<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 02 Feb 2020 04:09:20 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>上海药物所深夜发声明：双黄连抑制新冠病毒还需临床证实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617044086.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617044086.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地生活必需品价格已出现小幅回落 当前武汉生活必需品储备充足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617044069.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617044069.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市住建委：确保小区居民及租住人员正常出入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617044064.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617044064.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五部委联合保民生实体经济 民企小微企业获多样化金融支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043954.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043954.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五部门30大举措支持金融防疫：重点先看这7条</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043903.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043903.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>湖北红十字会将对相关责任人进行追查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043901.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043901.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>湖北红会回应口罩分配质疑：发布不准确 公开致歉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043887.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043887.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>武汉红十字会辟谣：没拦扣上海医疗队物资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043793.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043793.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：认真落实各项医疗服务以及支持防护用品或药品生产的税费优惠政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617044002.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月1日电（记者郁琼源）记者1日从国家税务总局了解到，国家税务总局近日印发通知，要求各级税务部门认真落实各项医疗服务以及支持防护用品或药品生产的税费优惠政策，既巩固和拓展减税降费成效，又积极促进疫情防控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，要落实延长2月纳税申报期限措施，稳妥细致做好办税缴费服务工作，用好电子税务局、手机App等，大力提倡网上申报、邮寄申报等多种申报方式，畅通网上线上办理和咨询渠道，拓展“非接触式”办税缴费覆盖面，避免办税服务场所人员聚集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确，要严格执行办税服务厅领导带班值班制度和当地对政务服务场所的有关要求，加强安全防护和办税缴费引导，积极采取预约服务等措施，为确需到办税服务厅办理业务的纳税人、缴费人提供分时分批、错峰错期办理的便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，各级税务机关党委要把加强党的领导贯穿始终，有力有效做好疫情防控工作。各单位主要负责人要切实强化责任担当，对本单位疫情防控工作负总责。各级税务机关基层党组织要充分发挥战斗堡垒作用，引领广大党员发挥先锋模范作用。各级税务部门要在当地党委、政府的统一组织安排下，按照联防联控的要求，构筑群防群治抵御疫情的严密防线。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617044002.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：避免非理性情绪对金融市场形成不必要的影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043859.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 彭扬）央行网站消息，中国人民银行、财政部、银保监会、证监会、外汇局2月1日联合出台《关于进一步强化金融支持防控新型冠状病毒感染肺炎疫情的通知》。央行表示，我们坚信，疫情对中国经济的影响是暂时的，中国经济长期向好、高质量增长的基本面没有变化。从内外部环境看，经济发展中的积极因素正在增多，经济内在的韧性增强，这些都对金融市场稳定运行形成支撑。要秉持长期投资、价值投资理念，总结借鉴历史经验，避免非理性情绪对金融市场形成不必要的影响。我们完全有信心、有能力应对疫情的可能影响，取得防控疫情的胜利，保持经济长期稳定发展的良好态势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043859.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>防控阻击战规模世所罕见 14亿人行动起来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043812.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一场全民参与的新型冠状病毒感染肺炎疫情防控阻击战正在进行――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这场疫情，波及中国内地31个省（区、市）、港澳台地区以及泰国、新加坡、日本等多国；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这场疫情，14亿中国人民同心同德，全国总动员投入防控阻击战；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这场疫情，牵动了全世界的目光，海外华侨华人和各国友人纷纷捐献资金或医疗物资支援防控工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是一场大规模的、没有硝烟的战争。在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，中国抗击疫情态度更坚决，措施更有力，行动更迅速，动员更广泛。正如世界卫生组织总干事谭德塞所说，“中方行动速度之快、规模之大，世所罕见”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国统筹 联防联控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月25日，习近平总书记主持中共中央政治局常务委员会会议，强调要把人民群众生命安全和身体健康放在第一位，把疫情防控工作作为当前最重要的工作来抓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关键时刻的重要部署，是责任的担当，是力量的彰显，为打赢疫情防控阻击战指明了方向。面对疫情，有关部门迅速行动起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部、国家卫生健康委1月27日下达2020年基本公共卫生服务和基层疫情防控补助资金99.5亿元，加上已经提前下达的503.8亿元，今年中央财政安排基本公共卫生服务和基层疫情防控补助资金603.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月24日，国家层面迅速启动应急科技攻关项目，着重在病毒溯源、传播途径、动物模型建立、感染与致病机理、快速免疫学检测方法、基因组变异与进化、重症病人优化治疗方案、应急保护抗体研发、快速疫苗研发、中医药防治等10个方面进行部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技部成立以钟南山院士为组长、14位专家组成的新型冠状病毒感染的肺炎疫情联防联控工作机制科研攻关专家组，为一线防控治疗工作提供科技支撑。钟南山表示，我们做到了早发现、早隔离，有足够的信心防止疫情大爆发或者重新大爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“发挥中国特色社会主义制度优势，运用联防联控机制，实现全国统筹、军地统筹，我们有信心，有决心，也有能力取得疫情防控的胜利。”国家卫生健康委主任马晓伟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;心手相牵 同舟共济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　130吨东北大白菜将分10次由辽宁沈阳运到武汉，内蒙古发往武汉的第一批30吨马铃薯已陆续运抵；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000333','&amp;#x7F8E;&amp;#x7684;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000333/"&gt;美的集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000333/"&gt;000333&lt;/a&gt;）捐赠武汉火神山医院、雷神山医院全部所需家电产品，第一批300套符合新建医院需求的无风感空调已完成装货；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一份份爱心犹如涓流，汇聚成为支援武汉的温暖海洋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情还牵动着海外华侨华人和各国友人的心，他们纷纷捐献资金或医疗物资，支援疫情防控。在泰国的中国爱心志愿者团队号召在泰中国同胞出钱出力，为疫区人民统一购买医用口罩。募捐信息发出后，志愿者踊跃捐赠，组织采购口罩。美国佛罗里达州华商总会会长张&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;学锋介绍，当地侨领推迟已筹办大半的春节活动，全力筹集医疗物资。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;众志成城 共克时艰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在武汉，数十家宾馆为医护人员提供免费住宿场所，餐馆发起为医院免费送餐服务，货车车主义务参与救援物资运送。1月23日上午，武汉善缘义助志愿者服务队发起倡议，号召市民加入医疗支援队，无偿接送医护人员上下班。倡议发出不到两天，报名参与私家车主已超&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;过4000人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月28日下午，宁夏回族自治区银川河东国际机场集结了一批特殊乘客。他们是宁夏驰援湖北医疗队的135名医护人员。银川市第一人民医院急诊科医生王珊珊就在其中，“疫情就是命令，病房就是战场，只要大家齐心协力，这次我们同样能赢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我是老兵，我多待一分钟，大家就会安全60秒。”解放军支援湖北医疗队队员牢记宗旨、勇挑重担，他们主动请战、挺身而出、冲锋在前，积极投身防控疫情第一线……这些勇士与疫情展开激烈博弈，勾勒出军队医务工作者“最美的样子”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情终将离去，春天很快到来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043812.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>潘功胜：通过适当下调贷款利率等方式支持相关企业战胜疫情灾害影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043873.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 彭扬）中国人民银行副行长、外汇局局长潘功胜2月1日在接受金融时报采访时表示，通过加大融资支持、适当下调贷款利率、增加信用贷款和中长期贷款等方式，支持相关企业战胜疫情灾害影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜称，当前，疫情防控正处于关键阶段。人民银行在中央应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组的统筹指挥下，在国务院金融委的指导下，会同有关部门联合印发《关于进一步强化金融支持防控新型冠状病毒感染肺炎疫情的通知》（以下简称通知），重点是加大货币信贷支持力度，保持流动性合理充裕，强化对重点医用物品和生活物资生产企业的金融支持，更好地满足人民群众正常的金融服务需求，为打赢疫情防控阻击战、维护经济稳定发展大局提供有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜表示，在疫情防控期间，人民银行将向主要全国性银行和湖北等重点省（市、区）的部分地方法人银行提供总计3000亿元低成本专项再贷款资金，要求获得再贷款资金的银行向应对疫情的重要医用、生活物资生产企业提供优惠利率的信贷支持。人民银行已经会同发展改革委、工业和信息化部对重点企业采取名单制管理，确保专项再贷款资金使用到应对疫情最需要的地方。1月31日上午，人民银行已经召集有关银行召开会议，要求各商业银行主动加强与名单内的相关企业对接，提供足额信贷资源，全力满足重点企业的合理融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情爆发以来，受疫情影响较大的行业企业和居民一直是金融系统的重点服务对象，下一步还将进一步加强相关金融服务。”潘功胜称，一是通过加大融资支持、适当下调贷款利率、增加信用贷款和中长期贷款等方式，支持相关企业战胜疫情灾害影响。对受疫情影响严重的企业到期还款困难的，可予以展期或续贷。二是对受疫情影响较大的批发零售、住宿餐饮、物流运输、文化旅游等行业，以及有发展前景但受疫情影响暂遇困难的企业，特别是小微企业，各金融机构不得盲目抽贷、断贷、压贷。三是建立金融服务“绿色通道”，简化业务流程，提高审批放款等金融服务效率。四是对市场化融资有困难的防疫单位和企业的资金需求，开发性政策性金融机构要结合自身业务范围，加强统筹协调，调整信贷安排，合理满足疫情防控的需要。五是对因感染新型肺炎住院治疗或隔离人员、疫情防控需要隔离观察人员、参加疫情防控工作人员以及受疫情影响暂时失去收入来源的人群，要求金融机构在信贷政策上予以适当倾斜，灵活调整住房按揭、信用卡等个人信贷还款安排，合理延后还款期限，疫情期间因不便还款发生逾期的，不纳入征信失信记录。六是要求各金融机构对受疫情影响较重地区的金融服务减免相关费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提及金融市场基础设施采取了哪些措施，潘功胜表示，疫情期间，金融市场基础设施相关单位从工作机制、人员配备、办公场所、系统运维、技术支持等方面全方位提升服务保障能力，确保发行、交易、清算、结算等业务正常运转。对募集资金主要用于疫情防控以及疫情较重地区金融机构和企业发行的金融债券、资产支持证券、公司信用类债券建立注册发行“绿色通道”，降低服务收费标准，进一步提高服务效率。中国银行间市场交易商协会还将优化公司信用类债券发行工作流程，鼓励金融机构线上提交公司信用类债券的发行申报材料，远程办理备案、注册等。针对疫情期间金融机构可能出现的在岗人员变少、操作问题增加等特殊情况和应急状态，《通知》要求各基础设施单位增强与各方面的沟通和协作联动，快速响应和高效处理各类突发事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，潘功胜表示，近些天，国家外汇管理局指导湖北等地外汇分支局迅速行动，要求银行特事特办，春节期间全国已完成多笔防疫物资进口的购汇及对外付汇业务。下一步，将继续采取措施，便利防疫物资进口和用汇需求。一是对于疫情所需的物资进口，简化购付汇业务流程。银行要为疫情防控相关物资进口、跨境捐赠等开辟绿色通道，提高办理效率。二是简化外汇捐款入账结汇手续，银行可直接办理资金入账结汇。三是企业办理与疫情防控相关的资本项目收入结汇支付时，无需向银行事前、逐笔提交单证材料，由银行加强对企业资金使用真实性的事后检查。四是对因疫情防控确有需要的企业，取消借用外债限额要求。五是保障个人正常用汇需求，鼓励通过手机银行等线上渠道办理个人外汇业务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043873.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：经营者不得捏造、散布防疫用品、民生商品涨价信息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043908.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局发布关于新型冠状病毒感染肺炎疫情防控期间查处哄抬价格违法行为的指导意见：经营者不得捏造、散布防疫用品、民生商品涨价信息。市场监管部门发现经营者哄抬价格违法行为构成犯罪的，应当依法移送公安机关。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043908.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院关税税则委员会：用于疫情防控的进口物资不实施对美加征关税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617044011.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月1日电（记者申铖）国务院关税税则委员会1日发布通知称，对按照防控新型冠状病毒感染的肺炎疫情进口物资免税政策进口且原产于美国的物资，不实施对美加征关税措施，即恢复我对美232措施所中止的关税减让义务、不加征我为反制美301措施所加征的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部、海关总署和税务总局当日发布关于防控新型冠状病毒感染的肺炎疫情进口物资免税政策的公告称，自2020年1月1日至3月31日，实行更优惠的进口税收政策。国务院关税税则委员会表示，不实施加征关税措施与上述政策实施时间保持一致；已加征税款予以退还。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617044011.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>湖北银保监局：确保金融供给 抗击新型冠状病毒疫情</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043852.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　疫情就是命令，防控就是责任。面对湖北武汉和多地新型肺炎疫情，湖北银保监局认真贯彻落实党中央、国务院和银保监会部署要求，把疫情防控工作作为当前最重要的工作来抓，组织全省银行业保险业积极行动，切实保障人民群众生命安全，全面提高金融服务质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　启动应急响应程序，加强组织领导。湖北银保监局第一时间启动应急预案，成立领导小组，向辖内银行业保险业金融机构、各银保监分局发出紧急通知，明确防控疫情要求和金融服务措施。要求辖内机构加强组织领导，把防控新型肺炎疫情作为当前最重要的工作，有力、有效、有序全面推进。各银保监分局、各银行保险机构积极响应，第一时间启动应急预案，成立疫情防控应急处置工作专班，加强应急值守，出台专项措施，与政府部门、医院等合作单位建立了更加紧密的联系机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立疫情报告制度，保障稳定运转。1月20日起，湖北银保监局建立了疫情日报告制度，指导辖内机构进一步加强和改进值班报告工作，做好人员管理和本单位疫情防控工作。各银行保险机构在春节期间，结合疫情形势，主动优化营业布局和展业方式，减少非必要的人群聚集；充分运用信息技术手段，优化客户服务，最大程度地防范疫情风险。如，光大银行通过微信、总行95595客服专线发布春节期间营业公告，春节期间手机银行、网上银行正常运行，大部分自助网点正常运营，满足客户的现金存取保障工作。农业银行、交通银行、湖北银行春节期间统一调整营业网点服务时间，确保网银等线上金融和自助金融服务24小时在线，全力保障防控疫情所需资金需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大信贷支持力度，确保金融供给。湖北银保监局要求各银行业机构要切实保障防控新型肺炎所需的合理信贷资金供应，加大对新型肺炎疫情防控相关的医疗机构、医疗器具生产企业的信贷支持力度。各银行机构积极响应号召，按照特事特办、急事急办原则，开通绿色审批通道，确保疫情发生期间企业维持运转和生产资金需要。如，1月24日21：30，中国银行荆门分行仅用一小时将780万元疫情防控中央补助资金拨付至荆门市一医院、市二医院等多家医院。1月25日招商银行武汉分行应湖北省某医院需求，启动紧急预案，通过柜面渠道使用小额系统完成病毒防控慰问金支付工作。汉口银行积极配合医保中心，全面完成289家医疗机构新型冠状病毒医疗保障资金共计7亿元的资金预付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改进金融服务方式，体现责任担当。湖北银保监局要求各银行业机构加强监测统计和形势研判，提前谋划，主动对接，采取有效措施帮助企业应对疫情影响。对于贷款到期有续贷需求又受到疫情影响的企业，特别是民营和小微企业，要结合自身实际，主动优化营业布局和展业方式，鼓励开展线上审批操作，减少客户来访和面访等非必要的人群聚集。积极争取总行政策和资金支持，根据实际情况积极采取贷款展期、无还本续贷、免收罚息等措施，不盲目停贷、压贷、抽贷、断贷，避免因疫情影响导致企业违约形成贷款逾期和不良，充分体现湖北银行业责任担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　畅通保险理赔渠道，解决后顾之忧。在湖北银保监局的指导下，湖北省保险行业协会牵头，与多家省级分公司协商，为武汉和湖北地区医护人员（含本地和驰援医护人员）提供相关保险。各保险业机构迅速行动，开通理赔绿色通道，扩大理赔保障范围，启动信息排查、应急响应、保险捐赠、理赔服务等工作，切实做到“应赔尽赔、应赔快赔”，解决客户后顾之忧，充分发挥保险业在支持防控新型肺炎疫情、维护经济和社会稳定方面的积极作用。1月23日，天安财险向武汉市一中学一名确诊感染的学生开通绿色通道，先行赔付部分赔款。1月26日，泰康保险集团向武汉市因疫情染病去世的医护人员李医生（化名）家属支付的20万元理赔款。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043852.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海外中企及华侨华人捐款捐物助力战“疫”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043964.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报新加坡电 记者蔡本田报道：中国新型冠状病毒感染的肺炎疫情发生以来，一直牵动着海外中资企业员工的心。他们近期迅速行动，一方面积极构建“防护网”严控疫情扩散，另一方面捐款捐物驰援武汉，体现了责任担当和拳拳之心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新加坡是中资企业“出海”重地，汇集了众多央企、国企和民营企业。已成立20周年、拥有670多家会员单位的中资企业（新加坡）协会迅速行动，在中资企业（新加坡）协会会长、中国银行新加坡分行行长程军等负责人带领下，第一时间成立了应急工作组，及时向会员单位发布通报和防护指引。在中国驻新加坡大使馆指导下，协会要求各会员单位按照新加坡政府有关部门发布的防控疫情通知，采取有效防护措施，做好员工和营业场所健康安全保障工作。截至目前，在新各中资企业生产运营和员工健康安全状况总体良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，新加坡各家中资企业心系祖国，积极响应中资企业（新加坡）协会号召，纷纷捐款捐物。截至1月31日，中国银行新加坡分行、工商银行新加坡分行、华为国际、中航油新加坡公司、南洋五矿、建设银行新加坡分行、浙江中心等会员单位已共计捐款数十万元，捐赠口罩、防护服等防护用品数十万件，目前已抵达或正发往国内。另有多家企业正在多渠道联系采购国内紧缺医疗物资以援助国内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据介绍，全球境外中资企业商（协）会联席会议办公室统计显示，截至1月31日，已有60多个国家和地区的中资企业商（协）会发出了积极做好防控疫情工作的倡议，同时，组织所属会员为国内抗击疫情前线积极筹措物资和款项。据不完全统计，截至1月31日，已募集捐赠款项数百万元及口罩、防护服等大量其他医疗物资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报东京电 记者苏海河报道：中国新型冠状病毒感染的肺炎疫情牵动着每位在日华人的心。为帮助抗击疫情，广大旅日侨胞、中资机构工作人员、留日学人积极行动，为支持祖国应对疫情不懈努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农历正月初一，全日本华侨华人联合会组织“向武汉捐赠防控口罩”公益活动。旅日各大侨团也多方动员，努力筹措防护物资，组织慈善募捐。在日中国企业协会第一时间发出倡议，号召广大会员企业积极为抗击疫情作出自己的贡献。各地学友会一面组织募捐善款和物资，一面通过社交网络发布疫情提醒和防护指南。来自日本各地的一箱箱防护物资，一笔笔善款，一句句“武汉加油、中国加油”，不断汇聚，助力抗击疫情。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043964.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>河北公布第三批5起疫情防控期间违法典型案件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043788.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网石家庄2月1日电 近日，本网从河北省市场监督管理局获悉，自新型冠状病毒感染的肺炎疫情发生以来，全省各级市场监管部门坚决贯彻习近平总书记重要指示精神和党中央国务院、省委省政府决策部署，查办了一批案件，维护了市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此，河北省市场监督管理局提醒广大消费者，若发现违法违规问题，请拨打12315投诉举报，各级市场监管部门将从严从快查处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第三批疫情防控期间违法典型案件：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;案例一：承德市双桥区百姓平价大药房连锁有限公司哄抬价格案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据群众举报，承德市双桥区市场监督管理局对双桥区百姓平价大药房连锁有限公司所属药店进行现场检查。经查，该公司所属7家药店存在利用非法手段哄抬价格，推动商品价格过快、过高上涨的违法行为。承德市双桥区市场监督管理局依法对百姓平价大药房连锁有限公司开展立案调查，罚款30万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;案例二：平乡县立钊超市未按规定明码标价案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据群众举报，平乡县市场监督管理局对平乡县立钊超市进行现场检查。经查，该超市销售的部分商品未按规定的内容和方式明码标价。平乡县市场监督管理局立即责令当事人改正，并依据《中华人民共和国价格法》第四十二条规定，对该超市处以2000元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;案例三：行唐县上碑大药房销售三无产品案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据群众举报，行唐县市场监督管理局对行唐县上碑大药房开展现场检查。经查，该药房销售的口罩无法提供进货凭证，属于三无产品。行唐县市场监督管理局依法对该药房存在的违法行为处以1000元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;案例四：邯郸市肥乡区春天药房涉嫌哄抬物价案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肥乡县市场监督管理局执法人员在巡查时发现，肥乡县春天药房将0.98元/瓶购进的84消毒液，以6元/瓶对外销售。该行为涉嫌构成哄抬物价违法行为。对此，肥乡县市场监督管理局责令停业整顿，开展立案调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;案例五：内丘县顺康大药房未按规定明码标价案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内丘县市场监督管理局执法人员在日常巡查中发现，内丘县顺康大药房销售的部分药品未按规定明码标价。内丘县市场监督管理局立即责令当事人改正，并依法对该药房处以1000元罚款。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043788.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五部门：灵活妥善调整企业信息披露等监管事项 难以按期披露可申请延期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043869.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 赵白执南）财政部网站2月1日消息，中国人民银行、财政部、银保监会、证监会、国家外汇管理局等五部门发布《关于进一步强化金融支持防控新型冠状病毒感染肺炎疫情的通知》显示，灵活妥善调整企业信息披露等监管事项。上市公司、挂牌公司、公司债券发行人受疫情影响，在法定期限内披露2019年年报或2020年第一季度季报有困难的，证监会、证券交易所、全国中小企业股份转让系统要依法妥善安排。上市公司受疫情影响，难以按期披露业绩预告或业绩快报的，可向证券交易所申请延期办理；难以在原预约日期披露2019年年报的，可向证券交易所申请延期至2020年4月30日前披露。湖北省证券基金经营机构可向当地证监局申请延期办理年度报告的审计、披露和报备。受疫情影响较大的证券基金经营机构管理的公募基金或其他资产管理产品，管理人可向当地证监局申请延期办理年报审计和披露。对疫情严重地区的证券基金期货经营机构，适当放宽相关风控指标监管标准。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043869.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>积极履行社会责任 68家央企累计捐款捐物总额近30亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043911.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前，新型冠状病毒肺炎疫情仍在不断蔓延，感染确诊人数超过万人，其中武汉最为严重。国家卫健委消息，截至1月31日24时，国家卫健委收到31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团累计报告确诊病例11791例，现有重症病例1795例，累计死亡病例259例，累计治愈出院病例243例，共有疑似病例17988例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;面对异常严峻的疫情，央企积极捐款捐物，履行社会责任。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月31日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601186','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94C1;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;中国铁建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;601186&lt;/a&gt;）股份系统向湖北省红十字会捐赠2100万元，用于抗击新冠肺炎疫情；同日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600875','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x7535;&amp;#x6C14;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;东方电气&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;600875&lt;/a&gt;）官微发布消息，公司控股股东中国东方电气集团有限公司决定通过国资委专用账户向武汉疫情防控一线捐款2000万元，用于疫情防控。而此前一天，1月30日&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600150','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x8239;&amp;#x8236;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600150/"&gt;中国船舶&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600150/"&gt;600150&lt;/a&gt;）集团、中国电科、中国石油、中国海油、中国华电等17家央企总计捐赠4.35亿元；再之前，1月29日37家中央企业捐款捐物总额达14.78亿元，其中现金13.14亿元、物资折价1.64亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国社会科学院责任云研究院2月1日公布信息统计，截至2020年1月31日，68家中央企业捐款捐物总额达29.40亿元，其中现金20.74亿元、物资折价8.66亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分央企两次捐款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，在疫情面前，东风公司、三峡集团、中国铁物及中粮集团再次发起捐款，积极作为，努力担当中央企业的政治责任和社会责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抗击新型冠状病毒肺炎疫情，总部位于武汉的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600006','&amp;#x4E1C;&amp;#x98CE;&amp;#x6C7D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600006/"&gt;东风汽车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600006/"&gt;600006&lt;/a&gt;）集团有限公司也在积极捐款捐物。1月23日晚，东风汽车集团有限公司紧急向武汉捐赠1000万元，抗击新型肺炎疫情。之后，公司于1月26日携旗下企业，再向湖北捐赠2600万元。至此，东风公司累计向湖北捐赠3600万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此次疫情中，致力于清洁能源主业的三峡集团，也再次捐款了。据悉，自疫情发生以来，在首期捐赠3000万元支持武汉市抗击疫情的基础上，1月29日，三峡集团再向湖北省捐赠1亿元，累计捐赠资金达1.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样，中国铁物短短3天时间里也有两次捐款。据记者了解，继1月26日向定点扶贫县湖北孝昌县捐赠抗击疫情专款50万元之后，中国铁物1月29日再向湖北疫情防控一线捐款1000万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，自新型冠状病毒肺炎疫情发生以来，中粮集团紧急调集疫情防控物资，确保全国各地特别是湖北省粮油稳定供应，并将急需的医疗物资和生活物资送到抗击疫情的第一线。截至1月30日，中粮向疫区捐赠现金4200万元及4900万元的急需物资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《华夏时报》记者梳理发现，除了上述由国务院国资委监管的央企外，国务院其他部门管理的中央企业，也不乏二次追加捐款的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月30日，中国投资有限公司旗下直管金融企业申万宏源再度捐赠200万元， 而此前的1月26日申万宏源已向湖北省捐赠1000万元。截至目前，申万宏源累计共捐赠1200万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国资委消息，截至1月30日15时，中央企业通过国务院国资委专用账户捐款10.78亿元，部分央企通过其他渠道向湖北捐款6.79亿元，累计捐款总额超过17亿元。相关医药央企还设立了总额20亿元的疫情防控专项保障资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六大建筑央企累计捐款1.4亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次捐款捐物中，需要重点提及的还有六大建筑央企，至今累计捐款1.4亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连日来，各大建筑央企不仅主动向湖北疫情严重地区捐款捐物，还担当主力积极参建武汉火神山医院、雷神山医院等救急医院的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;其中，中国能建率先捐款1000万元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月28日，中国能建&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600068','&amp;#x845B;&amp;#x6D32;&amp;#x575D;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600068/"&gt;葛洲坝&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600068/"&gt;600068&lt;/a&gt;）集团向武汉市捐赠1000万元人民币，用于抗击疫情。中国葛洲坝集团是中国能建的核心企业，总部位于武汉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接着，1月29日&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601117','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5316;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;中国化学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;601117&lt;/a&gt;）工程集团慷慨解囊3000万元，用于湖北疫情防控。此次捐款包括，中国化学工程集团旗下中国化学工程公司捐款2000万元，中国五环工程公司、中国化学工程第六建设公司、中国化学工程第十六建设公司3家驻鄂企业捐款1000万元；同日，中交集团向湖北省捐赠4000万元现金，其所属在鄂单位也积极捐款1000万元，捐款总额达5000万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月30日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601669','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x7535;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601669/"&gt;中国电建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601669/"&gt;601669&lt;/a&gt;）向武汉疫情防控一线捐款1000万元，其下属的企业和项目部也参加了武汉当地的疫情防护，正在建设的武汉火神山医院工地，就能看到中国电建人的身影；同日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601390','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x94C1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;中国中铁&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;601390&lt;/a&gt;）股份也发布信息，所属3家在鄂企业向湖北省红十字会捐赠人民币2000万元。其中，总部设在武汉的中铁大桥局捐赠1000万元、中铁武汉电气化局捐赠500万元、中铁大桥院捐赠500万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有，1月31日中国铁建股份向湖北捐赠2100万元。此次捐款中，中铁十一局集团、中铁第四勘察设计院集团分别捐赠1000万元，中铁磁浮交通投资建设公司捐赠100万元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043911.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：积极协调短期急缺防疫物资进口</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200201/c617043641.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者 倪铭娅)商务部网站31日消息，商务部要充分发挥跨境电商等外贸新业态海外渠道丰富、信息面广、联动速度快的优势，积极协调短期急缺防疫物资进口，为坚决打赢疫情防控阻击战贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部表示，商务部外贸司第一时间联系湖北，衔接外贸企业向医院直接捐赠事宜，面向59个跨境电商综试区、14个市场采购贸易方式试点和50个广交会交易团开展组织动员，引导企业投身防控疫情一线服务工作，彰显社会责任。据不完全统计，各大跨境电商企业捐款已超12亿元，捐赠医疗口罩数百万只、医疗物资数十万件，并已运抵武汉。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200201/c617043641.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情防控工作应怎样依法展开？全国普法办编印了23个重要法律知识问答</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617044103.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月1日电（记者白阳）记者1日从全国普法办获悉，为引导广大群众深入了解新型冠状病毒感染肺炎疫情防控工作有关法律知识，促进疫情防控工作依法有序开展，全国普法办组织力量，汇总整理了《新型冠状病毒感染肺炎疫情当前防控工作有关法律知识问答》，共二十三问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问答重点围绕传染病防治法、突发事件应对法、野生动物保护法、国境卫生检疫法、突发公共卫生事件应急条例等法律法规，以及刑法、治安管理处罚法等有关内容，为当前防控疫情提供了法律参考，着力推动依法防疫，将法治思维、法治方式贯穿疫情防控工作全过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，在防控新型冠状病毒感染肺炎疫情工作中单位和个人的义务方面，根据传染病防治法规定，在中华人民共和国领域内的一切单位和个人，必须接受疾病预防控制机构、医疗机构有关传染病的调查、检验、采集样本、隔离治疗等预防、控制措施，如实提供有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据突发事件应对法规定，任何单位和个人不得编造、传播有关突发事件事态发展或者应急处置工作的虚假信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在保障疫情防控所需器械、药品等物资的生产供应方面，传染病防治法明确，传染病暴发、流行时，药品和医疗器械生产、供应单位应当及时生产、供应防治传染病的药品和医疗器械。铁路、交通、民用航空经营单位必须优先运送处理传染病疫情的人员以及防治传染病的药品和医疗器械。县级以上人民政府有关部门应当做好组织协调工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　铁路、交通、民用航空经营单位未依照本法的规定优先运送处理传染病疫情的人员以及防治传染病的药品和医疗器械的，由有关部门责令限期改正，给予警告；造成严重后果的，对负有责任的主管人员和其他直接责任人员，依法给予降级、撤职、开除的处分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，问答通过司法部官网、中国法律服务网、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）等平台全文发布，供有关单位和群众查阅。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617044103.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>武汉口罩迷局：有关联关系的捐赠双方和应对不力的红十字会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043955.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月30日，湖北省红十字会官网披露的一份捐赠物资使用情况表迅速引发了外界对于“莆田系医院如何能获配那么多口罩”及“定向捐赠为了避税”的质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　情况表内容显示，协和医院（全称华中科技大学同济医学院附属协和医院）获得了3000个口罩，折算金额1.2万元。而武汉仁爱医院和武汉天佑医院（全称武汉科技大学附属天佑医院）一共获得了36000个N95口罩，折算金额36万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　官方资料显示，协和医院是武汉市的一所大型综合性教学医院，是本次61家发热门诊医疗机构之一，也是湖北省市联合医疗救治专家所驻地之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武汉天佑医院属国家三级甲等公立医院，现有职工1200多人，是武汉市卫生健康委员会设置的61家发热门诊之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而武汉仁爱医院则是一家莆田系医院，目前拥有卫技人才268人。该院不在武汉市发热门诊医疗机构和定点救治医疗机构名单之列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“避税一说目前来看不是很合理，捐赠流程是合规的，而且两家企业背后的股权链太淡了，真要避税的话，效果也很差。几万块的避税利益，也不一定值得他们这么干。不过一直以来，通过慈善捐赠等手段进行合理避税，是很多企业的常用手法。有可能是两家公司的老板私交较好，通过定向的慈善捐助，前者挣得名声，后者获取物资。”2月1日，一位法律界人士向时代财经分析说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位常年参与相关慈善捐赠活动的人士则在1月31日接受时代财经采访时候表示：“这么大的货款数量让一个只有十多个人、缺乏充分的实战锻炼的武汉红十字会接手，想要保证物资的准确登记、质量检测和及时发放是不可能的。而且，现在几乎没有单独的哪一家NGO能够完美应付目前的情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;捐赠方与接收方为关联公司？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一家莆田系医院，为何能得到高于协和医院数倍口罩数量的捐赠？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在一片质疑声中，1月31日下午，湖北省红十字会发布了《关于“N95口罩36000个”接收和使用情况更正说明》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述说明表示，森根比亚捐赠的“N95口罩36000个”应更正为“KN95口罩36000个”；其流向“武汉仁爱医院1.6万、武汉天佑医院1.6万”更正为“武汉仁爱医院1.8万个、武汉天佑医院1.8万个”。该说明还指出，按照标准，KN95口罩不能用于一线人员防护，所以发给了参与疫情普通医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，湖北省红十字会还表示，武汉仁爱医院收到的捐赠口罩为定向捐赠，捐赠方为北京森跟比亚生物工程技术有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天眼查数据显示，武汉仁爱医院有限公司为武汉仁爱医院的运营主体，该公司成立于2001年5月，注册资本为1500万，法定代表人为陈丽香，经营范围为预防保健科、内科、外科、妇产科（、妇女保健科、儿科、眼科、耳鼻咽喉科、口腔科、皮肤科（皮肤病专业）、医疗美容科（美容外科专业）等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，武汉仁爱医院与此次36000个口罩的捐赠方北京森根比亚生物有着共同的投资方：湖北&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600998','&amp;#x4E5D;&amp;#x5DDE;&amp;#x901A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600998/"&gt;九州通&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600998/"&gt;600998&lt;/a&gt;）高投养老产业投资基金合伙企业对这两家企业或高管旗下的子公司、母公司都有参股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;而九州通养老，则是A股上市公司九州通（600998，SH）的子公司。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这层关系自然也引发了公众对“定向捐赠”的质疑。因为根据《中华人民共和国红十字会法》第二十三条，红十字会接受用于救助和公益事业的捐赠物资,按照国家有关规定享受减税、免税的优惠待遇。有网友评论称，“这相当于把钱从左手转到右手口袋，既做了慈善，也能合法避税。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月1日，时代财经致电武汉仁爱医院，但电话一直处于无人接听的状态。而据上游新闻报道，1月31日，武汉仁爱医院院长熊怡祥回应称，医院需要口罩，但买不到。1月22日，仁爱医院面向社会求助口罩支援无果。1月24日，向武汉市红十字会求援无果。1月26日，医院向湖北省红十字会求援，于次日领到了1.8万个KN95口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而对于外界质疑仁爱医院与森根比亚公司之间的关系，熊怡祥则表示，“我当了这么多年院长，没听说我们医院和森根比亚公司有关系。网上发表的那种绕了很多道的股权结构，说实话我看不懂。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经时代财经查询，北京森根比亚生物的实控人名为杨振，与仁爱医院并无关联，他通过湖南卓越投资有限公司持有北京森根比亚生物的43.47%的股权并担任董事，同时也是湖南上市公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002650','&amp;#x52A0;&amp;#x52A0;&amp;#x98DF;&amp;#x54C1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002650/"&gt;加加食品&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002650/"&gt;002650&lt;/a&gt;）的实控人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武汉仁爱医院则是标准的莆田系背景，不过与之关联的武汉真爱妇产医院有限公司，背后却的确有着湖北上市公司九州通的20%的股份。但北京森根比亚生物和武汉仁爱医院在表面上看，分属于不同的两位实控人。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/b2fec7a6495b3156" id="e56bdf07b9d76528e26de73b55d1f52c" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“避税一说目前来看不是很合理，捐赠流程是合规的，而且两家企业背后的股权链太淡了，真要避税的话，效果也很差。几万块的避税利益，也不一定值得他们这么干。不过一直以来，通过慈善捐赠等手段进行合理避税，是很多企业的常用手法。有可能是两家公司的老板私交较好，通过定向的慈善捐助，前者挣得名声，后者获取物资。”2月1日，一位法律界人士向时代财经分析说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;应对不力的红十字会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月1日，针对此次口罩捐赠事件，时代财经分别致电湖北省红十字会办公室和武汉市红十字会官方电话，湖北省红十字会工作人员回复表示，对于此事，领导们正在研究，稍晚会发布相关公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而武汉市红十字会官方电话一直处于无法接通的状态，但他们在1月31日接受南方周末采访时表示，武汉市红十字会的职能是接受社会的捐赠，但是它没有权力去决定物资的发放和分配。“在物资发放这块，不会说我们想给谁就给谁，所有的分配由卫健委和防控指挥部来决定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武汉市红十字会的回复似乎有着自己的道理，但从目前捐赠物资的方法和公众舆论来看，一切结果并不尽如人意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社报道，截至1月30日，武汉市红十字会已接收社会各界防疫资金6.0808亿元、口罩9316箱、防护服74522套、护目镜80456个以及其他药品和医疗器械。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月29日，协和医院向社会募集防护服3000件、医用N95口罩5000个、医用外科口罩8000个、一次性隔离衣3000件、防护面罩1000个。30日，微博身份认证为协和医院神经外科医生的“协和医院Do先生”发布微博称，“医院物资不是告急，是没有了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月30日，武汉红十字会第一次公布物资发放明细：有13家医院领到了物资。而武汉目前有61家医院设立定点发热门诊，24家医院被临时改造成发热病人收治医院，物资的缺口依然很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月31日，湖北省红十字会发布公告称，由省防控指挥部统一调配使用的省红十字会非定向社会捐赠款第一批2亿元资金已经进行拨付，但从收款方的明细来看，这批资金依然只是下发到了湖北各地的红十字会，未能落实到具体的医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月31日晚间，武汉市政府党组成员李强在湖北肺炎疫情防控工作例行新闻发布会上表示，红十字会物资调拨不够及时需改进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人手的不足可能是造成红十字会在疫情当中应对不力的原因之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据武汉红十字会披露的《2018年度武汉市红十字会部门决算》和《武汉市红十字会2019年部门预算》，2019年人均福利工资达到27.98万元的武汉市红十字会，只有11名在编员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武汉市红十字会常务副会长陈耘公开表示，市红十字会仅有的11个工作人员已经全部取消年假，24小时在岗，还另外招募了近50位志愿者，也是24小时轮流加班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位常年参与相关慈善捐赠活动的人士1月31日接受时代财经采访时候表示：“这么大的货款数量让一个只有十多个人、缺乏充分的实战锻炼的武汉红十字会接手，想要保证物资的准确登记、质量检测和及时发放是不可能的。而且，现在几乎没有单独的哪一家NGO能够完美应付目前的情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着信任危机的产生，甚至有捐赠者试图绕过红十字会进行捐赠。“从1月20号开始我们就在线上发起了捐助活动，有捐款的，也有捐赠物资的，一部分捐到了红十字会，大部分物资和捐款为了透明起见，我们直接捐到了医院。而且后援会捐了什么都有公示的，非常详细。”某影视明星粉丝后援会成员小微（化名）告诉时代财经。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;事件最新进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月1日下午，针对近期媒体和网民的高度关注和质疑，湖北省红十字会在官网就捐赠物资分配有关情况做出说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该说明里称，对物资分配中存在的问题深感痛心、自责和内疚。对存在的审核把关不严、执行程序不严格、工作不细致、作风不扎实等问题，会党组作出深刻检讨，并将对直接责任人依纪依规追责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;说明全文如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;湖北省红十字会关于捐赠物资分配有关情况的说明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，湖北省红十字会捐赠物资分配问题受到媒体和网民的高度关注和质疑，我们对物资分配中存在的问题深感痛心、自责和内疚，对媒体和网民的监督和批评表示衷心的感谢！现就媒体和网民关心的问题说明如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、关于分配给仁爱医院口罩的问题。2020年1月26日下午，我单位收到一家爱心企业捐赠KN95口罩3.6万只的意向。KN95口罩不在新型冠状病毒肺炎疫情防控用品清单目录内，我单位根据1月26日上午仁爱医院等单位的紧急求助信息，协调捐赠方于1月27日下午由捐赠方捐赠给武汉科技大学附属天佑医院1.8万只、仁爱医院1.8万只口罩。仁爱医院在1月24日以前，设有发热诊室和隔离观察室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、关于协和医院3000只口罩的问题。2020年1月26日，一位爱心人士定向捐赠协和医院3000只口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、关于省红十字会内部管理问题。我单位连夜召开党组会议，深刻查找捐赠物资接受分配中的管理问题，对存在的审核把关不严、执行程序不严格、工作不细致、作风不扎实等问题，会党组作出深刻检讨，并将对直接责任人依纪依规追责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，省红十字会将痛定思痛、举一反三、认真整改，进一步压实责任、转变作风，全程接受纪检监察部门监督，接受广大媒体和网民的监督，以更加严谨的工作态度，严格按职责、按规定、按程序接受和使用好社会各界捐赠的款物，竭尽全力配合做好疫情防控工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043955.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>潘功胜：房贷信用卡还款因疫情逾期不纳入信用记录</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043940.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月1日消息，人民银行副行长、外汇局局长潘功胜接受了《金融时报》记者的专访。潘功胜表示，对因感染新型肺炎住院治疗或隔离人员、疫情防控需要隔离观察人员、参加疫情防控工作人员以及受疫情影响暂时失去收入来源的人群，要求金融机构在信贷政策上予以适当倾斜，灵活调整住房按揭、信用卡等个人信贷还款安排，合理延后还款期限，疫情期间因不便还款发生逾期的，不纳入征信失信记录。六是要求各金融机构对受疫情影响较重地区的金融服务减免相关费用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043940.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部委：金融机构3日起正常上班 各单位可实行弹性工作制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200201/c617043651.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 李丹丹）中国人民银行、银保监会、证监会、外汇局2月1日晚间发布通知称，为了切实加强金融部门疫情防控，做好春节假期后金融服务工作，确保金融市场平稳有序运行，有效减少人员聚集，阻断疫情传播，最大限度保护人民群众生命安全和身体健康，根据《国务院办公厅关于延长2020年春节假期的通知》（国办发明电〔2020〕1号）精神，各类金融机构及金融基础设施相关机构，自2020年2月3日起正常上班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，各单位可结合当地地方政府防控疫情要求，实行弹性工作制，灵活调整作息时间，采取轮换上班、错时上班，也可利用网络办公方式在家上班，尽可能减少人员聚集。同时，要切实做好员工疫情防控，加强员工体温检测和防护，做到全体员工健康保护全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各单位员工因出差、探亲访友、回乡等正在湖北地区的，要严格遵守湖北地区当地政府就疫情防控采取的措施，不得违反规定擅自离开。凡近期已经从湖北地区返回工作地的，或有过湖北地区人员接触史的员工，应当按照国家疫情防控要求，居家留观达到14天，并严格落实监督性医学观察等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对湖北地区金融管理部门和金融机构，可按照地方省级政府统一要求，延长假期，但延长期间，应当按照国家金融管理部门要求，采取应急值班、网络办公等方式，切实做好支持疫情防控所必需的金融服务，以及人民群众生活必需的金融需求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200201/c617043651.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部委：适当放宽资本市场相关业务办理时限 减免疫情严重地区公司上市等部分费用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043864.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月1日，人民银行、财政部、银保监会、证监会、外汇局联合出台了《关于进一步强化金融支持防控新型冠状病毒感染肺炎疫情的通知》。完善受疫情影响的社会民生领域的金融服务，提高疫情期间金融服务的效率。适当放宽资本市场相关业务办理时限，灵活妥善调整企业信息披露等监管事项，减免疫情严重地区公司上市等部分费用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200202/c617043864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>