<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 29 May 2021 07:01:03 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>梁涛：持续提升金融业治理能力 共促后疫情时代全球经济稳定健康发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787317.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787317.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国秘书长：应逐步淘汰全球所有煤电项目 发达国家应兑现气候融资承诺</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787282.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787282.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年我国已痛失15位院士；周小川：中国是G20国家中落实缓债金额最大的国家；多家航司发布涉广佛客票免费退改签方案</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20210529/c629787076.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210529/c629787076.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国工业和发展组织李勇：2020年亚洲中小企业收入损失超50%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786981.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786981.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第12任世界银行行长金墉：投资公共卫生防疫对全球金融稳定有重要作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786956.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川：中国将继续当好世界工厂和世界市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786911.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786911.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川呼吁IMF进一步研究赋予SDR更多国际储备货币功能 使成员国用以应对流动性需要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786906.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786906.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF总裁：抗疫政策是最好的经济政策 中国付出的努力值得称赞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786875.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786875.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>古特雷斯：20国集团应将暂停偿债延长到2022年 以支持债务危机中的发展中国家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786868.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786868.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川：推动经济复苏应深化互联互通伙伴关系建设 推动基础设施连通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786858.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786858.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF总裁：IMF预计到2026年中国对全球经济增长贡献将超1/4</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786857.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786857.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保尔森：“气候问题”是中美两国潜在合作领域之一</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786826.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786826.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川：希望看到RCEP签约国加快国内审核程序</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786811.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786811.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何推动疫后经济复苏？周小川：维护多边贸易体系 保证供应链稳定和贸易畅通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786801.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786801.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>亚金协2021年“一带一路”金融合作论坛在北京城市副中心召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786481.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786481.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：全面规范保险公司参与长期护理保险制度试点的经营服务行为</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210528/c629784776.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210528/c629784776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会：将逐月公布、调整证券公司“白名单”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629784771.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629784771.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>委内瑞拉部长理事会副主席：愿推动委中关系迈上新台阶</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786843.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社加拉加斯5月28日电（记者徐烨）委内瑞拉部长理事会副主席兼新闻通讯部部长、国家电视台台长亚涅斯28日表示，愿推动委中全面战略伙伴关系迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚涅斯当天出席中国驻委内瑞拉大使馆举办的“庆祝建党100周年”线上座谈会。亚涅斯代表委政府热烈祝贺中国共产党建党100周年并表示，中国共产党自成立之日起即同中国人民紧密联系在一起，结合中国国情实际建立和发展中国特色社会主义，团结带领中国人民开辟正确道路，取得了举世瞩目的发展成就，成功经验值得全世界学习借鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚涅斯强调，委中互为全面战略伙伴和友好国家，在涉及彼此核心利益问题上始终相互坚定支持。委方愿同中方进一步加强双方执政党和新闻媒体间的交流合作，不断深化战略互信和传统友谊，共同捍卫国际公平正义和世界多极化发展，推动委中关系迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　委内瑞拉南方电视台台长比列加斯，“互联”智库主席施梅尔和《奥里诺科邮报》《最新消息报》《宇宙报》等主流媒体代表也出席了活动。比列加斯、施梅尔高度评价中国共产党在百年发展历程中取得的辉煌成就，表示愿同中方加强交流互鉴，深化友好合作，为增进双方民众相互了解和友谊做出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国驻委内瑞拉大使李宝荣向参会嘉宾介绍了中国共产党带领人民从“站起来”“富起来”到“强起来”的光辉历程和成功经验。他表示，今年是委内瑞拉争取独立的卡拉沃沃战役胜利200周年。中方愿以此为契机，同委各界加强友好交流合作，为推动构建人类命运共同体而不懈努力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786843.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>梁涛：加强金融监管合作 共同防范金融风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787364.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 韩宋辉）29日，中国银保监会副主席梁涛在2021年国际金融论坛上表示，后疫情时代，全球经济金融发展面临新形势、新机遇，迫切需要进一步深化国际合作，不断完善全球经济金融治理，为世界经济发展注入新的活力，共建后疫情时代全球复苏和发展新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为此，梁涛提出四点倡议：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是深化抗疫协作，加强政策协调。当前，全球经济复苏前景主要取决于各国疫情防控行动的效果，多国应深入开展疫情防控的国际合作，加强防疫信息的共享和经验教训，协调防控措施，共同维护地区和世界公共卫生安全。金融领域应有效利用金融资源，服务国际抗疫合作，全力满足卫生防疫、药品制造、科技研发、疫苗生产等方面的合理融资需求。同时，综合使用各类政策工具，推动主要经济体加强宏观政策协调，从供需两个方面稳住世界经济，共同维护全球金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是聚焦“碳达峰、碳中和”推动可持续发展，加大对绿色低碳产业发展的支持力度，积极分享可持续金融最佳实践，共同完善可持续金融标准产品创新体系和激励约束机制，不断丰富监管的工具箱，加大产业结构调整，淘汰落后和化解过剩产能，加大对低排放产业的金融支持，真正让金融改善生态环境，推动可持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强金融监管合作，共同防范金融风险。风险无国界，应进一步加强多双边监管合作，共同加强风险监测力度，提升风险监测手段，完善跨境资本管理政策工具，健全跨境资本流动的监测体系，防范热钱大进大出，对新兴市场带来扰动。在防范金融危机、管控国际金融风险溢出效应方面，应加强国际监管合作，促进全球经济恢复和金融安全稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是践行多边主义，完善全球经济治理。目前国际货币基金组织、世界银行和世界贸易组织等国际组织，构成了全球经济治理体系的主要框架，新兴市场国家和发展中国家日益成为全球经济的主要推动力，在这一背景下，全球经济治理体系应不断适应世界经济结构变化，更多反映发展中国家的声音，包括提&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300098','&amp;#x9AD8;&amp;#x65B0;&amp;#x5174;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300098/"&gt;高新兴&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300098/"&gt;300098&lt;/a&gt;）市场的代表性使全球治理机制更具平衡性和包容性。同时，可充分发挥G20在协调全球宏观政策、促进世界经济增长方面的作用，推动包括亚洲基础设施投资银行在内的国际多边机构共同参与全球金融治理建设。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787364.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委负责同志带队赴新疆开展中欧班列现场专题调研座谈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786730.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月28日，推进“一带一路”建设工作领导小组办公室副主任、发改委副主任宁吉喆带队，赴新疆霍尔果斯开展中欧班列现场专题调研。宁吉喆强调，要努力稳定市场供求，继续支持经贸合作与中欧班列发展深度融合。要大力提升运行水平，打造支持中欧班列发展的“1+N+X”政策体系。要及时打通堵点卡点，实施一批重点口岸、“卡脖子”路段扩能改造工程，努力提升基础设施保障能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786730.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川：加强全球和区域金融安全网为可持续复苏提供最后贷款人支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787114.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 黄紫豪）国际金融论坛（IFF）2021年春季会议29日开幕，国际金融论坛（IFF）大会主席、第十二届全国政协副主席周小川在会上表示，应加强全球和区域金融安全网，为可持续复苏提供最后贷款人的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周小川表示，加强全球和区域性金融安全网，可为发展中国家特别是疫情表现脆弱的国家提供更多的稳定的宏观经济资金支持的选择。受新冠疫情的影响，一些发展中国家债务风险加剧，G20在去年提出了低息，也就是暂缓最贫困国家债务偿付倡议，以及后续债务处理的共同框架，帮助缓解疫情所造成的债务困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国全面落实低息倡议，提供了总额超过13亿美元的缓债，是G20国家中落实缓债金额中最大的国家。”周小川表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，今年4月，G20将在低息延迟至2021年年底的同时，呼吁国际货币基金组织制定总额为6500万美元的特别提款权分配方案，希望IMF能进一步研究赋予SDR更多的国际储备货币功能，使成员国更灵活使用和介入SDR，用来应对流动性和共同支出的需要。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787114.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>制造服务“二重奏” 实现富国富民目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786708.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　从古典经济学派到马克思，再到现代增长理论，经济增长理论在不停地发展演变。增长理论告诉我们，增长的源泉首先是资本积累，只要提高储蓄和投资在GDP的比例，就能够提高经济增长速度。但是，经济学家并没告诉我们该如何提高储蓄和投资。如果说已经告诉我们一二，那就是刘易斯模型提到的，农业人口向工业部门的转移会提高经济增长速度。潜在经济增长速度既是一国经济潜能的表征，也是一国经济发展的“锚”，经济的稳定可持续发展，需要现实经济增速尽量贴近潜在增长速度。如果经济学是“富国富民之学”，那么，宏观经济政策的天职就是实现“尽量贴近”，减少经济波动对公众福利和长期经济增长能力的损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1979年至2012年，中国经济经历了增长的高峰期，动力是工业化。这一时期的增长恰如一个人无论走在土路和柏油路上都健步如飞，但现在路更好更多了，行人的速度却慢了下来。从中国经济增长的变化来看，个头已经从一个儿童成长为少年，变成青年，现在到了走路开始慢下来的“壮年”时期。经典的经济增长模型并没有告诉我们保持好身高的药方，我们只是看到那些“基本不变”的卡尔多事实。张斌在著作里提出，我们行路至此遇到了“转型”，即中国的经济结构从制造到服务的转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　转型是由人均收入水平提高带来的，收入提高后带来了消费结构的变化，而消费结构的变化又带来对生产结构新的需求，即对高质量服务的需求。这些新需求实际上贯穿了家庭生活的重要规划和决策，即育儿、教育、养老和医疗。这是摸得着看得见的四大重要支出，实际上也是满足一个人全生命周期需要的重要部门的发展需求。这些部门的发展要跨越“代际帮助”的中国传统文化，寻求新的模式。哲学家和教育家杜威言道，教育是生产、生长、生活和社会。养老和医疗也是生命周期里的大事。理论上，老龄化会使储蓄下降，但是中国恰恰相反，储蓄率反倒上升。预防性储蓄效应大于生命周期效应的事实再次映射了中国在人生末端投入的不足和重大的供给缺口。“怕老，防老”成为中国社会储蓄持续高位的重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在工业化高潮过后，新的增长可能性在哪里？李斯特在《政治经济学的国民体系》中提出物质生产力和精神生产力的概念。李斯特指出，资本不仅仅是生产的物质资料，人的智力和精神素质也是资本，而且是更重要的资本，是个人固有的或个人从社会环境中得来的精神力量和体力。它包括人的智力、技能、组织管理经验、科学技术知识和文化水平、积极活动的情感等等。中国改革开放的过程是工业化和城市化过程的交织发展。在这个过程中，不但物质生产力得到巨大的解放，精神生产力也得到了巨大的解放，为进一步提高物质生产力准备了智力条件。“转型”等价于让精神资本在财富生产中发挥更大的作用。从富民的角度来看，就是实现中国国民“不贫、不私、不愚、不弱”。这和《从制造到服务》提出的发展教育、卫生、社会保障、社会福利和公共管理的思想是一致的。这些提法既符合经济增长模型的“福利”标准，也符合“效率”准则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过精神资本的投入发展服务业，最终满足消费升级的需要。只要能将中等的技术进步应用到人类发展，那么就可以很大程度地发挥人的智力，就可以改善生产和生活，实现减贫和富民的愿望。经历高增长的巅峰，我们希冀的繁荣社会，实际上就是一个“木欣欣以向荣，泉涓涓以始流”的局面，一个通过制度建设，最大程度激发人的创造力的活力社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从制造到服务的转型，不是完全解决制造或生产问题。服务包括为生产和生活服务两个层面。没有了制造和生产，就缺少了服务的对象，没有了火热的生活，服务也不能在没有观众的舞台上“独舞”。制造和服务起码是“二重奏”，对一个国家和世界而言，实际上在组织一场交响乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经历了经济危机和公共卫生危机，我们亲身体验了什么是底线思维和全面的安全观。经济学的理论无论拓展到何处，其本质仍然是富国富民的学问。作者再次以朴实的语言提醒我们“底线思维”的要义，保护生命和经济活力应不惜任何代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新经济的努力方向还是要提高消费和投资，在转型期间实现富民目标和增长永远是硬道理。发挥智力劳动者的活力，是这一转型期的核心要义。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>做好技术风险防范 重点打造新一代交易系统</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786053.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 朱凯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年上交所技术大会昨日举行。围绕上交所推进科技监管、加快数字化转型、助力行业科技发展，上交所总经理蔡建春表示，数字化发展为资本市场实现高质量发展带来新机遇。资本市场天然具有数字属性，一直是技术创新应用的重要领域。进入数字化时代，资本市场在信息传播、产品创新、监管效能等方面不断提升，数字化正成为资本市场高质量发展的核心引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，数字化全面助力资本市场普惠发展。随着网络与智能技术快速发展，普通大众可以更加便捷、经济、高效地获得信息和金融服务，行业机构也可以打破场景限制、拓展业务渠道，提升服务有效性和针对性；其次，数字化切实提高监管与服务效能。数字技术的应用可以有效汇聚挖掘市场内外部数据，提高信息传播效率、增强信息披露质量、实现信息实时共享，推动监管机构全面提升科技监管效能和风险识别防范能力；再次，加快重构市场竞合格局，数字技术的快速迭代加剧市场竞争，数字技术的开放特点也促进行业数据共享、技术互补，形成协同共生、融合发展的市场生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡建春认为，上交所在科技监管和数字化建设方面取得积极成效。作为资本市场重要基础设施的运营者、市场组织者和一线监管者，上交所积极拥抱新技术，不断加大技术投入，逐步实现技术与业务的协同发展，推动行业数字化生态建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是提高信息技术安全自主可控，保障资本市场安全运行。上交所加强网络与信息系统安全建设，连续两年在国家网络安全攻防演练中取得优异成绩。强化核心系统上线和重大变更测试，提升监测覆盖度和运维自动化水平，稳步推进技术系统以及基础设施信创改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强数字赋能监管，提升科技服务效能。充分运用前沿技术夯实金融监管科技基础，有序推进大数据平台、金融云、新监察系统等重大基础设施建设。持续丰富监管工具箱，推出公司画像、债券及衍生品风险智能分析等监管应用。其中，公司画像已向证监会系统、各地方证监局、沪市上市公司、中央国资委等700余用户提供应用服务。深入开展账户关联图谱、网络黑嘴监控、监管沙盒等科技监管应用创新，打造监管更精准、自动、智能和高效的智慧交易所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推动数字化建设，促进科技与业务深度融合。强化顶层设计，修订科技发展战略。上线“科技评价系统”，助力科创板申报企业的科技含量评价。推出“金融文本处理系统”，辅助审核工作开展。建立“星企航”平台，为科创企业对接资本市场提供更多支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是发挥独特优势，推动行业技术共享、共建、共治。与上海市政府签约大数据普惠金融应用，发挥公共数据开放应用的示范效应；与最高人民法院签订采购协议，深化司法涉诉数据与监管数据的互通融合。在系统共建方面，联合多家券商打造“全云化券商灾备系统解决方案”，与恒生、金证等技术厂商推出“公募基金IT系统云化解决方案”，大幅提高系统建设效率、降低机构运营成本；推进行业信创云建设，为证监会监管云提供信创云资源。在信息共治方面，打造“上证链”，支持行业机构区块链应用创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡建春指出，上交所将继续强化对数字化技术的运用，持续提升市场监管能力和服务效能。打造领先的基础设施，实现数字化驱动发展。重点打造新一代交易系统，稳步推进新债券、新竞价、新期权等交易系统建设。建设科技监管一体化平台，搭建普惠金融平台，构建“一站式办理”服务模式；强化数字创新服务能力，构建行业技术共享生态。建立高效、低碳、领先的数据中心，完善行业云基础设施建设，提供一站式信创云服务。持续推进行业信创基地建设；坚持底线思维，做好技术风险防范工作，确保供应链安全和业务连续性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786053.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一场看不见的“新基建”尝试</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786763.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 记者 苏小 张宋笛 五个人，互不相识，在不知道每个人具体工资的情况下，如何计算出他们的平均薪酬？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　类似这样的计算，在宋一民团队为客户研发的产品中，每天都在大规模进行，行业称之为“隐私计算”，即在不需要看见用户原始数据和信息的前提下，以多方安全分析和建模的形式，“预测”更多相关信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　隐私计算的专业表达是，在提供数据隐私保护的前提下，实现数据价值挖掘的技术体系，涵盖联邦学习、安全多方计算、机密计算、差分隐私、同态加密等技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这项技术是让互联网世界最值钱的数据资产安全流动起来的基础，宋一民想做的事情是，修建一个能让数据安全高效流动的基础设施。目前，这些数据分散在政府机构、运营商、各大平台、个人和其他数据拥有者的存储器里，成了看不见的数据孤岛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一场疫情意外地拓展数字化深度后，中国隐私计算市场才真正被彻底打开。有人称2021年为“隐私计算商业化落地元年”，互联网巨头、电信运营商、第三方技术公司纷纷入场，政府、资本、创业者密集互动，一场看不见的战争正围绕数据基础设施展开，但挑战仍存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋一民是2019年回国创立数牍科技的。回国前，他和他在Facebook的同事蔡超超刚刚参与并完成对Facebook一项数据大漏洞的修补工程。当时，英国某政治咨询公司被曝光在未经同意情况下，从脸书获取并利用约8000万用户数据，进而影响了2016年的美国大选。此事件后，Facebook便更专注于保护用户数据，承诺将对开发者执行更为严格的数据访问权限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当时，宋一民是Facebook广告以及隐私基础构架部门技术负责人，蔡超超是Facebook大数据应用及数据隐私项目技术负责人。再之前，宋一民曾在微软工作，蔡超超则任职于亚马逊。现在，宋一民是数牍科技创始人兼首席执行官，蔡超超则是联合创始人兼首席技术官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两位创始人都是1986年生人，乍一看，蔡超超略微老成一些，宋一民甚至还像个学生，语速飞快，夹杂着密集的技术词汇。据说，他对创业有着痴迷般的情结，为了回国创业，还带回来了一大票拿着Facebook极高价值期权的工程师，他说，“还有一部分来自知名世界500强企业的好友和工程师对数牍的事业也都非常支持，但因为疫情影响，他们还没能彻底回国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回国之后的创业之路似乎颇为顺利。2019年8月，数牍科技正式成立，第一笔投资来自红杉资本中国基金（以下简称“红杉中国”）。当时宋一民还在美国，他有一次回国，想了解一下在国内隐私计算能不能做，有人给他介绍了红杉中国，但是双方还没来得及详聊，宋一民就因为工作安排回美国了。后来，红杉中国的投资经理张馨苑给他打电话，俩人聊了很久，宋一民发现，她对隐私计算非常感兴趣，也非常了解，“水平很高，擅长找趋势，很厉害。”再后来，招商局创投也进入了。数牍科技成了红杉中国、招商局创投和红点资本在隐私计算领域唯一投资企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数牍科技的第一个客户是联通数科。谈及跟联通的合作，宋一民说，“中国联通是最大的电信运营商之一，它有很多用户的基础数据，这些数据都拥有极高的价值，比如疫情期间开始使用的通信行程数据等，很多互联网大厂也都需要找他们合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年2月6号，春节过后的第一天，那正是疫情最严重的时候，为应对疫情监控，联通数科几乎每天都在加班，基于平台沉淀的大量高价值的通信行程数据，如何能在保护原始数据的前提下助力疫情防控？这是他们极力想解决的难题。在调研中，联通最早看到了隐私计算方式处理数据的新技术方向，找了很多专业数据技术公司，其中不乏互联网大厂。在参与竞标的公司中，数牍科技可能是最年轻的一家。在那些“元老”级的厂商眼中，数牍科技并不知名，但恰恰是这家最年轻的企业，却一路过关斩将、通过了所有的技术测评，最终中标了联通的项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋一民事后分析：“联通没有选择互联网巨头，除了其技术还不成熟外，还存在一个电信运营商和互联网公司之间的竞争问题。这些互联网公司，其实跟很多传统行业都存在一定程度的竞争关系，比如运营商、银行、保险等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这两个原因，既是事实也是横亘众多数据孤岛之间的可见沟壑。近20年来，网络世界不仅积累了&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603138','&amp;#x6D77;&amp;#x91CF;&amp;#x6570;&amp;#x636E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603138/"&gt;海量数据&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603138/"&gt;603138&lt;/a&gt;），也早已在根本上改变了传统企业与互联网企业之间的关系，移动互联网巨头对技术应用边界的不断拓展和渗透，让传统企业苦不堪言。同时，在互联网巨头之间，彼此的护城河也在不断变宽加深，这是互联网时代的典型表征：流量为本、平台当道、生态至上，竞争越来越惨烈，寡头越来越明显，但数据资产越来越固化，跨平台、跨行业流动成本越来越高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋一民说，“这就是为什么我们一定要做一家中立的、纯粹的数据技术公司。数牍科技只是负责修建能够让数据流动起来的桥梁，做的是基础设施。如果说，互联网的上半场流量很重要，那现在流量的质量更重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这不是他一个人的想法。随着大数据时代的到来，近几年间，已经有越来越多的资本和创业公司投身其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据中国信通院的监测统计，截止到2020年12月，中国活跃的大数据企业已有3242家。其中大多发端于被称为是“大数据元年”的2014年（这一年的全国两会上，大数据被首次写入政府工作报告），次年8月，国务院颁布《促进大数据发展行动纲要》，大数据由此正式上升为国家发展战略。此后，大数据被政府文件和计划的高频词，不断被决策层提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对数据的立法进程也开始加快。2020年4月，中国首次将数据与土地、劳动力、资本、技术并称为五种要素，提出“加快培育数据要素市场”。一个月后，进一步提出加快培育发展数据要素市场。同年7月，《数据安全法（草案）》开始征求意见，同年10月，《个人信息保护法（草案）》公布。同时，经历了平台经济、新消费、新业态的个体消费者，也已饱受个人数据被滥用之痛，数据隐私意识已被唤醒，市场教育已经完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照这个时间表，数牍科技算是后来者，但宋一民认为，他们的时机刚刚好。因为，市场需求真正起来了，而法治和监管的基本框架也基本成型。“这些都到了这个时间段，这也预示着数据这个行业到了一个拐点了。市场已经自发做了很多的普及，而且市场的期待值也提高了。”2020年，成立仅一年多的数牍科技营收已达到千万级，宋一民预计，2021年的收入能实现数倍增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于行业刚刚兴起，在隐私计算领域，清晰的商业模式尚未完全定调。数牍科技成立至今，在不到两年的时间里，既卖隐私计算产品，也卖服务和维护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这差不多是所有初创公司的共性，一是基于公司对现金流的实际需求，二是出于对市场商业模式的试探。宋一民说，一些收费模式还比较原始，只卖技术其实是一锤子买卖。我们希望技术搭建起来之后，后面还会产生一些技术之上的服务，而且这些服务，也会随着基础设施的搭建，形成网络效应。自去年开始，我们的服务收入已经比技术挣得钱多了。今年服务收入的占比会更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋一民身上有一种不易察觉的“极客”特质，这很大程度上源自他的技术自信。他说，隐私计算这个行业里的真正玩家差不多130多家，但其中有不少还都是以前做“爬虫”业务转行过来的。他认为，走技术服务收费的商业模式，只有数牍科技最快跑出来了。“大家可能都想往这个方向跑，但能不能跑出来就是各家的事情了。这条路，其实对技术人员的要求非常高。所以我们的技术团队大部分都是国外回来的，因为国内前几年专门做这个领域的技术人员其实很少。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数牍科技是一家典型的85后创业公司，90多名员工，绝大部分都比两位创始人还要小。可能跟宋一民和蔡超超的经历有关，他们格外青睐从美国知名科技或互联网公司出来的年轻人，这让这家创业公司看起来更显年轻。在数牍，没有严苛死板的科层制，上下班时间非常灵活，员工的经历与爱好也很广，比如漫画师、赛车手、摄影师，甚至有人是米其林星级厨师等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋一民是北京人，2010年在美国TEXASA&amp;amp;M大学拿到计算机硕士学位，在美国学习工作一共呆了差不多10年，其中有5年在Facebook，先后担任广告和隐私部门的技术主管，负责了照片墙（Instagram）广告服务、用户增长等大型项目，从0到1主导了Facebook与多家世界500强企业的数据协作和隐私计算项目。正是Facebook期间，他认识了现在的创业搭档蔡超超。蔡超超本科毕业于浙江大学，后来拿到了加州大学洛杉矶分校机器学习的博士学位。由于独特的“工程师文化”，在Facebook期间，俩人经常合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于很早就关注到隐私计算的价值，且在国外实现了基于隐私保护的数据流通项目落地，两人创业的想法也逐渐萌芽。最初，他们想做一个“ID图”产品，就是那种可以把网络上很多人的ID轨迹联系起来的技术产品，他们想要实现的其实仍然是一堆去除掉隐私的数据，“可用但不可见”。这个思路也为后来创立数牍科技建立了创业雏形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据可用不可见，这也是几乎所有手握大量数据的公司希望发挥的最大效用，所需要的技术便是隐私计算――AI的基础设施。今天，真正决定一家公司、一个产业、一个国家的数字化能力的，并不是数据量的大小，而是数据计算能力的高低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内普遍通过三种技术路径来实现隐私计算：多方安全计算、联邦机器学习、TEE可信执行环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多方安全计算来源于中国计算机科学家、唯一一位图灵奖华人得主、中国科学院院士姚期智。1982年，“出于好奇”，姚期智提出了一个“百万富翁设想”。他假设，两个百万富翁在街上相遇，都想知道谁更有钱，但又不想让对方知道自己拥有的真正财富。在没有第三方介入的情况下，如何让对方知道谁更有钱？为了解答这个问题，姚期智提出了多方安全计算框架，此后发展成为密码学的一大分支，今天成了隐私计算的底层技术之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联邦学习，又名联合学习或联盟学习。即通过一个机器学习框架，帮助多个机构在满足用户隐私保护、数据安全和政府法规的要求下，进行数据使用和机器学习建模。联邦学习最早由谷歌在2017年提出，目的是将用户在终端侧产生的数据只在手机本地进行模型训练，而模型的中间计算结果传至中央服务器，这样无需交换和传递原始数据，也可以最终得到模型结果，且模型效果无损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　TEE可信执行环境则是在CPU内建立一个安全区域，它在一个独立的环境中运行，同时使用硬件和软件来保护数据和代码，并且不受操作系统的影响。其中的代码和数据，保密且不可更改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无论哪一种技术路径，目前都还很难说已经完全成熟，这也为隐私计算探索多种技术方案提供了更多可能性。尤其是数据量级越高，往往对隐私计算的技术要求也就越高。2020年年初，第一次中标联通项目后，宋一民说，“数牍科技是唯一可在亿级用户数据规模上商业落地的产品。”2020年年底，数牍科技再次被选中“2020年联通大数据公司数据科学研发平台建设项目”，数牍科技将基于自己的隐私计算平台，为中国联通建立对外数据服务平台，应用于与银行、保险公司等企业间的数据协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了中国联通，这家成立不到两年的公司，已经陆续拿下一些国有银行、上汽通用、天安人寿、泛华保险等客户。这给了宋一民更大的自信，“今年，业务会拓展到更多运营商、银行、保险、汽车和互联网企业中。”比业务拓展更重要的是，前期这些数据资产拥有者，将在很大程度上为公司构建起宋一民更看重的数据生态体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，“公司的核心竞争力，最开始肯定是技术（专利），但是现在不是了。现在是头部客户，未来是整个大的、流动起来的网络。一般的技术替代可能就是抄袭一段代码，学会一种算法就可以了。但长期看，我们的护城河在于我们由服务的头部企业所组成的数据生态体系。”这来源于大数据产业独特的“排它效应”，出于安全稳定的考虑，数据公司一旦采用了某家固定的基础技术架构，就很难轻易更换。这也是数牍科技刚一起步就要先从头部大型企业做起的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对于一个创业者来说，什么是格局呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋一民说，“就是要站在更高一点的位置更长期的眼光看问题，大家一起把一件事情做好，这样是对个人、企业和社会的利益才能最大化，我们的使命是‘降低互信成本，让数据协作更高效’，我们希望为AI发展创造更好的数据环境，促推数据资源开放利用，助力政府间、政企间和企业间进行安全高效的数据协作，实现数据价值，进而推动数字化建设。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管随着大数据产业的兴起，隐私计算这一赛道已经开始变得火热，但宋一民还是认为，数据所有权、行业标准、法律规范、市场自律等都还有很长时间需要补齐。“做任何一件事情，市场分辨公司需要时间，分辨技术和人也需要时间，行业应该长成什么样子也是需要时间的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋一民觉得，这个行业一定会长出一些巨型的数据基础设施公司，他没有说出自己对这些数据基础设施公司规模和估值的预期，他说，最主要的是要把隐私计算的基础设施给做出来，跑起来，让它简单易用。要达到这种程度，可以想象的空间很大，不是一个简单的级别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大数据时代，几乎所有的平台无时无刻不在收集用户信息，但没有人愿意在互联网世界毫无隐私地“裸泳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有五个不想暴露收入隐私的人，究竟该如何算出他们的平均薪酬？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每个人在心里把自己的工资拆成5个数字，自己留一个，不告诉任何人，把剩下的4个数字分别交给其他人，利用每个人获得的新的数字求和，就可以计算出准确的平均薪酬，而无需贡献自己的原始薪酬数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这只是一个最简单的隐私计算模型。也是在大数据时代下、在剔除掉原始的隐私数据后、市场所给出的、能够让那些待在孤岛上的数据，安全高效流动起来的商业尝试。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629786763.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贸易投资齐头并进―― 中德经贸合作潜力巨大</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210529/c629786404.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中德双方近期的频繁互动，凸显了两国多领域合作的强大动能。目前，两国企业在对方市场投资的热情均不断增长。预计在今后一段时期内，环保技术、可再生能源、新能源汽车、机器人和自动化、航空航天技术等将成为德国企业在华投资的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新发布的数据显示，中国不仅连续5年成为德国最重要的贸易伙伴，而且双边贸易额在全球贸易遭受疫情严重冲击的情况下逆势上扬，成为德国对外贸易难得的增长点。2020年，中德双边贸易额达到2120亿欧元。同年，中国跃升为德国第二大出口市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，双方举行第六轮中德政府磋商，共同强调在经贸、投资、汽车制造、新能源等多领域深化合作，实现互利共赢的重要意义。中德两国还签署了《中德环境、气候变化及可持续发展领域合作联合意向声明》，并举行第十届中德经济技术合作论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双方近期在多领域的频繁互动，凸显在全球经济受疫情冲击的大背景下，中德两国在经贸、环保、技术等多领域合作的强大动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国联邦外贸与投资署专家克里斯蒂娜·奥特在接受经济日报记者采访时表示，得益于卓有成效的疫情防控、积极稳健的经济政策，中国经济迅速复苏。在华德国企业对中国经济的发展也表现出乐观态度。在成功战胜疫情的同时，中国继续深化改革，由此前较为依赖对外贸易的模式转型为激发内需、注重创新和高技术产品输出的多元可持续发展模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她表示，中国和德国在应对气候变化、节能减排方面面临共同挑战，也有共同利益。这决定了两国应当继续深化相关领域合作，实现互利共赢。长期以来，中国与欧盟已经在应对气候变化等方面开展了卓有成效的合作。今后，双方在污染治理、老工业区改造、污水处理和循环利用等领域还有巨大合作空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，两国企业在对方市场的投资热情不断增长。根据德国外贸商会的统计，有超过5000家德国企业在中国设有分公司或办事机构。2019年，德国企业在华投资总计近900亿欧元。德国联邦外贸与投资署最新发布的《2020年外国企业在德国投资报告》显示，2020年共有1684个项目落户德国，与2019年相比减少9%，而同期中国对德国投资项目数量为170个，同比逆势增长10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　奥特认为，从中德经贸合作的发展趋势看，环保技术、可再生能源、新能源汽车、机器人和自动化、工业4.0、人工智能、航空航天技术、生物医药等行业将成为今后一个时期德国企业在华经营投资的重点领域。一方面，中国的超大规模市场为德国企业提供了巨大的机遇；另一方面，中国的市场潜力也为这些行业应对全球性挑战提供了重要平台。当然，随着中国企业在相关领域的发展，外国企业也将在这些行业面临更多来自本土企业的竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国联邦外贸与投资署驻华代表丹尼斯·威尔金斯表示，当前中国企业在国际市场上十分活跃，例如在生命科学、数字基础设施、交通和可再生能源领域都能见到中国企业的身影。德方非常欢迎中国企业在德国投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位市场分析人士表示，当前，中德之间的经贸合作已经成为疫情之下德国经济的一大亮点，对华经贸关系更成为德国疫后经济复苏的重要支柱。中德双边经贸关系稳步向前发展，给德国企业疫后恢复注入了新的活力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210529/c629786404.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>