<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 12 Dec 2021 10:32:33 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国税总局：在落实减税降费等方面持续用力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635013844.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635013844.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>423家（次）科技型 中小企业获贷23.8亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635013129.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635013129.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【数说新时代中国经济】开局之年，成就瞩目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635013093.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635013093.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委党委召开扩大会议，强调依法加强对国有资本有效监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012759.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012759.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国入世20周年 税务部门深度参与国际税收合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012737.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012737.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会议透露2022年资本市场改革风向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012612.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012612.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会中的这些名词你看懂了吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012582.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012582.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为什么要始终坚持“动态清零”？国家卫健委答澎湃</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012512.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012512.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会议透露2022年资本市场改革风向，首提全面实行股票发行注册制</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20211211/c635012480.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20211211/c635012480.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：“动态清零”不是“零感染”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012414.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一图读懂中央经济工作会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011987.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011987.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会议：要为资本设置“红绿灯” 依法加强有效监管防止野蛮生长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011965.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635011965.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>职业资格目录优化 推动降低就业创业门槛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635012997.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京12月11日电 （记者赵兵）近日，人力资源和社会保障部公布了2021年版《国家职业资格目录》，共计72项职业资格。本次调整是在2017年公布的《国家职业资格目录》基础上，结合近年来国务院有关部门职责调整、行政审批事项改革等情况进行的优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化后的目录与2017年相比，职业资格减少了68项，削减49％。“这将进一步提高职业资格设置管理科学化、规范化水平，推动降低就业创业门槛，优化就业创业环境，持续激发市场主体活力和社会创造力，对推动高质量发展具有重要意义。”人社部有关司局负责人说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635012997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>定调2022！中央经济工作会议要点速览</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635013520.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8cjVsagtsay.png"/&gt;客户端，制作：张世悬、郑晓宇、陈泉伊、王宇峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635013520.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>沸腾了！积极扩大有效投资，适度超前！股市或要牛了！紧急扩散：元旦春节疫情传播风险较大！浙江最新通报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012636.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济会议刷屏了，12月11日，在今天召开的2021-2022中国经济年会上，中央财经委员会办公室副主任韩文秀对中央经济工作会议作出解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;韩文秀：积极扩大有效投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;适度超前进行基础设施建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今天召开的2021-2022中国经济年会上，中央财经委员会办公室副主任韩文秀对中央经济工作会议作出解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩文秀表示，“稳”是这次中央经济工作会议最为突出的关键词。明年经济工作要“稳字当头，稳中求进”，各地区各部门都要担负起稳定宏观经济的责任，积极推出有利于经济稳定的政策，慎重出台有收缩效应的政策，政策发力要适当靠前，调整政策和推动改革，都要把握好时度效，坚持先立后破，稳扎稳打，要保持战略定力和耐心，不把长期目标短期化，系统目标碎片化，不把持久战打成突击战。加强统筹协调，避免局部合理政策叠加起来，造成负面效应。还要防止分解谬误，避免把整体任务简单一分了之，更不能层层加码，导致基层难以承受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政政策和货币政策要协调联动，跨周期和逆周期宏观政策要有机结合，内需潜力大是我们的优势所在。要实施好扩大内需战略，促进消费持续恢复，积极扩大有效投资，注重在稳增长、调结构、惠民生的结合部分发力。要适度超前进行基础设施建设，在减污、降碳、新能源、新技术、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）集群等领域加大投入，既扩大短期需求，又增强长期动能。前阶段一些地方发生燃气管道爆炸事故，要加强城市地下管网的排查和改造，建设以人民为中心的里子工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;韩文秀：稳是此次中央经济工作会议最为突出的关键词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚刚闭幕的中央经济工作会议，“稳”是最为突出的关键词。明年经济工作要稳字当头，坚持稳中求进，防止急于求成。各地区、各部门都要负担起稳定宏观经济的责任，这不仅是经济问题，也是政治问题，各方面要积极推出有利于经济稳定的政策，慎重出台有收缩效应的政策，努力实现明年经济平稳开局，向好发展。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/30246a815c021235" id="a6456289ecf966f2eab44ab5c1f5811e" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;韩文秀：碳冲锋和运动式减碳都不符合党中央的要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要正确认识碳达峰碳中和，这是党中央经过深思熟虑作出的重大战略决策，也是高质量发展的内在要求。近年来，有的地方搞“碳冲锋”，有的搞运动式“减碳”，这些都不符合党中央的要求。实现“双碳”，目标上要坚定不移，策略上要稳中求进，充分考虑国内能源结构、产业结构等基本国情，通盘谋划、先立后破，不能影响经济社会发展全局，要立足以煤为主的基本国情，推动煤炭和新能源优化组合。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6309121facaadd87" id="bfc5d99ad8905fec8de6e4646fab5630" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩文秀：我国经济持续恢复发展的态势不会改变，长期向好的基本面不会改变&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国经济发展面临需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力。“我们既要正视困难，更要增强信心”，我国经济韧性强、潜力大，经济发展的有利条件很多：完整的产业体系，丰富的人力资源，便利的基础设施，强大的国内市场，澎湃的市场活力，足够的政策空间，特别是我们有党中央坚强领导，有百年奋斗的智慧经验。我国经济持续恢复发展的态势不会改变，长期向好的基本面不会改变。我国发展仍处于重要战略机遇期，完全有能力实现经济平稳健康可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/66bae8edf23ff888" id="2016bc89a930ba9349d0dbff7099ab32" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对股市有何影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国泰君安分析称，经济不确定性降低，风险评价下行、风险偏好抬升，助力跨年行情。本次会议的核心边际在于稳经济，按照稳增长的发力先后顺序，以及悲观预期的修正幅度，推荐：1）消费：白酒/生猪/家电/家具以及社服/旅游等方向；2）金融：券商/银行；3）科技制造：消费电子与半导体；4）新能源：光伏/新能源车等高景气方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广发基金解读中央经济工作会议：稳增长对A股估值形成支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议12月8日至10日在北京举行。广发基金表示，2021年经济工作会议最大的变化是“稳”，稳信用，稳增长，稳就业，稳信心。预计利率走势类似2019年，整体会围绕一个更低的中枢震荡。稳增长对A股的估值形成支撑。短期稳增长有利于金融和消费风格的修复，特别是消费的中期配置价值有所提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广发基金宏观策略部指出，本次中央经济工作会议表述主要有以下五点变化：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是经济形势和总体要求。和12月6日政治局会议表述类似，强调经济基本盘要“稳”，继续做好“六稳” “六保”工作，删除了去年的“要用好宝贵时间窗口，集中精力推进改革创新”表述，稳增长在短期经济工作的权重提升，再次提出“以经济发展为中心”（上一次在2018年底）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是政策基调中财政表述较为积极。明年保证财政支出强度，加快支出进度。实施新的减税降费政策，适度超前开展基础设施投资。货币政策表述较少。明年稳增长的政策重心可能在财政上，财政前置的可能性大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是地产政策。相比12月6日政治局会议表述加上了“房住不炒”，地产大方针不变；新增“因城施策”促进房地产业良性循环和健康发展，可以关注后续是否有地区性的需求端地产政策的出台；总体来看，地产依然是防风险而不是刺激的思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是双碳的提法发生了重要变化。去年是“推动煤炭消费尽早达峰，大力发展新能源”；今年的提法是“传统能源逐步退出要建立在新能源安全可靠的替代基础上”，“要立足以煤为主的基本国情，推动煤炭和新能源优化合”，“确保能源供应，大企业特别是国有企业要带头保供稳价”。对于双碳的基本思路转变为先立后破，先做加法，再做减法，优先保障能源安全。保供稳价和发展新能源是短期的工作重心，明年能耗控制节奏会相对温和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是中小企业、高端制造支持态度进一步明确。货币政策里面提到支持小微企业、科技创新、绿色发展，值得注意的是这次“小微企业”放在最前面。扩大内需中提到要提升制造业核心竞争力，激发涌现一大批“专精特新”企业。中小企业、高端制造业仍是政策优先支持方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广发基金宏观策略部指出，总体来看，2021年经济工作会议最大的变化是“稳”，稳信用，稳增长，稳就业，稳信心。但政策并没有走老路，强刺激，“房住不炒”、“遏制隐形债务”等仍然是底线要求，在稳定的基础上走高质量发展之路。预计明年经济将会逐步稳定在5.0-5.5之间，其中负面的拖累主要是地产，正面的贡献是基建、消费与供给。预计2022年社融增速和今年底基本持平，对应广义信贷脉冲回到接近0的水平。从广义社融和广义信贷脉冲的走势来看，和2019年的情形非常类似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从资产价格来看，预计利率的走势类似2019年，整体会围绕一个更低的中枢震荡。稳增长对A股的估值形成支撑，据广发基金宏观策略部估算，到明年底A股非金融企业的潜在回报在12%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对应到市场和行业风格，广发基金认为，2020年的信用分层体现的是政策打压方向去杠杆，政策鼓励方向加杠杆。对应2021年最大的变化是政策打压方向适度稳杠杆，政策鼓励方向加杠杆。由于信用的极致分层，2021年在行业和风格上体现的特征是政策支持的方向（高端制造、绿色能源、中小微）表现极强，政策压制的方向（地产链、部分消费医药）表现极差。展望2022年，由于信用分层的收敛，预计市场行业和风格之间的表现也会收敛。但由于政策加杠杆的方向仍然未变，并且加大了对传统能源供应风险的关注，结合未来的盈利预测，对明年全年的排序依次是科技制造、消费、金融、周期。短期稳增长有利于金融和消费风格的修复，特别是消费的中期配置价值有所提升，但由于信用只是稳定而非刺激，中期的投资机会还是会适度偏向高景气的科技制造与部分困境反转行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601878','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;浙商证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;601878&lt;/a&gt;）认为，会议删除“保持宏观杠杆率基本稳定”的表述，释放强烈宽信用信号。（2）宽信用主要领域有哪些？2022年基建投资和地产纠偏有望驱动宽信用。①基建投资：财政支出发力和基建提前有望拉动开门红。前期信贷需求偏弱，除地产城投的结构性紧信用影响外，还归因财政配套政策力度较小。会议强调“财政政策和货币政策要协调联动”、“保证财政支出强度，加快支出进度”、“适度超前开展基础设施投资”。②地产纠偏：保障房建设有望带动地产投资和融资需求。本次会议和政治局会议均强调“推进保障房建设”。12月10日人行上海总部，联合多部门举办保障性住房银企对接会。未来保障房建设投资有望支撑地产投融资需求。（3）未来宽信用节奏怎么看？会议要求各类政策发力适度靠前。预计宽信用发力趋势将从2021年12月持续至2022年上半年，2022年一季度有望迎来开门红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中航证券分析，中央经济工作会议进一步明确了后续政策稳增长的方向，政策底已现，未来逆周期政策将加码，宽货币、宽信用兑现的概率提升。历史经验表明政策底领先于市场底，政策底后续阶段大概率伴随A股的抬升，宽信用的逐步兑现将为A股提供良好的上涨条件。同时，虽然目前市场已经开始反映宽信用预期，但仍处于初步阶段，当前市场并未充分price in后续的逆周期政策加码。因此，我们对后市A股持乐观判断，未来逆周期调节政策加码带来的贴现率下降以及后续的EPS企稳有望抬升权益资产价格，市场或将继续向上突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东吴证券分析称，未提稳杠杆，货币政策在稳信用上将发挥更大的作用。和去年明显的不同是，货币政策未强调“保持宏观杠杆率基本稳定”，货币政策将在稳定经济方面发挥更大的作用，可能进一步扩大再贷款工具的规模、再次降准甚至降息。我们复盘了之前三轮在“地产下、基建上”的情形发现，为了稳住经济和信贷，宏观杠杆率往往要阶段性上升。而且，从2006年以来的历史看，很少出现连续两年降杠杆的情况。我们认为2022年宏观杠杆率将出现一定上升，截至2021年第三季度末我国宏观杠杆率为264.8%，根据我们测算，2022年若杠杆率回升至267%，社融增速有望回升至10.9%左右。在结构上，地产行业的杠杆下降可能更多地由其他制造业企业和居民部门杠杆上升来对冲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京：常住人口连续下降，人口素质持续提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据北京日报，12月11日上午，《北京人口蓝皮书 北京人口发展研究报告（2021）》发布。根据蓝皮书，北京人口素质持续提升，居全国前列，居民受教育水平全国领先。2020年京籍人口居民平均预期寿命达82.43岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该蓝皮书由市委党校北京人口与社会发展研究中心和社会科学文献出版社共同发布，对北京人口发展现状进行分析，指出，北京常住人口自2017年以来连续出现小幅下降， 2020年全市常住人口2189万人； 家庭小型化持续加剧，从1982年的3.7人/户降至2020年的2.31人/户，低于2.62人/户的全国平均水平。同时， 老年人口比重不断升高。 2020年，60岁及以上常住老年人口规模已达到429.9万人，占常住人口的19.6%，其中，65岁及以上常住老年人口占常住人口的13.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蓝皮书还指出，北京人口素质、预期寿命持续提升，2020年北京户籍人口居民平均预期寿命达82.43岁，较上一年增加0.12岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　居民受教育水平全国领先。 2020年北京市15岁及以上常住人口的平均受教育年限为12.64年， 位居全国第一； 每10万人中有41980人拥有大专及以上文化程度，位居全国首位，远高于15467人的全国平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，北京人口分布更均衡，非首都功能疏解见成效。总体来看， 首都功能核心区、城市功能拓展区人口规模下降， 城市发展新区、生态涵养发展区人口规模上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江三地累计报告确诊病例60例、无症状感染者38例；疫苗对变异毒株有效吗？最新回应来了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据浙江新闻，今天下午5点，第八十五场浙江省新冠肺炎疫情防控工作新闻发布会举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出席发布会并回答记者问题的有省卫生健康委副主任孙黎明，省商务厅总经济师朱军，省药监局副局长陈魁，省疾病预防控制中心副主任、研究员蒋健敏。发布会由省委宣传部副部长、省政府新闻办主任李杲主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发布会提到――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自12月5日以来，截至今天下午3时，浙江省宁波、绍兴和杭州三地累计报告确诊病例60例、无症状感染者38例。其中，宁波累计报告确诊病例26例、无症状感染者11例；绍兴累计报告确诊病例30例、无症状感染者18例；杭州累计报告确诊病例4例、无症状感染者9例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全省已累计排查密接者4011人，次密接者16965人，均已落实管控措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三地已累计开展核酸采检330.4万人份，已出结果280.63万人份，除上述感染者外，其他均为阴性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全省已累计纳入隔离管控397377人，其中集中隔离40098人，居家健康观察12554人，日常健康监测344725人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为坚决阻断疫情传播、遏制疫情扩散蔓延，自今天下午1时起，绍兴上虞区已对进出该区的高速公路、国省道公路、县乡道公路、村（社区）道路、车站、水路等出入口实施交通全面封控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨天下午，省委、省政府召开省新冠肺炎疫情防控工作领导小组扩大会议，对三地疫情应急处置和全省疫情防控工作进一步研究部署，强调要清醒认识当前疫情防控的严峻复杂形势，持续深化“源头查控+硬核隔离+精密智控”工作机制，迭代升级重点关口、重点场所、重点人群防控措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，要全面落实全国疫情防控工作电视电话会议和省委、省政府的部署要求，着力防松懈、堵漏洞、补短板、提能力、严把关，以最短时间、最快速度、最高效率、最严措施打赢这场疫情防控遭遇战、阻击战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、按照“快速精准”的要求，用好“浙里防疫”等数字化平台和手段，进一步提升流调、溯源、排查、核酸检测和人员管控等效率，实施“应隔尽隔”，以最快速度管控住风险人群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、按照“严防死守”的要求，强化人、物、环境同防，充实基层一线力量，加强社会面管控，严格落实各项疫情防控措施，特别是三个市已经发布的社会面管控措施，要严格落实到位。同时，严格规范封控管理，确保风险人群管住管好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、按照“高效衔接”的要求，强化各级公安、工信、公卫“三公”联动，确保省市县指令贯通、信息畅通，各个环节工作和政策协同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、按照“健康宣教”的要求，深入宣传疫情防控措施和科学防范知识，引导群众加强个人防护，戴口罩、勤洗手、少集聚，尽量不要前往人员密集的室内场所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫苗接种对于预防感染、预防再传播、预防重症十分重要，到昨天为止，我省3岁以上人群中，全程接种人数已达6139.1万人。希望还没有接种或全程接种的公众尽快完成全程接种，符合条件的及时接种加强针，这既是自我防护的需要，也是顾全大局的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、按照“公开透明”的要求，坚持疫情、舆情、社情“三情”联动，及时、客观做好动态信息发布，主动回应社会关切。同时，继续统筹协调好防疫物资、生活物资、防控人员等各项保障工作，维护正常生产生活秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者提问：浙江一直在积极推进新冠疫苗接种工作，但是病毒不断在变异。请问，目前的疫苗对于变异的病毒是否有用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省疾病预防控制中心副主任、研究员蒋健敏：事实上，任何一款疫苗都不可能达到100%的保护效果，必须要看到更多人通过接种疫苗获得了抗体，抵御了病毒的攻击。我国的新冠疫苗对预防感染有一定的效果，对预防再传播有明确效果，对预防重症和死亡有显著效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　智利的全球首个关于新冠病毒灭活疫苗在真实世界的保护效果研究显示，该国约512万全程免疫人群中有90.1%接种的就是我国的一款新冠病毒灭活疫苗，而且是60岁以上的老年人居多。结果显示，接种疫苗预防新冠病毒感染导致住院的有效率是85%，预防新冠病毒导致重症的有效率是89%。秘鲁的真实世界数据显示，我国的新冠病毒灭活疫苗对死亡的保护率是94%，对重症的保护率是90.1%。斯里兰卡的数据也显示，我国的新冠灭活疫苗对死亡的保护率达93.8%。科学的数据显示，我国的新冠灭活疫苗具有比较好的有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，大家也会比较关心病毒变异以后我们疫苗是否仍然有效。目前，变异毒株并没有导致新冠病毒的生物学特性发生颠覆性改变，我国现有疫苗仍然有良好的预防和保护作用。今年暑期，在外省感染德尔塔变异株的重症患者中，接种完两剂次疫苗的感染者，仅占所有重症病例的约5%。今年7月，针对变异毒株，钟南山院士组织的研究显示，我国灭活疫苗对重症的保护效果达到了100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总而言之，接种疫苗是预防传染病最科学、最经济、最有效的手段。因此，我想再次呼吁，符合接种条件的，应尽快接种新冠病毒疫苗和加强针，实现应接尽接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，接种疫苗并不意味着可以放松警惕，疫苗的保护效果不是100%，产生抗体也需要一定的时间。因此，接种完疫苗以后，我们仍然要做好个人防护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此外发布会上，还有以下提问：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，排查发现新冠病毒的重要手段是核酸检测，能否介绍一下我省新冠病毒检测试剂的生产供应情况以及质量？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商场、超市作为市民消费生活的主要场所，也是疫情防控的重点区域，请问目前针对这些场所的防控措施情况如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情封控区，生活必需品供应状况如何？相关部门如何保障市场供应？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家卫健委：元旦春节将至，疫情传播风险较大！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月11日下午，国务院联防联控机制召开新闻发布会，介绍近期新冠肺炎疫情防控和疫苗接种工作有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/3eb932db4282d93e" id="776b2b9d1d133a018ec7782330dfa90b" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家卫健委：“动态清零”不是躺平 不是任由疫情发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委疫情应对处置工作领导小组专家组组长梁万年在发布会上解释“动态清零”内涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁万年表示，动态清零是当前我国新冠肺炎疫情防控的总方针，是中国疫情防控经验的总结和提炼，也是现阶段我们疫情防控的一个最佳选择和总方针，包括怎么及时主动发现传染源、一旦发现病例出现，快速采取公共卫生和社会的干预措施、有效救治几个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁万年强调：一、“动态清零”是总方针，要追求快速追求精准，如果没有快、没有精准，就很难做到“动态清零”。二、“动态清零”不是“零感染”，我们现在还没有能力不出现一例本土病例，但是我们有能力，也有信心，当发现有本土病例出现的时候，快速扑灭疫情。不是追求“零感染”，而是要追求尽快把疫情扑灭。三、“动态清零”不是躺平，不是任由疫情发展，而是控制它、切断它。四、“动态清零”的总方针是追求最大限度地统筹社会经济发展和疫情防控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家卫健委：元旦春节将至疫情传播风险较大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委疾控局副局长吴良有：当前，全球新冠肺炎疫情仍在高位流行，病毒不断变异，境外疫情输入我国的风险持续存在。“外防”防住了，才不会有内部反弹。元旦、春节即将来临，疫情传播风险较大。我们要在科学精准防疫上下更大功夫，发现一起疫情，就彻底扑灭一起，确保大家度过一个健康、平安的节日。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012636.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国税总局：持续做好促进“六稳”“六保”、制造业中小微企业缓缴税费等各项工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635013839.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月10日下午，国家税务总局党委书记、局长王军主持召开党委扩大会议。会议强调，税务总局党委和各级税务局党委要切实在依法组织税费收入、落实减税降费政策、深化税收征管改革、严厉打击偷逃税和全面从严治党等方面持续用力、提质增效。会议要求，税务总局机关和税务系统要在进一步加力提效上再下功夫；持续做好促进“六稳”“六保”、制造业中小微企业缓缴税费以及服务北京冬奥会、冬残奥会等各项工作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635013839.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地冲刺全年发展目标 十天内3219亿元重大项目密集开工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012112.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　临近年末，多地加快稳投资步伐，冲刺全年发展目标。据《证券日报》记者根据公开资料梳理，12月1日至12月10日，多地密集开工1555个重大项目，总投资金额合计3219亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政学会绩效管理专委会副主任委员张依群对《证券日报》记者表示，临近年末，多地加快项目筹划力度，抢抓项目开工进度，一批围绕经济结构调整、改善民生福祉、促进绿色低碳等具有提升城市发展功能、代表未来产业发展方向的重大项目集中开工，成为这些地区抓紧第四季度最后关键时期、实现“十四五”良好开局的重要经济推力，不仅有利于我国全面战胜疫情冲击实现经济稳定增长，也有利于为明年实现经济开门红打下良好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者梳理，进入12月份以来，河北、浙江、安徽、贵州、云南、浙江、陕西等地一批重大项目集中开工。例如，12月1日，河北省石家庄市举行2021年四季度重点项目集中开工活动，总投资495.6亿元的436个重点项目集中开工。从投资领域看，产业类项目是此次集中开工项目的“重头戏”，436个项目中，产业类项目285个，占比65.4%，较前三季度产业类项目占比有了较大提高。从项目类型看，此次集中开工的项目涵盖了电子信息、生物制药、装备制造、现代食品、商贸物流五大产业。12月7日，贵州省黔南州都匀市21个项目集中开工，投资总额102.6亿元，项目涵盖教育、矿产、新型建材、清洁能源、装备制造、健康医药、生态特色食品等。12月8日，广东省汕头市澄海区、潮阳区、潮南区、南澳县分别举行2021年第四季度重大项目集中签约开工竣工活动，合计71个重点项目总投资373.63亿元，涵盖了产业发展、基础设施、民生保障等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张依群认为，今年年底前各地密集开工的重大项目，主要以企业投资为主体，以产业投资为重点，是继前段时间国家督促地方加快专项债券发行进度，加大债券项目筹划力度和项目储备之后，形成的新一波投资潮，一方面表明我国以地方专项债券为主导的政府投资正在形成良好效应，社会整体投资环境正在逐步改善；另一方面表明在地方政府投资的大力引导推动下，企业投资、社会投资信心大幅增强，主动投资意愿明显提升，为我国经济持续增长提供有力动能支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与重大项目密集开工相伴随的，是多地相继召开会议研究部署冲刺全年目标任务的工作措施。例如，12月8日，广西壮族自治区南宁市政府召开全市2021年“冲刺四季度打好收官战”经济运行分析调度会。会议强调，“狠抓项目，全力冲刺”“要形成大抓项目、抓大项目的浓厚氛围，建立项目为王的考核机制，强化项目库建设和重大项目集中攻坚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《证券日报》记者表示，随着“十四五”规划重点工程进入集中开工建设期，多地大力推动重大项目开工，一方面落实“十四五”规划重点任务，优化供给体系，做好锻长板补短板的要求，另一方面提振经济增速，对冲经济下行压力，增强经济回升到合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳投资要持续发力急需发挥财政资金提振基建投资的牵引作用，其实更需要社会资本发力，提振制造业、房地产等领域的投资，让稳投资政策落地见效。”刘向东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张依群表示，稳投资要以市场为主导，特别是当前经济增长动能脆弱，信心恢复还需要一段时间。因此，为有效应对国际复杂环境影响和国内经济转型压力，一是要继续保持宏观政策的连续性和稳定性，保持政府投资规模的延续和基本持平，为明年经济托底助力；二是要充分发挥央企投资主体作用，抓住当前智能、低碳、绿色、环保等转型契机，加大数据网络、高端制造、生物制药、新能源发展等重点产业投资，实现技术率先突破、市场率先突围；三是要巩固社会投资信心，激发民营经济投资潜能，释放民营经济活力，鼓励专业性、技术性、民生性领域企业的优先发展；四是要持续释放消费活力，拓展国内国际两个市场，用消费引导投资，激发投资热情，实现稳投资、稳经济的良性循环和可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012112.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“中国宏观经济运行与政策国际论坛2021”举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635013616.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MXPosqxsagtsay.png"/&gt;讯（记者 成小珍 通讯员 穗社科）12月10日，“中国宏观经济运行与政策国际论坛2021”在北京、广州通过视频连线同步召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进广深港澳科技创新走廊建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次论坛由中国社会科学院主办，中国社会科学院财经战略研究院、广州市社会科学院承办，以“迈向新发展格局的中国经济与大湾区发展”为主题，来自国内外近30位专家代表，共同深入探讨迈向中国经济新格局的宏观战略、宏观政策、中国经济新格局与大湾区发展等议题。“举办中国宏观经济运行与政策国际论坛，旨在发挥智库服务决策的重要作用，讲述中国经济发展的故事，重点阐述当下中国经济发展的历史方位，立足新发展阶段，构建新发展格局。”中国社会科学院党组成员、副院长、学部委员高培勇在演讲中分析了新发展阶段的五个新特征：确立了新目标；面临新的发展环境；应对新机遇与新挑战；贯彻新发展理念；构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省社会科学院党组书记郭跃文指出，粤港澳大湾区建设在构建新发展格局中扮演着举足轻重的重要角色，承载着重要的使命。广东省要加强前瞻性思考、全局性谋划、战略性布局、整体性推进，朝着加快打造世界一流大湾区和世界级城市群，打造新发展格局的战略支点目标，举全省之力推动粤港澳大湾区建设。以实施“湾区通”工程为抓手，推动规则衔接、机制对接，推进广深港澳科技创新走廊建设，推动广州南沙、深圳前海、珠海横琴等重大合作平台加快建设，不断增强广东经济的生存力、竞争力、发展力、持续力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打造社会主义文化强国城市范例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广州市社会科学院党组书记、院长张跃国以“广州实现老城市新活力的探索与实践”为题，从经济新动力、城市新格局、改革新优势、社会新发展四个方面进行阐述，提出广州面向未来发展的新期待：做人民城市的代表者、城市高质量发展的示范者、服务构建新发展格局的推动者、新时代城市数字化转型的标杆者、推动我国区域协调发展的引领者和国家“双碳”战略行动的先行者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张跃国指出，三年来，广州交出了一份城市经济社会新发展的答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济新动力。近年来，广州通过消费、投资、出口“三驾马车”齐齐发力，拉动经济增长，推动先进制造业和现代服务业发展，铸就经济新动能，加快凸显数字经济引擎功能，全力建设国家战略科技力量强化创新体系内核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城市新格局。广州加快推进构建层次分明、有机联系、融入湾区的枢纽型网络城市格局，高水平培育具有滨水魅力的高品质、国际化城市空间形象气质和文明形态，着力建设平台支撑、轴线串联、响应产业集群发展的新型产业空间版图，重点塑造以科技创新主轴为主脉络的创新空间版图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革新优势。广州以全面优化营商环境为总抓手和突破口，营商环境改革跑出加速度，积极面向市场和产业发展需要推动国资国企综合改革，多管齐下推动民营经济发展与中小企业能办大事，努力推进高标准要素市场体系建设，实现数字赋能政务服务改革与行政效能提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会新发展。广州致力于建设以人民为中心的城市，打造社会主义文化强国城市范例，着重建设粤港澳大湾区教育改革发展示范城市，全力建设国际一流健康城市，积极创建全国市域社会治理现代化示范城市。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635013616.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委疫情应对处置工作领导小组梁万年：“动态清零”不是“零感染”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012397.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委疫情应对处置工作领导小组专家组组长梁万年表示，所谓动态清零，是当前我国新冠肺炎疫情防控的总方针，它是指在现在情况下，当出现本土病例的时候，我国所采取的综合防控措施的一种集成，以快速扑灭疫情。这是中国疫情防控经验的总结和提炼，也是现阶段我国疫情防控的一个最佳选择和总方针。“动态清零”不是“零感染”，现在还没有能力不出现一例本土病例，但是有能力，也有信心在发现有本土病例出现的时候快速扑灭疫情。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“稳”是最突出的关键词！监管部门权威解读中央经济工作会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012605.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月11日召开的2021-2022中国经济年会上，中央财经委员会办公室副主任韩文秀、国家发展改革委副主任兼国家统计局局长宁吉喆等就近日召开的中央经济工作会议进行了权威解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;韩文秀：“稳”是最突出的关键词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩文秀表示，我国经济韧性强，潜力大，经济发展的有利条件很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩文秀说，“稳”是这次中央经济工作会议最为突出的关键词。明年经济工作要“稳字当头，稳中求进”，各地区各部门要担负起稳定宏观经济的责任，各方面要积极推出有利于经济稳定的政策，慎重出台有收缩效应的政策，政策发力要适当靠前，努力实现明年经济平稳开局、向好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩文秀指出，宏观政策是稳定经济的重要手段。中央经济工作会议要求宏观政策要稳健有效，“稳健”就是要保持政策的连续性、稳定性、可持续性，“有效”就是要提高政策的针对性、操作性、管用性，抵御经济下行压力，使“六稳”稳得牢、“六保”保得住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于明年要继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策，韩文秀表示，积极的财政政策要多渠道筹措资金，包括调入预算稳定调节基金、结转到明年使用的地方政府专项债券资金等，保持必要的支出强度；加大对地方的转移支付，推动财力下沉；实施新的减税降费政策，强化对中小微企业、个体工商户、制造业风险化解等方面的支持力度。稳健的货币政策要灵活适度，保持流动性合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“内需潜力大是我们的优势所在。要实施好扩大内需战略，促进消费持续恢复，积极扩大有效投资，注重在稳增长、调结构、惠民生的结合部发力。”韩文秀说，要适度超前进行基础设施建设，在减污降碳、新能源、新技术、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）集群等领域加大投入，既扩大短期需求，又增强长期动能。要加强城市地下管网的排查和改造，建设以人民为中心的里子工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，韩文秀认为，要正确认识碳达峰碳中和。近年来，有的地方搞“碳冲锋”，有的搞“运动式”减碳，这些都不符合党中央的要求。实现“双碳”，目标上要坚定不移，策略上要稳中求进，充分考虑国内能源结构、产业结构等基本国情，通盘谋划、先立后破，不能影响经济社会发展全局。要立足“以煤为主”的基本国情，推动煤炭和新能源优化组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宁吉喆：着力扩大消费需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示，2022年必须充分挖掘国内需求的潜力，促进经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆认为，要着力扩大消费需求。巩固和扩大基础性的消费、升级类的消费。要把商品消费和服务消费相结合，落实好提振汽车家电等大宗消费的相关举措。扩大信息消费、绿色消费等新型消费，推进线上线下融合发展，加快贯通县乡村电子商务体系和快递物流配送体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，积极扩大有效投资。宁吉喆表示，用好用足、提前使用中央预算内投资、地方政府专项债券。此外，加快推进“十四五”规划纲要确定的重大工程项目，聚焦“两新一重”新型基础设施、新型城镇化、水利交通等重大项目和补短板领域的有效投资。同时，积极调动社会资本活力，鼓励民间投资稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在宏观政策方面，宁吉喆表示，2022年，面对不确定、不稳定的国际国内环境，必须继续面向市场主体，进一步加大政策实施力度。要实行稳健有效的宏观政策，继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆强调，财政政策和货币政策要协调联动，跨周期和逆周期宏观调控政策要有机结合，提高宏观调控的前瞻性、针对性，政策发力适当靠前。“过去一些年我们采取的区间调控、定向调控、精准调控、相机调控等有效方法要综合运用。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“财政货币政策要落实到企业，落实到就业，落实到基层。”宁吉喆称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，宁吉喆认为，要加强居民基本住房保障。房地产是支柱产业，住房更是居民的消费。要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，加强预期引导，探索新的发展模式，坚持租购并举，加快发展长租房市场，推进保障性住房建设，支持商品房市场更好满足购房者的合理住房需求，因城施策促进房地产业良性循环和健康发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211211/c635012605.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“新时期中俄战略协作：重点领域与潜力”国际会议在京举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635013505.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京12月11日电 （记者王海林）2021年是《中俄睦邻友好合作条约》签署20周年。为探索中俄两国未来在各领域合作和发展的新可能性，“新时期中俄战略协作：重点领域与潜力”国际会议于12月10日以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）相结合的方式举行。本次会议由中国社会科学院大学主办，中国社会科学院大学中俄关系高等研究院及中国社会科学院大学国际交流与合作处承办。来自中国社会科学院俄罗斯东欧中亚研究所、俄罗斯科学院世界经济与政治研究所等中俄两国专家学者和新闻媒体代表出席了会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、中国社会科学院原院长王伟光指出，中俄在各自实现强国目标的征程上，存在着根本利益一致和战略共识，存在着长期和平共处的强烈愿望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯国际事务委员会执行主席科尔图诺夫表示，中俄经济存在互补性，俄罗斯与中国未来应在经济和科技方面加强战略合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次国际会议中俄两国专家学者通过线上线下相结合的方式共同探讨了新时期中俄战略协作的重点领域以及中俄关系中的其他重要问题，为推动中俄关系学术研究做出一定贡献。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635013505.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>25次提及！"稳"是最为突出关键词！权威人士解读中央经济工作会议，来看要点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635013160.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月8日至10日在京举行的中央经济工作会议释放系列重要信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心12月11日主办的“2021-2022中国经济年会”上，中央财经委员会办公室副主任韩文秀，国家发改委副主任兼国家统计局局长宁吉喆，中国国际经济交流中心常务副理事长、执行局主任张晓强等就中央经济工作会议精神做了介绍和解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩文秀表示，2021年我国沉着应对百年变局和世纪疫情，奋力完成改革发展艰巨任务，构建新发展格局迈出新步伐，高质量发展取得新成效，实现了“十四五”良好开局。一些机构和专家学者预测，今年我国国内生产总值将会增长8%左右，总量超过110万亿元，人均国内生产总值预计超过1.2万美元，接近世界银行所划设的高收入国家的门槛。但我国经济发展也面临需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力，“缺芯、缺电、缺柜、缺工”的现实挑战。我们既要正视困难，更要增强信心。我国经济韧性强、潜力大，经济发展的有利条件仍然很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆从九个方面介绍了明年经济工作贯彻落实中央经济工作会议精神的认识。张晓强以“以能源绿色发展为关键，统筹做好双碳工作”为题，阐述了学习中央经济工作会议的体会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;韩文秀：“稳”是中央经济工作会议最为突出关键词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新闻通稿当中有25个‘稳’字。会议强调明年经济工作要稳字当头，稳中求进，各地区各部门都要担负起稳定宏观经济的责任，这不仅是经济问题，更是政治问题。”韩文秀说，各方面要积极推出有利于经济稳定的政策，慎重出台有收缩效应的政策。政策发力要适当靠前，努力实现明年经济平稳开局向好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议明确了做好明年经济工作的政策框架和重要举措，提出七大政策组合。包括：宏观政策要稳健有效、微观政策要持续激发市场主体活力、结构政策要着力畅通国民经济循环、科技政策要扎实落地、改革开放政策要激发发展动力、区域政策要增强发展的平衡性协调性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩文秀系统介绍了对中央经济工作政策部署的学习体会，并重点阐述了对一些提法的理解。韩文秀表示，宏观政策是稳定经济的重要手段，宏观政策要稳健有效，“稳健”是要保持政策的连续性、稳定性、可持续性，“有效”是要提高政策的针对性、操作性、管用性，抵御经济下行压力，使“六稳”稳得牢，“六保”保得住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，积极的财政政策要提升效能，更加注重精准可持续，保证财政支出强度，加快支出进度，要多渠道筹措资金，包括通过调入预算稳定调节基金，结转到明年使用的地方政府专项债券资金等，保持必要的支出强度，加大对地方的转移支付，推动财力下沉，实施新的减税降费政策，强化对中小微企业个体工商户制造业风险化解等方面的支持力度。财政政策和货币政策要协调联动，跨周期和逆周期宏观政策要有机结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有效需求不足，投资消费恢复始终慢于生产，成为经济发展的拖累项。中央经济工作会议提出，要实施好扩大内需战略，增强发展内生动力。韩文秀表示，内需潜力大，是我国的优势。要实施好扩大内需战略，促进消费持续恢复，积极扩大有效投资，注重在稳增长、调结构、惠民生的结合部发力，要适度超前进行基础设施建设，在减污降碳、新能源、新技术、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）集群等领域加大投入，既扩大短期需求，又增强长期动能。前阶段，一些地方发生燃气管道爆炸事故，要加强城市地下管网的排查和改造，建设以人民为中心的里子工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出，微观政策要持续激发市场主体活力。韩文秀表示，微观主体对宏观经济稳定具有基础性作用，是政策效果的受益者和阅卷人，对小微企业和个体工商户等等的支持政策，该延期的要延期，该扩围的要扩围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议为明年的房地产政策定调。重申要坚持“房住不炒”的定位，提出加强预期引导，探索新的发展模式。韩文秀表示，房地产业规模大，链条长，牵涉面广，在国民经济中，在全社会固定资产投资中，在地方财政收入中，在金融机构贷款总额中都占有相当高的份额，对于经济金融稳定和风险防范具有重要的系统性影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出，科技政策要扎实落地。韩文秀表示，近年来中央对科技创新的重视程度前所未有，各方面政策力度也前所未有，关键是要加快落地见效。我国关键核心技术攻关不断取得积极进展，要加快市场化应用。当前我国生产函数已经发生明显变化，科技对经济发展的作用越来越明显，突破一个技术往往能够创造一个细分产业，盘活一个大行业，激发出大量的投资和消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议总结了需要正确认识和把握5个重大理论和实践问题。韩文秀说，进入新发展阶段，我国发展面临的内外环境都发生了深刻变化，面临着许多新的重大和理论和实践问题，需要正确的认识和把握第一。在高质量发展中扎实推进共同富裕、共同富裕与高质量发展是互为前提和保障的。推进实现共同富裕要要正确处理增长和分配、效率和公平的关系。不能搞福利主义那一套，不能养懒汉。如何发挥资本的积极作用，抑制其消极作用，是我们党面临的一个全新的课题。要为资本设置“红绿灯”，依法加强对资本的有效监管，要资本有序发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩文秀说，今年一些国家和地区出现了供给紊乱和短缺的问题，再次点醒我们，这是一个事关全局的战略性问题。保障初级产品，包括农产品和能源矿产等是整个经济最为基础的部分。基础不牢，地动山摇。要把提高农业综合生产能力放在更加突出的位置，中国人的饭碗任何时候都要牢牢端在自己手中，做好初级产品供给保障工作，要坚持节约优先，实施全面节约战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央工作会议提出，要正确认识和把握防范化解重大风险。韩文秀表示，党中央高度重视防范化解重大风险。我国社会主义制度在应对风险方面有巨大的优势。目前风险隐患不少，但总体上可控。我们必须增强忧患意识，树立底线思维，如履薄冰，见微知著，抓早抓小。要继续按照稳定大局、统筹协调、分类施策，精准拆弹的方针，抓好风险处置工作，要压实地方金融监管行业主管等等各方责任，压实企业自救主体责任，按照各自的职责推动风险的化解。要深挖风险的根源，通过改革完善体制机制，防范化解风险，既指标又治本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宁吉喆：发展是解决问题的基础和关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，宁吉喆从九个方面介绍了明年经济工作贯彻落实中央经济工作会议精神的认识，包括：加强改善宏观调控，加大政策实施力度，坚定不移地深化改革，充分挖掘国内需求的潜力，加强农业农村生产建设，切实保障和改善民生等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示，中央经济工作会议再次强调以经济建设为中心，发展还是解决问题的基础和关键。2022年面对不确定不稳定的国际国内环境，必须继续面向市场主体，进一步加大政策实施力度。要实行稳健有效的宏观政策，继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策。加大对实体经济融资支持力度，促进中小微企业融资增量扩面降价。抓好重点群体就业，落实落细稳就业举措。推动财力下沉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要把宏观经济政策有效的传导到微观市场主体，不能光在政府里面打圈圈。微观政策要持续激发市场主体的活力，提振市场主体的信心。改革政策要不断激活发展动力的深化重点领域改革，抓好要素市场化配置综合改革试点。发挥资本作为生产要素的积极作用，同时有效控制其消极作用。深入实施创新驱动发展战略，巩固壮大实体经济根基。积极推进的产业结构优化调整，加快数字化改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要着力扩大消费需求，巩固扩大基础性消费，把商品消费和服务消费结合起来。落实好汽车家电等大宗消费的相关举措，扩展信息消费、绿色消费等新型消费，推进&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）融合发展。积极扩大有效投资，加快推进提前使用中央预算内投资。聚焦“两新一重”，扩大新型基础设施、新型城镇化、水利交通等重大项目和补短板领域的有效投资。中国和地区最大的潜力在于广大的农村，要全面推进乡村振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　必须进一步抓好农业生产，稳步推进乡村发展建设。要把提高农业综合生产能力放在更加突出的位置，持续推进高标准农田建设，深入实施种业振兴行动，提高农机装备水平。积极实施乡村建设行动，深化农村宅基地制度，集体产权制度，集体经营性建设用地入市等改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆说，增强国内资源生产保障能力，加快油气等资源先进开采技术的开发应用，加快构建废弃物循环利用体系是绿色发展的要义。社会政策要兜住兜牢民生底线。要加强居民基本住房保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;张晓强：转变能源消费控制考核方式为新能源发展打开空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张晓强以“以能源绿色发展为关键，统筹做好‘双碳’工作”为题，阐述了学习中央经济工作会议的体会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张晓强表示，中央经济工作提出，实现碳达峰碳中和是推动高质量发展的内在要求，要坚定不移推进，但不可能毕其功于一役。我国是人口众多的发展中国家，产业结构偏重，能源结构偏煤，工业化和城镇化仍在推进中。十四五规划和2030远景目标中提出，到2035年人均GDP要达到中等发达国家水平，这意味着还有较大经济规模发展的需求，所以能源保障是必须的。因此，处理好发展和减排、短期和中长期的关系是关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中央经济工作会议提出，传统能源逐步退出，要建立在新能源安全可控的基础上。”张晓强说，根据相关规划，对比发达国家和世界平均水平，今后10年间，我国天然气消费量整体要较2020年增长86%，年均增长6.4%，实现保供难度较大。今年前10个月，因为种种因素，用电量需求增长的很快，新能源一时是顶不上来的，所以火电发电量占比不降反升增，到70.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出，要科学考核，新增可再生能源和原料用能不纳入能源消费总量控制，创造条件尽早实现能耗“双控”向碳排放总量和强度“双控”转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张晓强认为，不纳入能源消费总量的安排给了新能源发展一个很好的空间。同时，向碳排放总量和强度“双控”转变，这个怎么进一步转变，就需要政策机制、科技创新共同发力，才能建立绿色低碳的能源体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张晓强表示，今后的工作中，中央经济工作会要求，强化底线思维，坚持实事求是，一切从实际出发，尊重规律，把握节奏。以构建以新能源为主体的新型电力系统为例，一方面要大力发展新能源，全面推进风电、太阳能发电大规模开发和高质量发展。另一方面，对煤炭消费替代和转型升级要有序推进。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635013160.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周末要闻回顾：中央经济工作会议定调 全面实行股票发行注册制 再次强调房住不炒</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635013602.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;宏观新闻&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央经济工作会议：坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位 加快发展长租房市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议12月8日至10日在北京举行。会议要求，结构政策要着力畅通国民经济循环。要深化供给侧结构性改革，重在畅通国内大循环，重在突破供给约束堵点，重在打通生产、分配、流通、消费各环节。要提升制造业核心竞争力，启动一批产业基础再造工程项目，激发涌现一大批“专精特新”企业。加快形成内外联通、安全高效的物流网络。加快数字化改造，促进传统产业升级。要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，加强预期引导，探索新的发展模式，坚持租购并举，加快发展长租房市场，推进保障性住房建设，支持商品房市场更好满足购房者的合理住房需求，因城施策促进房地产业良性循环和健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央经济工作会议：全面实行股票发行注册制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议12月8日至10日在北京举行。会议要求，要抓好要素市场化配置综合改革试点，全面实行股票发行注册制，完成国企改革三年行动任务，稳步推进电网、铁路等自然垄断行业改革。调动地方改革积极性，鼓励各地因地制宜、主动改革。扩大高水平对外开放，推动制度型开放，落实好外资企业国民待遇，吸引更多跨国公司投资，推动重大外资项目加快落地。推动共建“一带一路”高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;习近平向2021年大湾区科学论坛致贺信&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家主席习近平向2021年大湾区科学论坛致贺信。习近平指出，当今世界正经历百年未有之大变局，全球科技创新进入密集活跃期，新一轮科技革命和产业变革对全球经济结构产生了深刻影响。粤港澳大湾区要围绕建设国际科技创新中心战略定位，努力建设全球科技创新高地，推动新兴产业发展。中国愿同世界各国科学家、国际科技组织一道，密切国际科技交流合作，加强重大科学问题研究，促进共性科学技术破解，深化重点科学项目协作，共同推进世界科学事业发展，更好造福人类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;韩文秀：2021年我国GDP有望达到110万亿元 人均GDP接近世行高收入标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2021-2022中国经济年会上，中央财经委员会办公室副主任韩文秀表示，今年我国GDP有望达到110万亿元，人均GDP约1.2万美元，接近世界银行高收入标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;绍兴市上虞：对进出上虞区的高速公路等出入口实施交通全面封控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江绍兴市上虞区新冠肺炎疫情防控工作领导小组发布通告，为坚决阻断新冠疫情传播途经，有效遏制疫情扩散和蔓延，根据国家和省市有关疫情防控工作规定，经研究决定，自2021年12月11日13时起，对进出上虞区的高速公路、国省道公路、县乡道公路、村(社区)道路、车站、水路等出入口实施交通全面封控。封控期间，除国计民生、疫情防控、应急救援等必需的保障类车辆、人员外，禁止其他一切车辆、人员进出上虞区域。对不服从封控管理的人员，将根据疫情防控相关法律、法规规定，依法从严查处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;产业新闻&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宁吉喆：支持商品房市场更好满足购房者合理住房需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任兼国家统计局局长宁吉喆12月11日在2021-2022中国经济年会上表示，要加强居民基本住房保障。房地产是支柱产业，住房更是居民的消费。要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，加强预期引导，探索新的发展模式，坚持租购并举，加快发展长租房市场，推进保障性住房建设，支持商品房市场更好满足购房者的合理住房需求，因城施策促进房地产业良性循环和健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国电影市场2021年度总票房(含预售)突破450亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至12月11日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600977','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x7535;&amp;#x5F71;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600977/"&gt;中国电影&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600977/"&gt;600977&lt;/a&gt;）市场2021年度总票房(含预售)突破450亿元，总观影人次达11.15亿，总场次1.17亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国科兴分离出奥密克戎毒株 疫苗策略“正在研判”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科兴控股生物技术有限公司12月11日发布信息称，目前科兴在国家相关部委、香港特别行政区相关部门以及合作伙伴的协助下，于12月5日获得奥密克戎变异株感染者鼻咽拭子标本，并与中国医学科学院医学实验动物研究所秦川教授团队合作开展了病毒分离和全基因测序工作，目前已成功分离出奥密克戎变异株，并获得测序结果。同时，科兴引进港大分离的奥密克戎变异株样本，并于12月9日下午运抵北京，转入中国医学科学院医学实验动物研究所P3实验室开展研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;公司新闻&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上交所：本周对*ST中天、京城股份等严重异常波动股票进行重点监控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上交所发布本周沪市监管概览概览，对&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600856','*ST&amp;#x4E2D;&amp;#x5929;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600856/"&gt;*ST中天&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600856/"&gt;600856&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600860','&amp;#x4EAC;&amp;#x57CE;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600860/"&gt;京城股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600860/"&gt;600860&lt;/a&gt;）等严重异常波动股票进行重点监控，对15起加剧异常波动、误导投资者交易决策、影响市场交易秩序的异常交易行为依规从严采取了暂停投资者账户交易等监管措施；对14起上市公司重大事项等进行专项核查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;蜂巢能源完成60亿元B+轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科创板日报》11日讯，蜂巢能源完成60亿元B+轮股权融资，投资方包括：川能投、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002008','&amp;#x5927;&amp;#x65CF;&amp;#x6FC0;&amp;#x5149;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002008/"&gt;大族激光&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002008/"&gt;002008&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601799','&amp;#x661F;&amp;#x5B87;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601799/"&gt;星宇股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601799/"&gt;601799&lt;/a&gt;）等产业链合作伙伴；鼎晖投资、中移资本、兴业银行、优势资本、人保资本、泰康投资等产业投资机构；湖州、盐城、上饶等国资平台。此外，老股东也进行了大额追加投资。蜂巢能源董事长兼CEO杨红新表示， 本轮融资募集资金将主要用于研发新技术、建设常州四期生产基地、常州研发中心和常州总部管理中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美盛文化：控股股东非经营性资金占用 公司可能会被实行其他风险警示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002699','&amp;#x7F8E;&amp;#x76DB;&amp;#x6587;&amp;#x5316;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002699/"&gt;美盛文化&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002699/"&gt;002699&lt;/a&gt;）公告，公司控股股东美盛控股集团有限公司于2021年1-9月累计占用公司资金共计7.7亿元，其中，通过直接向控股股东及其关联方划转款项占用资金4.62亿元，通过对外投资方式占用资金2.44亿元，通过向供应商提供借款方式占用资金348.34万元，通过关联方归还控股股东的借款方式占用资金6000万元。截止到2021年9月30日，已归还金额3.01亿元，未归还金额为4.68亿元。本事项可能被深交所实行其他风险警示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;长江电力：拟购买云川公司100%股权 12月13日起复牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600900','&amp;#x957F;&amp;#x6C5F;&amp;#x7535;&amp;#x529B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600900/"&gt;长江电力&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600900/"&gt;600900&lt;/a&gt;）公告，拟以发行股份、发行可转债(如有)及支付现金的方式，购买三峡集团、三峡投资、云能投、川能投合计持有的云川公司100%股权，同时配套募资。云川公司系乌东德和白鹤滩两座水电站的投资运营主体。乌东德水电站核定装机容量1020万千瓦，已全部投产；白鹤滩水电站核定装机容量1600万千瓦，目前部分机组已投产。此次交易后，长江电力控股水电装机容量将由4559.5万千瓦提升至7179.5万千瓦。公司股票将于12月13日起复牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;紫光国微：北京智路资产管理等组成的联合体成为紫光集团重整战略投资者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月10日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002049','&amp;#x7D2B;&amp;#x5149;&amp;#x56FD;&amp;#x5FAE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002049/"&gt;紫光国微&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002049/"&gt;002049&lt;/a&gt;）披露关于间接控股股东重整的进展公告，在法院的监督指导下，通过建立遴选机制开展多轮重整投资方案遴选工作，确定北京智路资产管理有限公司和北京建广资产管理有限公司作为牵头方组成的联合体为紫光集团等七家企业实质合并重整战略投资者，依法与战略投资者推进重整投资协议签署及重整计划草案制定等相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;机构观点&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中信证券：增量资金接力 蓝筹行情延续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券研报称，中央稳增长的政策定调和未来的政策合力将推动经济恢复超预期，密集的政策落地和数据披露将明显提振市场信心，宽裕的市场流动性支持增量资金接力，机构资金主导的跨年蓝筹行情预计将延续数月。市场结构上的高低切换仍将继续，配置上依然建议坚定围绕“三个低位”布局，把握持续数月的跨年蓝筹行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国盛证券:先立后破 贝塔行情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国盛证券研报指出，先立后破，内外共振，稳增长引领贝塔行情跨年。(一)稳增长方向既定且初见成效，年底信用条件有望真正意义上企稳，中期继续看好价值修复，包括食品饮料、消费者服务、优质银行、国企开发商和电力；(二)新老基建发力方向，首推：建筑/建材、风光储、特高压；(三)上游成本反转的汽车零部件、小家电，以及独立主线军工。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广发策略：盈利“真空期” 市场仍可为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广发策略研报指出，本次中央经济工作会议总量定调与政治局会议基本一致。当前至22年初，A股处于盈利“真空期”加稳增长预期确认，市场仍处可为阶段。微观结构行至较为健康的区间，行业配置建议高低区均衡配置：(1)降准之下流动性+基本面边际改善的券商；(2)双碳宽信用+新基建稳增长下，供需共振的新能源(风电、光伏-电站/组件、新能源汽车-零部件)及供需缺口的军工；(3)景气预期与基金配置双触底，PPI-CPI传导下预期受益的白电、食品加工。金配置双双触底+提价线索(食品加工)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;海外新闻&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拜登签署法案让国会以快速程序提高债务上限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国总统乔.拜登周五表示，他签署法案允许参议院以多数票方式提高债务上限，避免共和党以冗长辩论方式阻挠。参议院民主党人现在可以在没有共和党人支持的情况下通过立法来提高债务上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;英国卫生安全局：奥密克戎变异株在实验中降低中和抗体的能力是德尔塔毒株的10至20倍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国卫生安全局表示，英国的两项实验表明，奥密克戎变异株在实验中降低中和抗体的能力是原始病毒的20至40倍，也是德尔塔毒株的10至20倍。在应对奥密克戎变异株导致的轻微症状中，阿斯利康和辉瑞疫苗的有效性均有降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美国11月CPI同比上涨6.8% 创1982年以来新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国11月季调后CPI环比上涨0.8%，预估为0.7%，前值为0.9%。美国11月未季调CPI同比上涨6.8%，创1982年6月以来新高，预期为6.8%，前值为6.2%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635013602.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>权威人士解读！初级产品供应缺口或变成“灰犀牛”、“碳冲锋”和“运动式减碳”都不符合党中央要求……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635013152.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月11日，由中国国际经济交流中心主办的“2021—2022中国经济年会”在北京以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）结合方式召开。本届年会主题为“着力稳定宏观经济 推动高质量发展”。会议围绕主题，就“解读中央经济工作会议精神”“贯彻落实中央经济工作会议部署”“以能源绿色低碳发展为关键，统筹做好‘双碳’工作”等议题展开深入研讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;韩文秀：初级产品供应的重大缺口有可能演变成为“灰犀牛”事件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经委员会办公室副主任韩文秀在会上表示，明年经济工作要“稳字当头，稳中求进”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩文秀表示，各方要积极推出有利于经济稳定的政策，慎重出台有收缩效应的政策，政策发力要适当靠前。提高政策的针对性、操作性、管用性，抵御经济下行压力，坚持“六稳”稳得牢，“六保”保得住。要实施好扩大内需战略，适度超前进行基础设施建设，持续激发市场主体活力，要提升制造业核心竞争力，坚持“房住不炒”的定位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他强调，不把长期目标短期化、系统目标碎片化，不把持久战打成突击战。加强统筹协调，避免把整体任务简单一分了之，更不能层层加码，导致基层难以承受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩文秀还指出，目前风险隐患不少，但总体上是可控的。必须增强忧患意识，树立底线思维，如履薄冰，见微知著，抓早抓小。要继续按照稳定大局、统筹协调、分类施策、精准拆弹的方针，抓好风险处置工作。要压实地方金融监管部门等各方责任，压实企业自救主体责任，按照各自的职责推动风险的化解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩文秀提到，初级产品是整个经济最为基础的部分，是事关全局的战略性问题。我国初级产品进口依存度已经比较高，有的还在上升，如石油、铁矿石、铜、金矿、大豆等，对外依存度都在70%甚至80%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“基础不牢，地动山摇。初级产品供应的重大缺口有可能演变成为‘灰犀牛’事件，特别是粮食安全更是不容有半点闪失。”韩文秀提醒，要把提高农业综合生产能力放在更加突出的位置，做好初级产品供给保障工作，要坚持节约优先，实施全面节约战略，增强国内资源生产保障能力，加快油气等资源先进开采技术的开发应用，加快构建废弃物循环利用体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩文秀强调，要正确认识和把握碳达峰碳中和，推进碳达峰碳中和是党中央经过深思熟虑作出的重大战略决策，也是高质量发展的内在要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议强调，要正确认识和把握碳达峰碳中和。实现碳达峰碳中和是推动高质量发展的内在要求，要坚定不移推进，但不可能毕其功于一役。传统能源逐步退出要建立在新能源安全可靠的替代基础上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来在实际工作中出现了一些问题，有的搞‘碳冲锋’，有的搞‘运动式减碳’，这些都不符合党中央的要求。”韩文秀表示，实现碳达峰碳中和是一项复杂工程和长期任务，要充分考虑国内能源结构、产业结构等基本国情，通盘谋划，先立后破，不能影响经济社会发展全局。要立足以煤为主的基本国情，推动煤炭和新能源优化组合，完善能耗双控制度，新增可再生能源和原料用能不纳入能源消费总量控制，还要创造条件，尽早实现能耗双控向碳排放总量和强度双控转变，要防止把任务简单的层层分解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要看到碳达峰碳中和对我国经济发展既有约束的一面，又有激励的一面。这两年国内电动汽车、光伏、风电等热点产业，都与‘双碳’的刺激效应有关系，相关产业链的国际竞争优势也在凸显。随着时间的推移，激励的一面会越来越明显，经济社会绿色转型和高质量发展将进一步有机融合。”韩文秀说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宁吉喆：继续面向市场主体，进一步加大政策实施力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委副主任兼国家统计局局长宁吉喆在会上表示，2022年必须充分挖掘国内需求的潜力，促进经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆认为，要着力扩大消费需求。巩固和扩大基础性的消费、升级类的消费。要把商品消费和服务消费相结合，落实好提振汽车家电等大宗消费的相关举措。扩大信息消费、绿色消费等新型消费，推进线上线下融合发展，加快贯通县乡村电子商务体系和快递物流配送体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，积极扩大有效投资。宁吉喆表示，用好用足、提前使用中央预算内投资、地方政府专项债券。此外，加快推进“十四五”规划纲要确定的重大工程项目，聚焦“两新一重”新型基础设施、新型城镇化、水利交通等重大项目和补短板领域的有效投资。同时，积极调动社会资本活力，鼓励民间投资稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在宏观政策方面，宁吉喆表示，2022年，面对不确定、不稳定的国际国内环境，必须继续面向市场主体，进一步加大政策实施力度。要实行稳健有效的宏观政策，继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆强调，财政政策和货币政策要协调联动，跨周期和逆周期宏观调控政策要有机结合，提高宏观调控的前瞻性、针对性，政策发力适当靠前。“过去一些年我们采取的区间调控、定向调控、精准调控、相机调控等有效方法要综合运用。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“财政货币政策要落实到企业，落实到就业，落实到基层。”宁吉喆称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，宁吉喆认为，要加强居民基本住房保障。房地产是支柱产业，住房更是居民的消费。要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，加强预期引导，探索新的发展模式，坚持租购并举，加快发展长租房市场，推进保障性住房建设，支持商品房市场更好满足购房者的合理住房需求，因城施策促进房地产业良性循环和健康发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635013152.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资助力 融合发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635013492.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2001-2021&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;KEEP MOVING&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;清新二十·逐梦前行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;清新路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国资助力 融合发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年8月10日，万亿级的省级国资平台四川发展控股有限责任公司（以下简称“四川发展”）旗下四川省生态环保产业集团有限责任公司（以下简称“四川生态环保集团”）在成都正式揭牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川生态环保集团资产总额超300亿元、净资产超100亿元，是全国首家业务覆盖气、水、固全要素污染治理的省级生态环保集团。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002573','&amp;#x6E05;&amp;#x65B0;&amp;#x73AF;&amp;#x5883;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002573/"&gt;清新环境&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002573/"&gt;002573&lt;/a&gt;）是其控股的唯一的混合所有制上市公司，自四川生态环保集团2019年入主后迅速助力清新环境提升融资能力，并在资信、资金、资源等方面给予鼎力支持，公司的市场拓展能力、技术创新能力、运营管理能力“枝繁叶茂”，近年来结出的“累累硕果”即为例证诠释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　良好的开端是成功的一半。虽然清新环境“背靠大树”，但并未有“乘凉”之势，而是砥砺前行争做“种子选手”。未来，清新环境将立足全国，面向全球，同时持续大力开拓区域市场业务、以技术为优势推动我国环保事业新发展、以创新为引擎践行让世界清新永驻的使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引入国资“活水” 新陈代谢提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年起，环保行业遭遇发展瓶颈，叠加金融去杠杆影响，部分民营环保企业尝试逆向混改谋求发展，环保行业在变局中绽开新局。2019年4月，四川生态环保集团与清新环境牵手成功后，双方相互契合、相得益彰。四川发展“稳健、专业、担当、卓越”的企业文化理念与清新环境“创新、合作、至诚、担当”的文化理念具有高度的契合性。引入国资“活水”后，清新环境新陈代谢明显提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年2月，清新环境获得中国进出口银行四川分行5亿元授信；同年2月27日，清新环境再获渣打银行成都分行4000万美元（约2.8亿元人民币）授信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年3月13日，清新环境绿色公司债券（第一期），简称“20清新G1”发行完毕。发行规模8亿元，期限3+2年，本期债券票面金额为100元，按面值平价发行，票面利率为3.79%。本次债券发行获四川发展融资担保股份有限公司全额担保，经联合信用评级有限公司综合评定，发行人本期债券评级为AAA，主体评级为AA。在发行人和承销商的共同努力下，本次绿色公司债券的认购倍数超过3倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月，清新环境非公开发行A股股票获得中国证券监督管理委员会发行审核委员会审核通过。发行数量为3.22亿股，发行价格为4.90元/股，募集资金总额为15.8亿元，控股股东通过现金方式全额认购。本次募集资金中，12.3亿元用于补充流动资金及偿还银行借款，3.5亿元用于“智慧环境云平台及示范项目建设”和“研究院及产业技术中心升级”两个募集资金投资项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打造混改“样本” 撬动发展潜能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清新环境的“混改”具有携手而行的意味――通过发挥国资、民资各自优势，产融结合，共同开发新市场，打造混改“新样本”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有些变化，起于青萍之末；有些变化，只等时间浸润；有些变化，正在破土发芽。在国内传统火电脱硫脱硝市场逐步成熟的背景下，清新环境在四川生态环保集团助力下，在市场开拓和业务提升上下功夫，深挖传统市场空间，适时切入新的业务领域，谋划新的业务增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，清新环境依托控股股东的在蓉实力，先后签署雅安、达州危废项目，大力度介入四川环保市场。四川省危险废弃物来源广、种类多、数量大，产生量逐年增加，2019年全省产生量约390万吨，同比增长8.3%，位居全国第六位，是国内的危废大省。雅安与达州项目的落地，将使清新环境在四川危废市场形成东西布局，区域优势逐渐凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月，清新环境发布《关于对深圳市深水水务咨询有限公司增资并收购其部分股权的公告》，根据战略发展的需要，拓展水处理及咨询业务，通过增资及股权转让，以人民币4.4亿元取得深水咨询55%的股权。“股权合作协议”的签署标志着双方达成一致合作共识，清新环境布局大湾区正式启航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉长时间轴再看，清新环境构建“工业环保+市政环保”双轮驱动发展新格局的雏形渐显。根据西南联合产权交易所公开信息，四川生态环保集团于2021年7月1日在西南联合产权交易所公开挂牌转让其持有的国润水务100%股权，挂牌转让底价为22.51亿元。为进一步开拓西南地区市场，扩大环保领域业务范围，提高可持续发展能力，清新环境召开第五届董事会第二十二次会议，商定公司拟参与竞买国润水务100%股权。7月30日，清新环境公告公司竞买成功，与转让方签订《产权交易合同》并完成全部交易价款的支付，取得《交易鉴证书》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至此，两年间精耕细作逐步腾飞，清新环境从2019年以“工业大气治理”为主业的上市公司，逐步成长为气、水、固等多领域协同发展的全要素环境服务集团。立足生态治理、能源服务、资源再生，清新环境朝着生态化、低碳化、资源化三大方向，积极参与全球环境治理，致力于成为国内领先、国际知名的综合环境服务商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;根植发展基因 增强团队精神&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清新环境和四川生态环保集团“结合”后迸发出的生命力，根植于双方契合的精神内核。文化是制度的灵魂，制度是文化的规范。制度中包含了大量的企业文化内容和信息，是企业文化融合的执行载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清新环境多次组织高管参与四川发展及控股股东举办的各类培训、讲座、大讲堂，并在发展大讲堂、环投大讲堂进行交流学习。公司借鉴四川发展的学习模式和经验，成立“清新大讲堂”，搭建学习平台，让每一位企业管理者、骨干精英走上讲台，分享管理、经营、研发等各领域的经验和心得，同时通过干部梯队建设，让中层和骨干员工通过不断学习提升专业本领和综合素质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清新环境紧跟四川发展和四川生态环保集团步伐，充分发挥党建的统领作用，以党建指导企业文化，把党风廉政建设作为公司党建工作的重要内容，纳入领导班子、领导干部目标管理。特别是在2021年建党100周年之际，清新环境多次开展主题党建活动，参观四川省国有企业廉洁教育展示点《清风堂》，开展“回顾长征路”“参观香山革命纪念馆”等活动，推动党建工作和企业发展深度融合、互促互进。同时，公司以四川发展为标杆，不断规范企业制度建设，积极参加四川发展组织的制度建设、安全管理、行政管理等各种学习和培训，不断完善安全生产管理、风控法务、行政服务等各类制度体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清新环境围绕四川发展“稳健、专业、担当、卓越”的企业理念，以及“锲而不舍、积极进取”“关注员工、敢于创新”的优秀文化元素，积极参加四川发展和四川生态环保集团主办的“标兵”评选活动，让“主动想工作、认真干工作”的员工成为清新环境的榜样力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业文化的融合是不断丰富发展的动态过程，清新环境以兼容并包的胸怀，积极吸收四川发展的企业文化精髓，把文化建设推向更深更广处。以文化为根基和沃土，假以时日，“展新”之途、未来可期！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;-- --&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;- End -&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211212/c635013492.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>