<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 16 Jun 2020 03:50:26 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>“小镇”过半创业者为“返乡创业” 超八成企业净利润10万元以下</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621083896.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621083896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财政扶持基层农技推广体系改革与建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621082346.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621082346.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>618过后 抖音直播带货或无法展示淘宝链接</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621082287.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621082287.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国放宽对中国航司限制 每周允许4班航班往返美国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621081033.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621081033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行近期行为怎么看？兼谈利率的三大跟踪指标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621080868.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621080868.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国5月多项指标继续改善 二季度经济有望实现正增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621079495.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621079495.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重要通知！中国驻俄罗斯大使馆：俄罗斯暂停计算外国公民签证等证件有效期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621079418.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621079418.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球经济刺激持续升级 加码财政扶助成主流</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621084252.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月以来，全球新冠肺炎疫情以及世界经济出现新的变化。一方面，多国新冠肺炎疫情虽然好转但显然没有完全过去，逐步松绑边界管制措施以及加入经济重启阵营的国家增多；另一方面，在准备好多项措施防止可能出现的疫情二次反弹之下，如何在后疫情时代将经济尽早导入正轨成为各国决策者关注的焦点所在，全球经济刺激措施持续升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，为了破解疫情冲击下的经济困境，各国大体上仍旧是货币和财政刺激等多管齐下力促经济复苏。其中，财政措施注重于帮助居民家庭和企业减轻支出负担，同时维持居民家庭和企业的收入，而货币措施则注重于增加流动性。6月以来，各国在财政刺激方面持续大幅发力，包括德国、日本、泰国等国纷纷追加大额财政预算刺激方案。6月10日，美国财长姆努钦和白宫经济顾问库德洛也表示，美国已经到达转折点，但仍在继续讨论另一轮刺激计划，以促进经济复苏。不过，与新冠病毒大流行之初各大央行大幅降息以及大规模量化宽松计划不同，数周以来全球货币宽松升级力度更趋放缓，包括澳大利亚央行、加拿大央行以及美联储等均在6月按兵不动。本周，包括日本、英国、俄罗斯、巴西等诸多央行将密集降息，值得各界关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多国追加财政刺激&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月12日，日本国会批准了一项总额为31.9万亿日元的2020财年第二次补充预算案。早在今年4月，日本国会曾批准总额为25.69万亿日元的预算方案。第二次预算方案将把日本2020财年的预算规模扩大至160万亿日元。目前，日本经济刺激计划总规模超过230万亿日元，约占日本国内生产总值的四成。日本内阁府估算称，第二次补充预算对日本GDP具有2.0%左右的提升效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与之类似，6月初，德国执政联盟通过了一揽子总金额1300亿欧元的经济刺激计划，内容涵盖促进消费、企业支持与民众补贴多个方面，时间覆盖2020年和2021年。此前，德国已实施了总金额超过7500亿欧元的一揽子经济纾困方案，为此追加了1560亿欧元的补充预算。此次总值1300亿欧元的经济刺激计划通过后，政府将再次追加补充预算。德国内阁计划本月17日通过这一预算补充方案。德国总理默克尔表示，这一计划将有助于“经济重新站稳脚跟，并重新实现增长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，泰国国会也批准了1.9万亿泰铢的一揽子经济刺激计划，占泰国GDP的11.4%。这是泰国现政府出台的最大规模经济刺激计划，主要用于公共卫生工作和救济措施、重建经济和创造就业机会以及贷款和企业债券支持等举措。截至目前，泰国政府已连续推出三个疫情纾困计划。此前两个计划的规模分别为4000亿泰铢和2070亿泰铢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继5月美国就业数据回暖后，美国国内加大财政刺激的呼声仍在增强。为了让失业人群渡过疫情难关，美国联邦政府曾决定每人增加600美元的失业救济，但该补贴将于下月到期。姆努钦和库德洛表示，美国经济已经到达转折点，但仍在继续讨论另一轮刺激计划，以促进经济复苏。姆努钦还表示，虽然美国经济正在复苏，但某些行业仍然需要帮助。美国需要考虑使用所有的财政工具，确保把经济恢复到过去和应该恢复的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币宽松升级力度放缓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在截至15日的6月上旬，包括澳大利亚央行、加拿大央行、美联储等多家央行保持利率不变。澳央行在6月1日的利率声明中表示，经济下滑的深度可能会小于早先的预期，澳大利亚财政和货币政策空前的宽松正在帮助经济度过这个艰难时期。当前财政和货币政策支持可能还将持续一段时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月3日，加拿大央行在议息会议上保持按兵不动。新上任的加拿大央行行长蒂夫·麦克勒姆表示，尽管疫情后经济恢复的方式仍不明朗，但疫情对经济的影响似乎已达顶峰。金融状态有所改善，最近几周商品价格出现上涨。这与该国央行之前的表态大为不同。为了遏制新冠肺炎疫情的冲击，加拿大央行曾连续3次降息至0.25%，降息幅度高达150个基点。6月10日，美联储也将基准利率维持在零至0.25%区间不变，美联储预计这一利率水平将持续到2022年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本周，包括日本、英国、俄罗斯、巴西等诸多央行将密集降息。市场普遍预计，日本央行较大概率会在16日采取以静制动的态势，保持利率不变。英国央行虽然会在18日的利率会议上按兵不动，但有可能会将资产购买计划再度提高，用以应对经济衰退的影响。相对于发达国家，新兴经济体的降息空间或将更大。预计为了遏制疫情的影响，俄罗斯央行和巴西央行本周有可能会降息。有分析师预计，俄罗斯央行本周降息的幅度可能高达50个基点，而考虑到巴西本国新冠肺炎疫情十分严重，降息的幅度可能更大。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621084252.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年5月中国外贸出口达1.46万亿元 保持恢复性增长态势―― 外贸企业“逆水行舟”稳得住</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621081906.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着新冠肺炎疫情对世界经济的影响逐步显现，广大外贸企业生存发展面临着前所未有的困难与挑战。不过，记者在采访中发现，在减税降费、通关便利化、出口信用保险赔付、鼓励企业转型等多项政策支持下，外贸企业展现出强大的韧性和弹性，稳住了生产经营、巩固了合作关系并通过主动转型升级为后续中国开放型经济健康发展积攒着后劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如海关总署有关负责人分析前5个月外贸形势时的评价：“外贸企业在逆境中抓住了中国率先复工复产的机遇，满足了全球的产品需求，对出口形成了有力支撑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助企纾困，政策支撑及时到位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这笔6.5万美元的赔付资金真解渴！”谈起这几个月企业闯关求生的经历，北京旭龙艺工艺美术品有限公司董事长张旭感触颇多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张旭告诉记者，自己从事工艺美术品行业已有20多年，企业主要是面向海外销售中国传统的“景泰蓝”“内画”等工艺美术品和摆件，规模虽然不算大，但是业务也稳步扩展到了欧美多国市场，发展势头不错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情打乱了原有的节奏。今年2月底，旭龙艺在美国的最大客户PIER1IMPORTS公司突然发来邮件，告诉张旭该公司因为经营不善叠加疫情冲击，已经申请破产清算。而稍早前，旭龙艺一批价值8万多美元的货刚刚运抵美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“货发出去了，钱却收不回来，打了我们一个措手不及！那段时间，我们同时要面临追缴海外账款和维持国内生产经营的双重压力。对我们小企业来说，资金周转很快成为最大的问题。好在，这批产品在中国出口信用保险公司投了保。疫情期间，我们在线提出了理赔申请，没想到短短13天之内就完成了赔付。”张旭说，这笔钱给企业维持运转、及时调整产品结构帮了大忙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张旭遇到的困难不是个例。商务部和中国出口信用保险公司开展的联合调查显示，今年2月至3月，60%的企业商贸洽谈延期或取消，37%的企业国外供应链中断或面临中断风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对风险，政策性出口信用保险发挥了重要作用。今年前5个月，在扩大承保覆盖面方面，中国信保服务小微企业8.9万家，同比增长23%，超过2019年全年水平；在理赔服务方面，中国信保向小微企业支付赔款近5000万美元，同比增长36.4%；在数字化服务方面，中国信保通过“国际贸易单一窗口”等线上渠道承保近3.6万家小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在进口方面，海关提供的通关便利化举措同样让外贸企业觉得“暖心”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在广东，汕头海关为帮助关区加工贸易企业抵御疫情带来的冲击，主动作为、精准发力，为企业及时办理在线预约申报、账册变更、核注清单核批等，简化加贸企业深加工结转、余料结转、外发加工等7项业务单证和手续，助力企业轻装上阵、快步前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“因为疫情防控需要，我们的移动式发电机组订单增加，但其中的进口发动机能否及时到位是关键。为让我们的生产能够不停地转下去，海关对进口发动机进行快速验放，帮我们解决生产‘堵点’。”广东西电动力科技股份有限公司负责人陈启峰说，由于重要进口零部件及时运达，公司生产进度不断加快，“抢”回了不少因为疫情耽误的时间，一季度出口销售额同比增长22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多元开拓，民企进出口成亮点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳外贸的深度和广度不止于此。6月9日，国务院常务会议再次关注“涉及近2亿人就业的外贸企业”，提出一系列针对性举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　快速反应，主动转型，民营外贸企业脱颖而出。前5个月，民营企业进出口达5.11万亿元，增长1.8%，占全国外贸总值的44.3%，比去年同期提升2.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在外贸重镇浙江宁波，不少企业就充分利用中央和地方各种帮扶政策，提早谋划、灵活应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生初期，宁波伟楷服饰有限公司总经理陈伟东和大部分中小纺织服装企业家一样，陷入了愁订单、忧业绩的焦虑之中。本来，伟楷服饰体量并不大，绝大部分订单集中于一家英国的服装品牌，几乎没有内销业务。当英国客户表示“担心疫情影响中国企业供货能力，决定将订单转移到土耳其”时，对陈伟东来说无异于晴天霹雳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在海外订单搁浅的情况下，陈伟东抓住了防疫物资需求大增的机遇，果断投资100余万元建设两条新流水线，同时主动改造原有产品线，提升生产效率和品控能力。正是凭着及时转型，伟楷服饰顺利渡过了难关。4月份以来，伟楷服饰最多每天生产4万多件民用隔离服，一周就能完成20万件隔离服的海外订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“把产能报给我，我来排订单！”如今，陈伟东挨个向周围11家中小服装企业负责人打电话，带领大家一起“抱团取暖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样得益于主动转型的，还有金鑫轴承科技有限公司。自去年以来，金鑫轴承共投入2500万元进行自动化和智能化改造，这笔费用相当于该企业3年的利润。“原先的生产线改造后，不仅生产效率提升了5倍，良品率也维持在99%以上。”金鑫轴承总经理杨金良指着刚投用半年的6条自动化生产线说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然因疫情停产了将近1个月，但截至目前，金鑫轴承的产值与去年同期相比不减反增。特别是今年刚研发的呼吸机轴承，在短短2个月已为公司揽下4000万元的订单。“就在几天前，我们又接到了国外客户10万套的呼吸机轴承订单！”杨金良说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院国际市场研究所副所长白明表示，面对疫情考验，企业要增强内生动力，拿出优质产品，适应消费升级需要。“外贸企业开拓国内市场时应该适当错位，在自身的强势领域拓展出新的市场，这样才不会对传统的国内市场及国内企业造成冲击。”白明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;放眼长远，重大合作牵手更紧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　微观上，外贸企业是重要的市场经济主体；宏观上，外贸企业维系着中国乃至全球产业链供应链的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，中国没有出现外资撤离、产业链供应链外迁的情况。面对中国稳定的营商环境、较强的综合竞争优势、超大规模的市场优势和内需潜力，许多跨国公司正考虑在中国扩张产业链。我们将坚定不移扩大对外开放，继续放宽外资市场准入，扩大鼓励外商投资范围，推动国内产业链供应链提质升级，积极构建国内国际双循环相互促进的新发展格局。”日前，商务部新闻发言人高峰在谈及对外经贸合作形势时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了传统的轻工业品进出口，高端装备、工程承包等“走出去”重大合作项目稳步推进，对于稳定外贸发展大局亦十分重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厄瓜多尔当地时间6月2日，哈尔滨电气集团有限公司与厄瓜多尔美纳斯3×90MW水电项目业主、监理公司和项目土建移交验收委员会正式签署了土建最终移交纪要，实现向业主的最终移交。这也是由中资企业承建的厄瓜多尔大型水电项目中首个实现土建最终移交的水电站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哈电集团厄瓜多尔美纳斯项目经理杜中良告诉本报记者，项目主要发电机设备包括水轮发电机、励磁、调速器等系统全部由哈电集团设计、制造和供货，其他辅助系统设备均由中国厂商制造供货。所以，美纳斯项目是“哈电配套”到“哈电制造”的典范工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“该项目采用EPC总承包管理模式建设，配置3台单机容量90MW冲击水轮发电机组最大年发电量将达1.29亿千瓦时。作为厄瓜多尔太平洋水系最重要的水利工程之一，这一项目将改善并优化厄瓜多尔电力能源结构，提供更多清洁能源，推动当地经济发展。”杜中良说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中广核欧洲能源公司依靠外籍员工妥善解决了疫情带来的困难。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前不久，位于法国奎特宝福的风场风机由于主轴承的原因，产生了较大噪声，但受疫情影响，维修工作一时无法展开。为此，中广核欧洲能源公司的外方声学专家克里斯·弗朗索瓦通过“模型计算分析”对噪音发生根源进行了分析，发现风机在面向特定方位时会产生噪声，影响周边居民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于是，公司采取风机在面向特定方位时自动停机的方式，既避免了噪声影响周边居民造成投诉，也避免了风机全时段停机造成的发电损失。这些举措，有力地维护了中国企业与当地客户的合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，国际产业链供应链是在经济全球化过程中企业长期选择形成的，集合了全球各经济体的优势，体现了分工与合作。面对疫情带来的影响，中国各界正在凝聚着一股强大合力，共同推动外贸企业“逆水行舟”。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621081906.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“贷”来真金白银 小微企业复工复产有底气</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621080817.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编者按：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门将企业纳税信用推送给银行，在依法合规和企业授权的情况下，将企业部分纳税信息提交给银行。银行利用这些信息优化信贷模型，为守信小微企业提供税收信用贷款。“银税互动”是税务和银保监部门于2015年面向诚信的小微企业创新开展的融资支持活动。今年以来，受疫情影响，不少企业在复工复产的过程中面临资金周转压力，“银税互动”有效帮助企业缓解复工复产的资金难题，为小微企业“贷”来生机，国家税务总局数据显示，一季度，已发放“银税互动”贷款75万笔，超过2019年的一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网财经频道特别推出“银税互动‘贷’来生机”系列财经观察，关注全国各级税务部门发挥“银税互动”平台作用，将纳税信用“变现”为真金白银，在助力小微企业复工复产、促消费稳经济,以及为外贸企业“活血送氧”的具体举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业是吸纳就业的“主力军”，能够有效激励创新、带动投资、促进消费。在中国，小微企业数量庞大，抗风险能力偏弱，自新冠肺炎疫情发生以来，现金流吃紧、短期内贷款偿还能力下降、融资需求增大……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当前，小微企业复工复产复销仍然面临挑战。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年全国两会上，政府工作报告12次提及小微企业，明确将通过减免税费，加强对中小微企业的金融支持，放宽经营场所限制等多种举措，大力扶持小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增强小微企业的生命力，资金“活水”是关键。而银税互动正是将纳税信用变现为真金白银，及时给中小微企业“供氧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资金问题是企业复产的关键问题，资金活了，机器才能转得动。”近日，中山市博美电子科技有限公司（下称“博美电子”）财务人员陈先生表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春节前，博美电子向位于湖北的供货商采购了一批DVD/CD激光头，用于组装成DVD/CD机芯出货给客户。按照购销合同中的结算约定，博美电子将于今年4月底支付货款给在鄂供货商。处于疫情中心的鄂企停产了两个多月。停工停产期间各项费用却不“停摆”，场地租金、员工工资、贷款还款本金利息等费用支出让企业负责人十分发愁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“纳税信用换贷，这次真是雪中送炭。”陈先生介绍，企业刚复工，税务部门和银行工作人员就主动联系企业，在了解到博美电子及其在鄂供货商的资金之困后，与博美电子商定了贷款支持方案，并为企业开通绿色通道，仅用一天时间，就为企业发放了300万元的信用贷款，目前，博美电子与该在鄂供货商都已顺利复工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在湖北，受疫情影响，很多中小微企业和博美电子在鄂的供货商一样，刚刚复工就陷入资金紧张、订单流失、供应链受阻等困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月，国家税务总局与银保监会联合印发《关于发挥“银税互动”作用助力小微企业复工复产的通知》，通知明确，对于受疫情影响严重的湖北省，将受惠企业的范围进一步延伸到纳税信用C级。据统计，今年前5个月，湖北省有10090户中小微企业获得“银税互动”贷款15332笔，贷款金额达68.76亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在南京，作为一家主营医疗器械制造、销售的企业，南京本元健康科技有限公司一面为了抗疫工作的需要，订单数量有所增多，让企业不得不开足马力组织生产；另一方面，受新冠肺炎疫情影响，企业销售的产品经常存在回款难、回款慢等问题，如果不能解决资金流缺口，企业发展将举步维艰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在南京税务部门的帮助下，本元科技以B级的纳税信用评级，成功申请到“线上鑫联税”贷款20万元。法人代表唐城表示，“通过电脑网银，线上申请到了贷款，我们的生产这才跟着资金一起转了起来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在北京，今年一季度，近3000户京企通过“银税互动”平台作用获贷171亿元。北京市税务局党委书记、局长李亚民表示，税务部门与银行合作开展的“银税互动”成效显著，帮助诚信纳税的中小微企业便捷获得资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一子落，全盘活。这场由税务、银行、上下游企业共同配合的资金“输血”接力跑还在全国各地继续，银税携手“贷”来的资金“活水”不仅解了一户户中小微企业 “钱紧”之困，更有助于疏通产业链堵点，扶助更多的中小微企业活下来、留下来、好起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：车柯蒙、李栋)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621080817.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>营商环境持续改善势头没变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621080860.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月11日，由中国贸促会主办、四川省贸促会和中国贸促会投促中心共同承办的“优化营商环境线上政企对话会(四川专场)”成功举行。记者了解到，本次对话会是中国贸促会在我国中西部地区举办的首场此类活动。四川省作为外商投资的重要地区首次参与举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，优化营商环境政企对话会是中国贸促会贯彻落实党中央、国务院转变政府职能、优化营商环境的年度重点活动，今年首批举办3场。本次活动在北京和成都分设主会场，与会嘉宾以线上线下相结合的方式进行交流。中国贸促会、四川省政府和四川省直有关部门负责人，德国、奥地利、瑞士等驻成都总领事馆，中国欧盟商会、美中贸易全国委员会、英中贸易协会、日本贸易振兴机构、大韩贸易振兴公社，飞利浦、沃尔玛、家乐福等66家外国机构和知名外资企业代表等近200人参加了会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会副会长陈建安在致辞中表示，新冠肺炎疫情全球大流行给世界经济社会发展带来巨大冲击，国际贸易投资合作面临困难。党中央、国务院高度重视稳外资、稳外贸工作，组织本次政企对话会，就是希望搭建一个在华外资企业与四川省有关部门直接对话的平台，交流现阶段企业在华经营状况，反映相关问题和诉求，推动营商环境不断优化，更好实现合作共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈建安表示，中国经济长期向好的基本面没有改变，中国营商环境持续改善的势头没有改变，中国已经连续两年进入全球营商环境改善幅度最大经济体行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈建安说，外资企业在中国的机遇还有很多，发展前景依然广阔。中国拥有14亿人口的庞大消费群体，市场潜力巨大。随着国内疫情防控向好态势持续巩固，被抑制的国内市场需求将稳定快速增长。中国政府正采取一系列提振内需的举措，积极促进消费回补和潜力释放，推动形成国内大市场。此外，中国拥有全球最完整的产业体系和不断增强的科技创新能力，具有产业配套、基础设施、人力资源等方面的综合竞争优势，仍将是全球企业投资的热土。党中央、国务院最近下发的《关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》，将进一步畅通要素流动渠道，提高要素配置效率，激发全社会创造力和市场活力。在此背景下，在华外资企业必会迎来新的发展机遇，前景可期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年一季度，四川省地区生产总值降幅低于全国3.8个百分点；1—4月，四川省新增外商投资企业219家、增长31.1%；1—5月，四川省货物贸易进出口3012亿元、增长22.3%，高于全国18.2个百分点，规模居全国第八位，增速居全国第二位；新增市场主体增长28.1%，全省经济企稳回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川省副省长李云泽表示，这些成绩的取得，离不开营商环境的优化。据了解，近年来，四川在优化营商环境方面不断发力，一方面坚持把审批往下放，深化投资审批改革，报建审批事项缩减近40%。同时坚持把改革往深推，深化商事制度改革，积极推进证照分离和多证合一，全面推行双随机一公开，认真落实结构性减税政策，省设行政性事业收费仅保留2项。此外，四川坚持把服务往优推，加快建设政务服务体系，建成省市县乡村五级政务服务中心，大力推进互联网+政务服务，建立全省一体化政务服务平台。李云泽说，下一步四川省将着力在提升营商环境市场化、法治化和国际化水平上下功夫，坚决破除制约发展的障碍藩篱，完善市场有序、政府有为、企业有利的机制体制，把四川打造成为营商环境高地、事业发展福地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会外资企业结合自身经营发展，就四川省相关产业规划、医疗卫生、环境保护政策等提问，四川省发展改革委、卫生健康委、医疗保障局、生态环境厅等部门代表现场作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于四川省改善营商环境的努力，外商代表给予了肯定。中国欧盟商会西南分会主席保罗.塞维斯表示，作为在成都经营超过17年的外商投资企业合伙人和总经理，他深切地感受到四川省营商环境的显著改善为企业发展带来了庞大机遇。英中贸易协会中国区总裁赵汤也表示，四川是片充满机遇的土地，政府重视为企业提供支持，近年来营商环境得到显著改善，相信在成渝“双城经济圈”概念下，未来市场会更大。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621080860.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：外贸高质量 发展持续推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621079469.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部综合司和国际贸易经济合作研究院15日联合发布的《中国对外贸易形势报告（2020年春季）》（以下简称《报告》）认为，2020年外贸发展面临环境的不确定性增多，挑战和压力显著增大。同时也要看到，随着国内疫情影响逐步缓解，经济生产活动逐步恢复正常，稳住全年外贸基本盘、实现外贸促稳提质仍然具有坚实基础和有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，2020年以来，在新冠肺炎疫情全球蔓延、国际市场需求大幅下降、贸易下行压力加大的背景下，前5个月中国外贸进出口增速有所回落，但3月以来进出口降幅有所收窄，外贸高质量发展持续推进。（倪铭娅）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621079469.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局党组召开会议要求持续强化疫情防控 统筹抓好统计调查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621081963.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月15日，国家发展改革委副主任兼国家统计局局长、党组书记、中共国家统计局党组应对新冠肺炎疫情工作领导小组组长宁吉喆主持召开国家统计局党组会议暨应对新冠肺炎疫情工作领导小组会议，深刻领会习近平总书记重要指示精神，认真贯彻国务院联防联控机制会议精神，要求落细各项常态化防控措施，扎实推进统计各项重点工作。国家统计局党组成员、副局长、局党组应对新冠肺炎疫情工作领导小组副组长鲜祖德、李晓超、毛有丰、盛来运和曾玉平、邢志宏、文兼武总师出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，近日北京市连续出现新增新冠肺炎确诊病例，疫情防控形势严峻、任务艰巨繁重，常态化疫情防控一刻都不能放松，必须继续保持高度的警惕性和敏锐性，坚决克服麻痹思想、厌战情绪、侥幸心理、松劲心态，慎终如始抓好“外防输入、内防反弹”工作。要进一步压实防控责任，各单位主要负责同志要切实履行第一责任人职责，全面排查薄弱环节，严格执行“零报告”“日报告”制度，认真落实好日常体温检测、消毒通风、佩戴口罩等各项防控措施，加强办公区和自管宿舍区管理，筑牢局机关疫情防控防线，确保干部职工生命安全和身体健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要按照党中央、国务院要求，结合疫情防控形势变化，及时调整工作安排，优化完善工作预案，统筹抓好统计督察、第七次全国人口普查、国家脱贫攻坚普查、统计云项目建设等重点任务，围绕扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务进一步开展好快速调查和经济形势监测分析，认真做好局党组巡视、公务员招录等工作，确保各项工作正常有序开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共国家统计局党组应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组成员、各司级单位主要负责人列席会议。（郑岩）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621081963.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月份复工复产复商复市扎实推进 积极变化累积增多―― 国民经济运行延续复苏态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621079297.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　5月份，国民经济继续呈现恢复态势，主要指标持续改善。其中，规模以上工业增加值同比连续2个月增长，服务业生产指数增速由负转正，社会消费品零售总额当月降幅和固定资产投资累计降幅均连续收窄，全国城镇调查失业率略降。未来，推动经济持续复苏也有较好的基础和条件。不过，当前外部风险挑战明显增多，推动经济全面回归常态化增长仍需付出更大努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月15日，国家统计局发布了5月份国民经济运行数据。5月份，随着复工复产复商复市扎实推进，工业生产继续回升，服务业生产指数增速由负转正，市场销售逐步回暖，固定资产投资降幅明显收窄，城镇调查失业率总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人付凌晖表示，5月份主要经济指标持续改善，经济运行延续复苏态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济运行总体符合预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从5月份数据看，国民经济继续呈现恢复态势，总体符合预期。”付凌晖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从供给看，5月份，规模以上工业增加值同比增长4.4%，比上月加快0.5个百分点，连续2个月正增长。41个工业大类行业中，30个行业增加值实现增长，增长面提高至73.2%。从相关指标看，5月份工业用电量增速比上月加快，服务业用电量、铁路货运量由降转升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从需求看，5月份，社会消费品零售总额同比下降2.8%，比上月收窄4.7个百分点。前5个月，固定资产投资（不含农户）同比下降6.3%，比前4个月收窄4.0个百分点，其中基础设施投资同比降幅收窄5.5个百分点，高技术产业、社会领域投资均由降转升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从新动能看，数字经济持续升温，“直播带货”等异常火热，助力网上零售加快发展。前5个月，网上商品零售额同比增长11.5%，比前4个月加快2.9个百分点；高技术制造业增加值同比增长3.1%，比前4个月加快2.6个百分点。5月份，3D打印设备、智能手表、集成电路圆片、充电桩等产品产量同比增长均在70%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从与民生密切相关的指标看，5月份，全国城镇调查失业率为5.9%，比上月下降0.1个百分点。食品价格回落较多带动消费价格涨幅回落，CPI同比上涨2.4%，涨幅比上月回落0.9个百分点；扣除食品和能源的核心CPI同比上涨1.1%，涨幅与上月持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，企业复产率继续提升，5月底6月初，规模以上工业、建筑业、服务业达到正常生产水平一半以上的企业比重分别比4月底提高2.9个、9.2个、7.5个百分点。市场预期保持平稳，5月份，制造业采购经理指数为50.6%，非制造业商务活动指数为53.6%，均连续3个月保持在临界点以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“尽管5月份主要指标继续改善，但从当月看不少指标低于上年同期水平，从累计看多数指标仍在下降，表明疫情冲击损失尚需弥补，经济还未回归正常水平。”付凌晖表示，当前外部风险挑战明显增多，国内经济恢复仍面临压力，推动经济全面回归常态化增长需付出更大努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务业生产形势明显改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月份，全国服务业生产指数同比增长1.0%，4月份为下降4.5%。今年以来，服务业生产指数首次实现正增长，表明服务业生产形势明显改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖分析说，服务业生产指数增速由负转正，一是信息、金融、房地产等行业较快增长对服务业带动作用明显，合计拉动服务业生产指数增长3.1个百分点。5月份，信息传输软件和信息技术服务业生产指数同比增长12.9%，金融业生产指数同比增长5.2%，房地产业生产指数同比增长7.1%。二是交通运输业由降转平。5月份，货运量同比增长0.4%，交通运输仓储和邮政业生产指数由上月同比下降5.0%转为持平。三是批零住餐等行业恢复势头明显。5月份，批发和零售业、住宿和餐饮业、租赁和商务服务业生产指数同比降幅分别比上月收窄4.5个、12.0个、4.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着生产生活秩序恢复，服务业复苏态势有望持续。不过，接触型聚集型消费复苏较慢，是制约服务业稳定恢复的主要因素。”付凌晖表示。5月份，住宿和餐饮业生产指数同比下降21.7%，餐饮收入额下降18.9%。5月底6月初，住宿餐饮业、文化体育娱乐业达到正常生产水平一半以上的企业比重仍低于60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续复苏有较好基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着复工复产复商复市持续推进，中国制造业PMI连续3个月位于荣枯线上方。”付凌晖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前5个月，规模以上工业增加值同比下降2.8%，降幅比一季度收窄5.6个百分点，其中4月份、5月份连续两个月同比正增长；服务业生产指数下降7.7%，收窄4.0个百分点，其中5月份实现了正增长；社会消费品零售总额下降13.5%，收窄5.5个百分点；固定资产投资（不含农户）下降6.3%，收窄9.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“二季度经济恢复既存在有利因素，也面临困难挑战，经济增长能否转正还要看6月份经济恢复情况如何。”付凌晖说。1月份至5月份，制造业投资同比下降14.8%。据预测，二季度全球商品贸易额将比一季度下降26.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖表示，从后期情况看，推动经济持续复苏有较好的基础和条件。一是经济稳步复苏态势明显。二是宏观政策效应继续显现。今年为企业新增减负预计超过2.5万亿元，发行1万亿元抗疫特别国债，新增1万亿元财政赤字规模，将继续支持后期经济恢复。三是新动能持续壮大，将有力支撑经济发展。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621079297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融供给侧结构性改革的路径选择</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621079283.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621079283.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对贫困地区实施“双定向”“单独划线”―― 职称政策改革留住人才</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621079282.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621079282.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年全国人均基本公共卫生服务经费补助标准提升至74元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621084367.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者陶凤常蕾)6月16日，国家卫健委官网发布了《关于做好2020年基本公共卫生服务项目工作的通知》。其中提出，2020年人均基本公共卫生服务经费补助标准为74元，新增5元经费全部落实到乡村和城市社区，统筹用于社区卫生服务中心(站)、乡镇卫生院和村卫生室等基层医疗卫生机构(以下简称基层医疗卫生机构)开展新冠肺炎疫情防控的人员经费、公用经费等支出，加强基层疫情防控经费保障和提高疫情防控能力，强化基层卫生防疫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，通知提出，以高血压、2型糖尿病等慢性病管理为重点，推进基层机构基本医疗和基本公共卫生融合服务，优化常见多发慢性疾病的基层诊疗和健康管理流程。2020年，国家卫生健康委将启动基层高血压、糖尿病等慢性病医防融合管理重点联系点工作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621084367.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>绿色发展榜样示范！生态环境部部长黄润秋这样勉励徐工</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200616/c621082376.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，生态环境部部长黄润秋一行来到徐工重型调研，市长庄兆林，副市长赵兴友，开发区党工委书记李淑侠，公司领导王民、孙建忠陪同并汇报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生态环境部部长黄润秋一行来到徐工重型调研&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄润秋一行调研了徐工重型涂装智能生产线，现场听取了徐工重型在源头替代、工艺升级、末端治理在线监测等方面为有效控制涂装VOCs(挥发性有机物)排放做出的多种举措及相关投入情况，对企业治理实效予以肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;徐工重型涂装智能生产线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，徐工积极践行绿色环保的生产理念，从源头、过程、末端开展有机排放物的治理，先后投入近亿元用于改造零部件涂装智能生产线和安装废弃处理设备，废气处理效率达到96%以上，连续两年取得江苏省停限产豁免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在伸臂机器人自动喷涂室，黄润秋驻足查看机器人喷涂过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在伸臂机器人自动喷涂室，黄润秋驻足查看机器人喷涂过程。他称赞道：“站在喷漆室旁边闻不到油漆的味道，徐工以先进工艺设备保障环境治理工作的路子是对的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;徐工重型涂装智能生产线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在自动喷涂室，伸臂采用2台7轴喷涂机器人喷涂，涂料利用率51%提升至65%以上，达到了行业领先水平，并且消除了该岗位涂装职业健康危害，在工程机械行业率先实现喷涂作业无人化，在大型工程机械结构件自动化涂装方面走在了世界前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;徐工率先应用并推动了大型结构件的自动化涂装&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王民介绍，在工程机械行业，徐工率先应用并推动了大型结构件的自动化涂装，取得了一定的成效。在当前和今后的各项工作中徐工都要坚持绿色环保理念，将工程机械做成“用不毁”的工艺品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调研中，黄润秋勉励徐工在绿色发展上做好榜样示范，高标准、严要求，紧盯每个环节不放松，切实加强VOCs收集和处理，努力实现企业污染防治与绿色并进共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：Keyi &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200616/c621082376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>跨境电商开启新通关模式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621080902.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　一辆满载4200多件个人网购商品的集装箱卡车，近日从新疆乌鲁木齐国际陆港区驶出开往荷兰。这是中国境内首票跨境电商(9610)TIR国际公路出口运输，此举为跨境电商增添了又一灵活快捷的运输新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述货物都是发往欧洲国家的个人网购商品，预计10天后到达荷兰的阿姆斯特丹，然后再陆续分发到欧洲其他各国。百世物流科技(新疆)有限公司是这批货物的运营公司，目前该公司每天发送跨境邮件5万单左右，选择TIR国际公路出口运输，也是该公司的首次尝试。其副总经理成戈说，“传统的航空、铁路运输对带电池、磁性等的敏感货物都不能发运，而TIR陆运能高效快速地将这些产品运输到全球各地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本批货物的承运方艾尔布勒斯运输(新疆)有限公司运营总监迪力夏提·买买提说，“‘中国首票跨境电商(9610)TIR国际公路出口运输’标志着TIR国际公路运输为跨境电商扩充了除空运、海运和铁路运输之外的第四种运输方式，为全球跨境电商市场注入了新的活力。” （孙亭文）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621080902.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：将抓紧下达中央预算内投资计划 扩大有效投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621084224.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委6月16日上午召开6月份例行新闻发布会。国家发改委政研室副主任兼发改委新闻发言人孟玮出席并回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，在投资项目审批方面，今年5月，发改委共审批核准固定资产投资项目7个，总投资1298亿元，主要集中在交通运输、能源等领域。下一步，发改委将贯彻落实《政府工作报告》安排部署，抓紧下达中央预算内投资计划，推动尽快形成实物工作量，扩大有效投资。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621084224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：支持加工贸易出口转内销推动外贸高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621079608.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：商务部：支持加工贸易出口转内销推动外贸高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;　　1-5月，受新冠疫情影响，我国进出口总额11.54万亿元人民币，下降4.9%。其中，出口6.2万亿元，下降4.7%；进口5.34万亿元，下降5.2%。5月当月，我国进出口总额2.47万亿元，下降4.9%。其中，出口1.46万亿元，增长1.4%；进口1.01万亿元，下降12.7%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，从发布的数据可以看出，民营企业出口占比提升，出口微降0.3%，降幅好于整体4.4个百分点，展现较强韧性和活力；此外，防疫物资成为出口增长的亮点。口罩带动纺织品增长25.5%，医疗器械、中药材增长33%、8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于1-5月外贸运行情况，海关总署统计分析司司长李魁文表示，5月当月我国外贸出口延续了上个月的增长态势，这在当下世界经济深度衰退，我国外贸面临下行压力的情况下，是非常难得的，这主要是因为我国疫情防控向好的形势进一步巩固，我国的外贸企业也在逆境中抓住了我国率先复工复产的机遇，对出口形成了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在贸易主体方面，民营企业表现出较强韧性。今年1―5月，我国民营企业进出口保持增长，所占比重提升。民营企业进出口5.11万亿元，增长1.8%，占我国外贸总值的44.3%。5月份，电脑、家电、手机等电子产品出口分别增长47.6%、9.1%和3.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国民营企业在巩固传统市场的同时，也在积极开拓新兴市场，一直是我国外贸发展的生力军。从海关注册的数据看，今年5月份，在海关新注册的新增民营企业超过了2万家，同比增长了24.7%。”李文魁进一步指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，商务部负责人表示，今年以来，为应对疫情对我国外贸发展造成的冲击，国务院及时出台一系列稳外贸政策措施，主要包括完善出口退税政策、增加外贸信贷投放、加大出口信用保险支持、增设跨境综试区、支持出口转内销等方面，商务部会同各地方、各部门狠抓政策落实，帮助企业纾困解难，抢市场、抓订单，努力将疫情对外贸影响降到最低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国务院出台的一系列稳外贸措施对抗击疫情稳定外贸起到了较好效果。通过横向和纵向数据对比可以发现，前5月进出口数据与GDP、消费、投资相比跌幅相对较小；与往年外贸比较困难的年份相比今年的增速较为平稳。这些政策稳定了外贸企业的生产供给能力，降低了企业运营成本，提升了物流效率，扩大了下游需求，从整体上加强了外贸企业面对疫情的应对能力。”民银智库宏观区域研究团队负责人应习文在接受《中国产经新闻》记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，商务部负责人指出，当前，全球疫情仍在恶化，新增病例数屡创新高，世界经济严重衰退，国际需求急剧萎缩。虽然一些国家和地区“带疫解封”，但需求恢复仍需时日，我国外贸发展面临的不确定性、不稳定性因素显著增多，风险和挑战前所未有，下行压力进一步加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，商务部将按照党中央、国务院决策部署，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，帮助外贸企业渡难关、保市场、保订单，保障产业链供应链稳定，在网上办好第127届广交会，支持加工贸易出口转内销，加快跨境电商等贸易新业态发展，积极扩大进口，推进贸易高质量发展，全力以赴完成进出口促稳提质目标任务，为决胜全面建成小康社会、打赢脱贫攻坚战作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于支持加工贸易出口转内销以及加快跨境电商等贸易新业态发展等稳外贸措施，应习文认为，下一步稳外贸政策的重点将是助力企业尽快适应疫情防控的常态化。其中出口转内销有助于增加出口企业的订单，也符合我国消费升级的趋势。不过本次疫情对我国的内需也同样有影响，而且出口转内销也会对原本的内销产品产生挤出效应，因此还需要更加关注于两方面的长效措施。一方面是提升我国企业出口竞争力措施，另一方面是加快提升进出口效率及降低成本的措施，在这方面加快发展跨境电商等新业态可以发挥很大作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621079608.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>图解：筑牢金融屏障 坚定经济信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621079657.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　原标题：【评新而论.大国经彩】图解：筑牢金融屏障坚定经济信心来源：经济日报-&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;编者按：金融稳，经济稳；金融活，经济活。今年以来，新冠肺炎疫情对全球经济造成严重冲击，国际金融市场动荡加剧。在这一背景下，我国金融市场运行平稳，支持产业链协同复工复产，提升中小微企业服务质效，全面推进对内对外开放……金融市场以它特有的方式展现了对中国经济增长的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击图片进入专题↑↑↑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621079657.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以外贸新业态制度规范稳定市场主体预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621080831.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　以跨境电商、市场采购贸易、外贸综合服务等为代表的外贸新业态，不同于一般贸易和加工贸易，它为中小微外贸企业量身打造，是具有中国特色和创新价值的贸易方式，核心在于关、税、汇等配套监管政策不同。在当前传统外贸受到疫情巨大冲击的严峻挑战下，积极发挥外贸新业态独特优势，有利于保市场主体、保外贸订单，有利于扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在2014年发布的《国务院办公厅关于支持外贸稳定增长的若干意见》中，已经提及扩大“市场采购”方式试点范围，出台跨境电商贸易便利化措施。目前，国家共分四批在9个省份的14个城市开展市场采购贸易方式试点。经过今年4月大幅扩围的跨境电商综合试验区数量已达105个，基本覆盖各省级行政区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去六年，跨境电商、市场采购贸易等新业态保持两位数增长，已成为外贸增长的新动能。2019年，市场采购跃居浙江省第二大贸易方式，出口贡献率近三成。广东佛山在试点首年即2019年以市场采购贸易方式出口868.4亿元，助推当年外贸进出口创历史新高。今年以来，外贸新业态仍呈蓬勃发展态势，一季度全国通过海关跨境电商管理平台进出口增长34.7%，市场采购贸易方式出口增长50.9%。考虑到跨境电商和市场采购贸易占我国进出口总额的比重还只是个位数，未来发展空间依然巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期中央政府和地方政府密集出台各项支持新业态发展的政策措施。仅以最近一个月为例，5月20日，国家外汇管理局发布关于支持贸易新业态发展的通知，聚焦提升新业态“小额、高频、电子化”交易的便利化水平，推行市场主体“交易越合规、汇兑越便利”。6月12日，海关总署发布关于开展跨境电子商务企业对企业出口监管试点的公告，在北京海关等十个直属海关开展跨境电商B2B出口监管试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　义乌市创新推出全国首个市场采购出口信用险政府统保项目——义乌“商户信保”，给外贸企业吃下“定心丸”。海关总署广东分署出台支持广东稳外贸外资8条50项措施，提出推进新增跨境电商综试区尽快开展业务、支持东莞等市率先开展跨境电商B2B出口试点、畅通跨境电商退货渠道、支持海外仓发展等7项促进跨境电商发展的具体任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对严峻复杂的全球疫情防控形势，中央要求做好较长时间应对外部环境变化的思想准备和工作准备，今年以来多次强调做好稳外贸工作，这更需要我们以全新思维审视外贸新业态发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要保持规模扩张，也要坚持创新驱动。外贸新业态对稳外贸意义重大，保持一定出口增速是保外贸市场主体生存和就业稳定的重要前提。但也要避免“唯数字论”，推动外贸高质量发展需要产品创新、品牌创新，也需要外贸业态创新，以切实提升制定国际经贸规则的制度性话语权。各地方要以外贸新业态试点推动整体对外开放，在平台管理、通关便利化、外汇管理和服务等方面加强探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要市场力量主导，也要政府支持发展。发展外贸新业态要让市场在资源配置中起决定性作用，同时要更好发挥政府作用。要以市场主体感受为标准，着力优化贸易环境，切实增强外贸新业态的内生发展动力。在目前外贸困境下，要确保政策力度不减弱，支持硬件场地建设、软件信息平台构建、供应商集聚和外贸综合服务平台培育等，做好政策合规工作，进一步提高政策针对性和有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要防范系统风险，也要包容审慎监管。外贸新业态的货物流、资金流、信息流信息尚未实现闭环管理，对经营主体全流程监管难度大。要坚持底线思维，对虚假贸易、伪报瞒报、逃避法检等非法行为要依法进行打击，但也不能因噎废食，以相关业务停滞为代价追求绝对的安全。执行《营商环境条例》规定，按照鼓励创新的原则，政府及其有关部门对新技术、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新模式等实行包容审慎监管，不得简单化予以禁止或者不予监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谋定而后动，知止而有得。以更大力度支持外贸新业态发展，是当下统筹疫情防控与经济社会发展的重要举措，也是推进中国外贸高质量发展的客观要求。发展外贸新业态不是权宜之计，要以制度规范稳定市场主体预期。支持市场采购贸易方式试点在全国扩围，研究扩展现有试点市场集聚区范围，探索市场采购贸易方式下各经营主体的税收配套政策。落实跨境电商综合试验区跨境电商出口企业所得税核定征收政策，完善跨境电商零售出口退货机制。优化外贸综合服务企业的退税管理，引导更多中小微企业通过外贸综合服务企业开展进出口业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系广州市社会科学院现代市场研究所高级经济师)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621080831.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“最多跑一次”改革标准化战略试点项目成效显著</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621082738.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　首席记者夏燕通讯员张克和/文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，浙江省市场监管局组织专家对绍兴市柯桥区政府、柯桥区行政审批局为主承担的“最多跑一次”改革标准化战略重大试点项目进行验收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该试点项目聚焦解决企业投资项目审批这项“最多跑一次”改革难点问题，围绕企业投资项目审批、竣工验收、人才引进、科技创新、就业帮扶、金融扶持等创新创业政务服务六大领域，建立了以服务提供标准为核心，通用基础标准、保障管理标准为支撑的创新创业政务服务“最多跑一次”改革标准体系，涉及标准1628项，其中研制实施重点标准52项、服务指南1508项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过两年试点建设，当地以标准固化和优化服务流程实现项目审批“一章到底”，用“一扇窗”替代“一个部门”，以“平台审”替代“个别审”，促进了“最多跑一次”提质增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，项目期间内，共以标准化手段整合了一般企业投资项目审批涉及9个部门的78个事项，申报资料从原先的371项减少到151项，从项目立项到施工许可证申领时间缩短至近100天，形成了较好的可复制推广的标准化模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，柯桥区企业投资项目集成式审批被中共浙江省委全面深化改革委员会办公室(浙江省最多跑一次改革办公室)评为浙江省20个“最多跑一次”改革地方最佳实践案例之一，柯桥区行政审批中介联合服务机制被评为“浙江省26条经济体制重点领域改革典型经验”之一，柯桥区被评为推进“最多跑一次”改革成效突出的市、县(市、区)。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621082738.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>度小满金融创业信心调查：创业贷款需求旺盛 金科平台成小微初创企业重要支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621084473.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;于是/文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚刚结束不久的2020年两会上，政府工作报告提出“深入推进大众创业万众创新”，而“就业”更被提及39次，鼓励灵活就业也成为当下稳就业、保民生的重要方向，“后疫情时代”，创业者是否已做好继续前行的准备？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日由度小满金融(原“百度金融”)联合华夏时报金融研究院发布的《2020年创业信心调查报告》(以下简称《报告》)显示，目前年轻人的创业热情依然高涨，有超过52%的人群对创业或从事副业有明显意向，而在有创业或副业意向以及已经创业人群中，约有二成参与调查者均有不同程度的贷款需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　莫让资金问题成为年轻创业者的“拦路虎”。日前央行出台了一系列政策工具和指导意见，以提高金融政策的“直达性”，促进中小微企业融资“增量、降价、提质、扩面”。而面对庞大的创业大军，还有一股力量，正成为中小微企业资金支持的有益补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六成年轻人用自有资金启动创业互联网贷款成有益补充&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无论年代变迁，大部分创业者仍需要“第一桶金”，在小微创业领域，创业者多数通过自有资金和贷款方式开展相应经济活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》显示，近60%的年轻人选择创业启动资金的为自有资金。其次是贷款，19%的初创者选择此方式。此外，不足8%的初创者选择由股东出资的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在创业“冷启动”人群中，创业计划贷款的金额多为1万-10万元区间(不含10万元)，占比为24%，这些贷款资金大部分被用来购置相应物品、支付场地租金，亦有一部分被用作特殊时期的周转资金。由此可见，能否得到贷款支持是很多创业者的“临门一脚”，他们只需要较小的启动资金就可以得到走上发展正轨的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年轻创业者社会阅历不多，初始资金筹集通道相对闭塞，因此更需要多样化的正规金融机构助力帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，银行贷款、互联网贷款、线下小贷为小微创业者主流贷款渠道。对于精打细算的创业者来说，贷款手续费和还款方式是他们最为关心的两个“硬指标”。数据显示，对于考虑贷款创业的这类人群，最为关注贷款利率及手续费高低，占比高达66%；其次是贷款可获得性和还款方式灵活性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前在央行的政策支持下，银行对于中小企业信用贷款正在放开，但相对而言，银行资金的获取门槛仍然较高，对企业资质、现金流等有较高的要求。近几年来，我国互联网金融作为传统金融的创新业态已经得到了迅猛发展，网络贷款正成为创业者新的资金来源。同时这些金融大数据也在填补传统金融市场的空白，为更多下沉地区人群尤其是小镇青年们丰富信用数据，完善金融信用生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在大数据和人工智能等金融科技技术加持下，互联网金融平台对特定人群的扶持力度更加便捷明显，具有一定品牌力的合规互联网贷款平台受到小微创业者的欢迎。以度小满金融的“小满助力计划”为例，平台向贫困地区提供亿元免息贷款，以科技金融助力公益事业，赋能下沉农户创新创业，为实体经济复苏送上一记助攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融科技公司成小微初创企业重要支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着度小满金融等金融科技公司成为小微创业者的“金融孵化器”，以小金额撬动创业市场的金融创新探索将得到更多生存土壤，进而带动就业市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从调查结果来看，创业企业为典型的中小微企业。在创业团队中，员工1-9人的小微公司占比超过46%；创业团队为10-29人的小型企业占比超过16%。而过去一年，有超过20%的创业公司增加了员工数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在实现自我价值的同时，创业的中小微企业也对于拉动就业有着重要的社会意义。更有超过70%的创业者表示，创业后收入高于创业前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，河南某便利连锁店店主李杰(化名)，在疫情期间就曾以度小满“有钱花”的贷款度过了难关。突发疫情让李杰措手不及，他刚刚扩张了店铺，而疫情期间被迫关闭临街的店铺，一度让他资金链险些断裂。度小满金融在充分了解其情况后给予了极速放款，同时赠送了他首期还款延期一个月的增值服务。此举大大缓解了李杰的经营情况，随着居民消费需求逐渐恢复，他的新店即将达到盈亏平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在度小满金融与生态伙伴共同服务的客户中，65%是李杰这样的小微企业主与兼职创业者。后疫情时代，中国经济已经进入快速复苏态势，度小满金融等金融科技企业致力于用科技改变金融，助力金融精准扶持中小微企业、带动实体经济的发展，作为普惠金融的践行者和市场参与者，正在发挥越来越重要的补充作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：雷洁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200616/c621084473.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>