<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 22 Apr 2021 06:38:44 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>经济开局良好 消费拉动作用明显提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628784672.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628784672.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度全国一般公共预算收入与2019年同期相比增长6.4% 实现恢复性增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628784651.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628784651.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强主持召开国务院常务会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628784031.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628784031.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委设专项资金支持粤港澳大湾区建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628784026.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628784026.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美“请勿前往”清单扩展至160国家和地区 包括中国大陆及港澳台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628784011.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628784011.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>澳撕毁“一带一路”备忘录和框架协议 中方表态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628783783.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628783783.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最新版绿债目录出炉！央行披露绿色金融顶层设计路线图</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628783647.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628783647.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>服务业扩大开放综合试点首次扩容津沪琼渝入围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628783584.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628783584.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多因素推动我国工业增加值有望延续平稳恢复态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628783577.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628783577.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2.8万亿元！直达！这一大笔钱怎么用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628783418.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628783418.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>普京国情咨文释放长期抗压信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628783412.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628783412.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国科技企业海外利益保护国际论坛在京举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628783319.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628783319.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>（热点观察）宏观政策“不急转弯” 外企在华投资更有信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628783312.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628783312.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>期货法草案、个人信息保护法草案等有何修改？官方回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628783016.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628783016.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《国家基本公共服务标准（2021年版）》发布 建立长效机制 保障农村低收入群体住房</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210422/c628782865.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210422/c628782865.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>反食品浪费法草案将二审：增强相关收费规定可操作性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628782794.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628782794.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：不得对资产管理产品未来效果、收益或相关情况做出保证性承诺</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628784664.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，银保监会发布关于警惕明星代言金融产品风险的提示，金融产品供给主体应按照《关于进一步规范金融营销宣传行为的通知》要求，切实规范本机构及合作方的金融营销宣传行为，未取得相应金融业务资质的市场经营主体，不得开展与该金融业务相关的营销宣传活动；不得以欺诈或引人误解的方式对金融产品或金融服务进行营销宣传；不得对资产管理产品未来效果、收益或相关情况做出保证性承诺，不得明示或暗示保本、无风险或保收益。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628784664.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政资金直达机制为何上升为制度性安排？听听总理怎么说</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628783164.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强总理4月21日主持召开国务院常务会议，部署进一步实施好常态化财政资金直达机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，去年面对疫情对经济造成的严重冲击，我们实施规模性纾困政策，没有按过去惯例把财政资金逐一分到各个部门，而是采取直达机制，把中央财政下达的1.7万亿元“救命钱”，直接下达到基层，最快7天抵达，以此支撑了大规模的减税降费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“实践证明，实施财政资金直达机制是创新宏观调控的重大举措，对市县基层实施减税降费发挥了‘雪中送炭’作用，为稳住经济基本盘提供了重要支撑，受到了市场主体和人民群众的普遍欢迎。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李克强要求，要按照《政府工作报告》要求，今年将直达机制常态化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过改革调整资金分配利益格局，更好发挥财政资金惠企利民作用。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;让资金实实在在落到基层，让群众实实在在感到成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，去年直达资金全部是增量资金，而今年主要为存量资金，把中央财政民生补助各项资金整体纳入直达范围，资金总量达2.8万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这就必须要突出直达资金使用重点。”总理说，“要着眼促进经济稳中加固，将直达资金作为冲抵部分阶段性政策‘退坡’影响的重要措施之一，继续主要用于支持保就业保民生保市场主体。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，当前经济持续恢复，但市场主体感受不一。要继续做好“六保”，特别是保就业保民生保市场主体。要集中更多财力加大对义务教育、基本医疗、基本住房等基本民生的投入，支持农田水利建设等，让资金流向群众希望、企业期盼的方向和领域以及基层保工资保运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“要让资金实实在在落到基层，让群众实实在在感到成效。”总理说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对虚报冒领、截留挪用等违法违规行为发现一起彻查一起、严肃追责问责&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关部门负责人汇报，目前中央财政已下达直达资金2.6万亿元，其中超过2.2万亿元已下达到资金使用单位。李克强要求，要督促地方做好剩余直达资金下达和使用，保障相关政策及时落地生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总理说，今年直达资金规模更大、使用范围更广，直达机制落实难度也会比去年大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各有关方面都要从大局出发。各有关部门要引导地方在中央直达资金基础上，因地制宜扩大地方财政资金直达范围。省级政府要继续当‘过路财神’，不当‘甩手掌柜’，把更多财力下沉，增强基层抓政策落实的能力。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强要求，要严格直达资金监管。财政、审计及相关部门都要加强监督，动态跟踪地方资金分配、拨付和使用情况，及时发现和纠正存在问题，对相关地方和责任人要视情通报约谈，对虚报冒领、截留挪用等违法违规行为发现一起彻查一起、严肃追责问责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“要确保直达资金用在刀刃上，更好发挥惠企利民实效。”李克强说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628783164.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：公众人物不得为其未使用过的商品或者未接受过的服务作推荐、证明</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628784134.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，银保监会发布关于警惕明星代言金融产品风险的提示，提醒金融消费者要理性看待明星代言，做到“三看一防止”，切实防范金融陷阱。明星等公众人物代言，应当遵守《中华人民共和国广告法》等法律法规，不得为其未使用过的商品或者未接受过的服务作推荐、证明，不得明知或者应知广告虚假仍作推荐、证明。接受代言前，应当查验所代言机构是否具有合法资质，所代言产品和服务是否内容真实、符合监管要求。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628784134.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>尼尔森IQ：2021中国快消品市场前景乐观 企业管理者信心增强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628782824.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　尼尔森IQ于22日公布的研究显示，继2020年不断发展的全渠道生态系统赋予中国零售业强大的韧性之后，2021年企业管理者信心增强。其中93%的受访管理者对2021年以及企业增长充满信心，这一比例远高于去年9月份的60%；33%的受访管理者预测其所在企业2021年将实现15%以上的大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年春节消费的强劲表现向市场传递出积极信号。尼尔森IQ数据显示，2021年春节期间（1月和2月）快消品全渠道销售额较2020年同期增长11%，较2019年同期增长15%。从品类来看，个护销售额增长最为强劲，较2020年同期增长15%，较2019年同期增长25%。此外，酒类、母婴、主食和奶制品等品类已恢复到疫情前的增长水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国GDP和社会消费品零售总额从去年第一季度的下跌6.8%和15.8%，到去年第四季度，已分别实现6.5%和4.6%的增长。市场认为，是不断发展的全渠道生态系统，赋予中国零售业强大的韧性。其中，新兴渠道不断发展壮大，渠道融合加速，直播电商日趋成熟，社区团购蓬勃发展，平台数量已超过80家，众多巨头纷纷加入社区团购这一新战场。 从不同类别的企业来看，本土企业和跨国公司均有不错的表现。2020年，来自本土企业的快消品销售额较上年增长3.8%，占整体销售额的66.2%；来自跨国公司的快消品销售额增长2.7%，占整体销售额的20.2%；来自区域性企业的快消品销售额增长0.3%，占整体销售额的13.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尼尔森IQ中国及亚太地区总裁Justin Sargent表示，2020年中国的经济和消费在经历短暂低谷后迅速反弹，复苏步伐明显快于全球其他发达经济体，展现出强大的韧性。疫情之下，市场格局经历了深刻调整，企业创新步伐加快，新商业模式不断涌现，中国的快消品市场从未像现在这样充满变化及活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尼尔森IQ中国首席商务官丁玎也对记者分析说，市场的不确定性带来了压力和挑战，因此，品牌商需要更加努力地促进增长，才能在竞争中保持长期优势。丁玎指出，需要努力的第一个方向就是创新。“不可否认创新也正变得越来越难。消费者需求瞬息万变，且常常相互矛盾，品牌很容易迷失方向。各大品牌都面临满足快速变化、有时甚至是相互矛盾的消费者需求的压力，因此敏捷运营模式变得越来越重要。谁能最先发现新的未被满足的不同需求层级的消费者需求，以敏捷模式迅速采取行动并根据变化实时调整，谁就能在这场竞争中胜出。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628782824.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”时期财政部将继续执行制度性减税政策――保持宏观税负稳定 大力优化支出结构</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628783353.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费怎么进一步推进、预算改革从哪些方面深化、隐性债务风险如何防范化解……4月7日，国务院新闻办公室举行新闻发布会，由财政部有关负责人介绍贯彻落实“十四五”规划纲要、加快建立现代财税体制有关情况，解答了一系列社会关注的热点问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部部长助理欧文汉表示，“十四五”时期，财政部要全力支持加快构建新发展格局，加快建立现代财税体制，积极发挥财政职能作用，切实保障重大战略和重点任务落到实处、取得实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国实施了大规模的减税降费，“十三五”时期累计超过了7.6万亿元，有效减轻了企业负担。欧文汉表示，下一步将着力完善减税降费政策，优化落实机制，提升政策实施效果，让企业有更多获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘十四五’时期，为保障重大战略和重点任务的实现，需要保持宏观税负总体稳定，更好发挥税收筹集财政收入、调节分配格局、促进结构优化和推动产业升级的作用。在此基础上，综合考虑财政承受能力，以及实施助企纾困政策需要，精准实施减税降费，激发市场主体活力。”欧文汉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，继续执行制度性减税政策。比如降低增值税税率、增值税留抵退税、个人所得税专项附加扣除等以前出台的制度性减税降费政策继续实施。其次，阶段性的减税降费政策有序退出，对去年出台应对疫情的阶段性减税降费政策分类调整、有序退出。同时，加大对制造业和科技创新的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于健全地方税体系、培育地方税源，财政部税政司司长王建凡表示，将按照中央与地方收入划分改革方案，后移消费税征收环节并稳步下划地方，结合消费税立法统筹研究推进改革；在中央统一立法和税种开征权的前提下，通过立法授权，适当扩大省级税收管理权限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预算既体现国家战略和政策，又反映政府的活动范围和方向，也是推进国家治理体系和治理能力现代化的重要支撑。“十四五”期间，如何进一步深化预算管理制度改革？在回答经济日报记者提问时，财政部预算司司长李敬辉表示，将在加强重大决策部署财力保障、加强财政资源统筹、规范预算支出管理、加强预算控制约束等方面重点突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各级预算安排要将落实党中央、国务院重大决策部署作为首要任务，增强对国家重大战略任务、国家发展规划的财力保障，完善预算、决策机制和程序，各级预算、决算草案应当按照程序报本级党委和政府审议，各部门预算草案应当报本部门党组或党委审议。”李敬辉说。对于支出政策，重点是在保持合理支出强度的同时，做到有保有压、突出重点，聚焦构建新发展格局持续发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，加大收入统筹力度，充分挖掘各种闲置资源潜力。李敬辉表示，要加强政府性资源综合管理，将依托行政权力、国有资源（资产）获取的收入以及特许经营权拍卖收入等按规定全部纳入预算，强化部门和单位收入统筹管理。财政部综合司司长林泽昌也表示，加强财政支出统筹方面，积极运用零基预算管理理念，打破固化格局，统筹优化财政支出结构；加强四本预算的统筹，推进收支实行“一个盘子”管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政资金直达机制是积极财政政策的创新和亮点，去年实施效果明显，有效保障基层做好“六稳”工作、落实“六保”任务。据悉，今年实行直达管理的资金增至2.8万亿元，比去年增加了1.1万亿元。李敬辉表示，要督促地方加强项目储备、提高项目成熟度和可执行性，按照效益优先原则，科学确定支出进度评估办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方政府债务问题受到社会高度关注，当前债务风险是否可控？对此，欧文汉用详细的数字报了一个“账”：截至2020年末，地方政府债务余额25.66万亿元，控制在全国人大批准的限额28.81万亿元之内，加上纳入预算管理的中央政府债务余额20.89万亿元，全国政府债务余额46.55万亿元，政府债务余额与GDP的比重为45.8%，低于国际普遍认同的60%警戒线，风险总体可控。“下一步，我们将按照‘开好前门、严堵后门’的思路，抓实化解地方政府债务风险工作。”欧文汉表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘十四五’时期，财政部门在运用财政工具、发挥宏观治理作用上，明确了诸多新目标、新举措。组织收入上突出统筹财政资源，支出方面继续突出重点，加强财政支持创新发展、乡村振兴和民生福利保障。财政调控职能增强，通过推动逆周期、跨周期和预期管理的统一，助力经济社会健康发展。”中国社科院财经战略研究院财政研究室主任何代欣向记者表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628783353.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国进出口银行支持小微企业转贷款余额超1000亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628782640.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻消息，今日从中国进出口银行了解到，作为支持小微企业的有力抓手，截至3月末，进出口银行通过转贷款方式支持小微企业的贷款余额突破1000亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628782640.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>持续优化法治化营商环境 助力企业复工复产复市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628784275.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实市委、市政府疫情防控和社会经济发展统筹推进决策部署，助力各类市场主体特别是民营企业、中小微企业战胜疫情挑战，市委政法委起草了《持续优化法治化营商环境助力企业复工复产复市的实施意见》（以下简称《意见》），立足政法职能，为企业提供司法保障，全环节、全流程发力，助力开启企业复工复产复市“加速度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》以相关法律和省、市助力民营经济发展政策为依据，梳理了50条惠企、助企司法保障措施，重点围绕惠企政策落实、市场公平秩序、综合施策保障、清亲服务理念、企业产权保护和执法司法监督“6个持续优化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》强调严厉打击妨害复工复产复市和侵害企业合法权益犯罪“6个快”，即快受立、快捕诉、快审结、快追赃、快挽损，助力企业快恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确持续开通涉民营企业法律服务专线和视频接访服务。对疫情涉及报酬支付、解除和终止劳动合同和企业维权等问题提供法律咨询。民营企业涉法诉求采取科室（部门）负责人包案工作制；涉生产、经营防疫物资企业反映和咨询法律问题的，采取分管领导包案工作制和“当日受理、答复，一日一推进”工作制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》深入结合即将全面开展的教育整顿活动、严格执行防止干预司法“三个规定”和涉法涉诉信访案件大评查等专项工作，通过“发现一批涉企案件问题、补正一批执法司法瑕疵、纠正一批涉企司法过错”为民营企业提供法律监督救济途径。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628784275.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>法工委：死者个人信息保护有望入法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628782836.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据新华社22日消息，即将召开的十三届全国人大常委会第二十八次会议将继续审议个人信息保护法草案。全国人大常委会法工委发言人臧铁伟介绍，草案二审稿的主要修改有：①针对当前个人信息过度收集使用等突出问题，完善个人信息处理应遵循的原则。②完善、充实合法处理个人信息的情形、撤回同意、自动化决策、跨境提供个人信息等方面的规则。③增加死者个人信息保护的规定。④明确国家网信部门统筹推进个人信息保护工作的有关职责。⑤与民法典有关规定相衔接，完善侵害个人信息权益的民事法律责任。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628782836.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家公园体制试点进展情况之三——大熊猫国家公园</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628784042.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、基本情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年12月，国家发展改革委报请中央全面深化改革领导小组第三十次会议审议通过《大熊猫国家公园体制试点方案》(以下简称《试点方案》)。2017年1月，中共中央办公厅、国务院办公厅正式印发《试点方案》，全面启动大熊猫国家公园体制试点工作。2017年12月，原国家林业局会同四川、陕西、甘肃三省印发《大熊猫国家公园体制试点实施方案》，进一步明确了试点目标要求和任务分工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大熊猫国家公园体制试点区域地跨四川、陕西、甘肃三省，纵横岷山、邛崃山、大小相岭和秦岭山系，是我国重要生态安全屏障的关键区域。试点区总面积27134平方公里，分布在12个市(州)30个县(市、区)152个乡镇，试点区常住人口12.08万人。核心保护区面积20140平方公里，占总面积的74.22%，一般控制区面积6994平方公里，占25.78%。试点区内共有各类自然保护地82个，占试点区总面积的78.67%。试点区大熊猫栖息地面积18056平方公里，占全国大熊猫栖息地总面积的70.08%，有野生大熊猫1631只，占全国野生大熊猫种群数量的87.50%。试点区生物多样性丰富，分布着8000多种野生动植物，其中国家Ⅰ级保护野生动物22种、重点保护野生动物116种，国家Ⅰ级重点保护野生植物4种、重点保护野生植物35种，是全球生物多样性保护的热点地区之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(图片由大熊猫国家公园管理局提供)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、试点工作进展情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)管理体制。依托国家林草局驻成都专员办挂牌成立大熊猫国家公园管理局(以下简称“熊猫局”)。分别依托四川、陕西、甘肃3省林草局加挂省管理局牌子，以省政府管理为主。三省管理局按行政区划设置了14个管理分局，其中四川省管理局下设7个管理分局，陕西省管理局下设5个管理分局，甘肃省管理局下设2个管理分局。制发了《大熊猫国家公园管理机构职能职责》，明确了各级管理机构的职责分工。制定了《大熊猫国家公园管理机构行政权力清单》(第一批)，划分了公园管理机构与地方政府的权利与责任边界。开展了大熊猫第四次调查，建成了大熊猫国家公园自然资源基础数据库。在甘肃白水江、四川广元开展了编制自然资源资产负债表试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)运行机制。国家林草局商四川、陕西、甘肃三省政府成立了大熊猫国家公园体制试点协调工作领导小组，制定了协调工作领导小组职能职责和议事规则，完善了大熊猫国家公园协调工作领导小组内部管理运行机制。三省分别组建了以分管省长为组长，省直相关部门参加的省大熊猫国家公园体制试点工作领导小组，统筹协调推进省域范围内的国家公园体制试点工作。熊猫局下发《关于成立大熊猫国家公园共管理事会的通知》，构建公园管理机构、地方政府、社会参与的协同管理机制。编制完成大熊猫国家公园管理、重大事项报告、自然资源、特许经营、规划管理、接受社会捐赠、宣传等制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)生态保护。印发《大熊猫国家公园总体规划(试行)》，编制了《大熊猫国家公园生态保护专项规划》等6个专项规划和《大熊猫国家公园监测评估指标体系》等。持续实施天然林保护、公益林管护、退耕还林、栖息地修复、生态廊道建设、低质低效林改造、水土保持、中小河流治理等生态建设工程。熊猫局开展大熊猫国家公园集体所有自然资源合作保护工作，制定了大熊猫国家公园自然资源资产管理办法、全民所有自然资源有偿使用制度、非全民所有自然资源管理制度等制度。制定了大熊猫国家公园确界定标技术规程和确界定标管理办法，完成了洪雅、安州两县大熊猫国家公园确界定标的试点工作。三省分别开展了移民搬迁安置。熊猫局与四川省高院、四川省检察院建立了执法协作机制，挂牌成立了大熊猫国家公园法庭，加强行政执法与刑事司法的有机衔接，相继开展多轮大范围的专项执法行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)社区发展。编制《大熊猫国家公园社区建设典型案例汇编》《大熊猫国家公园社区发展指南》，总结和探索了社区发展机制，有力地推动了社区建设。大力发展生态体验、生态旅游、休闲度假、生态康养等产业，推动大熊猫国家公园产业转型发展，首批命名了6个自然教育基地和4个生态体验小区。三省管理局分别制定了《原生态产品认定管理办法》，鼓励和支持大熊猫国家公园社区走自然资源低消耗、高品质、无污染的绿色农业发展道路。整合设立生态管护公益岗位，共设立了生态公益岗位约3万个，为当地社区居民提供了大量的就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(五)试点保障。试点以来，中央及省级财政通过各类生态保护修复项目向试点区累计投入资金约47亿元。制定《大熊猫国家公园接受社会捐赠管理办法》，加强了与社会公益组织的联系合作，积极争取社会各界支持。整合各类资源吸纳社会资本和金融资本支持大熊猫国家公园建设和功能完善，协议引进社会资本投资500亿元以上。三省管理局制定了《整合各级各类财政资金支持大熊猫国家公园建设方案》。成立大熊猫国家公园规划委员会，建立了专家委员会和专家库，为大熊猫国家公园建设管理提供技术支持、政策咨询、决策建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(六)宣传推广。熊猫局与新华社、央视等主流媒体签订合作协议，制作完成《走进大熊猫国家公园》采访纪录片，设计Logo标识并开展著作权登记和注册商标保护，开通官方网站和微信公众号，创办《熊猫之舟》期刊。四川省创办了《四川大熊猫国家公园》期刊，陕西省创办了《陕西大熊猫国家公园》期刊。试点区举办大熊猫国际旅游文化节、纪念大熊猫科学发现150周年纪念活动、“大熊猫守护者”征文大赛等。研究制定大熊猫国家公园自然教育指导意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、特色创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)积极探索调动地方政府积极性的方式和途径。熊猫局以问题为导向，以“五个一”工作举措入手，取得了较好效果。树牢一个理念。在保护优先的前提下，树牢共建共管共享理念，把公园管理机构与地方政府建成利益共同体，推动形成保护共同体。明确一个定位。明确公园管理机构职责定位，坚持资源管理、空间管制、生态保护修复等由公园管理机构主导，地方政府协助；园区内产业发展、社区建设由地方政府主导，公园管理机构配合的基本原则，编制了大熊猫国家公园管理办法和行政权力清单。创新一个机制。创新管理机制，以分局为单位组建大熊猫国家公园共管理事会试点，吸收地方党政领导、人大代表、政协委员、社区代表及利益相关方代表参加，审议审定、监督评价、协商协调该区域建设管理中的重大事项，保障地方政府和利益相关方的知情权、参与权、监督权和有关事项的决策权，构建共建共管共享的体制保障。搭建一个载体。围绕园地共同利益搭建联结载体，把建设入口社区和特色小镇作为体制试点工作的重点之一，通过规划引领发展生态旅游、自然教育等绿色生态产业，改善基础设施，助推地方经济发展，完善公园功能。打造一个平台。以园地合作先行示范区建设为平台，加强与雅安市政府的战略合作试点，支持雅安依托大熊猫国家公园建设实现转型发展，最大限度调动地方政府支持公园建设的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)着力破解集体所有自然资源管理的难题。大熊猫国家公园试点区集体土地7756平方公里，占总面积的28.59%。国家公园的管控措施一定程度上限制了农民和村集体生产经营自主权，是公园管理面临的一大难题。大熊猫国家公园从三个方面入手探索，取得了阶段性进展。一是与集体组织合作，大力推进合作保护，充分利用生态公益岗位和特许经营优先权，鼓励集体经济组织与公园管理机构签订管护协议，合作保护面积超过50%。二是与原住居民合作，鼓励原住民利用自有生产生活设施发展餐饮、住宿、生态采摘等特许经营活动，免收特许经营费，调动其保护资源和生态的积极性。三是与集体经济组织合作，通过集体资产入股，探索集体资产参与公园建设并分享利益的模式。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210422/c628784042.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>