<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 19 Jan 2021 05:42:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>制造业年平均收入7.8万元 月薪6500元 轮胎人能这么多吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309273.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309273.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：2021年不会出现“政策悬崖” 聚焦“两新一重”扩投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309250.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309250.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多家外媒发文批评蓬佩奥离任前低劣言行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309151.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309151.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：加快完善有利于绿色低碳发展的价格政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309130.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309130.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委答澎湃：进一步促消费 有序取消行政性限制购买规定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309051.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309051.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：央企境外员工没有出现一例新冠病毒病亡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309014.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309014.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企改革三年行动方案进入攻坚年 国资委力争年底完成总体改革任务的70%以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626308997.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626308997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>81家央企在“一带一路”沿线承担超3400个项目 国资委：还将推动同各国深化基础设施合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626308983.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626308983.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：国企改革坚决破除大锅饭</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626308788.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626308788.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央批准：朱芝松同志任上海市委常委</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626308768.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626308768.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年中央企业经济运行情况发布 这些亮点值得关注</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626308762.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626308762.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：2020年我国经济呈现五方面特点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309163.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京1月19日电（记者毕磊）今天上午，国家发展改革委举行2021年首场新闻发布会，介绍2020年经济社会发展总体情况和稳投资、重点改革、新型城镇化、中欧班列等工作进展情况，并回答记者提问。国家发展改革委综合司司长严鹏程表示，一方面，我们要认识到发展的出发点和落脚点是为了满足人民对美好生活的需要，对发展的评价也要注重以人民群众的获得感、幸福感、安全感为标尺；另一方面，我们要从数据的变化态势中，发现亮点和不足，更好地开启未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;据严鹏程介绍，过去一年中国经济呈现出以下几个特点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是实现了总量突破。2020年我国经济规模突破了100万亿元，这是我国经济发展又一个重要里程碑，标志着我国经济实力、科技实力和综合国力迈上了一个新台阶，保障和改善民生的支撑更加坚实，推动高质量发展的物质基础更加雄厚，应对各种风险挑战的韧性和回旋余地进一步增强。GDP是个宏观数据，是亿万微观市场主体运行结果的总体体现，它的稳定增长又为微观市场主体下步更好发展，提供良好预期和稳定环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是积累了调控经验。面对疫情冲击，我们统筹疫情防控和经济社会发展工作，完善宏观调控跨周期设计和调节，围绕做好“六稳”工作、落实“六保”任务，强化宏观政策统筹协调，及时果断、科学精准地出台了一揽子对冲政策，推动了经济的稳定恢复。在这个过程中，我们进一步创新了调控方式、丰富了调控工具、积累了调控经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推动了结构优化。在经济社会发展面临严峻风险挑战的情况下，我们没有走粗放发展和重复建设的老路，而是牢牢把住高质量发展方向不动摇，顺势而为推动&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态新模式逆势发展，引导鼓励传统产业转型升级。高技术制造业和装备制造业增速分别比整体规上工业快4.3个、3.8个百分点，居家办公、远程问诊、在线教育等行业实现快速扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是激发了市场活力。我们加大助企纾困力度，通过“实打实”的减税降费让利等政策，帮助企业渡过难关，全年新增减税降费超过2.5万亿元，金融部门向实体经济合理让利1.5万亿元。同时，更加注重用改革开放的办法为企业解难题、添动力，随着营商环境的不断优化，市场主体活力持续增强，2020年全年新设市场主体2500万户左右，实现了逆势大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是畅通了供需循环。针对复工复产、复商复市过程中遇到的循环“梗阻”，我们立足当前、着眼长远，坚持举一反三，在持续深化供给侧结构性改革的同时，注重需求侧管理，有效改善了经济循环。2020年四季度工业产能利用率达到78%，12月份工业企业产品销售率达到98.4%，工业企业利润增速从前2个月的大幅下降38.3%回升至前11个月的增长2.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严鹏程表示，2020年，全面建成小康社会取得伟大历史性成就，决战脱贫攻坚取得决定性胜利。全年新增就业1186万人，完成全年目标任务的131.8%；城镇调查失业率从2月份的6.2%下降到12月份的5.2%。居民人均可支配收入增长2.1%，与经济增长基本同步。一些困难群体基本生活得到有效兜底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严鹏程指出，当前经济稳定恢复还面临一些挑战，保持经济平稳运行还需要付出努力。一些中小微企业和个体工商户生产经营还面临很多困难，市场需求恢复还受到一些制约，全球经济形势还存在较大不确定性。我们将加强经济运行监测、密切跟踪市场主体发展情况，及时采取更有针对性的政策举措，让更多的市场主体能够切实地感受到经济恢复的暖意。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309163.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：四方面着手促进经济平稳健康可持续发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309165.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京1月19日电（记者毕磊）今天上午，国家发展改革委举行2021年首场新闻发布会，介绍2020年经济社会发展总体情况和稳投资、重点改革、新型城镇化、中欧班列等工作进展情况，并回答记者提问。国家发展改革委政研室主任袁达表示，今年是“十四五”开局之年，国家发展改革委将会同有关方面，认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，大力补短板强弱项，加快推进重大项目建设，进一步发挥投资关键作用，促进经济平稳健康可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是突出重点领域。聚焦“两新一重”和短板弱项，扩大有效投资。新型基础设施建设方面，加强系统性布局，加快5G、工业互联网、大数据中心等建设。新型城镇化建设方面，实施城市更新行动，推进城镇老旧小区改造，支持保障性租赁住房建设，加强城市防洪排涝设施建设。重大工程建设方面，实施川藏铁路、西部陆海新通道等重大工程，积极推动重点城市群、都市圈城际铁路、市域市郊铁路和高等级公路建设，加强枢纽机场和中西部支线机场建设；实施国家水网骨干工程，加快推进150项重大水利工程建设。补短板方面，加快补齐市政工程、农业农村、公共安全、科研设施、生态环保、公共卫生、物资储备、防灾减灾、民生保障等领域短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强项目储备。依托国家重大建设项目库做好项目储备，加快谋划储备一批强基础、增功能、利长远的重大项目，提高项目成熟度和储备质量。进一步深化项目可行性研究等各项前期工作，加快项目前期工作办理进度，推进项目及早开工建设，形成储备一批、开工一批、建设一批、竣工一批的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化要素保障。继续坚持资金、要素跟着项目走的原则，进一步优化调整中央预算内投资结构，更加突出集中力量办大事、难事、急事，充分发挥中央预算内投资在外溢性强、社会效益高领域的引导和撬动作用。积极做好专项债券项目有关工作，督促地方加快专项债券项目建设和资金使用进度，力争形成更多实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是激发民间投资。巩固和深化“疏解治理投资堵点专项行动”成果，持续推动投资审批权责“一张清单”、审批数据“一体共享”、审批事项“一网通办”。优化民营企业发展环境，进一步破除制约民营企业发展的体制性障碍。完善向民间资本推介项目长效机制，支持民间投资参与补短板和新型基础设施建设。规范推广政府和社会资本合作（PPP）模式，吸引民间资本参与。引导银行积极增加民营企业信用贷款、中长期贷款规模和比例，降低民间投资负担。稳妥开展基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）试点，有效盘活存量资产，拓宽民间投资渠道。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309165.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年国企改革成绩单：人员编制平均减少20% 管理层级减至5级以内</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309004.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网1月19日讯（记者 董小迪）国新办19日举行新闻发布会，国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗介绍2020年中央企业经济运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗介绍，2020年我国正式启动国企改革三年行动。一年来，国企公司制改革基本完成，普遍制定了党委（党组）前置研究讨论重大经营管理事项的清单，混合所有制改革积极有序深化，国家管网资产重组完成，去产能、“压减”“处僵治困”取得明显成效，央企管理层级压缩至5级以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，我国新增22户央企控股上市公司实施股权激励，涵盖了近1.8万名关键核心人才。央企集团总部部门数量平均压缩超17%，人员编制平均减少20%。挂牌成立中国国有企业混合所有制改革基金，总规模2000亿元，首期募资707亿元。央企实施混改超900余项，引入社会资本超2000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市政社区管理等分离移交，教育、医疗机构深化改革、厂办大集体企业改革、退休人员社会化管理等主体任务已基本完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗表示，2021年，国企改革将更聚焦重点任务，注重激发活力，突出基层创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董事会普遍实现应建尽建，配齐建强。推动混合所有制企业深度转化经营机制，优化股权结构，探索实施差异化管控。圆满完成退休人员社会化管理和厂办大集体改革等收尾工作。推动商业类企业的公益类业务分类核算和分类考核等重点难点问题解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动各层级企业普遍推行经理层成员任期制和契约化管理，推进末等调整和用工市场化。在具备条件的商业类子企业加快推进职业经理人制度。完善按业绩贡献决定薪酬的分配机制，积极有序推进关键岗位核心人才的激励，灵活开展多种方式的中长期激励，坚决破除“平均主义”“大锅饭”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　力争到2021年底完成三年总体改革任务的70%以上，在重要领域、关键环节取得实质性突破，为2022年全面完成三年行动任务奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309004.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：国企改革取得重大进展 力争2021年完成总任务70%以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309120.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室于2021年1月19日（星期二）上午10时举行新闻发布会，请国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗介绍2020年中央企业经济运行情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对国企改革三年行动的具体重点和着力点的问题，彭华岗介绍，国企改革三年行动2020年启动以后，各地党委和政府、各级国资监管机构、中央企业和全国国有企业高度重视，主要负责同志亲自抓，立下“军令状”，层层压实责任，狠抓贯彻落实，工作力度前所未有，形成了新的深化国企改革热潮。国有企业改革在很多重要领域和关键环节取得了一系列重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，中国特色现代企业制度取得了重大突破性成果。中央深改委审议通过了《关于中央企业党的领导融入公司治理的若干意见（试行）》，国有企业普遍制定了党委（党组）前置研究讨论重大经营管理事项的清单，各治理主体权责边界更趋清晰，董事会建设进一步加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，公司制改革基本完成，市场化经营机制建设迈出新的步伐。去年新增22户中央企业控股上市公司实施股权激励，涵盖了近1.8万名关键核心人才。中央企业集团总部部门数量平均压缩超过17%，人员编制平均减少20%，企业活力和效率得到了明显增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，混合所有制改革积极稳妥有序深化。中国国有企业混合所有制改革基金挂牌成立，总规模2000亿元，首期募资707亿元。中央企业实施混改超过900余项，引入社会资本超过2000亿元，有力促进了各类所有制资本的取长补短、相互促进、共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，供给侧结构性改革引领作用明显。中央印发了《关于新时代推进国有经济布局优化和结构调整的意见》，国家管网资产重组完成，去产能、“压减”“处僵治困”取得明显成效，中央企业管理层级压缩到5级以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其他进展还包括，剥离办社会职能和解决历史遗留问题取得历史性突破；国资监管的系统性针对性有效性显著增强；改革专项工程持续推进；党的领导党的建设政治优势更加凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗指出，2021年是国企改革三年行动攻坚之年，力争到2021年底完成三年总体改革任务的70%以上，在重要领域、关键环节取得实质性突破，为2022年全面完成三年行动任务奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，将更加聚焦重点任务。完善中国特色现代企业制度。深化混合所有制改革，推动混合所有制企业深度转化经营机制，优化股权结构，探索实施差异化管控。推动商业类企业的公益类业务分类核算和分类考核等重点难点问题的解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将更加注重激发活力。健全市场化经营机制，推动各层级企业普遍推行经理层成员任期制和契约化管理，推进末等调整和用工市场化。在具备条件的商业类子企业加快推进职业经理人制度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309120.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：四方面做好春节重要民生商品保供稳价工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309150.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今天&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;上午，国家发展改革委举行2021年首场新闻发布会，介绍2020年经济社会发展总体情况和稳投资、重点改革、新型城镇化、中欧班列等工作进展情况，并回答记者提问。国家发展改革委政研室主任袁达表示，重要民生商品保供稳价是直接关系人民群众生活的重大民生问题。春节即将来临，为保障重要民生商品供应、价格不出现大幅上涨、困难群众基本生活不受大的影响，国家发展改革委将会同各地区各部门，着力做好四方面工作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是强化监测预警。密切跟踪粮油肉菜蛋果奶等重要民生商品市场供应和价格变化情况，及时发现苗头性、倾向性、潜在性问题，及时进行预判预警，及时采取有力有效措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是保障市场供应。督促各地压实“菜篮子”市长负责制，针对肉类、蔬菜等重点品种，切实组织好生产供应，推动本地自给率较低的城市积极对接外地货源、提前签订合同。组织做好生产调度、物流运输和终端销售等各环节工作，保障重要民生商品运输通畅，充分利用好平价商店等渠道，确保全链条畅通运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强储备调节。结合市场形势，把握好时机、力度，及时投放各类储备特别是中央冻猪肉储备，确保春节期间重要民生商品供应充足、价格总体稳定，不出现断档脱销和集中抢购等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是兜住民生底线。针对疫情、寒冷天气等突发事件，制定或完善应急预案，健全应急处置工作机制，做到有备无患。认真执行社会救助和保障标准与物价上涨挂钩的联动机制，及时启动、足额发放价格临时补贴。鼓励有条件的地方发放一次性补贴，切实保障困难群众基本生活。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309150.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年央企经济成绩单：实现营收30.3万亿元 净利润1.4万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309077.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国新办19日举行新闻发布会，国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗介绍2020年中央企业经济运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗表示，2020年，央企累计实现营业收入30.3万亿元，同比下降2.2%；降幅较一季度的最低点收窄了9.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央企效益先降后追，全年累计实现净利润1.4万亿元，同比增长2.1%，近八成央企净利润同比正增长。2家企业净利润超千亿元，4家企业净利润超500亿元，39家企业净利润超百亿元。24家企业净利润增长超25%，43家企业净利润增长超10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央企营业收入利润率为6.12%，同比提升0.01个百分点；成本费用利润率6.5%，同比提升0.2个百分点；人均劳动生产总值59.4万元，同比实现正增长；人均创利14.8万元，同比增长0.5%。企业运行质量进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　油、气、电、钢、煤等关系国计民生的重点产品产销平稳增长。国内原油累计产量同比增长0.6%，天然气累计销量同比增长2.9%；发、售电量累计分别同比增长3.5%和3.2%；钢材产销量累计分别同比增长2.7%和2.3%；原煤产量和商品煤销量累计分别同比增长4.4%和6.8%；汽车产销量累计分别同比增长3.2%和4.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资和研发投入稳步增长，取得了嫦娥五号奔月取壤、奋斗者号万米探海、北斗三号建成开通等重大科技成果。2020年，央企完成固定资产投资（不含房地产投资）2.8万亿元，同比增长1.9%；研发经费投入同比增长11.3%，研发经费投入强度为2.55%，同比提高0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，2020年全年，央企落实国家政策，助企纾困，降低全社会运行成本1965亿元。其中，电网企业降低用户用电成本约1080亿元，通信企业让利约460亿元，石油石化企业全面下调非居民用气价格，降低下游企业用能成本超300亿元，累计减免租金超75亿元，减免路费超50亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年末，央企平均资产负债率为64.5%，同比下降0.5个百分点，圆满完成3年降低2个百分点的目标。其中，带息负债比率为37.7%，同比下降0.6个百分点，负债结构明显改善，偿债能力有所增强。圆满完成降杠杆目标任务，有效防范了财务风险。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309077.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：今年有能力、有条件巩固经济稳定恢复态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309083.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京1月19日电（记者毕磊）今天上午，国家发展改革委举行2021年首场新闻发布会，介绍2020年经济社会发展总体情况和稳投资、重点改革、新型城镇化、中欧班列等工作进展情况，并回答记者提问。国家发展改革委综合司司长严鹏程表示，总的来看，今年经济发展有挑战也有支撑。今年有能力、有条件巩固经济稳定恢复态势，实现“十四五”发展良好开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是大国经济有韧性。2020年我国经济总量突破了100万亿元，这意味着更加雄厚的物质基础和更大的回旋余地。过去一年，广大市场主体经受住了疫情的冲击，探索积累了应对风险挑战的经验，表现出了坚强的发展韧性，这些都是今年我国经济发展的底气所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是宏观政策有支撑。中央经济工作会议明确提出，宏观政策要保持连续性、稳定性、可持续性，继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策，保持对经济恢复的必要支持力度。我们将兼顾当前和长远、统筹宏观和微观，把握好政策时度效，确保经济稳定恢复态势，而不会出现“政策悬崖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是创新驱动增动力。近年来我国科技创新取得了重大进展，涌现了一大批科技创新成果，催生了不少&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态新模式，也推动很多传统产业的改造升级。特别是党的十九届五中全会对创新发展又作出了新的部署，目前各地区各部门正在抓紧推动落实，这必将进一步增强发展动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是改革开放激活力。这几年来，我们持续推进健全完善社会主义市场经济体制，加快推进高标准市场体系建设，着力深化要素市场化配置改革，坚决破除制约市场主体发展的各种壁垒，不断提高对外开放水平，效果正在逐步显现。目前我们正围绕构建新发展格局，加快谋划政策体系，畅通生产、分配、流通、消费等环节，着力深化国内国际循环战略联接。相信随着这些政策的出台实施，我国经济发展活力将进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是国内需求有空间。我国拥有14亿人口的超大规模市场，内需空间广阔。党的十九届五中全会对实施扩大内需战略、促进形成强大国内市场作了系统部署，目前各有关方面正结合编制“十四五”规划纲要和专项规划，围绕构建完整内需体系等重点任务，抓紧谋划相关政策、项目和工程。相信这些举措将充分释放我国国内市场具有的巨大潜力，为经济发展提供强有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前社会上有一些声音认为，2021年政策要全面退坡甚至是退出。这种说法并不正确。”对此，严鹏程也从两个方面分享自己的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严鹏程认为，一方面，制定实施宏观政策的主要目的之一，是为了确保经济能够平稳健康运行。基于这个目的，今年的宏观政策，肯定会与保持经济平稳运行的实际需要相匹配，不会出现“急转弯”。下一步，我们将坚持稳中求进工作总基调，继续按照“六稳”“六保”的要求，根据经济运行实际情况，做好政策进退之间的平衡，应对好各种不确定性。特别是考虑到一些微观市场主体还将经历一段恢复期，一些中小微企业刚刚“大病初愈”，有的还没有完全恢复元气，宏观政策将继续保持必要的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，保持经济平稳运行，不仅需要宏观政策，更需要改革创新。去年以来，为应对疫情影响，我们加大了宏观政策对冲力度，特别是出台了一些特殊时期的特殊举措，这对稳定经济运行发挥了重要作用。但是要看到，有些临时性、救急性的政策不能作为“长久之计”，随着经济运行逐步恢复常态，还是要在常态化政策环境下，更多通过改革创新的办法，激发市场主体的内生动力，也为未来应对更加复杂局面留出政策空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严鹏程表示，总体来看，今年保持我国经济平稳发展，是有条件、有基础的。近几个月来，制造业PMI和非制造业商务活动指数一直处于相对较高水平，说明市场主体对未来也是充满信心的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309083.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宏观政策不会出现“急转弯”！关于今年 发改委还“剧透”了这些重要信息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626308927.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年是“十四五”开局年，中国经济改革如何“施工”？刚刚，国家发展改革委“剧透”了以下四个方面的重要信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一．今年宏观政策不会出现“急转弯”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委综合司司长严鹏程明确表示，“2021年宏观政策全面退坡，甚至退出”的说法不实，今年宏观政策不会出现“急转弯” 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，制定实施宏观政策的主要目的之一，是为了确保经济能够平稳健康运行。基于这个目的，今年的宏观政策，肯定会与保持经济平稳运行的实际需要相匹配，不会出现“急转弯”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他透露，今年将继续按照“六稳”“六保”的要求，根据经济运行实际情况，做好政策进退之间的平衡，应对好各种不确定性。特别是考虑到一些微观市场主体还将经历一段恢复期，一些中小微企业刚刚“大病初愈”，有的还没有完全恢复元气，宏观政策将继续保持必要的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二．将推改革“组合拳” 修订印发市场准入负面清单2021年版&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年，继续向改革要动力，国家发展改革委将推进一系列改革。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，国家发展改革委秘书长赵辰昕在新闻发布会上表示，2021年将修订印发《市场准入负面清单（2021年版）》，制定出台海南自由贸易港、深圳中国特色社会主义先行示范区放宽市场准入特别措施。促进公平竞争，增强公平竞争审查制度刚性约束，破除区域分割和地方保护，建设统一大市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，推进要素市场化配置改革。制定要素市场化配置改革2021年重点任务，指导有条件的地区开展要素市场化配置综合改革试点。深化土地管理制度改革，推动经营性土地要素市场化配置。统筹协调推进土地、劳动力、资本、技术、数据等要素市场化改革。健全要素市场运行机制，完善要素交易规则和服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，深入推进重点行业改革。推进油气行业竞争性业务市场化改革，持续推进电力体制改革。推进铁路货运市场改革，开展铁路货运市场化改革综合试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，努力激发各类市场主体活力。深入实施国企改革三年行动，加快推进国有经济布局优化和结构调整，规范有序深化国有企业混合所有制改革。优化民营企业发展环境。弘扬企业家精神。加快推进培疗机构转型养老，深化行业协会商会改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，积极推进重要改革试点。深入推进深圳综合改革试点，全面落实40条首批授权事项。研究在上海浦东等地开展综合改革试点，鼓励地方积极探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三．做好碳达峰、碳中和加快光伏和风电发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议明确将做好碳达峰、碳中和工作确定为2021年八大重点任务之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，国家发展改革委将大力调整能源结构，推进能源体系清洁低碳发展，稳步推进水电发展，安全发展核电，加快光伏和风电发展，加快构建适应高比例可再生能源发展的新型电力系统，完善清洁能源消纳长效机制，推动低碳能源替代高碳能源、可再生能源替代化石能源。同时，推动能源数字化和智能化发展，加快提升能源产业链智能化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委政研室主任袁达还透露，2021年要更大力度推进节能低碳技术研发推广应用，加快推进规模化储能、氢能、碳捕集利用与封存等技术发展，推动数字化、信息化技术在节能、清洁能源领域的创新融合。同时，健全低碳发展体制机制。加快完善有利于绿色低碳发展的价格、财税、金融等经济政策，推动合同能源管理、污染第三方治理、环境托管等服务模式创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四．投资聚焦“两新一重”和短板弱项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委透露，2021年是“十四五”开局之年，将在新基建方面，加强系统性布局，加快5G、工业互联网、大数据中心等建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新型城镇化建设方面，实施城市更新行动，推进城镇老旧小区改造，支持保障性租赁住房建设，加强城市防洪排涝设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重大工程建设方面，实施川藏铁路、西部陆海新通道等重大工程，积极推动重点城市群、都市圈城际铁路、市域市郊铁路和高等级公路建设，加强枢纽机场和中西部支线机场建设；实施国家水网骨干工程，加快推进150项重大水利工程建设。补短板方面，加快补齐市政工程、农业农村、公共安全、科研设施、生态环保、公共卫生、物资储备、防灾减灾、民生保障等领域短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕透露，将加强项目储备。依托国家重大建设项目库做好项目储备，加快谋划储备一批强基础、增功能、利长远的重大项目，提高项目成熟度和储备质量。进一步深化项目可行性研究等各项前期工作，加快项目前期工作办理进度，推进项目及早开工建设，形成储备一批、开工一批、建设一批、竣工一批的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，激发民间投资，进一步破除制约民营企业发展的体制性障碍。完善向民间资本推介项目长效机制，支持民间投资参与补短板和新型基础设施建设。规范推广政府和社会资本合作（PPP）模式，吸引民间资本参与。同时，引导银行积极增加民营企业信用贷款、中长期贷款规模和比例，降低民间投资负担。稳妥开展基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）试点，有效盘活存量资产，拓宽民间投资渠道等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626308927.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：2020年我国经济呈现逐季好转、稳定恢复态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309092.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京1月19日电（许维娜）今天上午，国家发展改革委举行2021年首场新闻发布会，介绍2020年经济社会发展总体情况和稳投资、重点改革、新型城镇化、中欧班列等工作进展情况，并回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委秘书长赵辰昕介绍说，2020年，面对各种风险挑战，国家发展改革委坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，坚持稳中求进工作总基调，坚持疫情防控不放松，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，坚定推进三大攻坚战，深化改革开放，认真履行宏观调控职责，促进了全年经济社会发展主要目标任务较好完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕在会上表示，国家统计局发布了2020年主要经济数据。可以看到，2020年，我国有效应对新冠肺炎疫情的严重冲击，在世界上率先控住疫情、率先复工复产、率先实现经济正增长，经济呈现逐季好转、稳定恢复态势，主要经济指标好于预期，成为全球唯一实现经济正增长的主要经济体，经济总量突破100万亿元，决战脱贫攻坚取得决定性成就，全面建成小康社会取得伟大历史性成就，充分展现了中国经济的强大韧性和旺盛活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕表示，一年来，按照党中央、国务院的要求，国家发展改革委会同有关方面，强化宏观政策统筹协调，推动出台一揽子助企纾困政策，实施扩大内需战略，加大基础设施等领域补短板投资力度，稳住了经济基本盘；聚焦高质量发展方向不动摇，加快关键核心技术攻关，推动传统产业转型升级，创新创业创造新生态持续构建；完成960多万人易地扶贫搬迁建设任务，强化援企稳岗和就业帮扶，加快推动教育、养老、托育、家政、体育等社会事业发展，民生得到了有力保障，人民群众的满意度不断提升；深入实施重大区域发展战略，加快推进新型城镇化建设，一批新增长极和高质量发展动力源加快培育壮大；着力深化市场化改革扩大高水平开放，推动出台新时代加快完善社会主义市场经济体制等重大改革文件，完善稳外贸稳外资机制，市场主体信心和活力进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕还通报了2020年全年电力运行情况。从发电看，2020年1―12月全国规模以上工业发电量同比增长2.7%，增速较1―11月提高0.7个百分点。其中，火电、水电、核电、风电、太阳能发电同比分别增长1.2%、5.3%、5.1%、10.5%和8.5%。12月份，发电量同比增长9.1%，增速比上月提高2.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从用电看，2020年全国全社会用电量比上年增长3.1%。其中，一产、二产、三产和居民生活用电量同比分别增长10.2%、2.5%、1.9%和6.9%。分地区看，云南、四川、甘肃、内蒙古、西藏、广西、江西、安徽8个省（区）实现5%以上的增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309092.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：确保春节期间重要民生商品供应充足 价格不出现大涨</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309011.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网1月19日讯（记者 林伊人）1月19日，国家发展改革委召开新闻发布会。会上，国家发展改革委政策研究室主任袁达介绍了重要民生商品保供稳价方面的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁达表示，春节即将来临，为保障重要民生商品供应、价格不出现大幅上涨、困难群众基本生活不受大的影响，国家发展改革委将会同各地区各部门，做好相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，密切跟踪粮油肉菜蛋果奶等重要民生商品市场供应和价格变化情况，及时发现苗头性、倾向性、潜在性问题，及时进行预判预警，及时采取有力有效措施。其次，督促各地压实“菜篮子”市长负责制，针对肉类、蔬菜等重点品种，切实组织好生产供应，推动本地自给率较低的城市积极对接外地货源、提前签订合同。组织做好生产调度、物流运输和终端销售等各环节工作，保障重要民生商品运输通畅，充分利用好平价商店等渠道，确保全链条畅通运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，结合市场形势，把握好时机、力度，及时投放各类储备特别是中央冻猪肉储备，确保春节期间重要民生商品供应充足、价格总体稳定，不出现断档脱销和集中抢购等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，针对疫情、寒冷天气等突发事件，制定或完善应急预案，健全应急处置工作机制，做到有备无患。认真执行社会救助和保障标准与物价上涨挂钩的联动机制，及时启动、足额发放价格临时补贴。鼓励有条件的地方发放一次性补贴，切实保障困难群众基本生活。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309011.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：目前央企债务风险基本上可控在控 将进一步加强对地方国资委债务风险管控指导</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626308965.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）针对中央企业债务风险问题，国资委秘书长、新闻发言人彭华岗1月19日在国新办召开的2020年中央企业经济运行情况发布会上表示，最近，国资委专门组织对中央企业的债务风险、债券风险进行了全面排查。从目前排查的情况来看，目前中央企业的信用评级情况还是良好的，资本市场认可度比较高，债券规模总体合理，资金接续是安全可靠，风险基本上是可控在控。下一步，国资委将在巩固三年降杠杆工作成果的基础上，由降杠杆向稳杠杆转变，确保大多数企业负债率保持稳定，高负债子企业负债率尽快回归合理水平，坚决守住不发生重大债务风险的底线。同时，要进一步加强对地方国资委债务风险管控的指导，推动各地方国资委建立债券风险防控、日常监测、重大风险报告等工作机制，切实提高地方国有企业的债务风险防控能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626308965.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：城镇化领域改革红利和政策效应加快显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309078.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京1月19日电（许维娜）今天上午，国家发展改革委举行2021年首场新闻发布会，介绍2020年经济社会发展总体情况和稳投资、重点改革、新型城镇化、中欧班列等工作进展情况，并回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委秘书长赵辰昕在会上表示，2020年，新型城镇化加快推进，《国家新型城镇化规划（2014―2020年）》确定的主要目标任务顺利完成，常住人口城镇化率和户籍人口城镇化率稳步提升，城镇化领域改革红利和政策效应加快显现，为高质量发展提供了重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是农业转移人口市民化成效明显。城区常住人口300万以下的城市基本取消落户限制，超过1亿农业转移人口在城镇落户。居住证制度有序实施，向未落户常住人口发放1亿多张居住证，含金量不断提高。基本公共服务加快覆盖全部城镇常住人口，农业转移人口享有更多更好的义务教育、医疗卫生和技能培训等服务，90%左右农民工随迁子女在流入地公办学校或政府购买学位的学校接受义务教育。农业转移人口逐步融入城市，共享城市建设发展成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是城镇化空间格局持续优化。城市群成为带动全国高质量发展的动力源，京津冀、长三角、珠三角三大城市群国际竞争力显著提升。城市群综合交通运输网络逐步完善，普通铁路网和高速公路网基本覆盖20万人口以上城市，高铁基本覆盖100万人口以上城市。城市规模结构进一步优化，中心城市辐射带动作用持续增强，培育新设一批中小城市，特大镇设市模式取得突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是城市建设质量不断提升。居住条件持续改善，2020年1―11月，全国各类棚户区改造开工206.9万套；新开工改造城镇老旧小区3.97万个，惠及居民700多万户。环境质量不断提高，地级及以上城市建成区黑臭水体消除比例达96%，地级及以上城市空气质量优良天数比率提高到86%。城市管理不断完善，网格化社会治理模式全面推行，地级及以上城市全部建成数字化管理平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是城乡融合发展迈出新步伐。城乡融合发展体制机制和政策体系顶层设计基本确立。城乡要素双向自由流动的制度性通道不断拓宽，农村承包地和宅基地“三权分置”制度、集体经营性建设用地直接入市交易制度等重大改革有序推进。城乡基本公共服务制度加快接轨，城乡基础设施建设一体化水平全面提升，99.61%的行政村通硬化路，超过98%的行政村通光纤和4G网络。农民增收渠道不断拓宽，城乡居民收入比稳步降至2.56。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕表示，下一步，国家发展改革委将会同各地区各有关部门，加快推动实施以人为核心的新型城镇化战略，提高农业转移人口市民化质量，优化城镇化空间格局，促进大中小城市和小城镇协调发展，加快建设现代化城市，提升城市治理水平，推动城乡融合发展，为促进高质量发展、构建新发展格局提供更有力的支撑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309078.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委部署四方面工作持续优化营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309090.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京1月19日电（记者毕磊）今天上午，国家发展改革委举行2021年首场新闻发布会，介绍2020年经济社会发展总体情况和稳投资、重点改革、新型城镇化、中欧班列等工作进展情况，并回答记者提问。国家发展改革委秘书长赵辰昕表示，在改善营商环境方面，国家发展改革委将会同有关地方和部门，在打造市场化、法治化、国际化一流营商环境方面，从四个方面进一步加大工作力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进一步深化简政放权。继续精简行政许可、优化审批流程，推进行政许可实施规范化标准化。推进“证照分离”改革全覆盖，推广“容缺受理”、告知承诺制等审批模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是进一步推行公正监管。加快完善优化营商环境“1+N”法规政策体系，及时修订废止不适应经济社会发展的有关规定。完善“双随机、一公开”监管、信用监管、“互联网+监管”等有效做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步提升服务效能。同步提升线上线下办事便利度，增强政务服务大厅“一站式”功能，加快“互联网+政务服务”普及应用，推动政务服务数据整合共享，全面落实政务服务“好差评”制度。提供多渠道的政策辅导，加快实现惠企政策精准推送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是进一步强化评价引导。完善以市场主体和社会公众满意度为导向的中国营商环境评价体系，更好发挥评价对优化营商环境的引领和督促作用。积极推进相关领域改革试点，及时梳理总结和复制推广各地区、各部门在优化营商环境、推动政策落实方面的好经验、好做法。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促新型消费、重大项目投资、关键领域改革……“十四五”开局之年政策要点来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309280.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月19日，国家发展改革委召开的2021年首场新闻发布会，干货满满，释放出确保经济平稳运行的明确信号，透露出“十四五”开局之年的经济政策要点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《经济参考报》记者从发布会上获悉，今年，国家发展改革委将会同有关部门，在促进新型消费、推进重大项目建设投资、深化关键领域改革等方面制定出台一揽子重磅政策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点一：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保经济平稳运行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策不会全面退坡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前社会上有一些声音认为，2021年政策要全面退坡甚至是退出。对此，发展改革委综合司司长严鹏程指出，“这种说法并不正确”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，制定实施宏观政策的主要目的之一，是为了确保经济能够平稳健康运行。基于这个目的，今年的宏观政策，肯定会与保持经济平稳运行的实际需要相匹配，不会出现“急转弯”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，将坚持稳中求进工作总基调，继续按照“六稳”“六保”的要求，根据经济运行实际情况，做好政策进退之间的平衡，应对好各种不确定性。特别是考虑到一些微观市场主体还将经历一段恢复期，一些中小微企业刚刚“大病初愈”，有的还没有完全恢复元气，宏观政策将继续保持必要的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严鹏程还表示，将加强经济运行监测、密切跟踪市场主体发展情况，及时采取更有针对性的政策举措，让更多的市场主体能够切实地感受到经济恢复的暖意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，去年以来，为应对疫情影响，我国加大了宏观政策对冲力度，特别是出台了一些特殊时期的特殊举措，这对稳定经济运行发挥了重要作用。但是要看到，有些临时性、救急性的政策不能作为“长久之计”，随着经济运行逐步恢复常态，还是要在常态化政策环境下，更多通过改革创新的办法，激发市场主体的内生动力，也为未来应对更加复杂局面留出政策空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“针对今年经济运行可能出现的不同情况，我们也做了情景推演和应对准备，特别是经历了去年的极端压力测试，我们认为今年有能力、有条件巩固经济稳定恢复态势，实现‘十四五’发展良好开局。”严鹏程指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点二：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;研究出台扩内需&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一揽子政策举措&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费和投资，是内需的“两翼”。发展改革委透露，今年将在提高居民消费能力、改善消费环境、开拓消费新增长点，以及继续推动重大项目方面，出台一系列的政策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在促消费方面：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――着力提升居民消费能力和消费意愿。加大促进居民增收的力度，稳步提升居民消费倾向和能力，进一步营造良好的消费环境，让消费者放心消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――以高质量供给进一步提升传统消费。推出更多专精特新产品，满足消费者多样化多层次消费需求；有序取消一些行政性限制消费购买的规定，推动汽车等消费品由购买管理向使用管理转变，鼓励限购城市适当增加号牌指标投放；促进家电等保有量大的耐用消费品更新消费，完善废旧家电回收处理体系，支持开展家电以旧换新活动，推动家电消费更新升级；积极发展住房租赁市场；大力增加高品质服务供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――把握时机顺应大势加快培育新型消费。重点抓好《关于以新业态新模式引领新型消费加快发展的意见》的贯彻落实，制定出台具体实施方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――创新培育消费区域增长极。围绕国家重大区域发展战略，结合城市群、都市圈发展规划，统筹布局建设若干国家消费中心、区域消费中心和地方特色消费中心。分批次培育形成一批具有较强代表性的新型消费示范城市和领先企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――积极拓展乡村消费。加快健全县乡村三级电子商务服务体系和快递物流配送体系，推动农村产品和服务品牌化、标准化、数字化、产业化改造，引导现代服务向农村延伸拓展，提振农村消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在重大项目建设方面，也划定了重点领域：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展改革委政研室主任袁达指出，聚焦“两新一重”和短板弱项，扩大有效投资。新型基础设施建设方面，加强系统性布局，加快5G、工业互联网、大数据中心等建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新型城镇化建设方面，实施城市更新行动，推进城镇老旧小区改造，支持保障性租赁住房建设，加强城市防洪排涝设施建设。据介绍，2020年，新型城镇化加快推进，《国家新型城镇化规划（2014―2020年）》确定的主要目标任务顺利完成，城区常住人口300万以下的城市基本取消落户限制，超过1亿农业转移人口在城镇落户。今年将加快推动实施以人为核心的新型城镇化战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重大工程建设方面，实施川藏铁路、西部陆海新通道等重大工程，积极推动重点城市群、都市圈城际铁路、市域市郊铁路和高等级公路建设，加强枢纽机场和中西部支线机场建设；实施国家水网骨干工程，加快推进150项重大水利工程建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　补短板方面，加快补齐市政工程、农业农村、公共安全、科研设施、生态环保、公共卫生、物资储备、防灾减灾、民生保障等领域短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在激发民间投资方面，优化民营企业发展环境，进一步破除制约民营企业发展的体制性障碍。完善向民间资本推介项目长效机制，支持民间投资参与补短板和新型基础设施建设。规范推广政府和社会资本合作（PPP）模式，吸引民间资本参与等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点三：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化改革圈定五个发力点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多个关键领域试点突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要保持经济平稳健康发展，不仅需要宏观经济政策，同时还要靠改革创新。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展改革委秘书长赵辰昕表示，2021年将更加注重以深化改革开放增强发展内生动力，在一些关键点上发力争取见到实效，起到牵一发而动全身的效果。有五个方面发力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――建设高标准市场体系。制定实施建设高标准市场体系行动方案。完善产权保护制度。修订印发《市场准入负面清单（2021年版）》，制定出台海南自由贸易港、深圳中国特色社会主义先行示范区放宽市场准入特别措施。促进公平竞争，增强公平竞争审查制度刚性约束，破除区域分割和地方保护，建设统一大市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――推进要素市场化配置改革。制定要素市场化配置改革2021年重点任务，指导有条件的地区开展要素市场化配置综合改革试点。深化土地管理制度改革，推动经营性土地要素市场化配置。统筹协调推进土地、劳动力、资本、技术、数据等要素市场化改革。健全要素市场运行机制，完善要素交易规则和服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――深入推进重点行业改革。推进油气行业竞争性业务市场化改革，持续推进电力体制改革。推进铁路货运市场改革，开展铁路货运市场化改革综合试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――努力激发各类市场主体活力。深入实施国企改革三年行动，加快推进国有经济布局优化和结构调整，规范有序深化国有企业混合所有制改革。优化民营企业发展环境。弘扬企业家精神。加快推进培疗机构转型养老，深化行业协会商会改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――积极推进重要改革试点。深入推进深圳综合改革试点，全面落实40条首批授权事项。研究在上海浦东等地开展综合改革试点，鼓励地方积极探索。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210119/c626309280.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>