<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 07 Sep 2022 13:00:40 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>前8个月我国外贸进出口总值同比增长10.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641684433.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641684433.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国深化体制改革 加速破解看病难看病贵</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641684331.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641684331.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第21届世界商业领袖圆桌会议聚焦RCEP合作新愿景</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641683703.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641683703.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>群众看病难问题有效缓解 看病贵问题得以减轻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641682864.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641682864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“蝴蝶沙龙”成果转化新模式为经济发展注入动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641681754.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641681754.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国会展经济研究会举行第五届一次会员代表大会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641678025.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641678025.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国外贸进出口总值27.3万亿元 同比增长10.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641677082.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641677082.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月中国进出口同比增长8.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641675460.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641675460.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>毛宁：中国愿同世界各国共建开放型世界经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641684144.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Q&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“外交部发言人办公室”消息，在9月7日外交部例行记者会上，深圳卫视记者提问：我们注意到，德国巴斯夫集团在广东湛江投资的巴斯夫（广东）一体化基地项目昨天举行了全面建设暨首套装置投产仪式。发言人对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毛宁：昨天，德国巴斯夫集团在广东湛江投资的一体化基地项目举行投产仪式，中共中央政治局常委、国务院副总理韩正出席了仪式。该项目总投资约100亿欧元，是德国企业在华投资规模最大的单体项目。项目投产对于中德深化经贸投资合作、携手应对疫情冲击、维护全球石化产供链安全稳定具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，德国对华投资继续保持增长，这证明德国企业看好中国经济前景和营商环境，对在华投资经营充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中方愿同世界各国一道，加强经贸投资合作，共建开放型世界经济。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641684144.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>截至今年5月我国已设立侦查监督与协作配合办公室3662个</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641683093.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京9月7日电（记者刘奕湛）记者7日从最高人民检察院获悉，截至今年5月，全国检察机关、公安机关共同设立侦查监督与协作配合办公室3662个，实现中央全面依法治国委员会提出的侦查监督与协作配合办公室全覆盖目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，2021年10月最高检、公安部印发《关于健全完善侦查监督与协作配合机制的意见》以来，各级检察机关、公安机关密切协作配合，共同采取切实有效的措施推进意见落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在侦查监督与协作配合办公室实质化运行推动下，今年上半年，刑事案件办理质效得到提升，全国捕后不诉和无罪判决率、不捕复议复核提出率及改变率均有所下降，广东捕后不诉和无罪判决人数同比减少62%，福建不捕不诉后复议复核率同比下降36%；少捕慎诉慎押刑事司法政策和理念向诉讼前端有效传导，公安机关提请逮捕率同比减少22个百分点，诉前羁押率同比下降12.7个百分点；检察监督履职质效明显提升，全国检察机关开展立案（撤案）监督数同比上升50%；纠正侦查活动违法同比上升57.9%；公安机关采纳纠正率达97.3%，同比增加8.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641683093.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前8个月外贸进出口同比增长10.1%，我国外贸进出口延续稳定增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641683621.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　尽管受高温、干旱及台风等影响，我国外贸依然延续了平稳增长态势。海关总署发布的最新数据显示，8月份，我国进出口总值3.71万亿元，同比增长8.6%。其中，出口2.12万亿元，增长11.8%；进口1.59万亿元，增长4.6%；贸易顺差5359.1亿元，扩大40.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前8个月，我国进出口总值27.3万亿元人民币，同比增长10.1%。其中，出口15.48万亿元，增长14.2%；进口11.82万亿元，增长5.2%；贸易顺差3.66万亿元，扩大58.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署统计分析司司长李魁文表示，面对复杂严峻的外贸发展环境，我国高效统筹疫情防控和经济社会发展，持续出台了稳外贸一系列政策举措，实现了外贸稳大盘、扩优势、增活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从前8个月数据看，我国外贸在稳定增长中展现出较强韧性，特别是广东、江苏、浙江、上海、北京、山东、福建等7个省市对全国外贸增长贡献率超过七成，为稳宏观经济大盘作出了积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民营企业出口表现突出，是当前我国外贸的一大亮点。数据显示，前8个月，民营企业进出口13.68万亿元，增长14.9%，占我外贸总值的50.1%，比去年同期提升2.1个百分点。其中，出口9.3万亿元，增长20.2%，占出口总值的60%。商务部研究院研究员徐德顺认为，随着国家稳增长一揽子政策组合效应的释放，有望进一步推进外贸保稳提质，激发出更多外贸市场主体的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸规模持续扩大的同时，外贸结构和发展质量也有所提升。前8个月，我国一般贸易进出口17.55万亿元，增长14.1%，占我外贸总值的64.3%，比去年同期提升2.3个百分点。同期，加工贸易进出口5.48万亿元，增长3.5%，占20.1%。此外，我国以保税物流方式进出口3.33万亿元，增长9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贸易伙伴多元化，为我国外贸稳步增长注入了新动力。前8个月，我国对东盟、欧盟、美国、韩国进出口贸易总值分别为4.09万亿元、3.75万亿元、3.35万亿元、1.6万亿元，同比分别增长14%、9.5%、10.1%和7.8%。东盟继续为我国第一大贸易伙伴，占我国外贸总值的15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国坚定不移地推进共建“一带一路”高质量发展，与沿线国家贸易实现快速增长。8月当月，我国对“一带一路”沿线国家进出口同比增长23.8%，拉动整体进出口增长6.9个百分点。据海关统计，前8个月，我国对“一带一路”沿线国家进出口同比增长20.2%，与RCEP其他14个成员国之间的贸易总值同比增长7.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳外贸政策还将持续发力。日前，海关总署推出了扩大预包装食品出口试点范围、简化优化小额小批量出口自动审单适用条件、优化海关监管等便利化措施，加大对市场采购贸易支持力度，帮助中小微企业纾困解难，促进外贸保稳提质。商务部则从推进外贸新业态、新模式发展，支持新能源汽车等重点产品出口，畅通外贸企业抓订单渠道、提高外贸企业汇率等风险应对能力等方面提出四方面举措，助力外贸平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，当前，我国外贸发展仍面临着诸多不稳定不确定因素，保稳提质也面临着不少压力，但我国经济长期向好的基本面没有改变，产业链供应链优势仍然较为明显。随着国家稳经济一揽子政策及接续措施加快落地，我国外贸仍将继续保持稳定增长。(经济日报记者顾阳)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641683621.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：健康中国建设开局起步良好、进展顺利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641676941.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/4ab3e4825022ff11" id="97b90c99e3e272ebce1189e08e2fa215" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;9月7日讯(记者段思琦)9月7日，中共中央宣传部举行“中国这十年”系列主题新闻发布会。国家卫生健康委副主任李斌表示，党中央、国务院高度重视人民群众的健康，坚持把健康摆在优先发展的战略地位，作出了实施健康中国战略的重大决策部署，明确提出2035年“建成健康中国”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们认真贯彻党中央、国务院的决策部署，会同有关部门多措并举、狠抓落实，健康中国行动2022年主要目标提前实现，健康中国建设开局起步良好、进展顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是健康入万策，促进健康的政策体系基本建立。成立健康中国行动推进委员会，组建专家咨询委员会，探索建立健康影响评价评估机制，形成部门协同、省市县联动的工作格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是知识进万家，健康科普“两库一机制”逐步构建。建立国家健康科普专家库和资源库、全媒体健康科普知识发布和传播机制，全面普及健康知识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是关注全周期，健康维护能力明显提升。人均基本公共卫生服务经费补助标准提高到84元。为高血压、糖尿病、肺结核病等重点疾病患者和0-6岁儿童、孕产妇、65岁以上老年人等重点人群提供健康管理服务。综合防控儿童青少年近视工作扎实推进，学生体质健康状况逐步提升。重大疾病得到有效遏制，重大慢性病过早死亡率低于全球平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是生活更健康，生产生活环境持续改善。健康生活方式成为新时尚，居民健康素养水平提高到25.4%；体育场地面积不断增加，经常参加体育锻炼人数的比例达到了37.2%。城市生活环境改善明显，空气质量优良天数比例持续提升；农村卫生面貌焕然一新，自来水普及率、卫生厕所普及率逐步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是全民齐参与，健康中国行动的氛围日益浓厚。“共建共享、全民健康”是建设健康中国的战略主题。大力倡导“每个人都是自己健康的第一责任人”，形成了人人追求健康、维护健康的良好社会氛围。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641676941.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外贸确实很给力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641684959.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　SOHO中国今天猛涨了11%。公司创始人潘石屹和张欣夫妇，一个辞去了董事会主席职务，一个辞任CEO，虽然两人还保留了执行董事的职位，但应该是不管公司的具体事务了。按理说，创始人离开公司是大利空，但没想到市场给了这么正面的反应。这几年SOHO公司分红都很大方，潘氏夫妇累计拿到的分红超过百亿。现在挥一挥衣袖，留下一个每年收租超过10亿的公司，对其他股东来说也许是个解脱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基金经理葛兰又被传离职。但中欧基金很快就辟谣，说是不实信息。葛兰现在管着5只基金。有三只基金今年的回报超过15%，另外两只差点，都是负收益。比起去年全网口诛笔伐，葛兰今年的表现中规中矩。对基民来说，如果真看好葛兰，就5只基金都买一点嘛，平摊下来，总是不会错的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还记得去年火遍全网的宛平南路600号月饼吗？这几天又开始热闹起来。这个地址是上海精神卫生中心。中秋节它推出了自家的月饼，仅限职工，68元一盒，不对外销售。结果在某二手平台上，一盒月饼已经被炒至500多元。吃了这款“精神饼”，当然不能治精神病。但还是架不住各路黄牛和营销号争相推广，结果价格一涨再涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美元指数最近突破了110，创下20年新高。美元强势的背景下，亚洲货币都面临极大的贬值风险。今天日元对美元汇率跌破144日元兑换1美元，刷新1998年以来最低纪录。韩元、泰铢、菲律宾比索等兑美元都在贬值。人民币最近也面临着破七的压力。距离2007年热门书籍《货币战争》的出版已经过去了15年，不知道宋鸿兵老师现在在研究什么？研究了这么多年的货币，现在的结论不会还是罗斯柴尔德家族家里缺钱出来收割全世界了吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球航运权威媒体《劳埃德船舶日报》最近公布了2021年度全球100大集装箱港口排名，上海港以超4700万标准箱的吞吐量雄踞全球第一。除第二位被新加坡港占据外，前六位其余都是中国的港口，包括&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601018','&amp;#x5B81;&amp;#x6CE2;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601018/"&gt;宁波港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601018/"&gt;601018&lt;/a&gt;）、深圳港、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601228','&amp;#x5E7F;&amp;#x5DDE;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601228/"&gt;广州港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601228/"&gt;601228&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601298','&amp;#x9752;&amp;#x5C9B;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601298/"&gt;青岛港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601298/"&gt;601298&lt;/a&gt;）。这也好理解，去年国内疫情控制得非常好，生产先于其他国家恢复，外贸进出口就实现了较快增长，年内突破5万亿美元、6万亿美元两个关口，外贸进出口增速超过20%。根据今天海关公布的数据，今年前8个月，我国进出口总值同比又增长10.1%。按照这个增速，今年还会有更多港口进入全球前十。关键时候，外贸稳经济确实很给力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;版权声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641684959.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国前8月进出口同比增长10.1%，外贸风险挑战明显增多</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641682318.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　月度出口可能存在波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者赵子健北京报道海关总署9月7日公布的数据显示，今年前8个月，我国货物贸易进出口总值27.3万亿元，同比增长10.1%。其中，出口15.48万亿元，同比增长14.2%；进口11.82万亿元，同比增长5.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月当月，我国对“一带一路”沿线国家进出口同比增长23.8%，拉动整体进出口增长6.9个百分点。与RCEP其他14个成员国同比增长7.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署统计分析司司长李魁文表示，今年以来，面对复杂严峻的外贸发展环境，我国高效统筹疫情防控和经济社会发展，持续出台稳外贸系列政策，推动外贸稳大盘、扩优势、增活力。前8个月进出口增速达到了10.1%，实现了稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但值得注意的是，今年以来，外贸面临的风险挑战明显增多，稳外贸的压力加大，外贸面临外需扩张放缓、企业接单难度较大等不利因素。RCEP红利释放&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关数据显示，8月份，我国进出口总值3.71万亿元，增长8.6%。其中，出口2.12万亿元，增长11.8%；进口1.59万亿元，增长4.6%；贸易顺差5359.1亿元，扩大40.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院国际市场研究所副所长白明在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者采访时表示，前8月外贸基本符合预期。虽然受到疫情冲击和地缘政治因素影响，但我国前8月外贸依然保持两位数增速，这是我国完整产业链支撑、稳外贸政策支撑以及外贸企业韧性强的综合体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，前8个月，我国出口机电产品8.75万亿元，增长9.8%，占出口总值的56.5%。同期，出口劳动密集型产品2.81万亿元，增长14.1%，占18.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观研究员周茂华认为，受海外需求趋缓和去年高基数影响，我国8月份出口增速有所放缓。但8月出口规模仍高于趋势水平，出口继续保持两位数增速。从结构看，国内外贸出口结构持续优化，机电产品出口维持较高景气。同时，劳动密集型产品出口反映海外高通胀环境下，我国外贸出口性价比较高，外贸出口韧性足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，前8个月，我国对“一带一路”沿线国家进出口同比增长20.2%，与RCEP其他14个成员国同比增长7.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李魁文指出，近年来，我国坚定不移地推进共建“一带一路”高质量发展，与沿线国家的贸易快速增长。8月当月，我国对沿线国家进出口同比增长23.8%，拉动整体进出口增长6.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而RCEP生效半年多来，从年初的10国到目前13国“携手”，“朋友圈”不断扩大，不仅为广大进出口企业和消费者带来红利，也帮助区域各国提升综合贸易竞争力、加强合作共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，中国贸促会商业行业委员会发布的《2022年1-8月中小微外贸企业出口RCEP区域活跃指数》显示，2022年1-8月，向RCEP区域国家出口的中小微外贸企业数同比增长36.4%；同期，中小微外贸企业出口RCEP区域的收款量占比提升2.79%。RCEP对于中国中小微外贸企业的贸易促进效应正在快速显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从贸易主体看，东盟继续保持我国第一大贸易伙伴地位。前8个月，我国与东盟贸易总值为4.09万亿元，增长14%，占我国外贸总值的15%；同期，我国与欧盟、美国、韩国贸易总值分别为3.75万亿元、3.35万亿元和1.6万亿元，分别增长9.5%、10.1%和7.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白明表示，中国与东盟正在积极打造自贸区3.0版，双方构建了互惠互利的双边和区域经贸关系，也形成了产业链供应链的对接与分工，经济联动性大。双方还建立了实质性的物流联系，比如西部陆海新通道，中老铁路等。今年生效的RCEP又弥补了之前自贸协定的不足，带来了新的增量。外贸如何稳？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然前8个月外贸仍然保持了两位数的增速，但相比7月，8月的出口、进口、进出口增速均有所回落。伴随去年同期出口基数抬高，以及海外经济下行、地缘政治冲突等系列因素的影响，稳外贸的压力进一步加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“摩根大通全球制造业PMI新订单在荣枯线之下持续下行是8月出口增速下行的主导因素。”英大证券研究所所长郑后成告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者，8月摩根大通全球制造业PMI录得50.3，较前值大幅下行0.8个百分点。与此同时，摩根大通全球制造业PMI新订单录得48.2，较前值下行0.7个百分点，连续2个月位于荣枯线之下，预示全球需求进入收缩状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华也持相似观点，他认为，8月进口增速再度放缓，主要是我国需求处于恢复阶段，整体偏弱；国际大宗商品价格高位运行，价格效应削弱了进口需求；同时，还受到去年进口高基数影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望9月，郑后成认为，预计9月美联储大概率继续加息75个基点；此外，8月欧元区CPI当月同比录得9.10%，创1997年1月有数据记录以来新高，预计欧洲央行大概率大幅度加息。在此背景下，预计9月摩根大通全球制造业PMI大概率继续承压下行并跌破荣枯线，在数量与价格两个角度对9月出口金额当月同比形成较大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华认为，从趋势看，全球高通胀、利率上升对需求构成抑制作用；同时，地缘冲突与全球供应链复杂化导致全球贸易前景面临放缓压力，我国月度出口可能存在波动。不过近期人民币汇率保持下行预计会对出口产生一定带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进口方面，周茂华认为，随着国内近期进一步出台扩内需接续政策组合拳，消费、投资需求稳步恢复有助于带动进口需求改善；但受能源、部分原材料商品价格继续维持高位运行及去年高基数影响，改善的幅度不会很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月5日，国新办举行国务院政策例行吹风会，商务部部长助理李飞表示，商务部将会同相关部门尽快出台支持跨境电商海外仓发展的政策，支持物流企业、跨境电商平台和大型跨境电商卖家等专业化主体建设海外仓。具体举措包括四个方面，一是推进外贸新业态、新模式发展；二是支持新能源汽车等重点产品出口；三是畅通外贸企业抓订单渠道，为外贸企业人员出境开展商务活动提供更多便利和支持；四是增强外贸企业汇率风险管理能力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641682318.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫生健康委：人口发展面临深刻变化 将加快构建生育支持政策体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641679415.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在9月7日中宣部就党的十八大以来卫生健康事业发展成就有关情况举行的发布会上，国家卫生健康委员会人口监测与家庭发展司负责人杜希学介绍说，新时代我国人口发展面临一些深刻变化：总人口增速明显放缓，生育水平持续走低，老龄化程度不断加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;党&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;的十八大以来，&lt;/span&gt;党中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;根据我国人口发展变化形势，作出逐步调整生育政策、促进人口长期均衡发展等重大决策，先后实施单独两孩政策、全面两孩政策、&lt;/span&gt;三孩&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;生育政策及配套支持措施，各项工作不断取得新成效。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出生人口中二孩及以上占比由政策调整前的35%左右提高到近年来的55%以上。出生人口性别比逐步趋于正常水平。优生优育水平不断提升，母婴安全得到有力保障。普惠托育服务开局良好，政策法规、标准规范及服务供给体系基本形成。配套支持措施不断完善，切实减轻家庭生育养育负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家卫生健康委将顺应人民群众期盼，将婚嫁、生育、养育、教育一体考虑，加快构建生育支持政策体系，大力发展普惠托育服务，切实解决群众后顾之忧，释放生育潜能，保障人口发展战略目标顺利实现。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641679415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十年卫生健康事业“成绩单”：人均预期寿命增长到78.2岁，基层防病治病能力持续提高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641684273.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　这十年，是我国卫生健康事业进步最大，老百姓健康获得感不断增强的十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者尤方明北京报道卫生健康事业关乎民生福祉。过去十年，健康中国战略全面实施、人民健康得到全方位保障；人口长期均衡发展，“一老一幼”健康水平进一步提高；医药卫生体制改革持续深化、人民群众看病难、看病贵问题加速破解；公共卫生防护网筑牢织密，传染病、慢性病、职业病、地方病防控更有效有力；卫生人才队伍整体素质不断提高、医疗技术能力与质量水平双提升；中医药守正创新、传承发展，让更多群众方便看中医、放心用中药；卫生科技发展日新月异、参与全球卫生治理更深更广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月7日，中宣部召开新闻发布会，介绍党的十八大以来卫生健康事业发展成就有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委副主任李斌表示，这十年，是我国卫生健康事业进步最大，老百姓健康获得感不断增强的十年。人均预期寿命从74.8岁增长到78.2岁，实现历史性的跃升。主要健康指标居于中高收入国家前列，人民群众健康权益得到充分保障。将继续完善国民健康政策，为人民群众提供全方位、全周期健康服务，为实现第二个百年奋斗目标筑牢健康之基。破解“看病难看病贵”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化医改，旨在推动“以治病为中心”转变为“以人民健康为中心”，解决看病难、看病贵两个重点难点问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　破解看病难，关键在于优质医疗资源的盘活与提升。十年来，国家卫生健康委深入推进分级诊疗制度和体系建设，多措并举，推动构建有序的就医和诊疗新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家卫生健康委体制改革司负责人朱洪彪介绍，通过加大财政投入，医疗资源总量进一步增加。相比2011年，全国医疗机构数增长了8%，床位数增长了83%，卫生人员数增长了62%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在总量提升的基础上，更要推动优质医疗资源扩容和区域均衡布局。目前设置有12个专业类别的国家医学中心，建设50个国家区域医疗中心。“十四五”期间还将建设120个左右省级区域医疗中心，提高优质医疗资源相对薄弱地区相关专科的诊疗水平，缩小与全国先进水平的差距，大幅减少跨省、跨区域就医人群。2021年，首批国家区域医疗中心相关专科的跨省就医较2019年下降了9.3%，就医秩序更趋合理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，国家还以医联体建设为重点构建分级诊疗体系。目前组建各种形式的医联体1.5万个，推动优质医疗资源下沉。2021年双向转诊的人次数达到2880万，双向转诊结构明显优化，分级诊疗制度建设取得阶段性成效，医疗资源布局合理性和服务协同性进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　破解看病贵，集采是重要抓手。公立医院全部取消药品和耗材加成，基本医疗保障能力稳步提升。推进国家组织药品耗材集中采购和使用，已经开展的7批集采中选药品平均降价超过50%，两批耗材集采平均降价超过80%，开展药品谈判议价工作，平均降价超过50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱洪彪表示，十年来，以健康为中心的改革导向更加突出。以大健康理念为引领，把预防放在更加突出的位置，实施健康中国行动，“每个人是自己健康第一责任人”的理念更加深入人心，加强重大疾病防治和慢性病健康管理，改革完善疾控体系，发挥中医药的独特优势，开展医养结合，卫生健康事业发展方式和工作模式不断创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将立足国情、充分发挥制度优势，继续探索用中国式办法破解医改这个世界性难题。”朱洪彪说。“一老一幼”健康水平进一步提高&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新时代我国人口发展面临深刻变化。在总人口增速明显放缓、生育水平持续走低、老龄化程度不断加深的背景下，做好“一老一幼”健康保障工作的重要性不言而喻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委人口监测与家庭发展司负责人杜希学介绍，2021年，全国孕产妇死亡率为16.1/10万，婴儿死亡率为5.0‰，5岁以下儿童死亡率为7.1‰，较2012年分别下降了34.3%、51.5%和46.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从全球来看，当前我国孕产妇死亡率远低于中高收入国家43/10万的中位数水平，婴儿死亡率和5岁以下儿童死亡率均低于中高收入国家9‰和11‰的平均水平。中国妇幼健康核心指标水平位居全球中高收入国家前列，被世界卫生组织列为全球妇幼健康高绩效的10个国家之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜希学表示，将通过“两提升”“两消除”“一促进”的举措进一步推进妇幼健康事业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两提升”即母婴安全行动提升计划和健康儿童行动提升计划；“两消除”即启动实施消除艾滋病、梅毒和乙肝母婴传播行动计划和加速消除宫颈癌行动计划；“一促进”就是通过实施母乳喂养促进行动计划，促进婴幼儿良好的生长发育和母婴亲密关系形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在落实“健康老龄化”方面，国家卫生健康委老龄健康司司长王海东强调，将持续开展健康中国行动—老年健康促进行动，不断提高老年人的健康素养；到2025年，超过60%的二级以上综合性医院要设立老年医学科；为4000万失能和部分失能老年人提供从专业机构到居家社区的全链条长期照护服务；建立起居家、社区、机构相协调、医养康养相结合的整合型健康养老服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王海东说，在“十四五”期间，将致力于建立完善健康教育、预防保健、疾病诊治、康复护理、长期照护、安宁疗护“六位一体”的综合连续的、覆盖城乡的老年健康服务体系，切实提升老年人的健康获得感。筑牢基层卫生健康网底&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基层是医疗卫生事业的网底，基层医疗卫生机构能力强不强，直接关系到老百姓看病就医“急难愁盼”问题的解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱洪彪在回答&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者提问时指出，强基层始终是卫生健康工作的重中之重。近年来，基层防病治病和健康管理能力持续提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是基层医疗卫生网络基本实现全覆盖，服务的可及性进一步提升。截至2021年底，全国有基层医疗卫生机构近98万个，其中乡镇卫生院3.5万个，村卫生室59.9万个，社区卫生服务中心、服务站3.6万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是服务能力持续增强，居民认可度逐步提高。制定服务能力标准，完善基础设施条件，2021年，基层医疗卫生机构诊疗服务42.5亿人次，占全国医疗卫生机构总诊疗量的50.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是基层卫生人员数量大幅增加，结构不断优化。十年来，基层医疗卫生机构人员总数从343.7万人增加到443.2万人，村医队伍中执业医师、执业助理医师的比例从18.5%上升到41.5%，家庭医生签约服务稳步推进，医患联系和沟通得到加强，健康教育和引导作用得以强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是基本公共卫生服务提质扩面，促进公平享有。人均基本公共卫生服务经费补助标准由2012年的25元提高到目前的84元，基层机构开展的项目从10类扩展到12类，每年为高血压、糖尿病、肺结核等重点疾病的患者和0-6岁儿童、孕产妇、65岁及以上老年人等重点人群提供10多亿人次的健康管理服务。这些项目的实施有效促进了城乡居民健康水平的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李斌给出的一组数据亦反映基层卫生健康工作的成效。近十年来我国覆盖城乡的医疗卫生服务三级网络不断健全，90%的家庭15分钟内能够到达最近的医疗点。到2021年，我国卫生人员总量达到1398.3万人，各类人才队伍规模不断壮大，基层卫生专业技术人员占比达到72%。加强医联体、医共体建设和县域综合医改，50%的县医院能够开展复杂手术。推进大病重病在本省解决、一般病在市县解决、头疼脑热在乡镇、村里解决。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641684273.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>京东首问鼎，腾讯最能赚！2022中国民营企业500强揭榜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641679045.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　京东集团营收第一、腾讯净利润第一、华为研发投入第一、碧桂园资产总额第一……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月7日，全国工商联发布2022中国民营企业500强的最新榜单。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/9df6d178dc2805bc" id="d357cfb05dd5f3e67d7c8d7e699e5f65" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据榜单，最新的中国民营企业500强入围门槛达263.67亿元，比上年增加28.66亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，有19家500强企业营收超3000亿元。营收超6000亿元5家企业分别是京东集团、阿里巴巴、恒力集团、正威国际和华为。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/61cd101af109f9db" id="b46980cbcd228c90ebc18dfe75a9e439" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022中国民营企业500强榜单，前5名企业情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从经营效率来看，2022中国民营企业500强的人均营收、总资产周转率，比上年均有所增加，人均利润率则比上年出现下降。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/8076792d5303d654" id="c5e439e9239a525fbec617b1be772dac" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;京东首次登顶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　榜单显示，京东集团以9515.92亿元的营收规模，首次位居民营企业500强榜首，并且连续两年位居服务业民营企业100强榜首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《2022中国民营企业500强调研分析报告》显示，中国内地民营企业共有33家入围最新的2022年《财富》杂志世界500强榜单。其中，京东集团排名第46位，较上年度上升13个名次。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/713df28e1d451210" id="1fbfce1009285af057396d62cd87cf47" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　是就业人数方面，京东集团同样保持榜首位置。榜单显示，2022中国民营企业500强的就业总数达1094.15万人，占全国就业人员的1.47%。其中，京东集团就业人数连续两年最多，达38.54万人。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/d1dda15293f1d841" id="b9ad02579a744bdf39c9815acc54fc50" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，民营企业500强纳税总额1.37万亿元，占全国税收总额的7.91%。纳税额超过500亿元的企业共3家，分别是万科754.01亿元、华为672亿元、碧桂园617.7亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　腾讯盈利最多&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　榜单显示，2022中国民营企业500强的税后净利润为17277.93亿元。其中，挣钱能力最强的是腾讯，税后净利润达1237.88亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对比来看，9月6日，中国企业联合会、中国企业家协会发布“2022中国企业500强”榜单显示，净利润前十名的企业中，腾讯、华为分列第四、第七，均超过1000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/7370e70af5cc3fdc" id="14516740108424ce71709b6e7511c9ab" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　榜单中税后净利润超百亿元的企业有37家，比上年增加4家。其中，税后净利润超200亿元的企业，除了腾讯、华为外，还有阿里巴巴等13家企业。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6fcc3de6868ec9b0" id="7efcc325637fdf184e78d80a5260f150" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：《2022中国民营企业500强调研分析报告》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;华为研发投入最多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　榜单显示，500强民营企业中，研发人员占员工总数超过3%的企业288家，超过10%的企业158家；研发经费投入强度超过3%的企业80家，超过10%的企业6家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，华为以1427亿元的研发投入，继续位居研发费用榜单首位。华为副董事长、轮值董事长、CFO孟晚舟表示，华为无论利润高低都始终坚持，站在客户的角度去关注华为未来的可持续性和创新性。华为公司的真正价值在于，长期在研发上的投资所沉淀和积累的研发能力、研发队伍、研发平台。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c5fdb17ed0b4192c" id="a57114d3b70f54e0dfc8b312054d1742" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，500强民营企业中，有406家企业的关键技术主要来源于自主开发与研制；426家企业通过自筹资金完成科技成果转化。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/2a039e1bba5c0679" id="77f1dcf5057545a671d5bd1ae523de93" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，500强民营企业的有效专利数量，较上年增长53.60%，国内有效商标注册量较上年增长25.38%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6c301c7b63e56664" id="0a4b04e1b28ea946c7e892632da710c5" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;碧桂园资产总额居首&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年末，500强民营企业的资产总额合计41.64万亿元，户均资产832.8亿元。其中，碧桂园以1.95万亿元资产总额，位居民企500强资产总额榜首。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/cb60701cb18be917" id="65fb2defeab37043782c632d65d85d39" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资产总额超1万亿元的企业除碧桂园外，还有万科、阿里巴巴、腾讯、泰康保险集团。500强民营企业中，资产总额超过千亿元的企业达88家。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/fd3c7eac2c073846" id="1fa764f442fd268e647705fa90253248" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641679045.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>14.9%！前8个月民企进出口增长较快 外贸显活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641684175.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署9月7日发布数据显示，前8个月，我国进出口总值27.3万亿元，同比增长10.1%，继续保持两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，民营企业进出口13.68万亿元，增长14.9%，高于全国整体增速4.8个百分点；占我国外贸总值的50.1%，比去年同期提升2.1个百分点。民营企业进出口增长较快、比重提升，外贸活力得到充分体现。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641684175.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国这十年·系列主题新闻发布｜国家疾控局：“动态清零”是要立足抓早抓小抓基础 提升疫情防控和早发现能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641684234.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央宣传部9月7日举行“中国这十年”系列主题新闻发布会，介绍党的十八大以来卫生健康事业发展成就有关情况。发布会上，国家疾病预防控制局副局长常继乐表示，“动态清零”政策就是要立足抓早抓小抓基础，提升疫情防控和早发现的能力，快速及早地发现感染者和疫情，做到发现一起扑灭一起，以最低的社会成本，在最短的时间内控制住疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社音视频部制作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641684234.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>曲维玺当选中国会展经济研究会会长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641677072.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;昆明9月7日讯(记者周宇宁)中国会展经济研究会第五届一次会员代表大会今天在昆明举行，选出新一届的理事会成员。曲维玺当选中国会展经济研究会会长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会员代表对第四届中国会展经济研究会工作表示赞同和肯定，同时通过投票选出新一届的理事会成员。商务部国际贸易经济合作研究院副院长曲维玺当选中国会展经济研究会会长。姜淮当选秘书长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/9feb7cc03af8809d" id="08975ffc2730bc8f37aa70f57b623f86" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;曲维玺在大会上致辞中国会展经济研究会/图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁再青任中国会展经济研究会学术指导委员会主任。聘请储祥银为中国会展经济研究会首席研究员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曲维玺在大会上表示，未来，中国会展经济研究会还将继续聚焦中国会展业的市场发展与变化，通过创新服务为中国会展业发展做出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641677072.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对政协第十三届全国委员会第五次会议 第02589号（农业水利类213号）的答复摘要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641678611.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘雅鸣：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业领域是受气候变化影响显著的重要领域。农业农村部坚持将气候变化对农业影响的研究作为基础性工作，加强顶层设计和技术研究，推动农业适应气候变化技术广泛应用。加强多部门协同联动，与中国气象局建立信息共享和会商机制，加强灾害性天气预判预警；与水利部、应急部、中国气象局等部门形成合力，制定防灾减灾预案，提升农业应对灾害能力；制定印发《“十四五”种植业发展规划》，因地制宜推进主动避灾。抓好农业深度节水控水，大力发展旱作节水农业，实施高标准农田建设、旱作节水农业等一系列重大工程，推广节水品种和地膜覆盖、滴灌喷灌、水肥一体化等旱作节水技术，有效提升农田灌溉效率和农田用水利用率。建立农业气象灾害立体实时监测体系平台、动态预警和精准灾损评估平台，构建农业资源与利用的网格化、信息化的基础数据库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，农业农村部将会同有关部门，继续加大加强气候变化对农业影响的基础研究以及农业适应气候变化的重点研发。充分发挥农业农村部门主力军作用，广泛动员、整合资源，形成协同联动的良好工作局面。遵循农业农村发展规律，科学组织、合理实施高效节水灌溉土地的政策，加强高水平农田水利基础设施建设。针对气候变化敏感地区、粮食主产区(县)，适时开展新时代下的农业气候资源普查和区划工作，为农业生产布局、种植结构调整和保障粮食安全提供基础支撑和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农业农村部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年8月31日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641678611.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022中国制造业企业500强出炉！广汽集团排名16！比亚迪排名51</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641682518.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年9月6日上午，中国企业联合会、中国企业家协会(简称中国企联)在京举办新闻发布会，向社会发布了“2022中国制造业企业500强”等各项榜单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022中国制造业企业500强名单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/d3b24c4f26028cdb" id="3aaa26553e4d5fe4d843e99c909681c2" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/944ffad8d082170d" id="901fcfb0ac4177668f245fd79fefe472" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/edae0cc6d684d9bd" id="4278472d718763f6961c2d149e763709" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/5746f6ccce03e2a4" id="8ec7625d95984238f8533856215a470a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/62c977f3cecfdb9b" id="e957639db4d8961a9eb69f96f8dc55e2" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/5004aa70b8f2f9b4" id="1a1e9fe3a252abc9fa40b132a6e206ab" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/37f869a1aaf72f2" id="ddee1c4a18abd5f061f0e1c1496851c0" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/33cadbf45a7d915a" id="97f82b699ce83247fe49c8a8b2065c1a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/cd6f66f3ca9daa5a" id="78f96e673ccb3d024f48a4b2da602dce" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/f1e76245acc24f8a" id="4dce06cad3b767d088a82e4ebc1ef8a9" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展趋势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.规模大幅增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022中国制造业企业500强营业收入同比增长17.07%，增速为2013年以来的最高值。资产总额达到47.65万亿元，增速为7.49%。入围门槛大幅跃升，达到147.78亿元，较上年增加36.87亿元，增幅达到33.26%，无论是绝对值还是增幅都创出历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.净利润高速增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022中国制造业企业500强共实现归属母公司净利润达到1.47万亿元，较上年增长24.47%；净资产利润率和营业收入利润率分别为11.30%和3.12%，较上年分别增加1.06和0.19个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，中国制造业企业500强实现净利润从0.52万亿元增长到1.47万亿元，增长1.76倍。营业收入利润率从2.23%提高到3.12%，提高0.89个百分点，净资产收益率从9.36%提高到11.30%，提高1.94个百分点，呈现中持续改善态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.创新成效显著&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业研发投入继续增加。2022中国制造业企业500强研发费用1.06万亿元，较上年增长18.76%；研发强度为2.37%，较上年微增0.07个百分点。党的十八大以来，中国制造业企业500强的研发费用规模增长了1.47倍，研发强度增加了0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业龙头企业成为创新的主体。2022专利数前10位企业共持有56.89万个专利，占比43.61%。发明专利数量前10位企业共持有发明专利32.53万个，占比56.58%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.重化工行业仍是重要组成部分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022中国制造业企业500强中，重化工行业以绝对优势力压其他行业，其中行业营业收入总规模前5位中，重化工行业占据4席，分别为：黑色冶金、石化及炼焦、一般有色、化学原料及化学品制造。行业净利润总额前5位中，重化工行业占据3席，分别为黑色冶金、石化及炼焦、化学原料及化学品制造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，汽车及零配件制造分别位居行业营业收入排名和行业净利润排名的第3位和第5位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5.海外市场逆势扩张&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022中国制造业企业500强中，304家企业海外营业收入总额为6.04万亿元，较上年增长19.6%。275家企业海外资产规模总额为5.24万亿元，较上年增长9.62%，高于总资产增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，中国制造业500强企业的海外营业收入总额从2.81万亿元增长到6.04万亿元，增长了1.15倍；海外资产大量积累，增长了1.69倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企联党委书记、常务副会长兼理事长朱宏任指出，尽管我国企业发展已经取得重大成就，有不少企业规模已经进入世界前列，但是以世界一流、国际竞争力的综合性标准来衡量，我国真正能够引领全球科技和产业发展的一流企业还不够多，综合竞争力不强的问题仍较为突出；当前世界百年未有之大变局加速演变，既为我国企业发展带来前所未有的机遇，也对我国企业发展带来前所未有的挑战，扎实推进一流企业建设，建设强大企业群体，需要付出更为艰巨、更为艰苦的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/5b4ea4da97553030" id="dda163e7de87cf1d47822adfabb23e25" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641682518.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：将通过构建三大体系推进健康老龄化进程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641677847.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯(记者程铭劼实习记者任紫薇)9月7日，中共中央宣传部举行“中国这十年”系列主题新闻发布会，会上，国家卫生健康委员会老龄健康司司长王海东指出，“十四五”时期，中国将从轻度老龄化进入到中度老龄化。为应对人口老龄化，卫健委将通过构建三大体系，落实五项工作推进健康老龄化进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，为积极应对人口老龄化，将构建老年人的社会保障体系、养老服务体系和健康支撑体系三大体系，以及在“十四五”期间做好老年人的预防保健、做好老年人的医疗服务工作、做好失能老年人的长期照护服务工作、深入推进医养结合、强化老年健康保障五项工作。通过持续开展健康中国行动—老年健康促进行动，不断提高老年人的健康素养。同时，持续推动在二级以上综合性医院设立老年医学科，力争2025年达60%以上占比，加强康复医院、护理医院的建设，大力建设老年友善医疗卫生机构，落实各项方便老年人就医的举措。此外，针对全国4000万失能和部分失能老年人，会加快落实对失能老年人的健康评估工作，推动专业机构到居家社区的全链条的长期照护服务的进程，把医疗服务下沉到社区和居家。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641677847.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第五届中央企业优秀故事发布活动将在北京举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641684862.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京9月7日电(詹伟业、翟东平)9月8日15点，由国资委宣传局、&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;联合主办的“砥砺辉煌十年强国复兴有我”第五届中央企业优秀故事发布活动将在北京举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　活动当天，主办方将对30件一等奖、50件二等奖、90件三等奖、140件优秀奖作品和10个优秀组织单位进行表彰。现场还将设置展演环节，届时将以情景剧、讲述等舞台形式交流展示10个获奖优秀故事，这其中有在“世界屋脊”安装变压器的党员突击队；有省吃俭用几十年捐出300万设立基金的中国工程院院士；有在关键技术领域打破国外垄断的央企先锋……正是他们的创新创造和不懈追求，推动了中央企业高质量发展，展现了中央企业增强国有经济竞争力、增进民生福祉等方面实现的深刻变革、取得的辉煌成就、作出的突出贡献。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641684862.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国这十年·系列主题新闻发布｜国家卫健委：健康中国行动2022年主要目标提前实现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641676847.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/8abf60143cbc2baf" id="f7dbfcf60db77dc1d05033df3faf5ad3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国这十年.系列主题新闻发布｜国家卫健委：健康中国行动2022年主要目标提前实现&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央宣传部9月7日举行“中国这十年”系列主题新闻发布会，介绍党的十八大以来卫生健康事业发展成就有关情况。发布会上，国家卫生健康委员会副主任李斌介绍，健康中国行动2022年主要目标提前实现，健康中国建设开局起步良好、进展顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社音视频部制作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220907/c641676847.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>