<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 09 Jul 2021 08:20:01 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>进一步放宽外资对上市公司战略投资条件！《“十四五”商务发展规划》发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630844689.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630844689.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>标普道琼斯指数和富时罗素决定剔除更多中国公司 外交部驳斥</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630844469.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630844469.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>柯俊要求 全力巩固拓展脱贫攻坚成果 全面推进乡村振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843997.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方国企完成二季度债务数据填报工作 一季度填报中出现四项问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843867.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843867.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>朋友圈越来越大中欧班列跑出了新速度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843866.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843866.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>CNABS 7.5-7.9 周报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843783.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843783.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最新！6月CPI、 PPI数据公布！来看看你的购物车 物价有啥变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843725.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最大规模！IMF执董会批准6500亿美元特别提款权分配方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843603.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：加快推进普惠金融发展的顶层设计</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843549.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843549.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：下半年将聚焦商业银行等领域 着重治理不合理收费等问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843758.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月9日，市场监管总局在江苏省南京市召开下半年涉企收费检查动员部署会，总结上半年“治理涉企收费减轻企业负担”专项行动开展成效，对下半年工作进行动员部署。会议指出，下半年将聚焦水电气暖、商业银行等重点领域，着重治理不合理收费、优惠政策落实不到位、违反政策规定转嫁成本以及强制收费、只收费不服务等问题，加强组织领导、基础研究、问题分析、制度建设及宣传引导工作，打通政策红利传导的最后一公里。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843758.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部多举措加码发力制造业高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630844638.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《经济参考报》记者8日从首届“世界先进制造业大会”新闻发布会上获悉，围绕深入实施制造强国战略，工信部正在制定“十四五”相关规划，并于今年陆续发布。下一步工信部将进一步增强制造业创新能力，推动制造业补链强链，培育壮大集成电路、5G、新能源、新材料等新兴产业，加强优质企业梯度培育，推动制造业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部规划司副司长姚珺当天表示，党的十八大以来，我国制造业发展取得历史性成就，综合实力显著增强，在5G、高铁、航空、航天等领域取得一些重大产业创新成果。新能源汽车、人工智能等&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新模式蓬勃发展，一批优质企业和中国品牌正在脱颖而出。同时当前我国制造业发展正处于爬坡过坎，由大变强的重要关口，需加快推动产业基础高级化、产业链现代化，推动制造业高端化、智能化、绿色化发展，加快制造业提质增效升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者获悉围绕推动制造业高质量发展，下一步工信部将围绕增强制造业创新能力，提升产业链供应链的稳定性和竞争力，推动产业结构优化升级，深化改革开放等方面重点发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体包括，打好关键核心技术攻坚战，完善共性技术供给体系，加快健全以企业为主体的技术创新体系，全面增强制造业自主创新能力。推动制造业强链补链，实施产业基础再造工程，加快补短板锻长板。深入实施重大技术改造升级工程，质量提升行动，建设绿色制造体系，加强优质企业梯度培育，加快改造提升传统产业，培育壮大集成电路、5G、新能源、新材料、高端装备、新能源汽车等新兴产业，打造一批具有核心竞争力的先进制造业集群。同时增强制造业对各类资源要素的吸引，全面放开一般制造业，更好利用国际国内两种资源、两个市场等。(完)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630844638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局召开下半年涉企收费检查动员部署会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843618.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国家市场监督管理总局7月9日消息，市场监管总局7月9日在江苏省南京市召开下半年涉企收费检查动员部署会，总结上半年“治理涉企收费 减轻企业负担”专项行动开展成效，对下半年工作进行动员部署。市场监管总局副局长甘霖出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，强化涉企收费治理，是落实党中央、国务院决策部署的重要举措，是减轻企业负担、激发企业活力的具体行动。市场监管总局高度重视，把治理涉企乱收费作为全年一项重要工作抓紧抓实。今年年初，在全国部署开展“治理涉企收费 减轻企业负担”专项行动，并分两个半年开展交叉检查。上半年，各级市场监管部门克服“时间紧、任务重”困难，聚焦中介机构收费、行业协会商会收费，以及机场、铁路、港口收费等重点领域，开展全覆盖检查，取得明显成效。截至6月15日，全国市场监管系统共检查涉企收费单位4.49万家，曝光10起行业协会违规收费典型案例，发现涉嫌违规收费金额12.89亿元，已退还企业5.13亿元、罚没1.75亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，今年是“两个一百年”的历史交汇点，做好涉企收费治理工作使命在肩、责任重大。涉企收费点多面广量大，涉及市场主体多，涉及行业领域多，涉及主管部门多，全国市场监管部门要贯彻落实党中央、国务院推进减税降费的决策部署和《政府工作报告》关于严厉整治乱收费的工作要求，下半年将聚焦水电气暖、商业银行等重点领域，着重治理不合理收费、优惠政策落实不到位、违反政策规定转嫁成本以及强制收费、只收费不服务等问题，加强组织领导、基础研究、问题分析、制度建设及宣传引导工作，打通政策红利传导的最后一公里，不辜负党和人民的期许和重托，切实将下半年各项工作任务抓实抓细、抓出成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，国家发展改革委、银保监会、市场监管总局有关部门同志讲解收费政策及检查实务，内蒙古、吉林、福建、湖南、广东、重庆、云南等地市场监管部门有关负责同志作交流发言。来自全国各省（区、市）市场监管部门有关负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843618.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅将对土库曼斯坦、塔吉克斯坦、乌兹别克斯坦进行访问并出席上海合作组织外长会议等多边会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630844166.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外交部发言人汪文斌宣布：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应土库曼斯坦副总理兼外长梅列多夫、塔吉克斯坦外长穆赫里丁、乌兹别克斯坦外长卡米洛夫邀请，国务委员兼外长王毅将于7月12日至16日对土库曼斯坦、塔吉克斯坦、乌兹别克斯坦进行访问并出席上海合作组织成员国外长理事会会议、“上合组织―阿富汗联络组”外长会议、“中亚和南亚：地区互联互通的挑战和机遇”高级别国际会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630844166.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：“百日千万网络招聘专项行动”发布岗位需求超1500万人次</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843636.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 王舒嫄）中国证券报记者7月9日于人力资源和社会保障部获悉，“百日千万网络招聘专项行动”进入第八周，各地持续加大组织动员，深挖岗位资源，聚焦不同群体需求，推出特色化招聘。截至7月2日，112万家用人单位发布岗位需求1506万人次。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843636.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>维护全国统一大市场 五部门印发《公平竞争审查制度实施细则》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630844495.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《经济参考报》记者8日从市场监管总局获悉，市场监管总局、国家发展改革委、财政部、商务部、司法部发布了《公平竞争审查制度实施细则》(以下简称《实施细则》)，在审查方式、审查标准、监督手段等方面细化实化有关规定，以更高质量更大力度推进制度深入实施，着力维护全国统一大市场和公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，市场准入和退出标准方面，《实施细则》要求，不得设置不合理或者歧视性的准入和退出条件，包括但不限于：设置明显不必要或者超出实际需要的准入和退出条件，排斥或者限制经营者参与市场竞争;没有法律、行政法规或者国务院规定依据，对不同所有制、地区、组织形式的经营者实施不合理的差别化待遇，设置不平等的市场准入和退出条件等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《实施细则》强调，未经公平竞争不得授予经营者特许经营权，包括但不限于：在一般竞争性领域实施特许经营或者以特许经营为名增设行政许可;未明确特许经营权期限或者未经法定程序延长特许经营权期限;未依法采取招标、竞争性谈判等竞争方式，直接将特许经营权授予特定经营者;设置歧视性条件，使经营者无法公平参与特许经营权竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施细则》提出，不得限定经营、购买、使用特定经营者提供的商品和服务，包括但不限于：以明确要求、暗示、拒绝或者拖延行政审批、重复检查、不予接入平台或者网络、违法违规给予奖励补贴等方式，限定或者变相限定经营、购买、使用特定经营者提供的商品和服务;在招标投标、政府采购中限定投标人所在地、所有制形式、组织形式，或者设定其他不合理的条件排斥或者限制经营者参与招标投标、政府采购活动等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施细则》强调，不得对市场准入负面清单以外的行业、领域、业务等设置审批程序，主要指没有法律、行政法规或者国务院规定依据，采取禁止进入、限制市场主体资质、限制股权比例、限制经营范围和商业模式等方式，限制或者变相限制市场准入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在商品和要素自由流动标准方面，《实施细则》提出，不得对外地和进口商品、服务实行歧视性价格和歧视性补贴政策;不得限制外地和进口商品、服务进入本地市场或者阻碍本地商品运出、服务输出;不得排斥或者限制外地经营者参加本地招标投标活动;不得排斥、限制或者强制外地经营者在本地投资或者设立分支机构;不得对外地经营者在本地的投资或者设立的分支机构实行歧视性待遇，侵害其合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局相关负责人介绍，《实施细则》主要有三大亮点：一是统筹力度更大，二是审查标准更高，三是监督考核更严。《实施细则》的出台，对全面落实公平竞争审查制度，推动形成高效规范、公平竞争的国内统一大市场，建设市场化法治化国际化的营商环境具有重要意义。市场监管总局将会同有关部门，切实抓好贯彻落实，进一步打破“区域小市场、小循环”，维护市场公平竞争秩序，促进加快构建新发展格局，推动高质量发展。(完)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630844495.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>二季度中国中小企业发展指数略有回落 仍处于去年一季度以来次高位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843760.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻消息，7月9日，中国中小企业协会发布2021年二季度中国中小企业发展指数（SMEDI）为87.2，比一季度下降0.3点，恢复速度边际放缓，但仍处于去年一季度以来次高位，高于去年同期但低于2019年同期水平。分行业指数显示，信息传输软件业和住宿餐饮业指数分别上升0.2和0.4点，社会服务业指数持平，工业、建筑业、交通运输业、房地产业和批发零售业指数分别比上季度下降0.4、0.2、0.3、0.3和0.2点，8个分行业指数均处于景气临界值100以下。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843760.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美称拒签中国留学生只影响“极少数人” 外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630844694.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月9日，外交部发言人汪文斌主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有记者提问，美国务院发言人近日就美方拒绝中国留学生赴美留学签证一事回应称，相关措施依据第10043号总统令，只影响少于2%的中国籍申请人，美国欢迎包括中国在内的国际学生赴美，中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪文斌表示，美国本届政府口口声声说重视对国际学生的开放性，却继续将这个充满偏见、歧视的总统令奉为圭臬，这与美方自我标榜的开放自由理念和欢迎中国学生的表态完全不符，是继续在开历史倒车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“美方称上述措施只影响少于2%的中国籍申请人，但美国乔治城大学的报告评估，每年预计有3000至5000名拟赴美留学的相关学科的中国研究生受到第10043号总统令的影响，占总人数的16%~27%。”汪文斌指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们同时也看到大量受到10043号总统令的影响的莘莘学子自发成立网站，讲述自身被拒签的经历，呼吁维护学术自由，这是美方应当正视的声音。”汪文斌说，人文交流是中美关系的根基，学术教育与科技交流是中美人文交流的重要组成部分，我们敦促美方正式并重新审议这一问题，停止对中国留学生的无端限制打压，保护他们的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630844694.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行银保监会详解金融机构减费让利：力保政策落地见效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630844482.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者7月8日从国务院政策例行吹风会获悉，2020年，银行业减费让利3568亿元，较2019年增加40%，与降低利率、贷款延期还本付息等政策相配合，完成金融系统向实体经济合理让利1.5万亿元的目标。支付行业各方优化支付服务供给，采取减免商户手续费等措施，向实体经济让利超过百亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，人民银行、银保监会、发展改革委、市场监管总局联合推出降费措施，进一步向实体经济让利。央行副行长范一飞表示，这些措施涵盖银行账户服务、人民币结算、电子银行、银行卡刷卡、支付账户服务等5方面，聚焦降费呼声高、使用频度高的基础支付服务，为市场主体恢复元气、增强活力再帮一把。此外，人民银行配合银保监会，推出降低自动取款机(ATM)跨行取现手续费措施，适应异地养老、医疗等需求，便利百姓现金使用。他说，这些措施实施后，预计每年为市场主体、社会公众减少手续费支出240亿元，其中惠及小微企业、个体工商户超过160亿元，有助于降低资金流通成本，进一步优化营商环境，促进消费提质扩容，对助力国民经济高质量发展发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了确保本次降费政策落地见效，切实惠及市场主体，范一飞指出，央行会同相关部门在出台降费措施、指导行业协会发出降费倡议的同时，推出了一系列配套措施，可以概括为“一个规范、两套机制、三项加强”。具体而言，要规范支付手续费的收费情况，要求银行和支付机构对收费情况进行自查和清理，不得采取先升后降、转嫁成本的方式变相提高支付手续费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们还会协同加强三个方面的工作，推动政策红利直达实体。一是加强政策解读和宣传引导，确保政策能用、会用、好用。二是加强窗口指导，发挥国有大行、清算机构的示范带头作用。三是加强监督管理，人民银行已将相关的政策落实情况纳入2021年的重点检查内容。”范一飞指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减费让利不仅涉及银行业，也涉及多方市场主体。“近几年来，我们发现除了银行需要减费让利之外，其他涉及的市场主体也需要这么做。”银保监会消费者权益保护局局长郭武平指出，目前存在多个市场主体多头收费的问题，下一步的监管措施既要规范银行端的收费，还要针对与融资收费相关的其他市场主体，包括大型互联网平台以及其他一些提供风险缓释措施的市场主体等加大规范力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来对实体经济的支持举措，范一飞表示，央行还会继续实施稳健的货币政策，搞好跨周期政策设计。首先要持续释放LPR改革潜力，落实好优化存款利率监管要求，推动实际贷款利率进一步降低。用好两项直达实体经济的货币政策工具，推动小微企业融资更加便利，综合融资成本稳中有降。同时，央行对今年宣布的这些降费政策的效果，以及市场影响将进行跟踪调研，在实施过程中可能对政策措施作出相应调整。(完)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630844482.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>78名院士、3000余名人才齐聚 苏州国际精英创业周7月10日开幕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843784.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　现代快报讯（记者 柴军虎 文/摄）7月9日，现代快报记者在苏州市政府召开的新闻发布会上获悉，2021年（第十三届）苏州国际精英创业周暨第二届苏州科学家日将于7月10日开幕，活动设苏州主会场、十个县级市（区）分会场以及海内外若干区域分会场，举办各类人才对接交流活动合计199项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主会场将举行开幕式，发布苏州人才新政，启动沪苏科技资源开放共享与协同发展提升计划，举行北京大学公众健康与重大疫情防控战略研究中心等活动。活动期间将有3010名人才携带3139个项目参会对接，78名两院院士及海外院士莅临苏州，其中25名院士参加主会场开幕式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发布苏州人才新政，25名院士参加开幕式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏州国际精英创业周是苏州重点打造的重大招才引智活动，从2009年起，至今已连续举办了12届，并于每年7月10日举行开幕式。2021年（第十三届）苏州国际精英创业周以“汇聚全球智慧、打造创业天堂”为主题。主会场开幕式将举行第二届城市创新生态论坛、5G人才项目互动路演、若水青年人才学术交流暨纳米真空互联实验站创新合作对接专场、留学人员创新创业项目路演专场等9个分项活动，晚上还将组织国际精英人才大型情景文艺演出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现场将发布苏州人才新政，启动沪苏科技资源开放共享与协同发展提升计划，举行北京大学公众健康与重大疫情防控战略研究中心（苏州中心），以及加强开放合作、赋能人才发展相关签约或揭牌仪式，还将为顶尖人才团队、姑苏重大创新团队颁证，发布国家技术创新中心全球人才招聘和揭榜挂帅项目，举行重大项目签约仪式等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届创业周得到了全球高层次人才的广泛关注和踊跃报名，主会场公共平台共征集到创新创业项目2204个，其中海外项目1309个。开幕活动期间，主会场和十个县级市（区）分会场共有3010名人才嘉宾携带3139个项目参会，78名两院院士及海外院士莅临现场，其中25名院士参加主会场开幕式。遍布全球的23家国内外创客育成中心、29家海外合作组织将通过灵活参与的方式，组织和发动海内外人才同步收看主会场开幕式网络视频直播，参与线上洽谈对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;揭牌成立“一基地”“一联盟”，发出致敬科学家的“苏州宣言”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏州自古人文荟萃、英才辈出，历史上曾出过60名状元，是著名的状元之乡，苏州两院院士达135名，居全国城市首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，苏州确定每年7月10日创业周开幕日为“苏州科学家日”，通过打造“苏州科学家日、科学家苏州日”品牌，向全球发出尊重人才、致敬科学家的“苏州宣言”，让全球科技人才感受“科学天堂、苏适到家”的“苏州礼遇”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现代快报记者了解到，第二届苏州科学家日融入了第十三届创业周，主要包括“1+3+1”系列活动，即开幕式、2021国际科学家苏州峰会、科学家企业家苏州协同创新联盟成立大会和高端沙龙、“赛先生说”苏州科技文化讲坛以及首届赛先生科学和医学公共传播奖颁奖典礼等系列活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，现场还举行中国科协创新战略研究院科学文化与科学家精神苏州研究基地揭牌、材料科学姑苏实验室战略咨询委员会聘任仪式，成立科学家企业家苏州协同创新联盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　活动期间，将有27位两院院士、外籍院士出席科学家日活动，开展一系列“科创中国”科技项目对接等活动，引入一批国内外科技专家团队来苏开展产学研项目签约合作等，形成科技创新的年度高潮。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843784.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>城市体检评估 为城市高质量发展保驾护航</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843567.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，自然资源部发布《国土空间规划城市体检评估规程》（以下简称《规程》），按照“一年一体检、五年一评估”的方式，对城市发展阶段特征及国土空间总体规划实施效果定期进行分析和评价，从安全、创新、协调、绿色、开放、共享6个维度设置了城市体检评估指标，涵盖生态、生产、生活等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，《规程》中多项指标与居民日常生活息息相关，比如，城市内涝严不严重，城市交通拥不拥堵，中小学学位配置均不均衡，医疗、养老设施够不够，人均住房面积达不达标，菜市场分布便不便利，绿化是否有改善等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位专家在接受记者采访时一致认为，《规程》正式公布标志着国土空间规划城市体检评估将从首都走向全国，成为落实新时代高质量发展、高品质生活和高效能治理的重要管理工具，成为国家空间规划体系中将制度优势转化为治理效能的重要机制通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;体检是推动城市高质量发展的关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如今，城市已从早期单纯的人类定居点逐步演变为一个地区乃至一个国家发展动能集聚的核心载体。”清华大学中国新型城镇化研究院高级研究专员李栋告诉记者，以中国为例，第七次人口普查显示中国常住人口城镇化率已接近64%，近年来围绕“两新一重”展开的一系列宏观经济政策调整活动也大量落地在城市地区，而以“一网通管、一网通办”为代表的智慧化管理和服务，也在为每一位居民提供更有获得感的生活体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李栋表示，近年来，交通拥堵、房价高企、环境污染、文脉断裂、医疗教育等公共服务不平衡不充分等诸多现象。尽快为城市诊疗治病、打造更美好的城市人居生活，已成为社会共识和迫切需求。对城市开展体检评估，不仅是考虑城市在社会经济发展中担当的核心角色，也是建立国土空间规划体系并监督实施的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对城市开展体检评估，不仅是考虑城市在社会经济发展中担当的核心角色，也是建立国土空间规划体系并监督实施的重要举措。”李栋指出，基于对城市发展规律的客观认识，融入对政策原则、规划目标等上位要求的提炼，并结合前述各类多发常见“城市病”的主要特征，初步构建一套适合中国城市实情的定期体检评估工作机制与评估指标体系，诊病灶、治未病，将是实现规划全生命周期管理、提升城市治理现代化水平、推动城市高质量发展的关键保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他建议，城市如同一个有机体，在成长中需要不断引导、反复试错、持续优化，通过制度机制和技术标准建立的体检评估必将构成一项有力的政策工具，在操作层面将城市发展的目标、过程和结果三个维度有机融合，为新发展阶段，新发展理念，新发展格局下中国城市的高质量发展保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将制度优势更好转化为治理效能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规程》在定义中明确国土空间规划城市体检评估是促进城市高质量发展、提高国土空间规划实施有效性的重要工具，城市体检评估的对象既包括城市，也包括规划。对城市的特征状态从安全、创新、协调、绿色、开放、共享等六个维度进行监测和评价；对规划的编制和实施从战略定位、底线管控、规模结构、空间布局、支撑体系、实施保障等六个方面进行评估，反映规划实施的效力（规划实施一致性）、效益（实施结果合理性）、效应（使用主体评价）和保障（实施环境和政策机制），以及规划本身的作用和适应性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经大学城市管理系主任副教授王伟告诉记者，城市体检评估彰显新时代国土空间规划之“智慧“，是规律之智、数据之智、专家之智、市民之智的综合集成；城市体检评估健全新时代国土空间规划之“制度”，在制度设计、制度运行和制度保障上给予充分体现；城市体检评估开拓新时代国土空间规划之“治理”，是系统治理、依法治理、综合治理、源头治理的鲜明反映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王伟指出，《规程》围绕战略定位、底线管控、规模结构、空间布局、支撑体系、实施保障等内容，设置6个一级指标类别、23个二级类别和122项指标，其中33项指标可用于快速评估。采取全局数据与典型案例结合、纵向比较与横向比较结合、客观评估与主观评价结合等方法，对各项指标现状年与基期年、目标年或未来预期进行比照，分析规划实施率等进展情况，将有效强化规划的前瞻性、整体性、协同性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在城镇化、工业化、市场化、信息化和全球化交织下，我国国土空间开发保护中多系统、多要素、多主体的跨域融合与协同共振越来越普遍、越来越深化，使得传统治理模式和手段面临巨大挑战。”王伟认为，《规程》从“一首一尾”给出应对，从“一首”看，《规》提出要落实“统一底图、统一标准、统一规划、统一平台”要求，将国土空间基础信息平台和智慧城市结合，同步构建新基础设施--数字化城市时空感知体系，推动体检评估智能化水平和城市智慧化治理水平双提升，实现“管得住”的目标；从“一尾”看，《规程》提出将体检评估结果与政府工作紧密衔接，支撑综合治理、精准施策，同时可依托责任规划师、社区规划师、“枫桥经验”等基层治理创新机制，实现“用得好”的目标，提升国土空间治理效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥规划对城市发展的战略引领&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“城市体检评估关于战略定位、底线管控、规模结构、空间布局、支撑体系、实施保障等六个方面内容的设置是基本框架，同国土空间总体规划编制主要内容衔接。”北京市规划和自然资源委员会杨浚指出，城市政府可结合每年工作重点和规划实施重点任务，对框架内的具体分析内容做出适当的调整，如北京2020年结合疫情，突出城市在安全和防灾方面的要求，增设“安全韧性”内容。将体检评估工作的开展与“开展政策研究、提出政策反馈”紧密关联，让体检评估真正成为政府有效治理城市的抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨浚表示，年度体检和五年评估的差别在于年度体检抓重点、五年评估全覆盖；年度体检发挥过程预警、五年评估用于动态维护。相较于以往的规范（办法）要求，《规程》增加了常态化的年度体检，其特点表现为“三个关注、两个转变和一个核心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，年度体检关注核心问题，如北京总体规划的减量提质、功能重组、城市治理、区域协同等目标，关注牵一发而动全身的关键变量，如人、地、房、业、产等关键要素，关注基于政府运行视角的行动计划，包含实施总体规划的具体项目、土地投放、资金投入和政策机制的建立等。其二，与五年或更长周期的评估不同，年度体检强调从以往的“结果评估”到“过程体检”的转变；也不同于以往的程序性技术文件，强调从“技术文件”到“治理手段”的转变，将其作为国家和地方政府实时监测城市发展、开展空间治理和规划实施的抓手。其三，常态化年度体检的核心目的在于通过过程体检更好发挥规划对城市发展的战略引领和刚性管控作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市城市规划设计研究院石晓冬认为，《规程》在原则中明确全过程应用，开展体检评估要紧密对接国土空间规划，形成贯穿规划编制――任务分解――体检评估――督查问责――反馈落实的规划全生命周期管理实施机制，并衔接国土调查、用途管制、执法督察等自然资源全过程管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，《规程》明确了城市体检评估成果面向上级自然资源主管部门、本级政府和市民三个对象的应用，让城市体检评估真正能用管用好用，方显其价值。在国土空间规划编制审批完成后，城市体检评估是上级自然资源主管部门和本级政府实时全面掌握城市发展动态和规划实施状况最重要的抓手，并以体检评估结论作为开展执法督察及规划的编制、实施和调整优化等管理工作，国民经济和社会发展规划及政府工作报告编制等综合事务决策的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843567.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委研究部署《“十四五”循环经济发展规划》贯彻落实工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843839.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月9日上午，国家发展改革委环资司副司长赵鹏高主持召开发展循环经济工作部际联席会议联络员会议，研究部署《“十四五”循环经济发展规划》贯彻落实工作。会议通报了规划总体情况，听取了有关部门工作介绍和落实工作考虑，对下一步抓好规划贯彻落实提出要求。科技部、工业和信息化部、自然资源部、生态环境部、农业农村部、商务部、国务院国资委、国家统计局、银保监会、国家林草局、供销合作总社等20个部门和单位有关负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，一是要高度重视，主动担当。深刻认识发展循环经济的重要意义，主动作为，以高度的责任感、使命感谋划相关工作，从推动实现碳达峰、碳中和的角度来抓好规划贯彻落实，确保圆满完成规划确定的各项目标任务。二是要周密部署，抓实抓细。针对重点任务，按照五年内取得明显工作成效的目标倒排工期，将有关任务落实到具体司局、处室和责任人，明确时间表、路线图，确保工作落实落细。三是要加强协作，形成合力。充分发挥发展循环经济工作部际联席会议机制作用，加强统筹协调，相互支持配合，共同推动“十四五”循环经济发展取得新的更大成效。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843839.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>水利部传达贯彻李克强总理重要批示研究部署近期防汛工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843660.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本站讯 7月8日晚，国家防总副总指挥、水利部部长李国英主持召开防汛会商会，传达贯彻李克强总理重要批示和胡春华副总理、王勇国务委员批示要求，研判当前汛情形势，研究部署近期防汛工作。李国英强调，要坚决贯彻习近平总书记“七一”重要讲话和关于防汛系列重要讲话指示批示精神，认真落实李克强总理重要批示和胡春华副总理、王勇国务委员批示要求，坚持人民至上、生命至上，逐流域超前做好防汛准备工作，确保人民群众生命安全。国家防总秘书长、应急管理部副部长兼水利部副部长周学文、水利部副部长刘伟平参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李国英指出，据气象预测，7～8月我国气候状况总体偏差，极端天气事件偏多，防汛形势严峻。要将防汛准备工作精准落实到流域单元，将防汛安全责任精准落实到相关岗位主体，大力提升预报、预警、预演、预案能力和水平，做足做实做好“预”文章，打好主动仗，打好有准备之仗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黑龙江流域要滚动预报并超前掌握洪水演进过程，加强超警戒河段巡查防守，及时修复水毁工程，调度嫩江尼尔基水库泄流腾库，为迎战后续洪水做好准备。长江流域要科学调度支流骨干水库拦洪削峰错峰，有效防范中小河流洪水和山洪灾害。淮河流域要加快支流水库和洪泽湖泄流腾库，做好蓄滞洪区运用准备，重视防范大别山区山洪灾害。海河流域要高度重视近期可能出现的强降雨，充分发挥上游水库拦蓄作用，畅通排泄河道，压实责任做好沿河旅游景区管控和洪水影响区域人员转移避险准备，固守城防，确保北京、雄安新区等重点地区防洪绝对安全。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843660.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从“万国牌”到“中国制造” 创新驱动引擎引领国防工业快速发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630844135.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;激荡科技创新的澎湃力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;展开我国国防工业发展的历史卷轴，两个片段让人印象深刻――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1949年开国大典，我军参阅装备为“万国牌”，几乎都是从敌人手中缴获的武器，17架参阅飞机不够用，周恩来总理说，不够就飞两遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年新中国成立70周年阅兵，天安门广场成为展示中国军工实力的“T型台”：歼-20、直-10等新型战机划破云霄，99A主战坦克、两栖突击车列阵以待，东风-17、东风-41导弹剑指苍穹……此次受阅装备均为“中国制造”，其中40%为首次亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾几何时，人民军队靠着“小米加步枪”消灭敌人，但“器不如人”深深刺痛着国人的心。老一辈军工人在一穷二白的艰苦条件下，自力更生、发奋图强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，我军武器装备体系建设实现整体跨越。一大批新型武器装备列装部队的背后，是我国国防工业的快速发展，让世人感受到我国科技创新的澎湃力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，是中国共产党成立100周年，也是“十四五”规划开局之年，创新驱动的强大引擎正引领国防工业快速发展。乘着国防工业改革的春风，在祖国的大江南北，老牌军工企业加速产业转型，新兴军工企业引领前沿技术，科技创新的“一池春水”持续激荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;航天科工集团二院――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;自立自强 加速追赶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　永定路位于北京西郊，全长不到4公里，因东北方向是永定河而得名。“当年，我就是从这条路走进二院，开启了导弹研制人生。”走在永定路上，航天科工集团二院钟山院士讲述了那段艰苦创业的往事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1957年，航天科工集团二院前身国防部五院组建，肩负起导弹研制、创立我国航天工业的重任。当时，生产设备不足30台，生产工人不足百名，仅有的生产设备还是从苏联购买的……然而，这一切都没有阻挡“二院人”奋力攻关的脚步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1967年，一篇报道震惊世界：我军地空导弹部队运用“红旗-2”防空导弹，一举击落当时世界上最先进的U-2高空侦察机。作为当时国内最先进的防空导弹，“红旗-2”正是二院的“经典之作”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　倘若把二院的故事浓缩成一个词，那就是“自立自强”。从我国第一型地空导弹武器系统首次试射成功开始，他们用20多年时间，完成了我国导弹事业“从无到有、由弱到强”的跨越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时光荏苒，岁月如梭。如今，二院拥有一大批国家级突出贡献专家，自主研制的多型导弹武器在国庆阅兵中亮相，向世界展示了我国军工企业的科技实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加速追赶，只争朝夕。“导弹在空中划出一道美丽的弧线，只听轰的一声，弹响靶落。”每次导弹发射成功后，钟山都会在自己风衣的衣襟上，画上一颗五角星留作纪念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那一排排五角星，代表着中国导弹的种类越来越多。随着一型型导弹顺利升空，我国导弹事业从“零”突破，迎来了高速发展期。从大漠戈壁到深山丛林，科研人员跋涉攻关，只为助推部队战斗力提质增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在二院院史馆内，一张老照片格外引人注目：一位老工匠兴奋地站在机床前，小心地打磨设备，制作出的产品精度误差控制在1厘米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1厘米――这是老一辈军工人的加工精度。对那个年代的工匠来讲，能达到这种精度实属不易。加工设备自主设计、设备图纸要靠手绘、产品检验完全凭经验判断……有人说，那个年代，我国导弹是“连滚带爬”造出来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1微米――这是新时代“二院人”创造的“中国精度”。这一精度已成为业界打磨器具的新标准。一次次创新突破，一次次精益求精，他们只为守住产品的质量底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为了打造国产防空利剑，一批批科技人才汇聚于此――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“60后”首席技师王保森，通过改进数控车床的程序编制，探索出一套专用的刀具修磨技术。经测量，他加工的成品精度竟高于设计精度；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“70后”特级技师何海龙，被誉为“导弹神医”，他加工出的产品精度仅为头发丝的四十分之一；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“80后”数控微雕技师常晓飞，能在直径堪比头发丝的金属上刻字，刻出的字只有在显微镜下才能看清……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这支充满生机活力的人才队伍，不仅带动了二院科研能力整体跃升，还催生出一大批高水平科研成果，释放出前所未有的新动能。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630844135.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>水利部：逐流域超前做好防汛准备工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843977.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据水利部9日消息，7月8日晚，国家防总副总指挥、水利部部长李国英主持召开防汛会商会，传达贯彻李克强总理重要批示和胡春华副总理、王勇国务委员批示要求，研判当前汛情形势，研究部署近期防汛工作。李国英强调，要坚持人民至上、生命至上，逐流域超前做好防汛准备工作，确保人民群众生命安全。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210709/c630843977.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧央行修改通胀目标 为继续“放水”留空间</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20210709/c630843582.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月9日，欧洲央行宣布，将中期通胀目标由此前的“接近但低于2%”上调为2%，并表示可以短暂容忍通胀水平超过这一目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国《金融时报》(以下简称FT)分析称，这一转变使得欧央行政策空间更加灵活，可以在更长时间内将利率维持在历史低位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　FT还称，这一改变标志着欧央行与德国央行的保守货币理论分道扬镳。保守货币理论构成了欧元诞生的基石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲央行表示，通胀2%的目标是对称(symmetric)的，这意味着通胀水平偏离目标过高或过低都不能被容忍，但短期内可以允许其灵活波动，因为2%的通胀是一个中期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲央行还表示，当经济运行接近名义利率的下限时，需要采取有力或持续的货币政策，避免通胀率长期低于政策目标，为此将会短暂容忍通胀率高于2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，欧央行行长拉加德坚决否认欧央行会像美联储那样，使用平均通胀目标。平均通胀目标意味着，美联储将会容许物价上涨超过2%，以抵消物价涨幅低于2%时期的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;分析师观点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　FT援引荷兰国际集团经济学家表示，这一变化意味着欧洲央行“在结构上更加鸽派”(structurally more dovish)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“尽管对货币政策路径的直接影响有限，但这一转变仍是‘欧洲央行的历史性转变’，也彻底放弃了德国央行一贯强调的‘通胀风险高于一切’(high inflation above all else)，FT援引凯投宏观经济学家Andrew Kenningham表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;其他事项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了修改中期通胀目标外，欧洲央行还宣布将采取更多措施应对气候变化，计划在信息披露、风险评估、抵押品框架和企业部门资产购买等货币政策操作中，纳入对气候变化的考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，欧洲央行还承诺将持有房屋的成本纳入通胀指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲央行称，将对其货币政策战略进行定期评估，下次评估将于2025年开始。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20210709/c630843582.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>