<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 04 Jul 2022 12:25:33 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>王毅谈中方下阶段六大惠湄举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640234223.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640234223.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>出海正当时，布局全球化组织成中国品牌加速出海关键</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640234077.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640234077.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金砖“中国年”进程过半 外交部：下半年中方还将举办约80场会议和活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640234006.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640234006.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：全球发展倡议秉持伙伴精神，欢迎参与</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640229225.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640229225.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方：将推动国际社会聚焦发展问题，加大对全球发展合作的资源投入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640225869.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640225869.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“互换通”来了，境外投资者可参与内地银行间金融衍生品市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640225862.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640225862.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：作为金砖主席国，中方下半年计划举办约80场会议和活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640224978.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640224978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国社会保障发展报告发布 对深化卫生与医疗保障改革提出五项建议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640224196.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640224196.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金砖国家领导人第十四次会晤落幕，外交部介绍主席国后续工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640223600.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640223600.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：领导人会晤开启了金砖合作新征程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640223100.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640223100.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委下达70亿污染治理和节能降碳专项中央预算内投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640219810.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640219810.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家市场监管总局： 助企纾困 支持市场主体发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640219553.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640219553.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>开“五会”、访四国，王毅东南亚之行拉开中国下半年外交大幕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640219325.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640219325.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚定信心，巩固经济恢复势头</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640219206.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640219206.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最新民营企业劳动关系报告：超九成企业预期2022年用工量增加或不变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640219120.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640219120.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022全国工商联主席高端峰会举行 助力落实稳住经济大盘一揽子政策措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640219116.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640219116.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月销售初现触底回升态势 但不及去年同期水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640219084.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34tdiyextaggtsaytsay.png"/&gt;讯近日，诸葛研究院发布《2022上半年总结与展望【宏观环境篇】》。报告指出，2022年上半年政策正向改善，行业最差基本面成过去式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从销售端来看，今年的房地产销售规模远不及去年同期，根据国家统计局数据显示，2022年1-5月，全国商品房销售面积为50738万㎡，仅占去年全年销售面积的28.8%，与去年同期相比下降23.6%；商品房销售金额为48337万㎡，与去年同期相比下降31.5%；今年的销售远不及去年同期，一方面，去年上半年是成交的一个小高峰，下半年在强化去金融的背景下市场逐步走低，较高的基期拉高了降幅；另一方面，今年上半年疫情再度重启，整体居民购房情绪不高，需求释放缓慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:block;" src="//e.thsi.cn/img/e0bef70231b6adc4" id="84ff4a9bc43a54a28f1a70205aabf1f9" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从单月数据来看，5月销售数据呈现乐观局面，全国商品房销售面积结束连续3月下降趋势，销售面积止跌转升，销售金额也一样，根据国家统计局数据显示，5月单月商品房销售面积10970万㎡，环比上升25.8%；单月商品房销售金额10548亿元，环比上升29.7%。随着疫情的逐步好转，宽松政策效应有所显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:block;" src="//e.thsi.cn/img/92723884e26bd871" id="745f37bc393c2d3078ad68c42a6dae1e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640219084.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行、港交所、香港金管局、香港证监会热议“互联互通”，潘功胜：“互换通”将提升两地金融市场联通效率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640230080.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行、香港金管局、香港证监会7月4日上午连线举办“债券通”五周年论坛暨“互换通”发布仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行副行长、外汇局局长潘功胜表示，自开通至今五年来，“债券通”实现双向通车，运行平稳高效，已成为中国金融市场对外开放的重要里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同一天，“互换通”和常备互换安排公布实施。潘功胜表示，这是贯彻落实中央关于巩固和发展香港国际金融中心地位决策部署，进一步推动金融开放的新举措，表明了中央政府支持香港长期稳定繁荣发展的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人民银行潘功胜：“互换通”有利于满足投资者的利率风险管理需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜在发布仪式上公布了两项新的金融对外开放政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是启动香港与内地的“互换通”。潘功胜表示，这是在“债券通”的基础上，境内外投资者通过香港与内地金融市场基础设施的连接，参与两地金融衍生品市场的一项机制性安排，有利于满足投资者的利率风险管理需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是建立人民币与港币之间的常备互换安排。潘功胜介绍，人民银行与香港金管局将双方已建立的货币互换机制升级为常备互换安排，升级后协议无需再续签，也即将长期有效，互换规模从5000亿元人民币扩大至8000亿元人民币，互换流程进一步优化，资金使用更加便利。这也是人民银行第一次签署常备互换协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，“互换通”和常备货币互换安排的启动实施，将进一步提升两地金融市场的联通效率，巩固香港国际金融中心和离岸人民币业务枢纽地位，充分体现了中央政府对巩固和提升香港国际金融中心地位的高度重视，体现了中央政府支持香港长期繁荣、稳定、发展的信心和决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国金融市场发展的经验表明，扩大开放是实现中国金融市场发展市场化、法治化、国际化目标的强大推动力，也是进一步提升中国金融市场服务实体经济能力的关键之举。”潘功胜说，香港作为国际金融中心，具有很多有利的条件和独特优势，是内地金融市场开放的重要窗口和桥梁，也是国家对外开放战略“先行先试”的重要试验场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;港交所欧冠升：不断优化“债券通”运行机制 丰富市场品种&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港交易所集团行政总裁欧冠升表示，在构建面向未来领先市场的过程当中，中国债券市场具有很强的吸引力。香港交易所集团将持续拓展和丰富债券互联互通市场品种，不断优化“债券通”运行机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港金管局余伟文：下一阶段的工作重点是为北向通投资者提供多元化的风险管理工具&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“过去5年来，‘债券通’已经成为国际投资者配置内地债券的主要渠道。”香港金融管理局总裁余伟文表示，北向通未来还有很大发展空间。下一阶段的工作重点，是为北向通投资者提供多元化的风险管理工具，以提升香港风险管理中心的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余伟文表示，北向通的成功证明了香港国际金融中心助力内地金融市场对外开放，可以发挥独特的桥梁作用。北向通让国际投资者按照熟悉的市场惯例，通过长期合作的金融中介机构，便利地投资内地债券市场。同时，北向通也协助内地市场在保持现有的制度和风险可控的前提下，有序引进国际投资者，让内地市场有机会探索比如多级托管这一类的制度创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国际投资者对于内地债券的配置还有很大增加空间。”余伟文称，作为重要配套，国际投资者对于相关风险管理工具的需求也会慢慢增加。所以下一个阶段的工作重点，是为北向通投资者提供多元化的风险管理工具，提升香港风险管理中心的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余伟文表示，“互换通”的推出非常及时，是推动两地深化金融合作一个重要的举措，让国际投资者可以更便利地管理债券投资相关利率风险，有利于进一步提高国际投资者对于内地债券市场的参与度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于深化金融基建对接，余伟文表示，两地也将继续优化结算交易结算的安排，比如香港金融管理局债务工具中央结算系统（CMU）将与内地中央证券托管机构实现自动化对接，提升“债券通”结算效率。同时，香港金管局也会把握“债券通”南向通机遇，提升香港债券市场，特别是点心债市场的深度和广度。一方面满足内地投资者多元化配置境外债券的需求；另一方面，吸引更多境内外机构在香港发行债券，并发展CMU成为亚洲主要的国际中央证券托管平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于人民币与港币之间的常备互换安排，余伟文表示，这可以为香港人民币产品进一步发展打下稳健基础，从而巩固香港作为全球离岸人民币业务枢纽的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;香港证监会梁凤仪：做好“互换通”准备工作 争取今年年底前落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港证监会署理行政总裁梁凤仪表示，从股票市场互联互通、到“债券通”，再到“互换通”宣布落地，两地金融市场互联互通不断前进发展。香港证监会将做好“互换通”准备工作，争取在今年年底前落地，让香港市场成为国际投资者对冲内地市场风险首选的风险管理中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她认为，5年前推出的“债券通”，是沪深港股票通后的成功创举。两地债券市场通过连接基础设施，在不改变交易习惯、遵从当地市场法规和监管制度的前提下，便利投资者投资两地市场。“债券通”开通以来，业界广泛认同、投资者积极参与、交易量增加迅猛，这对进一步开放我国金融市场、推动人民币国际化、巩固和提升香港国际金融中心地位，以及拓宽境内外投资者投资债券市场渠道等，具有重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁凤仪表示，“互换通”的出台，是两地市场互联互通新的里程碑。两地市场的互联互通，从交易所交易挂牌买卖的股票及场外交易的债券，延伸至场外衍生工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她表示，“债券通”开通以来，北向投资者投资了上万亿元的人民币债券，如何管理对冲风险，包括市场风险、利率风险等，是国际投资者和中介机构普遍关注的问题。“互换通”能够提供有效管理利率风险的工具，让机构投资者能更广泛参与内地债券市场，有效减少市场价格剧烈波动时的大额抛售行为，鼓励其长期投资、价值投资，优化市场生态结构，对确保国家金融市场稳定、促进金融市场稳健开放，实现香港与内地金融市场进一步联通，具有非常重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“香港在推出风险管理产品方面有先天优势，受益于‘债券通’交投量巨大的契机，我们有信心‘互换通’会受到投资者欢迎。”梁凤仪表示，在股票方面，港交所于去年10月份首次推出针对沪深股票通的离岸风险管理工具，即MSCI A50期货合约。短短8个月之间，该合约成交量跟未平仓量相当可观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国外汇交易中心张漪：将积极推动更多交易品种向境外投资者开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国外汇交易中心总裁、债券通有限公司董事长张漪表示，除了“互换通”以外，还将积极推动更多交易品种向境外投资者开放；同时，将积极推动银行间和交易所市场基础设施之间的互联互通尽快落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着投资中国债券市场的规模持续增大，境外机构风险对冲需求持续增长。张漪表示，目前，银行间市场主要交易品种包括各种避险交易产品都在有序向境外投资者开放，但是还有很大的进一步开放空间。“我们将继续为境外机构提供更多投资交易和风险对冲工具及服务，并进一步提升境外机构参与衍生品交易的便利性。”张漪说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张漪表示，“互换通”有望成为境外投资者参与银行间市场的又一创新渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，更多交易品种的开放尚待出炉。“除了‘互换通’以外，我们也将积极推动更多交易品种向境外投资者开放，如银行间市场其他利率及信用衍生工具等、银行间债券市场ETF指数基金业务。”张漪表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张漪说，将积极推动银行间和交易所市场基础设施之间的互联互通尽快落地，支持境外机构通过现有的“直投模式”和“债券通模式”来买卖交易所债券，免去境外投资者参与交易所债券市场的学习成本和接入成本、以及入市开户等操作成本，实现“一点接入、统一开放”的愿景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行上海总部荣艺华：进一步优化境外机构投资者入市流程 推动债券市场更高水平对外开放&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行上海总部金融市场管理部副主任荣艺华表示，近年来，我国银行间债券市场对外开放水平不断提高，主要体现在境外机构入市便利性显著加强、多元性大幅提高、包容性进一步增强、协同性不断提升以及国际化程度持续加深五个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，关于中国债券市场的国际化程度，荣艺华介绍说，境外机构持债规模不断提高，自“债券通”开通以来，年均增速达34.7%。“熊猫债”发行规模持续提升，截至今年5月，中国债券市场“熊猫债”累计发行金额达5805.4亿元。彭博、摩根大通、富时罗素等指数供应商逐步将中国债券市场纳入其旗舰指数。标普、惠誉等外资评级机构先后入市展业。债券市场各个领域、各层面境外机构参与程度均得到明显提升，国际化程度进一步加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　荣艺华表示，下一步，人民银行上海总部将持续深化、细化相关制度安排。在人民银行、证监会、外汇局联合公告总体框架下，进一步优化境外机构投资者入市流程，强化事中事后监测，推动债券市场更高水平对外开放。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640230080.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“互换通”要来了！6个月后正式启动，香港离岸人民币业务再添新动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640227931.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6个月之后，“互换通”将正式启动！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月4日，中国人民银行、香港证券及期货事务监察委员会（下称香港证监会）、香港金融管理局（下称香港金管局）发布联合公告，开展香港与内地利率互换市场互联互通合作（下称“互换通”），促进内地与香港金融衍生品市场共同发展。自公告发布之日起6个月后正式启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今日港交所举办债券通周年论坛2022暨互换通发布仪式，港交所行政总裁欧冠升表示，互换通是深化内地与国际市场互联互通的又一重要里程碑。如同沪深港通和债券通改变了内地与香港股票和固定收益市场的基因一样，互换通也将改变银行间衍生产品市场的面貌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，中国人民银行与香港金管局今天公布优化货币互换协议，改为常备协议形式，毋须续期。协议规模并由原来的5000亿元人民币/5900亿港元扩大至8000亿元人民币/9400亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港金管局总裁余伟文称，“优化与中国人民银行的货币互换协议，以及金管局的人民币流动资金安排，可确保香港作为离岸市场有充裕的人民币流动性，进一步巩固香港发展离岸人民币业务的独特优势及领先地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6个月后正式启动“互换通”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　适逢“债券通”开通五周年，7月4日央行、香港证监会、香港金管局发布联合公告，宣布同意中国外汇交易中心、银行间市场清算所（简称“内地基础设施机构”）和香港场外结算有限公司（简称“香港基础设施机构”）开展香港与内地利率互换市场互联互通合作（简称“互换通”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告明确，自公告发布之日起6个月后，“互换通”正式启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“互换通”指境内外投资者通过香港与内地基础设施机构连接，参与两个金融衍生品市场的机制安排。初期先开通“北向通”，即香港及其他国家和地区的境外投资者经由香港与内地基础设施机构之间在交易、清算、结算等方面互换互通的机制安排，参与内地银行间金融衍生品市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，将适时研究扩展至“南向通”，即境内投资者经由两地基础设施机构之间的互联互通机制安排，参与香港金融衍生品市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余伟文在出席今日论坛时表示，“随着内地债券在国际投资者的投资组合中所发挥的长期策略性作用日趋显著，投资者对管理相关利率风险、汇率风险及流动性风险的需求日益增加。首阶段开通北向‘互换通’，作为‘债券通’的配套工具，能够更好地满足国际投资者的风险管理需求。‘互换通’借鉴‘债券通’的创新设计，让国际投资者透过两地基础设施机构之间的连接，以方便，安全的方式在内地进行利率互换交易。同时沿用香港现有的国际市场交易惯例及营运架构”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘互换通’虽然才开始，且仅限于利率的一个互换，但我们在短期内把利率的互换做好了，市场能看见它有一定的成绩，这非常有利于我们下一步引入更多的风险管理产品，作为债市配套的衍生工具，这是非常大的突破性发展。”香港金管局助理总裁陈维民称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港行政长官李家超表示，“‘互换通’是内地与香港金融市场融合的又一个里程碑，第一次在金融衍生工具领域引入互联互通安排，让两地金融市场互联互通的交易品种更为全面。这将强化香港作为全球离岸人民币业务枢纽及风险管理中心的功能，同时贡献内地资本市场高水平对外开放。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩大两地货币互换规模&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，中国人民银行与香港金管局公布优化货币互换协议，改为常备协议形式，毋须续期。协议规模并由原来的5000亿元人民币/5900亿元港币扩大至8000亿元人民币/9400亿元港币，以进一步深化内地与香港金融合作，更好支持香港国际金融中心建设，推动香港离岸人民币市场稳健发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据余伟文透露，现时香港的人民币支付系统每日成交量超过1.5万亿元人民币。随着货币互换协议的生效，金管局会进一步优化其人民币流动资金安排，支持市场流动性，包括离岸人民币产品与服务的提升及创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，金管局将扩大日间及隔夜的资金额度，总额分别由100亿元人民币增加至200亿元人民币。换言之，可供市场运用的流动资金将会增加200亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，增加隔夜资金安排的运作弹性，运作时间由原来的下午6时，延长至次日早上5时，即人民币即时支付结算系统（人民币RTGS系统）的终止时间。参与人民币业务的认可机构（参加行）可通过“债务工具中央结算系统”（Central Moneymarkets Unit，CMU）成员终端机以简化程序进行隔夜回购交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，降低隔夜回购协议的回购利率，由人民币香港银行同业拆息加50基点降至加25基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在人民币国际化进程中，香港一直扮演独特无可取代的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2004年推出个人人民币银行业务以来，香港一直是内地金融领域对外开放可靠的“试验场”，其中包括:2007年首次发行点心债、2009年完成首宗人民币跨境贸易结算、2011年推出人民币合资格境外机构投资者计划（RQFII），进一步让国际投资者进入内地资本市场。及推出并不断完善各项互联互通机制，包括2014年“股票通”、2017年债券通“北向通”以及2021年债券通“南向通”和“跨境理财通”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于此，香港离岸人民币业务取得骄人成绩，包括保持规模最大的离岸人民币资金池，在人民币支付及外汇交易方面处于领先地位，多个跨境互联互通机制为国际投资者提供进入内地金融市场的渠道等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，人民币国际化的重要里程碑包括：人民币资产纳入主要全球指数、国际货币基金组织提高人民币在特别提款权篮子的权重，国际结算银行与中国人民银行最近订立“人民币流动性安排”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动香港离岸人民币市场的持续发展，在本次论坛活动中，上海清算所副总经理汪洪波、跨境银行间支付清算公司总裁许再越及中国外汇交易中心总裁、债券通董事长张漪均提到了提升香港金融基建，发展CMU系统为主要的国际中央政权托管平台（International Central Securities Depository，ICSD）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动CMU发展，提升香港IFC地位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据余伟文透露，金管局已制定提升CMU系统的三年计划，以期将CMU发展成为亚洲主要的ICSD，更好地从跨境、交易结算、托管等方面支持内地与国际金融市场之间的联通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，稳健的金融基建对维持香港货币及金融系统稳定，以至巩固香港国际金融中心地位都是不可或缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，CMU是香港重要的中央政权托管平台，自1990年成立以来，便一直与香港金融市场同步成长。CMU的定位由最初仅为外汇基金票据及香港政府债券提供发行、交收及结算服务，拓展至为在香港发行的港元及外币债券，提供多币种结算、交收及托管服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时至今日，不论是香港特别行政区政府发行的债券（例如近日发行的政府绿色零售债券）、以及由人民银行、财政部在香港发行的央行票据或人民币债券，都是由CMU一手包办。内地市政府及企业亦通过CMU在香港发行人民币债券。截至2021年底，存放于CMU在香港发行的债券总额超过2万亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自债券通于2017年开通之后，为香港债券市场注入新动力，CMU互联互通的角色尤为重要。CMU成功实现内地与国际惯例接轨，不论是国际或内地投资者，都可以用自己最熟悉、最便利、最信赖的方式进行结算，大大降低跨境买卖的结算成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据统计显示，债券通已吸引全球36国家和地区，共3500多间机构投资者参与，成功地把投资者“引进来”内地金融市场。截至2022年4月，债券通日均成交额超过310亿元人民币，境外投资者通过CMU持有内地在岸债券总值超过8000亿元人民币。2021年9月债券通“南向通”亦正式开展，为内地机构投资者提供便捷、高效及安全的通道，透过香港市场灵活配置境外债券资产，协助内地投资者“走出去”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，亚洲国际债券市场一直大幅增长。香港作为区内的国际金融中心，在亚洲债市亦占重要一席。根据国际资本市场协会（International Capital Market Association，ICMA）统计，2021年香港安排了34%的亚洲国际债券发行，而美国、英国和新加坡分别占22%、17%和5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然亚洲债市活跃，可是亚洲市场一直缺乏规模媲美欧洲的ICSD。这个市场缺口，加上区内债券市场方兴未艾，正好成为CMU市场化的契机。我们将会全面提升CMU的系统及服务，包括今年4月1日推出全新抵押贷款服务，以回购协议方式提供免费即日流动资金，包括港元、人民币、美元及欧元。希望让CMU成员在债券发行过程中，更有效管理流动资金，从而减少因时区不同而产生的资金成本和风险。”余伟文称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：叶舒筠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640227931.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中上协：推动上市公司数字化转型 为我国经济行稳致远发展注入新动能新活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640223361.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者吴晓璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国上市公司协会召开中国上市公司协会信息与数字化专委会，会上发布了《中国上市公司数字经济白皮书2022》(以下简称《白皮书》)。《白皮书》基于一个全面、系统的上市公司数字经济分析体系，展示了上市公司在数字经济时代所处的政策环境、资本市场表现和数字化转型现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国上市公司协会基于国家统计局《数字经济及其核心产业统计分类(2021)》和国务院《“十四五”数字经济发展规划》，从宏观、中观、微观三个层面构建分析指标，对我国A股上市公司数字经济和数字化转型情况进行了系统分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在宏观层面，《白皮书》从数字经济政策环境出发，借鉴OECD《走向数字化综合政策框架》和《“十四五”数字经济发展规划》，提炼出22项关键政策领域和指标，对2012年以来各部门、地区发布的政策在22项政策指标的聚合、时间分布、行业分布、地区分布等情况进行了分析；在中观层面，《白皮书》基于《数字经济行业分类》，围绕数字产品制造业、数字产品服务业、数字技术应用业、数字要素驱动业、数字化效率提升业共5个大类，32个中类，156个小类，考察辖区、不同控股类型上市公司的数字经济实体分布；微观层面，《白皮书》选择了数字经济核心领域上市公司群体，从市值、营收、研发投入、人力资源方面分析数字经济核心领域上市公司的成长性、创新能力、融资情况、人均创收、人均创利及人均薪酬等情况。白皮书还单立篇章，围绕上市公司数字化转型的现状、投入情况、实现路径、转型效果、转型难点等五个维度，基于调研数据分析了上市公司数字化和实体经济融合的现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中上协表示，目前，A股上市公司4800余家，涵盖了国民经济90个行业大类的“龙头企业”。上市公司是实体经济的“基本盘”，是经济发展动能的“转换器”。推动上市公司数字化转型，有助于加快培育一批符合高质量发展要求的上市公司群体，在新格局下推动形成具有竞争力的产业集群，从而为我国经济行稳致远发展注入新动能新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中上协认为，《白皮书》的发布具有重要意义，一是在宏观层面有助于正确把握“加快数字化发展，建设数字中国”的政策方向，能够为数字经济的健康、安全可持续发展提供可量化的政策参考依据；二是在中观层面对上市公司在数字经济领域的行业分布、发展结构方面提供客观的统计数据，为数字经济跨区域、跨行业、跨所有制均衡化发展提供参考；三是基于上市公司数字化转型现状和公开披露数据，为上市公司数字化转型，迈入高质量发展新轨道提供指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中上协近期成立了信息与数字化专业委员会。据悉，专委会将整合上市公司数字化领域的优质资源，组织上市公司开展信息与数字化领域相关课题研究，建设“上市公司数字化服务平台”和“上市公司之家”App，为上市公司数字化转型提供相关信息和解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑李波)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640223361.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国扶贫开发协会更名中国乡村发展协会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640222289.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京7月4日电 （记者李栋）近日，中国乡村发展协会动员部署“知党恩 知乡村 知己任”——2022年“三知”主题教育活动。此次活动系6月上旬被民政部批准更名后，中国乡村发展协会举办的首次主题教育活动和工作部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国乡村发展协会的前身是成立于1993年的中国扶贫开发协会。中国乡村发展协会会长袁文先在动员会上表示，2021年2月25日，随着全国脱贫攻坚总结表彰大会胜利召开，中国扶贫开发协会完成了历史使命，协会工作开启了由脱贫攻坚向乡村振兴的历史转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站上新起点，开启新征程。据悉，今年中国乡村发展协会确定的“三知”主题教育活动是对去年开展党史学习教育和“三学”“三立”主题教育活动的深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在庆祝建党101周年的重要日子里，希望通过‘知党恩、知乡村、知己任’主题教育活动，进一步明确目标、激发干劲，推动协会工作创新发展。”袁文先说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640222289.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：金砖“中国年”计划继续举办约80场会议和活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640234417.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月4日电(记者温馨)外交部发言人赵立坚4日说，金砖“中国年”刚刚过半，下半年，中方还计划举办约80场会议和活动，期待同其他金砖各方携手努力，深化各领域务实合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚在当日例行记者会上回答相关提问时说，不久前，金砖国家领导人第十四次会晤成功举行，五国领导人相聚“云端”，就加强金砖合作、维护世界和平、促进共同发展进行深入交流，达成广泛共识。会晤形成了一系列开创性、引领性、机制性成果，开启了金砖合作的新征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“领导人会晤圆满落幕，但金砖‘中国年’才刚刚过半，主席国工作将继续有条不紊向前推进。”赵立坚说，下半年，中方还计划举办约80场会议和活动，仅7月份就将举办通信、反腐败、劳工就业等重要部长级会议，以及知识产权、智库、媒体等各领域、各层级活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，中方期待同其他金砖各方携手努力，落实好领导人会晤成果和共识，进一步巩固金砖战略伙伴关系，深化各领域务实合作，不断加强机制建设，为实现金砖高质量发展注入强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640234417.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强考察民政部和人力资源社会保障部并主持召开座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640228985.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强考察民政部和人力资源社会保障部并主持召开座谈会强调以发展促就业 以就业保民生推动经济社会持续健康发展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月28日电 6月27日，中共中央政治局常委、国务院总理李克强到民政部、人力资源社会保障部考察，并主持召开座谈会。他强调，要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，落实党中央、国务院部署，全面贯彻新发展理念，高效统筹疫情防控和经济社会发展，以更强责任担当推动经济加快恢复发展，保市场主体，稳住就业基本盘，切实保障民生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强十分关心稳就业。他来到人力资源社会保障部中国就业培训技术指导中心，负责人介绍通过开展“产生你的企业想法”、“创办你的企业”等培训辅导，设立基金提供贷款担保，培育不少初创企业，带动大量就业。李克强说，普通人有上上智，要鼓励更多人有敢闯敢创办企业的勇气，深入推进大众创业、万众创新，国家一视同仁支持创办和发展包括民营企业、个体工商户在内的各类所有制市场主体。李克强还详细了解职业培训方面开展的技术指导。他说，职业培训要适应市场需求，把我国人力资源丰富的优势更好发挥出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强听取了就业形势和工作汇报。他说，民生在勤，勤就得能就业，依靠劳动创造财富。就业稳是经济运行在合理区间的重要标志。受疫情等超预期因素影响，我国经济出现新的下行压力，当前稳经济一揽子政策措施正加快落地见效，经济总体有所恢复，但恢复的基础还不稳固，稳就业任务依然繁重。发展是解决我国一切问题的基础和关键。稳经济大盘政策措施很重要的是着力以保市场主体来稳就业。要进一步增强紧迫感，继续落实各项政策，推动经济运行尽快回归正常轨道，以发展促就业、以就业保民生，尽快把失业率降下来、控制住。用改革的办法拓展市场化社会化就业渠道、增加就业岗位，实现可持续。抓实抓细高校毕业生就业促进服务工作，扩大面向农民工的以工代赈规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强来到民政部社会救助司，察看低收入人口监测信息，了解救助政策实施情况。他说，社会救助是民生兜底保障，能够促公平、保安宁，也是一个缓冲带，可以让一时遇困人员渡过难关后再就业再创业。要把救助、社保政策与就业政策衔接起来，鼓励有能力的靠就业凭双手争取更好生活，使社会更有活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　座谈会上，民政部作了汇报。李克强说，发展的根本目的是为了让人民过上好日子，越是有困难越要做好民生各领域工作。受疫情、灾情等影响，现在困难群众增多。要加强动态监测，及时发现失业人员和需纳入低保的对象、临时遇困人员等，在保障和救助上该扩围的扩围，应保尽保、应兜尽兜，防止发生冲击道德底线的事。确保不发生规模性返贫。保障养老金按时足额发放，做好义务教育、基本医疗、基本住房等民生工作。这些年全国财政支出70%以上用于民生，各级政府都要坚持过紧日子，负起责任着力保住基本民生。各地区各部门要在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，落实党中央、国务院部署，务实进取，推动经济社会持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王勇参加。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640228985.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>30亿！央行单日小额逆回购操作，流动性无忧</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640230150.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;30亿！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在连续数日开展千亿逆回购操作后，央行今日开展了30亿元的逆回购操作。公告显示，为维护银行体系流动性合理充裕，今日以利率招标方式开展了30亿元逆回购操作。期限为7天，中标利率为2.1%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/dd6a6d2f0a73e167" id="0b156fcbf95bb4c787c1265bf060d0b5" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，季末效应已过，央行减少投放不会改变流动性充裕的状态。7月流动性无需过多担忧，但边际上的确较上半年趋紧，资金利率可能会逐步回归到政策利率附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行开启小额逆回购操作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　30亿元的7天期逆回购操作量处于今年以来的最低位。数据显示，上次央行小额逆回购操作发生在2021年1月26日，操作量为20亿元。业内人士认为，市场无需担忧流动性过度收紧，而近期连续开展公开市场操作，也体现了央行对市场流动性时刻关注、精准投放的态度，有利于进一步稳定市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/fb191013f73235ea" id="17ece28f4e1989b666afc6a3089a1c17" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行突然开启小额逆回购操作，传递了什么信号？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国盛证券固定收益首席分析师杨业伟认为，季末效应过去，市场流动性处于合理充裕状态。2季度以来，流动性宽松主要是实体被动储蓄和融资不足的结果，而非央行主动投放，因而央行减少投放不改变流动性宽松环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上周初，半年末因素叠加地方债高供给下，市场流动性有所波动，但随着跨过半年末时点后，银行间市场资金面结束短暂波动回归常态，主要回购利率大幅回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上周五，短端利率全线大幅下行，资金面平稳跨月，恢复宽松情况。从回购利率表现看，DR007加权平均利率下行61.66BP至1.6748%，低于政策利率水平；R007加权平均利率大幅下行129.9BP至1.7633%，上交所1天国债逆回购利率（GC001）下行106BP至2.353%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“DR007远低于政策利率水平表明银行间市场并不存在缺钱的现象。”一位利率债投资经理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国债期货低开&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受央行小额逆回购操作影响，国债期货集体走低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至今日11时27分，10年期国债期货（T2209）报99.725元，跌幅0.26%；5年期国债期货（TF2209）报收100.92元，跌幅0.24%；2年期国债期货（TS2209）报收100.835元，跌幅0.13%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/57da32a828d1af6e" id="1a81391c368a1572112aee9ab329fa21" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有国债期货交易员表示，今早的小额逆回购操作导致了国债期货的开盘走低，此外，随着疫情形势好转，疫情防控政策逐渐放松，市场对经济基本面回升预期有所强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今早的下跌是市场情绪表现，预计后续流动性不会收紧，7月流动性仍会保持合理充裕的位置。”该交易员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预计流动性仍充裕无忧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于后续资金面情况，业内人士认为，结合央行日前表态，目前央行不会收紧流动性，7月份流动性整体将维持平稳，资金利率会逐步向政策利率回归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一家城商行投资经理对记者表示，央行并无传递货币政策边际收紧的信号。市场相信货币政策仍然不会大幅度突然转向，预期后续资金面仍然处于较为宽松的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月27日，央行行长易纲在接受媒体采访时表示，中国的货币政策一直是与支持实体经济发展相适应的。广义货币M2和社会融资增速与名义GDP增速基本匹配，保持流动性合理充裕，支持中小企业发展以实现就业最大化目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券首席经济学家明明表示，目前来看，经济恢复态势较好，央行继续维持资金市场利率偏离政策利率的必要性降低。复工复产卓有成效，制造业景气度改善明显，对消费和服务业而言也构成实质性利好。未来经济增速可能会迎来环比改善最快的阶段，货币政策也将回归常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在经济完全修复之前，货币政策难以收紧，但不同于二季度，央行可能会开始控制市场利率偏离政策利率的程度。预计7月资金市场利率中枢将小幅上行，DR007可能在1.8-2.0%区间震荡。”明明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国泰君安证券发布研报表示，7月流动性无需过多担忧，但边际上的确较上半年趋紧，资金利率可能在7-8月逐步回归到政策利率附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：邵子怡 校对：冯雯君 制作：季宇亮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640230150.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《报告》：释放社会责任投资潜能 助力实现乡村振兴战略</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640225801.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京7月4日电(记者杜燕飞)日前，在中国人民大学中国普惠金融研究院(CAFI)主办的2022中国社会责任投资高峰论坛上，CAFI研究部执行主任胡煦代表研究团队发布了题为《释放潜能：社会责任投资助力乡村振兴》的社会责任投资报告(以下简称《报告》)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》认为，对于中国而言，可持续发展离不开乡村振兴。实施乡村振兴战略不仅需要提升农业农村基础设施、发展乡村产业，还需要提高公共服务水平、推动乡村生态产品价值实现。在填补地方主体资金缺口方面，社会责任投资大有可为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》指出，在支持基础设施建设方面，投资机构可以认购地方政府债、参与PPP项目。由于看重社会效益，投资者可能愿意为PPP项目提供低于市场利率的贷款，节省融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在支持乡村产业发展方面，投资机构可以参与地方财政牵头设立的乡村振兴投资基金。由于关注小农户的利益，社会责任投资让产业发展惠及广大小农户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在支持农村金融发展方面，投资机构可以帮助农村中小银行补充资本，借助农村中小银行的网点、对当地市场的了解和服务小客户的特长，间接触达乡村。投资机构还可以为涉农企业提供融资，通过投资龙头企业，利用产业链价值传递，间接惠及小农户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为正在崛起的新兴理念，社会责任投资追求财务回报、社会环境效益双重目标，因此更有意愿参与乡村发展，且能够与当地居民和谐共赢，是更适合乡村振兴的投资。”《报告》认为，在实施乡村振兴战略的过程中，利用社会责任投资帮助填补资金缺口，多维度、多层面加快推进农业现代化、壮大乡村产业、保障和改善农村民生、建设生态宜居的美丽乡村，最终量质并举地实现总体发展目标，实现人与人、人与社会和自然和谐共享的美好未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大农业与农村委员会副主任委员刘振伟表示，《报告》围绕乡村振兴这一国家战略的投资问题做专题研究，导向鲜明，理念新颖。同时，《报告》探索了社会资本如何投资乡村振兴，针对性很强。此外，《报告》围绕乡村产业振兴、增加农民收入、城乡融合、农村公共服务、生态环境保护等方面资金需求进行分析，提出社会资本助力乡村振兴的路径选择，具有建设性意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学经济学院教授、党委书记兼院长刘守英认为，县域级产业的发展应该是在城乡融合的空间下来为企业提供乡村发展的空间，需要企业与地方政府进行合作，实现农业土地、资本、劳动、技术、资产等要素有效组合，让农业更具有竞争力，同时，企业在乡村投资中要承担社会责任，赢得农民信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在实施乡村振兴战略的过程中，适时适度地利用社会责任投资，可以帮助填补资金缺口，多维度、多层面加快推进农业现代化、壮大乡村产业、保障和改善农村民生、建设生态宜居的美丽乡村，最终量质并举地实现总体发展目标。”胡煦表示。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220704/c640225801.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>