<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Mar 2020 04:36:31 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>疫情冲击下 1-2月工业企业利润下降38.3% 短期外需减弱与内需不振风险攀升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888203.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888203.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>努力完成全年经济目标，政治局会议释放了哪些经济信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618887696.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618887696.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税降费向消费端过渡 财政工具重启可能性较大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618887623.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618887623.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳就业是今年经济工作的首要任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618887249.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618887249.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部：愿向有需求国家提供抗疫技术支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200327/c618885687.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200327/c618885687.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济战“疫”录：非常时刻力挺世界经济 G20特别峰会带来三重利好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200327/c618884269.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200327/c618884269.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>时隔13年再发“特别国债”？专家：补充财政收支缺口</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200327/c618884237.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200327/c618884237.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>水利部：重大水利工程建设进度明显加快 在建重大水利工程项目已有92%复工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200327/c618883808.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200327/c618883808.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年中国人民银行工作会议在京</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618887278.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;| 我的位置：首页&amp;gt;党委宣传部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高级搜索&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618887278.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部 中方全力抗疫出台系列举措稳经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200327/c618885314.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：耿爽介绍，昨天晚上（26日）二十国集团领导人应对新冠肺炎特别峰会成功举行，会后发表声明。声明指出，二十国集团正在向全球经济注入超过5万亿美元，作为有针对性的财政政策、经济措施和担保计划的一部分，以抵消大流行病对社会、经济和金融的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：王凌雪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200327/c618885314.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央政治局会议政策信号满满：首提提高赤字率、发行特别国债</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200327/c618884364.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局3月27日召开会议，分析国内外新冠肺炎疫情防控和经济运行形势，研究部署进一步统筹推进疫情防控和经济社会发展工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要加大宏观政策调节和实施力度。要抓紧研究提出积极应对的一揽子宏观政策措施，积极的财政政策要更加积极有为，稳健的货币政策要更加灵活适度，适当提高财政赤字率，发行特别国债，增加地方政府专项债券规模，引导贷款市场利率下行，保持流动性合理充裕。要落实好各项减税降费政策，加快地方政府专项债发行和使用，加紧做好重点项目前期准备和建设工作。要充分发挥再贷款再贴现、贷款延期还本付息等金融政策的牵引带动作用，疏通传导机制，缓解融资难融资贵，为疫情防控、复工复产和实体经济发展提供精准金融服务。对地方和企业反映的难点堵点问题，要抓紧梳理分析，及时加以解决，推动产业链协同复工复产达产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与2月21日召开的中央政治局会议相比，此次会议首次明确要“抓紧研究提出积极应对的一揽子宏观政策措施”，并对宏观政策内容进行了具体阐述，释放了极强的政策信号。此外，还首次提到适当提高财政赤字率、发行特别国债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信号一：适当提高财政赤字率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与上次政治局会议“积极的财政政策要更加积极有为，发挥好政策性金融作用”的提法相比，此次政治局会议关于积极财政政策的表述更加具体。其中提到，“适当提高财政赤字率”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交行首席研究员唐建伟在接受上证报记者采访时表示，“每年的赤字率目标都是在政府工作报告中明确，而此次在全国两会召开之前，政治局会议进行定调，信号已经很明显。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;近期相关部委也已经密集吹风财政赤字率有望适当提高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局国民经济综合统计司司长、新闻发言人毛盛勇3月16日在国新办新闻发布会上表示，适当提高财政赤字率有空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在3月5日举行的国务院联防联控机制新闻发布会上，财政部副部长许宏才也回应了“赤字率是否上调”的问题，他称，财政赤字的确定，需要综合考虑经济形势、宏观调控需要、财政收支状况等各种因素，同时也要经过全国人大审议等法定程序。财政部将按照党中央、国务院决策部署，结合疫情及经济形势变化，统筹做好相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年财政赤字率为2.8%，比上年提高0.2个百分点。市场普遍预计今年赤字率将会突破3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家信息中心首席经济师祝宝良对上证报记者分析称，应对疫情的短期供给冲击应主要依靠财政政策，通过减税降费、扩大支出支持企业和部分地方政府渡过难关。中央财政赤字率可提高到3.5%甚至以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前由全国人大财经委原副主任吴晓灵领衔的中国财富管理50人论坛课题组也曾发布报告，建议适当提高今年赤字率至3.5%，发行特别国债不少于1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信号二：发行特别国债&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“特别国债”这个词不常见。什么是特别国债？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别国债是具有特定用途的国债，它不是对预算赤字的融资，不会增加财政赤字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，我国特别国债只发行过两次。第一次，1998年8月向四大国有独资商业银行发行了2700亿元长期特别国债，所筹集的资金全部用于补充国有独资商业银行资本金。第二次，2007年发行15500亿元特别国债，用于购买约2000亿美元外汇，作为即将成立的国家外汇投资公司的资本金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海外亦有发行特别国债用于应对突发公共事件的案例。比如，日本、韩国、智利、阿根廷等国家都有特别国债发行的案例，主要用于应对地震等自然灾害的灾后恢复、金融危机或主权信用危机的对冲等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此次政治局会议提到“发行特别国债”，预计我国很快就会迎来第三次发行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发行额度多少？用途在哪？不少分析人士建议发行规模在1万亿元到2万亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐建伟对上证报记者说，“可以借此次疫情救助中小企业为契机，通过发行特别国债来设立专门支持中小企业的政策性银行，并且将其作为中小企业政策性金融支持体系的核心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，小微企业融资难融资贵的问题一直存在，也是受疫情冲击最大的群体，本身就是财政应该救助的主要对象。如设立这样一个机构，既可以保障国家扶持中小企业的各项政策顺利实施，又可以改善中小企业的融资环境，缓解严重制约中小企业发展的融资问题，还可以弥补目前三大政策性银行不能惠及中小企业而商业银行在这方面又积极性不够的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券分析师则预计，特别国债或主要用于基建补短板，在专项债和政策性金融的基础上，进一步加强基建对稳定经济的作用，以应对经济增速下行压力和就业压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信号三：增加地方政府专项债券规模&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此次政治局会议提出，增加地方政府专项债券规模。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期相关部委的表态曾释放过类似信号。财政部部长助理欧文汉表示，要扩大地方政府专项债券发行规模，按照“资金跟着项目走”的原则，指导地方做好项目储备和前期准备工作，尽快形成有效的投资。国家发展改革委投资司副司长刘世虎表示，将扩大地方政府专项债券规模，抓紧准备专项债券项目，支持有一定收益的基础设施和公共服务项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中金公司等机构预测，今年地方政府专项债可能增加至4万亿元左右。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政预算绩效专委会副主任委员张依群在接受上证报记者采访时表示，今年地方专项债发行规模或在3万亿元至3.5万亿元之间。重点投向医疗基础设施、社区服务等民生改善领域，与5G等新基建相关的配套设施也将覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信号四：引导贷款市场利率下行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政治局会议提出，引导贷款市场利率下行，保持流动性合理充裕。要充分发挥再贷款再贴现、贷款延期还本付息等金融政策的牵引带动作用，疏通传导机制，缓解融资难融资贵，为疫情防控、复工复产和实体经济发展提供精准金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，3月26日召开的中国人民银行货币政策委员会2020年第一季度例会指出，运用多种货币政策工具，保持流动性合理充裕，保持物价水平总体稳定。下大力气疏通货币政策传导，继续释放改革促进降低贷款实际利率的潜力，引导金融机构加大对实体经济特别是小微、民营企业的支持力度，努力做到金融对民营企业的支持与民营企业对经济社会发展的贡献相适应，推动供给体系、需求体系和金融体系形成相互支持的三角框架，促进国民经济整体良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摩根士丹利华鑫证券首席经济学家章俊在接受上证报记者采访时表示，一揽子政策包括货币财政政策、区域发展产业扶持等一系列政策。过去几个月，政府已经出台了一系列针对疫情的纾困政策，对控制疫情和复工复产起到了积极的效果。未来的一揽子政策目的是进一步稳增长同时兼顾调结构，在继续帮助中小企业渡过难关的基础上，货币和财政资金将更多投入先进制造业、新基建、以及民生相关行业和领域来积极扩大内需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信号五：扩大居民消费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;与上次政治局会议相比，此次会议大篇幅阐述了有关扩大居民消费的内容。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要加快释放国内市场需求，在防控措施到位前提下，要有序推动各类商场、市场复工复市，生活服务业正常经营。要扩大居民消费，合理增加公共消费，启动实体商店消费，保持线上新型消费热度不减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期部委及地方提振消费的政策不断。日前国家发展改革委等23部门发布了《关于促进消费扩容提质 加快形成强大国内市场的实施意见》，商务部也定调要进一步稳定和扩大汽车消费。地方层面，多地出台刺激汽车消费的政策，不少地方还发放消费券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，未来更多刺激消费政策有望出台。从中长期来看，促进中国消费格局改善的关键是推进收入分配改革，提高居民消费占比。中国人民大学副校长刘元春建议，可以从强化再分配机制、调整劳资关系五险一金、健全社保体系、增加财产性收入等多方面入手让居民收入增加，能消费、敢消费。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200327/c618884364.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美贸易依赖程度有分化服务贸易发展迅速--外管局报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200327/c618884206.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　路透北京3月27日 - 中国国家外管局周五指出，中美两国贸易依赖程度有分化，2019年受中美加征关税影响，中美贸易在中国、美国贸易总额中的占比均有下降，分别为12%和13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中国统计看，近年来中美贸易在中国贸易中的份额小幅下降。2000-2018年间，中美间货物贸易在中国进出口总额占比由17%逐步回落至13%左右。从同期美国统计看，中美货物贸易在美国进出口总额占比提高10 个百分点至16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外管局在“2019年国际收支报告”的专栏中指出，中美两国服务贸易发展迅速，2019年中美服务贸易额占美国服务贸易总额的5.2%，美国对中国的服务贸易顺差占美国服务贸易顺差的比重超过15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，中国对美出口的机电产品、纺织和服装等，合计占对美出口比重近六成；自美进口则集中在机电产品、飞机、汽车、医疗设备等高技术和资本密集型产品以及大豆等农产品，合计占自美进口比重超六成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年受中美加征关税等影响，中国对美进出口总额下降15%，顺差同比收窄8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为外管局报告中题为“近年来中美贸易的发展变化”的专栏全文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在经济全球化、国际产业分工的大背景下，中美经贸往来日益频繁，中美两国作为全球重要的两大经济体，贸易总额占全球贸易总量的近 3 成。两国共同推动全球经济增长和贸易发展，为世界经济的繁荣与稳定作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两国货物贸易持续稳步发展。据海关统计，中美双边贸易由快速增长到稳步发展阶段。2019 年，中美双边货物贸易额达 5409 亿美元，较 2001 年中国加入世贸组织时增长了 5 倍多。其中，2001-2008 年，处于快速发展阶段，双边贸易额年均增速达 23%，2009年全球金融危机之后，货物贸易增长逐步放缓，2010-2018 年年均增速为 6%。2019 年，受中美加征关税等影响，我国对美进出口总额下降 15%，顺差同比收窄 8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两国货物贸易具有较强互补性。中美作为世界最大的发展中国家和发达国家，经济处于不同的发展阶段，在全球价值链中的角色分工不同。近年来，随着我国逐步承接全球加工制造业的转移，对美机电产品出口显著增加，占对美出口的比重由 2001 年的 33%上升至 2019 年的 48%。2019 年，对美出口的机电产品、纺织和服装等，合计占对美出口比重近6成。一直以来，我国自美进口集中在机电产品、飞机、汽车、医疗设备等高技术和资本密集型产品以及大豆等农产品。2019 年，上述行业自美进口合计占自美进口比重超 6 成。两国发挥各自比较优势，双边贸易呈现优势互补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两国贸易依赖程度有分化。我国不断加强国际交往，注重贸易的平衡发展，2018年贸易伙伴数量达 230 多个，特别是与新兴市场和发展中国家贸易持续较快增长。2019年东盟已超过美国跃升为我国第二大贸易伙伴。从中国统计看，近年来中美贸易在我国贸易中的份额小幅下降。2000-2018 年间，中美间货物贸易在我国进出口总额占比由 17%逐步回落至 13%左右。从同期美国统计看，中美货物贸易在美国进出口总额占比提高10 个百分点至 16%。2019 年受中美加征关税影响，中美贸易在我国、美国贸易总额中的占比均有下降，分别为 12%和 13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两国服务贸易发展迅速。美国经济分析局统计数据显示，2001 年-2019 年，中美服务贸易额增长超过 7 倍，美国对我国的服务贸易顺差增长 20 倍。2015 年我国超过加拿大，成为美国服务贸易顺差的第一大来源国。2019 年，中美服务贸易额占美国服务贸易总额的 5.2%，美国对我国的服务贸易顺差占美国服务贸易顺差的比重超过 15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中美双方的经贸合作，为两国企业提供了巨大的市场，为两国消费者提供了性价比更高的商品和服务，实现了互利共赢。未来我国将继续推进改革、扩大开放，与美国在内的各国开展更深层次的国际贸易合作，共同推动全球贸易健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200327/c618884206.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融对民企支持要与经济社会发展贡献相适应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618887556.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618887556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>持续释放政策效果 提升企业盈利能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618887554.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618887554.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>逆周期调节政策加码 二季度经济增速料反弹</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618887460.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者倪铭娅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局27日发布数据显示，1-2月份，全国规模以上工业企业实现利润总额4107.0亿元，同比下降38.3%。国家统计局工业司副司长张卫华表示，虽然规模以上工业企业利润总体明显下降，但部分连续生产行业以及民生保障行业利润仍然保持增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，近期，基建投资逐步加码、地方政府专项债发行进度加快，一系列逆周期调节政策持续发力。随着政策效应逐步显现，二季度经济有望大幅反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基建投资发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为逆周期调节主要抓手，基建投资正在加码。3月以来，北京、河北、山西等多个省市发布2020年重点项目投资计划。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601696','&amp;#x4E2D;&amp;#x94F6;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;中银证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;601696&lt;/a&gt;）报告预计，二季度基建投资增速有望回升至10%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委副秘书长高杲日前表示，要加强包括5G、数据中心、工业互联网等新型基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新基建的本质就是既能作为逆周期调节重要抓手，又能有效避免经济再次陷入债务泥潭。”中信证券首席经济学家诸建芳表示，新基建的外部性效应明显优于老基建的投资范畴，发力方向应与我国经济长期转型方向相匹配。二者不是完全替代关系，而是递进关系。在逆周期政策下，新基建肯定是长期方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国金证券投资策略分析师艾熊峰预计，在新基建领域中，2020年轨道交通投资规模最大，5G与数据中心次之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方债发行加快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为积极财政政策重要发力点的地方政府债券，今年以来发行明显提速。财政部已提前下达2020年新增地方政府债券18480亿元，包括一般债券5580亿元，专项债12900亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部数据显示，截至3月20日，已有9个地区——北京、天津、辽宁、宁波、福建、江西、广东、四川、云南，完成提前下达的新增地方政府债券发行工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方债尤其是专项债发行和使用提速，将为不断扩容的投资规模提供有力的资金支撑。国家发展改革委相关负责人日前表示，要扩大地方政府专项债券规模，抓紧准备专项债券项目，支持有一定收益的基础设施和公共服务项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;内需将逐渐恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策效应正逐渐显现。高频数据显示，3月以来中观高频发电耗煤同比增速等数据有所改善，工业生产有所回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“二季度经济有望改善。”海通证券首席经济学家姜超表示，随着疫情影响的降低和消退，加上央行降低贷款利率，财政减税降费和新基建发力，内需将逐渐恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人毛盛勇日前表示，二季度我国经济应该会比一季度有明显回升，下半年经济会走得更加稳健。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预计下一步政策将继续加大逆周期调控力度，二季度国内经济将出现明显反弹。”东北证券宏观经济分析师沈新凤表示，积极的财政政策将发挥重要作用，在前期减税降费、财政贴息基础上，后续通过专项债额度继续下发及财政赤字率适度提升，将有力推动基建投资向上修复。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618887460.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>展现出负责任大国担当――习近平主席在二十国集团领导人应对新冠肺炎特别峰会重要讲话引发国际社会热烈反响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618887942.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席26日晚在北京出席二十国集团领导人应对新冠肺炎特别峰会并发表重要讲话，秉持人类命运共同体理念，结合中国抗击疫情实践经验，就加强疫情防控国际合作、稳定世界经济提出了一系列重要主张，发挥了重要引领作用。接受本报记者采访的国际人士纷纷表示，习近平主席的重要讲话为坚决打好新冠肺炎疫情防控全球阻击战注入了强大信心与力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“给世界带来信心和希望”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席指出：“中方秉持人类命运共同体理念，愿同各国分享防控有益做法，开展药物和疫苗联合研发，并向出现疫情扩散的国家提供力所能及的援助。”各国人士对此予以高度评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国丹佛大学国际关系学院教授赵穗生表示，此次二十国集团特别峰会非常及时，疫情正在全球蔓延，更加需要各国加强团结合作，共克时艰。“中国作为大国，积极参与国际合作，介绍‘中国经验’，阐述‘中国主张’，提出‘中国倡议’，作出‘中国贡献’，展现出负责任大国担当，给世界带来信心和希望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本山梨学院大学校长古屋光司表示，疫情是全人类的敌人，希望各国以此次抗击疫情为契机，增强团结合作意识，共同构建人类命运共同体。希望各国不断加强与中国的交流与合作，积极学习中国在抗击疫情中的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国柏林普鲁士协会名誉主席福尔克尔·恰普克表示，中国为全球抗疫付出巨大牺牲。目前中国国内疫情防控形势持续向好，生产生活秩序加快恢复，说明中国的抗疫措施卓有成效。中国向其他国家提供力所能及的帮助，为国际抗疫合作作出了表率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　埃及苏伊士运河大学语言学院院长哈桑·拉杰卜说，在疫情面前，任何国家都不可能独善其身。“中国人民团结一心，抗击疫情，以自己的行动为全球公共卫生事业作出了重要贡献。国际社会应该向中国学习，加强合作、携手抗疫。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意大利议会“中国之友”协会秘书长佩鲁弗表示，此次疫情是全球性挑战，需要世界各国共同努力应对。面对疫情，意大利和中国真诚互助，再次印证了两国人民的深厚友谊。感谢中国帮助意大利抗击疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情对绝大多数二十国集团成员造成了巨大冲击。在艰难时刻，我们更应该相互支持、团结合作。中国向不少国家提供了真诚无私的帮助，令人钦佩。”缅中友好协会主席吴盛温昂如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“为打好疫情防控全球阻击战贡献中国力量”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“病毒无国界。疫情是我们的共同敌人。各国必须携手拉起最严密的联防联控网络。中方已经建立新冠肺炎疫情防控网上知识中心，向所有国家开放。”中国分享抗疫经验的做法，赢得各国人士广泛称赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情面前，中国再次成为国际合作的引领者。”巴西瓦加斯基金会巴中研究中心负责人埃万德罗·卡瓦略表示：“中国在全球抗疫中一直扮演着主要角色，特别是向意大利、伊朗等疫情严重的国家提供支援，分享宝贵经验，为打好疫情防控全球阻击战贡献中国力量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　捷克科学院哲学所全球研究中心主任赫鲁贝克说：“疫情不是一国一地的事。本次特别峰会上，习近平主席关于各国必须携手拉起最严密的联防联控网络的倡议，再次凸显了中国在全球化时代推进国际合作中发挥着重要作用。疫情需要各国充分共享信息、调配资源、互相扶持，中国在这些方面为全球树立了榜样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泰国副总理兼公共卫生部长阿努廷表示，泰国迫切需要学习和借鉴中国抗击疫情的经验。在这个艰难时刻，中方给予的宝贵支持和无私援助再次反映出“泰中一家亲”的深厚情谊。“中国的支持更加坚定了我们战胜疫情的决心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　埃及《金字塔报》执行总编曼苏尔说，习近平主席的重要讲话内涵深刻，振奋人心。中国在疫情防控中的组织动员、物资调配、科研合作等方面积累了丰富经验。这些有益做法值得国际分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯科学院远东研究所代理所长阿列克谢·马斯洛夫表示，在合作互助共同抗疫方面，中国作出了很好表率。中国正在向其他国家提供力所能及的帮助，分享抗击疫情的经验，有助于这些国家战胜疫情，恢复经济社会秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意大利国际事务研究院主席费罗奇表示，事实证明中国在遏制疫情蔓延、救治病患方面富有成效。中国积极与各国分享抗疫和诊疗经验，提供医疗物资援助，向意大利等国派出医疗专家，与国际社会共同抗击疫情，令人钦佩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　玻利维亚卫生部长阿尼瓦尔·克鲁斯表示，在抗疫过程中，中国始终把人民生命安全和身体健康放在第一位。中国在疫情防控方面开展积极国际合作值得肯定。正因为有中国的无私分享，很多国家和地区在疫情暴发时有了参考和对策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“全面加强国际协调与合作意义重大”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中方支持世界卫生组织发挥领导作用，制定科学合理防控措施，尽力阻止疫情跨境传播。”习近平主席强调：“中国将同各国一道，加大对相关国际和地区组织的支持力度。”接受本报记者采访的国际人士认为，支持国际组织发挥作用对于有效开展国际联防联控、共同应对疫情至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟知名智库“欧洲之友”欧洲与地缘政治研究部主任莎达·伊斯拉姆表示，习近平主席在重要讲话中表示，二十国集团依托世界卫生组织加强疫情防控信息共享，推广全面系统有效的防控指南，这一倡议富有远见卓识。“现在的确应该着手建立更强大的全球卫生合作伙伴关系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球公共卫生治理需要各国与相关国际和地区组织相互协调，共同应对。墨西哥国立自治大学国际关系中心研究员伊格纳西奥·马丁内斯强调，“面对疫情，全面加强国际协调与合作意义重大”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　波兰东亚文明研究中心主任加夫利科夫斯基表示，虽然疫情仍在全球蔓延，但如果各国能够加强协调与国际合作，就一定能渡过难关，赢得胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿根廷卫生部顾问加芙列拉·拉米雷表示：“为了战胜疫情，我们需要自身努力，需要加强与国际和地区组织的团结合作。很高兴看到各国积极分享抗击疫情的相关信息和经验。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618887942.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>史上最大规模财政刺激计划够不够</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888394.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社华盛顿3月27日电(美国经济笔记)史上最大规模财政刺激计划够不够？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者许缘熊茂伶高攀&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过两党“马拉松式”的激烈辩论和多次再议驳回，2万亿美元财政刺激计划27日获得美国国会众议院通过，并由美国总统特朗普正式签署成为法律。美国历史上最大规模财政刺激计划终于“靴子落地”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2万亿美元相当于美国现有经济规模的10%、美国2021财年联邦政府预算总额的近一半。这一数字也已远超2008年金融危机时期美国推出的7000多亿美元刺激计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，史上最贵财政刺激计划是否足以挽救濒临衰退的美国经济和陷入混乱的金融市场？不少分析人士认为，刺激计划对提振经济是“杯水车薪”，如果短期内新冠肺炎疫情无法得到有效控制，将很快需要后续措施为其“补台”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　圣路易斯联邦储备银行行长詹姆斯.布拉德认为，该计划只是对经济困局的暂时缓解，“不是(真正意义上的)刺激措施”。纽约州州长安德鲁.科莫也认为，刺激计划提供的资金与需求相比只是“九牛一毛”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哈佛大学教授、前白宫经济顾问贾森.弗曼表示，未来数天或数周内将需要进一步的刺激措施来提振经济，他敦促美国政府现在就开始着手这方面的工作。众议院议长南希.佩洛西也认为，未来需有更多法案出台，帮助经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从金融市场反应来看，在对财政方案巨大期待之下，纽约股市本周周中出现显著反弹。但这一刺激效果显然是短暂的。27日，道琼斯工业平均指数下跌逾4%，标普500指数和纳斯达克指数跌幅均超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从对美国个人援助来看，彭博社经济部经济学家安德鲁.赫斯比表示，一次性支付远远不够。前美联储经济学家克劳迪娅.萨姆等分析人士也称，经济低迷期可能长达数月，一次性发放支票并不足以帮助人们渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从对企业援助来看，摩根大通研究所的研究显示，在没有新钱入账的情况下，典型美国小企业所持现金平均仅够维持12天。哥伦比亚商学院经济学家格伦.哈伯德和美国企业研究所专家迈克尔.斯特雷恩认为，企业资金需求可能高达1.2万亿美元，有必要出台更大规模纾困措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《华盛顿邮报》援引布鲁金斯学会高级研究员托马斯.赖特的话说，计划中没有囊括为全球援助提供更多资源，国会没有在这方面更多努力“令人深感担忧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《经济学人》杂志刊文指出，这一刺激计划旨在帮助经济以最快速度反弹，但达成这一目标的前提是，有效遏制疫情蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，美国疫情防控形势严峻。最新数据显示，美国新冠肺炎确诊病例已超过10万例，死亡超过1500例。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888394.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：加快推动外资企业复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200327/c618886297.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京3月27日电（记者王雨萧、陈炜伟）商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文27日说，要坚持促增量、稳存量并举，做好招商、安商、稳商工作，增强外商长期投资经营的信心，切实做好全年稳外资工作。要为存量外资企业提供更好的服务，加快推动外资企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当日召开的2020年全国外资工作会议暨应对疫情稳外资工作电视电话会议上，王受文指出，今年以来，新冠肺炎疫情直接冲击我国外向型经济发展，当前稳外资形势更加严峻复杂。同时也要看到，我国经济长期向好的基本发展趋势没有变，超大市场规模的强大磁吸力没有变，在产业配套、人力资源、基础设施及投资环境等方面的综合竞争优势没有变，外商长期在华投资经营的信心没有变，要切实增强做好全年稳外资工作的决心和信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文强调，要为存量外资企业提供更好的服务，加快推动外资企业复工复产；加大各项稳外资政策落实力度，确保内外资企业平等享受各项助企纾困政策；实施信息报告制度提升投资便利度，提升投资促进和招商引资水平，推动各类开放平台建设，持续优化外商投资环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200327/c618886297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际货币基金组织说中国正在恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888290.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间27日，国际货币基金组织IMF总裁格奥尔基耶娃在记者会上强调：中国采取的控制疫情的措施，对第一季度GDP产生了明显影响。中国目前在加紧复工复产，不仅正在从危机转向恢复，也在向其他国家提供专业经验。中国是非常重要的公共健康用品和经验的来源国。鉴于中国在世界经济中的占比，中国在2020表现良好对中国是好事，对世界也是好事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　( 央视网)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888290.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家外汇管理局：我国仍是长期资本投资主要目的地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200327/c618886143.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　原标题：国家外汇管理局：我国仍是长期资本投资主要目的地 来源：经济日报-&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局今日发布的《2019年中国国际收支报告》显示，2019 年，全球经济增长明显放缓，国际贸易投资活动低迷，不稳定不确定因素较多；我国经济运行总体平稳、稳中有进，发展质量稳步提升，人民币汇率弹性增强并保持基本稳定，汇率预期总体平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》显示，2019 年，我国国际收支延续基本平衡。经常账户顺差 1413 亿美元，与GDP 之比为 1.0%，依然处于相对均衡的发展阶段，体现了近年来国内经济发展和经济结构优化调整的结果。其中，货物贸易顺差增加，服务贸易逆差收窄，投资收益状况改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨境资本流动总体稳定，非储备性质的金融账户顺差 378 亿美元。其中，直接投资保持一定规模顺差，我国仍是长期资本投资的主要目的地；证券投资继续呈现净流入，境外投资者中长期配置人民币资产的需求依然较高；其他投资延续小幅逆差态势，市场主体跨境融资更趋理性有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》称，2019 年，我国国际收支总体平衡，表现出较强的稳健性和适应性。在此情况下，我国储备资产保持基本稳定，年末外汇储备余额 31079 亿美元。2019 年末，我国对外金融资产和负债存量较 2018 年末分别增长 4.2%和 6.3%，对外净资产 2.1 万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》认为，2020 年，虽然国际收支运行环境复杂多变，存在新冠肺炎疫情等不确定性因素，但国内经济基本面、对外开放政策、市场调节机制等根本性因素仍会发挥主导作用，预计我国经常账户保持基本平衡格局，跨境资本流动将以平稳运行为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，外汇管理部门将扎实做好外汇领域改革发展稳定工作，继续提高贸易投资便利化水平，不断完善与国家治理体系和治理能力现代化要求相适应的外汇管理体制机制，服务实体经济发展和改革开放新格局，防范跨境资本流动风险，维护国家经济金融安全。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200327/c618886143.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球政策协调合作持续增强 金融市场情绪有所好转</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888039.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　七国集团（G7）财政部长和央行行长3月24日发表联合声明表示，为应对新冠肺炎疫情带来的负面影响，G7将采取一切必要措施恢复信心和经济增长，保护就业、企业和金融体系弹性。与此同时，二十国集团（G20）作为全球治理和危机应对的重要平台，也在此次抗击新冠肺炎疫情中发挥了关键性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对新冠肺炎疫情对全球经济的威胁，没有一个国家可以独善其身，越来越多的经济体开始行动起来，加强政策协调与国际合作，共同抵御冲击，并且对协调合作始终抱有积极态度。七国集团（G7）财政部长和央行行长3月24日发表联合声明表示，为应对新冠肺炎疫情带来的负面影响，G7将采取一切必要措施恢复信心和经济增长，保护就业、企业和金融体系弹性。声明称，将作出必要的财政努力，助力经济迅速复苏，并建议所有国家采取行动，提供流动性支持并扩大财政规模，减轻疫情扩散带来的负面经济影响。同时，G7各成员央行正采取特殊行动，实施全面货币政策措施，支持经济和金融稳定，改善金融体系流动性和整体市场功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，二十国集团（G20）作为全球治理和危机应对的重要平台，也在此次抗击新冠肺炎疫情中发挥了关键性作用。中国外交部副部长马朝旭3月25日表示，当前，新冠肺炎疫情在全球蔓延，产生严重政治、经济、社会影响。在此关键时刻，G20就新冠肺炎疫情专门举行峰会，就应对疫情蔓延、稳定世界经济进行沟通协调，具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，全球政策协调正在不断推进和加强之中。据新华社报道，中国国家主席习近平3月25日晚同德国总理默克尔通电话时指出，病毒不分国界，是全人类面临的共同挑战。任何国家都不能置身其外，独善其身。中方愿同包括德国在内的各方加强协调合作，发出同舟共济、团结抗疫的声音，提振国际社会信心。要兼顾当下和长远，统筹国内效应和全球影响，加强宏观经济政策协调，稳市场、保增长，稳就业、保民生，同时推动市场开放，确保全球供应链开放、稳定、安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国内新冠肺炎疫情防控工作已经取得显著成效，在严防境外输入的同时，在货币和财政政策的支持下，正在逐步复工复产。面对日益严峻的海外疫情，中国政府在全力做好国内防控的同时，及时与各方分享经验，并力所能及地为有困难国家提供帮助，体现出了负责任大国的担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前海外疫情仍十分严峻。世界卫生组织日前警告称，美国有可能成为新的核心疫区。根据美国约翰斯·霍普金斯大学的实时统计数据，截至当地时间3月25日16时20分，美国新冠肺炎确诊病例达到62086例，死亡案例达到869例。从经济数据来看，美国3月份Markit制造业采购经理人指数（PMI）与服务业PMI均跌入萎缩区间，可见疫情已经对美国经济产生冲击。当前，美联储已经实施了包括大幅降息以及“无上限”量化宽松等大规模的货币刺激政策。而在财政政策方面，当地时间3月25日凌晨，白宫和民主党议员表示已就2万亿美元支出议案达成一致，但两党中存在的批评声音，可能将使该议案立法进程遭遇阻碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而同样面临严峻疫情形势的欧洲也在积极行动。英国央行已宣布在3月26日到4月2日期间进行协议性的定期回购工具（CTRF）操作，以使金融市场在疫情危机期间能够平稳运行。德国宣布了一项规模高达7500亿欧元的一揽子救助计划，以减轻疫情给经济造成的损害，并且德国议会批准了规模为1560亿欧元的2020年补充预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于全球经济与金融市场而言，新冠肺炎疫情无疑是目前2020年最大的“黑天鹅”。疫情的发生，一方面冲击了各主要国家的公共卫生体系；另一方面，防疫措施的不断升级，也对全球经济、国际贸易、供应链以及物流带来负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，在新冠肺炎疫情发生前，全球经济增速就已显露疲态。贸易保护主义以及全球化“逆风”本已令内生增长动力不足的全球经济承压。与此同时，人口老龄化以及贫富差距扩大等结构性问题难以得到解决，为全球经济的可持续发展套上枷锁。而疫情的发生，则进一步加剧了市场对于全球经济陷入衰退以及政策应对空间有限的担忧，市场的恐慌情绪也反映在了3月份全球金融市场的普遍下挫之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对经济与金融市场的动荡，以美联储为代表的全球主要央行及时行动，推出具有针对性的货币政策。各国政府也根据自身情况采取积极的财政政策。在全球共同的努力下，全球股市情绪有所好转。截至3月25日，标普500指数上涨1.2%，报收于2475.56点，道琼斯工业平均指数上涨2.4%，报收于21200.55点。与此同时，在刺激政策的提振下，欧洲股市也创下2008年以来最大两日涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，在2008年国际金融危机后，全球整体利率水平已降至历史低位。廉价的资金也进一步推高了各国的债务水平。货币政策以及财政政策操作空间都已有所收窄。而新冠肺炎疫情的发生，无疑是在考验着各主要经济体政策决策者们。然而，挑战已来，没有逃避的可能，继续加强全球政策协调与合作，将成为维护全球经济、应对疫情挑战的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织（IMF）总裁格奥尔基耶娃3月16日撰文表示，尽管隔离和保持社交距离是对抗新型冠状病毒带来的公共卫生影响的正确对策，但维护全球经济恰恰需要相反的做法。频繁接触和紧密协调是确保病毒带来的经济阵痛相对短暂的最佳药方。除货币与财政措施外，IMF建议，在监管应对措施方面，金融体系监管机构应着眼于在维护金融稳定，保持银行体系稳健以及维持经济活动方面保持平衡。“所有这些工作――从货币政策，到财政政策，再到监管政策，在以合作方式实施时最为有效。”格奥尔基耶娃强调。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>给小微企业发就业补贴好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618887204.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅印发《关于应对新冠肺炎疫情影响强化稳就业举措的实施意见》，鼓励中小微企业吸纳高校毕业生就业，对符合条件的给予一次性吸纳就业补贴，扩大基层服务项目、应征入伍等招聘招募规模等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然小微企业生命周期短，是全球各个国家共同的难题。即便是发达国家也面临小微企业发展难度大、受益少、支持点不够的问题。但就我国目前的实际情况来看，如果能够给小微企业更多的公平环境，按照小微企业灵活性强、适应市场能力强的特点，也是生命力会更强一点的，而不会生命周期如此之短。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，给小微企业的支持多一点，市场环境公平一点，好处是非常多的，作用也是会越来越大的。要知道，我国每年有大量的大学毕业生需要就业。他们当中既有技术水平、管理能力比较强的，也有操作能力、实战能力比较强的，还有市场开拓能力、营销能力比较强的。可是，由于小微企业缺乏足够的吸引力。因此很多大学生宁可待业，也不愿去小微企业，同时小微企业因为资金实力不够，也很难给大学生开出超过一般员工的工资，也在一定程度上影响了小微企业吸纳大学生就业的积极性，从而形成小微企业严重缺人，大学生却就业难的矛盾格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　给小微企业吸纳大学生等给予一次性补贴，虽然可能不能完全解决小微企业吸纳就业难、吸纳就业积极性不高的问题，却可以起到一定的促进作用。对小微企业来说，吸纳了大学生等就业，能够拿到一块补贴，从而缓解企业资金紧张矛盾。更重要的，能够有效提升企业的发展潜力。毕竟，大学生的到来，可以帮助企业解决人才基础不厚、发展潜力不足、管理水平不高的问题。同时，大学生“屈尊”到小微企业，能够更好地发挥自己的才能，从而增强对自身能力的认知，与企业形成良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，大学生能够有序进入到小微企业，还能形成更好的用人导向、育人导向、教育导向，让大学能够转变观念，不要满足于培养更多“口头人才”，而是“行动人才”、“实用型人才”。因为，人才的关键是“用”，而不是“听”，更不是“看”。文凭再高，没有动手能力、操作能力，一切都是白搭。大学生们能够借机到小微企业就业，等于给了自己一次创业创新机会。毕竟小微企业更具有施展才能的空间，从而形成良性互动，企业获得了发展，大学生得到了真正的锻炼和施展才能的机会，实现双赢。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618887204.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>图解：买！吃！玩！各地按下提振消费“快进键”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888054.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京3月28日电(记者刘佳)随着疫情形势的好转，消费市场的回暖速度正在加快。为了让大家走出家门，到商场、餐馆、景区等地大胆消费，各地推出实招，按下提振消费“快进键”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888054.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：有序推动外贸企业加快复工复产 积极主动扩大进口</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200327/c618884909.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在26日的商务部网上例行发布会上，有关负责人还表示，下一步将会继续有序推动外贸企业加快复工复产，积极主动扩大进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据海关统计，今年1至2月，我国进口20831.7亿元，同比下降2.4%。近期，全球范围疫情蔓延，各国纷纷采取更加严厉的防疫措施，对全球经济和贸易影响逐渐呈现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从目前情况看，机电、交通运输设备、能源化工等行业进口受影响较大。下一步，商务部将继续有序推动外贸企业加快复工复产，密切跟踪外贸企业在进口中遇到的难点、堵点、痛点，确保已出台政策措施落实到位。积极主动扩大进口，继续鼓励先进技术设备和关键零部件进口，增加国内短缺能源资源品进口，增加农产品食品进口，继续办好第三届中国国际进口博览会。与此同时，提高进口便利化水平，进一步简化进口审批流程、缩短通关时间，不断降低通关环节制度性成本。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200327/c618884909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财政按企业实际获得贷款利率的百分之五十进行贴息支持疫情防控重点保障企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888201.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情期间，国家出台了一系列支持疫情防控的财政政策，其中对疫情防控重点保障企业贷款给予财政贴息的举措更是备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据政策规定，中央财政贴息条件包括两项，一是企业享受人民银行专项再贷款支持；二是凭借2020年1月1日后疫情防控期内新产生的合同申请。中央财政按企业实际获得贷款利率的50%进行贴息，确保企业实际融资成本降至1.6%以下，贴息期限不超过一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贴息资金支持的企业包括，一是生产应对疫情使用的医用防护服、隔离衣、医用及具有防护作用的民用口罩、医用护目镜、新型冠状病毒检测试剂盒、负压救护车、消毒机、消杀用品、红外测试仪、智能监测检测系统和相关药品等重要医用物资企业；二是生产上述物资所需的重要原辅材料生产企业、重要设备制造企业和相关配套企业；三是生产重要生活必需品的骨干企业；四是重要医用物资收储企业；五是为应对疫情提供相关信息通信设备和服务系统的企业以及承担上述物资运输、销售任务的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财政贴息资金支持疫情防控重点保障企业名单由国家发展改革委、工业和信息化部等部门确定，分为全国性名单和地方性名单。全国性名单包括中央企业和地方企业，中央企业可由相关行业主管部门或直接向国家发展改革委、工业和信息化部申请。地方企业由各省级发展改革、工业和信息化部门审核汇总报国家发展改革委、工业和信息化部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方性名单是湖北省、浙江省、广东省、河南省、湖南省、安徽省、重庆市、江西省、北京市、上海市等10个地区，自主建立本地区的疫情防控重点保障企业名单，由省级发展改革、工业和信息化部门报国家发展改革委、工业和信息化部备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在申请流程方面，中央企业直接向财政部申请；地方企业向所在地财政部门申请贴息支持，省级财政部门汇总本地区贴息申请后报送财政部。财政部审核后向中央企业和省级财政部门拨付贴息资金，省级财政部门将贴息资金直接拨付地方企业。省级财政部门应于2020年5月31日前汇总一并向财政部申请贴息资金结算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　享受贴息支持的贷款企业不得挪用信贷资金用于偿还企业其他债务；不得将资金用于金融投资、理财等套利活动；不得将资金用于非疫情防控相关生产经营活动；不得不服从国家统一调配生产物资。金融机构授信额度不得超过名单内企业疫情防控所需的相关生产经营活动资金规模；不得将运用专项再贷款发放的贷款资金用于名单内企业一般性资金需求；不得提前收回存量贷款续做以套取再贷款资金。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200328/c618888201.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>