<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 10 Nov 2021 10:12:40 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>财政部新增14亿支持5省份做好秋收和秋冬种相关工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634125101.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634125101.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税394亿元！总理在常州“站谈”的这项税收新政落地了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634124466.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634124466.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平心中永远的“第一位”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634124397.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634124397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚定不移贯彻新发展理念，加快构建新发展格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634124388.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634124388.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前10月外贸总量超2019年全年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634124076.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634124076.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央 国务院：全面实施环保信用评价</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634123856.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634123856.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行发布碳减排支持工具：新能源投资商能否获得低息贷款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634123055.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634123055.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部门推广“十三五”时期产业转型升级示范区典型经验</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634122726.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634122726.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三季度工业企业利润保持良好增势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634120639.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634120639.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月中国中小企业发展指数发布 加大助企纾困力度推动企业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634119462.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634119462.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：国企改革结果将与经营业绩考核刚性挂钩</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634118074.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634118074.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国教科文组织第41届大会开幕 阿祖莱连任总干事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634117899.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634117899.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部下达89亿元经费预算 用于资助服兵役高校学生</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634121135.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月10日电 （记者王震）据财政部网站消息，近日，财政部、教育部联合印发《关于下达2021年学生资助补助经费预算（第二批）的通知》（以下简称《通知》），向36个省（自治区、直辖市、计划单列市）下达学生资助补助经费预算合计89亿元，用于落实服兵役高校学生相关教育资助政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，根据相关文件规定，自2019年秋季学期起，对通过全国统一高考或高职分类招考方式考入普通高等学校的全日制在校自主就业退役士兵学生均实行学费减免，减免最高限额按规定标准执行；全日制在校退役士兵学生全部享受本专科生国家助学金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方高校全日制在校的自主就业退役士兵学生学费减免所需经费全部由中央财政承担；地方高校全日制在校退役士兵学生国家助学金所需经费由中央财政与地方财政分档按比例分担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，各省财政、教育和各有关高校要按照规定，采取有效措施，及时对符合条件的服兵役高校学生和退役士兵学生补偿学费、代偿国家助学贷款、减免学费，发放国家助学金，确保政策落实到位。其中，退役士兵学生学费减免资金，由财政拨付到高校，对于已经收取的学费，高校应及时返还学生；对于已经减免的学费，高校应将对应的财政拨款纳入学校预算统筹管理使用。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/5f4b1a3e0fd0b361" id="4fccbd2145b8813a734cbc2af48cd324" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据来源：财政部 制表：王震&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634121135.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办：愿以最大诚意、尽最大努力争取两岸和平统一的前景</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634125580.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月10日电 （刘洁妍、苏缨翔）国务院台湾事务办公室10日举行例行新闻发布会，发言人朱凤莲主持发布会并答问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港凤凰卫视记者提问：近期两岸媒体以及国际媒体上关于“武统”台湾的议论非常多，发言人如何看当前两岸高度紧张的局势？日前国台办负责人在一个讲话中谈到统一之后的一些安排，这是在向外界传递怎样的信息？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲回答：我们多次指出，当前两岸关系紧张、台海和平稳定风险升高的根源，在于民进党当局无视两岸同胞的根本利益，赤裸裸地贩卖“两国论”，与外部势力加紧勾连不断进行“台独”挑衅。对民进党当局谋“独”挑衅的危害性和危险性，两岸民众表示高度关注和担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“和平统一、一国两制”是我们始终坚持的对台基本方针，也是实现国家统一的最佳方式，最符合包括台湾同胞在内的中华民族的根本利益。我们愿意以最大诚意、尽最大努力争取两岸和平统一的前景。同时，我们捍卫国家主权和领土完整的决心坚定不移，绝不允许任何人、任何势力侵犯和分裂祖国的神圣领土。广大台湾同胞应该和大陆同胞一道，共同铲除“台独”祸根，为民族大义、台湾前途和祖国统一的光明未来共同奋斗。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634125580.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲详解数字人民币！严格保护隐私，试点场景已超350万个，关注对金融稳定的影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634117009.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国人民银行行长易纲在芬兰央行新兴经济体研究院成立30周年纪念活动上发表视频演讲，介绍了数字人民币研发的进展情况，以及中国央行在保护隐私和维护金融稳定方面开展的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在阐释下一步计划时，易纲表示，央行数字货币的使用和推广应遵循市场化的原则。也就是说老百姓需要兑换多少，中国央行就发行多少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，数字人民币设计和用途主要是满足国内零售支付需求。跨境及国际使用相对复杂，涉及反洗钱、客户尽职调查等法律问题，国际上也正在深入探讨。鉴于跨境使用的复杂性，数字人民币当前以满足国内零售需求为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至今年10月8日，数字人民币试点场景已超过350万个，累计开立个人钱包1.23亿个，交易金额约560亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升数字人民币普惠性和可得性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情暴发后，全球电子支付尤其是移动支付迅速发展。去年，中国移动支付金额同比增长近25%，目前普及率已达86%，在便利居民生活的同时有力支持了抗疫工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，但当前，电子支付工具主要由私人部门提供，可能存在市场分割、隐私泄露等风险。CBDC（央行数字货币）使得央行可以在数字经济时代继续为公众提供可信、安全的支付手段，在提升支付效率的同时维护支付体系稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲介绍，目前，110多个国家不同程度上开展了CBDC相关工作。对中国而言，研发数字人民币主要是为了满足国内零售支付需要，提升普惠金融发展水平，提高货币和支付体系运行效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行从2014年起开始研究法定数字货币，在2016年搭建了中国第一代央行数字货币原型，同时提出M0定位、双层运营体系、可控匿名等基本特征。2017年起，人民银行与商业银行、互联网公司等合作，共同进行数字人民币研发。2019年末，数字人民币开始试点，目前包括十个城市及2022北京冬奥会场景。部分城市还推出了数字人民币绿色出行、低碳红包等使用场景。今年7月，人民银行发布了数字人民币白皮书。截至今年10月8日，数字人民币试点场景已超过350万个，累计开立个人钱包1.23亿个，交易金额约560亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，中国央行将根据试点情况，有针对性地完善数字人民币的设计和使用。一是参考现金和银行账户管理思路，建立适合数字人民币的管理模式；二是继续提升结算效率、隐私保护、防伪等功能；三是推动数字人民币与现有电子支付工具间的交互，实现安全与便捷的统一；四是完善数字人民币生态体系建设，提升数字人民币普惠性和可得性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有效应对CBDC对金融稳定的影响，严格保护隐私&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，CBDC对于货币政策和金融稳定的影响主要取决于CBDC的设计。如果CBDC更类似现金，则影响相对有限。但若具有存款等金融资产的属性，则可能引发存款替代，导致金融中介规模收缩并降低货币政策传导效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鉴此，人民银行妥善研发设计方案，有效降低负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，坚持数字人民币的M0定位，不计付利息，降低与银行存款的竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，采取双层运营体系，即央行实施中心化管理，保证对货币发行和货币政策的调控能力；商业银行和支付机构作为中介，为公众进行数字人民币兑换并提供支付服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，设置了钱包余额上限、交易金额上限等制度摩擦，尽可能降低挤兑风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，在试点过程中，对货币政策、金融市场和金融稳定等方面的影响也是重要测试内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　CBDC需处理好隐私保护和预防犯罪之间的关系。目前国际社会的一个基本共识是CBDC不可能完全匿名，否则会加剧洗钱、恐怖融资等非法交易的风险，损害公众利益。但也有人质疑，央行数字货币是否会导致央行掌控了太多的信息？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，易纲表示，中国央行高度重视数字人民币的个人信息保护问题，并采取了相应的制度安排和技术设计。数字人民币在匿名性方面采取“小额匿名，大额依法可溯”的原则，在收集个人信息时遵循“最少、必要”原则，采集的信息量少于现有电子支付工具。同时严格控制个人信息的储存与使用，除非有明确的法律要求，人民银行不得将相关信息提供给任何第三方或政府机构。近期中国还出台了《数据安全法》《个人信息保护法》等多部法律，从立法层面加强数据安全及隐私保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以满足国内零售需求为主&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在阐释下一步计划时，易纲表示，央行数字货币的使用和推广应遵循市场化的原则。也就是说老百姓需要兑换多少，中国央行就发行多少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国地域广阔、人口众多、区域发展差异大，这些因素以及居民的支付习惯决定了在可预见的将来，现金仍将长期存在。只要存在对现金的需求，人民银行就不会停止现金供应或以行政命令对其进行替换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字人民币设计和用途主要是满足国内零售支付需求。跨境及国际使用相对复杂，涉及反洗钱、客户尽职调查等法律问题，国际上也正在深入探讨。鉴于跨境使用的复杂性，数字人民币当前以满足国内零售需求为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，易纲表示，人民银行愿与各国央行以及国际机构加强数字货币领域的合作。目前，中国央行已与国际清算银行、泰国央行、阿联酋央行及香港金管局联合发起了多边央行数字货币桥（mCBDC bridge）项目，共同研究央行数字货币在跨境支付中的作用和技术可行性。与欧央行也就CBDC的设计开展了技术层面的交流。未来，中国央行将继续以开放包容的方式，与各国央行和国际组织探讨CBDC的标准和原则，在推动国际货币体系向前发展的过程中，妥善应对各类风险挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字人民币设计和用途主要是满足国内零售支付需求。人民银行愿与各国央行以及国际机构加强数字货币领域的合作，探讨CBDC的标准和原则，在推动国际货币体系向前发展的过程中，妥善应对各类风险挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：叶舒筠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634117009.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让国有资产“活”起来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634121960.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0fKzx83tsagtsay.png"/&gt;讯 记者唐珩、通讯员粤财宣报道：记者日前从广州市财政局获悉，2021年前三季度，广州市行政事业单位国有资产总收入7.94亿元，较去年同比增长241%，成效明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广州市加大简政放权力度，将市内行政事业单位出租国有资产租期6年以内（含6年）的公开招租事项、30天以内（含30天）的短期和临时性非公开招租事项审批权限下放至主管部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“放”的同时，广州锚定资产出租等关键环节，持续开展国有资产违规事项整治整改，规范国有资产基础管理，以公开透明作为实现国有资产增值保值的必要保障。广州强化资产出租管理增值意识，租约2年以上的出租事项原则上要实现租金逐年递增。前三季度，广州市本级行政事业单位国有资产出租成交项目108宗，同比增加46%；租金收入6.5亿元，同比增长242%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，广州积极清理、挖掘行政事业单位闲置、低效运转政府资产。前三季度广州市属行政物业公开转让项目47宗，交易量同比增加123.8%；转让收入金额1.44亿元，同比增长233%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广州前三季度共审批调拨广州市本级行政事业单位国有资产12.61亿元。前三季度市本级行政事业单位累计注入国有企业4.62亿元。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634121960.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>研发费用加计扣除政策效应超预期 各类企业提前享3333亿元减税红利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634126596.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，企业研发费用加计扣除优惠政策连续推出，税收红利不断释放。国家税务总局最新数据显示，截至10月底，全国各类企业提前享受加计扣除金额1.3万亿元，减免税额3333亿元。加计扣除比例提高与提前享受范围扩展的双重优惠，为制造业企业注入强劲动能，激发企业创新热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京师范大学政府管理研究院副院长、产业经济研究中心主任宋向清对《证券日报》记者表示，从实施效果看，企业研发费用加计扣除政策效应超出预期，广受企业欢迎。在时间上企业享受税收优惠政策提前，有利于鼓励科技创新、缓解企业生产经营资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月份制造业企业研发费用加计扣除比例由75%提高至100%，企业在10月纳税申报期可提前享受上半年加计扣除优惠。为进一步鼓励科技创新、缓解企业生产经营资金压力，9月份优惠政策再加码，企业可以提前享受范围扩展至前三季度，同时通过增设2021版研发支出辅助账样式等措施，方便纳税人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月纳税申报期，中车长春轨道客车股份有限公司提前享受税收减免1.76亿元。“新政策促进了产品更新换代，提高了核心竞争力。”公司财务总监卢淑华表示，凭借优良的品质，公司生产的各类列车已出口至22个国家和地区，数量累计超过9000辆，签约额超过120亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这项政策使制造业享受双重利好，有利于增强发展动力。”国家税务总局所得税司一级巡视员刘宝柱表示，制造业企业不仅可提前享受研发费用加计扣除政策，而且加计扣除比例由75%提高到100%。双重利好惠及18.6万户制造业企业，加计扣除金额达9036亿元，减免税额2259亿元，占全部享受优惠户数和减免税额的比重分别为57.7%和67.8%。其中，加计扣除比例提高带来制造业企业多享受减免税额571亿元，政策支持制造业发展的导向有效得到显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘宝柱表示，从研发费用加计扣除金额看，82.1%享受优惠的企业加计扣除超过100万元，从户均水平看，享受优惠的企业户均研发投入456.5万元，按可比口径测算，同比增长13.3%，显示出政策激发了企业的创新热情，研发投入力度得到增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋向清表示，研发费用加计扣除政策支持力度非常大，有利于激发企业的创新热情和活力，促使企业加大研发投入力度。从政策导向看，尤其是制造业企业相当于享受双重利好，有利于制造业加大创新驱动，增强发展动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，为进一步方便纳税人办税，税务部门还通过增设2021版研发支出辅助账样式、调整优化了“其他相关费用”限额计算方法等措施，大幅精简企业账表填报信息，优化费用计算方法，减轻企业核算负担。企业享受政策所需填写的研发费用辅助账表减少75%，填报时间明显缩短，财务工作量大幅降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以前做研发费用加计扣除申报，填写研发支出辅助账有一定难度。”重庆桴之科科技发展有限公司财务人员冯茜表示，新政策增设了更简洁的研发支出辅助账样式，企业既可以使用老版本，也可以使用新版本，还可以根据企业情况自己设定，这大大地减轻了办税负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国社会科学院财经战略研究院副研究员蒋震看来，研发费用加计扣除政策不仅仅是税收政策体系的一个方面、一个环节，更是着眼全局、立足实际、激励创新的“牛鼻子”，该政策的实施，营造出激励创新的良好税收环境，有利于优化科技创新的土壤，厚植高质量发展的能力，政策效应也将会在中长期得到更有力更显著的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋向清表示，为确保政策及时有效落地，建议各地税务部门一要精简操作，提高工作效率；二要精准辅导，提高政策落地效能；三要精细协作，提高政策对企业的激励效应。尽可能优化和精简企业账表填报信息，优化和简便费用计算方法，有效减轻企业核算负担，确保加计扣除的减税红利在企业中能够直达快享，更好地激发制造业创新活力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634126596.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：鼓励和支持社会资本参与生态保护修复项目投资、设计、修复、管护等全过程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634129362.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　e公司讯，国务院办公厅发布关于鼓励和支持社会资本参与生态保护修复的意见，鼓励和支持社会资本参与生态保护修复项目投资、设计、修复、管护等全过程，围绕生态保护修复开展生态产品开发、产业发展、科技创新、技术服务等活动，对区域生态保护修复进行全生命周期运营管护。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634129362.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委翁杰明：“科改示范企业”将扩围 拟聚焦两类企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634124067.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;网讯，11月10日，国务院国有企业改革领导小组办公室副主任，国务院国资委党委委员、副主任翁杰明在“科改示范行动”媒体通气会上透露，将在现有209户“科改示范企业”的基础上，聚焦国有重点工业企业和国家专精特新“小巨人”企业，组织“科改示范企业”的充实扩围工作，把更多有较强改革代表性、紧迫性和必要性的国有科技型企业纳入到“科改示范行动”中来。翁杰明表示，将继续坚持“能给尽给、应给尽给”的原则，加大对科技创新的激励力度。（江聃）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634124067.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一系列开放举措成效显著 资本市场开放与外资持续净流入形成良性循环</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634123934.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着中国资本市场对外开放程度不断加深，资本市场高水平对外开放正与外资持续净流入之间形成良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对国际经济形势变化和疫情冲击，中国资本市场对外开放不但没有放缓，反而呈现出开放速度加快、开放力度加大、开放范围扩大的特点。几年来，一系列开放举措成效显著，促进市场规模扩大、质量提升，中国资本市场成为全球资产配置日益重要的场所。有关数据显示，今年前10个月，境外资金通过沪深股通机制净买入A股超过3200亿元，已经接近历史纪录。截至今年10月底，外资持有A股市值约3.7万亿元，约占A股总市值的4.3%，较2019年初明显提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》记者从相关人士处了解到，监管部门正按照国家新一轮高水平对外开放的统一部署，研究推出进一步扩大资本市场开放的相关举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高水平对外开放格局加速形成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕打造一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场总目标，2019年以来，我国资本市场双向开放稳步推进，一系列务实开放举措陆续落地，成效显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，可以从市场开放、产品开放、行业开放等方面来观察A股市场的双向开放。在市场开放方面，境内外市场互联互通机制持续拓展深化，外资参与A股市场的渠道和工具日益丰富。主要举措包括，A股先后纳入明晟、富时罗素、标普道琼斯等国际主要指数，并且纳入因子不断提高；合格境外投资者（QFII、RQFII）制度持续优化，境外投资者投资A股的范围和便利性不断提升；沪深港通机制持续优化，沪伦通机制稳定运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产品开放方面，中日ETF互通产品运行顺利，深港和沪港ETF互通产品正式推出；合格境外投资者参与内地期货期权产品也于日前进一步放宽，香港推出了基于MSCI中国A50互联互通指数期货产品，境外投资者参与A股投资和管理风险的便利性进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行业开放方面，自全面放开证券、期货和基金管理公司股比限制以来，外资参与热情高涨，在华投资展业活动加快推进。目前已有摩根大通、瑞银证券、高盛高华等10多家外资控股或全资证券基金期货公司相继获批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，期货市场国际化也在稳步推进。2021年，向境外交易者开放了原油、棕榈油期权交易。截至目前，商品期货、期权国际化品种增至9个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，总的来看，我国资本市场高水平对外开放格局正加速形成。一系列开放举措陆续推出，表明我国资本市场对外开放的决心始终没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来中国资本市场对外开放加速，取消了QFII和RQFII投资额度限制，并开放外资金融机构股比限制等一系列政策，令全球投资者对中国资本市场的信心持续上升。”摩根士丹利证券首席经济学家章俊在接受《金融时报》记者采访时表示，而A股被纳入全球主要指数，且纳入因子不断提高，一方面是对中国资本市场对外开放努力的肯定，另一方面也是顺应全球投资者在看好中国经济大背景下加大人民币资产布局的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本市场对外资吸引力持续增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在资本市场国际化进程不断推进的背景下，中国资本市场正日益成为全球资产配置的重要场所。资本市场开放大幅提高了A股市场吸引力，加之科创板、创业板等重大改革落地产生的改革红利持续释放，外资入市的步伐明显加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，2019年沪深股通净买入A股3517亿元，创单年最大净买入记录。2020年受新冠肺炎疫情等因素影响，外资净买入力度有所减弱，但也超过2000亿元。今年前10个月，沪深股通净买入A股超过3200元，已经接近历史纪录。截至今年10月底，外资持有A股市值约3.7万亿元，约占A股总市值的4.3%，较2019年初明显提高。此外，据有关方面介绍，外资交易金额占A股市场的比例同步逐年提高，目前已经超过8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“外资持续净流入，反映出境外投资者对我国宏观经济和资本市场发展前景充满信心。”业内人士表示，总的看，资本市场深化改革开放与外资持续净流入之间已经形成了良性互动，这有助于优化资本市场生态，增强市场内在稳定性，提升我国资本市场的国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兴业证券首席经济学家王涵在接受《金融时报》记者采访时表示，资本市场高水平对外开放与外资持续净流入之间形成良性循环，有助于做大做深市场，助力资本市场更好服务实体经济。同时，境外资金的风险偏好、投资期限与境内资金有一定的差异，有助于通过资金多元化的方式平抑市场波动。此外，境外投资者在包括中国在内的各国市场跨市场配置，有助于进一步提升国内资本市场的竞争机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在分析人士看来，基于两方面的原因，当前A股市场对外资仍有较强吸引力。一方面，我国经济运行稳健，宏观政策调控空间较大，一系列改革举措有望进一步激发市场活力。上市公司三季报数据显示，A股上市公司今年前三季度业绩整体改善，特别是新兴行业业绩表现更为亮丽。另一方面，沪深主要股指点位不高，上证综指、沪深300指数市盈率分别为17倍和16倍，明显低于全球主要股指。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;未来进一步扩大开放可期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国近年来自主、有序推进资本市场对外开放的实践证明，坚定不移地推进改革开放，认真做好自己的事，是促进资本市场稳定健康发展的必由之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国宏观经济保持稳定恢复、稳中向好的良好态势。各类企业创新发展的需求强劲，资本市场基础制度建设和重点改革扎实推进，市场层次和产品供给日益丰富，市场生态和治理水平显著提升，这些都为资本市场进一步扩大开放，提供了重要的基础和良好的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》记者从相关人士处了解到，监管部门正按照国家新一轮高水平对外开放的统一部署，研究推出进一步扩大资本市场开放的相关举措。一是优化和拓展外资参与境内证券期货市场的渠道和方式，扩大商品和金融期货市场对外开放，推出更多国际化品种。二是深化境内外资本市场互联互通，完善和拓展沪伦通机制，健全境外主体境内发行上市制度，完善企业境外上市监管制度。三是进一步加强开放环境下的监管能力和风险防范能力建设，切实维护跨境投融资活动的正常秩序，创造可预期的监管和制度环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　章俊向《金融时报》记者表示，在中国资本市场加快对外开放和看好中国经济的背景下，外资跑步进场积极布局中国市场。鉴于外资的机构投资者属性，加上风格偏向中长期持有和价值投资，外资持股比例上升，有助于改善国内资本市场投资者结构和推动资产的合理定价，整体上有利于资本市场的平稳发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634123934.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：截至一季度末有38户“科改示范企业”实施国有控股混合所有制企业员工持股</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634124679.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）在国资委10日召开的“科改示范行动”媒体通气会上，国务院国有企业改革领导小组办公室副主任，国资委党委委员、副主任翁杰明表示，“科改示范企业”把科技创新作为“头号任务”，集中企业优势资源，在科研经费、科技人才激励等多方面对科技创新工作给予全力支持，有效激发科技创新动能。2020年，“科改示范企业”研究总投入为490.3亿元，同比增长23.7%，平均研发投入强度为13.3%，高于中央企业平均值10.5个百分点。截至2021年一季度末，有133户“科改示范企业”面向关键岗位核心骨干人才，在本级或所属子企业层面灵活开展了多种方式的中长期激励，其中实施国有控股上市公司股权激励的19户，实施国有科技型企业股权和分红激励的67户，实施国有控股混合所有制企业员工持股的38户，实施超额利润分享的56户，有效激发了科研人员的积极性、主动性和创造性。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634124679.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国机遇 世界共享</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634124380.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　东海之滨，黄浦江畔，“四叶草”绚丽绽放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席在第四届中国国际进口博览会开幕式主旨演讲中指出：“我们要把握经济全球化发展大势，支持世界各国扩大开放，反对单边主义、保护主义，推动人类走向更加美好的未来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四届进博会上，58个国家和3个国际组织参加国家展，来自127个国家和地区的近3000家参展商亮相企业展，国别、企业数均超过上届；展会涉及行业广泛，产品种类多元，企业展总展览面积达到36.6万平方米；世界500强和行业龙头企业参展回头率超过80%，参展数量超过上届……盛会的举办，彰显了中国坚定不移全面扩大开放的决心，见证了中国以自身新发展为世界提供新机遇的务实举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从无人电动轮式装载机，到全球首台零碳排放氢动力锅炉，再到全新自动化物流解决方案……本届进博会上，众多全新技术和首发产品令人大开眼界。短短几日，一笔笔销售订单签署，一个个合作意向达成，参展商不虚此行；带着长长的“购物单”来，推着满满的“购物车”走，采购商满载而归。签约采购热火朝天，投资洽谈如火如荼，人文交流丰富多彩，参会各方不仅收获满满，更充分感受到中国扩大开放带来的实实在在的红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国机遇，世界共享。已连续举办4届的进博会，作为全球共享的国际公共产品，正在为世界经济复苏和增长提供源源不断的新机遇，为共建开放型世界经济汇聚起磅礴力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（本报记者 李 翔 刘涓溪）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634124380.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>机构解读10月贸易数据：进出口延续向好态势 我国外贸仍具韧性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634123069.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月10日电 （记者杨曦）海关总署7日发布数据的显示，今年前10个月，我国进出口总值31.67万亿元，同比增长22.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机构普遍分析认为，前10月，我国经济稳定恢复，主要经济指标持续向好，一系列支持外贸稳增长的政策措施奠定了坚实的基础，整体看来，我国外贸仍具有韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从单月来看，10月份，我国进出口总值3.34万亿元，同比增长17.8%，环比下降5.6%，比2019年同期增长23%。其中，出口1.94万亿元，同比增长20.3%，环比下降2.1%，比2019年同期增长29%；进口1.4万亿元，同比增长14.5%，环比下降10%，比2019年同期增长15.6%；贸易顺差5459.5亿元，同比增加38.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“10月单月贸易顺差是有统计数据以来的历史最高值，主要是受益于强大的中国制造能力、完备的供应链以及内外部经济恢复的结构差，预计后续也将对经济产生持续的正贡献。”中信证券发布的研报表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财信国际经济研究院陈然认为，10月份出口高景气源于对欧盟、美国等主要贸易伙伴的高增长，出口价格上涨是出口高增长的最主要拉动力。分国家看，10月份欧洲地区需求回升，对欧盟、英国等地出口增速大幅上行，带动当月出口增速提高；分产品看，机电产品对出口的拉动作用边际弱化，反映海外产能持续修复，我国“替代效应”减弱；从价格看，10月份我国主要出口商品的金额增速均远高于数量增速，表明出口商品价格提高是出口高增长的重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南证券分析师叶凡表示，我国进出口延续了向好的态势。从贸易形式上看，一般贸易进出口增长较快，进料加工贸易增速回落较大。预计四季度我国出口仍将保持较为稳定的增长态势，整体的进出口总额维持高位，但增速或将放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招商证券发布的研报指出，出口景气度或将在四季度延续，但同比增速难免下行。全球正从快复苏转向平稳复苏阶段，各国错峰复苏节奏将使得外需景气度有所延长，在疫情反复、节假日临近和基数因素的影响下，目前海外生产和消费需求没有明显走弱的趋势，但随着全球供需环境的发生变化，需要关注价格和数量下降带来的边际影响。进口方面，生产主要受短期疫情防控、限电限产等影响，进口需求整体保持平稳，大宗商品价格、基数效应等会影响进口增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预计出口增速进入下行通道，但整体仍有韧性。一是全球疫情防控和复工复产形势向好，我国产能优势减弱，出口份额下行压力加大，但降幅有限；二是全球经济修复动能放缓，且外需不确定性加大，对出口的提振作用边际弱化。”陈然表示。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634123069.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：基本科研业务费用于支持青年科研人员比例不得低于50%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634121151.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月10日电 （记者王震）据财政部网站消息，近日，财政部印发关于《中央级公益性科研院所基本科研业务费专项资金管理办法》（以下简称《资金管理办法》）有关问题的补充通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，《国务院办公厅关于改革完善中央财政科研经费管理的若干意见》（以下简称《意见》）正式印发，从扩大科研项目经费管理自主权、完善科研项目经费拨付机制、加大科研人员激励力度、减轻科研人员事务性负担、创新财政科研经费投入与支持方式、改进科研绩效管理和监督检查、组织实施等7个方面提出25条举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实《意见》精神，现就《资金管理办法》有关问题补充通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、科研院所可从基本科研业务费提取不超过20%作为奖励经费，并探索完善科研项目资金激励引导机制。奖励经费的使用范围和标准由科研院所自主决定，在单位内部公示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、基本科研业务费结余资金由科研院所按照基本科研业务费的管理要求统筹安排使用，不再收回。科研院所应当优先考虑原项目团队科研需求，并加强结余资金管理，健全结余资金盘活机制，加快资金使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、基本科研业务费用于支持青年科研人员的比例，一般不得低于年度预算的50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、科研院所主管部门和科研院所应当加强对基本科研业务费使用和管理的事中事后监管，建立健全动态监管机制并实时预警提醒，确保经费合理规范使用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634121151.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：聚焦“小巨人”企业 “科改示范行动”要进一步充实扩围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634127844.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）国务院国有企业改革领导小组办公室副主任，国资委党委委员、副主任翁杰明10日表示，下一步，“科改示范行动”要进一步充实扩围。将在现有209户“科改示范企业”的基础上，聚焦国有重点工业企业和国家专精特新“小巨人”企业，组织“科改示范企业”的充实扩围工作，把更多有较强改革代表性、紧迫性和必要性的国有科技型企业纳入到“科改示范行动”中来。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211110/c634127844.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>