<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2020 04:02:42 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>三部门：电商主播正式工种称谓为直播销售员</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621559940.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621559940.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下半年基建投资高增 幅度和结构如何？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621558211.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621558211.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委下达2亿元专项资金支持中欧班列集结中心示范工程建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621558196.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621558196.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以改革应变局开新局 重磅改革举措接连落地 下半年多重点领域改革将迎突破</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555278.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555278.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>设计双层问责机制 促进国企改革发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555270.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555270.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以实促稳，应对强冲击 ――论在新环境中稳增长抓发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555209.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报评论员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突如其来的疫情和一系列不确定因素的影响叠加，对经济社会发展产生巨大冲击。守牢稳住基本盘，是眼下的当务之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这场冲击，无疑是一场“强冲击”，强就强在许多不确定性因素仍在持续、难以预判何时到头，而一些长期积累的、结构性的问题也在短期内集中暴露出来，产生一时难以弥补的短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要稳住基本盘，就需要长远结合，既高度重视当前的增速问题，千方百计稳增长、稳就业、稳收入、促投资，也不失时机地解决一些根源问题、有针对性地补短板。眼下，尤其要密切跟踪重点产业是不是全面达产，跟踪重点税源是不是总体稳定，跟踪重大政策是不是持续落地发力。围绕着三项重点，相关的政策制定、投资促进、企业服务，都要在“实”字上多做文章，确保产生实效、提质增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策重在落地，服务重在体验，都需要以市场主体的感知来评估效果。愈是在受压较大、形势严峻的时候，经济工作愈是要坚定地围着市场转、围着市场主体的需求转、围着市场的规律转。稳企业是稳增长的前提，也是稳就业的基础。各级政府部门要更加敏锐地把握微观主体的需求，将制度和服务供给到位，在特殊时期提供“及时雨”，并建立起与市场主体风雨同舟、共克时艰的自觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对市场受到的冲击，疫情发生以来，上海已经推出一系列政策措施，集中为各类企业纾困，并在在线新经济、新基建、消费等领域提前布局。加上此前就出台的各类政策，应该说，“政策工具箱”已经非常丰富，关键是其“接受率”“转化率”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　只有真正为市场主体接受，并且易感知、易获得、易使用的政策，才是务实管用的好政策。在诸多政策出台之后，我们有必要对其落地效果进行充分评估，有些可以不断优化推出升级版，也有些要加大细化落实力度，用更多的“精准滴灌”帮助市场主体解决具体问题，从而让“基本盘”变得扎实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，当前也是宏观政策相对有利的一个窗口期，是推动更多项目落地和改革试点的机遇期。机遇不是等来的，更不是天上掉下来的，是需要积极而实在地争取来的。能否充分利用好窗口期，提出更多有想象力更有可行性的好项目，以此争取更多政策支持、资源支持，同样是对上海的考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　项目是发展的抓手，稳增长切忌空想空谈，最终都要落到项目上。一年过半，全市各区、各部门和各级领导干部都要建立起更强的紧迫感，一手加紧推进既定项目落地投产，一手积极谋划储备新项目、扩张有效投资，用源源不断的项目循环来推进经济循环。而对一些重点产业、重点领域和产业链的关键环节，更要多方协同、全力推进，以“实”促稳、稳中求进。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555209.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>二季度GDP增速有望转正</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555026.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者倪铭娅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二季度和上半年经济数据近日将公布。分析人士认为，生产继续回升，基建投资和消费继续改善，二季度GDP增速有望转正。内需改善为经济稳步上行提供动力，逆周期调节政策持续发力，推动经济加速修复，为资本市场发展提供更加坚实的基本面支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济复苏态势巩固&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高频数据显示，经济复苏态势将进一步巩固。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业增加值增速可能小幅加快。6月，六大发电集团日均耗煤量同比增速处于正值区间，环比增速略微收窄，高炉开工率保持在70%以上高位运行，接近去年同期水平；6月主要钢厂螺纹钢产量处于上升趋势，汽车半钢胎开工率处于年内高位运行水平。中金公司预计，6月工业增加值同比增速料回升至4.6%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　零售增速可能继续回升。6月1日至6月18日全国快递业务量同比增长49%，比5月增速41.1%进一步加快。机构预计，6月零售同比增速料回升至-1%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资可能进一步改善。5月基建投资增速已升至两年多高位，房地产投资增速接近疫情发生前水平。过去几个月，较为宽松的货币和财政政策支持投资增长。机构预计，6月固定资产投资增速料在2%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“二季度经济增速有望转正。”民生证券首席宏观分析师解运亮表示，经济复苏推动第二产业和第三产业增速双双回升，预计二季度GDP同比增速回升至1.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中金公司首席经济学家彭文生预计，二季度经济增速大幅回升，GDP同比增速介于2.4%至4.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下半年经济增长提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为支持经济复苏，一系列逆周期调节政策在下半年将继续发力，推动经济加速恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经济复苏要考虑财政政策和货币政策协同作用。”彭文生表示，今年上半年信贷和社融数据对经济活动的影响有时滞，其作用将在下半年充分体现。此外，下半年财政政策将发挥更大作用。“财政政策进一步扩张，将对下半年经济增长提供有力支撑，预计四季度GDP同比增速达到6%左右。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中信证券首席经济学家诸建芳看来，一揽子逆周期政策是带动经济逐季修复、尽快回到合理区间的重要支撑。从产业层面看，住宿餐饮和批发零售等生活性服务业在下半年也会对经济回补形成积极贡献。“预计房地产投资、基建投资在二季度率先发力，累计同比增速可能转正，消费也会在三季度出现明显回补，在内需带动下，下半年经济运行有望回到合理区间，全年经济增速略高于3%。疫情冲击后的增长路径料呈‘V’型。”诸建芳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织（IMF）日前发布的最新报告预计，中国2020年经济增速为1%，在全球主要经济体中唯一实现正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本市场发展有支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济复苏提速将为资本市场发展提供更加坚实的基本面支撑，也为资本市场持续深化改革和平稳健康运行创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安信证券首席经济学家高善文表示，我国资本市场未来面临有利的宏观环境，那就是“宽信贷、低通胀、弱增长、强改革”，我国经济的结构性改革在很多方面迈出了非常大的步伐，对资本市场长期和短期均形成重要的正面支持。一方面，改革还将加速，资本市场走向成熟的步伐会加快，有利于提升A股国际竞争力；另一方面，经济继续复苏，增量资金将持续入市，市场向好基础犹存。此外，货币环境相对宽松，流动性有保证，市场整体乐观情绪有望延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券报告认为，政策驱动基本面修复、A股在全球配置吸引力提升、宽松的宏观流动性向股市传导，三大因素将共同驱动A股上行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555026.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多省市派发稳就业“礼包” 助874万高校毕业生踏上就业路</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555003.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者昌校宇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　又到一年毕业季。据中国人民银行7月2日发布的《2020年第二季度城镇储户问卷调查报告》显示，2020年第二季度就业感受指数为37.5%，比上季下降0.2个百分点。其中，10.7%的居民认为“形势较好，就业容易”，46.9%的居民认为“一般”，42.4%的居民认为“形势严峻，就业难”或“看不准”。就业预期指数为50.1%，比上季上升2.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券日报》记者注意到，就业预期指数上升，离不开各个城市“打出”畅通高校毕业生就业路的“组合拳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月3日，北京市人力资源和社会保障局、北京市教育委员会和北京市财政局联合发布《关于应对新冠肺炎疫情影响促进高校毕业生就业工作的若干措施》（以下简称“京8条”），从支持灵活就业、鼓励企业吸纳等8个方面，为高校毕业生就业创业提供政策支持，力争年底实现北京生源高校毕业生就业率不低于95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京多诺特机电有限公司人事负责人黄昊（化名）告诉记者：“‘京8条’给出社保补贴、以工代训补贴等实打实的补助政策，对于企业吸纳高校毕业生来说具有较强的促进作用。一方面，2020年企业招用毕业年度内北京市高校毕业生，符合条件的将给予最长不超过3年的社会保险补贴，补贴标准为每月1162元；另一方面，对于中小微企业，2020年招用毕业年度内北京市高校毕业生，还可以申请以工代训补贴，每月1760元，最长不超过6个月。这意味着，中小微企业每招用一名北京市毕业生就可得到每月2922元的补贴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“京8条”的出台，很多网友在相关新闻链接里留言。有网友说：“‘京8条’出实招真招支持高校毕业生就业”；还有网友说，“‘京8条’是惠民的好政策”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月30日至6月30日，深圳市人力资源和社会保障局与深圳市教育局联合举办了主题为“春暖校园·职网位来”的深圳高校毕业生网络招聘季活动，全力帮助深圳市高校毕业生实现高质量充分就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券日报》记者登录深圳高校毕业生网络招聘季专属网页注意到，截至6月30日，已有603家企业参与招聘会，为高校毕业生提供了20596个岗位。协办单位之一的深圳市鹏程人力资源配置有限公司工作人员向记者透露：“招聘会已下架，达成就业意向的毕业生人数等相关数据还在统计中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，据《证券日报》记者不完全统计，截至7月5日，已经有江西、河北、山西、浙江、新疆、安徽及上海、重庆等多个省市出台了助力高校毕业生就业创业的相关政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月24日，国家发改委副主任宁吉喆在国务院新闻办公室举行发布会上表示，今年政府工作报告未设定具体经济增长目标，而是侧重在稳就业保民生上，提出全年要完成城镇新增就业900万人以上等预期目标。教育部数据显示，2020届高校毕业生达到874万人。可以说，今年高校毕业生的工作稳了，全国的就业形势就有了一定程度的保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林在接受《证券日报》记者采访时解释：“高校毕业生作为每年新增待业人口，具有规模数量大、就业渴求度高、社会关注度强等特点，如无法及时就业，不仅是国家和每个家庭教育资源投入的浪费，也会影响社会的稳定大局，给其他就业阶层传递不良的预期和信号。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林建议，接下来应从三个方面着手进一步稳定高校毕业生就业。第一，高校、教育、人社、工商、户籍管理等部门要发挥联动机制、通力合作，由片面服务转向全面服务，积极为毕业生开拓新的就业岗位和渠道，如重点关注困难家庭毕业生就业、扩大各单位实习比重、创造更多的再教育机会等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，积极发挥“市场导向”的作用，通过各种措施扩大就业市场空间，变吸纳填补空缺的“滴血补血”式就业，为主动“输血”式或“自我造血”式就业，鼓励和支持高校毕业生自主创业，提升毕业生的自我就业能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，从长远角度，出台调整教育结构、优化人才培养模式、大力发展职业教育等措施，培养出更多德才兼备且适应社会需求的人才。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555003.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外资并购交易活跃 “稳外资”政策利好持续释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555279.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，国际律所贝克.麦坚时与研究机构荣鼎咨询最新发布的报告显示，前5月外资对中国企业的并购总额达90亿美元，10年来首次超过中国企业对外并购规模。记者了解到，近期商务部正会同相关部门抓紧研究制定“稳外资”的新举措。此外，新版的《鼓励外商投资产业目录》有望在近期出台。此前商务部称，“中国制造2025”战略的政策措施同等适用于内外资企业，鼓励外商投资高端制造、智能制造、绿色制造，改造提升传统产业。(上海证券报)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555279.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡春华强调：切实加大对城镇困难群众就业援助力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555276.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局委员、国务院副总理胡春华5日在重庆调研就业工作。他强调，要深入贯彻习近平总书记重要指示批示精神，按照党中央、国务院决策部署，把就业工作放在做好“六稳”工作、落实“六保”任务首位，全面落实就业优先政策，强化对城镇困难群众就业援助，兜牢基本民生底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华先后来到大渡口区、九龙坡区，赴人力资源市场、居民社区、职业院校，实地察看就业市场供需对接、保居民就业和技能培训等工作进展情况，并与招聘企业、求职人员、社区居民、在校师生深入交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华指出，受疫情冲击等影响，今年我国就业形势十分严峻，必须强化底线思维，千方百计稳定和扩大就业，确保就业和社会大局稳定。要更大力度帮扶城镇困难群众就业，鼓励自谋职业、自主创业，支持多渠道灵活就业，加大对企业招用困难人员的政策扶持，切实保障失业人员基本生活。要加强就业市场供需对接，充分发挥各级各类人力资源服务机构作用，多形式开展线上线下招聘活动，送岗位进基层进社区，便捷政策享受、失业登记、职业介绍等就业服务。要扎实推进职业技能提升行动，扩大技工院校招生规模，面向农民工、贫困劳动力等开展专项培训，创新以工代训等培训方式，实现就业稳定和技能提升双赢。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：工信部主办IMT-2020大会将于10月举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621558382.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据工业和信息化部官网消息，为推动5G网络加快发展，丰富5G技术应用场景，促进5G与实体经济深度融合，构建良好的5G产业生态，工业和信息化部将主办IMT-2020(5G)大会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大会分为预热、正式会议两个阶段：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)预热阶段。2020年6月至10月举办第三届“绽放杯”5G应用征集大赛。项目征集截止日期为2020年7月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)正式会议阶段。IMT-2020(5G)大会于10月15日至16日在北京国家会议中心与中国国际信息通信展览会同期举办，主要开展产品展示、主题研讨、分论坛等活动。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621558382.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贫困劳动力外出务工力争今年规模不降低</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555401.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月5日电（记者李心萍）日前，人社部、财政部、国务院扶贫办印发《关于进一步做好就业扶贫工作的通知》，要求多措并举、精准施策，帮助有劳动能力和就业意愿的贫困劳动力外出务工，帮助已外出贫困劳动力稳定务工，力争今年外出务工规模不降低、有提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，要优先组织贫困劳动力外出务工，加强贫困劳动力就业岗位信息的归集发布，加强输出地和输入地劳务对接，扩大劳务输出规模。《通知》明确将贫困劳动力就业情况作为年度脱贫攻坚成效考核的重要内容，东部地区今年吸纳中西部地区贫困劳动力务工总数不少于去年，中西部地区外出务工贫困劳动力总数不少于去年。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555401.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>突破“零信贷” 多方智慧共同解决首贷难问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621560304.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业融资难，难在首次贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与大型企业相比，小微企业缺乏可参考信息、抵质押品不足，造成单个企业审核成本高、风险较难覆盖，银行突破首贷户具有主观与客观双重难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月1日，银保监会发布《商业银行小微企业金融服务监管评价办法(试行)》(以下简称《评价办法》)，并配发《商业银行小微企业金融服务监管评价指标表》。其中，“小型微型企业首贷户服务情况”被列入考核范围。这也是贯彻今年《政府工作报告》提出的“鼓励银行大幅增加小微企业信用贷、首贷、无还本续贷”的具体举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“首贷户”指从银行业金融机构首次获得贷款的客户。银行向客户首次发放贷款前，通过人行征信系统查询，该客户没有从银行业金融机构体系贷款的征信记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前相关部门公布的征信报告显示，我国约有小微企业3000万户、个体工商户7300万户，而从银行获得贷款的约为1800万户，仅占17.5%。这意味着，我国有超过80%的民营和小微企业(个体工商户)未从银行体系获得贷款。首次贷款后可建立信用档案，第二次获得贷款的概率可提升至75%以上。突破“零信贷”，需要金融机构主动探索，难度可见一斑。业内人士认为，增加“首贷率”考核将是引导小微企业融资增量扩面、提质增效的一个重要方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家金融与发展实验室副主任曾刚在接受《金融时报》记者采访时表示，从普惠金融的覆盖角度来说，要求银行提高首贷率可以促使其积极拓展客户，更好做到“下沉”，让更多的小微企业有机会得到金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，“首贷”的提出也基于前期政策逐步落地过程中市场反映出的一些问题。随着监管对小微信贷有更多量化要求，2018年下半年以来，国有大行携低成本资金“入场”，小微贷款市场竞争加剧，价格战、客户争抢等情况随即出现，“垒小户”现象值得警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位股份制银行普惠金融业务负责人对此谈到：“一些优质的小微客户大家肯定都想做，辨别其是否优质，一种方法是进行详尽的贷前审核；另一种是看其他银行是否已经给其放贷，如果已经放贷，说明其他银行已经走过贷前甚至贷后的流程，是筛选出来的优质企业。后一种显然轻松很多，也就去年我们看到的‘抢客户’现象。”曾刚也认为，大银行为了实现目标，可能会争夺其他银行现有的最好客户，形成恶性竞争，给小银行带来生存压力；或者存在对满足条件的企业重复贷款的情况，从而导致小企业杠杆过高的风险。因此，对“首贷率”提出要求，在一定程度上可以降低潜在风险，并规范市场行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，商业银行已经开始积极挖掘“首贷户”。今年1至5月，工行共向1.5万户小微企业客户提供首贷，主要涉及制造业、服务领域。微众银行小微客户中，60%为首次获得银行信贷。4月1日，北京银保监局和市政服务管理局联合创设“首贷中心”，多家大行与股份制银行入驻。此外，记者从浙江银保监局了解到，前期该局已从“百行进万企”小微企业清单中梳理出53万家无贷户清单，要求银行机构逐家对接了解企业融资需求，截至6月末，已有5万家提出融资需求，银行已实地走访14458家，授信4158家、贷款金额合计629.25亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，曾刚也提到，传统信贷模式的确很难触达“零信贷”客户，这就对银行提出了新的要求。“首贷户”的获取需要银行创造一些新的手段、模式、场景，或者与更多第三方合作，共同构建普惠生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对“首贷户”风险相对较大、抵质押物相对缺乏的情况，监管和相关机构也采取了不少措施，例如财政激励、风险补偿、担保、保证保险增信等。例如，浙江银保监局推动银行与政策性融资担保公司合作，由担保公司经审核后给予合作银行一定的担保总额，对额度内的借款企业实现批量化担保。例如，目前浙江辖内57家农商银行与浙江省农业担保公司签订批量合作协议，合计获得24.62亿元的担保总额；按贷款日均余额的0.5%收取保费，由银行全额承担。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621560304.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新土壤上，企业发力“新基建”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555210.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■本报记者舒抒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄浦江畔，即将崛起一个特种机器人创新中心平台；北京东路，成了AI机器人龙头企业竞相入驻地；纵横交错的市中心马路，也蕴藏着“新基建”的机遇；一台小小的“轨交探伤车”，是隧道内必不可少的基础设施……黄浦区做优营商环境，为企业发力“新基建”提供创新的土壤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中电科21所&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;特种机器人创新中心将亮相浦江之畔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月，黄浦江畔，一座全新的特种机器人创新中心平台将在这里落成。这便是位于中电科技上海大厦的上海市特种机器人创新中心，也是上海智能特种机器人工程技术研究中心的所在地。盛夏时节，这片面积达1100平方米的“新基建”试验场，将正式揭开面纱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实验室“颜值”与内涵兼具&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中电科机器人有限公司(简称中电科21所)是一家主要从事机器人、系统集成、机器人核心部件、电机及组件研制开发的企业，目前在外骨骼机器人、协作机器人和四足机器人等三类特种机器人领域的模块化结构、感知系统、实时性、高性能算法、同步定位导航(SLAM)等技术领域已经取得较大突破，技术应用将对上海的超大城市管理、轨道交通巡检等提供重要需求支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相较位于漕河泾开发区的公司总部聚焦研发、测试等环节，位于黄浦区龙华东路的特种机器人创新中心则承担了对外交流与合作的平台作用。在展示区，中心最新的研发成果将在这里集中展示。而在外骨骼机器人开发调试室、协作机器人开发调试室、四足机器人开发调试室，特种机器人的成品样机将在这里进行调试测试。实验室配置齐全的研发条件，也将为中心与其他机构开展联合开发、与大学联合培养研究生、引进人才办公等提供充足条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“创新中心不仅是对外展示的空间，更有丰富的固态实验室配置，是既有‘颜值’又有内涵的创新实验平台。”中电科21所有限公司党委书记、执行董事、总经理施进浩表示，眼下，包括5G基站建设、特高压、城际高速铁路和城市轨道交通、新能源汽车充电桩、大数据中心、人工智能、工业互联网等在内的七大新基建领域获得高度关注。其中，机器人网络信息体系从虚拟到现实的执行节点，所有的网络数字信息、人工智能赋能，最终执行都会用到机器人或是相关核心部件，而这也恰恰与中电科机器人的研究领域相契合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　施进浩表示，疫情催生“新基建”站到台前，而将“新基建”的概念变为真实可用的服务和产品，则实打实地要依靠应用端。中电科21所目前聚焦的微特电机与特种机器人这“两特”业务中，特种机器人中的外骨骼机器人已经能应用于训练康复、增强人体体力等领域。“机械狗”等四足机器人能到达人类较难触及的区域，如隧道口、下井探测等。“双臂协作机器人”已经应用于工厂车间等生产领域。“未来，机器人可以进入家庭，替代人类机械、重复的动作，乃至通过机器学习，与人类展开交流，这些都将是技术为人们生活带来的变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;瞄准“全部自主化”愿景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机器人的研发、制造与应用，是衡量一个国家科技创新和高端制造业水平的重要标志。中电科21所核心部件及系统工程中心主任杨亚表示，无论是特种电机还是特种机器人，企业都要做从核心器件、驱动、控制，到机器人总体的全自主化产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄浦区是中电科机器人实现“全部自主化”愿景的重要承载之地，也是梦想起航之域。在黄浦区孕育而生的中电科21所，与这片拥有深厚文化底蕴的城区有着紧密的历史渊源。特种机器人创新中心的开放属性，在黄浦这一上海“心脏”也将彰显更高的品质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“黄浦区委区政府以及区科委等部门在沟通对接时，一直积极推动政、产、学、研、用的协同创新，强调突出企业主体作为市场配置资源的抓手，这一点让我们企业很受鼓舞。”杨亚表示，在筹备特种机器人创新中心项目期间，黄浦区政府主动帮助企业寻找政策，相关部门上门调研时，会根据重大科技项目创新阶段的特点，帮助企业在新兴科技领域找到及时、可用的政策支持，在项目推进过程中，体现出了令企业感到钦佩的高效与专业素养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　眼下，中电科21所已与上海市科委、黄浦区科委建立联络机制，随时沟通特种机器人创新中心的建设推进情况。同时，企业也正在积极申报上海张江国家自主创新示范区专项发展资金重大项目，筹建中外特种机器人联合实验室，为上海科创中心建设贡献一份坚实的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海派智谷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海市中心的“人工智能会客厅”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在北京东路，昔日五金店、配件商铺遍地开花的景象，正被沿街楼宇里一家家入驻的高科技企业所代替。这条曾驰名全国的生产资料一条街，伴随着“新基建”东风，因一批&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新技术企业的到来，开始焕发“科技感”的新生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; AI机器人龙头企业纷纷入驻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商业娱乐型机器人、智能服务型机器人、智慧安保警务巡逻机器人、智慧医疗防疫机器人……走进位于黄浦区北京东路的海派智谷，原赛格电子市场的大楼正经历一场智能化变革。7月，来自20余家人工智能企业的机器人、智能化设备、服务产品，即将在这里进行集中展示，2250平方米的科技化超大面积创意体验中心，将成为上海市中心AI机器人“浓度”最高的应用场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海海派智谷科技有限公司副总经理肖伟鹏介绍，作为上海人工智能技术协会理事单位，成立于2018年的海派智谷是一家由上海赛格电子市场管理有限公司在上海市、黄浦区两级政府的支持下成立的科创公司，致力于在历史悠久的北京东路打造一个全新的智能制造综合服务生态圈，助力北京东路的转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　眼下，位于海派智谷一楼大厅的机器人体验中心正进入紧张的最后布置调试环节，包括ABB、安川、海尔、Temi等机器人品牌或智能服务商都将在此进行展示，形成从工业场景到智慧门店零售消费等全方位、一体化的展示空间。借助北京东路的区位优势，海派智谷也为入驻的人工智能企业在展厅提供360度环形大屏推介企业产品，5G网络的全覆盖也将为AI场景应用提供“新基建”保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在已经完成物理空间重构的海派智谷五楼，不少AI企业已经入驻这一形态像众创空间、联合办公中心，生态上却覆盖了AI产业链多个重点环节的办公空间。以“激光雷达+算法”为核心技术的普渡科技、思岚科技在这里成了邻居；来自北京的精琢机器人在这里设立了上海办公室……在海派智谷，AI研发企业所需的新品发布、产品展示、产品交易、技术创新、人才培训以及各类解决方案都能得到支持，而企业要做的就是专心投入技术攻关，拓展市场前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球500强企业之一ABB集团已确定将部分业务进驻海派智谷，去年圣诞节ABB机器人的交互式场景引起业界广泛关注。从中国走向世界的服务商海尔已经将旗下上市子公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600690','&amp;#x6D77;&amp;#x5C14;&amp;#x667A;&amp;#x5BB6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600690/"&gt;海尔智家&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600690/"&gt;600690&lt;/a&gt;）落户海派智谷，将在这里打造“衣联网”第三代智慧门店，可为用户提供洗涤、护理、存储、搭配、购买、回收的全生命周期场景和智慧解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力北京东路转型升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京东路作为近年来黄浦区城市更新的一大重要板块，正围绕北京东路发展轴这“一核”，构建科创核心功能。原先与深圳华强北齐名的上海赛格电子市场，也作为北京东路建设科创集聚区的重要着力点，孕育了“海派智谷”这一综合服务生态圈，打造上海市中心的“人工智能会客厅”。“20年前来赛格购买工业制造零件的厂商，或许现在也正经历智能化转型，我们看好北京东路与产业链上下游共同成长。”海派智谷负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，海派智谷已拥有包括工业机器人装配功能包软件、海派智谷共享柔性制造平台等在内的10余项软件著作权，正与上海机器人产业技术研究院开展机器人云平台项目，与上海交通大学共建人工智能技术转化平台，并与沃德检测共同开发机器人检测平台——每一个项目单独审视，均具备强劲的市场前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，海派智谷已经与国内外30余家优质的机器人企业达成合作协议，将根据客户需求对各类型机器人进行二次技术开发，打造涉及餐饮、零售、制造业等领域丰富的“AI+”应用场景，也将利用人脸识别、无感支付、智能货架、智能终端、“AI+客流分析”等技术赋能新零售，同时也将为智能照明、智能安防门禁领域开辟试验场。“体验中心人人可进，欢迎大家像逛南京路那样，来我们的大厅体验机器人服务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;东方海事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;小小“探伤车”见证企业10年焕新路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，注册在黄浦区的东方海事工程技术有限公司接到了一笔来自北京地铁的订单——明年夏天，东方海事将向后者批量交付“双轨式钢轨探伤小车”，用于地铁轨道的探伤和巡检。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坐上外形酷似“大黄蜂”，体积却比景区电瓶车还轻巧的“轨交探伤车”，隧道内潜在的安全隐患、漏水点、钢轨伤损等“伤病”都能通过智能化的超声和点云技术排摸完成。这就是东方海事通过五年自主研发，形成的自走行双轨B扫描钢轨探伤小车，此外还有站台界限动态测量小车、站台雨棚动态测量小车、道口防护自动预警系统、钢轨焊缝测量系统等多种测量设备产品，东方海事已成为国内一流的拥有智能探伤综合检测核心技术的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方海事成立于1989年，企业致力于轨道检测装备、能源装备、海洋装备的研发，而轨道探伤小车，则是目前公司最新兴的主营业务。“超过一半的市场都在用我们的探伤小车产品。”上海市东方海事工程技术有限公司总经理匡俊告诉记者，目前全国只颁发了两张铁路探伤小车牌照，东方海事便是其中之一，全国已有多个铁路局使用了企业的相关产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，谁能想到，轨道智能探伤小车这一拳头产品，却源自一个最初只有4人的团队。匡俊介绍，东方海事轨道交通检测装备事业部2017年才成立，但手推式探伤仪早在上世纪七八十年代就已经出现。“最初要人工推着走，后来我国引进了美国生产的大型探伤车，效率是高了，但是价格昂贵、车身笨重……最关键，当时中国不掌握探伤车自有技术，一切要靠海外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于是，东方海事与上海铁路局科学技术研究所展开研发合作，瞄准探伤小车的速度和精度“两手抓、两手硬”，双轨式探伤车便应运而生，只需4个人就能组装，像搭乐高积木一样。探伤速度也从每小时3公里探伤一根轨道，升级为每小时15公里且同时探伤两根轨道，实现了从“走路”到“开车”的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“手推车”到自动化驾驶的探伤小车，这一转变宛如“人工吸尘器”到“扫地机器人”的跨越。而探伤精度也如同医学影像的发展那样，为轨道提供的“超声波”扫描精度愈发显现。“探伤车还从‘单科医生’变为‘全科医生’，本来只检测断轨隐患、轨道材料缺陷，现在轨道的几何尺寸、表面状态、结构化检测乃至轨道旁边碎石带的减震作用都能探测。”匡俊说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　眼下，东方海事轨道检测装备事业部已经成长为有50多人的重要部门，大多数员工均为技术研发人员。企业自身也成为行业标准的制定者，参与了中国铁路总公司相关行业标准的制定，成为业内唯一具备设计研发、生产制造、专业性技术服务能力的优秀团队，保障了铁路的安全运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新基建如火如荼，下一步我们要结合5G技术，加快多元感知融合和信息化平台建设，推出无人设备，未来三到四年，将是企业蓬勃发展的关键期。”匡俊说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中民智达&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公共停车场孕育“新基建”机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中民智达(上海)信息科技有限公司总裁杨超看来，中国超500个在建的智慧城市项目，是新基建当之无愧的蓝海，而智慧城市框架中的智慧停车、大数据中心、智慧医疗等板块，则是兼具社会效益和经济效益的“蓝海中心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月，中央提出加快5G网络、大数据中心、新能源以及智慧城市、智慧交通等融合类新型基础设施建设，智慧城市由信息化建设加速迈入数字新基建阶段。这让成立于2018年11月的中民智达看到了前所未有的机遇——这家成立不到2年的企业，主营方向恰是围绕城市公共管理领域中成长性、收益性较显著的公共停车、大数据中心等领域，为地方政府提供规划、融资、建设和运营的一体化服务。“新基建”战略在国家层面上的确立，为中民智达的成长奠定了广阔的赋能空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在智慧城市领域，杨超是一位“半路出家”的创业者，两年前他与公司另一位创始人张波在以互联网流量视角寻找未被深耕的市场机遇时，发现了智慧停车这一同时包含社会效益和经济效益的产业蓝海。停车大数据背后的增值服务链，更让两位有金融和互联网积累的创业者感受到了热切的市场机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“城市机动车保有量持续增加，停车泊位的供需缺口也不断扩大，这一情况不止发生在一线城市，很多地级市、县级市也遇到了停车难的痛点。”杨超说。从停车资源的两种主要形态来看，相比商场、写字楼、小区等相对私有化或商品化的建筑物配建停车位，政府主导建设和管理的公共停车位可触达的车主体量更大、车位周转率更高，对车位进行智慧化改造和精细化运营管理的需求也相对较强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与一般人们预想的先从商场、商务楼布局智慧停车不同，中民智达的初始业务就是与各个县市的政府部门合作。通过企业自主研发的用于政府端的“智达云脑”、用于企业端的“智达慧眼”，满足公共停车职能部门的管理需求和多样化的联合营销需求。同时，企业还为不同城市量身定制包含智能视频桩、智能地磁、机器人AGV、智能地锁、智能道闸、多级诱导、反向寻车等技术形态的综合化智慧停车改造方案，并且逐步实现了无人化运营。在疫情期间，相关服务的资源利用率、有效收缴率、电子支付率均表现亮眼，也让“智达云脑”“智达慧眼”在相关应用城市大放异彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在智慧停车“新基建”的布局中，中民智达也发现了新问题：车辆越来越多，停车资源越来越稀缺，如果政府缺少足够的资金和规划，很有可能面临新的“城市病”。此时，中民智达企业基因中的金融因子开始发挥作用。针对地方基础设施建设，尤其是新型城镇转型、新型基础设施建设的资金需求，结合智慧停车、智慧旅游、智慧园区、智慧城市特点，研发了包括债券、REITS、ABS、融资租赁、定融等产品在内的金融咨询服务，帮助有相关需求的城市快速、足量地完成基础设施系统性融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们要做一家金融驱动的互联网科技公司，用互联网思维和金融思维相互赋能，助力国家新基建战略。”杨超说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本版图片均为资料图片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555210.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融租赁公司监管评级办法发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555422.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月5日电（记者屈信明、欧阳洁）银保监会近日发布《金融租赁公司监管评级办法（试行）》，金融租赁公司监管评级要素中，风险管理占比最高，达35%，资本管理、管理质量、战略管理与专业能力权重占比分别为15%、25%、25%。监管评级结果分为1级、2级（A、B）、3级（A、B）、4级和5级，级数越大表明评级越差，该结果是监管机构衡量公司经营状况、风险程度和风险管理能力，制定监管规划和采取监管措施的重要依据。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门联合发布9个新职业 “带货主播”终于转正了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621560094.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月6日电 人力资源社会保障部联合市场监管总局、国家统计局近日正式向社会发布一批新职业，“互联网营销师”是其中9个新职业之一，并在“互联网营销师”职业下增设“直播销售员”工种，这也意味着被大众熟知的“带货主播”终于正式转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《人力资源社会保障部办公厅 市场监管总局办公厅 统计局办公室关于发布区块链工程技术人员等职业信息的通知》中，对“互联网营销师”的定义是：在数字化信息平台上，运用网络的交互性与传播公信力，对企业产品进行营销推广的人员。其主要工作任务有8个方面：研究数字化信息平台的用户定位和运营方式；接受企业委托，对企业资质和产品质量等信息进行审核；选定相关产品，设计策划营销方案，制定佣金结算方式；搭建数字化营销场景，通过直播或短视频等形式对产品进行多平台营销推广；提升自身传播影响力，加强用户群体活跃度，促进产品从关注到购买的转化率；签订销售订单，结算销售货款；协调销售产品的售后服务；采集分析销售数据，对企业或产品提出优化性建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　互联网技术的发展，催生了多样化的创业就业模式，特别是随着短视频、直播带货等网络营销行业的兴起，互联网营销从业人员数量以每月8.8%的速度快速增长。此次新增的“直播销售员”这一工种，也就是俗称的带货主播，受到广大企业和消费者的认可。“一哥”李佳琦、“一姐”薇娅就是当之无愧的行业头部主播，清华大学新闻与传播学院副教授、博士生导师司若教授在接受人民网采访时就曾指出，带货主播凭借自己对产品的专业知识以及对直播语境的了解，诠释出了产品价值，同时通过独特的个人魅力建立人设，营造出一个氛围强烈的消费场域，从而让消费者对被宣传的事物产生赞同。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621560094.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月进出口数据解析</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621558676.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年整个上半年TDI几乎都在低迷中度过，尽管中途有过起伏，但与往年相比价格始终是处在相对低位的，疫情爆发、原油暴跌、地缘冲突、贸易摩擦等等诸多因素的累积加成，构成了今年TDI市场持续低迷的外部因素，而供需长期失衡的内部因素也并不无辜，接下来就让我们一起来回顾一下今年上半年的TDI市场都经历了些什么，下半年又将如何演绎呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、市场价格创近十年最低点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/ae533069db93d488" id="b51b640261c855474fa19cc0d794e002" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从上图2019与2020年价格对比可以看出，2020年整个上半年价格都是低于去年同期的。从年初开始，1月份先是延续19年年底的疲软态势，后由于春节假期市场休市维持平稳，2月份国内新冠疫情爆发，人员流动受限，国人居家自我隔离，市场延续了将近一月的休市状态后3月份人气开始缓慢聚集，然而TDI主力下游海绵、家居企业多位于华东、华南等疫情较为严重地区，当地政策限制下外来务工人员返岗困难，同时下游企业复工也限制颇多。TDI工厂维持生产而下游少有开工，原就供应宽松的市场供需失衡进一步加剧，由此，TDI开始了今年的漫漫阴跌路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而市场走跌的过程中也是祸不单行，4月份国内疫情逐渐好转，内贸逐渐复苏，然而疫情扩散至全球，而TDI下游家居及汽车行业都是十分依赖出口的产品，疫情使得出口通道受阻，下游工厂订单取消或延迟交货成为常态，刚复工就停工比比皆是，而由此也带动TDI的消耗量下降。与此同时，国际原油市场也发生了一系列意外操作，外盘时间4月20日，原油市场再度见证历史。纽约商品交易所5月交割的西德州中质原油（WTI）期货价格周一暴跌305.97%，收于-37.63美元/桶。盘中一度触及每桶-40.32美元的历史低点。在此事件的背景影响下，国内工厂及经销商心态偏向“出逃”，价格大幅走跌，争相抢占下游“仓库”出货，市场价格一度跌至近十年最低点9200元/吨（以华东地区上海货源为例），低价9000以下货源同样活跃，可以说TDI是经历了一个无比黑暗的4月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时间进入到5月份之后，国内市场似乎迎来了一线曙光，价格长期低位徘徊使得工厂成本承压，市场一改年后疲态，在工厂的强势操作下迎来久违的反弹，走出极度昂扬的姿态。万华周度指导价四连涨，科思创周度指导价三连涨，银光、巨力也紧随其后上调报价，奠定5月市场上行背景。与此同时，万华福建装置自 5 月初由万华正式接管，暂未有重启计划，上海科思创、巴斯夫两大工厂也在5月进入园区例行检修期，进一步利好市场心态。经过了4月一整月的放量走货后， 5月份工厂方面库存压力相对较小，工厂挺市底气较足，价格一路回涨至11200元/吨，较4月最低点上涨1000元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而好景不长，由于工厂5月份的疯狂拉涨致使指导价大幅偏离市场，同时考虑到4月份时无论是贸易商还是下游甚至场外游资都多有囤积低价货源，4月份的货源并未有效被下游消耗，而是更多的转移到了中下游客户的仓库中。而有这批低价存货在手，下游对5月份市场狂涨的价格接受度并不高，虽有买涨心态支撑，市场尚有部分随行就市买盘操作，但下游整体入市意向转淡。至此TDI本轮上涨剧情落下帷幕，随之上演的又是报复性无量空跌。万华周指导价跌幅达1200元/吨，科思创更甚，月内周指导价跌幅达1740元/吨，由此向市场传递的明跌讯号致使场内空军密布，下游期货适量建仓，现货交投冷清，经销商报盘几无底线下行，再度突破万元关口。时至今日，行情跌势依旧在延续，工厂新月政策平挂虽有稳市心态，但直供方向订单减量也进一步使得分销市场出货意愿加强，若本轮工厂无有效止跌政策出台，4月份行情恐再一次上演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、价格大跌利润却有回涨？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/4908fe859fbe0f8c" id="6743836f173b7711a226fbb14ca84670" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前面我们分析了2020年上半年TDI的价格走势，下面我们来看看TDI的成本利润走势。从上图我们可以看出，从19年的时候伴随着甲苯价格上扬，TDI利润便开始频频出现倒挂，而2020年由于原油暴跌带动原料甲苯价格大幅下跌，从图上我们也可以看出虽然此时TDI的价格也在下跌，但其跌幅远不及甲苯，TDI由此收获了久违的利润回涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年金九银十甲苯市场价格走高之后迅速回落，年底及至2020年初回落至历史正常水平。按正常历史轨迹，市场本该于第一季度经历小涨后再行回落，但疫情打破了这一常态，半年来甲苯市场跌至低谷后一蹶不振。年后国内甲苯市场刚需回升缓慢，加之运输受阻，市场供需面利好不足的情况下市场价格受外围能源及大宗化工品氛围影响增加。虽然为应对疫情多国央行及时降息等一度利好能源及金融市场，但随后全球疫情蔓延使得经济预期担忧不减，第一季度市场价格随原油走势震荡下行。3月底库存减少，价格经历小幅回涨，但受原油走势掣肘，加之需求走弱及外围疫情加剧形成的金融系统风险依然存在，市场价格继续下行。4月国内到港压力不大，石化开工率亦有所提升，但后续部分装置例行检修，供应面仍有均衡，国内市场来看复工提升后，需求有序回升。但中旬原油跌破负值，市场再度回落，此后区间震荡而难掩颓势，一直难回历史正常水平。预计下半年市场继续升温，但过程缓慢而难以预期，经济复苏任重而道远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、产量同比下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/87d6cc39347f60dd" id="d4d554b845d96ca9a23522f163505497" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年上半年TDI产量较去年同期整体维持低位，1月是例行的年前备货期，TDI产量稳定在相对高位，2月份受疫情影响工厂出货阻力较大，开工负荷较低，产量较去年同期下降32.9%。后期3,4月份由于甲苯价格大幅下跌，工厂纷纷提升负荷生产低成本产品，由此带动TDI产量回涨，虽较去年同期仍较低，但3月份环比2月份增长24.1%。5月份伴随上海巴斯夫、科思创两大工厂相继进入年度检修，产量再度回落，后6月份产量再度回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、进出口延续“减进增出”状态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据海关统计最新显示，2020年前5月累计进口58509.022吨，较去年同期下跌35.8%，累计出口58509.022吨，较去年同期增长22.0%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/59262bc1e011a2a1" id="31e2ccc56782fdc2698fe83f8cc0802f" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从月度对比来看，2020年一季度三个月份进口量相对平均，而4月份则相较前期出现大幅下滑，888吨的进口量，相较3月份3378吨的进口量下降78.7%，是自2016年8月份以来的历史最低值（近8年历史最低位为2016年7月进口886吨）。而5月份1818吨的数量可是翻了两番不止。而尽管如此，从月度对比来看今年的TDI进口量始终维持在相对低位上，而这种低位差距在今年的4,5月份表现的尤为明显，4月份进口量同比下降73.7%，5月份同比下降81.2%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/afa96c10ac97287" id="3446cf5c6600c27772473d71476d302e" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而同时从进口来源地看，2020年我国主要从沙特阿拉伯、日本以及韩国进口了TDI，而这其中绝大部分来着沙特陶氏，共计10175.12吨，占比82%。4月份国内TDI价格处在相对低位，以华东地区国产货源为例，月平均价格在9323元/吨左右，而相对应的进口TDI美金盘报价始终维持在1150美元/吨左右，合算为人民币成本大约在9746元/吨，相对较高的价格也使得进口货源在国内销售阻力较大，同时由于德国及韩国装置受疫情影响开工暂不稳定，使得对华出口暂缓，给了沙特货源抢占市场的大好优势。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/36f1363e3fbddc46" id="5a9680c0ba7fdbe47263995351e28f56" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出口方向2020年一季度在受疫情影响的情况下出口量仍比前两年要高，1月份国内工厂方面负荷较高，2月19号德国科思创30万吨/年TDI装置出现技术故障，后一直维持低负荷运行，科思创上海工厂加大出口供应。加上2月份国内下游整体复工推迟，供方为缓解库存压力加大出口方向操作同时减轻内贸压力。而时间进入4月份后国内工厂巴斯夫装置临停两周，万华福建（原福化工贸）进入例行检修期，产量下降，且出口方向受疫情影响阻力较大情况下工厂相对减少对外出口，出口量较3月份小幅回落。而时间进入5月份，伴随万华福建停车，巴斯夫、科思创进入年度检修，国内产量相对减少，进而带动TDI出口供应回落。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/ce212ca8853d1009" id="776f226b1b0983511aa780834c02f2b0" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从出口地区看呢，TDI也是保留了其出口地多且杂的一贯特点，2020年1-5月，我国共向全球72个国家和地区出口了TDI产品，其中主要是东南亚地区，越南、印尼、中国台湾和菲律宾分别以7334.02吨、6143.98吨、5013.14吨、3320吨占据了我国TDI出口方向的前四位共计38%的占比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、出口需求再遇阻力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国东部时间2020年3月31日，美国7家企业及2家工会组织代表美国国内产业向美国国际贸易委员会和美国商务部提出申请，要求对进口自中国的床垫（Mattresses）发起反补贴调查，同时对进口自柬埔寨、印度尼西亚、马来西亚、塞尔维亚、泰国、土耳其和越南的床垫发起反倾销调查。而2019年国内软体家具企业为规避中美贸易摩擦风险纷纷将生产业务转向东南亚地区，而此次美国将矛头指向东南亚地区必将再度影响软体家具销量，进而对TDI出口造成阻力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、展望下半年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经历了跌宕起伏的上半年，TDI又将如何演绎？供应端首先万华7月份年度检修结束后，下半年国内装置例行检修减少；其次沧化重启7万吨/年生产线，如今两条线全部维持正常生产；第三，万华接管福化TDI装置后于6月底重启单线；第四，早已完工却始终不曾透露官方消息的新疆巨力装置，上述四条总结为一句话：下半年供应存增量。而需求端首先国内疫情好转，内需改善明显；其次出口方向东南亚地区再受反倾销调查，加之中印地缘政治冲突频现，上述两条再总结为一句话：下半年需求难有改善。而供应端与需求端两句话再合为一句话：供多需少，TDI恐难实质回归高位。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621558676.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>货币政策工具发力直达实体经济 6月份新增信贷有望达1.8万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555015.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者刘琪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月份、5月份的金融数据可谓“暖意盎然”，即将公布的6月份金融数据是否会延续前两月的“暖意”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在正式数据出炉前，有多家机构和专家对此进行了预测。总体来看，新增信贷预测值在1.75万亿元至1.85万亿元区间，均值为1.8万亿元；预计新增社融最小值为2.6万亿元，最大值为3.15万亿元，均值约2.88万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中山证券首席经济学家李湛在接受《证券日报》记者采访时表示，预计6月份新增信贷约为1.75万亿元，前值为1.48万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“6月份货币政策整体宽松基调不变，但是考虑到经济秩序逐渐恢复、近期资金套利有所抬头，货币政策边际上略有收紧。”李湛表示，一是，LPR利率从4月份到6月份连续3个月保持不动；二是，6月份一般是资金需求的大月，但是从央行的公开市场流动性投放来看，6月份资金投放1.74万亿元，资金回笼2.305万亿元，净回笼5650亿元；三是，6月份金融监管政策边际收紧，对结构性存款、场外配资、私募基金等领域的违规行为进行了整治。同时，考虑到6月份央行新设了两个创新直达实体经济的货币政策工具，对企业信贷有一定支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民银智库宏观团队认为，预计6月份新增人民币贷款1.8万亿元。企业贷款方面，国常会要求金融系统向企业让利1.5万亿元，央行推出直达实体经济的货币政策工具发力宽信用，企业贷款增长良好。居民贷款方面，商品房购买需求继续释放和促消费政策落地见效将促进居民贷款稳健增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601162','&amp;#x5929;&amp;#x98CE;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;天风证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;601162&lt;/a&gt;）研报预计，6月份新增贷款1.85万亿元，同比多增。其中，个贷增长较快，预计个贷增加0.8万亿元。同时，预计6月份企业信贷增加1万亿元，同比多增。疫情影响逐步消退，中小企业融资需求改善，预计短贷及票据融资合计增加0.4万亿元；基建及房地产投资提速，中长期信贷投放较好，预计增加0.6万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“6月份专项债发行规模较上月应该会明显回落，预计6月份社融增量约为2.9万亿元。”李湛认为。据央行发布的5月份金融数据显示，5月份新增社融3.19万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民银智库宏观团队认为，5月份地方债放量发行后，6月份有所下降，对社融贡献回落，但特别国债逐步启动发行，为此提供了新的支撑；6月份企业债发行节奏有所放缓，取消或推迟发行比例提高，企业债券净融资贡献也将回落；表外融资有望继续正增长。综上而言，预计6月份新增社会融资规模或将达到2.6万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天风证券研报预计，6月份社融3.15万亿元，同比大幅多增，多增主要来自信贷及企业债券。6月份企业债券发行较多，预计净融资3500亿元，预计股权融资400亿元。6月份地方债发行较少，预计政府债券净融资7450亿元，环比明显少增。6月份直接融资合计1.14万亿元。同时，预计表外融资合计减少450亿元，降幅较小。其中，委托贷款减少500亿元，信托贷款减少500亿元，未贴现银行承兑汇票增加550亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　M2方面，专家及机构普遍预计其6月份增速将维持前值，为11.1%。李湛认为，货币政策信用扩张处于较好状态，M2增速依然处于高位。整体来看，今年二季度金融数据肯定是明显高于去年同期的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券宏观研报预计，从6月份的整体金融表现来看，大概率当月M2和社融增速将与5月份持平。其中，在货币供给层面，整体金融环境仍然处于偏宽松状态，因此M2整体增速将保持在11.1%左右的水平，而M1增速有望进一步小幅提升，两者增速的“剪刀差”有望进一步收窄。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555015.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国央行今日无逆回购操作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621558304.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行公开市场今日将不进行操作，因今日有1800亿元逆回购到期，当日实现净回笼1800亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC41s34.png"/&gt;）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621558304.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济复苏给全球创造机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555136.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　编者按 面对新冠肺炎疫情带来的危机，14亿中国人民众志成城、守望相助，构筑起同心战疫的坚固防线，也推动了中国经济逐渐复苏。近期以来，国际政要、海外媒体、金融机构、专家学者等纷纷调高对我经济预期，希望中国经济复苏给世界注入更多的动力和信心。今日起，经济日报推出“海外看中国·中国经济复苏利好全球”系列报道，反映国际舆论和外资外企对中国经济持续复苏、推动全球共创繁荣的高度关注和热切期盼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月18日零点刚过，在电脑前已等候多时的晓枫立马清空了购物车，爱美的她首次选购了摩洛哥护发精油。据统计，中国电商平台天猫“618购物节”开售不到3分钟，中国消费者就购买了超过亿元的进口商品，来自71个国家的产品均销量大增，超过4000个海外品牌销量实现翻番。其中，摩洛哥、冰岛、土耳其、挪威等国的商品销量都实现了3位数的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5天后，世界贸易组织发布了更新版《全球贸易数据与展望》报告，指出由于新冠肺炎疫情严重影响全球经济，今年上半年世界贸易大幅下滑，预计二季度全球商品贸易将下降约18.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，中国消费者购物热情的重燃显得尤为珍贵，中国经济的有力复苏无疑将给全球创造机遇。正如阿联酋驻华大使阿里·扎希里近日在接受经济日报记者专访时表示，中国“给世界经济疫后复苏注入了动力、提振了信心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预计今年主要经济体只有中国能正增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，全球经济活跃性骤降，情况到底有多糟糕？世贸组织总干事阿泽维多认为，“我们现在看到的全球贸易降幅是有记录以来的最大降幅”。国际货币基金组织（IMF）则认为，全球经济正“面临自上世纪30年代经济大萧条以来最严重的衰退”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，危机中依然有曙光。“预计2020年，主要经济体中唯一能够实现正增长的，只有中国。”6月24日，国际货币基金组织（IMF）发布《世界经济展望报告》更新内容时如此表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国最新的经济数据支撑了来自国际机构的乐观预测：5月份中国规模以上工业增加值已连续2个月正增长、服务业生产指数由降转升、社会消费品零售总额同比降幅大幅收窄……种种迹象显示，虽然整体经济还未回归正常水平，但中国的复工复产成效初现，中国经济开始复苏重振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为世界第二大经济体，中国经济率先复苏给全球带来利好。“这会帮助全球经济，我们需要更好的全球化、更好的多边主义，而中国能扮演很重要的角色。”国际货币基金组织首席经济学家吉塔·戈皮那斯认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高盛首席日本股票策略师凯希·松井表示：“在严峻的经济压力下，需要中国经济来维持繁荣，世界是相互联系的。因此，中国经济持续增长对世界几乎所有主要经济体来说都至关重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国可能是首批从疫情中恢复经济的国家，也能推动世界其他国家的尽早恢复。”澳大利亚国立大学亚洲经济研究局主任希罗·阿姆斯特朗发表文章指出。澳大利亚东亚论坛网近日则载文称，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“中国是后疫情时期经济尽早复苏的关键”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“中国是可以学习的复工典范”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比尔·盖茨早在今年4月就公开宣称，“在中国超过一半员工已经复工，中国是可以学习的复工典范”。高盛首席亚洲经济学家安德鲁·蒂尔顿也曾表示，作为首个受到疫情重创的国家，也是最早解除封锁措施的国家，中国为其他国家提供了有益经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，在不少跨国企业，“在华高管被要求帮助公司总部领导全球业务重启”，这成为学习中国复工复产经验的一条便捷路径。英国《金融时报》5月刊文《中国的“新常态”或将成为疫情后的主要“输出品”》称，一些西方企业表示，正通过近期在华经营经历来获取经验，以使紧张不安的消费者和员工恢复信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，星巴克首席执行官表示，中国正为有关新实践提供“脚本”，如为倒班前的咖啡师量体温，这种做法或将用于开始重新营业的美国门店。而美国车企福特则将“(在中国的相关)规定延伸至欧洲，并将在重启全球各地业务时派上用场”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，测量体温、佩戴口罩等行为规范是中国复工复产最表面的操作经验，而“生命至上”理念才是中国复工复产的根本前提，数字化经济则是中国复工复产的重要创新。后两者才是更为重要的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国有效的复工复产是因“生命至上”基本理念得到践行后而获得的，因此中国的复工复产是可持续的。2月底以来，中国新增病例数量长期控制在两位数及以下，这才是提振中国及全球市场信心的根本所在。换言之，疫情控制不好，有效的复工复产就是奢谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　技术层面的经验则是数字化的推进。为了防止疫情复发，中国在复工复产过程中不断向数字化方向转型，更多运用了云会议、云交易、云商务、云旅游等手段，这为世界经济提供了非常重要的技术升级方面的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“带动国际产业链恢复”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情，“中国制造”为世界贡献了自己的力量。“中国在这次危机期间是主要的医疗用品出口方，这是很重要的。”吉塔·戈皮那斯肯定地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去几个月以来，面对医疗防控物资“全球告急”的局面，我国产业链上下游及时联动，复工、扩产、转产、跨界，防疫物资产能迅速跃升。中国作为全世界最大的，也是最完整的全产业链国家，为全世界出口了最多的口罩、呼吸机和防护设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国《经济学人》周刊日前发表的文章也强调，是中国产业链的完善支撑了医疗物资的迅速生产。文章说，2月初，中国口罩日产量1000万只，为世界供应了一半的产量，一个月后，这一数字增加到近1.2亿只。一只口罩所需材料和生产环节复杂，如没有完备的产业链和生产能力，很难做到短时间内大量生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为全球抗疫提供物资保障，只是中国产业链复苏给世界带来的一个利好，更重要的是，中国产业链复苏带动了国际产业链的恢复。伴随着经济全球化的发展，各国上下游产业链总是互利互补、一荣俱荣。“中国境内企业不仅迅速复工复产，还帮助境外供应商恢复产能，带动国际供应链恢复。”美国消费者新闻与商业频道（CNBC）5月25日报道称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前中国重新成为美国最大的贸易伙伴，这对美国农户和其他出口商来说是少有的亮点。中美扩大贸易能够促进全球产业链恢复，进一步提振疫情下的世界经济。”《华尔街日报》6月15日报道《中国是美国晦暗全球贸易形势中的亮点》如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;14亿人口市场向世界敞开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在买，不要等，以后没有。”保加利亚商务领事王思系着围裙，在中国电商平台拼多多直播间里，一边教大家如何用保加利亚的红酒来炖猪肉，一边用中文说道。6月8日起，来自塞尔维亚、拉脱维亚、黑山、斯洛文尼亚、波兰、捷克、斯洛伐克、波黑、匈牙利、保加利亚等10个中东欧国家的驻华大使、领事和参赞，组成欧洲外交官“直播天团”，向中国消费者推销本国特色商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“波黑人口仅350万人，而这一场直播在线观看人数就达到了我们国家人口的七分之一，太给力了！”波黑共和国驻华大使塔里克·布克维奇十分感慨。据统计，截至6月9日下午直播结束，外交官直播的累计观看人数已经超过了200万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在一些国家保护主义和单边主义盛行的当下，中国却选择不断扩大开放，向世界敞开14亿人口市场，与世界共同分享增长红利，全球经济无疑将因此受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，作为全球最大的汽车市场，今年上半年中国汽车销量的逆势增长为多国车企带来珍贵的盈利。英国《金融时报》网站5月11日刊文《中国汽车销量近两年来首次增长》称，全球汽车制造商都强调，中国是糟糕透顶的市场中的一个亮点。全球最大的汽车制造商大众汽车公司近日说，中国的需求已经接近于去年同期水平。中国是该公司盈利性最强的市场。而日产公司4月份的在华销量也实现了同比增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开放市场，中国诚意十足。尽管面临风险，中国仍决定今年继续举办中国国际进口博览会。闻此消息，新加坡工商联合总会执行总裁何鸣杰表示，很多深受疫情影响的国外企业盼望经济能迅速恢复，在此环境下，今年的中国进博会将成为一个很重要的重振生产和消费的平台。韩国出口企业振兴协会会长康元植表示，疫情之下，许多国家都在寻找新机遇，中国进博会将成为恢复世界贸易活力的重要平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国是机遇不是威胁，是伙伴不是敌人。面对疫情带来的巨大困难，中国选择站在历史正确的一边，携手各国共同抗疫、复苏经济。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555136.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>转融通取消保证金提取比例限制 利好券商两融业务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621556752.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月3日，证金公司对《中国证券金融股份有限公司转融通业 务保证金管理实施细则（试行）》和《转融通业务合同》有关条例进行修改，取消证券公司转融通业 务保证金提取比例限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平安证券指出，转融通业务是指证券公司开展融资融券业务出现自有资 金和证券不足时，由证券金融公司运用自有资金和证券，或合法方式所筹集的其他资金和证券融给 证券公司，并由证券公司交存相应保证金的经营活动。转融通业务包含转融资业务和转融券业务， 可以极大缓解证券公司开展两融业务时资金和证券来源的压力，满足投资者多方面的需求，扩大市 场上融资融券余额的规模。2013年 2月，证金公司正式推出转融券业务试点；2015年 4月中证协、 沪深交易所联合发布《关于促进融券业务发展有关事项的通知》，支持专业机构投资者参与融券交易， 扩大融券券源，推出市场化的转融券约定申报方式，优化融券卖出交易机制；2019 年 4月《科创板 转融通证券出借和转融券业务实施细则》出台，集中对科创板转融通证券出借和科创板转融券业务 出借环节的差异化安排作出规定，主要包括明确标的证券范围、扩大券源、提高业务效率、提高市 场化水平、降低业务成本；2019年 6月证监会发布《公开募集证券投资基金参与转融通证券出借业 务指引（试行）》，公募基金可参与转融通证券出借业务。此次放开保证金比例，意味着证券公司提 取超出部分的保证金不再需要满足“保证金比例超过100%”这一硬性标准，而是按其保证金比例 档次（20%-50%）差异化提取。保证金比例限制放开将利好券商融资融券业务，减少转融通业务对 券商保证金的占用，提高两融业务效率和资金利用率的同时，减少券商两融业务成本，预计两融业 务规模较大或具有良好做市能力的优质券商将持续受益。此外，转融通业务的发展有助于完善证券 市场多空机制，驱动市场定价合理均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该机构表示，长期以来我国转融通业务最主要的短板为券源（数量 和品种）不足、融券规模较低，效率低而成本高等。针对这些短板，监管机构允许科创板股票上市 首日可出借；调整科创板出借证券类型，扩大至包括战略投资者配售获得的股票在内的新增无限售 流通股；实现转融通“T+0”实时余额调整；增加市场化约定申报，即借券期限、借款利率可约定。 但转融通业务尚存短板，截至7月 2日，沪深两市融资余额11550亿元、融券余额353亿元，融资 业务余额约为融券业务余额的30倍，比依旧失衡。因此，转融通业务的进一步发展仍需进一步扩大 证券公司可出借券源等，仍需相关配套政策的出台。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621556752.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>乡村振兴促进法草案征求意见 7万亿投资来源将有法可依</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621556867.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月29日，《中华人民共和国乡村振兴促进法（草案）》（以下简称《草案》）在中国人大网公布，社会公众可以直接登录中国人大网（www.npc.gov.cn）提出意见，或将意见寄送全国人大常委会法工委。《草案》 征求意见截止日期为今年7月21日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九大报告中讲到“优先”的领域，提到教育要优先发展，要实施就业优先的战略，坚持农业农村优先发展。“在农业农村优先发展的要求怎么体现？这个法律要加以规范。”全国人大农业与农村委员会主任委员陈锡文在介绍《乡村振兴促进法》时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈锡文称，《草案》着重围绕“发展壮大农村集体经济、培育新型农业经营主体、促进农业转型升级、不断提高农业科技水平、严格保护耕地、保障粮食等主要农产品供给、改善乡村生态和人居环境、提高乡村文明程度和思想道德建设水平、传承和发展中华优秀传统文化、建立健全乡村社会治理体系、加强基层组织建设”等方面，作出相应规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在陈锡文看来，这部法律叫促进法，其重心就在于促进。“在推进工业化城镇化的过程中，乡村很多地方在一定程度上受到了损害的，比如耕地流失和减少、生态环境受到破坏等问题，所以在乡村振兴中我们不仅要有促进的法律，同时也要有相应的约束。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化优先发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于14亿人口的大国来说，“三农”问题是关系国计民生的根本性问题。通过立法推动实施乡村振兴战略，必将加快农业农村发展，让广大农民过上更加幸福的生活。为加快推进乡村振兴提供法治保障的《草案》，便应运而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述《草案》分为十一章，依次为总则、产业发展、人才支撑、文化传承、生态保护、组织建设、城乡融合、扶持措施、监督检查、法律责任、附则，共76条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《草案》总则部分强调，乡村振兴需牢固树立“创新、协调、绿色、开放、共享”的发展理念，走中国特色社会主义乡村振兴道路。陈锡文指出，中央提出的乡村振兴是五句话，产业兴旺、生态宜居、乡风文明、治理有效、生活富裕。十九大提出实施乡村振兴战略以后，中央进行了一系列部署，特别是在2017年的中央农村工作会议和2018年的中共中央一号文件都明确提出，要制定乡村振兴法。2018年3月，十三届人大一次会议后，成立了十三届人大农业农村委员会，中央把牵头制定这部法律的责任落到了全国人大农委会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“农委进行了一系列调查研究，向人大常委会领导作了汇报，征求了各方面的意见，最后明确这部法律名称叫‘乡村振兴促进法’”。陈锡文说，这部法律包括一下几个方面的内容：一是要把中共中央关于实施乡村振兴战略的总的目标、任务、要求、原则体现好。二是要在中国进一步推进现代化的进程中处理好城乡关系，进一步让乡村振兴这个战略落到实处的一些重大的原则、指导思想和方针，要贯彻好。比如中央提出了要坚持农业农村优先发展的方针，党的十九大报告讲到优先的地方大概只有3个，一个是教育要优先发展，一个是要实施就业优先的战略，一个是坚持农业农村优先发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“农业农村优先发展的要求怎么体现？这个法律要加以规范。”陈锡文说。十九大报告中明确提出，要重塑工农城乡关系，要健全城乡融合发展的体制机制，建立新型的工农城乡关系。到底怎么体现，具体要求在法律上怎么体现，通过立法要把这些东西明确下来，也要和以前行之有效的政策和法规有效衔接，保持重大指导思想的连续性和稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据本报记者了解，作为促进法，《草案》拟通过建立健全法律制度和政策措施，促进乡村全面振兴和城乡融合发展，立法保障五大振兴。《草案》的主体部分，通过“产业发展、人才支撑、文化传承、生态保护、组织建设”五章，将中国“五大振兴”依次写入其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，“《草案》明确相关政策措施，完善相关制度，保障乡村全面振兴。特别是着重围绕发展壮大农村集体经济、培育新型农业经营主体、促进农业转型升级、不断提高农业科技水平、严格保护耕地、保障粮食等主要农产品供给、改善乡村生态和人居环境、提高乡村文明程度和思想道德建设水平、传承和发展中华优秀传统文化、建立健全乡村社会治理体系、加强基层组织建设等方面，作出相应规定。”陈锡文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;钱从哪里来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乡村振兴是国家重要战略，要实现“产业兴旺、生态宜居、乡风文明、治理有效、生活富裕”等五大目标，必须解决钱从哪里来的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者注意到，《草案》专设扶持措施一章，分别就财政投入、农业补贴、土地出让收入、资金基金、融资担保、资本市场、金融服务、农业保险、用地保障及社会资本参与乡村振兴等作出规定，这样一来依法保障实农业农村优先发展的资金问题，显然值得肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，乡村振兴到底需要多少钱，钱又从何来？本报查知农业农村部，此前农业农村部党组副书记、副部长韩俊曾对外透露：“要实现乡村振兴战略五年规划的目标，至少要投资7万亿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家的财政补贴是首要的，要增加乡村资金投入，各级政府“三农”投入都应该重点下移到乡村，加大财政转移支付力度，保障农村基础设施建设和公益支出。但乡村振兴这样一个系统工程，完全靠政府砸钱也是不现实的，必须要能够自己造血，才能健康长久的运转。所以，除了财政优先保障之外，农业农村部最近一直强调两大资金来源：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是农村金融。尽管目前农村金融体系还非常薄弱，但要落实乡村振兴战略，金融体系必须跟上，所以农村金融的改革力度肯定加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几年中央一号文件也有零星的表述，除注重发展农业银行、邮政储蓄、农商银行等传统金融机构之外，放宽农村金融市场准入政策也被屡次提及。“随着新版《土地承包法》、《土地管理法》修订的出台，农房、承包地的抵押贷款也会在全国普遍推广，而这些过去一直沉睡的资产，一旦被激活可撬动上千亿的资金”。中国社科院农村发展研究所农村宏观经济室主任李国祥曾告诉本报记者，只要放开农村金融市场准入，农村的资金渠道就会打开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是吸引社会资本参与。对此，大岳咨询董事长金永祥告诉《华夏时报》记者，乡村振兴基础设施和公共服务是前提，需要的资金量大，ppp是一个很好的选择。“北京村镇PPP项目，就是我们做的，其他地方的污水处理、供排水一体化、农村修路等也在引进PPP模式项目，以解决乡村发展的资金问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家鼓励政企合作共同推动乡村振兴，比如山东临沂市的兰陵国家农业公园，由政府补贴，民间资本投资建成总62万亩的园区，集农业生产、加工、旅游等产业于一体，包括餐饮、住宿、娱乐、康养等设施。这样的政企合作项目，既达到了让农村美、农业强、农民富的目标，又能带来经济效益，可谓是政府、企业、农户三方共赢。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621556867.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加强我国民事法律制度理论研究研讨会举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555397.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;在&lt;/span&gt;今天&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8cjVsagtsay.png"/&gt;理论部组织召开的“加强我国民事法律制度理论研究研讨会”上，与会专家表示，要加强对民事法律制度的理论研究，为有效实施民法典、发展我国民事法律制度提供理论支撑。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会法制工作委员会副主任刘俊臣，最高人民检察院副检察长张雪樵，最高人民法院审判委员会副部级专职委员贺小荣，中国法学会党组成员、学术委员会主任张文显，中国人民大学常务副校长王利明，中国政法大学党委书记胡明，中国社会科学院法学研究所研究员孙宪忠，中华全国律师协会秘书长韩秀桃，清华大学法学院院长申卫星作主题发言，深入探讨了构建我国民法理论体系和话语体系等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会专家认为，民法典是新时代我国社会主义法治建设的重大成果，在中国特色社会主义法律体系中具有重要地位。民法典的颁布实施，给哲学社会科学界和相关部门提出了加强民事法律制度理论研究的新使命、新任务。要坚持以中国特色社会主义法治理论为指导，立足我国国情和实际，尽快构建具有鲜明中国特色、实践特色、时代特色的民法理论体系和话语体系，为切实推动民法典实施、完善、发展提供理论支撑和智力支持，为坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化贡献智慧和力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>因行施策补充中小银行资本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555264.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院常务会议关于允许地方政府专项债合理支持中小银行补充资本金，引发市场高度关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　众所周知，银行资本是商业银行从事经营活动的本钱，具有损失缓冲和消除银行不稳定因素，树立公众信心的作用，以及吸收银行损失，保护银行正常经营的功能。近年来，经济下行压力加大，给银行业尤其是中小银行机构带来了较大经营压力。新冠肺炎疫情的发生，导致中小银行机构不良贷款出现不同程度上升，资本充足率承压，补充资本的紧迫性上升。中小银行资本不足，不仅抵御风险能力差，而且还会影响资产规模扩张，限制贷款投放，影响对中小微企业的服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会公布的数据显示，2020年一季度末，商业银行资本充足率为14.53%，较上季度末下降0.12个百分点。其中，城商行与农商行的资本充足率分别仅为12.65%和12.81%，较2019年末分别下滑0.05个、0.32个百分点，距离非系统重要性银行监管红线10.5%的安全边际较近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，银行补充资本主要有两种方式。一种是内源性的，比如依靠自身盈利；第二种是通过外源性方式补充资本，比如增资、IPO、可转债、定增、永续债、优先股、二级资本债等。就中小银行来说，较高的门槛限制了其补充资本渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对资本金困境，有关政策正在加大中小银行资本补充力度。今年《政府工作报告》提出，推动中小银行补充资本和完善治理，更好服务中小微企业。5月份金融委发布了11项重磅金融改革措施，其中就包括拟出台《中小银行深化改革和补充资本工作方案》。银保监会新闻发言人近日也表示，支持银行通过发行普通股、优先股、无固定期限资本债券、二级资本债等方式，拓宽资本补充渠道。鼓励地方政府通过多种方式筹集资金帮助中小银行补充资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好“六稳”“六保”工作，特别是保中小微企业、民营企业生存发展，必须加大金融支持，发挥中小银行不可或缺的作用。此次国务院常务会议决定，在今年新增地方政府专项债限额中安排一定额度，允许地方政府依法依规通过认购可转换债券等方式，探索合理补充中小银行资本金的新途径。这不仅可拓宽地方政府专项债的使用范围，同时也扩大了中小银行补充资本的途径，意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，强化了地方政府责任。国务院金融委在去年9月份召开的全国金融形势通报和工作经验交流电视电话会议强调，防范化解金融风险，需要压实金融机构、地方政府和金融管理部门的责任。此次国务院常务会议又进一步重申了三方责任。地方政府利用专项债以适当方式为中小银行补充资本，可以促使地方政府更加关注地方法人银行的发展，强化在风险管控和风险处置方面的责任，有助于地方银行稳健经营，有助于发挥其在支持中小微企业中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，有助于推进中小银行市场化改革和经营机制转换。按照国务院的要求，此次地方政府专项债补充银行资本，是有条件的。也就是说，优先支持具备可持续市场化经营能力的中小银行补充资本金，增强其服务中小微企业、支持保就业能力。另外是以支持补充资本金促改革、换机制，将中小银行完善治理、健全内控机制等作为支持补充资本金的重要条件。如此限定，目的就是为了更好地支持中小微企业、保就业，把补资本与优化公司治理有机结合起来，促进地方银行完善公司治理，深化改革，化解和处置一些存量风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，在使用地方政府专项债补充中小银行资本的过程中，地方政府和监管部门要加强协作，搞好配合，根据银行机构资产质量、风险状况及处置需要，因行施策，细化实施方案和支持方式，不能搞“一刀切”。同时，应逐行评估、严格把关，成熟一家推进一家。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200706/c621555264.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1-5月我国软件业务收入同比增长4.2%</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200706/c621560154.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯近日，工业和信息化部运行监测协调局公布的我国1-5月软件业经济运行情况显示，1-5月，我国软件业复工复产成效明显，共完成软件业务收入27999亿元，同比增长4.2%，增速较去年同期回落10.5个百分点，较1-4月提高4.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1-5月，我国软件业实现利润总额3219亿元，同比下降1.1%，降幅较1-4月收窄1.2个百分点；软件出口增速缓慢回升，实现出口166亿美元，同比下降9.3%，增速同比回落14.8个百分点。其中，外包服务出口同比增长1.3%，嵌入式系统软件出口同比下降8.7%。同时，1-5月，我国软件业从业平均人数668万人，同比下降0.1%，从业人员工资总额同比增长0.1%，增速较1-4月回落0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从分领域运行情况来看，1-5月，我国软件产品收入实现正增长，实现收入7546亿元，同比增长0.7%，增速较上年同期回落12.9个百分点，较1-4月提高4.6个百分点，占全行业收入的比重为27.0%。其中，工业软件产品收入达到690亿元，同比增长5.2%，占软件产品收入比重为9.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信息技术服务收入增速持续上升。1-5月，信息技术服务实现收入16990亿元(在全行业收入中占比为60.6%)，同比增长7.3%，在4个细分领域中增速最高，但仍较去年同期回落9.1个百分点。其中，电子商务平台技术服务收入2782亿元，同比增长12.1%，但增幅较去年同期回落12.8个百分点；大数据服务收入768亿元，同比增长4.5%；集成电路设计收入755亿元，同比增长11.7%；云服务收入703亿元，同比下降7.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，信息安全产品和服务收入降幅收窄。1-5月，信息安全产品和服务共实现收入384亿元，同比下降6.4%(上年同期为同比增长12.5%)，降幅较1-4月收窄3.6个百分点；嵌入式系统软件收入快速恢复。1-5月，嵌入式系统软件实现收入3079亿元，同比下降1.3%(上年同期为同比增长9.1%)，降幅较1-4月收窄5.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地域上来看，1-5月，东、西部地区软件业收入保持较快增长。其中，东部地区完成软件业务收入22889亿元，同比增长5.0%。中部地区完成软件业务收入1074亿元，同比下降11.4%。西部地区完成软件业务收入3335亿元，同比增长8.5%。东北地区完成软件业务收入701亿元，同比下降9.4%，4个地区软件业务收入在全国总收入中的占比分别为：81.8%、3.8%、11.9%和2.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，我国主要软件大省业务收入增速持续回升。统计数据显示，1-5月，软件业务收入居前5名的省市中，广东、北京、江苏、浙江和山东分别增长4.5%、7.9%、3.3%、11.0%和1.0%，5省市合计软件业务收入占全国比重为66.8%。申佳平&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200706/c621560154.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>