<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 19 Jul 2020 04:11:41 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>欧盟领袖为纾困案争论不休，默克尔：谈判非常困难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022999.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022999.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>叫停电商补税 不是“减负”那么简单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022892.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022892.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>转正！中国经济复苏超市场预期引关注</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022816.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022816.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020最新央企名录及其行政级别划分</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022815.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022815.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会就证券期货违法行为行政处罚办法公开征求意见 明确“直接刑事移送”等3种模式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022540.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022540.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：对因洪涝地质灾害暂时遇困企业不得盲目抽贷断贷压贷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022517.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022517.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>正确的选择源自中国经济的行稳致远</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622022255.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622022255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月财政收入增速负转正 2万亿专项债落地稳投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622022215.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622022215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>二十国集团承诺采取一切措施支持全球经济复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022994.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　二十国集团财长和央行行长18日举行视频会议，承诺继续采取一切可用的政策工具，支持全球经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天的会议由二十国集团轮值主席国沙特阿拉伯主持。会议发表的公报说，受新冠疫情影响，世界经济前景仍充满不确定因素。二十国集团承诺继续采取一切可用的政策工具，保障人民的生活、就业和收入，支持全球经济复苏，增强金融体系的抗风险能力，同时防范下行风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议重申支持国际货币基金组织发挥全球金融安全网的核心作用，欢迎向该组织提供资金捐助，增强其危机应对能力，解决低收入国家的关键资金需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议对二十国集团缓债倡议取得的进展表示欢迎。与会官员同意考虑延长12月到期的最贫困国家债务暂缓偿付期，并将根据新冠疫情发展等情况于今年下半年作出决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据会议公报，截至18日，全球已有42个最贫困国家要求暂缓偿还债务支付至今年年底，延期支付的债务总额约为53亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月15日，二十国集团财长和央行行长举行视频会议，讨论通过了二十国集团“暂缓最贫困国家债务偿付倡议”，一致同意暂缓有关国家今年5月1日至年底到期的债务本息偿付。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022994.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民至上、生命至上 习近平这样部署防汛救灾</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622022286.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局常务委员会7月17日召开会议，研究部署防汛救灾工作。习近平总书记主持会议并发表重要讲话。这是继6月28日、7月12日之后，习近平再次对防汛救灾工作作出重要指示。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/b37ebc3513d6802e" id="a5dc11a882ba1ee1252515a6d5b307f1" data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央高度重视今年的防汛救灾工作，5月19日，习近平在主持中央政治局常委会会议研究有关工作时，要求有关方面高度重视今年汛期长江中下游汛情，压实防汛工作责任，克服疫情影响，抢抓水利工程修复，加强物资储备，组织开展抢险培训和演习，全力保障人民生命财产安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“切实把确保人民生命安全放在第一位落到实处”“尽最大努力保障人民群众生命财产安全”“要始终把保障人民生命财产安全放在第一位”……不管是抗击新冠肺炎疫情，还是防汛救灾，“人民至上、生命至上”是习近平总书记一以贯之的要求，饱含着人民领袖对人民的深情与担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，防汛已进入关键时期，各地各部门正深入贯彻落实习近平总书记重要指示精神，全力做好防汛抗洪工作，不惜一切代价守护人民群众生命财产安全。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/2247e9eea9cfd5d9" id="9c4e7622dd826e3f8f4f3bd9d4c5206b" data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/8876bf0fa0451b13" id="f54b5eecb24a89eca00e7a338a6e2fa0" data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月28日，习近平对防汛救灾工作作出重要指示，要求国家防总等部门要加强统筹协调，指导相关地区做好防汛、防台风等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平要求，各地区和有关部门要坚持人民至上、生命至上，统筹做好疫情防控和防汛救灾工作，坚决落实责任制，坚持预防预备和应急处突相结合，加强汛情监测，及时排查风险隐患，有力组织抢险救灾，妥善安置受灾群众，维护好生产生活秩序，切实把确保人民生命安全放在第一位落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国家防总决定增派6个部级工作组，由公安部、自然资源部、水利部、应急管理部、中国气象局等部委负责同志带队，赴江西、安徽、湖南、湖北、江苏、浙江、重庆等7个重点地区指导检查防汛救灾工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为支持受灾地区抗洪抢险救灾工作，应急管理部等部门已累计下拨中央补助资金17.55亿元，并会同国家粮食和物资储备局累计调拨中央救灾物资9.3万件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月13日，应急管理部紧急调派浙江、安徽、福建、湖北、湖南五省消防救援总队的1000名抗洪抢险、水域救援、地质灾害救援等消防救援指战员，迅速集结，火速驰援鄱阳湖抗洪抢险一线。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/b94988b8f7b420dc" id="eb6fa03bc195f47aff622989a98db667" data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　△2020年7月9日，在福建南平武夷山市崇安街道石雄社区，消防人员转移被洪水围困群众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连日来，福建武夷山市、江西余干县、江苏宜兴市太湖宜兴段……各地抢险一线浮动着的一个个橙色身影，成为“逆行”中的一道道美丽风景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步分析研判雨水汛情，安排部署当前防汛抗洪工作，7月15日，国家防总、应急管理部与水利、气象等部门联合会商，要求各地防指进一步强化地方行政首长负责制，各级行政责任人下沉一线、靠前指挥，加强监测预警，做好超警河段堤防、超汛限水库、山洪地质灾害危险区等重点区域巡查防守，全力保障人民群众生命财产安全。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/e226b8304e066ad5" id="23c5bfd989eb595069be5e93a7fcf9ad" data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/fb6bedb92cc45acb" id="2a6d0c01db72d9f1745f477cca6074ab" data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　灾情就是命令，灾区就是战场。无论是疫情防控一线还是防汛救灾现场，都少不了人民子弟兵的身影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;管涌、漫坝、决堤，险情一次次袭来，人民子弟兵一次次向险而行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月12日晚，安徽省无为市刘渡镇官洲圩堤坝告急，坝体多处出现渗水和管涌。武警安徽省总队芜湖支队百余名官兵，冒雨连夜奔袭5公里，紧急驰援，封堵管涌、加固大堤。当地村民连连感谢：“青年都在外面，我们都是老年人，武警官兵过来帮助我们解决了人力问题。感谢他们，非常感谢他们！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“江洲儿郎，汛情紧急，家乡盼你回家支援。”几天前，这封“江洲家书”火遍网络。很多人不知道，早在这封家书刷屏之前，武警江西省总队九江支队150名武警官兵已紧急驰援江洲，参加抗洪抢险保卫战。7月12日，战士们在与洪魔斗争的间隙给江洲父老写了一封信。在信中，战士们说：“身为武警官兵、作为江洲子弟，保护人民生命财产安全是我们义不容辞的责任。”“今天，我们都是江洲的儿郎。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月13日，东部战区陆军某舟桥旅400多名官兵向江西九江进发。作为一支常年鏖战在长江流域的英雄部队，该旅担负着战时应战、平时应急的双重使命任务，是“国家级抗洪抢险专业应急力量”，被称为抗洪抢险“国家队”。“九八抗洪”、2008年南方抗击雨雪冰冻灾害、2010年江西唱凯堤抗洪抢险、2015年南京胜利圩抗洪、2017年江苏抗雪除冰……群众需要时，他们始终冲锋在最前面，被亲切地誉为“生命之舟”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至7月14日，共有2.9万多名解放军和武警官兵、5000多名民兵战斗在抗洪抢险一线。牢记“人民至上、生命至上”的嘱托，人民子弟兵用责任和担当践行对党和人民的庄严承诺，用忠诚和奉献书写全心全意为人民服务的铮铮誓言！&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/b49da97fca7f7bbb" id="ad7c783548772d9d9fe064e03dae084c" data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/8424556695cf80d9" id="3a5154a57d8af2222b931192ebf0b31d" data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;面对来势汹汹的洪水，脚下是守护生命的堤坝，身后是赖以生存的家园。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月12日，习近平对进一步做好防汛救灾工作作出重要指示时指出，各级领导干部要深入一线、靠前指挥，组织广大干部群众，采取更加有力有效的措施，切实做好监测预警、堤库排查、应急处置、受灾群众安置等各项工作，全力抢险救援，尽最大努力保障人民群众生命财产安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江西省九江市彭泽县棉船镇位于长江中心，是一座四面环水的孤岛。南方强降雨以来，当地水位一度超过警戒线3米 ，棉船镇情况紧急。7月12日晚，棉船镇开始紧急撤离。镇党委副书记欧阳伟是撤离行动的负责人之一，镇上有走路不方便的老人，他背着上车、上船；遇到担心家中被淹不愿离开的居民，他许下承诺：“我们给你看家！保证你的生命安全、财产安全！”&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/bf7b8184d1d521e2" id="4cce9704e950c287827f0176b20be37b" data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;△江西省九江市彭泽县棉船镇居民在有序撤离。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了确保棉船镇的防汛安全，欧阳伟从早上7点工作到第二天凌晨4点，一天只睡3个小时左右，休息不好加上高强度的工作，让欧阳伟的嗓音越来越沙哑，甚至说不出话。连日的劳累，让他已经成了一位“哑嗓书记”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基层干部们不分昼夜地努力，为了保障人民群众生命财产安全，竭尽全力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在安徽，安庆市大观区海口镇培文圩出现漫堤险情。87名机关干部闻令而动，组成抢险队，连夜赶赴遇险堤段，转移群众；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在江西，为处置险情，56岁的乐港镇邵湾村党支部书记邵忠如6天6夜和村民们不间断地值守在圩堤上；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在江苏，才下抗疫战场，又奔防汛一线的72岁老党员骆殿友，自愿加入到防洪一线的队伍中……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　越是危险越向前，洪水面前，坚持“人民至上、生命至上”，党员干部带头坚守，守住坚固的生命防线。党旗，在防汛救灾第一线，高高飘扬。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/6d72812d5e2f3a9e" id="2aa995872f648f7f856c39967946c1bb" data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　△2020年7月12日晚，江西省九江市永修县三角联圩出现溃堤险情，当地政府紧急组织群众转移，并设立安置点安置转移群众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人民至上、生命至上，保护人民生命安全和身体健康可以不惜一切代价。”习近平总书记的铿锵话语，激励人们坚定前行。一路走来，无论是抗击疫情还是防汛救灾，守护人民的生命安全和身体健康，就是可以不惜一切代价！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监制丨王姗姗 张鸥&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制片人丨兴来 吴璇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主编丨宁黎黎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑丨杨彩云&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;视觉丨吴璇 陆明明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622022286.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年第一季度国家重大政策措施落实情况跟踪审计结果公告解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622022284.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年7月17日，审计署发布了2020年第一季度国家重大政策措施落实情况跟踪审计结果公告。围绕此次审计的相关情况，记者采访了审计署财政审计司相关负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、2020年第一季度政策跟踪审计的总体情况如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年第一季度，审计署继续组织对31个省（自治区、直辖市，以下统称省）、新疆生产建设兵团和35个中央部门、15家金融机构进行审计，还延伸审计了51户中央企业。审计中，围绕统筹推进疫情防控和经济社会发展工作，聚焦做好“六稳”工作、落实“六保”任务，特别是减税降费、清理拖欠民营企业中小企业账款、政府过“紧日子”、基层“三保”（保基本民生、保工资、保运转）、深化“放管服”改革、脱贫攻坚、乡村振兴、污染防治等方面政策措施落实情况，抽查了1853个单位、2319个项目，涉及资金4934.7亿元，还对以往审计查出问题整改情况进行了检查。从审计情况看，有关地区和部门认真贯彻落实党中央、国务院重大决策部署，结合实际主动作为，经济社会发展大局保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、第一季度政策落实跟踪审计主要发现了哪些问题？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是减税降费政策措施落实相关审计情况。从审计情况看，各地区各部门认真贯彻落实党中央、国务院重大决策部署，特别是新冠肺炎疫情发生后，积极落实减税降费优惠政策，切实减轻企业负担，多措并举帮助各类市场主体尤其是中小微企业渡过难关。据税务部门统计，2020年一季度全国累计实现减税降费7428亿元，其中2020年新出台支持疫情防控和经济社会发展的税费优惠政策新增减税降费3182亿元，取得较好效果。但审计发现部分地区有的税收政策落实不够到位、营商环境仍需改善，一些地区违规收费、违规开展中介服务或转嫁费用等涉及金额2.06亿元。主要包括：3个省的3家单位违规征收应免征的政府性基金和行政事业性收费、违规收取担保业务咨询服务费等共计1.04亿元；3个省的3家单位违规向企业转嫁应由财政保障的费用5703.38万元，如要求企业承担电子政务平台服务费、施工图审查费等；2个省的4家单位违规开展与主管部门行政审批事项相关的中介服务并收取费用共计1912.45万元。此外，转供电领域降费空间仍较大，工商业领域尚未全面实现“一户一表”，不合理加收电费现象在一定范围存在，如5个省的10家转供电主体不合理加收电费共计2586.13万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是清理拖欠民营企业中小企业账款相关审计情况。重点抽查了各地区各部门建立清欠台账、制定清偿计划、清偿拖欠账款等情况。总的看，各地区和部门认真落实清欠工作部署要求，积极推动欠款清偿。但发现9个省的20家单位和3户央企存在少报或多报拖欠账款问题，涉及金额4.65亿元；2个省的7个地区拖欠账款未按规定逐笔制定清偿计划，涉及欠款33亿元；1个省的1个地区新增拖欠账款2908.21万元；4个省的5家单位未完成清偿任务937.33万元；2个省的11家单位虚报清偿金额5438.81万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是政府过“紧日子”和基层“三保”相关政策审计情况。重点关注了各地区各部门严格“三公”经费管理、落实厉行节约要求、盘活存量资金资产、加大基层财力保障力度等情况。总的看，各地区各部门按照党中央、国务院要求，坚持过“紧日子”，不断优化支出结构，加大对财力保障困难地区转移支付力度。发现的主要问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1．部分地区一般性支出等压减不到位，存量资金未有效盘活使用。4个省的23个地区未按规定压减一般性支出或“三公”经费；4个省本级和3个省的3个地区存在未统筹盘活结余和结转2年以上财政存量资金问题，涉及金额4.16亿元；1个省本级未按要求及时清理2个财政专户，财政资金9000万元沉淀近10年未按规定调入国库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2．部分地区“三保”压力较大，管理不规范。3个省的3个县通过挤占专项经费、临时调剂周转等方式弥补“三保”支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是稳就业、稳投资政策措施落实相关审计情况。重点抽查了职业教育、合理扩大有效投资等任务的落实情况。总的看，各地区各部门积极采取有效措施，推动稳就业、稳投资相关政策措施落地生效。发现的主要问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1．部分地区职业教育资金安排不合理，资金项目绩效不高。10个省存在职业教育资金预算安排、拨付使用等不够合理规范，资金闲置甚至被挤占挪用等问题；10个省职业教育专项资金相关项目进展缓慢，绩效目标完成效果不佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2．部分地区投资项目进展缓慢。12个省和2个中央部门的34个重大项目存在长期停工、未按期开工或完工等问题，涉及投资额75.66亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是深化“放管服”改革相关审计情况。重点关注了清理规范行政审批事项、工程建设项目审批制度改革、推行网上审批和服务等情况。总的看，各地区各部门采取有力措施加快改革进程、优化审批制度、简化审批流程，营商环境持续改善，成效明显。发现的主要问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1．部分地区和部门清理规范行政审批事项不到位。5个省的6家单位和2个中央部门未按要求清理规范行政审批要件或违规指定中介服务，未按要求压缩审批时限、实现并联审批等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2．部分地区和部门网上审批等优化服务政策落实不到位。4个省的19家单位和1个中央部门未按规定在线获取行政审批要件、重复要求提交资料、权力清单公布不完整等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3．部分地区违规设置市场壁垒。4个省的4家单位实施省内外企业差别对待的地方保护政策，或在政府采购、公开招标中违规设置不合理限制性条件，限制排斥投标人或潜在投标人等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是脱贫攻坚和乡村振兴相关审计情况。重点关注了住房、医疗、教育“三保障”，以及脱贫攻坚成果巩固、扶贫资金项目管理、高标准农田建设、粮食生猪生产保障、农村人居环境整治等相关政策落实情况。其中，扶贫审计重点抽查了17个省的24个贫困县（含尚未摘帽贫困县7个），抽审资金110.27亿元，涉及1265个项目、351个单位、136个乡镇、284个行政村，入户走访648个贫困户。总的看，各地持续落实党中央、国务院重大决策部署，努力克服疫情影响，瞄准突出问题和薄弱环节，分类施策、狠抓落实，集中力量推进脱贫攻坚圆满收官，积极有序推进乡村振兴任务落实。发现的主要问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1．部分地区在基本医疗保障、易地扶贫搬迁后续扶持等方面还存在一些不足，部分资金管理使用绩效不高。各地持续加大工作力度，贫困群众“两不愁”质量水平明显提升，“三保障”和农村饮水安全问题总体解决，贫困群众产业、就业收入比重大幅提升，收入的持续性和稳定性进一步增强，但少数地方基本医疗保障覆盖还存在盲区，部分易地扶贫搬迁项目后续产业与就业帮扶工作未及时跟上，一些地方扶贫资金绩效管理仍需进一步加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2．部分地区落实高标准农田建设、粮食和生猪生产保障、农村人居环境整治等政策措施不到位。2个省和11个省的17个县存在高标准农田建设相关工作进展慢、已建成项目底数不清、建设标准不高、后续管理管护不到位等问题，涉及资金20.77亿元；2个省和13个省的19个县存在粮食和生猪生产项目推进慢、优惠扶持政策落实不到位等问题，涉及金额5982.51万元；1个省和15个省的20个县农村人居环境整治、农村道路建设项目建设管护不到位，涉及金额5.94亿元；8个省的9个县乡村公共文化服务设施设备未发挥效益、传统村落保护措施落实不到位等，涉及资金404.08万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是污染防治相关审计情况。重点关注了部分地区和部门生态环保相关专项资金管理使用、生态环境治理项目推进等情况。总的看，被审计地区持续强化资金管理，加快项目建设，取得较好成效。发现的主要问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1．部分地区生态环境治理项目推进不力，个别项目违规实施。12个省的718个大气、土壤等污染治理项目未按期开工、完工，或未达建设预期，部分建成后无法投入使用；2个省的3个人工湿地等项目违规占用耕地3389.57亩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2．部分资金分配不够科学，未及时统筹管理使用。3个省的5个地区在分配管理水污染防治、土壤污染防治等中央专项资金中，存在分配不够科学、下达不及时或重复申报等问题；1个省的8.01亿元土地复垦费用未纳入矿山地质环境治理恢复基金统筹管理使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3．部分地区生态环境政策落实有待进一步加强。3个省和2个省的2个地区存在未及时制定生物多样性优先区域保护规划，未开展外来物种调查和评价工作，未建立灾害应急物资储备等问题；2个省的4个地区、2个自然保护区在河道清障、违规项目整改清理方面落实不力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、从跟踪审计情况看，有关地区和部门对审计发现问题整改情况如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关地区和部门积极整改审计指出的问题。除上述问题外，14个省在审计过程中已整改问题金额13.03亿元，其中收回和归还原渠道专项债券等资金10亿元，清偿民营企业中小企业账款5276.41万元，追回各类违规发放或被骗取套取的财政补助等资金1438.74万元，盘活闲置资金和下达资金2.16亿元，为建档立卡贫困户等对象补发或补缴各类资金1979.6万元，清理规范行政审批事项流程及中介服务事项6项，出台和完善相关规章制度6项。审计署将继续跟踪后续整改情况，进一步督促问题整改到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、下一步政策落实跟踪审计如何持续开展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，审计署坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，坚持以供给侧结构性改革为主线，落实高质量发展要求，聚焦推动做好“六稳”工作，落实“六保”任务，促进国家治理体系和治理能力现代化，促进实现全年经济社会发展目标任务，坚决维护好最广大人民的根本利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是促进财政资金提质增效。开展2万亿元新增财政资金直达市县基层直接惠企利民情况专项审计。围绕各级政府过“紧日子”，关注各级政府一般性支出压减、优化支出结构等情况。关注地方政府专项债券资金使用情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是促进就业优先。着眼于促进全面强化就业优先政策的落实，围绕减负、稳岗、扩就业政策，深入分析稳定现有就业、增加新的就业、促进失业人员再就业中存在突出问题的原因。聚焦重点行业、重点群体就业扶持政策的落实情况，促进提高就业资金使用绩效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是促进优化营商环境。围绕减税降费政策落实，关注税收优惠、阶段性减免企业社会保险费、清理涉企违规收费等政策落实情况。围绕推进“放管服”改革，关注规范优化政务服务政策落实、重大项目审批等情况。持续关注清理拖欠民营企业中小企业账款工作情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是推动如期完成脱贫攻坚任务。紧扣“精准、安全、绩效”，聚焦“三区三州”等深度贫困地区突出问题和薄弱环节，重点关注影响如期脱贫的突出问题和薄弱环节。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622022284.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>A股回暖推动融资融券余额创新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022551.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022551.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚持深化改革激发新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022548.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022548.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银证保监管分头接管华夏人寿、国盛证券等九家金融机构</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622022061.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　根据监管机构的安排，九家金融机构被接管后，将继续照常经营，公司债权债务关系不因接管而变化&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文|《财经》记者 俞燕 唐郡 张欣培&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑|袁满 陆玲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这将是三年防控金融风险攻坚战收官之年对重大风险金融资产处置的最后一站。”一位资深金融业人士在获悉7月17日银保监会的一则公告后如此评述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当日，银保监会宣布，即日起，对天安财产保险股份有限公司（下称“天安财险”）、华夏人寿保险股份有限公司（下称“华夏人寿”）、天安人寿保险股份有限公司（下称“天安人寿”）、易安财产保险股份有限公司（下称“易安财险”）等四家保险公司，以及新时代信托股份有限公司（下称“新时代信托”）、新华信托股份有限公司（下称“新华信托”）等两家信托公司依法实施接管，为期一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，证监会亦发布公告称，对新时代证券股份有限公司（下称“新时代证券”）、国盛证券有限责任公司（下称“国盛证券”）、国盛期货有限责任公司（下称“国盛期货”）等三家机构依法实施接管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，早在6月份，相关的托管组成员已进驻拟被接管的金融机构开展工作。除了总部一级，拟被接管的金融机构的分支机构亦派驻了工作人员。在银保监会和证监会正式披露接管消息后，被接管的金融机构亦同步在内部通过视频会议等形式宣布了该消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据有关方面介绍，本次接管的九家金融机构，主要采取行业监管部门主导、并由行业性救助基金参与风险处置为主的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，银保监会多位高层多次公开发声，谈及完善金融机构的公司治理的重要性，指出要切实防止大股东操纵和掠夺公司的“隧道行为”。严格股东资质审核，加强对股东的穿透监管，坚决将违法违规股东拒之于银行保险市场之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会新闻发言人表示，被接管的四家保险公司将正常经营，各项保险业务照常办理。被接管的两家信托公司的信托关系不因接管而变化。证监会公告称，新时代证券、国盛证券和国盛期货被接管后，客户的证券交易、期货交易不受影响，客户资金转入转出正常进行；公司与客户之间的各类业务合同继续履行，资管产品的申赎正常进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九家金融机构被接管的当日，民生银行发布公告称，其股东华夏人寿持有民生银行A股和H股普通股21.49亿股，与一致行动人&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600811','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600811/"&gt;东方集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600811/"&gt;600811&lt;/a&gt;）和东方有限公司合计持股7.91%。 华夏人寿被接管，对民生银行的正常经营没有重大不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601336','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x4FDD;&amp;#x9669;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601336/"&gt;新华保险&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601336/"&gt;601336&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601601','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x592A;&amp;#x4FDD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601601/"&gt;中国太保&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601601/"&gt;601601&lt;/a&gt;）等托管方公司皆发布公告称，其作为托管方，不影响其日常经营，不会对本公司的经营管理和 盈利状况产生重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾计划收购华夏人寿股权21-25%的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000540','&amp;#x4E2D;&amp;#x5929;&amp;#x91D1;&amp;#x878D;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000540/"&gt;中天金融&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000540/"&gt;000540&lt;/a&gt;）集团，亦于当晚发布公告称，其将就华夏人寿被接管事项进行进一步咨询和沟通，以维护公司的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;九家金融机构被分头接管、同业托管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年曾有天安财险、天安人寿和华夏人寿等三家保险公司被接管的消息，如今消息兑现，还增加了易安财险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次接管由两大监管部门同步行动，分头接管九家金融机构，涵盖保险公司、信托公司、证券公司和期货公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会公告称，鉴于天安财险、华夏人寿、天安人寿、易安财险等四家保险公司，存在违反《保险法》规定的经营行为，触发了接管条件；新时代信托和新华信托等两家信托机构存在违法违规经营行为，触发了《银行业监督管理法》和《信托公司管理办法》规定的接管条件。银保监会决定依法接管以上六家机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会新闻发言人称，以上六家机构的接管期为一年，如接管工作未达到预期效果，接管期限依法延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，接管组将依据相关法律，委托中国太平洋财产保险股份有限公司（下称“太平洋财险”） 托管天安财险，由国寿健康产业投资有限公司（下称“国寿健康”）托管华夏人寿，由新华人寿保险股份有限公司（下称“新华保险”）托管天安人寿，由中国人民财产保险股份有限公司（下称“人保财险”）托管易安财险，由中信信托有限责任公司（下称“中信信托”） 托管新时代信托，由交银国际信托有限公司（下称“交银国际信托”）托管新华信托。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，证监会公告称，鉴于新时代证券股份有限公司（下称“新时代证券”）、国盛证券有限责任公司（下称“国盛证券”）和国盛期货有限责任公司（下称“国盛期货”）等三家公司隐瞒实际控制人或持股比例，公司治理失衡，为保护投资者合法权益，维护证券市场秩序，根据《证券法》、《证券公司风险处置条例》和《期货交易管理条例》的有关规定，证监会决定自2020年7月17日起对新时代证券、国盛证券、国盛期货依法实行接管，为期一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受证监会委托，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）证券股份有限公司托管新时代证券，中航证券有限公司和招商证券股份有限公司托管国盛证券，国泰君安期货有限公司则托管国盛期货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以上九家被接管的金融机构中，国盛证券由两家券商“二对一”的方式托管，其中，中航证券与国盛证券的总部皆在江西。其他皆为“一对一“的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于为何对以上九家金融机构采取接管，西南财大兼职教授、电子科技大学客座教授陈赤认为， 这些机构可能没有能力自行化解风险，因此采取“接管加托管“的方式，在监管机构和有实力的同业机构的参与帮助下，扭转不佳的经营状况，从而促进存量风险化解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外经贸大学教授王国军亦认为，保险公司被监管部门接管与保险公司自行化解风险的差别很大。自行化解风险是前置程序，在公司无法自行化解风险的情况下，才会被接管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位法律资深人士则指出，本次对九家金融机构采用的是接管托管双层制。该模式的优势在于，监管部门不必承担和介入被接管机构的经营责任，而是由懂管理和经营的专业团队全盘负责，托管机构亦同时作为监管问责的主体，便于接管方与托管方以及被接管主体之间的权责明晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会公告称，接管不改变被接管机构对外的债权债务关系，托管组则按照托管协议，分别托管六家被接管机构的业务，依法合规采取切实有效措施，保持公司正常经营，依法维护保险活动当事人和信托当事人等各利益相关方合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会同时强调，托管机构与被托管机构之间应建立利益冲突“防火墙”，不争抢客户资源，不发生不当关联交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会亦公告称，新时代证券、国盛证券和国盛期货被接管后，客户的证券交易、期货交易不受影响，客户资金转入转出正常进行。公司与客户之间的各类业务合同继续履行，资管产品的申赎正常进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;接管组成员来源多元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会称，从接管之日起，被接管机构的股东大会、董事会、监事会将停止履行职责，相关职能全部由接管组承担。由接管组行使被接管机构经营管理权，接管组组长行使被接管机构法定代表人职责。未经接管组批准的对外签约一律无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依照法律规定，银保监会将向华夏人寿等六家保险和信托机构派驻接管组，各接管组负责人多由一正两副组成（华夏人寿则为一正三副）。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/b05a4265f469adb5" id="7646458495387b409726336aa3bca030" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中：天安财险接管组由银保监会公司治理部主任刘峰担任组长，华夏人寿接管组组长是天津银保监局局长王毅，天安人寿接管组组长是银保监会人身险监管部主任陈映东，易安财险接管组组长是银保监会财险监管部主任李有祥，新时代信托接管组组长是银保监会信托监管部主任赖秀福，新华信托接管组组长是银保监会非银行机构检查局局长吕宙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告显示，证监会分别组织成立了新时代证券接管组、国盛证券接管组和国盛期货接管组，分别由北京证监局副局长林雯、江西证监局副局长周军和上海证监局副局长王登勇担任三个接管组的组长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从九大接管组的负责人的组成来看，来源多元化，既有银保监会相关业务部门负责人，亦有银保监局，还有来自保险学会、中国保险保障基金公司等会管单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据多位接近监管部门的人士透露，由于本次接管机构众多、性质多样且总部分布分散，在对接管组成员的组成上，为了便于监管，亦考虑选择与被接管机构总部所在区域或邻近区域等因素。比如，新时代证券接管组、国盛证券接管组和国盛期货接管组的组长，便来自三家公司总部所在地的证监局。而六家保险、信托公司接管组负责人，则主要来自相关机构的对口监管部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接管组成员中，亦有来自保险保障基金公司和中国信托业保障基金有限责任公司，以及信达资产管理公司等AMC。此外，证监会亦表示，将会同有关部门依托证券投资者保护基金，建立流动性支持长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监管机构解释接管缘由&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对于九家金融机构为何被接管，两大监管部门在公告中分别予以回应。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会新闻发言人表示，天安财险、华夏人寿、天安人寿、易安财险四家保险机构存在违反《保险法》的经营行为，触发了《保险法》第144条规定的接管条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新时代信托、新华信托则触发了《银行业监督管理法》第38条和《信托公司管理办法》第55条规定的接管条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《保险法》第144条规定，当保险公司有公司的偿付能力严重不足、违反保险法规定，损害社会公共利益，可能严重危及或者已经严重危及公司的偿付能力等情形之一的，监管机构可以对其实行接管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年天安财险和天安人寿双双成为财险业和寿险业的“亏损王”，双双录得数十亿元净亏损，引起业内广泛。而华夏人寿2019年一季度净亏4亿元，偿付能力亮红灯。易安财险则因涉及信用保证保险，亦录得巨亏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《银行业监督管理法》第38条则规定，银行业金融机构已经或可能发生信用危机，严重影响存款人和其他客户合法权益的，国务院银行业监督管理机构可以依法对该银行业金融机构实行接管或者促成机构重组，接管和机构重组依照有关法律和国务院的规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《信托公司管理办法》第55条规定，信托公司已经或者可能发生信用危机，严重影响受益人合法权益的，中国银行业监督管理委员会可以依法对该信托公司实行接管或者督促机构重组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014年新华信托曾遭遇兑付危机，由于风险资产较高，一度被监管部门暂停了所有集合信托业务，直到2017年初才逐步恢复集合信托业务。截至2019年末，其信用风险资产不良率为15.11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年5月19日，新时代信托被曝财富商城清零，公司回应称“无新产品发售”，一度掀起信托资产荒的讨论热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬认为， 银保监会依法接管的六家机构大都存在公司治理不完善、经营管理不规范、风险控制不到位等情况，导致潜在风险上升并开始显现，监管部门采取相关措施，有助于处置和化解问题机构的经营风险，更好地保护利益相关主体人利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会公告则表示，新时代证券、国盛证券和国盛期货被接管，属于因隐瞒实际控制人或持股比例、公司治理失衡被实施风险处置的个案，对其接管是为了规范相关公司股权和治理结构，防范风险外溢，更有利于证券期货行业的健康稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，截至2020年5月底，新时代证券、国盛证券和国盛期货的经营总体正常，员工队伍稳定，各项业务风险控制指标符合监管要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月3日，银保监会主席郭树清在《经济日报》撰文指出，完善公司治理是金融企业改革的重中之重，对存在的重大缺陷，特别是各种严重损害机构利益的现象，及时采取有力措施予以纠正。“公司治理没有最好，只有更好。对现代化的银行保险机构而言，完善公司治理永远在路上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，银保监会成立后，一直把完善公司治理作为“牛鼻子”，相继出台了股东股权管理、关联交易管理、独立董事管理等一系列规制文件，截至目前，银行保险业的公司治理监管规制已达50余项，其中，出台的《银行保险机构公司治理监管评估办法（试行）》，建立了覆盖商业银行和商业保险机构的公司治理全面评估机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，银保监会正在深入开展股权和关联交易专项整治，着力于整治虚假出资、循环注资、隐形股东、违规代持、违规一致行动人、股东不当干预、向股东输送利益等深层次高风险问题，同时建立违法违规股东公开常态化机制，形成有效震慑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622022061.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>密切与各国“政策对表” 推进全球经济复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622022242.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国上半年经济统计数据发布，国际财经舆论认为，这是从新型冠状病毒疫情影响中复苏的全球最早迹象之一，对于世界其他地区来说代表更光明的前景，世界各国对中国的出口有望复苏，统计数据显示6月份中国的进口增幅达到6.2％。我们注意到很多经济学家都认为，下半年中国经济必将延续正增长趋势，但要有效避免外部风险这个最大的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　化解外部风险因素对经济复苏的不确定性不能是孤立的行动，任何国家都做不到关门闭户搞经济，中国当然也不例外。全球主要经济体之间，各大国之间要携起手来密切“政策对表”，在有效控制本国疫情、做好民生稳定、筑牢社会保障底线的同时，加强国与国之间政策的协调互动，破解经济复苏面临的困局，促进全球经济加快复苏。要防止疫情肆虐的时候，在经济上设堵、拆桥、脱钩、筑墙甚至设立意识形态屏障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在7月初，作为共同抗击新冠肺炎疫情行动之一，中国商务部与新加坡及文莱、老挝、缅甸、阿联酋、智利、乌拉圭、加拿大、新西兰、澳大利亚、瑙鲁等国经贸主管部门发表部长联合声明指出，各国认识到确保包括空运和海运在内的贸易线路开放畅通，协调必需品等商品流通，符合各方的共同利益。声明重申应避免实行出口管制或设立关税和非关税壁垒，取消对必需品尤其是医疗用品施加的任何现有贸易限制措施。这是一次坦诚的政策沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策沟通取得成效，经济复苏的成果才能真正让各国共同分享。国家无论大小、经济不分强弱，要坚持公平协商、平等互利。对发展中国家要有特殊政策，对受疫情破坏严重的国家要扶一把。经济大国应该敞开胸怀帮助欠发达国家修补经济短板；要拓宽市场平台，努力消化全球富余产能、补充短缺物资，完善和升级被疫情破坏的全球供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近，国家主席习近平在给“全球首席执行官委员会”成员代表回信中，再次作出郑重承诺：“中国将坚定不移坚持和平发展道路，坚定不移推动经济全球化朝着开放、包容、普惠、平衡、共赢的方向发展，推动建设开放型世界经济。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济运行周期、疫情冲击等因素，给全球化带来一系列新问题，中国提出经济发展的双循环，表明国内经济的发展与全球经济的联系是相辅相成的关系。作为全球经济增长的重要动力源，中国需要辩证看待国际环境变化，既要正视问题还要适应变化，要牢固树立与各国共商共建共享的全球治理观，化解外部挑战，实现今年下半年和今后中国经济增长与繁荣的目标。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622022242.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅利好！银保监会出大招</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022932.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步深化保险资金运用市场化改革，引导保险资金更好服务实体经济，积极发挥保险机构作为资本市场重要机构投资者的作用，提升保险公司资金运用的自主决策空间，银保监会制定了 《关于优化保险公司权益类资产配置监管有关事项的通知》（以下简称《通知》）。《通知》自发布之日（7月17日）起施行。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/46f66e5c84ff66c6" id="ffc98681b67da32d9dc2aad56d2208c2" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《通知》共有十二条，主要内容如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是设置差异化的权益类资产投资监管比例。根据保险公司偿付能力充足率、资产负债管理能力及风险状况等指标，明确八档权益类资产监管比例，最高可到占上季末总资产的45%。主要考虑是通过设置差异化监管比例，赋予公司更多自主投资权，提高监管政策的精准性和针对性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化对重点公司的监管。明确规定偿付能力充足率不足100%的保险公司，不得新增权益类资产投资，责任准备金覆盖率不足100%的人身险公司、资金运用出现重大风险事件、资产负债管理能力较弱且匹配状况较差、受到处罚的保险公司，权益类资产监管比例不得超过15%。由于各类被动原因造成超过监管比例的保险公司，应当及时报告并提交切实可行的整改方案，并在6个月内整改到位，如市场波动较大或有可能引发较大风险时，可申请延长调整时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是增加集中度风险监管指标。针对以往出现的盲目投资、投资冲动带来的过度投资、频繁举牌等不理性行为，在现有集中度指标基础上，进一步规定保险公司投资单一上市公司股票的股份总数，不得超过该上市公司总股本的10%，银保监会另有规定或经银保监会批准的除外。通过增加集中度监管指标，进一步分散类别和品种投资风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是引导保险公司开展审慎投资和稳健投资。要求保险公司应当坚持价值投资、长期投资和审慎投资原则，健全绩效考核指标体系；规定保险公司应当根据上市和非上市权益类资产风险特征，制定不同配置策略，强化投资能力建设，重点配置流动性较强、业绩较好、分红稳定的品种；规定保险公司应当设置专门岗位，配备专职人员，切实加强投后管理；规定保险公司应当严格遵守资产分类的监管要求，按照不同类别资产的风险因子，准确计算偿付能力充足率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;A股迎万亿增量资金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心金融研究所保险研究室副主任朱俊生表示：“保险资金是长期资金，在跨周期、价值投资上发挥着重要角色，是重要的机构投资者，有助于推动资本市场投资者结构优化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“ 之前我国保险机构投资权益资产的上限是30%。保险公司的权益类投资主要分为三类：一是常规的公开市场股票和基金的组合投资；二是通过股权投资计划、股权直投等形式投资具有稳定现金流的非上市股权；三是长期股权投资持有的战略投资类资产及优先股等。后两类股权投资的本质是更接近固定收益投资，但在现行监管制度中却被视为权益类资产，导致公开市场股票投资占比不高，但权益类资产的额度却不够用。 在不改变现有认定规则的条件下提高权益资产配置的上限，可以赋予市场更大的资产配置选择空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年一季度末，保险公司权益类资产余额为4.38万亿元，占保险资金运用余额的22.57%。其中，长期股权投资1.95万亿元，占比10.05%；股票1.54万亿元，占比7.95%；股票型及混合型基金0.54万亿元，占比2.76%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;险资重仓哪些股票？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至一季度末，保险资金持流通股市值最高的公司是&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601628','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4EBA;&amp;#x5BFF;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601628/"&gt;中国人寿&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601628/"&gt;601628&lt;/a&gt;），其次是平安银行、华夏银行、兴业银行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600340','&amp;#x534E;&amp;#x590F;&amp;#x5E78;&amp;#x798F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600340/"&gt;华夏幸福&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600340/"&gt;600340&lt;/a&gt;）等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022932.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港财政司司长陈茂波：美国针对香港的制裁对经济的实质影响有限</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022991.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻客户端，7月19日，香港财政司司长陈茂波发表文章称，美国针对香港的制裁措施，虽然引起市场一些疑虑，但对经济的实质影响有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈茂波指出，在港区国安法实施后，香港的金融市场保持平稳、运作有序，港元汇价稳定并偏向强方兑换保证水平。银行体系没有明显的资金流出迹象，相反，自6月以来超过110亿美元资金流入港元体系，银行体系的存款总额在过去几个月也持续上升。股票市场交易活跃有序，市场对一连串公开招股集资活动反应踊跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，港区国安法实施，明显发挥稳定社会的作用。深信随着时间推移和各方的努力，事实会证明国家安全、繁荣稳定、市场活力等要素是可以兼顾并存，也可以让在香港营商的企业，有更坚实的营运基础、更广阔的发展空间。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022991.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧盟经济救助计划谈判再陷僵局 峰会被迫延期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022731.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，当地时间18日，欧盟特别峰会进入到第二天，也是原计划的最后一天，尽管经过数小时的紧张谈判磋商，但欧盟领导人仍未能如期就经济救助计划达成共识。据欧洲理事会新闻发言人当地时间18日晚间消息，欧盟领导人决定将峰会延期一天，在19日继续就相关议题进行磋商。(央视新闻)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022731.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>立足“六稳”“六保” 把握发展主动权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622022217.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　日前出炉的上半年国民经济主要数据彰显了中国经济内在活力与抗压韧性。这与此前国际权威机构对中国经济最新增长预测相当吻合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月下旬，国际货币基金组织（IMF）分析认为，在2020年度，发达经济体、新兴市场和发展中经济体，将分别陷入-8%和-3%的经济负增长，唯有中国经济将继续保持正增长。我们是否能够做到？如何做到？答案将在中国经济发展实践中日益显现出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局最新数据显示，由于受到新冠肺炎疫情影响，上半年经济运行一二季度之间，明显存在分水岭。以投资为例，随着疫情防控形势逐渐好转，复工复产复商复市加快推进，投资降幅明显收窄。数据显示，上半年全国固定资产投资（不含农户）比一季度收窄13.0个百分点。其中民间投资降幅比一季度收窄11.5个百分点。再看高技术产业，一季度下降12.1%，但上半年高技术产业投资增长仍达6.3%。可见，只要我们在做好疫情防控的同时，不失时机有序推动经济发展，就会在常态化疫情防控背景下找到谋求经济发展主动权的钥匙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　眼下，疫情在全球范围仍呈蔓延扩散之势，对世界经济造成的巨大冲击将持续发酵。面对日益增加的外部风险挑战和由此加大的国内经济恢复压力，唯一稳妥的选择，就是把防疫与发展贯通起来，把稳定经济运行作为事关全局的大事抓紧抓实。一方面，要始终把疫情防控作为稳定经济社会发展大局的基础前提，科学判断形势、精准把握疫情，扎实做好联防联控和国际合作。在不断巩固国内疫情防控形势持续向好态势的基础上，力争为全球携手抗疫作出更大贡献，为中国经济赢得更多国际回旋空间。另一方面，还要坚持目标引领和问题导向，聚焦“六稳”“六保”，紧紧围绕保障就业和民生加大宏观政策实施力度，千方百计稳住市场主体、蓄积微观经济活力。尤其要切实维护好吸纳我国80%以上城镇就业、市场主体数量高达90%以上的民营经济基本盘。如此，才能内外联通，真正做到从容确保经济运行和社会发展大局稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在实现伟大梦想的道路上，有风有雨是常有的事。面对突如其来的疫情以及由此产生的各种风险，只要我们紧密团结在以习近平同志为核心的党中央周围，坚持战略定力，强化底线思维，坚持稳中求进，统筹推进各项工作，在防疫常态化背景下有序推动经济发展，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，就一定能够从容化解，赢得优势，赢得主动，赢得未来。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622022217.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>破解发展与保护难题 实现人与自然和谐共生</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022486.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月18日电（记者高敬）如何打开绿水青山和金山银山之间的通道？如何进一步推进生态文明建设？在18日举行的2020年深入学习贯彻习近平生态文明思想研讨会上，与会人员就生态文明建设进行研讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展与保护之间的关系如何看待和处理？生态环境部党组书记孙金龙在研讨会上表示，“绿水青山就是金山银山”，从根本上改变了生态环境无价或低价的传统认识，引领治国理政理念和方式发生深刻转变，为破解发展与保护难题、实现人与自然和谐共生的现代化提供了新路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　良好生态环境是最普惠的民生福祉。孙金龙说，要认识生态环境在民生改善中的重要地位，积极回应人民群众日益增长的优美生态环境需要。要把优美的生态环境作为党和政府必须提供的基本公共服务，不断提升优美生态环境给人民群众带来的获得感、幸福感和安全感。要尊重自然、顺应自然、保护自然，走一条生产发展、生活富裕、生态良好的文明发展道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协经济委员会副主任刘世锦说，绿色发展正在成为我国经济社会发展的重要新动能。在“十四五”期间，应该总结经验、把握机遇，把“绿水青山就是金山银山”的理念真正落到实处，打开绿水青山和金山银山之间的通道，尽快确立起绿色发展的基本框架，全面推动发展方式的转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他特别提出，绿色发展在应对疫情冲击、经济复苏和高质量发展中至关重要。相关建议包括强化新型基础设施建设的绿色内涵，优先发展可再生能源、建筑能效提升、绿色城区、绿色技术等，避免采用化石能源驱动恢复经济；支持绿色就业，实施劳动密集型生态公共工程；在刺激消费中重点鼓励绿色消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次研讨会由生态环境部宣教司、中宣部理论局、生态环境部环境与经济政策研究中心联合主办。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022486.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：批准广发银行筹建广银理财有限责任公司</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022923.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月17日，银保监会公布了关于筹建广银理财有限责任公司的批复。批复称，银保监会同意广发银行出资50亿元人民币筹建广银理财有限责任公司，所需资金从资本金中拨付；同时广发银行应严格按照有关法律法规要求办理筹建事宜，自批复之日起6个月内完成筹建工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为批复原文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/81a8a682d449c2e5" id="af1e3391a2d592b1dc5220e5e3a9c561" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022923.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门组织开展第三批物流园区示范工作</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200719/c622022499.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实《国务院办公厅转发国家发展改革委 交通运输部关于进一步降低物流成本实施意见的通知》（国办发〔2020〕10号）有关要求，进一步发挥示范物流园区典型带动作用，加快构建布局合理、规模适度、功能齐全、绿色高效的全国物流园区网络体系，推动物流降本增效提质，近日，国家发展改革委会同自然资源部印发《关于开展第三批物流园区示范工作的通知》（以下简称《通知》），启动新一批物流园区示范工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，要认真总结前两批物流园区示范工作经验，选择一批具有较好区位和基础条件，行业企业认同、运营模式先进、区域带动作用强的物流园区开展示范工作，以点带面提升全国物流园区规划、建设、运营、管理和服务水平，带动物流产业集聚、升级和创新发展，提高全社会物流运行效率，为促进形成强大国内市场和经济高质量发展提供有力支撑。各省级发展改革委要会同自然资源主管部门、地方行业协会做好本地区示范物流园区的组织申报工作，指导有意愿、有基础参与的物流园区认真编制申报材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发展改革委、自然资源部将委托第三方机构对各地报送的示范物流园区申报材料进行综合评审，确定示范名单。同时，会同有关部门加强对物流园区示范工作的指导和监督，以适当方式总结推广示范物流园区创新做法及经验特色。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200719/c622022499.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国首次对乡村产业发展作出全面规划―― 打响“乡字号”“土字号”特色品牌</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200719/c622022563.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　乡村振兴，产业兴旺是基础。近日，农业农村部编制印发《全国乡村产业发展规划（2020―2025年）》，这是第一次对乡村产业发展作出全面规划。文件提出，到2025年乡村产业体系健全完备，质量效益明显提升，内生动力持续增强。农产品加工业营业收入达到32万亿元，培育一批产值超百亿元、千亿元优势特色产业集群，乡村休闲旅游业年接待游客超过40亿人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，乡村产业发展有良好基础。2019年，农产品加工业主营业务收入达22万亿元，乡村休闲旅游营业收入超过8500亿元，农村网络销售额1.7万亿元。”农业农村部乡村产业发展司司长曾衍德说，总体上看，乡村产业仍存在产业门类不宽、产业链条较短、要素活力不足和质量效益不高等问题，亟需加强引导和扶持。文件出台，能够引导更多资金、人才、技术、信息等资源要素向乡村集聚，汇聚起乡村产业振兴的磅礴力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随文件出台，乡村产业发展迎来了机遇期。曾衍德分析，一方面政策环境优化，资源要素集聚更多。中央财政正在支持各地建设农业产业强镇、现代农业产业园、优势特色产业集群等项目，未来几年将会形成一批产值超10亿元的农业产业强镇，产值超百亿元的现代农业产业园，产值超千亿元的产业集群。另一方面，创业环境改善。生物技术、信息技术、人工智能技术广泛应用，农产品加工业进入发展新阶段。一批农民工返乡创业、大学生入乡创业，还将激励农村能人在乡创业，掀起激情创业、就业奔富的热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乡村休闲旅游业是乡村产业的一部分，最早源于上世纪80年代的农家乐，目前已成为横跨一二三产业、兼容生产生活生态、融通工农城乡的新业态。2019年，休闲农业接待游客32亿人次，营业收入超过8500亿元。但乡村休闲旅游业同质化现象突出，一些乡村休闲旅游景点“乡村性”“乡土气”不足，“千村一面、千景一版”，特色不明显、文化内涵少，刚开业红红火火，过一段冷冷清清。鉴于此，《规划》提出推进乡村休闲旅游业布局优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“乡村休闲旅游业一头连着农民就业增收，一头连着居民对美好生活向往。我国城乡二元格局是一个工字型结构，上下两横分别代表城与乡，乡村休闲旅游业就是中间一竖，即沟通城乡的桥梁纽带产业之一，重点区域就是支撑桥梁纽带的桥墩。”曾衍德说，《规划》聚焦重点区域，提出建设城市周边、自然风景区周边、民俗民族风情区、传统农区等“四大区域”乡村休闲旅游区域和景点。推进乡村休闲旅游服务产品差异发展，在“唯我独有”“唯我独优”“唯我独多”上下功夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乡村特色产业是乡村产业中的一大类。据介绍，当前乡村特色产业发展很快，产值上百亿元的产业集群达34个，涌现出了一批产值超10亿元的特色产业镇（乡）、超1亿元的特色产业村，发掘了一批乡土特色工艺，创响了10万多个“乡字号”“土字号”乡土特色品牌。但是，乡村特色产业中第一产业向后端延伸不够，第二产业向两端拓展不足，第三产业向高端开发滞后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》对拓展乡村特色产业作出了安排，提出形成“圈”状发展格局。建设富有特色、规模适中、带动力强的特色产业集聚区，形成“一村一品”微型经济圈、农业产业强镇小型经济圈、现代农业产业园中型经济圈、优势特色产业集群大型经济圈。曾衍德分析，这样辐射带动形成经济圈，可以形成乡村产业发展的战略支点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国农产品加工业规模较大，规模以上农产品加工企业8.1万家。但总体上看，创新能力总体不强，开发层次较浅、质量效益不高。农产品加工产值与农业总产值比为2.3∶1，远低于发达国家3.5∶1的水平。农产品加工转化率为67.5%，比发达国家低近18个百分点，深度开发和转型升级任务繁重。基于此，《规划》对提升农产品加工业作出了重点安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对农产品加工业精深加工不足、产业链条过短问题，《规划》鼓励和支持农民合作社、家庭农场等发展农产品产地初加工。引导大型农业企业发展精细加工，开发类别多样、营养健康、方便快捷的系列化产品。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200719/c622022563.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国资委部署安排下半年工作任务 力争央企总体效益正增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022565.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月18日讯 记者周雷报道：7月17日，国务院国资委在北京召开中央企业负责人年中视频会议，总结2020年上半年工作，部署安排下半年工作任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，中央企业在新冠肺炎疫情防控斗争中勇挑重担，率先复工复产，带动各类市场主体共同发展，生产经营逐月好转，经济效益企稳回升，加大科技创新力度，重大项目稳步推进，改革不断深化，有效激发发展活力，充分发挥了国民经济压舱石和主力军作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新数据显示，今年上半年，中央企业累计实现营业收入13.4万亿元，同比下降7.8%；中央企业累计实现净利润4385.5亿元，同比下降37.7%。进入二季度以来，中央企业收入和效益降幅持续收窄，6月份当月收入和利润同步实现正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委党委书记、主任郝鹏在会上表示，要千方百计夺回疫情造成的损失，力争绝大多数中央企业效益持续较快增长、力争中央企业总体效益实现正增长，为做好“六稳”工作、落实“六保”任务，决战决胜脱贫攻坚目标任务、全面建成小康社会作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200719/c622022565.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人工智能为中国经济发展提供新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622022147.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2017年，人工智能AlphaGo在与世界围棋冠军柯洁的对弈中完胜，让世人直观地感受到了人工智能的威力。日前，2020世界人工智能大会在上海举行，诸如能存储75.8G数据、但面积仅为7.5平方厘米的玻璃片，能帮助儿科医生做出诊断的智能听诊器等众多人工智能技术让人们再一次领略到，人工智能不仅将让未来的生活充满无限可能，更将助推中国经济加快转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，中国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段，正处在转变发展方式、优化经济结构的关键期，迫切需要人工智能等重大创新添薪续力。据《新一代人工智能发展规划》，到2025年中国人工智能核心产业规模有望超过570亿美元，带动相关产业规模超过7100亿美元。2018年麦肯锡发布的研究报告显示，到2030年人工智能在全球创造的新增经济规模将达13万亿美元。人工智能对经济发展的作用可见一斑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人工智能的发展要依托产业，与实体经济融合。中国巨大的市场、丰富的应用场景和海量的数据，为人工智能提供了良好的发展环境。此外，作为中国“新基建”的重要组成部分并得益于开放的投资政策，人工智能已成为投资者关注的重点。在本次世界人工智能大会上，数十个人工智能产业项目实现签约，总投资额超过了43亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国《麻省理工科技评论》(MIT Technology Review)称，中国正在以前所未有的干劲开发人工智能技术，这种努力有利于中国率先借助科技力量创造&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;），成为领导者。未来，随着人工智能与互联网、大数据和实体经济深度融合，社会经济各领域将更加智能化，经济运行效率将得到大幅提升，中国经济发展也将获得更为持久的新动能。(撰稿人：成元真)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200718/c622022147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>