<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2019 03:52:33 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>长江保护法立法 委员建议确立国家层面的长江总河长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191229/c616337784.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191229/c616337784.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国支持民企发展再出政策 民营企业家：看到机遇 将有更大作为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337434.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中韩人才交流合作大会举行 筑创新共享“金桥”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337256.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337256.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政篇：做好“加减法” 积极财政政策持续发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337073.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337073.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年全国两会召开时间确定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337130.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/9d1dde23fa0a8a2e" id="909b1785236d66d54e7d693e69f55fd6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十三届全国人大三次会议将于2020年3月5日在京召开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十三届全国人大常委会第十五次会议28日表决通过了关于召开十三届全国人大三次会议的决定。根据决定，十三届全国人大三次会议将于2020年3月5日在北京召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协主席会议建议明年3月3日召开全国政协十三届三次会议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的政协第十三届全国委员会第三十一次主席会议，审议通过了关于召开政协第十三届全国委员会第三次会议的决定(草案)，建议全国政协十三届三次会议于明年3月3日在北京召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民法典草案将提请明年全国人代会审议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十三届全国人大常委会第十五次会议28日上午表决通过了全国人大常委会关于提请审议民法典草案的议案，决定将民法典草案提请2020年召开的十三届全国人大三次会议审议。民法典草案在十三届全国人大常委会第十五次会议上首次亮相。这也是民法典各分编草案与2017年制定的民法总则“合体”后，首次以完整版中国民法典草案的形式呈现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：新华视点微博&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：刘辛未&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337130.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打好“组合拳” 全力稳外资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191229/c616337704.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/cd560f532fb8f4d0" id="e3be12f0aa71569d662ece9665773bbe" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，商务部以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中全会精神，按照党中央、国务院“六稳”工作部署，扎实推进外资促进行动计划，打好“组合拳”，多措并举，实施高水平投资自由化便利化政策，稳外资工作取得积极成效，我国利用外资规模保持平稳增长。今年1-11月，全国实际使用外资8459.4亿元人民币，同比增长6.0%(折1243.9亿美元，同比增长2.6%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是外资市场准入取得新进展。修订发布2019年全国和自贸试验区外商投资准入负面清单，条目各减8条，减至40条和37条，在更多领域允许外资控股或独资经营。全面清理取消负面清单以外的外资准入限制措施，落实“非禁即入”。发布《鼓励外商投资产业目录(2019年版)》，新增鼓励条目10%以上，引导外资更多投向现代农业、先进制造、高新技术、现代服务业等领域和中西部、东北和沿边地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是稳外资政策措施更加完善。加强稳外资工作调研，推动出台《国务院关于进一步做好利用外资工作的意见》(国发〔2019〕23号文)，聚焦外资企业关切，在深化对外开放、加大投资促进力度、深化投资便利化政策、保护外商投资合法权益等四方面提出20条政策措施，有力提振市场信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是外资法制建设取得突破性进展。推动出台《外商投资法》及其实施条例等法律法规，制定《外商投资信息报告办法》等规章文件。按照国务院部署，组织各地区、各部门对与现行开放政策以及与外商投资法不符的法规、规章和规范性文件进行全面清理，保障外商投资法顺利实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是开放平台功能进一步强化。推动出台《国务院关于推进国家级经济技术开发区创新提升打造改革开放新高地的意见》(国发〔2019〕11号文)，召开现场会观摩交流，开展年度综合考核评价，强化倒逼机制，着力推动国家级经开区开放创新、科技创新、制度创新，提升对外合作水平，提升经济发展质量，打造改革开放新高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是区域开放布局持续优化。启动实施新一轮北京市服务业扩大开放综合试点，推动实施配套法规调整。服务国家区域发展战略，制定雄安新区对内对外开放实施方案，推动出台新时代推进西部大开发形成新格局、长江三角洲区域一体化发展、支持东北地区深化改革创新等重要政策。与自然资源部联合制订推动探索“小组团”滚动开发政策，指导边合区、跨合区提升发展水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是投资促进和保护不断加强。指导各地完善外商投资促进服务体系，建立健全外商投资企业跟踪服务机制、投诉工作机制。加强与外资企业沟通交流，帮助解决困难和问题。充分发挥多双边投资促进机制作用，开展“跨国公司西部行”等多种形式的投资促进活动。加强政策宣传和解读，增信释疑，稳定外商投资信心和预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年中央经济工作会议提出，明年要全面做好“六稳”工作；对外开放要继续往更大范围、更宽领域、更深层次的方向走，推进更高水平对外开放。下一步，商务部将深入学习贯彻中央经济工作会议精神，进一步完善和强化稳外资政策举措，继续缩减外商投资负面清单，持续推进开放平台建设，实施新的外商投资法律制度，加大投资促进和保护力度，为外国投资者营造更加稳定公平透明、可预期的投资环境，进一步稳定和扩大利用外资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：商务部外资司司长宗长青&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：李晨曦、王耀祥&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;审校：胡锦华、康壮、刘湉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/d8b96653bd3e7ac6" id="3c2cdf974c9cf14f5baf22c9625bf669" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191229/c616337704.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进人口自由和向上流动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337095.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央办公厅、国务院办公厅日前印发《关于促进劳动力和人才社会性流动体制机制改革的意见》(以下简称《意见》)，旨在促进劳动力和人才社会性流动体制机制改革，建立合理、公正、畅通、有序的社会性流动。这对处于城镇化纵深期、新旧动能转换关键期的我国来说，意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国前几十年的高速城镇化顺利推进，得益于第一波人口红利。大量农业人口来到城市，以低廉成本为城市建设作出了贡献。城市是人类探索更宜人居的一种聚居形态，从教育、医疗、交通、养老等各类配套服务来说，都更适合人的全面发展。所以，城镇化过程中来到城市的人们，多数都想留在城市，为了自己更幸福的生活，更为了给予后代更好的条件。这应当是一个自由流动的过程，他们应享有和城市居民平等的待遇。此时，原本存在的一些体制机制的弊端、户籍制度的僵化，便成为了他们融入城市、扎根城市的掣肘。这不但不利于城市发展，而且也降低了他们的幸福感与获得感。因此，《意见》提出多项旨在破除妨碍劳动力和人才社会性流动的体制机制弊端的举措，例如，全面取消或全面放宽落户限制、推进基本公共服务均等化，常住人口享有与户籍人口同等的教育、就业创业、社会保险、医疗卫生、住房保障等基本公共服务等，这有助于促进人口自由流动、将城镇化继续向纵深推进、助推经济高质量发展，更有益于保障社会公平正义，提升百姓福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在经济发展的角度看，促进人口自由流动、向上流动，可以创造出新的人口红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着人口自然出生率的下降，我国客观上已无法依赖过去基于高人口数量的人口红利促进发展，人力成本也在随着生活水平的显著提升而上涨。此时，我们需要新的、更高质量的人口红利。人口是经济增长理论中极为重要的变量，除去人口数量、年龄结构外，人口的储蓄率和投资回报率更关键。可以说，后两者数据越高，经济的潜在增长率就越高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有经济学家认为，第一波人口红利往往属于一种后发优势，其有利于经济增长的特征只是特定发展阶段的产物。一旦经济发展水平提升和人口发展阶段变化，经济增长就不能再依靠那些与不可逆人口流动相关的资源，例如依靠人口数量和年龄结构，而是越来越需要依靠那些可塑造、可培育的资源。经济发展理论和经验表明，在这种新增长资源中最重要的是全要素生产率和人力资本，而这两者互为条件、相互促进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全要素生产率作为一种生产要素的配置效率，是提高经济潜在增长率的关键，而提升人力资本水平又是提高全要素生产率的关键。如何在现有形势下提升人力资本水平？除了着眼于人口储蓄率之外，最重要的是提高人口的投资回报率，这归根结底要靠教育来阻断贫困代际传递，让更优质教育资源惠及城镇化过程中“&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300778','&amp;#x65B0;&amp;#x57CE;&amp;#x5E02;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300778/"&gt;新城市&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300778/"&gt;300778&lt;/a&gt;）人”的后代。所以，破除体制机制弊端、促进人口自由流动的应有内涵，是让更多人分享到城市中的优质教育资源。应该说，这是城镇化带来的最为深远的红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，《意见》提出，要健全兜底保障机制，阻断贫困代际传递。要推进精准扶贫促进贫困群体向上流动；要推进教育优先发展保障起点公平，推进城乡义务教育一体化发展；要健全以居住证为主要依据的随迁子女义务教育入学政策，确保居住证持有人在居住地依法享受义务教育；要增加农村地区、贫困地区、贫困家庭学生上大学的机会和接受优质高等教育的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育事业，利在千秋。在城镇化过程中，最不能马虎的就是教育资源优化。研究表明，教育阶段从低到高具有社会回报率递减的特点，学前教育在促进幼儿智力、社会交往能力、价值观和自我意识发展方面具有重要作用，对于促进个人发展、社会进步、人力资源开发和综合国力增强具有长远意义。因此，在城镇化过程中，我们更应潜心打好基础教育的“根”，让“新城市人”的后代享受到更好的学前教育、小学教育、初中教育，这是他们应得的权利。教育是人们向上流动的最好机遇。一个社会，唯有让后发者享有充分向上流动的机会，才是一个公平正义的社会。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337095.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>内地最高人民法院司法解释外商投资法冀令投资合同有效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337519.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/3b333e98df8f027" id="347dcad122caf4c32caf66472323a2f4" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在北京，最高人民法院就《外商投资法》作出司法解释，其中提到若投资合同签订时，即使未符合负面清单要求，但只要负面清单在法院裁判前，放宽要求，投资合同就会认定有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院又表示，司法解释是希望尽量令投资合同有效，并让法官知道如何处理有关外商投资合约纠纷。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337519.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>良好的公司治理有助于公司可持续发展 财务公司探索建立适合自身的治理架构</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337423.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　编者按 对于服务集团成员企业的财务公司而言，金融服务的高效、安全开展离不开规范、有序的公司治理，它既是金融机构实现可持续发展的基础，也是防范化解重大金融风险的保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，财务公司在寻求构建多元化金融服务体系的同时，也在着力解决股权关系、组织架构、运营管理等方面存在的问题，积极提升公司治理水平。本期财务公司专版聚焦财务公司的公司治理环节，约请业内具有代表性的财务公司就当前公司治理机制的成效、面临的挑战等相关议题进行探讨，敬请读者关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司治理是影响财务公司服务成员企业质效的一个重要因素，关系着机构的发展方向以及资源配置的有效性，也平衡着股东、经营者、企业等各方的关系。简单来说，公司治理结构涉及监督、激励、控制和协调等一整套的制度安排，良好的公司治理体系是财务公司可持续发展的“定海神针”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善“三会一层”建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过多年探索，行业内财务公司已经基本按照《公司法》等相关法律以及监管要求，建立了符合自身需求的“三会一层”，即股东会、董事会、监事会和经营层，各司其职、有效制衡、协调运作。一般来说，财务公司的董事会中还会下设战略和投资委员会、薪酬考核委员会、审计与风险控制委员会以及提名委员会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，公司治理结构并非一成不变，需要根据情况变化，不断地评估、反思、审视来进行完善与优化。构建何种公司治理体系往往受到公司组织架构、股东性质、战略目标、考核要求等众多要素的影响，因此，不同财务公司在确定公司治理的理念和模式上也有所差别，所提出并强调的精细化发展定位也各有侧重。例如，中国航油集团财务公司确定的公司治理理念是“科学决策、利益制衡、稳健经营”，由此形成了“股东至上、兼顾各方”的公司治理文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国航油集团财务公司相关负责人也表示，公司治理是一个多角度、多层次的动态概念，没有千篇一律的治理结构，亦无放之四海而皆准的治理模板，适合公司管理现状和自身发展需要的治理架构才是最合适的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引入战略投资者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以看到，在公司治理层面，近些年财务公司做了不少有益的尝试，引入战略投资者便是其中之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着金融改革不断深入，国内金融机构引入外部战略投资者日益普遍，财务公司也不例外。究其原因，上述负责人坦言，从股东的角度来看，追求利润最大化是其固有要求，而对于财务公司而言，竭诚服务集团成员单位、保障集团资金运营安全才是其核心价值的体现，如何让两者具备最大的趋同性，是一个无法忽略的问题。只有战略投资者更加深入地参与到财务公司战略管理中来，了解公司的业务特点及发展规律，从长远收益的视角出发，主动帮助财务公司改善治理结构，提升服务水平，才能使双方的目标保持高度一致，实现共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财务公司协会数据显示，截至2018年末，行业引入战略投资者的机构为17家。从《金融时报》记者所了解的保利财务公司和中国航油集团财务公司战略投资者的情况看，前者引入了境外战略投资者――瑞士信贷银行股份有限公司(Credit Suisse AG)，后者引入了交银国际信托有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在保利财务公司看来，引入战略投资者后，财务公司实现了产权多元化，构建了明确的公司治理结构，董事、监事人员安排更加合理，股东会、董事会也充分发挥了决策作用，同时也强化了公司风险管理和内部控制水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，引入外部战略投资者在对财务公司的公司治理起到促进作用的同时，也存在一些问题。一方面，外部战略投资者的利益诉求与内部股东不完全一致，在具体的合作实践中协同效应得不到充分发挥；另一方面，外部战略投资者的企业文化、管理方式与内部股东也不尽一致，易产生较大的沟通成本。此外，由于引入了外部战略投资者，财务公司内部的信息安全问题也需要重点关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立独特考评体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照机构的普遍做法，企业党组织发挥着核心作用，并融入到了公司治理的方方面面。企业集团对财务公司提出明确的考核评价要求后，经营考核也成为影响其治理结构的一个关键要素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然财务公司是服务于集团内部成员企业的金融机构，但集团是否对财务公司有盈利要求以及自身的可持续性发展等问题都与经营业绩息息相关。经营业绩是衡量企业管理水平的一项重要内容，也是公司治理框架下企业激励机制的组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》记者发现，有的财务公司将考核设定为营业收入、利润等指标；有的财务公司则建立了符合行业特点的考核评价体系，将客户满意度、节约财务费用等详细的指标纳入进来；还有些财务公司运用了关键绩效指标（KPI）考核模式，将服务水平、监管指标、职能定位等按一定权重融入考核中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司治理结构决定了财务公司如何控制风险、如何分配收益。建立健全公司治理结构不仅能够完善经营考核机制，同时还可以系统性地改善财务公司的管理机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来说，如何让财务公司“百尺竿头更进一步”，不仅关乎经营利润、业绩，更是对公司治理体系的挑战。良好且有成效的治理结构，能够保证股东、企业、投资者、财务公司之间的协调发展。未来，构建组织化、专业化、市场化、制度化、透明化和法治化的公司治理结构，将成为财务公司向更高层次现代化公司治理水平迈进的关键。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337423.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部原部长李毅中：中国正在制定面向2030年的第二轮重大科技专项 列入了量子通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191229/c616337803.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月28日，在第五届中国制造强国论坛上，中国工业经济联合会会长、工信部原部长李毅中指出，中国此前制定了国家科技重大科技专项(2006-2020)，在17个领域都取得了重大突破，核电高铁成为“国家名片”，近期中国正在制定面向2030年的第二轮重大科技专项，列入了量子通信、人工智能等重大技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(21世纪经济报道)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191229/c616337803.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民生银行：稳妥有序推进存量贷款定价基准转换工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337501.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者彭扬)12月28日，中国人民银行发布第30号公告，明确了存量浮动利率贷款定价基准转换有关事宜。民生银行资产负债管理部负责人28日接受记者采访时表示，接下来，民生银行将严格按照人民银行公告要求，尽快制定工作方案，包括系统配套、人员培训等，稳妥有序推进存量转换工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，8月17日人民银行宣布推进LPR改革以来，银行新发放贷款已主要参考LPR定价。但存量浮动利率贷款仍基于贷款基准利率定价，不能及时反映市场利率变化，不利于保护借贷双方的权益。本次存量转换安排既是深化LPR改革的重要一步，也是以改革的方式推动降低实体经济融资成本的重要举措。当前市场利率总体下行，相比贷款基准利率，LPR更能反映市场供求变化情况，存量贷款定价基准转换后，预计存量贷款的利率也会随市场利率变动，有利于降低企业融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人称，在推进新发放贷款参考LPR定价中，民生银行已经积累了宝贵经验。目前新发放贷款合同修订和信息系统改造工作已全面完成，实现了LPR浮动利率贷款的自动准确计价，为存量贷款定价基准转换工作打下了坚实基础，可以说已经做好充分准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，接下来，民生银行将严格按照人民银行公告要求，尽快制定工作方案，包括系统配套、人员培训等，稳妥有序推进存量转换工作，与客户按市场化原则协商确定具体转换条款，并在双方协商一致的前提下，尽可能以简便易行的方式变更原合同条款，充分保障金融消费者权益，切实推动降低企业融资成本。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337501.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国已累计备案65953项行业标准和37340项地方标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337413.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京12月28日电(记者赵文君)国家市场监管总局标准创新司司长崔钢28日在2019“质量之光”论坛上说，我国标准化改革创新不断取得新成效。通过推动行业标准和地方标准改革，转换标准备案管理方式，目前已累计备案65953项行业标准和37340项地方标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由国家市场监管总局指导、中国质量报刊社主办的2019“质量之光”论坛28日在北京举行。通过网络、微信两套投票系统，评选出“年度创新标准”等奖项。如获评“年度创新标准”的软冰淇淋预拌粉国家标准，使我国软冰淇淋产品质量控制及监督有标准可依。反渗透净水机水效等级国家标准，将淘汰至少30%高耗水产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔钢表示，要让各项标准管理有章可循，各类标准体系协调配套，不断提升标准引领产业发展的能力。通过推进团体标准和企业标准自我声明公开和监督制度，目前已有2996家社会团体发布了11774项团体标准信息，24万多家企业公开了125万多项标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监管总局质量发展局副局长李宣庆说，明年将进一步落实企业质量主体责任，深入推进首席质量官制度，开展以首席质量官为主题的全国质量月活动。完成“家用汽车三包规定”的修订，加大缺陷产品召回力度，从制度层面有效解决汽车和其他消费品销售、维保环节存在的质量乱象，切实维护消费者权益、保障汽车等消费品产业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国卫生与健康领域有了“基本法”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337126.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　我国卫生与健康领域第一部基础性、综合性的法律问世！十三届全国人大常委会第十五次会议28日表决通过了基本医疗卫生与健康促进法。该法将自2020年6月1日起施行。专家认为，这部法律凸显“保基本、强基层、促健康”理念，及时出台有利于巩固医改成果、发展医疗卫生与健康事业、提升公民全生命周期健康水平，对于推进健康中国建设具有重要意义。(记者田晓航、屈婷)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337126.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北大与密云区政府签署合作协议 将在教育医疗等五大方面深度合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337613.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京12月28日电(记者鲍聪颖)12月28日，北京大学与密云区人民政府举行战略合作签约仪式，双方将在怀密医学中心和研究型智能医院建设、北京第二实验学校建设、科技成果转化、教育合作和人才交流、提升密云区医院医疗服务水平等5个方面深化合作共建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/d7577c098b845b07" id="1f4c873cf01e61a3efd7629e8afe3987" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月28日，北京大学与密云区人民政府正式签署战略合作协议。(密云区政府供图)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学充分发挥学科和人才优势，高规格规划建设北京大学怀柔科学城校区怀密医学中心、北大医学部新校区、医药科技创新研究院、国际化高端医学人才培养中心以及研究型智能医院。在推进怀密医学中心的同时，北京大学还统筹整合附属中学、附属小学的优质基础教育资源，规划建设北京市第二实验学校(十二年一贯制)、幼儿园，既作为北京大学怀柔科学城校区的重要支撑，又为密云提供优质基础教育服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，双方在人才交流方面也会提供更多更实的机会和平台，支持北京大学的科研人员、学生和校友在密云创新创业，依托北大在医学健康领域的资源，还将推进科技成果在密云区优先转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在五项合作中，密云区会营造更加良好的发展环境，做好人才住房、交通出行等基础设施及公共服务配套保障，提供政策支持、资金保障和充足的实习实践基地，为北大项目顺利推进保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　框架协议中，北大第一医院与密云区医院将从以前的技术型合作发展到深度融合，进一步提升密云区医院的医疗服务水平，惠及密云百姓。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337613.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加强备案审查能力建设 发挥国家治理制度功效――全国人大常委会组成人员分组审议2019年备案审查工作情况报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337443.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京12月28日电题：加强备案审查能力建设发挥国家治理制度功效——全国人大常委会组成人员分组审议2019年备案审查工作情况报告&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者杨维汉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对行政法规、地方性法规、司法解释开展备案审查，是宪法和法律赋予全国人大常委会的一项重要职权。十三届全国人大常委会第十五次会议日前分组审议了全国人大常委会法工委关于2019年备案审查工作情况的报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　常委会组成人员表示，赞成法工委主任沈春耀作的报告，备案审查工作成效显著，制度的实效性正在逐步释放，下一步要向着“有件必备、有备必审、有错必纠”的要求，进一步加强备案审查能力建设和制度建设，使其在国家治理中的功效得到充分发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一切法律、行政法规、地方性法规都不得同宪法相抵触，行政法规、地方性法规不得同法律相抵触，所有的下位法也不得同上位法相抵触，同位阶的法律规范还应当保持和谐统一。”许安标委员表示，备案审查制度是国家实现法治统一的重要保障措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少常委会委员认为，一年来，国务院及其有关部门、地方人大及其常委会按照“有件必备”的要求，实现了报备工作制度化、常态化。法工委依法认真履行职权，加强主动审查、依申请审查、专项审查等各类审查工作，从中发现了一些问题，并督促相关报备机关进行及时纠正，取得了明显成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2015年立法权下放到设区的市后，立法主体大量增加，不同的立法主体制定的规范性文件之间必然会出现相互矛盾甚至冲突的情形。”张勇委员说，要确保这些文件上下统一、左右和谐，不违反宪法和上位法，就必须建立起有效的宪法法律监督制度，使不同层级的规范性文件形成一张协调严密的法治之网，进而形成完备的法律规范体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强备案审查，不断提高工作水平，常委会委员们提出了真知灼见。景汉朝委员说：“要进一步加强对地方人大立法工作的培训、指导、监督，使地方人大及其常委会正确掌握立法原则、立法权限，这是全面依法治国的一个基本要求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还建议，要进一步加强对“虽不是正式出台的规范性文件，但在实践中起规范作用的文件是否审查和如何审查”这一重要问题的研究。“应该建立一种‘准备案审查’沟通协调机制，有关部门要和人大常委会沟通情况，防止执行后被审查否定的情况出现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　列席会议的全国人大宪法和法律委员会副主任委员周光权建议，全国人大常委会应继续加大力度，进一步督促地方人大及其常委会将涉及司法工作的规范性文件全面纳入备案审查范围，而且要把实质上属于司法规范性文件的，都纳入备案审查范围，确保备案审查全覆盖、无死角。要有重点地进行审查，尤其是涉及刑事领域、事关剥夺人身权利的文件，要进行最严格的备案审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜黎明委员认为，地方立法进行创制性规定，只要不突破上位法的立法精神和原则，同时又有利于地方对具体事务的行政管理，应该允许地方先行探索并不断研究完善。在确保国家法制统一的前提下，积极支持地方根据实践需要进行立法探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于加强备案审查制度建设，田红旗委员建议，备案审查权所涉及的审查对象、方式、原则、程序、标准、审查结论的作出，审查纠正后的法律后果，机构建设和职责等，有必要基于各阶段相关规范设定，分别予以明确。还有的常委会委员对备案审查工作体制机制创新提出了建议，强调要多调研、走访基层一线，从个案中发现问题，掌握更多更丰富的情况。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337443.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十三届全国人大常委会第十五次会议举行新闻发布会 加大对证券违法行为惩处力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191229/c616337690.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“这次证券法修订既规范发行人、中介机构等市场主体行为，又规范证券发行、上市、交易、退市各个环节，完善信息披露制度，依法加强监管，加大对证券违法行为的惩处力度，着力构建更加有力的投资者权益保护机制。”12月28日，全国人大常委会办公厅举行新闻发布会，有关方面负责人就十三届全国人大常委会第十五次会议表决通过的基本医疗卫生与健康促进法、社区矫正法以及新修订的证券法、森林法等法律进行解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，新修订的证券法加大了对证券违法行为的惩处力度，提高了证券违法成本。“首先是加大了对证券违法行为的行政责任即行政处罚力度。在对违法行为规定没收违法所得的基础上，还给予数额比较大的罚款。”全国人大常委会法工委经济法室有关负责人介绍，对虚假陈述、内幕交易、操纵市场等违法行为，都大幅度提高了行政处罚力度。对行政处罚实行双罚制，比如欺诈发行，除了要对发行人进行处罚，对发行人直接负责的主管人员和其他直接责任人员也要给予处罚。对于发行人的控股股东、实际控制人组织指使导致欺诈发行的，对发行人的控股股东、实际控制人也要给予高额的行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该法还进一步完善了证券市场禁入制度。据介绍，2005年修改证券法时增加了证券市场禁入制度的规定，即违反法律、行政法规和证监会规定，情节严重的，证监会可以采取一定期限直至终身的证券市场禁入制度，即不得从事证券业务，不得担任上市公司的董事、监事、高级管理人员。这次修改在此基础上进一步扩大范围，增加了一定期限直至终身不得在证券交易所、不得在国务院批准的其他全国性证券交易场所也就是新三板进行证券交易的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，新修订的证券法第215条还增加了关于诚信档案的规定，证券市场行为人遵守本法的情况要列入诚信档案。该负责人解释，这意味着违反本法会导致违法者的社会信用评价降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过法律责任、处罚来打击证券违法行为，提高违法行为成本，有利于营造风清气正的市场环境，严厉震慑违法行为人。”该负责人表示，此次修改证券法通过综合治理发挥优势，让违法行为人在经济上不但无利可图，还要受到一定损失，在社会信用评价上受到一定减损，在行为和活动上受到一定限制，从而构筑起综合惩治的体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对群众一直关心的“看病难、看病贵”问题，国家卫生健康委员会法规司有关负责人表示，此次通过的基本医疗卫生与健康促进法将“强基层”作为一个重要着力点，明确规定了国家在规划制定和医疗资源配置方面以基层为重点。通过分级诊疗制度和家庭医生签约服务来推动医疗卫生服务的下沉，助力基层医疗卫生事业的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，该法特别提到了要提升基层医疗卫生服务能力，明确规定了国家要建立医疗卫生人员定期到基层和艰苦边远地区从事医疗卫生工作的制度。同时规定，国家要采取措施，比如定向免费培养、对口支援和退休返聘措施，加强队伍建设。还规定了加强乡村医疗卫生人员队伍建设，建立县乡村上下贯通的职业发展机制，完善对乡村医疗卫生人员的多渠道补助和养老政策。大力加强基层和边远贫困地区医疗卫生事业的财政投入制度和保障制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些规定将为我们基层边远贫困地区的卫生事业提供有力的法治保障，促进基层边远贫困地区医疗卫生事业发展。”该负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，十三届全国人大常委会第十五次会议28日表决通过了全国人大常委会关于提请审议民法典草案的议案，决定将民法典草案提请十三届全国人大三次会议审议。民法典草案在十三届全国人大常委会第十五次会议上首次亮相，这也是民法典各分编草案与2017年制定的民法总则“合体”后，首次以完整版中国民法典草案的形式呈现。(记者侯颗)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191229/c616337690.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为资本市场注入澎湃动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191229/c616337682.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191229/c616337682.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地金融局公布融资租赁公司经营异常名单 行业过半公司或关闭</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191229/c616337699.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在融资租赁监管文件正式出台之前，中国的融资租赁行业已然开始洗牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市地方金融监督管理局近日发布“关于经营异常融资租赁公司(第二批)相关情况公告”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是上海市地方金融监督管理局继11月下旬公告第一批相关企业名单的后，再次公告经营异常融资租赁公司名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者了解，采取类似措施的不止上海市地方金融监督管理局。不久之前，天津市地方金融监督管理局也公布了该市第二批融资租赁公司“黑名单”，同样释放出地方金融监督管理部门强监管、防风险的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海554家融资租赁企业经营异常&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市地方金融监督管理局近日发布“关于经营异常融资租赁公司(第二批)相关情况公告”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告表示，根据《融资租赁企业监督管理办法》、《关于进一步促进本市融资租赁公司、商业保理公司、典当行等三类机构规范健康发展强化事中事后监管的若干意见》等相关规定，经对上海市融资租赁公司开展清理排查，发现部分企业存在无法取得联系及其他经营异常情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是上海市地方金融监督管理局继11月下旬公告第一批相关企业名单的基础上，再次公告经营异常融资租赁公司名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者注意到，此次公布的上海市第二批经营异常融资租赁公司共计290家，排查发现的异常情况包括：无实缴资本、6个月以上未经营、未按时填报企业自查表、未按监管要求接入数据报送系统在线报送企业经营数据等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两批经营名单加起来，上海市经营异常融资租赁公司已达554家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市地方金融监督管理局强调，相关企业应及时与注册地所在区行业主管部门联系，并按照有关监管要求及时进行整改。公告期满后，对仍未与所在区主管部门联系并按要求整改的企业，上海金融局将按相关规定采取必要处置措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士指出，非正常经营类主要是指“失联”和“空壳”等经营异常的融资租赁公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“失联”公司主要包括：无法取得联系的；在企业登记住所实地排查无法找到的；虽然可以联系到企业工作人员，但其并不知情也不能联系到企业实际控制人的；连续3个月未按监管要求报送月报的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“空壳”公司则包括：上一年度市场监管部门年度报告显示无经营的；近6个月监管月报显示无经营的；近6个月无纳税记录或“零申报”的；近6个月无社保缴纳记录的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;天津35家融资租赁列入黑名单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在融资租赁业务体量领跑全国的天津市，监管部门同样展开了清理动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月16日，天津市地方金融监督管理局发布公告称，根据中国银保监会有关文件精神及《市金融局关于印发〈融资租赁公司“黑名单”制度〉的通知》(津金监局〔2019〕15号)文件要求，经过市、区金融工作部门甄别筛选，市金融局将该市13家符合列入“黑名单”情形的融资租赁公司向全社会公布。对列入“黑名单”的融资租赁公司，市金融局将根据有关规定采取进一步监管措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　被纳入天津市融资租赁公司“黑名单”的13家公司包括：中汇信和融资租赁(天津)有限公司、圣华元国际融资租赁有限公司、国丰融资租赁(天津)有限公司、中融国融国际融资租赁(天津)有限公司、天津永翔融资租赁有限公司、垚福鑫国际融资租赁有限公司、时代盛华融资租赁(天津)有限公司、耀江融资租赁有限公司、永丰润达(天津)融资租赁有限公司、上赢(天津)融资租赁有限公司、永鑫融资租赁有限公司、国盈华夏(天津)融资租赁有限公司及富汇融资租赁有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者了解，天津市融资租赁公司“黑名单”(第一批)包括：瑞通融金(天津)融资租赁有限公司、润天(天津)融资租赁有限公司、德古国际融资租赁有限公司、冠鼎融资租赁(天津)有限公司、天津泰鼎融资租赁有限公司、瑞宝信达融资租赁有限公司、中恒昆斯汀(天津)融资租赁有限公司、瑞银兴业(天津)融资租赁有限公司、冀中国际融资租赁有限公司、银信普惠融资租赁(天津)有限公司、嘉尚融资租赁(天津)有限公司、前海融资租赁(天津)有限公司、京朋(天津)融资租赁有限公司、鑫洲融资租赁(中国)有限公司、忠创(中国)融资租赁有限公司、中益启华融资租赁有限公司、鑫深融资租赁(中国)有限公司、国轮(天津)融资租赁有限公司、中恒信业融资租赁有限公司、宝力融资租赁有限公司、瑞成(天津)融资租赁有限公司和天津国辉国际融资租赁有限公司等22家公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;半数以上国内融资租赁企业或关闭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管地方金融监管局已经动作频频，整个融资租赁行业深知，更为严厉的监管措施还在后面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位业内人士向记者坦承，即将发布的《融资租赁业务经营监管管理暂行办法》才是业内目光焦点所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者了解，《融资租赁业务经营监管管理暂行办法》(征求意见稿)已在租赁业界引起巨大反响。自商务部将制定融资租赁等监管职责划给银保监会，这被认为是银保监会对融资租赁行业首度发声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据中国租赁联盟和天津滨海融资租赁研究院统计，截至2019年9月底，全国融资租赁企业(不含单一项目公司、分公司、SPV公司和收购的海外公司，也不包括港澳台地区当地的租赁企业)总数约为12027家，较上年底的11777家增加了250家，增幅为2.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看似繁华的背后，却隐藏着巨大的泡沫危机。很多注册公司为空壳公司，部分公司处在失联、超杠杆经营的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵阳贵银金融租赁有限责任公司总裁罗晓春认为，上述法规除了强调“规范经营”之外，一是强调引导融资租赁公司(以下简称“融租”)“回归本源，专注主业”，作为促进行业健康发展的基本导向。深层意思讲的就是租赁姓租，融租要作租赁主业，租赁资产至少要占到公司总资产的60%以上，要倡导走专业化经营之路。而租赁的本源就是支持实体经济，不再允许通道“空转”，脱实向虚是要受到惩罚的。二是强调防范化解风险。这是明确融租的金融属性后，不得不直面金融就是经营风险、管理信用的本质。融资租赁作为金融单位，防风险、化风险成为必备功课，从经营理念，制度建设，到业务操作，发展要在风险可控、风险可包容的前提下的发展，追求的是长期的、可持续的、稳健的发展模式，要稳中求进，必须改变先发展再化险，急功近利的高速发展模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　标普全球评级信用分析师成茜表示，即将发布的新规将使中国的融资租赁行业迎来洗牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们预计，或将有超过半数的国内融资租赁企业面临市场出清，而其中许多公司已经未正常经营。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　标普预计，随着融资租赁企业减少灰色业务并加强合规和风险管理，融资租赁行业的规模增长在近期将会放缓。尽管有许多小型企业通过融资租赁企业举债，标普预计新规对实体经济的影响程度仍将在可控范围。据估算，截至2018年末，排名前10位的融资租赁企业的存续租赁合同金额约占行业总额的四分之一，排名前50位的公司则占据着约44%的市场份额。尽管如此，若大量小型融资租赁企业突然关闭，仍可能给处境不佳的小型借款者及依赖非银渠道融资的借款者带来不利影响。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191229/c616337699.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度我国经常账户呈现顺差 国家外汇管理局新闻发言人、总经济师王春英就相关问题答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337031.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局12月27日公布了2019年三季度及前三季度国际收支平衡表正式数、2019年9月末国际投资头寸表。国家外汇管理局新闻发言人、总经济师王春英就相关问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：2019年前三季度，我国国际收支状况有何特点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：从国际收支平衡表来看，2019年前三季度，我国经常账户呈现顺差，跨境资金呈现净流入，国际收支保持基本平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是经常账户呈现顺差。2019年前三季度，经常账户顺差1374亿美元，与同期国内生产总值之比为1.3%，处于合理的顺差区间。其中，国际收支口径的货物贸易顺差3399亿美元，同比增长33%；服务贸易逆差2018亿美元，下降12%。服务贸易项下，旅行、运输和知识产权使用费逆差分别下降8%、14%和10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是非储备性质金融账户呈现顺差。2019年前三季度，非储备性质金融账户顺差205亿美元。直接投资净流入301亿美元，其中，我国对外直接投资695亿美元，外国来华直接投资995亿美元。证券投资净流入430亿美元，其中，我国对外证券投资632亿美元，外国来华证券投资1062亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，在复杂多变的外部环境下，我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有改变，经济运行在合理区间，高水平对外开放持续推进，预计全年我国国际收支将呈现总体稳定、基本平衡的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：2019年9月末，我国国际投资头寸状况如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：从国际投资头寸表来看，2019年9月末，我国国际投资头寸状况保持稳健，对外净资产继续增加，储备资产规模仍位列全球第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是对外金融资产总规模略有增加。2019年9月末，我国对外资产74681亿美元，较6月末增长0.3%。其中，对外直接投资资产19695亿美元，增长0.9%；对外证券投资资产5849亿美元，增长4.4%；对外其他投资资产17019亿美元，增长0.3%；储备资产32045亿美元，位列全球第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对外负债有所下降。2019年9月末，我国对外负债53119亿美元，较6月末下降1.9%，主要受汇率变动和价值重估的影响。其中，来华直接投资负债27773亿美元，下降2.0%；对外证券投资负债12208亿美元，下降3.4%；对外其他投资负债13025亿美元，下降0.7%。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337031.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国卫生与健康领域第一部基础性、综合性的法律问世</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337144.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/ea442ec4128ddb03" id="a82ee9ba2595a85eb3cb6d5f85cd1566" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国卫生与健康领域第一部基础性、综合性的法律问世！十三届全国人大常委会第十五次会议28日表决通过了基本医疗卫生与健康促进法。该法将自2020年6月1日起施行。专家认为，这部法律凸显“保基本、强基层、促健康”理念，及时出台有利于巩固医改成果、发展医疗卫生与健康事业、提升公民全生命周期健康水平，对于推进健康中国建设具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：新华视点微博&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者：田晓航、屈婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监制：周年钧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：王朝、李永锡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　点赞！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/3b10f78a3520a17b" id="b33adaced91e6f3d5ad65000676bedd9" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337144.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年起 这些新规将改变你我生活</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191229/c616337697.shtml</link><description>
    &lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/6baa871d6d99656e" id="c9499979ae7a7977c82de357d06e5e6f" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分商品进口关税要调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院关税税则委员会印发通知，调整部分商品进口关税。自2020年1月1日起，我国将对850余项商品实施低于最惠国税率的进口暂定税率。其中，适度增加国内相对紧缺或具有国外特色的日用消费品进口，新增或降低冻猪肉、冷冻鳄梨、非冷冻橙汁等商品进口暂定税率；对用于治疗哮喘的生物碱类药品和生产新型糖尿病治疗药品的原料实施零关税；新增或降低半导体检测分选编带机、高压涡轮间隙控制阀门等商品进口暂定税率；新增或降低部分木材和纸制品进口暂定税率。此外，取消钨废碎料和铌废碎料2种商品进口暂定税率，恢复执行最惠国税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高速通行将执行新收费标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/97968698b7eb4d88" id="665e7116a41f14130b5a727b5935b109" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部印发《关于贯彻〈收费公路车辆通行费车型分类〉行业标准(JT/T 489―2019)有关问题的通知》，明确收费公路统一从2020年1月1日起按照新分类收取车辆通行费。对货车和专项作业车，从2020年1月1日起，启用电子不停车收费功能，ETC单卡用户(未安装车载装置的ETC用户)不再享受原则上不小于5%的车辆通行费基本优惠政策。此外，重新核定车型分类，对车长小于6米的8座和9座小型客车，从2020年1月1日起，统一按照1类客车收取车辆通行费，并安装、更换ETC车载装置或者调整车型。部分行政事业性收费要降低&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/6fe714d4fe64aa29" id="e28619137ed165fc65f1fb181a978141" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委、财政部联合发布通知，决定降低部分行政事业性收费标准。自2020年1月1日起，摩托车(包括普通摩托车、轻便摩托车、教练摩托车、使馆摩托车、领馆摩托车)号牌工本费收费标准由每副70元调整为35元；往来台湾通行证(电子)收费标准由每本80元调整为60元；台湾居民来往大陆通行证(补办)收费标准由每本500元调整为200元。煤电价格联动机制取消&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改为“基准价+上下浮动”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/ef1c1c1e07c468f" id="97475369498311d3e2a48325ffe04578" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年1月1日起，国家发展改革委印发的《关于深化燃煤发电上网电价形成机制改革的指导意见》开始实施。《意见》明确，将现行燃煤发电标杆上网电价机制改为“基准价+上下浮动”的市场化价格机制。基准价按当地现行燃煤发电标杆上网电价确定，浮动幅度范围为上浮不超过10%、下浮原则上不超过15%。对电力交易中心依照电力体制改革方案开展的现货交易，可不受此限制。燃煤发电电量中居民、农业用户用电对应的电量仍按基准价执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打车费、客运票价将有这些变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/7ba51088f3f1e746" id="3ac889391bcb3716137154f820db3b08" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部、国家发展改革委联合发布《关于深化道路运输价格改革的意见》，自2020年1月1日起施行。《意见》提出，春运和节假日期间，班车客运票价不得在正常的政府指导价规定范围或者政府定价水平以外实行特殊的加价政策。道路运输经营者按照价格政策规定制定或者调整价格、网约车平台公司调整定价机制或者动态加价机制，应至少提前7日向社会公布。此外，《意见》规定，除9座及以下客车外，每一成人旅客可携带1名6周岁(含6周岁)以下或者身高1.2米(含1.2米)以下、且不单独占用座位的儿童免费乘车。新版国家医保药品目录启用&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/445806b60fae294f" id="c544b5908f683efd6c7bc7014f06061a" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家医疗保障局、人力资源和社会保障部印发通知，正式公布了谈判药品准入结果，70个新增、27个续约药品共计97个药品经过谈判进入医保目录，平均降价60.7%、26.4%。2019年国家医保药品目录调整工作顺利结束，2020年1月1日将启用新版目录。经过本轮调整，2019年《国家基本医疗保险、工伤保险和生育保险药品目录》共收录药品2709个，与2017年版相比，调入药品218个，调出药品154个，净增64个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;港澳台居民可在内地(大陆)参加社保&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/53c9f0aa99183f37" id="08b036f32b56f1ff79c64e3cf28842eb" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部、国家医疗保障局印发《香港澳门台湾居民在内地(大陆)参加社会保险暂行办法》，自2020年1月1日起施行。《办法》将在内地(大陆)就业和在内地(大陆)居住未就业的两类港澳台人员纳入适用范围，并规定在内地(大陆)就业的港澳台居民应当参加五项基本社会保险。在内地(大陆)居住未就业港澳台居民，可以在居住地按规定参加城乡居民基本养老保险和医疗保险。参加社会保险的港澳台居民，依法享受社会保险待遇。纳税信用可以修复&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/af468775c13c0dcc" id="aab21716e11a1173d70b5df6cd94850e" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局发布《关于纳税信用修复有关事项的公告》，自2020年1月1日起施行。《公告》提出，纳入纳税信用管理的企业纳税人，符合条件的，可在规定期限内向主管税务机关申请纳税信用修复，条件包括纳税人发生未按法定期限办理纳税申报、税款缴纳、资料备案等事项且已补办的，纳税人履行相应法律义务并由税务机关依法解除非正常户状态的等。此外，非正常户失信行为纳税信用修复一个纳税年度内只能申请一次。纳税年度自公历1月1日起至12月31日止。新一年，分别鼓励、限制、淘汰这些行业&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/8ee36338862d5cf3" id="06457085a20742aadca686bb3d5f71fb" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年1月1日起，国家发展改革委新修订的《产业结构调整指导目录(2019年本)》开始施行。《目录》共涉及行业48个，条目1477条，其中鼓励类821条、限制类215条、淘汰类441条。鼓励类新增：“人力资源与人力资本服务业”、“人工智能”、“养老与托育服务”、“家政”4个行业；将上一版“教育、文化、卫生、体育服务业”拆分并分别独立设置，限制类删除“消防”行业；淘汰类新增“采矿”行业的相关条目。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191229/c616337697.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海清算所总经理：今年前11月共为72只CRMW提供创设登记服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337422.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作者：张勤峰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 张勤峰）银行间市场清算所股份有限公司（本文简称：上海清算所）党委副书记、总经理周荣芳27日在2019中国债券论坛上表示，针对各方高度关注的民营企业融资问题，上海清算所遵循市场化、法制化原则，推动民营企业债券融资支持工具业务发展，加大民营企业、中小企业融资支持力度。2019年截至11月末，上海清算所共计为银行间市场72只、96.77亿元CRMW（信用风险缓释凭证）提供创设登记服务，支持民营企业的债券发行规模达332.15亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>将降低小微企业贷款实际利率 和综合融资成本要求落到实处</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191229/c616337722.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月23日，李克强总理在成都考察期间，来到&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601838','&amp;#x6210;&amp;#x90FD;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601838/"&gt;成都银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601838/"&gt;601838&lt;/a&gt;）自贸区支行，了解小微企业贷款规模和贷款利率等情况。银行负责人提出“三点愿望”：一是适时降低存款准备金率；二是推动贷款需要的涉企信息共享；三是促进大中小银行形成服务小微企业的合理分工机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强总理表示，国家将进一步研究采取降准和定向降准、再贷款和再贴现等措施，推动小微企业融资难融资贵问题明显缓解。同时，李克强总理要求他们兑现“一个承诺”――进一步提高小微企业贷款比重，切实降低小微企业贷款实际利率和综合融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“让小微企业融资成本再降低1个百分点”和“将小微企业不良贷款容忍度再放宽1个百分点”，是李克强总理从年初以来强调提出的支持小微企业发展的“两项政策要求”。一年时间过去了，央行、银保监会等部门及时制定和完善监管政策措施，银行机构积极行动实践，把李克强总理提出的“确保小微企业贷款实际利率进一步降低”的要求真正落到了实处。截至今年10月末，普惠型小微企业贷款余额同比增长23.3%，比全部贷款增速高近11个百分点，利率下降0.64个百分点。10月下旬银保监会有关负责人表示，今年小微企业融资成本下降已超1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成绩属于过去，任务依然艰巨。2020年，我国经济发展仍然面临十分复杂的国际国内形势，打好三大攻坚战、保持经济运行在合理区间、促进经济高质量发展，需要中小企业持续稳定健康发展。这就需要为中小企业发展提供良好的营商环境和更好的金融支持。对此，中央经济工作会议提出了“更好缓解民营和中小微企业融资难融资贵问题”的政策方针。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正是在这样的政策背景下，我们不难理解李克强总理最近再次提出明年“进一步缓解企业融资难融资贵问题”的新任务和新要求。12月12日召开的国务院常务会议提出，明年实现普惠小微贷款综合融资成本再降0.5个百分点，贷款增速继续高于各项贷款增速，其中5家国有大型银行普惠小微贷款增速不低于20%。在12月23日与银行基层网点人员交流时，李克强总理要求他们兑现“一个承诺”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此可以清楚地看出，切实缓解小微企业融资难融资贵问题，是李克强总理一直高度关注的经济与民生“重要课题”。他特别强调了持续两年即从2019年至2020年降低小微企业贷款实际利率和综合融资成本这一“不变要求”。其中，实现普惠小微企业综合融资成本再降0.5个百分点，这是2019年银行业必须完成的新任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，金融监管部门和银行机构应当勇于担当，改革创新，励精图治，最终实现“推动小微企业融资难融资贵问题明显缓解”的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强总理“答应”银行机构的“三点愿望”表明，为了实现预期政策目标，明年监管部门继续采取降准和定向降准、再贷款和再贴现等措施。这将给银行机构和市场主体以良好预期，将使银行能以更低成本给小微企业发放更多的、利率更低的贷款，将增强小微企业加快经营发展的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策面的利好持续释放，12月13日召开的国务院促进中小企业发展工作领导小组第四次会议指出，要创新中小企业金融服务考核激励机制，完善中小企业融资担保体系，加快推进中小企业信用信息平台建设，鼓励科技型中小企业上市融资，切实解决小微企业融资难融资贵问题。由此可以看出，监管部门将改进银行开展小微企业贷款业务的考核激励机制，从内部增添银行增强小微企业金融服务的“新动力”；政府完善融资担保体系、加快推进信用信息平台建设，这是从外部改善银行增强小微企业金融服务的“软环境”，而鼓励科技型中小企业上市融资，则给小微企业开辟了资本市场融资新渠道。我们相信，各方多管齐下，形成合力，必将加快推动小微企业融资难融资贵问题明显缓解，形成金融与实体经济良性互动发展的新局面。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191229/c616337722.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会回复证券时报提问：已启动对市场规章制度的梳理和完善工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336986.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在回答证券时报记者有关于“作为监管机构，证监会对于落实贯彻证券法有哪些考量”时，证监会法律部主任程合红表示，一定要做好证券法的贯彻落实。首先要学习，证监会将组织全系统的干部、市场机构加强对证券法的学习；二是做好配套的规章制度的完善，证监会将按照法律规定修改完善规章制度，目前证监会已经正式启动了对资本市场规章制度的梳理和完善工作；三是要执行好证券法修改后的各项规定，落实好法律赋予证监会的职责。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616336986.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京金控集团与北京市东城区政府签署战略合作协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337011.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者彭扬)28日，北京金控集团与北京市东城区政府签署战略合作协议。按照战略合作协议，双方将围绕区域战略定位和发展规划，依托金融科技推动区域普惠金融发展、文化金融融合创新、金融服务效能提升，全面支持区域实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，双方将共同打造普惠金融综合服务平台，完善普惠金融服务体系，建设涵盖投、融、管、退全生命周期的金融服务生态体系，努力破解民营和小微企业融资难、融资贵问题。针对文化金融领域存在的资产定价难、企业信用评级基础薄、市场信息不对称等痛点问题，开展金融产品、服务和合作模式创新。以设立北京资产管理公司为契机，协助东城区打造首都金融资产管理平台，吸引金融资本要素聚集。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191228/c616337011.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>