<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 02 Jun 2022 12:03:21 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>金砖国家工业部长会议、文化部长会议等成功举办，外交部介绍情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639544359.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639544359.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部表示 中美双方应该相向而行 为双方经贸合作创造氛围和条件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639544326.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639544326.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持稳住经济大盘，财政部明确八方面发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639544288.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639544288.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国总工会：提高技术工人经济地位是产业工人队伍建设改革的重要内容</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639543766.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639543766.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>八方面发力 支持稳住经济大盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639543292.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639543292.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：加快财政支出进度 迅速推动各项政策落地见效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639543276.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639543276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>53岁田代臣、景晋生分别出任西藏、青海银保监局局长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639543188.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639543188.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国总工会：截至2021年全国技能人才总量超过2亿人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639540445.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639540445.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央加大对地方支持力度 有效保障基层“三保”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639534604.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639534604.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国资委39号文正式发布！来看企业国有资产交易流转新规解读→</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639534397.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639534397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年中央财政支持普惠金融发展示范区名单公布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639533379.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639533379.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全总谈建立“新八级工”职业技能等级序列：吸引更多劳动者学技能、当工人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639532876.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639532876.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金砖国家部长会议成功举办，外交部介绍情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639532646.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639532646.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：加强优质中小企业梯度培育工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639532624.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639532624.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部答新京报：400万元以下政府采购工程全部预留给中小企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639539697.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;讯(记者姜慧梓)6月2日，财政部召开财政支持稳住经济大盘工作发布会。财政部国库司司长王小龙回答&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;提问时表示，将进一步降低中小企业参与政府采购门槛，400万元以下的工程采购项目原则上全部预留给中小企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在近期国务院部署的6方面33项稳经济一揽子政策措施中，加大政府采购支持中小企业力度是一项重要内容。财政部已于近日出台文件，明确相关具体措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王小龙表示，支持中小企业发展是政府采购政策的重要内容。近年来，财政部积极支持中小企业参与政府采购，授予中小企业的政府采购合同占采购总规模的75%左右，接下来支持力度将进一步加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先要降低中小企业参与门槛，督促各地区、各部门规范资格条件设置，通过项目整体预留、合理预留采购包等形式确保中小企业的合同份额，严格按规定支付采购资金，减轻中小企业资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，调整小微企业的价格评审优惠。货物服务采购项目给予小微企业的价格扣除优惠，由原来的6%-10%提高至10%-20%。也就是说，在采购活动中对小微企业的报价先给予10%-20%的扣除，用扣除后的价格参加评审，增加小微企业的中标机会，中标后仍按小微企业实际报价签订合同。同时，大中型企业与小微企业组成联合体或者大中型企业向小微企业分包的，评审优惠也由2%-3%提高至4%-6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，提高政府采购工程项目预留份额。400万元以下的工程采购项目原则上全部预留给中小企业。超过400万元的工程采购项目中适宜由中小企业提供的，在坚持公开公正、公平竞争原则和统一质量标准的前提下，2022年下半年面向中小企业的预留份额由30%阶段性提高至40%以上，进一步扩大中小企业获得的工程合同份额，切实为中小企业纾困解难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑刘茜贤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;校对李立军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639539697.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《资产管理产品相关会计处理规定》解读： 强化公允估值、允许自设损益平准金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639544548.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者方海平上海报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在经历8个月的公开征求意见之后，6月1日，财政部正式公开发布了《资产管理产品相关会计处理规定》(下称《规定》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年出台的“资管新规”中明确要求，对资管产品的估值以企业会计准则为原则，但考虑到资管产品自身的特殊性以及转型整改的复杂性，期间，围绕资管产品尤其是银行理财的估值问题，央行、银保监会等金融监管部门仍以相关文件条款、窗口指导等多种形式进行规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着资管新规过渡期的结束，以及此番财政部《规定》的正式问世，银行理财等资管产品的估值和会计核算问题势必面临着越来越规范的要求。不仅要符合金融监管的相关要求，也必须符合财政部关于会计处理的相关规定。进一步强调估值公允&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年9月31日，《规定》征求意见稿发布，引发资管行业广泛关注。据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者了解，业内对此也提出了诸多争议。从此次发布的《规定》正式稿来看，与征求意见稿相比没有太大变化，并在原来的基础上进一步加强了对公允估值原则的实质要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于金融资产的计量，《规定》指出，资产管理产品对以摊余成本计量的金融资产，以及分类为以公允价值计量且其变动计入其他综合收益的金融资产，以预期信用损失为基础进行减值会计处理，并确认损失准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对资管机构而言，最为关注的可能是估值技术采用问题，即摊余成本法的适用条件，正式稿并没有在此前的基础上新增额外的要求，但是强调了其严格的前提条件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资产管理产品将金融资产分类为以摊余成本计量的金融资产的，相关金融资产的合同现金流量特征必须与基本借贷安排一致，即相关金融资产在特定日期产生的合同现金流量仅为对本金和以未偿付本金金额为基础的利息的支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前资管新规对采纳摊余成本法所要求的条件是(符合其一)：(一)资产管理产品为封闭式产品，且所投金融资产以收取合同现金流量为目的并持有到期；(二)资产管理产品为封闭式产品，且所投金融资产暂不具备活跃交易市场，或者在活跃市场中没有报价、也不能采用估值技术可靠计量公允价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，相比于征求意见稿，正式稿更加强调了“权责发生制”的原则，《规定》指出，资产管理产品当期实现的利息等收入和发生的托管费、销售服务费、投资顾问费等费用，无论款项是否收付，均应当计入当期损益；资产管理产品的管理人收取管理人报酬的，资产管理产品应当按照权责发生制原则，在管理人提供相关服务的期间，将当期发生的管理人报酬计入当期损益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这就意味着，此前部分按照现金收付制操作的方式需要进行整改，产品运作期间内产生的相关费用无论是否进行了实际计提，都需要计入产品的当期损益。如此，产品的估值将更加公允，避免了通过时间差影响估值的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从原则要求上来看，相比此前各部门已经做出的规定，财政部的《规定》并没有额外新增要求。但就资管机构而言，实操层面的执行程度或是更为重要的问题。此前，《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;》在相关稿件中报道，即使在资管新规之后，银行理财公司新发行的产品在估值技术的运用上仍然存在较大差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外值得注意的是，相比公募基金等其他资管产品，银行理财由于其自身定位，对稳健性要求更高，因此同一套估值标准下对运作管理要求也更高。不过，考虑到一些特定理财产品的特点，监管层做出了特殊安排，比如针对期限较长的养老理财产品，银保监会相关负责人表示，养老理财产品设计以安全策略为主，产品主要投向为固定收益类资产，并引入了目标日期策略、平滑基金、风险准备金、减值准备等方式，进一步增强产品风险抵御能力。允许自设“损益平准金”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管要求对资管产品会计确认、计量和报告应当参考企业会计准则，但资管产品是非法人主体，与企业的会计要求仍有较大不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，企业会计准则下无损益平准金科目，根据《规定》，投资者对资管产品份额进行申赎或者转换时，资管产品应当按照实收资金、其他综合收益、未分配利润占产品净值的比例，将认/申购款、赎回款、转入/转出款分别计入实收资金、其他综合收益和未分配利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者多方了解，基金业协会和银行业协会发布的关于证券投资基金/银行理财产品的会计核算指引中均设置了这一科目，此前财政部征求意见时，亦有机构提出，损益平准金科目用于核算非利润转化而形成的损益平准项目，用于区别申赎行为产生的权益平准与资管产品投资行为产生的收益或损失。如果没有损益平准金科目，实务中申赎转换业务的核算处理逻辑、相关财务报表的列示项与数据统计规则均需同步调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次《规定》正式稿发布，财政部相关负责人表示，允许资管产品根据实际情况自行增设“损益平准金”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，针对资管产品的这种特殊性，财政部相关负责人在答记者问中表示，一是明确资管产品具有有限寿命本身不影响持续经营假设的成立；二是豁免现金流量表编制要求；三是允许货币市场基金、现金管理类理财产品等继续按照相关监管规定采用影子定价和偏离度控制确定金融资产的公允价值；四是增加“应收申购款”、“应付赎回款”、“应付管理人报酬”、“应付托管费”等科目和相关报表项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(统筹：马春园)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：方海平)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639544548.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：七行业纳入按月全额退还留抵税额政策范围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639534389.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据财政部6月2日消息，财政部部长助理欧文汉在当日举行的财政支持稳住经济大盘工作专题新闻发布会上表示，在实施好已出台政策的基础上，为应对经济下行压力，着力稳市场主体稳就业，国务院决定进一步加大留抵退税政策力度，将批发和零售业，农、林、牧、渔业，住宿和餐饮业，居民服务、修理和其他服务业，教育，卫生和社会工作，文化、体育和娱乐业等7个行业，纳入按月全额退还增量留抵税额、一次性全额退还存量留抵税额政策范围，再增加退税1420亿元，全年新增退税总额达到约1.64万亿元，让更多市场主体享受留抵退税政策红利，进一步增加现金流。这对缓解企业的资金压力、稳定市场预期、提振市场信心，都将起到十分积极的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧文汉表示，下一步，各级财政部门将加强与税务、人民银行等部门的协调配合，加快推进留抵退税工作，尽早尽快释放政策红利，帮助企业纾困解难，增强发展内生动力，推动经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加快退税进度，确保上半年基本完成小微企业以及制造业等行业中型企业、大型企业存量留抵税额集中退还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强库款资金保障。目前，中央财政安排的1.2万亿元支持基层落实减税降费和重点民生等转移支付已全部下达完毕。对于留抵退税资金，中央财政单独调拨和预拨，省级财政部门单独测算、逐月预拨、滚动清算，既要确保退税资金及时退付，也要确保基层“三保”支出足额保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强退税风险防范，依法严惩偷税、骗税等行为。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639534389.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委发布企业国有资产交易流转新规 助国有资产专业化重组整合进一步落地实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639535944.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者杜雨萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月2日，国资委发布《关于企业国有资产交易流转有关事项的通知》(下称“通知”)，共涉及九方面内容，旨在推动国有经济布局优化和结构调整，助力企业实现高质量发展，加强国有资产交易流转管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“多年来，国有资产交易流转环境发生了较大变化，尤其是伴随着国企改革的加快推进，迫切需要对相关规定或内容予以完善。”中国企业联合会研究员刘兴国在接受《证券日报》记者采访时表示，总体上说，此次《通知》从下放审批权限、缩短流转交易时间、简化流转交易程序、扩大协议转让范围等方面，对国有资产交易流转事项的有关规定进行了优化调整。随着后续《通知》的进一步落实，预计将会对加快国有资本布局优化和结构调整起到明显推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:block;" src="//e.thsi.cn/img/a6680197c19354a0" id="2ace98cdceb55fb12d9854cae3a8b46f" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，《通知》指出，涉及政府或国有资产监督管理机构主导推动的国有资本布局优化和结构调整，以及专业化重组等重大事项，企业产权在不同的国家出资企业及其控股企业之间转让，且对受让方有特殊要求的，可以采取协议方式进行。另外，对主业处于关系国家安全、国民经济命脉的重要行业和关键领域，主要承担重大专项任务的子企业，不得因产权转让、企业增资失去国有资本控股地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阳光时代律师事务所高级合伙人、国企混改与员工持股研究中心负责人朱昌明在接受《证券日报》记者采访时表示，与《企业国有资产交易监督管理办法》(下称“32号文”)相比，《通知》明确规定了企业产权在不同的国家出资企业及其控股企业之间其他可适用非公开协议转让的情况，大大简化了交易流程。再者，《通知》亦对非公开协议转让审批权限进行了授权放权。其中明确的三种可由国家出资企业审核批准的情形，更将大大加快未来国家出资企业内部重组整合的审批效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在刘兴国看来，国有资本布局优化和结构调整走到当前阶段，应该说该清理退出的基本上都已完成，剩下来的改革任务主要将在国有企业内部或国有企业之间进行专业化重组整合来完成。而允许采用协议转让的方式来推进，无疑将明显加快国有资本布局优化和结构调整进程，进一步促进国有资产专业化重组整合的落地实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，继日前国务院办公厅发布《关于进一步盘活存量资产扩大有效投资的意见》，提出“国有企业发行基础设施REITs涉及国有产权非公开协议转让的，按规定报同级国有资产监督管理机构批准”后，此次《通知》进一步强调，国家出资企业及其子企业通过发行基础设施REITs盘活存量资产，应当做好可行性分析，合理确定交易价格，对后续运营管理责任和风险防范作出安排，涉及国有产权非公开协议转让按规定报同级国有资产监督管理机构批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱昌明认为，基础设施REITs是国有资产盘活的重要方式，但其作为证券产品，也确实存在基础设施运营风险、产品流动性风险和价格波动风险。因此，《通知》对其提出的相关规范性要求，有利于此类存量资产规范流转，降低交易风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《通知》还就无偿划转、信息披露等方面作出明确规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，为配合此次新规的落地，包括北京、上海、天津、江西等多家产权交易所对《通知》中所涉及的场内国有资产交易业务操作细则进行了相应调整。北京产权交易所党委副书记、总经理朱戈告诉《证券日报》记者，《通知》中相关规定的落地，有利于进一步提高国有资产交易效率。未来，北京产权交易所将不断提高对央企、地方国企和涉公资产交易服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑何帆)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639535944.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织前副总干事沃尔夫提出WTO争端解决机制改革建议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639534515.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上诉机构的瘫痪意味着WTO的争端解决机制功能已暂时性丧失，因而全球所有关注多边贸易体制的贸易专家都在积极探讨和讨论如何推动WTO改革，逐步恢复WTO相关功能的正常化。2022年5月，WTO前副总干事、彼得森国际问题研究所研究员阿兰.沃尔夫发表评论文章，提出了美欧之间可以如何推动WTO争端解决机制改革的建议方向。文章认为，欧盟应当抓住大西洋两岸关系变得更加紧密的机会，从拜登政府贸易议程两个重要关注点出发，提出更能吸引美国参与的解决方案。以下是该文主要内容，供参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于美欧双方都反对俄罗斯入侵乌克兰，从而推动新的跨大西洋伙伴关系变得更加紧密，因此欧盟委员会认为这可能为解决与美国之间的分歧带来契机。如果你被选为欧盟的首席贸易谈判代表。你被授予一项任务，与美国谈判协定以规定两个贸易伙伴之间有约束力的争端解决，其形式可能会被扩大以获得其他WTO成员的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在一场理想化的谈判中，你可能会被授权给与美国谈判对手一些完全在WTO争端解决之外的东西——例如，承诺没有数字税。但实际上，你在现实的谈判中并没有这样做的权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，你如何去完成这一任务？你认识到，在当前的美国贸易政策中，有两个你认为是核心的、不可动摇的不变因素。这些因素将指导你的谈判立场。美国贸易代表戴琦反复强调：（1）她关注工人；（2）拜登政府非常注意与中国的战略竞争。任何谈判都需要考虑到美国的这两个关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国在争端解决方面的问题在几十年里不断增加。根据卡托研究所的丹·伊肯森在2017年3月的研究，虽然美国作为申诉方赢得了91%的裁决（22年来在522个WTO争端案件中占据114个），但它作为被诉方输掉了89%的裁决（129个案件）。美国输掉的绝大多数案件都涉及其对贸易救济措施的使用。如果说WTO在哪个方面对工人明显不友好，那就是这些败诉的案件。当详尽无遗的美国国内诉讼程序已经明确显示出损害与进口有关，这些WTO案件则导致了对工人和产业的救济被取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从美国的角度来看，近年来，由于上诉机构难以发现中国涉及国有企业的补贴，贸易救济措施的有效性受到了进一步损害。欧盟也没有提出反对这最后一点的论据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于美国的主要关切，有两个可能的解决方案，即便只是部分解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，在双边争端解决谅解中，要求专家组和相当于上诉机构的机构在审查贸易救济措施的使用时，充分考虑到他们的决定对工人的可能影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这绝非荒唐之举。例如，根据法规，美国联邦储备委员会有两个目标，“最大就业率以及稳定的价格和适度的长期利率”。这与《建立WTO的马拉喀什协定》的序言非常相似，该协定援引WTO成员的目标是：“他们在贸易和经济领域的关系应以提高生活水平为目的，确保充分就业和大量稳定增长的实际收入和有效需求，并扩大商品和服务的生产和贸易…”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，在审理指称政府影响大于市场力量的案件时，举证责任将转移到被诉方身上，即被诉方需证明政府影响没有起到决定性的作用（有点类似于在贸易救济案件中依据“现有事实”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当涉案政府秉持主张称WTO规则没有要求成员是“以市场为导向”时，这种做法是合理的。在贸易方面，市场导向意味着允许市场力量来决定竞争结果，而不是通过国家干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有一系列的选项可以满足美国的关切。上面列出的两个方案可以作为潜在选项的一部分，以找到双方都同意的解决方案，使美国在某种程度上再次放弃它在争端解决机制之外获得的完全自主权。你可以认为，美国的行动自由是双刃剑，因为它也赋予了其贸易伙伴同样的、甚至更重要的不受约束。在新发现的政策空间的狂野西部，靠枪杆子吃饭，必然可预见被枪杆子打死，或者至少是被打伤。美国在其作为无可匹敌的全球霸主的鼎盛时期，决定建立一个有约束力的基于规则的体系。美国可能会发现，没有规则的生活越来越没有吸引力，因为它知道，为达成其目的的单边影响力会随着时间的推移而越来越少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革工作的一部分是改变态度。如何改变一个机构的文化？在美国，最高法院是一个例子。虽然首席大法官罗伯茨保持着控制权，但他能够将大多数人带入他的“制度主义”立场。他关心的是法院裁决对其在美国治理体系中地位的影响。如果对WTO上诉机构以类似的方式进行思考，将被纯粹主义者视为司法程序的政治化。但是，治理的所有方面如果要生存下去，在某种程度上都有其固有的政治性。值得注意的是，上诉机构事实上并没有生存下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　态度改变在实践中意味着什么？在确定是否存在允许使用保障措施的“不可预见的发展”时，适用WTO规则解读是有代价的，因为这种解读使得有效的保障措施协定变得无效。一个制度主义者不会只根据《维也纳公约》和文字的“普通含义”来决定。相反，他或她应该像一个贸易谈判者那样看待贸易协定，即各方不可能打算让保障措施行动在实际中几乎不存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国现任政府得到了产业工会的支持，显然关心工人的福利。如果反倾销救济没有在WTO争端解决中被一再削减，如果补贴得到更有效的反击，如果钢铁保障案（有35家美国钢铁公司破产，一家解散）没有被宣布无效，那会怎样？答案是显然的：可以肯定的是，仍然会有上诉机构和有约束力的WTO争端解决机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于关贸总协定第XXI条下的国家安全案件，也必须采取类似的谨慎态度。重要的是，在对过度行为采取行动的同时，要给援引该条款留出很大的余地。也许有些数字，如80%的产能利用率，作为国家安全问题是合理的，但如果没有非常有说服力的解释，就不能成为限制从盟国进口铝锭或钢材的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我所介绍的是一份“中国菜单”，上面有大量的菜肴和配料组合。我没有推荐一种解决方案，而是推荐了一系列的可能性。我建议，要想实现改革，首先要与几个志同道合的对手，至少大西洋彼岸两个最大的对手需达成一个新的多方临时安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对菜单上的许多菜肴会有反对意见。在秘书处内设立新的法律顾问办公室的想法在一些人看来是极端的。这主要是为了在它认为上诉机构偏离其使命时，有另一个具有一定权威的声音。让争端解决机构主席发挥更积极的作用，并在她周围建立小型争端解决小组的想法，同样是为了创造另一种声音，使司法机构不再单独作为贸易体系规则的仲裁者。扩大上诉机构成员人数的想法会带来进一步的多样性，也会减少孤立性，减少发表圣旨性声明的机会。很明显，可以对上诉机构进行修正，以加强它，改善它，但只能在有制衡的系统中实施改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然这个假设是以欧盟-美国为中心的，但没有理由不尝试达成一个美国-中国的新多方临时安排。它可能有不同的重点。它可能有更多的关于工业补贴的规则，中国领导人也表达了这是中国愿意谈判的一个议题领域。在多方临时安排中，有考虑到各种利益的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应该认识到，治理是工作机构框架内的政治进程。世界贸易需要什么机构？WTO必须有：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　l 有约束力的争端解决机制，最好是两阶段的，被所有成员接受为合法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　l 制定规则的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　l 正常运作的行政部门。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639534515.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【国务院】重磅出手：增加8000亿元信贷额度！支持基础设施建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639535097.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强6月1日主持召开国务院常务会议，部署加快稳经济一揽子政策措施落地生效，让市场主体和人民群众应知尽知、应享尽享；安排进一步加大困难群众救助帮扶力度，兜牢基本民生底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/99fa85e7fddd31de" id="8559e3e9c2ce528e31b8813bf1e21573" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，按照中央经济工作会议和《政府工作报告》总体思路、政策取向推出稳经济一揽子政策措施，主要是对政策实施提速增效。这既是及时加大力度稳住经济大盘的重要举措，又坚持围绕市场主体实施宏观政策，实行精准调控，提高效率，不透支未来。落实党中央、国务院部署，各部门迅速行动，6方面33条政策措施实施细则制定出台取得积极进展。下一步，一要对政策再作全面筛查、细化实化，让市场主体和人民群众应知尽知、应享尽享。新增1400多亿元留抵退税，要在7月份基本退到位。对金融支持基础设施建设，要调增政策性银行8000亿元信贷额度，并建立重点项目清单对接机制。对符合条件的失业农民工，无论是否参加失业保险，都要发放临时补助或救助，并明确发放主体。对汽车央企发放的900亿元商用货车贷款延期还本付息，要引导企业通过网上公告、手机短信等告知办理方式。其他各项政策都要细化到可操作、能落地。密切跟踪政策实施情况，该完善的及时完善。二要坚持用改革举措、市场化办法解难题，深化“放管服”改革。大力推进政策“非申即享”、网上办。对打通物流大通道和微循环、推进复工达产，要找准堵点、完善举措，强化重点企业“点对点”帮扶。对投资项目，各地各相关部门都要建立台账，通过优化审批、加强用地等保障推动尽快开工。确保夏收农机免费顺畅通行。落实支持平台企业合法合规境内外上市、放宽汽车限购等举措。三要强化政策落实督促。国务院派到12个省的督查组要在实地督查基础上尽快形成报告，对政策落实中的突出问题予以通报。对各地二季度地区生产总值、城镇调查失业率、扣除留抵退税因素后的财政收入、物价等主要指标，由统计会同财政、人力资源社会保障、税务等部门依法依规实事求是分省公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，当前部分群众就业和收入受到影响，基本生活面临困难。要有针对性加大政策帮扶，把基本民生底线兜住兜牢。一要确保养老金按时足额发放，今年提高标准增发的退休人员基本养老金7月底前要发放到位，提高城乡居民基础养老金最低标准。二要加大低保等救助力度。加强动态监测，重点摸排失业和灵活就业人员、易返贫致贫和低保边缘人口等，对困难人员及时救助或纳入低保。各地可因地制宜，对低保对象、特困人员一次性增发生活补贴。三要保持医保报销比例和药品品种稳定，发挥好基本医保、大病保险、医疗救助三重综合保障作用，对符合条件临时遇困无法缴纳基本医保费的给予临时参保资助。四要推进更多民生保障经办服务跨省通办、便捷办理。五要加强民生保障资金监管，严肃查处截留侵占、虚报冒领等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/26e1e36d1cd74e73" id="0ee229880869712ed85d8b03ac254fa5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/66d31375c83aedd3" id="ca6e918613157343d3cfc8675dcc66c6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;申请入会申报专家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/bce059b05e6fb07e" id="a5a222b90bd66f9771d1558fa5987086" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京钢结构行业协会【钢构讲堂】——钢构人的线上知识宝库&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/1feace20b26b2952" id="40d9cf6e2673b4c343d883d073da69a5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阅读推荐关于举办《钢结构工程全过程质量控制》系列培训的通知北钢协农房与民宿建设分会筹备会召开&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北钢协2022年新年献词|心有所向追光前行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于召开“第十二届钢结构行业发展暨创新技术应用论坛”的预通知钢结构必备工具书｜《钢结构工程质量控制图解》北钢协关于发布《金属屋面维修工程技术规程》T/BSSIA0001-2018)团体标准第一号修改单的公告&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/1feace20b26b2952" id="40d9cf6e2673b4c343d883d073da69a5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;联系电话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;18511192280&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;18511192279&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;协会官网www.bjggxh.org &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639535097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美方考虑取消对华加征关税？商务部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639535958.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月2日，商务部召开例行新闻发布会，新闻发言人高峰对近期各方关注的外贸、外资、中美经贸关系等商务领域热点问题作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将做好三方面工作支持企业应对汇率风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，商务部、中国人民银行、国家外汇管理局三部门共同印发了《关于支持外经贸企业提升汇率风险管理能力的通知》。针对商务部将指导各地商务部门采取哪些措施来支持企业应对汇率风险，高峰介绍，近年来，按照党中央、国务院部署，商务部会同中国人民银行、国家外汇管理局，通过举办全国线上培训、发布公开课程、编写避险业务手册、推动金融机构优化产品服务等方式，多措并举帮助外经贸企业增强汇率避险意识和能力，取得积极成效。根据国家外汇管理局的数据，2021年我国企业外汇套保率同比上升4.6个百分点，今年一季度较去年全年又提高4.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，商务部将重点做好以下几方面工作：一是完善产品服务，推动银行“因企施策”优化产品服务，更好满足企业多元化汇率避险需求，便利跨境贸易投资人民币结算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是助力银企对接，指导各地商务主管部门加强与银行分支机构合作，通过举办对接会、搭建公共服务平台等方式，支持银行更好开展“一对一”精准服务、拓展“首办户”、扩大中小微企业覆盖面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是降低避险成本，鼓励地方用好外经贸发展专项资金，在符合世贸组织规则前提下，提供更多汇率风险管理方面的培训、咨询等公共服务。有条件的地方还可探索通过专项授信、数据增信、公共保证金等方式，提高企业避险便利度，降低企业综合成本。商务部还将加强培训，引导企业客观看待汇率波动，采取有效避险措施增强抵御风险的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国对外资持续保持较强吸引力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;欢迎各国投资者继续加大在华投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，中国政府始终高度重视在华外资企业生产经营情况。商务部充分发挥外贸外资协调机制重点外资项目工作专班的作用，建立了与外国商协会和外资企业的常态化交流机制，及时了解外资企业生产经营情况、听取意见建议、回应关切诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近日，商务部召开机电装备行业外资企业座谈会，是我们与外资企业的常态化交流活动。”高峰说，与会外资企业普遍看好中国机电装备行业的发展前景和市场空间，很多企业表示将继续加大在华投资力度，同时也提出希望扩大复工复产范围、保障物流畅通、进一步便利外籍人员入境等方面诉求。对于这些诉求，商务部将会同有关方面认真研究解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，商务部将继续举办与各类外资企业的常态化交流活动，加强与外国商协会和外资企业的联系和沟通，推动解决外资企业在华投资经营中遇到的困难和问题，不断优化市场化、法治化、国际化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，对于媒体提出的“如何评论美国亚马逊公司宣布停止中国区电子书业务”这一问题，高峰说：“中国作为快速发展的全球第二大消费市场，产品和服务的更新迭代速度很快。对于包括外资企业在内的各类市场主体而言，根据市场发展情况调整产品和服务，属于市场经济中的正常现象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，总体看，我国对外资持续保持较强吸引力。2022年1月份至4月份，全国实际使用外资金额4786.1亿元人民币，同比增长20.5%，其中美国实际对华投资增长了53.2%。中国欢迎各国投资者继续加大在华投资，带来更多有市场竞争力的新产品、新业务、新服务，积极参与构建新发展格局，共享中国发展红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中美双方应该相向而行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为双方经贸合作创造氛围和条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据报道，上周美国总统拜登在东京表示正在考虑取消对中国的一些关税壁垒。对此有媒体提问“中方如何应对美方的行动”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰回应说：“我们注意到美方近期关于考虑取消对华加征关税的一系列表态。中方在这一问题上的立场是一贯的。取消对华加征关税，不仅符合中美两国企业利益，也符合美国广大消费者利益，符合全世界的共同利益。中美双方应该相向而行，为双方经贸合作创造氛围和条件，不断增进两国人民福祉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，谈到如何评论“美国商务部长雷蒙多表示，拜登政府正积极调查所谓中国的‘不良行为者’，考虑把更多中企加入美方的经济制裁‘黑名单’，进行出口管制”，高峰表示，我们注意到美方有关言论。中方对此坚决反对。近年来，美方将出口管制作为政治打压和经济霸凌的工具，在缺乏事实依据的情况下，对他国企业、机构和个人进行打压遏制，给包括中美企业在内的各国企业正常经贸合作制造困难和障碍，严重破坏国际经贸秩序和贸易规则，严重威胁全球产业链供应链稳定。中方一贯反对泛化国家安全概念，滥用单边制裁和“长臂管辖”，反对组建各类出口管制“小圈子”。我们将采取必要措施，维护中国企业的合法权益。合作共赢是大势所趋，也是国际社会的普遍期盼。美方应立即停止错误做法，多做对全球经济稳定和复苏有益的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 田冬 才山丹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639535958.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委九方面加强央企商誉管理 实施全流程全生命周期管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639537293.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 为进一步提高中央企业会计信息质量，有效防范和化解风险，6月2日，国资委对外发布《关于加强中央企业商誉管理的通知》（下称《通知》），从投前管理、运营管理、减值测试、信息披露等9个方面提出意见，实施从商誉产生、计量到终止确认的全流程全生命周期管理。同时将存在较大风险的高溢价项目作为管控重点对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来，随着中央企业并购投资的不断增加，形成的商誉规模也在持续增长。”国资委有关负责人表示，作为一项资产，商誉的属性较为特殊，按现行企业会计准则规定只能定期开展减值测试，无法通过折旧或摊销进入成本，一旦管理不当将会对企业会计信息质量和资产质量造成较大影响，加剧企业经营业绩的波动性，放大经营风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，国资委在前期的监督检查中，已经发现有部分企业存在高溢价、高商誉、高减值的连锁风险，以及商誉初始金额确认不准确、减值测试不规范、信息披露不充分等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，这些问题虽不普遍但若长期存在并不断积累，将可能造成中央企业会计信息质量和资产质量下降，经营风险加大。为此，国资委研究制定此次《通知》，形成对中央企业商誉管理的系统性规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如在切实加强源头管控，防范商誉虚增风险方面，《通知》强调，要进一步规范投前管理，严控定价风险。特别是要重点关注评估增值和收购溢价，对其必要性、合理性进行充分论证，对高溢价项目要按照企业现有决策权限至少上提内部一个层级进行决策，实施从严审查，防止溢价过高虚增商誉规模，从源头降低对企业资产结构和财务状况的潜在影响。此外，还要进一步规范运营管理，严控业绩风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在规范商誉计量管理，夯实会计信息质量方面，《通知》提出，要严格商誉初始确认、商誉减值测试、商誉信息披露和商誉终止确认。如针对一些中央企业商誉管理中报表科目列报错误、减值测试不规范、信息披露不充分等问题，针对性地提出或细化相关要求。其中特别强调，对于连续三年出现减值迹象但减值测试结果未显示发生减值的要重新审视关键参数的合理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在持续完善长效机制，落实商誉管理责任方面，《通知》称，要制定商誉专门管理制度，明确商誉管理各环节责任部门；加强中介服务支撑，明确企业和中介机构之间的责任；加大商誉的监督检查力度，及时发现和堵塞管理漏洞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，对因商誉管理不当造成国有资产损失、会计信息失真等严重不良后果的，国资委将依据有关规定严肃开展专项调查和责任追究工作；涉嫌违纪违法的，依法依规移送有关部门处理。（记者/杜雨萌）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639537293.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部公布2022年中央财政支持普惠金融发展示范区名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639543493.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京6月2日电(记者王震)据财政部网站消息，近日，财政部公布2022年中央财政支持普惠金融发展示范区名单，并下达奖补资金预算22.8亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部要求，加大示范区建设力度。省级财政部门要履行牵头责任，加强部门协同和政策联动，因地制宜建立对示范区的激励约束机制，指导督促示范区落实落细示范区建设方案，探索财政支持普惠金融发展有效模式，形成可复制、可推广经验，树立标杆，打造样板，切实引导普惠金融服务增量、扩面、降本、增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，加强奖补资金管理。省级财政部门要规范奖补资金分配、使用和管理，加强全流程监督，切实提升资金使用绩效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:block;" src="//e.thsi.cn/img/41a98fb4b6f56574" id="45b2608b848c3fc5c4fff3653f2dddf6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年中央财政支持普惠金融发展示范区名单及奖补预算。制表：王震&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639543493.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国新增本土感染者数连续3天降至100例以下、端午假期建议减少大规模人员聚集性活动，最新情况通报</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220602/c639544119.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院联防联控机制于6月2日召开新闻发布会，介绍统筹疫情防控和重点行业生产有关情况。一起关注！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国新增本土感染者数连续3天降至100例以下&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全国疫情呈现稳定下降的态势。5月30日以来，全国新增本土感染者数已经连续3天降至100例以下，但局部地区仍有小幅波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海疫情进入向常态化防控转换阶段，但社会面疫情仍零星出现，要警惕疫情反弹风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京新增感染者数持续下降，疫情总体向好，丰台、昌平近日在就诊人员或者社区筛查中发现感染者，提示个别街镇仍有局部社区传播风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吉林、辽宁一些地区疫情仍在进展，感染来源尚不明确，疫情扩散风险较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天津、四川等地虽有病例报告，但来自隔离人员，风险可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不擅自对低风险地区人员采取限制措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要毫不动摇坚持“外防输入、内防反弹”总策略和“动态清零”总方针，高效统筹疫情防控和经济社会发展。科学精准落实各项防控措施，不任意增加隔离时间，不擅自对低风险地区人员采取限制措施。坚决防止简单化、一刀切，防止层层加码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海6月1日起进入全面恢复正常生产生活秩序阶段，从上海返回的人员可能会逐渐增多，各地要细化工作方案，不能简单化、不能一刀切、不能层层加码，要不断提升常态化疫情防控的精度、准度，巩固现有的疫情防控成果，促进社会生产生活有序开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;端午假期建议减少大规模人员聚集性活动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，全国疫情防控形势依然严峻复杂，端午假期，人员流动和聚集性活动可能加大疫情传播扩散风险。建议群众合理安排出行时间、出行方式，提前了解目的地疫情风险等级和防控政策，主动做好个人防护，按要求佩戴口罩，保持安全距离，注意旅途中的防疫安全，避免前往中高风险地区，减少大规模人员聚集性活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不得简单要求企业停工停产或者限制产能、人员到岗率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在统筹疫情防控和制造业生产方面，政府重点是做好两方面工作，一是统筹指导、加强协调；二是靠前服务、加强保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在指导协调方面：一是要落实属地责任，统筹疫情防控和制造企业生产，切实落实好各项惠企政策。二是要分区分级指导企业做好稳定生产方案和应急预案。对处于高中低不同疫情风险下的企业，分类施策、科学指导，不得简单要求停工停产或者限制产能、人员到岗率等。三是在发生疫情、确需停工限产时，地方要严格履行程序。对制造业重点企业和民生保供企业，应由地方行业主管部门评估后向当地联防联控机制报告；对处于产业链关键环节、涉及产业链全局的重点企业，要由省级行业主管部门和综合经济管理部门评估后，按程序向省级联防联控机制报告；谨防“随意关停、一关了之”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强服务保障方面：一是发挥好重点产业链供应链保链稳链等机制作用，聚焦难点堵点卡点，落实好“白名单”制度，以点带链、以链带面，推动涉疫地区企业尽快复工达产。二是要全力保障物流通畅。各地要实施好在疫情防控条件下重点物资运输车辆通行证制度，建好用好物资中转站。三是做好企业稳定生产服务保障。对因出现疫情启动稳定生产方案的企业，特别是实施闭环生产的企业，各地行业主管部门要主动服务、靠前服务，“一企一策”，积极协调疾控、交通、公安等部门做到防疫检测优先、人员返岗优先、运输运力优先、通行仓储优先、生活保障优先等“五优先”。对于因疫情原因停产的企业，要帮助企业科学精准做好防疫工作，积极创造条件复工达产，同时要支持银行、保险、船代、货代、快递、专卖店等关联行业同步复工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农业农村部派出9个工作组，下沉一线开展小麦机收专项指导&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“三个确保”保障夏粮收获顺利进行：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是确保农机跨区转运通畅。指导各省及时打通影响农机手返乡作业、农机跨区转移、农机配件调运等方面的堵点卡点。督促各地将农机及零配件纳入重点物资运输保障范围，开通农机“绿色通道”，确保作业机具优先查验、优先放行；对跨区作业人员提供核酸抗原检测、属地备案等“一站式服务”，确保持有48小时内核酸检测阴性证明、健康码绿码且体温正常的跨区农机手能够正常作业，对载有零配件的机收服务车辆同等对待。对核酸检测结果超过48小时的农机手和农机车辆及配件承运司机，实行核酸抗原检测“即采即走即追”管理，确保麦收作业不停顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是确保农机进村下田顺畅。有麦收任务的县，设立跨区作业接待服务站、跨区作业机具集中停靠点，提供必要的防疫、生活、加油、维修等条件。开出流动核酸检测车“送检到田”，组织农机产销企业跟随机收队开展配件维修流动服务，确保有件能换。麦收主产区省市县公布小麦机收问题受理热线电话，实行24小时专班值守，第一时间解决机收作业遇到的困难和问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是确保疫情地区收获有把握。小麦主产区组建覆盖到每个乡镇的应急抢收队，如果发生疫情或者出现极端天气，开展应急代收作业。在疫情封管控区，推广地方探索的“群众足不出户、机手闭环管理，基层干部参与帮收代管”的有效做法，收割作业“一田一视频”发给农户、粮食装袋“一户一标记”运输到家，让封控在外地不能返乡、封控在家不能下田的农户也不用担心麦子没人收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了督促各地切实落实相关措施，从5月29日开始，农业农村部陆续派出9个工作组分赴相关省份，下沉一线开展小麦机收专项指导，深入田间地头协调解决困难问题，确保各地麦收不受疫情影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建议企业制定完善各种防疫条件下的生产方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建议企业制定完善各种防疫条件下的生产方案，包括闭环生产预案，并定期开展应急演练。指导员工知晓在有疫情的情况下干什么、怎么干。具体而言：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要严格落实生产过程的疫情防控措施，包括要动态完善员工管理，加强员工检测和日常健康监测，保障生活和防疫物资供应，强化工作和食宿等场所管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是做好动态储备生产物资工作，提前测算稳定生产条件下的物资清单和规模，储备适量的原辅料、关键零部件等，根据生产特点，对关键生产物资设立储备警戒线并及时补充更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是做好生产物资转运，安排固定人员进行生产物资的接收、装卸等，固定周转路线，鼓励企业与物流企业合作设立生产物资中转接驳站、租用物流企业的仓储空间等。有条件的企业自身可设置中转区、临储区、消毒区、封闭管理区等功能区，分区管理、闭环运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是做好闭环生产预案。发生大规模疫情需要实施闭环生产时，要严格员工出入登记、细分防疫管理区块等。特别是对于劳动密集型企业，重点做好生产、就餐、住宿场所管理，还要根据生产线特点强化工位管理措施等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;端午假期期间，我国重点“菜篮子”产品的市场供应保障充分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前我国肉蛋奶、果菜鱼生产形势较好，供应总量充足，市场保持平稳，完全可以满足城乡居民消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从畜禽水产看，去年我国生猪生产已经恢复到常年水平。今年以来，生猪出栏继续增加，产能进一步优化。猪肉价格在持续下跌后探底回升，刚刚过去的一周，猪肉批发均价每公斤21.16元，环比涨1.5%。生猪养殖重回盈亏平衡点；牛羊禽和渔业生产平稳发展，产量均稳中有增，价格总体正常波动，前期上涨的鸡蛋价格已有所回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从蔬菜水果看，当前全国蔬菜在田面积超过1亿亩，同比增加300多万亩。上周农业农村部重点监测的28种蔬菜周均价每公斤4.25元，环比跌3.4%，连续8周下跌，目前价格水平与去年同期基本持平；当前，西瓜等夏季时令水果逐步进入上市旺季，市场价格稳中有落，重点监测的6种水果均价每公斤7.39元，环比跌0.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在即将到来的端午假期，我国重点“菜篮子”产品的市场供应保障充分，价格也有望保持基本平稳。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220602/c639544119.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部答中证报记者提问：预计约870万辆乘用车可享购置税优惠，重点鼓励大众消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639542281.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，财政部印发通知，明确从6月1日起阶段性减征部分乘用车购置税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部税政司司长贾荣鄂6月2日在财政支持稳住经济大盘工作专题新闻发布会上回答&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者提问时表示，与2009年、2015年的减征车辆购置税政策相比，此次政策的实施范围更广，受益面更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/71a0e5fc2c84a1c3" id="a4d91595ed3f6f2c677cd69d6f514ce5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：财政部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在实施范围方面，前两次政策均针对的是1.6升及以下排量乘用车，此次明确为2.0升及以下，预计大约有870万辆乘用车可以享受政策优惠。在受益面方面，此次政策优惠对象明确为单车不含税价格不超过30万元的乘用车，重点鼓励大众消费。”贾荣鄂说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，财政部部长助理欧文汉表示，税务部门数据显示，今年4月至5月31日，已退还留抵税额约1.34万亿元。已下达专项债额度基本能在6月发行完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动汽车行业整体复苏回暖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贾荣鄂介绍，汽车产业是国民经济的重要支柱产业，其产业链长、就业面广、消费拉动大。稳定汽车消费，对稳经济、稳就业具有重要战略意义。为应对经济下行压力，提振汽车消费，国务院决定阶段性减征部分乘用车购置税600亿元。按照国务院决策部署，财政部会同有关部门，结合近年来我国汽车消费市场结构新变化新趋势，综合考虑扩大政策受益面、鼓励大众消费、拉动国内产业发展等因素，研究出台了具体实施方案，对购置日期在2022年6月1日至2022年12月31日期间且单车价格(不含增值税)不超过30万元的2.0升及以下排量乘用车，减半征收车辆购置税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贾荣鄂表示，下一步，财政部将会同有关部门做好组织实施工作，确保政策落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;已退还留抵税额约1.34万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧文汉表示，税务部门数据显示，今年4月至5月31日，已退还留抵税额约1.34万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在实施好已出台政策的基础上，为应对经济下行压力，着力稳市场主体稳就业，国务院决定进一步加大留抵退税政策力度，将批发和零售业，农、林、牧、渔业，住宿和餐饮业，居民服务、修理和其他服务业，教育，卫生和社会工作，文化、体育和娱乐业等7个行业，纳入按月全额退还增量留抵税额、一次性全额退还存量留抵税额政策范围，再增加退税1420亿元，全年新增退税总额约1.64万亿元，让更多市场主体享受留抵退税政策红利，进一步增加现金流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这对缓解企业的资金压力、稳定市场预期、提振市场信心，都将起到十分积极的作用。”欧文汉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧文汉透露，下一步，各级财政部门将加强与税务、人民银行等部门的协调配合，加快推进留抵退税工作，尽早尽快释放政策红利，帮助企业纾困解难，增强发展内生动力，推动经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加快退税进度，确保上半年基本完成小微企业以及制造业等行业中型企业、大型企业存量留抵税额集中退还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强库款资金保障。目前，中央财政安排的1.2万亿元支持基层落实减税降费和重点民生等转移支付已全部下达完毕。对于留抵退税资金，中央财政单独调拨和预拨，省级财政部门单独测算、逐月预拨、滚动清算，既要确保退税资金及时退付，也要确保基层“三保”支出足额保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强退税风险防范，依法严惩偷税、骗税等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地方财力保障来看，欧文汉表示，截至目前，中央对地方转移支付下达率已超过90%，除据实结算、政策尚未确定等资金外，其他具备条件的转移支付已全部下达到位。其中，一次性安排的支持基层落实减税降费和重点民生转移支付1.2万亿元已全部下达地方，困难群众救助等民生补助资金已基本下达到位，为地方保障基本民生提供充足财力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;已下达专项债额度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基本能在6月发行完毕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧文汉表示，1-5月，各地已累计发行新增专项债券2.03万亿元，更好发挥了专项债券在稳投资、稳增长中的积极作用。根据各地发行计划，今年已下达的专项债券额度基本能够在6月发行完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国务院要求，今年新增专项债券要在6月底前基本发行完毕，并力争在8月底前基本使用完毕。为完成好这项任务，进一步发挥专项债券积极作用，财政部门重点采取以下措施。”欧文汉说，中央财政方面，一是及时印发工作通知，压实地方责任，指导地方稳妥有序做好专项债券发行工作，确保6月底前基本完成2022年新增专项债券发行。要求各地加快专项债券资金使用，8月底前基本使用完毕，发挥专项债券在提振经济中的重要作用。同时，将新型基础设施、新能源项目纳入重点支持范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是按月做好专项债券发行使用进度通报预警工作，督促各地加快支出进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是继续做好疫情期间地方债发行代操作工作，指导省级财政部门提前做好信息披露、信用评级等发行前准备工作，力争做到早发行、早使用，确保不因疫情原因影响地方债发行进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方财政方面，一是及时编制专项债券发行计划，提前安排发行时间，按要求在6月底前基本完成专项债券发行工作；及时将资金拨付到项目单位，优先支持在建和前期工作充分的成熟项目，确保及时形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强与发展改革、自然资源等部门沟通，做好项目用地、环评、用能等的协调保障，加快项目建设进度。对短期内无法形成实物工作量的项目，可按程序调整至其他符合条件的项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是引导项目单位与商业银行积极对接，对偿还专项债券本息后收益仍有剩余的项目，项目单位可根据剩余专项收入情况申请市场化配套融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：郑雅烁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推荐阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220602/c639542281.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>