<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 28 Dec 2020 05:32:55 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>第27批国家企业技术中心公布 中微公司、山东药玻等上榜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625672738.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625672738.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国财富管理50人论坛刘喜元谈深圳先行示范区《综改方案》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625672710.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625672710.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会议两处提到“卡脖子” 如何破解？关键就靠这一招</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625672536.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625672536.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>逆势增长显韧性 V型反转蕴新机</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625672087.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625672087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>定了！给数百万户小微企业的金融“及时雨”不会停</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625672082.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625672082.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国I17出台 影响几何</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625671994.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625671994.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农村金融数字化转型的应用实践和发展思路</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625671917.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625671917.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打造一批重大改革品牌</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625671826.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625671826.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《关于证券公司主承销商独立开展主承销业务》点评：债市互联互通更进一步</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625671774.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625671774.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财经日历20201228</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625671468.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625671468.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年1月交易资讯早知道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625669169.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625669169.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企改革三年行动 开局即决战 起步即冲刺 ――国企改革三年行动攻坚发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625670352.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　混合所有制改革和股权多元化扎实推进、混改基金呼之欲出，国家管网资产重组基本完成，“双百行动”、 “科改示范行动”等专项工程深入开展……2020年启动实施的国企改革三年行动，掀起了新一轮深化国企改革的热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的中央经济工作会议提出，要深入实施国企改革三年行动。“明年是国企改革三年行动的攻坚之年、关键之年。”国资委党委书记、主任郝鹏在12月24日到25日召开的中央企业负责人会议（下称“会议”）上表示，国资委将通过在线督办系统加强督导推动，并将三年行动的落实情况纳入业绩考核，确保改革在重要领域、关键环节取得实质性突破与进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议透露的信号显示，2021年将聚焦深化混改等制度性基础性改革发力攻坚，聚焦混合所有制企业转换经营机制等重点难点问题求突破，稳步推进战略化重组和专业化整合，推动优质资产进一步向上市公司汇聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;批量涌现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;混改步入提速升级新阶段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000651','&amp;#x683C;&amp;#x529B;&amp;#x7535;&amp;#x5668;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;格力电器&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;000651&lt;/a&gt;）之后，又一家老牌家电企业海信集团在混改的道路上也迈出重要一步。12月24日晚间，海信集团旗下2家A股上市公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600060','&amp;#x6D77;&amp;#x4FE1;&amp;#x89C6;&amp;#x50CF;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600060/"&gt;海信视像&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600060/"&gt;600060&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000921','&amp;#x6D77;&amp;#x4FE1;&amp;#x5BB6;&amp;#x7535;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000921/"&gt;海信家电&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000921/"&gt;000921&lt;/a&gt;）同时公告，接到间接控股股东海信电子控股通知，经过青岛产权交易所公开挂牌和竞争性谈判，确定青岛新丰为本次成功征集的战略投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而就在两天前的12月22日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600029','&amp;#x5357;&amp;#x65B9;&amp;#x822A;&amp;#x7A7A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600029/"&gt;南方航空&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600029/"&gt;600029&lt;/a&gt;）货运物流（广州）有限公司正式实施混合所有制改革，引入7家投资主体，并实施员工持股，成为实行混合所有制的国家骨干航空物流企业之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，尤其是今年国企改革三年行动正式启动以来，作为激发活力的重要途径和突破口，混合所有制改革和股权多元化的热度和力度不断攀升。数据显示，2013年以来，截至今年10月12日，中央企业累计实施混改4000多项，引入各类社会资本超过1.5万亿元。中央企业所属子企业中混合所有制企业户数占比已经超过70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方混改也在批量落地。12月15日，在2020年央企·京企混改项目联合推介会上，来自在京中央企业、北京市地方企业共83个拟混改项目、投资合作项目联袂登场，总规模超过600亿元。此前，湖南、天津、辽宁、山东、山西、甘肃等多省也集中推介了一大批混改项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场成为混改的重要平台，上市公司成为混改的主要载体。从10月9日国务院发布的《关于进一步提高上市公司质量的意见》提出鼓励和支持混合所有制改革试点企业上市，到国企改革三年行动明确要通过推动国有企业的上市以及围绕上市进行包括混改在内的各项改革……一系列行动纲领推出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601669','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x7535;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601669/"&gt;中国电建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601669/"&gt;601669&lt;/a&gt;）集团副总经理刘源表示，中国电建已实现80%的资产在A股上市，将继续推动剩余资产上市。浙江省提出，“十四五”时期，将分层分类深化国资国企改革，推动产业向专业化集中、资产向上市公司集中。而按照山东省属企业改革总体目标，到2021年底，30家省属企业按净资产计算的资产证券化率要达到70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　既要“混”资本，更要“转”机制。今年以来，中国特色现代企业制度持续完善，市场化经营机制不断健全，劳动、人事、分配等国企三项制度改革纵深推进，剑指“铁饭碗”、“大锅饭”、“终身制”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年抓紧抓实国企改革三年行动，要“更加聚焦重点任务，更加主动激发活力。”郝鹏强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;典型引路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一系列专项工程扎实推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对300余名中层人员实施强制排序，同一层级下年薪最高者是最低者的1.6倍，近两年12人被强制退出经理人序列，30余人受到惩处，打破了“终身制”；对不确定性较大的创新增量业务，建立成果作价入股奖励机制，提取无形资产增值股权的30%用于奖励……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　入选“双百行动”以来，在“一核两翼”（以“人与激励”为核心，以“产业分类改革+管理机制创新”为两翼）系统改革思路的指引下，中车株洲电力机车研究所有限公司（下称“中车株电”）一系列举措密集落地，成效显著。2019年营业收入超过300亿元，其中海外收入78亿元，利润总额28.4亿元（同比增长21%）；2020年公司营业收入有望达到400亿元，利润总额稳步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为科改示范企业，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002415','&amp;#x6D77;&amp;#x5EB7;&amp;#x5A01;&amp;#x89C6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002415/"&gt;海康威视&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002415/"&gt;002415&lt;/a&gt;）则结合企业不同发展阶段、不同团队特点，因时因事灵活开展了不同模式的差别化激励，在初创期，实施混改并通过员工持股解决创业团队的激励问题；在成长期，经过四期股权激励计划实现核心骨干员工与企业发展的绑定；在成熟期，以创新业务骨干员工跟投解决一大批科技创新人才的持续激励问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，一系列专项工程扎实推进，“双百行动”聚焦治理、用人与激励三大机制关键环节发力，催生发展新动能；“科改示范行动”打造国有科技型企业改革创新“领头雁”。促进管理与改革创新良性互动，对标世界一流管理提升行动全面展开。中车株电、海康威视等一批企业改革示范作用有效发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以“双百行动”为例，国资委数据显示，八成以上“双百企业”建立了董事会，实现外部董事占多数。半数以上“双百企业”有序实施了混合所有制改革，有些已经成功上市。近200户“双百企业”在本级开展了经理层任期制和契约化管理，或者推行了职业经理人制度，覆盖面远高于其他国有企业。100余户“双百企业”开展了股权、分红权等不同方式的中长期激励。目前，“双百企业”全员劳动生产率超出中央企业平均水平50.7%，近三年复合增长率达9.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郝鹏表示，2021年抓紧抓实国企改革三年行动，还要更加突出基层创新。鼓励支持进入“双百行动”“科改示范行动”、区域性国资国企改革和深化东北地区国资国企改革等专项工程的企业率先改、大胆试，争当改革标兵、争创改革经验，使改革政策直达基层，让改革成效惠及基层，在基层形成典型引路、比学赶超的生动局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多路突进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重组整合重头戏接连上演&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月22日晚间，中国石油公告披露，其下属公司——昆仑能源计划将北京管道公司60%股权和大连LNG公司75%股权出售给国家管网，基础交易对价约为408.86亿元（需根据股权转让协议项下价格调整机制进行调整），由国家管网集团以现金支付。据了解，上述资产转让之后，国家管网基本完成对我国主要管网资产的整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这并不是个例。今年以来，国有资本布局优化和产业结构调整提速。以打造具有全球竞争力的世界一流企业为目标，央企层面战略性重组和专业化大力推进。中检集团完成转隶，中国绿发有序组建，中国宝武和太钢集团联合重组，中国中化与中国化工重组正在进行中……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方国企并购重组也是风起云涌。山西大力推进省属煤矿企业战略性重组、专业化整合，组建了&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000983','&amp;#x5C71;&amp;#x897F;&amp;#x7126;&amp;#x7164;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000983/"&gt;山西焦煤&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000983/"&gt;000983&lt;/a&gt;）集团和晋能控股集团；山东启动实施山东能源与兖矿集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600350','&amp;#x5C71;&amp;#x4E1C;&amp;#x9AD8;&amp;#x901F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600350/"&gt;山东高速&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600350/"&gt;600350&lt;/a&gt;）与齐鲁交通等一批主业相近的企业联合重组，并将分布在10多户省属企业中的非主业文化旅游、医养健康资产以市场化方式重组整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》提出，加快国有经济布局优化和结构调整，发挥国有经济战略支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“调整存量结构，优化增量投向，加快现代产业体系建设。”会议明确了2021年国资央企加快国有资本优化和产业结构调整的方向，提出要进一步突出实业主业。严控非主业投资比例和投向。集中抓好“两非两资”剥离处置工作。同时，进一步推进重组整合。稳步推进战略化重组和专业化整合，通过资源优化配置提高市场集中度、集聚产业竞争力，打造具有全球竞争力的世界一流企业。推动优质资产进一步向上市公司汇聚，提升上市公司质量。继续发挥海工资产处置等专业化平台作用，加大存量资产处置力度。对重复投资或同质化竞争、无序竞争严重的行业领域加快重组步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行稳致远&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;授权经营体制改革持续深化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年底，资产总额突破5000亿元，较成立之初增长超35倍；全年净利润超过150亿元，较成立之初增长超20倍，实现了“十三五”圆满收官……这是中国国新成立十年交出的成绩单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这家在深化国资国企改革中应运而生的一家“新央企”， 2016年初被确定为国有资本运营公司试点企业。在日前举行的中国国新成立十周年成果汇报会暨国有资本运营高峰论坛上，国资委党委委员、副主任袁野指出，试点以来，中国国新围绕国有资本运营公司功能定位，探索“资本+人才+技术”轻资产运营模式，通过市场化、专业化的运营，在推动国有经济布局优化和结构调整、促进国有资本合理流动和保值增值、更好服务国家战略需要等方面发挥了积极重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国新的实践，是近年来我国提高国资监管效能，国有资本授权经营体制改革不断推进的鲜活样本。作为这一改革的重要载体，目前共有21家央企开展了国有资本投资、运营公司试点，今年以来在优化国有资本布局结构、助力央企改革发展等方面取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将区分国有资本投资公司、运营公司与产业集团等不同类型企业，探索更精准有效的差异化考核与监管。”郝鹏如是介绍2021年深化国有资本授权经营体制改革的思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，国有资本投资、运营公司试点企业要积极打造市场化运作专业平台，更好地放大国有资本功能。国有资本投资公司要更好聚焦实体经济发展，优化产业布局结构，调整优化总部职能定位和管控模式，激发所出资企业活力。国有资本运营公司要创新金融服务实体经济的方式，规范基金投资运营，提高资产管理专业化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，郝鹏表示，围绕提高依法监管能力，国资委将不断完善权责清单，制定尽职免责清单，完善在线监管系统，加快推进数字化、智能化监管。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625670352.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济复苏的中国答卷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625672578.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　我们“交出了一份人民满意、世界瞩目、可以载入史册的答卷”。中央经济工作会议这样评价“极不平凡”的2020年经济社会发展取得的成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　GDP、投资、外贸、消费等主要经济指标增速相继转正，中国成为全球唯一实现经济正增长的主要经济体；经济逐季改善，全年经济总量将突破100万亿元；兑现承诺，如期实现脱贫攻坚目标；保障民生，城镇新增就业超过1100万人……实实在在的数据，印证着经济快速复苏的脚步，称出了“人民满意、世界瞩目、可以载入史册”的分量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事非经过不知难，成如容易却艰辛。从疫情阻击战的惊心动魄，到统筹疫情防控和经济社会发展的殚精竭虑，再到擘画未来5年乃至15年宏伟蓝图的波澜壮阔……2020年的中国答卷，镌刻着坚忍、奋斗、信心，也给未来留下极其宝贵的经验和启迪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，百年不遇的新冠肺炎疫情突然暴发――航班停飞、商场关门、企业倒闭；国际油价暴跌、金融市场大幅震荡、恐慌情绪蔓延……全球经济面临着供给中断和需求萎缩的双重冲击，影响几乎波及所有行业、所有人，困难可谓前所未有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界经济陷入第二次世界大战结束以来最严重的衰退――负增长、大规模失业、货币放水、财政赤字、负债率飙升，是这一年的关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国发布的数据显示，2020年至2021年，全球经济产出累计损失将达8.5万亿美元，几乎抹去过去4年的全部增长。世界贸易组织预计，2020年全球货物贸易量将下降9.2%。国际货币基金组织发布的《世界经济展望报告》推算，2020年全球经济将萎缩4.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　百年变局叠加世纪疫灾，全球各国概莫能外。在空前的历史大考中，作为正在崛起的发展中大国，考卷上多了“外部环境逆风逆水、遏制打压全面升级”的难题，征途上还有“确保‘十三五’顺利收官、决战决胜脱贫攻坚”的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到底有多难？春节节后复工多延迟一天，全国减少的国内生产总值就约达1500亿元。疫情阻断的时间越长，经济社会重启和复苏的难度就越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回头看，2020年极不平凡，一个“极”字道出了千难万险、闯关夺隘；风雨中走过，风暴中挺立，一个“极”字也包含了可歌可泣、辉煌成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当世界经济仍须穿越寒冬，中国率先控制疫情、率先复工复产、率先实现经济增长由负转正，带来了暖流。更重要的是，创新动能不断显现、体制机制不断完善、开放举措不断落地，中国经济复苏中的亮点逐渐增多，在恢复基础上推动高质量发展矢志不移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国专栏作家丹尼尔·莫斯这样说――“中国经济归来，世界松了一口气。”经济合作与发展组织有这样预测――中国对全球经济增长的贡献将超过三分之一。历经疫情冲击后，中国经济之于世界的分量不减反增！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从否定到肯定，从当初的质疑到后来的赞誉，一年的历程，颠覆了许多人对中国的认知。但在看法不断校正、结论不断修改中，人们更关注的是――“中国为什么能”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是因为，中国人民有“主心骨”。面对前所未知的病毒，面对力度空前的冲击，以习近平同志为核心的党中央以巨大的政治勇气和强烈的责任担当，统揽全局、果断决策，领航定向、运筹帷幄，以大思路大格局应对大变局大风险。“永远做中国人民和中华民族的主心骨！”习近平总书记话语铿锵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是因为，一切行动有“定盘星”。经济的短期承压，正是中国在面临重大疫情时，把人民群众生命安全和身体健康放在第一位的主动选择；集中患者、集中专家、集中资源、集中救治，在艰苦卓绝的战“疫”中，每一个生命体都得到珍视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是因为，稳定前行有“压舱石”。我国社会主义制度具有非凡的组织动员能力、统筹协调能力、贯彻执行能力，能够充分发挥集中力量办大事、办难事、办急事的独特优势，铸就迎难而上的“中国力量”，保证有序有力的“中国效率”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是因为，化危为机有“推进剂”。与一些发达经济体力推量化宽松、甚至以“无上限”量化宽松政策“大水漫灌”不同，中国始终强调积极的财政政策和稳健的货币政策，把握好宏观政策的时度效。一系列开创性的政策创新周密齐全、直达基层、立竿见影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是因为，促进发展有“支撑点”。战“疫”充分证明，科技创新是统筹发展和安全的根本之策；遏制打压全面升级的遭遇也告诫我们，必须坚持科技自立自强的基本原则。集中力量办好自己的事，需要增强创新底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个个小轨迹的变化，蕴含着发展的大逻辑，更加坚定了我们对在严峻挑战下做好经济工作的规律性认识：党中央权威是危难时刻全党全国各族人民迎难而上的根本依靠；人民至上是作出正确抉择的根本前提；制度优势是形成共克时艰磅礴力量的根本保障；科学决策和创造性应对是化危为机的根本方法；科技自立自强是促进发展大局的根本支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这“五个根本”是规律也是经验，是我们从胜利走向胜利的根本遵循。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再过几天，2021年就要到来。新旧交替之际，传来振奋人心的消息：京雄城际铁路全线开通运营，千年大计的“未来之城”雄安新区雏形初显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;走过激流，中国经济这艘巨轮依然破浪前行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是人民共和国的下一个航程，又一个“五年”的开启；也是全面建设社会主义现代化国家的新征程，又一次崭新的开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前进的道路绝非坦途，但我们有应对挑战风险的经验与智慧，也有一张蓝图干到底的决策和部署――&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瞄准供给和需求更高水平动态平衡，中央经济工作会议提出2021年经济工作的总体要求、政策取向，明确了8项重点任务，为明年开局起步精心谋划，确保构建新发展格局“迈好第一步，见到新气象”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持问题和目标导向，党的十九届五中全会提出“十四五”时期经济社会发展指导思想和必须遵循的原则，明确了12项重要举措，铺展开未来5年乃至15年经济社会发展的画卷，一幅更高质量、更有温度、更富活力的发展图景跃然纸上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;历史交汇点，亦是历史新起点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新起点上，我国经济发展最大的依靠是党的全面领导。我们党经历了近百年风雨磨砺，无愧于伟大、光荣、正确的历史评价。适应新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局，必须善于用政治眼光观察和分析经济社会问题，深刻把握“五个根本”的规律性认识，真抓实干把党中央决策部署贯彻到经济工作各方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新起点上，我国经济发展最大的潜力是每个人都过上美好生活的愿望。国家梦想承载你我未来，每一个人奋力向前的奔跑，让中国社会始终葆有勃勃生机、旺盛活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;事要去做才能成就事业，路要去走才能开辟通途。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我们将继续书写答卷！我们将创造新的辉煌！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625672578.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国减税降费激发市场活力 前11月新增减税降费23673亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625670429.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局最新数据显示，2020年1至11月，全国累计新增减税降费23673亿元。其中，今年出台的支持疫情防控和经济社会发展税费优惠政策新增减税降费16408亿元，2019年年中出台政策在今年翘尾新增减税降费7265亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深入贯彻落实减税降费政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北省税务局发布的数据显示，2020年前三季度，湖北省累计新增减税降费696.1亿元，其中减税303.8亿元，降费392.3亿元。分行业看，制造业享受减税份额最高。全省制造业纳税人减税121.1亿元，占全省减税总额的39.9%，是所有行业中减税份额占比最高的行业。分经济类型看，民营企业是减税降费政策红利的受益主体，分享了新增减税降费总额的近51%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年初，受疫情影响，湖北汽车行业恢复生产后，车企普遍反映面临着资金短缺、信息不畅、上下游供销链阻滞等难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为做好汽车产业的复工稳产，湖北省十堰市税务部门借助增值税发票开具情况及“千户集团”直报数据，对东风商用车经营情况、复工复产程度、产业链变化情况和地区经济运行情况进行分析，为车企减免各项税费近2亿元，解决复工复产难题200余项次。同时提供上下游供销信息700余条，为东风商用车及下属企业实现“加速跑”助了一臂之力。东风商用车有限公司逆风而上，仅2020年上半年累计销售中重卡10.66万辆，同比增长9.56%，跑出了疫情下的“东风加速度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省财政厅负责人介绍，近年来安徽充分发挥财政职能，服务高质量发展，以政府收入“减法”换取企业效益“加法”和市场活力“乘法”，坚持放水养鱼、涵养税源，推进减税降费政策落地生根，省级涉企行政事业性收费实现清零，今年1月至10月，全省新增减税降费593亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“每年公司都能享受到研发费用加计扣除、高新技术企业所得税优惠减免等实打实的政策红利，真是多亏了这些税收优惠政策的加持。” 安安精工铝业公司财务负责人表示，仅近两年，公司就享受到736.49万元的企业所得税优惠，节省下来的资金给企业打造技术中心提供了重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年前三季度，四川全省由税务部门征收的税收和非税收入累计新增减税降费371.78亿元。其中，今年出台的支持疫情防控和经济社会发展税费优惠政策新增减税降费100.13亿元。酒店餐饮行业是受新冠肺炎疫情影响的“重灾区”。在免征增值税等优惠政策的助推下，前三季度，四川全省实现餐饮收入1663.7亿元，其中9月份同比增长1.4%，月增幅年内首次由负转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“减税降费政策给我们企业减负9000多万元，这些资金我们都用于员工技能的提升以及研发方面的投入，有效促进了企业产能的提升。”银川隆基硅材料有限公司相关负责人表示，今年前三季度，该企业硅棒和硅片产能分别提升了12%和20%，税率调整为企业节省出一笔可观的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁夏回族自治区财政厅发布的信息显示，随着各项税费优惠政策的全面落实，前三季度宁夏累计为纳税人新增减负99.9亿元，减负红利加速变为市场活力。在积极有为的财政政策助力下，宁夏经济稳步复苏，前三季度全区实现生产总值2796亿元，同比增长2.6%。此外，大规模减税降费对企业加大研发创新和技改投资提供了资金支撑。前三季度，宁夏工业技术改造投资增长9.1%，今年以来首次转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院教授李旭红认为，税务部门深入贯彻落实减税降费政策，有利于降低企业成本、增加现金流、提高创新收益，加快企业动能转换，提升创新型企业发展速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;纳税服务不断优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局数据显示，截至今年11月，“非接触式”办税缴费服务事项已达211项，90%以上的主要办税缴费服务事项实现了网上办理，全国累计办理主要涉税业务中“非接触式”办理的占比已近9成，纳税人缴费人对网上办税缴费的满意度达97.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“网上办”“线上办”“码上办”“掌上办”……今年来，税务部门积极推行“非接触式”办税缴费，不断提升办税便利性和需求响应及时性，最大程度方便纳税人缴费人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，2020年以来，面对疫情的冲击，福州市推出套餐式服务、“非接触式”办税、“一站式”服务平台等系列创新举措，为企业减税降费超百亿元。其中，推行“非接触式”办税，降低政策兑现成本，福州市网上受理综合涉税事项占比96.97%，简化办税程序，压缩办税时间，争分夺秒将政策红利直达市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福州经济技术开发区税务局相关负责人介绍，为促进高新企业发展，税务部门积极发挥税收职能作用，组建专家智囊团，推送暖企政策礼包，设置税务服务专员等，联合多部门响应企业涉税诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年为进一步支持广西企业“走出去”，广西税务部门加快出口退税办理速度，推行出口退税审核前置。2020年1至9月，已为1854户出口企业办理退（免）税54.89亿元，提速50%以上，部分企业实现当日退税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，广西税务部门还创新举措、优化服务，推行“非接触式”办税等助力企业复工复产。目前9成左右的主要涉税事项可以通过网上办理，其中网上申报率超过99%。广西税务部门实行“一户式”建档、“一对一”联络以及“个性化”减税降费服务，税务干部主动到企业宣讲税收新政策，推进各项减税降费政策落实落细，确保政策红利直达市场主体，更好服务“六稳”“六保”大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“被实践证明正确的应该继续坚持，在继承的基础上谋求突破。”湖北省税务局负责人表示，疫情期间，湖北税收减免优惠线上办理、“非接触式”办税缴费方式深受好评，数据分析服务复工复产大局，税收信息化建设的支撑作用逐渐显现。未来，将坚持把创新作为第一动力，充分利用5G、云计算等新技术，创新方法、路径和手段，集成运用税收数据，提升税收执法、办税服务等方面的智能化水平，不断加强和优化服务税费征管、服务经济发展的智慧税务建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在帮助企业盘活资金的同时，税务部门充分发挥税收大数据优势，通过税务大数据平台，帮助出口企业积极谋求向内销转型。税收数据显示，前三季度，全国出口企业内销销售收入同比增长7.7%，高于全部企业销售收入增速5.9个百分点，出口企业内销市场份额由1月份的12.2%提升至9月份的13.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李旭红教授认为，税收大数据等手段还能及时跟踪企业经营生产状况，及时化解现实困难，帮助各类主体了解政策、享受优惠，进一步打通产业链、实现良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局收入规划核算司司长蔡自力表示，税务部门将进一步抓好各项税费优惠政策的落实，切实提高政策落实的针对性、实效性，以更扎实举措落实好纾困惠企各项减税降费政策，更好服务“六稳”“六保”大局。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625670429.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>审计署深圳特派办：扎实开展生态环保资金审计</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625671912.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625671912.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刑法修正案（十一）通过！对欺诈发行、信披造假等打击力度空前！证监会：彰显“零容忍”决心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625669015.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月1日新证券法正式实施后，刚刚，全国人大常委会也审议通过了刑法修正案（十一），明年3月1日起正式实施。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/19580c584ca387e" id="4c3dd3516e84569786087b850d55fd76" data-data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来看本次修正案涉及资本市场的5大要点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、对于欺诈发行，修正案将刑期上限由5年有期徒刑提高至15年有期徒刑，并将对个人的罚金由非法募集资金的1%-5%修改为“并处罚金”，取消5%的上限限制，对单位的罚金由非法募集资金的1%-5%提高至20%倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、对于信息披露造假，修正案将相关责任人员的刑期上限由3年提高至10年，罚金数额由2万元-20万元修改为“并处罚金”，取消20万元的上限限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、强化“关键少数”刑事追责。将控股股东、实际控制人组织、指使实施欺诈发行、信息披露造假，以及控股股东、实际控制人隐瞒相关事项导致公司披露虚假信息等行为纳入刑法规制范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、压实保荐人等中介机构的“看门人”职责。将保荐人作为提供虚假证明文件罪和出具证明文件重大失实罪的犯罪主体，适用该罪追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、借鉴新证券法规定，针对市场中出现的新的操纵情形，进一步明确对“幌骗交易操纵”、“蛊惑交易操纵”、“抢帽子操纵”等新型操纵市场行为追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会官网消息称，2020年12月26日，第十三届全国人大常委会第二十四次会议审议通过了刑法修正案（十一）（以下简称“修正案”），并将于2021年3月1日起正式施行。本次刑法修改，是继证券法修改完成后涉及资本市场的又一项重大立法活动，是贯彻落实习近平法治思想、建设有中国特色社会主义法治体系的重要举措，体现了党中央、全国人大对资本市场的高度重视、亲切关心和大力支持，表明了国家“零容忍”打击证券期货犯罪的坚定决心，对于切实提高证券违法成本、保护投资者合法权益、维护市场秩序、推进注册制改革、保障资本市场平稳健康发展具有十分深远的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划建议提出，要完善现代金融监管体系，提高金融监管透明度和法治化水平，对违法违规行为“零容忍”。下一步，证监会将以认真贯彻落实刑法修正案（十一）为契机，推动加快修改完善刑事立案追诉标准，加强刑法修正案（十一）内容的法治宣传教育，不断深化与司法机关的协作配合，坚持“零容忍”打击欺诈发行、信息披露造假等各类证券期货违法犯罪行为，切实提高违法成本，有效保护投资者合法权益，全力保障资本市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据央视新闻报道，刑法修正案（十一）新增条文13条，修改条文34条，其中新增及修改了以下罪名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;个别下调刑事责任年龄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刑法修正案（十一）规定在“特定情形、特别程序”的前提下，12至14周岁未成年人实施严重暴力犯罪也将承担刑事责任。同时，明确父母或者其他监护人的管教责任，并规定必要时依法进行专门矫治教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大对未成年人保护力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增加特殊职责人员性侵犯罪，对已满14周岁不满16周岁的未成年女性负有监护、收养、看护、教育、医疗等特殊职责的人员，与该未成年女性发生性关系的，处三年以下有期徒刑；情节恶劣的，处三年以上十年以下有期徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修改奸淫幼女罪，对奸淫不满10周岁的幼女或者造成幼女伤害等严重情形明确适用更重刑罚，可处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修改猥亵儿童罪，进一步明确对猥亵儿童从重惩处的具体情形，包括猥亵儿童多人或者多次的；造成儿童伤害或者其他严重后果的；猥亵手段恶劣等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强疫情防控刑事法律保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修改妨害传染病防治罪，明确新冠肺炎等依法确定的采取甲类传染病管理措施的传染病，属于本罪调整范围。增加规定了拒绝执行县级以上人民政府、疾病预防控制机构依法提出的预防、控制措施，非法出售、运输疫区被污染物品等犯罪行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大力度打击制售劣药犯罪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刑法修正案（十一）对制售劣药犯罪规定与生产、销售假药罪同等处罚。规定：生产、销售劣药，对人体健康造成严重危害的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；后果特别严重的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严惩金融乱象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将非法吸收公众存款罪的法定最高刑由十年有期徒刑提高到十五年，调整集资诈骗罪的刑罚结构，加大对非法集资犯罪的惩处力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明确对非法讨债行为进行严厉惩处，将采取暴力、“软暴力”等手段催收高利放贷等产生的非法债务的行为，规定为犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大对证券犯罪的惩治力度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增加高空抛物、抢夺公交车方向盘犯罪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从建筑物或者其他高空抛掷物品，情节严重的，处一年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金。有前款行为，同时构成其他犯罪的，依照处罚较重的规定定罪处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对行驶中的公共交通工具的驾驶人员使用暴力或者抢控驾驶操纵装置，干扰公共交通工具正常行驶，危及公共安全的，处一年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增加“冒名顶替”犯罪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盗用、冒用他人身份，顶替他人取得的高等学历教育入学资格、公务员录用资格、就业安置待遇的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处罚金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;组织、指使他人实施前款行为的，依照前款的规定从重处罚。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家工作人员有前两款行为，又构成其他犯罪的，依照数罪并罚的规定处罚。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增加侮辱、诽谤英烈行为犯罪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刑法修正案（十一）与英雄烈士保护法相衔接，将侮辱、诽谤英雄烈士的行为明确规定为犯罪。规定“侮辱、诽谤或者以其他方式侵害英雄烈士的名誉、荣誉，损害社会公共利益，情节严重的，处三年以下有期徒刑、拘役、管制或者剥夺政治权利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增加非法基因编辑等犯罪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刑法修正案（十一）与生物安全法衔接，增加规定了三类犯罪行为：非法从事人体基因编辑、克隆胚胎的犯罪；严重危害国家人类遗传资源安全的犯罪；非法处置外来入侵物种的犯罪等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;修改完善知识产权犯罪规定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　适当提高刑法所规定的销售假冒注册商标罪，非法制造、销售非法制造的注册商标标识罪，侵犯著作权罪，销售侵权复制品罪、侵犯商业秘密罪等六个犯罪的刑罚，进一步加大惩治力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增加规定了“商业间谍”犯罪。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625669015.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部部长高虎城率团出席二十国集团贸易部长会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625672997.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月4日，商务部部长高虎城率中国政府代表团启程出席二十国集团(G20)贸易部长会议。商务部副部长王受文,中国常驻世界贸易组织代表团代表、特命全权大使俞建华一同与会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议将于10月5-6日在土耳其伊斯坦布尔召开，重点讨论应对全球贸易增速放缓、促进中小企业及低收入发展中国家融入全球价值链、支持多边贸易体制等议题，为11月G20安塔利亚峰会做好经贸方面的准备。此前，G20贸易部长会议于2012年、2014年分别在墨西哥巴亚尔塔港、澳大利亚悉尼召开。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625672997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>审计署国外贷援款项目审计服务中心2020年度中央层级国外贷援款项目审计结果公告（第二批）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625671988.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625671988.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多项关键指标底气足韧性强 2021年经济增速显著回升成共识</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625669066.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，面对突如其来的新冠肺炎疫情冲击和更加复杂的内外部环境，中国经济经受住巨大考验，呈现快速恢复态势。业内人士预计，新的一年，中国经济将持续复苏，加快回暖。2021年社会消费品零售额增速有望反弹到12%左右，投资增速有望回升至10%左右，出口增速有望保持在5%左右，GDP增速有望达到8%左右，经济增速显著回升成为业内共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费：信心增反弹大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，随着疫情防控措施常态化，2021年消费者信心将进一步回升，线下消费潜力得到释放，消费有望继续回暖，并成为经济恢复的主要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人付凌晖表示，随着经济逐步恢复到常态化增长，消费仍然会成为经济的主要支撑引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预计2021年消费会出现补偿性反弹。”国家信息中心首席经济师祝宝良表示，随着新冠疫苗研发不断取得进展，消费者信心将持续提升，居民边际消费倾向会有所提高。2020年消费在三大需求中遭受疫情冲击最大，恢复最为缓慢，基数效应也最大，预计2021年社会消费品零售额增速会反弹到12%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国泰君安首席经济学家花长春认为，2021年随着居民与企业收入回升，将引发需求的内生修复和消费信心的改善。与此同时，海外供给替代和消费需求修复共振，也将带动国内相关消费行业景气度上行。预计全年社会消费品零售额增速在14%左右，可选消费部分分项仍大有可为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为巩固消费持续回暖态势，政策利好正不断释放。商务部近日明确表示，岁末年初，商务部将会同有关部门和地方，从市场体系建设、营造良好消费环境等方面开展一系列促消费工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投资：空间大有支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资作为拉动经济增长的动力之一，2021年有较大发力空间。“2020年前三季度，新开工项目计划总投资同比增长14.6%，预示着2021年有较大的投资空间。”祝宝良预计，2021年投资增速为10%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产和基建投资将保持稳定。祝宝良说，2020年地方政府专项债券、地方政府一般性债务预算用于基建投资的支出和中央预算内投资资金总额超过5.35万亿元以上，比上年至少增加1.67万亿元以上，加上提高专项债券用于项目资本金的比例，基础设施投资的资金来源大幅度增加。由于疫情导致项目开工推迟，部分资金会结转到2021年使用，可以保障基建投资资金来源稳定增长。房地产在建项目面积和新开工项目面积维持上升趋势，房地产价格也存在上涨预期，房地产投资会稳定增长，但房住不炒、房地产企业融资的三条红线约束会抑制投资过快上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业投资恢复将持续。花长春认为，2021年制造业将会在海内外需求复苏共振下，进入新一轮周期。随着国内可选消费修复，吃穿住行需求在回升，预计食品、低技术消费链条的修复将延续。而传统周期也再次发力，上游黑色和有色链条仍有支撑。海外新一轮刺激计划有望出台，持续支撑我国出口。CPI与PPI的“剪刀差”也在缩窄，有望进一步推动企业盈利修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毕马威最新发布的报告认为，制造业投资尤其是产业升级带动的高技术制造业投资将继续快速增长，成为拉动投资的主力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出口：高景气韧性强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出口超预期增长为我国经济复苏作出较大贡献。“影响2020年出口超预期增长的因素在2021年会继续存在。”祝宝良表示，2021年，世界各国消费者的信心会继续增强，需求端恢复仍会快于供给端，预计2021年中国出口增长5%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　花长春认为，出口在2021年上半年仍将有亮眼表现，下半年可能小幅回落但保持韧性。预计全年出口增速在7%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对新冠肺炎疫情给我国外贸发展带来的严峻挑战，我国出口超预期增长表现出强大韧性和综合竞争力。毕马威中国首席经济学家康勇表示，由于疫情依然在很多国家蔓延，未来一段时间海外市场产需缺口依然存在，预计2021年上半年我国出口依然可以保持较高增长。随着疫苗的使用帮助世界经济逐渐正常化，防疫物资和暂时性出口替代订单将有所减少；加之高基数作用，下半年出口增速将放慢。2021年出口增速料总体保持强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;GDP:动力足增速升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年经济增速显著回升成为业内共识。付凌晖日前表示，2021年我国经济运行有不少有利因素，经济逐步向潜在增长水平回归可能性较大。由于2020年基数较低，从速度上看，2021年经济增速可能会比较快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在祝宝良看来，今年以来，中国采取的宏观调控政策滞后效应仍会对2021年经济起到推动作用，中国经济会继续恢复。预计2021年中国经济增长8%左右，一季度经济增速会达到两位数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年经济复苏进入第二阶段。”新时代证券首席经济学家潘向东表示，在此前政策刺激、出口拉动下，居民收入增速快于消费增速，经济好转，居民消费倾向提升，居民支出有可能加快。与此同时，需求旺盛，企业盈利增速上升，生产经营预期改善，企业也将加大资本开支。这些都意味着经济内生动力增强。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625669066.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刑法修正案通过：欺诈发行最高15年有期徒刑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625671885.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月26日，第十三届全国人大常委会第二十四次会议审议通过了刑法修正案（十一）（以下简称“修正案”），并将于2021年3月1日起正式施行。本次刑法修正，是继证券法修改完成后涉及资本市场的又一项重大立法活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修正案大幅提高欺诈发行、信息披露造假等犯罪的刑罚力度。对于欺诈发行，修正案将刑期上限由5年有期徒刑提高至15年有期徒刑，并将对个人的罚金由非法募集资金的1%至5%修改为“并处罚金”，取消5%的上限限制，对单位的罚金由非法募集资金的1%至5%提高到20%至1倍。对于信息披露造假，修正案将相关责任人员的刑期上限由3年提高至10年，罚金数额由2万元至20万元修改为“并处罚金”，取消20万元的上限限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　川财证券首席经济学家陈雳对《经济参考报》记者表示，资本市场的高质量发展，离不开公平、公开、公正合理的市场环境，对违法乱纪行为零容忍，通过法治和制度建设去完善上市和交易机制，这样以信息披露为特色的注册制一旦全面推行，才会得到有效的运行保障。之前很多案件处理，对一些重大案件罚款金额相对较轻，本次修改进一步结合实际情况，扩大覆盖范围和力度，对欺诈和造假将形成有效的震慑力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修正案还强化了对控股股东、实际控制人等“关键少数”的刑事责任追究，明确将控股股东、实际控制人组织、指使实施欺诈发行、信息披露造假，以及控股股东、实际控制人隐瞒相关事项导致公司披露虚假信息等行为纳入刑法规制范围。修正案压实保荐人等中介机构的“看门人”职责，明确将保荐人作为提供虚假证明文件罪和出具证明文件重大失实罪的犯罪主体，适用该罪追究刑事责任。同时，对于律师、会计师等中介机构人员在证券发行、重大资产交易活动中出具虚假证明文件、情节特别严重的情形，明确适用更高一档的刑期，最高可判处10年有期徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，修正案还与证券法修订保持有效衔接。一方面，将存托凭证和国务院依法认定的其他证券纳入欺诈发行犯罪的规制范围，为将来打击欺诈发行存托凭证和其他证券提供充分的法律依据；另一方面，借鉴新证券法规定，针对市场中出现的新的操纵情形，进一步明确对“幌骗交易操纵”“蛊惑交易操纵”“抢帽子操纵”等新型操纵市场行为追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会表示，下一步，将推动加快修改完善刑事立案追诉标准，不断深化与司法机关的协作配合，坚持“零容忍”打击欺诈发行、信息披露造假等各类证券期货违法犯罪行为，切实提高违法成本，有效保护投资者合法权益，全力保障资本市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625671885.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人民银行减免征信报告查询费用近10亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625672634.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民日报12月27日报道：中国人民银行副行长陈雨露25日介绍，截至目前，中国人民银行征信系统已累计减免征信报告查询费用近10亿元，其中小微企业受益占比近60%，涉及270多万家小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“促进小微企业融资，最根本是要解决信息不对称难题。”陈雨露在当日举行的国务院政策例行吹风会上表示，征信是解决或者缓解信息不对称问题的一个重要手段。从数据来看，中国人民银行征信系统征信查询的总量中，小微企业占比达60%，是征信系统最大的受益者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为帮助供应链上的小微企业融资，中国人民银行从2013年开始建立应收账款融资服务平台，为小微企业开展线上供应链融资提供信息确权登记服务。陈雨露介绍，今年以来，该平台已促成中小微企业融资近2万亿元，超额完成了全年8000亿元的目标任务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625672634.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协提案委员会创新形式增强提案办理协商成效 今年起 走访提案承办单位成为提案督办新方式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625673010.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民政协报讯（记者 刘彤）“今年科技部主办的重点提案有4件。其中，袁亚湘、王先进委员提出的《关于尽快布局打造人工智能产业生态的提案》，以提案委员会走访科技部的方式督办。”12月3日，在全国政协提案委员会走访科技部的座谈会上，科技部秘书长苗少波介绍了该提案的办理情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会场桌摆成了“回”字形。苗少波的对面恰好坐着王先进。王先进从人工智能与实体经济深度融合发展的角度提出建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苗少波接着说道，“2017年，国务院发布了《新一代人工智能发展规划》后，科技部牵头成立了人工智能规划推进办公室，目前已支持北京、西安等地建设了13个‘国家新一代人工智能创新发展试验区’，科技创新2030――新一代人工智能重大项目已发布了三批项目申报指南……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王先进认真倾听，若有所思。在随后的互动交流中，他又进一步提出了目前存在的问题和挑战。这一次，王先进得到了科技部部长王志刚的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一幕，发生在全国政协提案委员会走访科技部的座谈会现场。这也是提案委员会今年的第4场走访活动，此前，还走访了住房和城乡建设部、工业和信息化部、国家文物局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走访提案承办单位，是提案委员会多年来坚持开展的一项工作，目的是通过走访给提办双方搭建面对面沟通的协商平台，推动提案办理落实，听取提办双方对全国政协提案工作的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不过，与往年相比，今年的走访又有了新亮点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据新修订的《全国政协重点提案遴选与督办办法》，今年，全国政协提案委员会创新方式方法，将走访提案承办单位与督办重点提案相结合，增强提案办理协商成效，促进提案办理落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这表明，今后，除了委员视察、重点提案督办调研、提案办理协商会、重要提案摘报这4种提案办理方式外，又多了一种新方式：走访提案承办单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对提案工作来说，提出高质量提案仅仅是第一步，提案要想取得好的效果，办理和督办是关键环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月27日，提案委员会走访国家文物局，督办《关于进一步加强我国优秀文化遗存与文化遗产保护的提案》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天，提案者高杰委员也到了现场，他希望在文物保护法修改之际，把问题提出来，让相关法律制度更加完善、更具可操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家文物局副局长关强在回应高杰的问题时表示，这件提案由国家文物局会同文化和旅游部办理，两部门认真研究委员提出的意见建议，目前正重点推动3项工作，其中之一是以文物保护法修订为契机，完善立法目的，强化政府责任，鼓励社会参与，加大保护力度，规范文物市场，加强监督检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　委员们还了解到，目前，修改文物保护法已被十三届全国人大常委会列为立法规划一类项目。国家文物局已研究起草了《中华人民共和国文物保护法（修订草案）》的征求意见稿，充分参考借鉴了委员提案中的相关建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协十三届一次会议以来，提案委员会组织不同界别的委员走访了工业和信息化部、文化和旅游部、审计署等12家提案承办单位，参与委员将近300多人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走访的时间一般都安排在年末，委员们能深入了解一年来部委的工作情况，更好知情明政，精准选定提案题目、开展调查研究，进而提高提案质量，发挥好建言资政和凝聚共识双向发力的作用。同时，对承办单位来说，倾听委员呼声，了解提案答复是否真正得到委员认可，才能进一步提高办理质量，推动相关工作落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月19日，在住房和城乡建设部走访座谈会上，唐俊杰委员继续为去年提案中的建议呼吁――完善标准，尽快发布实施新版《冷库设计规范》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　住建部副部长黄艳在回应中表示，已收到主编单位修订的《冷库设计规范》，目前正在履行相关程序，抓紧发布实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每一家承办单位都拿出了最大的诚意：相关提案、办理复文、公告文件汇编成册，部内各司局负责人全部到场，“一把手”亲自主持并作回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月25日，提案委员会走访工业和信息化部，座谈会由工信部党组书记、部长肖亚庆亲自主持，并介绍提案办理总体情况。他说，2020年，工业和信息化部共承办提案595件，目前已全面完成提案的办理答复和复文公开，并将B类承诺事项全部纳入督办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在走访科技部的座谈会上，8名委员从人工智能在交通行业的落地应用、改造升级采煤工法和提升矿井产出率、健全学术不端惩戒机制、持续支持集成电路发展、推动关键领域民营企业核心技术创新等角度提出问题，科技部部长王志刚一一回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深度协商，解疑释惑，走访的过程，让提案办理的过程成为不断增进理解、促进团结、凝聚共识的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，今年全国政协共确定73件重点提案，对这些提案的督办情况，全国政协提案委员会向全国政协主席会议作了汇报，有关部委提案办理工作情况还将在明年全国两会上印发给全国政协委员和参会媒体。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625673010.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欺诈发行、信披造假刑期罚金大幅上提！三类新型操纵市场行为将被追究刑责 “股市名嘴”等被点名</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20201228/c625669115.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月26日，第十三届全国人大常委会第二十四次会议审议通过了刑法修正案(十一)，并将于2021年3月1日起正式施行。和证券法修订相衔接，修改内容大幅提高了欺诈发行、信息披露造假、提供虚假证明文件和操纵市场等四类证券期货犯罪的刑事惩戒力度，并强化对控股股东、实际控制人等“关键少数”的刑事责任追究、压实保荐人等中介机构的“看门人”职责等。本次刑法修改借鉴新证券法规定，明确对“幌骗交易操纵”“蛊惑交易操纵”和“抢帽子交易操纵”等新型操纵市场行为追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，刑法修正案(十一)显著提升了证券期货犯罪震慑效力，将为注册制改革提供强有力的法治保障，有助于将证券期货犯罪“零容忍”要求落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对四项罪名做出具体修改&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刑法是国家的基本法律，1997年全面修订刑法以来，先后通过了一个决定、十个刑法修正案和十三个有关刑法的法律解释，及时对刑法作出修改、补充和明确适用。其中，与资本市场相关的修正案共有三个（修正案一、六、七）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着资本市场快速发展，证券期货犯罪出现了许多新情况、新问题，突出表现在：欺诈发行、信息披露造假的刑期过低，操纵证券、期货市场犯罪出现了一些新的犯罪手段等，因此亟需修改完善刑法有关证券期货犯罪的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刑法修正案(十一)对欺诈发行股票、债券罪等四项罪名做出具体修改。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）将欺诈发行犯罪刑期上限提高至15年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欺诈发行被普遍认为是资本市场中性质最为恶劣、主观恶性最大、各方面深恶痛绝的犯罪行为，修改前，欺诈发行犯罪的刑期上限只有5年有期徒刑，本次主要作出四方面修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是大幅提高刑期上限和罚金幅度。刑法修正案(十一)将欺诈发行犯罪的刑期上限由5年有期徒刑提高至15年有期徒刑，并将对个人的罚金由非法募集资金的1%-5%修改为“并处罚金”，取消5%的上限限制，对单位的罚金由非法募集资金的1%-5%提高至20%-1倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是将存托凭证纳入欺诈发行犯罪的规制范围。同时，考虑到国务院将来可能认定新的证券品种，增加了“等证券”的表述，为打击欺诈发行其他证券品种的犯罪行为提供了法律依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是精确惩处“幕后”的控股股东、实际控制人，明确将控股股东、实际控制人组织、指使公司实施欺诈发行纳入刑法规制范围，并明确控股股东、实际控制人是单位时实行“双罚制”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是适应实践需要，增加“等发行文件”的表述。修改前的本罪的犯罪对象只规定了“招股说明书、认股书、募集办法”，仅为发行人向主管部门提交或者向投资者披露文件的一部分，难以覆盖发行过程中涉及的所有文件。例如，在科创板发行上市审核过程中，上交所出具问询函后，发行人及相关中介机构会向上交所提交回复意见，并通过上交所网站对社会公众及投资者公开。这些文件是投资者判断公司价值的重要依据，也属于发行文件。另外，2019年6月高法院出台的《关于为设立科创板并试点注册制改革提供司法保障的若干意见》，也将科创发行上市审核中发行人及中介机构提交的回复意见视为发行文件的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）违规披露、不披露重要信息罪刑期上限提至10年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推行股票发行注册制改革的背景下，更需要进一步加大对信息披露造假行为打击力度，让失信欺诈者付出沉重代价。在本次刑法修改前，本罪犯罪主体的规定不够全面，且刑期设置相对偏低，与注册制以信息披露为核心的理念不尽一致。本次主要作出如下修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是大幅提高刑罚。根据刑法原第一百六十一条的规定，法定最高刑为3年有期徒刑，罚金最高为20万元，已不能准确地评价信息违规披露的危害程度。因此，刑法修正案(十一)将本罪刑期提高至10年有期徒刑，同时将罚金修改为不定额罚金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化控股股东、实际控制人的刑事责任。刑法修正案(十一)在本罪中强化了控股股东、实际控制人的刑事责任，明确控股股东、实际控制人实施或者组织、指使实施信息违规披露或者不披露重要信息的，或者隐瞒相关事项导致他人利益受损或者具有其他严重情节的，根据本条第一款中有关单位责任人员的规定处罚。公司、企业的控股股东、实际控制人本身是单位的，实行“双罚制”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）提供虚假证明文件罪最高可判处10年有期徒刑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中介机构是资本市场的看门人，需要充分了解发行人的经营情况和风险，并对发行的申请文件和信息披露资料进行核查验证，在确保发行人信息披露真实、准确、完整方面负有很高的义务，其勤勉尽责对于资本市场的健康发展至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本次修改主要如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是明确规定保荐人承担相应的刑事责任。保荐人除了要保障自己提供的发行文件真实、准确和完整外，还需要对会计师事务所、律师事务所和评估机构提供的证明文件的真实性、准确性和完整性进行审慎核查。原刑法第二百二十九条的条文没有明确将保荐人作为提供虚假证明文件罪的犯罪主体。刑法修正案(十一)明确将保荐人作为本罪的犯罪主体，适用该罪追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化中介人员在证券发行、重大资产交易活动中出具虚假证明文件的刑事打击力度。刑法修正案(十一)明确，对于中介人员在证券发行、重大资产交易活动中出具虚假证明文件、情节特别严重的情形，适用更高一档的刑期，最高可判处10年有期徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）明确对三类新型操纵市场行为追究刑事责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　操纵证券、期货市场是资本市场一种常见、多发的违法犯罪行为，其行为具有专业性强、犯罪手段隐蔽、操纵方法多样等特点。现行刑法第一百八十二条列举的三类操纵情形是比较传统的犯罪形态，在实践中已很少存在。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/9e92b53b7eb2eac5" id="a7ca8920c68c2593d8ada92f0e974348" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：刑法修正案（十一）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士指出，实践中，“蛊惑交易操纵”“抢帽子交易操纵”“幌骗交易操纵” 等已经较为常见。从搜集到的有关操纵市场犯罪的判决书情况看，过半数的案件判决案件引用兜底条款予以处罚，反映出现行刑法规定的操纵情形与实践相脱节的问题。因此本次刑法修改借鉴新证券法规定，明确对“幌骗交易操纵”“蛊惑交易操纵”和“抢帽子交易操纵”等新型操纵市场行为追究刑事责任：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是不以成交为目的，频繁或者大量申报买入、卖出证券、期货合约并撤销申报。该行为方式被称为“幌骗交易操纵”。在证券和期货交易中，投资者的报价即使未成交，也会反应在报价系统交易行情中；如果行为人不以成交为目的，频繁或者大量申报并撤销申报，可能会影响其他投资者对市场状况的判断并影响其投资决策，进而影响交易价格和交易量。 认定“频繁"申报和撤销申报，要考虑行为人在同一交易日内，在同一证券、期货的有效竞价范围内，按照同一买卖方向进行申报和撒销申报达到的次数。认定“大量”申报并撤销申报量，则要综合考虑行为人的申报量占总申报量、成交量的比例等因素判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是利用虚假或者不确定的重大信息，诱导投资者进行证券、期货交易。该行为方式被称为“蛊惑交易”。行为人利用虚假或者不确定的重大信息，诱导投资者在不了解事实真相的情况下做出投资决策，影响证券、期货交易价格或者交易量；行为人则在编造、传播虚假或者不确定的重大信息之前买入或卖出相关证券、期货合约，而在该信息使股价、期货合约价格发生预期的波动之后卖出或买入相关证券、期货合约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是对证券、证券发行人、期货交易标的公开作出评价、预测或者投资建议，同时进行反向证券交易或者相关期货交易。该行为方式被称为“抢帽子交易操纵”， 从事抢帽子交易操纵的主要是对部分投资者有一定影响力的主体，如证券公司、证券咨询机构、专业中介机构及其工作人员，电视广播中所谓的“金融专家”“股市名嘴”。“抢帽子交易操纵”不仅会扰乱市场，还会侵害投资者的合法权益，刑法修正案(十一)明确要追究此类行为的刑事法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;彰显“零容忍”决心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保障资本市场平稳健康发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会表示，本次刑法修改，是继证券法修改完成后涉及资本市场的又一项重大立法活动，是贯彻落实习近平法治思想、建设有中国特色社会主义法治体系的重要举措，体现了党中央、全国人大对资本市场的高度重视、亲切关心和大力支持，表明了国家“零容忍”打击证券期货犯罪的坚定决心，对于切实提高证券违法成本、保护投资者合法权益、维护市场秩序、推进注册制改革、保障资本市场平稳健康发展具有十分深远的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划建议提出，要完善现代金融监管体系，提高金融监管透明度和法治化水平，对违法违规行为“零容忍”。下一步，证监会将以认真贯彻落实刑法修正案(十一)为契机，推动加快修改完善刑事立案追诉标准，加强刑法修正案(十一)内容的法治宣传教育，不断深化与司法机关的协作配合，坚持“零容忍”打击欺诈发行、信息披露造假等各类证券期货违法犯罪行为，切实提高违法成本，有效保护投资者合法权益，全力保障资本市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20201228/c625669115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专项行动延长至明年6月底 依法严惩涉疫骗税行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625672601.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;公平是税收营商环境的重要组成部分。今年以来，大规模减税降费让众多符合条件企业切实获益，但同时，也有一些不法分子打起“歪主意”，比如虚开发票、骗取退税，有的甚至还钻政策空子骗取新冠肺炎疫情防控税收优惠。为此，国家税务总局会同公安部、海关总署、人民银行决定将已开展两年的打击虚开骗税专项行动延长至2021年6月底，合力捍卫税收公平。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虚开增值税发票和出口骗税造成了企业间税负的不均衡，容易形成市场不公平竞争，不符合税收公平原则。”北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红表示，今年以来税务部门在优化执法方式、规范税务执法、打击偷骗税方面持续发力，充分发挥税务稽查“利剑”作用，切实保障国家税收安全，维护减税降费成果，捍卫公平竞争的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，自2018年8月份以来，国家税务总局联合多部门紧盯“假企业”“假出口”，持续开展打击虚开骗税违法犯罪专项行动。截至2020年10月底，共检查出口企业4092户，挽回税款损失270.88亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生后，一些不法分子恶意利用涉疫税收优惠政策及“非接触式”办税便利措施注册空壳企业，大肆虚开品名为“防疫物资”“口罩”等涉疫物资的发票，或者将不符合优惠条件的收入进行虚假申报，从而违法享受减免税收的优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“骗取疫情防控税收优惠的行为，既扰乱了疫情防控和复工复产秩序，也破坏了经济税收秩序，影响十分恶劣，必须依法严查。”国家税务总局稽查局副局长金鑫表示。为此，国家税务总局于2020年3月中旬组织开展了打击骗取疫情防控税收优惠等违法行为专项行动。截至11月中旬，各地税务部门共对7038户骗取涉疫税收优惠的违法企业实施立案检查，对其中涉嫌犯罪的4230户企业移送公安机关处理，联合公安部门抓捕犯罪嫌疑人1933名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在日常经营活动中，如何避免接受虚开的增值税专用发票？金鑫提示，可以从以下几方面着手。一是提高防范意识，购进货物时，了解交易公司的基本情况，包括经营范围、经营规模、企业资质等，评估风险。二是交易时，使用公对公的银行账户结算。三是仔细核对发票信息，包括货物品名、数量、金额等，保证票、货、款一致。四是保留交易过程中的各类资料凭证。如果在后续发现问题可以给税务机关甚至公安机关调查时提供依据。“最根本的还是不要心存侥幸、不贪小便宜，保证全部业务的真实性。”金鑫表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625672601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国积极考虑加入CPTTP是对全球化的最有力支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625669018.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国网评论员 乐水&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上周末召开的中央经济工作会议提出，要积极考虑加入全面与进步跨太平洋伙伴关系协定（CPTPP）。应当说，中央的这一表态并不令人意外。今年以来，中国国家主席习近平以及国务院总理李克强等国家领导人已多次在公开场合表示，对于参加CPTPP“中方持积极开放态度”。就在上个月，中国刚刚与亚太14国共同签署了《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP），中国加快推进区域性自由贸易建设的步伐非比寻常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当前全球化遭遇逆流，多边主义受阻的国际大背景下，中国对加入CPTTP的浓厚兴趣颇值得外界关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　CPTTP前身是由美国主导的跨太平洋伙伴协议（TPP）。TPP在2016年成立之初并没有欢迎中国的加入，甚至在有意无意中透露出孤立中国的意图。而特朗普上台之后，美国对外政策表现出了对多边主义的强烈抵触，并迅速退出了TPP。美国的骤然“退群”令TPP的作用大打折扣，也给跨太平洋自贸区的建设蒙上了一层浓重的阴影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，一个覆盖广泛的跨太平洋自贸区的作用不可小觑。目前CPTPP成员国的总人口约为5亿人，GDP总量约为10.57万亿美元，占世界经济总量的13.1%。如果未来有中国的加入，CPTPP无疑将升级成为一个可以与RCEP相媲美的超大规模自由贸易市场。在每一个亚太国家看来，这其中所蕴含的巨大经济发展潜力是绝对不容忽视的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对中国来说，加入CPTPP的客观条件在逐渐成熟。由于RCEP和CPTPP的覆盖成员国有所重叠，所以中国与很多CPTPP的成员国都建立了良好的谈判关系。换句话说，RCEP的成功签署已为中国加入CPTPP奠定了坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从另一方面看，积极考虑加入CPTPP也意味着中国对自身的法律制度及管理水平提出了更高的要求。CPTPP是公认的当今世界最高标准的自由贸易协定，比RCEP开放的力度更大，例如对95%的货物实行零关税政策。加入CPTPP，将倒逼我们进行改革。中国在20年前加入世界贸易组织（WTO）促使国内大力推进了诸多领域的改革，而加入CPTPP也将会进一步鼓励改革走向深水区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了加速与国际接轨的进程，真正参与国际竞争，中国正在一步步提高自身的系统化管理能力。在不久前发布的市场准入负面清单2020版中，列入事项123项，与2016年试点版的328项相比已大幅减少。不过这与外商投资准入负面清单要求的33项还是存在一定差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　客观地说，中国加入CPTPP的过程不可能是一蹴而就的，还有很多深层次的矛盾和问题亟待进一步解决，有很多硬骨头需要下大力气去啃。例如政府放权、对企业实行无差别国民待遇、取消政府补贴等，都是当前摆在我们面前的制度性改革难题。制度性的改革比技术性的改革更加艰难，也更需要“刀刃向内”的决心和勇气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十七大报告将自由贸易区建设上升为国家战略，十八大报告强调要加快实施自由贸易区战略。十九大报告进一步提出，赋予自由贸易试验区更大改革自主权，探索建设自由贸易港。从RCEP到CPTPP，中国自贸区建设的步伐是稳健而坚定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国曾是全球化和国际多边秩序的领导者，但近年来在特朗普政府的孤立主义政策影响下，美国在国际舞台上不断主动弱化其“领导力”，这导致诸多国际组织和多边合作框架遭遇严重危机。中国一向秉持着互利共赢的基本原则，积极倡导国际间的对话与合作。因此，中国考虑加入CPTPP，既是对深化自身改革提出的要求，也是对全球化和多边主义的最有力支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201228/c625669018.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>