<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 04 Jun 2021 07:03:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>安全生产法加大对屡罚不改等处罚力度 全国人大：可按日连续处罚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629953946.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629953946.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>七国集团财长在伦敦举行会议 旨在促成全球税务协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629953875.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629953875.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度“双控” 国家发改委已经给这些地方亮“红灯”了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629953328.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629953328.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从务实解决问题入手 中美经贸领域已开始正常沟通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629953266.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629953266.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国工程院副院长王辰：大疫面前更需合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629953246.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629953246.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>小微企业第三轮成长计划启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629953240.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629953240.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>明年底前全面实现涉企证照电子化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629953012.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629953012.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：支持越南农水产品和食品进入中国市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952647.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952647.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会赵宇龙详解偿二代二期工程最新进展：对现行17项规定全面修订 增加3项新监管规则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952401.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952401.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4月我国小微企业用电量同比增长7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952281.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952281.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“绿色”一带一路 推动全球经济复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952278.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952278.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”时期数字政府建设新趋向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952718.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各国普遍重视数字政府建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，世界各国在数字政府建设方面已形成基本共识，普遍认识到通过发挥政府数字化转型的先导性作用，撬动经济和社会数字化转型，进而推动可持续发展的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是世界各国都在大力推进政府数字化转型。全球“数字蝶变”发展迅速，一个显著的特点是，将政府数字化转型与国家发展战略融为一体，通过电子政务的创新发展促进服务型政府建设，提升公共服务效能，创新政府管理方式，实现经济社会可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是信息技术的广泛应用使各国正在发生政务范式的转变。信息技术在推动发展的同时也带来了风险和挑战，有效数据治理变得更加迫切。在这种情况下，很多国家通过构建数据治理框架，强化以数据为中心的发展思路，创新创造公共价值，以应对不断变化的风险和挑战。其中，通过数据开放不断释放数字红利成为多数国家的重要措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是数字政府建设有力提升了全球政务服务水平。总体来看，全球在线政务服务发展阶段已由网站单向服务阶段，开始迈向跨部门跨层级的系统整合集成、提供一体化整体服务新阶段。在线服务的覆盖面正在扩大，这也使得政府服务更有效率、更公开、更透明和更具包容性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上海外滩街头，不少建筑外的号牌旁贴上了新的二维码地址号牌。市民通过手机扫码可进入上海市政府官方网站下的城市部件页面，并查看当前位置的立体三维地图。图片来源：ICphoto&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国数字政府建设的特征与发展趋势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国政府数字化转型在政策推动、基础建设、服务保障、平台支撑、创新探索等方面都具备了坚实的基础，数字政府建设将进入全面加速期。面对世界百年未有之大变局，展望“十四五”，我国数字政府建设将呈现以下几个方面的特征与趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字政府建设将成为衡量综合国力和国际竞争力的重要标志。新一轮技术革命加速了信息技术与经济社会各领域各行业的融合创新，已经成为引领创新和驱动转型的先导力量。数字政府建设将为各行业更好适应信息时代发展奠定良好基础，进而推动全社会的创新发展，成为国家综合实力和现代化程度的重要标志。这次抗击新冠肺炎疫情过程中的数字化支撑就从一个侧面反映了国家的综合竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字政府建设将成为引领国家治理体系和治理能力现代化的强大力量。数字政府建设是加快政府职能转变、塑造政府公共服务理念及完善政府治理的全方位、系统性、协同式的深刻变革，对实现政府决策科学化、社会治理精准化、公共服务高效化具有十分重要的意义。随着以跨界融合为特征的新业态、新模式的不断出现，传统政府治理体系面临挑战，通过数字政府建设，探索构建与数字时代经济社会发展相适应的政府治理模式，将进一步推动实现国家治理体系和治理能力现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字政府建设推动经济社会高质量发展的作用将更加凸显。“十四五”时期，经济社会发展以推动高质量发展为主题，以深化供给侧结构性改革为主线，以改革创新为根本动力，以满足人民日益增长的美好生活需要为根本目的。建设数字政府是发展数字经济和构建数字社会的先手棋，是推动经济社会各领域数字化转型创新发展的动力源。数字政府是数字经济、数字社会领域核心资源的组织者、配置者、驱动者，对形成与数字化转型相适应的发展理念、创新氛围、营商环境、持续动力具有十分重要的作用。数字政府为经济社会发展赋予新动能，必将有力推动经济社会高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字政府建设的管理体制与整体联动机制将进一步健全。打造高标准的数字政府是一项系统性工程。需要主动顺应政府数字化转型发展趋势，不断优化完善管理体制、运行机制、发展模式。近年来，各地区各部门结合机构改革，在这些方面进行了积极的探索创新。“十四五”时期，通过构建“数据+业务+管理+服务+决策”整体联动的新机制，与转变政府职能、深化“放管服”改革紧密结合，数字政府建设的管理体制与推进机制将进一步健全，职责明确、纵向联动、横向协同、整体推进的数字政府发展新格局将加速形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字政府建设将使政府行政资源配置能力进一步增强。“十四五”时期经济社会发展的主要目标，强调国家治理效能得到新提升，国家行政体系更加完善，行政效率和公信力显著提升，社会治理特别是基层治理水平明显提高。行政资源的优化配置是实现政府职能转变的重要内容，数字化带来的挑战首先是组织架构的挑战、资源配置能力的挑战。与传统政府治理相比，数字政府更侧重从政府组织模式、治理体系变革等新视角引领政府治理模式创新发展。数字政府建设将使政府行政资源优化配置能力显著提升，政府资源配置的科学性、精准性不断得到提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据驱动的新型信息服务基础体系建设将更加完备。数据作为一种新型生产要素已正式写入中央文件。数据驱动的治理能力将成为转变政府职能、促进政府治理创新的重要动力。以数据驱动为特征的覆盖所有地区、部门、层级的全国一体化无缝隙的信息服务基础体系将更加完善，将为信用社会建设以及提升政府服务能力、协同能力、监管能力、决策水平等提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字政府建设将有力提升政府公共服务水平。政务服务水平的快速提升是当前我国政府数字化转型最典型的特征，数字政府建设将不断增强人民群众的获得感。“十四五”时期，覆盖省、市、县、乡、村等全区域、全部门、全层级的精准高效、便捷智慧、无感流畅的多渠道服务体系将更加完善，公共服务均等化和普惠化水平将得到大幅度提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字政府的安全保障体系将更加完善。安全是数字政府建设的生命线。数字政府安全涉及国家整体安全、公共安全、信息安全等内容，就信息安全而言，又涉及基础设施、网络、系统、数据、平台等全要素、多层次安全体系建设。随着数字政府建设的深入推进，符合国家总体安全要求的数字政府安全保障体系将更加完善，数据安全、隐私保护、数据伦理、数据素养、数字鸿沟等问题也将逐步得到关注和破解。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952718.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大常委会法工委：数据安全法草案拟对支持促进数据安全与发展的措施等作出规定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952124.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会法工委发言人臧铁伟6月4日表示，拟提请本次常委会审议的数据安全法草案聚焦数据安全领域的突出问题，确立了数据分类分级管理，数据安全风险评估、监测预警、应急处置，数据安全审查等基本制度。在规范数据活动的同时，草案坚持安全与发展并重，对支持促进数据安全与发展的措施、推进政务数据开放利用等作出相应规定，充分发挥数据的基础资源作用和创新引擎作用，促进以数据为关键要素的数字经济发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952124.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：1.31亿元资金预算下达 支持特殊教育事业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629953857.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月4日电 （记者王震）据财政部网站消息，近日财政部、教育部联合印发《关于下达2021年特殊教育补助资金预算的通知》（以下简称《通知》），为支持特殊教育事业发展，现向有关省（自治区、直辖市）下达2021年特殊教育补助资金预算1.31亿元，此前已提前下达3.69亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《通知》，补助资金将重点支持特殊教育学校改善办学条件（不含新建），配备特殊教育专用设备设施和仪器；对特殊教育学校和随班就读学生较多的普通学校进行无障碍设施改造；支持承担特殊教育资源中心（含孤独症儿童教育中心）职能的学校和设置特殊教育资源教室的普通学校配置必要的设施设备；支持向重度残疾学生接受义务教育提供送教上门服务，为送教上门的教师提供必要的交通补助；支持普通中小学校创设融合校园文化环境，推进融合教育。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/c621a79c58e6726e" id="3a07668b9221ca5bcd1ea358fa326024" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年特殊教育补助资金预算表。制表：王震&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629953857.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>拟适当降低印花税 跟证券市场有关吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952884.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国人大网消息，十三届全国人大常委会第九十四次委员长会议决定，十三届全国人大常委会第二十九次会议于6月7日至10日在北京举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　委员长会议建议，十三届全国人大常委会第二十九次会议审议数据安全法草案、海南自由贸易港法草案、军人地位和权益保障法草案、军事设施保护法修订草案、安全生产法修正草案、印花税法草案、法律援助法草案、医师法草案；审议国务院关于提请审议职业教育法修订草案的议案、关于提请审议审计法修正草案的议案等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会法工委发言人臧铁伟今日在全国人大常委会法工委发言人记者会上介绍了关于印花税法草案（二次审议稿）情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，2021年2月，常委会第26次会议对印花税法草案进行了初次审议。考虑到印花税实际运行基本平稳，总体上维持现行税制框架不变；同时，根据各方面的意见，拟对草案作以下完善性修改：一是，适当降低税率；二是，进一步明确印花税的征税范围；三是，完善税收优惠规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中华人民共和国印花税法（征求意见稿）》（简称《征求意见稿》）早在2018年11月份就曾向社会公开征求意见。相关部门表示，从实际情况看，印花税税制要素基本合理，运行比较平稳，可基本保持现行税制框架和税负水平总体不变，将印花税暂行条例上升为法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于《征求意见稿》中也涉及证券交易印花税，因此较受投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1992年，国家统一规定对沪深两市证券交易征收印花税，经过多次政策调整，目前证券交易印花税按1‰的税率对出让方征收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在《征求意见稿》中，并没有对此进行调整，证券交易印花税的税率依然为成交金额的千分之一，且对证券交易的出让方征收，不对证券交易的受让方征收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，为灵活主动、便于调控，更好适应实际需要，《征求意见稿》还规定，证券交易印花税的纳税人和税率调整由国务院决定，并报全国人大常委会备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月召开的国务院常务会议通过《中华人民共和国印花税法（草案）》。草案总结印花税暂行条例多年实践做法，一方面总体保持现行税制不变，并将证券交易印花税纳入法律规范；另一方面适当简并税目，降低部分税率，减轻企业税负，并突出使税收征管更加科学规范，减少自由裁量权，堵塞任意性漏洞。草案规定买卖、技术等合同和证券交易的税率维持不变，降低加工承揽、建设工程勘察设计、货物运输合同和营业账簿的税率，取消许可证照等的印花税税目，同时明确现行印花税税收优惠政策总体不变。会议决定将草案提请全国人大常委会审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：梁敏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本期责任编辑：王宙洁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952884.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>安全生产法修正草案拟明确平台经济安全生产责任和监督管理制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952720.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯（记者 王姝）十三届全国人大常委会第二十九次会议将于6月7日至10日在京举行，届时将二审安全生产法修正草案。今天（6月4日）上午，全国人大常委会法制工作委员会举行记者会，法工委发言人臧铁伟介绍，安全生产法修正草案（二次审议稿）就平台经济等新兴行业领域生产经营单位的安全生产责任和监督管理、安全生产领域的公益诉讼制度等作出明确规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据其介绍，对比一审稿，二审稿有五方面主要修改：明确平台经济等新兴行业、领域的生产经营单位应当依法履行有关安全生产义务，并规定对新兴行业、领域的安全生产监督管理职责不明确的，由县级以上地方各级人民政府按照业务相近的原则确定监督管理部门；增加规定餐饮等行业的生产经营单位使用燃气的，应当安装可燃气体报警装置并保障正常使用；增加规定矿山、金属冶炼建设项目和用于生产、储存、装卸危险物品的建设项目施工单位应当加强对施工项目的安全管理，不得非法转让施工资质，不得违法分包转包；增加规定安全生产领域公益诉讼制度；明确国家安全生产应急救援机构的统一协调指挥职能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，对于安全生产领域“屡禁不止、屡罚不改”的问题，二审稿增加规定：“一是，普遍提高对违法行为的罚款数额；二是，增加规定生产经营单位被责令改正且受到罚款处罚，拒不改正的，监管部门可以按日连续处罚；三是，依法及时关闭存在严重违法行为的生产经营单位，吊销相关证照，对其主要负责人实行行业禁入；四是，增加规定安全生产违法行为信息通报制度，有关部门和机构对存在失信行为的生产经营单位及人员采取联合惩戒措施”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者 王姝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 樊一婧 校对 赵琳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952720.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄罗斯1200亿美元主权基金计划将美元资产清空</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952983.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在距离美俄峰会不到两周时间之际，俄罗斯宣布，将把其主权财富基金中的美元资产降至为零。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间周四，俄罗斯财政部长Anton Siluanov表示，将在一个月内把国家财富基金(National welfare Fund)持有的美元转换为欧元、人民币和黄金，但要由俄罗斯央行来决定是否调整其总体外汇储备的分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　转换后美元的份额将降为零，英镑减持到5%，日元保持5%，欧元将增长到40%，人民币增长到30%，黄金则将占比20%。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/719bc46cad73e3a5288a2e760cd03765.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该消息公布后，美元回吐涨幅，但分析师表示，对市场的直接影响可能有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，目前国家财富基金的流动性资产大约价值1190亿美元，其中35%(约415亿美元)为美元资产，35%为欧元，其余则为人民币、黄金、日圆和英镑。加上非流动性资产，总体规模约为1859亿美元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952983.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“证照分离”7月起将覆盖全国 改革深化体现在哪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952498.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）北京6月4日电（黄浩）日前，国务院印发《关于深化“证照分离”改革进一步激发市场主体发展活力的通知》，部署自2021年7月1日起，在全国范围内实施涉企经营许可事项全覆盖清单管理，对所有涉企经营许可事项按照直接取消审批、审批改为备案、实行告知承诺、优化审批服务等四种方式分类推进审批制度改革，同时在自贸试验区进一步加大改革试点力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，“证照分离”改革是我国深化“放管服”改革、优化营商环境、激发市场主体活力的重要举措之一。2012年以来，国务院统筹推进行政审批制度改革和商事制度改革，将87%的企业登记前置审批事项改为后置或者取消，削减部门行政审批许可事项44%，相继开展了“先照后证”“三证合一”“多证合一”“证照分离”等改革，显著降低了制度性交易成本，极大地激发了市场的活力和创造力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那么，此轮深化“证照分离”改革又将体现在哪些方面？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在6月3日国新办举行的国务院政策例行吹风会上，国务院办公厅政府职能转变办公室、国务院审改办协调局负责人赵龙飞表示，此次改革部署主要从四个方面进行深化和拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――在全国范围内实施涉企经营许可事项全覆盖清单管理。“2019年，国务院已经部署在自贸区‘证照分离’改革试点中率先实现了涉企经营许可事项的全覆盖清单管理，这一次将全覆盖清单管理的做法推向全国。”赵龙飞介绍，目前已经编入到全国版的清单有523项。地方层面设定的事项，明确由各省级政府统一编制并公布。确保依法设定的所有涉企经营许可事项全部纳入清单管理，清单之外“非禁即入”，企业可以自主开展经营活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――以更大的力度实施照后减证和简化审批。“此次深化改革应该是历次改革以来力度最大的一次。”赵龙飞表示，全国直接取消的审批事项达到了68项，审批改为备案15项，实行告知承诺37项，对优化审批服务的事项也逐一确定了下放权限、精简材料、压减时限等一些实实在在的改革举措。在此基础上，在自贸区又进一步加大改革力度，增加试点取消审批14项，审批改为备案15项，实行告知承诺40项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――进一步加强改革系统集成和系统配套。“这一次改革进一步梳理规范了企业经营范围的登记管理，对一般经营范围企业领照即可开展经营，对于经营范围内有需要办理许可类的事项，登记机关将在企业领照的时候明确告知，为企业办证提供指引。同时，及时将企业登记信息推送到行业主管部门，纳入监管。此次改革还部署全面推动企业证照的电子化，依托全国一体化政务服务平台，加强电子证照的归集、共享和应用。今后凡是通过电子证照可以获取的信息，一律不再要求企业重复提供。”赵龙飞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――把创新和加强监管放在更加突出的位置。“这次改革部署严格落实‘放管结合、并重’的要求，对每一项涉企经营许可事项都明确了加强事中事后监管的具体措施，并且要求各地区和有关主管部门根据改革方式，健全监管规则，结合行业特点完善监管方法，并且要明确具体事项的监管责任主体，确保放得开、接得住、管得好。”此外，赵龙飞强调，此次改革还要求登记机关与行业主管部门协同配合，加强信息互通共享，及时掌握新设企业的情况，动态调整监管范围，防止出现监管真空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，国家将多举措保障此次深化“证照分离”改革政策的落地实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国务院有关部门、各地区都要结合实际研究制定改革实施方案，分别对中央层面和地方层面设定的涉企经营许可事项逐项细化改革举措，尽早向社会公布。省级人民政府可以在权限范围内决定采取更大力度的改革举措。同时，各地区、各部门要及时掌握工作推进情况，加强跟踪督导，推动解决和回应实践中发现的问题 ”国家市场监管总局副局长熊茂平表示，此次深化“证照分离”改革，将从“健全工作机制，形成工作合力““制定实施方案，抓好改革落地”“做好人员培训，加强宣传解读”等维度协同推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他透露，市场监管部门作为深化“证照分离”改革牵头部门之一，自身也承担了改革任务，包括推进市场监管领域事项分类改革、开展经营范围规范化登记、建立电子证照库等。下一步，国家市场监管总局将印发深化“证照分离”改革实施方案，对市场监管系统加强组织协调和服务保障等方面提出明确要求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952498.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大常委会法工委：印花税法草案拟适当降低税率 完善税收优惠规定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952395.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 昝秀丽）全国人大常委会法工委发言人臧铁伟6月4日在全国人大常委会法工委发言人记者会上表示，十三届全国人大常委会第九十四次委员长会议决定，十三届全国人大常委会第二十九次会议于6月7日至10日在北京举行。委员长会议建议，十三届全国人大常委会第二十九次会议审议印花税法草案等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　臧铁伟指出，2021年2月，常委会第26次会议对印花税法草案进行了初次审议。考虑到印花税实际运行基本平稳，总体上维持现行税制框架不变；同时，根据各方面的意见，拟对草案作以下完善性修改：一是适当降低税率；二是进一步明确印花税的征税范围；三是完善税收优惠规定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952395.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：完善个体工商户及灵活就业人员社保管理 做好基本保障兜底</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629953974.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李克强主持召开国务院常务会议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部署进一步支持小微企业个体工商户纾困和发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确定加强农村义务教育薄弱环节的措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月26日电国务院总理李克强5月26日主持召开国务院常务会议，部署进一步支持小微企业、个体工商户纾困和发展，确定加强农村义务教育薄弱环节的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，量大面广的小微企业和个体工商户是我国经济韧性、就业韧性的重要支撑。按照党中央、国务院部署，近些年通过持续推进“放管服”改革，特别是去年实施一系列普惠性纾困政策，有力促进了小微企业和个体工商户发展。截至4月末，全国小微企业总数超过4400万户、个体工商户超过9500万户，成为我国就业主力军。当前国内外环境复杂严峻，小微企业、个体工商户生产经营仍面临困难，要继续有针对性加强支持。一是进一步落实“六稳”“六保”政策，保持必要支持力度。落实落细减税降费措施。加大支持小微企业、个体工商户等的普惠金融力度，引导扩大信用贷款、首贷、中长期贷款、无还本续贷业务规模，推广随借随还贷款。研究将商业汇票承兑期限由1年缩短至6个月，减轻企业占款压力。二是多措并举帮助小微企业、个体工商户应对上游原材料涨价影响。支持大型企业搭建重点行业产业链供需对接平台，用市场化办法引导供应链上下游稳定原材料供应和产销配套协作，做好保供稳价。打击囤积居奇、哄抬价格等行为。支持各地按规定对小微企业、个体工商户给予稳岗就业补贴。督促引导平台降低过高收费、抽成及新商户佣金和推介费比例。三是加强公正监管。严格落实公平竞争审查制度，对各类市场主体一视同仁，清理废除歧视、妨碍各类市场主体参与市场经济活动的政策和法规。深入推进反垄断、反不正当竞争执法，依法查处具有优势地位的企业为抢占市场份额恶意补贴、低价倾销等行为。整治各种乱收费乱罚款。同时，做好基本保障兜底，推动个体工商户及灵活就业人员参加社保，放开在就业地参保的户籍限制，探索将灵活就业人员纳入工伤保险范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，义务教育是关系每个家庭的最大公共产品，是政府的基本职责。要落实“双减”措施，提高义务教育教学水平和质量，推动义务教育均衡发展。突出加强农村义务教育薄弱环节这个事关全局的重点，采取有效措施缩小城乡、区域差距，促进教育公平。一要加强农村义务教育教师队伍建设。依法加强义务教育教师收入保障，多渠道解决好教师基本住房，建设必要的边远艰苦地区农村学校教师周转宿舍。加大在职培训、学历教育力度，提高义务教育教师素质。职称评定等要向中西部农村教师倾斜。二要持续改善农村基本办学条件，因地制宜加强农村学校教室、宿舍、食堂等设施建设。改善网络设施，促进优质教育资源开放共享。三要强化经费保障。中央财政今年继续安排300亿元补助资金，重点支持中西部和东部部分困难地区义务教育发展。省级要加大统筹力度，强化对欠发达地区、民族地区、边境地区、革命老区义务教育的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还研究了其他事项。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629953974.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>法工委：印花税法草案二次审议稿拟适当降低税率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952417.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据中国人大网4日消息，全国人大常委会法工委发言人臧铁伟指出，2021年2月，常委会第26次会议对印花税法草案进行了初次审议。考虑到印花税实际运行基本平稳，总体上维持现行税制框架不变；同时，根据各方面的意见，拟对草案二次审议稿作以下完善性修改：一是，适当降低税率；二是，进一步明确印花税的征税范围；三是，完善税收优惠规定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952417.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！印花税法草案拟适当降低税率 数据安全法草案等多项法律即将再次审议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952751.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;印花税法草案二审，拟适当降低税率；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海南自由贸易港法草案三审，新增规定：内地货物进海南自贸港，退还已征收的增值税和消费税；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据安全法草案三审，明确对关系国家安全、国民经济命脉、重要民生、重大公共利益等数据实行更严格的管理制度；加大对违法行为的处罚力度；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会法工委发言人臧铁伟4日表示，十三届全国人大常委会第九十四次委员长会议决定，十三届全国人大常委会第二十九次会议于6月7日至10日在北京举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　委员长会议建议，十三届全国人大常委会第二十九次会议审议数据安全法草案、海南自由贸易港法草案、军人地位和权益保障法草案、军事设施保护法修订草案、安全生产法修正草案、印花税法草案、法律援助法草案、医师法草案；审议国务院关于提请审议职业教育法修订草案的议案、关于提请审议审计法修正草案的议案等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;印花税法草案拟适当降低税率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善税收优惠规定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　臧铁伟指出，2021年2月，常委会第26次会议对印花税法草案进行了初次审议。考虑到印花税实际运行基本平稳，总体上维持现行税制框架不变。同时，根据各方面的意见，拟对草案作以下完善性修改：一是适当降低税率，二是进一步明确印花税的征税范围，三是完善税收优惠规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海南自由贸易港法草案新规定：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;内地货物进海南自贸港退还增值税和消费税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“制定海南自由贸易港法是党中央确定的重大立法项目。”臧铁伟指出，经过各方面共同努力，提请本次常委会会议审议的草案三次审议稿在促进海南自贸港建设和发展方面又作了新的有针对性规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是明确海南自由贸易港的定位。根据全国人大常委会审议意见和各方面意见，在草案中增加规定：国家分步骤、分阶段建立自由贸易港政策和制度体系，实现贸易、投资、跨境资金流动、人员进出，运输来往自由便利和数据安全有序流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是细化简并税制的规定。简并税制是海南自由贸易港建设的关键环节之一，对海南自由贸易港顺利封关运作关系重大，根据中央通过的海南自由贸易港建设总体方案进一步细化相关规定，在草案中增加：全岛封关运作时，将增值税、消费税、车辆购置税、城市维护建设税及教育费附加等税费进行简并，在货物和服务零售环节征收销售税；全岛封关运作后，进一步简化税制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是明确货物由内地进入海南自由贸易港退税的税制安排。海南自由贸易港封关运作、简并税制后，内地货物进入海南自由贸易港，应当退还增值税、消费税。否则，将导致内地货物与进口货物的税负不平衡，不利于内地货物在海南市场的公平竞争。据此，在草案中增加规定：货物由内地进入海南自由贸易港，按照有关规定退还已征收的增值税、消费税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是完善生态环境保护的有关规定。根据全国人大常委会审议意见和各方面意见，对海南自由贸易港生态环境保护增加具体要求，规定海南自由贸易港应当“制定生态环境准入清单”“防范外来物种入侵”“实现可持续发展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据安全法草案三审稿：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拟加大对违法行为处罚力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　臧铁伟表示，2020年6月常委会第20次会议和2021年4月常委会第28次会议对数据安全法草案进行了两次审议。根据各方面意见，提请本次常委会会议审议的草案三次审议稿拟作如下主要修改：一是建立工作协调机制，加强对数据安全工作的统筹。二是明确对关系国家安全、国民经济命脉、重要民生、重大公共利益等数据实行更严格的管理制度。三是要求提供智能化公共服务应当充分考虑老年人、残疾人的需求，不得对老年人、残疾人的日常生活造成障碍。四是进一步完善保障政务数据安全方面的规定。五是加大对违法行为的处罚力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　臧铁伟还介绍了数据安全法草案二次审议稿公开征求意见情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，4月，常委会第二十八次会议对数据安全法草案进行了二次审议。会后，在中国人大网公开征求社会公众意见，共收到133人提出的334条意见，另收到来信7封。意见主要集中在细化数据安全审查、重要数据出境管理，完善有关组织、个人的数据安全保护义务，完善违法行为投诉举报程序，强化法律责任等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　期货法草案征求意见情况：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规范期货交易行为、防范市场风险&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　臧铁伟介绍了期货法草案公开征求意见情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，4月，全国人大常委会第二十八次会议对期货法草案进行了初次审议。会后，在中国人大网公开征求社会公众意见，共有199名网民提出了949条意见，另收到来信1封。意见主要集中在完善期货法调整范围、规范期货交易行为、放松期货行业管制、合理设置各类市场主体权利义务、加强期货市场监督管理、防范期货市场风险等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：张楠 叶松&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952751.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>拜登大让步！不加公司税换基建通过 规模降至1万亿美元</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210604/c629952253.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据彭博社报道,美国总统拜登已向共和党方面提出了对美国公司征收15%最低税率的提案，以及加强美国国税局(IRS)的措施，来为两党目前争执的基建计划提供资金。该消息于本周四得到了白宫新闻秘书Jen Psaki的确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而据华盛顿邮报的报道，拜登在本周三与参议员Shelley Moore Capito的会面中，提出了将基建方案从1.7万亿美元下调至1万亿美元的方案，其中便包含了不增税至28%，转而采用15%最低税率的提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据该提案，那些享有大量税收减免的公司将被要求至少缴纳15%的税，典型应用对象是像亚马逊，奈飞，ZOOM等一众受益于疫情获利颇丰的科技巨头。彭博称，这些公司使用了法律手段，使其疫情时期获得的大量盈利基本能够避免缴纳联邦所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而具体来看，该方案将对公司财报中的利润部分征收最低15%的税。彭博指出这将颠覆几十年来各公司为免税目的而花样繁多的收入计算方式，并限制公司的合法抵税额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些共和党人和经济学家则对此政策提出了批评，认为对公司利润征收最低税意味着会降低公司配合国会的积极性，比如开发新能源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，提案内容还包括800亿美元用于加强IRS执法，对富人进行更多的审计，从而增加税收。白宫表示，这能在十年内额外增加超过7000亿美元的资金，并称该方案得到了两党的共同支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然此提案搁置了将公司税率从21%提升至28%的方案，但Jen Psaki补充称拜登“绝不会放弃将公司税率提高到28%的努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;白宫认为此方案对共和党“完全可以接受”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前拜登提出的28%税率方案相当于改变了前总统特朗普2017年颁布的减税政策，这个政策可谓共和党的“红线”。而如果不考虑28%税率的方案，预计未来十年内美国财政收入将会减少8578亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但根据财政部上周公布的预计数据，IRS加强计划预计能增加7788亿美元的财政收入，加上15%最低税率增收的1483亿美元，两者合计能为基建计划贡献9271亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白宫认为15%的最低税率方案能够在不增加整体税率或踩到共和党的“红线”的前提下获得资金，Jen Psaki称此方案对于共和党来说应该“完全可以接受”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，Jen Psaki还补充称拜登也不反对重新分配去年疫情援助方案中剩余的750亿美元资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样于本周四，众议院民主党第三把交椅，南卡罗莱纳州议员Jim Clyburn表示供两党达成协议的时间已经不多了。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210604/c629952253.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚 传印花税要下调！券商股集体暴动 有关部门回应：和股市没关系！一图看懂印花税对A股影响有多大？</title><link>http://yuanchuang.10jqka.com.cn/20210604/c629953322.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券交易印花税下调系“乌龙”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今日临近午盘，全国人大常委会法工委发言人臧铁伟表示称，印花税法草案二次审议稿拟适当降低税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受到消息刺激，券商股集体暴动，板块短线狂飙2%，西南证券更是直线触板，此外，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600906','&amp;#x8D22;&amp;#x8FBE;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600906/"&gt;财达证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600906/"&gt;600906&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002670','&amp;#x56FD;&amp;#x76DB;&amp;#x91D1;&amp;#x63A7;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002670/"&gt;国盛金控&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002670/"&gt;002670&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601995','&amp;#x4E2D;&amp;#x91D1;&amp;#x516C;&amp;#x53F8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;中金公司&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;601995&lt;/a&gt;）、国金证券等快速拉升。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/143c3739872f00dd0014ff351844a188.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，银行、保险等板块也有短线拉升动作，带动三大指数均出现明显异动。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/d6d6bce5b6ee6aa939554610999d32fd.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/abb24a52054473b16941cb126f02e6c0.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证券交易印花税下调系“乌龙”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　显然，之所以出现市场暴动，原因在于上述消息被市场解读为证券交易印花税即将下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过根据券中社报道，市场可能对于这一消息过于憧憬。根据2018年11月的《印花税法(征求意见稿)》规定，证券交易印花税的纳税人或者税率调整，由国务院决定，并报全国人民代表大会常务委员会备案。从这个程序来看，证券印花税短期之内下调的可能性并不高。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后，有媒体同有关部门进一步确认，此次印花税法草案修改，不涉及降低证券交易印花税税率问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，早在2021年1月4日，国务院常务会议通过印花税法(草案)，该草案是2018年11月印花税法(征求意见稿)向社会征求意见的后续。国常会新闻稿显示，印花税法(草案)基本上维持了现行印花税制，部分税目适用税率下调，部分税目不再征税，证券交易印花税纳入法律规范。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但草案规定，买卖、技术等合同和证券交易的税率维持不变，降低加工承揽、建设工程勘察设计、货物运输合同和营业账簿的税率，取消许可证照等的印花税税目，同时明确现行印花税税收优惠政策总体不变。印花税立法让印花税制更多规范，让印花税征管更加科学规范。 &lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/1fccfd08f09a9d34aeb384fa766e9675.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　系消息“乌龙”后，午后开盘，A股券商股短线下挫，西南证券一度开板，港股券商也悉数跳水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为何A股对于印花税如此敏感？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　印花税是以经济活动中签立的各种合同、产权转移数据、购销合同、营业账簿、技术合同、权利许可证照等为对象所征的税。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾A股历史，降低证券交易印花税往往被解读为重大利好，市场也会随之大涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，2008年4月24日，财政部将证券交易印花税从当时的2‰下调至1‰。当日股指跳空高开，沪指收盘涨幅高达9.29%，股票几乎全线涨停。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/fe3618d8989a04f29964e173ebb60720.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　反之，提高印花税则对A股构成大利空。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2007年5月30日，证券交易印花税印花税从1‰调整为3‰，当日两市收盘跌幅均暴跌超6%，跌停个股达859家，12346亿元市值在一日间被蒸发。 &lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/8c8b5abb917b06fa317901492f9cf02a.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一起来看中国股市25年历史上历次对印花税的调整的影响：&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/7f548fdb51f96f619170aa04947f5595.png" border="0" class="brokers_hidden"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="gsrd-hidden brokers_hidden" href="###" target="_blank" id="yuanchuang-tuiguang"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://yuanchuang.10jqka.com.cn/20210604/c629953322.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大常委会法工委：印花税法草案二次审议稿拟适当降低税率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952373.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会法工委发言人臧铁伟称，2021年2月，常委会第26次会议对印花税法草案进行了初次审议。考虑到印花税实际运行基本平稳，总体上维持现行税制框架不变；同时，根据各方面的意见，拟对草案二次审议稿作以下完善性修改：一是适当降低税率；二是进一步明确印花税的征税范围；三是完善税收优惠规定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629952373.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>