<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2020 04:04:33 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>世界经济论坛：这七大新兴职业未来最抢手</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616998362.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616998362.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>崔天凯：认真落实第一阶段经贸协议是当务之急</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616998342.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616998342.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王沪宁:努力提高文化原创力培养优秀人才突破关键核心技术</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617002021.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王沪宁看望文化教育界知名人士和科技专家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　代表习近平总书记和党中央向文化教育工作者和科技工作者致以诚挚问候和新春祝福&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月22日电中共中央政治局常委、中央书记处书记王沪宁22日上午，代表习近平总书记和党中央看望文化教育界知名人士和科技专家，向他们致以诚挚问候，向广大文化教育工作者和科技工作者致以新春祝福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月22日，中共中央政治局常委、中央书记处书记王沪宁代表习近平总书记和党中央看望文化教育界知名人士和科技专家，向他们致以诚挚问候，向广大文化教育工作者和科技工作者致以新春祝福。这是王沪宁看望著名电影表演艺术家李雪健。新华社记者姚大伟摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月22日，中共中央政治局常委、中央书记处书记王沪宁代表习近平总书记和党中央看望文化教育界知名人士和科技专家，向他们致以诚挚问候，向广大文化教育工作者和科技工作者致以新春祝福。这是王沪宁看望中国工程院院士、防护工程专家钱七虎。新华社记者翟健岚摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王沪宁首先来到著名电影表演艺术家李雪健家中，对他塑造的焦裕禄、杨善洲等优秀共产党员形象表示肯定，听取他对繁荣发展文艺事业的建议。随后，王沪宁来到中国工程院院士、防护工程专家钱七虎家中，肯定他在国防科技事业中发挥的作用，听取他关于建设科技强国的建议。在中国科学院院士、大气物理专家曾庆存家中，听取他对加强基础研究、推进科技创新的建议。在看望中国人民大学法学教授、“人民教育家”国家荣誉称号获得者高铭暄时，王沪宁询问他的身体和生活情况，听取他对构建中国特色哲学社会科学的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月22日，中共中央政治局常委、中央书记处书记王沪宁代表习近平总书记和党中央看望文化教育界知名人士和科技专家，向他们致以诚挚问候，向广大文化教育工作者和科技工作者致以新春祝福。这是王沪宁看望中国科学院院士、大气物理专家曾庆存。新华社记者刘彬摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月22日，中共中央政治局常委、中央书记处书记王沪宁代表习近平总书记和党中央看望文化教育界知名人士和科技专家，向他们致以诚挚问候，向广大文化教育工作者和科技工作者致以新春祝福。这是王沪宁看望中国人民大学法学教授、“人民教育家”国家荣誉称号获得者高铭暄。新华社记者岳月伟摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　几位文化教育界知名人士和科技专家对以习近平同志为核心的党中央的亲切关怀表示感谢，对党中央大力推进文化教育和科技事业发展的决策部署表示赞同。王沪宁表示，广大文化教育工作者和科技工作者要深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，努力在提高文化原创力、培养优秀人才、突破关键核心技术等方面不断作出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局委员、中央组织部部长陈希，中共中央政治局委员、中央宣传部部长黄坤明陪同看望。中央有关部门和单位负责同志参加看望活动。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617002021.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>达沃斯论坛：重塑新型“利益攸关方”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616998249.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月21日至24日，世界经济论坛第50届年会暨达沃斯论坛在瑞士达沃斯-克洛斯特斯举行。57位国家元首及政府首脑，将与来自117个国家的政府高官、商界精英、科学家、学者、社会组织负责人、传媒人士一起，围绕“凝聚全球力量、实现可持续发展”的年会主题展开交流，为世界经济把脉开方，为全球治理建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全球将面临哪些重大挑战，世界经济将往何处走，贸易战阴霾能否消散，都成为达沃斯论坛与会者聚焦的核心议题。从达沃斯释放出来的“情绪”，或许也将是2020年世界经济走势的晴雨表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;应对世界挑战急需新型“利益攸关方”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们的世界已经进入了紧急状态，而应对危机的窗口很快就将关闭。我们不想看到全球经济与政治持续出现分崩离析的景象；我们不想逼近气候变化的引爆点；我们不想给后代留下一个环境恶劣不易生存的世界。”世界经济论坛创始人兼执行主席&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600579','&amp;#x514B;&amp;#x52B3;&amp;#x65AF;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600579/"&gt;克劳斯&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600579/"&gt;600579&lt;/a&gt;）·施瓦布当地时间1月14日表示，今年达沃斯论坛将聚焦生态、经济、社会、行业、技术和地缘政治六大核心领域；其中最重要的一项倡议，是重新确立“利益攸关方”理念，以应对当今世界的重大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1973年，施瓦布首次提出“利益攸关方”概念，并将其写入当年的《达沃斯宣言》，呼吁企业超越股东利益，服务于所有社会成员。如今，将近50年过去，当贸易保护主义、民粹主义与孤立主义回流时，施瓦布再次重提这一理念。他说：“企业现在必须完全接受‘利益攸关方’理念，这意味着他们不仅要使利润最大化，还要运用自己的能力和资源，与政府和公民社会共同解决未来10年最关键的问题，积极打造一个更具凝聚力和可持续发展的世界。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　施瓦布表示，今年的达沃斯论坛，将在1973年《达沃斯宣言》的基础上制定《2020达沃斯宣言》，围绕公平税收、对腐败零容忍、高管薪酬、尊重人权等重要议题，描绘2020年新型“利益攸关方”理念的发展愿景。其中，重新确立“利益攸关方”理念及其标准，让这一概念更加可衡量和更具可信度，将是最重要的目标。施瓦布认为，新型“利益攸关方”理念有助于各国共同应对危害生态及经济的气候环境挑战，实现更可持续、更包容的贸易和消费模式，对推动第四次工业革命发展的各项技术进行治理，并降低伴随进步而来的风险。他指出：“各方利益攸关方可能需要作出妥协，并寻求用‘长期价值创造’这一共同目标来减少或消除风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;世界经济仍处于“弱复苏”状态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　达沃斯论坛重新聚焦“利益攸关方”理念，与全球投资者和市场观察人士对2020年世界经济展望越来越谨慎的预测密切相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据世界经济论坛1月15日发布的《2020年全球风险报告》，2020年将是各国国内及国际分化加剧、经济放缓的一年。宏观经济脆弱和贫富差距，使世界经济下行压力加大，经济增长有陷入停滞的风险。逆周期调节政策是否仍然有效也越发不确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行1月8日发布的最新一期《全球经济展望》报告，也将2020年全球经济增长预期下调0.2个百分点至2.5%。报告称，2020年全球经济增长前景面临诸多下行风险，其中包括贸易紧张局势与政策不确定性再度升级、主要经济体下滑幅度超预期，以及新兴市场和发展中经济体出现金融动荡，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　令人关注的是，在这份报告中，世界银行同时调低了对发达经济体和新兴经济体的整体增速预期。报告认为2020年发达经济体整体增速将从2019年的1.6%下降至1.4%，其中美国经济增速将放缓至1.8%。由于出口和投资弱于预期，预计三分之一的新兴市场和发展中经济体也将出现增长放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前全球经济仍处在“二战”后最长的一轮复苏周期中。越来越多的分析人士认为，当前世界经济很可能已进入“新中庸状态”，低增长、低名义利率、低通货膨胀、低政策空间，高负债、高贫富差距、高民粹主义、高金融风险是其主要特征。并且，这种状态很可能将持续数年时间。此外，自2018年以来，美国特朗普政府推行的贸易保护主义思潮，令全球经济增长的不确定性大幅提升，给投资和消费都造成了负面影响，成为拖累全球经济增长的又一重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，世界经济论坛总裁博尔格·布伦德表示：“政治前景被极化，海平面正在上升，气候变化诱发的火灾正在燃烧。这是世界各国领导人必须与社会各界共同努力修补的一年，是恢复我们合作体系的一年。不仅是针对短期利益，而且也是为了解决我们面对的深层风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美国大选冲击波将辐射全球经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了经济对抗与政治极化，2020年的美国大选冲击波，预计也将辐射到美国乃至全球经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是美国大选年，特朗普总统在外交、安全及贸易政策方面的立场，可能随着选情的起伏而出现不可预测的变化。英国《经济学人》对此报道称，2020年将是动荡之年，“全球经济疲弱”与“美国总统选举”，将是长时间占据全球新闻头条的两大话题。美国《国会山》报道说，特朗普总统在2020年竞选连任时，在朝核问题上，在与伊朗、土耳其、叙利亚、阿富汗的关系问题上，不论他作出何种调整或表态，都可能令局势更加动荡。这种焦虑感会很快从外交层面蔓延至国际市场。日本《日经亚洲评论》也认为，全球贸易摩擦、美国总统选举等不确定因素，将令亚洲经济承压，其中，东盟前五大经济体印尼、马来西亚、菲律宾、新加坡和泰国，平均增长预期将大幅低于2018年的水平。印度2019至2020财年的经济增速预期则降至5.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球风险管控顾问公司化险咨询在近期发布的报告中也指出，美国总统特朗普为获得连任而展开的竞选活动，势必将影响美国在外交政策中的决定，投资者很有可能被特朗普政府突如其来的民粹主义举动打得措手不及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政治风险咨询公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600697','&amp;#x6B27;&amp;#x4E9A;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600697/"&gt;欧亚集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600697/"&gt;600697&lt;/a&gt;）在其年度全球态势评估中，也首次将美国政治列为“2020年最大风险”。欧亚集团认为，2020年的美国大选将成为近一个世纪以来“最分裂的一次大选”，无论哪位候选人获胜，选举结果都将饱受争议。没有争议的是，由美国大选投票结果带来的政治不确定性，将给全球经济带来震动。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616998249.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部外贸司负责人谈2019年全年我国对外贸易情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616998441.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年以来，国内外风险挑战明显上升。在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，商务部会同各部门、各地方坚决贯彻稳外贸工作部署，完善政策措施，推进贸易结构优化，培育外贸新业态新模式，积极主动扩大进口，稳步推进贸易高质量发展，各项工作取得积极成效。中国外贸逆势增长，交出了一份合格答卷，圆满完成《政府工作报告》确定的稳中提质目标任务。总的看，中国外贸呈现出5个新特征：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是贸易规模、国际市场份额双双迈上新台阶。全年进出口总额31.54万亿元人民币，增长3.4%。其中，出口17.23万亿元，增长5.0%，进口14.31万亿元，增长1.6%，进出口、出口、进口规模均创历史新高。需要指出的是，中国出口占国际市场份额稳步提升，根据世贸组织最新统计，前三季度，我出口增速较全球高2.8个百分点，国际市场份额较2018年提高0.3个百分点至13.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是贸易质量提升、结构优化取得新进展。国际市场布局明显优化，与“一带一路”国家进出口增长10.8%，占比提高2个百分点至29.4%。对欧盟、东盟、拉美、非洲进出口分别增长8%、14.1%、8%和6.8%。国内区域布局更加合理，中西部地区出口占比18.3%。其中，加工贸易出口中西部占比近23%，承接加工贸易产业转移取得积极成效。商品结构不断升级，机电产品出口占比达58.4%，集成电路、汽车整车等高质量高技术高附加值产品出口分别增长25.3%和8.2%。一般贸易贡献增强，出口占比提高1.5个百分点至57.8%，增强了产业链价值和贸易竞争力。各类经营主体活力充沛，外资企业进出口占比39.9%，持续担当骨干力量；民营企业进出口占比43.3%，成为外贸发展新主力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是贸易创新能力不断增强，正在形成外贸竞争新优势。科技创新、制度创新、模式和业态创新不断强化，新业态新模式成为外贸增长新动能。新设跨境电商综试区24个，跨境电商零售和市场采购贸易出口占比达3.5%，海外仓数量超1000个，先行先试8个加工贸易保税维修项目，支持10个省市开展二手车出口试点并实现批量出口。外贸对产业升级引领促进作用更加突出，越来越多的企业加大研发投入，持续创新，自主开拓多元化市场能力明显增强，国际竞争力持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是对国民经济社会发展作出新贡献。作为“三驾马车”之一，外贸为稳增长大局提供了强劲动力。前三季度，货物和服务净出口对GDP增长贡献率达19.6%。外贸带动就业人数约1.8亿人，进口环节税收贡献11.6%的全国税收总收入。货物贸易顺差4215.1亿美元，增长19.8%，是经常账户顺差的重要来源，有力保障了国际收支平衡。扩大进口促进了全球范围资源合理配置，优化了国内供给体系，提升了出口产品和服务水平，满足了人民美好生活需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是为全球经济复苏和贸易增长注入新活力。中国主动向世界开放市场，连续11年成为全球第二大进口市场，进口额占世界进口总额的10%以上。国际金融危机以来，中国进口贡献全球进口增量的六分之一，是全球经济复苏的助推器和稳定器。同时，对外贸易快速发展促进了中国经济与世界经济融合，中国已经是120多个国家和地区主要贸易伙伴，与世界各国经贸联系和互利往来越来越密切，在全球经济治理和多双边经贸合作中发挥作用越来越重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面落实中央稳外贸工作部署，以贸易高质量发展为统领，狠抓政策落实。要大力培育贸易新业态新模式，支持边境贸易创新发展，积极主动扩大进口，降低贸易综合成本，提高贸易便利化水平，推动外贸稳中提质，助力中国全面建成小康社会，为世界经济复苏、贸易增长作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616998441.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年中国并购市场交易额达2467亿美元 制造业占比近20%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616998257.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　并购市场从来不缺少众人瞩目的“聚光灯”。2020年伊始，市场对并购市场关注不断：世茂收购福晟的传闻不曾间断，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601616','&amp;#x5E7F;&amp;#x7535;&amp;#x7535;&amp;#x6C14;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601616/"&gt;广电电气&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601616/"&gt;601616&lt;/a&gt;）完成对原GE中国配电业务并购……回顾2019年，在并购重组审核机制的多项政策落地的背景下，并购重组市场更是亮点颇多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月15日，投中研究所发布2019年中国并购市场数据，《证券日报》记者注意到，2019年全年，中国企业并购市场完成并购案例数量小幅上升，交易规模却在持续回落，完成并购的案例主要集中在制造业、金融业、房地产业、医疗健康、和能源及矿业。其中，制造业的并购交易规模占比最大，占比近20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，监管层发布了“小额快速”并购重组审核机制等多项政策，大幅降低并购重组制度性成本。有专家表示，监管层不断鼓励行业横向、纵向整合，合理引导市场预期，这对于中国并购市场环境而言是重大利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，中国企业并购市场共计完成2782笔并购交易，同比上升5.26%。其中披露金额的有2412笔，交易总金额为2467亿美元，环比下降18.57%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券日报》记者统计发现，2019年中国并购市场第一季度共完成639笔并购交易，当中披露金额的有527笔，交易总金额约为640.67亿美元；第二季度共完成723笔并购交易，当中披露金额的有634笔，交易总金额约为573.58亿美元；第三季度共完成696笔并购交易，当中披露金额的有596笔，交易总金额约为678.8亿美元；第四季度共完成724笔并购交易，当中披露金额的有655笔，交易总金额约为573.94亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，2019年中企并购市场完成并购案例数量小幅上升，交易规模却在持续回落。不过，2019年监管层发布了“小额快速”并购重组审核机制等多项政策，大幅放松了对并购重组的部分限制，优化了对重组上市的监管安排，对资本市场服务有效实体经济起到了重要的推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券日报》记者统计发现，受头部大额并购案例影响，2019年中国并购市场完成的交易中行业之间规模变化较大，整体来看，2019年，完成并购案例主要集中在制造业、金融业、房地产业、医疗健康、和能源及矿业。其中制造业的并购交易规模占比最大，占比近20%，无疑成为2019年并购“剧情”最多的行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从已有数据来看，2019年全年，制造业共完成交易额482.27亿美元，金融业共完成交易额292.17亿美元，房地产共完成交易额225.08亿美元，医疗健康业共完成交易额188.65亿美元，能源及矿业共完成交易额183.36亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，2019年并购市场完成的重大案例交易规模屡屡刷新历史纪录：2019年，超10亿美元规模完成并购交易40笔，超1亿美元完成并购案例426笔。年内交易规模最大的是&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600309','&amp;#x4E07;&amp;#x534E;&amp;#x5316;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600309/"&gt;万华化学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600309/"&gt;600309&lt;/a&gt;）82.06亿美元吸收合并万华化工。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616998257.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为返乡入乡创业人员创造更好政策环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616997314.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，是全面建成小康社会的收官之年，农民增收是全面小康的基本要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何增加农民收入，实现更充分、更高质量就业，夯实全面小康基础？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新年伊始，人社部、财政部、农业农村部联合印发了《关于进一步做好返乡入乡创业工作的意见》（以下简称《意见》）。《意见》从返乡入乡创业人员入手，通过创造良好政策环境，激发返乡入乡人员创业热情，意在以创新带动创业，以创业带动就业，促进农村一二三产业融合发展，实现更充分、更高质量就业，促进农民增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业和增收是中央经济工作会议和中央农村工作会议高度关注的问题。中央经济工作会议指出，“要稳定就业总量，改善就业结构，提升就业质量，突出抓好重点群体就业工作，确保零就业家庭动态清零。”中央农村工作会议强调，农民增收是全面小康的基本要求，要发展富民乡村产业，积极鼓励各类人才返乡下乡创业创新，稳定农民工就业。两次重要会议，都提出要稳定就业，特别是要稳定农民工就业，这是因为，只有稳定农民工就业，才能让农民拥有稳定收入；只有收入增加了，全面建成小康社会的基础才能筑得更加坚实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》将稳定农民工就业的重任放在“返乡入乡创业人员”身上，并非无缘无故。因为“返乡”人员，通常是中高等院校毕业生、退役军人、在异地创业有一定积累的工商企业主和农村能人等；“下乡”人员通常是看好农村发展前景的城市科技人员以及具备充分商业经验的人等。这些人有见识、有能力、有技术、有抱负、有情怀，发挥他们的优势和特长，让他们根据市场需求和当地资源禀赋，利用新理念、新技术和新渠道，开发农业农村资源，发展优势特色产业，繁荣农村经济，带动更多农民就业增收，不仅必要，也切实可行，行之有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，从近几年农村发展情况看，返乡下乡人员通过承包、租赁、入股、合作等多种形式，创办领办家庭农场林场、农民专业合作社、农业企业、农业社会化服务组织等新型农业经营主体，开展农业适度规模经营，不仅推动了农村产业升级，促进了农村一二三产业融合发展，也有效带动了更多乡村百姓就业，在脱贫致富方面发挥了功不可没的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议强调，2020年，我们不仅要“确保实现脱贫攻坚目标、巩固脱贫成果”，还要“毫不放松抓好农业生产，扎实推进乡村振兴”。正因为如此，在此前对返乡入乡创业人员政策支持的基础上，进一步优化政策支持结构，直击难点，补齐短板，在当前稳定就业、脱贫致富、全面建成小康社会的关键时期，显得尤为紧要和迫切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，返乡入乡创业人员在创业过程中，遇到的最大难点，一方面是初创时期，自身实力弱小，负担重，创业风险大，亟须政策扶持。对此，《意见》明确返乡入乡创业人员同等享受当地创业扶持政策。对符合条件的返乡入乡创业人员，落实税费减免、场地安排政策，给予一次性创业补贴。对符合条件的返乡入乡创业企业，按规定给予社会保险补贴，并可参照新型农业经营主体支持政策给予支持。同等扶持、税费减免、创业补贴……《意见》多管齐下，不仅给返乡入乡创业人员降低成本、优化环境，还给予真金白银的补贴，尽可能对其做到扶上马，送一程，通过政策扶持，让他们的创业之路走得更稳更远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面是融资困难。返乡入乡创业人员创业初期，既无土地，也无厂房作为抵押物，更没有人敢给其担保，融资非常困难。针对这一问题，《意见》明确，将加大对符合条件的返乡入乡创业人员创业担保贷款贴息支持力度。探索建立信用乡村、信用园区、创业孵化示范基地、创业孵化实训基地推荐免担保机制。落实创业担保贷款奖补政策，合理安排贴息资金。鼓励创业担保贷款担保基金运营管理机构等单位多渠道筹集资金，更好服务创业就业。开启“互联网+返乡入乡创业企业+信贷”新路径，将“政府+银行+保险”融资模式推广到返乡入乡创业全流程。在这里，《意见》提供了一揽子解决方案，不仅有免担保机制的建立，担保贷款的贴息支持，还有新路径和新融资模式的推广运用。可以说政策将能想到的解决方案都呈现在返乡入乡创业人员面前，目的只有一个，创造更好的融资环境和条件，让返乡入乡创业人员能放心创业、安心创新，从而在建成全面小康社会的关键时期发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改善金融服务、加大财税政策支持……《意见》在2010年开局伊始推出一系列政策举措，为返乡入乡创业人员创造更好政策环境，无疑会增强他们的创业信心，丰富他们的创业方式，使其能在休闲农业和乡村旅游、民族风情旅游、传统手工艺、文化创意、养生养老、农村绿化美化、农村物业管理等生活性服务业以及科技型、文化型、功能型、生态型、服务型创意农业等其他新产业新业态方面更好地大展拳脚，大显身手。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616997314.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年我国发行地方债4.36万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616998191.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部1月22日发布地方债数据显示，2019年12月，全国发行地方政府债券379.87亿元。其中，发行一般债券39.87亿元，发行专项债券340亿元；按用途划分，发行新增债券206.66亿元，发行置换债券和再融资债券（用于偿还部分到期地方政府债券本金，下同）173.21亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1至12月累计来看，全国发行地方政府债券43624亿元。其中，发行一般债券17742亿元，发行专项债券25882亿元；按用途划分，发行新增债券30561亿元，发行置换债券和再融资债券13063亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还本付息方面，2019年1至12月，地方政府债券到期偿还本金13152亿元。其中，发行再融资债券偿还本金11484亿元，安排财政资金等偿还本金1668亿元。2019年1至12月，地方政府债券支付利息6567亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方债余额方面，经第十三届全国人民代表大会第二次会议审议批准，2019年全国地方政府债务限额为240774.3亿元。其中，一般债务限额133089.22亿元，专项债务限额107685.08亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616998191.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资本市场建设须回应高质量发展要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616998225.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　修订后的新证券法将于今年3月1日起施行。新证券法的实施，意味着中国资本市场的发展进入了一个全新历史阶段，从监管部门到市场各参与机构，要以落实新证券法为契机，推进资本市场的法治建设和全面深化改革，要以注册制改革为龙头，全力抓好重大改革攻坚，全面优化资本市场生态，进一步发挥资本市场对实体经济的服务功能，回应中国经济高质量发展的时代要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年不仅是新证券法施行的开局之年，同时也是中国资本市场建立三十周年。从1990年沪深交易所开市到今天，中国资本市场伴随着改革开放与中国经济的快速发展，在短短三十年内，就成为了全球第二大的资本市场，以主板、创业板、科创板、新三板等构成的多层次市场体系已经基本建成，市场各项基本制度不断完善，为服务直接融资、促进企业发展壮大作出了重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三十而立，站在这个时间节点上，中国资本市场要思考自身的发展方向和肩负的历史使命，从这个意义上来说，三十周年也是中国资本市场的新起点。2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，是实现第一个百年奋斗目标、为“十四五”发展和实现第二个百年奋斗目标打好基础的关键之年。从历史的角度来看，当前我国正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，正处于转向高质量发展的关键时期。这就对资本市场的发展提出了新的时代要求：要求它能够支持和包容企业的创新，能够为新技术、新业态、新商业模式等行业和企业提供支持，要求它拥有更为完善的基础性制度，要求其拥有整体上更高水平的上市公司质量，要求其规范、透明、开放、有活力、有韧性，只有这样，资本市场才能匹配和适应中国经济高质量发展的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应当看到，过去三十年来，中国资本市场正是在不断改革中发展壮大起来的。从股权分置改革到各个市场板块的设立，从发行制度到退市制度的改革，从各项对外开放新机制的设立，改革一词，贯穿了资本市场三十年发展的始终。今天，新证券法的施行，则是为资本市场的改革提供了新的历史契机，明确了改革的整体方向，提供了改革路径。我们要紧紧抓住这一历史机遇，在全面加强市场法治建设、优化资本市场治理体系的同时，推进资本市场全面深化改革，特别是要推进重点领域的改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，在完善市场基础制度和改善市场生态环境上，新证券法完善了诸多资本市场基础制度，并对制定相应的配套行政法规和监管规章、规则作出了必要的授权。新证券法显著提高证券违法违规成本，完善了投资者保护，进一步强化信息披露要求。在这方面，证券监管部门要抓紧制定、修改相关配套规则，以此为契机对整个资本市场的治理体系进行优化，充分发挥新证券法在推进市场改革、维护市场秩序、强化市场功能、保障投资者合法权益等方面的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，新证券法明确全面推行证券发行注册制度，对于证券发行注册制作了比较系统完备的规定，为全面推进以注册制为龙头的资本市场改革提供了法制保障。证券监管部门已经明确，今年要以注册制改革为龙头，平稳推出创业板改革并试点注册制。在创业板试点注册制，无疑将是2020年中国资本市场最重要最关键的改革，这一重大改革也将为资本市场其他板块的改革起到重要的示范效应，参与各方要在认真总结科创板的经验基础上，妥善周密地推出和部署改革方案，为站在三十周年起点上的中国资本市场新征程开一个好头。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616998225.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动中欧关系迈上新的更高水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616998097.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月22日电 在农历新年到来之际，国家主席习近平22日应约同法国总统马克龙通电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;马克龙首先向习近平和中国人民拜年，祝中国人民春节快乐。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平向马克龙和法国人民致以新春祝福。习近平指出，刚刚过去的2019年是中法关系高水平发展的一年。我和你实现互访，掀开了中法关系新篇章。我们达成的各项共识正在得到很好落实。新的一年里，我愿同你携手努力，确保中法关系在高水平上发展。双方要继续发挥高层交往引领作用。我愿同你保持经常性沟通，及时就双方关心的重大问题交换意见。要抓紧落实我们达成的一系列务实合作共识，照顾彼此重大关切，本着互惠原则，在民用核能、科技、工业、航天等领域推进合作，筹备好2021年中法文化旅游年。中国市场向全球开放，当然将继续对欧洲、对法国开放。要加强国际事务沟通和协调，相互支持办好6月马赛世界自然保护大会暨第四届“一个星球”峰会以及10月昆明《生物多样性公约》第十五次缔约方大会。双方应该在世界贸易组织改革问题上加强沟通协调，推动改革沿着正确方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，今年中国欧盟将共同庆祝建交45周年，中欧将有一系列重大交往。希望双方早日达成高水平的中欧投资协定，携手维护多边主义和自由贸易体制，完善全球治理，共建开放型世界经济，共同应对气候变化等全球性挑战，推动中欧关系在新一年里迈上新的更高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马克龙表示，今年对法中关系和欧中关系都是非常重要的年份，双方议程非常丰富。我期待再次访华。希望双方在贸易、投资、环保等领域继续推进合作。法方期待在气候变化、生物多样性、世界贸易组织改革等问题上同中方加强协调合作，支持中方成功举办《生物多样性公约》第十五次缔约方大会。我愿重申，在5G问题上，法方不会针对任何特定国家或特定公司采取歧视性措施，愿同中方保持沟通。希望欧中投资协定谈判早日取得进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马克龙表示，法方支持中方积极应对新型冠状病毒感染肺炎疫情，愿同中方加强卫生合作。习近平表示，新型冠状病毒感染肺炎疫情发生以来，中方采取严密的防控防治举措，及时发布疫情防治有关信息，及时向世界卫生组织以及有关国家和地区通报疫情信息。 下转◆3版（上接第2版）中方愿同国际社会一道，有效应对疫情，维护全球卫生安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两国元首还就伊朗核等问题交换了看法。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月22日电 国家主席习近平22日应约同德国总理默克尔通电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;默克尔向习近平和中国人民拜年，祝中国人民吉祥如意。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平向默克尔和德国人民致以新年问候。习近平表示，今年中德、中欧有多项重要政治议程，双方有必要保持密切沟通，共同推动中德、中欧关系在新的一年取得新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，当前，世界形势更加动荡。中德肩负着重要责任，两国合作已经超越双边范畴。中方始终高度重视发展对德关系，希望中德成为可以相互依赖和超越意识形态的合作者。中国同有关国家开展经贸合作不会影响包括欧方和德方在内其他贸易伙伴的利益，中国市场将继续增长。中方愿同德方本着合作共赢精神对双边经贸、科技、人文等各领域合作进一步作出规划，希望德方继续为中国企业赴德投资创造公平竞争的条件。中方愿同德方加强在应对气候变化、世界贸易组织改革等全球经济治理问题上的沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，今年对中欧关系是重要的一年。中方始终从战略高度和长远角度看待和发展同欧盟的关系，支持欧洲一体化。中方愿同欧盟各国一道，凝聚共识，聚焦合作，为构建开放型世界经济、维护多边主义和自由贸易、维护世界和平稳定作出贡献。中方愿同德方共同努力，为中欧一系列重要交往创造条件，积累成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　默克尔表示，德方高度重视同中国发展合作伙伴关系，德中共同点很多，希望双方在各层级保持富有成果的对话和交流，推进互利合作。德方对中美达成第一阶段经贸协议感到欣慰。德方赞赏中国市场对德国保持开放，德国市场也将继续对中国保持开放，德方将公正对待包括中国在内的各国企业。今年欧中将有一系列重要议程，德方愿同中方密切沟通协调，确保取得成功，特别是在欧中投资协定、共同应对气候变化、第三方市场合作等方面取得积极进展。中东欧国家同中国合作是欧中合作的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　默克尔表示，德方赞赏中方及时应对新型冠状病毒感染肺炎疫情，保持公开透明，并积极开展国际合作。德方愿向中方提供支持和协助。习近平表示感谢，强调中方愿同包括德方及世界卫生组织在内的国际社会加强合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　默克尔感谢习近平日前派高级代表出席利比亚问题柏林峰会。两国领导人还就当前重大国际和地区问题交换了看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月22日电1月21日，国家主席习近平和意大利总统马塔雷拉分别致贺信祝贺2020“中国意大利文化和旅游年”在意大利罗马开幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，中国和意大利是东西方文明的杰出代表。两千多年前，古丝绸之路让远隔万里的中意文明相映成辉；今天，“一带一路”倡议又让我们绵延千年的友好交往焕发新的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，中意两国都拥有丰富的文化和旅游资源。希望中意文化和旅游界人士共同描绘古老文明新时代对话的绚丽景致，为世界文明多样性和不同文化交流互鉴作出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马塔雷拉在贺信中表示，意中友谊源远流长，两国人民曾是古老的丝绸之路上不同民族、不同地域之间交流的主角，始终相互尊重、彼此欣赏。面对当今世界日益错综复杂的形势，我们应深刻认识相互依存、互利合作的价值，推动高质量人文交流，携手应对未来的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年3月，习近平主席访问意大利期间，与马塔雷拉总统宣布在2020年中意建交50周年之际互办文化和旅游年。中意双方将举办覆盖表演艺术、视觉艺术、创意设计、文化遗产、旅游、影视等多个领域的活动。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616998097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外资准入负面清单将持续“做减法” 今年调整重点料将以服务业为主</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616993842.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　主持人宓迪：当地时间1月21日，中共中央政治局常委、国务院副总理韩正出席达沃斯世界经济论坛2020年年会，发表题为“共建开放型世界经济推动全球可持续发展”的致辞。今日本报聚焦对外开放，从外资准入负面清单、海南自由贸易港建设、资本市场以及债券市场开放等角度，采访专家学者进行解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者刘琪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国外资准入负面清单已经连续3年进行修订。去年6月30日，国家发展改革委、商务部发布了《外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2019年版）》，全国外资准入负面清单条目由最初的93条减至40条。一同发布的还有《自由贸易试验区外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2019年版）》，自贸试验区外资准入负面清单条目由45条减至37条。负面清单的不断缩减，充分传递出我国坚定不移扩大对外开放的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，外资准入负面清单也将迎来再次修订。日前，中共中央政治局常委、国务院副总理韩正在达沃斯世界经济论坛2020年年会致辞时表示，中国将进一步放宽外商投资准入，继续缩减外商投资准入负面清单。国家发改委新闻发言人孟玮也在近期举办的国家发展改革委新闻发布会上透露，将继续按照“只做减法、不做加法”的原则，进一步扩大外资市场准入，加大自贸试验区开放试点力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于今年在外商投资准入方面还会有哪些大动作，中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林在接受《证券日报》记者采访时认为，一是将继续缩减外商投资准入负面清单，增补鼓励目录，通过一增一减进一步扩大外商投资准入，特别是扩大开放制造业、服务业和金融业等领域；二是加速自由贸易试验区以制度创新为核心的改革步伐，推动自贸区投资审批、市场准入等管理权限的改革，推动自贸区“证照分离”制度改革的全覆盖；三是海南自由贸易港的总体方案有望于今年出台，整体方案将突出投资自由和贸易自由，实施市场准入承诺即入制，以及更加便利的人员出入境和停居留政策，自贸港的建成将最大限度放宽外商投资准入标准，吸引外资来华。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前外商投资准入已经经历了明显的放宽。根据《外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2019年版）》和《自贸区试验区外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2019年版）》，外商准入限制主要分布在涉及国家安全和国计民生的近40个细分行业，包括农业、采矿业、个别制造业、信息服务业、金融业、教育和文化产业等”，苏宁金融研究院高级研究员陶金对《证券日报》记者表示，负面清单的数量还在金融业、科学技术服务业等领域有序缩减，未来对清单的优化可能更多的是对相关行业的准入限制程度降低，例如提高外商投资占股比例等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于哪些领域会成为今年开放的重点领域，盘和林表示，目前服务业的负面清单最长，今年的调整或将以服务业清单缩减为主。开放的重点领域包括以汽车制造业为代表的一般制造业，以证券、基金、期货和寿险为代表的金融业，以及以电信业务、商务服务业为代表的服务业，或将选择部分地方为试点改革对象，多措并举降低市场准入门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在陶金看来，金融业的对外开放将在未来持续推进，包括银行、保险、资产管理等细分领域。同时，中国将持续改善营商环境，加强对开放市场的建设，加强知识产权保护和执法，保护外商参与市场公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616993842.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>方星海：中国会将精力聚焦资本市场 助力人民币国际化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616994025.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在1月22日于瑞士举行的世界经济论坛（又称“冬季达沃斯”）期间，中国证监会副主席方星海“中国资本市场新气象”论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方星海表示，中国通过了一个明确的政策，让人民币在国际上广泛地使用，最终成为一个储备货币之一，但是需要做很多的工作，比如说资本账户的可兑换性，需要一个大的金融市场，其中包括债券市场，它必须应该是一个开放的、国际化的，要和国际投资者是接轨的，在这么短的时间内有大量工作要做。因此，人民币国际化有的时候是速度非常快，有的时候稍微减缓一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，在任何情况下，如果没有一个大的开放的、统一的、流动的资本市场，我们不可能有一个国际化的人民币货币。因此，在我看来我们第一步应该把精力聚焦在资本市场，让它更加有活力、更加开放，然后基础设施建成以后，人民币的国际化就会加快速度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616994025.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>达沃斯上的中国身影</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616998310.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　达沃斯世界经济论坛进入第二天，多个国家的政要与商人相继出席大会并且发表演讲，其中不乏有众多的中国身影，我们来看看有哪些精彩的画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间1月21日，中共中央政治局常委、国务院副总理韩正在达沃斯世界经济论坛2020年年会致辞时表示，中国是经济全球化的受益者，更是全球可持续发展的贡献者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方星海在论坛上表示，中国资本市场的质量在提高，监管也会适应市场的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港特区行政长官林郑月娥率团抵达瑞士达沃斯，展开她在世界经济论坛的三日行程。她出席了国务院副总理韩正在年会的演说环节，并与新加坡总理和卢森堡首相会面。林郑月娥与新加坡总理李显龙会面时，提到香港去年经历前所未有的挑战，但根基依然稳固，有信心可以克服当前困难。她强调，特区政府一直坚守一国两制方针、维护《基本法》、尊重和维护法治，以及保护香港的制度优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2020冬季达沃斯“中国经济前景”论坛上，伊利集团董事长潘刚提出，“生态圈经济”发展模式将成为未来十年全球化的新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘刚在论坛中表示，“生态圈经济”是在全球经济联系日益紧密、人类命运共同体成为共识的背景下，全球范围内的各个经济个体以“开放包容、创新驱动、合作共赢”为理念，以经济生态可持续发展为目标的市场经济新模式。龙头企业在“生态圈经济”中应该担当重任，推动全产业链合作走向全面与深入，在资源、市场、创新等方面形成合力，共同构建覆盖全球的产业生态。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616998310.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界经济论坛：政策制定者工具包助力各国央行评估CBDC</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616998401.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDJq7LGvq0tsay.png"/&gt;区块链1月23日讯对于一些中央银行决策者来说，过去的六个月显然给他们敲响了“警钟”，他们也终于意识到央行数字货币(CBDC)是处理金融普惠难题、提升支付系统效率等诸多挑战的潜在解决方案。但是，由于中央银行的任何声明或决策都会产生巨大的市场影响力，因此大多数研究和实验都是在封闭情况下独立进行的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但在这一次的达沃斯世界经济论坛上，来自中央银行的研究人员、全球政策制定者、国际组织、以及四十多个机构的专家汇聚一堂，共同分析了央行数字货币的发展，并推出了“央行数字货币政策制定者工具包”(CBDC PolicyMaker Toolkit)。来自世界各地的区块链和学术专家也为设计和丰富央行数字货币政策作出了贡献，以帮助中央银行决策者们更自信地评估央行数字货币是否适合各自国家的经济环境，同时还会在评估、设计和部署央行数字货币的过程中提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDJq7LGvq0tsay.png"/&gt;了解到，2020年世界经济论坛年会将于2020年1月21日至24日在瑞士达沃斯-克洛斯特斯举行。本届会议聚集了来自政治、政府、公民社会、学术界、艺术和文化以及媒体等领域里的3,000多位全球领导人。在“凝聚力和可持续世界的利益相关者”的主题下，与会者将专注于定义新经济发展模式，以在多边世界中建设可持续和包容性的社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本届世界经济论坛上，区块链和分布式账本技术负责人希拉.沃伦(Sheila Warren)表示：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“鉴于中央银行在全球经济中发挥的关键作用，任何央行数字货币的实施(包括可能与区块链技术一起使用)都会在全球范围内产生深远影响。因此，中央银行必须要谨慎行事，仔细分析部署央行数字货币可能带来的机遇和挑战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在过去的一年中，世界经济论坛区块链和分布式账本技术团队从当前的研究和试点项目中吸取了经验教训，同时也研究了隐私和匿名技术以避免出现伤害市场的潜在行为。这次推出的“央行数字货币政策制定者工具包”框架旨在加速各国中央银行对央行数字货币的分析、奠定理论基础、并为构建稳定、高效和包容的全球央行数字货币系统给予支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界经济论坛项目负责人阿什利.兰奎斯特(Ashley Lannquist)说道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“世界经济论坛已经与近十家中央银行、知名经济学家和金融行业领袖进行了合作，旨在共同创建一个评估和设计全球央行数字货币的通用方法。央行数字货币政策制定者工具包是同类工具中第一个针对央行数字货币的，对于考虑发行通用央行数字货币或批发央行数字货币的决策来说，这个工具可以为处理关键问题提供一些简明摘要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行数字货币政策制定者工具包为大国、效果、新兴国家和发达国家在零售、批发、跨境和私营领域发行“混合央行数字货币”提供了深入指导和详细信息。基于该工具包，用户可以对央行数字货币的开发过程进行评估，还能对过程中的每个阶段进行描述。在每个流程部分里，均有赌赢的研究参考的工作表和信息指南，对于决策者来说，这些文档可以在央行数字货币开发过程检查和决策制定过程中进行参考。不仅如此，央行数字货币政策制定者工具包还评估了分布式账本技术在央行数字货币实施中发挥的作用，并强调了关于治理、用户数据隐私、财务包容性和安全性等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泰国银行行长Veerathai Santiprabhob博士表示：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“泰国央行已经在一个名为‘Inthannon’的批发央行数字货币项目上取得了良好进展，根据我们的经验，我们需要确定用例收益及其在不同维度上的相关风险，并对收益和风险进行权衡，而这恰恰是央行数字货币政策制定者工具包发挥作用的地方，它可以为央行数字货币部署提供有用的可行框架。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;巴林中央银行行长al Maraj先生表示：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“巴林中央银行也将试行世界经济论坛提供的央行数字货币政策制定者工具包，我们认为这是一次很好的学习机会，能让我们更好地适应第四次工业革命的变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　区块链和分布式账本技术负责人希拉.沃伦则认为，随着越来越多中央银行开始研究和开发央行数字货币，世界经济论坛推出的央行数字货币政策制定者工具包可以充当“跳板”。实际上，实施央行数字货币是一件非常复杂的事情，影响也会十分广泛。因此决策者在尝试评估潜在利益和权衡风险时，可能会发现自己处于一个未知领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为“Project Bakong”项目的一部分，柬埔寨国家银行已开发、并部署了第一批“准央行数字货币”，该项目于2019年7月18日在封闭环境内进行了试点测试测试，并计划于2020年初投入使用。柬埔寨央行希望解决一个比较严峻的问题：该国日常交易需要使用大量现金，支付经济与商业银行、商户、以及无银行账户者之间的联系也不完整。他们认为，开发基于区块链的支付系统是应对这一挑战的一种解决方案，而央行数字货币则可以减少支付摩擦并增加金融包容性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管仍然有些国家仍在研究央行数字货币，也没有确定是否需要发行、或如何发行央行数字货币，但像柬埔寨、乌拉圭、东加勒比中央银行、以及中国人民银行这样的案例表明，央行数字货币正在加速发展，而世界经济论坛推出的央行数字货币政策制定者工具包可以为这些国家提供指南，并帮助他们分析是否适合在自己的国家里发行央行数字货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本文部分内容编译自世界经济论坛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616998401.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年全球外国直接投资将温和增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616994503.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报日内瓦电 记者杨海泉报道：联合国贸发会议近日发布的《全球投资趋势监测报告》称，2019年全球外国直接投资总体流动平缓，预计2020年将温和增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，2019年在宏观经济疲弱、投资政策存在不确定性和贸易紧张局势加剧的环境下，全球外国直接投资流动总体稳定，总额为1.39万亿美元，比2018年的1.41万亿美元下降1%。发展中国家外国直接投资流入保持不变，约6940亿美元；拉美加勒比地区增加16%；非洲增加2%；亚洲发展中国家虽下降6%，但仍占全球总量的1/3；转型经济体增加2/3，达到570亿美元；发达国家外资流入下降6%，约为6430亿美元，仍处于历史最低水平；欧盟下降15%，为3050亿美元；美国保持稳定，为2510亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，全球外国直接投资扣除一次性交易和公司内部资金流动后，总额仅上升5%，显示过去10年全球外国直接投资增长延续放缓状态。发展中经济体继续吸收超过一半的全球外国直接投资。在10大外国直接投资接收国中，一半国家出现外资流入下降。吸引外国直接投资前三名的分别是美国（2510亿美元）、中国（1400亿美元）、新加坡（1100亿美元）。发达经济体外国直接投资流量仅相当于其2007年峰值的一半，主要原因是股票投资流动缓慢、针对该地区的跨境并购急剧下降、已宣布的绿地项目价值下降、跨国企业附属公司资本支出疲软等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告称，2020年世界经济将进一步温和增长。预计全球国内生产总值、固定资本形成总值和贸易都将增长，贸易紧张局势将缓和。全球宏观经济状况的改善将促使跨国公司恢复生产性投资，企业利润将保持高位，全球外国直接投资亦将小幅增长。然而，全球经济重大风险犹存，包括地缘政治风险趋高、保护主义政策倾向加剧、新兴经济体和发展中经济体高债务积累等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616994503.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家医疗保障局 财政部关于做好新型冠状病毒感染的肺炎疫情医疗保障的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617001855.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家医疗保障局财政部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于做好新型冠状病毒感染的肺炎疫情医疗保障的通知&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各省、自治区、直辖市、新疆生产建设兵团医疗保障局，财政厅（局）：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，湖北省武汉市等多个地区发生新型冠状病毒感染的肺炎疫情，对此党中央、国务院高度重视，习近平总书记作出重要指示，要求把人民群众生命安全和身体健康放在第一位，必须引起高度重视，全力做好防控工作。李克强总理也对此作出批示，国务院联防联控机制进行专门部署。为认真贯彻落实党中央、国务院要求，现就有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、充分认识做好新型冠状病毒感染的肺炎疫情防治工作的重要性。做好疫情防治工作，对于保障参保人员身体健康、维护社会和谐稳定，确保人民群众过一个安定祥和的春节具有重要意义。各级医保、财政部门要高度重视，以对人民群众健康高度负责的态度坚决贯彻落实党中央、国务院的有关部署。凡是发生疫情的省份，省级医保部门主要负责同志应当靠前指挥，建立专项工作机制，配合卫生健康等部门，积极做好联防联控工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、确保患者不因费用问题影响就医。一是对于确诊新型冠状病毒感染的肺炎患者发生的医疗费用，在基本医保、大病保险、医疗救助等按规定支付后，个人负担部分由财政给予补助，实施综合保障。二是对于确诊新型冠状病毒感染的肺炎的异地就医患者，先救治后结算，报销不执行异地转外就医支付比例调减规定。三是确诊新型冠状病毒感染的肺炎患者使用的药品和医疗服务项目，符合卫生健康部门制定的新型冠状病毒感染的肺炎诊疗方案的，可临时性纳入医保基金支付范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、确保收治医院不因支付政策影响救治。对收治患者较多的医疗机构，医保经办机构可预付部分资金，减轻医疗机构垫付压力。医保经办机构应及时调整有关医疗机构的总额预算指标，对新型冠状病毒感染的肺炎患者医疗费用单列预算。各级医保经办机构要确保与医疗机构及时结算，保证救治工作顺利进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、确保假期工作平稳有序。各级医保、财政部门要加强春节假期的值班值守，完善值班制度，不折不扣落实各项政策任务。各地医保经办机构要配备足够的人员，做到春节假期经办服务不间断。要做好基金收支的动态监测和统计分析工作，各省（区、市）医疗保障局自1月31日起每周五下班前向国家医疗保障局报送本省（区、市）新型冠状病毒感染的肺炎患者治疗人数、医疗费用、医保和医疗救助基金支出等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省（区、市）在工作中遇到的重大问题和情况，请及时向国家医疗保障局、财政部报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家医疗保障局财政部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年1月22日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617001855.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告显示中国品牌价值增长迅速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616994015.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社瑞士达沃斯1月22日电（记者王子辰 孙晓玲）英国无形资产评估和品牌战略公司品牌金融22日在世界经济论坛2020年年会上发布的报告显示，过去10年中，在价值增长最突出的10个品牌中，中国品牌占9个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这份全球品牌价值500强报告指出，2010年以来，上榜的中国品牌价值总和跃升了1100%，远远超出其他所有国家与地区的品牌价值增长总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，过去10年中，入榜品牌价值总体增长143%，中国品牌价值增速几乎是榜单整体增速的8倍。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616994015.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融业在回暖？2019年增加值占比和增速双双上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616995423.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融业似乎正在回暖。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局1月18日公布的2019年四季度和全年国内生产总值(GDP)初步核算结果显示，2019年金融业增加值增速为7.2%，其增速仅次于信息传输、软件和信息技术服务业及租赁和商务服务业，高于其他行业，金融业增加值增速相对较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;值得注意的是，这一增速相比上年提升2.8个百分点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于金融业增加值增速高于GDP增速，其占GDP的比重也出现回升。数据显示，2019年金融业增加值7.7万亿，约占GDP的7.8%，这一比重相比上年回升0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行金融研究中心首席研究员唐建伟表示，金融业增速不但快于经济增速，也快于第三产业增速，金融脱虚向实仍未明显改观。2019年金融业对GDP同比的拉动作用大概在0.6个百分点左右，高于过去3年水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;占比为何由降转升？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓“金融业增加值”，是指国民经济体系中的金融部门在一定时期内通过提供金融服务创造的国民财富价值总量。和其他行业一样，金融业增加值同样为国民经济创造GDP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;回溯来看，金融业增加值占GDP的比重是波动的，可以分为四个阶段：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1)2000年至2005年，金融业增加值增速低于GDP增速，金融业增加值占GDP比重较低且持续回落，从4.8%降至4.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2)2006年至2015年，金融业增加值增速高于GDP增速，占比逐步提高，2015年达到8.4%的峰值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3)2016年-2018年，金融业增加值增速再次低于GDP增速，占比再次回落，2018年降至7.5%，三年间累计下降了0.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4)2019年，金融业增加值增速再次高于GDP增速，占比回升。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2015年以前，影子银行繁荣，部分资金在金融体系空转，带动了金融业增速和占比的提高。”中国民生银行首席研究员温彬表示温彬称，“不过2016年来，金融开启强监管周期，去杠杆、去通道使金融空转减少，金融业增加值增速和占比有所下降，这实际上反映了金融服务实体经济的作用在提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于2019年金融业增加值增速和占比再度回升，唐建伟认为，这和去杠杆的政策节奏和力度调整有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“前两年去杠杆力度比较大，给实体经济带来一定压力，因此2018年下半年开始调整为稳杠杆。从实际数据来看，2019年宏观杠杆有所上升。实体部门的杠杆率回升，体现为金融业增加值增长。”唐建伟表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家金融与发展实验室发布的报告显示，2019年三季度末宏观杠杆率为251.1%，相比2018年末上升7.4个百分点。报告预计，2019年全年实体经济杠杆率升幅在8-10个百分点。此前的2018年，宏观杠杆率微降0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年2月，中国人民银行调查统计司课题组发表《我国金融业增加值规模较大的原因和效果》一文称，我国金融业增加值占比在国际上仍处于较高水平。这种偏高与我国经济结构特点和发展阶段有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要有三个原因：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是储蓄率高，金融机构将储蓄转化为投资的规模大。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是中国金融体系以间接融资为主，金融机构在其中承担的风险多，提供的服务也多，由此带来较多的金融业增加值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是，金融业增加值核算时未考虑潜在的损失，因而存在高估的可能。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　课题组认为，从长远看，伴随着中国储蓄率趋于下降、直接融资发展、防范化解金融风险力度加大，这一占比总体上将趋于下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融业盈利向好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国金融业增加值核算主要分为年度核算和季度推算两种。年度核算频率为每年一次，通常采用收入法进行核算，按照“法人经营地”原则，即各法人单位按照实际生产经营地向所在统计机构报送统计报表，通过对劳动者报酬、生产税净额、固定资产折旧和营业盈余四个指标数据进行汇总核算得到金融业增加值，再以生产法进行理论验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;换言之，年度金融业增加值核算可以简化为以下公式：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融业增加值=劳动者报酬+生产税净额+固定资产折旧+营业盈余。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体核算中，将金融业分为银行业及其他金融活动、证券业、保险业、其他金融业四类。以体量最大的银行业为例，部分银行发布的业绩预告显示，2019年净利润增速创出近年新高，显示营业盈余明显修复，对金融业增加值形成贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如平安银行、招商银行、兴业银行、中信银行2019年净利润增速(快报数)分别为13.60%、15.28%、8.66%、7.87%，增速均创五年新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐建伟表示，近些年来我国金融业的高增长是在制造业下滑的情况下发生的，金融业发展速度可能超出了实体经济承受能力，需要谨防金融空转和泡沫风险。金融可持续发展尤为重要，这意味着需要进一步加强金融监管，继续推进金融供给侧改革，促使金融业回归本源，加大对实体经济的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616995423.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年中国进口总额超14万亿元，已连续10年成为世界第二大进口国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617001921.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　伴随着新春佳节的到来，中国的“春节经济”也愈发受到关注。根据国家发改委等部委公布的数据，今年春运期间全国旅客发送量预计达到约30亿人次，春节出游人次也有望突破4.5亿，黄金周全国零售餐饮消费额预计达到11034亿元人民币。值得注意的是，加拿大、韩国、巴西等多个国家也以一种特别的方式，成为这场“春节经济”的参与者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加拿大对华龙虾出口猛增，全世界都在给中国备年货&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每年春节，鸡鸭鱼虾等肉类食品都是老百姓餐桌上的常客，而加拿大作为水产品出口大国，对此似乎是有备而来。据《香港商报》网站近日报道，加拿大水产品商人怀特显得非常兴奋，他表示春节是中国人每年最重视的节日，人们在吃的方面很舍得花钱，所以他们提前几个月就在约定航空公司的运输仓位了。数据也显示，加拿大正在加大对华的龙虾出口力度，2019年上半年的对华出口量接近3000万斤，已经相当于2018年的出口总量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了进口水产品之外，牛肉也是春节期间国人的主要消费肉类。2019年中国牛肉进口需求量同比增长21%以上，其中巴西是中国最大的牛肉供应国，临近春节，巴西牛肉经销商也做好了准备——把食材直送到每个中国家庭的新年餐桌上。但&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDKrsr9vt0tsay.png"/&gt;曾介绍过，尽管我国扩大了购买规模，巴西牛肉的出口价格却水涨船高。2019全年，巴西对华牛肉出口金额达到了26.7亿美元，同比大增80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，包括韩国牛奶、俄罗斯帝王蟹、意大利奇异果、澳大利亚车厘子和德国猪肉在内的多种商品，也卯足了劲儿打算在中国的“春节经济”中分一杯羹。根据盒马发布的《生鲜年货春运地图》，全世界有40多个国家和地区的上百种生鲜年货，已经抢到了中国春节的“车票”、“船票”和“机票”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年进口超14万亿，中国为什么要积极扩大进口？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近些年来，中国越来越旺盛的进口能力，确实为这些国家提供了广阔的商机。最新的数据显示，2019年12月中国进口同比增长16.3%，全年的进口总额达到了14.31万亿元人民币，随着中国继续扩大进口，这一数字还会继续增加。据人民网报道，70年来中国的对外贸易取得显著成就，中国已经连续10年保持世界第二大进口国地位(货物进口)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　或许有人会问，巴西、澳大利亚等国家在我们扩大进口的同时获益巨大、甚至坐地起价，我们该如何应对呢？事实上，我们国家已经坚定表态会积极扩大进口。从世界贸易的发展来看，掌握世界贸易主导权的往往是进口国，而不是出口国；美国长期占据全球最大进口国地位，美国消费者的一举一动都牵扯着全球经济，美国还借此输出美元，缔造出美元的霸权地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　舍小利以谋远，未来中国的对外进口道路还将越走越宽，未来5年中国将进口10万亿美元的商品，未来15年，中国进口商品和服务将分别超过30万亿美元和10万亿美元。届时，中国或将取代美国成为全球最大的进口国，中国经济对世界的影响力和人民币的国际化程度也将再上一个台阶。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617001921.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>实现可持续发展 施瓦布：中国更是不可或缺的力量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616998374.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　科技是造福人类还是带来更多的冲击和挑战，这是一个全人类共同面临的问题。而这次达沃斯论坛的主题就是“凝聚全球力量实现可持续发展”，这同样也是一个全球要面对的问题。在论坛的创始人施瓦布教授看来，正是因为现实层面的重重挑战，凝聚全球力量从未像今天这样迫切，而中国更是当中不可或缺的力量。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616998374.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>代表所提议案数量创历年新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616993896.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月22日下午，山东省十三届人大三次会议召开第二次新闻发布会。记者从发布会上了解到，大会共收到10名以上代表联名提出的议案57件，共收到代表提出建议、批评和意见1109件，是历次人代会提出建议最多的一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/wrPNextagAtsaytsay.png"/&gt;1月23日讯1月22日下午，山东省十三届人大三次会议召开第二次新闻发布会。记者从发布会上了解到，大会共收到10名以上代表联名提出的议案57件，共收到代表提出建议、批评和意见1109件，是历次人代会提出建议最多的一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大会新闻发言人、省人大常委会秘书长孙建功在发布会上表示，省十三届人大三次会议圆满完成了各项会议议程。大会共收到10名以上代表联名提出的议案57件。大会秘书处议案组与省人大有关专门委员会进行了认真分析研究，并提请大会议主席团研究确定，将其中的37件作为代表议案处理，交有关专门委员会在闭会期间审议。其他20件代表所提议案，转为代表建议处理。共收到代表提出建议、批评和意见1109件,比去年增加224件，是历次人代会提出建议最多的一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从代表建议内容看，紧扣贯彻落实党中央重大决策部署和省委工作安排，注重反映基层实际情况和人民群众关切;从代表建议综合性上看，代表所提建议更加关注政策规划以及体制机制的制定或者调整完善。这类建议共325件，约占建议总数的29%;从代表建议形成的方式看，代表通过专题调研、视察、座谈、走访等方式形成的建议有785件，约占建议总数的71%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙建功说，截至1月22日中午12时，省政府工作专班共收集到13个代表团32位代表提出的30件建议，研究确定25件建议作为面复建议(其他5件建议，由代表通过网上履职平台提交到大会秘书处议案组，相关部门单位会后研究办理并答复代表)，共涉及13个省直部门单位。目前，25件建议全部面复完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省法院共收集到代表意见建议400余条。法院按照立案信访、刑事审判、民事审判、执行攻坚等11个方面，整理出110条意见建议进行了面复。省院检察院共收集到200名代表提出的意见建议248条。其中，当面答复129名代表提出的意见建议152条，其余71名代表提出的96条意见建议也转交了书面答复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，省人大常委会人事代表工作委员会主任牛保平介绍，总体来看，今年代表们提出的议案质量较高，数量也是历年来最多的。大会主席团研究确定其中的37件作为代表议案处理，相比于去年的16件，增长131%。(据山东商报)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616993896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年内外资流入规模或达3500亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616993950.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月初北向资金历史净流入突破1万亿元。摩根士丹利华鑫证券首席经济学家章俊表示，随着资本市场对外开放的进一步扩大，考虑到中国逆周期政策已初见成效，全球资产配置将推动资金持续流入中国，预计今年将有约500亿美元(约3500亿元人民币)增量资金继续流入中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(证券日报)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616993950.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>普惠金融领域六类机构监管不断加强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616993613.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者欧阳剑环&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，大连市金融发展局发文称，2020年将对辖内的小额贷款公司、典当行、商业保理公司、融资租赁公司等地方金融机构进行全面整顿，加大检查力度，拓宽检查范围，严防金融风险。对经营规范、服务能力强的机构，加大扶持力度，不断提升发展质量；对无法达到监管要求的机构坚决予以清退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券报记者近日获悉，当前，辽宁、天津等多地正在加强对商业保理公司、融资租赁公司等机构的监管。2019年下半年以来，银保监会陆续出台一系列监管政策，对小额贷款公司、融资担保公司、典当行、融资租赁公司、商业保理公司、地方资产管理公司等六类机构提出监管要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多地加强监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，辽宁省地方金融监管局组织全省融资担保机构现场检查，大连市金融发展局(市地方金融监督管理局)根据检查结果并结合大连市行业发展实际，确定大连市111家融资担保公司中，合格的31家，将进一步支持发展；整改的29家，限期完成整改，限制开展新业务；不合格的51家，限期消化存量业务，防范风险，有序退出融资担保行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天津市地方金融监督管理局日前要求进一步加强小额贷款公司、融资担保机构、典当行数据报送工作，要求三类机构须及时向监管系统报送业务数据和财务报表等数据，确保相关信息及时完整、真实准确，并及时报送发生的重大风险或事项；并提出加大处理处罚监管力度，切实做好非现场监管工作。另外，天津地方金融监督管理局日前公布了天津市融资租赁公司“失联”名单，经汇总统计，发现有217家融资租赁公司无法取得联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《关于加强商业保理企业监督管理的通知》(简称“《通知》”)要求，天津市日前启动了全市商业保理行业清理规范工作。要求各商业保理公司要严格对照《通知》各项要求，立即进行自查自改，2020年2月底前按规定提交相关材料。按照《通知》规定，失联、拒绝整改，以及不符合《通知》规定的机构将被纳入“非正常经营类”或“违法违规经营类”名单，进行相应处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统一监管规则陆续出台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，当前银行业、保险业和各类新型机构结合自身定位发挥各自优势，多元化、分层次、广覆盖的普惠金融供给体系初步形成。与此同时，小额贷款公司、融资担保公司、典当行、融资租赁公司、商业保理公司、地方资产管理公司等六类机构承担着扩大普惠金融服务、促进经济结构转型升级以及化解金融风险的使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，截至2018年末，六类机构的监管体制基本确立，由银保监会统一制定规则，地方金融监管局来实施监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会日前发布《融资租赁公司监督管理暂行办法(征求意见稿)》，新增了部分审慎监管指标，强调清理规范空壳失联企业。2019年下半年以来，银保监会陆续出台《关于加强商业保理企业监督管理的通知》《关于印发融资担保公司监督管理补充规定的通知》等，对融资担保、商业保理公司提出监管要求。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616993613.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以政府收入的“减法”换取市场活力的“乘法”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616993838.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新年伊始，不论是中央政府还是地方政府，都已经开始具体筹划如何过紧日子。按照中央经济工作会议部署，在当前经济下行压力加大的背景下，2020年要坚决压缩一般性支出，进一步给企业减税降费。日前，李克强总理主持召开专家学者和企业界人士座谈会，听取对政府工作报告的意见建议时表示，积极的财政政策要把减税、节支作为关键，巩固和拓展减税降费成效，政府真正过紧日子，大幅压缩一般性开支特别是行政开支，确保制度性减税落到位和保障基本民生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地方来看，各省份已经开始陆续表态并付诸行动。最近，地方“两会”陆续召开，目前已有29省份晒出2019年经济成绩单及2020年的经济增长目标。2019年，湖北、河南、浙江等地GDP站上新台阶，广东进入“10万亿元俱乐部”。从已公布的2020年GDP预期目标来看，多数省份较2019年下调。而从2019年地方财政收入来看，不少省份财政收入增速不及年初预期，包括广东、江苏、上海、北京等财政大户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前召开的全国财政工作会议指出，2020年巩固和拓展减税降费成效。围绕推动高质量发展、鼓励科技创新、吸引高端人才、促进进出口增长等，会继续研究完善相关税收政策。财政部部长刘昆表示，坚决把该减的税减到位、把该降的费降到位。言外之意，2020年将继续“放水养鱼”，用减税降费激发市场主体活力，提高居民消费能力。可以看到，2019年全年累计新增减税降费超过2万亿元，占GDP的比重超过2%，占全年财政收入规模超过10%。在2019年财政收入增速不及预期的情况下，各省份普遍下调2020年预期增速。作为财政大户的北京、上海，将2020年财政收入增速目标设定在0。而“不差钱”的深圳，2019年公共财政收入逼近1万亿元，地方一般公共预算收入增长6.5%，明显好于全国平均水平。深圳2020年也更加强调过紧日子，除了民生等刚性支出、重点领域支出外，削减其他支出毫不手软，预计2020年地方一般公共预算收入增长4.5%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济下行压力加大、落实减税降费政策等，是地方下调财政收入预期目标的主要原因。收入增速趋缓，但民生刚性增支需求较大，2020年地方收支需要“紧平衡”，而“保运转”提到更重要的高度。各地均提出，2020年财政政策要大力提质增效，落实好减税降费政策，减轻企业负担；财政支出方面要有保有压，全力保障重大项目和重点支出，大力压减一般性支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，“财政收入吃紧，政府继续过紧日子”已基本成为地方共识。北京市将比照财政部2020年最新要求，按照3%的比例压减各部门一般性支出，按10%的幅度压减部门非重点项目支出。上海市要求各部门一般性财政支出一律压减10%以上，部门预备经费全部取消。深圳市按政策一律压减10%。厦门市公用经费平均压减15%，非刚性非重点项目支出平均压减18%。武汉市各部门单位基本支出中一般性支出一律压减10%以上，部门预算项目支出一律压减15%以上。呼和浩特市对部门一般性支出按照20%规模进行压减，一般性支出中的“三公经费”按照30%规模压减，一般不再安排因公出国出境经费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，进一步减税降费将使地方政府的紧日子更紧，但诚如专家所言，目前地方政府的政策重点不应在减税降费上，而应在如何扩张市场上。应对“紧日子”，不能只是节用，最终还是需要开源、增收。在企业脆弱的情况下，开源不能变成多征税，而是要通过改革，激活市场，放活市场。用李克强总理的话说，“充分发挥市场主体作用顶住经济下行压力。要进一步发挥国内市场巨大的优势，创造良好的需求环境。鼓励企业顺应人民日益增长的美好生活需要，深挖内需潜力，增加高品质产品和服务供给，促进消费升级。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应对经济下行压力，最根本的做法是要激活国内市场。应该汇集社会资本，加大投资，活跃国内市场。一旦市场经济中集聚庞大的资本实力，则可以运作的产业规模将会大为提升，竞争能力将会大为增强，从而实现资本集聚促进经济增长，而这比利用政府财政简单搞基建要有效得多。经济增长势必会带动就业增长，从而增加居民收入水平，激发消费潜力，最终盘活国内市场。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616993838.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门明确境外所得个税政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616993604.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京1月22日电(记者吴秋余)财政部、国家税务总局近日发布公告，明确境外所得有关个人所得税政策。根据公告，居民个人来源于中国境外的综合所得，应当与境内综合所得合并计算应纳税额；居民个人来源于中国境外的经营所得，应当与境内经营所得合并计算应纳税额；居民个人来源于中国境外的利息、股息、红利所得，财产租赁所得，财产转让所得和偶然所得，不与境内所得合并，应当分别单独计算应纳税额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告明确，因任职、受雇、履约等在中国境外提供劳务取得的所得，中国境外企业以及其他组织支付且负担的稿酬所得，许可各种特许权在中国境外使用而取得的所得，在中国境外从事生产、经营活动而取得的与生产、经营活动相关的所得等是来源于中国境外的所得。居民个人在一个纳税年度内来源于中国境外的所得，依照所得来源国家(地区)税收法律规定在中国境外已缴纳的所得税税额允许在抵免限额内从其该纳税年度应纳税额中抵免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，居民个人从中国境外取得所得的，应当在取得所得的次年3月1日至6月30日内申报纳税。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c616993604.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>