<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 09 Nov 2019 03:27:04 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国务院国资委发布《中央企业混合所有制改革操作指引》 稳妥有序推进混合所有制改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082188.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082188.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅改革文件密集发布：再融资大松绑、股票期权大扩围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082173.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082173.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月外贸好于预期：外贸短期企稳 长期压力犹存</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082162.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082162.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企混改操作指引出台：可探索超额利润分享等激励方式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082137.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082137.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“买买买”又有新去处！全国首批邮轮港进境免税店在沪揭牌</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082107.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082107.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>A股“失信”名单暴增的秘密：内控、合规问题频繁浮水</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615081787.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615081787.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019地方政府投融资平台转型发展评价结果公布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615081589.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者江聃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方融资平台的市场化转型备受关注。近期《隐性债务视角下的城投转型——中国地方政府投融资平台转型发展研究2019》一书正式发布，地方政府投融资平台转型发展评价结果出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财达证券总经理助理胡恒松博士介绍，由于地方政府投融资平台资产状况受所属地区行政级别的影响较大，今年在构建投融资平台评价体系时，将地方政府投融资平台根据其实际控制人的行政级别的不同划分为省、地级市、区县三级平台。经咨询中国社科院工经所、中国人民大学等单位相关领域专家意见后，最终选取了公司业绩、市场转型、社会责任三个一级指标，8个二级指标、34个三级细化指标，对平台公司发展状况进行全面评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　评价结果显示，全国前80强省级政府平台公司的前十中，北京平台入选2家，且北京国有资本经营管理中心位于榜单首位，而上海平台只有上海城投(集团)有限公司以榜单第八位进入前十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与省级平台公司的分布情况不同，全国参与排名的市级公司共有1295家，江苏省、福建省、广东省、浙江省的平台公司在前150名中占据多席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国参与排名的692家县级地方政府融资平台，入选榜单的平台所属区域中，江苏省、浙江省、四川省、安徽省、湖南省五个地区分别以41家、21家、4家位列第一、第二和第三名，四川省、安徽省和湖南省并列第三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡恒松表示，今年的评价体系中首次列入隐性债务指标，并试图厘清隐性债务的概念。对于隐性债务的化解，他提出，首先要动态把握所欠债务金额，其次股权类的债务通过资产变卖解决，债权通过借新还旧，包括发债、早期融资等途径来解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡恒松建议，股权角度要以当地融资平台为抓手，广泛吸纳各类产业资本和金融资本，推进并购重组和行业整合，通过市场化方式收购公司股权、资本市场纾困等取得上市公司股权，投资新兴产业，放大国有资本功能，增强国有资本盈利能力。盘活基础设施类的上市公司，通过现有经营性基础设施资产的优化组合，组建新的股份有限公司在主板、创业板、中小板甚至科创板等场所上市融资；通过企业资产收益进行再投资。同时，通过发行可续期公司债券、永续企业债券、永续中票等方式进行长期资金融资，通过长期限资金缓解政府隐性债务的偿债压力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615081589.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>超高人气见证中国经济活力（进博会观察）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082086.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　进博会是世界企业的舞台，也是一面折射中国经济活力的镜子。一场场热火朝天的供需洽谈，一笔笔真金白银的订单协议，一款款“全球首发”“中国首展”的创新产品……走进进博现场，能真切感受到中国经济的有力脉搏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;●市场需求旺盛带来展会高人气&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走进食品及农产品展区，新西兰奇异果、赞比亚蜂蜜、澳大利亚乳制品……琳琅满目的产品摆满展台，一家家参展商忙着答复来往客商的问询，进博会的超高人气表明中国市场需求旺盛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，集团在中国的销售额占全球销售额的20%。”瓦克化学集团中国区总裁林博说，早在2010年，瓦克大中华区销售额就已超过德国，成为该集团全球第一大单体市场。今年瓦克集团不但再度参展，而且展位升级到独立展台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进博会期间，意大利儿童绘画品牌CARIOCA与&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603899','&amp;#x6668;&amp;#x5149;&amp;#x6587;&amp;#x5177;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603899/"&gt;晨光文具&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603899/"&gt;603899&lt;/a&gt;）签订了合作协议。“我们对市场前景充满信心。”晨光文具总裁陈湖雄说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　采购团腰包鼓鼓，强烈的购买欲扑面而来。本届进博会注册采购商逾50万人，规模超过首届。全国各地各行业组建了39个交易团、近600个交易分团。各地方采购商注册报名数量明显增加，和去年相比，有的交易团注册报名采购商数量甚至翻了倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，全部97家央企都组织了交易分团，专业采购人员总数约2.1万人，比去年增加4000多人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陕西省商务厅副厅长唐宇刚介绍，今年，陕西交易团报名的采购单位超过2000家，参会人数超过5000人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在距上海国家会展中心3公里的虹桥进口商品展示交易中心，来自60多个国家和地区、600多个品牌的商品应有尽有。线上销量同样不容小觑。数据显示，首届进博会后，天猫国际进口商品成交同比增长89.7%，其中不少商品都曾在进博会上初次亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在11月6日举行的第二届进博会河南跨境电商对接采购暨现场签约会上，河南保税一举签下32.24亿元的进口商品和服务协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;●借助科技蓄能中国企业创新力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走进进博会场馆，装备和科技类产品受到许多采购商密切关注。越是科技含量高，越是需求旺盛，这折射出中国企业借助国外高技术产品推动自身创新的迫切意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏上龙供水设备公司董事长季能平说，他们在首届进博会上买到了两台西班牙产的大型龙门铣削加工设备，精度可控制在0.01毫米内，加工效率能提高3倍以上。“不仅能直接提升产品质量，还能推动企业自主创新。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧莱雅中国总裁兼首席执行官费博瑞表示，现在中国已经成为“世界的实验室”，越来越多来自中国的创新为世界经济发展贡献巨大力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;●消费结构升级引导厂商更重品质&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进博会上，众多进口商亮出看家产品，以品质竞逐中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“嘀！”一声响，左右两只杯子同时被注入不同风味的咖啡，香气瞬时扑鼻而来。意大利德龙公司的一款全自动咖啡机成功吸引了客商目光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如今中国消费者对于特色化、品质化商品需求强烈，中国是一个潜力巨大的咖啡消费市场。”德龙中国市场经理王颖斌说，目前公司已在所有咖啡机产品生产线推出全中文操作面板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月5日，贵州初好农业科技公司总经理邓鉴鑫匆匆赶来上海，想在进博会上寻找合适的生产设备厂家。“虽然公司刚成立，但我们立志成为世界顶尖的刺梨饮料加工企业。”邓鉴鑫坦言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进博会上，像贵州初好那样的中小企业随处可见。在减税降费等政策带动下，我国中小企业展现出更强的活力，成为进口采购的主力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;●良好营商环境给客商吃下定心丸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“周一在新西兰挤的鲜奶，周三就能送到中国消费者的餐桌上。”这样的“中国速度”让纽仕兰新云公司董事长盛文灏连连赞叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从8天清关到72小时清关，背后是大量制度创新。一方面是流程优化，从先验后放到验放分离，提高通关速度；另一方面是检疫前置，从过去事中单点检疫到事前全链条检疫，缩短检疫时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“升级版3D打印面膜有望加速落地中国店面。”在品质生活展区，爱茉莉太平洋市场部总经理高辛介绍，公司研发的定制3D打印面膜由于政策限制，在首届进博会时并不具备引进中国市场的条件。“得知消息后，政府有关部门负责人会后就来公司座谈，帮助寻找落地的机会。”今年，爱茉莉携第二代3D打印面膜入展进博会。“新产品在打印速度上比上代提升四五倍，更重要的是，将会与中国消费者亲密接触。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在进博会现场，场馆内外构筑起一道知识产权保护的“围墙”。在参展商必经的综合服务区，知识产权保护与商事纠纷处理服务中心内，有关知识产权管理部门为参展方提供咨询和纠纷调处服务。与会外资企业负责人表示，中国加大知识产权保护力度，显著改善创新环境，给他们吃下了“定心丸”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082086.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前10个月我国外贸进出口增长2.4% 专家预计四季度将稳中向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615081614.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■本报记者孟珂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月8日，中国海关总署发布数据显示，据统计，今年前10个月，我国货物贸易进出口总值25.63万亿元人民币，比去年同期(下同)增长2.4%。其中，出口13.99万亿元，增长4.9%；进口11.64万亿元，下降0.4%；贸易顺差2.35万亿元，扩大42.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，10月份，我国进出口总值2.71万亿元，下降0.5%。其中，出口1.51万亿元，增长2.1%；进口1.2万亿元，下降3.5%；贸易顺差3012.8亿元，扩大33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券固定收益首席分析师明明对《证券日报》记者表示，10月份出口增速高于前值，这主要得益于全球需求略有提振，但长期压力仍在。从10月份制造业PMI反映的需求情况来看，全球主要经济体10月份需求均有所企稳。美国10月份ISM制造业PMI指数报48.3%，相较前值小幅回升，欧元区10月份制造业PMI同样较上月小幅提升。制造业的短期企稳反映出10月份全球需求的边际改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在进口方面，明明表示，大宗商品是10月份我国进口的重要支撑。随着国际关系正走向缓和，这一点对于10月份进口起到了一定的提振，同时10月份人民币汇率处于上升趋势当中，人民币汇率升值有利于进口增速的回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，东方金诚首席宏观分析师王青对《证券日报》记者表示，短期内出口仍有一定下行压力，其中上年末“抢出口”带来的对美出口高基数效应，将导致年底前我国对美出口仍将维持两位数的负增长局面，这将对整体出口增速形成拖累。进口方面，近期MLF降息，基建项目建设提速，逆周期政策调节力度加码，加之“进博会”召开等因素，均会对进口起到一定推动作用，预计四季度进口降幅有望延续收窄势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申万&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000562','&amp;#x5B8F;&amp;#x6E90;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;宏源证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;000562&lt;/a&gt;）债券分析师孟祥娟表示，四季度经济平稳迹象愈加明显，根据10月份出口数据环比回升基本符合预期，对欧美及东盟出口增速回升显著，主因美元指数高位回落、全球外需表现尚可；进口端大宗需求维持平稳，但价格端基数较高对进口额增速形成拖累。由于10月份美欧制造业PMI均低位回升，外部环境因素持续改善，外加11月份至12月份基数相对低位，四季度进出口数据预计都不会太差。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-13020013:中国制造业PMI:0.818679,30300365:外贸:0.804436,13020016:进出口总值:0.490475,12060001:证券日报:0.490475---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615081614.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消除混改“模糊地带” 以“混资本”促“改机制”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082217.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国资委印发《中央企业混合所有制改革操作指引》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消除混改“模糊地带” 以“混资本”促“改机制”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院国资委印发《中央企业混合所有制改革操作指引》。这是国务院国资委贯彻落实党中央、国务院关于发展混合所有制经济的决策部署，积极稳妥有序推进中央企业混合所有制改革的又一重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《操作指引》的出台，为中央企业开展混合所有制改革提供了系统的操作指南，消除了以往混改实践中的很多‘模糊地带’，让企业敢于去改，也知道如何去做。从而起到混改‘加速器’的作用。”中国社科院经济研究所所长黄群慧指出，《操作指引》贯彻落实了《中共中央、国务院关于深化国有企业改革的指导意见》《国务院关于国有企业发展混合所有制经济的意见》等文件精神和有关政策规定，有利于中央企业规范混合所有制改革工作流程，深化混合所有制改革内涵，以“混资本”促进“改机制”，切实提高中央企业竞争力、创新力、控制力、影响力和抗风险能力，夯实社会主义基本经济制度的微观基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　混改是国企改革的重要突破口。党的十八大以来，中央企业混合所有制改革工作稳中加快，改革氛围已经形成。数据显示，中央企业实施混改3700多项，引入非公资本超过1万亿元，混合所有制企业户数占比超过70%，比2012年底提高近20个百分点；中央企业资产总额的65%已进入上市公司，营业收入的61%、利润总额的88%来自于上市公司。在“混资本”的同时，“改机制”也在不断探索，在公司治理、落实董事会职权、三项制度改革、激励约束机制和混合所有制企业党的建设方面都形成了一批可推广、可复制的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，央企推进混改过程中，仍存在不敢混、不愿混、为混而混、一混了之、重混轻改等问题，反映出有的企业对混改的目的、意义认识不清，混改目标和路径不明确，缺乏顶层设计和战略考量，担心混的过程中有国有资产流失风险等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这就需要坚持以问题和目标为导向，结合实践、勇于探索，多措并举加以解决。《操作指引》是国务院国资委在系统梳理混合所有制改革涉及的相关法律法规和支持政策，总结中央企业混合所有制改革工作的基础上研究制定的。《操作指引》重点聚焦以下几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——规范混合所有制改革操作流程。《操作指引》明确，中央企业混合所有制改革一般应履行可行性研究、制定混合所有制改革方案、履行决策审批程序、开展审计评估、引进非公资本投资者、推进企业运营机制改革等基本流程，对每个流程包括的主要工作内容、涉及的相关规定、应遵循的基本原则和重点关注问题进行了较为详细的说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——通过市场化方式开展与非公资本的合作。《操作指引》明确，中央企业“混资本”环节要充分发挥市场机制的决定性作用，在产权市场、股票市场等平台公开、公平、公正进行。对“混资本”过程中的资产审计评估、通过产权市场实施混改、通过股票市场实施混改的相关规定、工作程序、重点关注事项等进行了说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——推动混改企业转变运营机制。《操作指引》明确转变企业运营机制的主要内容包括：完善公司法人治理结构和管控方式、深化三项制度改革、灵活用好多种激励约束机制和加强党的建设等方面，并就相关工作的重点内容、有关规定和指导原则进行了详细说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——对企业混改的相关支持政策进行梳理。《操作指引》着重对混合所有制改革相关的财税支持政策、土地处置政策进行了说明。此外，还对混合所有制改革涉及的法律法规和规范性文件进行了整理，将涉及的49个现行有效且公开印发的法律法规作为附件列出，供企业在推进混合所有制改革工作中参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《操作指引》具有很强的指导性和针对性，规范性也很强，对央企推进混改全流程有精细化的把控，无论是‘混资本’还是‘改机制’等方面的关键问题，遭遇的一些现实‘痛点’、难点问题，都给出了解决方案和路径，令人颇受鼓舞。”中国盐业集团有限公司董事会秘书、混改办主任范志表示，中央企业所属各级子企业通过产权转让、增资扩股、首发上市（IPO）、上市公司资产重组等方式，引入非公有资本、集体资本实施混合所有制改革，相关工作均可参考该《操作指引》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《操作指引》提出，“拟混改企业引进非公有资本投资者，主要通过产权市场、股票市场等市场化平台，以公开、公平、公正的方式进行”，并对产权交易机构的选择、信息披露、投资人遴选、商业秘密保护和交易价格确定等操作细节做了明确。对此，北京产权交易所总裁朱戈表示，非上市央企以产权转让和增资扩股方式实施混改，必须通过产权交易所这一公开市场平台操作，具有很强的导向性。这为央企混改的规范操作、国有资产价值的充分发现提供了基础制度支撑，为在混改过程中实现国有资产的保值增值，促进国有资源和非公资本的有机融合创造了有利条件。（记者 周雷）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082217.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>共建开放合作的世界经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082109.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席在第二届中国国际进口博览会开幕式上的主旨演讲中，强调各国要以更加开放的心态和举措，共建开放合作、开放创新、开放共享的世界经济。国际社会普遍认为，在世界经济增速放缓，保护主义日益抬头的大背景下，这一倡议符合世界各国渴望合作与发展的愿望，为全球共同发展指明了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“为解决世界发展难题提供了中国方案”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“世界经济发展面临的难题，没有哪一个国家能独自解决。”“你中有我、我中有你，各国经济融合是大势所趋。”习近平主席的主旨演讲，得到了会场内外国际人士的积极响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“习近平主席的主旨演讲高瞻远瞩，为世界经济发展开出一剂良方。”日本国际贸易投资研究所首席经济学家江原规由表示，当今全球产业链、供给链、价值链深度融合，需要各相关国家、地区的密切协作。各方只有加强协商合作，才能产生“1＋1＞2”的效果。“共建开放合作的世界经济”这一倡议顺应了时代发展潮流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“第二届进博会的参与度之高，正体现出世界各国对合作共赢的期待。”法国巴黎第八大学教授、中国问题专家皮埃尔.皮卡尔表示，中国的发展成就表明，只有对外开放、协商合作才是发展之道。“习近平主席的主旨演讲强调开放和合作，体现了中国始终坚持扩大开放的决心、合作共赢的诚意，为解决世界发展难题提供了中国方案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“只有坚持开放合作，才能共克时艰。”印度《帕斯卡日报》副总编辑穆克什说，习近平主席的主旨演讲体现了中国坚持开放合作的大格局、大胸怀，对中国和世界发展都具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美利坚大学国际关系学院教授赵全胜表示，中国提出的合作覆盖面广，推进开放的方式方法灵活多样，包含多边、双边合作，特别是“一带一路”倡议等，展现了中国进一步向世界开放的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国汇盛金融首席经济学家、纽约大学经济学教授陈凯丰认为，中国对外开放不断深化，为国际金融合作创造了广阔空间，进博会将对促进全球贸易平衡增长发挥积极效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“中国高水平对外开放给各国人民带来福祉”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国说到做到，赢得世界信誉。首届进博会后，中国扩大对外开放的5方面举措、上海进一步开放的3点要求等都已基本落实。外商投资法获表决通过，全面实施准入前国民待遇加负面清单管理制度出台，扩大进口促进消费、进一步降低关税等取得重大进展……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土耳其政治经济社会研究院研究员伊穆拉特表示：“习近平主席向全世界释放出中国继续对外开放的明确信号，这给全球企业家吃了定心丸。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴西瓦加斯基金会国际财务管理研究中心主任夏华声也有相同的感受。“习近平主席在两届进博会上的主旨演讲一脉相承，‘中国开放的大门只会越开越大’，给国际社会提振信心、指引方向。”夏华声介绍，巴西在与中国的合作中受益匪浅，自2009年起，中国连续十年都是巴西第一大贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“共同、合作、伙伴、发展、开放……”从习近平主席的主旨演讲中，德国联邦外贸与投资署新闻发言人安德烈亚斯.比尔芬格抓住了这些关键词。他说，进博会释放了一系列利好消息，德中双方一定可以实现共赢，整个世界经济也能从中获益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国高水平对外开放给各国人民带来福祉。”本届进博会展商南非贝叶德营销公司主管诺克图拉.雄圭说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“世界各国应该与中国一道，倡导开放合作”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“习近平主席在主旨演讲中提出的协商合作、平等相待、互谅互让等关键词，将成为解决贸易摩擦的原则。”日本前副外长浅野胜人表示，“我们将与中国站在一起，坚决维护自由贸易。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“习近平主席的主旨演讲传递了明确而重要的信号———积极倡导多边主义。”南非贸工部长易卜拉欣.帕特尔表示，进博会已成功举办第二届，其重要性不言而喻。“世界各国应该与中国一道，倡导开放合作，维护多边贸易体系，共同解决发展问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“习近平主席的主旨演讲令人印象深刻。当前，世界各经济体彼此依存度加深，需要敞开合作大门、拓宽合作领域和平台。”意大利普利亚大区旅游局市场负责人弗朗切斯科.慕切奇亚表示，“中国为推进世界开放与合作作出了积极贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摩洛哥前经济与财政大臣瓦拉卢表示，高水平的对外开放是中国经济腾飞的重要秘诀。习近平主席在主旨演讲中强调“拉手”而不是“松手”、“拆墙”而不是“筑墙”，生动形象地表达了中国支持经济全球化的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“协商合作是大势所趋，单打独斗是行不通的。”埃及贝尼苏韦夫大学政治经济学教授、中国事务专家纳迪亚.赫尔米十分赞赏习近平主席的观点。他说，进博会为多边合作提供了开放的平台，为埃中两国经贸合作注入了新动力。“只有合作才能共赢，才能打破贸易壁垒，推动世界更好地发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(本报北京、东京、巴黎、新德里、华盛顿、纽约、安卡拉、里约热内卢、柏林、约翰内斯堡、罗马、开罗电记者龚鸣、刘军国、刘玲玲、胡博峰、吴乐珺、杨俊、王传宝、张远南、李强、吕强、李滢嫣、韩硕、黄培昭、景玥)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-11010298:习近平:0.999771,32881159:贸易:0.734892---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082109.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海海关：中国的进口在一定程度上促进了主宾国经济增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082174.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上海作为世界银行评估我国营商环境的两座样本城市之一，今年“跨境贸易指标”得分为87.2分，较去年的83.1分提高4.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月8日，上海海关在国家会展中心(上海)召开新闻发布会，介绍上海外贸营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/48ff21f9766a8162" id="6e84b48d288337bb5c3442a9e2600340" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“跨境贸易指标”提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据10月24日世界银行发布的《2020年营商环境报告》显示，中国营商环境得分77.9分(即达到全球最佳水平的77.9%)，在全球前十大经济体中位居第六，排名从第46位提升15位至第31位，连续两年在营商环境改善幅度方面跻身全球前十的行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海作为世界银行评估我国营商环境的两座样本城市之一，今年“跨境贸易指标”得分为87.2分，较去年的83.1分提高4.9%。具体来看，上海在“跨境贸易”全部8项指标中有6项同比大幅提升，2项与去年持平，特别是“进口单证合规耗时”优化幅度最大，耗时较去年压缩54%。对标发达国家和部分城市，上海在进出口单证(如发票、装箱单、提货单等)合规过程中的单证准备时间和成本等方面，仍有提升空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国与主宾国间进口贸易更活跃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会上，由海关总署全球贸易监测分析中心与共建单位上海对外经贸大学共同编制的“第二届中国国际进口博览会主宾国进口贸易指数”(Import Trade Index，简称“ITI”)正式对外发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，近一年，第二届进博会主宾国进口贸易指数为60.97，上年同期为60.36，同比上升1.01%，表明中国与第二届进博会主宾国之间的进口贸易更趋活跃，总体发展取得进步，主宾国的商品进一步丰富了中国进口市场，中国的进口也在一定程度上促进了主宾国的经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而海关最新统计数据也同样印证这一点：今年前三季度，我国自第二届进博会15个主宾国合计进口额达1.45万亿元，增长9.5%，比参展国总体进口增速高出0.7个百分点，占同期我国进口总值的46.8%，比重提升0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，主宾国进口贸易指数进一步从商品维度对主宾国进口贸易画像。例如，从商品角度看，我国自主宾国进口的商品中，进步较快的是动物产品、艺术作品、食品饮料、运输设备、矿产品等。其中，运输设备贸易指数中，法国、意大利、捷克排名靠前;艺术品贸易指数中，俄罗斯、印度、意大利和法国位居前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(国际金融报记者 吴斯洁)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082174.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“更有力地发出金砖声音”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082087.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“我非常期待金砖国家领导人第十一次会晤的举行，期待习近平主席前来出席会晤，相信会晤必将取得丰硕成果。”近日接受本报记者采访时，巴西国会巴中议员阵线和金砖国家议员阵线主席福斯托.皮纳托表示，金砖国家用和谐包容的态度展开对话和讨论，为完善全球治理作出重要积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成立于2017年的巴中议员阵线以推动巴西和中国友好合作为重要目标，阵线成员已占到巴西国会议员半数以上。随着巴中两国及金砖国家关系不断深入，2019年又成立金砖国家议员阵线，为促进金砖各方交流合作架起了更多的桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　皮纳托表示，金砖国家拥有一个共同目标，那就是发展。尽管五国国情、文化背景不同，但各方都希望通过平等、公开的对话在国际事务中发出自己的声音，推动各国相互协作、优势互补、携手共进、合作共赢，所以这一合作机制非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　皮纳托高度赞赏中国在促进金砖合作及全球发展方面发挥的重要作用。他说，中国在国际舞台上的作用至关重要，“通过金砖合作机制，金砖国家可以加强交流互鉴，共享治理经验。中国的发展经验值得其他新兴市场国家和发展中国家借鉴。我们应该加强金砖合作，在世界上更有力地发出金砖声音。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　皮纳托同时担任巴西国会农业委员会主席，对金砖国家农业合作寄予厚望。他说，巴西是一个传统农业大国，自然条件优越，但农业技术还有很大提升空间。“我看好金砖国家在农业合作方面的潜力，希望金砖国家能为农业发展提供更多资金和政策支持，特别是加强对中小规模农业企业的扶持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　皮纳托表示，金砖国家拥有较为坚实的经济基础、大规模的市场，合作前景广阔。其所释放的能量和彰显出的潜力，可以满足新兴市场国家和发展中国家的迫切需求。“巴西对金砖合作持非常积极的态度。期待在金砖国家领导人第十一次会晤中，各方就当前国际经济形势进一步达成共识，在深化人文和经贸往来，推动完善全球治理等领域进一步密切合作。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告称2040年服务贸易 占全球贸易比重料增长50%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615081596.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者倪铭娅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部与世界贸易组织日前在第二届中国国际进口博览会上共同发布的《2019年世界贸易报告》中文版显示，到2040年服务贸易占全球贸易比重可能增长50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国常驻世贸组织大使张向晨表示，这是中国连续第二年在进口博览会期间发布《世界贸易报告》中文版，彰显了中方支持多边贸易体制的坚定立场。今年报告聚焦服务贸易主题，首次尝试采用新的统计方法，纳入了跨国公司在东道国营业收入统计，更加全面地反映了全球服务贸易实际情况。同时，制造业服务化和服务业数字化趋势深度重塑传统商业模式，为服务贸易创新发展提供强大动力。世贸组织成员应共同努力推动制定更为开放包容的贸易规则，帮助发展中国家更好融入全球价值链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张向晨称，今年中国全面实施准入前国民待遇加负面清单的外资准入管理制度，允许外资设立独资寿险公司、证券公司和基金管理公司，坚定不移地扩大服务业对外开放。同时，中方还积极参与世贸组织投资便利化、电子商务和服务贸易国内规则等议题磋商，致力于营造更加完善的全球服务贸易规则体系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-32881159:贸易:1,11010378:张向晨:0.744251---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615081596.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会就修改部分再融资规则征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082148.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国证监会新闻发言人常德鹏11月8日在证监会新闻发布会上表示，证监会拟对《上市公司证券发行管理办法》《创业板上市公司证券发行管理暂行办法》《上市公司非公开发行股票实施细则》等再融资规则进行修订，现向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，目前，证监会正积极落实设立科创板并试点注册制相关改革任务，为进一步提高再融资服务实体经济发展的能力，证监会拟按照注册制的理念，对现行再融资规则中制定时间较早、不能适应市场形势发展需要的部分规定进行调整，切实解决企业融资难、融资贵问题，积极支持上市公司充分利用资本市场做优做强，提高直接融资特别是股权融资比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次拟修订内容主要包括三个方面：一是精简发行条件，拓宽创业板再融资服务覆盖面；二是优化非公开制度安排，支持上市公司引入战略投资者；三是适当延长批文有效期，方便上市公司选择发行窗口，将再融资批文有效期从6个月延长至12个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规则适用方面，修改后的再融资规则发布施行时，再融资申请已经取得核准批复的，适用修改之前的相关规则；尚未取得核准批复的，适用修改之后的新规则，上市公司履行相应的决策程序并更新申请文件后继续推进，其中已通过发审会审核的，不需重新提交发审会审议。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082148.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企混改实操方案出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615081594.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者刘丽靓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委8日消息，近日国资委印发《中央企业混合所有制改革操作指引》(以下简称《指引》)。《指引》明确了基本操作流程、“混资本”“改机制”相关环节操作要点。专家认为，《指引》具有较强导向性和可操作性，对促进国有资本和非公资本的有机融合和防范交易风险将起到重要作用，预计迎来国企混改小高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;探索商业类国企混改&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》明确，中央企业所属各级子企业通过产权转让、增资扩股、首发上市(IPO)、上市公司资产重组等方式，引入非公有资本、集体资本实施混合所有制改革，相关工作应参考该操作指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》提出，积极稳妥推进主业处于充分竞争行业和领域的商业类国有企业混合所有制改革，国有资本宜控则控、宜参则参；探索主业处于重要行业和关键领域的商业类国有企业混合所有制改革，保持国有资本控股地位，支持非公有资本参股；根据不同业务特点，有序推进具备条件的公益类国有企业混合所有制改革；充分发挥国有资本投资、运营公司市场化运作专业平台作用，积极推进所属企业混合所有制改革。可行性研究阶段，企业应按照有关文件规定，对实施混合所有制改革的社会稳定风险作出评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》明确，制定方案过程中要科学设计混合所有制企业股权结构，充分向非公有资本释放股权，尽可能使非公有资本能够派出董事或监事。拟混改企业属于主业处于关系国家安全、国民经济命脉的重要行业和关键领域、主要承担重大专项任务子企业的，其混合所有制改革方案由中央企业审核后报国资委批准；拟混改企业属于其他功能定位子企业的，其混合所有制改革方案由中央企业批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;合理选择重组时机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》明确，通过发行证券形式实施混合所有制改革，可以采取首发上市(IPO)、国有股东以所持上市公司股票发行可交换公司债券、上市公司发行股份购买非国有股东所持股权、增发和发行可转换公司债券等方式。符合国家战略、拥有关键核心技术、科技创新能力突出、主要依靠核心技术开展生产经营、具有稳定商业模式、市场认可度高、社会形象良好、具有较强成长性的企业，可积极申请在科创板上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》指出，央企上市公司股份转让价格不低于上市公司提示性公告日前30个交易日的每日加权平均价格的算术平均值及最近一个会计年度经审计的每股净资产值中的较高者。国有股东与上市公司资产重组，国有股东应按照符合国有股东发展战略及有利于提高上市公司质量和核心竞争力等原则，在与上市公司充分协商基础上，科学策划重组方案，合理选择重组时机。资产重组发行股份价格在符合证券监管规则基础上，按照有利于维护包括国有股东在内的全体股东权益的原则确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两类上市公司获优待&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》明确，优先支持人才资本和技术要素贡献占比较高的科技型企业开展员工持股。混合所有制企业员工持股企业应当具备以下条件：主业处于充分竞争行业和领域的商业类企业；股权结构合理，非公有资本股东所持股份应达到一定比例，公司董事会中有非公有资本股东推荐的董事；公司治理结构健全，建立市场化的劳动人事分配制度和业绩考核评价体系，形成管理人员能上能下、员工能进能出、收入能增能减的市场化机制，营业收入和利润90%以上来源于所在企业集团外部市场；员工持股总量原则上不高于公司总股本的30%，单一员工持股比例原则上不高于公司总股本的1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》明确，央企中小市值上市公司及科技创新型上市公司，首次实施股权激励计划授予的权益数量占公司股本总额的比重，最高可以由1%上浮至3%。上市公司两个完整会计年度内累计授予的权益数量一般在公司总股本的3%以内，公司重大战略转型等特殊需要的可以适当放宽至总股本的5%以内。股权激励对象实际获得的收益不再设置调控上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》指出，中央企业要科学合理界定与混合所有制企业的权责边界，避免“行政化”“机关化”管控，加快实现从“控制”到“配置”的转变。探索根据国有资本与非公有资本的不同比例结构协商确定具体管控方式，国有出资方强化以出资额和出资比例为限、以派出股权董事为依托的管控方式，明确监管边界，股东不干预企业日常经营。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-16000010:重组:0.88288,16010031:总股本:0.416122,16000000:IPO:0.416122,12010063:国资委:0.416122---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615081594.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>跨境撮合：为全球企业牵线搭桥</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082071.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;张曼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月8日，第二届中国国际进口博览会(以下简称“进博会”)供需对接会落下帷幕，本次对接会邀请到近90个国家和地区数千家海外企业与国内企业进行对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动如此大规模的海外展商与国内客商对接洽谈，不得不提及这场对接会的背后“推手”，此次对接会的承办方——中国银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于举办这类对接会，中行经验丰富。2014年以来，中行率先推出“中银全球中小企业跨境撮合服务”，截至目前，中国银行已在全球举办61场跨境撮合对接会，吸引来自110多个国家和地区的3万家中外企业参加，行业涉及信息科技、生物医药、高端制造、人工智能、现代农业、新能源、环保、教育、医疗和旅游，帮助企业成功实现贸易、投资、技术引进等一系列商务合作，为“一带一路”、中欧全面合作、“中国—中东欧合作”添砖加瓦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，这是中国银行第二次承办进博会供需对接会。2018年11月6日~8日，首届中国国际进口博览会展商客商供需对接会吸引来自82个国家和地区的1178家海外参展商与2462家国内采购商对接洽谈，达成成交和进一步实地考察意向共计1258项，受到参展商和采购商的欢迎和广泛好评。第二届进博会供需对接会于2019年11月6日至8日举办。对接会在全新升级的“中银跨境撮合系统(GMS)”支持下，开展持续三天的“一对一”洽谈，对接行业覆盖本届进博会全部7个展区行业，包括服务贸易、汽车、装备、科技生活、品质生活、医疗器械及医疗保健、食品及农产品。除主洽谈区外，特别设立视频对接区，乌兹别克斯坦、白俄罗斯参展企业专场对接会，以及冰雪体育行业、银发经济行业等多项专题撮合活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了让展商客商的对接更顺利，中国银行对跨境撮合服务进行了升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其一，技术升级。本次对接会特别增设视频对接区，依托“中银跨境撮合系统”，开展线上“一对一”洽谈。对接会在国内分行设立分会场，辐射北京、河北、河南、江苏、山东、浙江、广东等地，展商足不出“沪”、足不出馆，在活动现场便可与全国各地的企业进行实时“一对一”对接洽谈，拓展对接地域，提升洽谈效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其二，特色升级。本次对接会覆盖进博会全部7大展区行业，还拓展设立冰雪体育行业、银发经济行业专区，使对接更精准、撮合更高效。对接会为乌兹别克斯坦、白俄罗斯参展企业组织专场对接会，开展专场洽谈、商务推介等特色活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其三，体验升级。对接会首次引入“中银跨境撮合系统”客户自助服务PAD终端，参会企业可自主查看洽谈日程安排及目标对接企业，定制洽谈意向清单，获得更加便利、高效、优质的服务。现场还设置智能银行展示区、冰雪冬奥主题展区、中银跨境撮合成果展区、客户趣味互动区等，提升客户参会体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行董事长刘连舸表示，“中银全球中小企业跨境撮合服务”是中行大力支持我国企业开拓国际市场的举措。在经济全球化背景下，撮合服务平台也将更好地帮助中小企业融入全球资金链、价值链、产业链。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12050290:中国银行:0.989207,16030007:中国银行:0.957243---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前10月外贸延续平稳发展态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082085.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京11月8日电(记者罗珊珊)据海关统计，今年前10个月，我国货物贸易进出口总值25.63万亿元，比去年同期增长2.4%，延续平稳发展态势。其中，出口13.99万亿元，增长4.9%；进口11.64万亿元，下降0.4%；贸易顺差2.35万亿元，扩大42.3%。10月份，我国进出口总值2.71万亿元。其中，出口1.51万亿元，增长2.1%；进口1.2万亿元，下降3.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署统计分析司司长李魁文表示，今年以来国际经济贸易增长放缓，但我国国内经济平稳运行，外贸进出口韧性增强，单月进出口已连续4个月保持在2.7万亿元以上的高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前10月，我国一般贸易增长且比重提升。一般贸易进出口15.19万亿元，增长4.8%，占外贸总值的59.3%。对欧盟和东盟等主要市场进出口增长。前10月，我国对“一带一路”沿线国家合计进出口7.47万亿元，增长9.4%，高出全国整体增速7个百分点，占外贸总值的29.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前10个月，民营企业进出口快速增长，所占比重提升。民营企业进出口10.87万亿元，增长10.3%，占我外贸总值的42.4%，成为我国第一大外贸主体。前10个月，机电产品、劳动密集型产品出口均保持增长。原油、煤、天然气等商品进口量增加，铁矿砂、大豆进口量减少，大宗商品进口均价涨跌互现。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30300365:外贸:0.941975,32881159:贸易:0.92089,13020016:进出口总值:0.510279---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082085.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企混改又一重磅文件落地！国资委下放部分审批权 央企控股上市公司股权激励约束放宽</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082073.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来央企混改批量展开。国务院国资委近日印发了《中央企业混合所有制改革操作指引》(以下简称《操作指引》)，明确了基本操作流程，对“混资本”过程中的资产审计评估、通过产权市场实施混改、通过股票市场实施混改的相定、工作程序、重点关注事项等进行了说明，明确了转变企业运营机制的主要内容，并就相关工作的重点内容、有定和指导原则进行了详细说明。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/8116d3a8d42ef6b5" id="0afe8fa092cdcb2a7919cab762c77b24" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;先来快速了解要点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、明确了混合所有制改革的相关概念。明确界定混改层级：混改对象主要是中央企业所属子企业；明确定义通过引入非公资本、集体资本的称之为混合所有制改革，而国有与国有、中央企业与地方国有企业的为股权多元化；明确混改的方式为产权转让、增资扩股、首发上市、上市公司资产重组等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、明确中央企业所属各级子企业实施混合所有制改革，一般应履行以下基本操作流程：可行性研究、制定混合所有制改革方案、履行决策审批程序、开展审计评估、引进非公有资本投资者、推进企业运营机制改革。以新设企业、对外投资并购、投资入股等方式实施混合所有制改革的，履行中央企业投资管理有关程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、在混改方案审核权限方面，明确中央企业应按照“三重一大”决策机制，履行企业内部决策程序。拟混改企业属于其他功能定位子企业的，其混合所有制改革方案由中央企业批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、“混”的部分，明确通过产权市场实施混合所有制改革，拟混改企业要合理确定投资人的遴选方式。产权转让项目可采取拍卖、招投标、网络竞价等方式，增资扩股项目可采取竞价、竞争性谈判、综合评议等方式。投资人遴选过程中，对战略投资人主要关注与企业发展战略、经营目标、主营业务等方面的匹配和协同情况，对财务投资人主要关注资金实力和财务状况等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、通过股票市场发行证券、转让上市公司股份、国有股东与上市公司资产重组等方式实施混合所有制改革，应按照《上市公司国有股权监督管理办法》(国资委财政部证监会令第36号)及证券监管的有定履行程序。采取首发上市(IPO)方式的，应当按照要求履行国有股东标识管理程序。符合国家战略、拥有关键核心技术、科技创新能力突出、主要依靠核心技术开展生产经营、具有稳定商业模式、市场认可度高、社会形象良好、具有较强成长性的企业，可积极申请在科创板上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、国有股东应按照符合国有股东发展战略及有利于提高上市公司质量和核心竞争力等原则，在与上市公司充分协商基础上，科学策划重组方案，合理选择重组时机。通过股票市场实施混合所有制改革应做好信息披露工作，切实防控内幕交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7、“改”的部分，强调了国有企业层面的改革。鼓励混合所有制企业综合运用国有控股混合所有制企业员工持股、国有控股上市公司股权激励、国有科技型企业股权和分红激励等中长期激励政策，探索超额利润分享、项目跟投、虚拟股权等中长期激励方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8、央企控股上市公司股权激励对象要聚焦核心骨干人才队伍，结合企业高质量发展需要、行业竞争特点、关键岗位职责、绩效考核评价等因素综合确定。央企控股上市公司股权激励股权激励方式一般为股票期权、股票增值权、限制性股票等方式，也可以探索试行法律、行政法规允许的其他激励方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9、中小市值上市公司及科技创新型上市公司，首次实施股权激励计划授予的权益数量占公司股本总额的比重，最高可以由1%上浮至3%。上市公司两个完整会计年度内累计授予的权益数量一般在公司总股本的3%以内，公司重大战略转型等特殊需要的可以适当放宽至总股本的5%以内。股权激励对象实际获得的收益不再设置调控上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10、除主营业务整体上市公司外，国资委不再审核上市公司股权激励分期实施方案，上市公司依据股权激励计划制定的分期实施方案，国有控股股东应当在董事会审议决定前，报中央企业审核同意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《操作指引》规范混改流程、清晰界定权限边界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　▲▲▲今年以来央企混改批量展开，规划细化央企操作细则成为当务之急。国务院国资委研究中心研究员周丽莎对记者表示，指引对具体的混改落实举措进行了细化，具有很强的可操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如说，明确界定混改的层级：混改对象主要是中央企业所属子企业；明确定义通过引入非公资本、集体资本的称之为混合所有制改革(国有与国有、中央企业与地方国有企业的为股权多元化)；明确混改的方式为产权转让、增资扩股、首发上市、上市公司资产重组等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《操作指引》还明确了中央企业所属各级子企业实施混合所有制改革，一般应履行基本操作流程包括：可行性研究、制定混合所有制改革方案、履行决策审批程序、开展审计评估、引进非公资本投资者、推进企业运营机制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据文件，混合所有制改革方案制定后，中央企业应按照“三重一大”决策机制，履行企业内部决策程序。也即：拟混改企业属于主业处于关系国家安全、国民经济命脉的重要行业和关键领域、主要承担重大专项任务子企业的，其混合所有制改革方案由中央企业审核后报国资委批准，其中需报国务院批准的，由国资委按照有关法律、行政法规和国务院文件规定履行相应程序；拟混改企业属于其他功能定位子企业的，其混合所有制改革方案由中央企业批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这意味着国资委将部分央企所属企业混改方案审批权下放给集团公司，无需再经国资委审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“混”的部分强调了国有资本层面改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　▲▲▲国资委公布的数据显示，党的十八大以来，中央企业实施混改3700多项，引入非公资本超过1万亿元，混合所有制企业户数占比超过70%，比2012年底提高近20个百分点；中央企业资产总额的65%已进入上市公司，营业收入的61%、利润总额的88%来自于上市公司。然而，不敢混、不愿混、为混而混、一混了之、重混轻改等问题也仍然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委有关负责人表示，《操作指引》的出台，为中央企业开展混合所有制改革提供了系统的操作指南，有利于中央企业规范混合所有制改革工作流程，深化混合所有制改革内涵，以“混资本”促进“改机制”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《操作指引》明确，通过产权市场实施混合所有制改革，拟混改企业要合理确定投资人的遴选方式。产权转让项目可采取拍卖、招投标、网络竞价等方式，增资扩股项目可采取竞价、竞争性谈判、综合评议等方式。投资人遴选过程中，对战略投资人主要关注与企业发展战略、经营目标、主营业务等方面的匹配和协同情况，对财务投资人主要关注资金实力和财务状况等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过股票市场实施混合所有制改革，采取首发上市(IPO)方式的，应当按照要求履行国有股东标识管理程序。符合国家战略、拥有关键核心技术、科技创新能力突出、主要依靠核心技术开展生产经营、具有稳定商业模式、市场认可度高、社会形象良好、具有较强成长性的企业，可积极申请在科创板上市。上市公司股份转让应坚持公开、公平、公正原则，一般采取公开征集方式进行。国有股东应按照符合国有股东发展战略及有利于提高上市公司质量和核心竞争力等原则，在与上市公司充分协商基础上，科学策划重组方案，合理选择重组时机。通过股票市场实施混合所有制改革应做好信息披露工作，切实防控内幕交易。周丽莎对记者表示，《操作指引》“混”的部分强调了国有资本层面的改革。不同的混改诉求有不同的战略体系。控股权的问题上，产业投资者要求目标企业出让控制权，或者进入董事会有一定话语权。财务投资者则具有明显的资本市场导向，更多的关注于行业周期和证券周期，着眼于3～5年的短期收益，他们一般不会觊觎融资企业的控股权，但协议中会有财务回报要求，甚至有着苛刻的对赌条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周丽莎指出，文件在“混”的方面强调，混合所有制企业需要通过第三方定价评估、交易，通过资本市场进行股权交易，通过产权市场进行股权交易，实现市场化定价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进“改机制”是文件亮点、重点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　▲▲▲周丽莎认为，“改”的部分强调了国有企业层面的改革，包括落实董事会职权、推行职业经理人制度、中长期激励机制是亮点、重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《操作指引》明确，混合所有制企业要建立健全现代企业制度，规范股东会、董事会、监事会、经理层和党组织的权责关系，按章程行权、依规则运行。中央企业要科学合理界定与混合所有制企业的权责边界，避免“行政化”“机关化”管控，加快实现从“控制”到“配置”的转变。国有股东要在现代企业制度框架下按照市场化规则，以股东角色和身份参与企业决策和经营管理，不干预企业日常经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三项制度改革方面，要建立市场化选人用人机制，健全市场化用工制度，建立市场化薪酬分配机制，实现管理人员能上能下、员工能进能出、收入能增能减。推动混合所有制企业在更大范围实行经理层成员任期制和契约化管理，具备条件的建立职业经理人制度，积极探索建立与市场接轨的经理层激励制度。统筹推进上市公司股权激励、科技型企业股权分红、员工持股等中长期激励措施，用好用足相关政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本月初，国务院国资委主任郝鹏曾公开表示，国企要在完善市场化经营机制上下功夫，建立更加灵活高效的收入分配机制。统筹运用好股权激励、分红激励、员工持股等政策措施，积极探索运用超额利润分享、虚拟股权、项目跟投等激励方式，充分调动各类人才干事创业的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关要求在文件中有所体现，《操作指引》明确，混合所有制企业综合运用国有控股混合所有制企业员工持股、国有控股上市公司股权激励、国有科技型企业股权和分红激励等中长期激励机制，除此之外还探索超额利润分享、项目跟投、虚拟股权等方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，文件对中央企业控股上市公司股权激励就进行了详细规定。包括：中央企业控股上市公司股权激励对象要聚焦核心骨干人才队伍，结合企业高质量发展需要、行业竞争特点、关键岗位职责、绩效考核评价等因素综合确定。股权激励方式一般为股票期权、股票增值权、限制性股票等方式，也可以探索试行法律、行政法规允许的其他激励方式。中小市值上市公司及科技创新型上市公司，首次实施股权激励计划授予的权益数量占公司股本总额的比重，最高可以由1%上浮至3%。上市公司两个完整会计年度内累计授予的权益数量一般在公司总股本的3%以内，公司重大战略转型等特殊需要的可以适当放宽至总股本的5%以内。股权激励对象实际获得的收益不再设置调控上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从相关渠道获悉，目前国务院国资委正在就央企上市公司股权激励办法已经下发央企征求意见，近期也有望出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委有关负责人表示，《操作指引》还着重对混合所有制改革相关的财税支持政策、土地处置政策进行了说明。并对混合所有制改革涉及的法律法规和规范性文件进行了整理，将涉及的49个现行有效且公开印发的法律法规作为附件列出，供企业在推进混合所有制改革工作中参考。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010063:国资委:0.984294,16000010:重组:0.729731,12010008:国务院:0.729731---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082073.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从国际比较预判我国到2035年的经济增长潜力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082207.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：根据联合国国际比较数据集进行全球增长核算所得参数，结合日本、韩国、新加坡等典型后发经济体在中高收入阶段的增长经验以及我国在2020年预计达到的相关要素条件，对我国在2021―2035年的经济增长潜力进行了分析。要实现增长潜力，需要有效应对劳动力增速下降、人口结构老龄化、资本产出效率不高、创新发展环境变化等挑战。未来，要实施更加积极的人口发展战略，提高劳动参与率，稳定一般劳动力就业；提高教育供给质量，增进教育公平，大力发展职业教育和继续教育；坚守投资率底线，优化投资结构，提高投资效益；增强自主创新能力，提高创新投入强度和研发效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：后发经济体 社会主义现代化 增长核算&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082207.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“银担合作”助力民企债务融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082215.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银担合作，正成为推动解决民营企业融资难题的有效工具。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近两年来，受到复杂多变的外部经济形势影响，民营企业债务违约事件增多，金融市场对民营企业的风险偏好也有所下降，导致许多经营正常的民营企业也遇到了一些融资困难。此外，不少市场资金集中在利率债、金融债、高等级国企信用债上，不敢过多涉足民营信用债，民企通过发债直接融资一度受阻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对这一问题，银行和担保机构开展的银担合作业务模式，可以充分发挥出融资担保的增信功能，为困扰民企的债务融资提供一种新的解题思路，也可以切实发挥出金融支持实体经济的作用，助力民营和中小微企业发展壮大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;充分发挥担保增信分险作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　融资担保，是由一个第三方机构为一笔债务融资增信，当被担保人不履行对债权人负有的债务责任时，由担保人依法承担合同约定的担保责任的行为。可以说，作为连接银行和企业的纽带，融资担保一方面需为小微企业提供增信服务，另一方面也要为银行机构分担风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年年初，国务院办公厅出台的《关于有效发挥政府性担保基金作用切实支持小微企业和“三农”发展的指导意见》明确指出，构建政府性融资担保机构和银行业金融机构共同参与、合理分险的银担合作机制。原则上国家融资担保基金和银行业金融机构承担的风险责任比例均不低于20%，省级担保、再担保基金（机构）承担的风险责任比例不低于国家融资担保基金承担的比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政策的推动下，当前，商业银行纷纷与省级担保、再担保基金（机构）开展了业务合作，以银担合作的模式为中小企业提供融资服务，充分发挥出担保增信分险的作用，解决中小民营企业债务融资难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》记者了解到，中国银行浙江省分行通过加强与中债增信、省担保、各地市担保等增信机构的合作，在省、市、县区各级政府、人民银行、政策性担保机构的共同协作下，以对优质民企发行人全额增信的方式，有力支持了民企发债工作。此外，还加大对民营企业发债额度、投资额度的核定，在行内授信额度报批方面全力支持民营企业，确保优质民营企业运营和发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进银担合作业务创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，银担合作搭起了银行、政府和担保机构之间的新型合作关系，为解决商业银行服务中小民营企业准入难、抵押难、处置难等问题打开了突破口，是一种金融创新。在业内人士看来，为了更好发挥出政银担三方合作联动作用，商业银行和担保机构还需在银担合作领域持续加大创新力度，为民营企业提供更多精准化、多元化的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如中国银行浙江省分行积极推动业务创新，发行了国有大型商业银行全国首批信用风险缓释凭证，以助力民企债务融资。据了解，该行通过与杭州市融资担保公司、中债增信等公司相互配合，为中天建设集团有限公司、红狮控股集团有限公司和浙江荣盛控股集团3家民营企业发债配套发行中国银行自主创设的信用缓释凭证产品，成立信用风险缓释凭证产品金额合计4.1亿元，帮助企业融资合计20亿元，同时降低企业发债成本约0.2%至1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2019年9月末，中国银行浙江省分行已累计帮助民企发债84.88亿元，占全省民企发债总量五分之一；累计为民企发行债券只数达到22只，超过全省民企发债数量的三分之一；服务发债民企8家，占全省发债民企总数的三分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《金融时报》记者了解，业内还有商业银行与担保机构合作开发了银担合作领域的金融科技产品，通过利用大数据、人工智能等前沿科技手段，结合线上线下，加快了民营小微企业信贷审批效率，扩大了企业获得融资覆盖面，同时还能降低成本，有效控制风险，从而实现银行、企业和担保机构的多方共赢。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>超高人气见证中国经济活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082142.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　进博会是世界企业的舞台，也是一面折射中国经济活力的镜子。一场场热火朝天的供需洽谈，一笔笔真金白银的订单协议，一款款“全球首发”“中国首展”的创新产品……走进进博现场，能真切感受到中国经济的有力脉搏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;●市场需求旺盛带来展会高人气&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走进食品及农产品展区，新西兰奇异果、赞比亚蜂蜜、澳大利亚乳制品……琳琅满目的产品摆满展台，一家家参展商忙着答复来往客商的问询，进博会的超高人气表明中国市场需求旺盛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，集团在中国的销售额占全球销售额的20%。”瓦克化学集团中国区总裁林博说，早在2010年，瓦克大中华区销售额就已超过德国，成为该集团全球第一大单体市场。今年瓦克集团不但再度参展，而且展位升级到独立展台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进博会期间，意大利儿童绘画品牌CARIOCA与&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603899','&amp;#x6668;&amp;#x5149;&amp;#x6587;&amp;#x5177;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603899/"&gt;晨光文具&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603899/"&gt;603899&lt;/a&gt;）签订了合作协议。“我们对市场前景充满信心。”晨光文具总裁陈湖雄说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　采购团腰包鼓鼓，强烈的购买欲扑面而来。本届进博会注册采购商逾50万人，规模超过首届。全国各地各行业组建了39个交易团、近600个交易分团。各地方采购商注册报名数量明显增加，和去年相比，有的交易团注册报名采购商数量甚至翻了倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，全部97家央企都组织了交易分团，专业采购人员总数约2.1万人，比去年增加4000多人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陕西省商务厅副厅长唐宇刚介绍，今年，陕西交易团报名的采购单位超过2000家，参会人数超过5000人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在距上海国家会展中心3公里的虹桥进口商品展示交易中心，来自60多个国家和地区、600多个品牌的商品应有尽有。线上销量同样不容小觑。数据显示，首届进博会后，天猫国际进口商品成交同比增长89.7%，其中不少商品都曾在进博会上初次亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在11月6日举行的第二届进博会河南跨境电商对接采购暨现场签约会上，河南保税一举签下32.24亿元的进口商品和服务协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;●借助科技蓄能中国企业创新力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走进进博会场馆，装备和科技类产品受到许多采购商密切关注。越是科技含量高，越是需求旺盛，这折射出中国企业借助国外高技术产品推动自身创新的迫切意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏上龙供水设备公司董事长季能平说，他们在首届进博会上买到了两台西班牙产的大型龙门铣削加工设备，精度可控制在0.01毫米内，加工效率能提高3倍以上。“不仅能直接提升产品质量，还能推动企业自主创新。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧莱雅中国总裁兼首席执行官费博瑞表示，现在中国已经成为“世界的实验室”，越来越多来自中国的创新为世界经济发展贡献巨大力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;●消费结构升级引导厂商更重品质&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进博会上，众多进口商亮出看家产品，以品质竞逐中国市场。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“嘀！”一声响，左右两只杯子同时被注入不同风味的咖啡，香气瞬时扑鼻而来。意大利德龙公司的一款全自动咖啡机成功吸引了客商目光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如今中国消费者对于特色化、品质化商品需求强烈，中国是一个潜力巨大的咖啡消费市场。”德龙中国市场经理王颖斌说，目前公司已在所有咖啡机产品生产线推出全中文操作面板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月5日，贵州初好农业科技公司总经理邓鉴鑫匆匆赶来上海，想在进博会上寻找合适的生产设备厂家。“虽然公司刚成立，但我们立志成为世界顶尖的刺梨饮料加工企业。”邓鉴鑫坦言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进博会上，像贵州初好那样的中小企业随处可见。在减税降费等政策带动下，我国中小企业展现出更强的活力，成为进口采购的主力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;●良好营商环境给客商吃下定心丸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“周一在新西兰挤的鲜奶，周三就能送到中国消费者的餐桌上。”这样的“中国速度”让纽仕兰新云公司董事长盛文灏连连赞叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从8天清关到72小时清关，背后是大量制度创新。一方面是流程优化，从先验后放到验放分离，提高通关速度；另一方面是检疫前置，从过去事中单点检疫到事前全链条检疫，缩短检疫时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“升级版3D打印面膜有望加速落地中国店面。”在品质生活展区，爱茉莉太平洋市场部总经理高辛介绍，公司研发的定制3D打印面膜由于政策限制，在首届进博会时并不具备引进中国市场的条件。“得知消息后，政府有关部门负责人会后就来公司座谈，帮助寻找落地的机会。”今年，爱茉莉携第二代3D打印面膜入展进博会。“新产品在打印速度上比上代提升四五倍，更重要的是，将会与中国消费者亲密接触。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在进博会现场，场馆内外构筑起一道知识产权保护的“围墙”。在参展商必经的综合服务区，知识产权保护与商事纠纷处理服务中心内，有关知识产权管理部门为参展方提供咨询和纠纷调处服务。与会外资企业负责人表示，中国加大知识产权保护力度，显著改善创新环境，给他们吃下了“定心丸”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082142.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国社会结构变迁呈现新特点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082227.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工业化、市场化、城市化、技术发展是推动我国社会结构变迁的深层原因，而人口迁移流动、就业和居住形式的变化则是推动社会结构变迁的直接原因。正是大规模的人口迁移流动和由此带来的就业形式、居住形式、家庭类型、价值观念的变化，使得我国的社会结构变迁与发达国家现代化过程中的社会结构变迁相比，具有自身的特点，特别是新世纪以来这种特点更加明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时空压缩特征更加明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国在短短的40多年里经历了发达国家用了二三百年时间完成的工业化、城镇化过程，社会结构变迁和其他诸多方面一样具有时空压缩的特征。随着互联网和人工智能等现代科技的广泛运用，这一特征更加明显。例如，在人口结构方面，以65周岁以上老年人口比重从7%增加到14%所需的时间为例，法国用了115年，美国、英国用了40多年，而我国只用了23年，造成了“未富先老”和“未备先老”。1978年以后，我国实施严格的计划生育政策，严格控制人口过快增长。在计划生育政策取得积极成效的同时，人口老龄化又不期而至。为了应对人口老龄化，国家开始调整计划生育政策，2015年起国家允许一对夫妻生育两个孩子。但是，实际效果并不明显。无论城市还是乡村大部分青年人生育意愿并不强烈，而且对婴儿的男性性别偏好也有改变，少数农村地区担心孩子长大后娶妻彩礼负担过重则更愿意生育女孩。绝大多数地区乡村产业结构仍然较为传统、收入相对较低，但是，人们普遍用上了互联网，不少地方有了电商，人们的消费观念和消费方式更趋城市化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;利益格局更加复杂多变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先是城乡结构巨变使得农业户籍值钱了，农民一方面愿意进城务工经商和生活，让子女在城市读书，享受城市的公共服务；另一方面不再愿意轻易放弃农业户籍。农村青年特别是农民工二代更加愿意在城市工作和生活，择业观念也倾向于脑力劳动和体面就业，但是他们的社会资本和个人能力又与城市的要求有不少差距，“有人没事做”和“有事没人做”现象并存。体制内和体制外、多种所有制、多种产业模式和就业形态并存，使得人们收入差距、劳动关系、权益保护、职业发展空间等方面的利益关系更加多元多变。体制内就业稳定性较好、住房医疗养老社保可预期，但是，收入不高，职业发展按部就班。在体制外创新性行业、高技术企业，特别是互联网企业，工作挑战性强、学习成长空间大，薪酬待遇与个人能力、绩效密切相关，但是，工作压力大而且极不稳定，经常面临被淘汰的风险。近年来，经济下行压力加大，产业结构升级和梯度转移，中西部地区劳动力向东部沿海地区流动速度放缓，特别是2018年以来国际经贸形势波动较大，农村非农就业难度加大、不稳定性增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会需求在多元化和高级化中呈现阶层化和群体化特点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，我国社会需求结构总体呈现多样化、高级化的趋势。2017年，全国城乡居民恩格尔系数为29.3%，比1978年下降34.6个百分点。其中城镇居民恩格尔系数为28.6%，比1978年下降28.9个百分点；农村居民恩格尔系数为31.2%，比1978年下降36.5个百分点。城乡居民发展型消费保持快速增长，2017年，全国居民人均交通通信支出2498.9元，比2013年增长53.6%，年均增长11.3%；居民人均教育文化娱乐支出2086.2元，比2013年增长49.3%，年均增长10.5%；居民人均医疗保健支出1451.2元，比2013年增长59.1%，年均增长12.3%。2017年，城镇居民平均每百户家用汽车拥有量为37.5辆，比2013年增加15.2辆，增长68.2%；农村居民每百户汽车拥有量为19.3辆，比2013年增加9.4辆，增长94.4%。随着经济发展和物质条件的改善，模仿式、排浪式的大众化消费时代基本结束，人们开始追求个性化、差异化、小众化、品牌化消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在客观需求变化的同时，人们主观的社会需要不断增强，例如，民主意识、公平意识、法治意识、参与意识、权利意识、环境保护意识等越来越强。根据中国社会科学院课题组的研究，近年来，我国城乡居民在参与社会组织方面，青年世代是主力群体，“90后”的社团参与率最高，达到58.5%，而“50后”及以前的世代参与社会组织的比例不足20%；受教育程度越高，参与社会组织积极性越高；职业地位越高，参与社会组织程度越高，白领职业群体 (包括机构负责人、专业技术人员和办事人员) 的参与率较高，其中机构负责人接近60%，其次是专业技术人员和办事人员分别为53.8%和55.5%。农业劳动者参与社会组织的比例最低，仅为24.2%。农村居民的社会组织参与率低于城镇居民，二者分别为34.6%和39.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;客观地位与主观认同不一致现象仍然较为突出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，绝大多数社会成员的生活水平都有很大的提高和改善，以职业地位测量的客观社会阶层地位都有提高，处于下层和中下层职业地位的群体规模缩小，而处于中层、中上层甚至上层的职业地位群体的规模则相应有所扩大。然而大量的调查数据表明，人们对自身经济社会地位的主观认同却呈现出一种不同的变化趋势。中国社会科学院社会学研究所2013年和2015年年度全国抽样调查数据均显示，有相当一部分人的个人财富、收入和消费水平都达到了中等程度甚至较高水平，但他们倾向于认为自己是中下层或下层。按客观指标定义的中产阶层人数明显增长，但承认自己是中间阶层的人的比例却没有明显增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于造成客观地位和主观认同不一致的原因，有多种研究和解释。有学者认为，一是相对剥夺感，例如，社会贫富差距扩大在一定程度上削弱了中产阶层的社会认同；二是焦虑感和生活压力较大，例如，住房、医疗、养老、就业和物价等方面感受到较大的压力；三是制度性歧视使得部分中等收入群体并不完全认同其属于中产阶层，例如，进城务工人员。主客观阶层认同不一致，还与社会环境变迁以及重大历史事件的影响密切相关，形成代际认同的显著差异。20世纪60年代之前的群体倾向于政治身份建立中产阶层认同，认为体制内工作是个人是否属于中产阶层的重要判断标准。而“80后”“90后”群体在阶层认同上更依赖其对自身经济身份的判断，认为金钱收入、市场机遇、资源的占有是判断个人是否属于中产阶层的标准。有学者提出“混合型”主观阶层认同的概念，并用中国综合社会调查2010和2013年的数据研究了中国民众的主观阶层认同及其偏差的影响因素。研究成果表明，本人、配偶和父母的客观社会地位都会影响个体的主观阶层认同，且配偶和父母的社会地位是导致个体的主客观阶层地位出现偏差的重要因素。无论哪种解释，主观阶层地位认同比客观阶层地位认同比例低是一个值得注意的社会问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家对社会结构的调控能力不断增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会保障均等化程度进一步提高，城乡居民基本公共服务差距和收入差距在缩小。2018年，全国一般公共预算支出220906亿元，其中教育、科学技术、文化体育与传媒、社会保障和就业、医疗卫生与计划生育、节能环保、城乡社区支出115903亿元，占总体预算支出的52.5%，比2017年增长了约7.5%。2018年，基本养老、失业、工伤保险参保人数分别达到9.42亿人、1.96亿人、2.39亿人。全国有低保对象4620万人，供养城乡特困人员483万人，城乡低保标准同比增长7.6%和12.9%。城乡居民收入差距进一步缩小，2016年城乡居民收入差距为2.72倍，2017年为2.71倍，2018年为2.69倍。农村脱贫攻坚取得决定性胜利，全年减少农村贫困人口1386万人，280个左右贫困县脱贫摘帽，完成280万人易地扶贫搬迁建设任务，农村贫困发生率下降到1.7%。房价过快增长的势头得到有效遏制，房地产市场平稳发展，大批城市中低收入群体搬进新居，实现住有所居。2018年是棚改三年攻坚的开局之年，棚户区住房改造新开工600多万套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特大城市人口控制能力在增强。例如，北京市最近几年来通过疏解非首都功能，流动人口总量开始下降。新世纪以来到2010年，北京市外来人口呈迅速增长态势。其中，2000-2005年期间年均增加20万人，2006-2010年年均增加近70万人。2011年以后，外来人口增速逐渐回落，2016年和2017年出现负增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国社会结构仍处于快速调整变化过程中，社会流动和社会结构尚未定型，仍然有较大的调整变化空间。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082227.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前10月我国外贸进出口增2.4% 延续平稳态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615081588.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署最新发布的数据显示，今年前10个月，我国货物贸易进出口总值25.63万亿元，比去年同期增长2.4%，延续平稳发展态势。25.63万亿元的大盘子中，出口13.99万亿元，增长4.9%；进口11.64万亿元，下降0.4%；贸易顺差2.35万亿元，扩大42.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，前10月我国对东盟出口1.97万亿元，增长16.1%；自东盟进口1.57万亿元，增长7%；贸易顺差达3961.2亿元，同比扩大75.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前我国和东盟的贸易形势较好，许多跨国企业在越南、马来西亚设厂进行进出口贸易，许多原材料从中国出口过去。”中国社科院世界经济与政治研究所研究员高凌云对上证报表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从具体国别看，前10月我国对越南、菲律宾的出口增速都达到20%及以上，对马来西亚的出口增长19.6%。“RCEP签署后，我国从东盟相关国家进口原材料的价格将降低，也有利于扩大对相关国家的出口。”高凌云表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据还显示，我国对东盟的贸易总值今年以来已达3.54万亿元，同比增长11.9%。从外贸占比看，目前我国与东盟的进出口总值占总体的13.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样发挥外贸“稳定器”作用的还有我国和欧盟的经贸合作。数据显示，中欧贸易总值前10月达3.98万亿元，同比增长8.3%，占我外贸总值的15.5%。其中，中国对欧盟出口增长10.4%；自欧盟进口增长5.1%；对欧盟的贸易顺差扩大21.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中美贸易方面，前10月总值为3.07万亿元，下降10.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“展望今年四季度，中美贸易形势的缓和将有助于对外部门的预期恢复，但全球经济增长和贸易增长前景仍面临不确定性，出口依旧承压。进口方面，受国内稳增长力度加大影响，预计将企稳。贸易顺差有望缩窄。”中原银行首席经济学家王军对上证报表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高凌云也认为，未来两个月的外贸形势有望有所好转，但也不排除企业推迟出口等因素的干扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于四季度稳外贸政策的发力方向，王军认为，首先要努力完成与主要贸易伙伴的经贸谈判，争取尽快达成互利共赢的经贸协议；其次，应继续推动出口市场多元化，降低进口环节制度性成本；第三，推动共建“一带一路”，发挥企业主体作用，有效管控各类风险；第四，积极参与世贸组织改革，促进贸易和投资自由化便利化。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-32881159:贸易:0.995992,30300365:外贸:0.876487---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615081588.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国贸易市场多元化趋势明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082219.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署11月8日发布的数据显示，今年前10个月，我国货物贸易进出口总值25.63万亿元，比去年同期增长2.4%，延续平稳增长态势。其中，出口13.99万亿元，增长4.9%。贸易顺差2.35万亿元，扩大42.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文表示，今年以来，我国贸易市场多元化趋势明显，区域外贸发展更趋协调，外贸结构不断优化，内生动力进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从贸易方式看，一般贸易增长且比重继续提升。前10个月，我国一般贸易进出口15.19万亿元，增长4.8%，占我外贸总值的59.3%，比去年同期提升1.4个百分点。同期，加工贸易进出口6.5万亿元，下降4.9%，占25.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从贸易市场看，我国对欧盟、东盟等主要市场进出口增长，对“一带一路”沿线国家进出口增速高于整体。前10个月，欧盟、东盟为中国第一、第二大贸易伙伴，贸易总值分别为3.98万亿元、3.54万亿元，实现了8.3%和11.9%的增速。其中，中国对欧盟、东盟出口增速均实现了两位数增长，而进口也保持了5.1%和7%的较快增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受益于贸易市场多元化，前10个月，我国对“一带一路”沿线国家合计进出口7.47万亿元，增长9.4%，高出全国整体增速7个百分点，占我外贸总值的29.1%，比重提升1.9个百分点。李魁文表示，当前，我国正在加快推动形成全面开放新格局，区域间开放联动效应持续增强。从数据看，共建“一带一路”高质量发展已取得明显成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从商品结构看，附加值较高的机电产品出口保持增长。前10个月，我国机电产品出口8.15万亿元，增长4.3%。进口方面，前10个月，我国对原油、煤、天然气等商品进口量增加，铁矿砂、大豆进口量减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民营企业进出口保持快速增长，占比继续提升。前10个月，民营企业进出口10.87万亿元，增长10.3%，占我外贸总值的42.4%，比去年同期提升3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，第二届进博会日程已过大半，市场各方反馈积极、成效明显，未来进博会的溢出效应将不断释放。”中国宏观经济研究院外经所副研究员杨长湧表示，当前我国外贸发展面临的环境更趋严峻复杂，必须保持清醒认识。但总体看，实现全年外贸稳中提质的目标是有基础、有条件的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082219.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>