<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 16 Aug 2022 12:50:04 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国东北老工业基地首设国际商事法庭</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641172034.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641172034.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多党合作和人民政协工作取得历史性成就</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641171513.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641171513.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中办 国办印发《“十四五”文化发展规划》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641171427.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641171427.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局发布《盲盒经营活动规范指引（试行）（征求意见稿）》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641166072.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641166072.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协副秘书长：人民政协通过协商践行全过程人民民主</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641165704.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641165704.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”以来国开行已累计向东北地区发放贷款2763亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641164148.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641164148.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7组数字带你看7月中国经济 接下来中国经济走势如何?</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641162704.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641162704.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第四届民营经济法治建设峰会即将举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641165702.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者16日从全国工商联获悉，由全国工商联主办，最高人民法院、最高人民检察院、公安部、司法部、中国法学会支持的第四届民营经济法治建设峰会将于8月18日在京举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，本届峰会将全面总结新时代特别是党的十九大以来民营经济法治建设成就与经验，一体推进法治营商环境和法治民企建设，共商全面建设社会主义现代化国家新征程中的民营经济法治建设推进举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　峰会将发布多项成果和报告，包括新时代特别是党的十九大以来民营经济法治建设成就，新时代加强民营经济法治建设十大事件，工商联与公检法司机关建立沟通联系机制及“万所联万会”机制五个一百典型事例，发布法治民企报告和商会调解培育培优行动方案等。峰会期间，还将以“法治护航、行稳致远”为主题，以“线下+线上VR”形式举办民营经济法治建设十年成就展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641165702.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>制造业单项冠军企业高质量发展经验交流会召开 支持引导优质中小企业成长为单项冠军企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641159044.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者董添)8月16日，记者从制造业单项冠军企业高质量发展经验交流会上获悉，目前，我国已经遴选出848家制造业单项冠军企业，这些企业展现出创新能力强、质量效益优、产业带动作用大等特征，且已有39家进入中国制造业500强。下一步，相关部门将深化梯度培育体系，支持引导更多的优质中小企业成长为单项冠军企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会专家指出，专精特新小巨人和制造业单项冠军已经有一整套遴选评价指标体系。第五、第六批单项冠军企业较之前几批更突出自主创新、更关注补短板强链固链、更专注基础能力提升、更注重融通带动和梯次升级。未来，要通过培育和引导，推动广大工业企业特别是中小微企业向“专精特新”转变，促进高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部总经济师许科敏在会上指出，目前，单项冠军企业培育提升和示范引领工作稳步推进，企业高质量发展成效显著。要齐心聚力，推动优质企业培育工作迈向新台阶，一是深化梯度培育体系，加快培育优质企业。二是发挥示范引领作用，带动更多企业争创世界一流。三是推动创新发展，促进提升产业链供应链现代化水平。四是持续优化发展环境，增强优质企业发展活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许科敏指出，培育更多的单项冠军企业有助于提高供给体系的质量和水平，增强产业链供应链韧性和竞争力，为加快建设制造强国提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏省人民政府副秘书长张文浩表示，江苏省将聚焦强链固链，提升竞争能力；聚焦短板弱项，加快科技攻关；聚焦数字赋能，推动智能制造；聚焦节能降碳，推进绿色制造；聚焦企业需求，优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641159044.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海合作组织撒马尔罕峰会将聚焦经济发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641159707.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年9月15日至16日，上海合作组织成员国元首理事会第二十二次会议将在乌兹别克斯坦历史名城撒马尔罕举行。峰会进入倒计时一个月。截至目前，乌兹别克斯坦作为上合组织轮值主席国已经举行了80多场活动和磋商，为元首峰会对表，八个正式成员国的代表就共同应对最紧迫的全球和地区挑战与威胁深入交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上合组织撒马尔罕峰会在国际局势加速演变和重大调整的背景下举行。世界局势的变化深刻地影响着国际关系的方方面面，首先对全球经济和国际贸易产生了深远影响，上海合作组织国家也不例外。据世界银行评估，2021年上合组织成员国（加上伊朗）的GDP总量将达到23.5万亿美元，占全球GDP的24%；而在新冠疫情前的2019年，这一数字为19.63万亿美元，占全球GDP的22%，实现了正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年8月16日至17日，上合组织经济论坛将在乌兹别克斯坦首都塔什干召开，旨在探讨建立更加公平高效的国际合作机制，实现经济可持续增长。本次峰会前夕召开的成员国经贸部长会议充分显示，上海合作组织的“火车头”正在驶入高速轨道。经济论坛旨在帮助上合国家实业界建立直接联系，充分挖掘上合组织大家庭的经济潜力，为实业合作创造更加有利的条件。上合国家的经济实力令人对未来充满信心，关键是要把现有资源利用好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;贸易助推协同发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，上合国家高度重视改善贸易和投资环境，为有序实现商品、资本、服务和技术的自由流动创造必要的条件。上合组织已建立起完备的贸易投资法律框架，批准了新版《上海合作组织成员国多边经贸合作纲要》，持续推动互联互通和基础设施现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在各国的共同努力下，上合组织的贸易“火车头”稳步加速。2021年，上合组织国家（加上伊朗）之间的贸易总额超过7760亿美元，比2020增长25%；而在过去五年中，增长幅度达到了惊人的31.5%（2017年，上合组织国家之间的贸易额为5750亿美元）。吉尔吉斯斯坦和塔吉克斯坦与上合组织国家的贸易额占本国贸易总额的比重分别为75.9%和67.5%，位列前两名。然而，为了实现上合共同繁荣的目标，需要所有成员国加强协作，为扩大相互贸易创造更多的机遇窗口。截至2021年底，上合组织成员国之间的贸易额约为7.5万亿美元，仅占成员国外贸总额的10.3%。消除贸易壁垒，发展电子商务和区域间合作有助于大幅提升相互贸易水平，还可辅之以其他措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;融资促进经贸合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海合作组织应当设立自己的银行。上合组织的合作项目逐年增多，每个项目都有融资需求，解决资金问题才能释放上合组织巨大的投资潜力。关于建立上海合作组织开发银行和发展基金（专门账户）的磋商已持续多年，深入讨论了这两个机制的理念和架构，研究了亚洲基础设施投资银行、金砖国家新开发银行和欧亚开发银行的经验。除项目融资外，扩大成员国间本币结算也成为重要议题。上合组织部分成员国之间已有本币结算实践，能否将双边经验扩大到全体成员国，将由时间来证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;能源支撑可持续发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强能源领域的互利合作，有效利用各类资源，向“绿色能源”平稳过渡成为上合组织的重要议题。有成员国基于本国丰富的能源潜力，提出加强上海合作组织成员国区域电网互联互通的建议，这可以为能源合作开辟更加广阔的空间，集各国能源之优势可以为共同发展注入强大的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上合组织成员国和观察员国（加上伊朗）大约拥有世界 1/4 石油储量和产量，世界30%的炼油能力，几乎是欧佩克成员国炼油能力（12.1%）的三倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，上合组织成员国和观察员国拥有全球近一半的天然气储量（44%）；在全球天然气生产中的份额为30%，在全球天然气出口中的份额为19.5%。上合组织国家拥有世界上29%的铀储量，哈萨克斯坦多年来一直是世界上最大的铀生产国，2020年哈萨克斯坦的铀产量占全球约41%。加上其他国家，上合国家铀产量在全球核电行业的总占比达到59%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，“绿色议程”一直是上合组织国家关注的重点。事实充分证明了这一方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可再生能源是绿色发展的基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上合组织成员国中国、印度、俄罗斯在可再生能源装机容量方面处于世界领先地位，中国可再生能源装机容量稳居世界第一。2021年，中国可再生能源发电装机规模历史性突破10亿千瓦,比2015年底实现翻番,占全国发电总装机容量的比重达到43.5%。根据国际能源署的估计，在未来五年内，中国仍将是可再生能源领域的世界第一大国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，吉尔吉斯斯坦90%以上的电力和塔吉克斯坦98%的电力是水电。而且，塔吉克斯坦的水电潜力是目前整个中亚地区电力消费的三倍。《上海合作组织成员国可再生能源领域合作纲要》旨在通过实施2021年杜尚别峰会上通过的上合组织“绿带计划”，进一步推广绿色技术、清洁技术，促进社会包容性发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;智慧农业保障粮食安全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来世界经济持续动荡，上合组织周边冲突和危机频发，自然灾害和气候变化时有发生，加上新冠肺炎疫情，这些因素对上合国家的粮食安全造成严重威胁。2021年，上合组织八个成员国发布《上海合作组织成员国元首理事会关于粮食安全的声明》，批准了《上海合作组织成员国智慧农业和农业创新合作构想》，在陕西杨凌设立了上海合作组织农业技术交流培训示范基地。总体上，上合组织智慧农业合作基础良好，正在稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，在全球111.9亿吨种植业和畜牧业产品中，上合国家占比38%，总产量42.4亿吨。其中，上合国家占全球大米产量的53.5%；肉类产量的31.6%（包括23.5%的禽肉、42.6%的猪肉和17.8%的牛肉）；51.2%的小麦、29.2%的糖、甜菜和甘蔗；27%的玉米和10%的大豆。同时，上合组织在全球食品出口中的份额也相当大，占世界大米出口的42.9%，小麦出口的21.9%，糖出口的12.5%。尽管粮食供应相对稳定，但上合国家始终坚持务实对话，坚持在粮食安全和农业方面采取协调一致的行动，重点是扩大投资，改进农业生产，促进农产品贸易。工业领域也遵循相似的合作原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚力创新 共谋发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，上海合作组织首次召开工业部长会议，为扩大各国制造业合作注入了新动力。目前，该机制已经达成第一批务实成果，筹备在上合组织地区建设一系列工业技术园。今年上合峰会举办地撒马尔罕正在建设乌兹别克斯坦-上合组织工业区，乌方正与各方磋商，希望在工业区内设立上海合作组织工业投资项目数据库，定期组织成员国会展活动，尤其要大力扶持创意产业，全面挖掘上合组织创新潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新型经济旨在进一步提高上合组织经济体的竞争力，而产业合作则重在分享创新发展领域的实践经验和成果。这一点相当关键。根据世界工业竞争力的综合指标“2020年工业发展指数”，上合组织成员国在全球制造业“阶梯”格局中处于不同阶梯。中国仅次于德国，居世界第二位，俄罗斯和印度的排名也比较靠前。然而，中国和紧随其后的上合伙伴国之间相差几十个“阶梯”。《世界知识产权指标2020》也给出了相似的排名，报告称，中国是全球最大的国际专利申请来源，美国位列第二，印度和俄罗斯分别居第9和第12位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上合组织成员国的密切合作正在扭转这一局面。现任轮值主席国乌兹别克斯坦就是一个鲜明的例子。近年来，上合组织成员国在乌兹别克斯坦投资的企业超过了7500家，数量翻了两番。2021年来自上合成员国的投资额达46亿美元，有力地拉动了乌兹别克斯坦和上合伙伴国之间的贸易，2021年贸易额增长了24%，超过了200亿美元，2022年上半年同比增长近30%，实现贸易额120亿美元。政策、资本和技术的组合拳取得了预期成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以各国发展带动共同繁荣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情引发了一个多世纪以来最严重的全球经济危机，并且与其他挑战和威胁相互叠加。新的国际形势要求用全新的思路构建上合组织经贸合作新模式，扩大与东盟、独联体、欧亚经济联盟等新老伙伴的联系。正在起草中的《上合组织地区至2030年经济发展战略》将成为对上合组织面临的主要国际挑战的预期回应。但不仅如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，上海合作组织的“大家庭”稳步壮大。这些国家和国际组织认同“上海精神”，愿意为被三大洋环绕的上合空间的发展贡献力量。上合组织继续扩员将为构建新的经济关系，开辟新的运输通道，拓展新的金融联系创造更多机遇。上合组织各成员国的成功发展将稳步促进所有合作伙伴的可持续发展，并最终成为欧亚共同空间繁荣的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系政治学博士、太和智库高级学者，翻译：杨波）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641159707.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>超重磅！刚刚，17部委联合宣布，信息量巨大！这些人要笑了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641163875.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrv5vfCxqAtsaytsay.png"/&gt;记者 颜颖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“三孩”政策实施一周年，国家又送生娃政策大礼包！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月16日，经国务院同意，国家卫生健康委、国家发展改革委等17部门印发《关于进一步完善和落实积极生育支持措施的指导意见》，要求加快建立积极生育支持政策体系，为推动实现适度生育水平、促进人口长期均衡发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，《指导意见》从提高优生优育服务水平，发展普惠托育服务体系，完善生育休假和待遇保障机制，强化住房、税收等支持措施，加强优质教育资源供给，构建生育友好的就业环境，加强宣传引导和服务管理等7个方面，提出20项具体政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，“住房政策向多子女家庭倾斜”的词条已冲上微博热搜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来看详情——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化住房支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;住房政策向多子女家庭倾斜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年6月，中共中央、国务院印发《关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》，实施一对夫妻可以生育三个子女政策，配套实施积极生育支持措施。2021年8月，全国人大常委会修改人口与计划生育法，规定“国家采取财政、税收、保险、教育、住房、就业等支持措施，减轻家庭生育、养育、教育负担”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此后，2021年12月，中央经济工作会议强调“推动新的生育政策落地见效，积极应对人口老龄化”。2022年政府工作报告提出“完善三孩生育政策配套措施”。如今，政策“大礼包”正式下发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此前“三孩”政策落地之际，群众反映呼声最高的当属“涉房”问题。此次《指导意见》中，住房、税收等相关支持政策安排最受瞩目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，《指导意见》提出，加快发展保障性租赁住房，促进解决新市民、青年人等群体住房困难，进一步完善公租房保障对促进积极生育的支持措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地在配租公租房时，对符合条件且有未成年子女的家庭，可根据其未成年子女数量，在户型选择方面给予适当照顾；优化公租房轮候与配租规则，将家庭人数及构成等纳入轮候排序或综合评分的因素，对符合条件且子女数量较多的家庭可直接组织选房；完善公租房调换政策，对因家庭人口增加、就业、子女就学等原因需要调换公租房的，根据房源情况及时调换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》中还表示，将精准实施购房租房倾斜政策。住房政策向多子女家庭倾斜，在缴存城市无自有住房且租赁住房的多子女家庭，可按照实际房租支出提取住房公积金；对购买首套自住住房的多子女家庭，有条件的城市可给予适当提高住房公积金贷款额度等相关支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《指导意见》提出，加快发展长租房市场，多渠道增加长租房供应，推进租购权利均等。各地可结合实际，进一步研究制定根据养育未成年子女负担情况实施差异化租赁和购买房屋的优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，已有多地上调住房公积金最高贷款额度，支持刚性和改善性住房需求。其中，面向多孩家庭推出楼市的优惠政策亦不少见，内容包括提高住房公积金贷款额度、给予购房补贴等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，8月1日，杭州市住房公积金管理委员会发布《关于实施三孩家庭住房公积金优惠政策的通知》称，杭州市三孩家庭购买首套普通自住住房且首次申请住房公积金贷款的，贷款额度可按家庭当期最高贷款限额上浮20%确定；杭州市三孩家庭无房租赁住房提取住房公积金的，提取限额按规定额度标准上浮50%确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月2日，嘉兴市房地产市场平稳健康发展领导小组发布《嘉兴市进一步完善房地产市场平稳健康发展的实施意见》称，自发布之日起至2022年12月31日，新购买新建商品住房的本市户籍二孩、三孩居民家庭，分别给予每平方米300元（单套不超过5万元）、每平方米500元（单套不超过10万元）的购房补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次《指导意见》从国家层面进行住房公积金相关政策保障，后续将有更多地区开启相应制度安排，进一步提振社会和市场信心，一定程度上减轻购房压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善生育休假&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立用人单位激励机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于女性来说，“生娃”往往担心职业生涯受阻。此次《指导意见》主要从优化生育休假制度、完善生育保险等相关社会保险制度两方面，进一步完善生育休假和待遇保障机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》提出，各地要完善生育休假政策，从保障职工生育权益和保护生育职工健康权的功能定位出发，体现保护生育和养育过程，帮助职工平衡工作和家庭关系，促进公平就业和职业发展。要结合实际完善假期用工成本合理分担机制，明确相关各方责任，采取切实有效措施保障职工假期待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，《指导意见》要求完善生育保险等相关社会保险制度。国家统一规范并制定完善生育保险生育津贴支付政策，强化生育保险对参保女职工生育医疗费用、生育津贴待遇等保障作用，保障生育保险基金安全。有条件的地方可探索参加职工基本医疗保险的灵活就业人员同步参加生育保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未就业妇女可通过参加城乡居民基本医疗保险享受生育医疗待遇。为领取失业保险金人员缴纳职工基本医疗保险费，保障其生育权益，所需资金从失业保险基金列支。指导地方综合考虑医保基金可承受能力、相关技术规范性等因素，逐步将适宜的分娩镇痛和辅助生殖技术项目按程序纳入基金支付范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建生育友好的就业环境，鼓励实行灵活的工作方式。《指导意见》提出，用人单位可结合生产和工作实际，通过与职工协商，采取弹性上下班、居家办公等工作方式，为有接送子女上下学、照顾生病或居家子女等需求的职工提供工作便利，帮助职工解决育儿困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在劳动就业合法权益维护上，《指导意见》中推动完善促进妇女就业的制度机制，加强对女性劳动者特别是生育再就业女性相关职业技能培训。持续开展就业性别歧视约谈工作，依法查处侵权行为。督促用人单位依法依规落实对孕产期、哺乳期女职工关于工作时间、工资待遇、劳动强度等方面的特殊劳动保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收、金融等支持方面，《指导意见》表示，要实施好3岁以下婴幼儿照护费用个人所得税专项附加扣除政策。建立对依法保障职工生育权益用人单位激励机制。向提供母婴护理、托育服务以及相关职业培训、消费品生产的企业加大金融支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高优生优育服务水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鼓励招收2-3岁幼儿入园&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3岁以下婴幼儿阶段是一个人全面发展的开端，是人生发展的重要时期。托育服务事关婴幼儿的健康成长，事关千家万户的切身利益。《指导意见》从增加普惠托育服务供给、降低托育机构运营成本、提升托育服务质量等3方面，推动托育服务体系加快发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》提出，2022年全国所有地市印发实施“一老一小”整体解决方案。实施公办托育服务能力建设项目和普惠托育服务专项行动，带动地方政府基建投资和社会投资。公办托育机构收费标准由地方政府制定，加强对普惠托育机构收费的监管。支持有条件的用人单位为职工提供福利性托育服务，加快制定出台家庭托育点管理办法，鼓励和支持有条件的幼儿园招收2-3岁幼儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》还指出，拓宽托育建设项目申报范围，中央预算内投资加大支持力度给予建设补贴。托育机构用水用电用气用热按照居民生活类价格执行。鼓励社会资本设立托育服务事业发展基金，向托育行业提供增信支持。落实疫情期间托育企业纾困政策。依法逐步实行托育从业人员职业资格准入制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在改善优生优育服务方面，《指导意见》表示，将实施母婴安全行动提升计划，全面落实母婴安全五项制度。推进妇幼保健机构能力建设，各省、市、县级均应设置1所政府举办、标准化的妇幼保健机构。加强高质量产科建设，全面改善住院分娩条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励地方采取积极措施，支持隔代照料、家庭互助等照护模式。扩大家政企业上门居家婴幼儿照护服务供给。鼓励有条件的托育机构与家政企业等合作，提供上门居家婴幼儿照护服务。鼓励有资质的服务机构、行业协会和专业人员，依托村（居）委会等基层力量，通过家长课堂、养育照护小组活动、入户指导等方式，提高婴幼儿照护能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为《指导意见》全文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于进一步完善和落实积极生育支持措施的指导意见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国卫人口发〔2022〕26号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市人民政府，国务院各部委、各直属机构，军队各有关单位：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻《中共中央 国务院关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》，落实人口与计划生育法，进一步完善和落实积极生育支持措施，经国务院同意，现提出如下意见：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、总体要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，深入实施一对夫妻可以生育三个子女政策及配套支持措施，将婚嫁、生育、养育、教育一体考虑，尽力而为、量力而行，综合施策、精准发力，完善和落实财政、税收、保险、教育、住房、就业等积极生育支持措施，落实政府、用人单位、个人等多方责任，持续优化服务供给，不断提升服务水平，积极营造婚育友好社会氛围，加快建立积极生育支持政策体系，健全服务管理制度，为推动实现适度生育水平、促进人口长期均衡发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、提高优生优育服务水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）改善优生优育全程服务。实施母婴安全行动提升计划，全面落实母婴安全五项制度。推进妇幼保健机构能力建设，各省、市、县级均应设置1所政府举办、标准化的妇幼保健机构。加强高质量产科建设，全面改善住院分娩条件。推动落实出生缺陷三级防治策略，健全“县级筛查、市级诊断、省级指导、区域辐射”的出生缺陷防治网络，提升婚前保健、孕前保健、产前筛查和产前诊断服务水平，针对重点疾病推动围孕期、产前产后一体化管理服务和多学科诊疗协作，强化新生儿遗传代谢病、听力障碍和先天性心脏病筛查和诊断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）提高儿童健康服务质量。实施健康儿童行动提升计划。加强0—6岁儿童和孕产妇健康管理服务，提高服务质量和资金使用效率。加强基层儿童保健服务网络建设。推进基层医疗机构儿童保健门诊（儿童保健室）标准化建设，提高乡镇卫生院、社区卫生服务中心专业从事儿童保健和基本医疗服务的医生配备水平。“十四五”期间，中央预算内投资支持开展10个左右儿科类国家区域医疗中心建设项目，推进儿科医疗联合体建设，促进优质儿科医疗资源下沉和均衡布局。开展母婴友好医院和儿童友好医院建设。做好新生儿参加居民医保服务管理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）加强生殖健康服务。扩大分娩镇痛试点，规范相关诊疗行为，提升分娩镇痛水平。指导推动医疗机构通过健康教育、心理辅导、中医药服务、药物治疗、手术治疗、辅助生殖技术等手段，向群众提供有针对性的服务，提高不孕不育防治水平。推进辅助生殖技术制度建设，健全质量控制网络，加强服务监测与信息化管理。开展生殖健康促进行动，增强群众保健意识和能力。加强生殖健康宣传教育和服务，预防非意愿妊娠，减少非医学需要的人工流产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）提高家庭婴幼儿照护能力。建立完善健康科普专家库和资源库，通过广播、电视、报刊、网络、新媒体等多种渠道，普及科学育儿知识与技能。鼓励地方采取积极措施，支持隔代照料、家庭互助等照护模式。扩大家政企业上门居家婴幼儿照护服务供给。鼓励有条件的托育机构与家政企业等合作，提供上门居家婴幼儿照护服务。鼓励有资质的服务机构、行业协会和专业人员，依托村（居）委会等基层力量，通过家长课堂、养育照护小组活动、入户指导等方式，提高婴幼儿照护能力。充分发挥公益慈善类社会组织等社会力量积极作用，加大对农村和欠发达地区婴幼儿照护服务的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、发展普惠托育服务体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）增加普惠托育服务供给。2022年，全国所有地市要印发实施“一老一小”整体解决方案。通过中央预算内投资支持和引导，实施公办托育服务能力建设项目和普惠托育服务专项行动，带动地方政府基建投资和社会投资。公办托育机构收费标准由地方政府制定，加强对普惠托育机构收费的监管。拓展社区托育服务功能，完善婴幼儿照护设施等基本公共服务设施。支持有条件的用人单位为职工提供福利性托育服务。加快制定出台家庭托育点管理办法。在满足学前教育普及的基础上，鼓励和支持有条件的幼儿园招收2—3岁幼儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）降低托育机构运营成本。“十四五”时期，拓宽托育建设项目申报范围，中央预算内投资加大支持力度给予建设补贴。科学布局社区综合服务设施，落实社区托育服务发展税费优惠政策。完善土地、住房、财政、金融、人才等政策，鼓励地方对普惠托育机构予以支持。托育机构用水用电用气用热按照居民生活类价格执行。鼓励社会资本设立托育服务事业发展基金，向托育行业提供增信支持。各地要建立托育机构关停等特殊情况应急处置机制，落实疫情期间托育企业纾困政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）提升托育服务质量。深入开展全国婴幼儿照护服务示范城市创建活动，形成一批可复制、可推广的典型经验。研究制定托育服务相关制度规范，大力发展多种形式的托育服务。鼓励有条件的普通高等学校和职业院校开设托育服务相关专业，加快培养专业人才。依法逐步实行托育从业人员职业资格准入制度。深入实施康养职业技能培训计划，加强托育岗位人员技能培训。各级医疗卫生机构、疾病预防控制机构等要加强对托育机构卫生保健工作的业务指导、咨询服务和监督检查，预防控制传染病，降低常见病的发病率，保障婴幼儿的身心健康。严格落实托育机构消防安全指南等一系列规范性文件，加强部门综合监管，严防安全事故发生。加强社会监督，促进行业自律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、完善生育休假和待遇保障机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）优化生育休假制度。各地要完善生育休假政策，从保障职工生育权益和保护生育职工健康权的功能定位出发，体现保护生育和养育过程，帮助职工平衡工作和家庭关系，促进公平就业和职业发展。要结合实际完善假期用工成本合理分担机制，明确相关各方责任，采取切实有效措施保障职工假期待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）完善生育保险等相关社会保险制度。国家统一规范并制定完善生育保险生育津贴支付政策，强化生育保险对参保女职工生育医疗费用、生育津贴待遇等保障作用，保障生育保险基金安全。有条件的地方可探索参加职工基本医疗保险的灵活就业人员同步参加生育保险。未就业妇女通过参加城乡居民基本医疗保险享受生育医疗待遇。为领取失业保险金人员缴纳职工基本医疗保险费（含生育保险费），保障其生育权益，所需资金从失业保险基金列支。指导地方综合考虑医保（含生育保险）基金可承受能力、相关技术规范性等因素，逐步将适宜的分娩镇痛和辅助生殖技术项目按程序纳入基金支付范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、强化住房、税收等支持措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）加快完善住房保障体系。加快发展保障性租赁住房，促进解决新市民、青年人等群体住房困难。进一步完善公租房保障对促进积极生育的支持措施，各地在配租公租房时，对符合条件且有未成年子女的家庭，可根据其未成年子女数量，在户型选择方面给予适当照顾；优化公租房轮候与配租规则，将家庭人数及构成等纳入轮候排序或综合评分的因素，对符合条件且子女数量较多的家庭可直接组织选房；完善公租房调换政策，对因家庭人口增加、就业、子女就学等原因需要调换公租房的，根据房源情况及时调换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十一）精准实施购房租房倾斜政策。住房政策向多子女家庭倾斜，在缴存城市无自有住房且租赁住房的多子女家庭，可按照实际房租支出提取住房公积金；对购买首套自住住房的多子女家庭，有条件的城市可给予适当提高住房公积金贷款额度等相关支持政策。加快发展长租房市场，多渠道增加长租房供应，推进租购权利均等。各地可结合实际，进一步研究制定根据养育未成年子女负担情况实施差异化租赁和购买房屋的优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十二）发挥好税收、金融等支持作用。实施好3岁以下婴幼儿照护费用个人所得税专项附加扣除政策。建立对依法保障职工生育权益用人单位激励机制。向提供母婴护理、托育服务以及相关职业培训、消费品生产的企业加大金融支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、加强优质教育资源供给&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十三）提高学前教育普及普惠水平。继续实施“十四五”学前教育发展提升行动计划，着力补齐农村地区和城市新增人口集中地区普惠性资源短板。切实落实各级政府发展学前教育责任，健全政府投入为主、家庭合理分担、其他多渠道筹措经费的机制。优化完善财政补助政策，逐步提高学前教育财政投入水平，保障普惠性学前教育有质量可持续发展。健全学前教育资助制度，切实保障家庭经济困难儿童接受普惠性学前教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十四）提高义务教育均衡发展水平。依法落实政府举办义务教育的主体责任，优化义务教育结构，确保义务教育学位主要由公办学校提供和政府购买学位方式提供。继续落实“两免一补”政策，降低学生就学成本。进一步减轻义务教育阶段学生作业负担和校外培训负担，发挥学校教育主阵地作用，提升课后服务质量，按规定保障课后服务经费。严格落实义务教育阶段学科类校外培训收费实行政府指导价管理政策。加强非学科类校外培训监管，规范培训机构收费行为。加强对家长的家庭教育指导，树立科学育儿观念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十五）加强生理卫生等健康教育。针对在校学生的心理生理特点，通过定期举办专题讲座、开设公共选修课程等方式，开展生理卫生教育、青春期教育或者性健康教育，加强婚恋观、家庭观正向引导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、构建生育友好的就业环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十六）鼓励实行灵活的工作方式。用人单位可结合生产和工作实际，通过与职工协商，采取弹性上下班、居家办公等工作方式，为有接送子女上下学、照顾生病或居家子女等需求的职工提供工作便利，帮助职工解决育儿困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十七）推动创建家庭友好型工作场所。推动用人单位将帮助职工平衡工作和家庭关系相关措施纳入集体合同和女职工权益保护专项集体合同条款。实施母乳喂养促进行动。女职工比较多的用人单位应当建立孕妇休息室、哺乳室，配备必要母婴服务设施，更好满足孕产期、哺乳期女职工的需求。鼓励有条件的用人单位、学校、社区、群团组织等开展寒暑假托管服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十八）切实维护劳动就业合法权益。推动完善促进妇女就业的制度机制，加强对女性劳动者特别是生育再就业女性相关职业技能培训。持续开展就业性别歧视约谈工作，依法查处侵权行为。督促用人单位依法依规落实对孕产期、哺乳期女职工关于工作时间、工资待遇、劳动强度等方面的特殊劳动保护。加强监管执法，健全司法救济机制，探索开展妇女平等就业权益保护检察公益诉讼，维护妇女劳动和社会保障权益。强化工会劳动法律监督，推动职工权益保护法律法规贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、加强宣传引导和服务管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十九）积极营造生育友好社会氛围。充分发挥各类媒体作用和群团组织优势，积极开展人口基本国情宣传教育，弘扬中华民族传统美德，提倡适龄婚育、优生优育，倡导尊重生育的社会价值、尊重父母、儿童优先、夫妻共担育儿责任。推进婚俗改革和移风易俗，破除婚嫁大操大办、高价彩礼等陈规陋习，倡导积极婚育观念。组织创作一批积极向上的文艺作品，讲好新时代美好爱情、和谐家庭、幸福生活的中国故事。推进儿童友好城市建设。开展全国生育友好工作先进单位表彰活动，评选一批工作扎实、成效明显、群众满意的先进典型，鼓励和带动基层积极创新，营造生育友好的社会环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十）建立健全人口服务体系。以“一老一小”为重点，建立健全覆盖全生命周期的人口服务体系。加强政府和社会协同治理，强化乡镇（街道）、村（社区）等基层人口管理体系和服务能力建设。完善生育登记制度，全面落实出生医学证明、儿童预防接种、户口登记、医保参保、社保卡申领等“出生一件事”集成化办理。强化基层人口信息管理职责，促进入户、入学、婚姻登记、卫生健康等基础信息融合共享，科学研判生育形势和人口变动趋势。维护计划生育家庭合法权益，建立健全政府主导、社会组织参与的计划生育特殊家庭扶助关怀工作机制，建立健全生活、养老、医疗、精神慰藉等全方位帮扶保障制度，动员各级计划生育协会深入开展“暖心行动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地各有关部门要深刻认识完善和落实积极生育支持措施的重要性和紧迫性，切实提高政治站位，把人口工作摆上重要议事日程，密切协同配合，加快完善积极生育支持措施。各地要坚持一把手亲自抓、负总责，加强统筹规划、政策协调和工作落实，结合实际及时完善具体政策措施，周密组织实施，确保责任到位、措施到位、投入到位、落实到位。各有关部门要加强对地方的指导，总结推广好的经验做法，及时细化配套措施，推动解决工作中面临的问题，不断完善服务管理制度。立足国情，加强评估论证，促进生育政策和相关经济社会政策配套衔接。完善跨部门协调机制，强化重要政策统筹研究和督促落实。完善优化生育政策目标管理责任制，研究建立指标体系，监测评估积极生育支持措施的成效。加强政策宣传解读，及时妥善回应社会关切，营造良好氛围。重要情况及时报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家卫生健康委 国家发展改革委&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央宣传部 教育部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民政部 财政部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人力资源社会保障部 住房城乡建设部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国人民银行 国务院国资委&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家税务总局 国家医保局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国银保监会 全国总工会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;共青团中央 全国妇联&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央军委后勤保障部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年7月25日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（信息公开形式：主动公开）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641163875.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>绿水青山间畅谈“双碳”愿景</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641160700.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月15日，中国绿色低碳创新大会暨CCUS(碳捕集利用与封存)助力碳减排机遇和挑战论坛在浙江省湖州市吴兴区召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/2e122625f2cdf814" id="3c385e079a6ba63d74c75ab8d2d36f5f" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现碳达峰与碳中和是一场广泛而深刻的社会经济变革，近年来，吴兴深入践行绿水青山就是金山银山理念，积极助推建设绿色低碳共富社会主义现代化新湖州，引导辖区企业加快开展节能技术攻关和成果转化运用，加强低碳发展关键“卡脖子”问题攻关，支持各领域龙头企业全职引进国家级科研工作者，统筹推进绿色低碳技术发展，讲好了转型期生态环境保护与经济社会协同共进的吴兴故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴兴区相关负责人介绍，这些年，吴兴区生态环境质量向好、生态经济发展生机勃勃、生态城乡建设走在前列，在全市率先把“双碳”目标纳入项目实施的各个环节，从生态经济的发展中获得了绿色效益，从生态城乡建设中拥有了绿色品质，一座欣欣向荣的新青年城市正在加速崛起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛上，吴兴区与中国电机工程学会进行了签约，双方将共建国家级学会服务站，共同探索中国电机工程学会助力地方双碳背景下产业规划发展、行业及企业技术联合攻关、科技创新载体及联合实验室建设等创新发展的新思路和新模式，促进科技成果转化和转型升级。吴兴区与华能(浙江)能源开发有限公司进行了签约，双方将从保障能源项目建设、构建新型能源平台、推广优质综合能源服务等方面深入合作，联合打造全国绿色储能吴兴样本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/62c482fb44f74c62" id="0b3e6e0e3dc111803b92a4beec1097da" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分与会嘉宾分别作了题为《碳达峰碳中和背景下CCUS技术与产业化发展》《二氧化碳捕集利用与封存技术与工程》《技术进步与创新——CCUS未来发展的重要支撑》《全球首例燃煤发电厂全规模碳捕集利用与封存一体化设施》主旨演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次论坛由中国科学技术协会、浙江省人民政府指导，中国电机工程学会、浙江省科学技术协会、湖州市主办单位，浙江省电力学会、国网浙江省电力有限公司、浙江省能源集团有限公司、华能(浙江)能源开发有限公司、华能清洁能源技术研究院有限公司、高效灵活煤电与CCUS全国重点实验室、湖州市科学技术局、湖州市科学技术协会以及吴兴区联合承办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛以“科技创新绿色低碳”为主题，坚持“零碳、数字、共享、安全”要求，凸显“全球视野、中国方案、浙江实践”，深度融合科学家、企业家、创投家高端智库，聚焦绿色低碳产业，聚集高端低碳人才，旨在推动形成CCUS技术保障国家能源安全的政策建议，以“科技梦”助推“共富梦”，全面推广绿色低碳共富的浙江实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002318','&amp;#x4E45;&amp;#x7ACB;&amp;#x7279;&amp;#x6750;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002318/"&gt;久立特材&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002318/"&gt;002318&lt;/a&gt;）科技股份有限公司、浙江高晟光热发电技术研究院、浙江宜可欧环保科技有限公司等吴兴企业在会上牵手高校科研机构和相关科技型企业，签订合作协议，推动互惠共赢实现共同发展。会前，与会专家实地走访考察了赴浙江永昌电气股份有限公司、浙江久立特材科技股份有限公司、太湖实验室等地。(沈秋杰)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：马江&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641160700.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：前7个月审批核准固投项目总投资10028亿元 下半年进一步加大项目前期工作和建设实施推进力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641170195.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月16日，国家发展改革委召开新闻发布会，介绍当前经济运行情况和宏观政策着力点。今年1至7月，发展改革委共审批核准固定资产投资项目65个，总投资达10028亿元。发展改革委固定资产投资司司长罗国三表示，今年3月以来，受到超预期因素影响，国内经济下行压力增大，投资对经济发展的支撑作用更加凸显。下半年，发展改革委将继续会同有关部门和各地方，进一步加大项目前期工作和建设实施推进力度，努力保持全年投资稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;策划：马婧妤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：于祥明 李丹 史丽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;视频制作：安然 王渊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制片：马婧妤 张骄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641170195.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进一步完善和落实积极生育支持措施透视</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641172581.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社北京8月16日电题：进一步完善和落实积极生育支持措施透视&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社“新华视点”记者李恒、董瑞丰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委、国家发展改革委等17部门印发的《关于进一步完善和落实积极生育支持措施的指导意见》16日公布，推动一对夫妻可以生育三个子女政策的深入实施。指导意见将婚嫁、生育、养育、教育一体考虑，通过财政、税收、保险、教育、住房、就业等相关领域的政策，加快建立积极生育支持政策体系，为推动实现适度生育水平、促进人口长期均衡发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高优生优育服务水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据指导意见，各省、市、县级均应设置1所政府举办、标准化的妇幼保健机构。“十四五”期间，中央预算内投资支持开展10个左右儿科类国家区域医疗中心建设项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“指导意见明确了提高优生优育服务水平的量化指标。”中国人口与发展研究中心助理研究员王茜说，这将进一步完善具有中国特色的妇幼保健体系，缓解儿童看病就医难问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，针对年轻孕产妇的新需求，指导意见提出，扩大分娩镇痛试点，规范相关诊疗行为，提升分娩镇痛水平。推进辅助生殖技术制度建设。指导地方综合考虑医保(含生育保险)基金可承受能力、相关技术规范性等因素，逐步将适宜的分娩镇痛和辅助生殖技术项目按程序纳入基金支付范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展普惠托育服务体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增加普惠托育服务供给、降低托育机构运营成本、提升托育服务质量……此次出台的指导意见，从多个维度支持发展普惠托育服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据指导意见，2022年，全国所有地市要印发实施“一老一小”整体解决方案。通过中央预算内投资支持和引导，实施公办托育服务能力建设项目和普惠托育服务专项行动，带动地方政府基建投资和社会投资。支持有条件的用人单位为职工提供福利性托育服务。在满足学前教育普及的基础上，鼓励和支持有条件的幼儿园招收2至3岁幼儿。鼓励社会资本设立托育服务事业发展基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“针对当前托育服务供给总量不足问题，指导意见提出‘盘活存量、扩大增量’的思路，鼓励社会各种力量进入托育市场增加供给总量。”首都经济贸易大学教授茅倬彦说，这一系列举措将减轻家庭养育的时间成本和经济压力，缓解群众生育养育焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;降低生育养育教育成本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见提出，各地要完善生育休假政策，采取切实有效措施保障职工假期待遇。完善生育保险等相关社会保险制度，国家统一规范并制定完善生育保险生育津贴支付政策，强化生育保险对参保女职工生育医疗费用、生育津贴待遇等保障作用，保障生育保险基金安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“生育休假和保障并不是企业的优待福利，而是职工应享有的基本权利。”中国人民大学人口学系主任、人口与发展研究中心研究员杨凡说，优化生育休假政策，目标是减轻家庭生育养育成本，实现对生育养育过程的保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见还提出加快发展保障性租赁住房，促进解决新市民、青年人等群体住房困难。进一步完善公租房保障对促进积极生育的支持措施。实施好3岁以下婴幼儿照护费用个人所得税专项附加扣除政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，指导意见强调加强优质教育资源供给，提高学前教育普及普惠水平。提高义务教育均衡发展水平，继续落实“两免一补”政策，降低学生就学成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学人口与发展研究中心教授宋健说，这些政策需协调卫健、教育、民政、财政、人社、住建等部门共同发力，加强评估，督促落实，上下联动，一体推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;维护职工合法劳动权益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见专门提出，用人单位可结合生产和工作实际，通过与职工协商，采取弹性上下班、居家办公等工作方式，为有接送子女上下学、照顾生病或居家子女等需求的职工提供工作便利，帮助职工解决育儿困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，指导意见还提出，女职工比较多的用人单位应当建立孕妇休息室、哺乳室，配备必要母婴服务设施，更好满足孕产期、哺乳期女职工的需求。切实维护劳动就业合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【责任编辑:施歌】&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641172581.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中银研究：十大行动推动政策落地，提升企业技术创新能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641165571.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月15日，科技部、财政部联合制定并印发了《企业技术创新能力提升行动方案（2022—2023年）》（以下简称为《方案》），提出共10项具体行动内容。主要关注点如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，落实惠企创新政策，增强企业创新力度。《方案》指出“推动惠企创新政策扎实落地”。首先，通过研发费用加计扣除、税收优惠等普惠性政策充盈企业创新投入现金流。自2022年起，科技型中小企业研发费用加计扣除比例已经提至100%。同时，围绕增值税留抵退税的各项扶持政策持续加码，聚焦科技创新等重点行业、领域，不断扩大覆盖范围和退税力度。例如，增量留抵税额退还比例由60%提高到100%，对信息技术等6个行业纳税人按月退还增量留抵税额。在疫情反复持续冲击中小企业的背景下，研发费用加计扣除与其它退税减税政策的“组合拳”，有利于精准定位达标企业，帮助企业纾困解难。其次，通过完善国有企业和民营企业创新机制、提供精准的政策推送服务，优化创新企业营商环境。国有企业在资金、技术、人才等创新要素方面具有引领发展的基础优势，但同时也可能存在创新动力不足，创新效率不高等问题。而民营企业作为国民经济的重要组成部分，长期以来创新能力不足成为限制企业发展的重要障碍。2021年中国民营企业500强报告显示，民营企业500强中研发经费投入强度超过3%的企业仅有62家，而据OECD数据，2021年美国民营企业整体研发强度已突破3%。通过健全服务机制，强化政策普惠性，发挥政策先动性，有利于强化各类企业的创新能力。最后，通过强化跟踪问效机制、以政策落实作为地方督查激励考核的重要参考，保障政策实施质效。以地方为单位考察细分政策受惠群体，重点围绕增值税留抵退税，全程紧盯目标进度，确保政策覆盖主体无遗漏，政策落实细项无差别，不仅是政策发力的重要保障，也是未来持续推动税收优惠等政策不断改善的重要依托。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，强化企业基础研发水平，提升企业创新能力。一方面，《方案》指出“引导企业加强关键核心技术攻关”。我国科技发展水平特别是关键核心技术的创新能力同国际先进水平相比仍有一定差距，关键领域对外依赖严重。2021年，我国芯片进口额为4337亿美元，贸易逆差达到2784亿美元，创下历史新高。此外，电容器、液晶显示器、偏光片、盖板玻璃、传感器、光学镜头等领域也保持高贸易逆差。通过围绕重点领域、重点方向进行关键技术攻关，发挥中央企业、民营企业、政府和社会资本等各类主体协同作用，以国家技术创新中心为重要平台，有利于把科技的命脉牢牢掌握在自己手中，在科技自立自强上取得更大进展。另一方面，方案强调“支持企业前瞻布局基础前沿研究”。以重大需求为导向的基础前沿研究是未来科技创新发展的重要源泉，同时也是我国在基础研究领域实现“弯道超车”的重要布局。当前，我国在人工智能、量子信息、集成电路、生命健康、脑科学、生物育种、空天科技、深地深海等前沿领域都具备了较好的基础。通过产学研良性合作，有助于前沿技术的发展和落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，完善各类金融支持路径，推动金融活水精准滴灌科技创新。一方面，充分发挥各类金融机构的作用。科创企业在不同生命周期发展阶段具有不同的经营特点和金融需求，通过各类金融机构发挥各自专业优势，形成包括天使投资、风险投资、股权私募投资、资本市场融资和商业银行贷款在内的全链条金融生态，精准对接各阶段科创企业的投融资需求，推动金融资源的效用最大化。另一方面，不断丰富和创新金融产品种类，为科技创新提供优质服务。多样化的金融产品为科技创新不断注入新的活力。此前，人民银行设立2000亿元科技创新再贷款，引导金融机构加大对科技创新的支持力度，撬动社会资金促进科技创新。各大商业银行也针对科技型企业不断聚焦重点领域，创新审贷模式，变革担保方式，完善风险分担机制，提供科创贷、知识产权贷等一系列定制化金融服务。此外，政府部门也加大对科创企业的支持。例如针对科创企业在科技项目研发中的费用损失风险，苏州市科技局与人保财险苏州市分公司推出“科研保”，浙江省科技厅牵头推出“创新保”。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641165571.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>16-24岁青年人失业率升至19.9% 国家统计局：加大对年轻人就业帮扶政策措施力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641171069.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京8月15日电 （记者杨曦）15日，在国新办举行的“7月份国民经济运行情况新闻发布会”上，国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖表示，今年以来，受超预期因素影响，就业压力有所加大，随着高效统筹疫情防控和经济社会发展持续显效，稳就业政策持续发力，全国城镇调查失业率自5月份开始连续回落，7月份已回落到5.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1-7月份，全国城镇新增就业783万人。7月份，全国城镇调查失业率为5.4%，比上月下降0.1个百分点。本地户籍人口调查失业率为5.3%；外来户籍人口调查失业率为5.5%，其中外来农业户籍人口调查失业率为5.1%。16-24岁、25-59岁人口调查失业率分别为19.9%、4.3%。31个大城市城镇调查失业率为5.6%。全国企业就业人员周平均工作时间为48.0小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖介绍，7月份就业状况呈现出以下几方面特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是就业主体人群就业继续改善。7月份，25-59岁成年人失业率为4.3%，比上月回落0.2个百分点，已接近去年同期水平，表明就业基本盘保持基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是农民工就业群体就业好转。针对农民工等重点群体就业帮扶政策持续发力，农民工失业率继续回落。7月份，外来农业户籍人口失业率为5.1%，比上月回落0.2个百分点，继续低于整体失业率水平。我们看到，在4月份的时候，由于疫情冲击，外来农业户籍人口失业率高于整体失业率，随着经济逐步恢复，外来农业户籍人口失业率快速下行，目前已连续两个月低于整体失业率水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是大城市失业率下降。前期受到疫情冲击，部分大城市失业率较快上升，随着疫情形势改善，大城市就业市场较快恢复，失业率下降加快。7月份，31个大城市城镇调查失业率为5.6%，比上月回落0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是青年人就业持续承压。今年以来，青年人就业压力较大，失业率连续走高。7月份正值毕业季，大量毕业生进入劳动力市场求职，推高了青年人失业率。7月份，16-24岁城镇青年人失业率为19.9%，比上月上升0.6个百分点。青年人失业率高，一方面企业受疫情冲击，生产经营困难，吸纳就业能力有所下降。尤其是青年人就业占比较高的第三产业恢复缓慢，制约了青年人就业。另一方面，青年人进入到劳动力市场，目前更多倾向于稳定性比较强的岗位，求职期待和现实岗位需求存在落差，也影响了青年人的就业入职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖强调，对于今年7月份失业率的变化，需要指出的是，今年全国7月份的城镇调查失业率比6月份回落，跟往年相比有所不同。因为往年通常情况下，7月份进入毕业季，毕业生集中进入劳动力市场，7月份失业率往往比6月份升高。今年7月份失业率不升反落，主要有以下两方面因素的影响：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是二季度超预期因素冲击后，就业在逐步恢复。4月份，受国际环境复杂严峻、国内部分地区因受疫情冲击较大影响，全国城镇调查失业率升至6.1%。其中，25-59岁就业主体人群的失业率升高到5.3%，明显高于正常年份水平。随着疫情形势好转，经济逐步恢复，城镇失业率回归正常水平。其中，25-59岁就业主体人群失业率，7月份是4.3%，比4月份高点的时候回落1个百分点，4月份当时是5.3%。从6、7月份相比来看，7月份25-59岁就业主体人群失业率比6月份下降0.2个百分点。从往年情况看，6-7月份之间，就业主体人群失业率是基本平稳的，今年由于25-59岁主要就业群体失业率在下行，拉动整个失业率下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是今年毕业生求职和往年相比是提前的，毕业季对7月份失业率推升作用有所减弱。今年高校毕业生总量规模比较大，毕业生进入到劳动力市场求职比往年提前，加之对于青年人就业帮扶力度加大，城镇青年人失业率7月份上升幅度也小于往年水平，对7月份整体失业率推升作用有所减弱。此外，稳就业政策推动下，农民工等重点群体失业率回落也拉低了失业率水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着经济恢复和稳就业政策，特别是对年轻人就业帮扶政策措施力度加大，总体上来看，就业情况会逐步好转，保持稳定。”付凌晖表示，下阶段，要继续落实好各项稳经济一揽子政策举措，推动经济持续恢复，积极助企纾困，扩大就业岗位，加大稳就业力度，加强对大学生等重点群体就业帮扶，推动就业形势稳定向好。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641171069.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收红利便捷享受 企业活力持续激发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641158756.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　大规模增值税留抵退税政策实施以来，岷县税务局积极发挥税收职能作用，深入贯彻落实国家税务总局“快退税款、狠打骗退、严查内错、欢迎外督、持续宣传”五项举措，扛牢政治责任，把准方向凝心聚力，通过“非接触式办税”“绿色通道”“容缺办理”等举措助力留抵退税加速落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策好，更要落实好、落实快。为确保新的组合式税费支持政策尽快落实落细，岷县税务局依托税收大数据精准识别符合政策条件的企业，及时整理应享受企业名单，建立留抵退税台账，逐户辅导未享受优惠政策的企业办理退抵税，让广大市场主体早受益、真“解渴”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甘肃省新一轮新冠肺炎疫情发生以来，岷县税务局推出多项新举措，充分运用智慧税务建设成果，开展网上办税申请集中处理、发票免费邮寄等，大力宣传远程办税缴费，通过网上辅导、电话辅导等方式远程指导纳税人缴费人办理业务，做到疫情防控期间办税缴费尽量“非接触”，优质纳税服务不减温，办税缴费秩序有序稳定。同时，密切关注企业停工停产情况，对因疫情影响无法正常办理退税的企业，主动进行协调解决困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走进甘肃岷归源药业有限公司，工作人员正在分装打包药材。今年以来，受疫情影响，省内部分地区物流受阻，上下游企业被迫关停，公司供应链出现断裂。岷县税务局很快“捕捉”到了企业困难，第一时间联系公司财务人员，并远程辅导其网上申请留抵退税，以最快速度将退税款落到公司账上。“税务部门主动告诉我们有一笔留抵退税可以享受，还耐心辅导我们提交了退税申请，这是一笔雪中送炭的救急钱，足以帮我们挺过最困难的时期。”公司负责人王先生激动地说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实好留抵退税政策，纳税服务常抓不懈是关键。下一步，岷县税务局将继续用心用情用力办好留抵退税，落实落细税收优惠政策，以最快速度、最大力度提振市场主体信心，增强经济发展内生动力，为岷县经济平稳健康发展贡献力量。(张苗苗)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641158756.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>鼓励生三孩！教育、住房、就业等支持措施来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641170897.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委、国家发展改革委等17部门今日（8月16日）发布指导意见，进一步完善和落实积极生育支持措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，深入实施一对夫妻可以生育三个子女政策及配套支持措施，完善和落实财政、税收、保险、教育、住房、就业等积极生育支持措施，落实政府、用人单位、个人等多方责任，为促进人口长期均衡发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，提高儿童健康服务质量，实施健康儿童行动提升计划，提高家庭婴幼儿照护能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，发展普惠托育服务体系，支持有条件的用人单位为职工提供福利性托育服务，支持有条件的幼儿园招收2—3岁幼儿。鼓励有条件的普通高等学校和职业院校开设托育服务相关专业，加快培养专业人才。依法逐步实行托育从业人员职业资格准入制度。深入实施康养职业技能培训计划，加强托育岗位人员技能培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化生育休假制度，完善生育保险等相关社会保险制度，逐步将适宜的分娩镇痛和辅助生殖技术项目按程序纳入医保支付范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，住房政策向多子女家庭倾斜，在缴存城市无自有住房且租赁住房的多子女家庭，可按照实际房租支出提取住房公积金；对购买首套自住住房的多子女家庭，有条件的城市可给予适当提高住房公积金贷款额度等相关支持政策。各地可结合实际，进一步研究制定根据养育未成年子女负担情况实施差异化租赁和购买房屋的优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，“十四五”期间，将实施学前教育发展提升行动计划，着力补齐农村地区和城市新增人口集中地区普惠性学前教育资源短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，构建生育友好的就业环境， 鼓励实行灵活的工作方式，帮助职工解决育儿困难。推动完善促进妇女就业的制度机制，加强对女性劳动者特别是生育再就业女性相关职业技能培训。持续开展就业性别歧视约谈工作，依法查处侵权行为。督促用人单位依法依规落实对孕产期、哺乳期女职工关于工作时间、工资待遇、劳动强度等方面的特殊劳动保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：21视频 编辑：许婷婷）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641170897.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2亿灵活就业群体行业和收入分布如何？腾景和蚂蚁联合发布二季度调查报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641168985.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　个体户、建筑工人和物流运输人员的收入平均水平排在前三位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者周潇枭北京报道8月16日，北京腾景大数据应用科技研究院与蚂蚁集团研究院联合发布《2022年二季度灵活就业群体调查报告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该调查报告聚焦灵活就业群体，通过支付宝线上调研平台向支付宝活跃用户随机发放问卷，经过6月20日至30日近两周时间的投放，共计回收有效问卷26252份。其中，有5894个灵活就业样本，占全部样本的比例为22.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，灵活就业的含义，是从劳动力供给角度描述个体经营、非全日制以及新就业形态等灵活的就业方式。相较于传统就业长期固定的雇佣模式，灵活就业模式则以需求为导向，在劳动时间、收入报酬、工作场所、保险福利、劳动关系等方面更强调灵活性的动态劳动关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国灵活就业群体规模庞大，建筑业、服务业和劳动密集型制造业等传统灵活从业者规模庞大，数字经济的发展带动了电商、自媒体运营、网约车、快递外卖、个体户码商等新型灵活就业群体。比如，国家统计局数据显示，2021年从事主播及相关从业人员160多万人，较2020年增加近3倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于这次调研的样本分析，灵活就业群体呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(1)灵活就业群体以劳动密集型制造业和生活服务业等传统从业者为主，像生产制造工人、线下生活服务业人员和建筑工人合计占比超过一半，通过平台接单或提供在线服务的新型灵活就业群体占比仍较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　灵活就业群体样本的职业类型按占比大小依次是：生产制造工人(20.4%)、线下生活服务业人员(15.9%)、建筑工人(15.6%)、个体户和企业管理人员(14.8%)、物流运输人员(6.6%)、销售业务员(4.6%)、平台接单人员(4.1%)、在线服务人员(2.7%)、务农人员(1.8%)等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2)年龄以21-40岁为主，直播和在线客服等新型灵活就业群体更年轻化，建筑工人和物流运输人员等群体平均年龄较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，直播、自媒体等在线服务人员普遍更年轻化，有44%的人不超过20岁，年龄均值不超过30岁。线下生活服务业人员、财务文员和生产制造工人平均年龄也较低，平均年龄不超过35岁。平台接单人员多数为31-40岁，其中外卖员和快递员相对年轻化，网约车司机对技能有一定要求，平均年龄较高。传统灵活就业群体中，建筑工人、物流运输人员和务农人员的平均年龄相对较高，40岁以上的占比接近30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(3)与全职工作者相比，灵活就业群体学历水平偏低，超过80%在高中/中专/职高及以下，接受过高等教育(大专、本科及以上)的比例仅有19.9%，低于全职工作的52.3%。值得注意的是，灵活就业群体中也存在小部分高学历人员，研究生(硕士和博士)的占比接近0.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(4)灵活就业群体的每周平均工作时长为53.4个小时，工作时间偏长，接近4成的人员每周工作超过60小时，尤其是建筑工人和平台接单人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　灵活就业群体中，在线服务人员和财务销售等企事业单位人员的每周平均工作时间在46小时左右；线下生活服务业人员、生产制造工人、物流运输人员和建筑工人等传统从业者每周平均工作时间在54个小时左右，超过40%的人员每周工作时长超过60个小时，工作时间偏长；平台从业者的薪酬主要依靠订单提成，接单数量越多意味着收入越高，并且可自行选择工作时段，总体上这些从业人员的工作时间都偏长，样本显示超过一半的快递员、网约车司机和外卖员等平台接单人员每周工作时间超过60小时，平均工作时长高达56个小时，远高于其他工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(5)灵活就业群体的月收入分布集中在5000-8000元区间，超过六成的人员月收入在5000元以上，且收入分布两端化特征明显，即2000元以下、2万元以上的占比明显高于全职工作者。从事不同职业的人员收入差距较明显，个体户、建筑工人和物流运输人员的收入平均水平排在前三位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，个体户和企业管理人员收入水平最高，有超过一半的人员收入在8000元以上，且有5%的人员月收入超过2万元；建筑工人工作时间偏长且劳动密集程度较高，30%的人员收入超过8000元，收入水平较高；物流运输人员对技术有一定门槛要求，同时也需要投入资本购买运输设备，月均收入接近8000元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，对于新型灵活用工，平台接单人员依靠提成收入和较长的工作时间，其收入水平要高于在线服务人员；线下生活服务业人员和财务文员的收入水平明显偏低，超过半数的人员收入在2000-5000元区间内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(6)灵活就业群体普遍存在就业不稳和社保不足的问题，47.3%的灵活就业人员没有劳动合同或仅有一年内的临时合同，53.5%的灵活就业者没有缴纳养老保险，受疫情冲击更容易陷入困境。在未来预期方面，灵活就业群体普遍希望子女教育、父母赡养和医疗保障等方面得到改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(7)灵活就业群体中73.4%的人员认可技能培训对提升就业竞争力的重要性，但实际参与过的比例不足30%。不愿意参与培训的人员主要是由于没有时间或经济负担重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(8)灵活就业群体普遍反映工作中遇到“缺少福利保障”、“没有正式合同”、“拖欠薪资等劳动纠纷”等问题。数字化平台的发展，正在持续优化灵活就业劳动供需市场，芝麻工作证等平台可有效帮助灵活就业人员积累工作记录(56.0%)、分享简历更方便(29.9%)和增加工作机会(24.8%)等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，当前就业总体形势在改善，但疫情和经济下行的影响尚未完全消除，就业总量压力和结构性矛盾依然存在，稳就业仍是当前政策关注重点。短期内，应继续统筹推进疫情防控和经济社会发展，最大限度减少疫情对生产生活的影响，进一步落实落细各项稳就业举措，把救助政策、社保政策与就业政策衔接起来，并加强对灵活就业群体和失业群体的动态监测预警机制和民生兜底保障，促进经济的稳定恢复。中长期内，要加快推进教育、医疗、社会保障等基本公共服务的均等化，全面加强职业教育培训，适应市场需求，促进劳动力市场供求有序衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：周潇枭编辑：李博)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641168985.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人力资源社会保障部召开全国人大重点督办建议办理工作座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641162705.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月12日，人力资源社会保障部邀请部分全国人大代表来部，就全国人大重点督办建议议题“落实落细稳就业举措，推动就业服务提质增效”进行座谈。全国人大代表骞芳莉、谢宝禄、马文芳、李素萍、杨尚真、庹庆明等应邀参加会议并发言。人力资源社会保障部党组成员、副部长俞家栋参加座谈交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　座谈会上，与会代表围绕促进青年人就业、支持农民工返乡创业、加强困难人员就业援助、保障新就业形态劳动者权益、促进高质量灵活就业、细化完善新职业设置等方面积极建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源社会保障部就业促进司、人力资源流动管理司、职业能力建设司、劳动关系司、养老保险司负责同志就重点督办建议办理情况作了汇报。全国人大常委会办公厅、社会建设委员会相关同志参加会议并发言。人力资源社会保障部相关司局负责同志参加了会议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641162705.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：确保到2025年，60个城市率先建成相对完善的废旧物资循环利用体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641166210.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯8月16日，国家发展改革委召开8月新闻发布会。国家发展改革委政研室主任、新闻发言人金贤东在会上表示，建立健全废旧物资循环利用体系，对提高资源循环利用水平、提升资源安全保障能力、促进绿色低碳循环发展、助力实现碳达峰碳中和都具有重要意义。党的十九届五中全会明确要求加快构建废旧物资循环利用体系，“十四五”规划《纲要》也将“开展60个大中城市废旧物资循环利用体系建设”列为102项重大工程项目的一部分。为贯彻落实党中央、国务院决策部署，国家发展改革委会同商务部等部门积极推进有关工作，今年初印发了《关于加强废旧物资循环利用体系建设的指导意见》，近期又发布了《关于印发废旧物资循环利用体系建设重点城市名单的通知》。重点城市的选择，既综合考虑各地区人口、经济社会发展、废旧物资产生量等基本情况，也考察相关城市在生活垃圾分类、废旧物资回收网点与生活垃圾分类网点“两网融合”建设、再生资源加工利用等方面工作基础，同时兼顾区域平衡，在充分尊重地方积极性的基础上加强中央统筹，最终确定北京等60个城市作为废旧物资循环利用体系建设重点城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《指导意见》和《通知》有关要求，重点城市废旧物资循环利用体系建设重点主要有三个方面。一是完善废旧物资回收网络。这是废旧物资循环利用体系建设的基础和关键。要重点建设规模化网络化智能化的规范回收站点、绿色分拣中心、绿色交易中心，将塑料废弃物和废旧纺织品等规范收集设施，作为回收网络建设的重要内容统筹推进。推动有条件的城市建设一批可循环快递包装的投放和回收基础设施。二是提升再生资源加工利用水平。指导重点城市因地制宜推动再生资源加工利用产业集聚化发展，加大再生资源先进加工利用技术装备推广应用力度，提升再生资源分拣加工利用水平，推动改善“散乱污”状况。三是推动二手商品交易发展。指导重点城市积极建设多种形式的二手商品交易渠道，推动&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）二手交易发展。鼓励重点城市建设高质量的汽车零部件再制造项目，探索航空器、航空发动机、工业机器人等新领域再制造项目。此外，推动重点城市完善废旧物资循环利用政策保障体系，加强土地等要素保障，加大投资金融政策支持，加强行业监督管理，确保废旧物资循环利用体系建设取得实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发展改革委将会同有关部门统筹现有资金渠道，对符合要求的重点项目予以大力支持，并适时组织召开现场经验交流会，交流典型经验做法，促进互学互鉴，确保到2025年，60个城市率先建成相对完善的废旧物资循环利用体系，对全国其他城市形成带动引领效应，全面提升我国资源循环利用水平。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641166210.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡春华主持召开2022年中国国际服务贸易交易会组委会全体会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641172136.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月16日电 2022年中国国际服务贸易交易会组委会全体会议16日在京召开。国务院副总理、组委会主任委员胡春华主持会议并讲话。他强调，要认真贯彻落实习近平总书记重要指示精神，扎实做好最后阶段的各项筹备工作，齐心协力办成一届安全、精彩、难忘的服贸会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市委书记、组委会第一副主任委员蔡奇出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华指出，服贸会是服务贸易领域重要的综合性国际展会，是我国对外开放的一张名片，也是扩大服务开放合作的重要平台，平稳办好本届服贸会对于推进高水平开放、激发服务贸易动能、促进经济稳定发展具有重要意义。各成员单位要在前期良好工作的基础上，突出重点、倒排工期，高质量做好后续筹备工作。要把疫情防控放在突出位置，确保万无一失。要精心筹办好全球服务贸易峰会等重大活动，进一步提升服贸会国际影响力。要全面推进招商招展和布展等工作，力争更好的展览展示和洽谈交易成效。要完善工作机制，认真做好宣传、安保、服务保障等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华强调，各成员单位要密切配合、形成工作合力。联络办公室要加强统筹协调，外事、安保、宣传、会展、疫情防控五个工作组要按照职责分工抓好落实，执委会要优化组织管理，共同努力确保本届服贸会圆满成功。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641172136.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部发言人：支持更多非洲优质特色农食产品进入中国市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641172232.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月16日电（记者冯歆然）外交部发言人汪文斌16日表示，中国政府重视加强中非农业合作，积极推进自非洲进口农产品。将支持和便利更多非洲优质特色农食产品进入中国市场，为中非人民带来更多实实在在的实惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当日例行记者会上，有记者问：前不久，肯尼亚牛油果实现对华出口，反响热烈。非方期待有更多农产品进入中国市场。请问中方在这方面将采取什么措施？此外我们还注意到中非合作论坛第八届部长级会议上，中方宣布为非洲农产品输华建立“绿色通道”。请问中方能否进一步介绍有关情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪文斌说，中国政府重视加强中非农业合作，积极推进自非洲进口农产品。2018年中非合作论坛北京峰会以来，肯尼亚、南非、贝宁、埃及等14个非洲国家的25种农食产品已完成输华准入。中国是非洲农产品出口第二大目的地国，近年来非洲对华农产品出口年平均增速达11.4%。2021年，非洲对华农产品出口额同比增长18.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪文斌表示，在去年11月举行的中非合作论坛第八届部长级会议上，中方宣布为非洲农产品输华建立“绿色通道”。中国海关总署积极落实，制定了切实可行的准入便利举措：一是对非洲国家提出的农产品准入申请予以优先考虑，在收到相关技术资料后，立即启动风险分析，加快推动检疫准入工作；二是对某些来自同一国家、加工工艺相近的农产品，或来自不同国家的同一种农产品，在风险可控的前提下，合并实施风险评估，加快准入流程；三是对非洲国家已获准入农产品的企业便利注册，采用视频检查或文件审查等灵活方式，加快评估和注册等。“据了解，中方主管部门还将举办中非卫生与植物卫生合作论坛，支持和便利更多非洲优质特色农食产品进入中国市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们相信，在双方共同努力下，中非农食产品贸易必将繁荣发展，为中非人民带来更多实实在在的实惠。”汪文斌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【责任编辑:施歌 】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641172232.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！17部门联合发文！教育、住房、就业、社保等支持措施来了，这些行业迎利好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641172264.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月16日，国家卫健委等17个部门联合发布《关于进一步完善和落实积极生育支持措施的指导意见》，加快建立积极生育支持政策体系，为推动实现适度生育水平、促进人口长期均衡发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见从提高优生优育服务水平、发展普惠托育服务体系、完善生育休假和待遇保障机制、强化住房和税收等支持措施、加强优质教育资源供给等七个方面提出了20项具体措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国所有地市今年要印发实施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“一老一小”整体解决方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化生育直接关系到广大家庭的幸福和人口整体素质提升。指导意见在提高优生优育服务水平方面提出了改善优生优育全程服务、提高儿童健康服务质量、加强生殖健康服务、提高家庭婴幼儿照护能力等四项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见提出，推进妇幼保健机构能力建设，各省、市、县级均应设置一所政府举办、标准化的妇幼保健机构。加强高质量产科建设，推进基层医疗机构儿童保健门诊（儿童保健室）标准化建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”期间，国家将支持开展10个左右儿科类国家区域医疗中心建设项目，推进儿科医疗联合体建设，促进优质儿科医疗资源下沉和均衡布局。扩大分娩镇痛试点。推进辅助生殖技术制度建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在发展普惠托育服务体系方面，指导意见提出，2022年全国所有地市印发实施“一老一小”整体解决方案。实施公办托育服务能力建设项目和普惠托育服务专项行动，带动地方政府基建投资和社会投资。公办托育机构收费标准由地方政府制定，加强对普惠托育机构收费的监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见提出，支持有条件的用人单位为职工提供福利性托育服务。加快制定出台家庭托育点管理办法。鼓励和支持有条件的幼儿园招收2-3岁幼儿。拓宽托育建设项目申报范围，中央预算内投资加大支持力度给予建设补贴。托育机构用水用电用气用热按照居民生活类价格执行。鼓励社会资本设立托育服务事业发展基金，向托育行业提供增信支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;辅助生殖技术将逐步纳入医保&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;住房政策向多子女家庭倾斜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见提出，各地要完善生育休假政策，采取切实有效措施保障职工假期待遇。国家统一规范并制定完善生育保险生育津贴支付政策，强化生育保险对参保女职工生育医疗费用、生育津贴待遇等保障作用，保障生育保险基金安全。指导地方综合考虑医保（含生育保险）基金可承受能力、相关技术规范性等因素，逐步将适宜的分娩镇痛和辅助生殖技术项目按程序纳入基金支付范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见对进一步完善公租房保障对促进积极生育的支持措施，住房政策向多子女家庭倾斜也作出了具体安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见提出，优化公租房轮候与配租规则，将家庭人数及构成等纳入轮候排序或综合评分的因素，对符合条件且子女数量较多的家庭可直接组织选房；完善公租房调换政策，对因家庭人口增加、就业、子女就学等原因需要调换公租房的，根据房源情况及时调换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见提出，住房政策向多子女家庭倾斜，在缴存城市无自有住房且租赁住房的多子女家庭，可按照实际房租支出提取住房公积金；对购买首套自住住房的多子女家庭，有条件的城市可给予适当提高住房公积金贷款额度等相关支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见还强调了发挥税收、金融等支持作用。提出实施好3岁以下婴幼儿照护费用个人所得税专项附加扣除政策；建立对依法保障职工生育权益用人单位激励机制；向提供母婴护理、托育服务以及相关职业培训、消费品生产的企业加大金融支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见强调构建生育友好的就业环境，推动用人单位将帮助职工平衡工作和家庭关系相关措施纳入集体合同和女职工权益保护专项集体合同条款；探索开展妇女平等就业权益保护检察公益诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多行业有望受益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化生育服务，有望推动辅助生殖行业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东莞证券表示，医学上鉴定，高龄产妇的临界值为35岁。目前希望孕育三孩的女性很可能已进入高龄产妇梯队，卵子数量和质量下降，怀孕成功率相对较低。而辅助生殖技术可以通过医疗辅助手段使得不育夫妇妊娠，包括人工授精和体外受精-胚胎移植及其衍生技术两大类。辅助生殖行业在政策推动下有望加速发展，在此过程中使用到的促卵泡素等辅助生殖产品的需求量有望得到提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见提出发展普惠托育服务体系，利好婴幼儿托育行业壮大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　券商称，国家大力发展多种形式的普惠服务，包括推动建设高性价比的托育服务机构，鼓励和支持有条件的幼儿园招收2-3岁幼儿等。根据中商产业研究院数据，2016年-2020年，我国婴幼儿托育市场规模从600亿元上升至1860亿元，复合年均增长率为32.69%，婴幼儿托育需求提升较快。相对国外，我国婴幼儿入托率目前仍处于较低水平，三孩政策推动年新生人口数量增加，托育服务体系不断完善，未来我国入托率大概率会继续提升，婴幼儿托育市场规模有望进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　券商研报显示，国家积极推进三孩政策实施，若新生儿数量增加，将直接使得婴幼儿奶粉、童装、玩具、母婴用品等产品的需求量上升，利好相关行业。同时，新生儿数量增加使得市场容量扩大，有助于缓解市场竞争压力，优化市场格局。企业机会增多，尤其是头部企业，有望凭借品牌效应、技术壁垒等优势促进业绩提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：宋兆卿 亚文辉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641172264.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月社零小幅回落背后：各地聚焦需求不畅，消费券成重要抓手</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641172239.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;记者 张智 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前7月，需求仍然成为制约经济发展的主要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月15日，国家统计局发布的数据显示，1-7月份，社会消费品零售总额246302亿元，同比下降0.2%。其中，除汽车以外的消费品零售额221332亿元，增长0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，从单月来看，7月社会消费品零售总额35870亿元，同比增长2.7%。其中，除汽车以外的消费品零售额32046亿元，增长1.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601878','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;浙商证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;601878&lt;/a&gt;）首席经济学家李超看来，7月受地产停贷风波等事件影响，社会需求释放不足。消费方面，由于6月份季末冲量存在一定透支效应，社零增速小幅回落至2.7%。不过，当前，提振需求仍是接下来的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳住中国经济发展大盘必须全力稳消费。对于下半年来说，一方面要激活线下消费，同时也要加快&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）消费有机融合，既提升居民消费便利度，又助力数字经济大众化发展。此外，要稳住住房、汽车、家电等大宗商品市场，带动整个市场的复苏，并瞄准具有爆发力的消费领域，创造源源不断的消费能力。”中国国际经济交流中心总经济师陈文玲对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳消费迫在眉睫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情对我们打击很大，受疫情影响，商品销售不出去，我们积压了40万件库存，价值近1000万元。”河南叮当牛食品有限公司晏永杰在接受本报记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅是叮当牛受到冲击，从数据来看，前7月，需求仍然有待提振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-7月份，社会消费品零售总额246302亿元，同比下降0.2%。其中，除汽车以外的消费品零售额221332亿元，增长0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　限额以上零售业单位中的超市、便利店、专业店零售额同比分别增长4.1%、4.6%、3.7%，百货店、专卖店分别下降7.4%、2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从7月来看，社会消费品零售总额同比增长2.7%，相对前值3.1%，增速小幅回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“6月季末冲量对于7月社零有一定透支；地产销售表现欠佳对地产后周期消费亦有拖累；同时，全国疫情多地散发，线下消费复苏斜率有所回落。”李超表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，消费是我国经济的重要支撑。“十一五”时期，我国消费年均增速18.1%，“十二五”时期消费年均增速15.6%，“十三五”时期消费年均增速为8.1%。2021年，中国消费占GDP增量的比重达到65.4%，2022年一季度消费占GDP比重69.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年，我国社会消费品零售总额为44.1万亿元，物流市场总规模超过340万亿元，国际贸易总额为39.1万亿元，房地产市场销售额18万亿元，合计近440万亿元。资本市场市值91.61万亿元，以上几项加总，中国市场总规模已经超过530万亿元。”陈文玲在解读数据时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大消费需求对于提振社会需求具有决定性意义。消费与生产、流通、分配等环节一起，共同构成了完整的经济活动链条。按照测算，2022年消费若增长6%，市场规模将超过560万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在广发证券看来，当前，全国常态化防疫机制已逐步完善，人流交互往来快速恢复，下半年消费修复大概率不会破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费券成重要抓手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于疫情影响，餐饮、旅游等成为受创最大的行业。为了缓解影响，提振消费，各地促消费各出奇招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月15日，在2022年天津新餐饮业产业峰会上，正式启动外卖促消费节，为天津市餐饮行业注入繁荣复苏新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外卖消费节期间，共发放三种解暑降温消费券：满100元减30元、满60元减20元、满40元减10元。每天10时，用户搜索“解暑降温消费券”，即可进入活动页面领取。此消费券主要覆盖超市、便利店、鲜花、水果、美妆、宠物等多品类超市百货类商家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，天津的夏季消费券活动已经在酝酿中，届时市民可享专属商户大额折扣套餐（5折起）等优惠，线上平台预计为本次促消费活动投放补贴500万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南漯河则用两个月时间集中开展了“千企惠民促消费”活动，以“促消费、惠民生、激活力、稳运行”为主题，吸引各类市场主体近6000家，直接带动社会消费25亿元以上，稳定直接就业岗位超13万个，有效激发了因疫情而被抑制的消费需求，为消费市场快速回暖发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受益于此，叮当牛近1000万元库存几乎全部被消化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅是餐饮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月13日至8月31日，北京市将通过京东等面向在京消费者发放绿色节能消费券，鼓励消费者购买使用绿色节能商品。每天10点，在京消费者可领取满4000元减400元、满2000元减200元、满1000元减100元、满500元减50元北京绿色节能消费券，购买带有绿色标识的电子产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，国家电影局网站发布《国家电影局关于开展2022年电影惠民消费季的通知》，在8至10月开展2022年电影惠民消费季活动，联合猫眼、淘票票、抖音等电影票务平台，发放1亿元观影消费券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据不完全统计，自8月以来包括沈阳、海口、天津、九江等城市都发放了不同类型的消费券，同时，已经有汽车购置税减半、支持新能源汽车购买使用、开展家电“以旧换新”等一系列促进大宗商品消费的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳住住房、汽车、家电等大宗商品市场，可以带动整个市场的复苏。建议在全国绝大部分城市，取消住房、汽车限购政策，激活这几个重点领域消费。家电、住房、汽车三项合计占GDP的20%左右。这三个领域，除了电动汽车之外，与同期对比大幅度下降，对稳消费至关重要。”陈文玲表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：徐芸茜 主编：公培佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220816/c641172239.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>