<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 01 Jun 2020 03:42:23 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>彰显担当 央企全力推进复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620653203.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620653203.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>修订后的新兴综指编制方案正式发布，精选层股票也安排上了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620653169.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620653169.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行6月1日未开展逆回购操作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649202.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649202.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两项京津冀协同地方标准发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620647525.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，北京市市场监管局、天津市市场监管委和河北省市场监管局联合发布《医学检验危急值获取与应用技术规范》《五米以下小型船舶检验技术规范》两项京津冀协同地方标准。两项协同标准由三地共同组织制定，均于7月1日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医学检验危急值是指临床若不及时进行干预，可直接危及患者生命的实验室检测值，是保证患者安全的重要指标。《医学检验危急值获取与应用技术规范》根据临床需求和国际大样本室间调查结果，最终确定京津冀地区的危急值项目20项。同时，根据人群、疾病的严重程度及危急值发生频率进行了分层设置，其中包括基础危急值项目15项，建议危急值项目5项。该标准对三地上千家医疗机构危急值相关内容进行了规范，填补了该领域标准空白，对提高三地医疗质量、保障医疗安全具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《五米以下小型船舶检验技术规范》总结了辖区内5米以下小型营运船舶的检验经验，吸收了小型船舶在检验技术要求领域的先进成果，在国内缺乏5米以下小型船舶检验技术要求情况下，使京津冀区域在检验方法上得到统一和规范。该标准的实施将有利于小型船舶水上安全环境的改善，提高船舶水上经营企业安全管理意识。(记者马彦铭)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620647525.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融委办公室部署多项措施 提升银行服务小微企业能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649314.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情影响，今年小微企业生存更加艰难，监管再次瞄准改善小微企业融资环境、降低融资成本出实招。近日，金融委办公室发布11条金融改革措施，其中前三条围绕小微企业，提出通过完善小微企业金融服务的激励约束机制、改革中小银行并加速补充资本，以及推动各级政府性融资担保机构聚焦支小支农、降低担保费率等，促进小微企业融资更加便利顺畅，助其降低融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　京东集团副总裁、京东数科首席经济学家沈建光在接受《金融时报》记者采访时表示，上述措施将促进构建系统化、制度化、长效化的小微企业金融服务监管评价机制，有效发挥监管政策的引导激励和约束作用，解决好商业银行对于小微企业“不愿贷”的问题；夯实银行资本基础和贷款经营管理能力，解决好“不能贷”的问题；此外，完善小微企业贷款政策性融资担保机制，有助于分散商业银行贷款风险压力，解决“不敢贷”的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善激励约束机制 引导商业银行加大服务力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的《政府工作报告》指出，保障就业和民生，必须稳住上亿市场主体，尽力帮助企业特别是中小微企业、个体工商户渡过难关。11条措施首条即围绕小微企业金融服务展开，要求出台《商业银行小微企业金融服务监管评价办法》（以下简称《办法》）。早在今年4月9日，银保监会已就《商业银行小微企业金融服务监管评价暂行办法（试行）》（征求意见稿）公开征求意见。记者了解到，银保监会正在根据各界反馈意见，进一步修改完善《办法》，将尽快发布实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，《办法》明确，监管部门对商业银行小微金融服务情况的监管评价，主要涵盖商业银行小微企业信贷投放情况、体制机制建设情况、重点监管政策落实情况、产品及服务创新情况、监督检查情况五方面评价要素。对《政府工作报告》鼓励银行大幅增加的小微企业首贷、续贷、信用贷等业务，也均设置了具体考核指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财新智库原董事总经理钟正生告诉《金融时报》记者，这一措施针对当前小微企业金融服务面临的两方面挑战给予有力回应和作出明确部署。一方面，尽管目前商业银行的小微企业贷款投放推行“尽职免责”，但只是不追责，如果发生不良，基层人员仍要开展追缴等工作，“对商业银行落实尽职免责要求”尤其迫切和关键；另一方面，贷款市场报价利率（LPR）不断下调以及小微企业贷款的差别定价，无疑会在短期内缩减银行息差，甚至可能出现存贷款利率倒挂，但银行目前仍有继续反哺实体经济的空间。完善对小微企业金融服务的激励约束机制，有助于商业银行更有能力、有意愿、有担当、有问责地加强对小微企业的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化改革补充资本 提升中小银行支持小微能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小银行在支持地方经济发展，服务“三农”、民营和小微企业方面发挥着不可替代的重要作用，但受资本短缺、管理薄弱和风险处置渠道狭窄等多种因素影响，部分机构积累了一些风险和问题，少数机构和地区还比较严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2018年开始，金融监管部门出台多项政策措施支持商业银行补充资本。但受制于多方面因素，城商行、农商行等中小银行资本充足率未有明显提升。2019年以来，深化中小银行改革、支持中小银行补充资本工作在监管层面多次提及。随着疫情对银行资产质量冲击的体现，未来中小银行不良贷款暴露压力增加，补充资本的紧迫性凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，按照党中央、国务院的决策部署，根据国务院金融委要求，银保监会会同相关部门积极推进中小银行深化改革和补充资本工作，制定了《中小银行深化改革和补充资本工作方案》（以下简称《方案》），拟于近期出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》重点推动中小银行持续深化改革，建立依法透明高效、真正相互制衡、适合中小银行特点的公司治理机制。督促中小银行坚守初始定位，强化股权管理，解决好中小银行在业务定位、公司治理、风险管理等方面的突出问题，逐步建立符合高质量发展要求的体制机制。进一步推动中小银行持续深化改革，压实地方责任，健全公司治理，严肃市场纪律。加快中小银行补充资本，用好用足现有市场化渠道，有效提升抵御风险和信贷投放能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券研究所副所长明明表示，当前，中小银行更聚焦于服务中小微企业，但部分城商行和农商行的资本充足率较低，经营风险也更大。预计方案发布后将对中小银行补充资本金的渠道和方法作出更加具体和针对性的规定，促进中小银行和小微企业之间的业务彼此受益，良性发展。在缓解民营和小微企业融资难融资贵方面，做到短期精准发力、长期彻底改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兴业银行首席经济学家鲁政委表示，未来中小银行补充资本可能将主要集中于四个渠道：一是留存收益等内源性资本；二是发行普通股、优先股、永续债、二级资本债等；三是地方财政、国有资本运营公司及国企进行注资；四是符合条件的民营企业和外资机构参与补充资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鼓励政府性融资担保再担保机构降费让利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在11条措施中，第三条明确将出台《政府性融资担保、再担保机构行业绩效评价指引》（以下简称《指引》），推动各级政府性融资担保机构聚焦支小支农、降低担保费率，充分发挥风险分担作用，帮助企业复工复产、渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，财政部已于近日印发《指引》，并明确政府性融资担保、再担保机构绩效评价采取百分制，绩效评价体系共有四个维度――政策效益、经营能力、风险控制、体系建设。绩效评价结果将与政府性融资担保、再担保机构获得政策扶持、资金支持、薪酬激励等情况挂钩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一是突出政策导向。重点考核新增支小支农担保业务规模及占比，新增1000万元及以下担保业务规模及占比、担保费率等指标。二是鼓励业务拓展，弱化盈利考核。重点考核新增担保业务规模、放大倍数等指标，鼓励担保机构主动作为、扩大业务规模。三是弱化盈利考核。明确了结合政府性融资担保发挥逆周期调节作用情况，在经济下行期内，可暂不考核该项指标或适当降低指标分值。四是强化正向激励。将绩效评价结果作为担保机构获得资本金补充、风险补偿、补贴、奖励等财政支持以及确定负责人薪酬、工资总额的重要依据，增强机构内生动力。五是兼顾原则性与灵活性。既提供绩效评价指标分值和评分标准供各地参考，又允许各地结合本地及机构实际对指标和分值进行调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，政府性融资担保具有“保本微利”的性质，从国际经验看，对于加强小微企业资信水平、助力小微企业融资具有良好的作用。近年来，我国政府性融资担保运用范围逐步推广，在缓解小微企业融资难问题上将有进一步发挥的空间。未来，监管层有可能出台更多措施，解决贷款非息费用较高问题。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649314.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扎实做好“六稳” 全面落实“六保” 奋力完成全年目标任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649163.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国新办5月24日举办扎实做好“六稳”“六保”工作、奋力完成全年经济社会发展目标任务发布会，回应社会热点焦点问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;·保民生保就业，都要有经济增长的支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的政府工作报告没有提出全年经济增速具体目标。国家发改委副主任宁吉喆表示，经济增长的内容已经融在其他经济社会发展目标之中。扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”工作，努力实现全年经济社会发展目标任务，要做到“六个强化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化就业民生。今年首要目标任务，就是优先稳就业保民生，重点聚焦高校毕业生、农民工、贫困地区劳动力等重点群体。对874万高校毕业生，实行企业扩招、研究生扩招、基层就业扩岗，并发挥创业带动就业的倍增效应。对2亿多农民工和几千万贫困地区劳动力实行公共就业服务城乡常住人口常覆盖、全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化脱贫攻坚。坚决打赢脱贫攻坚战是今年发展的重目标、硬任务，重点是加大就业、产业、消费等扶贫力度，要以投资建设带动扶贫脱贫。克服疫情影响，加快脱贫攻坚项目开工复工的力度，扩大以工代赈建设领域实施范围和受益对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化政策对冲。落实好更加积极有力的积极财政政策和更加灵活适度的稳健货币政策，并与就业优先政策、鼓励消费政策、补短板的投资政策、结构性产业政策、差别化区域政策和市场取向的价格政策形成合力，有效对冲疫情影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化内需支撑。要深化供给侧结构性改革，坚定实施扩大内需战略，扩大消费，促进投资，拓展城乡区域大市场。要用好6000亿元预算内投资、3.75万亿元地方政府专项债券等各种资金和社会资本，加快补短板、强弱项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化企业帮扶。加快落实援企政策，千方百计帮扶1亿市场主体，特别是中小微企业和个体工商户复产复业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化改革开放。落实关于新时代加快完善社会主义市场经济体制的意见、关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见，深化“放管服”改革，优化营商环境，进一步解放和发展社会生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;·今年还将有一批重大外资项目落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在华投资大项目增加，已经成为这两年我国利用外资的突出特点。今年还将有一批重大外资项目陆续落地，涉及电子信息、新材料、先进制造等领域。国家发改委坚定不移扩大对外开放，稳住外资基本盘，做到“四个进一步”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步抓好重大外资项目落地。在推进实施前三批18个重大外资项目的基础上，今年要推出第四批重大外资项目，而且要素跟着项目走，协调服务给予用地、环评、规划、能耗等方面支持保障。加强先进制造业、生产性服务业领域的项目储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步缩减外资准入负面清单。在过去三年外资准入负面清单已经从93条减到40条的基础上，2020年版将继续大幅压缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步鼓励外商在华投资。今年还将出台2020年版《鼓励外商投资产业目录》，继续增加鼓励类条目，重点是促进制造业高质量发展，更好发挥中西部和东北地区承接产业转移的潜力，使更多外商投资能够享受西部大开发税收优惠等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步改善外商投资环境。以贯彻落实《外商投资法》及其实施条例为契机，完善投资促进、保护、管理的各项制度，提升外商投资服务水平，全面落实内外资企业平等待遇，保障外商投资合法权益，保障不同地方法律实施的一致性、统一性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;·以工代赈，预计吸纳30万人在家门口就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是全面建成小康社会和“十三五”规划的收官之年，在打赢脱贫攻坚战方面，还有哪些重点工作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至4月底，全国易地扶贫搬迁工作已取得决定性进展，实际入住建档立卡贫困人口951.5万人，搬迁入住率达99.4%。另外，22个有搬迁任务的省份已有17个全面完成搬迁入住；在有劳动力的贫困搬迁家庭中，超过90%的家庭实现至少一人就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;接下来，国家发改委在打赢脱贫攻坚战方面将开展四项重点工作：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动易地扶贫搬迁工作圆满收官。克服新冠疫情影响，加快扫尾工程、分区分类强化后续扶持等工作进度；协调安排地方政府一般债务资金264亿元、中央财政扶贫资金48亿元，用于易地扶贫搬迁后续扶持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发挥以工代赈带动就业增收作用。国家发改委分批下达了2020年以工代赈资金56亿元，重点投向“三区三州”等深度贫困地区和湖北等受疫情影响比较严重的地区，预计将吸纳30万受疫情影响无法外出的贫困劳动力在家门口实现就业增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力开展消费扶贫行动。持续扩大对贫困地区特色产品和服务的消费规模，努力化解疫情带来的不利影响。直接采购湖北省的特色农产品超过10亿元，帮助销售超过100亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹抓好其他脱贫攻坚工作。持续加大对贫困地区农村饮水安全、教育、医疗项目的支持力度，加快推动农村公路、农村电网、农村水利等建设。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649163.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新冠疫情恐造成全球经济长期衰退</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649336.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　路透社5月19日报道。世界经济论坛周二公布的报告显示，风险经理人预期新冠疫情将导致全球长期衰退。回覆调查的347位受访者中，有三分之二将全球经济的长期萎缩列为未来18个月的首要关注重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有半数风险经理人预期会有破产及行业整并、产业未能复苏以及高失业率，尤其是年轻人的失业率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界经济论坛常务董事Saadia Zahidi表示，“这场危机摧毁了人们的生活和生计，造成了有深远影响的经济危机，并暴露出过去的不足之处”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649336.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>119家央企控股上市公司已实施股权激励 央企股权激励改革提速扩面 资本市场释放新红利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649231.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者获悉，国务院国资委30日印发《中央企业控股上市公司实施股权激励工作指引》（下称《指引》），系统梳理股权激励计划制定的政策要点，明确提出股权激励业绩考核的导向要求，为央企上市公司实施股权激励提供系统全面的政策辅导和实践指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委有关负责人表示，十九大以来，中央企业控股上市公司实施股权激励的数量快速增长，目前已有53家中央企业控股的119家上市公司有效实施了股权激励，取得了明显进展，但总体上中央企业控股境内外上市公司只有不到30%实施了股权激励，覆盖面还有待提高。《指引》印发后，国资委将指导中央企业积极履行主体责任，推动符合条件的控股上市公司科学高效规范地开展股权激励工作，加快建立健全覆盖企业经营管理骨干和核心科研技术人才的正向激励机制，充分调动各类人员积极性和创造性，推动企业实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家预计，在国企改革加速推进的背景下，央企控股上市公司股权激励改革提速扩面，将为我国国有企业发展注入新动力，也将促进资本市场释放新的红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委有关负责人表示，《指引》根据中央企业控股上市公司实施股权激励的政策规定，从股权激励计划的内容要点、考核体系、管理办法和实施程序等方面，进行了政策梳理、系统集成，对上市公司股权激励实践规范逐一明确阐释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》明确，股权激励具体实施方案的审核责任交由中央企业集团公司。按照要求，股权激励对象应当聚焦核心骨干人才队伍，一般为上市公司董事、高级管理人员以及对上市公司经营业绩和持续发展有直接影响的管理、技术和业务骨干；股权激励授予价值控制在薪酬总水平的40%以内，实现平稳规范起步，但对股权激励行权收益不再进行控制。上市公司首次实施股权激励计划授予的权益所涉及标的股票数量原则上应当控制在公司股本总额的1％以内。中小市值上市公司及科技创新型上市公司可以适当上浮首次实施股权激励计划授予的权益数量占股本总额的比例，原则上应当控制在3％以内。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649231.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各方携手抗击疫情 签约项目进展顺利 “一带一路”成国际经贸重要推动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649248.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　经济日报记者近日从中国贸促会了解到，在2019年4月份首次“一带一路”企业家大会上签约的125个项目中，已完成或执行中的项目为116项，占总项目数的92.8%，其中已完成项目为16项，按合同或协议约定正在执行中的项目为100项。去年会议期间，来自80多个国家和地区的政府部门、商协会、企业及有关国际组织的850余名代表参加会议。无论从项目进展还是从参与者的覆盖面看，都表明“一带一路”倡议将为各参与方带来福祉，广受国际社会欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;平台作用凸显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;项目持续推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工商界是“一带一路”建设的重要参与者、生力军，各国企业间务实合作是“一带一路”美好愿景变为现实的关键所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2019年4月份举办的第二届“一带一路”国际合作高峰论坛上，中国提出“共同绘制精谨细腻的‘工笔画’，推动共建‘一带一路’沿着高质量发展方向不断前进”。作为第二届“一带一路”国际合作高峰论坛的重要配套活动，中国贸促会、全国工商联、国务院国有资产监督管理委员会共同主办的“一带一路”企业家大会，成为备受关注的一大亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首次“一带一路”企业家大会上签约的125个项目，呈现出国企、民企踊跃参与，项目领域覆盖面广，总体推进顺利等特点。据统计，从企业性质看，央企、地方国企项目共75项，其中70个项目进展较为顺利，占比93.3%；民企项目共40项，37个项目进展较为顺利，占比92.5%。从项目类别看，工程承包类项目共53项，49个项目进展较为顺利，占比92.5%；投资类项目共44个，43个项目进展较为顺利，占比97.7%；贸易类及技术合作类项目共21个，18个项目进展较为顺利；7个金融及其他类项目均进展顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前“一带一路”建设正由单一项目合作向一揽子项目合作延伸、由企业分散布局向园区集聚布局转变、由单一国家合作向跨国走廊建设迈进。在去年的高峰论坛上，渣打集团主席韦浩思将“一带一路”视为全球化2.0的起点，是全球经济的一个重要驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在去年的企业家大会上，我们与吉布提政府签订了为200名吉布提人提供职业技能培训的合作协议，并约定为培训合格人员提供就业机会。”达之路集团董事长何烈辉介绍说，通过双方共同努力，该公司已完成了对近100名吉布提人的培训，包括木工技能、建筑技能、泥瓦匠技能等培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何烈辉说，将培训与相关技能岗位相结合，可以为当地创造就业机会。“我们在吉布提的经济特区项目建成后，可以大量解决当地的就业问题，帮助当地人提高收入，改善生活质量。吉布提人不仅对我们的项目充满期待，而且认为我们是在与他们实现共同发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港经纬集团是唯一一家在去年企业家大会上签约项目的港资企业。作为目前泰国市场上唯一港资背景的保险公司，经纬保险大众有限公司积极为在泰国的“一带一路”投资项目保驾护航，也积极为泰国当地经济社会发展贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经纬保险在泰国各界眼中不仅是金融创新的先行者、社会责任的承担者，更是中泰两国经贸往来的联络者和中国文化的传播者。”香港经纬集团副主席陈亨达说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为“一带一路”实现互利共赢的案例，红豆集团投资打造了“中柬务实合作的样板”――西哈努克港经济特区。集团董事局主席兼首席执行官周海江为此提出“八方共赢”概念，即应实现企业与股东、员工、顾客、供应方、合作伙伴、政府、环境和社区八个利益相关方的共赢，共享发展成果。这一概念赢得了与会者的广泛认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际贸易中心执行主任冈萨雷斯、南非非国大经济发展论坛主席达瑞尔·斯瓦尼普等多位去年参会国际嘉宾表示，“一带一路”企业家大会为各国工商界搭建了沟通交流、对接合作、项目签约、深化合作的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济彰显韧性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“一带一路”助推合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，突如其来的新冠肺炎疫情给本就面临诸多不确定性因素的世界经济蒙上一层阴影。世界贸易组织日前预计，2020年全球商品贸易将下降13%至32%；联合国贸发会议预测，2020年至2021年全球跨国直接投资将减少30%至40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，在新冠肺炎疫情冲击全球贸易物流的严峻形势下，中国经济展现出来的稳健和韧性以及中长期向好的态势，“一带一路”倡议的强大活力和张力，给世界经济增添了宝贵信心。数据显示，4月份我国实际使用外资703.6亿元人民币，同比增长11.8%，实现疫情发生以来的首次正增长。在外贸方面，今年前4个月，我国货物贸易进出口总值9.07万亿元人民币，比去年同期下降4.9%，降幅比一季度收窄1.5个百分点。其中，我国对“一带一路”相关国家合计进出口2.76万亿元人民币，增长0.9%，占我国外贸总值的30.4%。与此同时，我国对“一带一路”相关国家投资也保持增长。中国商务部数据显示，中国企业今年一季度在“一带一路”相关52个国家非金融类直接投资达42亿美元，同比增长11.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧班列恢复开行为国际供应链畅通提供了保障。中国国家铁路集团有限公司发布最新数据显示，今年1月份至4月份，中欧班列共开行2920列，运送26.2万标箱货物，同比分别增长24%、27%，综合重箱率98%。仅在4月份一个月中，中欧班列就开行979列，运送8.8万标箱货物，同比分别增长46%、50%，综合重箱率97.8%。总开行数量和去、回程班列数量均创单月历史最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，中国已率先控制住疫情，全国复工复产正快速推进，市场消费潜力将进一步释放，以中国为基础的全球供应链也进一步夯实，“一带一路”合作成为国际经贸合作的重要推动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;汇聚抗疫力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开拓美好未来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国抗击疫情最吃劲的时候，“一带一路”工商界人士向中国伸出了援手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意大利派专机运送医用物资援助中国，意大利总统府还举办特别音乐会向中国人民表达支持。此后，随着意大利疫情日益严重，中国政府先后派出多个专家组协助意方抗疫，并提供了大量相关物资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土耳其商人格克尼兹经营着一家名为海尔斯的无纺布工厂，在得知中国遭受疫情袭击后，他说服科威特客户，优先将防护服卖给中国。他在随货发出的慰问卡片里写道：“亲爱的中国人民，我们工厂正在努力提供无纺布的一次性解决方案。这将有助于你们更好地与病毒斗争。我们生产的产品，将和你们共同抗击这次疫情。请你们相信，土耳其人民与中国人民在一起！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当中国疫情得到遏制，复工复产进程不断加快时，中国防疫物资生产工厂里的机器开始为世界抗击疫情而轰鸣。据中国海关总署统计，今年前4个月，中国包括口罩在内的纺织品出口额达2613亿元，增长5.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实表明，疫情无法阻断全球工商界合作步伐。在共同抗疫过程中，中国与相关各国增进了战略互信，“一带一路”建设将在国际经贸中扮演更重要角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通力合作，共赢未来。诚如巴西圣保罗州立大学中国问题专家路易斯·保利诺所说，通过提出“一带一路”倡议并与各国共同建设，中国为世界树立了一个榜样，为各国合作推动全球进步并从中获益创造了机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649248.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提高科技创新体系整体效能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649170.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前我国经济面临的发展现实表明，加大科技创新力度尤显迫切。就此，本报记者采访了相关学者，学者们表示，未来我国科技体制改革要以重大问题为导向，发挥中国特色社会主义制度优势，构建新型科技创新举国体制，积极提高国家科技创新体系的整体效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科技体制改革取得实效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于我国科技体制改革近年来取得的重大进展，东南大学经济管理学院党委书记仲伟俊印象深刻的有四：一是通过积极改革项目评审、机构评估、人才评价，扩大科技人员的成果处置自主权和收益权等，激发广大科技人员全身心投入科技创新。二是通过实施更优惠的创新政策和营造创新友好的生态环境，加快构建企业为主体、市场为导向、产学研紧密结合的技术创新体系，促进企业尽快成为技术创新的主体。三是通过加大财政投入和引导企业加大投入等，加强“从0到1”基础研究，取得更多开创性的重大原始创新成果。四是通过开展科技人文交流、共建联合实验室、科技园区合作、技术转移等，加强“一带一路”科技创新国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东北大学马克思主义学院教授陈凡告诉记者，我国科技体制机制改革在方向上，实现了科技创新与经济社会发展的深度融合，激发一切创新活力和潜力；在方法上，从顶层设计、系统谋划到基层落实都形成纲举目张、全面推进的局面；在关键问题上，政府与市场的关系得到更为清晰的界定，市场规律和功能得到更为充分的尊重和发挥，政府职能也实现了向创新服务的转变；在实践路径上，破除传统观念、利益固化和体制机制障碍，为科技体制机制各个方面的改革创造了条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;构建新型科技创新举国体制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈凡表示，无论是应对重大社会灾难，还是维护国家安全、社会稳定，增强国际科技创新竞争力，都需要关键核心技术的支撑。对我国而言，掌握关键核心技术，提升我国科技创新体制的应急应变能力，需要通过体制机制改革，依靠新型举国体制，充分调动各方积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院工业经济研究所研究员贺俊认为，新型举国体制的“新型”主要表现在三方面：一是政府更多的是发挥激励和协调作用，而不是直接通过行政指令来干预科研项目；二是边界更加清晰，主要聚焦于复杂产品系统和关系国计民生、产业核心竞争力的底层技术以及关键技术；三是能更有效地解决跨部门协同问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同济大学经济与管理学院教授陈强提出，加强科技创新和技术攻关，提升科技创新体系化能力，要构建科技战略及决策形成机制、科技计划与科研组织体制、资源配置与条件保障机制、政府职能转变与政策供给机制、关键核心技术领域的新型举国体制、战略科技力量培育机制、区域创新协同及国际合作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　仲伟俊认为，提升国家科技创新体系的整体效能，应以事关人类文明进步、国家安全和高质量发展的重大问题为导向，通过改革重大科技创新工程的组织实施方式，充分发挥市场机制的作用，有效调动各方优势力量，集成开展基础研究、应用研究和技术开发，形成“以重大问题牵引研究产生更多重大原创成果、以更多重大原创成果支撑引领更多重大现实问题解决”的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武汉科技大学文法与经济学院教授黄涛认为，应从“均衡治理”的维度构建新型科技创新举国体制，实现从政府主导型向多元参与型举国体制的转变。注重政府规划性与科学自主性的均衡、政府作用与市场力量的均衡、有组织创新与自组织创新的均衡，充分发挥政府推动、市场驱动与科技界能动的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贺俊表示，提升科技创新的体系化能力，根本上是创新链和产业链协同的问题。可以通过管理部门的结构调整和政策协调，实现创新链和产业链的无缝衔接。未来的产业政策和科技创新应放到产业链安全管理的框架下来制定和实施，从而保证科技创新战略的连续性和系统性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善基础性制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院数量经济与技术经济研究所研究员王宏伟认为，应落实科研机构在人才使用和评价、经费使用、学术研究方面的自主权，建立决策、执行和监督三位一体的管理体制。要构建以科技创新质量、贡献、绩效为导向的评价体系，强化同行评议评审与管理，加大对具有发展潜力和较大实际贡献科研成果的奖励力度。要加强学风建设，营造风清气正的学术环境。建设完善的科技伦理治理体系，树立科研伦理意识，加强学术道德建设，有效遏止学术不端行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈强表示，在科研经费管理制度方面，应关注不同类型研究的研究规律和经费需求特征，实施有效的分类管理；在科研评价制度方面，须建立健全分类评价体系，尊重研究方式、产出周期、成果形式的差异；在作风学风建设制度方面，应着力加强科研诚信建设；在科技伦理制度方面，应进一步完善科技监测和分析机制、手段和工具，跟踪并关注科技创新的社会影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院社会发展战略研究院院长张翼提出，科研管理的重点是赋予项目主持人更大自主权，加快人事制度改革，形成更加灵活的激励政策，建立实事求是的评价制度，对科技生产力的开发形成强有力的引导规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贺俊主张，在完善和落实科技体制基础性制度时，要注重引导高校、科研院所各归其位，激励高校首先要做好基础研究。在高校和科研院所能提供高质量研究成果的基础上，鼓励它们为企业提供转化的技术支持，从而形成高质量且紧密互动的国家创新体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈凡认为，为了扎实推进基础性制度建设，要界定政府与市场的关系，做好二者的分工协作；对科研机构进行改革，建立现代法人制度，以此推进科研经费管理、科研评价、科技伦理、作风学风建设等；优化创新环境，激发企业等各类创新主体的积极性，提升创新能力；建设高效协同的国家创新体系，实现科技创新体系改革与其他体系改革的齐头并进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在黄涛看来，基础性制度的落实既要有科研管理部门的监督管理，也要有科研机构和科研人员的自觉践行落实，而科研管理是实现二者结合的关键点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者 吴楠 孙美娟&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649170.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>千方百计稳就业 凝心聚力保民生</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649190.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记多次指出，要统筹推进疫情防控和经济社会发展工作，扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务，努力在危机中育新机、于变局中开新局。《新闻联播》从5月31日起推出《在习近平新时代中国特色社会主义思想指引下――育新机 开新局》专栏，讲述各地各部门坚持底线思维应对各种风险挑战，积极有为，主动作为，确保中央决策部署落地生根，确保完成全面建成小康社会、决战脱贫攻坚目标任务，推动我国经济乘风破浪、行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今天来聚焦重点地区、重点人群如何保就业。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北是劳务输出大省，常年出省务工的约600万人。为了帮这个疫情最重、管控时间最长省份的务工者返岗务工再出发，这两天一批批就业援助队来到湖北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　越是艰难处，越要携手向前。不仅是山东，上海、江苏、天津、浙江、福建、广东也与湖北建立了面向所有劳动者的对接机制。截至5月20日，这些省份已累计接收了406万湖北籍劳动者返岗就业。多地对湖北“搭把手”，湖北自身也出台25条举措，加大对企业的稳岗返还力度，最高可达100%；开发公益性岗位，全力以赴稳就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳住湖北就业，更关乎全国稳就业的大局。近期，人力资源社会保障部针对湖北将阶段性降低失业保险费率、工伤保险费率政策实施期限延长至2021年4月；指导湖北处理疫情相关劳动关系问题，多层次的强力举措支持湖北稳就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保就业还聚焦重点群体。今年874万的高校毕业生是就业的重中之重，当前，即将走出校门的他们，感受到的也是全社会的齐心相帮。在北京第二外国语学院，学校为应届的2140名毕业生每人建立了一份就业档案，记录他们的就业困难和需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　学校是不断线的就业服务，用人主体则是向这些青年人们张开怀抱。今年的春招，几乎所有的央企都张出了扩招大学生的招贤榜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，中央企业累计招收高校毕业生达到了7.6万人。国家也在市场岗位之外挖掘着新的可能，“三支一扶”项目计划招收毕业生3.2万人，规模扩大了近两成；开发更多基层医疗、科研助理等领域的岗位吸纳毕业生就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的政府工作报告中提出努力实现城镇新增就业900万人以上，城镇调查失业率6%左右，城镇登记失业率5.5%左右。全面强化的稳就业举措，正着力稳住就业基本盘。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649190.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中新两国同意建立“快捷通道”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620648043.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报新加坡电 记者蔡本田报道：随着中国全面有效控制新冠肺炎疫情和新加坡对新冠肺炎疫情的强力遏制并逐步趋稳，经两国外交部沟通协商，中新两国将于6月初启动双边“快捷通道”，逐渐恢复双边经济往来活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月28日，中国外交部副部长罗照辉同新加坡外交部常务秘书池伟强共同主持中新应对新冠肺炎疫情第二次视频联席会议，商讨建立应对新冠肺炎疫情、恢复经济往来的“快捷通道”和继续推进高质量共建“一带一路”合作等事宜，并发表了联合声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本次视频联席会议中，中新双方代表对两国关系进展予以积极评价。双方同意在做好疫情防控前提下，于6月初启动便利两国必要商务和公务人员往来的“快捷通道”，首先在上海、天津、重庆、广东、江苏、浙江6省（市）同新加坡间实施，并逐步扩展至中国其他省（市）。双方同意探讨增加两国间的直航，满足“快捷通道”需要。双方高度重视产业链供应链畅通，将努力提升两国货运和通关效能，便利必需医疗物资和食品等商品流通。双方将继续推进高质量共建“一带一路”合作，特别是建设好三个政府间合作项目，发挥好“陆海新通道”在促进中国西部同东南亚贸易联通方面的作用，加强资金融通和三方合作。今年中新双边合作联委会第16次会议将在新加坡举行，双方将用好这一两国间最高层级的合作机制，进一步深化包括公共卫生在内的各领域合作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620648043.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>驻德班总领馆举行中资机构和侨社视频座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649621.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网约翰内斯堡5月29日电（记者 李滢嫣）驻德班总领馆举办领区中资机构和侨社视频座谈会，沟通交流南非封禁降至3级后如何加强疫情防控，并通报两会精神。领区18家机构近30名负责人及代表线上参会，费明星总领事主持视频会议并作总结发言。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/41c7cdce5bf3728c" id="513368fce70d905567d93fffcc86c5ff" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夸纳省华人工商会会长林德斐、夸纳省华人警民合作中心主任陈克义、夸纳省福建同乡会会长蔡云景、新堡市华人警民合作中心主任庄松林、新堡市华人工商会会长庄平、中国银行德班分行行长余伯涛和德班理工大学孔子学院中方院长吴林分别从本机构、行业和地区特点，分享了对疫情看法、应对疫情措施、相关应急预案及向当地提供抗疫捐助等情况。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/8a173edd68e01991" id="1d731bf8007ff9b1b182c91e1ad926ca" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　费明星全面分析了南非及夸纳省当前疫情形势和发展态势，指出目前南非感染率和死亡率加速增长，6月1日“封禁”降至3级后中资机构和侨胞面临较大的疫情风险、生产经营风险和安全风险。要高度重视，全力防范，细化应急方案并开展演练，做好打持久战准备、应对突发状况的准备和万一被感染的准备。在生产经营和开拓上要保持谨慎，严格遵守当地封禁规定；树立应急意识，熟悉和演练应急预案；做好抗疫物资储备，梳理排查风险点；遇到盗抢、诈骗等事件时及时报警并通报总领馆，同时继续积极帮助当地政府和民众抗疫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　费明星表示，领区中资机构和侨社在国内疫情爆发后积极筹措物资、捐款捐物，积极驰援国内疫情防控阻击战；南非疫情升温以来履行社会责任，积极向当地政府和社区捐赠医疗物资和食品，展现了心系祖国、患难与共的拳拳爱国情怀和立足当地、中南同心抗疫的兄弟情谊。感谢大家积极支持和协助驻南非使领馆，为中资机构人员和侨胞健康安全做了大量富有成效的工作，截至目前夸纳省未出现中国公民和侨胞感染情况。强调国内非常关心海外公民的健康安全，驻南使领馆一直努力解决大家面临的实际困难，希望继续“坚定信心、保持耐心、与使领馆同心”，共克时艰。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/4e6da7b411c36ef6" id="b44e798346b09ee03649b55b4a4d4f72" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　费明星通报了两会有关精神，表示此次两会不同寻常：一是国内抗击疫情取得重大进展、今年是全面建成小康社会决胜之年；二是政府工作报告紧扣以人民为中心和应对当前形势与挑战；三是批准《民法典》，这是法治中国的标志性事件；四是通过了《全国人民代表大会关于建立健全香港特别行政区维护国家安全的法律制度和执行机制的决定》。他强调指出，香港是中国的香港，香港事务是中国内政，不容任何外来干涉；维护国家安全是中央事权，在任何国家都是如此，全国人大根据宪法和基本法做出相关决定不容任何质疑。去年6月以来，“港独”组织和本土激进分离势力日益猖獗，暴力恐怖活动不断升级，外部势力非法干预香港事务，这些对中国国家安全造成严重危害，也对香港保持繁荣稳定、推进“一国两制”构成巨大威胁，建立健全香港特别行政区维护国家安全的法律制度和执行机制刻不容缓，势在必行。大家对此要认真学习、深刻领会，坚定支持全国人大的决定，在维护中国国家主权、安全和发展利益方面做出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参会代表一致认为此次视频座谈会非常及时，发言针对性强，建议很中肯。将全力支持和配合总领馆落实各项疫情防控工作，携手并肩打赢这场持久战和阻击战，以实际行动坚决支持中国全国人大有关涉港决定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649621.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：6月底前完成建档立卡贫困户住房安全有保障核验工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649189.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月1日电（记者孙红丽）日前，住房和城乡建设部、国务院扶贫办发布通知，决定开展建档立卡贫困户住房安全有保障核验工作，对标“让贫困人口不住危房”目标任务，扎实做好核验工作，确保高质量实现贫困户住房安全有保障目标任务。核验工作要在2020年6月底前完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知指出，贫困户住房经鉴定或评定为A级或B级的，视为“鉴定安全”；通过农村危房改造、易地扶贫搬迁、生态移民、水库移民和避险搬迁等方式解决贫困户住房安全的，视为“改造安全”；采取集体公租房、幸福大院、租赁闲置农房、投亲靠友等方式保障贫困户住房安全的，视为“保障安全”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，住房和城乡建设部、国务院扶贫办搭建脱贫攻坚住房安全有保障信息平台（以下简称信息平台），开发核验手机APP。地方各级住房和城乡建设主管部门、扶贫部门要有序组织本辖区内的乡（镇），根据信息平台中本辖区所有建档立卡贫困户身份信息，按照“鉴定安全”“改造安全”“保障安全”3项分类，以行政村为单位逐户核验住房安全有保障情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，要通过信息化手段加强核验工作成果的监督管理，指导乡（镇）、行政村将核验工作情况和住房现状照片等信息在信息平台（或手机APP）中进行登记，核验一户、登记一户。对于经核验发现的贫困户住房安全问题，要予以妥善解决，确保贫困户住房安全有保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649189.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>千方百计助市场主体渡难关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649667.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　我国有上亿市场主体，其中庞大的中小微企业是吸纳就业“主力军”，也是经济活力的重要源泉。今年《政府工作报告》提出，保障就业和民生，必须稳住上亿市场主体。在做好“六稳”工作、落实“六保”任务中，各地结合自身实际，创新帮扶思路和手段，为广大中小微企业、个体工商户渡过难关提供了有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;甘肃：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税费优惠支持“链式复产”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者 李琛奇 通讯员 陈泽文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为助力企业应对疫情影响，加快制造业达产复销，甘肃税务部门认真做好“六稳”工作，落实“六保”任务，落实落细税费优惠政策，运用税收大数据疏通产业链供销链，“一企一策”精准为企业纾困解难，让制造业复工复产复销“环环相扣”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，甘肃康县独一味生物制药有限公司资金周转出现困难。国家税务总局康县税务局了解到企业困难后，上门开展政策辅导，依法帮助企业办理延期缴纳税款108.7万元，有效为企业缓解了资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小微制造企业获取资源和抵御风险的能力较低，疫情发生以来，复工复产资金链承压较大。为此，甘肃税务部门对纳入“银税互动”企业“扩围增量”，推行“银税互动”贷款网上一站式办理，降低中小微制造企业现金流压力和融资成本。一季度，甘肃省通过“银税互动”累计已为9187户企业发放贷款296.38亿元，为中小微企业注入资金活水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着制造业复工复产全面推进，产业链上下游企业同步复产复销问题表现更为突出，如何疏通供应、打通销路迫在眉睫。甘肃税务部门利用税收大数据帮助企业精准“匹配”生产供应销售，助力企业复产复销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月初，兰州铝业有限公司在复工生产阶段需要启动一条铸造生产线。在准备阶段，发现环保监测设备的几块板卡发生故障，导致环保除尘设备无法运行，从而影响铸造生产线启用。兰州铝业有限公司立即向设备供应商甘肃三联自控成套设备有限责任公司发出紧急采购需求。但是，位于千里之外的设备生产商&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300203','&amp;#x805A;&amp;#x5149;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300203/"&gt;聚光科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300203/"&gt;300203&lt;/a&gt;）（杭州）有限公司此时尚未复工复产。一时间，几块板卡成为公司复工生产的一大难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甘肃三联自控成套设备有限责任公司财务人员在参加线上税费政策辅导时，曾得知税务部门有“复工复产大数据帮扶”这项服务。于是他抱着试一试的想法立即联系税务局相关工作人员，希望能帮忙寻找是否有相同产品的企业。针对企业需求，国家税务总局兰州高新技术产业开发区税务局迅速在税收大数据库中筛查比对，找到了销售过同类板卡的兰州百积丰物资有限公司，并立即将此信息推送甘肃三联自控成套设备有限责任公司。经多方对接、安装调试，兰州铝业有限公司缺的板卡被及时更换，生产线顺利重启，既避免了重大生产损失，又实现了上下游企业共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精准帮助企业解决供销难题的背后，是税务部门用活用好税收大数据的结果。最新税收大数据监测显示，3月份甘肃省制造业企业增值税开票户数和金额快速提升，分别占去年同期的102.2%和97.7%，制造业复产复销回升明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　确保制造业“链式复产”，除了不折不扣地落实好各项扶持政策外，甘肃税务部门还在“点对点”“一户一策”精准服务上下足了功夫，助力打通企业复工复产复销“神经末梢”，有效推动税费优惠助力制造业精准“链式复产”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;云南：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融活水滋润小微企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者 曹 松&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一场新冠肺炎疫情把众多小微企业推到了生死关头。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在云南省陆良县种了7年蔬菜的菜农钟华遭受了严重影响：冬天的一场大雪压垮了他的10个蔬菜大棚，疫情期间路封了，90亩的生菜没人上门收购，本地的冷库也关了，只能找来机器把菜打烂了扔地里。“里里外外损失40万元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆良是全国蔬菜重点县。4月份以来，随着全国范围内复工复产有序推进，眼看着蔬菜销售行情看涨，钟华想投入生产却囊中羞涩。“新建一亩大棚就得1.6万元，种菜还要请工人、买种子、买化肥……”为了解决复工复产所需要的资金问题，5月1日起，云南省富滇银行针对省内小微企业、个体工商户、小微企业主推出了单户授信不超过100万元给予前三个月免息的优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这项行动专门针对小微企业，以信用为基础，不需要抵押。”富滇银行小企业信贷中心客户经理罗清华说。钟华办了25万元贷款，从申请到放款只用了3天时间，预计可以减免利息5000元。他拿到钱后立马投入生产，现在90亩生菜和油麦菜已是长势喜人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受重创的还有文旅行业。“疫情发生以来，我们一直处于停业中。”昆明康辉旅行社有限公司副总经理杨瑞瑞坦言，此次疫情让文旅企业压力倍增。由于出境游占公司业务的70%，企业对所有旅行团的相关退费进行了先行垫付，目前已经退了600多万元。旅行社每月还需支付12万元的员工工资。在富滇银行的950万元贷款，眼看着6月份就要到期，更让企业资金压力倍增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了解决许多文旅企业的燃眉之急，富滇银行开展了“千万元以内，今年不还本”行动。对单户授信金额不超过1000万元的正常类存量贷款，5月1日起申请人可以申请在2020年内到期的本金还款给予续期，并在去年利率的基础上再下浮15%左右。“这大大缓解了企业现金流困难。”杨瑞瑞表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;青岛西海岸新区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跟踪服务保障企业供应链&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者 刘 成 通讯员 兰美娜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汽车线束源源不断向外运输，青岛三承电装有限公司产品嵌入全球供应链；激光打印机生产流水线复产，新都（青岛）电子有限公司出口额逐步回升；积极开辟国际新航线，青岛优安达物流科技有限公司海外运输忙……在青岛西海岸新区，外贸外资企业复工复产的脚步愈加轻快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青岛西海岸新区围绕企业需求提供保障抓安商，创新招商引资新方式抓招商，为外贸外资企业营造了良好的内外部环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸外资企业复工复产比一般企业更为复杂，面对国内外多重影响因素，青岛西海岸新区从防疫物资采购、人员返岗、交通物流、信贷融资等多方面跟踪服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青岛优安达物流科技有限公司在疫情期间遇到了国际运输难题。由于空运运力不足且货物流转过程繁琐，一批来自澳大利亚的货物迟迟无法发运。“从澳大利亚空运至韩国，经海运抵达青岛，在商务局、黄岛海关和新区保税物流中心的协助下，空海联运路线迅速被打通，货物最终如期交付。”公司总经理梁峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复工复产的关键是要达产达效。为此，青岛西海岸新区持续关注复工企业经营情况，多部门联动精准疏堵点，推动企业加快生产步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　锦孚茂国际贸易公司是一家进口澳大利亚高端清洁用品的公司，在新区跨境电子商务扶持政策支持下，该公司计划与中石化旗下“易捷海购”合作，通过线上跨境电商寻找新市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，新区还将加强与境外各类商协会等中介组织合作，组织灵活多样的招商活动，鼓励已落地项目引进配套企业、上下游关联企业，再争取一批新项目签约落地。”青岛西海岸新区商务局副局长王大鹏表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649667.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行加大易地搬迁后续扶持金融服务力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620647901.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯记者周萃报道记者获悉，国家开发银行日前印发《关于进一步加大易地扶贫搬迁后续扶持金融服务力度的通知》，对2020年易地扶贫搬迁后续扶持金融服务工作目标、重点任务、工作举措等提出明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，国开行将在2020年三季度末提前完成全年搬迁后续发展贷款发放计划，重点支持1000人以上特别是3000人以上大型安置区所在区域内，对搬迁建档立卡贫困人口有就业脱贫带动作用的产业扶贫及配套园区、景区、水电路气等补短板项目。国开行将加强产业培育与就业帮扶，支持安置区产业园及入园企业发展、因地制宜加强产业培育、推动东西部协作精准帮扶、多渠道创造就业机会、建立稳定紧密利益联结机制，支持产业配套基础设施补短板，提升公共服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，对易地扶贫搬迁后续发展项目贷款给予利率优惠政策，并加快运用转贷款支持搬迁群众生产经营，鼓励将搬迁安置区后续发展与乡村振兴有效衔接，统筹支持特色主导产业及产业配套基础设施建设。同时，国开行将加强贷款项目管理监督，进一步规范对安置区和搬迁人口的服务带动成效统计，严格贷后管理，保证扶贫成效的持续性和稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，截至今年一季度末，国开行今年新增发放易地扶贫搬迁后续发展贷款27亿元，支持易地扶贫搬迁后续扶持项目30个；累计发放易地扶贫搬迁后续发展贷款239亿元，辐射92个县1481个集中安置区，惠及搬迁群众约30万人，直接带动2889名建档立卡贫困人口就业增收。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620647901.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国在外资市场准入、投资促进保护、制度性开放等方面进展显著―― 全方位对外开放取得新突破</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649251.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　今年《政府工作报告》提出，推进更高水平对外开放，稳住外贸外资基本盘。2019年以来，我国在对外开放领域取得的成效和进展可圈可点。外资市场准入进一步放宽，投资促进保护进一步加强，共建“一带一路”引领效应持续释放，自贸试验区被赋予更大改革创新自主权，外资法律制度实现历史性变革――&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年《政府工作报告》提出，推进更高水平对外开放，稳住外贸外资基本盘。2019年以来，在世界经济增长动力不足、经济下行压力加大的背景下，面对贸易保护主义抬头，我国推动全方位对外开放取得新突破，在政策制度、法律保障、“一带一路”、开放领域与开放区域等方面全方位加强高水平对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对外开放成效可圈可点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2019年以来中国在对外开放领域所取得的成效和进展可圈可点。”国研智库首席经济学家、国务院发展研究中心对外经济研究部原部长赵晋平表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资市场准入取得新突破。修订发布2019年版全国和自贸试验区外商投资准入负面清单，条目分别减至40条和37条，在更多领域允许外资控股或独资经营。全面清理取消负面清单以外的外资准入限制措施，落实“非禁即入”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资促进保护进一步加强。发布《鼓励外商投资产业目录（2019年版）》，新增鼓励条目10%以上，引导外资更多投向现代农业、先进制造、高新技术、现代服务业等领域，投向中西部和东北地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　共建“一带一路”引领效应持续释放，同相关国家的合作机制不断健全，经贸合作和人文交流加快推进。目前，我国已经同168个国家和国际组织签署了200份共建“一带一路”合作文件。2019年全年，我国与“一带一路”相关国家货物贸易超过1.3万亿美元，增长达到6%，占对外贸易总额比重达到29.4%。中欧班列全年开行8225列，增长29%。去年全年我国对沿线国家非金融类直接投资150.4亿美元，占比进一步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自贸试验区被赋予更大改革创新自主权。2019年8月，我国新设6个自贸试验区，增设上海自贸试验区新片区。数据显示，2019年，自贸试验区引资作用进一步增强，18个自贸区落地外资企业6242家、利用外资1436亿元，占全国比重超过15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在增设的上海自贸区临港新片区，实施具有较强国际市场竞争力的开放政策和制度，加大开放型经济的风险压力测试，实现新片区与境外之间投资经营便利、货物自由进出、资金流动便利、运输高度开放、人员自由执业、信息快捷联通。海南自贸试验区建设取得的显著成效，为加快推进海南自由贸易港建设奠定了良好基础。在贸易领域，高标准建设国际贸易“单一窗口”，主要申报业务应用率达到100%，海南特色应用功能初步形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全球跨境直接投资持续多年下降的背景下，2019年我国吸收外资保持逆势增长，全年实际使用外资9415.2亿元人民币，同比增长5.8%，再创历史新高，稳居发展中国家首位、全球第二位。截至2019年底，我国累计设立的外商投资企业突破100万家，具有标志性意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制度型开放提供全面保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资法律制度实现历史性变革。推动出台外商投资法，成为新时代外商投资基础性法律。推动出台《外商投资法实施条例》，发布《外商投资信息报告办法》等，细化投资促进、保护和管理的各项制度。各地区、各部门开展法规清理，全国废止和修订与现行开放政策以及与外商投资法不符的法规文件400多部，为外商投资法顺利实施提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“外商投资法的颁布实施，标志着我国进入制度型开放新时代，为外国投资者提供更加全面、更加有力的法律保障。”商务部研究院国际市场研究所副主任许英明表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年全国两会，“海南自由贸易港法”正式提上国家立法日程。今年4月29日，十三届全国人大常委会第十七次会议表决通过了全国人大常委会关于授权国务院在中国（海南）自由贸易试验区暂时调整适用有关法律规定的决定。专家认为，海南自由贸易港开放力度很大，在当前世界经济衰退风险的背景下，推动海南自由贸易港建设，充分彰显中国支持经济全球化的坚定决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，继续推动商品和要素流动型开放。第二届中国国际进口博览会共有181个国家、地区和国际组织参加，3800多家企业参展。参会企业质量更优，世界500强企业和龙头企业达288家，超过首届。一批“隐形冠军”和“小而精”的中小企业首次参展。新产品、新技术、新服务超过400项，很多是“全球首发、中国首展”。第二届进博会意向成交额达711.3亿美元，较首届增长23%。进博会的成功举办，展现出中国扩大开放的强大自信，成为新时代高水平对外开放的里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情防控与扩大开放并重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突如其来的新冠肺炎疫情给全球经济带来严重冲击。疫情发生以来，从中央到地方出台了一系列支持举措，兼顾疫情防控与开放合作。这些政策提出在投资贸易自由化便利化等多方面深化改革，推动支持外贸、外资、商贸流通和电子商务企业有序复工复产，实施更高水平的贸易自由化、便利化政策和制度，探索建立一套适应跨境电商发展的政策框架，打造贸易高质量发展的新引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些改革措施，在确保有效控制疫情的同时，对外开放不停步、不停歇，甚至跑出了‘加速度’。”许英明表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着疫情在全球持续蔓延，对全球经济贸易的冲击持续显现。在此形势下，第三届进博会企业商业展招展工作顺利推进，签约展览面积超过规划面积的80%，部分展区已提前完成招展目标。赵晋平认为，这表明我国在扩大商品市场开放方面的积极态度，对加快全球经济恢复增长、建设开放型世界经济具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在有效防控疫情的同时，营商环境改善取得积极成效，得到了外国投资者的充分肯定。”赵晋平表示。数据显示，今年1月份至4月份，受疫情影响，全国实际使用外资同比下降6.1%，但4月份当月，全国实际使用外资703.6亿元人民币，同比增长11.8%，实际使用外资实现正增长。同时，4月份我国出口好于外界预期。从需求端看，日本、韩国市场需求恢复相对较快，4月份当月中国对两国出口均实现大幅增长。东盟市场总体平稳，4月份当月我对东盟出口增速高于总体增速。1月份至4月份，中国对东盟出口增长3.9%，占比提升1.5个百分点至15.6%，东盟成为中国第一大出口市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649251.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财务公司防风险：精准多维管理 筑牢安全防线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620648726.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　对于规模日益增长的财务公司而言，企业集团的资金管理与金融需求趋于多样化和复杂化，特别是在新冠肺炎疫情发生后，受宏观经济影响，相关信贷项目的潜在风险可能会提升，财务公司急需加强风险排查、处置、化解的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，财务公司行业整体风险管控保持在较高水平，不良资产率连续3年不到1%。据中国财务公司协会数据显示，截至2019年年末，全行业资本充足率为19.78%，不良资产率为0.65%，贷款拨备覆盖率为356.49%，具备了充分抵御风险的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在防范化解重大金融风险的大背景下，财务公司也在着力优化风险管理手段，强化风险管控举措，探索适合本公司的风险识别与分析方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善体系建设扩大信息来源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国内经济结构面临转型升级、金融改革持续深化的新形势下，财务公司的风险管理被赋予了更为重要的责任。因此，近两年部分财务公司针对在风险管控中存在的人才基础薄弱、风险控制经验欠缺、风控系统支撑不足、风险管理内容单一、员工重视程度不高等问题进行了反思与剖析，提出并落地了整改措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在预防控制方面，财务公司对各项制度流程及业务活动开展风险识别工作，识别在业务活动中可能因各种因素导致公司遭受损失或对公司产生不利影响的风险。在过程控制方面，落实风险防控责任制，加强员工合规管理；推进制度体系建设，开展业务流程优化；发挥专业委员会功能，完善集体决策机制；完善自律机制，提升自查自纠能力；开展案件警示教育，做好内控案防；采取针对性防控措施，强化专项风险管理能力。在事后处置方面，风险事件发生时，根据相关应急预案启动对应级别的响应，严格进行责任追究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信息不完全和信息不对称易导致风险的发生，充分的信息披露是防范和化解风险的重要前提，在风险管理的过程中，全方位的信息获取十分重要。财务公司作为非银行金融机构，同时也是集团公司的“内部银行”，具有较强的内部信息优势，可以及时地了解产业链企业运行情况、项目开展进度等。但外部信息来源渠道需要持续扩大，特别是交易对手的情况。更全面地掌握相关信息才能使财务公司尽可能地防止和减少道德风险的发生，从而更准确地识别风险点，及时并有效地作出应对措施，提高风险防范水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;风控各有侧重持续优化调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各家财务公司目前在风险管理上的发力点和侧重点有所差异。但整体来看，经过前期的投入，大多数财务公司成功完成了风险管理相关的系统搭建与制度、体系建设，并取得了一定成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，太钢财务公司截至2019年年末共建立制度113项，涵盖了结算业务、信贷业务、资金管理、风险管理、法律合规、人力资源、财务管理、信息系统和综合事务管理等类别，形成了一套比较健全的包括业务操作、内部控制及风险管理制度在内的规章制度体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600704','&amp;#x7269;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E2D;&amp;#x5927;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600704/"&gt;物产中大&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600704/"&gt;600704&lt;/a&gt;）财务公司通过对经营管控环节进行重新审视，逐条优化完善控制措施，完成了内控手册搭建，涉及流程20类共计400多条，实现了全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电信财务公司通过开展飞行检查及时查错纠弊、揭示风险，聚焦并识别经营发展中待优化、细化的管理要点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中车财务公司则调整优化了风险管理的思路，向业务部门领域和管理部门领域两大纵深方向发展，由点及面，由各项业务及管理活动的发起端到业务的全流程的风险控制与评估，实现了全部业务和管理活动的闭环管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中化工程财务公司聚焦于防范同业合作业务风险，建立了内部银行风险评级体系。中化工程财务公司相关负责人表示，未来，中化工程财务公司将持续完善风险评级体系，根据银行业发展情况适时对风险评价指标进行完善，加强市场信息搜集分析能力，同时考虑对于银行之外的其他合作金融机构也尝试建立风险管理体系，从而提高对合作机构的全方面风险管理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开展压力测试提升应对能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财务公司面临着信用风险、市场风险、流动性风险、操作风险、信息科技风险等各类风险。如何从源头抓好风控，如何实现精细化管理，如何提高管理效率一直是财务公司所积极思考和实践的重要课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展压力测试是财务公司应对突发状况，减少极端事件带来的冲击，预防并发现潜在风险，查找风控环节是否存在漏洞的一个有利举措。在当前疫情的冲击下，财务公司急需健全公共突发事件管理体系，进一步强化风险管理责任，做好应急处置。基于此，定期进行压力测试显得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在各类风险中，流动性风险是财务公司面临的主要风险之一。对此，财务公司大力加强流动性风险管理，一方面运用流动性限额及预警、资金计划、流动性应急预案等管理方法；另一方面便是开展流动性压力测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从实践看，因所处产业、资源禀赋、管理目标不同，财务公司所采取的压力测试方式、指标、频率也不尽相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如招商局财务公司采用的是敏感度分析法按季度来开展压力测试，根据影响本公司流动性的因素分别梳理出预计特殊情境下预计现金流入与流出的项目，并设计出轻度、中度、重度三种压力测试情景。开展压力测试时，会对可以用于应对流动性风险的资产分别对应三种压力情景进行一定的折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而首农食品财务公司在采购旺季和出现大额提款时，在加强资金流动性比例与可用资金额度测算以及发送流动性风险提示函的同时，会根据压力测试结果来进一步开展流动性应急补充方案模拟演练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅是流动性压力测试，太钢财务公司还同时开展了信息系统压力测试，更全面地提升对突发事件的应对能力。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620648726.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年两会关于外资这样“划重点”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620653209.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作为全球最主要的投资目的国之一，中国稳定的政治环境、巨大的市场、熟练的技工、成熟的产业链、不断完善的基础设施和越来越先进的管理理念都是很难被替代的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资已经成为了中国经济不断发展过程中的重要一环，改革开放40多年来，外资为我国经济社会的发展做出了重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年两会上，“外资”一词被多次提及。今年政府工作报告就提出，要积极利用外资，大幅缩减外资准入负面清单，出台跨境服务贸易负面清单。赋予自贸试验区更大改革开放自主权，营造内外资企业一视同仁、公平竞争的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月25日，商务部部长钟山表态称，稳住外贸外资基本盘事关重大。稳住外贸外资基本盘的主要工作，从外贸看，最主要是要稳住外贸主体；从外资看，要扩大外资增量，稳住外资存量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;让外商愿意来、留得住、有发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年两会期间，商务部提出，要重点落实好外商投资法，营造公平竞争的市场环境，保护外商合法权益，保护知识产权，增强外商长期在中国投资的信心，让外商愿意来、留得住、有发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;而这也成为让外商能在中国扎根的秘诀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安永华中区税务服务主管合伙人夏俊对《国际金融报》记者表示，中国坚持对外开放的基本国策发挥了重要作用。“作为全球最主要的投资目的国之一，中国稳定的政治环境、巨大的市场、熟练的技工、成熟的产业链、不断完善的基础设施和越来越先进的管理理念都是很难被替代的。中国开放的姿态、国际化的视野和专业化的政府服务，在优化营商环境和提供服务保障方面具备综合优势，给外资企业提供了更多‘愿意来’的可能性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着中国产业结构的调整，以及中国对外开放格局的变化，也让越来越多的外资选择留在中国。十三届全国人大三次会议大会发言人张业遂表示，中国利用外资的综合优势没有变，并不存在大规模外资撤离的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夏俊认为，目前中国产业结构逐渐从低附加值、高能耗高污染向高附加值、低能耗低污染升级，鼓励外资投向先进制造业、新兴产业、高新技术、节能环保等领域。中国对外开放格局正从向东开放转为向东向西开放并重，中西部地区也从开放末梢变为开放前沿，税收政策的优势明显，为外国投资者提供重要机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资企业愿意来，也留得住，发展的趋势成为了外资来华的一大考虑因素。“十三五”期间，战略性新兴产业成为未来产业发展的重点，创新驱动也成为经济增长的重要引擎之一。战略性新兴产业体现了中国产业发展向创新驱动的转型，也是未来投资中国市场的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夏俊告诉记者，中国的经济增长动力从依靠要素驱动向依靠创新驱动转变，并将创新作为引领发展的第一动力，这为企业提供了有发展的动力。外国投资者应抓住此新一轮科技革命和产业变革机遇，在数字经济、5G革命、智能制造等领域，开创新的产业空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步缩减负面清单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何吸引外资，如何不断开放，不断优化营商环境，外资负面清单的缩减成为了一个有效的手段，也成为了提及外资就会提到的高频词语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任宁吉喆在国新办新闻发布会上表示，国家发展改革委今年将按照政府工作报告的要求，继续大幅压缩外资准入负面清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，在过去三年时间里，全国负面清单已经从93条缩减到40条。按照今年政府工作报告的要求，外资负面清单将得到进一步地压缩，而服务业、制造业、农业领域水平的也将继续开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夏俊表示，中国一直持续推进放宽市场准入，负面清单也几经修订，已较大幅度缩短，这大大简化了外商投资企业管理流程，也实现了制造业基本放开，服务业等也在进一步推进开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了更好地完成负面清单的缩减以及落实好外商投资法，国家发展改革委还表示，已经组织清理了一些单位和部门设立的好几十项限制。继续在自贸试验区先行先试，全面落实负面清单管理制度，清单之外不得实行单独针对外资的限制要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夏俊认为，如果未来负面清单还能得到进一步地压缩，开放领域可以考虑更加集中在金融等服务业。此外，还可以通过修订鼓励外商投资产业目录，进一步扩大鼓励范围，引导外资更多投向先进制造业、新兴产业、高新技术、节能环保等领域，外资企业也可以通过政策的引导不断向中西部和东北地区转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;赋予自贸区更大改革开放自主权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，自贸区都是外资入场中国的首选之地，自贸区的设立让外资的投资及贸易更加便利，也大力推动了各领域经济的发展和创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年《政府工作报告》指出，推进更高水平的对外开放，稳住外贸外资基本盘。其中一个重要的举措是，赋予自贸试验区更大改革开放的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而上海就在“自贸区”的发展上经验丰富，2013年，上海自贸区成为了中国的第一个自贸区，2019年，上海再次成立临港自贸区，自贸区对上海可谓意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夏俊表示，中国新格局下的自贸试验区一直在不断追求机制、体制、制度上的创新和突破，实行行政管理、贸易、金融等领域的开放政策，从而实现了投资自由化、金融国际化、贸易便利化、行政精简化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着中国对外开放的程度不断加深，上海的自贸区就承担着更加重要的职责。全国人大代表、上海市政府副秘书长、中国（上海）自由贸易试验区管理委员会常务副主任杭迎伟就提到，“自贸区是制度创新的高地。自贸区是国家的试验田，是种苗圃，不是栽盆景，要更加注重实践探索出来的创新机制可以复制推广到其他地方去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夏俊认为，投资自由化方面，自贸区先行先试，在产业开放领域上有着更大的空间。“临港如要打造‘更具国际市场影响力和竞争力的特殊经济功能区’，其金融、外汇管制也有进一步的改进空间。而如果临港想要发展成为‘国际上公认的竞争力最强的自由贸易园区’，就需要建成一个比较完整的生态圈，单行业的优惠刺激较难使其快速的增长，因此，有必要对生态圈内上下游产业链扩大支持”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620653209.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>迎难而上 补齐短板 全面建成小康社会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620653277.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记在中央财经委员会第四次会议上强调指出，我国已经基本实现全面建成小康社会目标，成效比预期的要好，但还存在一些短板弱项，必须加快补上，切实加大工作力度，集中优势兵力打歼灭战。我们认真学习领会，坚决贯彻落实，进一步把思想和行动统一到习近平总书记重要讲话精神和党中央的决策部署上来。2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，要实现第一个百年奋斗目标，为“十四五”发展和实现第二个百年奋斗目标打好基础。我们要迎难而上、一鼓作气，进一步聚焦短板弱项，实施精准攻坚，奋力夺取全面建成小康社会的伟大胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、抓重点解难题，全面建成小康社会补短板工作取得关键进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一年多来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，全党全国各族人民万众一心、攻坚克难，紧扣全面建成小康社会目标任务，认真落实习近平总书记在中央财经委员会第四次会议上提出的4方面补短板任务要求，持续加力、精准攻坚，全面建成小康社会补短板工作取得关键进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫攻坚取得决定性成就。 创新扶贫开发方式，强化产业、就业、消费等扶贫，加强贫困地区基础设施建设，健全精准扶贫工作机制和广泛参与机制，有力推进定点帮扶等工作。截至2019年底，累计支持733万户建档立卡贫困户实施农村危房改造，累计建设易地扶贫搬迁安置区3.5万个、住房260余万套，可安置947万建档立卡易地扶贫搬迁人口，提前一年基本完成“十三五”规划建设任务。“三区三州”等深度贫困地区“两不愁”质量水平明显提升，“三保障”突出问题总体解决。2019年，全国建档立卡贫困户人均纯收入达9808元，农村贫困人口减少1109万人，现行标准下贫困人口脱贫目标进度达97%，贫困县摘帽344个，摘帽目标进度达94%，贫困发生率降至0.6%，区域性整体贫困基本得到解决。特别是今年以来，面对新冠肺炎疫情给我国脱贫攻坚带来的严峻考验，统筹推进疫情防控和脱贫攻坚工作，加快推进易地扶贫搬迁安置区配套设施、扶贫车间、农村饮水安全、以工代赈等项目开工复工，积极挖掘公益岗位潜力，促进贫困人口就地就近就业，优先组织贫困劳动力返城返岗和外出务工，对因疫情返贫致贫人员及时落实帮扶措施，脱贫攻坚重点工作有力推进。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/c9249d105c1b5a2d" id="25c9ccad2de6bd80d7388f199a96eef6" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打赢脱贫攻坚战是全面建成小康社会的重中之重。西藏昌都市是西藏贫困发生率高、扶贫成本高、贫困程度深、脱贫难度大的区域之一。自脱贫攻坚战打响以来，昌都市通过采取易地扶贫搬迁等多种举措，帮助贫困人口脱贫。2019年，昌都市实现全市11个县（区）基本消除绝对贫困的预期目标。左图为西藏昌都市八宿县夏里乡吉热村村民在安置点楼前；右图为八宿县乃然易地扶贫搬迁安置点一角（2020年5月10日摄）。新华社记者 詹彦/摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境保护与修复提速发力。 生态文明建设扎实推进，绿水青山就是金山银山理念深入人心，大气、水、土壤三大污染防治行动计划深入推进，大气环境持续改善，长江、黄河等大江大河治理成效日益显现，荒漠化防治成为全球典范。2019年，单位国内生产总值能耗下降2.6%，地表水优良（I-III类）水体比例达74.9%，劣V类水体比例降至3.4%，细颗粒物（PM2.5）未达标地级及以上城市浓度比2015年累计下降23.1%，化学需氧量、氨氮、二氧化硫、氮氧化物等主要污染物排放总量比2015年累计减少11.5%、11.9%、22.5%、16.3%，均提前完成“十三五”规划《纲要》目标。截至2019年底，森林覆盖率达22.96%，森林蓄积量达到175.6亿立方米，贡献了全球绿化面积净增长的25%。城乡人居环境进一步优化，全国城市建成区绿地率、绿化覆盖率分别达37.3%、41.1%，城市人均公园绿地面积达14.1平方米，全国固体废物进口量减少40.4%，地级及以上城市黑臭水体消除近87%；美丽乡村建设成效显著，农村生活垃圾收运处置体系已覆盖84%以上的行政村。生态环境领域制度建设进一步完善，河长制湖长制深入推进，天然林保护制度更加完善，“无废城市”建设试点顺利启动，排污许可制度加快实施，能源消耗总量和强度“双控”行动、国家节水行动、绿色生活创建行动有序开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公共服务补短板强弱项提质量深入推进。 加快补齐基本公共教育短板，国家财政性教育经费支出占国内生产总值比例继续超过4%，对困难地区和薄弱环节投入力度不断加大。截至2019年底，九年义务教育巩固率达94.8%，高中阶段教育毛入学率达89.5%，高等教育毛入学率超过50%，高职院校扩招100万人目标顺利完成。医疗卫生服务水平持续改善，健康中国行动启动实施，区域医疗中心建设试点稳步开展，药品集中采购和使用试点积极推进，中医药传承创新发展不断深化。截至2019年底，每千人口医疗卫生床位数、执业（助理）医师数、注册护士数提前实现“十三五”规划目标。育幼养老服务扩容提质，规范托育机构设置和管理，支持社会力量发展普惠托育服务，促进3岁以下婴幼儿照护服务发展，完善推进养老服务发展政策体系，引导社会力量以市场化方式提供价格普惠、质量有保障的养老服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会保障兜底能力显著增强。 坚持以人民为中心的发展思想，进一步完善社会保障体系，截至今年一季度末，基本养老保险覆盖人数达9.68亿人，参保率超过89%，企业职工基本养老保险基金中央调剂比例从3%提高到3.5%。划转部分国有资本充实社保基金工作全面推开，退休人员基本养老金稳步提高。参加基本医疗保险人数达13.54亿人，基本覆盖城乡全体居民，城乡居民医疗保险和大病保险制度更趋完善，医疗保障扶贫扎实推进。强化重点群体和就业困难人员帮扶，使用失业保险基金向115万户企业发放稳岗返还552亿元，惠及职工7290万人；从失业保险基金结余中拿出逾1000亿元支持职业技能提升行动；461.2万失业人员领取到不同期限的失业保险金。低保制度城乡统筹稳步推进，低保标准动态调整机制不断健全，特困人员救助供养制度全面实施。残疾人就业保障金制度持续完善，进一步促进残疾人就业。去年城镇棚户区改造开工316万套。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/2834eb4b0e957b52" id="04882abcc274b4e0c9971e63d8a41034" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面建成小康社会，必须加快补齐生态环境突出短板。我国是世界上荒漠化面积最大的国家之一，经过艰苦卓绝的治理，沙化土地面积连年持续缩减，荒漠化防治成为全球典范。地处毛乌素沙漠南缘的陕西省榆林市通过治沙造林，昔日区域内的裸露土地全面绿化，呈现出一派“塞上森林城”的美景。图为2020年5月24日拍摄的榆林市河滨公园。 新华社记者 陶明/摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，全面建成小康社会其他各项任务扎实稳步推进，国民经济总体平稳、稳中有进，经济结构不断调整优化，区域城乡发展协调性明显增强，人民民主不断扩大，改革开放持续有力推进，人民生活水平持续改善，居民人均可支配收入增速与GDP增速基本保持同步，文化软实力建设扎实推进，国民素质和社会文明程度全面提升，绿色、低碳的生产生活方式日益成为全社会共识，中国特色社会主义制度优势不断转化为国家治理效能。从目前看，“十三五”规划《纲要》确定的25项主要指标中，常住人口城镇化率、每万人口发明专利拥有量等指标已提前实现，大部分指标正在按照时序进度扎实推进。经过不懈努力，预计到今年年底，部分指标可以超额完成，部分指标可以全面完成，极少数可以基本完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、保持战略定力，正确认识新冠肺炎疫情带来的新挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，突如其来的新冠肺炎疫情对我国经济社会运行造成巨大冲击。习近平总书记亲自指挥、亲自部署，始终把人民群众生命安全和身体健康放在第一位。在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，经过全党全国上下艰苦卓绝的努力，武汉保卫战、湖北保卫战取得决定性成果，疫情防控阻击战取得重大战略成果，统筹推进疫情防控和经济社会发展工作取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时也要清醒地看到，虽然我国疫情率先得到有效控制，但境外疫情扩散蔓延势头仍然没有得到有效遏制，“外防输入、内防反弹”工作任务仍然艰巨。我国经济运行面临巨大挑战，经济下行压力加大，行业企业运行困难较多，科技创新能力短板仍较突出，重点领域改革仍需加力，重点领域风险有所集聚，社会民生领域面临较大挑战。这给全面建成小康社会补短板工作带来了新问题新考验，必须引起高度重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点群体稳就业难度加大。 受疫情影响，今年1―4月份城镇新增就业同比少增105万人，城镇调查失业率上升为6.0%。企业用工需求大幅下降，一些地方稳岗压力上升，失业人员再就业困难加大。疫情过后出门求职人数增多和外出务工意愿上升，中西部劳务输出地就业压力进一步凸显。今年大学毕业生数量再创历史新高，达到874万人，就业压力将进一步叠加放大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫攻坚面临“加试题”。 剩余的52个未摘帽贫困县、2707个未出列贫困村和551万未脱贫人口，虽然总量不大，但都是贫中之贫、困中之困、坚中之坚。深度贫困地区实现“三保障”还面临不少挑战。受疫情影响，部分贫困家庭外出务工受阻，扶贫产品销售困难，乡村旅游等增收项目无法正常开展，部分扶贫项目未能按计划推进，贫困群众工资性收入和经营性收入明显“缩水”。不仅未脱贫人口脱贫难度增加，已脱贫人口中也可能有部分群众存在返贫风险，边缘人口中还有部分群众存在致贫风险，巩固脱贫成果难度加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公共服务领域短板凸显。 疫情暴露出公共卫生应急管理体系短板比较明显，疾病预防控制体系不完善，新发传染病监测预警和应对能力不足，县乡（镇）村公共卫生基础设施相对薄弱，重要物资国家储备体系尚不健全。生态环境治理仍然存在短板和薄弱环节。养老、托育、教育等公共服务体系与人民群众期待相比还存在明显差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在看到困难和挑战的同时，我们更要看到，新冠肺炎疫情带来的挑战冲击是短期的、暂时的、总体可控的。我们有以习近平同志为核心的党中央的坚强领导，有习近平新时代中国特色社会主义思想的科学指引，有中国特色社会主义制度的独特优势，有强大的动员能力和雄厚的综合实力，有超大规模的市场优势和内需潜力，有全党全军全国各族人民的团结奋斗，一定能够战胜前进道路上的任何艰难险阻，一定能够战胜这场疫情，也一定能够化危为机，保持我国经济社会良好发展势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、勇于攻坚克难，努力实现全面建成小康社会目标任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自改革开放之初党中央提出小康社会的战略构想以来，几代人一以贯之、接续奋斗。目前，全面建成小康社会到了最后冲刺和收官阶段。我们要在做好疫情防控工作的前提下，迎难而上，锐意进取，加快补齐短板弱项，确保全面建成小康社会得到人民认可、经得起历史检验。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/99677ddcac80c522" id="fe40e08900acedbacce2b2a7ea5d532e" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是最大的民生。今年以来，一些地区和部门多方提供就业岗位，拓宽就业渠道，帮助大学生就业。2020年5月20日，内蒙古自治区呼和浩特市举行“2020年高校毕业生百日攻坚现场招聘会”首场招聘会，48家用人单位提供了1271个就业岗位。图为参加招聘会的高校毕业生在“人才E站服务区”查询岗位信息。中新社发 丁根厚/摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚决打赢脱贫攻坚战。 今年实现现行标准下农村贫困人口全部脱贫，是党中央向全国人民作出的郑重承诺，也是全面建成小康社会的底线任务，必须如期实现。要落实好中央统筹、省负总责、市县抓落实的工作机制，继续聚焦“三区三州”等深度贫困地区，对未摘帽贫困县和贫困村实施挂牌督战，确保现行标准下农村贫困人口全部脱贫、贫困县全部摘帽。加大就业扶贫力度，优先组织贫困劳动力返岗务工。加快脱贫攻坚项目开工复工进度，鼓励企业更多招用贫困地区特别是建档立卡贫困家庭人员，支持扶贫龙头企业、扶贫车间吸纳当地就业。深入开展消费扶贫行动，组织好产销对接，解决因疫情等造成的贫困地区农产品卖难问题。加大产业扶贫力度，用好产业帮扶资金和扶贫小额信贷政策，允许地方今年酌情调整优化财政专项扶贫资金政策，加大产业扶贫项目奖补力度。加快易地扶贫搬迁、农村饮水安全等脱贫攻坚“扫尾”工程开复工和建设，细化落实易地扶贫搬迁后续扶持措施，补齐大型安置区配套教育、医疗设施等领域短板。扩大以工代赈建设领域、实施范围和受益对象。把贫困人口全部纳入城乡居民基本医疗保险、大病保险、医疗救助保障范围，完善大病兜底保障机制，解决好因病因疫致贫问题。对存在返贫风险的近200万和存在致贫风险的近300万人群实施针对性预防措施，建立促进贫困群众稳定脱贫和防止返贫的长效机制。深化定点扶贫。支持革命老区脱贫攻坚和振兴发展。压茬推进乡村振兴战略巩固脱贫成效，全力让脱贫群众迈向共同富裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　千方百计稳定就业。 保障就业关键是稳住上亿市场主体，尽力帮助企业特别是中小微企业、个体工商户渡过难关。要加大宏观政策对冲力度，财政、货币和投资等政策要聚力支持稳就业。坚决把减税降费政策落到企业，留得青山，赢得未来。推动降低企业生产经营成本，强化金融支持，助力市场主体纾困发展，支持企业稳定岗位，规范企业裁员行为，千方百计稳定和扩大就业渠道。持续加大对高校毕业生、农民工、贫困地区劳动力、退伍军人等重点群体的援企稳岗和职业技能培训力度，充分用好失业保险等就业援助机制，强化与社会保障政策相衔接，推进公共就业服务城乡常住人口全覆盖。促进高校毕业生市场化社会化就业，加快落实已出台的各项扩招计划，推动国有企业连续扩大高校毕业生招聘规模，鼓励大学毕业生到基层就业，适当扩大“三支一扶”计划等基层服务项目实施规模。发挥创业带动就业倍增效应，实施农村创新创业带头人培育行动，支持返乡入乡创业，促进多渠道灵活就业。帮扶残疾人、零就业家庭等困难群体就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快补齐公共卫生短板。 健全公共卫生应急管理体系是保障公共卫生安全、维护人民健康的防护网和隔离墙。要完善公共卫生服务体系，强化公共卫生法制保障，适当提高基本公共卫生服务经费财政补助标准，加强公共卫生队伍建设和基层防控能力建设。完善重大疫情防控体制机制，健全国家公共卫生应急管理体系，全面加强疾控中心能力建设，力争各省都有达到生物安全三级水平的实验室，构建以传染病专科医院和综合医院感染科和呼吸科等为骨干、其他医疗机构为预备队的动员机制，规划布局国家重大疫情救治基地。加快疫苗、药物和快速检测技术研发，促进中医药振兴发展。深入实施健康中国行动，广泛开展爱国卫生运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　解决好重点地区环境污染突出问题。 生态文明建设是关系中华民族永续发展的根本大计，广大人民群众热切期盼加快提高生态环境质量。要坚持方向不变、力度不减，抓好源头防控，注重精准治污，推动生态环境质量持续好转，加快构建现代环境治理体系。巩固蓝天、碧水、净土保卫战成果。在保证群众取暖的基础上，构建北方地区冬季清洁取暖长效机制，扩大钢铁行业超低排放改造规模，加强柴油货车污染治理，加大铁路专用线建设力度，持续推进货运“公转铁”。进一步加强城镇污水处理、城市黑臭水体治理、渤海综合治理、农业农村污染治理、水源地保护，推动实施一批长江、黄河生态环境保护重大工程。编制全国重要生态系统保护和修复重大工程专项建设规划，完善河长制湖长制，持续推动山水林田湖草系统治理，推进地下水超采综合治理。健全生态补偿机制，制定生态保护补偿条例，推进生态综合补偿试点。深化国家生态文明试验区建设。发展绿色产业，发布绿色技术推广目录，支持园区环境污染第三方治理。加快补齐城镇污水垃圾处置和医疗废物、危险废物收集处理等环境基础设施短板。全面推进垃圾分类，研究治理快递包装污染及商品过度包装，提高城市生活垃圾无害化处理率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扎实做好民生兜底工作。 全面建成小康社会，必须切实解决好人民群众最关心最直接最现实的利益问题，不断增强人民群众获得感幸福感安全感。要推动教育公平和质量提升，加强乡镇寄宿制学校和县城学校建设，巩固普及高中阶段教育，办好特殊教育、继续教育，多渠道扩大普惠性学前教育资源，扩大高校面向农村和贫困地区招生规模，让教育资源惠及所有家庭和孩子。多措并举保障基本民生，上调退休人员基本养老金，提高城乡居民基础养老金最低标准，确保按时足额发放，扩大失业保险和低保保障范围，对因灾因病遭遇暂时困难的人员实施救助。做好重点农产品、重点时段价格调控和稳产保供，落实好社会救助和保障标准与物价上涨挂钩联动机制，减轻物价上涨对困难群众基本生活的影响。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620653277.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新货币政策工具“直达”实体经济的深意</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620653281.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　要求货币政策创新工具“直达”实体经济，是在财政支出政策和货币总量政策各有难处的情况下“打补丁”之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2020年全国“两会”之前，关于“财政赤字货币化”的讨论格外激烈，其中最受的焦点是财政部门应当安排多大规模的赤字，以及人民银行是否需要直接买入国债，但实质上这一问题延伸到了财政和央行的关系，更进一步说，是在党的十九大后推进国家治理体系和治理能力现代化要求下，财政政策和货币政策如何更好地履行各自的职能来应对经济遭受的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《政府工作报告》当中创新货币政策工具“直达”实体经济就是在这一背景下提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要注意的是，“财政工作”并不完全在财政部，因为发行国债仅是国家财政收入的来源之一，而且财政部负责编制年度中央财政预算草案和管理财政资金，预算草案制定后要由全国人大审议和批准，最终使用资金还要由各级政府的各个职能部门来落实。如果仅仅着眼于央行买入国债的技术性方案如何设计，甚至把“财政赤字货币化”讨论简单地划归为这两个部门的利益之争，就是将一个严肃的国家治理问题避重就轻地降格了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梳理人民银行系统近期发布的多篇报告可以看出，央行买入国债的关键问题其实不在于是否可以买入，因为西方发达国家已经印证了这一措施在应对危机期间的有效性，而是在于以下三点：买入的必要性，买入的操作方式，支持国债发行募资之后财政资金的使用效率。人民银行已经就上述前两点做了探讨和开放性的表态，但关于最后一点财政资金使用效率，尽管这并非央行的职责范畴，人民银行也只是点到为止，但对这一点的疑虑至少说明了买入国债的负面影响。从《政府工作报告》当中的一系列财政政策的安排上看，国务院再三强调的实际上也是财政资金的使用效率问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现代财政制度是国家治理的基石。在全国“两会”这个审议2019年预算执行情况以及2020年预算草案的庄严场合，全国人民，尤其是参会的代表、委员给予财政预算编制、资金使用监督和绩效评价相关问题再多的也不为过。财政支出政策是最能够直达实体经济的逆周期管理工具，货币政策首先也是总量政策，其次才是结构政策。《政府工作报告》一方面强调财政要过紧日子；另一方面要求货币政策创新工具直达实体，可谓将结构性的特征进一步发扬光大，其中的难处也就可想而知了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行对“与财政关系”的论述&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2020年全国“两会”上，《政府工作报告》就主要工作部署提出，2020年赤字率拟按3.6%以上安排，财政赤字规模比去年增加1万亿元，同时发行1万亿元抗疫特别国债，并且这2万亿元全部转给地方；货币政策创新直达实体经济的货币政策工具，务必推动企业便利获得贷款，推动利率持续下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政政策相对于此前市场的预期来说并没有超预期，这意味着此前对财政赤字货币化的争论基本上可以告一段落了，因为1万亿元的特别国债规模对于二级市场来说是可以承载的。《政府工作报告》对货币政策不仅要求利率下行，并且要求创新工具使得政策能直达实体经济，是一个新的提法。这和前述财政政策的安排之间有关联吗？货币政策怎样才能够直达实体经济呢？对于财政政策，目前最多的讨论在于规模，即安排多少赤字才够用，政策力度怎样才算是“积极”，但是财政上的结构问题是否会被忽视呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行首先认为在对市场救助时，财政支出更有效，政治风险也更小。人民银行国际司课题组发布报告《从国际比较看央行与财政的最优安排》表示，财政政策内部决策时间较长，但从实际效果看，财政救助措施能对受困机构和群体提供有针对性的支持，一旦真金白银地出手，对市场信心的提振作用很强。而且，财政支出有国会授权和背书，财政投资如出现损失，政治压力相对较小，影响的时间也相对较短。对比来看，各主要经济体央行实施独立的资产负债表管理，风险和损失需由央行自行消化，政策影响时滞较长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，对于人民银行是否可以、如何购买国债，人民银行方面也没有彻底拒绝，而是进行了开放性的讨论。清华大学五道口金融学院理事长、人民银行原副行长吴晓灵在《金融时报》撰文《中国财政赤字货币化问题辨析》指出，中国债券市场仍有一定的政府债券容纳能力，中国人民银行没有必要在一级市场直接购买政府债券，应该通过公开市场买卖政府债券向市场提供必要的流动性支持。吴晓灵指出，“截至2020年4月末，存款类金融机构资金运用余额同比增长12.2%。若假设年末增速也为12.2%，则全年资金运用增量为26.6万亿元。假设政府债券在银行资产增量中的占比和2019年相同，仍为18.8%，则银行至少有能力买入5万亿元。2019年，银行之外的机构持有政府债券增量为0.8万亿元，可假设其2020年增量不变，两者合计5.8万亿元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴晓灵指出，财政发债是流动性的收缩，但财政支出流动性就会回归市场，人民银行可以在市场需要的时候通过多种方式提供流动性。央行从一级市场和二级市场买入国债虽然都是向市场提供流动性，但是有着明显的区别，央行缺乏主动权，对财政纪律的制约有限，而如果从二级市场买入的话，买入数量、价格会以货币政策目标为准。吴晓灵认为这样做最大的好处是可以以此形成国债的收益率曲线，为金融市场提供风险定价基准，而财政部门也应该增加债券的期限档次，为市场提供连续的定价基准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行研究局课题组在《中国金融》上发表了《党领导下的财政与金融：历史回顾与启示》，其中表达得更加直白：“在当前复杂的国内外形势下，财政政策比货币政策更能直接对冲疫情影响，积极的财政政策要更加积极有为，可通过发债募集资金，中央银行则通过货币政策工具维持稳定的货币环境。基于特殊需要，中央银行这个钱袋子也是党中央、国务院可以直接调动的重要资源，与财政共同支持实体经济发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但人民银行研究局课题组也表示，“历史经验表明，财政和中央银行职责边界清晰，中央银行独立执行货币政策，有利于币值稳定，促进经济发展。反之，财政和中央银行的职能边界模糊，甚至财政凌驾于中央银行之上，‘大口袋里套小口袋’，就会出现货币超发和通货膨胀。在财政与中央银行合并成‘一个口袋’的极端情形下，中央银行作用实际上无从发挥。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴晓灵在撰文最后也强调，尽管上述分析显示政府债券发行尚有余地，但中国还是应该从紧安排财政支出，提高财政资金的使用效益，维护财政纪律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，财政部近年来正在着力在全国推广预算绩效管理工作，目标正是提高财政资金使用效率。在5月22日的“两会”首场“部长通道”网络视频采访当中，财政部部长刘昆就表示，铺张浪费的钱绝不花，没有绩效的钱绝不花，花了还要依法依规问责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政政策要积极，也要高效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行指出要厘清财政和中央银行职责边界。对于这一观点，以及其他关于财政赤字货币化的讨论，应当理解为，财政性质资金与央行基础货币供应之间的关系，这里的“财政”并不必然指代财政部。这是因为，“财政工作”涉及范围很广，还涉及其他众多政府部门的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　仅以目前处于舆论焦点的央行购买国债为例，如果国债可以买，那么其他具有国家主权信用的债券和地方政府债券也会被拿出来讨论；发债列入预算内收入，财政部负责编制年度中央财政预算草案和管理财政资金，预算草案制定后要由全国人大审议和批准；再者，财政资金的管理和使用又直接影响金融市场，还涉及中央政府与地方政府之间的关系；此外，还有国有企业和城投公司兼具地方财政的职能，政策性金融机构甚至是部分商业金融机构也获得了政府的信用背书，这背后也意味着财政的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再从提高财政资金使用效率的目标来看，财政部预算司明确具有“承担预算绩效管理制度体系建设”的职责，监督评价局则“承担预算管理有关监督工作，牵头预算绩效评价工作”。在实践中如何评价、如何监督、如何管理使用财政资金的各级政府部门和各类企业，工作量和难度巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部在2019年年初印发了《2019年预算绩效管理重点工作任务》，围绕全方位、全过程、全覆盖实施预算绩效管理，明确了2019―2020年计划修订或出台的预算绩效管理制度清单，随后，《中央部门预算绩效运行监控管理暂行办法》等文件陆续出台。在未来，修订后的《中央对地方转移支付绩效管理办法》《财政支出绩效评价管理暂行办法》《预算绩效管理工作考核办法》也即将出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在地方政府层面，根据部分省市各自公布的2020年预算绩效管理重点任务，各级地方政府将进一步推进预算绩效管理工作，措施包括继续扩大绩效重点评价覆盖范围，编制全省预算绩效管理业务规范，建立绩效评价结果应用长效机制，强化对省级部门和市县考核等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部部长刘昆日前表示，全面实施预算绩效管理是落实政府过紧日子、应对财政收支矛盾、提高资金效益的重要抓手，要按照《中共中央国务院关于全面实施预算绩效管理的意见》部署，推动加快建立全方位、全过程、全覆盖的预算绩效管理体系。逐步将绩效管理覆盖所有财政资金，延伸到基层单位和资金使用终端，强化资金使用单位的绩效责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些加强预算绩效管理的措施目前还在制度建立的探索阶段，并且还要结合地方政府的信息公开来进行，在长远来看是建立现代财政制度、完善国家治理能力的必要条件，但是在短期之内对提升财政资金使用效率的程度可能是很有限的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策如何直达实体经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正是基于财政资金总量吃紧以及使用效率不足的制约，《政府工作报告》才对货币政策提出了新的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行行长易纲在接受《金融时报》采访时，就如何落实《政府工作报告》要求，加大货币政策创新力度，提高金融支持针对性和精准度，提了五点措施：一是延长中小微企业贷款延期还本付息政策；二是加大小微企业信用贷款支持力度；三是改进政府性担保机制；四是加大债券市场融资支持；五是大力发展供应链金融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策分为总量政策和结构政策，总量政策通常较为间接，作用对象也更广泛，而结构性政策则更有针对性。总量政策诸如普惠的降准降息、公开市场操作、量化宽松，结构性政策则是仅针对部分领域降准降息、对部分领域的再贷款、对特定私人部门金融资产的资产购买计划等等。易纲提出的上述五条措施，其结构性特征主要体现在每条都旨在支持中小微企业，并且尽可能降低对货币供应量的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情期间，美联储除了再次使用金融危机期间推出的多款货币政策工具之外，还新创设了多项可以看做直达实体经济的货币政策工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据中信证券首席固定收益分析师明明总结，这里包括一级市场公司信贷融资（PMCCF），即购买新发行的债券和贷款支持金融机构对实体企业的信贷；二级市场企业信贷融资（SMCCF），即为市场上流通的优质公司债券提供流动性；临时外国和国际金融机构回购协议工具（FIMA），即帮助支持包括美国国库券市场在内的金融市场平稳运转，从而支持对美国家庭和企业的信贷供应；薪资保护计划流动性融资（PPPLF），增强小型企业管理局推出的薪资支持计划的有效性；主街贷款计划（MSLP），支持疫情发生前财务状况良好的中小企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策的总量政策传导效率不高，传导时滞较长，加上在给定货币外溢效应和有限财政资金使用效率的前提条件下，货币政策对直接支持财政大规模融资和支出也存有担忧，因此，从人民银行自身的目标实现来讲，也会更倾向于采用结构性政策。然而，货币政策首先是总量政策，各国央行在传导渠道效率不高的情况下才被迫创新了结构性的货币政策工具，即便是结构性政策，用多了也会产生总量政策的效果。因此，加强结构性改革，尤其是在根源上提高财政资金的使用效率，使得财政支出政策和货币总量政策能够更有效，是中长期要做的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清华大学五道口金融学院院长、人民银行原行长助理张晓慧在中国金融四十人论坛上发表署名文章时首先表示，在疫情中切实支持中小企业，让它们得到真正的实惠而不是额外的债务负担，恐怕不仅仅是简单提供资金所能实现的。张晓慧认同“当务之急是破除针对中小微企业的高门槛、玻璃门等体制机制障碍，为它们提供信息、技术、信用、管理、人才方面的支持，从而帮助它们寻找能够形成权益的投资而非增加额外债务负担的资金支持”这样的观点。她同时指出，实现这一目标，只能依靠体制机制的改革，所以当前最重要的任务是坚定地推动改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张晓慧更具体地解释货币政策应如何作为时表示，在这次的疫情应对中，美联储以创造便利实体经济进行结构性调整的环境作为货币政策第一要务的政策导向及其背后的宏观调控哲学更值得中国深思和借鉴。她表示，在全球放水、国内流动性继续保持合理充裕的环境下，中国货币信贷供应仍有必要继续保持增长态势，但货币政策的重心可能应该根据市场的变化主要放在结构和价格两个方面。“具体而言，就是要继续以多种政策工具支持受疫情冲击大的领域和薄弱环节，通过降低政策工具利率来推动信贷利率下行，使得货币政策更有针对性，更加适度和更为有效。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲在前述采访中指出，在春节后的货币政策操作中，总量效果已经体现为“超预期投放流动性”，且LPR下降也体现出资金供求的变化，下一步人民银行将确保流动性合理充裕，保持广义货币M2和社会融资规模增速明显高于2019年。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620653281.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>栗战书：确保完成决战决胜脱贫攻坚目标任务 全面建成小康社会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620651586.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月22日电 中共中央政治局常委、全国人大常委会委员长栗战书22日下午来到他所在的江西代表团，同代表们一起审议政府工作报告。栗战书认真听取了张伟、王少玄、冯帆等代表的发言，不时同大家交流讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　栗战书表示，过去一年多来，以习近平同志为核心的党中央，立足大局、统筹全局、引领变局，统筹推进“五位一体”总体布局、协调推进“四个全面”战略布局取得了新的重大进展。李克强总理所作的政府工作报告，全面贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，体现了在克服困难中决战决胜脱贫攻坚、全面建成小康社会的目标任务，是一个旗帜鲜明、主题突出、精炼务实的报告，完全赞同这个报告。在党中央的坚强领导下，按照既定方针政策抓好落实，增强战略自信和必胜勇气，就一定能实现今年各项既定目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　栗战书说，新冠肺炎疫情发生后，以习近平同志为核心的党中央将疫情防控作为头等大事来抓，习近平总书记亲自指挥、亲自部署，经过艰苦卓绝的努力，武汉保卫战、湖北保卫战取得决定性成果，疫情防控阻击战取得重大战略成果，统筹推进疫情防控和经济社会发展工作取得积极成效，这再次彰显了中国共产党领导和中国特色社会主义制度的显著优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　栗战书希望江西全面贯彻习近平总书记对江西工作的重要指示要求、落实好党中央决策部署，努力在加快革命老区高质量发展上作示范，在推动中部地区崛起上勇争先，描绘好新时代江西改革发展新画卷。一是学好用好习近平新时代中国特色社会主义思想，转化为生动实践和工作动力，推进经济高质量发展，推进改革开放走深走实，推进农业农村现代化，推进社会治理创新，推进红色基因传承。二是统筹推进疫情防控和经济社会发展工作。正确全面辩证看待当前的形势，坚定实施扩大内需战略，切实做到“六保”，奋力实现“六稳”。三是确保完成决战决胜脱贫攻坚目标任务，全面建成小康社会。继续做好脱贫工作，巩固脱贫成果，防止“因疫返贫”。四是自觉坚持党的全面领导，围绕地方党委贯彻落实党中央大政方针的决策部署，认真履行立法、监督等工作职责，加强自身建设，做好新时代地方人大工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　栗战书强调，编纂民法典是以习近平同志为核心的党中央确定的重大立法任务，是新中国第一部以法典命名的基本法律，是全面依法治国的标志性立法。要以高度的政治责任感和历史使命感，审议好、完善好民法典草案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　栗战书强调，这次大会将审议全国人民代表大会关于建立健全香港特别行政区维护国家安全的法律制度和执行机制的决定草案，并授权常委会制定相关法律，完全符合宪法和香港基本法，也一定会得到包括香港同胞在内的全国各族人民的全力支持和衷心拥护。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620651586.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>标准化票据迎新发展机遇 有助于拓宽中小企业票据融资渠道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649359.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融委办公室近日发布11条金融改革措施，其中提及出台《标准化票据管理办法》（以下简称《管理办法》），规范标准化票据融资机制，支持将票据作为基础资产打包后在债券市场流通，支持资产管理产品投资标准化票据，发挥债券市场投资定价能力，减少监管套利，更好地服务中小企业和供应链融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　票据是中小企业重要的融资渠道之一，也是金融机构资金交易和资产负债管理的工具。受多种因素影响，中小企业票据融资的可得性和效率还有待提升。从金融机构资产交易的角度来看，票据个性化特征比较明显，价格形成机制较为复杂，标准化程度不够高。为拓宽中小企业票据融资渠道，更好契合金融机构资金交易特点，中国人民银行引导市场机构积极探索，于2019年8月创新开展标准化票据融资机制试点，受到市场广泛关注和认可。自2019年8月上海票据交易所申报创设2019年第一期标准化票据以来，标准化票据便成为市场关注的焦点。目前，上海票交所已成功创设了四期标准化票据，累计创设金额13.80亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在总结试点工作的基础上，人民银行组织试点参与机构起草了《标准化票据管理办法（征求意见稿）》，并于今年2月公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，《管理办法》将“标准化票据”定义为“存托机构归集商业汇票组建基础资产池，以基础资产产生的现金流为偿付支持而创设的受益证券”。市场普遍认为，这首先明确了标准化票据不属于“信贷资产”，也意味着前期处于“试点”阶段的标准化票据基本被明确为“标准化债权类资产”，这也代表着今后资管产品可以投资于标准化票据，票据市场的深度与广度将进一步扩展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，资管新规对于标准化债权类资产列出了五项条件：一是等分化，可交易；二是信息披露充分；三是集中登记，独立托管；四是公允定价，流动性机制完善；五是在银行间市场、证券交易所市场等经国务院同意设立的交易市场交易。去年10月央行发布《标准化债权类资产认定规则（征求意见稿）》，细化了资管新规关于标债资产的上述五项要求及相关认定标准。此次金融委办公室提出11条金融改革措施，也表示近期将发布《标准化债权类资产认定规则》，落实资管新规要求，明确标准化债权类资产的认定范围和认定条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，对于标准化票据是否属于标准化债权类资产，市场上有诸多讨论。当时曾有监管人士表示，票据是直接支持实体经济融资的一个工具，标准化票据是按照上述五项标准来做的基于票据底层资产之上的证券资产。不过，由于当时业界对票据理财等有不同看法和声音，因此没有将标准化票据放进《标准化债权类资产认定规则（征求意见稿）》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券研究所副所长明明表示，标准化票据基本满足标债的五个要求，有利于资管资金投资。标准化票据能够在银行间债券市场流通，相比于直接投资票据，非银机构对于标准化票据的取得和转让都更加便利，大大提高了流动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于金融委办公室支持将票据作为基础资产打包后在债券市场流通，专家表示，标准化票据将票据作为基础资产打包后在债券市场交易流通，可充分发挥债券市场定价机制透明、风控管理成熟等优势，提高交易规范性。标准化票据是对票据现行交易机制的进一步优化，有利于增强票据融资功能和提高市场规范，实现资管产品对票据资产的主动管理和净值管理。从长远来看，标准化票据有利于进一步推动票据市场规范发展，提升市场深度，更好发挥票据在支持中小企业融资和供应链金融中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，从试点和公开征求意见的情况看，《管理办法》对支持复工复产、中小企业融资和票据市场规范发展影响正面，市场各方支持尽快出台。鉴于中小企业和供应链企业对标准化票据融资确有需求，《管理办法》相关内容经多方论证已比较成熟，且标准化票据相关的金融基础设施以及市场机构在机制设计、系统开发方面也做好了准备，人民银行将按程序正式发布《管理办法》。明明表示，《管理办法》出台后，将增加金融产品的配置品种，金融机构也可以更好地服务中小企业和供应链融资。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620649359.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化中小银行改革 助力中小微企业融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620647133.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，金融委办公室发布了11条金融改革措施，其中关于中小银行改革的内容受到关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当下，部分中小银行发展中的痼疾亟待破解，而提升中小银行整体发展质量，有助于提高中小微企业金融服务水平，上述举措正切合了这些热点和难点问题。我们需要以改革促使中小银行提质，进而加快构建起适配性更强的商业银行体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小银行数量多、分布广，由其性质决定，它们天然地更贴近中小微企业。但一些中小银行存在公司治理不够健全、资本实力弱、抗风险能力低等问题，制约了其服务实体经济的能力。要使银行体系的金融资源供给与中小微企业的金融资源需求相适配，需要中小银行的助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业融资难是一个结构性问题，求解此难题，需从金融资源的供给侧结构性改革入手。央行研究局课题组近期发布了题为《小微企业融资的国际比较与中国经验》的研究报告，指出由于贷款风险溢价、信息不对称、规模不经济等原因，小微企业融资难融资贵问题具有长期性与必然性。研究报告最后表示，相信随着金融供给侧结构性改革的不断深入，金融体系的适应性和普惠性进一步提高，我国小微企业的融资难题必将得到更大程度的缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如该研究报告所言，小微企业融资难融资贵问题，必须通过金融供给侧结构性改革来缓解，而中小银行改革是金融供给侧结构性改革的重要一环。理顺中小银行内部管理脉络、做强中小银行体系，有助于商业银行体系更好地适应中小微企业的发展需求，提高金融体系的普惠性。具体来说，当更多中小银行能够认同“回归本地，聚焦主业”的发展思路、建立起更完善的公司治理体系、提高抗风险能力、资本实力也有所增强时，它们将能为本区域内的中小微企业提供更周到的服务，这将对破解因信息不对称降低小微企业贷款可得性、规模不经济增加小微企业贷款成本等难题有所助益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，中小银行改革具有紧迫性。央行研究局课题组此前发文指出，面对疫情冲击下的经济下行态势，城商行和农商行的盈利能力和抗风险能力都弱于大型银行和股份制银行，要高度关注这些金融机构的盈利能力和抗风险能力。而从2020年一季度银行业的运行情况看，我们应当重视中小银行一季度指标的下滑情况。未来，应当以差异化、逆周期的监管思路来强化对中小银行的支持。支持中小银行补充资本，创设专门的货币信贷支持工具，引导中小银行把补充资本与优化公司治理结合起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融委办公室着重提出推动中小银行改革的方案，表明了对中小银行发展的重视。期待相关改革举措落实到位，推动中小银行深化改革，缓解中小微企业融资困难，更好地服务实体经济。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620647133.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方债发行激增 新老基建联手唱戏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620645912.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月地方债发行量超1.3万亿元，创历史新高。其中，专项债发行规模超万亿元，占比约八成。专家认为，5月地方债发行量激增，尤其是专项债占主体，投向领域多为支持新老基建、老旧小区改造等，相关资金将再获充实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;单周单月规模齐创新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月最后一周，地方债发行量激增，使单周、当月规模均创历史新高。数据显示，截至5月28日，各地已披露在5月发行的地方债共计13024.58亿元，创下单月发行历史新高。其中，专项债10309.65亿元，占比79%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月25日-29日地方债更是集中发行，各地计划发行地方政府债券7701.08亿元，继今年1月13日-17日4839.38亿元后，再次创下单周地方债发行史上新高。其中，专项债券发行6341.96亿元，占比高达82%。5月前三周，地方债发行规模分别为265.9亿元、1623.6亿元和2201.8亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，5月成为地方债发行高峰在预期之中。5月6日召开的国务院常务会议要求，再提前下达1万亿元专项债新增限额，力争5月底发行完毕。此前，财政部已分两次下达1.29万亿元专项债额度。财政部数据显示，截至4月末，新增专项债已发行11521.53亿元，此前额度几近告罄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分地区来看，5月地方债计划发行规模最大的地区依次为广东省、山东省、江苏省，这三个地区同样是今年以来地方债计划发行规模最大的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新老基建资金获充实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，提前下达的额度又即将用完。根据政府工作报告，全年3.75万亿元的新增专项债规模仍有1.46万亿元待下达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，广发证券固定收益分析师刘郁表示，站在专项债融资同比增速的角度，5月可能是全年同比增速高点。6月地方债新增限额可能才逐步下放到各地，7、8两月预计为地方债下一个发行高峰，地方债供给压力可能仍然较大，但是预计不会超过5月，发行规模可能在7000亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告明确指出，专项债重点用于支持促消费、惠民生、调结构、增后劲的“两新一重”建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从发行用途来看，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者初步统计发现，5月新增专项债券绝大部分投向基础设施相关领域，也有部分投向老旧小区改造。其中，广东于5月12日在全国首发新基建专项债券，选取了重点实验室、智能交通设施、智能停车场等33个“新基建”项目，4只“新基建专项债券”合计86.6亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“考虑到5月发行集中在最后一周，预计对应6月基建投资将继续好转。”刘郁表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海通证券高级宏观分析师于博认为，2020年基建融资总额有望实现11%的增速，且无论从产业升级还是从融资结构来看，以信息服务业为代表的“新基建”都大有可为。且今年PPP项目执行阶段投资额有望提升，而基建类PPP项目民间资本金规模有望超过1万亿元，配合专项债将更有力提振基建。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200601/c620645912.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>