<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 17 Jun 2021 07:10:15 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>1到5月中国财政收入同比增长24.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630255254.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630255254.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美财长叶伦称在设定全球最低企业税率方面不会给中国任何特殊待遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630255202.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630255202.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球贸易迎强劲复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630255025.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630255025.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国经济恢复取得明显成效 5月份全国一般公共预算收入同比增18.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254987.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254987.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保险与券商资管联手空间广阔</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210617/c630254976.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210617/c630254976.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局公布5月中国经济数据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254827.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254827.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>拨开基数“迷雾” 修复稳中加固！5月国民经济“成绩单”解读来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254746.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254746.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳中加固、稳中向好 中国“十四五”开局稳健</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254685.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254685.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：先进制造、高新技术将是未来重大外资项目支持的主要方向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254667.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254667.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：市场炒作降温 铁矿石、钢材、铜等价格已回落</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254521.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254521.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：将在科技创新、数字化改革方面允许浙江先行先试</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254471.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254471.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：6项改革文件正在征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254466.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254466.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国年缺水约500亿立方米 国家发改委：淡化海水 推进污水资源化利用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254756.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月17日，国家发展改革委召开新闻发布会，国家发展改革委新闻发言人孟玮介绍有关情况。中国网 郭天虎 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国网6月17日讯（记者 彭瑶） 国家发展改革委6月17日召开新闻发布会，国家发展改革委新闻发言人孟玮表示，我国人均水资源占有量不到世界平均水平的四分之一，全国年缺水约500亿立方米，水资源供需矛盾十分突出，水资源短缺已成为制约我国高质量发展的突出瓶颈和生态文明建设的突出短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深入推进污水资源化利用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮介绍，我国用水结构不够不合理，用水方式粗放，用水效率还不高，节水潜力还有较大空间。2019年，国家发展改革委联合水利部印发《国家节水行动方案》，提出六大重点行动和深化机制体制改革两方面举措，确定了29项具体任务，目前各项工作顺利开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2012年到2020年，全国城市节水量达到453亿立方米，相当于5个南水北调中线工程的年调水量。有测算表明，从现在起到2035年，通过在农业、工业和城镇生活用水等方面加大节水力度，全国节水潜力可以达到600亿立方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　污水资源化利用是落实新时期治水方针的具体举措。今年1月，国家发展改革委会同九部门印发《关于推进污水资源化利用的指导意见》，明确了污水资源化利用的重点领域和实施的重点工程。下一步，国家发展改革委将会同有关部门，把节水摆在更加重要位置，将水资源刚性约束贯穿到经济社会发展各领域，持续实施国家节水行动，印发《“十四五”节水型社会建设规划》《黄河流域水资源节约集约利用实施方案》，深入推进污水资源化利用，综合开展污水资源化利用试点示范，提升水资源集约节约利用水平，加快形成节水型生产生活方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海水淡化系重要优质增量水源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国家发展改革委印发《海水淡化利用发展行动计划（2021―2025年）》（下称《行动计划》）。孟玮介绍，我国沿海11个省（区、市）的55个沿海地级以上城市中，有51个为缺水城市，12个海岛县全部为缺水县。水资源已成为沿海地区经济社会发展的瓶颈制约。因此，海水淡化作为重要优质增量水源，对缓解沿海地区水资源短缺、保障水安全具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国已建成海水淡化工程123个，全国海水淡化总能力约为每日165万吨。《行动计划》提出，到2025年，全国海水淡化总规模达到每日290万吨以上，新增海水淡化规模每日125万吨以上。孟玮表示，制定这一目标，综合考虑了沿海地区水资源供需矛盾突出，海水淡化利用需求量大，我国拥有较强的大型海水淡化工程设计建设能力，产业链较为完整，规模化利用已具备较好成本效益等因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国海水淡化总体规模和单体工程规模相对较小，关键核心设备技术水平与国际先进水平尚有差距，入网存在标准不衔接、激励政策不足等困难和问题。为此，《行动计划》提出了完善政策体系的相关措施。其中，关于激励措施，《行动计划》鼓励采用政府购买服务或补贴等方式，推动海水淡化水用于城市公共市政供水。税费方面，鼓励水电联产“以电补水”，落实免收需量（容量）电费、企业所得税抵免等优惠政策。金融方面，鼓励银行业金融机构加大信贷支持。投资方面，鼓励社会资本采用PPP等多元化方式积极参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“后续，我们还会推动文件的落实，特别是把激励措施落到实处，确保取得实效。”孟玮说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254756.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国新办就深入推进优质粮食工程加快粮食产业高质量发展举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630255153.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据中国网6月17日消息，国务院新闻办公室定于2021年6月18日（星期五）下午3时举行新闻发布会，请国家粮食和物资储备局总工程师翟江临和浙江省湖州市、安徽省阜南县有关负责人介绍深入推进优质粮食工程加快粮食产业高质量发展有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630255153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：积极推动优先考虑将改革试点、探索示范任务赋予浙江</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630255857.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　微信公众号“国家发展改革委”消息，国家发展改革委于6月17日上午十时召开新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，上海证券报记者提问：日前，中共中央、国务院印发了《关于支持浙江高质量发展建设共同富裕示范区的意见》，请问下一步国家发改委将如何组织有关方面共同推动《意见》落地生效？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委新闻发言人孟玮回答：一是抓紧健全中央统筹、省负总责、市县抓落实的实施机制。依托推动长三角一体化发展领导小组，加强对浙江建设共同富裕示范区的统筹指导。国家发展改革委牵头设立工作专班，负责统筹协调推进《意见》提出的各项任务措施落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是研究制定出台专项政策。一方面，在政策保障上，各部门会积极推动优先考虑将本领域改革试点、探索示范任务赋予浙江，并加强对改革试验、政策实施的监督检查。另一方面，在改革授权上，根据浙江高质量发展建设共同富裕示范区需要，在科技创新、数字化改革、分配制度改革、城乡区域协调发展、公共服务、生态产品价值实现等方面，给予改革授权，允许浙江先行先试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加快构建综合评价体系和评估机制。我们将按照定量与定性相结合，客观评价与主观评价相结合，抓紧建立推动共同富裕的评价体系，全面反映共同富裕示范区建设工作成效，更好反映人民群众满意度和认同感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是建立健全示范推广机制。我们将及时总结示范区建设的好经验好做法，归纳提炼体制机制创新成果，做到成熟一批、推广一批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，我们将会同有关部门支持浙江省，立足省情和发展实际，制定具体实施方案，充分动员各方力量，敢闯敢试，改革破难，切实发挥好对全国其他地区的示范带动作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630255857.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧央行拟将银行关键纾困措施延期9个月 确保向实体经济放贷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630255769.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月17日消息，据彭博援引知情人士透露，欧洲央行将把疫情援助措施中银行杠杆率减免延长9个月至明年3月，以确保银行继续向经济提供信贷支持。值得一提的是，早在4月份彭博调查的经济学家中，75%认为美联储会在明年一季度之前缩表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据透露，欧洲央行监事会计划允许银行在计算杠杆率时继续将央行存款排除在外，直至明年3月。但这项措施仍需获得欧洲央行管理委员会的批准才能生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲央行这一做法与瑞士央行、美联储形成了鲜明对比。瑞士和美国的杠杆率缓解措施将于今年到期，不再延长，凸显出欧元区更依赖银行贷款，而不是资本市场作为企业融资的来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但值得注意的是，在周三举行的美联储议息会议上，该行仍维持目前购债规模以及超低利率不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这项原定于今年6月27日到期的援助措施，将允许银行利用现有的金融储备开展更多业务。欧洲央行和其他央行在疫情期间前所未有地放松了对银行的监管，以帮助它们降低损失并继续放贷，到目前为止，许多机构的盈利已经反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　荷兰国际集团(ING)分析师SuviPlaterink Kosonen在消息公布后的一份报告中指出，如果援助计划得以延长，法国、德国和荷兰的银行将从中受益，这些国家的央行存款往往高于南欧国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Kosonen举例称，若不延期，荷兰银行的杠杆率将下降0.6个百分点。此外，德意志银行也表示，如果把存放在欧洲央行的现金算在内，到明年3月底，其4.6%的杠杆率将降至4.2%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630255769.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国优化整合出口退税信息系统</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630256091.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家税务总局发布《关于优化整合出口退税信息系统更好服务纳税人有关事项的公告》（以下简称《公告》），明确优化整合出口退税信息系统，取消部分出口退（免）税申报事项，简化出口退（免）税报送资料，增加出口退（免）税便捷服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》明确，取消部分出口退（免）税申报事项。纳税人因申报出口退（免）税的出口报关单、代理出口货物证明、委托出口货物证明、增值税进货凭证没有电子信息或凭证内容与电子信息不符，无法在规定期限内申报出口退（免）税或者开具《代理出口货物证明》的，取消出口退（免）税凭证无相关电子信息申报，停止报送《出口退（免）税凭证无相关电子信息申报表》。待收齐退（免）税凭证及相关电子信息后，即可申报办理退（免）税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》要求，要简化出口退（免）税报送资料。纳税人办理出口退（免）税备案时，停止报送《对外贸易经营者备案登记表》《中华人民共和国外商投资企业批准证书》《中华人民共和国海关报关单位注册登记证书》；办理出口退（免）税备案变更时，在《出口退（免）税备案表》中仅需填报变更的内容；生产企业办理增值税免抵退税申报时，对《免抵退税申报汇总表》《生产企业出口货物劳务免抵退税申报明细表》等材料进行了简化，且《免抵退税申报汇总表附表》《免抵退税申报资料情况表》等不再报送。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630256091.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：累计发行新增地方政府债券12850亿元 2020年政策效应持续释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254525.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 吕银玲）6月17日，财政部发布消息称，截至6月15日，全国地方累计发行新增地方政府债券12850亿元，占已下达限额的30%，其中一般债券4205亿元，占已下达限额的53%；专项债券8645亿元，占已下达限额的25%。今年发行进度较去年同期有所放缓，主要是考虑2020年发行的专项债券规模较大，政策效应在今年仍会持续释放。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254525.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多批次投放国家储备、加强期现货监管、遏制大宗商品价格大涨……国家发改委这场发布会信息量超大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254445.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　针对近期大宗商品价格大幅上涨，国家发改委等相关部门都采取了哪些行动，未来还可能出台哪些举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月17日，国家发改委召开月度例行新闻发布会。会上，国家发改委新闻发言人孟玮重点围绕稳定大宗商品、重要民生商品价格运行进行了介绍，信息量超大！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场投机炒作开始降温&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，近几个月来，部分大宗商品价格出现较大幅度上涨，涨幅明显偏离供需基本面，超出了恢复性上涨的合理范围。对这种现象，国家发改委会同有关部门迅速行动，多措并举，取得了初步成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强供需双向调节，比如，落实提高部分钢铁产品出口关税等政策，督促重点煤炭企业在确保安全前提下增产增供，抑制“两高”项目盲目上马，开展钢铁去产能“回头看”检查等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是开展大宗商品市场监管，联合调研市场交易情况，约谈重点行业企业及协会，调查核实涉嫌操纵市场、哄抬价格问题有关线索，督促有关市场主体守法合规经营，近日还会同市场监管总局、证监会建立了期现货市场联动监管定期会商机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是纾解市场主体生产经营困难，特别是加大对小微企业、个体工商户的帮扶政策落实力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过一系列举措，从目前情况看，市场投机炒作开始降温，部分大宗商品，比如铁矿石、钢材、铜等商品价格出现了不同程度回落。”孟玮表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她指出，下一步，国家发改委将深入贯彻国务院常务会议部署，会同有关部门抓好各项重点任务落实，特别是要密切监测市场和价格变化，多渠道开源节流促进供需保持动态平衡，加大期现货市场监管力度，维护市场正常秩序。同时，着力抓好民生商品价格调控政策的组织落实，建立健全相关机制，提升价格调控能力和水平，保障民生商品市场供应和价格基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;适时开展多批次投放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;铜、铝、锌国家储备&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，国家粮食和物资储备局16日发布公告称，即将组织投放铜、铝、锌国家储备。此次投放面向中下游加工制造企业，实行公开竞价，在参与条件方面尽可能向中小企业倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她透露，今后一段时间，国家发改委还将会同有关方面，视市场变化，适时开展多批次投放，及时增加市场供应，缓解企业成本压力，促进价格回归合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保供稳价打出组合拳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为切实保障重要民生商品市场供应和价格平稳，近日，国家发改委会同相关部门打出了一系列组合拳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，近日，国家发改委出台了《关于完善重要民生商品价格调控机制的意见》，印发了《完善政府猪肉储备调节机制 做好猪肉市场保供稳价工作预案》，并召开视频会议对重要民生商品保供稳价工作作出全面部署。这一系列组合拳，既注重长效机制建设，又直面突出问题解决，有利于大宗商品保供稳价，防止价格上涨对民生领域带来影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为促进国内价格指数市场健康有序发展，国家发改委近日还制定出台了《重要商品和服务价格指数行为管理办法（试行）》，该《办法》将于2021年8月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》遵循规范行为、优化服务的原则，围绕价格指数编制、发布和信息披露、运行维护、评估、转让和终止等各种行为，提出了系统规范要求。其中，明确规定价格指数行为主体应独立于价格指数所反映的商品和服务市场的直接利益相关方，要充分披露价格指数行为主体的基本情况、指数编制方案、指数最新值的简要计算基础和过程、自我评估结果，编制方案应包括价格信息采集点的选择标准、使用主观判断的条件及优先级等。同时，强调价格主管部门可对价格指数行为开展合规性审查，对不合规行为采取惩戒措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》的出台，将利于促进包括大宗商品在内的重要商品和服务市场价格的合理形成，推动我国价格指数市场健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;力争钢铁行业兼并重组再上一个新水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及钢铁产业结构调整，孟玮表示，近年来的实践证明，严禁以任何名义任何方式新增钢铁冶炼产能、严防“地条钢”死灰复燃和已化解过剩产能复产等相关规定是行之有效的，要继续严格执行，继续对钢铁产能违法违规行为保持“零容忍”高压态势。对于发现的钢铁产能违法违规行为，化解钢铁过剩产能部际联席会议将要求相关地方严肃整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她说，受国内市场需求旺盛等因素影响，近年来我国粗钢产量保持较快增长，预计未来一段时期国内对于粗钢的需求还会有一定的上升空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，孟玮表示，未来将继续促进钢铁行业兼并重组。坚持企业主体、政府引导、市场化运作的原则，运用市场化法治化办法，尊重企业意愿，由企业通过自主决策开展兼并重组。政府引导主要体现在创造公开、公平、公正的市场环境，破除市场分割，营造跨地区重组的有利条件，力争“十四五”期间钢铁行业兼并重组再上一个新水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254445.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局总统计师曾玉平解读《国家统计质量保证框架》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254722.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;用好统计质量保证框架 高质量推进统计现代化改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――国家统计局总统计师曾玉平解读《国家统计质量保证框架（2021）》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家统计局印发《国家统计质量保证框架（2021）》，国家统计局总统计师曾玉平对制定发布统计质量保证框架有关情况进行专题解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、国家统计局建立统计质量保证框架的历史过程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计工作是加工统计信息、生产统计产品的过程，提高统计质量始终是统计工作的核心任务。然而，什么是高质量的统计？衡量统计数据质量的标准又是什么？要对统计质量进行管理，首先要对统计质量的内涵做出科学全面的界定，对统计质量管理做出全面性、系统性、综合性的工作规范。2013年8月，国家统计局印发国家统计质量管理指导性文件《国家统计质量保证框架》，首次全面系统地提出了统计质量评价标准和保障措施，要求从统计的准确性、及时性、可比性、一致性、适用性、可获得性和经济性等7个方面对统计质量进行管理，对统计数据生产全过程进行考量和评价。国家统计质量保证框架为强化国家统计质量管理，实现统计质量管理的科学化、标准化和规范化提供了重要遵循，也为各地区、各专业制定质量保证框架实施细则提供了指引。此次制定的《国家统计质量保证框架（2021）》，是对2013版框架的进一步修订完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、国际上的相关统计规范&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在统计质量管理的长期实践中，国际组织和外国政府统计机构纷纷构建统计质量保证框架，这些规范性文件对于加强我国统计质量管理、设计制定中国统计质量保证框架具有重要参考借鉴意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织（IMF）于2001年制定，2003年修订《数据质量评估框架》，从数据质量的前提条件、统计政策和工作的独立性和公正性、方法健全性、准确性和可靠性、适用性、可获得性等方面对数据质量进行评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济合作与发展组织（OECD）于2003年发布《统计活动质量框架和导则》，从数据质量定义和统计的基本原则，制定保证新统计项目质量的程序，定期评估现有统计项目质量，统计质量准则的更新等4个方面对统计活动质量提出规范和指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国统计委员会（UNSC）于2012年首次颁布《通用国家质量保证框架模板指南》。为适应2030年可持续发展目标（SDG）监测工作需要，于2017年对模版指南进行修订，形成《联合国官方统计国家质量保证框架手册》（NQAF），2019年3月颁布实施。新修订的NQAF共9个独立章节，提出了官方统计质量保证的5项核心建议和9项补充建议，并从管理统计系统、管理机构环境、管理统计流程和管理统计产出4个层面明确了19项质量原则与要求。以国际化、通用化、模块化的方式，形成了质量保证原则、建议、措施紧密结合的一整套工具体系，为各国开展统计质量保证工作提供了值得借鉴的工具、技术和方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，欧盟统计局制定了欧洲统计业务守则以及质量报告标准、质量报告手册等一套完整的质量工具，在英国、意大利等欧洲国家被广泛采用；美国制定了联邦信息质量指南；加拿大统计局参考NQAF制定了统计质量控制指南。统计质量保证工作受到国际统计界的高度重视并逐步走向规范化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、2021版《国家统计质量保证框架》的主要内容和特点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021版《国家统计质量保证框架》（以下简称2021版《框架》）针对统计调查的全过程提出质量评价标准、质量控制要求和质量保障措施。共包括3部分内容，第一部分从统计的真实性、准确性、完整性、及时性以及适用性、经济性、可比性、协调性和可获得性等9个方面，确定了统计质量的评价标准；第二部分从确定需求、调查设计、核准备案、任务部署、数据采集、数据处理、数据评估、数据公布与传播、统计分析、项目评估等统计调查流程的10个环节提出了具体的质量控制要求；第三部分从加强统计法治建设、完善统计体制机制等7个方面明确了统计质量保障措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021版《框架》的制定是统计质量管理领域的又一次重要革新。在管理理念上，不仅注重数据生产端的质量管理，还进一步强化统计服务端的质量管理，将用户需求、用户意见和评价反馈作为重要内容来考量；在目标定位上，不仅追求统计数据的真实准确、完整及时，同时强调数据的可比性、协调性、适用性、可获得性和经济性；在管理模式上，采取全流程质量管理的方式，对各环节的工作质量进行标准化管理和控制；在管理手段上，一方面加强技术防控，实现数据生产全程留痕、可追溯，另一方面强化法治监督，优化统计生态环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、2021版《框架》与2013版相比的主要变化&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国社会经济的不断发展、大数据的迅猛增长，以及现代信息通信技术的快速升级，社会各界对统计工作的要求、统计数据来源和采集方式均发生了较大变化，统计质量管理的内涵、范围和要求也相应改变。为此，我们对2019年最新修订的《联合国官方统计国家质量保证框架手册》（NQAF）进行了中文翻译，在深入研究梳理国际统计规范并结合我国统计工作实际的基础上，对我国2013年印发的国家统计质量保证框架进行了修订。修订体现了3个特点。一是贯彻党中央、国务院关于统计工作的重要文件和中央领导对统计工作的重要指示批示精神，并与相关法律法规和统计规范性文件相衔接。二是参考联合国官方统计国家质量保证框架手册（NQAF）和欧洲经委会通用统计业务流程模型（GSBPM）的核心要义，并与我国统计工作实际相结合。三是保持框架结构的基本稳定，并与统计工作新进展、新技术手段和新数据源的新要求相匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来说，主要有以下5个方面的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是将质量评价标准中的“一致性”修订为“协调性”。即侧重于对统计数据间逻辑关系的评价，要求统计数据结构严谨、逻辑合理、各总量数据、结构数据之间高度匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是考虑到各相关业务环节都需按照不同的资料归档要求进行分类整理，不宜单独作为一个环节，删除原框架中的“整理归档”环节，质量控制的环节从11个调整为10个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是为适应数据来源的多样性，在需求确定、调查设计、任务部署、数据采集和数据处理等环节，相应增加了对部门行政记录、地理空间信息、大数据等其他新数据源进行采集和分析利用的质量控制要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是按照《统计法》的有关规定和政府信息公开条例相关要求，在核准备案环节增加了关于调查项目公开的质量要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是按照数据资源共享的有关要求，在数据发布与传播环节增加了完善微观数据开发开放的质量要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、国家统计质量保证框架的贯彻实施情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国家统计质量保证框架全流程质量管理的要求，近年来，国家统计局研究制定了一系列规范性文件，确保质量管理措施落地落实。一是在调查设计环节，参考联合国通用元数据框架（CMF）、统计数据和元数据交换标准（SDMX）等，制定了《国家统计调查元数据标准》和《统计元数据维护与管理办法》，建立了统计基础元数据；借鉴德国等发达国家经验，制定了《统计调查表测试工作规程》，建成了统计报表可行性测试国家实验室。二是在核准备案环节，制定了《部门统计调查项目管理办法》，加强统计调查项目管理。三是在数据采集和处理环节，制定了《企业一套表联网直报工作手册》等，不断提升数据采集处理工作效能。四是在数据评估环节，制定了数据质量审核评估管理办法，建立了主要统计指标数据质量评估制度。五是在数据公布与传播环节，建成了国家统计局数据发布库和4个微观数据实验室。六是在项目评估环节，制定了评估办法，开展规范化、制度化评估。自2019年以来，组织开展了规模以下工业、服务业统计调查，资质外建筑业统计调查，限额以下批零住餐业统计调查，企业（单位）研发活动统计调查调查，工业生产者价格指数（PPI）调查、主要畜禽监测调查、第四次全国经济普查等统计调查项目的执行情况评估工作，形成了依据项目执行情况评估结果反向促进统计调查制度方法进一步健全完善的良性循环工作机制。同时，国家统计质量保证框架实施以来，统计系统认真部署，贯彻落实，通过搭建一整套统计质量管理体系，推动统计数据质量明显提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、相关配套文件《统计业务流程规范（2021）》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2009年，联合国欧洲经济委员会编写了描述和定义官方统计数据生产业务流程的通用统计业务流程模型（GSBPM）。世界各国基本遵循GSBPM的设计理念建立统计业务流程模型。自2009年起，中国国家统计局参照GSBPM从全系统和全流程的角度对统计业务流程进行再造，推进以企业一套表改革为核心的统计四大工程建设，并于2012年正式实施。为了巩固提高企业一套表联网直报改革成果，借鉴GSBPM全流程管理的理念，力求将统计业务流程的规范化要求固化在每一个工作环节中。2013年，充分借鉴国际标准化组织的ISO9000质量管理体系标准、GSBPM，并与我国的统计实际相结合，组织研究制定印发《国家调查队统计流程规范》，对统计数据生产全过程进行考量和评价，将质量控制扩展到确定需求、统计设计、审批备案、任务部署、数据采集、数据处理、数据评估、数据发布与传播、统计分析、整理归档、综合评估等11个环节，突出全过程质量控制的理念，进一步加强和改进我国统计质量管理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年1月，欧洲经委会对GSBPM做出更新，中国国家统计局随即开展了GSBPM中文版本翻译工作，同时，认真研究新版GSBPM的修订情况，结合统计业务工作实际，基于《国家调查队统计流程规范》研究制定《统计业务流程规范（2021）》，根据统计局系统业务工作特点，在各流程环节中增加相应内容，用于指导统计系统的业务工作。将流程环节重新整合，从原有的11个环节、48个节点修改为10个环节、45个节点。另外，还在确定需求、调查设计、数据采集等环节增加了对大数据资源、网络调查、电子记账、无人机遥感测量等新数据源和新调查方法的有关规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、用好统计质量保证框架，高质量推进统计现代化改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，统计现代化改革要努力实现统计数据质量持续提高、统计制度方法科学健全、统计调查能力明显增强、统计分析服务优质高效、统计体制机制更加完善和统计法治监督纵深推进的总体目标。2021版《框架》的修订和实施，既是进一步加强统计全流程质量管理的重要举措，也是持续提升统计数据质量的重要制度保障。下一步，国家统计局将以2021版《框架》修订为契机，全面推进统计系统和有关部门的统计质量保证工作，以提高统计数据质量和统计工作效能为根本目标，在强化数据质量全流程管理基础上，牢牢把握统计质量管理各环节和全要素，为推进统计现代化改革提供坚实保障。一是制定和完善相关工作流程规范，全力推进统计全过程质量管理在统计系统和有关部门统计工作中落实落地。二是加强国际交流合作，既充分借鉴国际先进经验，也及时宣传推广我国统计质量保证工作成果。三是加强对部门和地方统计质量保证相关业务培训，推动国家质量保证框架各项要求落到实处。四是继续推进调查项目执行情况评估，拓宽评估范围，坚持用事中评估与事后评估、定性评估与定量评估相结合的方法，围绕项目全过程各环节实施情况开展评估，查找执行中存在的问题，为进一步改进完善统计制度方法、业务流程和相关工作提供依据。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254722.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局发布5月份经济数据 1-5月全国城镇新增就业574万人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254930.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　羊城晚报讯 记者王莉、陈泽云报道：国家统计局16日发布5月份国民经济运行数据。数据显示：5月份，全国规模以上工业增加值同比增长8.8%，全国服务业生产指数同比增长12.5%，社会消费品零售总额同比增长12.4%，货物进出口总额同比增长26.9%。1-5月份，全国城镇新增就业574万人，完成全年目标的52.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人付凌晖在当天的国新办新闻发布会上表示，受上年同期基数升高的影响，5月份主要生产需求指标增速有所放缓，但从环比增速看，保持基本稳定；从两年平均增速看，多数生产需求指标有所加快。同时，就业形势总体稳定，市场活力逐步提升，发展预期向好，内生动力加强。总的看，5月份统筹疫情防控和经济社会发展的成效继续显现，国民经济保持稳定恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费稳定恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月份，我国社会消费品零售总额35945亿元，同比增长12.4%，两年平均增长4.5%；环比增长0.81%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖指出，受上年同期基数走高的影响，5月份社会消费品零售额同比增速有所放缓，但从两年平均增速来看，扣除基数效应的影响，比上个月还加快了0.2个百分点，市场销售总体是在逐步回升的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，5月份商品零售额两年平均增长4.9%，继续保持稳定恢复态势，其中的通讯器材类、化妆品类、体育娱乐类相关商品零售同比增长都在10%以上。其中“五一”期间，国内旅游人数已经超过疫情前水平，旅游收入达疫情前的七成以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一阶段的发展趋势，付凌晖认为，消费的恢复仍然有很好的支撑，主要表现在：一是就业在扩大，居民收入在增长；二是经济在向好，整体发展恢复，同时国内疫苗接种在扩大，有利于提高居民消费意愿；三是随着一系列促进消费政策的实施和国内疫情防控的总体有力，价格涨幅总体温和，有利于扩大消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就业总体改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-5月份，全国城镇新增就业574万人，完成全年目标的52.2%。5月份，全国城镇调查失业率为5.0%，比上月下降0.1个百分点，比上年同期下降0.9个百分点；其中25-59岁人口调查失业率为4.4%，比上月下降0.2个百分点；31个大城市城镇调查失业率为5.2%，与4月份持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖表示，随着经济的稳定恢复，国内就业形势总体上是改善的。“但是也要看到，就业还是有压力的。”付凌晖指出，今年城镇新增劳动力有1400多万，其中大学毕业生达909万，总量压力还是存在的。同时，大学生就业难和企业招工难是并存的。此外，部分接触型服务业恢复还比较慢，可能给就业带来一些不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;物价温和上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月份，全国居民消费价格（CPI）同比上涨1.3%，涨幅比4月份扩大0.4个百分点，全国工业生产者出厂价格（PPI）同比上涨9.0%，涨幅比4月份扩大2.2个百分点。付凌晖指出，今年以来，随着经济的恢复，CPI涨幅有所扩大，但总的来看还处于温和上涨态势。前5个月CPI同比上涨只有0.4%，其中核心CPI上涨只有0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从结构因素来看，5月份CPI上涨主要来自非食品价格的上涨，非食品价格上涨拉动CPI涨幅1.28个百分点。从食品价格来看，目前食品价格环比连续3个月下降，同比涨幅也处于比较低的水平。其中，生猪产能在持续恢复，5月份猪肉价格同比下降23.8%，对CPI来说是一个下拉因素。工业消费品方面，尽管上游行业的工业品价格涨幅比较高，但由于下游工业消费品供给能力比较充足，市场竞争比较充分，价格向消费品传导有限，这些都有利于价格保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，付凌晖提醒，近期由于国际大宗商品价格上涨，带来PPI涨幅明显扩大，原材料部分领域的价格较快上涨要引起重视，要加强市场调节，缓解企业的成本压力，促进经济平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630254930.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>规范价格指数行为 国家发展改革委制定发布《重要商品和服务价格指数行为管理办法（试行）》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630255159.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委制定发布了《重要商品和服务价格指数行为管理办法（试行）》（以下简称《办法》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，一些市场机构竞相编制发布反映国内重要商品和服务价格变化的价格指数，在发挥积极作用的同时，也存在价格指数编制科学性差、信息不公开不透明等诸多问题，在一定程度上影响了价格合理形成。为促进国内价格指数市场健康有序发展，国家发展改革委在充分借鉴国际经验、广泛听取社会各方面意见建议基础上，制定出台了《办法》，并将于2021年8月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》适用于哪些范围？对价格指数行为主体有无限制？国家发展改革委价格司有关负责人表示，《办法》适用范围为在中华人民共和国境内与价格指数相关的各种行为，但不适用于政府部门编制的价格指数和基于在中央对手方交易的金融产品价格编制的价格指数。《办法》对价格指数行为主体未设定准入门槛，各类市场主体均可以编制发布价格指数，无需通过申请、审核、备案等获取资格。仅从编制发布价格指数所需基本能力的角度出发，对价格指数行为主体提出了一些原则性要求，如具备独立性，具有合法稳定的价格信息来源，具有必备的专业人员、设施、技能、组织架构等。这是保证价格指数市场正常、规范运行的基本需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》遵循规范行为、优化服务的原则，围绕价格指数编制、发布和信息披露、运行维护、评估、转让和终止等各种行为，提出了系统规范要求。其中，明确规定价格指数行为主体应独立于价格指数所反映的商品和服务市场的直接利益相关方，要充分披露价格指数行为主体的基本情况、指数编制方案、指数最新值的简要计算基础和过程、自我评估结果，编制方案应包括价格信息采集点的选择标准、使用主观判断的条件及优先级等。同时，强调价格主管部门可对价格指数行为开展合规性审查，对不合规行为采取惩戒措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》的出台，有利于促进包括大宗商品在内的重要商品和服务市场价格的合理形成，推动我国价格指数市场健康发展。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630255159.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>划重点！国家发改委新闻发布会回应这些热点问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630255108.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月17日上午，国家发展改革委召开6月份例行新闻发布会。国家发展改革委新闻发言人孟玮出席，介绍了大宗商品价格、钢铁产业结构调整、我国吸引外资态势等相关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分大宗商品价格出现不同程度回落&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几个月来，部分大宗商品价格出现较大幅度上涨，涨幅明显偏离供需基本面，超出了恢复性上涨的合理范围。孟玮表示，对这种现象，按照党中央、国务院决策部署，国家发展改革委会同有关部门迅速行动，多措并举，取得了初步成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强供需双向调节，比如，落实提高部分钢铁产品出口关税等政策，督促重点煤炭企业在确保安全前提下增产增供，抑制“两高”项目盲目上马，开展钢铁去产能“回头看”检查等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是开展大宗商品市场监管，联合调研市场交易情况，约谈重点行业企业及协会，调查核实涉嫌操纵市场、哄抬价格问题有关线索，督促有关市场主体守法合规经营，近日还会同市场监管总局、证监会建立了期现货市场联动监管定期会商机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是纾解市场主体生产经营困难，特别是加大对小微企业、个体工商户的帮扶政策落实力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过一系列举措，从目前情况看，市场投机炒作开始降温，部分大宗商品，比如铁矿石、钢材、铜等商品价格出现了不同程度回落。”孟玮说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮谈到，为切实保障重要民生商品市场供应和价格平稳，近日，国家发展改革委会同相关部门出台了《关于完善重要民生商品价格调控机制的意见》，印发了《完善政府猪肉储备调节机制 做好猪肉市场保供稳价工作预案》，并召开视频会议对重要民生商品保供稳价工作作出全面部署。这一系列组合拳，既注重长效机制建设，又直面突出问题解决，有利于大宗商品保供稳价，防止价格上涨对民生领域带来影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，下一步，国家发展改革委将会同有关部门抓好各项重点任务落实，特别是要密切监测市场和价格变化，多渠道开源节流促进供需保持动态平衡，加大期现货市场监管力度，维护市场正常秩序。同时，着力抓好民生商品价格调控政策的组织落实，建立健全相关机制，提升价格调控能力和水平，保障民生商品市场供应和价格基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五方面推动钢铁产业结构调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受国内市场需求旺盛等因素影响，近年来，我国粗钢产量保持加快增长。孟玮预计，未来一段时期特别是在“十四五”结束之前，随着我国经济发展不断取得新进展新成效，对于粗钢的需求还会有一定的上升空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，“十四五”时期是我国钢铁工业实现由大到强转变的重要历史机遇期，将重点从5个方面推动钢铁产业结构的调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是严格执行禁止新增产能的规定。近年来的实践证明，严禁以任何名义任何方式新增钢铁冶炼产能、严防“地条钢”死灰复燃和已化解过剩产能复产等相关规定是行之有效的，要继续严格执行，继续对钢铁产能违法违规行为保持“零容忍”高压态势。对于发现的钢铁产能违法违规行为，化解钢铁过剩产能部际联席会议将要求相关地方严肃整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推动钢铁行业低碳绿色发展。2019年生态环境部等五部门印发了《关于推进实施钢铁行业超低排放的意见》，提出了相关目标任务要求，要做好贯彻落实，加快实施大气污染防治重点区域钢铁企业超低排放改造。围绕钢铁行业节能降耗、污染物减排、碳减排，鼓励各类技术、工艺、装备的创新和示范应用推广。同时，认真研究钢铁行业碳达峰的实施路径和可行措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是促进钢铁行业兼并重组。坚持企业主体、政府引导、市场化运作的原则，运用市场化法治化办法，尊重企业意愿，由企业通过自主决策开展兼并重组。政府引导主要体现在创造公开、公平、公正的市场环境，破除市场分割，营造跨地区重组的有利条件，力争“十四五”期间钢铁行业兼并重组再上一个新水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是鼓励钢铁行业优化布局。国家发展改革委印发的《关于钢铁冶炼项目备案管理的意见》，已于今年6月1日起正式实施。要按照意见的要求，积极引导钢铁行业优化布局，鼓励新上的钢铁冶炼项目依托现有生产基地集聚发展，对确有必要新选址建设的钢铁冶炼项目，严格项目建设规模等要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是提升钢铁行业发展质量水平。鼓励钢铁企业加快实施绿色化、智能化改造，提高钢铁行业发展质量和水平。促进电炉钢工艺发展，提升行业整体节能环保水平。鼓励国产铁矿项目建设扩产，增强有效供给能力。引导钢铁企业进一步加强上下游产业链合作，营造良好市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国吸引外资保持稳中向好态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照党中央、国务院部署，国家发展改革委会同有关方面统筹疫情防控和经济社会发展，扎实做好稳外资工作，积极发挥重大外资项目示范效应，在产业规划、用地、环评、用能等方面给与政策支持，惠州埃克森美孚、湛江巴斯夫、无锡SK海力士等重大外资项目有序推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮介绍称，今年以来，我国吸引外资保持稳中向好的态势，外商投资信心进一步增强。1―5月份，我国吸引外资4810亿元，同比增长35.4%，较2019年同期增长30.3%。据了解，在电子信息、石油化工、新能源、汽车制造、医药制造等领域一些新的大项目正在洽谈、签约。中国美国商会的调查显示，近三分之二的企业计划2021年增加在华投资；中国欧盟商会的调查显示，60%的企业表示将扩大在华业务的规模，比上一年提高8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮说，下一步，将推动实施更大范围、更宽领域、更深层次对外开放，加快构建更高水平开放型经济新体制。重点推进以下三方面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加快修订外商投资准入负面清单。目前，正在会同有关部门研究制定2021年版外商投资准入负面清单，将进一步缩减负面清单，推动服务业等领域扩大开放，以高水平开放促进经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是持续推动重大外资项目落地实施。把先进制造、高新技术等领域作为重大外资项目支持的主要方向，鼓励外资参与中国制造业高质量发展、新型基础设施建设和创新驱动发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推动落实准入后国民待遇。在政府采购、资质许可、标准制定等方面，依法平等对待内外资企业，为外资企业提供更加公平、透明、可预期的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630255108.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部部长肖亚庆调研工信安全中心 要求加快建设一流的工业信息安全保障体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630255945.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据工信微报微信公众号6月17日消息，6月16日，工业和信息化部党组书记、部长肖亚庆赴国家工业信息安全发展研究中心（下称“工信安全中心”）调研，听取了工信安全中心党史学习教育和工业信息安全、两化融合服务发展情况的工作汇报，参观了工业信息安全感知与评估技术部重点实验室、国家工业控制系统与产品安全质量监督检验中心以及工业信息安全态势感知平台、全国两化融合服务平台，充分肯定了近年来工信安全中心取得的成绩，并与其领导班子成员进行座谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖亚庆强调，要以开展党史学习教育为契机，切实增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，不断提高政治判断力、政治领悟力、政治执行力。坚决扛起全面从严治党主体责任，自觉履行高水平科技自立自强的使命担当，持续推进工业信息安全体系和能力建设。要坚持统筹发展和安全，树立底线思维，努力推动实现工业和信息化高质量发展，以安全发展的优异成绩庆祝中国共产党建党100周年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖亚庆要求，工信安全中心要胸怀“两个大局”，立足新发展阶段，贯彻新发展理念，服务和融入新发展格局，将工业信息安全保障能力建设同“十四五”发展需要相结合，同部中心工作相结合，提高风险预见、预判和应对处置能力，树立数字化转型的思维和理念，紧跟全球数字化转型发展态势和智能化制造的方向，持续推动深化新一代信息技术与制造业融合发展，加快建设一流的工业信息安全保障体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部相关司局负责同志陪同调研。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210617/c630255945.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会划禁区！新规成型 银行保险机构大股东迎强监管</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210617/c630254443.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银行保险机构大股东行为迎来强监管！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会网站6月17日消息，为完善银行保险机构公司治理，加强股东股权监管，有效防范金融风险，银保监会制定了《银行保险机构大股东行为监管办法（试行）》（征求意见稿，以下简称《办法》）。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/b1a084ce7469bec3" id="4260fb398ca36f49020ad0d04cab62b4" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图：银保监会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;哪些属于银行保险机构大股东？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《办法》规定，符合下列条件之一，即为银行保险机构大股东：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）持有国有控股大型商业银行、全国性股份制商业银行、外资法人银行、民营银行、保险机构、金融资产管理公司、金融租赁公司、消费金融公司和汽车金融公司等机构15%以上股权的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）持有城市商业银行、农村商业银行等机构10%以上股权的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）实际持有银行保险机构股权最多的（含持股数量相同的股东）；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）提名董事、监事合计两名以上的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）银行保险机构董事会认为对银行保险机构经营管理有控制性影响的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）银保监会或其派出机构认定的其他情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;入股资金为来源合法的自有资金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在持股行为方面，《办法》对大股东提出了多项具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　入股资金：大股东应当使用来源合法的自有资金入股银行保险机构，不得以委托资金、债务资金等非自有资金入股，法律法规另有规定的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　股权关系：大股东应当逐层说明其股权结构直至实际控制人、最终受益人，以及与其他股东的关联关系或者一致行动关系，确保股权关系真实、透明，严禁隐藏实际控制人、隐瞒关联关系、股权代持、私下协议等违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　禁止交叉持股：大股东与银行保险机构之间不得直接或间接交叉持股，国务院另有规定的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　股权质押：大股东质押银行保险机构股权数量超过其所持股权数量的50%时，大股东及其所提名董事不得行使在股东（大）会和董事会上的表决权。对信托公司、特定类型金融机构另有规定的，从其规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严禁不当干预&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在治理行为方面，《办法》要求严禁不当干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大股东应当维护银行保险机构的独立运作，尊重董事会和管理层的经营决策，依法依规正当行使股东权利，严禁违规通过下列方式对银行保险机构进行不正当干预或限制：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）对股东（大）会和董事会决议设置前置批准程序；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）设置与银行保险机构之间的上下级关系；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）干预银行保险机构高级管理人员的正常选聘程序，或越过股东（大）会、董事会直接任免工作人员；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）干预银行保险机构董事、监事和其他工作人员的绩效评价；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）干预银行保险机构正常经营决策程序；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）干预银行保险机构的财务核算、资金调动、资产管理和费用管理等财务、会计活动；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（七）向银行保险机构下达经营计划或指令；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（八）要求银行机构发放贷款或者提供担保；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（九）要求保险机构开展特定保险业务或者资金运用；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）以其他形式干预银行保险机构独立经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在表决权委托方面，《办法》规定，大股东可以委托代理人参加股东（大）会，但代理人不得为本单位及其关联方、一致行动人以外的人员。大股东不得接受其他非关联方、一致行动人的股东委托参加股东（大）会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确关联交易禁止性行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在关联交易方面，《办法》规定，大股东应当遵守法律法规和银保监会关于关联交易的相关规定，确保与银行保险机构进行交易的透明性和公允性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《办法》明确了关联交易禁止性行为。大股东严禁通过下列方式与银行保险机构进行不当关联交易，或利用其对银行保险机构的影响力获取不正当利益：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）以优于对非关联方同类交易的条件获取贷款、票据承兑和贴现、债券投资、特定目的载体投资等银行授信；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）以优于对非关联方同类交易的条件与保险机构开展资金运用业务或保险业务；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）通过借款、担保等方式，非法占用、支配银行保险机构资金或其他权益；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）由银行保险机构承担不合理的或应由大股东及其关联方承担的相关费用；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）以优于对非关联方同类交易的条件购买、租赁银行保险机构的资产，或将劣质资产售与、租赁给银行保险机构；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）无偿或以优于对非关联方同类交易的条件使用银行保险机构的无形资产，或向银行保险机构收取过高的无形资产使用费；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（七）利用大股东地位，谋取属于银行保险机构的商业机会；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（八）利用银行保险机构的未公开信息或商业秘密谋取利益；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）以其他方式开展不当关联交易或获取不正当利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，银行保险机构大股东非公开发行债券的，银行保险机构不得为其提供担保，不得直接或通过金融产品购买。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持资本不足的银行保险机构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减少或不进行现金分红&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》强化大股东责任义务，包括要求大股东主动学习了解监管规定和政策，配合开展关联交易动态管理，制定完善内部工作程序等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在风险隔离方面，《办法》提出，大股东应当加强其所持银行保险机构同其他小额贷款公司、担保公司等非持牌金融机构之间的风险隔离，不得利用银行保险机构名义进行不当宣传，严禁混淆持牌与非持牌金融机构之间的产品和服务，或放大非持牌金融机构信用，谋取不当利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在利润分配方面，大股东应当支持银行保险机构根据自身经营状况、风险状况、资本规划以及市场环境调整利润分配政策，平衡好现金分红和资本补充的关系。银行保险机构存在下列情形之一的，大股东应支持其减少或不进行现金分红：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）资本充足率不符合监管要求或偿付能力不达标的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）公司治理评估结果低于C级或监管评级低于3级的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）贷款损失准备低于监管要求或不良贷款率较高的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）银行保险机构存在重大风险事件、重大违法违规情形的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）银保监会及其派出机构认为不应分红的其他情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：叶松&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210617/c630254443.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>