<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2019 03:29:53 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家发改委：要稳住汽车消费的大头，研究取消限制消费的政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237884.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237884.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚！黑天鹅已经起飞！大转折全面爆发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237882.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237882.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：前三批混改试点中 已有70%的企业基本完成“混”的任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237867.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237867.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：民间票据“贴现”无效，以此为业涉嫌犯罪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237709.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237709.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：项目资本金的最低比例需要金融机构在执行国家规定的基础上自主确定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237654.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237654.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：截至10月底中国已与137个国家和30个国际组织签署197份合作文件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615234536.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615234536.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：资管产品“刚兑”无效！金融产品发行人、销售者未尽义务要承担责任</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615234491.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615234491.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：不合理“变相利息”可减免！要否定“高利转贷”、“职业放贷人”行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615234490.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615234490.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>阿里每手入场费近1.9万 如何0现金打新提高中签率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237688.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新浪港股讯 时隔数年，港交所终于顺利迎来阿里回归。11月15日，阿里巴巴正式公开招股，股票代码为9988，发行价格将不高于每股发售股份188港元，1手（100股）入场费为18989.45港元，招股时间将持续至11月20日。据招股书显示，此次赴港IPo拟筹集资金余约为134亿美元，由花旗、摩根大通和摩根士丹利将参与发行。预计将于11月20日确定发行价，11月26日正式在香港主板上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　超级巨无霸阿里的回归无疑吸引了全球投资者目光。面对一生仅此一次的打新机遇，相信不少投资者都摩拳擦掌，但是高达近1.9万的申购门槛却成为不少散户打新的“拦路虎”。在现金不足或持仓太满的情况下，有低成本甚至0现金参与阿里打新的方法吗？万一没中签，还有机会上车吗？毫无疑问，来华盛，融资打新、暗盘交易都能满足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为助力普通投资者抓住这历史性打新机遇，华盛证券旗下华盛通，为投资者准备了一套“豪华”的阿里打新套餐，其中包括“一键新股认购、现金打新0手续费、融资打新利率低至2.6%，最高10倍杠杆、极速暗盘交易”等便捷服务。此外，华盛通APP即将推出免费抽奖活动，无论新老用户均有机会赢取价值万元的等值阿里股票，更有融资打新优惠券、港股免佣卡、明星股票等好礼，邀请好友参与活动还可额外获得一次抽奖机会，百分百中奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现金不够怎么打新？融资打新多申购提高中签率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　融资交易也叫孖展交易，其本质是杠杆交易。投资者如持有少量资本（现金or股票），只需支付利息，便可向券商平台借入更多资金用于交易。华盛为用户提供最高10倍杠杆、利率仅需2.6%的融资打新服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前阿里打新1手入场费需1898.45港元，华盛用户仅需持有最低1998.94港元本金，便可通过10倍杠杆融资，获得1手阿里申购资格。如果在华盛持有可用于抵押的股票，那么即使0现金，也可用持仓股票作抵押，在通过杠杆融资的方式获得1手申购资金。有持仓的用户也可考虑卖出股票再申购，在华盛无需等待T+2日现金到账，股票卖出当日便可用于交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　港股打新遵循的是“一人一手，递减分配”原则，也就是说申购的份额越多，中签的概率也就越大。据业内人士预估，阿里巴巴新股中签率约30%，需至少认购20万~30万金额才有机会100%中奖1手阿里新股。对阿里中签势在必得的投资者，通过华盛融资打新，仅需极小资金成本投入便能获得更高的中签概率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资者无需担心融资打新会产生高额的利息费。华盛平台融资打新利息仅需2.6%，和市场普遍超过4%的利率相比，仅利息费就能节省不少。以融资打新方式申购1手阿里为例，投资者在持有1998.94港元本金前提下，还需向平台借款17090.51港元，那这笔利息费=融资金额*（融资利率/365）*融资天数，约6.09港元。和可预期的打新收益相比，这点利息甚至可以忽略不计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　融资打新听着复杂，但操作可以很简单。投资者登陆华盛通APP后，进入新股中心阿里打新界面便可一键打新，个人持仓股票可抵押额、杠杆融资额度、融资手续费，均可通过操作界面查看，无需自行计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;没中签怎么办？暗盘交易抢占先机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　越是热门的新股发行，其超额认购的倍数也就越大，意味着申购份额较少的投资者中签概率也就越低。对于看好阿里巴巴的投资者，万一没中签，还可通过暗盘交易快人一步抢先入手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　暗盘交易是在新股上市前一天收盘后进行的交易，需通过提供暗盘交易功能的香港券商平台撮合交易。华盛证券是为数不多能提供暗盘交易的互联网券商。暗盘作为新股上市首日表现的重要参考，对中签和未中签用户都是一个不可错过的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/55194add1d552649" id="efb533bc51967e82da8a99d80aba77d4" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据来源：华盛证券&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从上表统计的10月份新股暗盘表现可以看出，新股暗盘涨跌幅和新股首日表现基本呈正相关。已中签的用户，如果阿里巴巴暗盘交易表现较好，也可提前卖出落袋为安；未中签的用户，如看好阿里巴巴上市首日表现，也可通过暗盘交易提前买入阿里新股，等上市首日在择机卖出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开消息披露，阿里巴巴此次顺利赴港上市之后，港交所上市股份与纽交所上市的美国存托股将可互相转换，转换比例为每一份美国存托股代表八股普通股。由于两地股市价差关系，如果两地市场同时交易还存在一定套利空间。这也意味着，参与阿里新股申购，无论是打新还是长期持有，都有可选择的获利机会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237688.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发展研究中心市场经济研究所原所长任兴洲来访我司</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237905.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月14日下午，国务院发展研究中心市场经济研究所原所长任兴洲来访我司，调研&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yKvH8rfE1q/NextagAtsaytsay.png"/&gt;、网上&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600790','&amp;#x8F7B;&amp;#x7EBA;&amp;#x57CE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600790/"&gt;轻纺城&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600790/"&gt;600790&lt;/a&gt;）平台发展模式与现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/6737dd302e350f76-cms" id="3b28821a0de9595ecb4dd2d5c2ddec47" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yKvH8rfE1q/NextagAtsaytsay.png"/&gt;、网上轻纺城CEO韩冲向任兴洲简要介绍了公司概况，并在公司大屏幕上向任兴洲详细展示了公司平台、系统、服务三项建设内容的运营模式和现有成效，重点介绍了公司目前对外开放互联，开展组团展、自办展、巡回展及考察交流、论坛交流等多种形式的外贸对接活动情况。同时任兴洲也在公司新上线的数据实时展示界面，清楚了解了当前平台线上线下运营的数据情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/e1407f1130d59287-cms" id="8e9699ea88e0a8fe539f3e6f47f23d7e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在调研中，任兴洲表示，目前对外开放这块，形式越来越多样化，不再局限于以往的请进来模式，同时她也对公司在线交易、采购商构成等情况进行了详细了解。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237905.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前10月工业投资增速回升各地纷纷加码制造业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615236631.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者吴延军)国家统计局11月14日公布的数据显示，1~10月份，全国固定资产投资(不含农户)510880亿元，同比增长5.2%，增速比1~9月份回落0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分产业看，第一产业投资11375亿元，同比下降2.4%，降幅比1~9月份扩大0.3个百分点；第二产业投资152020亿元，增长2.3%，增速加快0.3个百分点；第三产业投资347485亿元，增长6.8%，增速回落0.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这其中，第二产业投资增速加快无疑是一大亮点。第二产业中，工业投资同比增长3.5%，增速比1~9月份加快0.3个百分点。电力、热力、燃气及水生产和供应业投资增长1.9%，增速加快1.5个百分点。制造业投资增长2.6%，增速加快0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基础工业与制造业的投资增速都有所回升，这也是当前我国经济发展的一大亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，今年以来，从国家到地方，都高度重视制造业的发展，纷纷出台各种政策举措，推动制造业，尤其是先进制造业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615236631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前9月中国对“一带一路”沿线国家进出口约9500亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237950.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京11月15日电(记者罗知之)国家发改委今日召开11月份新闻发布会，发布宏观经济运行情况。国家发改委政策研究室副主任、新闻发言人孟玮介绍了共建“一带一路”倡议实施最新进展，截至10月底，中国已与137个国家和30个国际组织签署197份合作文件。今年1—9月，中国对沿线国家合计进出口约9500亿美元，对沿线国家非金融类直接投资超100亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;具体如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策沟通方面，截至10月底，中国已与137个国家和30个国际组织签署197份合作文件，其中有发展中国家，也有发达国家，还有不少发达国家公司、金融机构与我合作开拓第三方市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　设施联通方面，中老铁路、中泰铁路、雅万高铁、匈塞铁路等扎实推进，瓜达尔港、汉班托塔港、比雷埃夫斯港、哈利法港等项目进展顺利。到10月底，中欧班列累计开行数量已近2万列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贸易畅通方面，今年1—9月，中国对沿线国家合计进出口约9500亿美元，对沿线国家非金融类直接投资超100亿美元。中白工业园、中阿(联酋)产能合作园区、中埃苏伊士经贸合作区等稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金融通方面，中国先后与20多个沿线国家建立了双边本币互换安排，与7个国家建立了人民币清算安排。正式发布《“一带一路”债务可持续性分析框架》，成立多边开发融资合作中心，与国际货币基金组织联合建立了能力建设中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民心相通方面，在科技交流、教育合作、文化旅游、绿色发展、对外援助等方面取得一系列成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，下一步，国家发改委将会同各有关方面，秉持共商共建共享原则，坚持开放、绿色、廉洁理念，扎实推进第二届“一带一路”国际合作高峰论坛成果落地生效。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237950.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国商务部：RCEP将为全球经济提供有力支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615234563.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在14日的商务部新闻发布会上有媒体问：区域全面经济伙伴关系及RCEP的签署和执行能从多大的程度上帮助中国缓解同美国贸易摩擦带来的负面影响？新闻发言人高峰对此进行了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/f42f6d462b57355a-cms" id="0f1861d6022eb2a6178039c1b38dbbed" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人高峰介绍，整体上结束RCEP谈判，使各成员方为推动各自和区域经济发展的主动之举，不是应对外部环境变化的权宜之计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，RCEP建成后，必将激发各成员间经贸合作的潜力，增强本地区经济发展的动力，为全球经济的稳定与繁荣提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰指出，东盟始终是RCEP的核心，中方作为谈判参与方始终支持东盟的核心地位，始终发挥促谈、促合、促成的建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰强调，在对外经贸合作中，中国向来主张平等相待、互利共赢、共同发展。从来没有，将来也不会恃强凌弱。我们愿同各成员共同努力，建设好RCEP自贸区，实现共同发展，造福各国人民。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615234563.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月我国规模以上工业增加值同比实增4.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615234507.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/tefAws34.png"/&gt;讯】日前，国家统计局数据显示，2019年10月份，我国规模以上工业增加值同比实际增长4.7%(以下增加值增速均为扣除价格因素的实际增长率)，比9月份回落1.1个百分点。从环比看，10月份，规模以上工业增加值比上月增长0.17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/7f224fb58afb148-cms" id="dd7d9a340e3d516ad4604818bdee6569" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分三大门类看，10月份，电力、热力、燃气及水生产和供应业增长6.6%，加快0.7个百分点；采矿业增加值同比增长3.9%，增速较9月份回落4.2个百分点；制造业增长4.6%，回落1.0个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分经济类型看，10月份，国有控股企业增加值同比增长4.8%；股份制企业增长5.4%，外商及港澳台商投资企业增长2.1%；私营企业增长5.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分行业看，10月份，41个大类行业中有31个行业增加值保持同比增长。其中，电力、热力生产和供应业增长6.7%，黑色金属冶炼和压延加工业增长6.3%，有色金属冶炼和压延加工业增长9.1%，汽车制造业增长4.9%，铁路、船舶、航空航天和其他运输设备制造业增长3.0%，电气机械和器材制造业增长10.7%，计算机、通信和其他电子设备制造业增长8.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分地区看，10月份，东部地区增加值同比增长3.6%，中部地区增长6.5%，西部地区增长5.8%，东北地区增长3.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分产品看，10月份，605种产品中有315种产品同比增长。钢材10264万吨，同比增长3.5%；水泥21849万吨，下降2.1%；十种有色金属497万吨，增长4.6%；乙烯174万吨，增长4.2%；汽车227.9万辆，下降2.1%，其中，轿车89.9万辆，下降8.7%；新能源汽车8.5万辆，下降39.7%；发电量5714亿千瓦时，增长4.0%；原油加工量5784万吨，增长9.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月份，工业企业产品销售率为97.7%，比上年同期下降0.5个百分点。工业企业实现出口交货值10899亿元，同比名义下降3.8%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615234507.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委发布会要点来了：研究取消限制汽车消费政策 五大招保障猪肉消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237886.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　划重点：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;1要稳住汽车消费的大头，研究取消限制消费的政策。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2扩大猪肉和牛羊肉等替代品进口，妥善实施冻猪肉储备投放。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;3确保人民群众温暖过冬：宜气则气、宜电则电、宜煤则煤。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;4前三批混改试点中，已有70%的企业基本完成“混”的任务。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月15日讯，据发改委介绍，1-10月全国全社会用电量同比增长4.4%。其中，一产、二产、三产和居民生活用电量同比分别增长5.2%、3.0%、9.3%和5.9%，三产和居民生活用电继续保持较快增长。分地区看，全国27个省(区、市)用电正增长，其中广西、西藏2个省(区)实现10%以上的两位数增长。10月份，全社会用电量同比增长5.0%，增速比上月回升0.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发改委政策研究室副主任、新闻发言人孟玮主持发布会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发改委：要稳住汽车消费的大头研究取消限制消费的政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财联社11月15日讯，国家发展改革委新闻发言人孟玮15日在新闻发布会上透露，要稳住汽车消费的大头，研究取消限制消费的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发改委：扩大猪肉和牛羊肉等替代品进口妥善实施冻猪肉储备投放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对近期猪肉价格持续上涨的问题，发改委新闻发言人孟玮在新闻发布会上，下一步，将进一步抓好政策措施落实，多措并举保障市场基本稳定和困难群众基本生活不受影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是继续加力促进生猪生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是多渠道增加肉类供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是妥善实施冻猪肉储备投放。目前中央和地方已经建立了一定规模的冻猪肉储备，会择机向市场投放，保障猪肉消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是兜底基本民生。重点关注城乡低保对象、特困人员等困难群众，指导地方根据物价上涨情况及时启动价格补贴联动机制，足额发放价格临时补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是密切监测预测价格变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发改委：前三批混改试点中已有70%的企业基本完成“混”的任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发改委新闻发言人表示，目前，前三批50家试点中，已经有70%的混改试点企业基本完成或即将完成“混”的任务，其中多数试点企业已完成新公司设立、公司治理机制重构、激励制度化建设等试点主体任务。从效果看，混改后企业经营状况持续改善，突出体现为“五升五降”，也就是：企业治理能力和活力效益提升，亏损面下降；国有资本权益和功能提升，企业杠杆率下降；企业劳动生产率提升，核心员工流失率下降；企业核心竞争力提升，与业内领军企业差距下降；非公有制经济发展空间提升，市场准入限制下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发改委：目前正组织试点企业抓紧研究制定混改实施方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发改委新闻发言人表示，今年5月正式启动了第4批混改试点工作，一共是160家，第4批试点在数量上和领域上都实现了大幅的增长，在领域上，不再局限于大家熟知的电力、石油、天然气、铁路、民航、电信、军工等重要的领域，既包括传统制造业领域的国有企业，还包括互联网软件和信息技术服务、新能源、新材料和节能环保等战略新兴产业的国有企业。从企业来看，还包括一些已经实现股权层面混合，拟进一步在完善治理上深化改革的国有控股企业。目前正在组织试点企业抓紧研究制定混改实施方案，不少试点企业正在通过多渠道开展混改项目推介，积极引入战略投资人，有的试点企业已经进入产权交易所挂牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发改委：宜气则气、宜电则电、宜煤则煤，确保人民群众温暖过冬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发改委新闻发言人孟玮表示，关于天然气价格，供暖季期间，国家将采取有效措施保持国内天然气价格运行在合理区间。对居民用气实行“量价齐保”，也就是在保障供应总量的基础上，执行国家制定的各省份基准门站价格不上浮；对学校、医院、公共交通等民生用气实行“保量稳价”，也就是在保障供应量的基础上，价格根据供需关系适度调整，但上浮的幅度以基准门站价格为基础不超过20%；其他市场化气量价格，则由供需双方协商确定。为重点保障民生价格稳定，供暖季期间，各地不再调整居民用气终端销售价格。坚持从各地实际出发，宜气则气、宜电则电、宜煤则煤，确保人民群众温暖过冬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发改委：10月审批核准固定资产投资项目8个总投资442亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委上午召开11月份新闻发布会，发布宏观经济运行情况并回答记者提问。发改委新闻发言人介绍，10月份，国家发改委共审批核准固定资产投资项目8个，总投资442亿元，主要集中在能源领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发改委：1-10月全国规模以上工业发电量同比增长3.1%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委新闻发言人孟玮表示，1-10月全国规模以上工业发电量同比增长3.1%，增速较1—9月提高0.1个百分点。其中，火电、水电、核电、风电、太阳能发电同比分别增长1.1%、6.5%、19.3%、5.7%和14.4%。10月份，发电量同比增长4.0%，增速比上月放缓0.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发改委谈粤港澳大湾区建设进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“1+N”规划政策体系不断完善。今年2月，《粤港澳大湾区发展规划纲要》公开发布，明确了大湾区建设总体要求和重点任务。目前，我们正会同和组织有关方面，抓紧推动基础设施互联互通、生态环境保护、产业发展、城际铁路等专项规划编制报批工作，“1+N”的规划体系逐步构建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发改委今日将公布《关于推动先进制造业和现代服务业深度融合发展的实施意见》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发改委新闻发言人孟玮15日表示，近日，国家发展改革委等15部门联合印发了《关于推动先进制造业和现代服务业深度融合发展的实施意见》，今天通过发改委门户网站正式对外公布。《实施意见》梳理提出了10种发展潜力大、前景好的典型业态和模式，包括推进建设智能工厂、加快工业互联网创新应用、推广柔性化定制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委新闻发言人孟玮：《实施意见》针对制造业重点行业、服务业重点领域，提出了加快原材料工业、消费品工业、装备制造业、汽车制造等重点行业双向融合发展的10项可能路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委新闻发言人孟玮：《实施意见》梳理提出了10种发展潜力大、前景好的典型业态和模式，包括推进建设智能工厂、加快工业互联网创新应用、推广柔性化定制、发展共享生产平台、提升总集成总承包水平、加强全生命周期管理、优化供应链管理、发展服务衍生制造、发展工业文化旅游以及其他新业态新模式等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委新闻发言人孟玮：《实施意见》明确，到2025年，形成一批创新活跃、效益显著、质量卓越、带动效应突出的深度融合发展企业、平台和示范区，企业生产性服务投入逐步提高，产业生态不断完善，两业融合成为推动制造业高质量发展的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发改委：项目资本金的实际比例需要金融机构在执行国家规定的基础上自主确定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就调整基础设施项目的资本金比例的政策，发改委发言人今日在新闻发布会上指出，需要强调的是，国家规定的项目资本金比例是项目资本金最低比例的下限，实际比例需要投资方、金融机构在执行国家规定的基础上，综合考虑项目的投资收益、贷款风险等实际情况自主确定，金融机构要按照商业化原则，自主决定是否发放贷款以及贷款的数量和比例。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>开放便利的金融合作助推陆海新通道建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615234460.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济导报记者|李平贵张守营&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国证监会将与新加坡金管局共同努力，进一步深化中新资本市场的合作，更好服务‘一带一路’建设，包括开放新品种，提升期货市场服务实体经济的功能，打造新工具，创新金融产品和金融服务等。”日前，在重庆举办的2019中新（重庆）战略性互联互通示范项目金融峰会（以下简称“中新金融峰会”）上，中国证监会副主席阎庆民表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;设立专门外债配额支持陆海新通道建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据重庆市副市长李波介绍，陆海新通道是在中新（重庆）战略性互联互通示范项目（即中国与新加坡第三个政府间合作项目，简称“中新互联互通项目”）框架下，以重庆为运营中心，推动西部大开发形成新格局的战略通道；联接丝绸之路经济带和21世纪海上丝绸之路的陆海联动通道；支撑西部地区参与国际经济合作的陆海贸易通道；促进交通、物流、经济深度融合的综合运输通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，陆海新通道基础设施建设所需资金仍相当可观，这需要更加开放、更加便利的跨境融资渠道。为进一步扩大中新互联互通项目下金融支持给陆海新通道沿线带来的效益，新加坡金融管理局行长孟文能建议，在中新互联互通项目下设立一个专门的外债配额，用于支持陆海新通道建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，在中新互联互通项目下曾设有专门的外债配额，加快了跨境融资的审批工作。同时，也使得来自中国、新加坡等国的企业和金融机构，能够及时利用有利的海外金融条件融资。“但是现在，以前的外债配额已经用尽，是时候重新启动中新互联互通项目下的外债配额了。”孟文能还表示，应将外债配额扩大，以覆盖陆海新通道绿色金融领域以及位于东盟的“一带一路”建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过这样的方式，我们可以更专注于对中国及东盟都很重要的项目建设。”孟文能表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜表示，中新金融合作是中新互联互通项目的重要领域，重庆区位优势突出，战略地位重要，为中国与新加坡及东盟各国拓展金融合作创造了良好的条件，为中外金融机构创造了许多业务机会和宽广市场空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前景广阔机遇很多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阎庆民表示，新加坡是“一带一路”建设的重要参与方，在财富管理、风险、金融人才等许多方面具有独特的优势，中新资本市场合作具有广阔的发展前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行保险监督管理委员会副主席黄洪认为，中新金融合作的机遇主要来自于四个方面：一是产业升级和转移，工业互联网、大数据、云计算和区块链等技术应用方兴未艾，产业链重塑，推动跨国企业和中国中东部企业重新布局，中西部地区面临双重机遇；二是民生和社会发展需求，伴随着人口结构变化和消费升级，养老、家政、托幼等服务的市场前景广阔，投资缺口极大；三是普惠金融、民营小微企业、“三农”金融服务领域虽有显著改善，但仍有差距，发展科技金融、供应链金融大有作为；四是中新互联互通项目和“一带一路”沿线基础设施融资需求旺盛，也为金融机构提供了良好的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国商务部财务司副司长袁晓明表示，中新互联互通项目合作前景广阔，大有可为。下一步，商务部将继续发挥好中方牵头部门作用，与重庆市和相关部门一道，落实中新两国领导人重要共识，加强重点领域合作，加大建设投入，推动重点合作项目机制升级，共同将中新互联互通项目打造成为两国合作的新亮点，共建“一带一路”的新平台和辐射带动周边地区发展的新示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;利用信息技术吸引更多民间资金加入“一带一路”建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国进出口银行党委书记、董事长胡晓炼认为，重庆高度重视信息技术发展，当前人工智能、大数据等新兴技术快速发展，其应用可以更加精准有效地提高金融服务质量，提升基础设施信息化、数字化的水平，促进中新之间、中国和东盟之间的物流、信息流、资金流更加顺畅地汇集。尤其重要的是，利用信息技术可以破解信息不对称等难题，吸引更多金融资本投入实体经济，让更多的民间资金加入“一带一路”建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们在重庆举办了中国中东欧银联体金融合作圆桌会议，牵线搭桥中东欧国家与重庆之间的合作，鼎力服务重庆企业走出去。”国家开发银行党委副书记欧阳卫民介绍，数据显示，国家开发银行围绕推动陆海新通道建设，累计支持各类项目超过120个，为重庆高速公路、轨道、铁路等领域提供长期的低成本资金超过1600亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国农业银行行长张青松表示，围绕中新互联互通项目，近三年农行已累计为100多家企业和项目投放贷款超过1000亿元。为果园港、重庆保税港区、西永微电园等重要开放平台提供中长期建设贷款300多亿元。同时，中国农业银行还充分发挥自身的综合化经营优势，通过债券、信托、理财融资和基金等多元化融资方式，为中新互联互通项目贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国建设银行1998年就在新加坡设立了分行，2017年成立了总行级基础设施建设服务中心，立足东南亚地区重要节点，为“一带一路”基础设施项目相关企业提供造价咨询、项目融资等综合服务。2016年，建设银行率先在重庆成立总行级中新（重庆）互联互通跨境金融中心。上个月，在重庆市政府举办的合作共建西部陆海新通道框架协议签字仪式上，作为唯一受邀签约的金融机构，建行组织通道沿线的13家分行以及4家东南亚地区境外机构，共同签署了金融服务陆海新通道建设框架协议，率先建立全域覆盖、跨境延伸、集团协同的金融服务机制。中国建设银行监事长王永庆表示，未来，建设银行还将进一步助力中新互联互通项目和陆海新通道建设，积极支持基础设施互联互通，推动“一带一路”建设高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615234460.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：进一步加强金融风险防范 最大限度消除监管套利空间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237690.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)11月15日，国家发改委就宏观经济运行情况举行新闻发布会。国家发改委新闻发言人孟玮会中表示，近期，国家发改委会同人民银行等部门，联合印发了《关于进一步明确规范金融机构资产管理产品投资创业投资基金和政府出资产业投资基金有关事项的通知》。《通知》主要是明确了资产管理产品出资“创业投资基金”和“政府出资产业投资基金”适用资管新规及其实施细则等问题，整体思路和主要内容与资管新规及其实施细则的导向和基本原则保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，从具体举措来看，主要有三点：一是明确过渡期的政策安排。资管新规出台前，部分金融机构已与两类基金签订认缴协议或实际出资。为避免出现“半拉子”工程影响基金发挥服务实体经济的作用，根据新老划断的原则，资管新规出台前金融机构已与符合《通知》规定要求的两类基金签订的认缴协议继续有效，过渡期内，金融机构可以发行老产品出资符合《通知》规定要求的两类基金，但应当控制在存量产品整体规模内，并有序压缩递减，防止过渡期结束时出现断崖效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是过渡期内允许公募资管产品投资符合《通知》规定要求的两类基金。过渡期内，资产管理产品投资符合《通知》规定要求的两类基金的，金融机构在向投资者充分披露和提示产品的投资性质和投资风险的前提下，可以将该产品整体视为合格投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是适度放开嵌套限制。《通知》提出，符合规定要求的两类基金接受资产管理产品及其他私募投资基金投资时，该两类基金不视为一层资产管理产品，避免对基金运作产生影响，该政策适用于过渡期内和过渡期结束后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，下一步，国家发改委将会同有关部门，对符合通知规定要求的两类基金和金融机构执行通知的情况加强监管，进一步加强金融风险防范，最大限度消除监管套利空间，更好发挥两类基金服务实体经济高质量发展的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237690.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>惠誉：哈银行问题贷款实际比例超过20%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237938.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国际文传电讯社阿拉木图11月13日电，国际评级机构惠誉发布报告，2019年三季度，哈二级银行不良贷款率保持在11.3%的水平，但问题资产的实际规模至少是上述指标的两倍。根据新的国际会计准则(IFRS9)，处于预期信用损失第二、第三阶段的贷款占比分别达到7%和22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告称，对于资产质量风险，不同银行承担资产贬值损失能力存在很大差异。哈央行将于年底前完成银行资产质量评估，届时会暴露出大量减值贷款，导致部分银行对额外准备金的需求大幅增加。截至2018年底，部分银行（约占金融市场份额的15%）继承了大量前期产生的问题资产，包括处于预期信用损失第三阶段的贷款余额6000亿坚戈，处于预期信用损失第二阶段的贷款余额2500亿坚戈，非核心资产1500亿坚戈。问题资产规模已达到银行总资产的2.7倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　惠誉认为，根据银行资产质量评估结果，央行可通过发行次级债或回购问题资产等方式为部分金融机构提供支持。目前，尚不清楚是否会引进国有资产债权人来解决银行自救机制问题（bail-in），这将取决于相关银行对于资本需求的迫切性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告称，三季度，银行业贷款能力保持稳定，年化平均净资产收益率为28%，一级资本平均指标为17.7%。流动资产在银行业总债务中占比高达50%。除少数小型银行外，银行业整体流动性较好。（驻哈萨克斯坦使馆经商处）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237938.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第十一届贝宁（西非）中国商品展B2B企业对接会成功举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615234465.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年8月21日，第十一届贝宁（西非）中国商品展中国—西非国家B2B企业对接会在贝宁工商会成功举办。来自宁波、义乌、云南、河北、山东等地近70位展商，以及来自贝宁、尼日尔、布基纳法索、多哥以及尼日利亚等近100多位西非国家企业家参会。中国驻贝宁使馆经商参赞张伯辉、贝宁工商会临时秘书长洛朗出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张伯辉参赞代表彭惊涛大使和使馆对来自中国以及西非各国企业家们表示欢迎。他表示，2018年首次中国西非国家企业B2B对接会取得了很大的成功，很高兴看到此次双方都有更多的企业参会。中国是贝宁第三大进口国，第六大出口国，两国贸易发展空间很大。为了促进中贝两国贸易关系的发展，驻贝宁使馆积极努力，目前腰果和乳木果油已被允许对华出口，双方还正就商签大豆输华议定书事宜进行密切协商。目前，贝宁经济发展迅速，两国合作正逐步进入“快车道”，希望企业家们充分利用此次对接会交流平台，就贸易投资领域合作进行深入探讨，争取有所收获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贝宁工商会临时秘书长洛朗在致辞中表示贝宁工商会将尽全力支持中国与西非国家企业交流，工商会将永远是中国企业在贝宁的家，将竭尽全力帮助中国企业在贝宁以及西非业务发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次企业对接会共持续两个半小时。参会企业家们纷纷表示，此次对接会专业客商更加集中，B2B交流更加直接，效果超出预期。很多客商意犹未尽，对接会结束后直接到展会现场洽谈采购等合作事宜。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615234465.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美能源专家呼吁美加强与中国合作以实现减排目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237896.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社华盛顿11月14日电（记者周舟）美国能源政策专家赞扬中国在低碳能源技术规模化领域发挥的关键作用，呼吁美国加强对华合作，促进全球减排，以实现应对气候变化的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国乔治·华盛顿大学工程学助理教授约翰·赫尔韦斯顿和约翰斯·霍普金斯大学能源、资源和环境助理教授约纳斯·纳姆14日在美国《科学》杂志“政策论坛”栏目发表观点文章，认为中国的大规模投资降低了低碳能源技术成本，使其比化石能源日益获得更强竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章说，近30多年来，中国政府的大力支持促进了低碳能源领域企业的繁荣发展。数据显示，中国目前制造了全球66%的太阳能板，生产了全球大约三分之一的风电机组，还是世界最大的电动汽车供应国和消费国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章还说，自20世纪80年代以来，美国创新生态的趋势从大型的垂直型公司转向小型初创企业，在许多领域缺少商业化和规模化能力。正是通过与中国伙伴合作，它们才得以将创新转化为可大规模制造的商业产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者举例说，硅谷初创企业Innovalight的核心技术硅墨水，经过中国太阳能制造企业为期一年的测试得以商业化，这只有在中国的商业环境中才会发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章说，美国企业与中国制造业合作可以加速低碳能源技术的普及。作者认为，借助中国低碳能源技术公司先进的大规模制造能力，是快速实现全球减排最有希望的办法。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扩大进口促进对外贸易平衡发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237307.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月12日，《2019中国进口发展报告》发布会在京举行。与会专家围绕报告内容，结合中国进口发展现状碰撞观点、交流看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有助于全方位扩大对外开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光明日报副总编辑、光明网董事长陆先高表示，当前我国经济正在步入高质量发展阶段，主动发展进口是必要的战略选择，有助于全方位扩大对外开放，与世界各国携手共建开放合作、开放创新、开放共享的世界经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国世界贸易组织研究会副会长霍建国认为，扩大进口从短期看，不仅有利于平衡贸易顺差，还有利于促进国内消费升级；从中期看，有利于支持中国国内供给结构性改革；从长期看，有利于利用两个市场、两种资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在对外经济贸易大学国际经济贸易学院院长洪俊杰看来，扩大进口是基于国内发展需求和国际经济形势做出的判断，有利于消费者福利的提升，也有利于推动世界开放型经济发展更加平衡、更可持续，体现了我们作为一个负责任大国的形象，是构建人类命运共同体的必要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南京大学国际经济贸易系主任马野青提出，随着我国对外贸易的发展，积极扩大进口是顺势而为。通过扩大进口，可以弥补短缺的生产要素，使国内中间产品市场向价格更低、质量更高方向发展，促进产业结构升级，降低下游生产成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强进口风险防范工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经大学国际经济与贸易学院教授唐宜红建议，中国对外贸易政策应突出互利共赢，谋求包容普惠。其中，要高度重视全球价值链与构建覆盖全球的伙伴关系网络对中国对外贸易政策的影响，加强中国参与全球价值链的贸易政策体系以及各国相关政策协调体系的研究。高度重视“一带一路”相关国家经贸互通的政策协调体系，更好推动贸易畅通、互利共赢。另外，维护开放型世界经济体系，以开放、普惠、平衡、共赢、发展为目标导向，调整和完善中国对外贸易政策体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京师范大学国家进口研究中心主任魏浩认为，主动扩大高技术产品进口是充分发挥进口的积极作用、用好进口博览会各种良好效应的举措之一。针对某些国内经济发展急需、国内产业转型升级急需的高技术产品，可以制定特殊的政策。在推动进口发展的过程中，也要加强进口风险防范工作。推进建设以缺陷进口消费品召回体系为核心的进口消费品质量追溯体系，建立和完善进口消费品质量安全投诉平台，加强进口行政审批取消或下放后的监管体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部国际贸易经济合作研究院国际市场研究所副所长白明表示，从国际产业链和供应链的角度来看，中国需要进一步厘清进口贸易发展的新思路，找到新关联，做好进口贸易在国民经济中的“体外循环”，为国际贸易创造更多条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力全球经济健康发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到未来应如何推动进口发展时，霍建国认为，应注意保持贸易平衡，在进一步稳定提高出口竞争力的前提下积极扩大进口。逐步加强扩大进口中的市场作用，实现政府与市场功能平衡。同时，尊重国际惯例，尊重WTO相关规则，注意扩大进口和国内服务贸易开放的平衡问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　洪俊杰表示，要采取举措巩固中国在全球价值链中的枢纽地位，加强在发展中国家价值链中的引领作用，争取更深入地嵌入到发达国家的价值链当中。要打破国内区域壁垒，延长和构建国内价值链。要坚定支持多边主义，探索建立多边合作的自贸区网络，积极推动共建“一带一路”，助力中国乃至全球经济健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清华大学经济管理学院教授陆毅认为，自贸区的建设增加了中国的出口额，使我国出口结构发生了一些变化，出口产品及出口国的数量均有所增加，但是对出口产品的价格几乎没有影响。希望自贸区的建设能改变中国在整个全球产业链上的地位，进一步改善中国的进出口结构，中国的出口产品应更多地向产业链中上游发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议由南京大学长江产业经济研究院、光明智库、光明网联合主办。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者 张娓&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237307.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：稳住汽车等消费大头 探索推行逐步放宽或取消限购具体措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237945.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)11月15日，国家发改委就宏观经济运行情况举行新闻发布会。国家发改委新闻发言人孟玮表示，切实稳住传统领域消费。一方面，稳住汽车等消费大头。破除汽车消费限制，探索推行逐步放宽或取消限购的具体措施，推动汽车限购政策向引导使用政策转变。另一方面，大力促进更新消费。以家电、消费电子等为重点，落实生产者责任延伸制度，健全废旧产品回收拆解体系，完善机动车、船舶和农机报废回收更新办法。在回收消费领域还有很大的空间和潜力可以挖掘。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237945.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国明年将实施首次火星探测任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615236698.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　@新华社11月14日，中国国家航天局邀请部分外国驻华使馆及国际组织人员，赴河北怀来观摩中国首次火星探测任务着陆器悬停避障试验。这是中国火星探测任务首次公开亮相。中国首次火星探测任务计划于明年择机实施，目标是通过一次发射任务，实现火星环绕和着陆巡视。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615236698.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人行营业管理部联合多部门推动金融支持北京市制造业高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615234440.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯在充分调研的基础上，近期，人民银行营业管理部联合北京银保监局、北京证监局、北京地方金融监管局、北京经济技术开发区等相关部门，共同制定了《金融支持北京市制造业高质量发展的指导意见》(下称《指导意见》)，并于11月15日上午联合相关部门组织开展“金融支持北京制造业高质量发展政策发布暨学术研讨会”，对各项政策措施进行发布解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，《指导意见》从思想指导、货币政策引导、组织体系建设、产品机制完善、直接融资发展、保险市场运用、外汇政策创新、部门协调保障等八个方面，提出25项具体意见，着重解决金融组织体系、产品创新、人才队伍建设以及外汇资金使用等方面与高新技术产业、创新研发企业的特点与需求不匹配问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，《指导意见》以为着眼点聚焦集成电路、医药健康、智能装备、节能环保、新能源智能汽车、新材料、人工智能等先进制造业领域，从金融供给侧角度聚焦重点，精准发力，加强对制造业科技创新、转型升级和科技型中小制造企业的金融支持，致力于推动“在北京制造”向“由北京创造”转变。具体举措体现为以下六方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在结构上引导，充分发挥货币信贷政策导向作用。二是在体系上支撑，推进与制造业高质量发展相适宜的组织体系建设。三是在机制上创新，发展符合制造业高质量发展的信贷机制和产品体系。四是在渠道上拓宽，大力发展推动制造业高质量发展的直接融资体系。五是在产品上丰富，进一步发挥保险市场对制造业转型升级的促进作用。六是在政策上升级，积极促进制造业企业跨境贸易投资便利化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，人行营业管理部将与相关各方密切配合，积极推动《指导意见》落地实施，继续深化、拓展相关具体措施，进一步发挥好金融对首都经济高质量发展的支持作用。(韩宋辉)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615234440.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：要稳住汽车消费的大头 研究取消限制消费的政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237717.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者于祥明)国家发展改革委新闻发言人孟玮15日在新闻发布会上透露，要稳住汽车消费的大头，研究取消限制消费的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;缩小文字放大文字&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191115/c615237717.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>