<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 04 Dec 2020 05:20:30 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>A股80后、90后掌门人图鉴：有人掌控市值超2万亿 有人年薪超700万</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625162494.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625162494.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第六届“中法投资对话”聚焦中法两国携手促进全球经济复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625162061.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625162061.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>县域经济高质量发展的固安样本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625162016.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625162016.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>积极财政政策或回归常态 明年赤字率降至3%左右</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625161936.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625161936.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经合组织发布报告表示明年全球经济很难实现均衡复苏 中国将成为全球经济“火车头”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625161865.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625161865.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快落实RCEP生效实施相关举措 拓展合作共赢新空间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625158706.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625158706.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>江汉环保研发废矿物油再利用取得成功</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625155264.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625155264.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美预计本周通过立法限制中企上市 华春莹：是对中国企业的政治打压</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625154837.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625154837.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>港媒关注：中国扩大投资海外资产试点规模</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625153112.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625153112.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方称将与世界知识产权组织和各国不断加强合作 深度参与全球知识产权治理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625153055.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625153055.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>卫健委：因管理不到位等问题致院内感染 坚决追责绝不姑息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625152866.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625152866.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年贫困人口大幅减少 中央财政脱贫攻坚投入规模不降反增</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625152809.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625152809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>并购、破产、经营停滞 23家全球独角兽企业掉落500强榜单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625152169.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625152169.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第六轮中日企业家和前高官对话举行 双方人士认为应全面提升两国合作发展质量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625152111.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625152111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：2020年中央财政专项扶贫资金达到1461亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625152105.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625152105.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>武汉市贸促会乌克兰驻华大使馆</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625152044.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625152044.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王志军：数字化是“十四五” 乃至更长时期的发展大趋势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625151616.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625151616.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“物业+养老” 六部门推行多元养老服务新模式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625154714.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者?陶凤?王晨婷）根据民政部公布的最新预测数据，到“十四五”期末，我国将进入“中度老龄化”社会，社会呼唤养老服务的需求日渐迫切。12月3日，住建部、发改委等六部门发布《关于推动物业服务企业发展居家社区养老服务的意见》（以下简称《意见》），提出积极推进探索“物业服务+养老服务”模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见提出，要补齐居家社区养老服务设施短板，增加居家社区养老服务有效供给，破解高龄、空巢、独居、失能老年人生活照料和长期照护难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见为补齐设施短板提出四项措施，包括盘活存量、规范增量、加强布点和设施改造。在盘活存量上，鼓励物业清理整合居住小区内各类闲置和低效使用的公共房屋和设施，如政府所有的闲置房屋和设施、开发企业自持的房屋改造为养老服务用房，经业主决策同意或相关程序后可改造。在增量上，按照集中和分散兼顾、独立和混合使用并重的原则，完善居家社区养老服务设施布点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，2019年4月，国务院办公厅就印发《关于推进养老服务发展的意见》，特别提到了探索“物业服务+养老服务”模式，支持物业服务企业开展老年供餐、定期巡访等形式多样的养老服务。此后，北京、泸州、东营多地陆续发布文件细则，开启“物业+养老”试点探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　免费理发、医院接送，这些便民服务日渐出现在物业服务单上，但在服务边界、运营模式上，都有待进一步探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京城市副中心探索的家园中心或许是未来可复制的模式之一。北京商报记者从副中心首个开建的中仓家园中心了解到，中心已于今年10月底封顶，预计于年底亮相。中仓街道城市建设办公室副主任李迪阳告诉记者，这个由中仓小区废弃锅炉房改建的家园中心，可为周边居民提供包括养老、医疗在内的多种服务。建成后由社会机构运营，将引入便民型商业功能，确保家园中心有经济收入，保障良性运维。未来，北京城市副中心将建设36个家园中心，实现公共服务设施均衡布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此次意见中，服务内容和运营模式也得到了部分明确。如养老服务营收实行单独核算。物业服务企业应当内设居家社区养老服务部门，建立健全财务会计制度，对社区养老服务的营业收支实行单独核算；并支持养老服务品牌化连锁化经营，组建专业化养老服务队伍，将符合条件的养老服务从业人员纳入公租房或政策性租赁住房保障范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，支持参与提供医养结合服务，将符合条件的医疗机构纳入医保支付范围。支持社区医务室、护理站与大型医疗机构建立长期合作关系和就医双向转介绿色通道。也鼓励物业开办小区老年餐桌，提供送餐上门服务，设置老年人康复辅助器具配置、租赁站点等。也鼓励推进人工智能、虚拟现实、5G等新兴技术在居家社区养老智能产品中的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于物业企业来说，或将明确后续转型思路。易居研究院智库中心研究总监严跃进告诉北京商报记者：“当前物业企业上市正值风口期，企业加大转型和业务创新成为关键。此次政策支持物业服务企业成立独立的居家社区养老服务机构，实现居家社区养老服务规模化、品牌化、连锁化经营。物业服务企业已经取得居家社区养老服务机构营业执照的，允许其跨区域经营居家社区养老服务。后续对于一些上市的物业企业来说，跨区域收购物业项目和加大养老服务，或成为一个重要的趋势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策在物业企业用地和金融服务等内容上也有很大支持。如鼓励商业银行向提供居家社区养老服务的物业服务企业发放资产（设施）抵押贷款和应收账款质押贷款，支持物业服务企业以企业未来收益权、土地使用权为担保发行债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“传统意义上说，物业企业的资金来源比较狭窄，导致业务扩张也是有困难的。但是此次政策较大地拓宽了融资渠道，对于此类企业的发展有积极的作用。后续一些大型的物业企业，凭借此类业务，或在养老服务相关融资上有创新，成为存量时代一个很重要的变化。”严跃进认为。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625154714.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国版系统重要性银行评估办法明年起正式实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625158013.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月3日，央行、银保监会联合发布《系统重要性银行评估办法》，这是继去年11月向社会公开征求意见后正式落地。《评估办法》将于2021年1月1日起正式实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比于征求意见稿，《评估办法》只有一处明显改动，即对于系统重要性银行评分的阈值从300分调低到100分，得分达到100分的银行被纳入系统重要性银行初始名单。按系统重要性得分进行分组，分组从征求意见稿的4组增加至5组，并实行差异化监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述条款调整所带来的最显著变化，通俗讲，就是将有更多银行被纳入系统重要性银行初始名单。不过，值得注意的是，纳入初始名单不等同于最终被列为系统重要性银行。根据《评估办法》，纳入初始名单后，还需再结合其他定量和定性信息作出监管判断，综合评估参评银行的系统重要性。系统重要性银行最终名单经国务院金融稳定发展委员会确定后，由人民银行和银保监会联合发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际金融危机以来，强化对系统重要性金融机构的监管、防范“大而不能倒”问题成为全球范围内金融监管改革的重要内容。从2011年起，金融稳定理事会每年发布全球系统重要性银行（G-SIBs）名单，并已经形成比较明确的监管政策框架。根据巴塞尔银行监管委员会发布的框架指引，各国也结合自身实际建立了国内系统重要性银行（D-SIBs）监管政策框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际上对于评估系统重要性银行的方法已较为成熟，对我国来说有现成的经验可以借鉴。《评估办法》明确了我国系统重要性银行的评估方法、评估范围、评估流程和工作分工，从规模、关联度、可替代性和复杂性四个维度确立了我国系统重要性银行的评估指标体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于国内银行业务的复杂性和差异化整体不高，因此按照《评估办法》的打分标准，对银行打分影响最大的，基本还是规模这一指标。”中国银行研究院研究员熊启跃对证券时报记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据表内外资产规模排名，预计6家国有商业银行、2家政策性银行、1家开发性银行、10余家全国性股份制商业银行，以及个别规模较大的城商行等30家银行将进入备选，但有业内分析预计，最终纳入首批D-SIBs名单的银行或不超过20家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《评估办法》，具体的评估流程是：首先，银保监会每年根据办法制作数据报送模板和数据填报说明，参评银行于每年6月底之前填写并提交上一会计年度数据，银保监会在完成数据收集后，计算参评银行系统重要性得分，得分达到100分的银行被纳入系统重要性银行初始名单。然后，再结合其他定量和定性信息作出监管判断，综合评估参评银行的系统重要性。系统重要性银行最终名单经金融委确定后，由人民银行和银保监会联合发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行、银保监会有关部门负责人表示，《评估办法》发布后，央行将会同银保监会制定系统重要性银行附加监管要求。拟从附加资本、杠杆率、大额风险暴露、公司治理、恢复处置计划、信息披露和数据报送等方面对系统重要性银行提出监管要求，还将建立早期纠正机制，推动系统重要性银行降低复杂性和系统性风险，建立健全资本内在约束机制，提升银行抵御风险和吸收损失的能力，提高自救能力，防范“大而不能倒”风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　熊启跃表示，纳入D-SIBs名单后，对银行最直接的影响是来自于资本。因监管对D-SIBs有附加资本要求，而附加资本要求要以核心一级资本来满足，核心一级资本的补充主要靠银行自身利润留存的内源性渠道，这就要求银行要提升盈利能力。此外，从国际实践看，也有海外银行为了缓解自身的附加资本达标压力，通过“自降评分”的方式降低监管成本，这主要依靠业务结构的调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来，为降低监管成本，多数G-SIBs采取了去同业、去复杂化的发展策略，同时加大托管、清算等金融基础设施功能的发挥，G-SIBs系统重要性得分整体呈现下降趋势。”熊启跃称，例如，在负利率和主权债务危机的冲击下，欧洲银行业经营调整压力较大，大型银行通过业务结构的不断优化压降系统重要性得分，降低监管成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，监管部门表示，在制定和实施附加监管要求时，央行、银保监会将充分考虑宏观经济形势、银行资本补充需求和服务实体经济等因素，合理安排出台时机。针对不同组别和类型的系统重要性银行，根据经营特点和系统性风险表现，分类施策，匹配差异化的附加监管实施方案，设置合理的过渡期安排，确保政策影响中性，稳妥有序实施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625158013.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年开行已超万列 有效助力各国抗疫和复工复产 中欧班列跑出互利共赢“加速度”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625158184.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国国家铁路集团有限公司日前公布的数据显示，截至11月5日，今年中欧班列开行达10180列，已超过去年全年开行量，运送集装箱92.7万标箱，同比增长54%，往返综合重箱率达98.3%。在疫情导致全球物流不畅、国际贸易大幅萎缩的背景下，中欧班列逆势高质量、常态化稳定开行，有效助力沿线国家和地区抗击疫情、复工复产，为维护全球产业链供应链稳定畅通提供有力支撑，为世界经济复苏和发展注入动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;携手抗疫的生命通道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，中欧班列共运送医疗物资近800万件、6万多吨。“渝新欧”“义新欧”“长安号”……一列列驰骋的中欧班列将急需的防疫及生产生活物资送至沿线各国，为战胜疫情增添了信心和力量，成为各国携手抗疫的“生命通道”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中欧班列顺利运行，展现出显著优势。中国用实际行动传递了守望相助、共克时艰的力量。”法国国营铁路公司下属法沃迪集团中欧铁路运输总监旺德佩庞说。6月，满载口罩、手套、水溶袋及免触碰消毒液机等产品的中法首趟抗疫物资专列抵达法国巴黎。巴黎法中友好协会副主席利亚齐德·本哈米认为，专列带来了法国急需的医疗物资，“是法中两国携手抗疫的‘命运纽带’”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面对疫情挑战，拥有稳定的国际贸易和物流运输通道非常重要。”中欧班列（义新欧）西班牙运营公司总经理桑塔纳表示，为协助欧洲抗击疫情，“义新欧”防疫物资专列多次为西班牙运来口罩、防护服等物资。西班牙加利西亚国际关系研究院院长里奥斯认为，中欧班列平稳运行，为促进欧中经贸往来、推动国际抗疫合作作出重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月以来，德国杜伊斯堡港平均每周约有50趟班列往返德中之间，创下该港中欧班列运输量新纪录。德国联邦经济发展和对外贸易协会主席舒曼表示，“通过中欧班列，中国提供的大批抗疫物资得以快速运抵，为德国及其他欧洲国家抗疫提供了重要支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;充满活力的机遇之路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年10月11日中国实施新的铁路列车运行图后，中欧班列运行线达73条。截至11月5日，中欧班列通达欧洲21个国家、92个城市。中欧班列跑出互利共赢“加速度”，推动沿线国家深化经贸合作，创造更多市场机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　波兰是欧洲主要的乳制品出口国之一。10月，从波兰马拉舍维奇启程，满载1100余吨液态纯牛奶、速溶乳粉的中欧班列经过半个月行程抵达武汉，这是首列由波兰开往中国的乳制品专列。中欧班列波兰运营企业哈特兰斯物流公司首席执行官菲利普·格泽拉克表示，疫情防控期间，通过中欧班列，波兰等欧洲国家与中国保持经贸联系，波兰产品受到中国消费者青睐，有利于波兰加快复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们从此拥有了从中国定期开来的直达货运班列。”乌克兰基础设施部部长克雷克利兴奋地说。7月，“武汉―基辅”班列抵达基辅市利斯基货运站，这是中国华中地区首列直达乌克兰的中欧班列。利斯基货运中心副总经理波利休卡表示，乌克兰拥有丰富的木材、矿产和农业资源，今后这些产品都将通过中欧班列运往中国，中国的电子产品、高端仪器、农业设备、医疗物资等也将陆续运抵乌克兰。“搭乘中欧班列快车，乌克兰经济发展获得新动力，并将在联通欧亚贸易中发挥更加重要的作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中欧班列有助于推动沿线国家和地区经济复苏，促进荷兰等欧洲国家与中国经贸往来更加密切，也将持续带来巨大发展机遇。”荷兰北布拉邦省副省长贝尔特·保利表示，“蓉欧快铁”蒂尔堡线路从中国运出的货物主要包括电子设备、航空产品配件等，返程货物主要为汽车配件、整车、奶粉和红酒等，双方在提升贸易种类和数量方面空间巨大。“中欧班列开启一条充满活力的机遇之路，为深化欧中经贸合作提供强大助力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更多企业的优先选择&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　运量大、价格低、稳定性强、通达国家（地区）多……中欧班列因其多项优势，受到越来越多合作伙伴的青睐。国际知名航运公司丹麦马士基集团通过中欧班列，并结合跨境公路、海铁联运等运输方式，将业务拓展至日本、韩国和东南亚等地。该集团负责人表示：“中欧班列运输速度比海运快，价格比空运低，市场潜力大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月，搭载着82台奥迪汽车的首列中欧班列“奥迪整车进口班列”，从德国不来梅哈芬港顺利抵达中国铁路西安局集团公司新筑车站。集装箱码头物流公司德国欧门集团销售总经理弗洛里安·布朗德介绍说，该集团通过中欧班列向中国运输保时捷、奥迪等德国品牌汽车。如果走海运，从不来梅到上海至少要30天，从上海到重庆等内陆地区，还要再花10天，而中欧班列只需要一半时间。客户满意度很高，证明了中欧班列在时效等方面的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月，西安铁路新筑车站发送了首趟中欧班列“韩国LG专列”。该专列搭载42柜韩国LG集团生产的液晶显示板、电极、铝箔纸等，运至欧洲工厂。自去年7月起，LG集团已通过中欧班列发运约1100柜产品。LG集团相关负责人表示，中欧班列拥有运输时间短、通关速度快等特点，成为更多企业的优先选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本日通国际物流（中国）有限公司经营战略室长广田靖表示，该公司已是中欧班列的老客户，截至去年，公司通过中欧班列发运货量达到约2400个标准集装箱。他说：“选择中欧班列后，公司的物流成本大幅下降，运输更加安全、稳定、高效。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625158184.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒热议中国经济强劲复苏：防疫成效凸显 全球影响力不断加强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625162155.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在全球范围内不断肆虐的新冠肺炎疫情，目前正令不少国家经济陷入阴郁的冬天，然而，近期来自中国的一系列最新经济数据却呈现出了强劲而火热的复苏迹象，也引发了外媒的广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局11月30日公布的数据显示，11月的中国制造业采购经理指数（PMI）、非制造业商务活动指数和综合PMI产出指数分别为52.1%、56.4%和55.7%，高于上月0.7、0.2和0.4个百分点。三大指数均位于年内最高点，并且连续9个月高于临界点。不仅如此，近期RCEP的签署等，也都展现了中国不断扩大开放，给全球经济注入动力的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外媒纷纷表示，中国经济的强劲反弹，凸显了疫情在中国得到了有效的控制，也正在令中国对全球经济的影响力不断加强。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/a96228041ecc980e" id="cdaadff399b4108205753e97c5f1e665" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625162155.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务支持脱贫攻坚取得显著成效 “摘帽不摘政策”接续推动乡村振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625162285.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图为新闻发布会现场。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月2日下午，国务院新闻办公室召开新闻发布会，介绍财税支持脱贫攻坚有关情况。财政部副部长程丽华和有关司局负责同志、国家税务总局总经济师王道树、国家税务总局政策法规司负责人王世宇出席发布会并回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，财税部门释放一系列信号，进一步明确要坚决落实落细减税降费措施，助力企业纾困解难。有记者提问，在脱贫攻坚方面具体出台了哪些减税降费举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“财税部门深入贯彻党中央、国务院决策部署，从6个方面出台了一系列支持脱贫攻坚的税收优惠政策。”王道树介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是支持贫困地区基础设施建设，为破除制约贫困地区发展的基础设施建设等给予税收减免。二是推动涉农产业发展，实施“公司＋农户”经营模式减免增值税和企业所得税等一系列税收支持政策。三是激发贫困地区创业就业活力，实施小微企业普惠性税收减免，加大重点群体创业就业税收优惠政策力度，并将建档立卡贫困人口纳入税收优惠政策适用范围。四是推动普惠金融发展，税收政策通过免税、减计收入等方式，鼓励金融机构等加大对扶贫开发的金融支持。五是促进“老少边穷”地区加快发展，实施西部地区、民族地区等区域性税收优惠政策，对易地扶贫搬迁给予所得税、契税等方面减免。六是鼓励社会力量加大扶贫捐赠，实施企业扶贫捐赠支出准予在企业所得税税前据实扣除、扶贫货物捐赠免征增值税等政策，广泛引导社会力量积极参与脱贫攻坚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，税务总局在落实好现有税收优惠政策的同时，将和财政部一起积极研究推进脱贫攻坚与乡村振兴有序衔接的税收支持政策，推动巩固和拓展脱贫攻坚成果。”王道树谈道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策好，更需落实好。为了让纳税人对脱贫攻坚相关税收优惠政策应享尽享，税务部门不断创新，推出实打实、硬碰硬系列落实举措，如今政策落地成效如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王世宇介绍，2019年实施更大规模减税降费以来，税务部门开始逐渐形成“短平快优九个一”的政策落实好机制好方法。在政策落实中，将支持脱贫攻坚税收优惠政策落实落细落好作为重中之重，确保支持政策直达市场主体、发挥最大效应，主要体现在三个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宣传辅导精细化，编制政策指引，确保政策应知尽晓。全面梳理国家出台的110项支持脱贫攻坚税费优惠政策，发布《支持脱贫攻坚税收优惠政策指引》。同时运用现代科技手段对脱贫攻坚税收优惠政策开展多渠道、广覆盖的宣传辅导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实举措个性化，体现地域特色，确保政策直达快享。各基层税务部门结合当地特点认真梳理本地区扶贫税收优惠政策清单，创新工作方法。比如河南省税务局将税收服务延伸到田间地头，利用农民夜校等形式点对点、面对面送政策上门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　督促整改闭环化，加强绩效考评，确保政策落地见效。税务总局采用“大数据+网格化”监督模式，运用“总局牵头主导+各地全面自查+特派办跟进督查+不定期明察暗访”的组织方式，建立“发现问题―整改问题―反馈问题―完善制度”的工作机制，确保支持脱贫攻坚各项税收优惠政策落实落细。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王世宇说，从税收减免数据看，今年1月～10月，税务部门落实支持脱贫攻坚各项税收优惠政策实现减税950多亿元，同比增长38%。从增值税发票数据看，832个贫困县今年1月～10月销售收入同比增长13.3%，充分反映了在今年新冠肺炎疫情特殊背景下，贫困地区经济恢复发展取得了很好成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自国家税务总局的数据显示，全国税务系统共向各地贫困乡村派出1万多名第一书记专职开展扶贫帮扶工作。有记者提问，税务部门是怎样开展帮扶工作的，下一步在各地贫困县已清零的情况下，如何继续支持已脱贫的乡村？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王道树介绍，税务总局立足税务系统实际，持续加大对贫困地区和群众的帮扶力度，指导和推动各级税务机关在当地党委政府的统一领导下把扶贫工作做实做细、做出成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是党建引领。税务总局党委书记、局长王军连续3年前往定点扶贫县调研指导。税务总局党委每年通过专门部署、检查巡视等方式，督促各级税务局党委切实履行扶贫政治责任。各级税务局机关党支部与贫困村党支部结对共建党支部共1.3万个，把党建活力转化为脱贫攻坚动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是以上率下。税务总局积极帮助总局机关定点扶贫县青海省海东市民和县和平安区提前实现脱贫摘帽，充分发挥示范带动作用。“十三五”期间，全国税务系统共帮扶8782个贫困村、72万多个建档立卡贫困户、245万多人，目前全部顺利脱贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是多措并举。各级税务局立足本地实际，在产业扶贫、智力扶贫等方面持续用力。“十三五”时期全国税务系统帮助贫困地区引进企业2332家，企业实际投资41亿多元，扶持龙头企业和农村合作社5702个，带动建档立卡贫困人口脱贫114万人。各级税务局为贫困地区培训基层干部16.78万人次，培养种植、养殖技术人员16.37万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是倾情倾力。各级税务局选派大批优秀干部扎根脱贫攻坚第一线。2013年以来，全国税务系统脱离本职岗位专职扶贫的税务干部累计3.42万名，其中第一书记1.05万名；目前在扶贫一线的专职扶贫税务干部仍有1.65万名，其中第一书记4826名。另外，还有工作在税务岗位而承担帮扶任务的干部14.57万名。近年来，税务系统有5000多个单位和9100多名干部受到各级党委政府及有关部门表彰表扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，税务部门将对已脱贫摘帽的贫困县、贫困村和贫困人口，坚持‘扶上马送一程’，继续做好政策宣传辅导，确保‘摘帽不摘政策’、税收优惠应享尽享，接续推动脱贫摘帽地区乡村全面振兴，为促进经济社会发展和群众生活改善继续积极贡献税务力量。”王道树表示。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625162285.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这是10年来最吸金的城市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625161862.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在前面的几篇文章中，船长先后回顾了中国各省份和各大城市过去10年的增长情况，包括GDP、人均GDP等硬实力，也包括人口增长、消费增长，以及人们最关心的房价增长。（滑到文末即可查看）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而今天这篇，我们专门从另一个重要指标――资金总量（金融机构本外币存款余额），来聊一下10年来的城市格局变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;01&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广东一骑绝尘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融机构本外币各项存款余额，既包括人民币存款，也包括外币存款；既包括住户存款，也包括非金融企业存款、非银行金融机构存款和财政存款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金总量反映的是一个城市对资金的吸附能力，而资金，则是经济发展的落点所在。一个城市能汇聚多少资金，能从侧面显示出这个城市的综合实力和发展潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;先来看看各省份的资金总量在这10年来的变化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2019年的资金总量排名来看，广东以23万亿的体量高居第一，也是唯一一个超过20万亿的省份，强大的经济实力、发达的商贸、深交所代表的金融力量，都从资金总量上体现出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京、江苏、上海、浙江和山东5个省市的资金总量都超过了10万亿，位居第二梯队。其中，北京、上海两个直辖市分列二、四位，作为各类企业总部布局最多的两个城市、投融资活动最频繁的两个城市，这个排名并不意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此后，还有四川、河北、河南等7个省份的资金总量都超过了5万亿，位居第三梯队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从2009-2019年这10年的排名变化来看，安徽和江西两个中部省份的排名都上升了5位，爬升最多。其次则是贵州上升4位，重庆上升3位，江苏、湖南上升2位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这些名次上升的省份，全部来自南方。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山西，成为10年来资金总量排名下降最多的省份，下降了6个名次。传统煤矿业的没落，让山西逐步走出高光时刻，甚至连当时人人羡慕的“煤老板”都已淡出历史舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次则是下降4位的天津，下降2位的浙江、辽宁，以及下降1位的福建、陕西、云南、吉林、内蒙古、新疆、甘肃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;而这些名次下降的省份，除了浙江、福建，9个都来自北方。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这也成为南北差距拉大的缩影之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;再来看一下各省市这10年的增幅，谁才是冠军？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，西藏以383%的增幅高居第一。但众所周知，西藏的高增速，全因基数实在太小了。2019年，西藏的资金总量也不到5000亿，全国垫底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其后是贵州、安徽、江西3个省份的增幅都超过了300%，再加上身后的湖南和河南，增速前6位的省份，全部被中西部省份囊括。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还有湖南、河南、江苏、重庆、新疆等18个省市的增幅，都超过了200%，算是达到平均水平之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而增速低于200%的共有10个省市，包括山东、上海、浙江等体量大但增速慢的省市，也包括吉林、辽宁、黑龙江东北三省，加上排在倒数后两位的山西、天津，你能看到传统经济为主的城市，资金都在逐步逃离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;02&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深圳拿下冠军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;再来看看各个城市的表现，又是如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2019年的资金总量看，排在前两位的自然是北京、上海，也是唯二超过10万亿的两座城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其后的两位――资金总量超过8万亿的深圳，以及超过5万亿的广州，一线城市的实力凸显无疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杭州成为唯一一个4万亿档次的城市，紧随其后的是西南双子城成都和重庆，南京、天津和苏州也都超过了3万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注意，排在前10位的城市与GDP总量TOP 10城市基本一致，只有北京和天津两个城市，南方城市占了多达8个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2009-2019年的排名变化来看，中西部城市再次成为赢家。长沙上升9位，合肥上升7位，郑州、贵阳上升6位，东莞上升5位，福州上升4位，都是排名爬升较多的城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在排名下跌的城市中，最惨的是大连，10年间下滑了11个位次。其次是太原下滑6位，无锡下滑5位，哈尔滨、唐山、佛山下滑4位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;再来看一下10年间的资金总量增幅，谁又称了王？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以10年资金总量的增长幅度来看，42个城市最低都实现了翻倍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，深圳、贵阳、合肥、拉萨这4个城市的资金总量增幅都在3倍以上。尤其是深圳，从2009年的1.69万亿到2019年的8.39万亿，深圳的增幅已经接近4倍，高居全国第一，且总量仅次于北京和上海，位居全国第三位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此后，还有18个城市的增幅超过了2倍。长沙、南昌、郑州、重庆4个城市增幅超过2.5倍，排在五到八位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在前10名的城市中，只有深圳1个东部城市，除了太原之外的5个中部省会城市全部挤进前10，中部的崛起，显然有迹可循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京的资金总量10年来刚好增长2倍，上海也接近2倍，两个基数在4-5万亿的超级城市，还能实现如此高的增长，可见资金向大城市集中的速度，依然在加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除上海外，还有19个城市的增幅超过了1倍。包括一线城市的广州，包括强二线的苏州、青岛、天津，而垫底的依然是大连，10年增幅刚过1倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当资金在向长三角、珠三角这些大城市加速聚集的时候，天津、大连、太原这些传统经济城市，必须要转换新的赛道了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;03&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谁的含金量最高？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金总量之外，学界还提出了“经济含金量”这一概念，即资金总量与GDP的比值，能看出哪些城市的经济含金量高低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对于这一概念的争议，先放在一边，不妨先来看看这份含金量的榜单。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这里的经济含金量，你可以理解为资金占GDP的比例，也可以理解为1元GDP对应的资金体量。比如，北京含金量为483%，就可以理解为1元GDP对应的资金量为4.83元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;而从榜单来看，北京的483%排在第一位，这并没有什么意外的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但意外的是北京身后，拉萨以467%排在第二位，超过了上海；太原以325%排在第四位，兰州以312%排在第五位，超过了深圳。这也是仅有的6个含金量超过300%的城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而另外一个一线城市――广州，以250%的含金量只排在了16位，前面还有一众海口、贵阳、沈阳、西宁、乌鲁木齐、石家庄等弱省会城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;学界给出的结论是，这些弱省会城市的GDP明显是被低估了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这就是“经济含金量”颇具争议的地方，其得出的结果明显违背人们的常规印象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;你认为，哪些城市被低估了？哪些城市被高估了？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625161862.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>系统重要性银行评估办法发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625158217.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行、银保监会12月3日发布《系统重要性银行评估办法》（简称《办法》），自2021年1月1日起施行。人民银行同时透露，将会同银保监会制定系统重要性银行附加监管要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，《办法》是我国系统重要性银行认定的依据，也是对我国系统重要性银行提出附加监管要求、恢复与处置计划要求、实施早期纠正机制的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确适用范围和参评银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》明确了我国系统重要性银行的评估方法、评估范围、评估流程和工作分工，从规模、关联度、可替代性和复杂性四个维度确立了我国系统重要性银行的评估指标体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》指出，系统重要性是指金融机构因规模较大、结构和业务复杂程度较高、与其他金融机构关联性较强，在金融体系中提供难以替代的关键服务，一旦发生重大风险事件而无法持续经营，可能对金融体系和实体经济产生不利影响的程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》适用于依法设立的商业银行、开发性银行和政策性银行。评估中使用的数据为集团并表数据，并表范围按照银保监会监管并表范围确定。在参评银行范围方面，若某银行满足下列任一条件，则应纳入系统重要性银行评估范围：以杠杆率分母衡量的调整后表内外资产余额在所有银行中排名前30；曾于上一年度被评为系统重要性银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招联金融首席研究员董希淼表示，作为《关于完善系统重要性金融机构监管的指导意见》（简称《意见》）的细化和补充，《办法》对我国系统重要性银行的识别、监管和处置作出了制度安排。这意味着我国在建设现代中央银行制度和完善现代金融监管体系的道路上迈出了重要一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防范“大而不能倒”风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为系统重要性银行所在国中唯一的发展中国家，我国目前已有4家大型银行进入全球系统重要性银行名单，交通银行、招商银行等12家银行也进入全球系统重要性银行参评范围。”董希淼称，本次发布《办法》只是完善我国系统重要性银行监管框架的基础。《办法》是《意见》在银行领域的细则，后续还应制定系统重要性保险机构、系统重要性证券业机构评估的实施细则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行、银保监会有关负责人表示，《办法》发布后，人民银行将会同银保监会制定系统重要性银行附加监管要求。拟从附加资本、杠杆率、大额风险暴露、公司治理、恢复处置计划、信息披露和数据报送等方面对系统重要性银行提出监管要求，还将建立早期纠正机制，推动系统重要性银行降低复杂性和系统性风险，建立健全资本内在约束机制，提升银行抵御风险和吸收损失的能力，提高自救能力，防范“大而不能倒”风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述负责人强调，在制定和实施附加监管要求时，人民银行、银保监会将充分考虑宏观经济形势、银行资本补充需求和服务实体经济等因素，合理安排出台时机。针对不同组别和类型的系统重要性银行，根据经营特点和系统性风险表现，分类施策，匹配差异化的附加监管实施方案，设置合理的过渡期安排，确保政策影响中性，稳妥有序实施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201204/c625158217.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专项“施工图”明确 深交所助力国企做优做强</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20201204/c625158205.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　深交所近日研究制定了服务国企改革专项工作方案，明确工作思路和具体举措，排出时间表、路线图、优先序，集中力量推动国资国企深化改革、做优做强，落实落细《国企改革三年行动方案（2020-2022年）》。专项工作方案涵盖构建长效机制、拓展培育深度、健全基础制度、推动质量变革、深化对接服务五方面工作安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至三季度末，深市共有国有控股上市公司508家，占深市上市公司总数的22%，占A股国有控股公司的44%，涵盖了电子信息、交通运输、国防科工、机械制造等行业领域，是国有经济的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，深交所高度重视服务国资国企改革，持续优化监管服务。2015年以来，43家国有控股公司在深交所IPO上市，有力推动国有企业资产证券化，推进国企混改，实现国有资产保值增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在证监会领导下，深交所认真贯彻落实《三年行动方案》，紧扣监管与服务职责，聚焦深市市场特色，制定了深入服务国资国企改革的十六项具体工作安排，主要有如下五个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是构建长效机制。明确服务国资国企改革的目标任务和支持方向，建立专项工作小组。二是拓展培育深度。深化央企集团、地方国资专业化服务，做精做细“一地一策”“一企一策”，从源头提升国企上市后备企业规范水平。推动国有上市公司通过整体上市、并购重组等市场化方式实现资产整合。加快创新产品供给，优化国企改革等重点领域ETF产品体系，推动国资基础设施公募REITs项目试点落地和常态化发行。三是健全基础制度。优化市场功能定位，积极筹备全市场注册制改革，支持优质混合所有制改革试点企业上市融资。推动完善并购重组、再融资、收购、减持、股权激励及员工持股等基础制度，助力国有控股上市公司利用资本市场工具实施混改，推进产权、资本、技术、人才等要素的市场化配置。优化固定收益产品发行审核流程，提高优质国企发行人产品审核、发行和上市效率。四是推动质量变革。以开展公司治理专项行动为契机，深化与国资委、地方国资监管部门的协作，推进党建入章全覆盖，切实提高国有上市公司治理水平；支持和引导国有股东持股比例高于50%的国有控股公司引入持股5%及以上的战略投资者作为积极股东参与公司治理。积极助力国资运用退市、并购重组、破产重整等多元化渠道，实现“僵尸企业”市场化出清。紧盯关键少数，强化其合规意识和敬畏之心，深耕分类监管、科学监管、专业监管、持续监管。五是深化对接服务。健全常态化走访交流，丰富专题培训内容和形式，深入了解国企改革动向和服务诉求，不断进阶监管服务水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20201204/c625158205.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>