<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 30 Apr 2021 06:43:53 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国实施出口管制新规 专家：筑牢国家安全屏障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629031976.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629031976.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五月最新的投资日历来啦！建议收藏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629031917.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629031917.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年一季度中国融资租赁发展展望指数报告发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629030557.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629030557.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>日本批准RCEP的考量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629030503.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629030503.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年度市直部门（单位） 公开承诺事项公布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629030475.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629030475.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>52家知名企业共同成立中欧企业联盟 深化中欧经贸合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629030400.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629030400.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度规上文化及相关产业企业营收增长40.4%专家解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629030165.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629030165.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北上浙苏老龄化迅速加深：上海户籍老人占比超35% 浙粤出台“十四五”养老服务规划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629030073.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629030073.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”期间中国如何完善促进国内大循环的政策体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629029641.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629029641.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中欧经济互补性强 经贸互利双赢合作符合双方根本利益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629029546.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629029546.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高管违反忠诚义务被辞退后要求赔偿 法官这么判</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629029480.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629029480.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局民政部曝光10起行业协会违规收费案例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629029462.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629029462.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月1日起实施！乡村振兴促进法：农村中小银行新增可贷资金应主要用于当地农业农村</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629029300.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629029300.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4月份中国制造业采购经理指数为51.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629032214.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国物流与采购联合会、国家统计局服务业调查中心今天（30日）联合发布了4月份中国制造业采购经理指数（PMI）。本月制造业采购经理指数在上月明显回升的基础上继续扩张，制造业保持平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月份中国制造业采购经理指数为51.1%，低于上月0.8个百分点，仍高于临界点，制造业继续保持扩张态势。尽管扩张的力度有所减弱，但是和2019年和2020年的同期相比还是有所上升的。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/1690ae688252a760" id="a1eec3c00de5b39725dfaf42ca556a45" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国物流与采购联合会副会长 蔡进：回落的主要原因是一些基础原材料行业回落比较明显，但是还在51%以上的比较高的水平，所以说中国经济恢复增长的趋势还是没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从企业规模看，大型和中型企业PMI分别为51.7%和50.3%，低于上月1.0和1.3个百分点。小型企业PMI为50.8%，高于上月0.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/57dc508b5ca1f19a" id="56b21f469c9b2b48e43fc197ddacf1e8" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局服务业调查中心企业景气处处长 史朝晖： 小型企业的景气度在继续回暖，它的生产指数和新订单指数均连续两个月同步回升，反映出小型企业的生产经营状况有所改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业情况看，农副食品加工、木材加工及家具、计算机通信电子设备及仪器仪表等行业生产指数和新订单指数均高于上月，且位于较高的景气区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　采购经理指数是国际上通行的宏观经济先行监测和预警指标，通常以50%作为经济强弱的临界值，高于50%反映经济扩张，低于50%反映经济收缩。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629032214.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完善反垄断法律制度 强化竞争政策基础地位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629030033.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;委员长、各位副委员长、秘书长、各位委员：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　反垄断法是规制垄断行为，维护市场竞争秩序的基础性法律规范，常被称为“经济宪法”，在现代市场经济国家具有举足轻重的地位。自2008年8月《反垄断法》实施以来，我国着力推进反垄断领域的法治建设，逐步确立了中国特色的竞争政策和反垄断法律制度体系。反垄断既是我国完善社会主义市场经济体制、推动高质量发展的内在要求，也是我国融入全球化市场体系、参与国际竞争规则制定的外在需要。中国特色社会主义已经进入新时代，立足新发展阶段，贯彻新发展理念，构建新发展格局，我国《反垄断法》也面临着一系列新任务。下面，我简要梳理国际反垄断立法、实施的动态与趋势，总结我国《反垄断法》实施以来取得的成就和经验，提出进一步完善反垄断法律制度方面的思考和建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、国际反垄断法立法现状概述&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1890年，美国颁布世界首部具有全球影响力的反垄断法――《谢尔曼法》。回顾反垄断法100多年的历史可以总结出，反垄断法是市场经济所共有的基础性制度，当市场经过自由竞争产生垄断，就需要反垄断法实行矫正，使市场回归到正常的竞争轨道当中。目前，全球已有130多个国家和地区实施反垄断法，尽管不同法域的立法背景和模式有差异，但在立法目的、制度框架等方面逐渐形成共识：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是各法域反垄断法的立法目标趋于一致，保护市场竞争而不是保护特定的竞争者和消费者。竞争是市场经济的根本性特征，通过不断竞争，市场上能够持续产生创新，消费者能够以更合理的价格，享受到更好的产品和服务，并且也有更多的消费选择。反垄断法的目的在于，通过预防和制止垄断行为，维护公平竞争的市场环境，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，保证经济健康发展。这并不是说竞争者和消费者不受反垄断法保护，而是说反垄断法对竞争者和消费者的保护，主要是通过保护竞争来实现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是各法域反垄断法的主要框架基本一致，形成了规制经济垄断行为的三大支柱性制度，包括禁止垄断协议、禁止滥用市场支配地位、经营者集中审查，我国也不例外。反垄断法对垄断行为的规制不是简单的一反了之，而是需要在执法中，综合运用法律、经济、行业分析等专业知识和技术手段，同时充分赋予、保障行政相对人陈述、申辩的权利，确保反垄断法的实施科学合理。值得注意的是，近来日本、韩国、澳大利亚等法域的反垄断执法机构在密切关注经济垄断行为的同时，也高度关注行政机关可能实施的排除、限制竞争行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是各主要反垄断法域普遍设立独立、权威、专业的反垄断执法机构。尽管以美国、欧盟为代表的市场经济国家或地区奉行“小政府、大市场”理念，但都设立了相对独立、机构庞大、人员充足的反垄断执法机构，如美国司法部、联邦贸易委员会，欧盟委员会竞争总司等。这些机构基本上都具有相对独立的地位，编制规模有的多达千人，其中有数百人专门从事法律和经济方面的分析工作。这是因为反垄断执法的技术性、专业性非常强，而且复杂多变，需要大量的人员、财力投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是各反垄断法域日益重视国际合作与协调。尽管短期内贸易保护主义有所抬头，但贸易全球化、经济一体化的大趋势仍是当前主流，因而各法域始终非常重视反垄断国际合作，并通过合作和协调，维护各自的市场竞争秩序。许多重要国际组织越来越关注反垄断议题，如WTO近期发布数字经济产业政策与竞争方面的研究报告；OECD（经济合作与发展组织）下设竞争委员会，每年举办多次反垄断国际圆桌会议并发布报告；UNCTAD（联合国贸易和发展会议）和世界银行，经常开展反垄断法和竞争政策议题的讨论。专注于反垄断的非政府间国际组织ICN（国际竞争网络），目前已有来自各法域的141家竞争机构参与。尽管目前反垄断法领域还不存在有拘束力的国际公约、区域性协议或双边条约，但各法域的反垄断法几乎都规定了域外适用制度，如果发生在境外的垄断行为排除、限制境内的市场竞争，就应适用境内的反垄断法。这一制度时常会引起不同法域之间的矛盾或冲突，所以反垄断国际合作非常关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是当前各主要反垄断法域的关注点趋同。随着信息技术的迅速发展和互联网技术的深度应用，平台和数字经济领域的垄断问题正日益成为各法域反垄断关注的重点。美国、英国、澳大利亚等国家和地区先后发布了平台经济市场竞争评估报告；德国为应对平台经济领域的垄断行为，多次修改其《反限制竞争法》相关条款。欧盟和美国对平台经济的反垄断立法和执法也逐渐变严，但值得注意的是，欧盟数字经济领域有全球影响力的反垄断案件，处罚对象基本上是谷歌、亚马逊等美国的平台企业、互联网公司，而欧盟本土的平台经济企业并不具备突出的国际竞争力；另外，美国近年来也开始关注谷歌、脸书等平台企业或互联网公司的垄断问题，如美国众议院司法委员会今年正式批准了平台经济领域的一份反垄断报告――《数字化市场竞争调查报告》，该报告指控脸书（Facebook）、谷歌（Google）、亚马逊（Amazon）、苹果（Apple）四大互联网平台企业（即“GAFA”）实施了垄断行为，损害了市场竞争和创新，因而应当从恢复市场竞争、强化反垄断法、激活反垄断执行三方面进行变革。通过追溯美国反垄断执法历史可以发现，美国对大型科技公司的执法周期通常在2年以上，并倾向于综合运用罚款、和解、救济措施等制度工具，在实现最大程度的竞争救济同时，避免大幅度改变既有的商业模式或行业惯例。可见，虽然各法域共同关注平台经济领域的反垄断问题，但采取的应对措施有着较大的差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综上可见，反垄断法的目的就是为了保护市场公平竞争、维护市场经济健康发展。市场经济越成熟，就越需要反垄断，反垄断法能够发挥作用的空间也就越大。我国当前正处于重要的战略机遇期，需要全面深化改革，及时总结我国反垄断法实施取得的成就和经验，从而更好地完善我国反垄断法律制度、推进反垄断法有效实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、我国探索出了符合国情的反垄断法律制度和实施方案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中华人民共和国反垄断法》于2007年8月正式通过，2008年8月生效实施。我国《反垄断法》不仅契合我国市场经济发展的需要，也符合国际反垄断法律制度的普遍共识。实施以来，《反垄断法》在预防和制止垄断行为、保护市场公平竞争方面取得了积极成效，受到全球范围关注。回顾我国《反垄断法》的制定和实施，可以将我国反垄断所取得的成就和积累的经验，总结为以下几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一，我国制定出了一部符合国情和市场经济发展需要的《反垄断法》。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是制定和实施反垄断法是完善我国社会主义市场经济法律制度、促进社会主义市场经济发展的内在要求。1993年，我国《宪法》修正案正式确立了国家实行社会主义市场经济体制，但当时反垄断法尚未颁布。同年，《反不正当竞争法》颁布实施，其中有5个条文涉及到反垄断的内容，并在接下来10余年的时间里，发挥着反垄断法的部分作用。随着社会主义市场经济的发展，特别是2001年我国加入世界贸易组织后，既有的制度安排难以满足日新月异的市场经济发展，因而需要制定一部符合我国国情、契合我国经济发展需求的《反垄断法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是我国反垄断法符合积极推动经济全球化、参与国际规则制定和维护国家利益的需要。在立法过程中，我国广泛借鉴并吸收了全球反垄断法的普遍制度共识，采纳国际通行的经济垄断行为三大支柱性制度框架，包括禁止垄断协议、禁止滥用市场支配地位和经营者集中审查；也吸收了国际通行的经济与法律相结合的综合判断、合理规则的法律分析模式。拥有一部凝聚国际共识的反垄断法，不仅是我国遵守入世承诺和国际规则的积极表现，也有利于维护竞争秩序、优化营商环境，有利于吸引高质量投资，有利于增强我国企业“走出去”的竞争意识和竞争合规能力，有利于我国参与国际竞争规则制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是我国反垄断法既满足社会主义市场经济发展的阶段性需求，也为今后的改革发展预留了空间。反垄断立法之时，我国社会主义市场经济建设虽已取得了长足的发展，但仍存在市场体系不完善、政府干预过多和监管不到位等问题。在这一背景下，我国将“竞争政策”的术语明文写入了《反垄断法》。竞争政策是政府为充分尊重市场规律，发挥市场在资源配置中决定性作用而实施的经济政策和规则，与行政主导的产业政策相对应。在成熟的市场经济体中，竞争政策已经自然融入经济运行，无需在法律中专门规定。我国作为转型经济国家，市场经济体制的建立和完善，是在党的坚强领导下，不断自上而下探索、试点和改革而来。反垄断立法时，国家发展经济更倚重产业政策，社会对竞争政策的认识淡薄，因此通过法律明文表述竞争政策，无论在当时、当下还是今后，都显得尤为重要。专章规定禁止滥用行政权力排除、限制竞争，也是我国《反垄断法》的制度特色，为后续通过深化改革，转变政府职能，监督制约公权力不当干预市场的行为，预留了充足空间。我国《反垄断法》还通过法律规定，增进了社会各界对市场竞争和宏观调控之间关系的认识，也规定国家保护国有经济占控制地位的关系国民经济命脉和国家安全的行业以及依法实行专营专卖的行业经营者的合法经营活动，并对相关经营行为和商品、服务的价格依法实施监管和调控，同时规定上述行业经营者不得利用其控制地位或者专营专卖地位损害消费者利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，《反垄断法》的实施有力地回应与支撑了我国建设和完善社会主义市场经济体制的要求，推动我国成为世界最重要的反垄断法域之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是《反垄断法》实施践行了促进社会主义市场经济健康发展的初心使命。我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段，“打破行政性垄断，防止市场垄断”始终是我国经济治理的重要抓手。自《反垄断法》实施以来，我国反垄断执法机构查处垄断协议、滥用市场支配地位案件近300件，罚没金额约300亿元，审查经营者集中案件超过3000件，审结交易总金额超过40万亿元人民币；此外，还依法查处滥用行政权力排除、限制竞争案件300余件。与此同时，我国法院审结反垄断民事纠纷、行政诉讼等各类案件近千件。通过反垄断执法和司法裁判，有效恢复市场竞争，给当事人提供有效救济。这向世界展示了我国反垄断执法和司法的专业性和规范性，引起了国际关注。也正是因此，我国已成为与美国、欧盟并称的全球三大反垄断法域之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是我国反垄断法律制度及实施体系不断完善，执法与司法效能持续提升。《反垄断法》实施以来，国务院出台了《关于经营者集中申报标准的规定》，明确了我国经营者集中申报标准；国务院反垄断委员会先后公布了相关市场界定、汽车行业、知识产权、平台经济等方面7部反垄断指南；国务院反垄断执法机构相继颁布、修订了10余部有关反垄断法适用的规章；最高人民法院发布了1部反垄断民事纠纷审理方面的司法解释。在完善制度的同时，我国反垄断法实施体系也逐渐完善。反垄断法实施之初，我国负责反垄断执法的机构有三家，分别是国家发展改革委、商务部和原国家工商行政管理总局。2018年3月，国家机构改革方案明确，由新组建的国家市场监督管理总局统一行使反垄断执法权。同年，十三届全国人大常委会第六次会议通过《关于专利等知识产权案件诉讼程序若干问题的决定》，规定垄断案件的上诉案件直接由最高人民法院审理，审级的提高，进一步增强了反垄断司法案件的专业性和权威性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是我国积极参与国际竞争治理，向世界贡献中国经验与智慧。我国反垄断执法机构先后与美国、欧盟、俄罗斯、日本等33个国家和地区的反垄断执法机构签署55份合作文件。在与瑞士、澳大利亚、韩国、智利等7国签订的自由贸易协定以及《区域全面经济伙伴关系协定》中，都设立了竞争政策专章。在拜耳收购孟山都等重大跨国并购案中，我国反垄断执法机构与美国、欧盟等司法辖区加强执法协作。除执法协作外，我国也积极筹备、组织和参与金砖国家竞争大会等国际合作活动，为国际竞争治理贡献中国智慧。这也向世界表明了我国推进改革、扩大开放坚定不移的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，不断强化竞争政策基础地位，推进我国反垄断执法司法常态化、规范化和体系化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是强化竞争政策基础地位的表述写入中共中央全会文件和十四五规划纲要。党的十八届三中全会明确要求“紧紧围绕使市场在资源配置中起决定性作用深化经济体制改革”，使得竞争政策和反垄断法在我国得到了快速发展。2015年10月出台的《关于推进价格机制改革的若干意见》明确“逐步确立竞争政策的基础性地位”“加快建立竞争政策与产业、投资等政策的协调机制”；党的十九届四中全会更为明确地指出，“强化竞争政策基础地位”应当成为加快完善社会主义市场经济体制的一项重要内容；十三届全国人大四次会议通过的《国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》再次强调“强化竞争政策基础地位”的重要性，并在第20章“建设高标准市场体系”中，以单独的一节内容论述。党的十八大以来，竞争政策在我国经济治理中，地位不断提升，并逐步确立其基础地位，形成了相对完备的内容和健全的实施框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是公平竞争审查制度的出台和实施，进一步完善了竞争政策的制度体系。公平竞争审查是从源头上根治滥用行政权力排除、限制竞争的制度措施，要求包括各级政府在内的政策制定机关，在制定涉及市场主体经济活动的政策措施时，必须开展公平竞争自我审查，不得制定含有排除、限制竞争内容的政策措施。2016年6月，国务院出台《关于在市场体系建设中建立公平竞争审查制度的意见》，基本确立了我国公平竞争审查制度的框架，明确了审查范围、主体、对象、方式和标准等内容。截止目前，全国共清理各类政策措施文件189万件，修订废止文件近3万件，审查新出台政策措施85.7万件，及时纠正和制止违反审查标准的政策措施4100余件，有效地规范政府有关行为，防止出台排除、限制竞争的政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是竞争政策、反垄断法和公平竞争审查制度，已经通过制度性的协调与安排，成为国家治理的重要组成部分。竞争政策、反垄断法和公平竞争审查制度，不仅被越来越多地写入优化营商环境的行政法规和地方条例，还被写入海南自贸港、粤港澳大湾区等自贸政策、区域政策的发展规划文件，也正在向产业政策和财政预决算领域不断延伸。2019年，财政部《关于促进政府采购公平竞争优化营商环境的通知》明确要求，全面清理政府采购领域妨碍公平竞争的规定和做法，严格执行公平竞争审查制度；北京市2017至2021年每年的财政预决算报告当中，都写入了落实、加强财政领域公平竞争审查的相关表述。从中央到地方的推动和落实，使竞争政策、反垄断法和公平竞争审查制度在我国国家治理体系中迅速生根、发芽，也正在为我国经济高质量发展保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、进一步完善反垄断法律制度的若干思考和建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科学合理的反垄断法律制度，不仅是我国积极开展反垄断执法司法的法律依据，也是有效推动我国经济高质量发展的基本保障。因此，对进一步完善我国反垄断法律制度提出以下思考和建议，供参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，尽快建立健全“强化竞争政策基础地位”的法律制度，为我国反垄断法律制度完善和实施奠定坚实制度基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要进一步完善落实强化竞争政策基础地位的顶层设计和法制建设。通过强化竞争政策基础地位构建高水平社会主义市场经济体制，是党和国家对全面深化改革作出的重要战略部署。市场经济是法治经济，贯彻和落实强化竞争政策基础地位，应当立法先行，通过竞争政策法制化，将国家强化竞争政策基础地位的意志，充分体现在立法当中，明确竞争政策与产业、财政、货币、就业、投资等政策之间的关系，建立竞争政策与其他政策之间的协调机制。当下和今后的一段时期内，我国反垄断法实施依然会面临许多管制、部分管制行业领域内的特殊问题，要处理好竞争、管制和改革之间的关系，做好竞争规则和监管规则的协调衔接，注重发挥反垄断法在完善市场机制方面的积极作用，也要通过强化反垄断法在管制行业的适用，推进供给侧结构性改革，巩固和扩大我国改革开放取得的成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是通过修法将公平竞争审查制度纳入反垄断法，增强这项制度的刚性约束。目前，公平竞争审查制度的依据，依然局限于国务院政策性文件这一层级，法制化程度的不足，使这项制度存有诸多掣肘：一是不同地方的实施方案、效果存在差异，审查不够全面、质量有待提高、监督不严的问题依然存在；二是审查程序的法定性不够强，审查的介入、公开、执法衔接等程序不够完善；三是党纪政纪法律责任的追究落实机制不够畅通，审查的刚性约束未能得到充分体现。因此，应以反垄断法修改为契机，将公平竞争审查制度纳入反垄断法制度范畴，推动公平竞争审查制度法制化，以法律的形式明确这项制度的程序、执法衔接和责任追究落实机制，并通过强化考核和监督，使这项制度形成体系化的刚性约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三要依法强化各级人大和人大财经委对计划制定、财政预决算全流程，开展公平竞争的专项监督。按照竞争政策的理念和反垄断法、公平竞争审查制度的规定，产业政策的制定和实施，应当以不损害市场竞争为前提；政府如何实施产业政策和竞争政策，也应该受到国家权力机关的监督。在我国，产业政策与国民经济和社会发展计划、财政配套落实之间的联系密切，但几者在衔接中，如何体现竞争政策，仍存在空白。地方性实践经验表明，各级人大和人大财经委能够在此方面发挥积极和实际的作用，建议今后通过总结、试点，推广相应做法，从源头抓起，使我国产业政策的制定和实施更加符合竞争政策的理念和规则要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，以构建新发展格局、推动高质量发展、建设创新型国家和世界科技强国为导向，进一步推进反垄断法的修改与实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是反垄断法的修改与实施，要坚持面向市场发展、国际竞争和未来创新的整体导向。我国是世界第二大经济体，也是全球唯一的全工业门类国家，拥有14亿消费者的天然大市场，既具有国内大循环基础，又具备促进国内国际双循环得天独厚的条件。今后经济的进一步发展，需要继续发挥市场机制的作用，促进竞争和创新，反垄断法在其中能够扮演关键角色。如何通过反垄断法的修改和实施，使我国市场更加开放、竞争更加充分，保持并进一步释放我国产业发展的动能，是当下需要思考和回应的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二要进一步完善反垄断法的责任制度。根据反垄断法的立法宗旨，反垄断法的法律责任，既要预防和制止垄断行为，惩前毖后，也要对受损的竞争进行救济。为了实现上述两方面目标，法律责任既要强化、也要优化。一方面要结合我国反垄断法的实施经验，强化现行反垄断法中处罚力度过轻的责任条款、增强反垄断法的刚性，另一方面要增强法律责任中救济措施的可操作性和可落实性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三要以面向未来的思维，妥善应对全球反垄断法共同面临的平台经济、数字经济挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，应当全面评估平台经济、数字经济带来的挑战。习近平总书记主持召开中央财经委员会第九次会议时指出，“我国平台经济发展正处在关键时期，要着眼长远、兼顾当前，补齐短板、强化弱项，营造创新环境，解决突出矛盾和问题，推动平台经济规范健康持续发展。”当前，我国平台经济领域市场垄断、无序扩张、野蛮生长的问题日益凸显，也出现了限制竞争、赢者通吃、价格歧视、泄露个人隐私、损害消费者权益、风险隐患积累等一系列乱象，监管体制机制也存在一定程度的不适应性，应进一步完善监管，预防和制止平台经济、数字经济领域的垄断行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，要对我国平台经济的发展历程和前景，有规律性的认识和判断。多年来，我国平台经济通过跟随式发展，在庞大的国内市场支撑下，经济体量已达到世界前列，也产生了技术、商业模式等方面的创新。我国平台经济是在政府监管相对宽松的环境下，迅速成长起来的，其中也包括个人信息、数据、隐私等民事基础规范不完善的问题。虽然我国平台经济的资本来自全球，但业务还主要开展于国内，也较长期地缺乏国内外的全方位竞争。综合以上考虑，对我国平台经济的监管，要站在未来产业发展和国际竞争力的高度，对不同法域平台经济的立法和执法，进行理性、专业的研判。我国的法制环境、市场基础、产业发展，与美国和欧盟，都有较大的差异，我国平台经济紧随美国发展，远远超过欧洲。根据统计研究，我国平台经济企业与美国的一项重要区别在于，美国平台经济企业减少就业的问题较为明显，而我国平台经济企业，目前依然以创造和带动就业为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，当前平台或数字经济领域的垄断行为并没有突破现行反垄断法原理或制度，无需对既有的《反垄断法》制度作结构性调整。当前《反垄断法》的立法目标、体系结构和行为类型能够涵盖平台经济、数字领域的垄断行为；在实践层面，不仅反垄断规章、指南已经对规制平台经济、数字领域的垄断行为作出了有益尝试，而且目前也已经产生了多个执法案件。所以，反垄断法的修改，应着重细化平台经济垄断行为的分析方法和判断标准，而无需改变现行反垄断法的既有框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，我国平台经济领域有着“多法共治、多部门共管”的监管体制，《反垄断法》《反不正当竞争法》《电子商务法》《消费者权益保护法》中的条款均可能适用于特定平台商业行为，市场监管部门、工信部门、网信部门各自享有执法或监管的权力，因而还需要进一步厘清不同法律之间的边界，并做好监管或执法之间的协调工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今后平台经济领域的反垄断法实施，应贯彻中央财经委员会第九次会议的精神，坚持规范和发展并重，把握平台经济发展规律。反垄断执法机构也要落实今年国务院政府工作报告的要求，在强化反垄断和防止资本无序扩张的过程中，坚持支持平台企业创新发展、增强国际竞争力的整体导向，依照反垄断法和平台经济反垄断指南的规定，既要杜绝竞争乱象，也要考虑平台经济特点，结合个案进行具体分析，依法评估平台经济领域垄断行为可能具有的正当理由，以救济市场竞争为宗旨，科学合理地设计和实施违法行为救济措施，以专业分析和正当程序保护市场竞争秩序和消费者利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，反垄断法修改的整体导向，要注重进一步增强我国反垄断执法的专业性和程序法制化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复杂的反垄断案件分析和判断，需要考虑经济学和行业特点，程序能够提供相应保障。在全球反垄断执法越来越注重正当程序保障的大背景下，反垄断法的修改，既要从实体规范的角度进一步增强复杂案件中法律和经济分析，强调综合研判与合理分析相结合，也要从程序机制角度进一步吸收和借鉴其他国家的反垄断执法正当程序，为我国反垄断执法的专业判断提供程序保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外建议在反垄断法的修改和实施中，建立行业竞争动态专题报告制度，要求反垄断执法机构持续关注、及时评估特定行业、业态、商业模式的反垄断监管重点和思路，面向社会公开发布报告，促进企业依法合规，培育竞争文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第四，进一步完善强化反垄断法实施的体制机制。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　反垄断法是市场经济基础性制度，进一步完善强化反垄断法实施的体制机制，既是市场经济发展的客观要求，也是国家强化反垄断的现实需要。虽然2018年国家机构改革后，已经形成了统一的反垄断执法体制，但相比于其他主要法域来说，我国反垄断法的实施体制机制，还显得较为薄弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着深化经济体制改革和构建新发展格局，我国社会主义市场经济将有更长远发展，反垄断执法机构面对的垄断案件将更加复杂，且仍需与国内外科技巨头、大型跨国公司和管制行业企业进行深度博弈。不仅如此，我国反垄断执法机构还需要面对实施行政性垄断行为、违反公平竞争审查制度的行政部门。诸如此类的反垄断法实施环境和挑战，对我国反垄断执法体制机制，提出了比其他法域更高的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，通过组建更加权威、专业和相对独立的反垄断执法机构，不断加强和完善我国反垄断法实施的体制机制，不仅必要更是紧迫。反垄断法的修改，要为此预留出充足的空间，推动我国反垄断法实施体制机制的进一步完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以上学习汇报，如有不妥之处，敬请批评指正。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（主讲人系对外经济贸易大学法学院教授、国务院反垄断委员会专家咨询组成员）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629030033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强体系畅流通 促进消费收入“双提升”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629029207.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强4月27日主持召开国务院常务会议，部署加强县域商业体系建设，促进流通畅通和农民收入、农村消费双提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民族要复兴，乡村必振兴。走在乡村振兴的康庄大道上，广袤的乡村蕴含着巨大消费潜能。站在“十四五”开局之年，进一步激活乡村消费潜能，加强县域商业体系建设，事关乡村振兴发展战略，也是畅通国内循环的有效之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快流通体系建设，打造农产品交易“绿色通道”。中国是个农业大国，各地的农产品各具特色，特别是随着人民群众对高品质生活需求的日益提升，绿色农产品的消费日渐高涨。但长期以来，农产品流通体系发展滞后于城市，很多物美价优的农产品难以及时进入城市的销售终端，造成了“肠梗阻”现象。正是基于此，此次会议明确，今后我国将扩大农村电商覆盖面，促进农户与市场有效对接。同时，发展农资直供直销、连锁经营、统一配送，特别是对鲜活农产品运输给予快捷通行、车辆通行费用减免等支持。随着运用当下电商这个最富有活力的销售平台和运送减免政策等举措的出台，必将有力加快流通体系建设，打造农产品交易的“绿色通道”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强县域商业体系建设，促进农村消费潜力释放。在《中共中央国务院关于全面推进乡村振兴加快农业农村现代化的意见》中，我国就明确了积极推进县域农村商业体系建设，继续做好巩固拓展脱贫攻坚成果与乡村振兴有效衔接。这足以彰显县域农村商业体系建设的重要性。近年来，不少地方把乡镇商贸中心、村级农家店与农村电商服务门店实现了深度融合，为开拓农村消费市场，刺激农村消费探索了一条新路。接下来，各地还要把县域作为统筹农村商业发展的重要切入点，既要充分发挥市场主体作用，不断改造提升县城商业设施；又要促进县乡村商业网络连锁化，尤其是要支持有条件的乡镇建设购物、娱乐、休闲等业态融合的商贸中心。如此一来，就能做大做强农村商业产业，进一步激活农村消费的“一江春水”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加速农产品品质提升，多渠道促进农民增收致富。品质是产品的生命线。在经济飞速发展的今天，人们的生活水平也有了稳步提升，这让人们更加渴望优质的农产品。因此，加速推进农产品的标准化生产，培育具有地域性特点的农产品品牌，势在必行。一方面，要支持建设产地专业市场，提供更多精准化服务，各地要因地制宜发展冷藏保鲜、加工等服务，全力加速农产品标准化进程；另一方面，要规范农村市场秩序，强化质量安全监管，依法严厉打击假冒伪劣等行为，让“有营养”“更安全”的农产品摆上人民群众的餐桌。只要多措并举，一体推进，就能加速农产品品质提升，多渠道促进农民增收致富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村消费潜力巨大，乡村振兴前景广阔。我们完全有理由相信，只要持续不断地提升我国农产品质量和加快农产品流通体系建设，真正的释放消费潜力、市场活力，就一定能够促进农民收入、农村消费双提升。（何莉）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629029207.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门：组织开展工业资源综合利用工艺技术设备征集工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629031784.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据工信微报30日消息，为加快推进工业固废减量化资源化先进适用工艺技术设备推广应用，工信部、国家发改委、科技部、生态环境部近日印发通知，组织开展工业资源综合利用工艺技术设备征集工作。要求推荐的工艺技术设备主要面向工业固废减量化、工业固废综合利用、再生资源回收利用三个领域；推荐的工艺技术设备应符合国家法律法规、产业政策和相关标准要求，主要指标具有先进性，经济、环境、社会效益明显，知识产权或专有技术产权明晰。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629031784.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：支持并要求上海等相关税务机关依法调查处理通过“阴阳合同”等方式偷逃税行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629030955.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局表示，上海市税务机关4月初依法受理了群众关于郑爽涉嫌偷逃税问题的举报，税务总局高度重视，其间已要求上海等相关税务机关对通过“阴阳合同”等方式涉嫌偷逃税行为依法依规进行严肃查处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局强调，各级税务机关对恶意偷逃税行为，要依法严查严处，坚决维护税法尊严，彰显社会公平正义；同时，要切实依法保障纳税人的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629030955.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部总工程师田玉龙：着力构建密码应用规划、政策、标准、产业体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629032225.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据“工信微报”微信公众号4月30日消息，4月29日上午，工业和信息化部党组成员、总工程师田玉龙在北京理工大学出席部商用密码应用推进专家委员会成立大会暨第一次全体会议并讲话。专家委主任张军院士、副主任冯登国院士、国家密码管理局商用密码管理办公室主任李国海出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议审议通过了专家委员会章程和2021年工作计划，并为17位院士领衔的78位专家颁发了聘书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田玉龙指出，一是要充分运用系统观念推动密码应用工作高质量开展，着力构建密码应用的规划、政策、标准、产业体系。二是要系统梳理密码应用过程中的短板弱项，以应用需求为牵引，以技术创新为驱动，推动“产学研”深度融合。三是要夯实密码应用基础，加强学科建设、密码人才储备及培养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部办公厅、财务司、装备工业一司、装备工业二司、信息技术发展司、信息通信发展司等相关司局负责同志，以及部产业发展促进中心等相关部属单位负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629032225.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4月制造业继续保持扩张态势，数据背后有这几个信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629031105.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国物流与采购联合会、国家统计局服务业调查中心30日发布的数据显示，4月份，制造业PMI、非制造业PMI和综合PMI产出指数分别为51.1%、54.9%和53.8%，比上月回落0.8、1.4和1.5个百分点，仍均保持在扩张区间，我国经济运行持续稳定恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“4月份PMI指数下降，但仍保持在荣枯线以上，表明经济继续保持平稳恢复态势。4月份工作日较3月份明显减少，是各分项指数普遍下降的重要原因。”国务院发展研究中心宏观经济研究部研究员张立群说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深入分析数据，有这几个关键信号不能忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国经济运行持续稳定恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月制造业PMI已连续14个月保持在荣枯线以上。分项数据中，生产指数和新订单指数分别为52.2%和52.0%，均高于临界点，表明产需继续增长。生产经营活动预期指数为58.3%，继续位于较高景气区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局服务业调查中心高级统计师赵庆河表示，4月制造业PMI扩张力度有所减弱，仍高于2019年和2020年同期水平，制造业保持平稳增长。生产指数和新订单指数反映产需继续增长，相关行业企业对近期市场发展保持乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“4月制造业PMI数据显示我国经济仍处于稳步恢复进程，基础原材料行业增速明显放缓是本月制造业PMI下降的主要原因。由于国外疫情再次暴发，国际大宗商品价格快速上升，并通过产业链供应链传递到我国，最终导致基础原材料行业增速下行。”中国物流信息中心研究员文韬表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张立群认为，4月份PMI指数仍保持在荣枯线以上，表明经济继续保持平稳恢复态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新动能行业继续较快增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，4月份，新动能延续前期平稳较快增长势头，装备制造业PMI为52.9%，与上月持平；高技术制造业PMI为54%，较上月小幅上升0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从连续3个月的指数走势来看，装备制造业PMI、高技术制造业PMI分别在52%、53%的区间内小幅波动，且生产指数和新订单指数均平稳运行在较高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文韬分析称，我国新动能基本回归常态化运行。综合来看，经济恢复势头依然不改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业情况看，农副食品加工、木材加工及家具、计算机通信电子设备及仪器仪表等行业生产指数和新订单指数均高于上月，且位于相对较高景气区间，表明上述行业市场需求持续释放，企业生产经营活动进一步加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据还显示，4月不同规模企业PMI均保持在景气区间。大、中型企业PMI分别为51.7%和50.3%，低于上月1.0和1.3个百分点；小型企业PMI为50.8%，高于上月0.4个百分点，其中生产指数和新订单指数均连续两个月回升，表明近期小型企业生产经营状况有所改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002673','&amp;#x897F;&amp;#x90E8;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002673/"&gt;西部证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002673/"&gt;002673&lt;/a&gt;）首席宏观分析师张育浩表示，小型企业PMI继续回暖，创下了2020年4月以来的最高值，这背后指向的是微观企业活力上升，是一个不错的信号，也反映央行直达实体经济的政策仍在发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制造业外贸业务继续增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外部需求上升趋势将延续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从统计数据看，我国进出口指数保持在扩张区间。新出口订单指数和进口指数分别为50.4%和50.6%，低于上月0.8和0.5个百分点，连续两个月位于扩张区间，反映出制造业外贸业务继续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文韬分析称，国外疫情再度暴发给全球经济再添不确定性，我国作为疫情控制较好、经济稳步回升的主要经济体，在国际出口市场中的地位进一步加强。且从行业来看，除基础原材料行业新出口订单指数下降外，新动能和消费品行业新出口订单指数均较上月上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从企业规模来看，大型和中型企业的新出口订单指数高于50%，分别为50.7%和51.1%；小型企业的新出口订单指数低于50%，为47.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文韬预计，随着国外疫情的持续蔓延，外部需求上升趋势还将延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务业恢复性增长势头稳定向好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受清明假期和疫情防控形势继续向好等因素带动，近期服务业消费市场进一步回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计数据显示，4月服务业商务活动指数为54.4%，低于上月0.8个百分点，但高于一季度均值2.0个百分点，反映出服务业恢复性增长势头稳定向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国物流信息中心研究员武威分析称，4月零售业、住宿餐饮业、文体娱乐行业以及景区服务相关行业商务活动指数较上月均有不同程度上升，实物消费和服务消费均呈现加快恢复趋势。同时，邮政业商务活动指数也保持在58%以上的较高水平，表明线上消费活动也保持活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“居民消费活动的趋升反映出疫情对经济的影响基本消除，消费对稳增长的关键性作用有所显现。总体来看，非制造业市场经营活动保持稳定恢复趋势，服务业较好发挥了经济稳定器的作用。”武威说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，为顺应当前消费需求，抓住春夏时节消费旺季，商务部将会同有关部门和地方组织开展2021年全国消费促进月系列活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该活动将于5月1日在上海正式启动，届时上海“五五购物节”也将同时启动，全国各地也将陆续启动一系列促消费活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中包括：第三届全国“双品网购节”于4月28日在北京等多地同时启动，持续约半个月。“中华美食荟”活动于4月29日在江苏扬州正式启动。“老字号嘉年华”活动将于5月12日在广州北京路步行街举办启动仪式。定位国际消费精品全球展示交易平台的首届消博会将于5月7日至10日在海南海口举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▼ &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629031105.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>何立峰主任主持中德总理与第十届中德经济技术合作论坛经济界代表见面会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629029455.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月28日，第十届中德经济技术合作论坛在京召开，中国国务院总理李克强和德国总理默克尔以视频形式同出席论坛的两国经济界代表对话交流。中国国家发展改革委主任何立峰主持见面会并致辞。中方百度、南方电网、三峡集团和德方西门子、科乐收、宝马等企业负责人发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何立峰主任在致辞中提出，中德经济技术合作论坛是中德两国间重要的交流合作平台，20多年来，在两国领导人共同推动下，取得了累累硕果，展现了勃勃生机。为进一步深入推进中德经济技术合作，双方要坚持面向未来，顺应全球科技和产业变革大势，着眼未来、取长补短；要坚持务实合作，拓展新兴领域合作，深化以企业为主体、特别是中小企业间务实合作；要坚持开放导向，持续推进贸易和投资的自由化、便利化，在互通有无、优势互补中实现合作共赢。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629029455.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方“十四五”规划新意迭出 数字化低碳化大潮涌动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629029459.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，地方版本的国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标纲要密集出炉。中国证券报记者梳理发现，科技创新、数字经济、绿色发展等不约而同地成为地方“十四五”规划的关键词。此外，粤港澳、长三角、京津冀等区域经济发展被屡次提及，重点区域有望迎来新的发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持科技创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方“十四五”规划，纷纷着重对支持科技创新进行了部署。例如，上海提出，培育壮大更多高成长性企业，大力实施高新技术企业倍增计划，力争实现高新技术企业数量翻一番；支持更多优质创新创业和科技服务企业在科创板上市，健全与创新发展相适应的投融资体系等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕科技创新，不少地方对数字经济发展、新基建进行了多方位布局。例如，浙江提出建成数字社会建设样板省，打造工业互联网国家示范区，加强数字立法等；安徽提出加快5G网络建设和商用步伐，在安徽创新馆、合肥骆岗生态公园等重大项目上打造一批网络样板工程；到2025年建成工业互联网平台200个以上，形成1个至2个达到国内先进水平的综合性工业互联网平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要跻身于创新型国家前列，我国研发支出要从2020年的2.4万亿元，提升到2035年的7.4万亿元，也就是占GDP的3.7%。”中国人民大学副校长刘元春表示，未来5年，除了GDP之外，能否成功构建新发展格局，科技自立自强的战略布局能不能取得突破也是很重要的影响因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动绿色低碳发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展绿色经济是地方“十四五”规划的又一看点。近期，环保相关政策密集出台，在“碳达峰”“碳中和”目标下，绿色经济、绿色金融成为地方布局的重点方向。比如，广东将绿色发展与产业发展相结合，要求大力发展绿色产业，包括制定绿色技术标准，推动绿色产业集聚发展，推进绿色产业补链强链，提高技术装备水平和产业规模等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绿色发展离不开金融支持。浙江表示将探索建立生态信用行为与金融信贷相挂钩的激励机制。上海提出将丰富绿色金融产品，支持长三角生态绿色一体化发展示范区申建绿色金融改革创新试验区，积极参与国际绿色金融标准制定等。北京则明确，承接温室气体自愿减排交易，打造绿色金融国际交流中心等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在碳排放权交易市场方面，江苏明确，推进碳排放权交易，增强碳汇能力，实施碳排放达峰先行区创建示范，建设一批近零碳园区和工厂。天津提出，深化天津碳排放权交易试点市场建设，推动市场机制在控制温室气体排放中发挥更大作用；创新开展近零碳排放区建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国绿色信贷规模位居全球第一，绿色债券累计发行量位居全球第二。”平安证券首席策略分析师魏伟表示，绿色金融作为实现“碳中和”的重要抓手，将迎来快速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进区域协调发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多地强调推进区域协调发展。业内人士认为，相关重点区域将迎来新的发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在民生银行研究院高级研究员应习文看来，“十四五”期间，充分发挥国内市场优势，意味着要素自由流动程度的上升和区域整合与发展速度的加快，都市圈与城市群将会成为新的增长极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在建设粤港澳大湾区方面，广东提出，共建粤港澳大湾区国际金融枢纽，到2025年，金融业增加值占GDP比重达到10%左右；显著提升广州、深圳的中心城市金融发展能级，推进珠三角地区建设若干特色金融功能区，设立粤港澳大湾区债券发行平台等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在长三角一体化和长江经济带发展方面，江苏表示，更加积极主动服务和支持上海发挥龙头作用，推动上海科技、金融等资源优势与江苏实体经济嫁接融合。浙江明确，共同实施长三角产业链补链强链固链行动，共建“数字长三角”，推进全面创新改革试验，构建科技创新共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在京津冀一体化方面，天津将打造承接非首都功能疏解重点载体，包括滨海—中关村科技园，宝坻京津中关村科技城，北辰国家级产城融合示范区等。北京则明确，把支持雄安新区建设作为分内之事，加快建设现代化首都都市圈，畅通三地循环，打造京津冀创新平台和新增长极等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券首席经济学家诸建芳预计，“十四五”期间上述三大城市群建设将继续发力，更多城市群规划料加速落地。“十四五”时期，区域经济发展将形成“多点开花”的局面。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629029459.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委经贸司组织召开海外仓发展企业座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629029971.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月29日上午，发改委经贸司张江波副司长主持召开企业座谈会，听取有关方面对如何发挥海外仓作用促进外贸发展的意见建议。中国仓储与配送协会介绍了海外仓发展现状和存在的困难、问题，阿里巴巴、菜鸟网络、京东国际、文鼎供应链管理有限公司、美仓互联供应链管理有限公司、江苏正远储运有限公司、大榕树（成都）科技有限公司等7家海外仓建设运营企业分别介绍了业务开展情况，并结合有关意见建议进行深入研讨交流。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629029971.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度GDP十强城市出炉：武汉冲回前十 天津未能回榜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629031219.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一季度各地“成绩单”出炉，GDP十强城市榜单也随之浮出水面。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，上海作为国际金融中心，GDP依然独占鳌头，以9458.86亿元的成绩稳坐第一；北京一季度GDP总量为8915.9亿元，较去年同期GDP增加1453.7亿元，位居第二；深圳、广州以6867.54亿元和6404.09亿的成绩位列第三、第四；重庆位居第五。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前五位排名相较去年同期均未发生变化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，苏州反超成都，成为全国第六；成都位居第七，杭州、南京分别为第八、第九。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个亮点是，武汉经过一年的快速复苏，经济增速遥遥领先，一举回到第十的位置，实现了经济运行实现良好开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相较之下，尽管天津也实现了15.9%的增长，完成3404.04亿的GDP，但仍未能回到前十，成绩名列第十一位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，前十名城市中，城市群的地位更加凸显，特别是长三角、珠三角、成渝城市群，相互协作，增长明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院宏观经济研究中心副主任陶金对《华夏时报》记者表示，以广州、上海等重点城市在多方面驱动城市群发展，发挥枢纽和区域龙头的辐射带动作用，瞄准供应链、产业链重点环节“强链补链”，能够进一步提升整个城市群的发展优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十强超规模增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，GDP前10强的城市依次为：上海、北京、深圳、广州、重庆、苏州、成都、杭州、武汉、南京。相较之下，今年一季度变化明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一个亮点是，今年一季度，各地增长均有亮眼之处。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海作为国际大都市，第三产业占比高 。数据显示，上海第三产业占GDP比重76%，防疫措施对经济影响相对较大，但今年一季度，仍同比增长17.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京同比增长17.1%。北京市统计局副局长、新闻发言人庞江倩表示，一季度，北京经济总体保持回升向好态势，主要领域加快恢复，新兴动能表现活跃，发展质量稳步提升，全市经济实现了良好开局。特别是在“就地过年”和各类促消费政策带动的下，北京消费市场持续回暖。包括衣着类等在内的八大类消费，自2020年以来首次实现全面增长，市场活力和动力持续增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳一季度完成GDP6867.54亿，同比增长17.1%，其中，工业增加值、固定资产投资、社会消费品零售总额、外贸进出口等主要经济指标均实现两位数以上增长。按照计划，未来5年内，深圳将冲击4万亿门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广州则以6404.09亿的成绩保持住了第四名的位置，值得注意的是，今年一季度，广州同比增长19.5%，比全国平均水平高出1.2个百分点。据了解，今年以来，随着疫情受到控制，广州从生产到消费再到外贸，均呈现强劲反弹之势。加上就地过年的倡导，广州多年来第一次不再上演春节“空城计”，大量外来人口留穗过年，带动经济增长较快，宏观经济运行好于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆一季度完成GDP5995.25亿元，同比增长18.4%。一个亮点是，重庆高技术制造业和战略性新兴产业增加值同比分别增长49.1%和43.4%，拉动全市规上工业大幅增长，成了拉动GDP的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏州一季度GDP为4723.95亿元，继续领跑全省，同时，排名较上年同期上调一位，经济总量反超成都，同比增长21.1%，经济增速明显快于全国，主要经济指标持续稳定恢复向好，市场活力和动力继续增强，生产加快恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成都一季度完成GDP4552.84亿元，同比增长17.3%，在全国各市排名第七，较上年同期有升下调。但服务业回暖进程加快，特别是现代服务业保持活跃，信息传输软件和信息技术服务业、金融业增加值分别增长29.1%、7.0%；生活服务恢复提升，批发零售业、住宿餐饮业增加值分别增长27.2%、56.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杭州4198亿，同比增速18.3%，增量819亿，爆发力十足。一个亮点是，杭州数字经济和制造业成为其高质量发展的“双引擎”，一季度，杭州规上工业实现增加值同比增长28.4%，其中，通用设备制造业、电气机械和器材制造业、汽车制造业增加值同比分别增长47.1%、48.2%和71.9%；杭州数字经济核心产业增加值占GDP达26.7%，同比增长28.1%，动力强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　排名第九的南京GDP总量3824.36亿。近两年，聚焦软件和信息服务、新能源汽车、新医药与生命健康、集成电路、人工智能、智能电网、轨道交通、智能制造装备等八大产业链，产业升级步伐加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最大的黑马仍属于武汉。由于去年同期武汉各项数据都遭遇滑铁卢，今年一季度的增速显得十分惊人。在工业方面，武汉规上工业增加值同比增长92%，高技术制造业增加值更是同比大增167.5%；新增规上工业企业286户，增加值同比增长230.7%；投资、消费、外贸也在全面恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城市群优势渐显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;值得注意的是，此次城市前十强中，基本均是城市群的中心城市。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，上海、苏州、杭州、南京属于长三角城市群，深圳、广州是珠三角城市群核心城市，重庆、成都属于成渝城市群，北京、武汉也分别是京津冀和长江中游城市群的代表城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在陶金看来，长三角城市群就是典型的代表。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“长三角一体化一方面缓解了省域之间的行政和经济分割问题，一方面从更大视角对地区经济和产业发展作出规划，充分发挥发挥自身比较优势，形成重点区域要素集聚、规模经济溢出等效应，既提高区域经济发展效率，又创造了更大市场。”陶金对本报记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个亮点是，长三角城市群除了几个重点城市包揽了十强近半的位置外，连辐射区也同样增长明显。比如，处于泛长三角的合肥，一季度实现GDP2356.3亿元，实际增长为22.6%，名义增长为25.5%，在全国也名前列。更重要的是，合肥大力布局战略性新兴产业项目，今年合肥共安排产业类项目1468个、年度计划投资1474亿元，其中战略性新兴产业项目619个，年度计划投资776.9亿元。换言之，今年合肥近半产业类项目和投资额度聚焦在新兴产业，这无疑将为合肥产业升级形成强大推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至3月31日，长三角城市群拥有独角兽企业共113家，涉及城市主要上海、杭州、南京、苏州、无锡、合肥、绍兴、嘉兴、宁波和芜湖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　珠三角则计划培育广州、深圳、珠江口西岸、汕潮揭、湛茂五大都市圈，范围涵盖全省21个地级以上城市，并进一步明确了各都市圈的空间范围、建设重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委宏观经济研究院原副院长马晓河对此表示，广东应在推动广深“双城联动”的基础上，构建网络型、多层次的都市圈、城市群，通过基础设施建设和户籍互认等推动都市圈内人员、公共服务、基础设施的一体化、同城化，为全国高质量发展作出示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在陶金看来，未来新的“万亿俱乐部成员”也将出自各大城市群。城市群重大产业项目布局不仅瞄准“新兴”，更聚焦“核心”，反映出不约而同地重视和探索提升产业链供应链的稳定性和可靠性。从巩固提升长远持续竞争优势的角度来看，培育重磅城市群势在必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要把区位优势发挥好，让区域经济形成整体联动效应，从产业链的整合、优化，以及市场供应链、消费链的发展，全面推动整个城市长期可持续、高质量增长。”盘古智库高级研究员江瀚表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：徐芸茜 主编：公培佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629031219.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大账房一键报税上线，为企业提供高品质的财税服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629031143.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，大账房智能财税系统“一键申报”产品功能在河北上线，下半年将陆续在河南、江西、山东、湖南、陕西、浙江、江苏、湖北8个省上线。大账房以“一键报税”为切入点，优先解决代账行业的核心效率问题，再进行业务赋能，让代账公司实现从原来的低附加值的基础代账业务向较高附加值的增值服务业务转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大账房是财税行业数字化转型的理想合作伙伴，凭借多年在财税行业的运营经验和技术积累以及对行业前瞻性的研究，对代账行业的数字化转型提出了务实、切实可行的解决方案。可以帮助企业利用大数据、人工智能、云计算等先进技术以较低的成本进行数字化转型及流程重塑；构建领先于同行业的高效、智能化的代账服务业务模式。大账房的一键申报方案不仅仅包含申报流程，而是同时从票和税两个效率最大的瓶颈着手，提出包括发票开具、票据采集、一键申报的票税一体化的数字化解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/f6c62cd20c5e0880" id="7f702e75bd426658c6ae76b31397586f" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大账房针对代账行业的数字化解决方案，核心是利用人工智能、RPA等技术从效率经营入手，逐步实现票、财、税业务的自动化处理，这样才能将会计人员真正的解放出来，将精力从基本的代账服务转到更高价值的企业服务上，通过数字化转型重塑企业的业务结构和盈利模式，实现高效率经营、高收益经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财税管理的具体效益上，大账房力求实现降低运行成本；通过销项发票的信息化、电子化集中管理，提升智能财税水平，减少人工成本，提高集团财务运营效率；依靠大数据分析建立智能风控体系，化解申报与业务风险；实现财务管理直接增值与创造利润；依托大数据分析和票据信息，加强供应链协同和内部资源整合，加强供应链保理等金融手段运用，促进财务部门的管理效益与资金增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/7346e41926e63fe3" id="87c67aacb70dbe6669b9c9bc43e7fb3b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大账房将继续加大科技创新及产品研发投入力度，不断优化平台服务，持续拓展财税科技在实际应用中的深广度，为各行各业打造更完善的财税数字化平台，为企业实现数字化转型注入源源不断的发展动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，大账房凭借不断完善的赋能体系，对代理商在品牌宣传、市场推广、营销获客、会计服务、培训提升等方面进行专业支持，使得代理商在大账房的专业指导下，能够得到更快速的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，大账房加快拓展步伐，全面加强区域落地与下沉，进一步提升市场占有率。目前，大账房在全国拥有500多个服务机构，12000多人服务团队，服务网点覆盖全国400多个城市，为企业提供“票、财、税、人资、金融”一站式解决方案。通过将互联网与企业财税服务进行深度融合，持续打磨，不断提升科技创新能力及一站式生态服务能力，助力企业发展，为企业提供高品质的财税服务。(本文图片由企业提供)相关资讯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/cc8f105e55cf2dd6" id="fae9367c81b25ea0d6d8950c3e350370" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;网观热点|长三角跨区域水域最大规模应急救援实战拉动演练&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沪、苏、浙、皖4个消防救援总队及多方力量720名官兵、163辆车、140艘艇、6架直升机为积极应对长三角的台风、暴雨、洪涝以及损害防汛设施等突发事件，提高长三角区域应对洪涝灾害事故救援和处置能力，进行了为期三天的长三角跨区域水域应急救援实战拉动演练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/edd91751e1966810" id="fddee97765a1d907f9cb0550798b6ac5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税泽民生创未来嘉定税务开展税收宣传月活动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是第30个全国税收宣传月，嘉定区税务局税宣团队——我“嘉”税宣工作室，特别制作了献礼片《入海》，寓意在阵阵海浪声中，每一位税宣人都是一朵朵浪花，将税收事业汇入改革浪潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/29d899b347fe9c5d" id="4a0f8b22217c1cd32cdbaf0ca7566e84" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　助力全民阅读必胜客连续三年发起“西餐厅里的悦读食光”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“西餐厅里的悦读食光”活动已在杭州必胜客悦读食光主题餐厅开展，通过亲子共读以及读后绘画交流的活动形式，让大人和小孩一起了解茶的由来，在培养读书习惯的同时也增进了亲子关系的交流，切实推动市民读书氛围。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210430/c629031143.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>