<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Aug 2021 09:22:47 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>防风险持续加码 财政部明确ABO等模式存隐性债务隐患</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632136213.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632136213.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国贸易代表戴琪与美商业团体会谈 重申美中贸易关系重要性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135383.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135383.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部答复委员提案：将规范电子屏针对未成年人视力保护模式</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210825/c632135328.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210825/c632135328.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部委征求意见！橡胶行业主要内容有</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135292.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135292.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：将指导三地高水平编制“十四五”京津冀产业协同发展规划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135256.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135256.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发挥数据优势 科技助力精准扶贫</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135220.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135220.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：鼓励和支持评价结果优良的 主承销商和信用评级机构积极参与企业债券工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135097.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国立体交通网日益完善 助力乡村振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135061.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135061.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>制定缩小收入差距的政策 注意遵循经济规律</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632134894.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632134894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加强源头规范 提升绩效目标管理质量 ――财政部印发《中央部门项目支出核心绩效目标和指标设置及取值指引（试行）》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135076.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年8月25日 来源：预算司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绩效自评是发挥预算部门和单位绩效管理主体责任，提高财政资金使用效益的重要环节。近年来，各中央部门和单位加快推进预算绩效管理改革，绩效自评工作在提高部门和单位绩效管理理念意识、压实绩效责任、更好服务人大等外部审查监督、推进绩效信息公开等方面发挥了积极作用。但也存在一些亟待解决的问题，特别是绩效目标和指标体系缺乏总体明确的规范，影响了绩效自评质量的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绩效目标是绩效管理的基础和起点。绩效目标和指标设置不科学、不规范，指标值不合理等问题，直接影响绩效自评乃至整体绩效管理工作的质量和效果。为进一步推动绩效管理提质增效，财政部将规范绩效目标管理作为本年度工作重点，认真汇总分析全国36个省（自治区、直辖市、计划单列市）现行绩效指标体系，系统梳理教育、医疗卫生等领域中央部门一级项目绩效指标，总结经验教训，提炼核心通用规范，提升量化程度和客观性，狠抓项目绩效目标和指标的设定，力求形成科学合理、约束有力的标准体系，对各部门单位绩效目标编制工作进行有效的引导规范。在此基础上，研究形成了《中央部门项目支出核心绩效目标和指标设置及取值指引（试行）》（财预〔2021〕101号，以下简称《指引》），主要内容包括以下四个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是明确了指标设置思路。各部门各单位编制绩效目标时，要按照确定项目绩效目标、分解细化指标、设置指标值的三个步骤，逐步分解设置绩效目标和指标。同时，要加强不同层级项目之间绩效指标的有机衔接，确保任务相互匹配、指标逻辑对应、数据相互支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是突出了指标设置原则。 《指引》提出，绩效目标应当与部门职责及其事业发展规划相关，涵盖政策目标、支出方向等主体内容，体现项目主要产出和核心效果，坚持细化、量化，便于衡量评价。为此，《指引》提炼了高度关联、重点突出、量化易评三项原则，阐述了各项原则的具体要求，确保绩效目标编制符合规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是规范了绩效指标类型和设置要求。《指引》明确，绩效指标包括成本指标、产出指标、效益指标和满意度指标四类一级指标。原则上每一项目均应设置产出指标和效益指标。工程基建类项目和大型修缮及购置项目等应设置成本指标，并逐步推广到其他具备条件的项目。满意度指标根据实际需要选用。在此框架下，逐项对一级指标和相关二级指标的定义、设定情形等进行解释说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是细化了绩效指标的具体编制方法。《指引》从绩效目标编制的具体工作入手，对绩效指标名称及解释、绩效指标来源、指标值设定依据、指标完成值取值方式、指标完成值数据来源、指标赋分规则、指标分值权重、佐证资料要求等内容进行说明和举例，对相关需填报内容进行规范。同时，设计了《中央部门本级项目核心绩效指标表模版》，强化标准化规范性管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要说明的是，为深入推动落实《中共中央国务院关于全面实施预算绩效管理的意见》和《国务院关于进一步深化预算管理制度改革的意见》（国发〔2021〕5号）有关要求，推动在财政资源配置、预算编制过程中加强成本效益分析，《指引》重点从以下三个方面加强约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是体现强化成本控制的导向。《指引》明确，项目支出首先要强化成本的概念，加强成本效益分析。为加强成本管理和成本控制，应当设置成本指标，以反映预期提供的公共产品或服务所产生的成本。同时，将“成本指标”由之前的二级指标调整一级指标，并进一步细化为经济成本指标、社会成本指标、生态环境成本指标三类二级指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是突出对支出成本的全面反映。在通过“社会效益”和“生态效益”等指标反映项目支出正外部性的基础上，《指引》提出，对于具有负外部性的支出项目，还应选取负作用成本指标，体现相关活动对生态环境、社会公众福利等方面可能产生的负面影响，以综合反映项目支出的整体效益，实现对项目效益的科学准确衡量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推动逐步实现对社会生态类效益指标的量化反映。《指引》要求，对于具备条件的社会效益指标和生态效益指标，应尽可能通过科学合理的方式，在予以货币化等量化反映的基础上，转列为经济效益指标，以便于进行成本效益分析比较，为下一步绩效管理改革奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，财政部将组织有关部门和单位抓好《指引》的贯彻落实，将《指引》主要精神和有关要求运用于2022年中央部门预算绩效目标编制和审核，为明年预算绩效管理工作开好头、起好步，进一步加强和规范绩效自评管理，推动提高绩效自评质量。同时，研究将《指引》中绩效指标设置要求嵌入预算管理一体化系统，加快试点，稳步推开。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135076.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委网站：国家能源集团自主改造矿用开槽机填补国内技术空白</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135214.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，由国家能源集团准能集团黑岱沟露天煤矿创新工作室职工自主设计改造的矿用开槽机，可实现在露天矿岩石路面开沟敷设地埋电缆，已在黑岱沟露天煤矿各作业平盘开沟了9000余米，填补了国内技术空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黑岱沟露天煤矿采场横跨运输道路电缆主要通过电缆桥和地桥进行架设，卡车通过电缆桥时极易发生磕碰事故，存在安全隐患。作业中，露天煤矿采场工程位置变化极快，需要根据生产情况不停移设电缆桥和地桥，每年移设电缆桥约150次、地桥移设约1000次。通常移设电缆桥、地桥时，需要人工与吊车及清障车配合完成，耗时长且影响生产效率，电缆桥频繁移设还极易造成电缆桥变形、损坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对上述问题，该矿以供电队技术创新工作室为依托，组织技术攻关小组对该问题进行技术分析，对开槽机切割刀头的布设进行了技术改造，并发明了“刀头无隙布设法”，还获得了国家发明专利。鉴于改造后的小型水泥路开槽机开槽效率、电缆敷设时间都得到飞跃提升，攻关小组迅速与厂家进行沟通，最终，量身定制了一台适用于黑岱沟露天煤矿采场环境的矿用开槽机。经不断优化，该开槽机可实现1分钟开槽3米以上，速度是原来的5倍，还可预防切割刀头因异常现象发生损坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2017年应用开槽机敷设地埋电缆以来，国家能源集团形成了一整套技术理论和完善的电缆敷设标准工艺流程。此次自主设计改造的矿用开槽机从节省运营成本、提升经济效益、安全保障等方面起到极其重要的作用，敷设地埋电缆工艺在露天矿山极具推广性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135214.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>医师法为推进健康中国建设提供有力法律保障 强基层 补短板 堵漏洞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135389.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月20日，十三届全国人大常委会第三十次会议表决通过《中华人民共和国医师法》。该法在《中华人民共和国执业医师法》基础上修改而成，将于2022年3月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医师法共7章67条，对现行执业医师法进行了较大程度修改。近日，中国卫生法学会学术委员会副主任委员、北京大学医学人文学院教授王岳接受民主与法制社记者专访，对医师法的亮点进行解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王岳表示，医师法回应了现实中的部分问题与社会上的诸多关切，加强了与民法典、基本医疗卫生与健康促进法、中医药法等法律法规的衔接，积极总结吸收新冠肺炎疫情防控的成功经验和做法，对突发疫情和重大公共卫生事件的应急处置工作提出了要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“医师法的实施将进一步保障医师合法权益，规范医师执业行为，推动我国医师队伍建设，完善医师培养、培训、考核制度和专业评价机制，促进医师队伍水平持续提升，为保护人民健康，推进健康中国建设提供有力法律保障。”王岳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善医师权益保障 强化医师执业安全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年6月1日施行的基本医疗卫生与健康促进法规定，医疗卫生人员的人身安全、人格尊严不受侵犯，其合法权益受法律保护。该规定在医师法中得到呼应，第三条第二款明确规定：医师依法执业，受法律保护。医师的人格尊严、人身安全不受侵犯。同时，新增第五章“保障措施”，从薪酬待遇、队伍建设、执业环境治理、职业防护、执业风险分担机制等方面保障医师合法权益及待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对紧急情况下医生参与抢救工作，医师法第二十七条明确，因抢救生命垂危的患者等紧急情况，不能取得患者或者其近亲属意见的，经医疗机构负责人或者授权负责人批准，可以立即实施相应的医疗措施。国家鼓励医师积极参与公共交通工具等公共场所急救服务；医师因自愿实施急救造成受助人损害的，不承担民事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了提高医师社会地位，医师法第五条明确提出全社会应当尊重医师，并将每年8月19日设立为中国医师节，要求对在医疗卫生服务工作中做出突出贡献的医师，按照国家有关规定给予表彰、奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王岳表示，医师作为典型的“专家群体”，是我国医疗体制改革的主力军，为医师营造宽松、自由、公益的职业环境至关重要。“医师在患者面前是专家，在医院面前是雇员、被管理者。医师要树立‘以患者为中心’的服务意识，医院要做到‘以医师为中心’”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王岳说，医师法切实保护医师作为劳动者的合法权益，包括医师的休息权、接受在职教育权、获得合理薪酬待遇的权利等。在具体实践中，必须将医生的待遇与科室创收彻底切割开，要让医师将主要精力放在如何预防疾病、如何治疗疾病以及如何让患者满意上。在抢救方面，还要考虑“近亲属的意见明显不利于患者利益的”，医师是否应当秉承“患者利益最大”原则实施抢救等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规范医师执业行为明确 特殊情形下可“超说明书用药”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医师法明确了医师在执业活动中享有的权利和义务，对执业规则和行为提出要求，对“多点执业”行为进行规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医师法第十五条规定，医师在二个以上医疗卫生机构定期执业的，应当以一个医疗卫生机构为主，并按照国家有关规定办理相关手续。国家鼓励医师定期定点到县级以下医疗卫生机构，包括乡镇卫生院、村卫生室、社区卫生服务中心等，提供医疗卫生服务，主执业机构应当支持并提供便利。卫生健康主管部门、医疗卫生机构应当加强对有关医师的监督管理，规范其执业行为，保证医疗卫生服务质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王岳表示，该规定实际上确立了医师“多点执业”制度。它能够稳步推进医务人员之间的合理流动，促进不同医疗机构之间人才交流以及优质医疗资源下沉，以助力分级诊疗，并进一步落实基本医疗卫生与健康促进法的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何发挥“多点执业”的制度优势？王岳建议，公立医院应转变观念，提升管理水平，用“契约管理”替代“身份管理”，用“结果管理”替代“过程管理”，并借力互联网医疗解决医疗资源分配不均衡问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明确“超说明书用药”合法性问题是医师法的另一大亮点。医师法第二十九条规定，在尚无有效或者更好治疗手段等特殊情况下，医师取得患者明确知情同意后，可以采用药品说明书中未明确但具有循证医学证据的药品用法实施治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王岳表示，该规定在严格规范医师用药行为同时赋予医师更多诊疗自主权，这有利于保障患者的生命健康权益。法律实施过程中，各级医疗机构要根据新法要求制订具体的“超说明书用药管理制度”。如广东省药学会组织发布的《超药品说明书用药目录（2020年版）》可以为各级医疗机构自我管理提供参考依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“强基层”上升为法律 加强基层医师队伍建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“医师法从人才培养、政策扶持、津贴补助、职称评定等方面加大了对基层医师队伍的支持力度。”王岳说，为引导优质资源向基层流动，加强基层人才队伍建设，使偏远地区、农村地区可以享受到更好更便捷的医疗服务，医师法多举措强调将人、财、物向基层偏斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王岳说，这些支持主要包括医疗资源配置向基层偏斜、要求医护人员下基层、提高基层人才培养和待遇等方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家采取措施，统筹城乡资源，加强基层医疗卫生队伍和服务能力建设；通过信息化、智能化手段帮助乡村医生提高医学技术能力和水平。执业医师晋升为副高级技术职称的，应当有累计一年以上在县级以下或者对口支援的医疗卫生机构提供医疗卫生服务的经历。鼓励取得执业医师资格或者执业助理医师资格的人员依法开办村医疗卫生机构，或者在村医疗卫生机构提供医疗卫生服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家通过多种途径，加强以全科医生为重点的基层医疗卫生人才培养和配备；县级以上人民政府应当采取有力措施，优先保障基层、欠发达地区和民族地区的医疗卫生人员接受继续医学教育；在基层和艰苦边远地区工作的医师，按照国家有关规定享受津贴、补贴政策，并在职称评定、职业发展、教育培训和表彰奖励等方面享受优惠待遇；国家进一步完善对乡村医生的服务收入多渠道补助机制和养老等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王岳认为，只有将县级公立医院做强，才能实现“小病不出乡，大病不出县，疑难杂症才进城”的目标，而做强基层的关键是提高基层全科医生待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“禁业”规则入法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“产科医生贩卖男婴”“收受红包回扣”等医疗行业负面事件使医师队伍公信力遭受到一定程度损害，也不利于构建和谐的医患关系。针对这种情况，医师法第五十八条规定，严重违反医师职业道德、医学伦理规范，造成恶劣社会影响的，由省级以上人民政府卫生健康主管部门吊销医师执业证书或者责令停止非法执业活动，五年直至终身禁止从事医疗卫生服务或者医学临床研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王岳认为，设立医师“禁业”规则，将严重违反职业要求的医师排除在行业外，加强对医生医疗行为的监管和处罚力度，有利于进一步规范医师执业行为，保护患者生命健康权益，促进医患和谐，强化社会治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王岳表示，医师法实施过程中，应重点关注医师禁业制度建立后，如何细化规则与救济途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哪些行为属于“严重违反医师职业道德、医学伦理规范”？王岳认为可以细化理解为：因犯罪行为被刑事处罚的；性骚扰或性侵患者的；收受单位或个人回扣、患者红包或骗取医保资金金额累计5万元以上的；侵犯患者知情同意权实施医学新技术或开展人体试验的；严重违背科研诚信与学术规范行为的；编造、篡改、销毁临床试验数据或瞒报不良事件的；侵犯患者知情同意权造成患者严重人身损害后果的；篡改病历导致医疗事实无法认定的；出具虚假医学文书，造成严重人身财产损失的；故意迟报、谎报和瞒报传染病疫情或突发公共卫生事件信息的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“医疗意外保险”入法 建立社会分担机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，有的地方推行“医师责任险”效果不好。“究其原因，是对保险存在误解。”王岳说，“医师责任险”解决的是医院存在过错行为的纠纷。但如果医院没有过错，患者权益确实发生了损害，这时无过错医疗意外保险就能发挥保险“社会化均摊不幸”的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医师法第五十二条规定，国家建立完善医疗风险分担机制。医疗机构应当参加医疗责任保险或者建立、参加医疗风险基金。鼓励患者参加医疗意外保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王岳建议，落实该条款，各地应因地制宜制定《高危险医疗服务项目强制医疗意外保险目录》，积极完善医疗纠纷保险制度。一方面，通过医疗责任保险让基层医疗机构不会因为“不法”人身损害的巨额民事赔偿而影响其经济运转；另一方面，通过医疗意外保险让实施高风险手术、检查的患者一旦发生“不幸”人身损害，可以获得令其比较满意的经济补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王岳认为，应该鼓励各地卫生健康部门建立医疗责任保险基金或委托社会保险机构开展医疗责任保险，医疗机构和乡村医生均参加医疗责任保险。鼓励医疗责任保险基金或保险机构参与到医疗机构的医疗服务质量管理中去。同时，明确医疗意外属于医疗服务的风险成本。各地有关部门应根据本地情况定期发布和调整《高危险医疗服务项目强制医疗意外保险目录》，将纳入目录中的高危险医疗服务项目加收医疗意外保险金，建立起以省、自治区、直辖市为单位的医疗意外保险基金，或委托社会保险机构开展医疗意外保险。（记者 李卓谦）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135389.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国会报告称中美合作打击滥用芬太尼力度不够 中方驳斥</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135609.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，美国国内持续出现大量芬太尼类物质滥用问题，导致出现了长期以来的阿片类药物及毒品滥用危机中最惨烈和致命的一个阶段。而美方则每隔一段时间就向中国“泼脏水”，指责中方是该物质的重要源头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间8月24日，美国国会中国经济与安全审查委员会（US-China Economic and Security Review Commission, USCC 以下简称：美中经济安全审查委员会）发布的最新报告声称，中美当局在芬太尼问题的处理上合作不力，存在局限性，称“中国政府与美国当局在刑事和洗钱调查、开展联合行动以及美国要求的检查和执法援助方面合作较少”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2019年芬太尼类物质便被列入《非药用类麻醉药品和精神药品管制品种增补目录》以来，从中国运往美国的成品芬太尼数量已大大下降，但报告指出，从墨西哥进口的芬太尼增加了，来自中国的非法芬太尼在美国仍然随处可见，中国仍旧是非法芬太尼及芬太尼类物质走私进入美国的主要来源地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国国会中国经济与安全审查委员会报告显示“中国仍是美国非法芬太尼和芬太尼类物质的最大源头”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国缉毒局（Drug Enforcement Administration, DEA）认为，中国毒贩的重点已从主要生产成品芬太尼转向向墨西哥贩毒集团出口前体化学品，并由后者生产非法芬太尼并运送成品。在其《2020年美国国家毒品评估报告》（NDTA）的研究报告中，美国缉毒局指出，墨西哥仍将是走私到美国的海洛因和芬太尼的主要供应来源，它们使用的前体主要来自中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美中经济安全审查委员会发布的报告显示，芬太尼主要通过两种方式被贩运到美国，其一是中国供应商通过国际邮件或快递托运服务，其二则是通过美墨边境偷运。报告称，中国毒贩与墨西哥贩毒集团的合作日益加强，中国商人利用金融技术、手机银行应用和社交媒体逃避监管，越来越多的墨西哥贩毒集团和高级洗钱计划均加剧了美国的毒品问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与吗啡、海洛因有所不同，芬太尼（Fentanyl）是一种强效阿片类止痛剂，起效迅速、作用时间极短，最初由杨森制药创始人保罗·杨森于1960年首次在实验室合成，后逐渐成为风靡全球的手术麻醉剂。一般认为芬太尼比吗啡效力高50至100倍，欧洲毒品和毒瘾监测中心（EMCDDA）认为其效力至少是吗啡的80倍、是海洛因的50倍。正因其强效，服用芬太尼往往容易导致过量致死，芬太尼与海洛因等常见的合成毒品一样，产量可以人为控制，但危害性远比天然毒品的鸦片和大麻等隐藏得更深、更不可预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《2019年美国国家毒品评估报告》（NDTA）研究指出，芬太尼及其他高效的阿片类物质仍是美国滥用的非法物质中“最致命的”，而芬太尼更被视为美国持续的阿片类危机背后最主要的推手，其致死率远高于其他毒品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一份美国移民和海关执法局（ICE）报告称，美国缉毒局（DEA）估计，一公斤芬太尼可产生100万至150万个药丸剂量单位。根据美国国家卫生统计中心（NCHS）的初步数据显示，美国2020年过量服药致死人数飙激增至9.3万多人，比一年前创下的记录还多出2万1千人，其中大部分与芬太尼有关，因此打击芬太尼走私已成为美国机构的一项重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据路透社报道，中国外交部在回应路透社的询问时表示，美国的指控不合理也不可接受。外交部称，中国严格控制所有麻醉药品、精神药物和前体化学品，且中国的努力在国际上受到认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着美国官员成立工作小组，与中国同行举行高层会议和分享情报，促成一些拘捕行动，美中之间的合作有了一些改进。不过，美中经济安全审查委员会警告说，“美中反毒品合作中仍存在重大差距”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，在过去两年里，中国当局与华盛顿合作，打击芬太尼供应链。但申请中国监管部门检查和调查中国公司非法生产前体化学品的潜在地点的请求“经常被拖延数日，这使得任何非法操作得以撤离或清理场所”。报告称，这些药物易制毒化学品往往被墨西哥和其他外国毒品集团用来合成制造芬太尼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，该报告还无端指责中国在调查洗钱、刑事检控及目前一些案件的法律救助等方面的合作也较为滞后。该报告还建议立法者称，美国应与更多国家建立合作，以阻止毒品流动，因为“供应链的全球化程度更高”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，报告对金三角地区可能会出现另一个生产中心表示担忧，称“该地区的禁毒执法和监管有限，已经是冰毒和其他毒品的主要来源”，加之“如果中国的毒贩与印度国民合作，规避中国对芬太尼的新管制”，那么芬太尼问题可能会变得更糟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，美国曾不止一次宣扬所谓的“中国是美国非法芬太尼的最大源头”，但从来没有向中方提供准确的数据和有效的证据，通报的情报线索也十分有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年11月，美国国会专家小组就曾发布报告称中方有关应对措施未能遏止非法芬太尼流通。对此，时任外交部发言人的耿爽就表示，中方一直高度关注并积极采取有效措施应对芬太尼类物质的走私和滥用问题。中方在未发现芬太尼类物质在中国境内滥用的前提下，就积极采取列管措施；在中美禁毒情报交流会上，中方向美方提供百余条寻购芬太尼的情报，对美方通报的贩卖芬太尼类物质的线索，中国的执法机关也都积极核查，并及时地反馈给美方；中方部署各地加强对可疑样品的收集分析研判，会同海关、邮政在重点口岸加大对流向美国等高风险地区可疑邮包的查缉，加强对物流寄递业的监管，及时发现打击非法活动；并强化核磁共振波谱仪的管控，通过设备管控来有效解决芬太尼制贩问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，大多数新精神活性物质是从欧美发达国家实验室中“设计”出来的，其深加工环节和消费市场主要集中在这些国家。美国国内目前出现的芬太尼类物质滥用问题，是综合因素作用的结果。美国政府在减少需求方面完全可以做得更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　耿爽强调，包括芬太尼类物质在内的毒品问题是全球性问题，合作打击毒品犯罪是国际共识，并呼吁世界各国要按照“综合平衡、责任共担”的原则，共同研究应对新精神活性物质管制这一国际性难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，美方又指责未采取有效措施阻止芬太尼输美。对此，耿爽回应称，美方指责中国为其国内芬太尼类物质的主要来源缺乏证据，完全与事实不符。美国之所以发生芬太尼泛滥危机，主要在于其国内普遍存在滥用处方止痛药的传统，占世界人口总数5%的美国人消费了全球80%的阿片类药物。美方如果要真正解决其国内的芬太尼问题，需要扎扎实实做好自己的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，我国政府对芬太尼的管控可谓严苛，列管品种一年比一年多。1996年我国公布的麻醉药品品种目录将阿芬太尼等12种芬太尼类物质列入麻醉药品品种目录，对其实验研究、生产、经营、使用、存储、运输等活动，依照《麻醉药品和精神药品管理条例》进行严格的监督管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年，我国新出台了《非药用类麻醉药品和精神药品增补目录》，亦将芬太尼列入其中。这意味着，芬太尼不再仅仅是一种临床药品，而是正式进入了国内禁毒部门管理的严控范围之内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年4月，公安部、国家卫生健康委、国家药监局联合发布公告，宣布从5月1日起将芬太尼类物质列入《非药用类麻醉药品和精神药品管制品种增补目录》。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135609.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部召开培育国际消费中心城市工作推进会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632137077.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月19日，商务部在京召开培育国际消费中心城市工作推进会，深入贯彻党的十九届五中全会精神，落实党中央、国务院决策部署，加快推进国际消费中心城市培育建设各项工作，赋予城市新功能定位，更好服务构建新发展格局。商务部部长王文涛出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛宣布，经国务院批准，在上海市、北京市、广州市、天津市、重庆市，率先开展国际消费中心城市培育建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛强调，培育国际消费中心城市，是党中央、国务院作出的重大战略部署，是党的十九届五中全会提出的明确要求，对服务构建新发展格局、推动经济高质量发展、更好满足人民美好生活需要具有重要意义。培育国际消费中心城市，要准确把握政府引导、市场运作，问题导向、突出特色，科学布局、循序渐进的基本原则和六大重点任务。要聚焦“国际”，广泛聚集全球优质市场主体和优质商品、服务，加快培育本土品牌，努力构建融合全球消费资源的集聚地。要紧扣“消费”，高标准推进商圈建设，引领消费潮流风尚，加强市场监管服务，全力打造消费升级的新高地。要突出“中心”，不断强化集聚辐射和引领带动作用，形成全球消费者集聚和区域联动发展的中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛提出，要加强统筹谋划和协调推进，确保培育工作取得实效。商务部将按照国务院部署，会同相关部门，印发培育建设总体方案，建立培育建设工作部际联席会议机制。五个培育城市要切实履行好培育建设主体责任，加强组织领导，高标准编制实施方案，完善政策措施，做好宣传引导，确保培育建设各项任务落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市副市长宗明、北京市副市长杨晋柏、广州市市长温国辉、天津市副市长王旭、重庆市副市长蔡允革参加会议并发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省副省长张新，外交部、发展改革委、工业和信息化部、财政部、住房城乡建设部、交通运输部、文化和旅游部、卫生健康委、人民银行、海关总署、税务总局、市场监管总局、体育总局等部门有关负责同志参会。各省、自治区、直辖市、计划单列市、新疆生产建设兵团商务主管部门及相关部门负责同志以视频形式参会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632137077.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部消费促进司负责人谈2021年7月我国消费市场情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632137080.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月份，消费市场总体保持稳步恢复态势，全国社零总额3.5万亿元，同比增长8.5%，比2019年同期增长7.2%。主要呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是基本生活消费较快增长。7月份，限额以上单位粮油食品、日用品、饮料零售额同比分别增长11.3%、13.1%和20.8%。在实物商品网上零售额中，吃类、穿类商品销售同比分别增长23.7%和21.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是文体、居住消费增势良好。7月份，限额以上单位体育娱乐用品、文化办公用品、金银珠宝销售同比分别增长20.7%、14.8%和14.3%，建材、家具、家电销售同比分别增长11.6%、11%和8.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是中高端消费需求加速释放。7月份，海南离岛免税销售额同比增长44%，北京、上海一些百货店、奥特莱斯销售同比增长20%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是服务消费稳步恢复。7月份，全国餐饮收入3751亿元，同比增长14.3%，比2019年同期增长1.7%。住宿、餐饮、航空运输等行业商务活动指数较上月上升10个百分点以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是新型消费快速发展。1-7月份，实物商品网上零售额5.8万亿元，同比增长17.6%，占社零总额比重达23.6%。全国快递业务量达583.3亿件，同比增长42.9%，超过2018年全年水平。7月份，新能源汽车销售27.1万辆，同比增长1.6倍，占汽车销售总量的14.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是消费价格总体平稳。7月份，居民消费价格同比上涨1%，环比上涨0.3%。分结构来看，食品价格同比下降3.7%，其中猪肉、鲜菜价格分别下降43.5%和4%，非食品价格上涨2.1%；消费品价格上涨0.6%，服务价格上涨1.6%。1-7月平均，居民消费价格同比上涨0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，受强降雨天气、疫情多点散发等因素影响，7月份社零总额增速放缓，比上月回落3.6个百分点，其中汽车零售额出现负增长，江苏、河南等部分地区增速不同程度回落。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632137080.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部规划未来步行街：鼓励智慧商店、快闪店、无人店等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632137572.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京8月25日电 （赵竹青）24日，商务部就《步行街高质量发展工作指引（征求意见稿）》公开征求意见。征求意见稿提出了智慧商店、快闪店、无人店等多个业态优化方向，鼓励推动业态创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，适应消费升级趋势需要，鼓励增加休闲娱乐、亲子体验、生活服务、文创艺术、文化展演等体验业态，举办各种新奇特、参与感强的活动，吸引更多年轻消费群体，满足新兴消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中特别提到了利用现代信息技术，发展无人便利店、无人餐厅、快闪店、3D 试衣间等零售业态，引领新业态发展，促进市民和游客便利消费、体验消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在大数据等新技术利用方面，该征求意见稿也给出了方向：鼓励街区主要商户建设智慧商店，丰富智慧消费场景。结合实际探索发展无人超市、无人商店、无人餐厅等业态，打造无人技术应用场景，实现 24 小时自助无接触式便利化购物体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，鼓励步行街联动街区主要商户，在依法合规前提下，利用采集的客流和消费数据，结合人工智能算法及大数据分析模型，实施对街区消费特点和结构进行整体分析，预测消费和客流变化趋势，为街区经营管理，以及商户数据交互、商品营销、活动策划等提供支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632137572.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办：《关键信息基础设施安全保护条例》并非针对外贸及境外上市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135353.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者 董才&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 8月24日电 24日，国新办举行国务院政策例行吹风会，介绍《关键信息基础设施安全保护条例》(下称《条例》)有关情况，国家互联网信息办公室副主任盛荣华表示，坚持对外开放政策是我们国家的一项基本国策，《条例》并不是针对外贸以及境外上市而出台的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在吹风会上，有记者提问，如何定义关键信息基础设施?企业尤其是外企需要更多注意什么流程?《条例》对外贸以及境外上市计划有何影响?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，盛荣华回应称，第一，《条例》第2条明确了关键信息基础设施的定义和行业领域的范围，相关单位的网络设施、信息系统如果符合《条例》第2条规定的关键信息基础设施的范围，保护工作部门应当依据本行业本领域认定规则，组织认定是不是关键信息基础设施行业或者是范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，企业所有制的形式不作为关键信息基础设施认定的依据或条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，坚持对外开放政策是我们国家的一项基本国策，《条例》并不是针对外贸以及境外上市而出台的，《条例》是围绕保障关键信息基础设施安全，维护网络安全。长期以来，我们积极支持网信企业依法依规融资发展。无论是哪种类型的企业，无论在哪里上市，两条是必须符合的：一是必须符合国家的法律法规。二是必须确保国家的网络安全、关键信息基础设施的安全、个人信息保护的安全等。符合这两条就不受影响，不符合这两条就一定会受影响。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135353.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李小鹏出席国新办服务全面建成小康社会新闻发布会 强调 当好先行服务全面建成小康社会 以人民为中心加快建设交通强国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135278.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月24日，交通运输部部长李小鹏出席国务院新闻办公室新闻发布会，介绍交通运输服务全面建成小康社会有关情况。国家邮政局局长马军胜、国家铁路局局长刘振芳、中国民用航空局副局长董志毅一同出席并回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李小鹏表示，党的十八大以来，习近平总书记对交通运输事业作出了一系列重要指示批示，为交通运输行业指明了前进的方向。全体交通人砥砺奋进，走出了一条中国特色的交通运输发展道路，交通运输取得历史性成就，发生了历史性变化，在服务全面建成小康社会方面发挥了重要作用，作出了积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李小鹏介绍，目前我国以铁路为主干、以公路为基础、水运和民航比较优势充分发挥的国家综合立体交通网日益完善，6轴、7廊、8通道的国家综合立体交通网主骨架已经初步形成。高速铁路对百万以上人口城市的覆盖率超过了95％，高速公路对20万以上人口城市的覆盖率超过了98％，民用运输机场覆盖了92％以上的地级市。运输服务能力和水平显著提高，以高铁和航空为主的大容量、高效率快速客运服务体系加快形成，新业态新模式加速发展，网络预约出租汽车覆盖我国300多个城市，日均完成订单量达2000万单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“贫困地区行路难的问题得到历史性解决。”李小鹏介绍，我国已实现了具备条件的乡镇和建制村通硬化路、通客车和通邮，惠及5亿多农民群众。党的十八大以来，我国新改建农村公路235.7万公里，农村公路总里程达到了438万公里，占国家公路总里程的84.3％。交通运输部门还推出了“快递下乡”、“慢火车”、民航短途航线等，为群众提供更好的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，交通运输科技创新能力、安全绿色水平和治理能力不断提升，港珠澳大桥、京张铁路、北京大兴国际机场、上海洋山港自动化码头等一大批重点工程相继投入使用，中国路、中国桥、中国港、中国高铁成为亮丽的中国名片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李小鹏表示，交通运输部坚持人民至上、生命至上的理念，切实将安全生产发展理念贯穿到全行业发展全过程和各个领域，安全生产形势总体稳定。在绿色发展方面，我国新能源公交车已达到46.6万辆，占城市公交车总量的66.2％，国家铁路电气化率达到74.9％，高速公路路面废旧材料循环使用率达到95％，快递可循环中转袋的使用率达到93.8％。在提升治理能力方面，交通运输部持续优化营商环境，取消下放了一批行政审批事项，推广“一网通办”，让数据多跑路、群众少跑腿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李小鹏强调，在全面建成小康社会征程中，交通运输行业发挥了重要作用，但其发展距离党中央的要求、距离人民群众对美好出行的期盼、距离经济社会发展的要求还有很大的差距，前进的道路任重道远，还需继续努力，久久才能为功。站在第二个百年奋斗目标新征程上，交通运输行业将坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，加快建设人民满意、保障有力、世界前列的交通强国，为全面建设社会主义现代化国家作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会上，李小鹏、马军胜、刘振芳、董志毅还就“四好农村路”建设、铁路在全面建成小康社会中发挥的作用、邮政快递助力全面小康、智慧民航建设等问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135278.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>官宣了 李波正式出任IMF副总裁</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135290.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯（记者 程维妙）据国际货币基金组织（IMF）官方公众号8月24日晚消息，李波已于8月23日出任IMF副总裁，他负责IMF在约90个国家以及广泛政策问题方面的工作。李波也是继朱民、张涛后的第三位IMF中国籍副总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“70后”李波现年49岁，他的上一站是中国人民银行副行长。今年4月中旬，央行官网“行领导”一栏新增副行长李波，形成“一正七副”格局，及一位中央纪委国家监委驻央行纪检监察组组长。不过央行领导配置通常为“一正五副”，“一正六副”也较为少见，彼时便有消息称，按照惯例，李波极有可能在央行短暂过渡后出任IMF副总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李波的学习背景和工作经历，也都与前两任IMF中国籍副总裁高度相似。李波本科在中国人民大学就读国际经济系，后于波士顿大学经济系、斯坦福大学经济系和哈佛大学法学院学习，分别获经济学硕士、博士学位和职业法律博士学位。1999年博士毕业后，他在美国达维律师事务所任专职律师，5年后回国，开启了在中国人民银行14年的工作生涯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2004年至2018年，李波先后在中国人民银行条法司、货币政策二司、货币政策司担任副司长和司长。曾在国有银行改革、反洗钱立法、人民币国际化、中国宏观审慎政策框架构建等工作中发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李波还曾在中国多个公共部门任职，包括2018年至2019年任中华全国归国华侨联合会副主席；2019年至2021年任重庆市副市长，分管金融发展和监管、对外贸易和吸引外资等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经记者 程维妙 编辑 宋钰婷 校对 刘军&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135290.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部：公办学校不得以民办义务教育学校名义开展选拔招生或考试招生</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210825/c632135015.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 程铭劼 赵博宇）8月25日，据教育部网站信息显示，教育部等八部门发布《关于规范公办学校举办或者参与举办民办义务教育学校的通知》，部署“公参民”学校规范工作。根据通知要求，公办学校不得以民办义务教育学校的名义开展选拔招生或考试招生，民办义务教育学校不得以公办学校或者公办学校校区、分校的名义招生，也不得以借读、挂靠等名义变相违规招生。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210825/c632135015.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：带动中小养殖场户融入现代生猪产业 加快建设现代养殖体系</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210825/c632136431.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据农业农村部8月25日消息，农业农村部在关于政协第十三届全国委员会第四次会议第4820号（农业水利类283号）提案答复的函中表示，农业农村部将在继续引导生猪产业龙头企业发展壮大的同时，带动中小养殖场户融入现代生猪产业，加快建设现代养殖体系；持续完善信息发布制度，加强能繁母猪存栏和猪肉产量等核心指标的监测和预警，及时精准调控，缓解生猪周期性波动；中国银保监会将进一步提升能繁母猪和育肥猪养殖险的保险服务能力，鼓励保险产品创新，督促保险公司做好承保理赔，提升生猪养殖抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210825/c632136431.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>月末央行加大逆回购投放 怎么影响股市？后续流动性如何</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20210825/c632137215.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 刘四红）临近月末，央行再度加大公开市场操作。8月25日，央行发布消息称，为维护月末流动性平稳，2021年8月25日央行以利率招标方式开展了500亿元逆回购操作，期限7天，不过利率仍为2.2%，与此前保持一致。因有100亿元逆回购到期，央行当日操作实现净投放400亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/f11a413727dd7fa3" id="717b6f47b3758f05d78b8d7342d61fc6" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也是7月末以来首次实现单日净投放。北京商报记者注意到，自8月以来，央行每个交易日逆回购操作均不超过100亿元。在业内人士看来，央行8月末小幅增加了流动性投放，“价稳量增”，释放了“稳”的信号，主要是通过多种工具呵护资金面，保持市场流动性合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观分析师周茂华指出，央行逆回购操作“价稳量增”呵护资金面，主要是近期市场短端利率略有上升，央行适度加量平抑资金面波动，确保市场流动性保持合理充裕格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，自6月以来，每逢月末央行均开展小规模的净投放，以维护月末流动性稳定。苏宁金融研究院宏观经济研究中心副主任陶金认为，央行此举主要还是为了对冲月末税期、银行流动性考核等月度流动性因素。在他看来，8月下旬以来资金利率有所抬升，虽然本月较前两个月的净投放量略微加大，但也很难解读成流动性趋势性的宽松信号，毕竟逆回购利率并未调降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从近期利率走势看，临近跨月，短期利率出现明显上升。8月24日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率（Shibor）隔夜上行11.9个基点，报2.262%与7天Shibor倒挂，此前也连续多个交易日出现较大幅度上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，根据8月25日数据表现，短期利率稍有缓解。具体来看，隔夜Shibor 下行5.1个基点报2.211%，7天Shibor上行8.7个基点报2.311 %，14天Shibor上行 2.3个基点报2.322 %。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，陶金评价道，近期流动性由于月末季节性因素边际略微收紧，但资金利率依然低于政策利率水平，也处于央行的合意水平。在他看来，当前短期流动性依然处于宽松状态，不会对股市产生系统性的冲击，但中期维度看，信用重回扩张、政府债券发行规模增加，对流动性的考验增加，央行的流动性政策将变得更加重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期短端利率略有上升，长端利率维持稳定。对此表现，周茂华则指出，主要是7月央行全面降准和8月MLF（中期借贷便利）续作，基本实现长期限资金净投放，目前市场整体并不缺钱，央行通过多种工具灵活对冲短期干扰因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在周茂华看来，目前国内疫情受控，经济稳步复苏，企业盈利持续改善，加之央行释放维持流动性保持合理充裕，整体利好股市氛围。根据国内外宏观经济环境进行调整，预计接下来货币环境较上半年略微宽松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对下一步货币政策工作，8月23日召开的金融机构货币信贷形势分析座谈会上透露，将统筹做好今明两年宏观政策衔接，保持货币政策稳定性，增强前瞻性、有效性，把服务实体经济放到更加突出的位置，以适度的货币增长支持经济高质量发展，助力中小企业和困难行业持续恢复，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望后续货币政策走向，陶金认为，面对中长期流动性的收紧因素，央行更可能会配合稳信用的政策，进行及时的流动性投放，但逆回购力度的波动可能并不会很大，而MLF或降准的时间和幅度都可能较前期更甚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不过，即使流动性政策适当放宽，面对短期流动性限制因素，未来流动性的压力依然较大，尤其是在三季度债券供给压力明显增加的情况下。”陶金说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华则认为，后续货币政策主要还是由宏观经济走势决定，目前国内经济尽管走出疫情最严重时期，但往前走仍面临较为复杂的内外环境，内需尚未完全恢复，经济复苏不平衡问题突出，海外防疫、经济复苏、通胀和政策前景不确定性仍高，国内货币政策需要平衡稳增长、防风险、促改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，后续稳健货币政策基调不变，但将根据宏观经济环境变化灵活微调，提升政策质效；央行将通过多种工具应对短期资金面干扰因素，确保流动性处于合理充裕，疏通货币政策传导；并结合结构性工具，引导金融机构加大实体经济薄弱环节、重点新兴领域支持，激发微观主体活力，促进国内大循环。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20210825/c632137215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面启动！第二轮第四批中央生态环境保护督察组将进驻这5省</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210825/c632135007.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京8月25日电 （王仁宏）据生态环境部消息，经党中央、国务院批准，第二轮第四批中央生态环境保护督察全面启动。此次督察共组建7个中央生态环境保护督察组，分别对吉林、山东、湖北、广东、四川5个省和中国有色矿业集团有限公司、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600916','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x9EC4;&amp;#x91D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600916/"&gt;中国黄金&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600916/"&gt;600916&lt;/a&gt;）集团有限公司两家中央企业开展为期约1个月的督察进驻工作，具体如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一组：吉林省，组长刘伟平，副组长邱启文；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二组：山东省，组长朱之鑫，副组长叶民；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第三组：湖北省，组长徐敬业，副组长赵英民；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第四组：广东省，组长李家祥，副组长翟青；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第五组：四川省，组长马中平，副组长张雪樵；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第六组：中国有色矿业集团有限公司，组长宋秀岩，副组长林山青；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七组：中国黄金集团有限公司，组长杨松，副组长李树铭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，督察将重点关注长江经济带发展、粤港澳大湾区建设、黄河流域生态保护和高质量发展等重大国家战略生态环境保护要求贯彻落实情况；碳达峰、碳中和研究部署，严格控制“两高”（高耗能、高排放）项目盲目上马以及去产能“回头看”落实情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对地方，要重点关注重大生态破坏、环境污染、生态环境风险及处理情况；督察发现问题整改落实情况；人民群众反映突出的生态环境问题立行立改情况；生态环境保护思想认识、责任落实等党政同责、一岗双责落实情况等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对中央企业，要重点关注中央生态环境保护督察，以及其他重要督查检查发现问题和中央媒体曝光问题的整改落实情况；生态环境保护管理、环境守法和落实生态环境社会责任情况；生态环境保护长效机制建设运行情况等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进驻期间，各督察组分别设立联系电话和邮政信箱，受理被督察对象生态环境保护方面的来信来电举报。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210825/c632135007.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：下架蜻蜓FM等67款未完成整改APP</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210825/c632136414.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月25日，工信部官网发布《关于下架侵害用户权益APP名单的通报》。其中指出，近期，工信部重点针对APP违规索取权限、开屏弹窗信息骚扰用户等问题进行了“回头看”。依据《网络安全法》等法律要求，工信部组织对蜻蜓FM等67款未按时限要求完成整改的APP进行下架。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/e72e251957395ea3" id="4e01204f7c6fb78bf5ba57424834bd3f" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/42bd7cdf41a8311a" id="bb9f4dd02c15349cdbbba7f75e275d0e" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/aaa485f56c349419" id="0c315b08fe9e166ce63cec5713b9e94e" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/aef29a521729ce2e" id="bc7b0d92032b45a22c2f3840c9b6f846" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/e440f2e724abe06d" id="4fe8106f7423d5d4425c43bb31dd63f1" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/bcc9c61f048b566b" id="caec5441e87d917799f74d6a3101e0c8" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/56b68032835c893f" id="cfba784697f068446c6c1a342d88bebd" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/5c98fa6e53ee931e" id="f96342665662f8c2b500bfde15dcddd7" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c700422331419a59" id="8e2e4d9f64449d5bf46bfe3ed3a4737e" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/a6e0d31475ce186f" id="8820d42105048917553e251aaa2aba36" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c7e4ce4bca49d4bd" id="3409b74a6829733327142baf90404245" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/9cfa966c67e6b23" id="444f7a2a6ffb314e8d8c3282457e32bc" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/b0e35fc6286690c6" id="9008c5cf3876773d8583f780c00b31d9" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210825/c632136414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行重申保持流动性合理充裕 A股市场惊现超强赚钱效应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135362.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者 黄敏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月24日下午三点，央行官方网站发布一则消息称，人民银行党委书记郭树清同志主持召开党委(扩大)会议，传达学习习近平总书记在中央财经委员会第十次会议上的重要讲话以及会议精神，研究部署人民银行系统贯彻落实工作。会议要求，把促进共同富裕作为金融工作的出发点和着力点。坚持不搞“大水漫灌”，综合运用多种货币政策工具，保持流动性合理充裕，引导贷款合理增长，保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，保持宏观杠杆率基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券首席固定收益分析师张旭认为，年内进一步降准的概率并不算低，但需要强调的是，降准并不代表货币政策取向的改变。市场分析人士认为，流动性继续保持合理充裕，央行上述会议透露的信息是积极的，也有利于资本市场的长期稳定向好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策怎么走?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行最新发声：流动性继续充裕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消息显示，在央行党委传达学习中央财经委员会第十次会议精神的会上，人民银行行长、党委副书记易纲同志以及其他党委成员出席了会议。会议对下一步防范化解重大金融风险工作作出重要部署，为我们做好新形势下的金融工作、确保经济金融大局稳定提供了根本遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，坚持稳中求进工作总基调，保持宏观政策稳定性，为促进共同富裕提供有力的金融支持，坚决守住不发生系统性金融风险的底线。坚持不搞“大水漫灌”，综合运用多种货币政策工具，保持流动性合理充裕，引导贷款合理增长，保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，保持宏观杠杆率基本稳定。要不断提升金融服务实体经济能力，继续扎实做好金融支持中小微企业工作，引导金融机构加大对小微企业、“三农”、制造业、绿色发展等重点领域和薄弱环节的支持力度。要提高金融支持区域发展的平衡性和支持行业发展的协调性，促进各类资本规范健康发展，坚决防止资本无序扩张。要持续做好金融服务乡村振兴和金融帮扶工作，加强农村金融基础设施和金融服务体系建设，促进农民农村共同富裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《投资快报》记者观察到，近期央行已多次提及保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配。对此，市场分析人士认为，对资本市场而言， 流动性继续保持合理充裕，央行上述会议透露的信息是积极的，是有利于市场的长期稳定向好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席经济学家王青认为，四季度央行有可能再次实施全面降准。但8月16日国常会要求“加强跨周期调节，保持经济运行在合理区间”，表明下半年宏观政策在推动经济修复的过程中，还会注重稳增长与防风险之间的长期均衡，不会出台强刺激措施，下半年实施“双降(降准+政策性降息)”的可能性不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券首席固定收益分析师张旭认为，年内进一步降准的概率并不算低，但需要强调的是，降准并不代表货币政策取向的改变。降准的初衷是为了增强金融机构资金配置能力、加大对小微企业的支持力度、降低社会综合融资成本。当前经济持续稳定恢复，工业企业利润平稳较快增长，长期向好的经济基本面没有变，尚看不到MLF降息的迫切性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;A股惊现超强赚钱效应 资源股集体大涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继8月23日大涨之后，8月24日A股各主要指数再次大涨，券商板块表现强势对沪指的推动作用明显，但创业板也没有示弱，整体表现强势，尤其资源类集体大涨，石油、天然气涨幅居前，同时稀缺资源、有色金属也表现强势，两市有超过90只个股涨停。市场分析认为，说明赚钱效应依然非常好，继续结构性做多是核心策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沪指收复3500点，下一个目标在哪里?巨丰投顾认为，市场后续要关注的是宽松政策的预期改善，如果宽松有所提升，那么接下来指数仍有继续走高的趋势和基础。而一旦宽松预期迟迟不能兑现，那么指数继续保持轮动以及风格转换或是常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，上述机构分析认为，本周将是上市公司密集披露半年报时间点，上市公司半年度业绩有望逐步明朗，目前预期总体偏好，对股价整体也有提振作用。此外，叠加科技等成长股的高景气赛道，成长股整体的表现以及回升的力度值得期待。“在经历了此前两波回调之后，下半年以来市场整体重心下降，结构性机会和风险较为明显。在此过程中，对于节奏把握良好的投资者，基本也仍属于牛市的过程，毕竟无论是周期、新能源方向，还是具体的有色、光伏等板块，实际上在这个过程中的表现，将可圈可点。”巨丰投顾预测道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;钢铁工业顶层设计即将出台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《投资快报》记者观察到，关乎资本市场近期热点与行业板块走向的还有一则重要消息。8月24日晚，有消息称，在经过近8个月的反复论证修订之后，这部被业内视为钢铁行业“十四五”发展顶层设计方案的指导意见或将在近日发布实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，市场分析认为，最近鞍钢、本钢合并为全球第三大钢铁企业则是中国钢铁工业秉承高质量发展的又一案例，后续A股市场仍将承担起淬炼中国“钢铁侠”的重任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天风期货黑色组负责人李文涛告诉记者，我国作为世界第一大钢材生产国，粗钢产量占比超过50%，初级钢铁产品质量和生产效率已经达到或接近国际较好水平，但我国钢铁行业面临产业集中度低、铁元素对外依赖大、海外矿山权益占比低、高端产品少和初级钢材产品出口过多等诸多问题，导致我国钢铁产业只能分得产业链很小的一块利润。李文涛说：“指导意见对于钢铁产业具有重大影响。首先，大型钢铁集团通过兼并重组，产业集中度不断提升;其次，超大型钢铁集团通过内部资源调配，更容易促进钢铁产品创新，逐步冲破技术壁垒，最终使我国从钢铁大国真正成为钢铁强国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏源期货黑色组负责人曹晟指出，伴随钢铁行业严禁新增产能，优化调整产业布局，加快推进兼并重组，势必会促使行业的集中度进一步整合。上市公司通过兼并重组增加生产要素和资产规模，为企业进行资源整合与生产优化配置奠定基础，企业平均成本降低，生产效率增强，可以获取钢铁行业平均收益之上的超额利润，因此行业整合参与度高的上市企业，未来盈利水平更加可期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210825/c632135362.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>