<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 11 Aug 2021 08:42:55 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>央行：7月人民币贷款增加1.08万亿元 外币贷款减少29亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631738126.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631738126.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>袁培全：积极发挥财政职能作用 支持实施乡村振兴战略</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631737932.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631737932.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：7月末广义货币(M2)余额230.22万亿元 同比增长8.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631737716.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631737716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提高流通效率 建设高效统一的现代流通体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631737500.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631737500.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>城市更新不得大拆大建！释放什么信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631737123.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631737123.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“三新”经济持续增速的背后</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631736994.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631736994.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：一定时期内猪肉市场供需将维持基本平衡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631736701.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631736701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：2021年二季度我国银行业和保险业总资产稳健增长</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210811/c631735662.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210811/c631735662.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>引领作用持续彰显 数字经济向高质量发展方向迈进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631735083.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631735083.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月11日人民银行公开市场7天期逆回购操作中标利率为2.20%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631734786.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631734786.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>小微企业综合融资成本稳中有降 贷款结构持续优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631734666.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631734666.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：“政府采购标准化产品上移采购执行权限”尚不具备条件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631734647.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631734647.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会出手！拟修订这一管理办法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631733836.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631733836.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：7月社会融资规模增量为1.06万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631737640.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行消息，初步统计，2021年7月社会融资规模增量为1.06万亿元，比上年同期少6362亿元。其中，对实体经济发放的人民币贷款增加8391亿元，同比少增1830亿元；对实体经济发放的外币贷款折合人民币减少78亿元，同比少减446亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631737640.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部就《城市商圈建设指南（征求意见稿）》公开征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631737873.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，商务部就《城市商圈建设指南（征求意见稿）》公开征求意见。征求意见稿提出，按照城市相关规划和要求，统筹考虑城市规模、人口分布、经济发展水平、自然条件和消费层次等因素，编制城市商圈总体发展规划，合理安排商业网点空间布局、业态结构和发展规模，因地制宜确定不同层级商圈占地面积、辐射范围、建设规模、功能要求、业态配置、消防设施等建设标准。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631737873.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>军工行业迎来历史发展机遇期 国防军工板块持续走强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631733686.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月11日，受军工行业迎来历史发展机遇期 消息影响，A股国防军工板块持续走强，截至发稿，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300159','&amp;#x65B0;&amp;#x7814;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300159/"&gt;新研股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300159/"&gt;300159&lt;/a&gt;）（300159.SZ）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002297','&amp;#x535A;&amp;#x4E91;&amp;#x65B0;&amp;#x6750;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002297/"&gt;博云新材&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002297/"&gt;002297&lt;/a&gt;）（002297.SZ）涨停；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300629','&amp;#x65B0;&amp;#x52B2;&amp;#x521A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300629/"&gt;新劲刚&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300629/"&gt;300629&lt;/a&gt;）（300629.SZ）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002625','&amp;#x5149;&amp;#x542F;&amp;#x6280;&amp;#x672F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002625/"&gt;光启技术&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002625/"&gt;002625&lt;/a&gt;）（002625.SZ）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300414','&amp;#x4E2D;&amp;#x5149;&amp;#x9632;&amp;#x96F7;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300414/"&gt;中光防雷&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300414/"&gt;300414&lt;/a&gt;）（300414.SZ）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300008','&amp;#x5929;&amp;#x6D77;&amp;#x9632;&amp;#x52A1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300008/"&gt;天海防务&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300008/"&gt;300008&lt;/a&gt;）（300008.SZ）等股拉升上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基金经理认为，军工板块爆发并非偶然，而是有着技术升级、自主可控性提升和订单外溢等多方利好因素共振。从目前来看，军工板块估值并不高，随着股价对业绩的反映逐渐充分，板块有望进一步上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国泰基金认为，从目前的中报披露情况来看，今年是历史上军工行业最好的一次中报业绩，增速中位数高达60%。背后是技术升级、自主可控性提升和订单外溢三方面利好因素叠加而成结果，这给军工行业带来历史性机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国海证券表示，十四五期间是实现2027年“建军百年奋斗目标”的关键时期，军工行业进入景气度加速上行期，行业产能正在扩张，众多优质细分领域的基本面将持续向好；股权激励等行业改革利好也有望逐渐显现。看好军工行业市场表现，给予行业推荐评级。建议重点关注导弹、军机和航空发动机产业链、上游景气度较高的军工新材料、军工电子和军工信息化等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德邦证券提到，下半年以来，随着市场的不确定性加剧，军工行业受益于扎实的基本面与良好的政策相容性关注度不断提升，本周军工板块涨幅更是高居第1位，随着市场对军工行业的了解不断加深，军工板块有望走出一波“长牛”。展望未来，我们预计，随着更多军工企业逐渐披露业绩预报，行业景气度将进一步得到充分验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中航证券指出，军工行业当前的底层逻辑已然是业绩驱动，而军工行业迎来了历史发展机遇期，也迎来了黄金时代，从当前披露情况看，本次有可能成为历史上业绩最佳的中报季，伴随着行业订单和业绩的不断落地与兑现，有望实现戴维斯双击。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631733686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>利率市场化改革见成效 “组合拳”推动实际贷款利率下行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631738267.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月9日，央行发布《2021年第二季度中国货币政策执行报告》（以下简称《报告》）。其中，就上半年实际贷款利率等相关情况，《报告》进行了详细介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《报告》，2021年前6个月，贷款加权平均利率为5.07%，较上年同期下降0.07个百分点，较上年全年下降0.08个百分点。其中，企业贷款利率降幅更大，前6个月企业贷款加权平均利率为4.63%，较上年同期下降0.16个百分点，较上年全年下降0.09个百分点，实体经济融资成本稳中有降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国际范围看，上述利率水平虽比主要发达经济体略高一些，但在发展中国家和新兴经济体中相对较低。而且从向企业发放贷款的实际利率水平看，中美两国主要商业银行基本相当。数据显示，今年第一季度，美国四家主要商业银行（花旗、美银、富国、摩根大通）贷款平均利率约为4.03%；我国四家主要商业银行（工、农、中、建）贷款平均利率约为4.04%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金融服务实体经济就是要降低实体经济的综合融资成本，包括推动实际贷款利率下降。央行通过一系列的改革达到了这个预期效果。”中国民生银行首席研究员温彬表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策“组合拳”推动实际贷款利率下行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部分析师周茂华在接受《金融时报》记者采访时指出，实际贷款利率下降是在央行推动利率市场化改革、规范存款市场秩序等举措下实现的。“LPR报价利率改革以来，实现了‘两轨并一轨’，LPR报价利率采取’MLF+加点’方式，打通市场利率与贷款市场利率，有效疏通了货币政策传导。新报价机制推出后央行继续实施一系列配套改革，打破贷款隐性下限，有序推进LPR在新增贷款和存款贷款定价使用，有效降低了企业综合融资成本，为企业渡过难关发挥了重要作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行研究院宏观分析师王静文表示，从利率市场化的角度来看，LPR形成机制改革收到了良好效果。“新的LPR报价可以较好地反映货币政策取向和市场资金供求状况，已成为银行贷款利率定价的主要参考。”他介绍，随着贷款定价基准转换接近完成，LPR已内化至银行内部资金转移定价（FTP）中，原有的贷款利率隐性下限被完全打破，“MLF利率→LPR→贷款利率”的利率传导机制得到充分体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对银行而言，贷款利率下降并非“拍脑门”的决策。“央行通过一系列举措引导金融机构合理让利实体经济，推动实际贷款利率进一步降低，确保小微企业综合融资成本稳中有降。”周茂华介绍，金融机构则要根据自身资金成本、市场资金供求情况和风险溢价等因素进行报价，其他市场贷款机构以LPR为基准。目前，从运行结果看，贷款市场运行平稳、有序，LPR报价利率充分反映市场供求，优化了市场资源配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬表示，2021 年以来，稳健的货币政策坚持稳字当头，MLF等利率水平基本保持稳定，因此降成本意味着银行降低“加点”，因此降低其负债端成本至关重要。“央行通过一系列政策引导银行加强负债端管理。包括对所谓的结构性存款产品加强管理，以及市场利率定价自律机制优化了存款利率自律上限确定方式――将原由存款基准利率乘以一定倍数形成，改为存款基准利率加上一定基点确定，这个组合拳推动了银行负债成本的下降。”温彬强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王静文也认为，LPR改革对存款利率市场化改革起到了重要的推动作用。“改革以来贷款利率明显下行，为了与资产收益相匹配，银行会适当降低其负债成本，高息揽储的动力随之下降，从而引导存款利率下行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举 应对改革深化下的新挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，随着利率市场化改革不断深化，新形势下也有新挑战。“去年，突发疫情对国内实体经济构成严重冲击，银行加大逆周期调节，降低贷款利率、降费等让利实体经济，银行加大风险计提和不良风险处置力度，加之同业竞争激烈与监管环境变化等，银行面临存贷息差压力有所增大。”周茂华表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，监管已经推出了多项举措来引导银行进行改革。王静文解释，6月存款利率报价制度改革、7月全面降准落地，均旨在降低银行存款成本，带动贷款利率下行，缓解中小企业困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从政策方面看，利率市场化改革仍在持续深化。“未来国内需要深化利率市场化改革，打通各个市场，疏通政策传导机制，推动国内货币政策调控由数量型向价格型转型。”周茂华强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，商业银行也需要主动求变。特别是对于中小银行而言，必须改变以往高息揽储、粗放式经营的方式。“我们知道银行的贷款与存款是一枚硬币两面，风险把控能力提升，贷款活跃，也能提升存款。”周茂华强调，当前中小银行应该在完善内部治理、深耕区域市场、提升风控与经营能力同时，采取差异竞争策略，适应国内消费升级，个性化、体验式金融发展迅速的趋势，紧扣客户偏好，提升金融服务质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工银国际首席经济学家程实认为，中小银行可探索通过金融科技降低中间成本。“比如，利用人工智能及区块链可降低中间交易清算成本；利用云计算和大数据，可提高识别风险和信贷资金的利用效率。”他表示。此外，中小银行应当创新业务产品与提高服务水平、调整公司治理结等方式更好应变。“可通过引入大型商业银行或股份制银行作为公司股东或战略投资者，从而补充资本金降低潜在金融风险发生。”程实建议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631738267.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年第二季度中国货币政策执行报告发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631735101.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国人民银行发布2021年第二季度中国货币政策执行报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年上半年国内生产总值（GDP）同比增长12.7%，两年平均增长5.3%，其中第二季度同比增长7.9%，两年平均增长5.5%，较第一季度加快0.5个百分点；上半年居民消费价格指数（CPI）同比上涨0.5%，就业形势总体稳定，进出口贸易增势良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，上半年稳健的货币政策灵活精准、合理适度，搞好跨周期政策设计，保持了政策连续性、稳定性、可持续性，科学管理市场预期，坚持服务实体经济，有效防控金融风险，为经济高质量发展营造了适宜的货币金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是保持流动性合理充裕。综合运用降准、中期借贷便利、公开市场操作等多种货币政策工具，灵活精准开展流动性调节，维护市场预期稳定，引导货币市场利率平稳运行，优化金融机构资金结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是发挥好结构性货币政策工具牵引带动作用。实施好两项直达实体经济货币政策工具的延期工作，通过对信贷增长缓慢省份增加再贷款等综合措施支持区域协调发展，对科技创新、小微企业、绿色发展、制造业等需要长期支持的领域加大政策支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是持续释放贷款市场报价利率改革促进降低贷款利率的潜力。进一步推动贷款市场报价利率（LPR）运用，优化存款利率监管，调整存款利率自律上限确定方式，促进社会综合融资成本稳中有降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是以我为主，把握好内部均衡和外部均衡的平衡。深化汇率市场化改革，增强人民币汇率弹性，加强预期管理，发挥汇率调节宏观经济和国际收支自动稳定器作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是坚持市场化法治化原则，统筹发展和安全，有效防控金融风险，牢牢守住不发生系统性金融风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，新冠肺炎疫情发生以来我国坚持实施正常的货币政策，今年上半年货币政策力度已基本回到疫情前的常态，在全球宏观政策中保持领先态势。目前我国经济持续恢复增长，发展动力进一步增强。也要看到，全球疫情仍在持续演变，外部环境更趋严峻复杂，国内经济恢复仍然不稳固、不均衡，对此既要坚定信心，又要正视困难，集中精力办好自己的事，努力实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一阶段，中国人民银行将统筹做好今明两年宏观政策衔接，保持货币政策稳定性，增强前瞻性、有效性，既有力支持实体经济，又坚决不搞“大水漫灌”，以适度的货币增长支持经济高质量发展，助力中小企业和困难行业持续恢复，保持经济运行在合理区间。姚君&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631735101.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：在灾后恢复重建中落实以工代赈和易地搬迁后续扶持政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631737969.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月以来，我国多地发生洪涝等自然灾害，部分地区农村基础设施损毁严重，部分易地搬迁安置区受到影响，脱贫群众和农村低收入群众生产生活面临困难，存在返贫致贫风险。日前，国家发展改革委印发专门通知，督促指导地方充分发挥以工代赈和易地搬迁后续扶持政策功能作用，全力支持受灾地区做好灾后恢复重建工作，切实防止因灾返贫致贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，各地要加大以工代赈政策实施力度，积极吸纳受灾群众参与各类灾后恢复重建工程项目建设，有针对性地开展实训和以工代训，优先安排受灾群众参与工程后期管护，帮助受灾群众就地就近就业，实现救灾与增收、扶志与扶智有机结合。在实施2021年中央和省级专项资金安排的以工代赈项目时，要认真做好受灾群众务工组织工作，及时足额发放劳务报酬。在谋划储备2022年以工代赈项目时，要向受灾严重的脱贫县市倾斜，重点支持农村中小型灾毁水毁基础设施恢复重建。联合交通、水利、农业农村、乡村振兴等部门在农村生产生活、交通、水利等领域，选择一批务工技能要求不高的灾毁水毁基础设施和公共服务设施恢复重建项目，大力推广以工代赈方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，各地要及时查明易地搬迁安置区灾情损失情况，对安置区住房、配套基础设施、公共服务设施灾损情况进行评估认定，扎实开展安置区灾后重建工作。要联合乡村振兴等部门及时摸清搬迁群众因灾返贫致贫底数，依托防止返贫监测与帮扶机制，采取就业帮扶、产业扶持、纳入低保对象等精准有效的帮扶措施，帮助受灾搬迁群众渡过难关，尽快恢复正常生产生活，坚决守住搬迁群众不因灾出现规模性返贫的底线。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631737969.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>住建部：严控城市更新大拆大建 停止过度房地产化开发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631734788.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月10日，住房和城乡建设部发布《关于在实施城市更新行动中防止大拆大建问题的通知（征求意见稿）》，向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　住建部表示，实施城市更新行动是国家"十四五"规划纲要明确的重大工程项目。实施城市更新行动，要顺应城市发展规律，尊重人民群众意愿，以内涵集约、绿色低碳发展为路径，转变城市开发建设方式，坚持"留改拆"并举、以保留利用提升为主，严管大拆大建，加强修缮改造，注重提升功能，增强城市活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严格控制大规模拆除，确保住房租赁市场供需平稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，《征求意见稿》提出，坚持划定底线，防止城市更新变形走样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是，严格控制大规模拆除。原则上老城区更新单元（片区）或项目内拆除建筑面积不应大于现状总建筑面积的20%。鼓励小规模、渐进式有机更新和微改造，提倡分类审慎处置既有建筑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是，严格控制大规模增建。严格控制老城区改扩建、新建建筑规模和建设强度，原则上更新单元（片区）或项目内拆建比不宜大于2。在确保安全的前提下，允许适当增加建筑面积用于住房成套化改造、建设保障性租赁住房、完善公共服务设施和基础设施等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是，严格控制大规模搬迁。不大规模、强制性搬迁居民，要尊重居民安置意愿，鼓励以就地安置为主，改善居住条件，保持邻里关系和社会结构，更新单元（片区）或项目居民就地、就近安置率不宜低于50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是，确保住房租赁市场供需平稳。不大规模、短时间拆迁城中村等城市连片旧区，导致住房租赁市场供需失衡，加剧新市民、低收入困难群众租房困难。鼓励稳步实施城中村改造，完善公共服务和基础设施，改善公共环境，消除安全隐患，同步做好中低价位、中小户型长期租赁住房建设，统筹解决新市民、低收入困难群众等重点群体租赁住房问题，住房租金年度涨幅不超过5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易居研究院智库中心研究总监严跃进对中房网表示，过去一些城市在城市更新中出现了激进和急功近利的做法，类似做法显然违背了城市更新的规律，也引起了很多问题，包括导致租房房源不足和租金上涨等现象。所以“限拆令”的提出，比较务实，具有非常好的导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省住房政策研究中心首席研究员李宇嘉指出，城市告别大拆大建本质上，也是告别房地产依赖，夯实“房住不炒”。告别大拆大建后，因拆迁导致的被动住房需求爆发、炒作“规划概念”等引发房价租金上涨的因素，也就不存在了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不沿用过度房地产化的开发建设方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《征求意见稿》指出，要坚持应留尽留，全力保持城市记忆。保留利用既有建筑，保持老城格局尺度，延续城市特色风貌。要坚持量力而行，稳妥推进改造提升。加强统筹谋划，探索可持续更新模式。加快补足功能短板，提高城市安全韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要探索适用于存量更新的规划、土地、财政、金融等政策，完善审批流程和标准规范，拓宽融资渠道，防范债务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不沿用过度房地产化的开发建设方式，片面追求规模扩张带来的短期效益和经济利益。鼓励推动由“开发方式”向“经营模式”转变，探索政府引导、市场运作、公众参与的可持续模式，政府注重协调各类存量资源，加大财政支持力度，吸引社会专业企业参与运营，以长期运营收入平衡改造投入，鼓励现有资源所有者、居民出资参与微改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　住建部在《征求意见稿》中要求，各地要不断加强实践总结，不断完善制度机制政策，试点探索推进城市更新，加强对各市（县）工作的监督指导，督促对正在建设和已批待建的城市更新项目进行再评估，重新完善城市更新试点工作方案，对涉及推倒重来、大拆大建的要彻底整改。住建部将定期对城市更新行动情况进行调研指导，及时研究协调解决难点问题，积极推动出台相关政策，推动实施城市更新行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严跃进认为，此次政策具有非常好的示范效应。从实际过程看，各地都在城市更新方面有各类任务和指标，也会积极开展相关工作。可能中间出现部分偏差，此次政策明确后，全国各地城市更新的具体操作会有所转变。尤其是大拆大建的模式会得到纠正。相应的，如何进行小规模、渐进式的有机更新，成为后续关注的重点，这也是相关房企和投资者等所需要关注的重点内容。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631734788.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国务院联防联控机制就进一步加强疫情防控有关情况举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631737276.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据中国网8月11日消息，国务院联防联控机制定于2021年8月13日（周五）下午15:00在国家卫生健康委西直门办公区新闻发布厅（西城区北礼士路甲38号）召开新闻发布会，介绍进一步加强疫情防控有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631737276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专家：金融支持中小微企业发展要“再加码”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631735884.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 孟珂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近一段时间，多个金融监管部门就进一步加大中小企业支持力度密集发声，以缓解中小企业资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中小微企业在我国实体经济中具有举足轻重的地位，对于经济社会发展意义重大。”无锡数字经济研究院执行院长吴琦对《证券日报》记者表示，一是吸纳就业的主力军，有利于促进就业、保持就业局势稳定，同时满足居民多样化、个性化的消费需求。二是开展创新的生力军，是创新体系中最具潜力、更活跃的组成部分。三是产业链供应链的稳定器，为大企业提供具有价格优势的配套，稳定产业链和供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，中小企业的发展仍面临一些困难，从中国中小企业协会最新公布的数据看，2021年7月中小企业发展指数（SMEDI）为87.0，比上月下降0.2点，高于去年同期、但低于2019年同期水平，连续4个月回落，恢复速度继续放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　造成此种局面的原因是多方面的，包括国内外疫情防控压力不减，特别是大宗商品价格上涨影响中小企业生产经营，企业发展信心受到一定影响；在全球需求复苏、供给恢复滞后以及超常规流动性等多重因素影响下，大宗商品价格持续上升，推高中小企业生产经营成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而这些因素，在中国人民银行最新发布的2021年第二季度中国货币政策执行报告也被提及：大宗商品价格大幅上涨抬升企业成本，一些中小微企业困难较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对中小企业面临的困境，金融端如何发力以支持它们的发展？业界普遍认为需要“再加码”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部研究员刘向东对《证券日报》记者表示，一方面可以充分积极发挥国家中小企业发展基金作用，带动地方、创业投资机构及其他社会资本投资种子期、初创期成长型中小微企业；另一方面需要积极引导商业银行转换经营理念，开展让利多销，增加对中小微企业贷款，扩大中小微企业信贷规模，降低中小微企业融资成本。此外，要充分利用多层次资本市场，积极发展直接融资，拓宽企业融资渠道；加快中小微企业自我完善与规范，修正自身缺陷，提升中小微企业的经济实力与信用程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴琦表示，金融机构要着力提升对中小微企业信贷的供给意愿和能力。推动金融机构提升服务中小微企业的战略认知，建立健全内部激励机制和适应中小微金融业务的管理体制，对中小微企业实施差异化授信和考核机制，鼓励和引导经营机构发展中小微金融业务；借助大数据、AI、区块链等金融科技手段，从产品、渠道、风控、管理等方面提升服务中小微企业的能力；对中小微企业提供数字化专项优惠信贷，对企业上云、数字化设备/服务购买等提供专项资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，应通过更优化的政策设计，从信贷考核方面给予金融机构更大的业务空间，比如支持银行通过多种方式补充资本金，给予支持中小微企业力度较大的金融机构更多再贷款、再贴现等政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张伟 白宝玉）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631735884.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：7月份人民币贷款增加1.08万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631737737.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 彭扬 赵白执南）央行网站8月11日消息，7月份人民币贷款增加1.08万亿元，比上年同期多增905亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631737737.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会出台派出机构监管职责规定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631737199.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月11日电（记者李延霞）为明确派出机构的监管职责依据，充分发挥派出机构监管作用，银保监会日前出台了《中国银行保险监督管理委员会派出机构监管职责规定》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规定明确了派出机构的主要监管职责，包括对机构、人员、业务等方面的监管；明确银保监会授权派出机构履行的其他监管职责，主要包括偿付能力监管、辖区内重大风险事件处置等。规定同时明确派出机构应当与辖区地方人民政府相关部门等建立健全监管协调机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会表示，发布实施规定是银保监会提高银行业保险业监管整体效能的重要举措。下一步，银保监会将做好规定的贯彻落实工作，公布监管对象名单，以此为契机进一步明确派出机构职责边界，提升派出机构履职的透明度和规范性，提高监管效能。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631737199.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：加大对重点区域种业发展支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631736857.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据农业农村部8月11日消息，农业农村部在对十三届全国人大四次会议第3522号建议的答复摘要中指出，农业农村部高度重视西北旱区种业发展，“十三五”以来，通过现代种业提升工程等资金渠道，支持位于西北旱区腹地的杨凌示范区种业发展。同时，正在编制的“十四五”相关规划中，充分考虑了对西北干旱地区种业发展的支持。下一步，农业农村部将会同国家发展改革委等部门，加大对重点区域种业发展支持力度，推动有关政策措施落实落地。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210811/c631736857.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>