<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 26 Mar 2022 11:32:30 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>2021年中国跨境双向投融资持续活跃 外商来华直接投资创新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637839431.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637839431.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委副主任林念修：优化产业布局，加强新能源汽车违规项目清理整治</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637839337.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637839337.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>部门预算中的“反垄断”：市场监管总局今年将查办至少5件垄断竞争相关案件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637839329.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637839329.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委副主任林念修：加强新能源汽车违规项目清理整治，推动落后企业和无效产能退出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637839296.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637839296.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委副主任林念修：强化产业链保供体系 持续抓好保供稳价</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637839085.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637839085.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委副主任林念修：将会同有关部门研究制定促进动力电池产业发展的政策措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637839010.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637839010.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委副主任林念修：依托现有产能发展新能源汽车</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637838985.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637838985.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院印发意见 落实《政府工作报告》重点工作分工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637837330.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637837330.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年我国经常账户顺差20445亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637837167.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637837167.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何帮助受疫情影响的行业企业 银保监会回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220325/c637834556.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220325/c637834556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一行两会等部门分工负责 金融稳定保障基金筹集相关工作9月底前完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637837097.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 苏向杲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　见习记者 杨洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月25日，国务院印发《关于落实&amp;lt;政府工作报告&amp;gt;重点工作分工的意见》（以下简称《意见》）。《意见》明确，由人民银行牵头，国家发展改革委、司法部、财政部、银保监会、证监会、国家外汇局等按职责分工负责，9月底前完成金融稳定保障基金筹集相关工作，年内持续推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在国际上，设立金融稳定保障基金是各国处置金融风险的普遍做法。有必要借鉴国际经验，立足我国实际，设立金融稳定保障基金，健全具有中国特色的金融稳定保障体系。”银保监会新闻发言人3月25日表示，当前，我国金融业运行总体平稳，金融风险呈收敛态势，防范化解重大金融风险攻坚战取得重要阶段性成果，但内外部环境不稳定不确定因素增加，经济金融发展面临的风险挑战依然较大，金融风险处置已进入常态化阶段，必须未雨绸缪，做好化解风险的资源储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就目前推进进度，上述银保监会新闻发言人表示，相关工作正在研究推进，初步考虑，金融稳定保障基金用于具有系统性隐患的重大风险处置，与发挥常规化风险处置作用的存款保险和行业保障基金都是我国金融安全网必不可少的部分，并且取之于市场，用之于市场，区分不同行业、不同主体实行差别化收费，以平衡好风险、收益与责任，避免国家和纳税人利益遭受损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券首席经济学家明明对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，对金融稳定保障基金有三大分析。从管理定位来讲，从全局角度兜底行业保障基金无法覆盖的领域，防范化解系统性金融风险，金融稳定保障基金层级可能高于现有行业内保障基金，并由中央机构和地方政府共同管理以压实地方属地责任；从资金来源来讲，可能由金融机构与政府合力注资，金融机构缴纳费用可能根据“风险规模”和“风险系数”来核算，以促进市场化，发挥“奖优罚劣”和正向激励作用，积极发挥早期纠正功能，及时识别和通报风险，共同推动风险有效化解；从使用机制来讲，预计金融稳定保障基金仅针对系统性风险使用，强调金融机构自救的主体责任，发挥救助托底作用，避免风险传染扩散，确保金融系统平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院宏观经济研究中心副主任陶金对记者表示，金融稳定保障基金的管理机制需进一步明确，以市场化、法治化方式建立的基金，可能需要有专门机构管理，这涉及政府资金和市场化资金的出资比例，资金来源和管理安排需要更具针对性的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申万&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000562','&amp;#x5B8F;&amp;#x6E90;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;宏源证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;000562&lt;/a&gt;）首席经济学家杨成长在接受记者采访时表示，金融稳定保障基金的设立正当其时，防范和化解金融风险应实现制度化、常态化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，华北地区某公募基金公司不动产投资部负责人向记者表示，国外已有类似基金，主要用于防范系统性风险。此次设立金融稳定保障基金属于中央政府层面的决策和推动事项，长期来看，是宏观政策的有益补充，未来要关注该基金的相关规则以及资金来源和使用限制。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637837097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：1-2月工业经济好于预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637837512.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯工信部近日召开重点行业运行形势分析座谈会，研判当前工业经济形势，部署疫情防控和工业稳增长工作。会议指出，今年以来工业稳增长各项政策措施持续发力，前2个月工业经济运行情况好于预期，实现了良好开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，同时要看到，3月份以来国际国内不确定不稳定因素增多，各种困难挑战不容忽视，持续提振工业经济运行仍需付出艰苦努力。要重点做好四方面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是切实抓好疫情防控。切实做好重点医疗物资和生活物资保供工作，指导重点园区、企业严格遵守疫情防控规定，加强要素保障和产业链供应链协调，确保生产稳定充足、供需对接顺畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推动政策落地生效。继续做好系列稳增长和促进中小企业发展政策宣贯解读，进一步提高政策实施的精准度和实效性，确保政策措施不折不扣落实到位，让广大企业真正有获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化经济运行监测。密切跟踪分析行业走势，及时预研预判工业经济运行中的风险挑战，科学做好监测预警和政策储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是着力促进提质增效。要着眼长远，在绿色低碳、数字化、智能化方面下更大功夫，统筹“补短板”和“锻长板”，推动产业向中高端迈进。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637837512.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一百零二家中央部门向社会“晒账本”—— 预算公开细致 花钱更加透明</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637837232.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637837232.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国高风险金融机构数量 连续6个季度下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637837422.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者 彭扬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行3月25日发布的2021年四季度央行金融机构评级结果显示，大部分机构在安全边界内（1-7级），高风险机构（8-D级）连续6个季度下降，较峰值压降过半。全国高风险机构数量较峰值已减少333家，现有316家高风险机构总资产仅占银行业总资产的1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，当前国内金融机构风险防范取得进一步进展，金融体系整体保持稳健，宏观风险趋于收敛态势。光大银行金融市场部分析师周茂华表示，这一方面是由于国内经济稳步恢复，金融机构经营情况整体持续改善；另一方面是国内金融管理部门协同施策取得良好成效，金融风险防范化解工作进展顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行介绍，从整体上看，大部分机构评级结果在安全边界内（1-7级），资产占比约99%。评级结果在“绿区”（1-5级）的机构2201家，“黄区”（6-7级）机构1881家，“红区”（8-D级）机构316家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从机构类型看，评级结果显示，大型银行评级结果最好。中小银行中，外资银行和民营银行的评级结果较好，分别有93%和70%的机构分布于1-5级，且无高风险机构；城市商业银行有67%的机构分布于1-5级，但也有10%的机构为高风险机构（资产占全部城商行的3%）；农合机构和村镇银行风险最高，高风险机构数量分别为186家和103家，资产分别占本类型机构的5%、7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地区分布看，评级结果显示，存量高风险机构数量呈现区域集中特点。截至2021年末，全国11个省（市、区）已无高风险机构，13个省（市、区）高风险机构为个位数。存量高风险机构主要集中在四个省份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，周茂华表示，目前，全球疫情影响尚未完全结束，我国经济复苏不平衡问题仍存在，外部不确定性、不稳定因素较多，部分金融机构经营仍面临不小挑战。金融管理部门需继续引导金融机构完善内部治理，不断提升金融机构抗风险与服务实体经济能力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637837422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>主要效益指标保持增长 前2月国有企业利润增长16.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637837229.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京3月25日讯（记者曾金华）财政部25日发布统计数据显示，1月至2月，全国国有及国有控股企业主要效益指标保持增长，国有企业经济运行稳定在合理区间。其中，国有企业利润总额6118.6亿元，同比增长16.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，国有企业保持稳定经营，效益持续增长，为稳定宏观经济运行作出重要贡献。”中国社科院财经战略研究院财政研究室主任何代欣表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月至2月，国有企业营业总收入116208.4亿元，同比增长14%。其中，中央企业69667.8亿元，同比增长16%；地方国有企业46540.6亿元，同比增长11%。在前2个月实现的利润总额中，中央企业4852.5亿元，同比增长20.9%；地方国有企业1266.1亿元，同比增长3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，各项稳增长政策有效发力，国有企业质量效益将稳步提高，持续发挥在国民经济中的重要作用。”何代欣说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637837229.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化国有经济布局与结构调整 国有资本运营公司管资本成效凸显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637838932.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《国企改革三年行动方案（2020-2022年）》提出，加快形成以管资本为主的国有资产监管体制，充分发挥国有资本投资、运营公司在授权经营、结构调整、资本运营、激发所出资企业活力和服务实体经济等方面的功能作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年底，中央层面组建了中国诚通、中国国新2家国有资本运营公司以及国投集团、招商局集团等19家国有资本投资公司，在授权放权、运营模式、经营机制等方面进行探索，成效凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是国企改革三年行动的收官之年。业内人士认为，作为“管资本”的平台之一，国有资本运营公司具备较强的内生发展动力，通过开展国有资本市场化专业运作，可以推动国有经济布局优化和结构调整，助力央企高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥积极股东作用 当好资本运营“主力军”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年12月，中国诚通旗下所属四家物流企业与&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000927','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94C1;&amp;#x7269;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000927/"&gt;中国铁物&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000927/"&gt;000927&lt;/a&gt;）进行专业化整合，并引入东方航空、远洋海运、招商局集团3家战略投资者，成立中国物流集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这是我们作为国有资本运营公司试点企业服务国资国企改革的一次实践。我们持股38.9%，与国资委并列第一股东，未来将与其他股东紧密协同、密切配合，为推动我国现代物流业持续做强做优做大贡献重要力量。”中国诚通党委书记、董事长朱碧新表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他介绍，近年来，中国诚通出资鞍钢集团成为并列第二大股东，助力鞍钢集团重组本钢，提高我国钢铁行业产业集中度、资源安全性和国际竞争力；出资参与中国电气装备集团组建，助力打造具有全球竞争力的世界一流电力装备企业；参与&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601728','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x7535;&amp;#x4FE1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601728/"&gt;中国电信&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601728/"&gt;601728&lt;/a&gt;）天翼云公司增资，助力央企打造自主可控、安全可信的云平台，成为新一代信息技术的重要突破口和关键基石……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国企改革三年行动以来，我们持续提升资本聚合能力、资本转换能力、资本布局能力、资本增值能力、资本管控能力，出资参与央企股权多元化改革，发挥积极股东的作用，在推进国有经济布局优化和结构调整中当好资本运营‘主力军’。”朱碧新表示，从“管资产”到“管资本”，国有资本运营公司更多的是发挥战略管控、产业培育作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为另一家国有资本运营公司试点企业的中国国新，也通过多元化资本运作支持国资央企深化改革，在推动国有资本加快流动中促进布局优化、结构调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们累计出资907亿元参与重点行业领域的重组整合，如参与组建国家管网集团、中国电气装备集团等，助力央企战略性重组和专业化整合。”中国国新有关负责人表示，发挥运营公司专业优势，通过直接投资、基金投资等方式直接参与或引导带动社会资本支持央企混改，领投一批重大混改项目。截至2021年底，撬动各类资本超过2400亿元，累计投资项目246个，金额4542亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以基金撬动资本力量 助推央企打造产业链链长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在打造现代产业链链长、助力产业升级方面，国有资本运营公司同样发挥着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，在国调基金一期及混改基金稳健发展的基础上，中国诚通组建了国调基金二期，联合&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600941','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x79FB;&amp;#x52A8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600941/"&gt;中国移动&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600941/"&gt;600941&lt;/a&gt;）、中国电信、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601390','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x94C1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;中国中铁&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;601390&lt;/a&gt;）、中交集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601868','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x80FD;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601868/"&gt;中国能建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601868/"&gt;601868&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601179','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x897F;&amp;#x7535;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601179/"&gt;中国西电&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601179/"&gt;601179&lt;/a&gt;）、华润集团、招商局集团等8家央企，高效完成了去年国内规模最大的基金募集737.5亿元，实现以平行基金形式搭建国家级基金的突破性创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，国调基金、混改基金参投中国电信回归A股、广核新能源等项目；投资通用技术、中远租赁等项目，支持央企子公司深化混改；投资国药集团&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600161','&amp;#x5929;&amp;#x575B;&amp;#x751F;&amp;#x7269;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600161/"&gt;天坛生物&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600161/"&gt;600161&lt;/a&gt;）、华润微电子等企业，前瞻性布局战略新兴领域；与地方政府和有关企业合作搭建子基金，引导带动社会资本近千亿元……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，我们基金体系总规模已超过6600亿元，已累计投资160余个项目、金额达1474亿元，助力多家央企产业集团、国有资本投资公司在集成电路制造、装备制造、远洋运输、通信、钢铁、航空等行业成为产业链链长。”朱碧新介绍，中国诚通还采取委托管理、ETF运作和自营投资相结合的方式，增持央企上市公司股份累计近60亿元，促进国有资本合理流动和价值回归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为培育新技术&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态，中国国新则通过基金投资等方式进入先进制造、生物医药、新能源、信息技术等领域，投资了包括中芯国际、孚能科技、寒武纪等一批细分领域的“专精特新”冠军企业。截至2021年底，该公司在战略性新兴产业累计投资项目227个、金额2764亿元，实现9个子领域全覆盖；所投项目已上市22家，包括科创板13家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕国企改革三大专项工程，中国国新先后发起设立双百基金、国改科技基金、综合改革试验基金群，总规模达到1400亿元。截至2021年底，系列基金推动所投企业完成综合性改革事项300余项，支持“双百企业”“科改示范企业”开展科技创新激励，很多企业成为各自领域的“科技小巨人”、原创技术策源地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;放大国有资产价值 打造“两非”专业化服务平台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，央企聚焦实业主业、剥离“两非”（非主业、非优势业务）资产也是优化国有资本布局的重要措施之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诚通国合资产管理有限公司（下称“诚通国合”）就是中国诚通设立的专业化央企“两非”资产接收服务平台。截至2021年底，该公司已与15家央企就26个“两非”资产项目达成接收合作，涉及资产42亿元。同时，推进中国通号等8家央企的项目托管合作，涉及资产总额超190亿元，助力其调整优化产业结构，聚焦主责主业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“其实很多资产本身是比较好的，只是没有放到正确的地方。诚通国合接收这些资产后，通过自己的资产经营管理，争取最大限度修复资产价值，发挥资产效用。”朱碧新说，“两非”资产的剥离，可以让央企减轻包袱，调整优化产业结构，更加集中精力去聚焦主责主业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们与多家央企合作设立‘两非两资’业务平台，助力央企清理退出不具备优势的非主营业务和低效无效资产。”中国国新有关负责人表示，设立债转股基金，参与有关央企市场化债转股，支持企业降杠杆、减负债；开展专业化股权运作，协助央企上市公司加强市值管理，盘活存量上市国有资本；设立专注央企投资的私募证券投资基金——新格局基金，助力盘活REITs类资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委副主任翁杰明此前表示，下一步，试点企业要在落实创新驱动发展战略、推动产业链、供应链升级中发挥更大作用，同时要聚焦发挥产业引领作用，运用资产收购、股权投资、业务整合等手段，加快培育战略性新兴产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637838932.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>未来三个月政策密集落地 护航经济稳中求进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637837135.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证监会参与的重点工作有10项，包括加大稳健的货币政策实施力度、强化就业优先政策、防范化解重大风险、加快转变政府职能、促进多种所有制经济共同发展、推进财税金融体制改革、加大企业创新激励力度、增强制造业核心竞争力、扎实稳妥推进农村改革发展、继续保障好群众住房需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者 贺觉渊 江聃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月25日，国务院发布《关于落实〈政府工作报告〉重点工作分工的意见》，将《政府工作报告》提出的44个方面52项重点工作，逐一分解到国务院部门和有关地方，并明确责任和完成时限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者梳理《分工意见》要求发现，诸多政策出台划定的时限截至6月底前，包括：发挥好政策性、开发性金融作用，出台分类分账改革相关方案；出台政策促进创业投资发展；支持普惠小微贷款的相关政策等。此外，《分工意见》首次明确，9月底前完成金融稳定保障基金筹集相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《分工意见》强调，今年经济社会发展任务重、挑战多，各地区、各部门要进一步增强责任感、紧迫感，把责任扛在肩上，对各项工作早安排早部署，争取时间及早抓落实，细化时间表、路线图、优先序。有关地区和部门要对照《分工意见》，抓紧制定本地区、本部门落实重点工作分工的实施方案，按有关要求报国务院。要加强跨部门、跨区域分工协作，形成工作合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;未来三个月&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;或迎政策密集出台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者梳理，《分工意见》中，涉及人民银行的重点工作有19项。由央行牵头的工作包括 “发挥货币政策工具的总量和结构双重功能，为实体经济提供更有力支持。扩大新增贷款规模，保持货币供应量和社会融资规模增速与名义经济增速基本匹配，保持宏观杠杆率基本稳定”、“保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定”、“健全社会信用体系”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《分工意见》中，证监会参与的重点工作有10项，包括加大稳健的货币政策实施力度、强化就业优先政策、防范化解重大风险、加快转变政府职能、促进多种所有制经济共同发展、推进财税金融体制改革、加大企业创新激励力度、增强制造业核心竞争力、扎实稳妥推进农村改革发展、继续保障好群众住房需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《分工意见》中，涉及银保监会的重点工作有15项，其中，银保监会将牵头完成“深化中小银行股权结构和公司治理改革，加快不良资产处置”的工作。银保监会还将与人民银行共同牵头完成“引导金融机构增加制造业中长期贷款”，与人力资源社会保障部、财政部共同牵头完成继续规范发展第三支柱养老保险等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《分工意见》部署，未来三个月国内或将迎来央行、银保监会、证监会出台的诸多政策方案。比如，《分工意见》要求，在6月底前，央行、银保监会、证监会将围绕促进创业投资发展，创新科技金融产品和服务，提升科技中介服务专业化水平，出台相关政策；央行将出台健全社会信用体系相关政策，并围绕发挥好政策性、开发性金融作用，出台分类分账改革相关方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《分工意见》还要求，央行、银保监会等按职责分工负责，用好普惠小微贷款支持工具，增加支农支小再贷款，优化监管考核，推动普惠小微贷款明显增长、信用贷款和首贷户比重继续提升，并在6月底前出台相关政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9月底前完成金融&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳定保障基金筹集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《分工意见》提出，要压实地方属地责任、部门监管责任和企业主体责任，加强风险预警、防控机制和能力建设，设立金融稳定保障基金，发挥存款保险制度和行业保障基金的作用，运用市场化、法治化方式化解风险隐患，有效应对外部冲击，牢牢守住不发生系统性风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《分工意见》首次明确了设立金融稳定保障基金的进度要求，提出由人民银行牵头，国家发展改革委、司法部、财政部、银保监会、证监会、国家外汇局等按职责分工负责，在9月底前完成金融稳定保障基金筹集相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于金融稳定保障基金将如何落地实施？在3月25日，中国银保监会新闻发言人在答记者问时表示，相关工作正在研究推进，初步考虑，金融稳定保障基金用于具有系统性隐患的重大风险处置，与发挥常规化风险处置作用的存款保险和行业保障基金都是我国金融安全网必不可少的部分，并且取之于市场，用之于市场，区分不同行业、不同主体实行差别化收费，以平衡好风险、收益与责任，避免国家和纳税人利益遭受损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将抓紧研究完善相关法规和机制安排，尽快推动设立金融稳定保障基金，为重大风险处置积蓄好后备资金。”中国银保监会新闻发言人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财税支持政策年内&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;渐次落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《分工意见》中，涉及财政部、税务总局的重点工作共有25项。其中，《分工意见》要求，在4月底前，财政部、税务总局将牵头出台实施新的组合式税费支持政策，并在年内持续推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《分工意见》还明确了财政部、税务总局在就业、科技创新、社会保障等领域支持政策的落地时间节点，并强调相关政策将在年内持续推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在稳就业方面，在4月底前，人力资源社会保障部、财政部、税务总局将牵头出台延续执行降低失业和工伤保险费率等阶段性稳就业政策。人社部、财政部还将在4月底前，对不裁员少裁员的企业，继续实施失业保险稳岗返还政策，明显提高中小微企业返还比例；使用1000亿元失业保险基金支持稳岗和培训，加快培养制造业高质量发展的急需人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在鼓励科技创新方面，在9月底前，财政部、税务总局、科技部将出台加大研发费用加计扣除相关政策，包括出台科技型中小企业加计扣除比例从75%提高到100%，对企业投入基础研究实行税收优惠，完善设备器具加速折旧、高新技术企业所得税优惠等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在强化社会保障方面，人社部、财政部在6月底前出台适当提高退休人员基本养老金和城乡居民基础养老金标准，确保按时足额发放的相关政策；出台加快推进工伤和失业保险省级统筹的相关政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《分工意见》还要求，推进涉企信用信息整合共享，加快税务、海关、电力等单位与金融机构信息联通，扩大政府性融资担保对小微企业的覆盖面，努力营造良好融资生态，进一步推动解决实体经济特别是中小微企业融资难题。该工作将由国家发展改革委、工业和信息化部等10个部门按职责分工负责，在年内持续推进。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637837135.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>拆开旧局，成立新局！国资委成立社会责任局，主要职责是什么</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637838629.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;记者 张琪 徐芸茜 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国务院国资委新成立了科技创新局、社会责任局，并召开了成立大会。国资委表示，两个局的成立，是进一步完善国资监管体制机制，更好发挥监管效能，建设世界一流企业的重要举措，有利于更好推动中央企业强化科技创新，履行社会责任，加快实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，社会责任局的重点工作任务围绕推进“双碳”工作、安全环保工作以及践行ESG理念等，与生态环保工作紧密相连，引起广泛社会关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，在国资委新成立科技创新局和社会责任局之前，国资委已经存在了科技创新和社会责任处，此次将此拆开成立两个新局，可以看出国家对央企社会责任的指导要求更加明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在漫长的央企发展道路上，国资委一直在探索完善央企社会责任相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;回顾央企社会责任工作的15年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2008年，国务院国资委印发《关于中央企业履行社会责任的指导意见》（一号文），开启了中央企业履行社会责任的新征程；2009年，在中央企业社会责任工作会议上，国资委提出中央企业要在2012年底前全部发布社会责任报告的目标；2010年，国资委举办中央企业社会责任年会暨中央企业社会责任工作培训班；2012年，国资委成立中央企业社会责任指导委员会，明确13个管理领域作为专项管理提升的重点，社会责任管理是其中之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年，国务院国资委发布《关于国有企业更好履行社会责任的指导意见》，明确要求国有企业建立健全社会责任报告制度；2017年，国资委科创局社会责任处成立；2018年，国资委委托责任云开始编制发布《中央企业海外社会责任蓝皮书》，并举办了中央企业海外社会责任论坛，提升了中央企业对企业社会责任的认识水平和工作能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，国资委组织召开中央企业社会责任工作座谈会，印发《关于中央企业社会责任报告发布工作有关事项的通知》，明确要求中央企业集团必须发布社会责任报告；2020年，国资委委托责任云编制发布《中央企业抗击新冠肺炎疫情案例集》《中央企业脱贫攻坚白皮书》等成果；同年，国务院国资委彭华岗秘书长指出，作为国民经济的重要骨干和中坚力量，中央企业要更好履行社会责任，积极促进共同富裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，“《中央企业海外社会责任蓝皮书（2021）》发布活动”在京召开，国务院国资委彭华岗秘书长指出，中央企业在新时代海外履责中任重道远、大有可为，在海外投资建设、生产经营特别是参与“一带一路”建设中，中央企业要夯实基础、找准定位，抓住战略机遇，积极应对挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年，国务院国资委成立社会责任局，并召开了成立大会。点明社会责任局的重点工作任务是围绕推进“双碳”工作、安全环保工作以及践行ESG理念等，与生态环保工作紧密相连，引起广泛社会关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾这15年，从坚定决心，到一步步完善，再到明确主要工作任务……国家对央企的高质量发展越来越重视，央企社会责任目标也越来越清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央企的社会责任体现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委官网公布的社会责任局主要职责有四个，分别是研究提出推动国有企业履行社会责任的政策建议；指导所监管企业履行社会责任；督促指导所监管企业安全生产和应急管理、质量管理和品牌建设、能源节约和生态环境保护工作、乡村振兴和援疆援藏援青工作；指导推动所监管企业碳达峰碳中和等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此次成立大会上，国务院国资委负责人再次对社会责任局明确提出了五个要求。一是突出抓好中央企业碳达峰碳中和有关工作，“一企一策”有力有序推进“双碳”工作；二是抓好安全环保工作，推动企业全过程、全链条完善风险防控体系；三是抓好中央企业乡村振兴和援疆援藏援青工作；四是抓好中央企业质量管理和品牌建设，打造一批国际知名高端品牌；五是抓好中央企业社会责任体系构建工作，指导推动企业积极践行ESG理念，主动适应、引领国际规则标准制定，更好推动可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者调查发现，随着国家一系列政策的推出，如今央企已经能体现出更好的社会责任承担能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国节能作为以节能环保为主业的央企，是国家发改委和国务院国资委重点关注的央企之一。日前，国家发改委环资司司长刘德川在赴中国节能环保集团开展专题调研时表示，中国节能环保集团作为以节能环保为主业的中央企业，以服务国家重大战略为宗旨，积极参与长江大保护，在节能、环保、污染治理等领域发挥了骨干作用，有力推动了国家节能环保产业健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国节能镇江公司环保主管赵俊辉对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示：“环保是人类面临的全球性的问题，中国节能必将致力于打造成为绿色产业高质量发展的领军者，积极承担更多地社会责任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601628','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4EBA;&amp;#x5BFF;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601628/"&gt;中国人寿&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601628/"&gt;601628&lt;/a&gt;）作为中央管理的大型综合金融保险企业，秉承着“成己为人，成人达己”的核心理念，营造互惠共赢的良好生态。近几年，中国人寿作为国家重大战略稳步推进的“压舱石”，始终把做好国家重大战略发展、重大改革举措、重大工程建设的金融服务，作为资金运用的根本遵循，优先围绕京津冀协同发展，“一带一路”、长江经济带、“中国制造2025”等开展投资，目前已成为服务国家重大战略的重要金融力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中国人寿还通过强化机制建设、深化精准帮扶、创新电商扶贫等重点举措，将大病保险作为战略性业务推进，着力缓解因病致贫返贫难题，受到当地政府和群众好评。截止目前，中国人寿已在30余个省、市、自治区承办300多个项目，覆盖人群余5亿，扶贫规模行业领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西崇左市龙州县的一位居民告诉《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者：“之前村民们看病要先交押金，还得到处跑着去办手续，但是村里不识字的村民很多，搞得大家都害怕去医院。”了解情况后，中国人寿和当地政府再次构建完善了医院的经办结算系统，“现在去医院不用先垫付了，报销也很方便。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：徐芸茜 主编：公培佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637838629.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：金融稳定保障基金9月底前完成筹集工作</title><link>http://fund.10jqka.com.cn/20220325/c637834982.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;本报讯 据&lt;/span&gt;中国政府&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;网消息，近&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，&lt;/span&gt;国务院&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;印发《关于落实〈&lt;/span&gt;政府工作报告&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;〉重点工作分工的意见》（以下简称《分工意见》）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深入落实中央经济工作会议精神和十三届全国人大五次会议通过的《政府工作报告》部署，做好今年政府工作，实现经济社会发展目标任务，按照国务院常务会议精神，《分工意见》将《政府工作报告》提出的44个方面52项重点工作，逐一分解到国务院部门和有关地方，并明确责任和完成时限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《分工意见》提出，加大稳健的货币政策实施力度。发挥货币政策工具的总量和结构双重功能，为实体经济提供更有力支持。扩大新增贷款规模，保持货币供应量和社会融资规模增速与名义经济增速基本匹配，保持宏观杠杆率基本稳定。保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。进一步疏通货币政策传导机制，引导资金更多流向重点领域和薄弱环节，扩大普惠金融覆盖面。推动金融机构降低实际贷款利率、减少收费，让广大市场主体切身感受到融资便利度提升、综合融资成本实实在在下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《分工意见》提出，防范化解重大风险。继续按照稳定大局、统筹协调、分类施策、精准拆弹的基本方针，做好经济金融领域风险防范和处置工作。压实地方属地责任、部门监管责任和企业主体责任，加强风险预警、防控机制和能力建设，设立金融稳定保障基金，9月底前完成金融稳定保障基金筹集相关工作，年内持续推进。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fund.10jqka.com.cn/20220325/c637834982.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院明确政府工作报告重点工作分工 9月底前完成金融稳定保障基金筹集相关工作</title><link>http://fund.10jqka.com.cn/20220326/c637837385.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者 赵白执南 昝秀丽 彭扬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政府网3月25日消息，国务院日前印发《关于落实〈政府工作报告〉重点工作分工的意见》明确，全面实行股票发行注册制将在年内持续推进，9月底前完成金融稳定保障基金筹集相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扎实推进全面注册制改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在完善民营企业债券融资支持机制，全面实行股票发行注册制，促进资本市场平稳健康发展方面，《意见》明确，该项工作由中国人民银行、国家发展改革委、中国证监会等按职责分工负责，年内持续推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扎实推进全面实行股票发行注册制改革无疑是今年资本市场改革的重中之重。“通过两年多实践，资本市场逐步具备了全面推开注册制的条件。应在此前改革的基础上对各项制度加以完善，补齐短板，适时推出。”申万&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000562','&amp;#x5B8F;&amp;#x6E90;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;宏源证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;000562&lt;/a&gt;）研究所首席经济学家杨成长说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，注册制改革的深化必须切实推进相关配套机制的完善。“全面实行注册制，更应进一步加强监管，压实上市公司、金融中介机构责任；进一步提升上市公司质量，加强上市公司信息披露；进一步完善入市和退市制度，把好入口关，畅通出口。”立信会计师事务所董事长朱建弟认为，在注册制改革过程中，应加强对资本的规范引导，对特定敏感领域投融资并购活动予以从严监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在完善民营企业债券融资支持机制方面，业内人士认为，后续或有更多融资支持工具、改善融资举措落地。“民企融资问题的实质性改善很难一蹴而就，仍需要债券市场结构的不断完善、投资者结构的多元化、建立正确的风险意识以及发展风险对冲工具予以配合，从拓渠道、增需求、防风险等维度破解民营企业债券融资难问题。”中诚信国际研究院发布的报告称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全力维护资本市场平稳运行方面，证监会日前传达学习贯彻全国两会精神时明确，要坚持稳字当头，进一步完善资本市场内生稳定机制，推进解决涉及资本市场预期、生态、环境等重点问题、敏感问题，全力维护市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在促进创业投资发展，创新科技金融产品和服务，提升科技中介服务专业化水平方面，《意见》明确，人民银行、银保监会、证监会、科技部、国家发展改革委、税务总局等按职责分工负责，6月底前出台相关政策，年内持续推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尽快推动设立金融稳定保障基金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，9月底前完成金融稳定保障基金筹集相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在国际上，设立金融稳定保障基金是各国处置金融风险的普遍做法。”银保监会新闻发言人25日表示，有必要借鉴国际经验，立足我国实际，设立金融稳定保障基金，健全具有中国特色的金融稳定保障体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该发言人介绍，相关工作正在研究推进。初步考虑，金融稳定保障基金用于具有系统性隐患的重大风险处置，与发挥常规化风险处置作用的存款保险和行业保障基金都是我国金融安全网必不可少的部分。并且取之于市场，用之于市场，区分不同行业、不同主体实行差别化收费，以平衡好风险、收益与责任，避免国家和纳税人利益遭受损失。下一步，将抓紧研究完善相关法规和机制安排，尽快推动设立金融稳定保障基金，为重大风险处置积蓄好后备资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于金融稳定保障基金的运作机制，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600918','&amp;#x4E2D;&amp;#x6CF0;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;中泰证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;600918&lt;/a&gt;）研究所政策组负责人、首席分析师杨畅表示，从国际上看，类似的基金有欧洲金融稳定基金。从欧洲金融稳定基金的经验看，此类基金，一是在金融稳定面临一定风险时，对市场进行干预；二是基于预防性计划开展行动；三是为金融机构资本重组提供资金。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fund.10jqka.com.cn/20220326/c637837385.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民财评：1.5万亿元退给谁、怎么退、谁来退</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637837787.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年的《政府工作报告》提出，预计全年增值税留抵退税约1.5万亿元。这1.5万亿元退给谁、怎么退、谁来退？近日，财政部、国家税务总局发布《关于进一步加大增值税期末留抵退税政策实施力度的公告》，国家税务总局发布《关于进一步加大增值税期末留抵退税政策实施力度有关征管事项的公告》及解读，明确了具体操作要求。留抵退税“红包”如何落实，路线图已经明朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1亿多市场主体是我国经济社会发展的底气和韧性所在，是稳住经济基本盘的重要基础。今年，我国实施新的组合式税费支持政策，退税减税作为稳定宏观经济大盘的关键性举措，总量创历史最高。如何让1.5万亿元增值税留抵退税这一今年的重头戏落实落细，把握好精准、及时、有力很关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精准，就是要确保把退税钱用到刀刃上、紧要处。小微企业是发展的生力军、就业的主渠道、当下最困难的群体，制造业是立国之本、强国之基，他们都是近年来减税降费政策重点支持的领域。今年，完善留抵退税制度继续将小微企业和制造业作为重点支持领域，保持了政策的连续性和稳定性，就是要帮他们解决发展中遇到的困难，增强他们发展的底气和信心。为他们的发展注入资金活水，对于改善就业市场、促进我国经济高质量发展同样具有深远意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　及时，就是要确保惠企资金坐直达车、走高速路。今年的增值税留抵退税政策规模大、分量重、市场主体受益多，要在今年4月30日、6月30日、9月30日、12月31日前，在纳税人自愿申请的基础上，集中退还微型、小型、中型、大型企业存量留抵税额。这些工作时间紧、任务重，让惠企资金能坐上直达车、走上高速路非常重要。除了加快出台有关政策文件之外，一方面要加强政策宣传力度，通过智能提醒、一键通达等方式，让企业做到心中有数，知政策、会操作、能办理；另一方面要做好落实保障工作，加紧升级系统、优化功能、改造流程、高效退税，让广大市场主体更有获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有力，就是要确保资金花得有底气、管理能到位。1.5万亿元留抵退税对市场主体发展意义重大，也考验着财政的抗压能力。为了让退税资金花得有底气，今年我国加大了中央对地方的转移支付水平，同时把留抵退税等专项资金纳入直达范围，既保障了退税资金快速直达市县基层，尽早发挥作用，也有助于确保地方财政平稳运行。当然，在确保规范、高效、快捷地为纳税人办理留抵退税的同时，严密防范和严厉打击骗取增值税留抵退税违法行为同样要有力。一方面做好“防”的工作，充分依托税收大数据等，加强留抵退税申请审核、完善精准监管机制、筑牢风险防控体系；另一方面要对偷税骗税违法行为打出重拳，做到露头就打，有效震慑不法分子，营造公平法治税收环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　眼下，路线图已展开，各部门各地区都在争分夺秒、紧锣密鼓抓好落实：首批支持小微企业留抵退税的专项转移支付4000亿元已于3月21日下达；税务部门迅速在税务总局、省、市、县级税务局组建了落实退税减税政策的工作专班，抽调精兵强将，详细制定了纳税服务、宣传辅导、督察督导有关工作方案……我们有理由相信，只要坚持“咬定青山不放松”的定力，下更大气力、以更扎实举措做好减税降费工作，定能持续增强市场主体获得感，激发市场主体活力，展现新气象、实现新作为。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637837787.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行的政策操作还有空间！北大国发院黄益平：关注中小银行风险，让房地产行业平稳过度…</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637839345.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点蓝字关注，不迷路~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年底中央经济工作会议提出经济发展面临“供给冲击，需求收缩，预期转弱”三重压力。今年以来，受地缘政治局势、主要国家货币政策收紧等因素影响，金融市场波动加大，要实现5.5%的经济增速目标，需要各方共同发力稳增长。近期，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者采访了北京大学国家发展研究院副院长、数字金融研究中心主任黄益平，就政策何如发力稳增长，如何支持中小微企业发展，当前需要注意的金融风险等问题进行了分析。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6ece5f5399f41230" id="3a7c9686b78f8043ff0718d5d8b304b1" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c84618bb87086ae0" id="e55bb76874367ea4aeb529871efa8b14" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行的政策操作还有空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者：如何看待今年5.5%的经济增速目标？经济发展面临什么压力？又有哪些抓手？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄益平：我们关注的是经济三驾马车，将来哪一驾马车能发挥比较大的力量。我觉得今年可能出口还可以，但是大家都觉得出口旺是一个临时性的现象，因为国内疫情控制好了，国外疫情没控制好，所以我们出口订单多了很多。但是这种增长最终肯定会降下去。但今年如果其他国家经济复苏情况良好，他们的需求也会比较旺盛，所以我猜测今年出口可能还可以。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一个就是投资，政府正在发力，所以基础设施投资估计能起来，房地产存在不确定性。但其他的制造业投资等，我猜短期内可能比较难有很大起色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这样看来，我觉得对货币政策和财政政策的要求是比较高的，需要有比较大的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有一个方面，中央经济工作会议也提到了，去年出台了很多所谓的结构性的政策，关于平台经济、教培行业、能耗、双碳等，这些都是为了逐步改善经济增长方式，但确实在短期内造成了经济下行的压力，需要再平衡一下短期和长期的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国际层面来看，外围的不确定性也会加大经济增速目标的实现难度。目前这种冲突可能造成的影响包括以下几个方面：一是对短期金融市场的冲击。二是对供应链的冲击，非常直接的影响就是能源价格上升。整个供给受到挤压，很容易导致滞胀的风险。东西越来越少，但价格变得越来越高。三是对我们的国际经济环境会有什么样的改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者：金融委会议提出货币政策要主动作为，但现在也面临一些压力，包括您刚才提到的通胀压力，其他的国家央行在收紧的压力等，您认为当前货币政策宽松的空间有多大？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄益平：我觉得央行的政策操作还是有空间的，一个国家货币政策主要的目标就是要稳定国内物品的价格与经济增长，对人民银行来说也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从历史经验来看，当美联储开始大幅收紧货币政策时，很多新兴市场国家都会面临同样的压力，资本外流、货币贬值、市场利率上升，甚至是资产价格下降，我觉得这一次我们会面临同样的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是从好的方面来讲，当前中国整体经济环境相对比较健康，同时我们的经常项目顺差还是2%左右，说明我们的货币没有大的贬值压力，我们的外债也不是那么高，我们的财政总体来说也比较健康，我们还有外汇储备。所以我觉得从这些方面来看，美联储加息对于我们货币政策宽松空间的挤压不是很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最重要的是我们现在还有资本项目，我觉得如果将来真的人民币贬值压力变得很大，仍然可以加强管理，不增加资本项目管制，但可以在已有的政策框架下增强一些管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从更长时期来说，宽松了货币政策，经济稳住了，才能更加有利于汇率和市场的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c84618bb87086ae0" id="e55bb76874367ea4aeb529871efa8b14" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深圳天使母基金是一个特别好的办法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者：今年稳增长要求货币政策从总量和结构两方面发力，并进一步加大对中小微企业的支持力度，除了加大贷款支持力度外，还有哪些举措可以支持其发展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄益平：我最近看到一个数据蛮有意思的，从企业的杠杆率和负债率来看，我们现在私营企业的杠杆率超过了国有企业。但这里面的因素很复杂，比如资产是不是缩水了等。但总体来说，在两三年前，私营企业的杠杆率是低于国企的，但是这两年又开始提升了，这是一个非常有意思的反转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近两三年，反而私营企业的资产负债率变得高一些，虽然也有波动，但是总体上印证了中小企业融资环境是有所改善的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但这引发了另外一个问题，从正面来说，中小企业融资好像是变得更容易了。但是，中小微企业现在的经营环境不太好，一直是通过这样的融资来支持其经营，其杠杆率高企会是将来可能被担心的问题。如果经济环境一直比较困难，中小微企业能不能长期靠增加贷款来改善其生存和经营环境，我觉得可能是需要考虑的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者：监管层多次表态要加大金融对绿色、小微、科技等方面的支持力度，您如何看待金融对创新的赋能？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄益平：这对金融来说其实是一个比较大的考验。中国经济增长模式正在从过去的要素投入型转向创新驱动型，但是目前金融体系还没有完全跟上。中国金融体系规模非常大，政府干预也比较多，银行主导，这些特征和国际上相比是有明显差异的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但这套体系过去似乎也没有影响中国经济的发展，支持过去的增长没有问题。这可能是因为过去中国经济是要素投入型的增长，经济活动的不确定性没那么大，对风险控制的要求比较低。但现在的问题是要转变经济发展方式，那过去这一套就有问题了。因为过去银行擅长的是大规模发放贷款，粗放式扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以从金融的角度来说有很多工作要做，总体上来说我们的金融模式要跟随经济发展模式的转变来改变。主要有几个方面需要考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，要更多地发展资本市场，从国际经验来看，资本市场是领先国家的标配，而银行主导的体系一般是后发国家、赶超国家比较常用的工具。这在国际上是很明显的，如美国和英国的融资体系是以资本市场为主导的，德国和日本是以银行主导的。资本市场支持创新确实有一些先天的优势，我们也应大力发展资本市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，我认为在可预见的未来，以银行为主的间接融资渠道仍然会是中国金融体系当中的主力。德国和日本靠以银行为主的金融体系已经走到国际经济技术前沿了，所以我们还有很长的路要走。但显然商业银行现有的这套业务模式需要创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，我们现在有一个独特的优势，就是数字金融的工具。过去创新的融资做不了，中小企业融资做不了，就是因为获客难、风控难，不知道怎么分析。现在用大数据分析走出来一条有意思的路子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　简而言之，就是经济增长模式转变了，金融模式也要转变，金融模式转变的核心就是怎么支持经济创新，我觉得最简单的就是三条，资本市场、商业银行模式、数字技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者：“专精特新”企业在科技创新中发挥了重要作业，您认为政府怎样给这类中小企业提供更好的支持呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄益平：能做的事情太多了，我觉得深圳做的天使母基金是一个特别好的办法。政府出钱，吸引全世界做的最好的天使基金到深圳来设立基金做投资，政府把这个钱给你，当然你要配套自己的资金，政府说你拿我的钱和你的钱一起投资，如果这个钱收回来了，你只要把本金还给我就可以，你去赚钱，我不赚你的钱。所以很多企业都来了，很多基金都来了。然后他有个要求，就是所有的这些创新企业如果要让他给你投，都必须在深圳注册。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我觉得这是一个特别好的办法，第一，政府其实是分担风险，而且他不赚钱，你赚的钱都是你的，对这些天使基金当然是有激励的。第二，政府完全不干预你，是你在做，政府知道自己去做，不如这些世界上最好的天使基金来做这个业务，他们有经验，过去做得很成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我觉得这样的做法相当于是把政府的功能和市场的功能很好地结合在一起，又帮你分担了一部分风险，降低了你的担心，同时不干预你的市场化运作，我觉得这个是值得我们借鉴的。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c84618bb87086ae0" id="e55bb76874367ea4aeb529871efa8b14" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;需要关注中小银行风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者：近期受地缘政治，全球主要国家货币政策收缩等因素影响，全球金融市场较为动荡，您认为这会对我国金融体系带来怎样的风险？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄益平：近期发生的一些事件让我意识到，作为一名学者，一些我过去认为不太可能发生的事情现在都在发生，我们需要有一些新视野。我原来认为，今年金融体系最大的冲击可能来自美联储加息，但现在俄乌冲突对金融市场的冲击到底会严重到什么程度还要打一个问号。我认为，一方面需要关注会造成的一些短期冲击；另一方面，要考虑的是其他国家对这种制裁措施会有何反应，如外汇储备将来可能面对的潜在风险，高净值人群海外资产的安全性等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯是很重要的石油天然气生产和出口国，这方面的制裁可能会成为滞涨的直接推动因素，因为一方面减少了供给，另外一方面推升了价格，所以我觉得对于世界各国的经济来说，都会有延缓经济增长和推高通胀的影响。至于说它有多严重现在不太好说，而且制裁到底会严厉到什么程度，现在也不知道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在大宗商品价格已经非常高了，全世界PPI都很高，每个国家的CPI不太一样，通胀会成为今年世界主要央行收紧货币政策的一个主要的推动力量。石油价格如果进一步上涨，各国央行的货币政策决策会更困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原来因为经济复苏很好，通胀很高，那就使劲收紧货币政策，只要尽量不妨碍经济增长就可以，但现在造成的潜在风险是有可能会使经济的态势疲软，但同时有可能会使得通胀的压力变得很大，这样的话对央行来说会变得非常困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于我们来说，溢出效应空间也是很明显的。中下游的制造业已经饱受PPI高企之苦了，如果PPI进一步抬升，这些中下游的制造业因为PPI很高、CPI很低，利润空间会进一步被挤压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者：您认为今年有哪些金融风险需要重点关注？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄益平：我担心的金融风险和去年相比没有太大的变化，但可能在程度上有一些改变。第一，区域性的金融风险，主要是一些平台和地方国企，这些问题并没有完全缓解，有一些甚至变得更加严重。我觉得今年还是要高度关注这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，我一直也比较担心的是中小银行的问题。中小银行在过去几年发放了很多贷款，但问题是很多中小银行缺乏交叉补贴的能力。一些大银行也发了不少贷款，但是能做一些交叉补贴。但中小银行的客户本来就是中小企业，中小企业相对来说也不太稳定，所以我对这个风险还是比较担忧的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尤其是考虑到最近这些中小企业还是需要持续的支持，将来怎么补充资本金？由谁来补充资本金？这也是一个很大的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甚至在一些地方我看到了一些中小金融机构股权出现了国有化的倾向，是因为原来这些民营的股东没有钱去注资了，不得不让政府出手。还是一些地方觉得民营资本不靠谱，因为有很多的大股东把钱都带到关联企业，出现了很多风险。我觉得这些问题还是值得我们关注。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c84618bb87086ae0" id="e55bb76874367ea4aeb529871efa8b14" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;应让房地产行业平稳过度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者：去年个别房企出现了风险事件，今年以来多地放松了房地产调控政策，监管部门也多次表态要维护房地产市场平稳健康发展，您如何看待房地产领域的风险？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄益平：所谓房地产领域的风险其实比较有争议，不好判断。房地产市场的泡沫到底有多大？应该用什么指标来衡量？并没有统一的标准。假如说房地产行业已经有风险，那怎么来处置是有讲究的，一锤子把它打下去，那肯定会出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般来说，监管层会想软着陆。我认为核心问题可能还是要让它平稳地渡过，如果杠杆降得过猛，反而会引发新问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于最近的一些放松迹象，一方面，可能从监管部门的角度来说，也不希望开发商的流动性一下子全被卡住，这样可能直接引发风险。另外，我觉得现在可能各地对于房地产问题的态度也有所转变，因为稳字当头压力非常大。在经济从新冠疫情当中复苏过来的时候，最大的推动力量就是两个，一个是出口，一个是投资，投资就是房地产投资和基础设施投资，如果这一块乏力，那对于稳经济就是一个很大的挑战。这对我们的决策技巧提出了非常高的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637839345.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委副主任林念修：新能源汽车现有基地达到合理规模前 不再新增产能布点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637839369.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者金一丹)3月26日，国家发改委副主任林念修在第八届中国电动汽车百人会论坛上表示，在推动新能源汽车产业加快发展壮大的同时，更加注重质量和品牌的全面提升。坚持全国一盘棋，着力优化产业布局，统筹布局是新能源汽车产业高质量发展的客观要求，将在尊重市场规律的基础上，依法依规加强窗口指导，强化统筹谋划，优化产业布局，实化支持政策。有关地方和行业企业要不折不扣的落实好国家布局要求。一是按照主体集中区域集聚的原则，引导产业向发展基础好、产能利用充分的地区和主体聚集，重点在长三角、珠三角、京津冀、成渝等区域，打造具有国际竞争力的产业集群；二是鼓励引导重点地区制定产业发展规划，依托现有产能发展新能源汽车，确保项目建设规范有序。整车企业要突出重点布局，依托现有生产基地继续发展，在现有基地达到合理规模之前，不再新增产能布点；三是严格执行汽车产业投资管理规定，加强新能源汽车违规项目清理整治，依法依规查处未批先建、边批边建等违规行为；四是规范整车企业兼并重组，大力推动落后企业和无效产能退出，构建布局合理，发展有序，运行高效的产业格局。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637839369.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大规模增值税留抵退税亮点多</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637837234.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637837234.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央部门晒出“明白账”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637837277.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年的《政府工作报告》提出，各级政府必须艰苦奋斗、勤俭节约，中央政府和省级政府要带头。2022年财政预算报告要求，中央部门带头过紧日子，重点保障刚性支出、急需支出，从严控制一般性支出，强化“三公”经费预算管理，努力降低行政运行成本，2022年中央部门支出下降2.1%。3月24日，102个中央部门(单位)公开了2022年部门预算。各部门“账本”有哪些新变化？记者采访了有关部门和专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公开信息更全面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;102个部门、9张表格&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年，共有102个中央部门(单位)公开了部门预算，公开内容包括部门收支总表、部门收入总表、部门支出总表、财政拨款收支总表、一般公共预算支出表、一般公共预算基本支出表、政府性基金预算支出表、国有资本经营预算支出表、财政拨款预算“三公”经费支出表等9张表格。除涉密信息外，一般公共预算支出公开到支出功能分类项级科目，其中的基本支出公开到部门预算支出经济分类款级科目。有82个部门公开了131个项目的项目文本，比上年增加27个项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各部门在公开上述预算报表的同时，还对预算收支增减变化、机关运行经费安排、“三公”经费、政府采购、国有资产占用、预算绩效管理、提交全国人大审议的项目等情况予以说明，并对专业性较强的名词进行解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为使公众找得到、看得懂、能监督，各部门的部门预算除在本部门网站公开外，继续在财政部门户网站设立的“中央预决算公开平台”集中展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学教授刘怡表示，中央部门预算公开的数量增加到102个，公开的内容从最初的2张表格到现在的9张表格，公开的范围从一般公共预算扩大到了政府性基金预算和国有资本经营预算项目支出，全面、真实反映了部门收支总体情况和财政拨款收支情况。“此外，公开的时间统一，公开的形式也有了很大改进。如此全面深入的预算公开，有助于督促各部门重视预算编制、优化支出结构、提高资金使用效益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继续压减非刚性非重点项目支出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;教育、科技不纳入压减范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据预算安排，在连续多年严控中央部门支出基础上，今年继续压减非刚性非重点项目支出。同时，全力保障部门履职需要，教育、科技不纳入压减范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次各部门的预算公开信息体现了上述要求。比如，国家体育总局一般公共服务支出2022年预算数比2021年执行数减少了40%，体育训练、体育竞赛等非刚性支出均有大幅压减。中国银保监会一般公共服务支出压减500万元，减幅33.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年102个中央部门全部以文字形式说明了贯彻落实过紧日子压减支出等情况。“加大项目支出预算公开力度，有利于督促各部门改进预算编制、优化支出结构、提高资金使用效益，也有助于集中财政资金办大事，更好服务党和国家大局，更好保障基本民生。”中央财经大学财政税务学院院长白彦锋说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资金用途可见、可量、可评&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公开绩效目标项目增加599个&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“花钱必问效”。近年来，按照党中央、国务院决策部署，财政部大力推动中央部门预算绩效管理改革。在实现项目支出绩效目标基本全覆盖的同时，推动解决绩效目标和指标不够科学合理等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的中央部门预算公开，大幅增加了一般公共预算、政府性基金预算和国有资本经营预算项目支出绩效目标公开数量，共有100个部门公开了727个项目的绩效目标，比上年增加599个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘怡认为，绩效目标公开范围大幅扩大，有助于全方位反映部门预算支出情况。比如，国家卫生健康委公开了“2022年公共卫生服务能力提升项目”的绩效目标表，从表中可见，有“承担突发公共卫生事件应急处理”“加强公共卫生人才队伍建设”等七大年度目标，并将绩效指标分为三级，对“实验室安全运行”“公共卫生相关服务适用人群满意度”等18个产出或效益、满意度指标进行量化，每一笔钱用到了什么地方、效益如何，让公众充分知晓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白彦锋认为，今年绩效目标公开项目大幅增加，再配合上预算公开中对专业性较强名词的解释，使公众“看得见”“看得懂”，从而能够实现对中央部门预算支出质量和效益的全面监督。“今年是中央部门公开预算的第十三个年头，经过多年努力，通过预算公开，助力打造阳光政府。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《 人民日报》(2022年03月26日02版)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责编：袁勃、杨光宇)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220326/c637837277.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>