<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 04 Jul 2021 08:17:20 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中欧国际工商学院丁远：在华跨国企业的“资本密集度”越来越高 扎根中国市场的决心越来越强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676445.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676445.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国第三次造富运动 这是未来 5 年最好的投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676444.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676444.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年中央预算内投资132.1亿元支持我省</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676434.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>G20点头“世纪税改”背后：拔除“钉子户”大战正式打响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676394.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676394.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快培育制造业优质企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676367.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676367.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄驻美大使：日内瓦峰会后俄美关系未出现根本性变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676354.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>原国务院参事夏斌接受每经采访：碳达峰、碳中和将产生百万亿级投资规模 市场需更加注重资金有效配置</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676256.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676256.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>浙江省数字经济发展“十四五”规划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676141.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676141.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球央行大量购买黄金 美元或将丧失国际储备货币地位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676045.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676045.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>长江经济带企业看好广西发展前景 冀加强产业合作</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/hks/20210703/c630675360.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/hks/20210703/c630675360.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>迈向第二个百年目标 中国马不停蹄推进乡村振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675358.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675358.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强交通、兴教育、畅金融 多项位居世界第一……三组大数据描绘中国幸福民生画卷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675317.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675317.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行逐渐告别巅峰支持 疫情后的全球经济复苏已进入新阶段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675309.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675309.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>债券“南向通”将成为中国资本账户开放和人民币国际化的最新尝试</title><link>http://bond.10jqka.com.cn/20210703/c630675157.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://bond.10jqka.com.cn/20210703/c630675157.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部门联合发文：提升金融服务乡村振兴能力 引导更多金融资源投入“三农”领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675112.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675112.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：引导回收资金投入基础设施REITs新项目建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676267.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月3日电 （申佳平）日前，为进一步做好基础设施领域不动产投资信托基金（以下简称“基础设施REITs”）试点工作，国家发改委印发《关于进一步做好基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）试点工作的通知》（以下简称《通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求引导原始权益人履行承诺，将回收资金以资本金注入等方式投入新项目建设，确保新项目符合国家重大战略、发展规划、产业政策等要求。加强跟踪服务，对回收资金拟投入的新项目，协调加快前期工作和开工建设进度，尽快形成实物工作量。对原始权益人未按承诺将回收资金投入到相关项目的，要及时督促落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为促进基础设施REITs长期健康发展，《通知》还要求促进存续项目稳定运营。推动基金管理人与运营管理机构健全激励约束机制，提高运营效率，提升服务水平，保障基金存续期间项目持续稳定运营。引导运营管理机构依法合规运营，处理好基础设施项目公益性和商业性关系，切实保障公共利益，防范化解潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时要加强投融资机制创新。鼓励重点领域项目原始权益人用好基础设施REITs模式，开展投融资创新，打通投资合理退出渠道，形成投融资闭环，推动企业长期健康发展。探索结合本地区实际，加强项目和行业优化整合，提升原始权益人资产规模和质量。深化投融资体制改革，多措并举吸引社会资本参与盘活存量资产，促进“两新一重”和补短板项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强项目管理和协调服务方面，《通知》提出，及时梳理汇总本地区基础设施REITs试点项目，将符合条件的项目分类纳入全国基础设施REITs试点项目库，做到应入尽入，未纳入项目库的项目不得申报参与试点。督促有关方面适时更新项目信息，动态掌握入库项目进展，及时剔除不符合要求的项目，切实保障入库项目质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对纳入项目库的意向项目，要结合发展需要和项目情况，推动做好相关准备工作。对储备项目，要及时掌握项目进展，与中国证监会当地派出机构、沪深证券交易所、有关行业管理部门、有关行政审批部门等加强沟通，依法依规办理相关手续，帮助落实发行基础设施REITs的各项条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还要充分发挥政府投资引导作用。用好引导社会资本参与盘活国有存量资产中央预算内投资示范专项，支持回收资金投入的新项目加快开工建设，促进形成投资良性循环。在安排中央预算内投资、地方政府专项债券时，对使用回收资金投入的新项目，以及在盘活存量资产方面取得积极成效的项目单位，可在同等条件下优先支持，充分调动盘活存量积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为把关项目质量，《通知》强调，要督促指导项目原始权益人、基金管理人、资产支持证券管理人、律师事务所、会计师事务所、资产评估机构等有关方面，严格落实《通知》规定，按照统一的申报要求，认真编制项目申报材料。项目申报材料应真实、完整、有效，不得存在虚假记载、误导性陈述、重大遗漏等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，要严格按照试点有关政策规定、项目条件、操作规范和工作程序，坚持标准、宁缺毋滥，认真把关申报项目质量，成熟一个、申报一个。项目申报工作要对各种所有制企业、本地和外埠企业一视同仁、公平对待。优先支持贯彻新发展理念，有利于促进实现碳达峰碳中和目标、保障和改善民生、推动区域协调发展、推进县城补短板强弱项、增强创新能力等的基础设施项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月21日，首批9只基础设施REITs产品在沪深交易所上市，首批产品主要投向基础设施补短板项目。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676267.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部等六部门联合发文 加快培育制造业优质企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676057.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月3日电 （记者毕磊）记者3日从工信部获悉，为加快培育发展以专精特新“小巨人”企业、制造业单项冠军企业、产业链领航企业为代表的优质企业，工信部、科技部、财政部、商务部、国资委、证监会等六部门联合印发《关于加快培育发展制造业优质企业的指导意见》，提出准确把握培育发展优质企业的总体要求、构建优质企业梯度培育格局、提高优质企业自主创新能力等10个方面指导意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国优质企业数量不断增加，但总体上企业发展质量、影响能力等都与加快建设制造强国、构建双循环新发展格局的要求存在一定差距。数据显示，2020年，我国世界500强企业（含香港和台湾地区）达133家，位居全球第一，但平均营业收入、利润仅为美国入榜企业的81%、60.3%。世界500强品牌数量全球第四，落后于美国、法国和日本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部产业政策与法规司相关负责人指出，企业是产业链、供应链的实施主体，其中优质企业是领头雁、排头兵。加快培育发展以专精特新“小巨人”企业、制造业单项冠军企业、产业链领航企业为代表的制造业优质企业，是激发市场主体活力、推动制造业高质量发展的必然要求，是防范化解风险隐患、提升产业链供应链自主可控能力的迫切需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》提出，构建梯度培育格局，促进各类企业由小变大、由弱变强、带动提升。力争到2025年，梯度培育格局基本成型，发展形成万家“小巨人”企业、千家单项冠军企业和一大批领航企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，国内外形势严峻复杂，新一轮科技革命和产业变革加快演进，新冠肺炎疫情影响广泛深远，经济全球化遭遇逆流，不稳定性不确定性明显增加，各类企业发展面临新情况新问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，《指导意见》从支持企业自身做强做优做大方面提出了六项任务举措：一是加强国家科技创新资源对企业的支持和开放，引导企业更深更广参与到相关项目中，提高自主创新能力。二是引导企业广泛参与制造业强链补链行动，凝聚政府、企业合力，共同保障产业链供应链安全稳定。三是把握发展方向，引导企业向高端化、智能化、绿色化方向发展。四是搭建大企业与中小企业合作平台，促进大企业与中小企业在协作中共同提升。五是引导企业加强管理创新，塑造企业文化，弘扬企业家精神、工程师精神和工匠精神，通过文化建设不断增强自身软实力。六是鼓励企业加强对外开放合作，充分用好国际、国内两种资源两个市场，支撑企业开放发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要强调的是，《指导意见》注重发挥优质企业对产业链上下游企业的引领带动作用，特别是在自主创新、强链补链、融通发展等方面，提出依托优质企业组建创新联合体或技术创新联盟开展协同创新、鼓励领航企业对上下游开放资源开展供应链配套对接等措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676057.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部门出台具体举措加快培育制造业优质企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675137.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月3日电（记者张辛欣）记者3日从工信部获悉，工信部、科技部、财政部、商务部、国资委、证监会等六部门联合印发《关于加快培育发展制造业优质企业的指导意见》，提出准确把握培育发展优质企业的总体要求、构建优质企业梯度培育格局、提高优质企业自主创新能力等10个方面指导意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快培育发展以专精特新“小巨人”企业、制造业单项冠军企业、产业链领航企业为代表的制造业优质企业，是激发市场主体活力、推动制造业高质量发展的必然要求，是防范化解风险隐患、提升产业链供应链自主可控能力的迫切需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见提出，构建优质企业梯度培育格局。力争到2025年，梯度培育格局基本成型，发展形成万家“小巨人”企业、千家单项冠军企业和一大批领航企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见明确，提高优质企业自主创新能力，支持参与制造业创新中心、国家工程技术研究中心等创新平台建设。推动产业数字化发展，大力推动自主可控工业软件推广应用。依托优质企业组建创新联合体或技术创新战略联盟，开展协同创新，加大基础零部件、基础电子元器件、基础软件、基础材料、基础工艺、高端仪器设备、集成电路、网络安全等领域关键核心技术、产品、装备攻关和示范应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见强调，促进提升产业链供应链现代化水平。组织领航企业开展产业链供应链梳理，鼓励通过兼并重组、资本运作、战略合作等方式整合产业资源，提升产业链竞争力和抗风险能力，并在引导优质企业高端化智能化绿色化发展、打造大中小企业融通发展生态、促进优质企业加强管理创新和文化建设等方面出台具体举措。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675137.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新企业可同时办理社保和商事注册登记</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676025.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【深圳商报讯】（记者 钟鸿冰）根据有关法律规定，员工入职企业必须为其缴纳五险一金。新企业社保登记该如何办理呢？记者从市社保局了解到，新企业在市市场监管局申请商事注册登记的同时，可以申请社保登记。如果已完成商事注册登记的新企业，可通过社保系统另行申请参保登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，新企业网上办理商事注册登记业务，通过打开深圳市市场监督管理局官网，点击 “开办企业一窗通”后选择“申请设立登记”功能，在商事登记系统“多证合界面”社保信息部分“是否申请社保登记”栏勾选“是”，按照系统要求填写登记信息，即可在申请商事登记的同时办理新企业社保登记。登记完成后，深圳市社保局将发送短信告知单位编号和密码。该业务即时办结无需另外登录社保业务系统进行申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如已完成商事注册登记的，企业可通过打开市社保局官网“单位网上服务系统”，点击“企业社会保险登记”，阅读“企业社会保险登记网上申请须知”，点击“同意”后填写“统一信用代码”“单位名称”“法人证件号码”等，随后点击“申请登记”后录入登记信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者：钟鸿冰&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676025.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何构建双循环发展新格局？专家：以改革、创新为动力 坚持绿色化和智能化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676036.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　华夏时报记者 张智 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中国经济的外部环境和内部结构都在悄然发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，世界经济进入到下行通道，贸易保护主义、逆全球化、单边主义开始抬头；另一方面，我国新增了“碳达峰、碳中和”的“3060”目标，“十四五”规划、2035年远景目标中都有关于节能减排、绿色发展的硬性指标，这势必会对我国的生产、生活以及经济产生重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们经过40年的改革高速发展进入到新时代，到了一个大转折、大转型、大调整的时候。双循环与国际化不仅仅是疫情的原因，而是未来长期战略的抉择。碳达峰与碳中和则是我国新的发展目标，因此，要整合各种资源，加速绿色、智能创新，解决卡脖子问题，有效推动新格局的构建和发展。”7月2日，在雁栖湖研究院、中制智库联合主办，阿拉丁控股集团旗下阿拉丁文化传媒集团承办的第三届雁栖湖论坛上，国务院国资委研究中心原副主任、中央企业智库联盟创盟副理事长兼秘书长彭建国表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国地大物博，国土辽阔，东中西发展不平衡，循环余地很大，经济韧性很强，而且国民经济体系、工业体系都非常完备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭建国建议，未来，要坚持绿色化和智能化两个方向，依靠改革和创新两大动力，构建国内国际双循环的发展新格局，从高速发展向高质量发展转变；通过国有企业市场化改革，提升企业内生动力，通过国有+民营混改，进一步提升企业竞争力；整合各种资源，加速绿色、智能创新，解决卡脖子问题，有效推动新格局的构建和发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立双循环优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，国际形势十分严峻，经济、政治等因素对我国出口产生一定影响，这种情况下，我们要立足国内，以国内大循环为主，以国内循环的优势促进国际双循环。”彭建国表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，早在2008年，我国就开始刺激内需，也改变了中国经济增长的结构。2001年，我国经济的对外依存度曾达到67%，到2020年对外依存度降至32%，为我国当前的双循环做好了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在双循环中，我国的产业转型至关重要，需要引入一种机制，使得高科技能够有效的变成主导产业，但这个过程中充满了不确定性。这需要金融发挥保障作用。”中国人民大学原副校长、中国资本市场研究院院长吴晓求表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，科技推动&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）需要新的金融业态进入，但传统金融业态很难完成一个国家产业快速有效力的升级换代，因此，需要建立一个现代金融体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要加快资本市场多领域改革，改善国内上市公司结构，让高科技企业成为市场主体；要建立现代金融体制，形成多元性金融业态，确保有效资本流入高科技领域，规避传统金融的风险和不确定性；发展金融科技，重构金融运行秩序；发挥金融的作用，能够有效推进对外开放和科技引领，实现高质量发展。”吴晓求表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国首席经济学家论坛主席、原国务院参事、国务院发展研究中心金融研究所名誉所长夏斌看来，在呼吁加快金融改革与创新的同时，还应该加快国企改革与创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，在市场经济中资金的配置是个动态的市场过程。经过40多年的改革开放，当前，全社会资金已经基本自由流通的情况下，要实现有效的资金配置，企业特别是规模大的国有企业是主体，其活动原则必须坚持市场准则；作为第三方金融服务机构，要坚持穿透管理的金融创新原则，使金融市场持续不断发展，保持活动的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“特别是在碳达峰和碳中和的要求下，需要百万亿级的投资，这是个好多年的过程，需要持续不断地投入。因此，新的改革至关重要。”夏斌表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;双碳新方向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，从我国正式确立“3060”目标之后，我国的经济方向就进一步向低碳倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，中国碳排放无论是总量还是人均，都处在上升的通道过程中，因此，我国的时间紧、任务重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但跟过去西方国家相比，现在面临的绿能技术进步得多。比如在过去十年里，光伏发电，因为材料价格、转换率的提高，每度电的成本下降了90%，这样的成本下降速度，使得未来我们可以在更大范围内实现绿能替代，用绿色能源替代目前的化石能源的速度方面，或许比我们预想的要更快一些。”中美绿色基金董事长、原国家发展和改革委员会财政金融司、发展规划司司长徐林表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，中国减碳的难题，正是未来的机遇所在。比如，由于中国的能效比发达国家低，因此未来的方向之一是把这个差距弥补，碳排放或将下降20%以上。而在这个过程中，大力推进节能技术的创新，工业节能、交通节能、数字节能、生活节能等，也能够加大节能力度，加快绿能替代，推进全社会绿电电气化和电动化，倒推双碳目标的实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，建设绿色低碳城市、社区、乡村和建筑，加大植树造林和森林碳汇建设。绿色低碳转型的核心是环保和碳减排，要建立以新能源为主体的现代电气，逐渐替代化石能源，就要构建系统的激励体系，推动技术创新和技术进步，助力双碳目标实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还应该在绿色基础上大范围推进全社会电气化、电动化，这样可以大大降低对化石能源，特别是对海外化石能源的依赖，在这个领域也构建以内循环为主的能源格局，这对双循环、新发展格局都有重大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在徐林看来，一个容易忽略的点在于，城市乡村的规划和建设应该用碳中和的理念进行，比如城市的建筑使用节能建筑，光伏发电、储能技术进一步提高，分布式能源就可以大面积推行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“还要建立一种机制，使得这样一种生态建设的投资行为获利，让不同产业领域愿意对此进行创新。当前，中国已经在投入力量，而且也取得了一些进展。比如一个制造业的项目如果能进行智能化、数字化的改造，基本上可以产生20%到30%左右的节能效益，这种节能效益就是碳减排效益。所以未来整个产业领域都面临生态文明的创新，包括绿色低碳技术、数字智能化改造。”徐林表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他建议，未来，应明确激励目标，激励节能，激励绿能，激励碳汇建设，激励创新；全面实碳排放额度控制和分配制度，以及在此基础上构建碳交易机制；强化绿色金融和碳金融的服务，激励更多的绿色影响力投资，提高绿色低碳领域直接融资的比例；完善、修改先行的一些政策制度，使得现行的制度和政策对碳减排产生正向性、一致性的激励；建立碳减排的评估体系；构建全球化的绿色低碳领域的技术、产品和服务的自由贸易和投资制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：徐芸茜 主编：公培佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强化激励约束作用 两部门引导金融机构加大支持乡村振兴力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676051.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月4日电 （记者杜燕飞）全面推进乡村振兴是“十四五”规划纲要的重要内容，金融支持是其重要一环。为引导更多金融资源配置到农村经济社会发展的重点领域和薄弱环节，人民银行、银保监会联合发布的《金融机构服务乡村振兴考核评估办法》（以下简称《评估办法》）今日起正式施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理，《考核评估办法》强调了对新型农业经营主体、小农户等的支持，明确金融机构服务乡村振兴考核评估指标分为定量和定性两类，其中，定量指标权重75%，定性指标权重25%。其中，金融机构服务乡村振兴考核评估定量指标包括贷款总量、贷款结构、贷款比重、金融服务和资产质量五类，定性指标包括政策实施、制度建设、金融创新、金融环境、外部评价5类，另设加分项、扣分项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《评估办法》指出，金融机构服务乡村振兴考核每年评估一次，并对银行业金融机构按照资产规模、网点数量、客户群体等标准分组考核评分，评估结果分为优秀、良好、一般、勉励四档。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《评估办法》强调，人民银行和银保监会可以把评估结果作为履行货币政策工具运用、市场准入管理、金融监管评级、机构审批设立、业务范围调整等宏观调控和金融监管职能的重要参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，《评估办法》为金融机构服务全面乡村振兴提供了指引，明确了方向，突出了金融对乡村振兴重点领域和薄弱环节的支持，强化了考核评估工作的激励约束作用，有助于督促引导金融机构加大对乡村振兴的支持和服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从《评估办法》可以看出，金融管理部门将引导金融机构相对淡化追求利润导向，更好地平衡经济绩效与社会绩效的关系。”中国社科院农村发展所研究员杜晓山表示，同时，《评估办法》可以发挥考核“指挥棒”的作用，提高金融机构服务乡村振兴的积极性和可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招联金融首席研究员董希淼表示，要加大对金融机构的正向激励。例如，财政部门对积极服务乡村振兴的金融机构给予一定税收优惠；央行通过定向降准、再贷款、再贴现等工具，加大对金融机构流动性的定向支持，降低金融机构服务成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，金融机构要立足新型农业经营主体的服务需求，创新业务模式和产品服务，助力农业变强；立足农村生态环境保护的要求，发展农村绿色金融，助力农村变美；立足‘生活富裕’的目标，加快发展农村普惠金融，推进‘融资加融智’模式，助力农民变富。”董希淼表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为健全考核评估机制、引导信贷资金优先供给乡村振兴，日前银保监会普惠金融部一级巡视员毛红军表示，除印发《评估办法》外，银保监会还将继续指导银行建立健全服务乡村振兴的内设机构，优化完善专业化的运行机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，未来，金融机构将逐渐建立起一套服务乡村振兴的制度和机制，一个较为完善的服务乡村振兴的金融机构支持体系将逐渐形成。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630676051.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资管新规从哪来到哪去</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630675983.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“资管新规”推出前，我国资管业务已经快速发展，但由于缺乏统一明确的监管政策，发展过程中也积聚了较大的金融风险。此外，大量资金在影子银行体系内空转，也加剧了资金的脱实向虚，抬高了实体经济的融资成本。在此背景下，2018年四部门联合发布了“资管新规”，并在此后的三年内，不断完善相应监管细则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资管新规推行以来，市场上的各类风险明显化解，通道业务和嵌套投资规模明显下降；投资杠杆率也有所下降；影子银行规模显著压降。随着刚兑逐步被打破，银行非保本的净值型产品比例大幅提升，产品波动幅度也有所提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来资管新规还可能会推动资管行业发展的分化。主动管理能力的重要性愈加突出，行业格局或逐渐向差异化定位和精细化分工的方向转型。在当前资管行业发展和分化的过程中，投资者可以通过优选管理人来进行相应的资产配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为何会有资管新规？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国各类机构的资管业务快速发展，规模也在不断攀升，截至2017年末（“资管新规”推出前），不考虑交叉持有因素的资管总规模已达百万亿元。资管业务的快速增长确实在满足公众财富保值增值、资本市场投资者结构调整和实体经济发展等各个方面发挥了重要的作用。不过，在过去粗放的发展过程中，由于缺乏明确统一的监管，也暴露出一些行业乱象，风险也在积聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　01. 同类业务监管标准不一致，导致套利活动频繁，加剧了风险在跨金融机构间的传递。过去对资管业务是按照机构类型来监管的，因此不同机构开展同类资管业务时，面临的监管规则不一致，比如信托公司在开展股票型结构化产品时，杠杆比例相对有优势。而监管标准的不一致，会导致监管套利活动频繁，例如部分中小银行可能会通过“同业扩张+大规模委外”、代持出表等方式放大杠杆，但这种方式也会使得大量资金游离于监管之外，加剧了跨机构间的风险传递。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　02. 套利空间也催生了大量不规范、不合理的通道业务，产品风险不易识别。比如商业银行将资金从银行体系绕道券商资管、基金公司、基金子公司等影子银行体系，经过多层嵌套后的金融产品，结构过于复杂、底层资产信息不透明，风险也就不易识别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　03. 资金池模式可能会放大流动性错配带来的兑付危机，产品间的风险也容易互相传染。资金池通常由多个产品组成，采取滚动募集和混合运作的方式，因此资金来源和投资回款并不是一一对应的。一方面，在滚动募集的模式下，资金来源和资金运用方的期限不完全相同，一旦在资金募集和赎回、或者是项目回款的环节上出现问题，就容易发生兑付危机。另一方面，在混合运作的模式下，部分发行主体也可能会通过资金池来隐匿不良资产，实际上风险却在不断累积，也加大了跨产品间的风险传递。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　04. 权责和义务界定不够清晰，刚性兑付现象普遍存在，扭曲了风险收益匹配原则。刚性兑付其实并没有消除风险，而是将风险转移和堆叠在金融机构，当风险累积到一定程度时，也会发生兑付危机。而且刚性兑付还进一步加剧了资金大量涌入相关产品，放大了潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体来看，这些绕开了监管的资管业务，一方面加大了金融风险在跨行业、跨市场、跨产品之间的传递，甚至可能会引发系统性金融风险；另一方面，大量资金在影子银行体系内空转，加剧了资本的脱实向虚，同时也抬高了实体经济的融资成本，一定程度上对我国的宏观调控构成了干扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，央行、银保监会、证监会、外管局于2018年4月27日联合印发《关于规范金融机构资产管理业务的指导意见》（简称“资管新规”），旨在防范金融风险、增强金融服务实体经济的能力、最大限度消除监管套利空间和推动金融供给侧结构性改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2018年“资管新规”出台后，过去三年间，资产管理业务的监管体系也在不断完善。一是资产管理产品写入新《证券法》；二是在细则和过渡期方面不断完善；三是针对六大类资管机构的配套细则也相继出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新规推行以来，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资管市场发生了怎样的变化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资管新规”及其系列配套细则提出了以下一些重要的改革方向：打破刚兑、禁止资金池、限制非标、限制期限错配、实行平等准入、统一杠杆要求、鼓励子公司化运作等。三年以来已经收获一定成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　01. 通道业务和嵌套投资规模明显下降。通道业务指的是银行作为委托人，以第三方机构作为受托人，设立资管计划为客户提供融资，绕开监管指标。2020年末理财产品持有各类资管产品规模8.93万亿元，较“资管新规”发布前大幅减少25.71%。而以通道业务居多的事务管理类信托余额、证券期货经营机构定向资管产品余额也在大幅下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图1：通道和嵌套投资减少&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资料来源：银行业理财登记托管中心，信托业协会，基金业协会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　02. 限制通道和去除嵌套后，投资杠杆率有所下降。如果对产品穿透合并计算总资产的话，2020年末理财产品穿透后的平均杠杆率较2018年降低了2个百分点至111%；特别是理财产品穿透前后的杠杆率差距也有所收窄，这也侧面反映了限制通道、去除嵌套对降低投资杠杆率起到了一定效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　03. 影子银行规模有所压降，金融风险得到一定化解。在新规要求下，金融风险有所化解。在今年3月2日国务院新闻办公室举行的新闻发布会上，银保监会主席郭树清表示，影子银行规模较历史峰值压降了约20万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　04. 刚兑逐步被打破，净值型产品比例明显提升，产品波动幅度提高。以理财产品为例，在“资管新规”之前，理财产品大多是保本型理财。而在“资管新规”发布后，保本理财产品规模快速压降，净值型理财产品占比大幅提升。净值型理财产品意味着在产品发行时，不设定也不承诺产品的预期收益率，而是根据实际市场报价来计算收益率，收益和亏损均由投资者承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年净值型产品波动幅度也明显提高，大部分净值型产品收益率在1%~7%的区间内波动，甚至还有部分理财产品跌破初始净值[1]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　[1] 以上数据参考：《“资管新规”三周年回顾与展望：新阶段，新模式，新产品，新格局》，中国财富管理50人论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;未来资管新规还会带来哪些改变？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在监管趋严、打破刚兑、产品净值化转型的过程中，资管行业的分化也会愈发明显，主动管理能力更强的资管机构逐渐会脱颖而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行业格局来看，未来或逐渐向差异化定位和精细化分工的方向转型。在统一监管的趋势之下，各类资管机构在牌照上趋同，但提升主动管理能力的压力也在增大，差异化定位就显得更加重要。未来各类金融机构可能会在资管产业链条上寻求更加精细化的分工，在产品的底层资产上做出特色。在当前资管行业发展和分化的过程中，投资者可以通过优选管理人来进行相应的资产配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;声明：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、本文件版权归交通银行股份有限公司所有，未经交通银行事先书面授权许可，任何机构或个人不得更改或以任何方式发送、传播或复印本文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、本文件分析及建议全部依据公开信息做出，交通银行对信息的准确性和完整性不做任何保证，也不保证所依据的信息和建议不会发生任何变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、本文件仅供参考，并不构成任何投资建议或实际的投资结果，并非作为买卖、认购任何金融工具的邀请或保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、交通银行对任何人因本文件所做的交易或任何衍生行为概不负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;供稿私银部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑张亚军、唐汤健&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630675983.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>观察：多措并举提升企业退税效率 我国外贸市场主体发展动能足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675175.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实中共中央办公厅、国务院办公厅印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》（以下简称《意见》），税务总局聚焦纳税人办税需求，持续深化税收领域“放管服”改革，推出简化办税流程、精简申报表单、智能化改造退税审核功能等一系列出口退税服务举措，并对出口退税信息系统进行整合优化，逐步建设以服务出口企业为中心、以税收大数据为驱动力的智慧退税系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，记者从国家税务总局了解到，在前期试点的基础上，6月30日，新的智慧退税系统已在全国顺利上线。新系统旨在进一步减轻出口企业退税负担，更好服务外贸市场主体、助力外贸高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，2020年9月起，优化整合后的出口退税系统在部分省份先后试点。新系统进一步拓展了智能办税服务功能，提供多种申报渠道，纳税人可以自由选择电子税务局在线申报、离线申报工具、“单一窗口”在线申报三种免费申报渠道，快捷办理退税申报，进一步提升出口退税服务精细化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申报渠道增加的同时，需要填报的数据项则进一步减少。据介绍，税务总局通过优化系统功能和强化数据共享，在新系统中提高了“免填报”比例，实现申报数据自动采集，大幅减少手工录入，平均申报效率提升近30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步便利纳税人，税务总局着力在“简”字上做文章，大幅精简了出口退税备案、申报、证明办理等各类业务申报表单及填列栏次，申报表单删减约三分之一，填报数据项删减约五分之一。同时，简化了办税流程，在出口退税证明开具环节，取消了1项纸质报送资料，简化2项证明开具流程，完善了证明作废流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据税务总局货物和劳务税司司长谢文介绍，出口退税新举措实现了企业退税办理的“3个减少”“3个增加”，“3个减少”即减少了三分之一的退税申报表单，减少了五分之一的填报数据项，减少了退税申报事项及简化了退税流程。“3个增加”即将免费申报渠道增加到了3个，增加了退税“免填报”的数据项目，将“免填报”比例提高至70%，增加5个服务事项和6项退税提醒内容。通过这一系列措施，退税申报效率提升了30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，税务总局此次整合优化新系统充分运用大数据、人工智能等现代信息技术，通过受理环节自动接单，审核事项自动带入，外部数据自动补发，内部数据自动传输，风险提示自动触发，实现了退税审核全环节自动处理，进一步提高退税办理效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　退税提速的背后，依托的是智能分流机制。新系统实现以单条明细数据为单位分别处理，确保有疑点业务分流处理、无疑点业务正常退税。自2020年9月1日新系统试点以来，累计已有超过1万户出口企业通过智能分流机制提前办理退税近150亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，加快推进智慧税务建设，充分运用大数据、云计算、人工智能、移动互联网等现代信息技术，驱动税务执法、服务、监管制度创新和业务变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了满足差异化、精细化风险管理需求，税务总局在新系统中完善了优化退税审核过程中的风险疑点指标，实现对高风险发票自动阻断，进一步提升了事中风险筛查能力。通过计算机精准比对发票和报关单明细信息，增加校验、强化内控，进一步提高了出口退税发函及复函准确性。试点以来共阻断高风险发票3万多份，提示各类风险疑点9万多次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，税务总局还充分应用大数据等现代信息技术，着力推进涉税数据汇聚联通，结合出口退税风险特征，开发建设了适用不同类型企业、不同出口业务的风险模型，完善退税后的风险监管体系，及时扫描发现涉嫌骗税风险的企业，进一步推进精确执法和精准监管，提升骗税风险整体防控能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢文表示，税务部门将继续深化“放管服”改革，推出更多实实在在的便利化服务措施，给外贸市场主体减负担、添活力，为推动外贸高质量发展贡献税务力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675175.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>被动减持也要主动信披</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630675848.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　最近，多家上市公司出现股东被动减持，引起市场关注。尤其是部分公司在信息披露方面不尽如人意，惹得一些中小投资者“意难平”。比如，部分公司未提前预披露减持计划，而是在股东被动减持事实发生后才进行公告；个别公司甚至声称联系不上自己的大股东，至于大股东因何而减持、是否可能导致公司实际控制权发生变更、拟采取的措施安排等内容，也是以寥寥数语作结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这引发不少中小投资者追问，如此信息披露是否合适？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从监管要求来看，恐怕很难说得过去。和主动减持不同，被动减持一般是由于司法强制处置、股票质押违约遭遇平仓、持股比例被动稀释等外部原因引起，大部分减持并非出于大股东本身意愿。基于此，监管部门对被动减持的信披要求并未放松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据证监会今年3月发布的修订后的《上市公司信息披露管理办法》，持有公司5%以上股份的股东或者实际控制人，其持有股份或者控制公司情况发生较大变化时，应当主动告知上市公司董事会，并配合上市公司履行信息披露义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《上海证券交易所上市公司股东及董事、监事、高级管理人员减持股份实施细则》和《深圳证券交易所上市公司股东及董事、监事、高级管理人员减持股份实施细则》更是明确，因司法强制执行、执行股权质押协议、赠与、可交换债换股、股票权益互换等减持股份的，适用该细则，具体包括在减持实施的15日前公告减持计划，在减持数量或减持时间过半时披露减持进展情况等。也就是说，被动减持和主动减持的信披要求相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，有的上市公司表示无奈，称股东未按相关规定提前15个交易日披露减持计划，导致公司信披被动。有的上市公司通过中证登提供的股东名册，才发现某家持股5%以上的股东所持股份发生了较大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但这并不能成为上市公司“轻视”被动减持信披的理由。股东被动减持不仅关系到中小投资者的知情权，也会对上市公司估值、对二级市场交易秩序造成负面影响。比如，公司主要股东高比例质押股票后被强制平仓，或主要股东因纠纷被法院强制处置持有股份，严重时可能导致公司生产经营和股权结构发生变化。相关信息滞后公布无疑将对公司信誉产生影响，动摇中小投资者对公司长远发展的信心，从而导致公司股价大幅下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因而，无论是从守法合规角度来看，还是从公司经营角度来看，上市公司和大股东都需更加严肃地对待被动减持信息披露，及时、充分地进行信披。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对上市公司来说，密切关注重要股东持股变动情况，既是对投资者负责，也是对自身负责。有必要进一步督促股东遵守信息披露规则，及时开展股东减持的预披露和进展披露，追问更多背后信息提示风险，让中小投资者有更全面的价值判断，并积极协助监管部门对股东的违规行为进行追责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为信息披露义务人，大股东需强化信息披露意识，承担应有的信息披露责任。此前就有因被动减持违规遭受监管处罚的案例发生，新《证券法》更是显著提高了对大股东增减持信息披露的要求，并加重未按照规定履行信息披露义务的处罚力度。大股东需自觉遵守减持信披规则，在持股发生变动的第一时间告知上市公司，协助做好可能被动减持的预披露，避免对中小投资者造成欺瞒和误导。反之，如果一味罔顾市场规则，漠视法律法规，侵害中小投资者利益，最终必然会受到法律惩罚，付出沉重代价。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210704/c630675848.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>逐步实现义务教育资源均等化――三部门发文为义务教育“补短板”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675638.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月3日电 题：逐步实现义务教育资源均等化――三部门发文为义务教育“补短板”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者余俊杰、胡浩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者3日从教育部了解到，教育部、国家发展改革委、财政部近日发布《关于深入推进义务教育薄弱环节改善与能力提升工作的意见》，要求持续改善学校基本办学条件，提高义务教育教学水平和质量，突出加强农村义务教育薄弱环节这个事关全局的重点，逐步实现义务教育资源均等化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国着力提升农村薄弱学校办学水平，全面提高义务教育质量，促进教育公平。截至2019年底，全国有2767个县（市、区）通过了义务教育基本均衡发展督导评估认定，占比达95.32%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，义务教育发展不平衡不充分的矛盾依然存在，教育资源均等化的步伐还有待加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见指出，要围绕义务教育学校办学条件薄弱环节和人民群众关切的突出问题，根据人口流动变化趋势提前研判学位供需变化，坚持城乡并重，科学合理规划学校布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――乡村方面，要持续改善农村基本办学条件。各地要以农村义务教育学校薄弱环节为重点，结合乡村振兴战略，切实加强未达标学校建设。因地制宜加强农村学校教室、宿舍、食堂等设施建设，配齐洗浴、饮水等学生生活必需的设施设备，推动清洁取暖进校园和卫生厕所改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，改善学校寄宿条件，重点满足偏远地区学生和留守儿童的寄宿需求，根据需要建设心理咨询室、图书室等功能教室，打造乡村温馨校园。继续改善规划保留的乡村小规模学校办学条件，支持乡村学校因地制宜开好音体美等课程，保障教育教学需要。做好易地扶贫搬迁后续扶持工作，完善教育配套设施，保障适龄儿童少年义务教育就近入学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――城镇方面，要有序扩大城镇学位供给。各地要统筹兼顾城镇化进程和支持规范民办教育发展要求，完善区域内学龄人口动态监测机制，科学规划学校布局，引导学生合理流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要优化完善区域内义务教育基本办学条件标准，新建、改扩建必要的义务教育学校，满足城镇学生入学需求，避免产生新的大班额现象。鼓励各地建设九年一贯制学校。在拓展办学空间有困难的中心城区，积极探索校舍综合利用模式，提高学校空间利用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见设定目标，2021至2025年，城镇学校学位供给满足学生入学需求，全国义务教育阶段56人以上大班额比例进一步降低；学生寄宿需求基本得到满足，学校教学生活条件持续改善；教育信息化应用水平明显提升；体育、美育、劳动教育条件得到有效保障；校园文化建设不断加强，良好的育人氛围更加浓厚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，意见鼓励利用信息技术稳步提升学校办学能力。要求各地全面总结新冠肺炎疫情期间在线教学经验，改善网络设施，推动信息技术与教育教学深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，意见要求依法加强义务教育教师收入保障，确保义务教育教师平均工资收入水平不低于当地公务员平均工资收入水平。多渠道解决好教师基本住房，建设必要的边远艰苦地区农村学校教师周转宿舍。加大在职培训、学历教育力度，提高义务教育教师素质。职称评定等要向中西部农村教师倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保基本、补短板、促公平、提质量。统计数据显示，用于义务教育的国家财政性教育经费2019年超过2万亿元。国家财政性教育经费的使用，始终坚持进一步向薄弱环节和贫困地区倾斜，持续支持地方优化义务教育资源配置，缩小城乡、区域间差距，推进教育领域基本公共服务均等化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据意见，“十四五”期间，中央财政继续安排义务教育薄弱环节改善与能力提升补助资金，重点支持中西部和东部部分困难地区义务教育发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210703/c630675638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>