<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 15 May 2021 06:54:06 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>我国纳税信用评价A级企业数量明显上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406375.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406375.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒关注：中国设新机构严防疾控漏洞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406309.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406309.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部原世贸司司长：12届部长会议或成重振WTO重要窗口 恢复上诉机构功能成重要议题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406239.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406239.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄媒：卢卡申科可能在5月底前赴俄，同普京会晤</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406122.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406122.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国代表：中国已经及时足额缴纳各项联合国会费与摊款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406027.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406027.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：希望美国企业家在长三角投资兴业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629405916.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629405916.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>收回国有划拨土地使用权公告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629405790.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629405790.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年度我国企业整体纳税信用状况继续保持稳中向好态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629405732.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629405732.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央专项彩票公益金 资助办理法律援助案件62.9万件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629405160.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629405160.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完善外防输入政策 提出坚持“人物同防”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629404481.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629404481.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新招商模式 “双招双引”见成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629403651.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629403651.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会公布第三批重大违法违规股东名单 涉及多家金融机构</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629402891.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629402891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>入世20年中国出口增长7倍、进口增长6倍 WTO前副总干事：绝不能同意借口世贸改革增加歧视、搞“小圈子”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629402771.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629402771.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>在联动融合中强化财政资金直达机制质效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629404214.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□杜静杜磊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期召开的国务院常务会议，部署进一步实施好常态化财政资金直达机制，更好发挥其惠民利企作用。笔者认为，作为宏观调控创新的一项重大举措，财政资金直达机制的实施与完善，要与信贷资金配置机制有效联动、相互融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政资金与信贷资金(以下简称两类资金)是市场资金的主体，其配置和使用状态直接影响甚至决定经济发展质量。改革开放以来，我国信贷资金配置机制遵循市场化、法治化原则，不断适应市场变化，得到快速发展和优化。相比较而言，财政资金配置机制的进步与完善则略显不够。比较突出的问题是，资金过多、过长滞留于中间环节，存在若干显形或隐形的“阻点”“痛点”甚至“断点”，影响资金配置的整体质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两类资金虽然具有属性上的本质区别，但在配置手段与方法上则存在众多的共同点与结合点。其中，为经济发展与实体企业服务，是二者联动融合的共同目标和基本逻辑。因此，二者的联动融合，既是财政资金直达机制常态化的应有之义，又是检验评判这一直达机制质效高低的重要标准。即财政部门与金融机构的合作，本身就是直达机制不可缺少的内容，而且双方联动融合的广度、深度和活跃度，直接影响并决定直达机制的质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回首过往，两类资金配置的联动融合并不理想。总体状态是被动性合作多于主动性合作，缺乏应有的制度性安排、保障与约束。尤其是经过改革开放洗礼后信贷资金配置的新体系、新手段与新优势，对财政资金配置机制建设的影响和促进作用，没有充分发挥出来。财政部门与金融机构的合作，更多体现的仅仅是资金的划付结算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在联动融合中强化财政资金直达机制质效，关键要围绕资金配置的最终目标来进行，并从两类资金配置最终目标的一致性中统一认识，平衡利益和做优结果。具体而言，就是要在拓展空间、丰富手段与深化内容上，同步和同向发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要拓展联动融合的空间。受历史和多种原因影响，我国财政资金配置与金融机构的合作，局限于国有大银行，这种格局已经不能适应变化的环境和情况。比如随着财政资金配置范围和对象的扩大，对中小企业、边缘地区单位甚至特定人群等对象的服务，国有大银行并不再具有物理网点和手段工具的优势。因此，要从制度安排和实际改变上，扩展财政部门与金融机构合作的对象与领域，采取公开、公正和透明方式，开放式选择更多金融机构参与合作，破除“大、小之分”“国有、民有之分”的意识与行为束缚，形成互补与互促相结合的合作新格局，为财政资金直达机制实施，提供尽可能多的“支点”。在此基础上，改善和优化财政资金直达的流程，金融机构要改变与财政部门联动融合主要是吸收存款的观念和做法，从技术手段与方法创新上，为财政资金直达机制，建立各具特色的“快捷通道”，以及“特事特办”的各类创新产品。财政部门则要从源头对接、过程互动和结果评判上，解决联动融合中因为信息不对称、手段不协调等出现财政资金直达中的各种障碍与突出性、倾向性问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是丰富联动融合的手段。财政资金直达机制常态化的过程，其实还是使用对象选择恰当性与资金到位及时性相统一的过程。长期以来，我国财政资金使用对象的确定与选择，除需要通过金融机构增信的少数周转性资金外，金融机构参与很少。因此，实施好常态化财政资金直达机制，要从相互借鉴、错位选择与共同发力中形成新手段和新力量，并以此持续夯实直达机制基础。比如，对于财政资金使用对象的确定，在遵循不同类别政策要求的基础上，可以参考、借用信贷评估的相关原则和手段，加快甄别选择的速度，为财政资金直达机制常态化，提供必要和良好的条件；对于财政资金使用效果的评价，可以结合信贷资金运行质量来进行，动态实施对象优化与额度调整，使直达机制自我完善的手段和方式更为多样；对于财政周转性资金的收回，也可以共用金融机构的手段与资源等。只有联动融合的手段越丰富，对财政资金直达机制常态化的保障和支撑力度才越强大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是深化联动融合的内容。财政部门与金融机构的联动融合，根本点是为我国经济的高质量发展服务，要围绕这一根本点深化联动融合的内容，并持续优化资金直达机制。因此，要坚持联动融合的目标统一。不论是财政资金还是信贷资金的配置，要从谋长远与管当下的结合中来选择，使不同属性资金在解决不同对象、不同领域的不同问题中发挥叠加作用，形成适应新发展格局的资金配置新内容。同时，要坚持联动融合的资源共享。财政部门与金融机构在各自资金配置中形成的各种数字信息，除竞争性需要或保密性规定外，可以采取连通的方式共享，对于影响资金使用质效甚至安全的信息，还应建立专门的预警机制，共同矫正和调整影响资金直达机制的矛盾与问题。此外，要坚持联动融合的关系协同。比如，金融机构在清收各类有问题贷款中，要区分情况并采取新老分开的方式，处理好清收有问题贷款与资金直达机制常态化关系，避免和减少因为个别和局部利益的选择，对直达机制常态化可能带来的不确定性影响。只有联动融合的内容越深入，财政资金直达机制常态化才越有意义、越具生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(杜静系资深财经评论人、原银监会“三个办法一个指引”起草专家之一；杜磊系武汉金控集团资产管理部副部长)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629404214.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会去年以来“曝光”66名重大违法违规股东 “编制或提供虚假材料”等成违法违规高发区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629404978.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，银保监会不断加强银行保险机构股东股权监管，持续、系统地完善我国银行业保险业公司治理。5月14日，银保监会发布消息称，2020年首次开展覆盖全部商业银行和保险公司的公司治理监管评估，深入开展银行保险机构股权和关联交易专项整治工作，严厉整治资本不实、股权代持、股东直接干预公司经营和通过不当关联交易进行利益输送等违法违规行为，并分两批次向社会公开了银行保险机构重大违法违规股东，起到了严肃市场纪律、强化市场监督的良好效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步强化警示教育，做好重大违法违规股东公开常态化工作，5月14日，银保监会公布第三批共19名重大违法违规股东，包括中新通用投资控股集团有限公司、江苏省装饰工程集团有限公司等。据《证券日报》记者统计，加上前两批公开的重大违法违规股东，银保监会已“点名”了66家公司及个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会指出，本次公开坚持依法合规的原则，结合近期执法情况，对违法违规情节严重且社会影响恶劣的股东，坚决予以公开。本次公布股东的违法违规行为主要包括：一是入股资金来源不符合监管规定；二是存在涉黑涉恶等违法犯罪行为；三是编制提供虚假材料；四是股东及其关联方违规占用信托公司固有资金或信托资金；五是拒不按照监管意见进行整改，不配合监管部门开展风险处置；六是违规将所持股权进行质押融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券日报》记者查询银保监会前两批公开的重大违法违规股东信息显示，去年7月4日，银保监会首次公开银行保险机构重大违法违规股东名单，共涉及38家公司。所公布股东的违法违规行为主要包括：一是违规开展关联交易或谋取不当利益；二是编制或者提供虚假材料；三是关联股东持股超一定比例未经行政许可；四是入股资金来源不符合监管规定；五是单一股东持股超过监管比例限制；六是实际控制人存在涉黑涉恶等违法犯罪行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年12月11日，银保监会公开第二批重大违法违规股东名单，共涉及9家公司。本次公布股东的违法违规行为主要包括：一是入股资金来源不符合监管规定；二是编制提供虚假材料；三是关联持股超过监管比例限制；四是违规开展关联交易或谋取不当利益；五是股东或实际控制人存在涉黑涉恶等违法犯罪行为；六是以不正当手段获得行政许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从这三批公布的主要违法违规行为来看，“入股资金来源不符合监管规定”“编制或者提供虚假材料”“存在涉黑涉恶等违法犯罪行为”为多发违法违规行为，三批公布信息中均有涉及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海申浩律师事务所合伙人白树海在接受《证券日报》记者采访时认为，银保监会公开违法股东名单，正是金融监管机构落实监管责任的体现，表明监管机构对打击、整治银行业、保险业乱象的决心。公开名单释放了严监管信号，在一定程度上会使银行与保险类金融机构更加重视审慎义务。该举措增大了银行、保险机构股东的违法成本，对一些试图利用股东特殊地位谋取不当利益的不法分子，起到警示作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会表示，下一步将着力加强股东行为监管与违规关联交易整治，坚持将打击违法违规行为作为监管工作重点，持续清理违法违规股东，压实银行保险机构股权管理责任，落实股东承诺制，推动股东依法履行义务，规范行使权利。同时，不断创新股权监管方法，加强公司治理、股东股权、关联交易等监管信息系统建设，提升监管信息化水平和银行保险机构公司治理有效性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629404978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：我国企业整体纳税信用状况稳中向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406400.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京5月15日电 （记者车柯蒙）记者从国家税务总局了解到，2021年全国纳税信用评价工作已于近日结束，共有3300多万户企业纳入此次评价。评价结果显示，我国企业整体纳税信用状况继续保持稳中向好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，税务部门每年依据采集到的企业日常税收遵从记录，通过诚信意识、遵从能力、实际结果和失信程度4个维度、近100项评价指标，对企业上一年度纳税信用状况进行评价，评价结果分为A、B、M、C、D五级。其中，A级为年度评价指标得分90分及以上的；B级为年度评价指标得分70分及以上、不满90分的；M级为新设立企业、评价年度内无生产经营业务收入且年度评价指标得分70分以上的；C级为年度评价指标得分40分及以上、不满70分的；D级为年度评价指标得分不满40分的或者直接判级确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此次纳税信用评价结果呈现以下3方面特点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A级企业数量和占比明显上升。A级企业275万户，占评价总户数的8.28%，较去年提高了2.4个百分点，A级企业数量和占比从2018年开始已连续保持增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　B级和M级企业数量增加。B级和M级企业共2747万户，增加258万户，占评价总户数的82.58%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　C级和D级企业占比下降。C级和D级企业共304万户，占评价总户数的9.14%,占比较去年降低0.34个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局纳税服务司纳税信用管理处处长耿铁鹏表示，随着我国社会信用体系建设的不断推进，良好的纳税信用逐步成为企业参与市场竞争的金字招牌。当前，纳税信用评价结果应用向多领域扩展，守信企业在税收服务、融资授信、项目管理、进出口等领域享有越来越多的优惠和便利。企业纳税信用整体状况稳中向好，说明广大纳税人依法诚信纳税的意识、能力都在增强，纳税信用管理在社会信用体系建设方面的作用越来越突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，税务部门提醒广大纳税人，纳税信用评价结果发布后，对于2020年发生的逾期申报缴税等四类失信情形，纳税人能够主动纠正且符合有关条件的，仍可在2021年底前向主管税务机关提出纳税信用修复申请，改善自身纳税信用状况。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629406400.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化金融供给结构 为小微企业赋能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629404950.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□王 勇 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会于近日印发了《关于2021年进一步推动小微企业金融服务高质量发展的通知》(以下简称《通知》)。《通知》指出，围绕产业链供应链核心企业，制定覆盖上下游小微企业的综合金融服务方案，优化对核心企业上下游小微企业的融资和结算服务，有序发展信用融资和应收账款、预付款、存货、仓单等动产质押融资业务。笔者认为，这项对供应链金融服务的创新要求，将进一步推动和优化金融供给结构，为产业链上下游小微企业赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融供给侧结构性改革的关键就在于处理好间接融资与直接融资、总量增加与结构优化、深化改革与扩大开放、发展业务与防化风险这四个方面的关系。其重点在于着力优化实体经济融资结构和金融机构体系、市场体系、产品体系，提高金融服务的质量和效率，统筹推进宏观上直接与间接市场体系、中观上融资资源布局，以及微观上各类型金融机构竞争结构的多层次优化。因此，金融供给结构优化是提升实体经济融资效率的客观需要，更是金融供给侧结构性改革脉络的骨干。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，随着经济从高速增长阶段转向高质量发展阶段，我国的企业生存和发展已经告别了单打独斗，进入了产业链、供应链，甚至是走向国际化的产业集群的时代。特别是在一些发达地区，比如长三角正在打造G60科创走廊，珠三角粤港澳大湾区正在共建大湾区国际科创中心。在这些区域内，企业都在抱团发展，自然形成了一个资源共享，产业链、供应链上的上中下游企业相互照应的新型生态圈。在这个新的发展环境下，企业会自发地开发和维护市场，共同实现高质量发展。那么，按照“结构―行为―效率―结构”的逻辑框架，我国金融供求结构需要不断地优化和升级，建立一种适应新形势发展需要的供应链金融服务新模式势在必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，供应链金融服务模式早已推出了十多年。随着经济形势的发展，供应链金融服务模式也在不断自我创新，呈现出新的特点。第一，传统的供应链金融服务模式主要是线下的服务模式。现阶段，在传统基础上创新的供应链金融服务模式主要是一种线上服务模式，包含在线融资交易、在线支付交易、在线电子商务交易和在线物流与供应链管理等多个环节。通过线上供应链金融的对接嵌入，供应链协同电子商务得以完整实现“商流―资金流―物流―信息流”所有功能的在线提供和在线使用。第二，供应链金融商业模式主要包括产业中核心企业主导型、物流企业主导型和电商平台主导型三种。这些商业模式都完全来源于企业，并且融合到金融，具有深厚的行业根基，颠覆了传统金融的基于金融而金融的模式，从而兼具金融的爆发力和产业的持久性。第三，传统的供应链金融服务模式是一种高碳的金融服务模式，而创新的供应链金融服务模式是一种低碳的绿色供应链金融服务模式。也就是通过提供供应链金融服务，将供应链融资过程中的碳排放、环境污染影响降到最低点，从而实现企业的经济效益和社会环境责任协调发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接下来，应进一步围绕产业链供应链核心企业，制定覆盖上下游小微企业的综合金融服务方案，加强供应链金融服务创新，通过优化金融供给结构，进一步推动小微企业高质量发展。首先，积极建立绿色供应链金融全场景生态圈。产业链金融新生态必须是一个绿色全场景生态圈。随着区块链、5G等新技术的成熟，供应链金融将成为基于供应链金融平台的全场景交易撮合市场。换言之，未来供应链金融应将成为一端对接各类产业链绿色实体企业，另一端对接各类金融机构，为绿色实体企业发展搭建一个覆盖消费、批发、生产、境内外供应商、碳减排等的全场景生态圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，供应链金融新生态要以金融科技为支撑。用金融科技赋能的供应链金融，能够积极支持金融机构深耕实体经济，优化产业链资金配置，提升产业链的效率和竞争力，促进产业转型升级，推动实体经济发展。可以预见，在金融科技的支撑下，未来的供应链金融新生态可能就是智慧产业链金融，也就是既要做好物联网的基础建设，靠资源驱动获得信息的连通，也要靠技术和金融整合“长尾市场”，完善企业信息，从而加速科技赋能，力促链上服务智能化，为打造适合我国国情的产业链现代化提供更加精细化的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，积极推进供应链金融服务规范发展。去年9月,中国人民银行等八部门联合发布《关于规范发展供应链金融 支持供应链产业链稳定循环和优化升级的意见》，提出了稳步推进供应链金融规范发展的政策要求，这是国家首份有关供应链金融规范发展的指导性文件。新形势下，应按照这个指导性文件要求，稳步推进供应链金融规范发展，确保供应链金融创新发展与防范风险两手抓，两不误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系中国人民银行郑州培训学院教授、银行业研究与诊断中心主任)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629404950.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强劲反弹“红五月”预期增强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629403628.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本周，市场迎来震荡反弹。上证指数、深证成指、创业板指全周分别上涨2.09%、1.97%、4.24%。私募人士认为，A股调整时间已基本到位，二季度后市场或现今年第二波主升浪行情。不过，现阶段依然是结构性行情，短期很难出现板块的持续性。建议投资者可重点关注热点板块轮动情况，把握好节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;11&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629403628.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持灵活就业彰显民生关切</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629404628.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□张国栋 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的国务院常务会议决定，将部分减负稳岗扩就业政策期限延长到今年底，并确定了进一步支持灵活就业的一系列措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　灵活就业是群众就业增收的重要渠道，在当前就业形势较为严峻复杂的背景下，支持多渠道灵活就业，是做好“六稳”工作、落实“六保”任务的具体举措，是激发劳动者创业活力和创新潜能的有效手段，也是解决低收入群体就业的重要途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，从国家到地方，对灵活就业的支持力度都越来越大。比如去年，国务院办公厅印发《关于支持多渠道灵活就业的意见》，针对灵活就业形式多样、主体多元的特点，突出加大对个体经营、非全日制、新就业形态的支持；针对灵活就业人员自主创业，重点在审批管理、资金、场地等方面给予政策支持；针对灵活就业人员培训服务少、维权渠道窄、抗风险能力弱不足等问题，重点从新职业开发、针对性培训、就业服务、权益保障等方面强化扶持。这些政策举措到目前已经取得了一定的成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议为支持灵活就业和创造良好的灵活就业环境，又进一步推出了具体措施。比如，要确定研究制定灵活就业人员参加城乡居民基本养老保险的兜底措施，推动放开灵活就业人员在就业地参加社保的户籍限制，抓紧清理和取消不符合上位法或不合理的收费罚款规定。这些举措可谓雪中送炭，不仅顺势应时，而且直面问题，有较强的针对性和可操作性，有助于疏通堵点、消除痛点，帮助灵活就业群体放下包袱，轻装上阵，更好端牢自己就业的“饭碗”，体现的是政策善意，彰显的是民生关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　灵活就业人员自谋出路、自食其力，既减轻了政府保就业的压力，同时也对社会、经济等方面具有积极意义。相比在岗职工，灵活就业人员没有单位可以依靠，工作稳定性较弱，容易失业，收入波动性较大。从这一角度看，出台更多政策举措来支持灵活就业，既是保民生、保就业的应有之义，也是民有所呼我有所应，合力推动经济社会发展的必然要求。可以相信，随着国家以及地方不断为灵活就业打开空间，提供更多政策助力，灵活就业的未来前景无疑会更加广阔。当然，徒法不足以自行。政策再好，不折不扣地得到落地落实方可奏效。这需要各级各地深化认识、不放空炮。同时，目前支持灵活就业的政策仍有持续加码的必要和空间，比如住房保障、个税减免等。期待相关政策不断根据实际持续优化，打好保居民就业、保基本民生的组合拳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系财经评论人士)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629404628.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“在中国的业务实现稳步发展”（见证·中国机遇）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629404964.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“我仍然记得16年前飞机落地上海看到浦东机场时的场景。16年来，无论是基础设施的变化，还是美丽的自然风光，中国不断让我感到惊叹。”嘉吉亚太区总裁安博泰日前在接受记者专访时感叹，自己多年的职业生涯与中国这片市场的发展变化紧密结合在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　嘉吉总部位于美国，业务涵盖农业和食品领域。上世纪80年代，嘉吉在山东省开设了第一家油籽加工厂。基于对市场需求增长的预测，嘉吉加快了在华开设工厂的步伐。目前，嘉吉在中国运营约40家工厂，有1万多名本地员工，业务包括油籽加工、植物油精炼、动物营养、食品配料等。此外，嘉吉还在中国设立了多个创新和应用中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安博泰2005年第一次来到中国，如今已在中国工作了16年。安博泰表示，嘉吉长期关注并积极响应中国的各项政策措施。“多年以来，正是在诸多利好政策的引导下，嘉吉在中国的业务实现稳步发展。”他举例说，得益于中国在创新方面的鼓励政策，嘉吉与客户紧密协作，在上海设立了提供定制化食品和风味解决方案的创新中心；得益于相关交易所的成熟和专业化，中国农业和食品产业能够获得全球一流的风险管理工具，嘉吉在参与过程中也受益良多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　嘉吉已连续3年参加中国国际进口博览会，今年还成为进博会参展商联盟农产品专业委员会会长单位。通过参加进博会，嘉吉签署了总金额超过82亿美元的进口协议。“进博会推动全球贸易和全球联系，这对食品和农业行业至关重要。市场壁垒的减少，可以帮助粮食顺畅地从产地到达所需的地方。农民、企业和消费者都可以从中受益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安博泰说：“除了在中国的事业发展，尤其让我感到惊喜的是我所遇到的中国人。公司里，同事勤奋敬业。生活中，民众热情友好。我很幸运结交到很多朋友。”他介绍说，嘉吉许多工厂都位于或者靠近农村地区。“农民在工厂获得了直接就业的机会，以及可持续农业实践和农场管理等方面的培训。我们很高兴可以为中国的乡村振兴贡献一份力量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《 人民日报》(2021年05月15日03版)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629404964.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财政资金怎么用？农业农村部发布补助补贴相关方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629403363.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报讯（记者 田杰雄）5月14日，农业农村部、财政部发布《关于做好2021年农业生产发展等项目实施工作的通知》，并同时发布了各项资金和补贴补助的实施方案。相关方案明确，中央财政农业生产发展资金主要用于对农民直接补贴，以及支持农业绿色发展与技术服务、农业经营方式创新、农业产业发展等方面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点任务方面，《通知》要求，支持脱贫地区乡村特色产业发展壮大。贯彻落实党中央、国务院关于实现巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接的决策部署，重点支持脱贫地区发展壮大乡村特色产业，提高市场竞争力和抗风险能力。强化全产业链支持措施，提升完善产业发展支撑保障和设施条件，支持培育壮大新型经营主体，促进产业内生可持续发展。相关资金项目继续向脱贫县倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，保障粮食等重要农产品有效供给。深入实施“藏粮于地、藏粮于技”战略，加大粮食生产政策扶持力度，巩固南方双季稻面积，扩玉米、稳大豆，突出抓好农作物重大病虫害监测防控。紧紧抓住种子和耕地两个要害，强化种质资源保护利用，促进耕地地力保护与提升。保持生猪等畜禽生产平稳发展，强化重大动物疫病防控。发展优质饲草生产，加大牛羊生产支持力度。提升农产品质量安全水平，增加绿色优质农产品供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强农业现代化设施装备建设。完善优化农机购置补贴，加大对粮食生产薄弱环节、丘陵山区特色农业生产急需机具以及高端、复式、智能农机产品补贴力度。推广应用北斗导航智能终端。加快推进农产品产地冷藏保鲜设施建设，开展整县推进试点，促进解决鲜活农产品流通出村进城“最先一公里”问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力推动农业产业融合发展。统筹布局建设一批国家现代农业产业园、优势特色产业集群和农业产业强镇，加快推动品种培优、品质提升、品牌打造和标准化生产，整体提升产业链发展质量效益和竞争力。促进家庭农场和农民合作社高质量发展，培育高素质农民，健全农业社会化服务体系，扶持带动小农户发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进农业绿色发展。深化落实以绿色生态为导向的农业补贴制度改革，切实保护耕地、草原和水生生物资源。推进农业绿色发展体制机制创新。稳定实施耕地地力保护补贴政策。继续实施耕地轮作休耕。扩大东北黑土地保护性耕作实施面积，开展东北黑土地保护利用。强化农业生态环境治理，推进化肥农药减量增效、畜禽粪肥还田利用，发展绿色种养循环农业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随《通知》一同发布的《农业生产发展资金项目实施方案》指出，中央财政农业生产发展资金主要用于对农民直接补贴，以及支持农业绿色发展与技术服务、农业经营方式创新、农业产业发展等方面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要求耕地地力保护补贴，探索耕地地力保护补贴发放与耕地地力保护行为相挂钩的有效机制，加大耕地使用情况的核实力度，做到享受补贴农民的耕地不撂荒、地力不下降，切实推动“藏粮于地”战略部署，遏制耕地“非农化”。另一方面，启动实施新一轮农机购置补贴政策。创新完善农机购置补贴政策实施，持续提升政策实施的精准化、规范化、便利化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《方案》还指出需继续推进农业绿色发展、发展壮大乡村产业，大力培育新型农业经营主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在同步发布的《农业资源及生态保护补助资金项目实施方案》中，要求中央财政农业资源及生态保护补助资金主要用于耕地质量提升、渔业资源保护、草原保护利用补助奖励、农业废弃物资源化利用等方面的支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　动物防疫补助方面，中央财政动物防疫等补助经费主要用于动物疫病强制免疫、强制扑杀、养殖环节无害化处理等三方面支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明确对口蹄疫、高致病性禽流感、H7N9流感、小反刍兽疫、布病、包虫病等动物疫病实施强制免疫和购买动物防疫服务等予以补助。大力推进强制免疫“先打后补”。同时，相关方案要求，在预防、控制和扑灭动物疫病过程中，要对被依法强制扑杀动物的所有者给予补助。在养殖环节无害化处理环节，补助需用于对养殖环节病死猪无害化处理等方面，补助对象为承担无害化处理任务的实施者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者田杰雄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑唐峥校对李世辉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210514/c629403363.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门印发通知：运用政府采购政策支持乡村产业振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629405571.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，财政部、农业农村部、国家乡村振兴局印发《关于运用政府采购政策支持乡村产业振兴的通知》，要求各级预算单位自2021年起，应当按照不低于10%的比例预留年度食堂食材采购份额，通过脱贫地区农副产品网络销售平台（原贫困地区农副产品网络销售平台）采购脱贫地区农副产品。脱贫地区农副产品是指在832个脱贫县域内注册的企业、农民专业合作社、家庭农场等出产的农副产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，运用政府采购政策，组织预算单位采购脱贫地区农副产品，通过稳定的采购需求持续激发脱贫地区发展生产的内生动力，促进乡村产业振兴，是贯彻落实党中央、国务院关于调整优化政府采购政策支持脱贫地区产业发展工作部署，构建以国内大循环为主体新发展格局的具体举措，有助于推动脱贫地区实现更宽领域、更高层次的发展。《通知》明确，地方各级财政、农业农村和乡村振兴部门要细化工作措施，加大工作力度，确保政府采购脱贫地区农副产品相关政策落实落细。（记者 汪文正）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629405571.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政资源配置和运行管理质效“振翼起飞”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629405639.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，辽宁省凌源市预算管理一体化会计核算模块继指标管理、预算执行、工资发放管理模块后上线，标志着该市预算管理一体化主要模块全面上线运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，凌源市在全省率先开展一体化项目建设，全市206个预算单位已经通过沙盒联网上线，完成2021年部门预算编制工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凌源市成立预算管理一体化建设工作领导小组，制定实施方案，实现业务环节全覆盖、预算管理主体全覆盖、管理层级全覆盖“三个全覆盖”和统一值集定义、统一编码规则、统一管理机制、统一应用模式“四个统一”。一体化系统的顺利实施，将有力地提高资源配置和运行管理的效率，助推该市财政实现四个质的飞跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是预算约束力有效提升。一体化系统实现了预算项目的全生命周期与年度预算周期有机衔接。预算周期中各个阶段环环相扣，将项目和指标作为主要连接要素，预算编制、预算执行和会计核算等各环节的管理要素和数据标准完全耦合，解决了长期以来各系统“各自为政、自说自话”所带来的预算和执行“两层皮”的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是预算编制更加标准科学。一体化系统将支出标准覆盖全部预算项目，增强了支出标准对预算编制和执行的支撑作用。将各部门、各单位的财政拨款收支、事业收支、事业单位经营收支和其他收支等各项收支全部列入部门预算统一编制，进一步提高部门预算的完整性和各类资金的统筹能力。把资产配置预算作为预算编制的前置审核条件，有效避免了资本性支出形成的资产和国有权益核算不全、底数不清，甚至资产流失的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是国库业务管理更加规范。一体化建设遵循统一的业务规范，将所有财政性资金全部纳入国库集中收付管理范围，并严格执行统一的业务流程，遵守统一的管理规则，既杜绝了管理模式自搞一套，也防止流程控制不合规矩、管理方式简单粗放。一体化上线后取消了支付计划，提高资金支付的规范性和运转效率，实行动态监控，增加预警机制，严格按照预算进行校验控制，支付数据自动过账生成财政总预算会计凭证和单位会计凭证，达到集中监管的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是风险防范更加积极有效。以一体化规范为核心建立信息系统，实现全流程闭环电子化管理，提高智能化和自动化水平，并对各管理环节操作留痕。同时，将管理中存在的风险通过预设管理规则，嵌入到一体化系统中，将风险防控手段由制度约束转化为技术约束，实现业务管理风险识别和预警，及时发现问题并予以纠正，有效防范管理风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一体化主要模块的全面上线、全流程推进，实现了“横向到边、纵向到底”的整体目标。下一步，凌源市财政局将继续全面加强预算管理，通过一体化系统“制度+技术”管理机制，全面提高预算管理规范化、标准化和自动化水平。(宋明泽)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629405639.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“大投保”理念引领 投资者获得感增强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629404984.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;安宁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天又迎“5.15全国投资者保护宣传日”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年5月15日，证监会正式设立“5.15全国投资者保护宣传日”，旨在进一步倡导理性投资文化，强化投资者保护意识，全面构建资本市场投资者保护新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，“5.15全国投资者保护宣传日”已设立两周年，通过“大投保”理念在资本市场各个方面的贯彻和实践，法律保护、监管保护、自律保护、市场保护、自我保护的投资者保护新格局正在加速形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成熟市场的经验表明，资本市场的持续健康发展与投资者的成长成熟紧密相关。投资者群体的理念、行为、结构，很大程度上决定着资本市场的整体发展水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国拥有全球规模最大、交易最活跃的投资者群体，A股市场投资者队伍逾1.8亿，其中95%以上为中小投资者。可以说，资本市场直接关乎上亿家庭、数亿人的利益。因此，尊重投资者、敬畏投资者、保护投资者，不仅是各类市场主体义不容辞的责任，也是资本市场践行以人民为中心发展理念的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，证券监管部门始终把保护投资者合法权益作为工作的重中之重，在践行监管的人民性的同时，强化“大投保”理念，将保护投资者合法权益贯穿于监管各环节、全流程。通过防范化解重点领域风险，坚决打击各类违法违规行为，积极构建公开、公平、公正的市场环境，提供更加有效的监管保护和司法救济，进一步提升投资者保护的渗透力、辐射力和影响力，不断增强资本市场投资者的获得感和投资信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这可以从两方面得到印证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，从A股新增投资者最直观的角度来看，2020年，居民财富从储蓄向权益投资转移的趋势愈发明显：2020年全年新增投资者数量逾1800万人次，创2017年以来新高，较2019年投资者新增数量增长了36%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，也是最重要的一点，就是全方位投资者保护制度体系的建设和完善。这已经成为提升投资者信心，为投资者带来实实在在获得感的制度基础和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国已形成一套与资本市场情况相适应的投资者保护制度体系，涵盖国务院文件、司法政策、部门规章、规范性文件等多个层级，基本覆盖投资者保护领域各个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体看，包括新证券法设投资者保护专章，对投资者保护制度作出了很多颇有亮点的安排；最高法、最高检发布系列司法解释，完善证券投资者司法保护体系；证监会围绕资本市场重大改革事项加大制度供给，将投资者保护理念贯穿其中，提高投资者服务质量，健全投资者行权维权机制，加强资本市场法治建设；交易所结合投资者保护新形势创新工作机制；行业自律组织、投资者保护机构等立足自身职能定位，组织开展多样化的投资者保护工作，推动各项投资者保护制度的落实与完善。这些制度的优化完善，加速构建了对投资者全方位立体保护的新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场投资者保护是一项没有终点的工作，随着市场的快速发展和改革的深入推进，投资者保护也将面临新问题。“法律保护、监管保护、自律保护、市场保护、自我保护”的投资者保护大格局，需要市场各方聚焦合力，才能做实做深。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629404984.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《海关进出口货物减免税管理办法》十大热点解读（海关答疑）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629404232.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《海关进出口货物减免税管理办法》(海关总署令第245号，以下简称“《245号令》”)于今年3月1日起施行。相较于2008年制定的《海关进出口货物减免税管理办法》(海关总署令第179号，以下简称“《179号令》”)，《245号令》的条文大幅减少，从原先的7章54条压缩至6章38条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为帮助读者了解和适应政策变化，杭州海关汇总梳理了近期在各个咨询渠道收到的10个热点问题，并给予权威解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减免税申请人还可委托他人办理减免税业务吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管《245号令》中删除了《179号令》有关委托办理的条款，但根据民事委托的法律法规，减免税申请人仍可委托他人办理减免税业务。受托人办理业务时，需要一并提交有关委托事项的证明文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;未在海关注册登记可自行办理减免税申请吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减免税申请人可自行办理减免税申请，未在海关注册登记的单位可先办理注册登记(临时)手续，申请电子口岸IC卡，自行登录中国国际贸易单一窗口办理减免税申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《245号令》中将减免税审批改成了减免税审核确认，两者有何区别？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关办理进出口货物减免税手续属于国务院规定的“具有政策扶持和资金扶持性质的其他权力事项”，因此在《245号令》将“减免税审批”明确为“减免税审核确认”，同时将《179号令》中“减免税备案”和“减免税审批”合并为“减免税审核确认”，即取消了减免税备案环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于需要对减免税申请人的主体资格、项目2目信息的材料，海关一次性完成审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时《245号令》实施后，《征免税证明》已经调整为《征免税确认通知书》，其他文档格式也有所变化，海关总署主页已经公告，若有需要可自行查阅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;还允许以无纸化方式申请办理减免税业务吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年12月15日起，海关开始推广减免税申请无纸化，企事业单位可通过国际贸易单一窗口以无纸化方式向海关提交减免税申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减免税申请人可自行打印《征免税确认通知书》，需要海关提供纸质《征免税确认通知书》的，可将自行打印的《征免税确认通知书》交主管海关窗口盖章确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;已取得的《准予担保证明》《征免税证明》继续有效？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年3月1日前按照《179号令》规定已经取得的《准予担保证明》《征免税证明》等证明在有效期内继续有效。需要注意的是，若申请对之前出具的《准予担保证明》《征免税证明》等证明变更或延期，则需要按《245号令》的规定重新出具《准予办理担保通知书》和《征免税确认通知书》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;办理税款担保延期手续有变化吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《245号令》调整申请办理税款担保延期手续的规定，根据第十二条，在税款担保届满前，对于非减免税申请人原因需要延长税款担保期限的，主管海关可以主动延长税款担保期限，告知减免税申请人，并通知申报地海关办理相关手续。这个规定与《179号令》中的需由企业提出担保延期申请的规定存在明显差别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减免税货物结转还需要报关吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《245号令》简化了减免税货物结转的手续，根据第二十七条，减免税申请人需要将减免税货物转让给享受同等税收优惠待遇其他单位的，只需向转出/转入方所在地主管海关办理转出/转入手续，不再需要办理报关手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关提交《减免税货物使用状况报告书》的要求有何变化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提交《减免税货物使用状况报告书》的时间由每年的3月31日(含)调整至6月30日(含)。根据“多报合一”改革的规定，减免税申请人可以在国家企业信用信息公示系统中一并提交《减免税货物使用状况报告书》，或者登录中国国际贸易单一窗口单独提交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;未提交《减免税货物使用状况报告书》有何影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“守信激励、失信惩戒”已成为全社会的共识。根据《245号令》第十五条规定，对减免税申请人超过规定期限未提交《减免税货物使用状况报告书》的，海关可以将其列入信用信息异常名录，同时规定在其完成补报前不得申请办理减免税审核确认、税款担保、后续管理等相关业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减免税货物需在主管海关申报进口吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减免税申请人可以在向主管海关申请办理减免税审核确认时，自行决定并填报“申报海关”，向申报海关办理减免税货物进出口手续。需调整申报海关的，则需申请变更或撤销《进出口货物减免税确认通知书》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(杭州海关关税处综合科科长王华峰)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210515/c629404232.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>