<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 11 Aug 2022 12:48:20 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>今年首轮地方财政预算调整结束：多地减收减支或调整支出结构</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641078701.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641078701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：台湾是中国的一部分不容置疑也不容改变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641067478.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641067478.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>佩洛西窜台后拜登正审慎考虑对华关税问题，外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641066331.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641066331.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、教育部修订印发《中小学校财务制度》 不得擅自扩大收费范围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641066255.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641066255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部等：进一步加强统筹国家科技计划项目立项管理 避免重复申报和资助</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641064529.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641064529.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王志刚：科技部将一如既往支持大湾区国际科创中心建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641064059.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641064059.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检发布典型案例 助推涉案企业合规改革试点深入开展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641063488.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641063488.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公安部推进全面深化公安改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641063108.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641063108.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>略有回落，中小企业运行呈现8大特点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641062674.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641062674.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李家超：首份施政报告将公布发展创科和吸引人才措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641061373.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641061373.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国将推进认证机构资质审批“证照分离”改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641060639.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641060639.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优服务惠企业全力稳住外贸外资基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641060101.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641060101.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策靠前发力 有效投资综合效应不断彰显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641060631.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，受新冠疫情多发散发、乌克兰危机等超预期突发因素的叠加影响，我国经济下行压力有所加大。但随着各项稳投资政策的落地实施，固定资产投资实现逆势增长，上半年增速达到6.1%，较2020—2021年同期两年平均增速（4.4%）、2021年全年增速（4.9%）均有所提升。有效投资规模持续扩大，投资结构不断优化，其补短板调结构、稳就业带消费综合效应充分彰显，在稳住经济大盘中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、上半年投资形势呈现五大亮点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是实体经济投资引领增长。实体经济发展基础不断夯实，企业设备更新和技术改造加快推进，上半年制造业投资同比增长10.4%，拉动整体投资增长2.6个百分点，贡献率高达42.4%。产业加快向高端迈进，新动能快速成长，高技术产业投资同比增长20.2%，增速比全部投资高14.1个百分点。其中，电子及通信设备、医疗仪器设备、计算机及办公设备制造业，以及电子商务服务业投资增速均超过20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是基础设施投资发力显效。政府财政支出靠前发力、强度大幅提升，上半年公共预算支出和政府性基金支出合计同比增长12.4%，远高于2021年同期的1.1%、2020年同期的0.6%。在此带动下，基础设施投资（大口径，包括电热燃水的生产和供应业）同比增长9.1%，高出整体投资增速3个百分点；对整体投资增长的贡献率达到35.6%，远高于2018—2021年同期11.9%的平均贡献率。具有风向标作用、在基建投资中占比近四成的公共设施管理业投资同比增长10.9%，近五年来首次实现两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是社会领域投资持续快增。顺应人力资本提升和居民消费升级趋势，教育、卫生和社会工作、文化体育等公共服务设施加快补齐短板，更好服务人的全面发展和人民美好生活需要。上半年社会领域投资同比增长14.9%，高出整体投资增速8.8个百分点。其中，以健全完善医疗服务体系、公共卫生服务体系为内容的卫生领域投资增长34.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是保安全投资明显提速。粮食安全基础进一步夯实，高标准农田、粮食生产社会化服务、优质原料生产基地等有效投资空间不断释放，上半年农林牧渔业投资同比增长8.0%。能源稳定供应能力不断增强，能源领域投资热度提升，煤炭开采和洗选业投资增长36.5%，油气开采业投资增长13.8%，电力热力生产和供应业投资增长17.8%。国家储备体系加快完善，战略和应急物资储备基地建设明显提速，带动仓储业投资同比增长20.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是中西部地区投资较快增长。落实区域重大战略和区域协调发展战略，区域发展协调性不断增强，上半年中部、西部地区投资分别增长10.7%、8.0%，快于东部地区6.2和3.5个百分点。中西部地区发展条件不断改善，有利于加快释放我国市场空间广阔、发展韧性强大的独特优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、有效投资综合效应不断彰显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是调结构促转型作用进一步巩固。投资结构是产业结构的前端，投资结构直接决定着产业结构的转型升级方向。在融资便利、技改奖补、研发费用加计扣除、增值税留抵退税等一系列政策的支持下，近两年制造业投资增长加快、占整体投资的比重有所提升，为保持产业结构中制造业比重基本稳定创造了基础条件。5G基站、数据中心等信息基础设施以及5G全连接工厂建设等进一步提速，为推动新一代信息技术与实体经济深度融合、推进产业数字化转型提供了信息通信条件。符合绿色转型导向的有效投资也在快速增长，今年已经具备开工条件的能源重大项目中，非化石能源投资占据绝对主导，比重达到87%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是保安全补短板作用进一步凸显。锚定经济社会发展的战略需要和短板弱项，有效投资持续发力，统筹发展和安全的物质基础进一步夯实。农业农村、水利工程、能源勘探、电源投产、储备基地、公共卫生等领域建设明显提速，大大增强了确保粮食产量和供应稳定、能源正常供应、以及应对突发事件的底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是稳就业带消费作用进一步增强。在“三驾马车”中，投资需求启动快，对宏观调控政策的敏感度高，可以在逆周期调节中先行一步，发挥稳定弱势群体就业、进而带动消费的积极作用。为促进农民工、脱贫人口就近就业增收，国家采取扩大以工代赈范围、扩充以工代赈就业岗位、提高劳务报酬占比等措施促进重点工程项目实施以工代赈，要求政府投资的重点工程项目“应用尽用、能用尽用”，鼓励非政府投资的重点工程项目积极采取以工代赈方式。以水利工程项目为例，目前在建水利项目2.88万个，施工吸纳就业人数130万人，其中农民工95.7万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、促进投资稳定增长的有利因素不断增多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望下半年，积极扩大有效投资、促进投资稳定增长，对稳定宏观经济大盘至关重要。当前支撑投资增长的有利因素不断增多，投资有望延续较快增长势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是经济有望回归合理增长区间。6月份我国经济实现企稳回升，多项经济指标环比大幅改善。7月中央政治局会议明确提出，宏观政策要在扩大需求上积极作为，财政货币政策要有效弥补社会需求不足。这在宏观调控取向上明确了扩大有效投资的政策基础，有助于恢复市场信心、激发投资内生动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是投资资金保障更加有力。目前，国家新增政策性开发性银行信贷8000亿元，设立政策性开发性金融工具3000亿元，支持地方政府用足用好专项债务限额，进一步扩大重大项目资本金来源渠道，投资增长的资金来源将更有保障、更可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是投资项目开施工情况向好。上半年，新开工项目13.4万个，比去年同期增加2.6万个；新开工项目计划总投资同比增长22.9%。大项目投资拉动效应增强，亿元及以上大项目完成投资同比增长10.6%，对全部投资增长的贡献率达到89.1%。在建项目的推进实施，将为投资增长提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是有效投资空间不断涌现。投资流向先进制造业、数字经济、乡村振兴、粮食能源供应安全、生态环保、公共服务等领域的趋势愈发明显，高质量投资的成色越来越足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（国家信息中心 胡祖铨）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641060631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国新办8月15日举行7月份国民经济运行情况新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641069638.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国务院新闻办公室8月11日消息，国务院新闻办公室定于2022年8月15日(星期一)上午10时举行新闻发布会，请国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖介绍2022年7月份国民经济运行情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641069638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贸发会议敦促解决金融服务中消费者的脆弱性问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641070951.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月18日至19日，贸发会议举行第六届消费者保护法和政府间专家组会议，与会专家对金融行业的消费者保护问题进行了讨论，会后贸发会议基于讨论成果发布研究文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，新冠疫情、俄乌冲突和气候变化造成的食品、能源价格冲击等一系列危机使数十亿消费者面临严重的脆弱性问题，经济的数字化转型也使消费者群体变得更为脆弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贸发会议竞争和消费者政策负责人Teresa Moreira表示，获得金融服务并从中受益是消费者的一项基本权利，对于实现当今大多数经济交易和改善消费者生活至关重要。联合国大会的一项决议承认，从长远来看，消费者对金融服务市场的信心和信任，可以促进金融稳定、增长、效率提升和创新，也是实现可持续发展的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据世界银行的数据，截止到2021年，世界76%的人口拥有银行账户，在过去10年间增加了50%。但是，妇女、穷人、受教育程度较低的人和劳动力市场以外的人仍然得不到充分的服务。拥有银行账户是获得金融服务的重要一步，但这些服务日益复杂，使消费者更加脆弱，削弱了他们的利益。金融基础设施和消费者素养方面的现有差距也可能阻碍弱势消费者充分享受数字金融服务的好处，甚至加剧经济机会的不平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对金融服务的脆弱性问题，贸发会议建议成员采取以下行动，加强对金融消费者的保护：第一，制定并定期更新适当的法律框架，以保护金融服务中的消费者权益；第二，建立和加强执法机构及监督机构，使其具有执行任务所需的权力和资源；第三，保障和加强良好的商业行为，重点是公平和公正的待遇、道德行为、信息披露和透明度、教育、保护消费者隐私和争端解决的可用性和有效性；第四，设计和实施多方利益战略，以扩大包容性和受教育的机会；第五，实施有效的政策，解决汇款、消费者过度负债和破产问题；第六，利用金融服务数字化的潜力，保护消费者免受新的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;参考资料：UNCTAD官网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641070951.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>避免重复申报和资助 科技部等三部门进一步加强国家科技计划项目立项管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641061494.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月11日电记者11日从科技部获悉，科技部、财政部、自然科学基金委联合发布《关于进一步加强统筹国家科技计划项目立项管理工作的通知》，明确自2023年1月1日起，国家重点研发计划项目、科技创新2030-重大项目、国家自然科学基金重大项目等，在立项过程中要建立联合审查机制，避免重复申报，确保科研人员有充足时间投入研发工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，进一步强化各类国家科技计划组织实施的衔接协同，优化科技资源配置，避免重复申报和重复资助，增强创新链整体效能，全面支撑科技自立自强，推动引领经济社会高质量发展；进一步强化创新质量和贡献导向，各相关单位不以承担科研项目和经费多少作为评价科研人员的标准，推动项目管理更加科学合理，提高资金使用效益，促进解决实际问题；大力弘扬科学家精神，科学合理界定联合审查范围，激发科研人员创新创造活力，营造潜心科研、拼搏创新的良好学术生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知还作出一些具体规定，如“科研人员同期申请和承担的项目(课题)数原则上不得超过2项，当年执行期满的项目(课题)不计入统计范围”“对于不符合要求的项目申请，按形式审查不通过处理，不进入后续环节”等，坚持各类科技计划定位，不断优化布局、加强衔接，避免重复部署，全面提高国家科技计划资金的配置效率，提升财政科技投入效能。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641061494.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提振工业经济 全力稳链保畅</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641078425.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多指标向好 工业经济充分发挥“压舱石”作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月中旬，2022年中国经济半年成绩单亮相：上半年，国内生产总值同比增长2.5%，二季度经济实现正增长，6月份经济企稳回升，主要经济指标全面回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;今年以来，工业经济运行面临的压力不小。统计数据显示，一季度，全国规模以上工业企业利润同比增长8.5%。二季度以来，受部分地区&lt;/span&gt;疫情&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;多发散发影响，工业企业效益承压明显，4月份工业企业利润由增转降且降幅较大。6月份，规模以上工业增加值同比增长3.9%，企业营业收入增长8.6%，均连续两个月回升，收入增速已接近近年&lt;/span&gt;平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;均水&lt;/span&gt;平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳链保畅 多举措加力稳工业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业链供应链是工业经济的命脉。今年以来，受疫情影响，工业企业产业链供应链畅通面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　压力之下，工业企业也在抢抓时间窗口，主动作为、化危为机，推动生产效率提升和供需协同。随着产业链供应链进一步恢复，工业企业效益明显改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;在安&lt;/span&gt;徽&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;合肥晶合&lt;/span&gt;集成电路&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;股份有限公司的无尘车间里，工人们正在加紧生产，一片片芯片经过复杂精密的生产流程最终下线。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　极片制造、电芯装配、封装化成……在天津宝坻区九园工业园区的天津荣盛盟固利新能源科技有限公司内，工人们正在数条自动生产线上有条不紊地忙碌着，一块块锂离子电池从生产线上鱼贯而出，“直奔”库房等待出货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;纾困稳产 促中小企业平稳发展&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业是经济运行的细胞。上半年，助企纾困政策加快落地，中小企业享受新增减税降费及退税缓税缓费近1.8万亿元，支持企业恢复元气。1至6月份，规模以上中小工业企业增加值同比增长3.7%，增速高于整体工业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，陕西启动建设秦创原创新驱动平台，将之打造为全省最大的孵化器和科技成果转化“特区”。2022年上半年，秦创原带动全省技术合同成交额同比增长43.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;目前，包括2.25万家部省“白名单”企业在内的全国规模以上工业企业均已实现&lt;/span&gt;平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;稳生产，有力支撑了工业经济稳定增长。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641078425.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部等三部门进一步加强国家科技计划项目立项管理：避免重复申报和资助</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641071806.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯据科技部消息，科技部、财政部、自然科学基金委联合发布《关于进一步加强统筹国家科技计划项目立项管理工作的通知》，明确自2023年1月1日起，国家重点研发计划项目、科技创新2030-重大项目、国家自然科学基金重大项目等，在立项过程中要建立联合审查机制，避免重复申报，确保科研人员有充足时间投入研发工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，进一步强化各类国家科技计划组织实施的衔接协同，优化科技资源配置，避免重复申报和重复资助，增强创新链整体效能，全面支撑科技自立自强，推动引领经济社会高质量发展；进一步强化创新质量和贡献导向，各相关单位不以承担科研项目和经费多少作为评价科研人员的标准，推动项目管理更加科学合理，提高资金使用效益，促进解决实际问题；大力弘扬科学家精神，科学合理界定联合审查范围，激发科研人员创新创造活力，营造潜心科研、拼搏创新的良好学术生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知还作出一些具体规定，如“科研人员同期申请和承担的项目(课题)数原则上不得超过2项，当年执行期满的项目(课题)不计入统计范围”“对于不符合要求的项目申请，按形式审查不通过处理，不进入后续环节”等，坚持各类科技计划定位，不断优化布局、加强衔接，避免重复部署，全面提高国家科技计划资金的配置效率，提升财政科技投入效能。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641071806.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贸发会议讨论竞争法执法如何促进经济复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641070967.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月20日至22日，贸发会议举行竞争法和竞争政府间专家组第二十次会议，会上专家们就如何发展竞争法执法，以促进疫情后经济复苏等问题进行了讨论，会后贸发会议基于讨论成果发布研究文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，新冠疫情对当局如何实施和执行竞争法，以及相关的豁免和授权活动提出了新的挑战和思考。贸发会议竞争和消费者政策负责人Teresa Moreira表示，当前混乱的市场环境要求世界各地的竞争主管机构迅速做出反应，对新环境表现出灵活性，并从疫情中吸取经验教训推动更有效的竞争法执法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，疫情期间数字平台使用的增加使竞争主管机构陷入监管困境，凸显了在效率提升和市场集中度之间取得平衡的必要性。疫情之下企业将通过颠覆性创新开展激烈竞争，以生产出更具可持续性的产品，消费者也将拥有更多的选择。但这需要参与主体对相关法律举措进行更多的分析和考虑，以便竞争执法者明确其责任和工作方式。文章还提出了一些建议和举措，以促进中小微企业进入更加开放、公平和透明的数字市场，包括开发在线课程，集中探讨中小微企业的数字化、融资渠道和机构间合作等议题。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641070967.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：美方不要指望中方拿自己的核心利益做交易</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641067721.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京日报客户端|记者刘柳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月11日，外交部发言人汪文斌主持例行记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博社记者提问，美国商务部长雷蒙多接受采访时称，拜登正在审慎考虑对华关税问题，她还说，佩洛西近期访台带来更复杂的背景，美国政府近期正在考虑所有选项。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/b59d60fb12574cb1" id="c7d3598e7ac680f38f782305cbdf7950" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图源：外交部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪文斌表示，我们已经多次指出，贸易战没有赢家，美方单边加征关税不利于美国，不利于中国，不利于世界。尽早取消关税有利于美国，有利于中国，有利于世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪文斌指出，当前台海局势紧张的前因后果一清二楚，是非曲直一目了然。美方是主动挑衅者和危机制造者，美方应当真正认清佩洛西窜台的恶劣性质，深刻反思由此造成的严重后果，立即纠正错误。美方不要指望中方拿自己的核心利益做交易，而应当老老实实回到一个中国原则和中美三个联合公报上来。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641067721.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>立陶宛交通与通讯部副部长率团访台 外交部：强烈谴责 坚决回击</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641066398.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央视新闻消息，据报道，以立陶宛交通与通讯部副部长为首的立陶宛代表团8月7日抵达台湾，并进行为期五天的访问。在今天（11日）举行的外交部例行记者会上，发言人汪文斌对此表示强烈谴责。汪文斌表示，一个中国原则是国际关系基本准则。立方一再违背承诺，是赤裸裸的背信弃义。对于立方有关人员挑战一个中国原则，损害中国主权和领土完整的恶劣挑衅，中方将坚决回击。我们敦促立方有关人员不要在错误的道路上越走越远。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641066398.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>积极推进基础 设施项目建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641077559.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/xMextag3vcWptOWxqAtsaytsay.png"/&gt;讯9日，记者从自然资源部获悉：近日，自然资源部等7部门印发《关于加强用地审批前期工作积极推进基础设施项目建设的通知》，全面加强基础设施建设，强化用地要素保障，做实做细做优交通、能源、水利等项目前期工作，提升用地审批质量和效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，加强用地空间布局统筹。充分发挥国土空间规划对各类开发保护建设活动的指导作用，统筹协调交通能源水利等基础设施的用地需求。经工程可行性论证、已确定详细空间位置的，在国土空间规划“一张图”上明确具体位置、用地规模及空间关系。各级自然资源主管部门应依据国土空间规划和“三区三线”等空间管控要求，积极配合和参与基础设施建设项目规划选址选线工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，改进优化用地审批。简化用地预审阶段审查内容。涉及规划土地用途调整的，审查是否符合法律规定允许调整情形，不再提交调整方案；涉及占用生态保护红线的，审查是否符合允许占用情形，不再提交省级人民政府论证意见。协同推进项目建设。各部门要积极发挥职能作用，相互配合、形成合力，指导督促各地依法依规加快推进基础设施项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(人民)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641077559.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：不要指望中方拿核心利益做交易</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641066418.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央视新闻消息，据报道，美国商务部长雷蒙多日前在接受采访时表示，拜登总统正在审慎考虑“对华关税”问题。她表示，佩洛西访台导致的局势紧张让“减免部分中国输美商品关税”一事变得“尤其复杂”。对此，在今天（11日）举行的中国外交部例行记者会上，发言人汪文斌表示，贸易战没有赢家，尽早取消关税有利于美国，有利于中国，有利于世界。汪文斌指出，当前台海局势紧张，是非曲直一目了然。美方应立即纠正错误，不要指望中方拿自己的核心利益做交易，而应该老老实实回到一个中国原则和中美三个联合公报上来。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641066418.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：实现祖国完全统一是全体中华儿女的共同意志 是无法阻挡的历史大势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641066915.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻客户端消息，8月11日，外交部发言人汪文斌主持例行记者会。有记者就台湾问题提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪文斌表示，蔡英文和民进党当局颠倒黑白、混淆视听，再次暴露了其谋独分裂的本质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪文斌强调，实现祖国完全统一是全体中华儿女的共同意志，是无法阻挡的历史大势。我们愿意为和平统一创造广阔空间，但绝不为各种形式的“台独”分裂活动留下任何空间。我们正告台湾民进党当局，勾连外部势力进行谋独挑衅，最终只会加速自身覆灭，把台湾推向灾难深渊。搞“台独”分裂绝不可能得逞，出卖国家民族利益必将遭到彻底失败。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220811/c641066915.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家版权局印发暂行规定 推动著作权法和马拉喀什条约有效实施</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220811/c641060753.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月10日电(记者史竞男)国家版权局近日印发《以无障碍方式向阅读障碍者提供作品暂行规定》，对以无障碍方式向阅读障碍者提供作品的版权秩序加以规范，进一步推动著作权法和马拉喀什条约有效实施，保障阅读障碍者的文化权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障阅读障碍者平等参与文化生活、共享文明发展成果，我国修改了著作权法相关规定并批准了马拉喀什条约。2022年5月5日，马拉喀什条约对中国生效。此次出台暂行规定，主要依据著作权法和马拉喀什条约，对以无障碍方式向阅读障碍者提供作品相关重要概念、规则要求、主体资质、合规监管作出规定，为制作、提供无障碍格式版提供具体指引，有利于将著作权法和马拉喀什条约对阅读障碍者的支持落到实处，也有利于保障权利人合法权益免受不合理损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　暂行规定明确阅读障碍者包括视力残疾人以及由于视觉缺陷、知觉障碍、肢体残疾等原因无法正常阅读的人；明确无障碍格式版指采用替代方式或形式，让阅读障碍者能够感知并有效使用的作品版本；明确将已经发表的作品制作成无障碍格式版并向阅读障碍者提供，可以不经著作权人许可，不向其支付报酬，但应当遵守相关要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　暂行规定指出，制作、提供无障碍格式版应当遵守指明作者姓名或名称、作品名称，使用合法来源作品，尊重作品完整性，仅限通过特定渠道向可以提供相关证明的阅读障碍者或无障碍格式版服务机构提供，不以营利为目的，告知著作权人并记录相关事项等要求。此外，还应当遵守出版、电影、广播电视、网络视听等相关行业管理规定和标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　暂行规定鼓励通过无障碍格式版服务机构制作、提供无障碍格式版，鼓励通过无障碍格式版跨境交换机构跨境交换无障碍格式版。规定两类机构的范围以及应当符合的条件，要求其向国家版权局进行告知性备案，以便各级著作权主管部门对其进行引导支持和加强监管。此外，还明确了违反暂行规定导致影响作品正常使用或不合理地损害著作权人合法权益，应当承担相应的民事、行政或刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220811/c641060753.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>