<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 26 Oct 2020 05:00:07 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>谋划“十四五” 构建新格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624281549.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624281549.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一组数据告诉你“十三五”这五年国家发展日益新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624281497.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624281497.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：引导商业银行增加制造业民营企业信贷投放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624281309.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624281309.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快金融服务和资本市场的改革与建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624279562.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624279562.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>增值税“十四五”改革划重点：完成立法、税率三档并两档</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624279115.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624279115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上周融资余额14195.87亿元 环比减少42.6亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624279090.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624279090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扶持自主创新 护航企业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624278232.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624278232.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外滩金融峰会闭幕 金融监管层在上海释放重要信号 让外资机构欢欣鼓舞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624278195.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624278195.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行公开市场本周共3200亿元逆回购到期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624276884.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624276884.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中国人民银行法》迎十七年来首次大修 填补宏观审慎政策制度空白、补齐监管短板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624279118.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　继2003年修订以来，《中国人民银行法》迎十七年来首次大修。10月23日，人民银行官网发布消息称，为贯彻党的十九大、十九届四中全会、第五次全国金融工作会议等重要会议和习近平总书记关于金融工作的重要论述精神，落实十三届全国人大常委会立法规划，健全金融法治顶层设计，支持金融业稳健发展，人民银行积极推进《中华人民共和国中国人民银行法》修改工作，起草了《中华人民共和国中国人民银行法（修订草案征求意见稿）》（以下简称《征求意见稿》），现向社会公开征求意见。意见反馈截止时间为2020年11月23日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从主要内容来看，《征求意见稿》包括总则、组织机构、人民币、业务、监督管理职责、监督管理措施、财务会计、法律责任和附则，共9章73条。其中，人民银行职责作出了重要调整，明确了包括拟订金融业重大法律法规草案、制定审慎监管基本制度、牵头负责系统性金融风险防范和应急处置、三个“统筹”、组织实施国家金融安全审查等19条职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招联金融首席研究员董希淼告诉《金融时报》记者，17年来，我国经济金融环境发生了重大变化，对《人民银行法》进行与时俱进的修改，强化人民银行在宏观审慎监管、防范金融风险等方面的职责，有助于完善制度建设，为防范化解金融风险、维护金融稳定创造更加适宜的法律环境，也有助于推动金融业更好服务实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;填补宏观审慎政策制度空白&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过《征求意见稿》的修订，“建立货币政策和宏观审慎政策双支柱调控框架”得以从法律上进一步确立，明确了人民银行制定和执行宏观审慎政策的职责定位，提升货币政策和信贷政策监管的有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策方面，《征求意见稿》完善了货币政策工具箱，适度增加货币政策工具的灵活性，保证货币政策调控科学合理有效。为填补宏观审慎政策的制度空白，《征求意见稿》建立宏观审慎政策框架，明确宏观审慎政策目标，以加强逆周期调节和穿透式监管为重点，健全金融机构逆周期资本缓冲、风险准备金、压力测试等宏观审慎政策工具箱。据了解，宏观审慎政策工具共7类，其中包括金融机构逆周期资本缓冲、系统重要性附加资本、净稳定融资比例等流动性管理要求、风险准备金等逆周期调节工具等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家金融与发展实验室副主任曾刚在接受《金融时报》记者采访时表示，近年来，我国在宏观审慎政策方面早有探索实践，货币政策和宏观审慎政策双支柱调控框架不断完善。例如，央行于2010年引入差别存款准备金动态调整机制，并于2016年升级为宏观审慎评估体系（MPA）；今年9月，央行会同银保监会正式建立我国银行业金融机构逆周期资本缓冲机制等。此次修法，确定由央行牵头建立宏观审慎政策框架，制定和执行宏观审慎政策，为央行发挥宏观审慎管理职责和建设双支柱调控框架奠定了坚实的法律基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;补齐监管短板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　健全系统重要性金融机构、金融控股公司和重要金融基础设施的统筹监管制度是央行重要的监督管理职责之一。《征求意见稿》明确系统重要性金融机构的评估、识别、监测分析、并表监管以及恢复和处置计划的制定实施；明确金融控股公司的审批和监管规定；明确重要金融基础设施的建设规划、认定、检查评估和监管；此外，还完善了金融业综合统计管理和信息报送规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，针对系统重要性金融机构的一系列监管政策蓄势待发，金融控股公司和重要金融基础设施监管短板也正在加快补齐。据了解，央行会同银保监会制定的《系统重要性银行评估办法》拟于近期发布；《系统重要性银行附加监管规定》正在制定；目前，《全球系统重要性银行总损失吸收能力管理办法》正在向社会公开征求意见。今年9月，央行发布《金融控股公司监督管理试行办法》，遵循宏观审慎管理理念，坚持总体分业经营为主的原则，以并表为基础，对金融控股公司资本、行为及风险进行全面、持续、穿透式监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，对于全民关注的数字人民币，《征求意见稿》也有提及：规定人民币包括实物形式和数字形式，为发行数字货币提供法律依据；防范虚拟货币风险，明确任何单位和个人禁止制作和发售数字代币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行不直接认购、包销国债和其他政府债券&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次《征求意见稿》继续坚持中国人民银行不直接认购、包销国债和其他政府债券，不向地方政府提供贷款的原则。《征求意见稿》第三十二条明确，中国人民银行不得对政府财政透支，不得直接认购、包销国债和其他政府债券。中国人民银行不得向地方政府、各级政府部门提供贷款，不得向非银行金融机构以及其他单位和个人提供贷款，但国务院决定中国人民银行可以向特定的非银行金融机构提供贷款的除外。中国人民银行不得向任何单位和个人提供担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾刚表示，《征求意见稿》从法律层面上再次明确上述规定，保证了央行货币发行的独立性，为维持正常货币政策空间创造了法律制度基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为保证中央银行资产负债表持续健康稳定，《征求意见稿》规定，人民银行制定中央银行会计制度和独立的财务预算管理制度，报经国务院批准后组织实施，保持公开透明，依法接受审计监督；完善财务缓冲和利润分配制度，增加对金融风险的应对能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大金融违法处罚力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　防范化解金融风险依旧是金融监管的重要目标任务。为进一步发挥人民银行维护金融稳定和防范、处置系统性金融风险的作用，《征求意见稿》规定了人民银行对金融体系整体的稳健性状况进行监测评估，牵头防范和化解系统性金融风险；建立明确的金融风险处置责任体系，完善系统性金融风险处置措施，包括监督问题机构实施自救、对债权人依法实施债务减记、提供流动性支持、设立特殊目的实体等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，对金融违法行为加大了处罚力度。《征求意见稿》规定，对情节严重的违法行为可以加重处罚，罚款上限提高至两千万元；对取得人民银行许可的机构增加责令暂停业务、吊销许可证、市场禁入等处罚措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼表示，这实际上表明加强金融严监管的方向和原则不变，相关修订有助于推动央行更好地履行职责，增强权威性和监管有效性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624279118.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证券时报头版评论：“超级央行”来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624278131.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报头版评论文章称，《人民银行法（修订草案征求意见稿）》中更值得关注的，是完善央行履职所需的检查监督和监管措施规定。同时，新增职责与丰富监管手段相配套，也让央行的定位发生巨大转变。可以预见，今后一段时期内，从中国金融监管体系改革的全局看，横跨宏观调控与微观行为监管的“超级央行”将成为未来中国金融监管体系的主动脉。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624278131.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国财政收入增长逐月好转 三季度增速4.7%实现负转正</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624278196.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　长江商报消息 ·长江商报记者 李璟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部发布2020年前三季度财政收支情况，在一季度大幅下降、二季度触底回升后，三季度实现由负转正，我国财政收入增长逐月好转，总体呈现持续向好态势。特别是6月以来，全国财政收入当月增幅连续4个月正增长。财政支出在保障民生、助力脱贫攻坚等方面保持强度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从收入走势看，财政收入增长逐月好转。1—9月累计，全国一般公共预算收入141002亿元，同比下降6.4%。前三季度各季全国一般公共预算收入增幅分别为-14.3%、-7.4%、4.7%，总体呈现一季度收入大幅下降后二季度触底回升、三季度由负转正的持续向好态势。特别是6月份以来，全国财政收入当月增幅连续4个月正增长，6—9月收入分别增长3.2%、4.3%、5.3%、4.5%，其中，9月份扣除去年同期特定国有金融机构和央企上缴利润等特殊因素后，财政收入同比增长约8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从税收收入看，主要经济指标稳步恢复，9月当月主体税种增幅全面转正。1—9月，全国累计税收收入118876亿元，同比下降6.4%，降幅比一季度和上半年分别收窄10个、4.9个百分点，其中，9月全国税收收入同比增长8.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从非税收入看，地方多渠道盘活国有资源资产带动非税收入增长，涉企收费继续下降。1—9月，全国累计非税收入22126亿元，同比下降6.7%。中央非税收入2490亿元，同比下降52.9%。地方非税收入19636亿元，同比增长6.6%，主要是积极挖掘潜力，多渠道盘活国有资源资产增加收入，地方国有资本经营收入和国有资源（资产）有偿使用收入合计拉高地方非税收入增幅6.7个百分点。同时，企业负担持续减轻，涉企收费继续下降，全国行政事业性收费收入下降3.1%、地方教育费附加等专项收入下降1.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从财政支出看，各级压减非急需非刚性支出，重点领域支出得到有力保障。1—9月，全国一般公共预算支出175185亿元，同比下降1.9%。全国财政支出下降，除了年初几个月受疫情影响，部分项目支出进度比去年同期放缓外，主要是各级政府严格落实过紧日子的要求，压减非急需非刚性支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部国库支付中心主任刘金云表示，展望第四季度，经济恢复性增长基础将进一步巩固，工业增加值、企业利润、进出口等主要经济指标延续恢复性增长态势，将带动增值税、企业所得税、进口环节税收等主体税种增幅继续回升，财政收入累计降幅会逐步收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家指出，2020年第三季度财政收入由负转正呈现持续向好，税收收入降幅逐渐收窄，这充分反映出我国减税降费政策落到了实处，市场主体活力释放，复工复产的范围扩大，经济恢复逐渐回暖向好。逐季回暖的财政数据释放出经济复苏的信号，积极财政加码发力也将为经济延续向好提供支撑，预计四季度，经济恢复性增长基础将进一步巩固，财政运行也将持续向好。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624278196.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”生态环境明显改善 8项约束性指标已提前完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624276908.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　长江商报消息●长江商报记者徐靓丽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，各地网友晒蓝天白云、青山绿水成了网络常态，大家越来越重视生态环境的保护。“十三五”期间，我国环境污染治理取得显著成效，生态环境保护各项工作取得重要进展。截至2019年底，“十三五”规划纲要确定的生态环境领域9项约束性指标，有8项已提前完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国务院新闻办公室举行新闻发布会，生态环境部副部长赵英民表示“十三五”这五年是迄今为止生态环境质量改善成效最大、生态环境保护事业发展最好的五年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大气环境明显改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵英民表示，大气环境的改善是污染防治攻坚战中取得成效最突出的一个领域，归纳成效得益于产业结构绿色转型升级取得实质成效、能源结构进一步清洁化低碳化、交通运输体系进一步绿色化、面源污染得到有效整治这四大结构调整优化，以及区域大气污染联防联控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在产业结构调整优化方面，全国化解钢铁产能约2亿吨，1.4亿吨地条钢全部清零。目前，全国约6.1亿吨左右的粗钢产能正在实施超低排放改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　能源结构调整优化方面，中国目前正在集中力量推进京津冀及周边地区、汾渭平原等区域散煤治理，累计完成散煤治理2500万余户。北京以南约20万平方公里基本完成散煤替代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　运输结构调整优化体现在整个体系进一步绿色化。2019年1月1日开始全国范围全面供应国六汽柴油，实现车用柴油、普通柴油和部分船舶用油的“三油并轨”。全国范围实施轻型汽车国六排放标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用地结构调整体现在重点区域开展降尘监测体系建设。2019年，京津冀及周边、汾渭平原、长三角平均降尘量分别是每平方公里7.5吨、6吨和4.4吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将加快建设全国碳排放权交易市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计数据显示，“十三五”期间，我国单位GDP二氧化碳排放累计下降18.2%，全国实现超低排放的煤炭机组达到8.9亿千瓦，占煤电总装机容量的86%。我国已建成世界上最大规模的超低排放清洁煤电供应系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”期间在四大结构优化调整方面，我国将进一步突出重点管控时段、空间、行业领域和污染物，特别是加强PM2.5和臭氧的协同控制，进一步优化大气污染防治的重点区域范围，加强区域联防联控和重污染天气应对，提升环境监测和执法监管能力，不断深化空气污染治理成果，进一步提升空气质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国将继续保持生态文明建设战略定力，以更大决心和更大力度，努力实现新的国家自主贡献和碳中和愿景。将实施积极应对气候变化国家战略，全面加强应对气候变化工作，推动构建绿色低碳循环发展经济体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将采取有效措施控制化石能源消费。大力发展非化石能源，深化重点领域绿色低碳行动。加快推进绿色低碳生产生活方式，开展二氧化碳排放达峰行动，加快建设全国碳排放权交易市场。推动绿色低碳技术创新，切实提升气候治理能力，为应对全球气候变化作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624276908.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>研究院周度宏观提示</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624279167.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;摘要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国公布三季度GDP同比增长4.9%，前三季度同比增长0.7%，实现经济增速由负转正，多数指标增速由负转正。本周美股结束多日下跌三大股指小幅收高，起因还是备受关注的白宫与国会民主党财政刺激方案谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本周我国公布三季度GDP同比增长4.9%，前三季度同比增长0.7%，实现经济增速由负转正，多数指标增速由负转正。三次产业累计增速为正值区间，在季末冲高现象下，工业生产明显向好，9月工业增加值同比增长6.9%，增速较前月加快1.3个百分点。投资累计增速年内首度转正，整体特征仍然延续，基建投资有所走弱，但在财政资金加速投放的背景下，仍有望加速回升。9月消费恢复进程有所加快，增速较上月回升2.8个百分点至3.3%，我们认为下月继续正向增涨。本周2020金融街论坛年会在北京举办，下阶段将坚持稳健的货币政策，坚持和完善应对疫情中一些行之有效的结构性金融政策，要继续坚持支持小微民营企业、支持稳就业、支持绿色发展的政策，助力完成全年经济发展目标任务，货币政策将更加灵活适度、精准导向再次被提出。证监会方面表示，将深化新三板改革，研究出台精选层公司，转板上市公司规则，提升对中小企业的服务能力，完善私募基金差异化监管和风险防范机制，发挥私募股权投资支持创新创业的积极作用，推进债券市场基础设施的互联互通，积极稳妥推进期货以及衍生品的市场创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美股方面，截至本周四，美股结束多日下跌三大股指小幅收高，道指涨0.54%，标普500指数涨0.52%，纳指涨0.19%。起因还是备受关注的白宫与国会民主党财政刺激方案谈判。美国众议院议长佩洛西表示，双方已经取得进展，并将“很快”达成协议。这一言论推动三大股指止跌转涨。我们认为，财政刺激方案谈判持续了很长时间，相关消息对美股的影响正在减小。随着大选的临近，预计美股将持续窄幅波动向下。而未来刺激政策将提振通胀的预期有所减弱，预计会导致黄金等避险资产有所波动，入市需谨慎。欧洲三大股市在本周则涨跌不一，伦敦股市涨0.16%，巴黎和法兰克福股市分别下跌0.05%和0.12%。英国财政大臣苏纳克在本周宣布了新的财政援助措施，其中就包括向受疫情打击的企业提供数十亿英镑的救济，英国伦敦股市跟随消息由跌转涨，并小幅收高。此外，一项调查预测，受到第二波疫情影响，11月德国消费者信心指数可能从10月份的-1.7下滑至-3.1。周四，意大利的单日新增病例数再度创下新高，德国和法国则宣布了新的防疫措施，市场将密切关注欧洲央行的下一步行动。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624279167.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行法将修订 为发行数字货币提供法律依据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624277017.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，人民银行23日公布《中国人民银行法（修订草案征求意见稿）》。征求意见稿为发行数字货币提供了法律依据。央行数字货币自去年8月首次公开后，推进速度屡超市场预期，试点区域和应用场景持续拓展。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000555','&amp;#x795E;&amp;#x5DDE;&amp;#x4FE1;&amp;#x606F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000555/"&gt;神州信息&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000555/"&gt;000555&lt;/a&gt;）参与了某国有大行DCEP测试及相关推广工作，涉及加密数字货币的电子支付场景测试；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002152','&amp;#x5E7F;&amp;#x7535;&amp;#x8FD0;&amp;#x901A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002152/"&gt;广电运通&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002152/"&gt;002152&lt;/a&gt;）旗下研究院已开展央行数字货币应用研发工作；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300348','&amp;#x957F;&amp;#x4EAE;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300348/"&gt;长亮科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300348/"&gt;300348&lt;/a&gt;）专注于银行IT领域，受益于数字货币带来的银行IT系统改造契机。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624277017.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球第二！中欧在《金融时报》全球EMBA排行榜中创历史新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624281441.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月26日，英国《金融时报》(Financial Times)公布了最新的全球EMBA课程百强榜单，中欧国际工商学院Global EMBA课程跃居全球第二，连续三年稳居全球前五。这也是亚洲独立办学EMBA课程取得的历史最高排名。今年1月，中欧全日制MBA课程亦创下连续两年在《金融时报》排行榜中位居全球第五、亚洲第一的佳绩。中欧在《金融时报》排名中的卓越表现，进一步巩固了其全球商学院第一梯队的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》排名以其严谨的评价指标体系与广泛的参评范围，成为了全球工商管理教育界最受认可的商学院排行榜之一。排名基于多个指标进行综合评估，包括参评院校的学术能力和多元化程度、校友毕业后的职业发展情况、院校的研究实力和企业社会责任实践等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;汪泓中欧国际工商学院院长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在这充满挑战的一年里，中国经济展现出了强大的韧劲。中欧作为中外经济文化交流的重要桥梁，为中外商界领袖提供了一个卓越的成长平台。《金融时报》的最新排名，再次表明中欧26年来取得的成就有目共睹，已跻身世界一流商学院之列。中欧将继续秉持‘认真、创新、追求卓越’的校训，积极推动全球化进程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，新冠疫情的意外爆发带来了诸多挑战，但中欧通过不懈创新和探索，高效地应对疫情的冲击。9月，Global EMBA学生重聚课堂；10月，MBA新生在上海和瑞士苏黎世双城同步开学，以使受疫情防控期间签证政策影响的国际学生亦能开启求学之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;迪帕克.杰恩(Dipak Jain)中欧国际工商学院欧方院长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年，面对诸多挑战，工商管理教育的重要性越发凸显。在此期间，我们迅速做出调整，以确保学生在疫情期间‘停课不停学’，中欧Global EMBA课程就是一个范例。同时，在中欧构筑企业管理者成长平台过程中，我们的学生和校友也持续扮演着重要角色。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧在此次排名中的卓越表现，也印证了学院及教授队伍雄厚的整体实力。中欧拥有近20个研究中心和案例中心，中欧案例中心与哈佛案例库、毅伟案例库和欧洲案例交流中心均建立了战略合作关系，致力于创造和传播商业与经济知识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;丁远中欧国际工商学院副院长兼教务长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中欧教授队伍认真踏实、不断创新，使得他们的学术思想备受关注，研究成果被广泛引用。学校近期推出了一项旨在促进跨学科研究的举措，以打通传统学术领域的界限和学派的边界，已确立的跨学科研究领域包括企业社会责任与可持续发展、中国与世界、数字时代的管理研究以及卓越服务等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不同于众多采取合作办学模式的商学院，中欧坚定不移地走出了一条独立办学的道路，在上海、北京、深圳、瑞士苏黎世和加纳阿克拉均设有校区或教研基地，形成了“三洲五地”的全球化办学格局，为学生提供真正的国际化体验，源源不断地吸引了希望到中国寻求发展的国际学生，以及渴求提升国际视野的中国企业高管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　倪科斯(Nikos Tsikriktsis)中欧国际工商学院Global EMBA课程主任&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“依托中欧分布于三大洲的校区和教研基地，中欧Global EMBA课程可为学生提供真正的国际化学习体验。课程致力于为海外学生开启一扇深入了解和认识中国的窗口，同时为中国高管走向全球保驾护航。中欧Global EMBA的学生来自20多个国家和地区，行业和职业背景多元，从而营造出独具一格的课堂氛围，让大家暂时抽离惯常的生活，从多重视角来审视各种商业挑战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧以培养具有社会责任感的企业领导者为己任，并长期积极倡导和践行企业社会责任。十余年前，中欧就将企业社会责任的理念引入课堂，并从2018年开始发布年度企业社会责任白皮书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月6日，中欧上海校区又将迎来新一级的Global EMBA学生。来自15个国家，超过80位背景多元、成就斐然的高管们，将由此开启为期20个月的学习之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：朱赫)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624281441.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以新发展格局谋划“十四五”新目标新任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624279705.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年5月14日，习近平总书记在中央政治局常务委员会会议上提出构建国内国际双循环相互促进的新发展格局的战略部署，并在随后召开的全国政协十三届三次会议联组会、经济社会领域专家座谈会、中央全面深化改革委员会第十五次会议、深圳经济特区建立40周年庆祝大会多次强调其论述。这一战略部署深刻揭示了全球经济低迷期我国有效应对疫情冲击的基本途径，以及未来较长时期我国经济高质量发展的战略选择，是根据我国发展阶段、环境、条件变化作出的战略决策，是事关全局的系统性深层次变革，也是“十四五”新发展阶段应对新形势、新使命的战略谋划和战略布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新发展格局是主动应对新发展阶段的战略决策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，我国将开启社会主义现代化强国建设的新发展阶段，国内外发展形势将发生重大变化。从国际大局看，当前世界正面临百年未有之大变局，世界不稳定不确定因素增加，世界大变局加速演变。当前，世界经济深度衰退、国际贸易和投资大幅萎缩，国际金融市场动荡、交往受限，经济全球化遭遇逆流，一些国家保护主义和单边主义盛行，民粹主义、种族主义等思潮活跃，社会骚乱此起彼伏，地缘政治风险上升，许多国际公约、国际准则失效，国际秩序处在关键路口；中美博弈加剧，中美关系遭遇严峻考验，两国间的贸易、科技、金融等领域的博弈更加激烈，去中国化、科技脱钩等极端情况出现的风险增加；两种制度、两种道路的博弈持续深化，越来越多的国家开始认同中国的发展道路，两种道路、两种制度的较量逐渐让位于西方发达国家与广大发展中国家和新兴经济体两种发展模式的竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国内大局看，当前是近代170多年来实现中华民族伟大复兴的历史进程进入到最为接近实现这一目标的历史阶段，也是我国经济社会深度转型的关键期，经济社会发展面临较大压力。首先，中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。“十四五”时期，我国在全面建成小康社会基础上，人民美好生活需要日益广泛，不仅对物质文化生活提出了更高要求，而且在民主、法治、公平、正义、安全、环境等方面的要求日益增长。同时，我国社会生产力水平总体上显著提高，社会生产能力在很多方面进入世界前列，更加突出的问题是发展不平衡不充分，这已经成为满足人民日益增长的美好生活需要的主要制约因素。其次，内部风险集聚，转型压力加大。城乡之间、行业之间及其内部收入差距较大，经济增速换挡、结构调整阵痛、动能转换困难相互交织，金融风险、地方债务风险、消费乏力、就业压力等各类风险突显，人口政策、对外开放、教育、医疗、国企等方面的改革难度不容小觑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对“十四五”新发展阶段新目标、新使命，我们要胸怀、统筹“两个大局”，更加重视国内国际循环的内在关联性和根本一致性，更加重视国内国际双循环的平衡和协调，把国内国际双循环统筹起来，加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进、彼此支撑、融合发展的新发展格局，以新发展格局培育新形势下我国经济发展新优势，开创社会主义现代化强国建设新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动形成国内循环高质量发展新格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，充分发挥超大规模市场优势和深度挖掘内需潜力，不断提高贯彻新发展理念能力和水平，构建新发展格局，切实转变发展方式，推动质量变革、效率变革、动力变革，加快构建以内需体系、市场体系、产业体系为主体框架的国内循环体系，推动形成国内循环高质量发展新格局。一是扭住国内循环体系的战略基点。以扩大内需为战略基点，更加重视国内需求和国内市场对国民经济的支撑作用，使生产、分配、流通、消费更多依托国内市场，提升供给体系对国内需求的适配性，形成需求牵引供给、供给创造需求的更高水平动态平衡。二是夯实国内循环体系的体制基础。以完善产权制度和要素市场化配置为重点，坚决破除深层次体制机制障碍，在更高起点、更高层次、更高目标上推进经济体制改革及其他各方面的改革，构建更加系统完备、更加成熟定型的高水平社会主义市场经济体制,使市场在资源配置中起决定性作用，更好发挥政府作用，以深化改革激发新发展活力。三是畅通国内循环体系的基本环节。着力打通生产、分配、流通、消费各个环节，加快形成生产高效、分配公平、流通顺畅、消费强劲的生产关系，充分释放产业创造力、分配推动力、流通保障力、消费拉动力，畅通产业链和产业循环、价值链和价值循环、供应链和市场循环。四是优化国内循环体系的空间布局。以京津冀、长三角、粤港澳大湾区等开放高地、发展高地为重点，布局战略性新兴产业和未来产业，加强区域、城乡等不同级次产业链接融合，形成世界级产业集群和循环。五是筑牢国内循环体系的产业根基。积极调整国内外产业链布局，形成以国内产业链为基础、努力向国外中高端产业链延伸、以内为主、内外兼顾的国内国外产业链新布局。实施产业基础再造和产业链提升工程，积极构建以我国为中心的产业供应链生产组织网络，平衡好制造业产业链外迁和向中西部地区转移的关系，着力提高产业配套发展能力，全面提升我国在重要链条和关键环节的控制力和影响力，增强产业链的稳定性和竞争力。充分发挥我国的制度优势，加强集体攻关，强化创新能力和保障能力，逐步实现在关键环节、关键领域、关键产品逐步实现进口替代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快构建国际循环高水平开放型经济新体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新发展格局不是封闭的国内循环，而是开放的国内国际双循环。“十四五”时期，不管国内国际形势发生多大变化，我们决不能被逆风和回头浪所阻，坚定不移扩大对外开放，积极应对国际经济格局变化和挑战，秉持开放合作共赢的发展理念，增强国内国际经济联动效应，加快构建以新型国际产业体系、新型国际贸易体系、新型国际货币体系、新型国际标准体系、新型国际治理体系为主要支柱的国际循环高水平开放型经济新体系，以高水平对外开放打造国际合作和竞争新优势。一是合力营造全球化的有利环境。始终站在历史正确的一边，坚决反对保守主义、孤立主义和逆全球化思潮，引导促进全球化朝着有利的方向发展，切实维系我国加入世贸组织后形成的价值链产业链体系。二是营造更具国际竞争力的营商环境。推进新一轮高水平对外开放，推动由商品和要素流动型开放向规则等制度型开放转变，进一步推进简政放权改革和负面清单制度，吸引先进国际资源来华投资发展。三是构建对外开放新格局。坚持互利共赢的开放理念，以“一带一路”为重点，依托开发区、自由贸易试验区、自贸港，促进商品、资金、技术、人员更大范围流通，加快形成陆海内外联动、东西双向互济的开放格局。四是加快推动区域经济合作。以抗疫互动合作为契机，以产业链调整为抓手，以加强同东北亚、东南亚的区域合作及推进RCEP、中日韩自由贸易试验区作为区域经济一体化的重点，形成合理分工、有竞争力的区域一体化布局。五是积极参与全球经济治理。努力开创中国特色大国外交新局面，坚定维护以联合国宪章宗旨和原则为核心的国际秩序，推动国际货币基金组织、世界银行、世贸组织等治理机制改革，推动金砖国家、上合组织等机制在全球治理中发挥更大作用，增加新兴市场国家和发展中国家的代表性和发言权，积极参与全球经济治理体系改革，推动完善更加公平合理的国际经济治理体系，引领国际规则体系向更公平合理的方向转变，拓展国际循环的发展空间，按照互利共赢、公平竞争的原则对接世界经济循环体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（作者系中央党校(国家行政学院）马克思主义学院教授）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624279705.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行召开三季度经营形势分析会――前三季度新增人民币贷款9000亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624279707.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家开发银行日前在京召开三季度经营形势分析会，认真贯彻落实党中央国务院决策部署，总结前三季度工作，分析形势，部署下一步重点任务。国开行党委书记、董事长赵欢出席会议并讲话，党委副书记、行长欧阳卫民作经营工作报告，党委委员、副行长周清玉主持会议，党委委员、驻国开行纪检监察组组长宋先平，党委委员周学东出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，今年以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，国开行深入推进全面从严治党从严治行，积极服务统筹疫情防控和经济社会发展，发挥逆周期调节作用，加大信贷投放力度，精准有效支持实体经济发展，全力服务“六稳”“六保”。前三季度，国开行新增人民币贷款9000亿元，发放“两新一重”领域贷款1.38万亿元、制造业中长期贷款2019亿元、长江大保护及绿色发展贷款3765亿元、“一带一路”专项贷款739亿元等值人民币；积极支持复工复产达产，发放优惠利率专项流动资金贷款4656亿元、小微企业转贷款1789亿元，发放稳外贸专项贷款76亿美元；倾力保障和改善民生，发放扶贫贷款2574亿元、保障性住房贷款1335亿元；出台系列政策，多措并举降低融资成本，通过降息减费向实体经济直接让利260亿元，与实体经济共担风雨。同时，国开行加强重点领域风险防控，持续优化信贷管理流程，尽锐出战继续加快存量风险出清，风险化解处置取得重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，今年是“十三五”收官之年，也是三大攻坚战收官之年，圆满完成全年各项目标任务，意义十分重大。国开行要认真贯彻党中央国务院决策部署，坚持服从和服务于国家发展需要这一主线，牢固树立开门办行理念，加大重点业务推动力度，继续做好项目开发评审工作，加强经营管理统筹调度，在抓好常态化疫情防控的同时，继续服务好“六稳”“六保”，助力巩固经济稳定恢复增长态势。要对标对表“两个一百年”奋斗目标，立足新发展阶段，服务构建新发展格局，深入研究制定国开行长期发展战略和“十四五”时期业务发展思路、发展目标和任务举措。要聚焦主业、服务重点，贯彻新发展理念，提前谋划明年经营发展各项工作，推动国开行“十四五”发展开好局、起好步。要加强风险防范化解处置，强化贷后监管，持续开展重点风险排查，及时预警、做好预案，有效防控风险。要深入推进体制机制改革和流程再造，加强业务边界管理，持续完善内部治理，规范子公司管理运行，提升开发性金融服务的政策效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，国开行要以永远在路上的坚韧执着，把“严”的主基调长期坚持下去，纵深推进全面从严治党从严治行。要深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，全面加强理论武装。巩固深化“不忘初心、牢记使命”主题教育成果，建立健全长效机制。提升组织建设质量，推动基层党组织全面进步全面过硬。激励干部担当作为，建设忠诚干净担当的高素质干部队伍。深化政治巡视，促进巡视工作高质量发展。坚持标本兼治，一体推进不敢腐、不能腐、不想腐。要持续提升党的建设质量，推动各项任务圆满收官，为服务国家战略和经济社会发展作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624279707.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重塑金融发展新优势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624281315.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月21日至23日，以“全球变局下的金融合作与变革”为主题的2020金融街论坛年会在北京举行。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如本次论坛主题所彰显的，当前全球正处在大变局时代。2020年以来，受新冠肺炎疫情的严重冲击，全球大多数主要经济体都进入了下行通道。根据国际货币基金组织IMF分析预测，中国很有可能是2020年全球唯一正增长的主要经济体。此外，在疫情冲击和一些因素的干扰下，单边主义、保护主义加剧，地缘政治风险凸显，逆全球化声浪有抬头趋势，全球产业链和供应链受到严重冲击。对此，中共中央政治局委员、国务院副总理刘鹤在论坛发言中提到，针对今年以来的产业链、供应链阻断现象，目前坏事正在变成好事，企业界、科技界全面提升科技创新能力，努力解决“卡脖子”问题，推动着产业结构优化升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次金融街论坛正是在这样的背景下召开的。如上述实体经济一样，金融业也面临着国际国内的多重挑战。在这场国家级论坛上，多位监管部门和金融机构人士齐发声。尽管不同人士发言内容各有侧重，但整体观之，均旗帜鲜明地指出了金融业下一阶段的发展方向――以更深层次改革、更高水平开放、更多创新举措，重塑金融发展新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重塑金融发展新优势，要求加强金融供给侧结构性改革，构建适应新发展格局需要的金融体系。当前，我国基本金融服务已覆盖99%的人口，三分之二的中小微企业，数以千万计的个体工商户和普通农户都能够获得银行贷款，这是举世瞩目的成就，然而金融供给不平衡不充分与金融需求多层次多样化的矛盾仍然比较突出，必须坚定推进金融供给侧结构性改革。中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清在论坛发言中提出，既要发展大型、超大型金融企业，也要培育中小型金融机构。既要有综合经营的一站式机构，也要有特色化的专业机构。更进一步来看，未来要着力构建多层次银行机构体系，大力发展多层次资本市场，不同类型的金融主体则应坚守定位，取长补短，相互竞合，引导金融资源流向经济社会发展的重点领域和薄弱领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重塑金融发展新优势，要求释放新一轮开放红利，推进更高水平对外开放。在当前的宏观环境里，坚持高水平对外开放面临更多挑战，但也愈发重要。一方面，包括自贸区、自由港等实体经济的对外开放要求金融服务的同步配合；另一方面，国内金融市场的发展和改革也需要引入更多高水平的国际竞争者。随着我国金融业的对外开放逐步过渡到准入前国民待遇加负面清单管理模式，境内外资本市场互联互通不断深化，我国金融业对外开放正在有序推进。下一阶段，中国将继续坚持全面开放不动摇，坚持市场化、法治化、国际化原则，在银行、保险、证券、资管等领域引入更多高水平的国际竞争者，创造公平的竞争环境，全面与国际最佳的实践对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重塑金融发展新优势，要求充分发挥科技进步对提升金融效率的巨大作用，推动金融与科技融合发展再上新台阶。千百年来，技术一直在驱动着金融业进步。当前，我国移动支付、电子清算、网上银行、数字信贷飞速发展，以互联网、大数据、区块链为代表的科技变革在金融业得到广泛应用。未来，相关技术在推动普惠金融、产业链供应链金融等方面大有可为。这既需要提升从源头研发到应用落地的整体竞争力，加快核心技术研发应用，也需要进一步增强监管专业性、统一性和穿透性，坚持安全可控和开放创新并重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　危机中创新机，变局中开新局。我们期待，中国金融业将以此为契机，深化改革、扩大开放、加强创新，在构建新发展格局中重塑金融发展新优势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624281315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：持续完善政策组合 进一步激发民营企业活力和创造力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624281270.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院26日召开政策例行吹风会，介绍《关于支持民营企业加快改革发展与转型升级的实施意见》有关情况。国家发改委副秘书长赵辰昕表示，面对经济高质量发展和构建新发展格局的新要求，民营企业改革发展和转型升级仍面临着不少问题和挑战，我们将坚持问题导向，深入调查研究，根据需要持续完善政策组合，进一步激发民营企业活力和创造力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624281270.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：积极考虑将5G、集成电路、生物医药等重点领域纳入“十四五”国家专项规划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624281271.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据工业和信息化部10月26日消息，工业和信息化部在关于政协十三届全国委员会第三次会议第2524号（公交邮电类240号）提案答复的函中表示，下一步，工业和信息化部积极考虑将5G、集成电路、生物医药等重点领域纳入“十四五”国家专项规划，进一步引导企业突破核心技术，依托重大科技专项、制造业高质量发展专项等加强关键核心技术和产品攻关，加强技术领域国际合作，有力有效解决“卡脖子”问题，为构建现代化经济体系、实现经济高质量发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，将统筹推动新型基础设施技术创新、设施部署、行业应用与宣传引导，持续推进信息技术与交通、能源等传统基础设施融合赋能改造，不断提升信息化发展水平。推动一批信息化重大工程实施，加快工业互联网创新发展，征集一批技术先进、示范效果突出的物联网项目，推动物联网集成创新和规模化发展，为制造业转型升级营造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部将会同相关部门扩大汽车消费，加大车路协同基础设施建设力度，实施智能网联汽车示范应用工程。促进新型装备应用，加快完善地方医疗器械配置管理政策，促进国产先进医疗装备推广应用，鼓励推广应用智能无人农机装备以及特色农机装备。扩大和升级信息消费，加快智能可穿戴设备、虚拟/增强现实、超高清终端设备、消费类无人机、智能网联汽车等产品研发及产业化，建设一批垂直电商平台，培育基于互联网的信息消费融合发展新业态新模式。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624281271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：持续推动金融业开放 数字人民币坚持中心化管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624281403.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济编者按：10月25日，在中国金融四十人论坛（CF40）联合各组委会成员机构召开的第二届外滩金融峰会上，中国人民银行行长易纲表示，建设更高水平的开放型经济新体制，是构建新发展格局的应有之义。构建新发展格局要求更好利用国际国内两个市场、两种资源，不仅要便利商品和要素的流动，还要推动规则制度型开放，增强制度的竞争力，从而提高经济发展的质量和效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，对于市场关注的数字人民币的话题，央行数字货币研究所所长穆长春表示，微信以及支付宝和数字人民币不在一个维度上。微信和支付宝是金融基础设施，是“钱包”，而数字人民币是支付工具，是钱包的内容，不存在竞争关系。数字人民币是法定货币，和纸钞和硬币是等价的，纸钞和硬币能买的东西，数字人民币都能买，纸钞能购买黄金能兑换到外汇，那么数字人民币当然也能够兑换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面实施准入前国民待遇加负面清单管理 推动金融业开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国证券报报道， 在第二届外滩金融峰会上，中国人民银行行长易纲表示，建设更高水平的开放型经济新体制，是构建新发展格局的应有之义。构建新发展格局要求更好利用国际国内两个市场、两种资源，不仅要便利商品和要素的流动，还要推动规则制度型开放，增强制度的竞争力，从而提高经济发展的质量和效率。这不仅有利于中国经济，也有利于全球经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“持续推动金融业开放，营造市场化法治化国际化金融展业环境。”易纲强调，要全面实施准入前国民待遇加负面清单管理制度，推动开放理念和模式的转变。负面清单与金融业持牌经营并不矛盾，负面清单模式下，金融机构的准入和展业也必须满足资质要求、持牌经营。负面清单与加强事中事后监管也并不矛盾，负面清单模式下，监管部门可将更多的资源从准入管理转向事中事后监管，实现监管效能的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，统筹推进金融服务业开放、人民币汇率形成机制改革和人民币国际化。人民币汇率形成机制改革要增强人民币汇率弹性，更好地发挥汇率在宏观经济稳定和国际收支平衡中的“自动稳定器”作用。人民币国际化要坚持市场主导，监管当局主要是减少对人民币跨境使用的限制，顺其自然。新形势下的人民币国际化可在坚持市场主导的基础上，进一步完善对本币使用的支持体系，为市场作用的发挥创造更好的环境和条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲称，应在加快开放的同时防范风险。加强宏观审慎管理，提高金融监管的专业性和有效性，建好各类“防火墙”，提高防范和化解重大风险的能力，使监管能力与开放水平相适应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据证券日报报道，中国银行研究院研究员王有鑫表示，准入前国民待遇加负面清单主要包含两方面内容，一是对外资金融机构实施国民待遇，指与中资金融机构拥有同等待遇、地位和权利，二是负面清单管理，即“非禁即入”，除了清单上的禁区，其他领域、业务和活动皆可从事。这将进一步放松对外资金融机构在国内经营的限制和束缚，减少业务申请流程和行政约束，同时负面清单的存在可以做到在扩大开放的同时保护部分敏感领域，避免出现过度开放而诱发金融风险的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联储资管投资研究部总经理袁东阳也表示，我国负面清单越来越精简，限制的内容越来越少。全面实施准入前国民待遇加负面清单管理制度，推动落实“非禁即入”，是我国加快金融开放，深化金融体制改革的重要举措，有助于在保持国内金融体系稳定的前提下，利用全球资本和先进投融资经验，支持国内实体经济的发展，同时，也有助于推动国内金融业参与国际竞争和合作，进而提高国内金融机构的国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字人民币应坚持人民银行中心化管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据新华财经报道，在数字人民币这一备受瞩目的问题上，中国人民银行数字货币研究所所长穆长春强调，数字人民币应坚持人民银行中心化管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近几年，比特币和Libra等全球性稳定币也在试图发挥货币的职能，但能不能发挥货币职能，大家是有争议的，这样开始了新一轮私铸和法定货币的博弈。”穆长春表示，这些加密资产以去中心化的方式来处理支付交易，会侵蚀国家的货币主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在穆长春看来，当前，移动支付已成为系统重要性的金融基础设施，一旦出现任何风险，比如财务风险或操作风险，都会对老百姓的生活产生巨大影响，威胁到金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而数字人民币就是数字形式的法定货币，与纸钞、硬币等价，即数字人民币主要定位于M0，利用新技术对M0进行数字化，为数字经济发展提供通用型的基础货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“数字人民币中心化管理，有利于抵御加密资产和全球性稳定币的侵蚀，防止货币发行权旁落。”穆长春介绍说，数字人民币的发行不是靠行政强制来实现的，而是以市场化的方式来进行，即老百姓需要兑换多少，就发行多少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“另外，数字人民币中心化管理，能够实现支付即结算，可以提高商户资金的周转率，有利于解决中小企业的流动性问题。”穆长春进一步表示，在中心化管理的体制下，人民银行可以防范和打击洗钱、恐怖主义融资等违法犯罪行为，有效维护金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，穆长春指出，微信、支付宝和数字人民币不在一个维度上。微信、支付宝是金融基础设施，是钱包；而数字人民币是支付工具，是钱包的内容。在电子支付场景下，微信和支付宝的钱包里装的是商业银行存款货币，而数字人民币发行后，消费者仍然可以用微信、支付宝进行支付，只不过钱包里增加了央行数字人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字人民币是法定货币，和纸钞和硬币是等价的，纸钞和硬币能买的东西，数字人民币都能买，纸钞能购买黄金能兑换到外汇，那么数字人民币当然也能够兑换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：康博）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624281403.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国国际收支形成自主平衡新模式 国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英回应外汇领域热点问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624279131.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月23日，国新办举行“2020年前三季度外汇收支数据情况”新闻发布会，国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英就国际收支平衡、人民币汇率、外债变化、资本市场双向开放等问题作了权威回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不是所有逆差项目都必然意味着风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英表示，近年来，中国国际收支形成了自主平衡的新模式。在此情况下，经常账户和非储备性质的金融账户表现为镜像关系，经常账户呈现顺差，非储备性质的金融账户就呈现逆差；反之，经常账户逆差，非储备性质的金融账户就呈现顺差，国际收支总体平衡。市场各类主体的国际收支交易有进有出、有来有往，实现了自主平衡，不需要储备资产进行大规模的吸收或投放，也就不会形成储备资产大幅度变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在国际收支自主平衡的格局下，有顺差项目就有逆差项目，但并不是所有逆差项目必然意味着风险。”王春英说。今年上半年，非储备性质的金融账户表现为逆差，主要是中国对外的各类投资增长，包括境内居民对外证券投资增加，对外直接投资总体理性、有序增加，银行的对外存贷款增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英认为，目前国际收支平衡的内在结构，对中国来说是比较合理、合意的。具体来看，经常账户总体基本平衡、略有盈余，国际收支总体结构稳健。同时，跨境资金流动表现相对均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，中国经济处于结构调整、优化和制造业产业升级推进中，将对经常账户保持基本平衡发挥很好的支持作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;近期人民币升值主要受经济基本面支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近期人民币升值主要是受到经济基本面的支撑。”王春英解读说，中国率先控制了疫情，经济社会恢复发展，国际货币基金组织预测今年中国将是唯一实现经济正增长的主要经济体。出口形势良好，境外长期资金有序增持人民币资产，人民币汇率在市场供求推动下有所升值。这是在有管理的浮动汇率制度下，市场供求对汇率形成发挥决定作用的题中应有之义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年以来，人民币对美元升值4.5%，美元指数下跌4.3%，欧元对美元升值5.9%，日元对美元升值4.1%。人民币对欧元、英镑、日元有升有贬，与主要货币表现基本一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据王春英分析，未来，人民币汇率有望在合理均衡水平上继续保持双向波动和基本稳定。第一，目前市场认为，从长期看，尽管美元走弱，但当前全球经济复苏前景并不明朗，短期美元走势具有不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，未来全球疫情改善之后，既有利于提升中国的外需，也有利于扩大进口。同时，各国放松出入境限制也会促进中国居民跨境旅行和留学需求的恢复。所以，中国的经常账户不容易大幅顺差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，当前国际保护主义、单边主义、地缘政治冲突频繁，会加大国际金融市场的不确定性。目前市场对中长期人民币汇率预期趋于中性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年以来中国外债增长延续平稳态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中国外债增长保持平稳，结构合理优化，稳定性逐步增强，偿付风险总体比较低，这反映了中国经济发展的客观需要，也体现了融资渠道的多元化和外债便利化政策的效果，还有国际投资者对中国市场的认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英表示，今年以来，中国外债增长延续了平稳态势。从增速看，今年上半年外债规模增速为3.7%，2018年4月以来季度增速在2%左右。从外债与经济规模匹配度看，2017年以来，外债余额与GDP的比例在14%到15%区间，与经济总量增长是相符的。从结构上看，近年来外债增长主要是我国债券市场对外开放，以境外央行为主的境外投资者增持境内国债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，在政策面和市场因素作用下，外债还会延续平稳发展的态势。从政策面看，开放政策和便利化措施效果继续显现，有利于外债平稳增长。从市场看，虽然外部流动性比较充裕，但是在人民币汇率双向波动的背景下，企业借债还是非常理性的。外债总体将会保持理性、平稳和有序的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英也强调，外债与外汇储备没有必然联系。我国既有外部债务，也有相当规模的外部资产。截至2020年6月末，我国对外资产7.9万亿美元，对外负债5.7万亿美元，对外净资产2.2万亿美元。其中，银行、企业等民间部门债权性质的资产可以完全覆盖债务。在市场化调节机制作用下，市场主体的对外资产和对外负债可以得到有效调剂与匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，外债安全性可用国际通用指标来衡量。在外债负债率方面，国际安全线是低于20%，我们国家的比率在去年底是14%。在外债债务率方面，国际安全线是低于100%，我国的数据是78%。在偿债率方面，国际安全线是低于20%，我国是7%。在短期外债比外汇储备方面，国际安全线要求低于100%，我国是39%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下一步将继续稳步推进资本市场开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据王春英介绍，今年以来，外汇局会同有关部门积极推动资本市场双向开放。一方面，便利境外投资者参与国内资本市场，主要包括以下措施：取消合格境外机构投资者（QFII/RQFII）投资额度审批、放宽托管数量限制、优化便利相关资金汇出手续；与人民银行、证监会联合发文，统一QFII/RQFII资格要求，降低准入门槛，扩大投资范围，进一步便利境外机构投资者境内证券投资运作；会同人民银行、证监会统一银行间债券市场和交易所债券市场开放政策，简化准入管理，引入多级托管，优化资金汇出，建立和完善外资参与境内资本市场投资的外汇风险管理机制，放宽并优化第三方汇兑交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，便利境内投资者全球配置资产。近期，外汇局启动了新一轮的QDII额度发放，共向18家QDII机构发放30多亿美元境外证券投资额度，涵盖了基金、证券、信托、理财子公司等多类型机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英表示，下一步将继续围绕深化改革、扩大开放、服务实体，稳步推进资本市场开放。外汇局也将会同有关部门共同研究推进资本市场开放政策和渠道整合，把现行管道式的、分市场的、区域性的开放模式逐步转向统一的制度规则性开放，提高跨境投融资交易便利程度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624279131.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国制造业30年平均年新增企业注册量26.3万家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624281281.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　企查查数据显示，过去30年，我国制造业平均年新增企业注册量26.3万家，共约860万家。以2005年为分水岭，可划分出两个高速增长期，2005年以前，平均年新增企业注册量16万家左右；2005年之后，平均年新增企业注册量约36万家。值得注意的是，由于过去30年的积累，制造企业年新增注册曲线越来越陡峭，象征了我国制造业蓬勃的生命力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624281281.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”期间财政科技支出年均增长10.37%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624279542.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，各级财政深入贯彻落实创新驱动发展战略，大力支持科技创新，将科技作为财政支出重点领域予以支持。数据显示，2016―2020年，全国财政科学技术支出4.12万亿元（其中中央财政科学技术支出1.53万亿元），年均增长10.37%。同时，着力深化管理改革，加强财税政策供给，支持推动创新型国家建设不断取得新成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是重点支持公共科技活动。持续加大对基础性、战略性、前沿性研究和重大关键共性技术研究等公共科技活动的支持力度，特别是持续加大对基础研究的支持力度，为自主创新提供源头动力。聚焦国家战略需求，大力支持关键核心技术攻关。主动担当作为，积极沟通协调，推动“科技创新2030―重大项目”加快组织实施。2020年，面对突如其来的新冠肺炎疫情，按照中央决策部署，全力以赴支持科技部启动新冠肺炎疫情防控科研攻关应急项目，围绕临床救治和药物、疫苗研发、检测技术和产品、病毒病原学和流行病学、动物模型构建5大方向，动员全社会优势力量开展疫情防控科研攻关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是大力支持战略科技力量和高水平创新基地建设。对中央级科研院所采取普惠性支持方式，增加基本支出投入，提高运行保障水平，支持自主选题研究和科研条件建设，院所科研能力得到进一步提升。按照“改革先行、突出特色、绩效导向”的原则，支持中科院、中国农科院等大院大所“个性化”改革发展。支持组建国家实验室，推进国家重点实验室体系重组。支持国家科技资源共享服务平台、国家野外观测站建设，稳定支持其发挥科学观测、科学数据共享等作用，打造高水平创新基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是支持科技人才培养。支持培养国内科技人才，通过安排科研补助经费，支持科技人才开展自主选题、团队建设等。资助具有创新能力和发展潜力的优秀博士后研究人员，支持其在科研工作中完成创新研究。通过安排“三区”人才计划科技人员专项计划资金，支持优秀科研人员到边远贫困地区、边疆民族地区和革命老区提供科技服务，为打赢精准脱贫攻坚战提供有力的科技人才支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是支持企业技术创新。支持科技部通过中央财政科技计划支持符合条件的企业承担国家科研任务，提升自主创新能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施国家科技成果转化引导基金，综合运用设立创业投资子基金等方式，吸引社会资金、金融资本进入创新领域，支持企业科技成果转移转化。创新支持方式，采用“先实施、后拨款”的资助模式，由企业等创新主体先行投入并开展各类科技活动，通过验收后再给予补助，引导企业成为技术创新决策、研发投入、科研组织和成果转化的主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是深化财政科技计划和科研项目资金管理改革。会同科技部系统重构科技计划体系，将分散在40个部门近百项实行公开竞争方式的科技计划优化整合为5大类，从顶层设计上改变了原有科技计划条块分割、多头管理、支出政策“碎片化”的痼疾，打造了有利于“集中力量办大事、把钱花在刀刃上”的新机制。会同科技部等出台一系列政策文件，从“放、管、服、落”4个方面，推动建立健全符合依法理财要求、适应科研活动规律的科研项目资金管理机制，特别是在简化预算编制、下放预算调剂权限、缓解科研经费报销难、加大科研人员激励力度等方面提出了有针对性的“松绑+激励”政策措施。2019年，配合国家自然科学基金委、科技部开展了科研项目经费“包干制”改革试点，进一步深化科技领域“放管服”改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中央财政积极推进科技领域中央与地方财政事权和支出责任划分改革，研究起草并以国办名义印发《科技领域中央与地方财政事权和支出责任划分改革方案》，厘清政府与市场的边界，明确中央与地方的权责，督促各级政府履行好科技投入和管理责任的重要制度安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财税政策的激励引导下，近年来，我国科技事业取得长足发展，科技实力大幅提升，整体创新能力明显增强，在全球创新版图中的位势进一步提升。研发人员总量、国际论文数量、发明专利授权量等均居世界前列，部分科研领域已达到或接近国际先进水平，对我国经济持续健康发展和民生领域改善发挥了重要的支撑引领作用。世界知识产权组织等发布的《全球创新指数》显示，中国创新能力综合排名已经由2013年的第35位上升至2020年的第14位，属于全球创新领先集团，也是跻身综合排名前30位的惟一中等收入经济体。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201026/c624279542.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>