<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 02 Apr 2020 04:39:09 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>谭德塞称全球病例将达百万 仍在研究佩戴口罩证据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619020550.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619020550.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小塑化企业有救了！必须30日内付款！制造业“账期、拖欠货款、押款”要大变天</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619017272.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619017272.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>标普预计疫情在年中将达到峰值</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619017060.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619017060.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>注册制助力扩信用 2020年信用债发行目标剑指10万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619017021.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619017021.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部对美连发四问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619012761.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619012761.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地2月财政收入降幅达两位数 这个省仅微降1.28%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619012541.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619012541.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京：小贷公司杠杆放宽至3倍 融资租赁等可通过金交所融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619012533.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619012533.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平在浙江考察时强调 奋力实现今年经济社会发展目标任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619016619.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平近日在浙江考察时强调，要全面贯彻党中央各项决策部署，做好统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作，坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，坚持以“八八战略”为统领，干在实处、走在前列、勇立潮头，精准落实疫情防控和复工复产各项举措，奋力实现今年经济社会发展目标任务，努力成为新时代全面展示中国特色社会主义制度优越性的重要窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阳春三月，之江大地繁花似锦、草木葱茏。3月29日至4月1日，习近平在浙江省委书记车俊和省长袁家军陪同下，先后来到宁波、湖州、杭州等地，深入港口、企业、农村、生态湿地等，就统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作进行调研。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，经过一段时间艰苦努力，我国疫情防控形势持续向好，境内本轮疫情流行高峰已经过去，但境外疫情正在加剧蔓延，我国面临境外疫情输入风险大幅增加。必须牢牢坚持外防输入、内防反弹，防控疫情要强调再强调、坚持再坚持，始终保持警惕、严密防范，尤其要加大对无症状感染者管理工作力度，继续抓紧抓实抓细各项防控工作，精准落实到复工复产和社会生活各方面。要把严防境外疫情输入作为当前乃至较长一段时间疫情防控的重中之重，增强防控措施的针对性和实效性，筑起应对境外疫情输入风险的坚固防线，不能出现任何漏洞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，危和机总是同生并存的，克服了危即是机。随着境外疫情加速扩散蔓延，国际经贸活动受到严重影响，我国经济发展面临新的挑战，同时也给我国加快科技发展、推动产业优化升级带来新的机遇。要深入分析，全面权衡，准确识变、科学应变、主动求变，善于从眼前的危机、眼前的困难中捕捉和创造机遇。要在严格做好疫情防控工作的前提下，有力有序推动复工复产提速扩面，积极破解复工复产中的难点、堵点，推动全产业链联动复工。要加强对国际经济形势的研判分析，及时制定有针对性的政策举措，保持国际供应链畅通，保障各类经贸活动正常开展。要推出招引人才、促进创新的实招硬招，不断深化供给侧结构性改革。要抓住产业数字化、数字产业化赋予的机遇，加快5G网络、数据中心等新型基础设施建设，抓紧布局数字经济、生命健康、新材料等战略性新兴产业、未来产业，大力推进科技创新，着力壮大新增长点、形成发展新动能。要深入推进重要领域和关键环节改革，加大改革力度，完善改革举措，加快取得更多实质性、突破性、系统性成果，为全国改革探索路子、贡献经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，要立足当前、着眼长远，加强战略谋划和前瞻布局，坚持平战结合，完善重大疫情防控体制机制，健全公共卫生应急管理体系，推动工作力量向一线下沉。要深入开展爱国卫生运动，推进城乡环境整治，完善公共卫生设施，提倡文明健康、绿色环保的生活方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，区域协调发展同城乡协调发展紧密相关。要以深入实施乡村振兴战略为抓手，深化“千村示范、万村整治”工程和美丽乡村、美丽城镇建设，推动工商资本、科技和人才“上山下乡”，建立健全城乡融合发展体制机制和政策体系，加快推进农业农村现代化。要抓紧抓实农业、畜牧业生产，确保市民的“米袋子”、“菜篮子”货足价稳，确保农民的“钱袋子”富足殷实。要扎实推进新型城镇化，带动建设好美丽乡村。要认真做好东西部扶贫协作和对口支援、对口合作工作，助力对口地区跨越发展。要践行“绿水青山就是金山银山”发展理念，推进浙江生态文明建设迈上新台阶，把绿水青山建得更美，把金山银山做得更大，让绿色成为浙江发展最动人的色彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，这次疫情防控斗争是对各地区各单位管党治党水平、领导班子和党员干部队伍建设水平实打实的考验。各级党委（党组）要把党建工作紧紧抓在手上，把党员、干部的经常性教育管理抓实，把基层党组织这个基础夯实，把全面从严治党的要求落实到位。各级党组织特别是基层党组织要在联系服务群众上多用情，在宣传教育群众上多用心，在组织凝聚群众上多用力。要聚焦形式主义、官僚主义问题开展全面检视、靶向治疗，切实为基层减负，让干部有更多时间和精力抓落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;丁薛祥、刘鹤、何立峰和中央有关部门负责同志陪同考察。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619016619.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委指导第二批产业转型升级示范区印发建设方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619016856.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　按照《关于进一步推进产业转型升级示范区建设的通知》等文件要求，在国家有关部门的指导下，经报请所在省(区、市)人民政府同意，近期，北京京西、大连沿海、黑龙江大庆、江苏徐州、江西萍乡、河南西部、广东韶关、贵州六盘水等第二批8个产业转型升级示范区的建设方案相继由省(区、市)发展改革委、科技厅(局)、工业和信息化厅(局)、自然资源厅(局)和国家开发银行有关分行联合印发实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发展改革委将联合科技部、工业和信息化部、自然资源部、国家开发银行，进一步加强对产业转型升级示范区建设的指导。继续安排专项资金支持示范区建设，支持各示范区统筹疫情防控和经济社会发展，加快建设一批具有竞争力的产业集群和产业园区。同时，不断完善奖惩激励机制，报请国务院对真抓实干成效明显的示范区给予表扬激励，做好2020年示范区建设年度评估，结合“十四五”规划研究支持示范区建设的政策措施。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619016856.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部发布操作指引―― PPP全生命周期绩效管理有了关键支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619017129.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　最新统计显示，2014年至2020年2月末，全国政府和社会资本合作（PPP）综合信息平台管理库累计入库项目9459个、投资额14.4万亿元。3月31日，财政部发布《政府和社会资本合作（PPP）项目绩效管理操作指引》，以规范PPP项目全生命周期绩效管理工作，提高公共服务供给质量和效率，保障合作各方合法权益。记者带你了解相关政策举措――&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确绩效管理主体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　PPP项目绩效管理是在PPP项目全生命周期开展的项目管理活动，包括绩效目标和指标管理、绩效监控、绩效评价及结果应用等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　操作指引明确，项目实施机构应在项目所属行业主管部门指导下开展PPP项目绩效管理工作，必要时可委托第三方机构协助。各级财政部门负责PPP项目绩效管理制度建设、业务指导及再评价、后评价工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“操作指引强调了对于PPP项目全生命周期内绩效目标的管理和评价，有利于PPP项目整体规范，可以避免在实践中因缺少实施细则而引发的争议。”北京市中伦（上海）律师事务所合伙人周兰萍说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开展项目绩效监控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　操作指引明确，项目实施机构负责编制PPP项目绩效目标与绩效指标，报项目所属行业主管部门、财政部门审核。同时，操作指引还规定，项目实施机构应根据项目合同约定定期开展PPP项目绩效监控，项目公司（社会资本）负责日常绩效监控。项目实施机构应根据PPP项目特点，考虑绩效评价和付费时点，合理选择监控时间、设定监控计划，原则上每年至少开展一次绩效监控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进行项目绩效评价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　操作指引要求，项目实施机构应根据项目合同约定，在执行阶段结合年度绩效目标和指标体系开展PPP项目绩效评价。PPP项目绩效评价结果是按效付费、落实整改、监督问责的重要依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，PPP项目绩效评价应符合以下要求：严格按照规定程序，遵循真实、客观、公正的要求，采用定量与定性分析相结合的方法；结合PPP项目实施进度及按效付费的需要确定绩效评价时点；绩效评价结果依法依规公开并接受监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“操作指引立足项目识别准备、政府采购、建设运营、评估移交等全生命周期，突出全面实施预算绩效管理的目标导向，进一步夯实了‘按效付费’根基。”中国财政科学研究院政府绩效研究中心主任王泽彩说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619017129.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>脱贫摘帽后怎么干 中央作出的这个新部署意义重大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619014562.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：接续推进全面脱贫与乡村振兴有效衔接，关键就在于要抓准问题，打通全面脱贫到乡村振兴的“任督二脉”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记近日在浙江考察时指出，全面建设社会主义现代化国家，既要有城市现代化，也要有农业农村现代化。要在推动乡村全面振兴上下更大功夫，推动乡村经济、乡村法治、乡村文化、乡村治理、乡村生态、乡村党建全面强起来。此前，在3月6日召开的决战决胜脱贫攻坚座谈会上，他强调指出，脱贫摘帽不是终点，而是新生活、新奋斗的起点。要接续推进全面脱贫与乡村振兴有效衔接，推动减贫战略和工作体系平稳转型，统筹纳入乡村振兴战略，建立长短结合、标本兼治的体制机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接续推进全面脱贫与乡村振兴有效衔接，这是总书记对于脱贫摘帽后的新部署，衔接的关键就在于要抓准问题，打通全面脱贫到乡村振兴的“任督二脉”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高度重视乡村振兴人才缺乏问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“空巢”是制约乡村发展的突出问题，“人气”不足、人才缺乏是乡村振兴面临的最大“瓶颈”，人才问题也是建设美丽乡村的根本性问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，乡村特别是贫困地区，“空巢”现象十分严重。有些贫困县有三分之二的人口在外务工。青壮年劳力尤其是80后、90后新生代农民基本外出，留守在乡村的基本是老人、儿童和妇女。2019年，贫困人口中到乡外就业的外出农民工有2729万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农民工是乡村振兴的内生力量，是“造血”乡村的生力军。然而，大量农民外出务工导致建设乡村的本土人才严重不足，乡村缺乏发展内生动力、缺乏生活消费活力，将直接影响乡村经济的良性循环发展。长此下去，会严重影响乡村振兴的发展“后劲”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年受新冠肺炎疫情影响，不少农民工无法如期返城务工，同时由于城市经济生产正在慢慢恢复，一些用工岗位可能暂时缩减招人，因此，滞留在乡的农民工人数可能比往年有所增加。在这种情况下，如何使这部分人不“返贫”而是成为乡村振兴的有生力量，就成为摆在我们面前的一项新课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;激发乡村内生动力，实施精准帮扶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对脱贫摘帽后的突出问题和主要矛盾是“空巢”导致乡村振兴内生动力不足，我们在设计政策时，要遵照有利于激发欠发达地区和农村低收入人口发展的内生动力和有利于实施精准帮扶两个原则，打通全面脱贫到乡村振兴的“任督二脉”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先是解决人的问题。要积极推进脱贫县、乡（镇）“以人为中心”的新型小城镇建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年全国城镇常住人口8.4843亿，占总人口比重（城镇化率）为60.60%，已提前一年完成《国家新型城镇化规划（2018-2020）》确立的到今年实现60%城镇化率的目标。从2015年到2019年，我国城镇化率提高的幅度逐渐放缓，提高的百分点分别为1.33、1.25、1.17、1.06和1.02。城镇化从量的发展步入到质的提高的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，贫困地区的城镇化率并不高。为巩固脱贫成果、从根本上培育乡村内生发展动力，应以设计国家新一轮城镇化规划为契机，在充分考虑乡村特别是贫困地区特点特色的基础上，加快构建脱贫县、乡（镇）新型小城镇建设框架，积极推进脱贫县、乡（镇）城镇化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，注重“小型”“以人为中心”。脱贫县、乡（镇）的城镇化不同于城市化，也不同于一般城镇化，需在“小型”“以人为中心”上下功夫。不能走“拆迁―建房―空置”的老路，应该重心前移，以“乡音”“乡情”为纽带逐步动员外出务工人员“还巢”，并以主人翁的姿态参与到家乡建设中来，让乡村重新焕发生机活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全国有91.8万县级以上党政机关和国有企事业单位干部在贫困村和软弱涣散村担任第一书记或驻村干部，这是乡村振兴的重要力量。但要使乡村获得长足发展，还要靠具有“乡音”“乡愁”的“本土”人才。外出务工人员长期在外打拼、见多识广、头脑灵活、经验丰富，又拥有一门或多门技术，有的还具有管理经验。如果引导“回流”，他们更能扎根乡村，长期致力于乡村振兴事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，注重“引凤还巢”。从数据上分析，乡村人才“回流”的内因正在形成，乡村正值“引凤还巢”的重要契机。2018年在乡内就地就近就业的本地农民工比上年增长0.9%；到乡外就业的外出农民工比上年增长0.5%。在外出农民工中，进城就业比上年下降1.5%。在乡内就业增幅多于在乡外就业，不进城增幅高于进城增幅，说明新生代农民的进城意愿有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，在进城务工人员中，只有极少数在务工城市买房，但新生代农民工一般都会在户口所在地县镇购置房产。这为外出务工人才“回流”提供了客观条件和物质基础。因此，长远来看，在目前受疫情影响外出务工受阻的情况下，各地应顺势而为、出台政策，积极吸纳在疫情中表现突出的人才充实乡村建设队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次是优化“造血”机能，利用“互联网+”，拓宽产业、教育、旅游等发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（1）扶持电商产业，解决农产品“滞销”“卖难”问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农畜牧产品“卖难”一直是影响农民增收的突出问题，也是实现乡村振兴的瓶颈问题。应结合外出农民工，特别是80、90后新生代农民工熟悉互联网、计算机应用的特点，发挥他们的人脉优势，大力扶持和推进乡村电商产业、拓展销售渠道，“借力发力”，连通乡村经济的“产业链”，搞活乡村生产、生活和消费市场。2018、2019年国家连续两年共举办十期农业农村电子商务专题培训班，共培训学员1031人。根据跟踪调查，其中466名学员2019年电商经营总额达17.7亿元，带动贫困户6.88万户。建议把外出农民工纳入培训范畴，增长专业技能，进一步吸引其返乡创业就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（2）开展线上教育，缓解“上学不便”问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乡村文化振兴的关键在于立德树人，立德树人的基础是发展乡村教育。乡村教育包括两部分，一是针对留守儿童的义务教育和幼儿教育；二是针对提升农民素质的继续教育和成人教育。另外包括两个层次，一是以促进农业生产为目的的技能教育，二是培育农民文化品位的素质教育。当前应着重关注留守儿童的义务教育和新型职业农民的技能教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贫困地区教育的一个突出问题是交通不便。比如，有媒体报道，为了上幼儿园，云南文山州西畴县一对父女每天早上六点起床，打着手电上学。目前，深度贫困地区贫困村通宽带比例已经达到98%，在这种情况下，乡村完全有条件发展适宜乡村特色的线上教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（3）开展网上直播，积极推行“云”游乡村&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大多数贫困地区自然人文景观和旅游资源富集。除了推进传统“现场”旅游之外，要充分运用“非接触式经济”形态优势，运用网上直播平台，大力发展乡村“云”旅游业。特别是自然条件差、交通不便的“三区三州”更是如此。一方面充分调动外出农民工积极性参与宣传，另一方面动员大型直播平台参与设计，形成与传统旅游互为补充、互相映衬，“两条腿走路”的格局。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619014562.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>缓解疫情冲击 多机构积极援助新兴市场国家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619016764.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为抗击新冠肺炎疫情对新兴市场国家的冲击，多个国际机构决定实施资金援助等措施，保障这些国家渡过危机，防范其因采取量化宽松措施引发公共财政失衡、债务违约等风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多个机构加码援助&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二十国集团（G20）3月31日表示，将在两周后出台抗击新冠肺炎疫情行动计划，以应对最贫穷国家的债务脆弱性问题，并向新兴经济体提供资金援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　G20财长和央行总裁在视频会议上就国际货币基金组织（IMF）和世界银行将如何缓解新兴市场流动性不足的问题进行了讨论，近期新兴市场的资本外流规模已达830亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，G20国家将与在2008年金融危机后成立的金融稳定委员会合作，协调为应对新冠肺炎疫情而采取的监管和监督措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多个工作小组将在4月15日召开下一次会议前公布该计划的相关细节。会议将在国际货币基金组织（IMF）和世界银行的线上春季会议期间举行，上述两个机构的领导人也会参加G20的例行电话会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路透社文章称，由于各国政府实施宵禁并关闭商店、旅行暂停且制造业供应链受到干扰，预计此轮疫情将引发全球经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　IMF和世界银行联合呼吁官方双边债权人采取紧急行动，暂停最脆弱国家的还本付息，其中部分国家还受到油价暴跌的沉重打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　IMF总裁格奥尔基耶娃3月31日对G20国家已经采取的措施表示欢迎，但她表示，仍“非常担心2020年全球经济出现负增长的前景，尤其担心经济低迷将给新兴市场和低收入国家带来的压力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　格奥尔基耶娃表示，IMF已经调整了规则，允许最贫穷成员国将资金用于危机应对，而不是偿还IMF灾难遏制和救援信托基金提供的贷款，并敦促其他成员国贡献资金，将该基金规模扩大到10亿美元。她表示，新兴经济体至少需要2.5万亿美元的资金，才能避免债务违约潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;期待更广泛协作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强协作、减少债务、尽快得到援助成为近期遭遇疫情国家，尤其是新兴市场国家最大的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据IMF官员透露，已有80个国家寻求资金援助，预计有更多国家提出请求。3月31日该机构发布公告称，其执行董事会已批准一项为期3年的双边借款协定框架，该框架将在今后几年保持规模1万亿美元的贷款能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　IMF执行董事会近日还采纳了对控灾减灾信托（CCRT）的迫切改进措施，确保IMF能为最贫穷和最脆弱成员国提供债务减免。CCRT允许IMF在严重自然灾害和重大公共卫生紧急事件发生之后提供债务减免，以惠及符合条件的低收入国家。该决定将允许所有人均收入低于世界银行优惠支持业务门槛的成员国获得长达两年的债务减免资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国也加大了资金和人力部署力度，支持新兴市场国家的民生保障。联合国秘书长古特雷斯3月31日说，对于新冠肺炎疫情，国际社会应加强协调，共同应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯说，目前还没有出台一个帮助发展中国家的全球方案。他强调，发达国家帮助欠发达国家提升卫生系统抗疫能力至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯说，为支持中低收入国家有效控制疫情，联合国已设立专门的新冠肺炎疫情应对和重建基金，以最大程度减轻这场危机对人类经济和社会的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非洲国家的财政部长4月1日通过视频会议发出呼声，希望IMF、世界银行以及欧盟能够支持债务宽限，包括延长还贷周期和利率优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极自救应对疫情冲击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着新兴市场国家经济遭遇萎缩，这些国家的政策制定者们正采取购债等量化宽松政策作为紧急措施，应对新冠肺炎疫情带来的经济冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据不完全统计，波兰、哥伦比亚、菲律宾和南非的央行均已开始在二级市场购买政府和私营部门债券，巴西和捷克的央行则要求出台新法律允许它们这么做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴西央行行长内图日前宣布了1.2万亿雷亚尔的财政和货币刺激方案。他还要求修改宪法，允许巴西央行在二级市场购买政府债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　波兰央行两周前宣布“大规模购买”国债，但没有透露具体数额。哥伦比亚央行上周紧随其后，计划斥资约25亿美元，大量购买私人贷款机构发行的债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　菲律宾央行将在未来6个月斥资60亿美元购买政府债券，作为“国家政府的额外生命线”。南非央行上周也开始购买政府债券，与此同时，该国准备实行为期3周的封锁隔离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》文章指出，上述相关措施在过去一周取得了一些成效，债券收益率从3月早些时候触及的高位回落，在一定程度上缓解了公共财政压力。但这只是短期的缓解。许多分析师质疑，超宽松货币政策是否有效提高了产出，还是仅仅推高了资产价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如果有大量失业人员或个体经营户，而且个人和社会保障体系不存在，那么这些政策很难奏效。”高盛拉美地区首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯对《金融时报》表示，“非正规经济中的人们没有储蓄，甚至无法申请失业保险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》文章警告称，过去10年，一些政府设法扩大本土债务市场，降低对外国贷款机构的依赖性。但本土贷款来源很有可能被即将到来的公共财政需求压垮。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619016764.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地撒“消费券”力推“买买买”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619016998.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，全国多地集中发布消费券相关政策，为消费群体送上几百万到上亿元不等的“红包”，引发广大消费者持续关注。“消费券”究竟能给老百姓带来多少实惠？与疫情之下的经济复苏存在怎样的关联？消费者应该如何用好消费券？带着这些问题，《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者进行了采访调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5天带动消费近千万元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在南京工作大半年的孙女士近日和朋友分享了一件“喜事”：在“我的南京”APP上，她抽到了一张满150减100的餐饮消费券。“本来不打算出去吃，有了券的话就忍不住出去看看。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙女士口中的“消费券”，是最近南京市民热议的话题之一。为推动服务业全面复苏，南京市政府采用多批次网上摇号方式公开发放电子消费券，共计摇出67万笔消费券，在5天内带动消费近千万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除南京外，消费券成为近期国内多地拉动经济复苏的重要手段。3月18日，浙江省宁波市宣布实施产业联盟“千企万品”百亿云促销计划，各企业将联合或独立发放消费券、代金券、优惠券等，为消费者献上200亿元“红包”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与南京相比，宁波的做法更注重发挥企业的主动性。宁波商务局局长张延介绍说，促销活动将引导当地部分龙头企业、优势行业组建产业联盟，动员广大相关企业通过各类云平台，将更多优质商品以更明显的价格优势直接进入销售渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贝发集团是此次促销活动的倡议企业之一。作为长期关注文具制造的龙头企业，2月22日起该集团便尝试发放“企业消费券”，消费者免费领取后享受商品零售价最多70%的抵扣。“除了消费券，我们正加快打造疫情下文创中小企业协同发展共同体。”贝发集团董事长邱智铭说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在山东，泉城济南面向旅游景区、旅行社等文旅企业推出2000万元惠民消费券。3月26日，浙江杭州也宣布发放16.8亿元消费券，首期消费券预计发放200万份，价值为50元（内含5张10元通用消费券），消费满40元政府补贴10元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，一些大型电商平台也加入了这场消费券“竞争战”。据支付宝方面介绍，3月18日起上万商家在平台上摆起了“线上大集”，预计参与商家将为消费者发放超千万张最低1折的优惠券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多角度优化消费券发放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林表示，消费券是“居民未来进行消费时的支付凭证”。消费券的涉及对象往往深受疫情影响，因此该券可刺激弱势领域及群体的消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理发现，目前行业人士对消费券能产生的实际效果预判不尽相同。有分析认为，多地此刻竞相推出各类消费券，与进一步改善疫后消费环境，夯实发挥消费对经济发展的基础性作用，助力形成强大国内市场的考量不无关联，该券的发行有助于激发市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国首席经济学家论坛副理事长李迅雷表示，当前需要一些适当的刺激政策来提振消费，以回补因疫情影响而受到遏制的消费需求，从而加快消费市场恢复速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对商家而言，消费券带有竞争性质，每个商家依旧需要提升自身的市场竞争力。”盘和林认为，消费券让居民在经济发展进程中更有获得感，并有助于逐步达到消费、投资和生产三者之间的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也有观点认为，对一些受疫情影响严重的行业群体而言，本来收入就锐减、“归零”甚至负债，此时还要让他们“掏腰包”可谓难上加难。还有网友反映，一些城市虽然把消费券的“广告”做得很大很响，可身边朋友却“完全不知道”，或几乎没有途径获得消费券，似乎“口惠而实不至”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“消费券的设计和发放需要从覆盖面、普惠面、撬动面等角度去考虑优化，以产生更理想的效果。”浙江财经大学工商管理学院院长王建明认为，发行消费券的地方部门需要确保消费者的领中概率、保障消费者受益的公平性，适当控制消费券面额、发放频率、领取方式，合理确定撬动内需的杠杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“特别要注意的一点是，要缩小消费券发放的漏损面，制定企业商家参与协议，规避消费券方式可能引发的变相加价、恶性竞争、企业垄断、资源浪费、社会成本增加等弊端。”王建明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多管齐下提振消费市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不难发现，此次各地消费券发放的一个共同特点，就是都借助了“云端”进行发力。“‘上云’的新型消费券在一定程度上顺应了消费者，特别是‘90后’等年轻群体消费习惯的转变。”宁波纺织服装协会会长胡纲高表示，当消费者在疫情期间接触了“到家模式”等新事物，疫情之后其消费心理也会发生一定变化。另外，企业还须重视转型，寻求多元化经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局官网3月16日发布数据显示，2019年全国实物商品网上零售额8.5万亿元，对社会消费品零售总额增长的贡献率超过45%。尽管受疫情影响，1-2月份全国社会消费品零售总额同比下降20.5%，但实物商品网上零售额同比增长3.0%，实现“逆势增长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王建明建议，在消费券之外要充分打好“组合拳”，借助新技术有效提升消费回升成效。例如，利用利率、贷款等经济手段推动市场消费持续升级，保障有效的市场供给是值得尝试的举措。相关部门还可以借助AI、5G、云计算等数字技术驱动新业态新模式发展，以数字技术赋能消费市场变革，以产业升级推动消费升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“最重要的一点，还是要提高居民可支配收入。”王建明认为，当前，可以考虑调整公积金缴存和提取政策。对企业采取延缓缴纳、降低缴存比例以支持其渡过难关；对居民则可放宽住房公积金提取条件，降低疫情带来的收入下降影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局贸易外经司司长蔺涛发表文章认为，我国消费市场规模大、潜力足、韧性强的基本特点没有改变，消费市场长期稳定增长和加快转型升级的发展态势没有改变。“后期随着疫情因素消除，抑制性消费逐步释放以及市场供给结构持续优化，我国消费市场仍将保持平稳增长。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619016998.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市商务局帮助企业解决融资难题助力企业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619016751.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月31日，市商务局张涛局长带领我市10家商贸企业，参加了内蒙古自治区政银企对接会，从引见、对接、洽谈、评估、担保、授信、放款等环节全流程服务，切实帮助商务领域企业解决融资难题，在此次政银企对接会上，我局协助鄂尔多斯羊绒集团取得中国银行46亿元授信额度，帮助蒙凯汽车集团取得300万元信用贷款，鄂尔多斯和兴汽车销售服务公司6000万元转贷业务正在办理中，鄂尔多斯市中达羊绒制品有限公司、东宵羊绒、边远商贸等7家商务领域企业的贷款正在对接联系中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次政银企对接会，我市企业达成协议融资额占全区协议总额的80.3%。下一步市商务局将继续实施商贸企业融资全流程服务，切实帮助企业解决资金困难，助力企业发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619016751.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：减半收取2020年小微企业融资担保再担保费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619020602.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　继3月31日召开的国务院常务会议提出“降低政府性融资担保费率，减轻中小微企业综合融资成本负担”后，财政部于4月1日发布《关于充分发挥政府性融资担保作用 为小微企业和“三农”主体融资增信的通知》（以下简称《通知》），要求当前形势下政府控股的融资担保、再担保机构要积极为小微企业和“三农”主体融资增信，努力扩大业务规模，提升服务效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，坚持下沉一线、更好发挥放大效应的原则，推动国家融资担保基金加快开展股权投资，力争2020年投资10家支小支农成效明显的地市级政府性融资担保机构。推动国家融资担保基金与银行业金融机构开展批量担保贷款合作，力争实现2020年新增再担保业务规模4000亿元目标。国家融资担保基金对合作机构单户100万元及以下担保业务免收再担保费，2020年全年对单户100万元以上担保业务减半收取再担保费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，地方各级政府性融资担保、再担保机构2020年全年对小微企业减半收取融资担保、再担保费，力争将小微企业综合融资担保费率降至1%以下。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619020602.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“春风贷”为企业复工复产提供信贷资金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619017266.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/43ddc95302723494" id="7bedcd747ab4f99854630e6bcab7073b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江常山农商银行积极立足“早对接、早部署、早核定、早下放”，推动“春风贷”落地见效，为企业复工复产提供信贷资金，给予降低利率和免除担保费等优惠。该行安排客户经理深入企业调研，对15家符合“春风贷”要求的企业，在原贷款余额2960万元的基础上，新增授信2200万元。图为该行工作人员到企业了解资金需求情况。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619017266.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>互金协会：机构和个人不参与虚拟货币交易活动及相关投机行为</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200402/c619016801.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2017年，人民银行会同中央网信办等七部门发布了《关于防范代币发行融资风险的公告》，明确虚拟货币交易和ICO行为是非法金融活动，并开展清理整顿工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为逃避监管打击，一些虚拟货币交易平台注册或将服务器设置在境外，继续从事相关活动。这些平台常以各种噱头吸引消费者眼球，比如，近期国际金融市场波动较大，有平台开始炒作“虚拟货币是超越黄金白银的避险资产”概念，而实际情况则是其价格大幅下跌致使消费者损失惨重。不仅如此，这些平台还通过机器人程序刷量、篡改数据等行为，借以营造出虚拟货币交易市场的“繁荣”假象。通过对部分平台的交易数据抽样分析，40多种虚拟货币交易日换手率超过100%，70多种日换手率超过50%，在币种交易单价和市值均不高的情况下刷出巨额交易量，还有平台直接采用粗陋手段，爬取其他平台信息，完全复制伪造交易量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在诱导消费者入场后，平台会采用各种操纵市场手段侵占消费者财产。一是在消费者不知情的情况下，平台通过高买低卖，高频交易等恶意操作程序侵占消费者财产。二是平台使用横盘、拉盘，砸盘等技术手段操纵交易，消费者完全不知道实际交易情况。三是平台常通过宕机、拔网线、冻结资产等手段使交易突然停滞，参与杠杆交易的消费者因无法主动平仓引发爆仓而损失惨重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　须注意的是，由于“出海”经营，这些平台运营主体较为隐蔽，其通过频繁变更网站域名和服务器地址，以及采取线上导流线下交易等方式，逃避监管部门打击，其运营主体注册地、办公地以及业务开展区域常常不同，消费者往往无法确定运营者身份，一旦发生财产损失很难追回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，中国互联网金融协会郑重提醒：任何机构和个人都应严格遵守国家法律和监管规定，不参与虚拟货币交易活动及相关投机行为。会员机构还应恪守行业自律要求，主动抵制非法金融活动，不为其提供便利。广大消费者应主动增强风险防范意识和自我保护意识，不要盲目跟风参与相关投机行为，如发现有任何机构涉及此类非法金融活动，及时向有关监管部门或中国互联网金融协会举报，对其中涉嫌违法犯罪的，应及时向公安机关报案。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200402/c619016801.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地发放消费券拉动消费“小阳春”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619017123.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　最近一段时间，新冠肺炎疫情给零售、住宿、餐饮等行业带来了较大影响和冲击。为了切实帮助企业渡过难关，提振经济发展信心，激活被疫情抑制的消费需求，近期杭州、郑州、深圳等地纷纷推出促消费方案举措，其中最引人瞩目的莫过于发放消费券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月1日，郑州宣布将发放4亿元消费券，定向鼓励本地消费者，扶持商家，拉动消费。据了解，郑州市消费券发放分为红利性消费券和社会消费券两类。红利性消费券由相关部门对低保、低收入、特困、优抚等四类救助对象发放，每人500元；社会消费券3.2亿元，第一期消费券将于4月3日上午10点准时发放，共发放100万份价值为50元（28减5元2张、38减10元2张、78减20元1张）的消费券包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“郑州市发放消费券的主要目的是为了克服新冠肺炎疫情对相关行业发展的影响，帮助零售、餐饮等行业恢复活力。”河南省社会科学院原院长张占仓说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南大学特聘教授、河南大学社会经济发展研究中心主任孙建国表示，当前全国多地已陆续出台了发放消费券的举措，“郑州出台的措施，主要是着眼于促进经济转型升级、实现高质量发展、提升服务业水平等方面。比如，措施中提到的搭建夜经济消费新场景、会展经济、文旅行业、特色商业街区等，都是基于这些方面的考虑去谋划的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在郑州之前，深圳市罗湖区在3月31日以“千万‘券恋’礼享罗湖”为主题举办了“2020礼享罗湖”专场发布会。计划投入5000万元开展系列优惠活动，其中将直接发放3000万元消费券到消费者手中。只要前往罗湖区消费的消费者均可领取该消费券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗湖区商务局局长周建军介绍，3000万元消费券分为零售消费券、住宿餐饮消费券以及奖励消费券三大类。其中，零售消费券可以进行文化消费，即可以用于书店、网吧等文娱场所。消费券可以通过报名参加摇号抽券、买车送礼、抽取大奖等方式领取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而更早发放消费券的杭州已经取得了亮眼的消费成绩单――用时2天半，依靠2893万元消费券拉动4.53亿元消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月27日8时，杭州第一批消费券在支付宝开放领取。一上线就受到热捧，周末（3月28日至29日），杭州小吃店、超市、商场、加油站生意红火。杭州联华华商超市周末两天支付宝的总交易额突破2000万元、全家便利店杭州200多家门店平均营业额增幅超过20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，商家也主动为老百姓让利。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601933','&amp;#x6C38;&amp;#x8F89;&amp;#x8D85;&amp;#x5E02;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601933/"&gt;永辉超市&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601933/"&gt;601933&lt;/a&gt;）推出周末特价4.9折商品，可与消费券叠加使用，其杭州门店环比上周客流增加70%，比去年同期增加25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林表示，电子消费券通过数字化技术能迅速投入社会实践中，助力地方消费市场迅速回暖升温，为疫情后期提振消费提供了一种创新实践。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619017123.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月31日外资、外贸、商贸企业复工复产继续攀升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619020520.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月31日调度实际投产营业外商投资企业12014家，已经复工11561家，复工率96.2%；实际投产营业日资企业1177家，已经复工1160家，复工率98.6%；实际投产营业韩资企业3232家，已经复工3171家，复工率98.1%。调度44366家外贸企业，已经复工42976家，复工率96.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东省限额以上1811家餐饮企业中复工1699家，开业率94.1%。重点联系全省50家重点餐饮企业复工开业情况,全部开业30个，部分开业的15个，未开业5个，1590个门店开业1120个，开业率为70.4%，数量比上日增加35个，开业率提高2.2个百分点。其中大型连锁餐饮公司中山东凯瑞餐饮集团开业率54.9%，济南超意兴餐饮公司开业率78.9%，烟台蓝白餐饮公司开业率93.3%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619020520.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国务院联防联控机制就增加地方政府专项债规模和强化对中小微企业普惠性金融支持有关情况举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619016757.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国务院新闻办公室4月2日消息，国务院联防联控机制定于4月3日（星期五）10时举行新闻发布会，请财政部副部长许宏才、中国人民银行副行长刘国强、中国银行保险监督管理委员会副主席周亮介绍增加地方政府专项债规模和强化对中小微企业普惠性金融支持有关情况并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619016757.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《土地管理法实施条例（修订草案）》公开征求意见―― 土地制度改革如何激活新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619016783.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　近年来，我国土地制度的一些深层矛盾越发凸显，来自中国广袤土地上的制度改革被寄予厚望，期待能成为激活新生产力的金钥匙。3月30日，自然资源部就《土地管理法实施条例（修订草案）》公开征求意见，农村集体经营性建设用地入市、土地征收过程中要维护农民权益、赋予地方政府更多用地自主权成为此次征求意见稿的亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月30日，自然资源部就《土地管理法实施条例（修订草案）》（征求意见稿）公开征求意见，这意味着新《土地管理法》的细化方案出台，为我国土地制度改革进一步推开奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土地制度是一个国家的基础性制度。这些年来，我国土地制度的一些深层矛盾越发凸显，如因征地引起的社会矛盾较多；农村土地与城市土地难以享有“同权同价”等。时至今日，我国改革正棋至中局，需要更深层次改革释放新的经济增长动能。来自中国广袤土地上的制度改革被寄予厚望，期待能成为激活生产力的金钥匙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年8月26日，全国人大常委会第十二次会议通过修改《土地管理法》的决定，自今年1月1日起施行。在此之前，2014年底，中办、国办印发《关于农村土地征收、集体经营性建设用地入市、宅基地改革试点工作意见》，在全国开始部署农村土地制度改革试点。2015年2月份，全国人大常委会授权国务院在33个县试点改革。此次《土地管理法实施条例（修订草案）》（征求意见稿）公开征求意见是具体的操作指南，其中有哪些改革亮点？对我国下一步土地制度改革有哪些影响？对土地市场和房地产市场有哪些影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打通农村和城市边界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此次发布的实施条例中，农村集体经营性建设用地入市备受关注。改革的核心，是打破多年来农村土地不能直接进入市场流转的二元体制，为城乡一体化发展扫除制度性障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施条例明确了集体经营性建设用地入市交易的要求和程序，要求使用集体经营性建设用地必须遵循节约集约原则，优先使用存量建设用地，严格控制新增集体经营性建设用地规模。但是，条例也灵活地作了一项政策安排，即允许采取土地整治等方式开展区位调整，以合理利用集体经营性建设用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，集体经营性建设用地入市必须符合国土空间规划确定为工业、商业等经营性用途，必须具备3个条件：产权明晰、已依法办理土地所有权登记，具备开发建设所需基础设施配套等。入市土地须报县级政府审查，符合规定的，由县级政府纳入年度建设用地供应计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以前，我国原有土地管理法规定，任何单位或个人需要使用土地必须使用国有土地。新修订的《土地管理法》将这一条删除，规定农村集体经营性建设用地在符合规划、依法登记，并经三分之二以上集体经济组织成员同意的情况下，可以出让、出租给农村集体经济组织以外的单位或个人使用，使用者还可以通过转让、互换、抵押方式再次转让。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，在土地制度改革的33个试点地区，集体经营性建设用地入市推动了城乡建设用地的统一。自然资源部部长陆昊表示，赋予集体建设用地与国有建设用地同等权能，将集体经营性建设用地纳入国有建设用地市场公开交易，充分发挥了市场在土地资源配置中的决定性作用，实现了城乡土地平等入市、公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　集体经营性建设用地入市会不会对土地市场和房地产市场造成较大影响？专家表示，要求入市土地要符合规划，具备开发建设所需基础设施配套，实际上对开发规模作了限制，以防个别地区的激进做法，避免了可能出现的无序供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粗略计算，农村集体经营性建设用地存量规模占全国建设用地总量的9%。从总量来看，集体经营性建设用地入市对土地市场影响有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要注意的是，集体经营性建设用地入市，并不是给“小产权房”开口子。此举更多是为工商业提供生产经营用地，并不允许用这些土地搞房地产开发，城里人到农村买房置业是不允许的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在一些土地供应紧张的大城市，长租公寓、租赁住房可能会成为集体经营性建设用地入市的一大选择。因此，对租房族来说，因供应量增加，房租可能下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;核心是维护农民权益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施条例细化了土地征收程序，其核心是维护农民权益。条例明确了土地现状调查、社会稳定风险评估、公告、听证、补偿登记和签订协议等法定程序的具体实施要求。主要包括：发布土地征收启动公告，开展土地现状调查和社会稳定风险评估；组织编制征地补偿安置方案；签订征地补偿安置协议等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，新修订的《土地管理法》首次对土地征收的公共利益作出明确界定，明确只有军事外交、政府组织实施的基础设施建设等6种情况才可以动用国家征收权。同时，新《土地管理法》改变了过去以土地原用途来确定土地补偿标准，代之以区片综合地价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以往，我国原有的《土地管理法》规定土地征收是城市建设用地的唯一途径。这样一来，当发展需要用地、存量土地又有限的时候，征地范围很难仅局限在公益范围，导致征地范围不断扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关专家表示，新规定有利于逐步缩小征地范围和规模。同时，更加合理的补偿标准保障了农民基本权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　条例同时保障了农村村民的宅基地权益，要求在市县、乡（镇）国土空间规划和村庄规划中，科学划定宅基地范围。明确了宅基地申请程序，以及对宅基地自愿有偿退出和盘活利用的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新规定在保障村民户有所居的同时，实现了农村土地节约集约利用。同时，又不硬性要求农民退出宅基地，配套的农房抵押、有偿退出、流转等制度设计，增加了农民财产性收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;赋予地方更多自主权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　条例的另一大亮点是，按照“权责对等”原则，赋予地方政府更多用地自主权，比如此前曾引起广泛关注的建设用地审批权下放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　条例规定，要优化建设用地审批内容，简化审批流程，统筹城乡用地计划管理。改革土地计划管理制度，将年度建设用地供应计划纳入土地利用计划。规定各级人民政府应当加强土地利用计划管理，实行建设用地总量控制。同时，特别强调，县级政府应当将集体经营性建设用地纳入年度建设用地供应计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，按照“权责对等”原则，赋予地方政府更多用地自主权。省、自治区人民政府所在地的市、人口在100万以上城市以及国务院指定城市，涉及将永久基本农田以外农用地转为建设用地的，国务院可以授权省、自治区、直辖市人民政府批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源部国土空间用途管制司负责人表示，这项改革一方面赋予省级人民政府更大自主权，大幅提高用地审批效率，另一方面，中央部委可以拿出更多精力有效监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，下放用地审批权后，绝不意味着城市可以“摊大饼”了，城镇开发建设仍然必须符合国土空间规划的规模、布局以及城镇开发边界的管控要求，也要符合土地利用年度计划要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619016783.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院常务会议再送金融支持“大礼包” 精准施策降低中小微企业融资成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619016299.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中小微企业是实体经济的重要组成部分，3月31日召开的国务院常务会议部署强化对中小微企业的金融支持，推出增加面向中小银行的再贷款再贴现额度，进一步实施对中小银行的定向降准，增加公司信用类债券发行规模，鼓励发展供应链金融产品，健全贷款风险分担机制等，给中小微企业复工复产送出“大礼包”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中商智库首席研究员李建军看来，此次会议提出的有关部署，是对3月27日召开的中共中央政治局会议要求抓紧研究提出积极应对的一揽子宏观政策措施的具体安排。总体来看，这些对中小企业的支持政策是全面立体的，首先要确保新增贷款定向和快速到达中小企业，缓解企业的“燃眉之急”；其次要确保资金价格不要太高，在给予中小企业支持过程中避免产生额外成本；最后通过健全贷款风险分担机制给中小企业增信，进一步确保了中小企业资金安全性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议确定，增加面向中小银行的再贷款再贴现额度1万亿元，进一步实施对中小银行的定向降准，引导中小银行将获得的全部资金以优惠利率向量大面广的中小微企业提供贷款，支持扩大对涉农、外贸和受疫情影响较重产业的信贷投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，在央行、银保监会及相关金融机构的支持下，3000亿元支持重点疫情防控企业的专项再贷款已累计向5000多家企业发放2000多亿元，企业实际承担利率仅约1.27%；5000亿元支农支小再贷款再贴现额度已累计发放2000多亿元，贷款利率低于4.55%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要让中小银行聚焦主责、主业，发挥其在普惠金融中的重要作用。”中国民生银行首席研究员温彬表示，当前要缓解中小银行的资金压力，通过增加再贷款再贴现额度1万亿元、定向降准等措施，可以鼓励引导中小银行加大对小微企业的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家金融与发展实验室特聘研究员董希淼认为，中小银行与中小微企业具有天然的相容性，通过定向降准、增加再贷款再贴现额度等措施，加大对中小银行的定向支持，有助于中小银行发挥体制机制灵活、贴近市场客户、决策链条较短等优势，更有效率地为中小微企业提供精准的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，央行于3月16日实施普惠金融定向降准，对达到考核标准的银行定向降准0.5个至1个百分点。在此之外，对符合条件的股份制商业银行再额外定向降准1个百分点，支持发放普惠金融领域贷款。在对股份制银行定向降准后，中小银行还将迎来定向降准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬说，现在国有大行、政策性银行和中小银行在普惠金融方面都有了相应的要求和政策措施，可以发挥各自的比较优势，共同帮助中小企业纾困，应对疫情带来的负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了给民营和中小微企业拓宽低成本的融资渠道，会议确定，引导公司信用类债券净融资比上年多增1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬认为，通过引导加大公司信用债发行，可以拓宽中小微企业的直接融资渠道。同时，随着市场利率逐步下行，信用债利率也会相应走低，有助于增加中小企业直接融资规模，降低融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，此次疫情对许多产业链上下游企业影响较大，产业链资金流环环相扣，因此需要给予高度关注。银保监会首席检查官杨丽平近日在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，目前产业链确实存在资金流“堵点”，主要体现在两个方面：一是核心企业占用了上下游中小企业的资金，即“占款”；二是中小企业本身融资难、融资贵。对此，她表示，银保监会将加大这方面的政策疏导，一是通过核心企业打通上下游资金流，二是鼓励银行直接精准滴灌到上下游中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小微企业融资难的主要“痛点”之一是缺乏不动产等抵质押品，对此，会议确定鼓励发展订单、仓单、应收账款融资等供应链金融产品，促进中小微企业全年应收账款融资8000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在小微企业没有充分质押担保的情况下，利用供应链结构，通过应收账款进行质押融资的方式，加强对中小微企业资金信贷的支持力度，可以更好地增加上下游中小微企业结构化的融资安排，帮助其解决融资问题。”温彬表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，会议还确定，健全贷款风险分担机制，鼓励发展为中小微企业增信的商业保险产品，降低政府性融资担保费率，减轻中小微企业综合融资成本负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李建军认为，通过这样的担保机制，能够给中小企业进行增信，是从担保角度确保中小企业资金的稳定性，同时确保资金成本不会出现大幅上升。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619016299.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>流动性总量合理充裕 央行今日暂停逆回购</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619016769.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯人民银行2日公告称，目前银行体系流动性总量处于合理充裕水平，2020年4月2日不开展逆回购操作。鉴于今日无逆回购到期，人民银行实现零投放零回笼。月初以来，人民银行连续两日暂停逆回购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨季后，月初流动性环境较为宽松，从&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率(Shibor)来看，短端资金利率快速回落，隔夜Shibor下行21.1个基点，7天和14天Shibor分别下行14.3个基点和11.8个基点，DR007加权平均利率为1.81%，显著低于政策利率2.2%的水平。(黄紫豪)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619016769.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商贸流通领域疫情防控、生活必需品保障和复工复产工作统筹开展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619020519.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，按照旗防控指挥部统一部署，在局党组及局领导的统一指挥下，疫情防控、生活必需品保障及复工复产等各项工作统筹开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是运行调度方面：每日按时上报重点商贸流通企业生活必需品市场供应情况，给上级部门第一时间提供我旗生活必需品销售库存情况。调度重要商品保障企业及时增加应急商品库存，并按时在商务部统一信息平台上报重要生活物资的销售库存情况，了解重要商品的价格波动及库存情况，确保重要商品价格保持在合理区间，商品库存满足我旗人民消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是生活必需品保障方面：以日报形式每天向旗疫情防控指挥部和市商务局上报“生活必需品进销存情况简报”“达旗流通企业销量库存表”与“方便面、蔬菜日报表”等详细罗列每种生活必须品的销售量与库存量情况。根据平均日销售量测算库存消费天数，确保蔬菜、粮油、肉食等生活必需品的稳定供应、稳定库存。为我旗各菜市场、加油站等重要商品保障企业办理通行证，确保商品的调运以保障我旗人民的日常消费需求。在此期间，多次到各市场，超市，社区便利店实地了解在疫情防控中生活必需品供应及疫情防控中存在的问题，督促企业查漏补缺。同时了解实际困难帮助解决，先后为商贸流通企业解决消毒液，口罩等防护紧缺物资。在指挥部统一指挥和工信科技局领导班子统一领导下，在此期间，全旗居民肉，蛋，粮，菜供应未受疫情影响，价格保持平稳，供应品种丰富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是疫情排查防控方面：按照指挥部要求做好163家商贸流通领域重点保供及重点行业企业排查工作，做到不遗漏，无死角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是复工复产方面：积极指导大型商场、超市、外贸企业、成品油销售企业、汽车销售服务企业、家政服务企业、电子商务企业、再生资源等商贸流通领域企业复工复产，认真审核企业“两方案一预案”，落实企业主体责任并监督其严格执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对春节期间未停工企业，加大检查力度，督促企业做好外地返岗人员的排查与隔离工作，每日上报“达拉特旗企业员工返岗复工信息统计表”和“达拉特旗企业员工返岗复工人员花名”，同时与社区（嘎查村）对接进行联合管控。并督查企业做好员工健康监测，要求每日进行体温测量，办公场所要每天消毒，加强进出人员登记管理。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619020519.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>实施6项改革便民利企新措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619012516.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京4月1日电（记者张璁）今年1月，公安部推出交管改革便民利企6项新措施，包括租赁车交通违法处理简捷快办、小客车转籍信息网上转递、交通安全导航提示服务3项全面推行的改革措施，以及机动车检验标志电子化、接受教育减免交通违法记分、提供交通事故处理进度和结果网上查询3项试点的新措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，目前3项全面推行的改革措施在全国范围内落地实施，32.6万名车主直接在转入地办理车辆转籍，租赁车承租人自助处理交通违法2.3万起，通过导航软件累计向驾驶人发布交通安全预警提示信息22.5万余条。同时，3项试点新措施也顺利实施，16个试点城市向404万新办登记、检验业务的车主发放检验标志电子凭证，15.8万人次申请网上学习减免交通违法记分，6个试点省市为4万多名事故当事人或机动车所有人提供交通事故网上查询凭证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，疫情防控期间，公安交管部门全面推行疫情防控应急车辆“加急办”、交管业务“网上办”，累计办理加急业务6.6万笔，网上办理补换领牌证等业务520多万笔，其中网上发放临时号牌132万副，保障了疫情防控工作需求和群众驾车出行便利。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200402/c619012516.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>