<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 08 Jan 2021 05:36:52 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>从市场信号看中国经济的新年开局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036819.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036819.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年度国家审计“审”出2200多亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036815.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036815.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国、亚洲、全球首富都换了！股民：茅台应该5000元一股</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036782.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036782.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>温彬等：两原因主导外汇储备规模稳中有升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036761.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036761.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中科院发布经济预测：2021中国经济增速约8.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036701.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021中国首席经济学家论坛年会将于1月9日起在上海举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036594.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036594.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年信息消费示范城市建议名单公示</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036545.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036545.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>万勇强调 全力推进水利补短板、长江禁渔和河湖长制工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036109.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036109.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宋微：中国对非援助不是“金元外交”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036105.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036105.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘昆解答坚决减税减到位 降税降到位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626035906.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626035906.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以高质量立法推进营商环境持续优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626035844.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626035844.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国工商联：民企履行社会责任呈现出鲜明时代特征</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626035731.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626035731.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信保做后盾 企业走出去</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626035556.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626035556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国经济长期向好的基本面不变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036103.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报/中国商网(记者彭婷婷)2020年12月31日，12月宏观经济重要先行指标中国制造业采购经理指数(PMI)公布，2020年我国经济运行趋稳向好态势愈发清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/8fa6f25a314ae176" id="ad6978675649ff94495976a8ba694be4" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国经济恢复向好势头继续巩固，制造业总体保持稳步恢复的良好势头。图为技术工人在山东省一家制造企业车间内安装调试机械手。CNSPHOTO提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，突如其来的新冠肺炎疫情对我国经济社会发展造成前所未有的冲击，2月PMI明显下滑。不过，随着各项财政、货币政策密集出台，以及企业陆续复工复产，3月以后，PMI稳居50%的荣枯线上。特别是三季度以来，政策利好持续释放、基建项目提速等对生产的带动增强，产需两端持续改善，经济运行逐步接近或达到正常水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　透过2020年的PMI走势可以看出，我国经济展现出巨大韧性，在统筹推进常态化疫情防控和经济社会发展之下，经济内生动能不断增强，高技术制造业产需两旺，经济长期向好的基本面并没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;去年PMI处扩张区间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国经济恢复向好势头继续巩固。”国家统计局服务业调查中心高级统计师赵庆河表示，制造业总体保持稳步恢复的良好势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，2020年一季度，全球疫情蔓延，制造业不可避免地受到影响，但各项财政、货币政策密集出台，帮助企业渡过难关，企业生产经营逐步恢复正常。2020年3月PMI为52.0%，较2月的35.7%提高16.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年年初，生产生活因疫情被迫进入短暂‘休克’状态，首先导致住宿餐饮等服务业被按下暂停键，制造业也被迫延期复工复产，生产活动也进入暂缓状态。”财信证券首席经济学家伍超明对记者表示，不过，随着国内疫情防控取得重大战略成果，企业复工复产明显加快。如2020年3月生产指数为54.1%，较2月和2019年同期分别提高26.3和1.4个百分点，制造业生产明显提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年二季度，政策效果持续显现，复工复产稳步推进，PMI继续高于临界值，4月PMI为50.8%，较3月回落1.2个百分点；6月PMI为50.9%，较5月的50.6%提高0.3个百分点，继续处于扩张区间。三季度，海外经济陆续重启、稳外贸等政策生效、基建项目启动提速等，对生产的带动增强，7月PMI为51.1%，较6月提高0.2个百分点，制造业生产经营状况持续改善；9月PMI为51.5%，较8月提高0.5个百分点，经济增长进一步向常态靠拢。四季度，制造业复苏步伐再加快，供需互动持续改善，11月PMI较10月提高0.7个百分点至52.1%；12月，受季节性和拉闸限电等因素影响，制造业供需指标略有回落至51.9%，继续稳居50%的荣枯线上，而这也是我国PMI连续10个月处在荣枯线上的景气区间，供需缺口进一步收窄，经济修复的平衡性增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;供需两旺内生动能强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生产和新订单指数分别反映着供给和需求情况。从分类指数看，我国供需两端继续改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别是2020年三季度以来，受益于前期政策显效落地，7月生产指数较6月提高0.1个百分点至54%，制造业生产端的修复已基本完成。同时，海外经济重启和国内稳外贸稳外资等政策显效，出口订单减少对国内需求的拖累继续减缓，7月新订单指数较上月提高0.3个百分点至51.7%，需求端回暖加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2020年12月，生产指数和新订单指数分别为54.2%和53.6%，虽较11月回落0.5和0.3个百分点，但均为年内次高点，且两者差值继续缩小，制造业保持较好增势，产需关系更趋平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要知道，在2020年2月疫情最为严峻时期，生产和新订单指数分别较1月下降23.5和22.1个百分点，生产和新订单指数差也从1月的-0.1降为.5，降至历史低位区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进出口指数也连续保持扩张。如，2020年12月新出口订单指数和进口指数分别为51.3%和50.4%，继续位于景气区间。“12月出口企业生产经营活动预期指数连续8个月回升，达到全年高点，制造业出口企业对市场发展信心不断增强。”赵庆河说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，经济内生动能不断增强，高技术制造业引领作用持续显现。如2020年5月高技术制造业PMI为51.7%，9月为54.5%，12月已到55.8%。其中，12月高技术制造业生产指数、新订单指数和从业人员指数分别为59.3%、58.2%和52.6%，高于制造业总体5.1、4.6、3个百分点。“反映出产业升级步伐加快，新动能带动作用持续增强。高技术制造业产需两旺，用工需求持续增长，对制造业总体复苏的带动较为显著。”伍超明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;非制造业恢复势头较好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年一季度，受疫情影响，生活性服务业恢复相对滞后，基建对建筑业形成支撑。不过，二季度以来，非制造业商务活动指数呈现逐月环比上升走势。特别是10月以来，在疫情防控取得重大战略成果、促消费政策落地显效等多因素作用下，服务业等非制造业加快复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以2020年四季度为例，10月服务业PMI指数较9月提高0.3个百分点至55.5%；建筑业指数较9月回落0.4个百分点至59.8%，但代表基建的土木工程建筑业PMI较9月提高4.4个百分点至62.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年11月服务业PMI指数较10月提高0.2个百分点至55.7%，服务业稳步复苏，建筑业指数较10月提高0.7个百分点至60.5%，建筑业扩张加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月虽受多地疫情出现反复影响，服务业PMI较11月回落0.9个百分点至54.8%，但仍高于2019年平均水平1.7个百分点，服务业仍在持续修复；12月建筑业指数为60.7%，较上月提高0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国物流信息中心研究员武威表示，总体来看，去年12月非制造业增速稍有放缓，但并未改变继续加快恢复的增长态势，为今年经济继续趋稳向好奠定了较好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年，在专项债资金等相关支持下，投资有望继续稳定恢复，金融对实体经济的支持力度将继续加大；受疫情影响，服务消费或将有所波动。但在疫情防控常态化之下，疫情对经济的影响整体可控，整体消费回暖仍可期待。”武威表示，特别是在供给侧结构性改革和需求侧管理的共同发力下，经济运行质量将会有所提升。继续扩大内需巩固市场需求基础仍是经济行稳致远的关键。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036103.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：2021年将推动增设服务业扩大开放综合试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036736.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）商务部官方微信公众号商务微新闻1月7日晚间消息，商务部部长王文涛在接受记者采访时表示，稳外资方面，2021年商务部将坚定不移扩大开放，持续放宽市场准入，落实新版外资准入负面清单和鼓励外商投资产业目录，推动增设服务业扩大开放综合试点，创新提升国家级经开区。商务部还将实施好外商投资法及配套法规，优化外商投资信息报告制度，发挥外资企业投诉工作机制作用，保护外资企业知识产权和合法权益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036736.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部办公厅 财政部办公厅 关于开展居家和社区养老服务改革试点工作总结 推广改革试点典型经验的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036286.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民办发〔2020〕39号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市民政厅（局）、财政厅（局），新疆生产建设兵团民政局、财政局：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照党中央、国务院部署，2016年以来，民政部、财政部先后在全国遴选了五批203个地区开展居家和社区养老服务改革试点。各试点地区立足本地实际，大胆探索，积极实践，以居家社区机构养老协调发展为方向，以供给侧结构性改革为主线，以解决城市养老难为重点，坚持有为政府和有效市场更好结合，坚持事业产业双重属性双轮驱动，推动解决居家和社区养老服务发展中的难点、堵点、短板等问题，在完善体制机制、创新发展模式、服务保障民生、带动社会投资等方面取得了丰富经验和积极成效。为全面总结居家和社区养老服务改革试点工作，推广典型经验，巩固试点成果，深化改革举措，现就有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、全面开展居家和社区养老服务改革试点工作总结&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　系统总结2016年启动居家和社区养老服务改革试点以来，本省（区、市）发展居家和社区养老服务的主要做法、取得成效和困难问题，结合学习贯彻党的十九届五中全会精神提出下一步工作思路和安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、做好居家和社区养老服务改革试点典型经验挖掘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省（区、市）要立足本地实际，按照坚持标准、严格审核、优中选优的要求，组织挖掘居家和社区养老服务改革试点典型经验，并向民政部、财政部推荐3-5个典型经验。典型经验应当以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，认真贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，全面落实党中央、国务院决策部署，充分体现政治性，具有示范引领、复制推广价值，符合养老服务体系建设的改革发展方向；体现群众性，以老年人的需求为政策导向，把群众的关切作为工作的重心和着力点，不断提升居家和社区养老服务品质；体现创新性，在完善体制机制系统推进工作、攻坚克难解决突出问题、面向未来探索实践等方面改革创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地报送的典型经验分为工作经验和典型案例两类，每个推荐材料不超过3000字，做到事实完整、数据准确、表述清晰、条理分明。工作经验主要是系统总结试点开展以来，本省（区、市）或试点地区系统推进居家和社区养老服务改革工作的整体情况，内容主要包括基本情况、主要做法、工作成效、经验启示等。典型案例主要是203个试点地区在居家和社区养老服务改革试点中，聚焦专门问题或专项工作开展改革创新的典型做法，要具有较强的针对性，在方法上能启发思路，在模式上能提供借鉴，在实践上能引导创新，具有代表性和可推广性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、加强居家和社区养老服务改革试点成果推广运用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民政部、财政部将适时开展全国居家和社区养老服务改革试点工作总结，研究提出推进居家和社区养老服务高质量发展的具体政策措施。同时，将在各地提交的典型经验中，遴选50个左右优秀案例，在全国范围进行宣传推广。各地要同步做好本地居家和社区养老服务改革试点典型经验的宣传推广工作，发挥示范引领作用，深入推进居家社区机构养老协调发展，有效满足广大老年人就近就便养老服务需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　请各省级民政厅（局）、财政厅（局）共同做好工作总结起草、典型经验审核把关和推荐工作。工作总结和典型经验材料由省级民政部门集中报送，正式函件需同时加盖省级民政部门和财政部门办公室印章。报送截止时间为2021年1月29日。工作总结和典型经验电子版材料请一并发送，并在电子邮件标题中注明“XX省（区、市）居家和社区养老服务改革试点典型经验”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民政部办公厅财政部办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年12月28日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036286.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融委办公室地方协调机制（青海省）运行成效显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036531.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036531.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>④金融服务实体经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036602.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;策划：办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制作：金融时报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/e1b2777c730940a" id="35e78c98cdfc296054c6405f3145aea3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/d0e2f161458f3950" id="1019591a097ecf9a1e3a256a7baac893" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036602.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三大指数震荡下跌 北向资金半日净流入124.96亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036901.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 周璐璐）1月8日早盘，A股三大指数走势震荡，午间收盘时集体下跌。据数据，截至午间收盘，上证指数跌0.62%，报3553.96点；深证成指跌0.95%，报15210.84点；创业板指跌1.18%，报3125.10点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申万一级28个行业板块午间收盘时多数下跌。其中，休闲服务板块半日跌4.47%，近期表现强势的国防军工板块回调明显，半日跌3.57%；有色金属、电气设备、农林牧渔、食品饮料板块均跌逾2%；传媒、通信板块半日均涨逾2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　概念板块中，截至午间收盘，黄酒、服务器、电子竞技概念板块涨幅居前；钨矿、水产、锂矿概念板块跌幅居前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北向资金早盘大幅净流入。截至午间收盘，北向资金净流入124.96亿元，其中沪股通资金净流入56.60亿元，深股通资金净流入68.36亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国开证券表示，进入2021年后基金发行有望提速。一季度基金增量资金有望达到2500亿元，再加上陆股通、私募、散户等各类资金也有较强年初入场意愿，新增资金有望推动市场走强。建议短期谨慎关注消费板块，中期关注性价比更好的科技成长龙头、强周期行业和低估值金融，长期关注“十四五”规划重点行业以及芯片、国防军工、新能源车、清洁能源等主题板块。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036901.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳外资稳外贸 商务部“剧透”2021发力点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626035882.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”开局之年，以构建新发展格局为“纲”，我国商务工作将迈出新步伐。1月7日，在接受新华社专访时，商务部部长王文涛在谈及2021年商务工作发力点时表示，“当前，我们面临的形势仍然严峻复杂，稳外贸稳外资压力还很大。”王文涛说，商务部将在促进外贸外资稳定发展、提升质量上下功夫，坚决稳住外贸外资基本盘，增强外贸外资综合竞争力，夯实服务国内国际双循环的产业基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳外贸方面，商务部将重点实施三个计划：即优进优出计划，建设国家进口贸易促进创新示范区，培育外贸新业态新模式；贸易产业融合计划，认定一批外贸转型升级基地，推进服务贸易创新发展试点；贸易畅通计划，与“一带一路”相关国家商建贸易畅通工作组，扩大海外仓规模，加强国际营销体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳外资方面，商务部将坚定不移扩大开放，持续放宽市场准入，落实新版外资准入负面清单和鼓励外商投资产业目录，推动增设服务业扩大开放综合试点，创新提升国家级经开区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们还将实施好外商投资法及配套法规，优化外商投资信息报告制度，发挥外资企业投诉工作机制作用，保护外资企业知识产权和合法权益。”王文涛说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自疫情发生以来，中国出台了一系列稳外贸稳外资的政策举措，成果显著。数据显示，去年前11个月，中国外贸进出口以人民币计增长了1.8%，以美元计增长了0.6%，均实现了正增长；利用外资以人民币计增长了6.3%，以美元计增长了4.1%；对外投资基本保持了稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年12月28日，国家发展改革委、商务部刚刚发布《鼓励外商投资产业目录（2020年版）》。2020年版目录进一步增加鼓励外商投资条目，鼓励外资投向先进制造业、现代服务业、中西部地区优势产业。修订后的目录总条目1235条，比2019年版增加127条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国人民银行也会同国家发展改革委等部门联合发布《关于进一步优化跨境人民币政策 支持稳外贸稳外资的通知》，其核心目的也是进一步优化跨境人民币政策，发挥跨境人民币业务服务实体经济、促进贸易投资便利化的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在自贸区建设上，王文涛还提到，将坚定支持自贸试验区充分发挥先行先试和开放高地优势，在构建新发展格局中走在前列，如聚焦高水平开放，加大开放压力测试力度，制定出台自贸试验区跨境服务贸易负面清单，在数字经济等领域持续扩大开放；聚焦深层次改革，赋予更大改革自主权，形成更多制度创新成果；聚焦产业链发展，支持各自贸试验区发展特色优势产业，提升产业链供应链开放发展水平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛补充说，未来，商务部将重点从三方面落实自由贸易区提升战略，为构建新发展格局提供更高水平的机制性保障。如进一步扩大范围。推动RCEP早日生效实施，加快推进中日韩自贸协定谈判，推动与海合会、以色列、挪威等自贸谈判进程，积极考虑加入全面与进步跨太平洋伙伴关系协定。与更多贸易伙伴商签自贸协定，不断扩大自贸“朋友圈”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国内方面，消费是畅通国内大循环的关键环节和重要引擎。王文涛表示，2021年商务部将在四方面着手激发消费潜力。“我们要立足扩大内需这个战略基点，顺应消费升级趋势，强化数字赋能，提高流通效率，释放消费潜力，发挥好消费对经济发展的基础性作用。”王文涛说，商务部将重点抓好四方面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先是提升传统消费能级。促进商品消费，畅通汽车、家电、家具等大件商品消费链条，支持地方开展以旧换新、汽车下乡等活动。拓展服务消费，提振餐饮消费，促进家政服务提质扩容。发展乡村消费，扩大电商进农村覆盖面，发展农产品冷链物流，支持乡镇商贸中心建设，打造联结城乡消费的重要节点。其次是加快培育新型消费。鼓励企业运用5G、物联网等信息技术，加快实体商业数字化、智能化改造，满足个性化、定制化消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不少商贸企业在发展消费新业态新模式方面做了很多有益探索，我们要积极鼓励，加大支持培育力度。”王文涛说。此外还要完善消费市场体系。同时优化消费升级平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报记者 陶凤 宗泳杉&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626035882.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业跨境融资宏观审慎调节参数下调 两部委释放稳定汇率信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036862.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月7日，央行网站发布《中国人民银行 国家外汇管理局关于调整企业跨境融资宏观审慎调节参数的通知》，决定将企业的跨境融资宏观审慎调节参数由1.25下调至1。业内人士表示，跨境融资宏观审慎调节参数的高低，直接影响企业在境外融资风险加权余额上限的大小，此次参数调降，意味着企业跨境融资风险加权余额上限下降。此举在当前汇率双向波动加大的情况下，利于控制企业跨境融资风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知表示，企业因此次参数调整导致跨境融资风险加权余额超出上限的，本通知发布之前的跨境融资合约可持有到期。跨境融资宏观审慎管理的其他事宜仍按照《中国人民银行关于全口径跨境融资宏观审慎管理有关事宜的通知》执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据我国跨境融资宏观审慎管理的规定，跨境融资风险加权余额上限由微观主体的资本或净资产、杠杆率和宏观审慎调节参数等因素共同决定。比如，在其他条件不变的情况下，在调节系数是1时，某企业跨境融资风险加权余额上限是100亿美元，系数是1.25时，上限是125亿美元，现在下调至1，上限就由之前的125亿美元下降至100亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行研究院研究员王有鑫表示，从稳定汇率方面来看，目前大部分企业跨境融资额度都相对充足，参数调降对融资影响有限。不过，考虑到跨境融资宏观审慎调节参数与远期购汇风险准备金率、逆周期因子类似，都是宏观审慎调节工具，此次调整更多是释放信号的意义，有给汇率降温的目的。从防范外债风险来看，目前无论是从境内金融机构外币存贷款规模还是整体外债余额看，随着人民币汇率快速升值，境内企业外币融资规模快速走高，企业杠杆率攀升，而与此同时，受疫情影响，部分企业经营环境恶化，企业破产和债务违约事件开始增多，为了防范风险进一步扩散蔓延，此时调降跨境融资参数，可以起到逆周期调节作用，稳定杠杆率，避免出现货币错配和流动性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行首席研究员温彬表示，今年以来人民币汇率弹性增强，参数下调将有助于企业树立汇率“风险中性”的理念，做好外币的资产负债管理，避免汇率敞口风险，确保企业稳健经营。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036862.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世行报告再次展现世界对中国经济增长的信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626035690.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　韩文龙 西南财经大学经济学院经济系主任，四川省中国特色社会主义理论体系研究中心特约研究员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月5日世界银行发布了最新一期《世界经济展望》。基于对新冠疫苗大规模接种和疫情有效控制的预估，报告预测2021年世界经济预期增长率为4%，中国经济预期增长率为7.9%。世行报告再次展现了世界对中国经济增长的良好预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界对中国经济增长的信心来源于中国的制度优势、超大规模市场优势、新型举国体制优势、高质量开放优势等。当前，为了应对世界百年未有之大变局，以及复杂国际环境影响，以习近平同志为核心的党中央审时度势，提出要加快形成新发展格局。畅通国内国际双循环，实现双循环互相促进是恢复和保持中国经济中高速增长的关键一招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国内大循环来看，生产、流通、分配和消费四大环节运行顺畅有序。中央经济工作会议提出积极的财政政策要提质增效、更可持续，保持适度支出强度，同时稳健的货币政策要灵活精准、合理适度。通过积极的财政政策和稳健的货币政策将进一步调控宏观经济总量和结构问题。通过供给侧结构性改革，将进一步调整和优化经济结构，释放市场经济活力。通过需求侧管理，将会更好发挥投资、消费和出口对经济的拉动作用。通过供给侧的创造作用和需求侧的牵引作用，将会实现经济更高水平动态平衡，进一步提升国民经济体系整体效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国内大循环中，投资的关键作用和消费的基础作用进一步显现。新基建投资的乘数效应、数字经济投资的驱动作用、公共服务投资的支撑作用，以及产业转型升级的拉动作用，将进一步扩大2021年中国的投资规模。随着供给侧结构性改革、消费新基础设施建设、消费环境的改善、消费政策的刺激作用、数字消费的引领作用，以及收入增长和收入分配改革等的支撑作用，消费将进一步发挥拉动经济增长的基础性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国内大循环中，驱动中国经济增长的新动能正在加速形成。尤其是中国发挥新型举国体制优势，集中解决影响“卡脖子”的技术问题，布局前沿技术和产业，大力发展数字经济，新业态、新技术和新模式正在大规模涌现。高质量改革和开放的红利正在释放。通过“放、管、服”等改革释放体制机制红利，通过自由贸易区和金融市场有序开放等更高水平的开放，营造一流国际营商环境，以开放促进要素的高效配置、市场机制的改革、竞争力的提升等，助力中国高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国际循环来看，通过转变方向和开辟新市场，中国经济的国际循环实现了修复，局部有所增强。加入RCEP(区域全面经济伙伴关系协定）连接了世界上人口最多、经贸规模最大、最具发展潜力的自由贸易区，将进一步实现中国与RCEP成员国之间经贸往来的合作共赢。与欧盟签订中欧全面投资协议，将有利于发挥世界上两大市场的规模优势，将强化中欧之间的经济纽带，增强中欧之间的经济和政治互信。中国与非洲国家签订自贸协定，将加快中国与非洲国家之间的经贸往来。高质量建设“一带一路”，将实现中国与“一带一路”沿线地区和国家之间更广泛的经济合作。通过与世界上主要国家和地区之间进行多边和多边经贸谈判，将进一步扩大中国经济外循环的空间范围。除此之外，作为全球第一大货物贸易国和第一大工业品制造国，“中国制造”向“中国智造”的转型升级将有利于中国企业通过国际贸易和投资为全世界提供更多高质量的中国产品和服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，随着新冠疫苗的广泛接种，以及国际社会对抗疫关注度的进一步提高，防范措施的进一步加强，疫情的负面影响会逐渐降低。随着国内大循环体系的进一步顺畅、国际循环体系的加快调整，以及国内国际双循环互相促进，在迈向全面建设社会主义现代化国家新征程和实施“十四五”规划的开局之年，中国经济一定能够表现良好，继续成为推动世界经济复苏和增长的“火车头”。（责任编辑：王鑫）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626035690.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部全力支持国家重大区域战略实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036153.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者日前从自然资源部获悉，“十三五”期间，自然资源部主动作为，在做好用地保障服务、自然资源政策支持等方面助力国家重大区域战略顺利实施。京津冀协同发展迈出坚实步伐，长江经济带生态环境突出问题整改和生态环境污染治理成效显著，粤港澳大湾区建设规划政策体系不断完善，长三角区域一体化发展进程加快，黄河流域生态保护和高质量发展扎实起步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，自然资源部全力做好京津冀协同发展、长江经济带和雄安新区的用地保障服务，保障北京大兴国际机场、大中型水利水电工程等国家重大项目顺利落地，为国家重大区域战略实施保驾护航。自然资源部编制《长江经济带国土空间规划(2020-2035年)》，为长江经济带绿色发展描绘空间蓝图；编制《黄河流域国土空间规划(2020-2035年)》，支持实施黄河流域8个山水林田湖草生态保护修复工程试点，助力黄河流域生态保护和高质量发展；出台《自然资源部关于落实〈中共中央国务院关于支持海南全面深化改革开放的指导意见〉工作举措》，推进海南自然资源领域改革探索，支持海南自贸试验区建设；发出《自然资源部关于支持粤港澳大湾区和深圳市深化自然资源领域改革探索意见的函》，支持粤港澳大湾区和深圳进一步提升自然资源要素市场化配置程度和效率，推动自然资源领域治理体系和治理能力现代化，助力大湾区和深圳先行示范区建设；指导编制《成渝地区双城经济圈国土空间规划》，从国家层面加大川渝两地的国土空间布局优化和统筹协调，促进成渝地区双城经济圈建设一体化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，自然资源部积极推动城乡区域协调发展，乡村振兴战略加快实施，新型城镇化质量稳步提高，中心城市和城市群人口集聚能力逐步提升，都市圈建设有序推进，特大镇设市取得突破。2019年末常住人口城镇化率升至60.6%、比2015年提高了4.5个百分点，1亿左右农业转移人口和其他常住人口在城镇落户目标取得决定性进展。自然资源部编制《全国国土空间规划纲要(2020-2035年)》，注重发挥各地区比较优势，促进建设用地向中心城市和重点城市群倾斜，进一步增强中心城市和城市群等经济发展优势区域的经济和人口承载能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，自然资源领域支持西部大开发、东北振兴、中部崛起、东部率先发展的政策体系更加完善，老少边贫等特殊类型地区在其助力下加快了振兴发展。扶贫用地政策在脱贫攻坚中大显身手，优化土地要素配置，加强脱贫攻坚用地保障；用足用活土地政策，拓宽脱贫攻坚资金来源；实施土地整治和生态修复，改善贫困地区生态环境；推进安置房不动产登记，切实维护搬迁群众权益。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部拨付农业生产和水利救灾资金17.5亿元支持各地做好 今冬明春洪涝干旱、暴雪寒露等灾害救灾及水毁工程修复相关工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626035975.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实党中央、国务院领导关于扎实做好今冬明春防汛抗旱各项准备的重要指示精神，财政部会同农业农村部、水利部及时研究,于近日下达中央财政农业生产和水利救灾资金17.5亿元，用于支持内蒙古、辽宁、四川、甘肃等24省(区、市)，做好牲畜越冬雪灾饲草料储备、暴雪寒露防灾减灾，开展水毁灾损设施修复，修建抗旱备用水源，落实水旱灾害防御保障措施及安全度汛等相关工作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626035975.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：从讲政治的高度来看“三农”、抓“三农” 扎实做好新发展阶段“三农”工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036276.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据农业农村部网站8日消息，1月7日，中央农办主任，农业农村部党组书记、部长唐仁健主持召开部党组会议，专题传达学习习近平总书记在中央政治局民主生活会上的重要讲话。会议强调，部系统各级党组织和党员干部要深入学习贯彻习近平总书记重要讲话精神，充分认识讲政治的极端重要性，切实加强政治建设，不断提高政治判断力、政治领悟力、政治执行力，从讲政治的高度来看“三农”、抓“三农”，扎实做好新发展阶段“三农”工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210108/c626036276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>