<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 02 Mar 2022 11:18:34 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>郭树清：过去五年高风险影子银行业务共减少25万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637136961.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637136961.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>助力新基建 三步骤稳推进预算执行审计全覆盖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637136363.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637136363.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中国愿同各方共同续写经济增长和可持续发展的“成功故事”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637135707.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637135707.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：防范化解重大金融风险取得实质性进展 八方面风险明显收敛</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20220302/c637134944.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20220302/c637134944.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：不赞成单边发起的金融制裁 和相关各方继续保持正常经贸和金融往来</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20220302/c637134611.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20220302/c637134611.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：将专门出台文件指导金融机构服务“新市民”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637134080.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637134080.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会郭树清：有关国家对俄经济制裁对我国经济不会有太大影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637133376.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637133376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融支持贸易是出口补贴？郭树清：肯定不是，商业银行要赚钱</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637132521.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637132521.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进出口银行董事长胡晓炼：把支持外贸高质量发展作为金融服务重要内容</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637135778.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经3月2日讯今日，国务院新闻办公室举行促进经济金融良性循环和高质量发展新闻发布会。中国进出口银行董事长胡晓炼在会上表示，在过去这两年里，尽管国际疫情形势非常严峻，但中国出口保持了良好势头，充分显示了中国外贸具有很强的韧性，中国的贸易出口对于全球产品、产业的稳定、保供都发挥了非常积极的作用。当然，成绩的取得确实是不容易的，外贸企业自身也面临很多困难，像疫情影响等，都是普遍的问题。同时，在产业链供应链方面也有很多不稳定因素，交通运输等都面临着一些难题。最近，大宗商品价格上涨、国际市场的动荡、汇率不断变化，还有地缘政治的风险，都给我们的外贸企业保持稳定增长带来了很大的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡晓炼进一步指出，对这个问题，党中央、国务院高度重视，“六稳”“六保”中的一个重要内容就是要保持外贸的稳定。对于外贸的金融支持就是中国进出口银行的主责主业，我们一直把支持外贸高质量发展作为金融服务重要内容，在支持外贸中主要从以下几方面发力：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，为外贸企业加大金融资源配置，使外贸企业发展所需资金能够尽可能得到满足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，我们非常重视支持中小微外贸企业发展。因为中小微外贸企业对中国的出口贡献度是非常大的，现在我们正在用金融科技的办法，精准筛选有出口实际，且有一定出口竞争力的外贸小微企业，作为我们精准支持的对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，在金融支持中，我们也特别注意现在外贸新业态的发展。外贸新业态发展是外贸增长的一个强劲动力，包括对集中采购海外仓、跨境电商等这些新业态的支持对我们金融机构来说提出了挑战，传统靠抵押的做法很难适应外贸新业态的资金需求，这就要求我们要不断进行产品创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，支持外贸一定要让外贸强基固本，使我们外贸企业产品在国际市场具有竞争力，外贸产业必须得进一步加强。除了支持企业进出口之外，我们还特别重视支持外贸产业发展，使外贸产业上下游都得到提质增效。通过这四个方面的努力，使得政策性金融支持外贸高质量发展的作用充分发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：易薇)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637135778.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！郭树清回应地产泡沫化、影子银行、蚂蚁集团整改等热点话题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637137007.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 苏向杲 见习记者 杨洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月2日下午15时，国务院新闻办公室举行新闻发布会，中国银保监会主席郭树清对社会关切的地产泡沫化、影子银行、蚂蚁集团整改等问题一一回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谈银行保险业发展势头：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保险深度与密度与发达国家还有差距&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清表示，总体上看，中国的金融业发展非常快，1990年的时候才有大概4万亿元金融资产，现在金融业的总资产已经超过370万亿元，银行保险占了绝大部分份额。特别是最近30年发展得非常快，发展速度是非常惊人的。虽然其中出现了一些问题，但是我们没有发生全面的金融危机。因为我们有中国特色社会主义制度和中国共产党的坚强领导，有金融的中国方案和中国制度。在养老保险方面，商业养老保险、医疗保险、健康保险方面发展速度也非常快。但是相比欧美国家，保险和银行的发展还是比较滞后的。虽然我们的银行业资产总量是全球第一，已经超过了欧洲、美国，保险体量也占全球第二位。但是保险的深度和密度与世界平均水平相比，特别是发达国家的水平相比，还是有差距的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清表示，基本养老保险和企业年金补充养老保险和第三支柱商业养老保险相比，第三支柱发展最滞后，迫切需要加快速度。去年以来，银保监会采取了一些措施，正在积极稳步推进，但是也不能太着急，因为同时还要防范风险。这个前提下，将按照国务院金融委确定的方针“小步慢跑、总体渐进”，逐步来发展壮大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谈房地产问题：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;泡沫化、货币化问题发生了根本性扭转&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年房价下降，房地产的泡沫化、货币化的问题发生了根本性的扭转，楼市不像以前那么活跃了，但是住房还是需要的，特别是租赁住房，装修也还是需要的，做这方面的金融服务很有意义。”郭树清在今日发布会上强调，现在房地产的价格做一些调整，需求方面结构产生一些变化，对金融业来说是一个好事，但是我们不希望调整得太剧烈，对经济影响得太大，还是要平稳转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谈消费与投资：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更有针对性地支持扩大消费和投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前由于国际国内疫情还不稳定，加之一些其他方面环境的变化，经济需求表现出不是太强，无论是消费还是投资，增长都比较缓慢。”郭树清表示，需要采取一些有力措施，不是简单地采取“大水漫灌”的办法，扩大货币政策的宽松度，财政也会发挥作用，增加结构性调整的具体措施。从银行业和保险业的角度来说，希望能够更有针对性地支持扩大消费，扩大投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，首先是要支持中小微企业生产经营，特别是当前处于困难状态的中小微企业；二是支持乡村振兴；三是最近要出台一个文件，由银保监会、人民银行联合下发，征求了十几个部门的意见，做好对“新市民”的服务工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谈影子银行：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现在还有29万亿左右但风险可控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清介绍，高风险影子银行业务在过去五年一共减少了25万亿元，现在还有29万亿左右。所谓高风险影子银行，实质是贷款性的产品，我们内部称“类信贷”影子银行，也有其他的通道业务的理财、信托等层层嵌套的金融产品，但是没有按信贷来严格管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的来说，这些风险是完全可控的。未来将由高到低，逐步化解相关风险。”郭树清说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谈蚂蚁集团整改：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总体进展比较顺利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对蚂蚁集团等14家互联网平台企业涉及金融业务的，人民银行牵头，银保监会、证监会、外汇局一起，从前年以来一直在进行整改，总体进展的情况还是比较顺利的。”郭树清表示，这些平台开展的金融业务，因为有一定的创新性，过去没有纳入我们的监管，现在正在逐步纳入监管。在整改过程中会遇到这样那样的困难，包括企业、管理部门对这些产品的认定或鉴定，比如数据、个人信息、个人隐私保护问题，企业信息、商业秘密保护的问题，涉及很多方面，非常复杂，但总体上我们觉得有充分的信心把整改做好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;　　&lt;/span&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;2021年银行保险业重要监管数据出炉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;郭树清还介绍了2021年重点工作情况：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是持之以恒防范化解金融风险。2021年，重点领域风险持续得到控制，宏观杠杆率下降了大约8个百分点，金融体系内的资产扩张恢复到较低水平，再次回到了个位数。从2017年到2021年，五年拆解高风险影子银行25万亿元，过去两年就压减11.5万亿元。五年时间内处置不良资产约12万亿元，最近两年处置6万多亿元。地方政府隐性债务状况趋于改善，房地产泡沫化金融化势头得到根本扭转。一批高风险企业和违法违规金融机构得到有序处置。P2P网贷机构全部停止运营，未兑付的借贷余额压降到了4900亿元。过去五年累计立案查处非法集资案件2.5万起。防范外部风险冲击的韧性进一步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是有力支持国民经济恢复稳健成长。满足实体经济合理有效的融资需求，促进国民经济稳定恢复和良性循环。2021年人民币贷款新增近20万亿元，银行保险机构新增债券投资7.7万亿元。制造业中长期贷款余额同比增长了将近30%，科研技术贷款增长28.9%，绿色信贷增长21%。加强受疫情影响较大领域金融服务，延期还本付息政策延长期限后顺利转换。有力支持煤电行业正常生产。全年保险业赔付增长了14.1%。为河南、山西暴雨灾后重建提供赔付资金约116亿元，新冠疫苗保险为超28亿剂次接种提供了风险保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步引领普惠金融开拓新局面。小微金融服务量增价降，近四年普惠型小微企业贷款平均增速超过了25%，贷款利率累计下降超过了2个百分点。线上保险、数字信贷等创新产品加快发展，普惠金融覆盖面和精准度显著提高。大中型银行发挥科技和数据优势，持续提升服务长尾客户、边远地区和乡村振兴的能力，2021年五家大型银行普惠型小微企业贷款增长41.4%。大病保险已经覆盖了12.2亿城乡居民。农业保险为1.8亿户次农户提供风险保障4.7万亿元。规范发展第三支柱养老保险，专属商业养老保险试点区域扩大到全国范围，养老理财产品试点扩大到“十地十机构”，养老储蓄试点即将启动，面向中低收入人群的商业养老金业务也正在抓紧筹备。根据世界银行、国际货币基金组织有关报告，中国普惠金融服务保持国际领先水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是持续深化银行业保险业改革开放。实施公司治理“三年行动方案”，不断完善中国特色现代金融企业制度，从各地各机构实际出发，将党的领导与公司治理深入融合。“一省一策”因地制宜推动深化中小银行和农信社改革，浙江省联社改制组建了浙江农商联合银行。切实提高中小金融机构专业管理能力，促进职业经理人市场发展，启动中国金融人才库建设。深化财险寿险改革，车险综合改革为消费者节省支出超过2500亿元。保险机构偿付能力监管规则（Ⅱ）建设基本完成。深化高水平对外开放，修订开放新措施的配套制度，一批在财富管理、不良处置和养老金融等领域，具有一流专业优势的国际金融机构进入中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是坚决遏制资本在金融领域无序扩张。加强非金融企业投资金融机构的监管，筑牢产业资本与金融资本的防火墙。常态化开展股权和关联交易专项整治，稳妥有序清退高风险机构违规股东股权，重点打击恶意掏空金融机构的违法股东，先后公开4批违法违规股东。坚持规范与发展并重，强调金融创新必须在审慎监管前提下进行，同类业务、同类主体一视同仁，依法将互联网平台金融业务全面纳入监管。强化金融反垄断和反不正当竞争，规范持牌机构与互联网平台公司业务合作，维护市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是坚定不移推进强监督强监管。深入推进全面从严治党，一体推进惩治金融腐败和防控金融风险，严查金融领域各种乱象背后的腐败问题。加强金融法治建设，完善债券市场法制，统一公司信用类债券基本规则，推动加快金融稳定和衍生品立法进程，明确衍生品管理“统一规则”。2021年银保监会修订出台部门规章14部、规范性文件44件。大幅提高违法违规成本，全年处罚银行保险机构3870家次，处罚责任人员6005人次，罚没款合计27亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 才山丹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637137007.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：更有针对性地支持扩大消费、扩大投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637135385.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京3月2日讯 国务院新闻办公室于今日下午3时举行新闻发布会，中国银行保险监督管理委员会主席郭树清在会上回应，从银行业和保险业的角度来说，希望能够更有针对性地支持扩大消费，扩大投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清表示，首先是要支持中小微企业生产经营，特别是当前处于困难状态的中小微企业。其次是支持乡村振兴。在实现了脱贫攻坚目标任务之后，农村地区现代化推进任务还很艰巨。乡村振兴涉及领域很多，从交通道路、能源、供水供电，到学校、医院，农村基础设施和公用事业都需要进一步发展、提高水平，农民的住房环境还有改善的余地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“最近我们马上要出台一个文件。银保监会、人民银行联合下发，征求了十几个部门的意见，做好对‘新市民’的服务工作。”郭树清表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清表示，所谓“新市民”，就是在城镇已经居住的，但还没有户口的；或者是刚刚拿到户口不足两年、三年的。这些人口数量大概有3亿多，他们都面临着安居乐业、就业创业、租房买房、孩子上学、老人养老这些需求，都是非常实实在在的。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637135385.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：推进央企集团化税务管理 建立税务政策、资源等统筹调度和使用机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637136536.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 王雅洁3月2日，国资委对外公开《关于中央企业加快建设世界一流财务管理体系的指导意见》，表示将推进央企集团化税务管理，建立税务政策、资源、信息、数据的统筹调度和使用机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中包括，加强财税政策研究，完善税务政策库、信息库，指导各级子企业用足用好优惠政策，做到“应缴尽缴，应享尽享”。完善对重大经营决策的税务支持机制，强化业务源头涉税事项管控，积极主动参与投资并购、改制重组等重大事项及新业务模式、交易架构、重大合同等前期设计规划，深入研判相关税务政策，提出专业意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善税务管理信息系统，实现税务管理工作流程、政策解读、计税规则等事项的统一，提高自动化处理水平。开展税务数据分析，挖掘税务数据价值。加强税务风险防控，分业务、分税种、分国别梳理涉税风险点，制定针对性防控措施，定期开展税务风险监督检查。注重加强境外税收政策研究和涉税事项管理，统筹风险控制与成本优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网记者获悉，国资委还将推动央企财务管理组织变革，以及财务管理机制变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在相关国资人士看来，部分中央企业集团化财务管控建设不到位、财务管理功能发挥不充分、财务管理手段落后于技术进步等，与新时期中央企业高质量发展目标不匹配、与建设世界一流企业的要求不适应。同时，新一轮科技革命和产业变革深入发展，数据已成为新的生产要素，财务管理工作面临新的机遇和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步深入开展对标世界一流管理提升行动，指导中央企业立足新发展阶段要求和信息技术变革大势，加快提升财务管理能力水平，更好支撑企业实现高质量发展，国资委方才研究制定了上述《指导意见》。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637136536.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国金融书协第四届第一次主席团会议召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637136904.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月27日下午，中国金融书协四届一次主席团会议在金融街丰铭大厦召开。中国金融工会党组成员、副主席，中国金融文联驻会副主席张亮出席会议并讲话；中国金融书协副主席马奔、王胜春、白秋晨、孙璋、李杰、李文华、陈大龙、夏芳晨出席会议；秘书长陈刚，副秘书长安仁、金华列席会议。会议由中国书法家协会理事、中国金融书协主席郭永琰主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议集体学习了习近平在十一次文代会、十次作代会上的讲话精神；研究了中国金融书协迎接党的二十大召开宣传展览工作和庆祝中国金融书协成立二十周年活动；制定并通过了《中国金融书法家协会主席团、理事会成员履职工作规则》《中国金融书法工作者行为守则》；讨论了新一届金融书协部室设置和主席团领导分工、部室负责人建议人选以及继续办好金融六届书法展和举办首届临帖展等事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议决定，党的二十大是我们党进入全面建设社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军新征程的重要时刻召开的一次重要大会，是党和国家十分重要的一件大事。学习宣传习近平新时代中国特色社会主义思想和党的二十大精神，是金融书协的一项重要任务。迎接党的二十大召开，为加深对习近平新时代中国特色社会主义文艺思想的宣传和理解，举办“中国金融书法家书习近平文艺座谈会讲话精要百句作品展”和“长卷展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为总结金融书协成立二十年来充分发挥党联系金融书法工作者的桥梁和纽带作用、认真履行职责、转变工作作风、更新思想观念、团结带领广大会员为繁荣金融书法事业奋斗的经验，进一步加强学术研究，提高审美水平，引领良好风尚，举办庆祝中国金融书协成立二十周年暨全国金融系统第二届书法学术研讨会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为迎接中国书协关于举办第三届全国书法临帖作品展，引导广大金融书家通过深入学习研究历代经典碑帖，植根传统、守正出新，中国书协将于2022年下半年举办第三届全国书法临帖作品展览。金融书协将按照全国书坛一盘棋的工作思路，举办“中国金融书法家协会第一届临帖展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加强金融书协组织建设，养成讲政治、讲大局、讲团结、讲正气的良好作风，切实履行书协组织团结引导、联络协调、服务管理、自律维权职能，充分调动主席团、理事会和广大会员的工作积极性，不断激发协会活力。制定和通过了《中国金融书法家协会主席团、理事会成员履职工作规则》《中国金融书法工作者行为守则》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张亮在讲话中认为，金融书协第四届主席团成立后，工作抓得很细，效率很高，在短短几天时间内，就把各项工作分解落实到位，展现了新一届领导班子高效务实的工作作风。他对新当选的主席团成员表示祝贺，希望大家团结合作、努力工作，让金融书协工作再上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭永琰最后提出三点要求，新的一届主席团要有新气象，讲团结、做表率；要提高自身书艺上下功夫，做德艺双馨书法家；要坚持分工合作原则，落实好各自分管的工作，在继承上届好的传统的同时，要有新作为、新突破。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637136904.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全部达成！2021年经济发展量化指标落实情况揭晓</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637132261.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：叶松&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637132261.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预约了年度汇算没来得及办？不用担心！3月15日前可重新预约</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637133208.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;北京3月2日电（记者 高畅）3月1日起，2021年度个税汇算正式开始，汇算时间为2022年3月1日至6月30日。为提升办税效率和申报体验，税务部门推出预约办税服务，如纳税人在3月1日-15日期间办理，需先进行预约。但如果纳税人预约了汇算服务却没来得及办理，该怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不用担心！记者从国家税务总局获悉，如果您预约了年度汇算但没来得及办理，还想在3月15日之前办税，您可以通过个人所得税APP重新预约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年3月16日至6月30日无需预约，即可直接登录个人所得税APP或网页端办理汇算申报。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637133208.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：做好三亿“新市民”金融服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637135712.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京3月2日电(记者罗知之)“人民银行和银保监会征求了十几个部门的意见，将于最近出台一个文件，做好对‘新市民’的服务工作。”银保监会主席郭树清在今日召开的国务院新闻办新闻发布会上表示，所谓“新市民”，就是已在城镇居住但还没有户口的，或者刚拿到户口不足两年、三年的市民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清介绍，“新市民”人口数量大概有3亿多，都面临安居乐业、就业创业、租房买房、孩子上学、老人养老等实实在在的需求。经过调查，这些人离开农村以后，没有确定的工作岗位，有的是个体工商户，有的是农民工。市场机构统计显示，农民工在一个单位或一个岗位工作大概半年时间。当农民工到银行申请贷款，银行会要求出示单位的收入证明，对农民工而言显然是比较困难。此外还有孩子就学问题，也是困扰这部分人群的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“针对这种情况，我们想专门出台一个文件，向银行保险机构提出建议，对这些‘新市民’给予服务，其实这也是广义‘三农’服务的一部分。小微企业、乡村振兴、科技创新、绿色发展，这些环节都需要金融继续给予大力支持。当然，总体上遵循市场化、商业化的原则。”郭树清说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637135712.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清谈蚂蚁集团等平台整改：总体进展顺利 有信心做好整改工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637134837.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 岳品瑜 廖蒙）3月2日，国务院新闻办公室举行新闻发布会。会上，针对蚂蚁集团等金融科技平台企业的整改进展以及下一步计划这一问题，银保监会主席郭树清表示，蚂蚁集团等14家涉及金融业务的互联网平台企业，从前年以来一直在进行整改，总体进展的情况还是比较顺利的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清指出，蚂蚁集团等平台开展的金融业务，因为有一定的创新性，过去没有纳入监管，现在正在逐步纳入监管中。整改过程中也会遇到困难，包括企业、管理部门对这些产品的认定或鉴定，比如数据、个人信息、个人隐私保护问题，企业信息、商业秘密保护的问题，涉及很多方面。但总体上有充分的信心把整改做好。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637134837.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：“旋转门”问题需要有明确的制度规范</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637136796.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 韩宋辉）银保监会主席郭树清3月2日在国新办举行的促进经济金融良性循环和高质量发展新闻发布会上表示，中央第八轮巡视发现金融系统20多个单位各种不同问题，有的很严重，需要引起高度重视。“我们一定要认真进行整改，特别是违反八项规定的问题，更是不能容忍，要坚决纠正。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，“旋转门”的问题，是原来在金融机构、金融管理机构特别是一行两会一局工作，然后转到行业内、市场内工作，这个情况确实存在。问题在于，需要有明确的制度把它规范起来。“和原来的工作岗位、权力影响有没有直接的联系，处于什么样的位置，处于什么行业，有没有利益输送，之前还有没有其他问题，是不是有紧密的联系……这些可能需要研究规范。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他介绍，前期银保监会已经做了一些规定，从银保监会直接离职的，不能到过去的监管对象机构或者和行业密切联系的机构任职。此外，还有保密过渡期、解密期的限制。以后，制度会更加规范，更加严密，解决好这方面的问题。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637136796.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>明确延续实施制造业中小微企业缓缴部分税费有关事项</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637134188.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局、财政部发布公告，明确延续实施制造业中小微企业延缓缴纳部分税费的相关事项。对此前规定的制造业中小微企业延缓缴纳2021年第四季度部分税费政策，缓缴期限继续延长6个月。与此同时，对符合规定条件的制造业中小微企业，延缓缴纳2022年第一季度、第二季度部分税费，延缓的期限为6个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据公告，符合条件、可延缓缴纳2022年第一季度、第二季度部分税费的制造业中小微企业，在依法办理纳税申报后，制造业中型企业可以延缓缴纳公告规定的各项税费金额的50%，制造业小微企业可以延缓缴纳公告规定的全部税费，延缓的期限为6个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对这一政策，中汇盛胜（北京）税务师事务所技术总监孔令文表示，将缓缴期限延长覆盖至2022年第一季度、第二季度，可以看出公告充分考虑了中小企业作为产业链末端，结账周期集中在年末岁初的实际特点，体现了精准扶持，有利于进一步促进工业经济平稳增长，支持制造业中小微企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京鑫税广通税务师事务所有限公司总经理郝卫东提醒，税费缓缴期限变长了，作为实际受益者，相关企业应该及时学习掌握政策要点，准确适用政策。“比如，在政策衔接方面，公告增加了已缴纳税款可退税的条款，企业可充分适用，应享尽享。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局公布的数据显示，2021年，受益于制造业中小微企业缓税政策，制造业中小微企业共办理缓缴税费2162亿元，有效减轻了企业负担，有力增强了市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此前国务院新闻办公室举行的相关新闻发布会上，税务总局政策法规司负责人表示，税务部门将与相关部门密切合作，采取有力措施，努力在征管配套上做到“快”，在宣传辅导上做到“精”，在享受优惠上做到“简”，在落实督导上做到“严”，在政策效应上做到“明”，确保党中央、国务院部署的减税降费政策落实落细落好，进一步提升纳税人缴费人的获得感。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637134188.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清重磅发声！房地产泡沫化、金融化势头得到扭转 不希望楼市的调整太剧烈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637130305.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月2日，国务院新闻办公室于下午3时举行新闻发布会，中国银行保险监督管理委员会主席郭树清介绍促进经济金融良性循环和高质量发展有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.2021年重点领域金融风险持续得到控制，宏观杠杆率下降大约8个百分点，金融体系资产扩张恢复到较低水平，房地产泡沫化、金融化势头得到扭转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年以来房地产市场出现调整，这对金融业（化解风险）来说是好事，但也不希望房地产市场的调整太剧烈，希望能平稳些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.2021年，在遏制资本在金融领域无序扩张的问题上。已常态化开展股权和关联交易专项整治，并稳妥有序清退高风险机构违规股东股权，重点打击恶意掏空金融机构的违法股东，先后公开4批违法违规股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.2021年，一批高风险企业和违法违规金融机构得到有序处置，P2P网贷机构全部停止运营，未兑付的借贷余额压降到了4900亿元。过去5年累计立案查处非法集资案件2.5万起，防范外部风险冲击的韧性进一步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;-500445148&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.2021年，在推进强监督强监管方面。一体推进惩治金融腐败和防控金融风险，严查金融领域各种乱象背后的腐败问题。加强金融法治建设，完善债券市场法制，统一公司信用类债券基本规则，推动加快金融稳定和衍生品立法进程，明确衍生品管理“统一规则”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年银保监会修订出台部门规章14部、规范性文件44件。大幅提高违法违规成本，全年处罚银行保险机构3870家次，处罚责任人员6005人次，罚没合计27亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.规范发展第三支柱养老保险，专属商业养老保险试点区域扩大到全国范围，养老理财产品试点扩大到“十地十机构”，养老储蓄试点即将启动，面向中低收入人群的商业养老金业务也正在抓紧筹备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.当前由于国际国内疫情还不稳定，加之一些其他方面环境的变化，经济需求表现出不是太强，无论是消费还是投资，增长都比较缓慢。需要采取一些有力的措施，这不是说简单地采取“大水漫灌”的办法，扩大货币政策的宽松度，财政也会发挥作用，增加结构性调整的具体措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637130305.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：有信心做好14家互联网平台企业金融业务整改</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637133605.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 张琼斯）银保监会主席郭树清3月2日在国新办举行的促进经济金融良性循环和高质量发展新闻发布会上表示，对蚂蚁集团等14家互联网平台企业涉及金融业务的，从前年以来一直在进行整改，总体进展情况比较顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，这些平台开展的金融业务，因为有一定创新性，过去没有纳入监管，现在正在逐步纳入监管，这需要一个过程，在整改过程中会遇到困难，包括企业、管理部门对这些产品的认定或鉴定，比如数据、个人信息、个人隐私保护问题，企业信息、商业秘密保护问题等，涉及很多方面，也非常复杂。“但总体上我们觉得有充分信心把整改做好。”他说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637133605.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公共交通企业信息公开怎么做？这个规定明确了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637130246.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为落实国务院有关部署要求，建立健全公共交通企业信息公开制度，加强和规范公共交通企业信息公开监督管理，近日，交通运输部公布《公共交通企业信息公开规定》（以下简称《规定》），进一步提升公共交通基本出行服务水平，更好维护人民群众切身利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》明确了铁路、公路、水路、民航领域的公共交通企业信息公开及监督管理活动适用本规定，并对公路、水路领域公共交通类别进行了细化，包括城市公共交通、道路班车客运等。同时，结合铁路、民航领域管理特点及公共交通企业运营实际，授权国家铁路局、中国民用航空局可以根据社会公众出行需要细化铁路、民航领域公共交通企业类别、具体公开内容和时限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信息公开要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信息公开方式要求。《规定》明确了公共交通企业信息公开应当采取主动公开方式，并坚持便民实用、及时全面的原则。同时，为满足公众相关信息咨询服务需求，《规定》明确公共交通企业应当设置信息公开咨询窗口，及时回复公众咨询，并针对不同群体优化咨询服务；设置信息公开咨询窗口可以采取电话、网站、现场咨询等方式，并注重与客户服务热线、移动客户端等进行融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信息公开内容要求。《规定》明确了公共交通企业信息公开内容包括运营服务、安全防范、应急处置、权益维护等信息的一般性要求，并进一步细化了公路、水路领域信息公开内容。同时，为了加强综合交通运输服务，对综合客运枢纽作出特别规定，要求做好枢纽内导向标识、换乘路径、集疏运路线图等信息的主动公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信息公开时限要求。《规定》明确了公共交通企业应当及时主动公开相关信息，并根据实际情况动态调整。同时，为了便于公众及时调整出行安排，明确因运营线路、站点等信息发生变更影响公众出行的，公路、水路领域公共交通企业应当在变更实施之日3日前予以公开，因交通管制、重大公共活动、恶劣天气、突发事件等导致临时变更的应当及时公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信息公开渠道要求。坚持务实管用、因地因事制宜和便于公众知晓的原则，《规定》明确以文字、标识、图示、视频、音频等方式，通过交通运输场站、交通运输工具及其服务设施、网络平台以及其他便于公众及时、准确获取信息的渠道公开信息。同时，对通过交通运输场站、交通运输工具及其服务设施设置广告的，明确要求不得覆盖、遮挡应予公开的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》要求，各地交通运输主管部门按照职责实施本行政区域内公路、水路领域公共交通企业的信息公开监督管理工作，各级铁路、民航监管部门按照职责指导和监督铁路、民航领域公共交通企业的信息公开工作。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637130246.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会主席郭树清：近期将发文做好对“新市民”的服务工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637132470.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;3月2日讯 今日，国务院新闻办公室举行促进经济金融良性循环和高质量发展新闻发布会。中国银保监会主席郭树清在会上表示，当前国际国内疫情还不稳定，加之一些其他方面环境的变化，经济需求表现出不是太强，无论是消费还是投资，增长都比较缓慢，需要采取一些有力的措施。从银行业和保险业的角度来说，要更有针对性地支持扩大消费，扩大投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来说，第一要支持中小微企业生产经营。特别是当前处于困难状态的中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二支持乡村振兴。在实现了脱贫攻坚目标任务之后，农村地区现代化推进的任务仍很艰巨。乡村振兴涉及领域很多，从交通道路、能源、供水供电，一直到学校医院方方面面，农村基础设施，公用事业都需要进一步发展、提高水平，农民的住房环境也还有改善的余地。总之，乡村振兴也是很重要的一个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，郭树清透露，近期银保监会、人民银行将联合下发文件，做好对“新市民”的服务工作。所谓“新市民”，指在城镇已经居住，但还没有户口；或刚刚拿到户口不足两年、三年的。这类人口数量大概有3亿多，都面临着安居乐业、就业创业、租房买房、孩子上学、老人养老等需求。“所以我们想专门出台一个文件，向银行保险机构提出建议，对这些‘新市民’给予服务，其实这也是广义的‘三农’服务的一部分。“郭树清说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清还表示，小微企业、乡村振兴、科技创新、绿色发展都是薄弱环节，都需要金融继续给予大力支持的。当然，总体上要遵循市场化、商业化的原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：易薇)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637132470.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：加强非金融企业投资金融机构的监管 筑牢防火墙</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20220302/c637136297.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯（记者 黄鑫宇）3月2日，在国新办就促进金融良性循环和高质量发展有关情况举行的新闻发布会上，银保监会主席郭树清表示，坚决遏制资本在金融领域无序扩张。加强非金融企业投资金融机构的监管，筑牢产业资本与金融资本的防火墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据郭树清的介绍，2021年银保监会常态化开展股权和关联交易专项整治，稳妥有序清退高风险机构违规股东股权，重点打击恶意掏空金融机构的违法股东，先后公开4批违法违规股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，银保监会亦坚持规范与发展并重，强调金融创新必须在审慎监管前提下进行，同类业务、同类主体一视同仁，依法将互联网平台金融业务全面纳入监管。强化金融反垄断和反不正当竞争，规范持牌机构与互联网平台公司业务合作，维护市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经记者 黄鑫宇 编辑 宋钰婷 校对 郭利&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20220302/c637136297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进出口银行董事长胡晓炼：强化同业合作，为小微外贸企业提供金融支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637131745.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者孟凡霞李海颜)3月2日，在国务院新闻办公室举行新闻发布会上，针对金融业如何支持贸易高质量发展，中国进出口银行董事长胡晓炼表示，支持外贸金融是中国进出口银行的主责主业，在支持外贸发展方面，中国进出口银行主要在加大外贸企业金融资源配置、精准支持中小微外贸企业发展、针对外贸新业态进行产品创新及支持外贸产业上下游提质增效四方面发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策性金融在支持外贸方面有两个特点，胡晓炼介绍，一是政策性金融支持外贸是雪中送炭，企业越困难，越要提供支持；二是强化同业合作，通过同业合作把政策性金融和商业金融的力量结合起来。“我们现在支持小微外贸企业采取了转贷款的方式，和商业金融机构签订相关转贷协议，他们网点多，接触的小微企业多，贴近小微企业，我们联手为这些小微外贸企业提供金融支持。”胡晓炼补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及金融对出口的支持是否属于补贴，胡晓炼表示，作为政策性银行，中国进出口银行提供融资支持的对象不是特定的企业或特定的领域，利率也是按照市场化原则提供的，所以对外贸企业提供的融资支持绝对不是补贴。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220302/c637131745.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>