<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 04 Jan 2022 10:45:21 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>2022聚焦“稳”字，工信部出三大实招</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635659554.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635659554.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>听，中国开放的脚步声</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635658088.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635658088.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：2021年前11月服务进出口总额同比增14.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635657833.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635657833.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021促进就业城市：扩容提质双向发力，就业形势稳中向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635655638.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635655638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>权益性投资经营所得个人所得税征收出新规 这一政策意味着什么</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635652559.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635652559.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国驻尼加拉瓜使馆已复馆，外交部：中尼关系实现“开门红”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635651956.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635651956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>调节过高收入，监管规定这类企业不得使用“核定征收”避税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635651548.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635651548.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：RCEP生效实施为地区国家深化合作赋能增效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635651216.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635651216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门印发意见 破解冒名婚姻登记纠纷难题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635651120.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635651120.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP生效，“朋友圈”扩大 商务部“划重点”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635650088.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635650088.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委组织开展中国营商环境评价？官方发表声明</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635649525.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635649525.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>激发高水平对外开放新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635649209.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635649209.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策法规专题――《关于加强土地资产管理促进国有企业改革和发展的若干意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635649065.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635649065.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个税“红包”谁受益？将带来哪些影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635649055.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635649055.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部回应五核国联合声明：中国为五国采取共同行动发挥了有力的引领作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635649147.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经AI快讯，汪文斌表示，北京时间1月3日晚9点，中、俄、美、英、法五个核武器国家领导人同步发表《关于防止核战争与避免军备竞赛的联合声明》。声明核战争打不赢也打不得，重申不将核武器瞄准彼此和其他任何国家，承诺维护和遵守双多边军事协议，强调我国应避免军事对抗，防止军备竞赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪文斌指出，中国一直积极倡导“核战争打不赢也打不得”理念，并且为五国采取共同行动发挥了有力的引领作用。在联合声明磋商过程中，中方还推动写入重申不将核武器瞄准彼此或其他任何国家等重要内容，为五国达成一份内容积极、有分量的声明起到了重要的推动作用。（央视新闻）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635649147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业家经营景气指数上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635649160.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京1月3日电 （记者徐佩玉）中国人民银行近日发布的2021年第四季度企业家问卷调查显示：第四季度企业家经营景气指数为56.8%，比上季提高0.2个百分点，比上年同期提高1.0个百分点，盈利指数为57.4%，比上季提高0.6个百分点，比上年同期下降2.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据调查，2021年第四季度企业家宏观经济热度指数为37.3%，比上年同期提高2.8个百分点；产品销售价格感受指数为57.9%，比上年同期提高4.7个百分点；原材料购进价格感受指数为70.6%，比上季下降1.4个百分点，比上年同期提高6.4个百分点；出口订单指数为48.7%，比上年同期提高2.3个百分点；国内订单指数为51.2%，比上季提高0.1个百分点，比上年同期下降3.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年第四季度资金周转指数为60.4%，比上季提高0.5个百分点，比上年同期提高1.1个百分点；销货款回笼指数为64.9%，比上季提高1.0个百分点，比上年同期提高2.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635649160.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年12月中期借贷便利开展情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635659643.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年12月，为维护银行体系流动性合理充裕，结合金融机构流动性需求，人民银行对金融机构开展中期借贷便利操作共5000亿元，期限1年，利率为2.95%。期末中期借贷便利余额为45500亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635659643.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家外汇管理局开展跨境贸易投资高水平开放试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635653769.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家外汇管理局开展跨境贸易投资高水平开放试点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻党的十九届六中全会精神，落实党中央、国务院有关全面深化改革开放的决策部署，日前，经国务院批准，国家外汇管理局在上海自由贸易试验区临港新片区、广东自由贸易试验区南沙新区片区、海南自由贸易港洋浦经济开发区、浙江省宁波市北仑区等区域开展跨境贸易投资高水平开放试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　试点坚持系统观念，统筹发展和安全，坚持改革开放和风险防控一体试点、一体推进，旨在支持建设更高水平开放型经济新体制，同时为进一步提高开放监管能力、探索“更开放更安全”的外汇管理机制积累经验。试点政策涵盖9项资本项目改革措施、4项经常项目便利化措施，以及2项加强风险防控和监管能力建设的相关要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本项目改革方面，一是拓宽企业跨境投融资渠道，支持中小微高新技术企业一定额度内自主借用外债，开展合格境外有限合伙人(QFLP)和合格境内有限合伙人(QDLP)试点，稳慎开放跨境资产转让业务，开展跨国公司本外币一体化资金池试点。二是提升跨境投融资便利化水平，外商投资企业境内再投资免于登记，符合条件的非金融企业资本项目外汇登记直接由银行办理，扩大资本项目收入资金使用范围，符合条件的企业自主选择跨境投融资币种，适度提高非金融企业境外放款规模上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经常项目便利化方面，便利优质企业经常项目资金收付，支持银行优化新型国际贸易结算，有序扩大贸易收支轧差净额结算企业范围，货物贸易特殊退汇免于登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强风险防控和监管能力建设方面，完善外汇市场“宏观审慎+微观监管”两位一体管理框架，加强跨境资金流动风险监测预警和逆周期调节，严厉打击外汇领域违法违规活动，维护外汇市场稳定和健康秩序。建立试点纠错机制和风险应对预案，加强事中事后监管，提升非现场监管能力，关注大额异常跨境交易，确保试点平稳有序推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家外汇管理局将继续统筹发展和安全，指导试点地区落实好各项政策措施，在筑牢风险防控体系、维护国家经济金融安全的前提下，进一步深化外汇领域改革开放，提升跨境贸易投资自由化便利化水平，持续优化营商环境，服务实体经济发展，助力宏观经济稳定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635653769.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>数百万财付通小微商家享受政策利好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635660703.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，国家相继出台多项政策扶持小微商家发展，大量商家享受到了降费政策的利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，财付通积极响应国家政策号召，2021年以来年度降费让利数十亿元，降费已覆盖数百万小微商家，进一步加强对小微企业和个体工商户等扶持力度，落实降费让利政策，助力实体经济的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对受疫情影响，经营遭遇严峻挑战的小微商家，国家多部委陆续出台多项政策措施，帮助他们排难纾困。2021年政府工作报告提出有关“适当降低小微企业支付手续费”的工作部署，随后中国人民银行联合四部门推出降费措施，鼓励各银行、支付机构等继续降低手续费，进一步向实体经济让利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财付通充分理解商户的经营难点并持续给予支持。为帮助小微商家降低运营成本，财付通积极发挥支付机构的社会职能，主动承担社会责任，自去年以来，已陆续推出了多项降费让利举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别是在疫情防控期间，自2020年6月开始，财付通相继发布“全国小店烟火计划”和“全国小店烟火计划2.0”，投入资金超100亿元，包括降费让利优惠、经营物料优惠、经营保障优惠、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）一体化能力等，进一步助力小微企业和个体工商户高效快速复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业和个体工商户是市场的毛细血管，关系亿万生计。中央经济工作会议指出，要继续面向市场主体实施新的减税降费，帮助他们特别是中小微企业、个体工商户减负纾困、恢复发展。财付通方面表示，在各级主管部门的指导下，未来将同支付全链条各机构一道努力，共同持续推进降免措施，全市场同舟共济，营造良好的营商环境，普惠数百万小微商家，助力小微企业和个体工商户健康发展。(记者钟源北京报道)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635660703.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多项个税优惠政策延续实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635649127.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京电 （记者申铖、王雨萧）财政部、国家税务总局2021年12月31日发布两则公告，明确多项个税优惠政策延续实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的国务院常务会议，决定延续实施部分个人所得税优惠政策。两部门12月31日发布的公告进一步明确了上述部署。根据公告，《财政部 税务总局关于个人所得税法修改后有关优惠政策衔接问题的通知》（财税〔2018〕164号）规定的全年一次性奖金单独计税优惠政策，执行期限延长至2023年12月31日；上市公司股权激励单独计税优惠政策，执行期限延长至2022年12月31日。《财政部 税务总局关于个人所得税综合所得汇算清缴涉及有关政策问题的公告》（财政部 税务总局公告2019年第94号）规定的免于办理个人所得税综合所得汇算清缴优惠政策，执行期限延长至2023年12月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，公告称，《财政部 税务总局关于个人所得税法修改后有关优惠政策衔接问题的通知》（财税〔2018〕164号）规定的外籍个人有关津补贴优惠政策、中央企业负责人任期激励单独计税优惠政策，执行期限延长至2023年12月31日。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635649127.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行一天净回笼2600亿元！春节前资金面还好吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635659631.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年第一个工作日，央行逆回购额径直从1000亿元掉到了100亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行公告称，为维护银行体系流动性合理充裕，1月4日以利率招标方式开展了100亿元7天期逆回购操作。数据显示，今日有2700亿元央行逆回购到期，因此央行单日净回笼资金2600亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/17675328d46e08e3" id="1657c62d4aa1808955ed8b75fa537fe1" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：人民银行网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，本周共有7000亿元央行逆回购到期。部分机构预计，不考虑央行资金投放操作，今年春节前流动性缺口可能在2万亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;春节前资金面会紧张吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行资金投放减少&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月4日，央行开展了100亿元7天期逆回购操作，中标利率2.2%，利率未变，但操作量与年前相差悬殊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，2021年最后一周，央行共开展6500亿元逆回购操作，日均操作1300亿元，单日最高操作2000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，由于央行此前开展的短期逆回购操作陆续到期，本周到期的央行逆回购达到7000亿元，其中1月4日到期了2700亿元，投放量远小于到期量。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/12e17a6f4a71d6b8" id="6bac2ca3d5bf0da9f1db6739340be2f1" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士分析，跨年后央行降低公开市场操作力度、回收部分流动性符合往年惯例。主要原因在于，月初扰动因素较少，资金需求下降，同时刚刚经历了去年12月降准和财政资金投放，目前银行体系流动性处于比较充裕的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月4日，银行间和交易所市场上，债券回购利率纷纷下行。截至15:50，银行间市场上7天期债券回购利率DR007报2.02%，加权平均利率较前一交易日下行27基点；沪深市场上债券回购利率全线走低，其中上交所GC001加权平均利率下行136.30基点，报3.685%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;春节前或存在万亿资金缺口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前看，本周央行公开市场将延续小额操作，全周出现净回笼的概率较大。不过，机构指出，1月份流动性并非高枕无忧，预计从中下旬开始，央行大概率会重新加大公开市场操作等流动性操作力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从需求方面看，1月份银行体系流动性将受到税收、政府债券发行缴款、春节假期、机构补交准备金等多种因素的影响，可能存在叠加效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其一，1月是传统税收大月。中信证券固收首席分析师明明称，公共财政具有显著的季节效应，季初月往往收入大于支出。据&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601162','&amp;#x5929;&amp;#x98CE;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;天风证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;601162&lt;/a&gt;）固收研究报告，每年1月财政存款环比通常较高。2016年至2020年，1月财政存款环比增量平均约6000亿元，波动区间在4000亿元到9500亿元之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其二，政府债券供给节奏前置。市场对今年投资早发力预期较强，预计作为地方投资重要资金来源的地方债将会提前加快发行。信达证券固收首席分析师李一爽预计，今年1月，包括国债和地方债在内的政府债券净融资额或接近5000亿元。明明则预计，这一规模可能达7000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其三，春节前居民取现达峰。从往年情况看，春节前现金投放构成流动性最大的扰动因素，其规模可达到数万亿元。今年除夕日为1月31日，意味着春节前银行现金投放的压力将集中在1月份，预计从1月下旬开始，银行就将迎来现金投放高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其四，年末银行揽储与年初信贷投放加快存款派生等因素，大概率扩大1月准备金缴存基数，金融机构补缴部分的法定存款准备金，也会对流动性造成一定的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，疫情影响下，“就地过节”增多，将在一定程度降低春节前现金投放压力。同时，财政早发力成为共识，1月财政支出力度若加大，也可在一定程度上对冲税收、政府债券发行的影响。资金供求压力可能会较往年春节前有所减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合考虑，机构预测，今年春节前，流动性供给缺口仍将超过1万亿元。天风证券预计缺口在1.8万亿元左右，中信证券则预计可能达到2.6万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中下旬资金投放料重新发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年12月，万亿级降准落地。历史上，连续两个月降准的情况不多，且春节前流动性压力主要源于短期季节性因素。在这一背景下，一些机构预计，今年春节前，央行将主要运用公开市场操作，弥补流动性缺口，满足金融机构合理资金需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明明研究团队认为，央行操作力度是影响1月资金面的最关键变量，央行大概率将通过公开市场逆回购和中期借贷便利（MLF）操作来防范和熨平资金面波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李一爽称，春节前央行仍需投放近万亿元流动性。央行逆回购和结构性政策工具或成为今年春节前央行补充流动性的主要工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天风证券孙彬彬团队认为，1月静态资金缺口约1.8万亿，但在居民取现需求不高、财政支出力度加大以及2021年12月降准等因素的作用下，为保持流动性合理充裕，预计央行春节前的资金净投放量在1万亿以下，仍将以逆回购和MLF操作为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可见，机构对春节前央行适时增加流动性投放有着较强的预期，这也符合往年春节前的央行流动性操作惯例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　考虑到当前的宏观形势，今年1月央行流动性操作大概率是先收后放，春节前通过逆回购和MLF等多种工具，满足机构合理资金需求，资金面最终有望平稳跨节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，在货币政策方面，更大的关注点或在于市场预期的政策利率下降会否真正落地。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635659631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年12月常备借贷便利开展情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635659544.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为满足金融机构临时性流动性需求，2021年12月，人民银行对金融机构开展常备借贷便利操作共132.39亿元，其中，隔夜期8.08亿元，7天期121.51亿元,1个月期2.8亿元。常备借贷便利利率发挥了利率走廊上限的作用，有利于维护货币市场利率平稳运行,隔夜、7天、1个月常备借贷便利利率分别为3.05%、3.2%、3.55%。期末常备借贷便利余额为126.8亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635659544.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面注册制时代来临 资本市场改革站上新起点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635652131.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　进入2022年，A股即将迈入全面注册制时代。去年底召开的中央经济工作会议提出，要抓好要素市场化配置综合改革试点，全面实行股票发行注册制。中国证监会主席易会满日前表示，全面实行注册制的条件已逐步具备，证监会正抓紧制定全市场注册制改革方案，扎实推进相关准备工作，确保这项重大改革平稳落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从宣布设立科创板并试点注册制，到创业板试点注册制改革，再到设立北交所，2018年以来，资本市场注册制改革从增量向存量深入，不断迈出坚实步伐，而今即将正式进入全面注册制时代，资本市场改革站上新起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面注册制条件逐步具备&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A股市场全面注册制的条件已经具备。证监会主席易会满日前指出，2021年证监会系统总结评估科创板、创业板试点注册制经验，及时发现并解决问题、回应市场关切。设立北京证券交易所并同步开展注册制试点。总的看，试点达到了预期目标，全面实行注册制的条件已逐步具备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易会满表示，2022年证监会工作将围绕“稳字当头”“改革攻坚”两个关键词开展。他指出，在改革上体现“进”，全面实行股票发行注册制，推动提高上市公司质量，完善多层次资本市场体系，进一步优化市场生态，促进健全市场化资源配置体制机制，进一步激发市场创新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易会满介绍，目前，证监会正抓紧制定全市场注册制改革方案，扎实推进相关准备工作，确保这项重大改革平稳落地。他表示，首先，把握注册制改革的正确方向。全市场注册制改革涉及的存量企业和投资者规模更大，利益关系更为复杂，诸多环节的政策调整非常敏感。要求把握好改革的正确方向，坚持尊重注册制基本内涵、借鉴国际最佳实践、体现中国特色和发展阶段特征三原则，加快推进发行监管转型，压实交易所主体责任。特别是在优化审核注册机制、科学把握各板块定位、加强对资本的规范引导、强化注册制下廉政风险防范等重大问题上，坚持稳字当头、小心求证，把工作做得更细致一些，切实夯实注册制改革的思想、专业和廉政基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，为全面实行注册制创造有利的环境和条件。2021年以来，证监会平稳推进优化发行定价、股东核查、督促中介机构归位尽责、现场检查和辅导验收、提高招股说明书质量等多项制度规则改革，取得了积极成效。证监会将继续下足“绣花”功夫，扎实做好各项规则、业务和技术准备，强化改革的风险控制和质量控制，努力做到善作善成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，以注册制改革为牵引，全面深化资本市场改革开放。注册制改革不仅是发行环节的改革，而且是资本市场全要素、全链条的改革，证监会将以此为契机，统筹推进提高上市公司质量、健全退市机制、多层次市场建设、中介和投资端改革、健全证券执法司法体制机制和投资者保护体系等重点改革，推进关键制度创新，探索一条中国特色现代资本市场发展道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2018年11月5日宣布“设立科创板并试点注册制”以来，监管层落实以信息披露为核心的要求，按照尊重注册制基本内涵、借鉴国际最佳实践、体现中国特色和发展阶段三原则，推动形成了从科创板到创业板、再到全市场的注册制改革布局，统筹推进首发承销、再融资、交易、持续监管、投资者保护等领域关键制度创新，股票发行注册制改革试点取得重要进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为注册制的先行者，科创板的改革实践为A股全面注册制积累了宝贵的经验。开市两年多来，科创板建设稳步推进，市场运行总体平稳有序，注册制改革“试验田”作用得到较好发挥。创业板改革并试点注册制一年多来，市场生态发生积极变化，市场效率得到显著提升，对成长型创新型企业的服务功能进一步提升。2021年11月，北京证券交易所开市，成为继科创板、创业板后第三个实施注册制的板块，这是我国资本市场稳步推进注册制的又一重要成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;A股市场活力进一步激发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着注册制改革不断推进，阶段性成果逐渐显现，市场活力得到更好激发，资本市场对成长型创新型企业的服务功能进一步提升，支持经济高质量发展的功能进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国泰君安证券研究指出，注册制改革致力于解决企业融资问题，增强资本市场活力。我国长期实行的发行制度是核准制，在核准制下，上市和退市的条件与手续都比较复杂，许多优质的新兴企业都难以在国内上市，只能选择境外上市，而一些业绩劣后的上市公司退市过程则很长。注册制的推广旨在改善证券上市的生态，有助于提高直接融资比例，解决企业融资难问题；在注册制下，市场对于证券的定价能力增强，资本市场优胜劣汰的作用得到发挥，资本市场活力和企业竞争力充分激发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注册制改革进一步激发了市场的活力。同花顺数据显示，2021年524家A股上市公司通过IPO合计募资超过5400亿元。其中，科创板、创业板IPO企业共361家、占比69%，募集资金超过3500亿元、占比65%。以科创板为例，2021年四季度末共有377家科创板企业上市交易，其中2021年共成功发行165家，这些公司主要分布于新一代信息技术产业、生物医药、高端装备制造等行业，科创底色鲜明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德勤中国在《2021年中国内地及香港新股市场回顾及2022年前景展望》报告中表示，展望2022年，A股新股市场将会在科创板、创业板及北交所的新股数量攀升的支持下持续增长，而大部分的新股将会来自中小型制造及科技企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从上市公司的业绩表现来看，此前披露的上市公司2021年三季报显示，注册制下公司总体业绩保持较快增长，呈现出较强的发展潜能和活力。数据显示，目前创业板公司中高新技术企业占比超九成、战略性新兴产业企业近六成。川财证券首席经济学家、研究所所长陈雳表示，在注册制改革期间，创业板规模稳步扩张，IPO速度明显加快，发行质量方面也有保障，得到了市场充分认可。在支持创新方面，创业板注册制改革为更多中小企业提供了上市融资的机会，助推了企业高质量发展。当前创业板已孵化出了像宁德时代这样的万亿市值公司，以及迈瑞医疗、亿纬锂能、阳光电源等一大批千亿市值公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本市场改革进入新时期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武汉科技大学金融证券研究所所长董登新对记者表示，全面注册制是资本市场制度的重大完善，显示出了资本市场全面深化改革的信心和勇气，整个市场将发生历史性的变化。他认为，资本市场的高质量发展，其关键就在于注册制，这是解决市场生态问题的基础性制度。注册制体现了市场的包容性，全面提升了资本市场对于实体经济的服务能力，同时也要求市场的各参与方面具备更强的风险意识和承受能力。市场化、法制化是注册制改革必然的结果，也是其追求的改革目标，注册制改革就是要尊重市场，也必将对其市场化、法制化产生极大的促进作用，给市场生态、投资理念带来深刻的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他预计，上交所主板和深交所主板市场试点注册制改革，将借鉴科创板和创业板的成功经验和做法，同时在一些细节上也会有所区别。例如，在IPO的门槛上，上交所主板和深交所主板市场预计将设定一定的盈利指标。他预计，改革在盈利时间长度和规模上可能会有所放宽，但同时也会加大对于估值以及营收等指标的考察，使其更符合注册制包容性的改革精神。在退市标准方面，预计也将与科创板创业板现有制度安排进行整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，市场各方对于全面注册制颇为期待。德勤中国资本市场服务部A股上市业务主管合伙人童传江对《经济参考报》记者表示，近年中国资本市场进行了多项重大深化改革，令其对内地新股市场于2022年及之后数年的前景感到乐观。市场期待新股发行注册制全面推行，将有助于营造一个更有利的环境，让企业可于境内资本市场更有效率及有效地募集资金支持业务发展。（经济参考报记者 吴黎华 张小洁）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑： 鞠华军吉网新闻热线：0431-82902222&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635652131.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>更大力度减税降费利长远</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635649905.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年保市场主体将会持续加力，减税降费不仅继续实施，而且还会加大力度。这有利于帮助市场主体减负纾困、恢复发展，有利于稳定市场预期，促进经济恢复和长远发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费是助企纾困的关键举措。最新统计显示，通过优化和落实减税降费政策，预计2021年全年新增减税降费达到1万亿元，有效帮助企业减负发展。在经济下行压力较大的情况下，财政收支呈现紧平衡状态，个别地方财政收入不理想。同时，近年来连续实施万亿元级的减税降费，政策空间较难拓展。在诸多因素制约下，2022年减税降费能否继续推进？这一问题牵动着广大市场主体的心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，全国财政工作会议部署2022年积极的财政政策重点任务，“实施更大力度减税降费”位列首项。这个部署释放出重要信号，2022年保市场主体将会持续加力，减税降费不仅继续实施，而且还会加大力度。这项部署回应了市场主体迫切需求，对稳定宏观经济具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施更大力度减税降费，有利于帮助市场主体减负纾困、恢复发展。在应对新冠肺炎疫情影响中，我国经济稳定恢复，取得举世瞩目的成绩。同时也应看到，在需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力下，经济发展还面临严峻考验和很大不确定性，广大市场主体特别是中小微企业、个体工商户的生产经营遇到一些困难。保市场主体就是保经济基本盘，需要有力的政策措施对冲企业生产经营困难。实施更大力度减税降费，对市场主体来说是“雪中送炭”，为应对各种困难考验注入强大动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施更大力度减税降费，有利于稳定市场预期，促进经济恢复和长远发展。尽管减税降费政策空间受限，国家仍决定加大减税降费力度，这是从“长远账”作出考量的重要举措。实施更大力度减税降费，短期内会直接减少一些财政收入，甚至加大收支矛盾。但通过减税降费能够改善营商环境、激发市场活力、培育内生动力，将推动企业效益改善、经济稳步发展，进而扩大税源，实现财政收入逐步好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以说，明确、有力的部署给亿万市场主体吃下“定心丸”。新的减税降费如何切实发挥红利，政策设计和执行落实至关重要。从政策指向看，应强化对中小微企业、个体工商户、制造业等的支持力度，制度性安排和阶段性政策并举，注重财政可持续性；从政策落实看，要注重精准实施、有效落地，及时研究解决企业反映的新情况新问题，防止乱收费、乱罚款、乱摊派等抵消减税降费红利的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　留住青山，赢得未来。通过财税、金融、就业等政策的协调联动、共同发力，相信广大市场主体能够克服眼前困难，重新焕发生机活力，助力宏观经济大盘稳定前行。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220104/c635649905.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人民银行印发《金融科技发展规划（2022-2025年）》</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20220104/c635660315.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国人民银行印发《金融科技发展规划(2022-2025年)》(以下简称《规划》)。《规划》依据《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》制定，提出新时期金融科技发展指导意见，明确金融数字化转型的总体思路、发展目标、重点任务和实施保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》强调，要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届历次全会精神，坚持创新驱动发展，坚守为民初心、切实履行服务实体经济使命，高质量推进金融数字化转型，健全适应数字经济发展的现代金融体系，为构建新发展格局、实现共同富裕贡献金融力量。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》指出，要坚持“数字驱动、智慧为民、绿色低碳、公平普惠”的发展原则，以加强金融数据要素应用为基础，以深化金融供给侧结构性改革为目标，以加快金融机构数字化转型、强化金融科技审慎监管为主线，将数字元素注入金融服务全流程，将数字思维贯穿业务运营全链条，注重金融创新的科技驱动和数据赋能，推动我国金融科技从“立柱架梁”全面迈入“积厚成势”新阶段，力争到2025年实现整体水平与核心竞争力跨越式提升。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》提出八个方面的重点任务。一是强化金融科技治理，全面塑造数字化能力，健全多方参与、协同共治的金融科技伦理规范体系，构建互促共进的数字生态。二是全面加强数据能力建设，在保障安全和隐私前提下推动数据有序共享与综合应用，充分激活数据要素潜能，有力提升金融服务质效。三是建设绿色高可用数据中心，架设安全泛在的金融网络，布局先进高效的算力体系，进一步夯实金融创新发展的“数字底座”。四是深化数字技术金融应用，健全安全与效率并重的科技成果应用体制机制，不断壮大开放创新、合作共赢的产业生态，打通科技成果转化“最后一公里”。五是健全安全高效的金融科技创新体系，搭建业务、技术、数据融合联动的一体化运营中台，建立智能化风控机制，全面激活数字化经营新动能。六是深化金融服务智慧再造，搭建多元融通的服务渠道，着力打造无障碍服务体系，为人民群众提供更加普惠、绿色、人性化的数字金融服务。七是加快监管科技的全方位应用，强化数字化监管能力建设，对金融科技创新实施穿透式监管，筑牢金融与科技的风险防火墙。八是扎实做好金融科技人才培养，持续推动标准规则体系建设，强化法律法规制度执行，护航金融科技行稳致远。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》要求各方加强组织统筹、加大投入力度，做好规划实施监测评估，确保各项任务落到实处、取得实效。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20220104/c635660315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>