<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 26 Nov 2021 10:22:58 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>央行官员：金融反洗钱逐步实现从满足合规性到追求有效性转变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634598012.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634598012.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国通胀高企！全球滞胀风险加剧……中国如何应对</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634594111.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634594111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：前10月我国进出口总额4.89万亿美元 规模已超去年全年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634593011.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634593011.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院部署在6个城市开展营商环境创新试点 推动有效市场和有为政府更好结合</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634590185.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634590185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：大力支持特殊类型地区培育发展特色产业园区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634589809.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634589809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部“十四五”对外贸易高质量发展规划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634589319.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634589319.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>超3200条地方性人才政策！我国已形成一批人才高度聚集区域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634589247.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634589247.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将适时增设新一批进口示范区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634589149.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634589149.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局发布最新版《“走出去”税收指引》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634589077.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634589077.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加计扣除优惠提前享受 128户企业已获“红包”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634589063.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634589063.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部发布2021年1-10月全国国有及国有控股企业经济运行情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634588980.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634588980.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：没有一个发展中国家因为中国贷款陷入所谓“陷阱”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634588868.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634588868.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行本周净投放近2000亿元，资金需求有所上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634588654.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634588654.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委发布“十四五”特殊类型地区振兴发展规划 推进生态退化地区综合治理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634587912.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634587912.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：推动副中心高质量发展 推进住房供应体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634587688.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634587688.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部答封面新闻：中方鼓励和支持企业通过新模式推动中非基础设施合作转型升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634587675.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634587675.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委有关负责同志就《“十四五” 特殊类型地区振兴发展规划》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634587379.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634587379.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院印发关于开展营商环境创新试点工作的意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634592801.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院印发《关于开展营商环境创新试点工作的意见》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京11月25日电 国务院日前印发《关于开展营商环境创新试点工作的意见》（以下称《意见》），部署在北京、上海、重庆、杭州、广州、深圳6个城市开展营商环境创新试点，聚焦市场主体关切，加快打造市场化法治化国际化的一流营商环境，更大力度利企便民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，立足新发展阶段，完整、准确、全面贯彻新发展理念，构建新发展格局，以推动高质量发展为主题，统筹发展和安全，以制度创新为核心，赋予有条件的地方更大改革自主权，进一步转变政府职能，一体推进简政放权、放管结合、优化服务改革，推进全链条优化审批、全过程公正监管、全周期提升服务，推动有效市场和有为政府更好结合，促进营商环境迈向更高水平，更大激发市场活力和社会创造力，更好稳定市场预期，保持经济平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，要进一步破除区域分割和地方保护等不合理限制，清理对企业跨区域经营、迁移设置的不合理条件，破除招投标、政府采购等领域对外地企业设置的隐性门槛和壁垒；健全更加开放透明、规范高效的市场主体准入和退出机制，方便市场主体办理名称登记、信息变更、银行开户、注销等相关手续；持续提升投资和建设便利度，推进社会投资项目“用地清单制”改革，推动分阶段整合规划、土地、房产、交通、绿化、人防等测绘测量事项；更好支持市场主体创新发展，探索适应新业态新模式发展需要的准入准营标准；持续提升跨境贸易便利化水平，推动与部分重要贸易伙伴口岸间相关单证联网核查，开展“组合港”、“一港通”等改革；优化外商投资和国际人才服务管理，加强涉外商事法律服务；维护公平竞争秩序，加强和改进反垄断与反不正当竞争执法，健全遏制乱收费、乱摊派的长效机制；依法保护各类市场主体产权和合法权益，建立政府承诺合法性审查制度和政府失信补偿、赔偿与追究制度；优化经常性涉企服务，推行涉企事项“一照通办”，全面实行惠企政策“免申即享”、快速兑现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》强调，要坚持放管结合、并重，夯实监管责任，健全事前事中事后全链条全流程的监管机制，在直接涉及公共安全和人民群众生命财产安全的领域，实行惩罚性赔偿等制度。要加快打破信息孤岛，扩大部门和地方间系统互联互通和数据共享范围，推动更多数据资源实现安全高效互通共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，要建立改革事项动态更新机制，定期对创新试点工作进行评估，对于实践证明行之有效、市场主体欢迎的改革措施要及时在更大范围复制推广。要坚持稳步实施，在风险可控前提下有序推进创新试点工作走深走实。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634592801.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：支持城市副中心按规定申请设立综合保税区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634587659.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 陶凤 王晨婷）11月26日，国务院印发《关于支持北京城市副中心高质量发展的意见》（以下简称《意见》）。《意见》提出，推进服务业扩大开放。加快建设国家服务业扩大开放综合示范区，高质量建设中国（北京）自由贸易试验区国际商务服务片区，支持高水平的贸易便利、投资便利等政策在城市副中心先行先试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持符合条件的企业按规定在城市副中心开展本外币一体化资金池试点。支持城市副中心按规定申请设立综合保税区。加大对跨境金融、文化贸易和数字贸易的政策支持力度，研究审慎开展绿色债券、绿色股权投融资业务。支持开展适合科技型企业的个性化融资服务，推动开展知识产权保险业务试点。组织开展数据跨境流动安全管理试点，探索数据跨境流动安全管理方式，在保障安全的前提下促进数据合法有序自由流动。支持建立北京、天津、河北自由贸易试验区联合授信机制，完善京津冀一体化征信体系。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634587659.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门：提高经济困难学生认定精准度 向特殊困难群体倾斜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634587403.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月26日电 （记者王震）据财政部网站消息，近日，财政部、教育部、人社部人民银行联合印发《关于进一步规范和加强学生资助管理工作的通知》，进一步规范和加强学生资助管理工作，不断提升学生资助精准化水平，更好地落实学生资助政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，当前学生资助工作仍存在资助对象认定不精准、资助资金发放不及时、发放渠道单一、基础信息管理不完善、监督管理不到位等问题，影响了资助政策实施效果。为把好事办好、实事办实，各级有关部门和学校要不断提高认识、压实责任，把规范和加强学生资助管理工作，作为解决人民群众急难愁盼问题、落实好学生资助政策的重要抓手，确保精准资助、应助尽助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，各地教育、人力资源社会保障部门进一步完善和明确家庭经济困难学生认定标准和工作程序，提高认定精准度，确保符合条件的家庭经济困难学生都能享受到相应资助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在认定家庭经济困难学生时，要向特殊困难群体倾斜，对原建档立卡贫困家庭学生、最低生活保障家庭学生、特困供养学生、孤儿、烈士子女、家庭经济困难残疾学生及残疾人子女等特殊困难群体要重点予以保障，各地可结合实际给予较高档次（标准）资助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地要对防止返贫动态监测中“边缘易致贫户”、“因病因灾因意外事故等刚性支出较大或收入大幅缩减导致基本生活出现严重困难户”家庭的学生予以关注，根据学生资助有关规定和实际情况及时纳入资助保障范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《通知》还提出规范学生资助直达资金管理、增加学生资助资金发放渠道、强化学生资助基础信息管理、加强学生资助监督管理、大力开展业务培训和政策宣传等重点工作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634587403.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>二十国集团领导人签署OECD全球公司税税改协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634587760.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《爱尔兰时报》10月31日报道，美国财政部长耶伦在二十国集团领导人罗马峰会上宣布，二十国集团领导人已签署经济合作与发展组织（OECD）公司税税改协议，将全球最低公司税率降至15%。耶伦表示，这将结束对企业税收的破坏性逐底竞争，对于美国和全球经济来说是一个关键时刻。她同时对拜登政府取得的这一成就表示“祝贺”。美国总统拜登表示，这项改革得到了与会“盟友和竞争对手”代表的“明确”支持。这不仅仅是一项税收协议，它将是重塑我们全球经济并为我们的人民提供服务。二十国集团峰会东道国，意大利总理德拉吉将税收协议描述为“一项历史性协议，旨在建立更公平、更有效的国际税收体系”。欧盟方面已表示将在2021年底前公布将公司税改协议纳入欧盟法律的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在美国、英国和意大利的推动下，二十国集团领导人峰会公报草案中对应对气候变化展现积极表态，草案中承诺采取紧急措施实现《巴黎协定》将本世纪全球气温上升限制在1.5度以内的目标。路透社看到的公报草案中同时提到2050年实现全球净零温室气体排放或碳中和对于该目标达成的关键作用。不过，据悉2050年这一目标日期仍在磋商谈判中。目前世界最大的碳排放国中国的目标是2060年，俄罗斯同样将目标设定在2060年。同时，公报草案重申了到2025年“逐步取消和规范”化石燃料补贴并遏制燃煤发电的承诺。公报草案还承诺到2030 年“大幅”减少甲烷的排放，不过该日期也在谈判磋商中。此外，发达国家愿意为较贫穷国家的生态转型提供“气候融资”，即到2025年，发达国家每年从公共和私人来源筹集1000亿美元以满足发展中国家的转型需求，该举措可能对二十国集团会议和格拉斯哥联合国气候大会的成功至关重要。不过据称目前发达国家的出资承诺为800亿美元，尚未达到预期金额。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634587760.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>更高效更绿色 2021金融行业划出新起点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634589555.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年11月25日，由经济观察报、经观传媒共同举办的2021第七届金融年会在云端上线。本次论坛围绕“新发展、新秩序”这一主题，邀请了政策研究者、经济学家以及企业家进行讨论分享，共同把脉中国经济走向，探寻全新发展路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在十四五规划的开局之年，中国经济稳步向前，高质量发展的同时，也面临着疫情在全球范围内带来的诸多不确定性。金融行业在支持经济复苏的过程中，还担当着持续推动绿色低碳产业发展、专精特新中小企业成长等多方面的重任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回首2021年，金融行业在支持小微企业、让利实体经济、支持居民消费需求方面发挥了重大作用，多种类型金融机构都在不同程度的运用金融科技手段丰富服务渠道、完善产品供给、降低服务成本、优化融资服务，提升金融服务质量与效率，使金融科技创新成果更好地惠及百姓民生，推动实体经济健康可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于此同时，金融服务实体经济的形态和方式随着数字经济的发展，发生了线上化、数字化的深刻变化，金融机构的管理与业务开展方式，也随着数字经济的发展，在普惠涉农信贷、供应链小微金融、绿色减排等领域展示出新的动态与活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国已经确定了2030年前碳达峰、2060年前碳中和的“双碳目标”，宏观货币政策与微观金融活动与这一目标之间的关系面临重构，金融机构还需要在新的机遇中找准自身的发展定位，用更专业的眼光审视业务与环境、商业与社会责任的多重平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随第一个百年奋斗目标的如期实现，在高质量发展中促进共同富裕已经成为新时代国家发展进程中的重要议题，金融行业在2020年围绕财富管理作出了丰富多样的创新尝试，为促进居民财产安全反诈、理财知识水平提升、财富保值增值等做出了不懈的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，金融创新不应也不能脱离实体经济。银行保险等传统金融机构加快数字化转型的当下，如何正确理解和实现金融业务、数据、科技系统之间的有机融合，仍然是一个值得更多讨论的议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次金融年会以鼓励金融行业创新发展为着眼点，以金融服务实体经济为基本原则，我们筛选出了多家在本年度的经营中为经济、环境、社会三个维度持续创造价值、贡献能量的金融机构，名单如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，经济观察报、经观传媒将一如既往的关注与支持优秀的金融机构，也期待着更多机构携手描绘出更美好的金融蓝图。金融活水长流，发展信念永驻。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634589555.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发文！打造北京发展新高地，提升城市副中心金融商务服务功能，推进职住平衡…来看核心内容</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634595537.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月26日，国务院发布《关于支持北京城市副中心高质量发展的意见》（下称《意见》），进一步支持城市副中心高质量发展，主要从六方面提出了17项细则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，将坚持创新驱动，打造北京发展新高地；推进功能疏解，开创一体化发展新局面；强化规划管理，创建新时代城市建设发展典范；加强环境治理，建设国家绿色发展示范区；对标国际规则，搭建更高水平开放新平台；加大改革力度，增强发展动力活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，为将城市副中心打造为京津冀金融创新、高端商务发展高地，将稳妥有序承接符合城市副中心发展定位的金融机构及分支机构，推进基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）试点、建设绿色金融和可持续金融中心、探索建设数字资产交易场所等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动服务业扩大开放，将支持企业开展本外币一体化资金池试点、支持设立综合保税区、研究审慎开展绿色债券、绿色股权投融资业务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还明确，将有序承接中心城区非首都功能疏解，并推动更大区域职住平衡，扩大保障性租赁住房供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，目标到2025年，城市副中心绿色城市、森林城市、海绵城市、智慧城市、人文城市、宜居城市功能基本形成。北京市级党政机关和市属行政事业单位搬迁基本完成，承接北京非首都功能疏解和人口转移取得显著成效，城市管理和社会治理水平明显提升，现代产业体系初步形成，“城市副中心质量”体系初步构建。通州区与北三县一体化高质量发展制度体系基本建立，成为现代化首都都市圈建设的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2035年，现代化城市副中心基本建成。承接北京非首都功能疏解和人口转移的作用全面显现，形成现代化城市管理和社会治理体系、现代化经济体系，“城市副中心质量”体系完善成熟，与周边地区一体化高质量发展取得显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打造京津冀金融创新、高端商务发展高地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，将坚持创新驱动，围绕强化科技创新引领、提升金融商务服务功能、加快文化体育旅游发展三方面来打造北京发展新高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在强化科技创新引领上，《意见》提出，将围绕第五代移动通信（5G）网络、人工智能、云计算、大数据、互联网协议第6版（IPv6）等加紧布局数字新基建。同时，支持具备条件的中关村国家自主创新示范区核心区新一轮先行先试改革政策在城市副中心落地实施，支持中关村产业协同创新平台在城市副中心及北三县等地布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提升金融商务服务功能上，《意见》明确，依托国家服务业扩大开放综合示范区和中国（北京）自由贸易试验区，将城市副中心打造为京津冀金融创新、高端商务发展高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升金融商务服务功能上，《意见》主要作出六方面部署：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、加快全球财富管理中心建设，加强金融基础设施建设，支持金融标准认定机构及国际金融机构、民营金融机构在城市副中心发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、强化金融对城市副中心政务服务、居民服务的全面支持，稳妥有序承接符合城市副中心发展定位的金融机构及分支机构，加快发展区域养老金融、健康保险业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、鼓励熟悉国际法律准则的律师事务所、会计师事务所在城市副中心布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、稳妥推进基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）试点，支持发展保障性租赁住房REITs，鼓励公募REITs基金管理人在城市副中心落户发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、支持碳达峰碳中和行动及技术研发。鼓励金融机构依法设立绿色金融专门机构，设立国际绿色投资集团，推动北京绿色交易所在承担全国自愿减排等碳交易中心功能的基础上，升级为面向全球的国家级绿色交易所，建设绿色金融和可持续金融中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、支持金融科技创新发展，加快推进法定数字货币试点，做好金融科技创新监管工具实施工作，支持大型银行等依法设立数字人民币运营实体，支持符合条件的银行参与直销银行试点，探索建设数字资产交易场所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有序承接中心城区非首都功能疏解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在城市副中心的布局上，《意见》明确，一方面，有序承接中心城区非首都功能疏解。另一方面，加快建设通州区与北三县一体化高质量发展示范区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，将通过北京市级党政机关和市属行政事业单位搬迁，推动北京内部功能重组，加强对首都功能的服务保障。研究制定中心城区存量疏解调整综合政策，符合城市副中心发展定位的国有企事业单位，在疏解至城市副中心时，允许其新建或购买办公场所；符合划拨条件的，可以划拨方式供应土地；原国有土地使用权被收回的，经批准可以协议方式按照规划建设用地标准为原土地使用权人安排用地，所收回的土地由属地人民政府依法安排使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还提出，将建立健全城市副中心与河北雄安新区工作对接机制。推动北京部分产业和功能向北三县等周边地区延伸布局，加强城市副中心与北京经济技术开发区、北三县、天津市武清区等周边地区产业合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在城市副中心规划管理上，《意见》提出，将支持城市副中心及周边地区有序规划建设市域（郊）铁路线网，提升通勤能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动服务业扩大开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，将推进服务业扩大开放。加快建设国家服务业扩大开放综合示范区，高质量建设中国（北京）自由贸易试验区国际商务服务片区，支持高水平的贸易便利、投资便利等政策在城市副中心先行先试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《意见》还将从六个方面推进：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、支持符合条件的企业按规定在城市副中心开展本外币一体化资金池试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、支持城市副中心按规定申请设立综合保税区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、加大对跨境金融、文化贸易和数字贸易的政策支持力度，研究审慎开展绿色债券、绿色股权投融资业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、支持开展适合科技型企业的个性化融资服务，推动开展知识产权保险业务试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、组织开展数据跨境流动安全管理试点，探索数据跨境流动安全管理方式，在保障安全的前提下促进数据合法有序自由流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、支持建立北京、天津、河北自由贸易试验区联合授信机制，完善京津冀一体化征信体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进职住平衡，大力发展住房租赁市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还将通过强化财政金融支持、探索土地管理利用制度改革、有效推进更大区域职住平衡三方面来加大改革力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在探索土地管理利用制度改革方面，《意见》提出，将推动不同产业用地类型合理转换，探索增加混合产业用地供给，创新低效、闲置国有土地利用政策。同时，优化完善土地招拍挂出让制度，推广用地预申请制度，加大用地预审和用地审批制度改革力度，改进优化建设用地审批流程。稳慎推进农村宅基地制度改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在有效推进更大区域职住平衡方面，《意见》明确，坚持“房住不炒”定位，建立以政府为主提供基本保障、以市场为主满足多层次需求、以推进职住平衡为基本原则的住房供应体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，大力发展住房租赁市场，扩大保障性租赁住房供给，单列用地计划，增加土地供应，支持利用集体经营性建设用地、企事业单位自有闲置土地、产业园区配套用地和存量闲置房屋建设保障性租赁住房，支持通过“商改租”、“工改租”等形式将非住宅改建为保障性租赁住房。支持北三县盘活存量土地、合理利用增量土地，与城市副中心合作建设保障性租赁住房。加大共有产权住房供应，优先满足符合条件的疏解北京非首都功能迁入职工置业需要。加强房地产市场调控，着力稳地价、稳房价、稳预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：汪云鹏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634595537.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国2020年接受慈善捐赠超两千亿元，主要投向卫生健康等领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634587756.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;讯（记者 胡闲鹤）中国慈善联合会11月26日发布的《2020年度中国慈善捐赠报告》显示，2020年我国接受境内外慈善捐赠超两千亿元，善款主要投向卫生健康等领域，其中用于疫情防控的捐赠比重最大。&lt;/p&gt; &lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/41fca63125654f9b" id="ee0a60584006d005d3ac70cac07f3d91" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年中国内地慈善捐赠总额发展趋势。中国慈善联合会供图&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　《报告》数据显示，2020年我国共接受境内外慈善捐赠2253.13亿元人民币。其中，内地接受款物捐赠共计2086.13亿元，首次超过2000亿元，同比增长38.21%。此外，香港特别行政区、澳门特别行政区分别接受捐赠149亿元和18亿元人民币。台湾尚无权威统计数据。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　捐赠来源中，企业仍为捐赠主力，个人捐赠也大幅提升。2020年，我国企业和个人的捐赠总额分别为1218.11亿元和524.15亿元，年度增幅均在三成以上，合计占捐赠总额的83.52%；其余来自事业单位、行业协会商会等方面的捐赠占16.48%。企业捐赠首次超千亿元，仍为捐赠主力，个人捐赠同步增长。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　《报告》显示，2020年我国慈善捐赠主要投向卫生健康、教育、扶贫发展等领域，其中卫生健康领域比重最大，超捐赠总额的三成。&lt;/p&gt; &lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/9b27e767d5271ec5" id="03375a85dd577db112fa0c6839e28dd3" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　2020年中国内地捐赠领域分布情况。中国慈善联合会供图&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　2020年，我国卫生健康领域共接受款物捐赠710.36 亿元，同比增长160.94%，占比34.05%。其中用于疫情防控的捐赠比重最大，仅2020年上半年，全国各级慈善组织累计接受抗疫捐款396.27亿元、物资10.9亿件。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　此外，教育领域的捐赠也稳定增长，亿元大额捐赠不断涌现。2020年，我国教育事业接受捐赠总额达450.29亿元，比2019年增长2.27%，占比21.58%。教育领域的大额捐赠多以企业和企业家群体、企业基金会为主。多家高校教育基金会接受的捐赠超亿元。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　《报告》还显示，2020年我国慈善组织通过20家互联网募捐平台共筹集善款逾82亿元，同比增长52%，超100亿人次点击、关注和参与了网络捐赠。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　此外，慈善信托单数增长明显，金额增长减缓。截至2020年末，我国累计备案慈善信托共537单，财产总规模33.19亿元，同比增长分别为96.70%和13.08%。2020年，全国慈善信托新增257单，新增财产规模3.90亿元，总体呈现信托单数增加、信托财产增速减缓的趋势。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　中国慈善联合会官网信息显示，该组织成立于2013年6月，是由民政部主管、注册登记，并经国务院批准成立的全国性社会团体，是枢纽型、平台型行业组织。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者 胡闲鹤&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 刘梦婕 校对 陈荻雁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634587756.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“微信、支付宝收款码不能用于经营收款”系误读，经营特征明显的个人收款码用户参照特约商户管理，确有必要的静态收款码实行白名单管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634587738.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者 王君晖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今日，一则“明年3月1日起，微信、支付宝收款码不能用于经营收款”的消息刷屏。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者求证后发现，该消息是对央行10月13日发布的《中国人民银行关于加强支付受理终端及相关业务管理的通知》的误读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《通知》对个人收款条码提出以下针对性要求：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是对具有明显经营特征的个人收款条码用户参照特约商户管理，要求为此类个人用户提供商户收款条码，提升对个人经营者的收单服务质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要求个人静态收款条码原则上禁止用于远程非面对面收款，确有必要的实行白名单管理，以防止个人静态收款条码被出售、出租、出借用于搭建赌博活动线上充值通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是对通过截屏、下载等方式保存的个人动态收款条码参照执行个人静态收款条码有关要求，以防止不法分子借助个人动态收款条码规避政策要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是要求审慎确定个人静态收款条码白名单准入条件与规模、个人静态收款条码的有效期、使用次数和交易限额，防范白名单滥用风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了确保个人收款条码相关要求有效落地、业务平稳过渡，《通知》设置了过渡期，要求支付服务主体全面、充分评估客户正常支付需求，制定配套服务解决方案，做好客户引导和服务工作，确保服务成本不升、质量不降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行有关负责人表示，近年来，个人收款条码得到广泛运用，有效满足了社会公众的个性化、多样化支付需求，提高了小微经济、地摊经济的资金收付效率。但与此同时，个人收款条码也存在一些风险隐患。例如，部分机构使用个人收款条码转账业务办理大量生产经营、生活消费交易，既混淆了交易性质，导致交易信息失真，影响风险监测效果，也不利于借助支付服务为经营活动赋能增值。还有一些不法分子利用“跑分平台”，以高额收益为饵吸引大量人员使用个人静态收款条码与赌客“点对点”线上远程转移赌资，将赌资分拆隐藏于众多正常交易场景，扰乱了条码支付业务正常秩序，影响了涉赌“资金链”追溯机制的实效。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211126/c634587738.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>