<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 23 Jun 2022 12:17:18 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中汽中心打出组合拳 积极构建大中小企业共同发展良好生态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640012802.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640012802.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发文：强化经济运行大数据监测分析，提升经济调节能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640012356.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640012356.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：我国吸收外资稳定增长的势头没有改变 将继续全力做好稳外资各项工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640007631.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640007631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：1至5月中国对外非金融类直接投资同比增长2.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640003518.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640003518.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：普惠金融覆盖范围和可及性显著提高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640001151.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640001151.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前5月，同比增长17.3%！我国吸收外资稳定增长势头没有改变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640007457.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月23日，商务部新闻发言人束珏婷在商务部例行新闻发布会上透露，在前期工作基础上，商务部近日专门印发了关于做好重点外资项目服务保障、积极吸引外资的指导文件，要求各地围绕重点外资项目，做好全流程服务，进一步优化营商环境，促进外资企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;吸收外资稳定增长势头没有改变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据商务部统计，今年1-5月，全国实际使用外资5642亿元，同比增长17.3%。“从历史同期看，这个增速仍然处于较高水平。”束珏婷说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国吸收外资稳定增长的势头没有改变。”束珏婷强调，相关数据表明，尽管面临一些短期困难，众多跨国公司依然看好投资中国的长期前景，愿意继续加大投资力度。近期外国商会的调查也显示，多数跨国公司仍将中国视为首要市场，中长期还将有更多投资者进入中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资投资中国信心增强。对外经贸大学国际经贸学院教授崔凡认为，随着中国制造业由大变强进程加快，中国制造业体系完整、配套齐全、潜力大的优势，对外资会产生越来越强的吸引力。目前，欧美发达经济体等财政货币刺激政策导致全球通胀持续走高，而中国通过有效的宏观政策调整避免了通胀的发生，且国内散发疫情已得到有力控制，生产需求逐步恢复，这些都增强了外资在中国发展的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步稳外资，束珏婷透露，在前期工作基础上，商务部近日专门印发了关于做好重点外资项目服务保障、积极吸引外资的指导文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“商务部将坚持扩大高水平对外开放，积极回应外资企业来华营商便利等诉求，继续全力做好稳外资各项工作。开放的中国大市场，也必将为各国企业在华发展提供更多机遇。”束珏婷说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前5月非金融类对外直接投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同比增长2.3%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于非金融类对外直接投资，束珏婷介绍，1-5月，我国对外非金融类直接投资2870.6亿元，同比增长2.3%(折合446亿美元，同比增长3%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，流向批发和零售业的投资80.8亿美元，同比增长20.8%，流向建筑业、科学研究和技术服务等领域的投资也呈增长态势；对“一带一路”沿线国家非金融类直接投资81.9亿美元，同比增长10.2%，占同期总额的18.4%，较上年同期上升1.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，在诸多不利因素影响之下，前5个月我国对外直接投资保持正增长，来之不易。此外，疫情影响下，对外投资增长较快的领域也发生了结构性的变化，批发和零售业出现明显增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷同时介绍，1-5月，对外承包工程完成营业额3443.4亿元，同比增长0.5%(折合535亿美元，同比增长1.2%)。对“一带一路”沿线国家承包工程完成营业额285.5亿美元，新签合同额380亿美元，分别占总额的53.4%和48.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东表示，我国深化与“一带一路”沿线国家的经贸合作，特别是积极商签贸易投资协定，为我国企业加大对外投资提供了更好的制度环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，刘向东提示，我国对外直接投资需要在存量基础上稳步拓展增量，把防范风险摆在更重要的位置；同时也要增强企业合规经营的能力，适应国际规则和东道国新规的要求，在海外市场走稳走实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：亚文辉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推荐阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640007457.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国务院联防联控机制就严格落实疫情防控“九不准”有关情况举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640002188.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国网6月23日消息，国务院联防联控机制定于6月24日（周五）15:30召开新闻发布会，教育部、交通运输部、国家卫生健康委有关司局负责同志将出席，介绍严格落实疫情防控“九不准”有关情况，并回答媒体提问。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640002188.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一行两会一局释放重磅信号：宏观政策不超发货币，结构性货币政策工具“有进有退”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640012863.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　总量与结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者 杨志锦 边万莉 北京、上海报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，银保监会将进一步按照稳定大局、统筹协调、分类施策、精准拆弹的基本方针，平衡好稳增长和防风险的关系，坚决守住不发生系统性、区域性风险的底线。”银保监会副主席肖远企6月23日在回答&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者提问时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当日，中共中央宣传部举行“中国这十年”系列主题新闻发布会，中国人民银行副行长陈雨露、银保监会副主席肖远企、证监会副主席李超、外汇局副局长王春英出席。他们介绍了过去10年金融领域的改革与发展情况：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　M2年均增速10.8%，与名义GDP年均增速基本匹配，以温和可控的宏观杠杆率增幅支持实现了“较高增长、较低通胀、较多就业”的优化组合；银行业、保险业总资产分别是344.8万亿元、24.9万亿元，分别是全球最大、第二大的市场；股票、债券市场规模分别增长238.9%、444.3%，均位居全球第二；外汇储备连续17年稳居世界第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就市场关心的热点问题，他们也进行了回应。陈雨露表示，结构性货币政策工具会“有进有退”。市场认为，在外部美联储加息步伐加快的背景下，今年国内结构性货币政策仍将发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;结构性货币政策工具有进有退&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　传统的经济学理论认为，财政政策具有结构特点，而货币政策则是总量政策，因此中央银行主要通过调整存款准备金率、利率等总量工具，实现政策目标，但结构性货币工具也会使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国早在上世纪80年代即设立了再贷款和再贴现这两类传统的结构性货币政策工具。但直到2014年前后，结构性货币政策工具才迎来快速发展时期，包括抵押补充贷款PSL、中期借贷便利MLF、定向降准等工具都创设出来。2020年后，各类专项再贷款工具陆续创设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“过去十年，我们逐渐构建起符合中国国情的结构性货币政策工具体系，重点是支持普惠金融、绿色发展、科技创新等国民经济发展当中的重点领域和薄弱环节。这些结构性货币政策工具的出台，既有效应对了世纪疫情的冲击，同时又积极贯彻了新发展理念，推动国民经济实现高质量发展。”陈雨露表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者梳理，在前期推出多种再贷款的基础上，今年央行再次先后推出至少4400亿元再贷款工具，具体包括2000亿元科技创新再贷款、1000亿元交通物流领域再贷款、1000亿元支持煤炭清洁高效利用专项再贷款以及400亿元普惠养老领域再贷款。此外央行4月26日表示将创设民航专项再贷款，但额度尚未披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在结构性货币政策工具取得效果的同时，一些问题也引起外界关注。比如是否使用频率过高、弱化总量工具效果、影响货币政策向价格型框架转型等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，陈雨露回应称，结构性货币政策工具是兼具总量调节和结构性调节双重功能的。也就是说，通过结构性工具既能够实现精准滴灌的政策效果，又能够对总量调控作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露解释称，一方面，人民银行在设计结构性政策工具的时候，按照目标一致性的原则，来建立激励相容的机制，就是把央行资金和金融机构对特定领域和行业信贷投放挂钩，调动金融机构的积极性，这样可以更加有效地促进信贷结构优化。另一方面，结构性货币政策工具也是具有基础货币投放功能的，有助于保持银行体系的流动性合理充裕，支持信贷的平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“市场也应该注意到，结构性货币政策工具的利率水平同市场利率水平之间相差通常不是很大，所以不会对市场化的利率体系造成太大的影响。”陈雨露提醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露还表示，人民银行在总量框架下运用结构性货币政策工具，会根据经济发展不同时期、不同阶段的重点需要“有进有退”，也就是说把结构性货币政策工具的数量和投放规模控制在一个合意的水平，与总量型的政策工具形成一个良好的配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者梳理，一些结构性政策工具已经有“退”的特点。比如PSL创设后，通过政策性银行定向支持棚改，规模迅速增长、于2019年10月达到3.6万亿的峰值，但目前已回落至2.6万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再如，为应对疫情冲击，央行2020年先后推出3000亿元疫情防控专项再贷款、5000亿元再贷款再贴现专用额度，以及面向中小银行的1万亿元再贷款再贴现额度——共计1.8万亿元低成本资金注入特定领域，不过2021年自然到期后已经退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“进”的方面，今年又创设多项再贷款工具，且新增1000亿元支持煤炭清洁高效利用专项再贷款额度。市场认为，当前中国经济承压，货币政策仍需发力稳增长。但美联储加息将制约中国货币政策宽松的空间，降准降息的概率下降，今年货币政策发力将以结构性政策工具为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券联席首席经济学家明明表示，“稳增长、稳就业、稳物价”的目标下货币政策的宽松取向暂时不会改变，但传统总量货币政策在海外发达经济体加息周期的影响下实施空间逐渐缩窄，或将让位于结构性货币政策工具与财政政策。后续结构性工具仍有新设或新增额度的可能，但大方向是政策落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不超发货币与不透支未来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十九大报告提出，决胜全面建成小康社会，必须打赢三大攻坚战，其中一项重要内容是防范化解重大金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行发布的《金融稳定报告（2019）》披露，防范化解金融风险攻坚战重点推进五项工作：一是有效稳住宏观杠杆率，控制重点领域信用风险；二是稳妥化解影子银行风险；三是有序处置各类高风险金融机构风险；四是全面清理整顿金融秩序；五是深化金融业改革开放，加强预期管理和舆论引导，切实防范金融市场异常波动和外部冲击风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中稳定宏观杠杆率处于首位。陈雨露表示，总的来看，近年来中国宏观调控政策是有力、有度、有效的，宏观杠杆率总体实现了“稳字当头”，确保国民经济运行在合理区间，也为全球经济增长作出积极的贡献，成为全球经济的重要动力源和稳定器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纵向看，2021年中国宏观杠杆率是272.5%，比2016年末上升了23.9个百分点，五年年均上升约4.8个百分点。但陈雨露指出，中国GDP年均增速是大约6%，CPI年均涨幅约2%，平均每年新增城镇就业超过1300万人。也就是说，中国以温和可控的宏观杠杆率增幅支持实现了“较高增长、较低通胀、较多就业”的优化组合，宏观调控取得了良好的成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　横向对比看，陈雨露称，新冠肺炎疫情发生以后，各国普遍采取了超宽松的刺激政策来应对衰退，引起了宏观杠杆率的大幅上升。2021年末，国际清算银行统计的全部报告国家的杠杆率平均水平是264.4%，比2019年末高18.3个百分点。相比而言，中国的这一数据是16.5个百分点，这体现出我们不搞“大水漫灌”、不超发货币、不透支未来的宏观政策取向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，为稳住宏观杠杆率，中国货币政策中介目标的锚定方式已经优化，不再设定M2和社会融资规模增速的数字目标，而是保持M2和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，将其作为健全现代货币政策框架的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行在今年2月发表的文章《稳健的货币政策支持高质量发展》中表示，2018年-2021年我国M2平均增速为9%，与同期名义GDP 8.3%平均增速大致相当，实现了M2和社融增速同名义经济增速基本匹配，稳住了“货币锚”，既保持了金融支持实体经济力度稳固，又避免了“大水漫灌”，有效防范了宏观金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月15日召开的国常会提出，按照中央经济工作会议和《政府工作报告》总体思路、政策取向，立足当前稳增长，着眼长远促进经济持续健康发展。抓住时间窗口，注重区间调控，既果断加大力度、稳经济政策应出尽出，又不超发货币、不透支未来，着力保市场主体保就业稳物价，稳住宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明明称，今年宽信用将依靠基建发力、地产改善和困难行业增信，宏观杠杆率将有所上行，加杠杆的主体将主要是政府和企业部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其他方面的金融风险化解工作也取得重要进展。肖远企也介绍，金融资产盲目扩张得到根本扭转，高风险影子银行较历史峰值压降约25万亿元。不良资产处置大步推进，过去十年累计消化不良资产16万亿元，一大批突出的风险隐患得到消除，金融违法与腐败行为受到严厉惩治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“防范化解金融风险是金融业永恒的主题。我们始终坚持理性思维、底线思维，化解重点机构、重点环节、重点业务领域、重点地区的风险。在过去十年，处理了一大批突出的风险点。”肖远企称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企还表示，防范化解金融风险长效机制逐步夯实。具体看，不断加强金融系统党的领导，推动建立常态化金融风险处置机制，完善金融机构的公司治理，特别是加强股东股权和关联交易的管理，充分发挥金融稳定基金、行业保障基金的作用，铸牢防范和抵御金融风险的屏障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：杨志锦,边万莉 编辑：包芳鸣）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640012863.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国这十年·系列主题新闻发布丨王春英：国际收支基本平衡 更加稳健</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640001054.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月23日，中共中央宣传部举行“中国这十年”系列主题新闻发布会。国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英介绍，外汇领域改革、发展、稳定工作取得重大成果。国际收支基本平衡，更加稳健，体现了我国加快构建新发展格局的积极进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：张文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：吴一蒙&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社音视频部制作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640001054.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：以数字政府建设全面引领驱动数字化发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640001162.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《国务院关于加强数字政府建设的指导意见》发布。其中提到，围绕加快数字化发展、建设数字中国重大战略部署，持续增强数字政府效能，更好激发数字经济活力，优化数字社会环境，营造良好数字生态。推动数字技术和传统公共服务融合，着力普及数字设施、优化数字资源供给，推动数字化服务普惠应用。推进智慧城市建设，推动城市公共基础设施数字转型、智能升级、融合创新，构建城市数据资源体系，加快推进城市运行“一网统管”，探索城市信息模型、数字孪生等新技术运用，提升城市治理科学化、精细化、智能化水平。推进数字乡村建设，以数字化支撑现代乡村治理体系，加快补齐乡村信息基础设施短板，构建农业农村大数据体系，不断提高面向农业农村的综合信息服务水平。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640001162.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：美方早取消对华加征关税，消费者和企业就能早受益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640011907.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月23日电（记者谢希瑶、潘洁）商务部新闻发言人束珏婷23日表示，在当前高通胀形势下，美方早取消对华加征关税，消费者和企业就能早受益。中美双方应相向而行、共同努力，为经贸合作创造氛围和条件，维护全球产业链供应链稳定，造福两国人民和世界人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当天商务部举行的网上例行新闻发布会上，有记者就美国总统拜登日前表示正考虑就放宽美国对中国关税一事作出决定提问，束珏婷作出上述回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，我们注意到拜登总统的表态。中方始终认为，取消全部对华加征关税，有利于中国，有利于美国，有利于世界。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640011907.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院加强数字政府建设 明确七方面重点任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640001156.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院印发《关于加强数字政府建设的指导意见》。《指导意见》明确了数字政府建设的七方面重点任务。在构建协同高效的政府数字化履职能力体系方面，通过全面推进政府履职和政务运行数字化转型，强化经济运行大数据监测分析，大力推行智慧监管，积极推动数字化治理模式创新，持续优化利企便民数字化服务，强化生态环境动态感知和立体防控，加快推进数字机关建设，推进政务公开平台智能集约发展，创新行政管理和服务方式，全面提升政府履职效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在构建数字政府全方位安全保障体系方面，强化安全管理责任，落实安全制度要求，提升安全保障能力，提高自主可控水平，筑牢数字政府建设安全防线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在构建科学规范的数字政府建设制度规则体系方面，以数字化改革助力政府职能转变，创新数字政府建设管理机制，完善法律法规制度，健全标准规范，开展试点示范，保障数字政府建设和运行整体协同、智能高效、平稳有序。在构建开放共享的数据资源体系方面，创新数据管理机制，深化数据高效共享，促进数据有序开发利用，充分释放数据要素价值。在构建智能集约的平台支撑体系方面，整合构建结构合理、智能集约的平台支撑体系，强化政务云平台、网络平台及重点共性应用支撑能力，全面夯实数字政府建设根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在以数字政府建设全面引领驱动数字化发展方面，通过持续增强数字政府效能，更好激发数字经济活力，优化数字社会环境，营造良好数字生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强党对数字政府建设工作的领导方面，加强党中央对数字政府建设工作的集中统一领导，健全推进机制，提升数字素养，强化考核评估，把党的政治优势、组织优势转化为数字政府建设的强大动力和坚强保障，确保数字政府建设重大决策部署贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640001156.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>超重磅！刚刚，一行两会一局集体发声！信息量很大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640007712.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrv5vfCxqAtsaytsay.png"/&gt;记者 颜颖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月23日下午3时，中共中央宣传部举行“中国这十年”系列主题新闻发布会。人民银行副行长陈雨露、银保监会副主席肖远企、证监会副主席李超、外汇管理局副局长王春英出席新闻发布会、介绍党的十八大以来金融领域改革与发展情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国金融这十年，取得哪些瞩目成就？基金君带您直击现场——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行：稳健实施“以我为主”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;M2年均增速10.8%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行副行长陈雨露介绍，党的十八大以来的十年，是中国金融业取得历史性成就的十年。人民银行全面贯彻新发展理念，持续深化金融供给侧结构性改革，稳步扩大金融开放，统筹发展与安全，有力推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露表示，这十年，人民银行稳健实施以我为主的货币政策，综合研判复杂多变的国内外经济金融形势，发挥好货币政策总量调节和结构调节的双重功能，前瞻性地加强跨周期的调节，有效应对世纪疫情等内外部的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这个过程当中，人民银行有力地促进稳增长、稳物价、稳就业和国际收支平衡。坚持管住货币总闸门，不搞大水漫灌，守护好老百姓的钱袋子。2012年以来，广义货币供应量（M2）年均增速10.8%，与名义GDP年均增速基本匹配，有力地推动了国民经济稳健发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露介绍，这十年，人民银行以新发展理念引领金融支持实体经济实现高质量发展。大力发展绿色金融，推动绿色低碳转型，绿色贷款、绿色债券余额位居世界前列。共同牵头制定绿色金融国际规则和标准，引领全球绿色金融健康蓬勃发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持创新驱动，高技术制造业中长期贷款余额较十年前增加了近7倍。增强金融普惠共享，促进经济社会协调发展，今年一季度末，普惠小微贷款余额超过20万亿元，支持小微企业和个体工商户超过5000万户。创新金融服务全力支持打赢脱贫攻坚战，并与乡村振兴战略有效衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大金融业对外开放，基本建立准入前国民待遇加负面清单管理制度，境外主体持有境内人民币金融资产比十年前增加了2.4倍。人民币成功加入国际货币基金组织特别提款权，成为第三大篮子货币，权重从10.92%提升至12.28%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监会：银行贷款年均增速13.1%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融脱实向虚得到扭转&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行保险监督管理委员会副主席肖远企表示，党的十八大以来，我国金融业发展取得举世瞩目的成就，银行业保险业实现新的跨越式发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企介绍，过去十年，银行贷款和债券投资年均增速分别为13.1%和14.7%，与名义GDP增速基本匹配。同业理财、信托通道较历史峰值大幅缩减，金融脱实向虚得到扭转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在保险方面，肖远企公布了一系列数据：保险深度从2.98%上升到3.93%，保险密度从1144元每人上升到3179元每人，大病保险制度从2012年建立以来已覆盖12.2亿城乡居民，长期护理保险覆盖近1.5亿人，农业保险为农户提供风险保障从2012年的0.9万亿元增长至2021年的4.4万亿元。普惠型小微企业贷款、普惠型涉农贷款年均增速分别达到25.5%和14.9%，大大高于贷款平均增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，第三支柱养老保险改革试点取得重大进展，专属商业养老保险试点范围扩大至全国，养老理财试点范围扩大至十地十机构。肖远企介绍，截至2022年5月末，养老理财认购金额超600亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在对外开放层面，肖远企表示，十年来银保监会推出50多项银行保险开放政策。2021年，在华外资银行资本和资产均较十年前增长超过50%，在华外资保险公司资本十年间增长1.3倍，资产增长6倍。一大批专业性银行业保险业机构，如外资理财公司、外资资产管理公司等积极参与中国金融市场发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企还表示，金融监管部门坚决防范化解金融风险，金融资产盲目扩张得到根本扭转，高风险影子银行较历史峰值压降约25万亿元。不良资产处置大步推进，过去十年累计消化不良资产16万亿元。银保监会向社会公开五批124个违法违规股东，采取多种形式严厉处罚银行保险机构和相关责任人员的违法违规行为，一体推进金融风险防范和金融腐败惩治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证监会：资本市场总规模稳居第二&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;沪深股市市值达91.6亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十年来，股票市场规模增长238.9%，债券市场规模增长444.3%，两个市场均位居全球第二。股票市场投资者超过2亿，为服务高质量发展作出重要贡献。”中国证券监督管理委员会副主席李超介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李超表示，党的十八大以来，证监会全面深化资本市场改革开放，加强基础制度建设，资本市场正发生深刻的结构性变化，市场体系包容性大幅提升，投融资功能显著增强，良性市场生态逐步形成。十年来的变化包括——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务实体经济的广度深度显著拓展。大力健全多层次市场体系，推出新三板、科创板，设立北交所，资本市场对实体经济的适配性大幅增强，股债融资累计达到55万亿元。畅通科技、资本和实体经济的高水平循环，科创板“硬科技”产业集聚效应初步形成。交易所债券市场已经成为非金融企业债券融资的重要渠道，期货期权品种覆盖国民经济主要领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面深化改革取得重要突破。围绕深化金融供给侧结构性改革，全面深化资本市场改革，基础制度更加成熟定型。实现核准制向注册制的跨越，稳步推进试点注册制，发行市场化程度、审核注册效率和可预期性大幅提升，交易、退市等关键制度得到体系化改善，改革符合市场各方预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场主体高质量发展迈上新的台阶。实体上市公司利润占规上工业企业利润的比重由十年前的23%增长到目前的接近50%，国民经济支柱地位更加巩固。证券期货经营机构的总资产十年间增长5.5倍，公募基金管理规模目前为26万亿元，十年增长了8倍，行业实力大幅增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场的国际吸引力和影响力大幅增强。统筹开放和安全，制度型开放翻开新篇章。行业机构外资股比全面放开，启动沪深港通、沪伦通，A股纳入国际知名指数并不断提升比重，外资连续多年保持净流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场法律体系“四梁八柱”基本建成。新证券法、刑法修正案（十一）先后实施，中办国办印发关于依法从严打击证券违法活动的意见，期货和衍生品法为期货市场高质量发展奠定了良好的法治基础，“零容忍”执法威慑力显著增强，市场违法违规成本过低的局面已经得到了根本性改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场韧性和抗风险能力明显增强。坚持通过改革提升监管治理效能，健全市场内生稳定和外部约束机制，及时稳定市场预期，资本市场风险总体收敛、基本可控。近年来也经受住了各种国际国内超预期的冲击，主要指数稳中有升，健康发展态势持续巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，李超介绍，资本市场和证券基金行业开放取得积极进展。在机构准入方面，在2018年将外资参股占比放宽到51%，2020年对这个比例已经完全放开。截至到目前，外商参股、控股的公募基金共有48家，其中有45家为合资性质，还有3家是外商独资性质的。外商投资的公募基金公司已经成为我国公募基金行业的一个非常重要的组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外汇局：境外投资中国证券&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;超过2万亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英介绍，党的十八大以来，中国经济实现了更高质量发展和更高水平开放。外汇局认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，外汇领域改革发展稳定工作取得了重大成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是国际收支基本平衡、更加稳健，体现了我国加快构建新发展格局的积极进展。我国内外部经济发展更加均衡，经常账户顺差和国内生产总值之比保持在合理区间。跨境贸易和投融资更加活跃，跨境收支规模较快增长，人民币汇率弹性增强，更好地发挥了调节国际收支的自动稳定器作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是资本项目开放稳步推进，已实现较高可兑换水平。直接投资已经实现了基本可兑换，跨境融资由市场主体在宏观审慎管理框架下自主开展，跨境证券投资实现多渠道、多层次的双向开放，境内居民配置境外资产的渠道进一步拓宽，人民币资产吸引力显著增强，境外投资者投资中国的证券超过了2万亿美元，人民币在国际货币基金组织特别提款权货币篮子中的权重进一步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是跨境贸易和投融资更加便利，深入推进“放管服”改革成效显著。真实合规的经常项目交易得到充分保障，跨境投融资等资本项目手续不断简化，科技赋能数字外管进展明显，企业、个人等市场主体多样化的外汇需求得到更好满足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是统一开放、竞争有序、监管有效的外汇市场不断健全，为高效配置外汇资源和管理汇率风险创造了良好条件。外汇市场可交易货币超过40种，交易品种涵盖国际主流外汇交易产品，十八大以来交易量增长了3倍，2021年交易量达到了36.9万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是外汇储备资产实现安全、流动和保值增值，中国特色外汇储备经营管理制度不断完善。近年来，外汇储备规模保持在3万亿美元以上，今年5月底超过了3.1万亿美元，连续17年稳居世界第一，是维护国家经济金融安全重要的“稳定器”和“压舱石”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提问环节——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Q：人民银行近年来在完善货币政策传导机制方面取得了哪些进展？对出台一系列结构性政策工具使用情况如何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露：近年来，中国央行按照党中央、国务院决策部署，坚持稳健货币政策，不断创新和丰富货币政策工具。同时，也比较注重发挥利率价格杠杆作用，目标是努力实现实体经济与金融的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实践证明，过去这一段时间以来，中国货币政策的传导效率有了明显提高。主要在三点：一是货币供应调控机制更加完善，二是逐渐构建起符合中国国情的结构性货币政策工具体系，三是逐步健全了利率的市场化形成、调控和传导机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结构性货币政策工具兼具总量调节和结构性调节双重功能，通过结构性工具既能够实现精准滴灌的政策效果，又能够对总量调控作出贡献。人民银行在总量框架下运用结构性货币政策工具，会根据经济发展不同时期、不同阶段的重点需要“有进有退”，把结构性货币政策工具的数量和投放规模控制在一个合意的水平，与总量型的政策工具形成一个良好的配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Q：资本市场这十年中，有哪些积极的结构性变化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李超：结构性问题始终是制约资本市场高质量发展的一个关键问题。资本市场这十年发展改革结构性方面的变化，我想从以下几个方面介绍一下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个是多层次的市场体系结构在发生明显变化。比如，沪深主板更加突出“大盘蓝筹”的特色，科创板坚守“硬科技”的特色，创业板继续保持“三创四新”的特点，北交所和新三板注重于创新型的中小企业，创投和私募股权投资基金也发挥着日益重要的作用。二是上市公司结构在发生明显变化，质量得到了明显改观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是市场优胜劣汰的效应加快显现。2019年到2011年强制退市家数是之前十年总和的三倍以上。四是投资者结构逐步优化，专业机构投资者力量持续壮大，2021年个人投资者交易占比首次下降到70%以下。五是产品供给体系结构更加丰富，及时推出资产证券化、科技创新债、绿色债等产品，推进基础设施领域公募REITs试点，公募基金参与养老金融服务的深度不断拓展。六是崇信守法、惩恶扬善的导向持续强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Q：面对外部环境带来的风险和挑战，如何评价这十年来外汇市场的运行和跨境资金流动情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英：近年来外部环境错综复杂，给我国外汇市场运行带来较大挑战。总的来看，这十年，我国外汇市场呈现了更加成熟的发展特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是国际收支结构更加稳健，经常账户顺差始终处于合理均衡区间。二是金融市场更加开放，跨境证券投资渠道进一步拓宽，外汇市场的深度和广度不断拓展。三是汇率调节国际收支的自动稳定器作用更加明显，人民币汇率双向浮动、弹性增强，有利于稳定市场预期。四是外汇市场参与者更加理性，市场主体逐步适应了汇率双向波动，企业汇率风险中性意识在增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是“宏观审慎+微观监管”两位一体的外汇市场管理框架更加完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，中国经济长期向好的基本面不会改变，随着改革开放持续深化，我国跨境贸易和投融资活动将保持活跃，外汇市场平稳运行具有更加坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Q：最近河南一些中小银行曝出一些问题，对此作何评价？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企：银保监会非常重视中小银行特别是小银行的健康发展。我国目前共有中小银行3991家，包括城市商业银行147家，农村信用社2196家，村镇银行1651家，总资产92万亿元，这些中小银行总资产在银行业总资产比例中占比是29%，主要专注于小微企业金融服务和“三农”服务，相关贷款在银行业中占比分别是47%和40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不良贷款问题方面，银保监会过去五年累计处置中小银行不良贷款5.3万亿元，力度是非常大的。尽管还存在一些问题，特别是个别机构风险比较高，有的还涉嫌违法犯罪，但总体而言，风险是完全可控的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于最近河南个别村镇银行的问题，近期河南地方公安机关还有地方金融监管部门已经就河南个别村镇银行的问题向媒体进行了通报，目前公安机关正在侦办，也抓获了一批犯罪嫌疑人，查封了一批涉案资产。银保监会将会配合地方党委政府做好相关工作，已经责成河南银保监局履行监管职责，依法保护广大人民群众合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640007712.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一行一会一局释放重要信息：不搞“大水漫灌”、不超发货币、不透支未来，再度回应河南个别村镇银行问题……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640012258.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;党&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;的十八大以来的十年，是&lt;/span&gt;中国金融&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;业取得&lt;/span&gt;历史&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;性成就的十年。人民银行副行长&lt;/span&gt;陈雨露&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、&lt;/span&gt;银保监会副主席肖远企&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、&lt;/span&gt;外汇&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;局副局长&lt;/span&gt;王春英&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;6月23&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;出&lt;/span&gt;席&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;“中国这十年”系列主题新闻发布会，介绍&lt;/span&gt;党&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;的十八大以来金融领域&lt;/span&gt;改革&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;与发展情况。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露表示，新冠肺炎疫情发生以来，中国以相对较少的新增债务支持了经济的较快恢复，宏观杠杆率增幅明显低于其他主要经济体。“这体现出我们不搞‘大水漫灌’、不超发货币、不透支未来的宏观政策取向。在稳杠杆的同时，中国经济表现持续保持领先，通胀总体可控。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对河南个别村镇银行问题，肖远企表示，银保监会将会配合地方党委政府做好相关工作，已经责成河南银保监局履行监管职责，依法保护广大人民群众合法权益。他还表示，过去五年累计处置中小银行不良贷款5.3万亿元，力度很大。总体看，中国中小银行运行平稳、发展健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于人民币汇率，王春英表示，人民币汇率双向浮动、弹性增强，能够及时有效地释放外部冲击和压力，有利于稳定市场预期。展望未来，她表示，中国经济长期向好的基本面不会改变。随着改革开放持续深化，我国跨境贸易和投融资活动将保持活跃，外汇市场平稳运行会具有更加坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人民银行：坚持不搞“大水漫灌”、不超发货币、不透支未来的宏观政策取向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;宏观&lt;/span&gt;杠&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;杆率变化是衡量宏观调控效果的一个重要指标。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露表示，近年来，人民银行健全金融宏观调控体系，创新和完善宏观调控的方式，在宏观杠杆率总体保持稳定的前提下，有力支持了实体经济发展，也有效地保障了我国国民经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，从纵向看，中国以温和可控的宏观杠杆率增幅支持实现了“较高增长、较低通胀、较多就业”的优化组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从横向看，“新冠肺炎疫情发生以来，中国以相对较少的新增债务支持了经济的较快恢复，宏观杠杆率增幅明显低于其他主要经济体。”陈雨露表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生后，各国普遍采取了超宽松的刺激政策来应对衰退，引起了宏观杠杆率的大幅上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年末，国际清算银行统计的全部报告国家的杠杆率平均水平是264.4%，比2019年末高18.3个百分点。相比较而言，中国的这一数据是16.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这体现出我们不搞‘大水漫灌’、不超发货币、不透支未来的宏观政策取向。”陈雨露表示，在稳杠杆的同时，中国经济表现持续保持领先，通胀总体可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年到2021年，中国经济两年平均增速5.1%，比美国、日本和欧元区分别高4.1个、6.6个和5.7个百分点，通胀水平也明显低于主要发达经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监会回应河南个别村镇银行问题：已责成河南银保监局履行属地监管职责&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;关于最近河南个别村镇银行的问题，&lt;/span&gt;肖远企&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;表示，&lt;/span&gt;银保监会&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;将会配合地方&lt;/span&gt;党&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;委政府做好相关工作，已经责成河南&lt;/span&gt;银保监&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;局履行&lt;/span&gt;监管&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;职责，依法保护广大人民群众合法权益。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企表示，过去五年累计处置中小银行不良贷款5.3万亿元，力度非常大。总体看，中国中小银行运行平稳、发展健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“尽管还存在一些问题，特别是个别机构风险比较高，有的还涉嫌违法犯罪，但总体而言，风险是完全可控的，广大金融消费者的合法权益是依法受到保护的，金融监管部门也会不遗余力地做好相关工作。”肖远企表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在化解不良资产和相关风险方面，肖远企表示，将探索推进中小银行党的领导和公司治理进一步有机融合，构建符合小法人实际、简单实用的公司治理安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“因为有些小银行规模非常小，资产规模、负债规模只有几亿、几十亿，所以在法人治理方面，要根据这些机构的特点，包括规模、业务复杂程度、风险防控的要求，构建简单、管用的公司治理安排。”肖远企表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，同时，积极培育职业经理人市场，提升专业思维、专业素养和专业方法，对于股东行为和股权管理方面，要进一步加大监管力度，特别是要约束大股东的行为，严防违规关联交易，严厉打击违法犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人民银行：把结构性货币政策工具的数量和投放规模控制在合意水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露在会上回应了结构性货币政策工具的相关争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，市场有声音认为，结构性工具过多使用，会弱化总量工具，并且数量型工具的使用也会影响货币政策调控逐步向价格型的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露表示，结构性货币政策工具兼具总量调节和结构性调节双重功能，也就是通过结构性功能，能够实现精准滴灌的政策效果，同时又能对总量调控作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，人民银行在设计结构性政策工具时坚持顺势而为，也就是按照目标一致性的原则，来建立激励相容的机制，把人民银行的资金和金融机构对特定领域和行业信贷投放挂钩，调动金融机构的积极性，以更加有效地促进信贷结构优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，结构性货币政策工具具有基础货币投放功能，有助于保持银行体系流动性合理充裕，支持信贷的平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露表示，人民银行在总量框架下运用结构性货币政策工具，会根据经济发展不同时期、不同阶段的重点需要“有进有退”，也就是把结构性货币政策工具的数量和投放规模控制在一个合意的水平，与总量型的政策工具形成良好配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“市场也应该注意到，结构性货币政策工具的利率水平同市场利率水平之间相差通常不是很大，所以不会对市场化的利率体系造成太大的影响。”陈雨露表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外汇局：我国跨境贸易和投融资活动将保持活跃 外汇市场平稳运行具有更加坚实的基础&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;近年来，外部环境错综复杂，给我国&lt;/span&gt;外汇&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;市场运行带来风险与挑战。十年间，我国&lt;/span&gt;外汇&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;市场运行和跨境资金流动呈现怎样的特征？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“党的十八大以来，中国经济实现了高质量发展，夯实了外汇市场平稳运行的基础。”王春英在发布会上表示，这一期间，中国外汇市场韧性不断增强，成功地应对了多轮外部冲击，跨境交易规模明显提升，外汇储备保持总体稳定，人民币汇率在合理均衡水平上保持了基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英表示，近十年来，我国外汇市场呈现出了更加成熟的发展特征，主要体现在五个方面，具体来看，包括国际收支结构更加稳健，经常账户顺差始终处于合理均衡区间；金融市场更加开放，跨境证券投资渠道进一步拓宽，便利度进一步提升；汇率调节国际收支“自动稳定器”的作用更加明显；外汇市场参与者更加理性；宏观审慎加微观监管“两位一体”的外汇市场管理框架更加完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于人民币汇率，王春英表示，人民币汇率双向浮动、弹性增强，能够及时有效地释放外部冲击和压力，有利于稳定市场预期。同时，市场主体逐步适应了汇率双向波动的特征，总体保持了理性交易的模式，企业汇率中性的意识在增强，管理汇率风险的能力不断提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，王春英表示，中国经济长期向好的基本面不会改变。随着改革开放持续深化，我国跨境贸易和投融资活动将保持活跃，外汇市场平稳运行会具有更加坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人民银行：境外主体持有境内人民币金融资产比10年前增加2.4倍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露表示，这十年，人民银行稳健实施以我为主的货币政策，综合研判复杂多变的国内外经济金融形势，发挥好货币政策总量调节和结构调节的双重功能，前瞻性地加强跨周期调节，有效应对世纪疫情等内外部冲击。在这个过程当中，有力地促进稳增长、稳物价、稳就业和国际收支平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们坚持管住货币总闸门，不搞大水漫灌，守护好老百姓的钱袋子。”陈雨露表示，2012年以来，广义货币供应量（M2）年均增速10.8%，与名义GDP年均增速基本匹配，有力地推动了国民经济稳健发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露表示，这十年，人民银行坚持创新驱动，高技术制造业中长期贷款余额较十年前增加了近七倍；扩大金融业对外开放，基本建立准入前国民待遇加负面清单管理制度，境外主体持有境内人民币金融资产比十年前增加了2.4倍；人民币成功加入国际货币基金组织特别提款权，成为第三大篮子货币，权重从10.92%提升至12.28%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监会：高风险影子银行较历史峰值压降约25万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企表示，金融与实体经济良性循环逐步形成。过去十年，银行贷款和债券投资年均增速分别为13.1%和14.7%，与名义GDP增速基本匹配。同业理财、信托通道较历史峰值大幅缩减，金融脱实向虚得到扭转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“防范化解重大金融风险取得重要成果。金融监管部门坚决防范化解金融风险，金融资产盲目扩张得到根本扭转，高风险影子银行较历史峰值压降约25万亿元。不良资产处置大步推进，过去十年累计消化不良资产16万亿元，一大批突出的风险隐患得到消除。”肖远企表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企表示，金融集中与分散度更趋平衡，前五大银行金融资产占比是38%，这样一个比例是比较合理的，有利于合理配置金融资源，也有利于维护金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“大中小微各类银行保险机构的数量是比较适当的，布局比较合理，形成了相互促进、相互补充的金融机构体系。目前我国的金融结构与我国经济体制、经济发展阶段以及金融传统习惯和需求特点是基本适应的。”肖远企表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据他介绍，2021年，在华外资银行资本和资产均较十年前增长超过50%，在华外资保险公司资本十年间增长1.3倍，资产增长6倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，肖远企透露，第三支柱养老保险改革试点取得重大进展，专属商业养老保险试点范围扩大至全国，养老理财试点范围扩大至十地十机构。2022年5月末，养老理财认购金额超600亿元。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640012258.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：我国吸收外资增速仍处于较高水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640011124.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月23日电(记者谢希瑶、潘洁)商务部新闻发言人束珏婷23日表示，今年1至5月，全国实际使用外资金额5642亿元人民币，同比增长17.3%。从历史同期看，这个增速仍然处于较高水平。我国吸收外资稳定增长的势头没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是束珏婷在当天商务部举行的网上例行新闻发布会上介绍的。她说，在前期工作基础上，商务部近日专门印发了关于做好重点外资项目服务保障、积极吸引外资的指导文件，要求各地围绕重点外资项目，做好全流程服务，进一步优化营商环境，促进外资企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷说，相关数据表明，尽管面临一些短期困难，众多跨国公司依然看好投资中国的长期前景，愿意继续加大投资力度。近期外国商会的调查也显示，多数跨国公司仍将中国视为首要市场，中长期还将有更多投资者进入中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷强调，将坚持扩大高水平对外开放，积极回应外资企业来华营商便利等诉求，继续全力做好稳外资各项工作。开放的中国大市场，也必将为各国企业在华发展提供更多机遇。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640011124.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会肖远企答21记者问：社会金融秩序基本实现“由乱到治”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640012781.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者 边万莉 北京报道 6月23日，中共中央宣传部举行“中国这十年”系列主题新闻发布会第十场。中国银行保险监督管理委员会副主席肖远企在回答&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者提问时表示，防范化解金融风险是金融业永恒的主题。我们始终坚持理性思维、底线思维，化解重点机构、重点环节、重点业务领域、重点地区的风险。在过去十年，处理了一大批突出的风险点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是突出风险点的传染性、外溢性明显收缩，稳妥化解、拆解了不法金融集团的风险，对中小银行保险机构的风险进行了处置和改革重组。过去十年，恢复和处置了高风险中小机构600多家，目前通过这些措施，中小银行经营是非常稳健的，发展是健康的，风险是完全可控的。另外过去也处置了一大批债务金额比较大、涉及面广的大型企业的债务风险。例如，市场化、法治化债转股落地金额在去年年底已经达到了将近2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是金融资产脱实向虚的势头得到扭转，坚决清理脱实向虚、乱加杠杆、以钱炒钱的活动，过去一段时间，特别是过去五年内，银行业、保险业总资产年均增速分别为8.1%、11.4%，低于同期信贷投放和债券投资年均增速，从根本上扭转了资金的空转，流向实体经济资金大幅增加，并且中间链条也大幅压缩，融资成本也有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是社会金融秩序基本实现“由乱到治”。我们严厉打击违法违规金融活动，发布防范和处置非法集资条例，深入推进P2P网贷专项整治工作，大约五千多家P2P网贷机构全部停止运营，常态化开展银行保险机构股权和关联交易的整治，重点打击掏空金融机构的违法股东和高管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是防范化解金融风险长效机制逐步夯实。不断加强金融系统党的领导，推动建立常态化金融风险处置机制，完善金融机构的公司治理，特别是加强股东股权和关联交易的管理，充分发挥金融稳定基金、行业保障基金的作用，铸牢防范和抵御金融风险的屏障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是金融反腐和处置风险一体推进。坚决查处风险乱象背后的腐败问题，严厉惩治各类违法犯罪行为，一批市场影响恶劣的大案要案被果断查处，一批掏空金融机构、利益输送、违法侵占的腐败分子被绳之以法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是金融监管的透明度和法治化水平日益提高。特别是我们持续完善监管法律法规框架，健全审慎监管规则，提升监管数字化、智能化水平。同时，加强监管队伍的培训，提高监管队伍的监管能力和水平，打造忠诚、干净、担当的监管铁军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企表示：“下一步，银保监会将进一步按照稳定大局、统筹协调、分类施策、精准拆弹的基本方针，平衡好稳增长和防风险的关系，坚决守住不发生系统性、区域性风险的底线。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（统筹：马春园）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者：边万莉 编辑：视频:许婷婷）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640012781.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国这十年·系列主题新闻发布｜肖远企：我国行政村基本实现基础金融服务全覆盖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640012093.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央宣传部于6月23日下午举行“中国这十年”系列主题新闻发布会，介绍党的十八大以来金融领域改革与发展情况，并答记者问。中国银行保险监督管理委员会副主席肖远企表示，目前我国行政村基本实现基础金融服务全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640012093.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>肖远企：目前我国行政村基本实现基础金融服务全覆盖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640005650.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 欧阳剑环）银保监会副主席肖远企6月23日在“中国这十年”系列主题新闻发布会上表示，目前我国行政村基本实现基础金融服务全覆盖，农村金融服务可得性持续提高。2021年末，涉农贷款超过43万亿元，比2012年末增加了25.6万亿元，大中型银行也普遍设立了普惠金融事业部或者其他专营机构。普惠金融服务在国际上也是处于领先水平。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640005650.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>肖远企：金融资源向县域和乡村配置的比例不断提高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640005732.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 欧阳剑环）银保监会副主席肖远企6月23日在“中国这十年”系列主题新闻发布会上表示，过去十年，金融结构不断优化。间接融资和直接融资的比例与我国经济社会发展和金融需求的适应性大幅提高。城乡金融资源的配置更趋合理，目前平均县域银行机构8.8家，保险机构15.8家，金融资源向县域和乡村配置的比例不断提高。金融集中与分散度更趋平衡，前五大银行金融资产占比是38%，比例比较合理，有利于合理配置金融资源，也有利于维护金融稳定。大中小微各类银行保险机构数量布局比较合理，形成了相互促进、相互补充的金融机构体系。目前我国的金融结构与我国经济体制、经济发展阶段以及金融传统习惯和需求特点基本适应。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640005732.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>肖远企：构建符合小法人实际、简单实用的公司治理安排</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640003198.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;银保监会副主席肖远企&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;在今&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;的“中国这十年”系列主题新闻发布会上表示，在化解不良资产和相关风险方面，&lt;/span&gt;银保监会&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;采取的主要措施有以下几个方面。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚持改革化险一体推进，统筹推进中小银行的改革和化险，重在公司治理和机制建设，重在培育中小银行发展和防控风险的内生动力，落实各方责任。对于个别的重点机构，“一行一策”制定深化改革和风险化解的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是不断加大不良资产处置力度。做实中小银行不良资产分类，加大拨备计提和不良贷款的处置力度，丰富处置渠道，同时也为中小银行处置不良贷款提供一些政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推动多渠道补充资本。统筹中小银行内源性资本补充和借助外部市场的资本补充，以及利用国内和国外两个市场的资本补充机制。同时，最近这几年推出了用好地方政府发行专项债券来补充资本的机制，目前正在稳妥推进，效果非常好，大大提升了中小银行的资本实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是完善公司治理。探索推进中小银行党的领导和公司治理进一步有机融合，构建符合小法人实际、简单实用的公司治理安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“因为有些小银行规模非常小，资产规模、负债规模只有几亿、几十亿，所以在法人治理方面，要根据这些机构的特点，包括规模、业务复杂程度、风险防控的要求，构建简单、管用的公司治理安排。”肖远企表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，同时，积极培育职业经理人市场，提升专业思维、专业素养和专业方法，对于股东行为和股权管理方面，要进一步加大监管力度，特别是要约束大股东的行为，严防违规关联交易，严厉打击违法犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是强化科技赋能，促进中小银行数字化转型，用科技手段来巩固中小银行在支农支小领域的传统优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是优化机构布局，进一步构建有差异化、特色化、相互合作、相互竞争的机构体系，满足人民群众日益多样化的金融需求，提高中小银行服务实体经济、有效防控风险和可持续发展的能力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640003198.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>肖远企：金融集中与分散度更趋平衡 前五大银行金融资产占比38%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640002046.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;银保监会副主席肖远企&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;在今&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;的“中国这十年”系列主题新闻发布会上表示，我国金融结构不断优化。间接融资和直接融资的比例与我国经济社会发展和金融需求的适应性大幅提高。城乡金融资源的配置更趋合理，金融资源向县域和乡村配置的比例不断提高。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金融集中与分散度更趋平衡，前五大银行金融资产占比是38%，这样一个比例是比较合理的，有利于合理配置金融资源，也有利于维护金融稳定。大中小微各类银行保险机构的数量是比较适当的，布局比较合理，形成了相互促进、相互补充的金融机构体系。目前我国的金融结构与我国经济体制、经济发展阶段以及金融传统习惯和需求特点是基本适应的。”肖远企表示。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640002046.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席肖远企：非常重视中小银行特别是小银行的健康发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640008309.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者 李愿 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们非常重视中小银行特别是小银行的健康发展。总体上看，中国中小银行运行是平稳的，发展也是健康的，尽管还存在一些问题，特别是个别机构风险比较高，有的还涉嫌违法犯罪，但总体而言，风险是完全可控的，广大金融消费者的合法权益是依法受到保护的，金融监管部门也会不遗余力地做好相关工作。”6月23日，银保监会副主席肖远企在“中国这十年”系列主题新闻发布会表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企介绍，我国目前共有中小银行3991家，包括城市商业银行147家（记者注：包括民营银行，且包括河南三家合并重组城商行），农村信用社（包含农村商业银行、农村合作银行和农信社）2196家，村镇银行1651家，总资产92万亿元，这些中小银行总资产在银行业总资产比例中占比是29%，主要专注于小微企业金融服务和“三农”服务，相关贷款在银行业中占比分别是47%和40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不可忽视的是，中小银行的不良贷款率在银行业中相对较高，肖远企表示，过去五年中小银行累计处置不良贷款5.3万亿元，这个力度是非常大的，采取的主要措施有以下几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚持改革化险一体推进，统筹推进中小银行的改革和化险，重在公司治理和机制建设，重在培育中小银行发展和防控风险的内生动力，落实各方责任，对于个别的重点机构，“一行一策”制定深化改革和风险化解的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是不断加大不良资产处置力度。主要是要做实中小银行不良资产分类，加大拨备计提和不良贷款的处置力度，丰富处置渠道，同时也为中小银行处置不良贷款提供一些政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推动多渠道补充资本。主要是统筹中小银行内源性资本补充和借助外部市场的资本补充，以及利用国内和国外两个市场的资本补充机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同时，我们最近这几年也在党中央、国务院的部署之下，推出了用好地方政府发行专项债券来补充资本这样一个机制，目前正在稳妥推进，效果非常好，大大提升中小银行的资本实力。”肖远企表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是完善公司治理。主要是探索推进中小银行党的领导和公司治理进一步有机融合，构建符合小法人实际、简单实用的公司治理安排，因为有些小银行规模非常小，资产规模、负债规模只有几亿、几十亿，所以在法人治理方面，要根据这些机构的特点，包括规模、业务复杂程度、风险防控的要求，构建简单、管用的公司治理安排。同时，积极培育职业经理人市场，提升专业思维、专业素养和专业方法，对于股东行为和股权管理方面，要进一步加大监管力度，特别是要约束大股东的行为，严防违规关联交易，严厉打击违法犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是强化科技赋能，促进中小银行数字化转型，用科技手段来巩固中小银行在支农支小领域的传统优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是优化机构布局，进一步构建有差异化、特色化、相互合作、相互竞争的机构体系，满足人民群众日益多样化的金融需求，提高中小银行服务实体经济、有效防控风险和可持续发展的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企还表示，未来将继续深化银行保险机构改革，加强公司治理建设，特别是要深化农村信用社改革、城商行等改革；进一步加强风险防控，主要的重点就是要进一步提升银行保险机构内生的风险防控能力；构建有中国特色的金融监管制度体系，做到所有金融活动都纳入监管，建立事前事中事后全链条、全方位的监管机制安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（统筹：马春园）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640008309.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王春英：我国跨境贸易和投融资活动将保持活跃</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640002025.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者彭扬)国家外汇管理局副局长王春英6月23日在“中国这十年”系列主题新闻发布会上表示，近年来外部环境错综复杂，给我国外汇市场运行带来较大挑战。党的十八大以来，中国经济实现高质量发展，夯实了外汇市场平稳运行的基础。在此过程中，外汇市场韧性不断增强，成功应对了多轮外部冲击，跨境交易规模明显提升，外汇储备总体稳定，人民币汇率在合理均衡水平上保持基本稳定。“总的来看，这十年，我国外汇市场呈现了更加成熟的发展特征。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，王春英表示，中国经济长期向好的基本面不会改变，随着改革开放持续深化，我国跨境贸易和投融资活动将保持活跃，外汇市场平稳运行具有更加坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640002025.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发布加强数字政府建设的指导意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640000664.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院关于加强数字政府建设的指导意见发布。主要目标：到2025年，与政府治理能力现代化相适应的数字政府顶层设计更加完善、统筹协调机制更加健全，政府数字化履职能力、安全保障、制度规则、数据资源、平台支撑等数字政府体系框架基本形成，政府履职数字化、智能化水平显著提升，政府决策科学化、社会治理精准化、公共服务高效化取得重要进展，数字政府建设在服务党和国家重大战略、促进经济社会高质量发展、建设人民满意的服务型政府等方面发挥重要作用。到2035年，与国家治理体系和治理能力现代化相适应的数字政府体系框架更加成熟完备，整体协同、敏捷高效、智能精准、开放透明、公平普惠的数字政府基本建成，为基本实现社会主义现代化提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220623/c640000664.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国共设立地方商标受理窗口277个 打通知识产权公共服务“最后一公里”</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220623/c640004120.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家知识产权局公共服务司司长王培章23日在6月例行新闻发布会上透露，国家知识产权局加快推进公共服务标准化、规范化、便利化。知识产权业务受理窗口“一窗通办”覆盖所有省会城市。沈阳、济南等多个专利代办处，设立地市级代办站。全国共设立地方商标受理窗口277个，有效打通知识产权公共服务“最后一公里”。全面推行专利商标电子证书，进一步缩短权利人获证时间。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220623/c640004120.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>