<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 18 Sep 2020 04:39:48 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>WTO服务贸易晴雨表跌至历史最低 但关键领域保持韧性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623676919.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623676919.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局推出4项优化纳税信用管理措施，实施信用评级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623676903.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623676903.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>养老机构管理办法11月1日实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623676832.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623676832.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020中关村论坛开幕 中关村管委会联合中国国际科技交流中心等共同发起 “国际技术交易联盟”昨成立</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674863.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674863.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港教育局出手</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674799.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674799.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部回应中国经贸热点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674795.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674795.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>韩正调研华为武汉基地等企业：集中力量攻克卡脖子技术</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674706.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674706.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融支持化解外资企业资金困局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674616.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674616.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进外商在华投资应多点着力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674611.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674611.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚定支持实业继续稳步恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674574.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674574.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融发力：服务稳外贸 助力双循环</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674550.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674550.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多措并举释放消费扶贫政策红利 上半年助贫困地区销售农产品超2000亿元</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200918/c623674898.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　从国家发展改革委举办的2020年全国消费扶贫论坛上了解到，今年以来消费扶贫取得了明显成效。仅上半年，中央各部门和地方政府帮助贫困地区销售农产品2000亿元以上，下一步，还将完善具体举措，进一步释放消费扶贫政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/2a8e9b895d6a08ff" id="912717c1c5e3e2aff21d01a06b1fdd0e" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，针对消费扶贫工作中遇到的问题和难点，今年以来，国家发展改革委会同国务院扶贫办、中央网信办、农业农村部等27个部门开展了30项具体行动，北京、江苏、四川等省份出台系列配套文件，并建立联席会议机制，基本形成了推进消费扶贫工作的政策体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委表示，政府、企业、社会各方力量精准对接消费、生产、流通各个环节，消费扶贫取得明显成效。今年上半年，中央各部门和地方政府直接采购贫困地区农产品超过220亿元，帮助销售2000亿元以上，这是在新冠肺炎疫情冲击下实现的，来之不易。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/c6a7757f250d0fe7" id="e5e0348106ebf5bfc56fb3a577938c17" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，下一步有关部门还将继续加大支持力度，补齐短板，提升质量，进一步贯通贫困地区农产品上行的“最后一公里”，推动贫困地区加快建设一批农产品仓储保鲜冷链物流设施。同时，对贫困地区乡村旅游和休闲农业发展给予政策倾斜，促进乡村旅游和休闲农业提质升级，增强贫困地区农产品和旅游服务的市场吸引力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200918/c623674898.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强主持召开国务院常务会议 持续优化企业和群众办事创业环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674633.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强9月17日主持召开国务院常务会议，确定政务服务“跨省通办”和提升“获得电力”服务水平的措施，持续优化企业和群众办事创业环境；要求按照“两个毫不动摇”支持国有企业和民营企业改革发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　◎会议指出，要抓紧将现有线下政务服务转为线上办，在抓好“省内通办”的同时，今年年底前实现市场主体登记注册、养老保险关系转移接续等58项事项异地办理。明年年底前实现工业产品生产许可证、就医结算备案等74项事项异地办理。下一步还要加快实现社保参保缴费查询等“跨省通办”。要优化办理方式，使“跨省通办”便捷、易操作。同时，要保障少数群体线下办事需求。保护数据安全和个人隐私。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　◎会议确定，全面推广居民和小微企业低压用电报装“零上门、零审批、零投资”，今年年底前将居民和实行“三零”服务的低压非居民用户全过程办电时间分别压减至5个和25个工作日内，其他用户办电时间也大幅压缩。2022年年底前，实现居民和低压用户“三零”服务全覆盖，其中非居民用户办电时间减至15个工作日内。上述措施三年累计可为小微企业节省投资1300亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　◎会议指出，要坚持“两个毫不动摇”，支持国企和民企改革发展。围绕做好“六稳”工作、落实“六保”任务，一要持续推进国企提质增效，提高核心竞争力，增强发展后劲。推进国企改革三年行动，今年基本完成剥离企业办社会职能等工作，着力深化混合所有制改革、健全市场化经营机制。支持基础研究和原始创新，深入推进“双创”。加快剥离非主业，着力做强主业。二要进一步为民营企业发展创造公平竞争环境，带动扩大就业。加快电网企业剥离装备制造等竞争性业务，推动油气基础设施向各种所有制企业公平开放。支持民企参与重大铁路项目建设。进一步向民企开放国家重大科研基础设施。鼓励各地建立中小微企业贷款风险分担机制。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674633.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行今日实现净投放800亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674891.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新干线讯 央行公开市场今日将进行1100亿元7天期逆回购操作，600亿元14天期逆回购操作；另有900亿元逆回购到期，当日实现净投放800亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本周，央行累计开展4800亿元逆回购操作和6000亿元中期借贷便利（MLF）操作，因本周有6200亿元逆回购和2000亿元中期借贷便利（MLF）到期，从全口径看，央行本周实现净投放2600亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>引导供需适配 扩大新型消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623676954.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　云逛街、云课堂、无接触配送、直播带货……在互联网的助推下，我国的消费领域发生了翻天覆地的变化，这些新型消费方式正在走入每个人的生活，也成为激活消费潜能的重要推手。近日召开的国务院常务会议提出，将支持新业态新模式，加快发展带动新型消费的措施，促进经济恢复性增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓新型消费，即基于互联网的消费新模式、新业态，其最显著的特点就是网络化、数字化和智能化。消费是经济发展的重要引擎，今年以来，消费因疫情影响而受到较大冲击，成为经济恢复的薄弱环节。但在疫情期间，网上购物、在线教育等新型消费业态逆势快速发展，既有效保障了居民日常生活需要，也成为新的消费热点。因此，发展新型消费的潜力还很大、空间还很广阔。有关各方尝试利用新方法、新手段，通过推动消费场景的数字化、无接触和虚拟化，打造线上线下相结合的新型消费形态，从而提升消费与供给之间的适配性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济时代的到来，加速了新型消费的涌现，但仍有许多堵点需打通，如有些产品质量和服务得不到保障、企业创新动力不足、新技术不成熟、消费升级存在结构性制约等。一些网购商品质量低劣，存在安全隐患，引发不少消费纠纷；部分电商平台在线客服不能及时跟进回应消费者诉求；直播带货、在线视频、在线培训服务等领域也乱象频出……显然，要让新型消费供需之间适配，必须补齐硬件和软件短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大对新业态新模式的支持，加快发展带动新型消费，需要为新型消费改善“硬设施”和“软环境”提供强大支撑。如加快新型消费基础设施建设；深入推进“放管服”改革，简化相关证照办理；加快农村商贸流通数字化升级，推进智能快件箱等终端建设共享；健全用户权益保护、产品追溯等机制，依法打击侵权假冒、坑蒙拐骗、泄露隐私等行为，营造安心放心诚信的消费环境等。有了这些改善新型消费的软硬件措施，必将使新型消费跑出加速度，让人们敢消费、愿消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要注意的是，不管是什么消费方式，要促进消费必须多举措促进城乡居民增收，切实增强居民的消费能力。同时，可以继续通过普惠式减税降费、稳定扩大就业、加大教育养老医疗保障等，促进新消费不断扩容提质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持新型消费发展有利于推动消费回暖，更好发挥消费对稳定经济增长的作用。从中长期来看，这也是我国构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局的需要。需求结构和消费品质升级是驱动国民经济良性循环、加速国内国际双循环的重要驱动力。通过绿色、安全、优质的新型消费引领新供给和塑造新市场，更好满足既有需求和开创新需求。新型消费一揽子政策举措加码，必将激活消费市场一池春水，为经济恢复性增长带来新活力。(胡建兵)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623676954.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：1-8月全国使用外资以人民币计实现正增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674578.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京9月18日电 （栗翘楚）在17日举行的商务部例行发布会上，商务部新闻发言人高峰介绍，今年前8个月，全国实际使用外资6197.8亿元人民币，同比增长2.6%。8月当月，全国实际使用外资841.3亿元人民币，同比增长18.7%，连续第5个月实现单月吸收外资金额增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，在当前全球跨国直接投资仍处于严重低迷的形势下，我国实际使用外资实现逆势增长，成绩来之不易。这得益于党中央、国务院对稳外资工作的高度重视，出台了一系列稳外资政策举措，中国的营商环境不断改善；同时也充分说明，中国经济韧性强、潜力大，对外资的吸引力只增不减。下一步，我们将继续致力于打造市场化、法治化、国际化的营商环境，持续改善对外资企业和外国投资者的服务，不断扩大市场开放水平，让全球投资者都能够分享中国发展机遇，实现互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：栗翘楚、杨曦)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674578.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局调整纳税信用管理 两增加两调整</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674776.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网记者杜涛9月18日，国家税务总局网站公布了《关于纳税信用管理有关事项的公告》(以下简称公告)，推出4项优化纳税信用管理的措施，概括为“两增加，两调整”，即增加非独立核算分支机构自愿参与纳税信用评价、增加纳税信用评价前指标复核机制，满足纳税人合理需求；调整纳税信用起评分的适用规则、调整D级评价保留2年的措施，适当放宽有关标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税信用级别是指税务机关根据纳税人履行纳税义务情况，就纳税人在一定周期内的纳税信用所评定的级别。纳税信用级别有5级，分别为A、B、M、C、D五级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，税务总局近年相继制发了涵盖信息采集、级别评价、动态调整、结果应用、异议处理、信用修复等内容较为完备的纳税信用制度办法。税务部门每年依据评价指标体系，对纳税人纳税信用状况进行评价，对不同信用级别的纳税人实施分类服务与管理，纳税信用级别已经成为企业非常重要的信用资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次公告增加了非独立核算分支机构可自愿参与纳税信用评价。随着纳税信用评价结果的应用范围越来越广，部分非独立核算分支机构需要获得纳税信用评价级别的愿望较强。为深入贯彻落实“放管服”改革精神，积极回应纳税人诉求，非独立核算分支机构可通过向主管税务机关提交《纳税信用补评申请表》自愿参评。为保持纳税信用评价的连续性，保障社会相关主体运用纳税信用评价结果的可靠性，非独立核算分支机构参与纳税信用评价后，在其存续期间将与其他正常参评企业一样，适用纳税信用管理相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告调整了纳税信用评价起评分的适用规则。将一个评价年度内接受过税务机关相关检查从100分起评，调整为只要在近三个评价年度内接受过税务机关相关检查的，即可从100分起评，从而大幅增加100分起评的企业数量，提高纳税人评为A级、B级的概率。该规则将从开展2020年度评价起适用，以往年度已做出的评价结果不作追溯调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，公告还调整了纳税信用D级评价保留2年的措施。为更好保护和激发市场主体活力，适当放宽D级评价保留2年的信用管理措施，对于因年度指标得分不满40分被评为D级的纳税人，次年由直接保留D级评价调整为评价时加扣11分；对于直接判级的D级纳税人，维持D级评价保留两年、第三年不得评为A级。以适当“扣分”代替“保留2年D级”，既贯彻了失信惩戒的原则，也更有助于激励纳税人积极主动改善自身信用状况。为支持企业及早改善纳税信用状况，对2019年度评价中已保留为D级的企业，各省税务机关应于2020年11月底前，主动调整其2019年度级别，之前年度已评出的级别不作追溯调整。2020年度及以后年度评价时直接适用该规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，公告增加了纳税信用指标评价情况的复核机制。即在年度纳税信用评价结果发布前，纳税人对指标评价情况有异议的，可在3月份集中填写《纳税信用复评(核)申请表》，向主管税务机关提出复核申请，主管税务机关将在4月份确定评价结果时一并审核调整，并按时发布评价结果和提供纳税人复核情况自我查询服务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国制造业复苏喜人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674896.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　三季度即将过去，来自各方面的数据显示，中国制造业经受住了疫情的考验，也为全球产业链供应链稳定作出了贡献。而随着相关工作的落实，中国制造业持续高质量发展面临更大的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多项数据佐证中国制造业复苏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月，中国外贸出口1.65万亿元，增长11.6%。出口增长的背后，是中国制造业的迅速复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赛迪智库工业经济研究所工业发展研究室主任韩建飞表示，在疫情严重冲击全球产业链供应链的背景下，中国率先实现复工复产。8月中国出口增速大幅回升，体现出中国制造作为“世界工厂”的强大韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，中国制造正加大马力运转。8月中国制造业采购经理指数（PMI）为51.0%。其中，新订单指数为52.0%，连续4个月回升，表明制造业市场需求持续恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高科技领域的数据也明显好转。7月，规模以上电子信息制造业增加值同比增长11.8%，增速同比增长5.7个百分点；规模以上电子信息制造业出口交货值同比增长10.7%，比去年同期加快7.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据赛迪智库电子信息产业研究所所长温晓君介绍，我国电子信息产业有大量的中小型企业，这类企业的现金流压力仍较大。随着产业链条协同复工复产，被疫情抑制的需求将继续释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工信部将进一步提高产业链供应链稳定性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月，工信部、商务部等8个部门要求排查供应链风险点，厘清供应链关键节点、重要设施、主要一二级供应商的情况及地域分布。7月，为保持工业通信业产业链供应链稳定畅通，工信部面向社会公开征集意见，深入查找和解决企业、行业面临的困难和风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部副部长辛国斌近日要求，下半年，要把提高产业链供应链稳定性和竞争力作为重中之重，着力补短板、锻长板，提升产业基础化、产业链现代化水平，筑牢制造强国的根基和现代化经济体系的底盘。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>探究打造国际一流营商环境的“中国方案”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674709.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　优化营商环境，是以习近平同志为核心的党中央根据新形势新发展新要求审时度势作出的重大决策部署，是增强微观主体活力、释放全社会创新创业创造动能的重要举措，是健全政府管理体系、推进国家治理体系和治理能力现代化的重要内容，也是进一步扩大对外开放、发展更高层次开放型经济的重要保障。在此背景下，《打造国际一流营商环境》一书应运而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本书是国家发展改革委组织编写的《学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义经济思想 做好“十四五”规划编制和发展改革工作》系列丛书之一，深入分析了习近平新时代中国特色社会主义经济思想对打造国际一流营商环境的重要意义，深刻阐述了学习贯彻习近平总书记有关重要论述的学习体会，系统梳理了我国营商环境建设的实践成就，展望了“十四五”时期营商环境建设思路。作为国内第一部对优化营商环境工作进行全面系统研究的权威著作，该书的出版填补了相关领域的空白，为各地推进营商环境建设提供最佳实践案例和决策咨询参考，也为“十四五”期间我国营商环境政策研究进行了初步理论探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优化营商环境的“中国密码”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放40多年来，我国取得了举世瞩目的发展成就，创造了世所罕见的经济快速发展奇迹和社会长期稳定奇迹。但传统的劳动力、土地等生产要素的比较优势正在逐步减弱，以追求数量规模扩充、主要依靠资源要素投入为特征的传统发展模式已经难以为继，制度供给日益成为重要的核心竞争力，营商环境的重要价值不断凸显，唯有不断增强发展的制度优势，才能持续提升中国经济的吸引力、创造力、竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个经济体中，市场规模、基础设施质量、宏观政策稳定性、政府效率、劳动力素质，以及透明的法治体系等诸多因素，都会影响整体的营商环境。但毫无疑问，以习近平同志为核心的党中央的坚强领导，是我国优化营商环境取得举世瞩目成就的根本保证。正如近期世界银行《中国优化营商环境的成功经验：改革驱动力及未来机遇》指出，习近平主席对营商环境改革议程给予高度重视，强大的领导力产生了巨大的改革动力，这是中国的成功要素之一，但可能不易被其他国家复制。“举一纲而万目张、解一卷而众篇明”。习近平总书记关于优化营商环境的重要论述，科学回答了新时代加快优化我国营商环境的一系列根本性问题，是指导推进优化营商环境的思想武器和行动指南。本书系统梳理习近平总书记关于优化营商环境的重要论述，并进行了解读和阐释，有助于我们深刻理解和把握习近平总书记重要论述的丰富内涵、实践要求和科学方法，更加自觉地用以指导解决优化营商环境过程中的重大问题、人民群众反映强烈的突出问题、企业期盼解决的紧迫问题，努力打造国际一流的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优化营商环境的“中国实践”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，我国优化营商环境的成绩举世瞩目。我们坚定不移全面深化改革，尊重地方和基层的首创精神，不断健全制度规则、大幅放宽市场准入、加快推行公平监管、持续优化政务服务，着力激发市场活力、增强内生动力、释放内需潜力，推动我国营商环境朝着市场化、法治化、国际化的方向取得长足进步，各地区间的经济竞争从简单给土地、给资源、给资金的单项比拼，向重规则、重服务、重环境的综合竞争转变，有力促进了经济社会持续健康发展，也为进一步打造国际一流营商环境积累了宝贵经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在世界银行全球《营商环境报告》所评估的营商环境领域，我国近年来取得了显著改善。在过去两年，我国排名从2018年的第78位上升至2020年的第31位，跃升近50位，并连续两年跻身营商环境改革步伐最快的全球排名前十经济体之列。本书梳理了我国在过去几年营商环境改革经验和实践案例，总结了我国在优化营商环境方面取得显著进展的制度安排。例如，作为对标国际通行规则和一流水平的重要举措，参照世界银行有关做法，中国营商环境评价体系自2018年以来有序推进，取得显著成效。本书首次全面介绍中国营商环境评价体系的出台背景、评价目的、评价思路、评价进展和成效，对于各方面理解和把握营商环境评价工作，帮助地方推进营商环境“以评促改”，具有重要的指导作用和参考价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优化营商环境的“中国路径”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营商环境没有最好，只有更好。越是国内外风险挑战明显增多，我们越要夯实营商环境这个推动经济高质量发展的重要基石。立足当前，不断优化营商环境，已经成为做好“六稳”工作、落实“六保”任务的重要举措。放眼长远，“十四五”时期是我国全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标之后，乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的第一个五年，要巩固我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势，必须把打造市场化、法治化、国际化一流营商环境摆到突出位置，优化营商环境只有“升级版”，没有“终极版”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，本书初步提出了“十四五”时期打造国际一流营商环境的基本思路，并从简政放权、公正监管、服务效能、制度机制保障、开放合作等5个方面，谋划优化营商环境综合举措，聚焦制度创新、制度建设和能力建设，既有软性的理念引领，也有硬性的能力支撑。一是要全方位推动提升市场竞争开放度，在简政放权上做“减法”。二是要严格按照竞争中性原则，对各类所有制企业一视同仁，健全公开透明、简明易行的监管规则和标准体系，创新监管方式方法，提高监管效能，营造“无事不扰”、公平公正的监管环境。三是要在提升服务质效上做“加法”，重点围绕“一件事、一窗办、一次办”，努力实现政务服务一体化办理、“不见面”审批。四是要进一步完善政策制定、实施和异议解决机制，建立常态化的市场主体意见征集机制、搭建政企沟通网上平台，发挥营商环境评价对优化营商环境的引领和督促作用。五是要强化开放理念、开放布局、开放方式创新，深入贯彻外商投资法，严格落实好鼓励外商投资的相关政策，向外界更鲜明地表明拥抱开放的决心，推动形成全面开放新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总而言之，营商环境“优”无止境。我国将加快打造市场化、法治化、国际化营商环境，更大激发市场活力、增强内需潜力，对标国际一流标准，建立统一开放、竞争有序的现代市场体系，为各类市场主体投资兴业创造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674709.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信用科技赋能金融数字化转型 加速普惠金融发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623676542.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心提示：伴随数字技术高速发展，利用金融科技手段解决小微企业融资难题成为业界共识。信用科技作为金融科技更专精的领域，逐渐成为小微融资难题的破局利器。专家表示，信用科技有助促进金融业数字化转型，驱动小微金融创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经上海9月18日电（记者 高少华）伴随数字技术高速发展，利用金融科技手段解决小微企业融资难题成为业界共识。信用科技作为金融科技更专精的领域，逐渐成为小微融资难题的破局利器。专家表示，信用科技有助促进金融业数字化转型，驱动小微金融创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信用科技商业价值逐渐凸显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信用科技是以数据为基础、以新兴技术为驱动力的创新业态，旨在通过大数据、人工智能、区块链等手段，节约信用成本，降低信用风险，提升信用价值，推动信用市场有序健康发展。在金融领域，信用科技为信贷金融创新提供了无限可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　微众信科高级副总裁秦雪松认为，一个智能通联、智能决策、智能服务的金融数字化时代正加速到来。信用科技优势将更加凸显，它将助力提升信用价值，赋能金融机构和更广阔的商事主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无论是金融科技的发展还是国际国内经济形势的现实，都使得信用科技成为当前经济发展中一个非常重要的基石。零壹财经·零壹智库创始人柏亮认为，金融服务实体经济重要的一环就是信用科技机构、技术和产品，这一环节做得好，可以促进商业活力的提升和信贷更好下沉。疫情期间经济的停滞在信贷领域带来的挑战是，贷款的违约或延期已经让过去的部分信贷模型失灵，迫切需要进行大幅度调整，这些都给信用科技发展带来新的机会和挑战，也给金融业的格局变化带来新的契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新形态下传统风险控制面临三大挑战，因而需要向智能风控转型。”交通银行发展研究部资深专家周昆平表示，在宏观经济增速下滑和新冠疫情冲击下，商业银行承担了普惠金融的历史责任，作为金融本质的风控正面临前所未有挑战。未来在合规运营前提下，商业银行应循序渐进，继续加强数据价值挖掘，加大风控建模专业队伍培养，充分利用新技术优势，不断加强智能风控应用广度和深度，从而完成智能风控“将数据转化成信息，将信息转化成知识，将知识转化成能力”的增值过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信用科技助力解决小微企业金融难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业融资难、融资贵的问题是一道世界性难题。解决小微企业金融问题绝非朝夕之功，短期内可能需要较大力度的政策扶持，而在更长的经济周期内，依靠技术创新，提供小微企业金融业态发展的内生动力或许才是破局之道。信用科技以数据为基础，通过大数据、人工智能等技术，可以帮助银行业金融机构重构小微企业信贷流程，促进小微企业金融创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原银监会政策法规部主任王科进表示，金融科技在解决小微企业贷款问题方面发挥了重要作用。过去银行贷款主要向大企业或资质比较好的企业提供，小微企业在获得银行贷款方面处于弱势地位。随着金融科技发展，小微企业贷款领域发生了翻天覆地的变化。科技进步推动信贷发展，使更多小微企业得到了贷款支持。对我国信贷发展起到巨大推动作用的金融科技主要体现在移动互联网、大数据和人工智能等技术的发展。今天银行等金融机构与科技企业的合作越来越顺利，银企优势互补推动普惠金融发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　微众信科CEO耿心伟表示，中小微企业融资困境需要从需求出发，从金融回归本源角度去解决。此外，在最能惠及中小微企业的供应链金融模式上，耿心伟认为，真正健康的供应链金融需要依赖信用科技，需要对交易对手和自身经营状况做好风险画像，在此基础之上的供应链金融才是一个可持续发展的供应链金融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财务不规范、风险溢价高、信息不对称、金融机构服务意愿不足、抵押物不足等问题，是导致中小微企业融资难、融资贵现象出现的症结所在。对此，民生银行研究院院长黄剑辉表示，在政策层面上，要加快推进民营银行设立进程，增加有效供给，构建多层次融资担保体系、完善全国性企业信用信息平台。在银行层面上，要研究赋能创新银企合作发展模式，利用金融科技来助力机构数字化转型，进而破解风控难题；银行内部相关管理制度要进行变革，并做好科学分类所服务民企的全生命周期工作。通过产品创新满足民企个性化需求，为民企提供全方位服务，是当前银行业需要重点思考的改革方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信用科技驱动小微金融创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　零壹研究院近日发布的《信用科技驱动下的小微金融创新报告》显示，随着“新基建”深入发展，科技能力较强的金融机构会愈加重视技术研发，而更多金融机构倾向于同专业的信用科技公司开展深度合作，提升业务服务效率。外部合作的增多，可能对信用科技企业信息采集、处理和评估能力形成挑战，对金融科技的应用成熟度将成为在竞争中脱颖而出的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在专家看来，在贷前、贷中、贷后这三个方面，信用科技的服务集中在贷前比较多，包括准入、多维数据对借款用户进行精准画像和评估等。目前来看，信用科技向贷中和贷后的渗透也越来越明显，贷中的金融数据动态监测、实时检测风险变化，贷后的贷款守约情况、信用情况等，最后将会共同形成一个非常完整的闭环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　零壹研究院院长于百程表示，信用科技赋能小微金融，依靠的是“数据+场景+ 技术”的三位一体，相互作用。数据是信用科技应用的前提。场景是信用科技赋能小微金融的基础。在数据和场景基础上，技术实现服务创新。信用科技驱动小微金融主要有三种模式，即银税互动模式、生态圈模式以及供应链金融模式，区块链技术的加入，使得供应链金融模式得以有更大的延展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国光大银行智能风控中心副总裁祝世虎认为，信用科技的落地实施需要科技框架的承载，这个框架就是风险中台。对于智能风控的三要素，数据是生产资料，算法是生产力，科技架构就好比生产关系，三者需要形成一个良性循环。此外，目前银行不是缺少数据，而是不会使用数据，数据没有打通，数据孤岛问题较为严重，数据活力没有完全释放。并且大部分银行的数据管理部门与业务脱钩，并不知道数据背后的价值，导致宝贵数据资源无法有效使用。相比之下，互联网公司在数据互通、IT敏捷性等方面要比银行的科技系统更具优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿里云智能风控产品高级架构师全成表示，场景化的信贷业务最重要还是在数据本身，金融机构的金融服务需要为企业建立全息画像、智能化的风控模型、动态的知识图谱以及基于画像、策略和企业图谱之上的动态监控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国的资本市场和科技赋能密切相关。”招商银行研究院资本市场研究所所长刘东亮表示，大数据和人工智能应用会显著提升金融机构特别是银行对小微企业的信用评估工作质量。在新技术加持下，例如小微企业的ABS信用评估问题将得到妥善解决，会极大促进金融市场特别是小微企业的信贷、ABS等资产的发展，而这类资产的发展也会衍生出更多受益更高的金融产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：翟卓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623676542.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部部长刘昆：将继续增加财政投入 构建起强大的公共卫生体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623676952.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月17日，二十国集团(G20)主席国沙特主持召开财长和卫生部长联合视频会议。会议重点讨论了全球大流行病防范和应对工作存在的不足以及下一步应对建议，并发表了联合声明。财政部部长刘昆表示，中国政府高度重视疾病预防控制工作，不断加大投入力度，改善支出效益。截至2020年7月，中国当年安排疫情防控相关资金已达1864亿元。中国将继续增加财政投入，构建起强大的公共卫生体系，切实为维护人民健康提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623676952.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月多项主要经济数据转正 供需端同时向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623676953.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报/中国商网(记者彭婷婷)国家统计局9月15日发布了国民经济最新成绩单，多项数据向好并超市场预期，供需端同时向好，特别是消费、投资、出口“三驾马车”对经济的拉动作用逐渐增强，需求复苏不断提速，经济运行积极变化增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/830b026640f7914b" id="c5141cf4815c67dd2afa535a705bf01e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着疫情防控取得成效，居民外出消费活动在增加。图为9月16日，消费者在贵阳市南明区一家超市选购饮品。新华社发(赵松摄)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;供需端持续改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要数据显示，1-8月，规模以上工业增加值累计增速实现了年内的首次转正，货物出口累计增速也实现了年内的首次转正，固定资产投资累计增速接近转正；8月社会消费品零售总额当月增速年内首次转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“消费和投资继续好转。”国家统计局新闻发言人付凌晖表示，随着疫情防控取得成效，居民外出消费活动在增加。各地区各部门加大了投资力度，资金保障和相关要素保障得到了有效加强。从工业情况来看，需求的改善对工业的带动作用也在加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“8月装备制造业增加值同比增长10.8%，继续保持两位数增长，有力支撑工业增长。”国家统计局工业司副司长江源分析，8月，电气机械、汽车、通用设备分别增长15.1%、14.8%、10.9%，增速在全部工业大类行业中居前三位；汽车产量同比增长7.6%，基建相关产品连续5个月保持40%以上的高速增长；随着居民消费的恢复，8月消费品制造业增加值同比降幅也比上个月收窄0.3个百分点……这些都说明投资和消费对工业的拉动情况在改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，房地产投资是拉动投资增长的最大动力，拉动整体投资降幅继续收窄。1-8月房地产开发投资增速上升到4.6%，较7月提高1.2个百分点。商品房销售面积9.8亿平方米，同比下降3.3%，降幅比1-7月收窄2.5个百分点。商品房销售额96943亿元，增长1.6%，为年内首次回正。不过，需要注意的是，下半年以来，房地产市场调控并未放松。8月20日，住建部、央行召开重点房地产企业座谈会，明确了重点房地产企业资金监测和融资管理规则，对房企资产负债率等做出明确规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，外贸和外资增长好于预期。8月进出口总额同比增长6%，其中出口增长11.6%，都在继续改善。从外资情况来看，8月实际使用外资同比增长了18.7%，比上个月还在加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着政策更加注重精准导向和向需求端倾斜，8月消费、制造业投资等内生动能边际改善较多，同时基建仍是经济增长的主要支撑。”财信研究院副院长伍超明对记者表示，预计年内经济增长将在投资加快、消费修复的带动下逐步走强，三季度GDP增长5.3%左右，全年约增长2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就业物价总体稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地进一步千方百计扩大就业，就业形势保持了向好的态势。1至8月城镇新增就业781万人，完成全年目标任务的86.8%。从城镇调查失业率情况来看，8月，城镇调查失业率为5.6%，比上月下降0.1个百分点。从就业人员的主要群体情况来看，8月，25至59岁就业主体人口的城镇调查失业率为4.8%，比上个月下降0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务业生产持续改善，一定程度上为就业提供了支撑。8月全国服务业生产指数同比增长4%，比7月上升0.5个百分点。二季度以来服务业经营情况逐渐改善，交通运输、住宿、餐饮、文体娱乐等行业逐渐回暖。服务业商务活动指数显著上升，经济增长动能增强。“未来随着经济的恢复，稳就业力度加大，就业保持稳定具有坚实基础。”付凌晖表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从价格情况来看，保价稳供的成效继续显现，8月居民消费价格同比上涨2.4%，比上个月回落0.3个百分点，总体上保持温和上涨态势。国家发改委新闻发言人孟玮表示，近期各方对蔬菜价格上涨关注较多，部分地区出现蔬菜供应阶段性偏紧。随着秋季蔬菜的陆续上市，市场供应有望在较短时间内恢复，鲜菜价格将随之回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前物价水平总体处于合理区间。CPI同比涨幅已连续4个月在3%以下运行，8月涨幅为近17个月以来最小值。”孟玮表示，“从后期来看，我国物价平稳运行的基础依然坚实，随着生猪生产逐步恢复以及翘尾因素明显收窄，预计CPI同比涨幅将继续趋稳。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中秋、国庆两节将至，为做好“两节”期间市场供应和保供稳价，国家发改委提早安排部署，要求各地加强重点时段重要民生商品保供稳价工作，进一步明确了任务要求，落实了责任分工。同时，组织储备调节。在节日来临前，将根据市场形势，加大中央冻猪肉储备投放力度，满足居民消费需求，确保猪肉价格基本平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策注重落地见效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月主要经济指标继续回升，供需两端同时向好，M1与M2剪刀差、PPI与CPI剪刀差均继续收窄，显示出经济活力仍比较旺盛。不过，还应该看到，当前经济运行的变化主要是一种恢复性增长，多数主要指标增速和上年同期相比，低于上年同期水平。付凌晖强调，加上国际环境复杂严峻，不确定性因素仍比较多；从国内来看，长期积累的结构性矛盾还比较突出，经济恢复过程中的不平衡态势较明显，保就业、稳企业的压力依然比较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政策层面应继续在落地见效方面着力，这也将成为未来几个月的政策主线。”盘古智库高级研究员王静文在接受中国商报记者采访时表示，为加快形成“双循环”新发展格局，一是要以深化改革激发新发展活力，二是以高水平对外开放打造国际合作和竞争新优势，三是以加大科技创新力度催生数字化引领的新发展动能，四是以强监管防范化解重点风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伍超明认为，货币政策方面将维持紧平衡，降息降准或难现，结构性政策担重任，更强调资金精准直达实体经济。但为配合财政发力、应对外部不确定性冲击，短期货币政策亦不存在大幅收紧的基础。财政政策方面发力空间充足，下半年财政将继续用好抗疫特别国债、专项债券和财政赤字等资金，助力经济结构转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下阶段，应积极构建以国内大循环为主体，国内国际双循环相互促进的新发展格局，稳定产业链供应链，不断激发市场主体活力，充分发挥国内超大规模市场优势，促进新型消费，巩固工业经济向好态势向纵深发展。”江源表示。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623676953.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完善监管机制 把好农资产品准入关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623676853.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　浙江杭州以评价结果为基础，按不同评价等级划分不同的监管类别，对农资生产经营主体实施动态分类监管，不断完善农资监管机制，创建良好的农资市场经济秩序和信用环境&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□ 本报记者 刘梦雨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“育苗一定要注意垅土平整，这样可以提高苗木的存活率。”“越冬茄子对大棚环境的要求很高，温度、湿度都要把控好。”……今年3月，在浙江杭州的田间地头里，春耕备耕服务队与农户们交流着耕作经验。农资企业牵头建立农资加盟店、农业企业、专业大户微信服务群，推出点对点农资配送和上门服务。春耕时节，杭州一手抓疫情防控，一手抓春季农业生产，为春耕备耕做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农资经营门店直接面向农民群众销售农资商品，其经营的农资商品质量及其经营服务水平直接关系到农业生产和农产品质量的安全。2017年以来，杭州启动农资经营门店信用分类分级监管工作，旨在进一步推进农资领域信用体系建设，完善农资监管长效机制，规范农资生产经营行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第三方评估实施动态管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杭州市农业农村局按照“依法、独立、客观、公正”的原则，委托第三方信用评级机构对杭州市农资生产经营主体进行信用评级。信用等级评价范围包括在杭州地区依法注册登记的从事种子（含食用菌、蚕种、种畜禽）、农药、肥料、兽药、饲料及饲料添加剂等农资商品生产、经营活动的各类市场主体，经营方式包括农资生产、农资批发、农资零售等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杭州市农业农村局有关负责人表示，以评价结果为基础，按不同评价等级划分不同的监管类别，以激励、教育、限制、惩戒等方法，对农资生产经营主体实施动态的分类监管，进而不断完善农资监管机制，提升农资监管水平和监管成效，创建良好的农资市场经济秩序和信用环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，信用等级评价主要涉及农资生产经营主体的内部要素和外部要素。其中，内部评价要素包括生产经营管理、质量安全管理等；外部评价要素包括政府监管、监督抽检、社会监督、公共信用信息等。同时，兼顾相关认证、荣誉等其他要素对信用品质的影响，分为四个信用等级：农资经营（生产）信用优秀单位（A级）、信用良好单位（B级）、信用警示单位（C级）、失信单位（D级）。根据第三方信用评级机构出具的评估结果，征询相关主管部门行政监管意见后，由杭州市农业农村局审核，初定信用等级结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　初定信用等级结果将通过网络等媒体向社会公示，公示无异议，确定最终信用等级，颁发信用等级证书（A级、B级单位同时授予牌匾），并通过“信用中国（浙江杭州）”网站、“农业信息网”等平台予以公告，方便公民、法人和社会组织依法查询、知晓信用信息。评定的信用等级有效期为两年，期间第三方评级机构实行跟踪评估，对已取得信用等级的单位实施动态管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;塑造农资生产经营主体信用品牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对农资经营门店实施信用分类分级监管，一方面为全市农民专业合作社、农业企业以及广大农户提供农资生产经营主体信用信息，把好农资产品准入关。另一方面，也有助于树立农资生产经营主体的信用形象，塑造农资生产经营主体信用品牌，提升农资生产经营主体综合竞争力。”这位负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在评级结果应用方面，杭州市农业农村局根据信用等级实施分类监管。对于农资经营（生产）信用优秀单位（A级）建立激励机制，实行信用监管，以指导性管理为主，除专项检查、投诉举报或上级交办以外，酌情减少检查和抽检频次或根据实际情况进行抽查。实施奖励措施，对于国家、省、市级以及行业协会等社团组织开展评优评先活动，予以推荐申报；在项目扶持、示范单位、龙头企业评选等相关优惠补助、政策享受方面给予优先。允许在生产、经营过程中使用有效期内的“信用优秀单位”牌证及广告。相关网络等媒体、平台公开通报优秀信用等级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于农资经营（生产）信用良好单位（B级）实行常态监管，除专项检查、投诉举报或上级交办以外，根据日常监督抽查和监督检查计划，实施一般频率监管，开展监督抽查和监督检查工作。存在违法违规行为的企业，进行一季度回查，检查企业整改情况以及有无新的违法行为并做好回查记录。有针对性地做好指导、服务工作，鼓励和帮助其不断增强质量安全意识，加强生产经营管理，教育引导鼓励争创信用优秀（A级）单位。警示二次以上的依法公开违法记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于农资经营（生产）信用警示单位（C级）实行加严监管，作为重点监管对象加大监管力度，加强日常检查力度，增加抽检次数。除专项检查、回访和申（投）诉举报调查外，每季度巡查一次，也可根据辖区监管工作实际，提高检查频率，对检查中发现的问题及时纠正和查处。实行失信惩戒机制，在涉及评优推先、示范企业（单位）、龙头企业评选及项目扶持等相关优惠补助、政策享受方面实行“一票否决”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于农资经营（生产）失信单位（D级）实行特殊监管，实施高频率管理，每月巡查一次，也可随时检查，扩大产品抽检范围，提高抽检频次，对检查中发现的问题及时纠正和查处；重点检查整改落实情况，屡次出现违法违规行为的，从重从严查处，并实施案后重点跟踪检查。实行失信惩戒机制，在涉及评优推先、示范企业（单位）、龙头企业评选及项目扶持等相关优惠补助、政策享受方面实行“一票否决”等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623676853.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共交通运输部党组召开会议 加快建设交通强国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623676592.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月14日，中共交通运输部党组召开会议，传达学习习近平总书记在中央第七次西藏工作座谈会、全国抗击新冠肺炎疫情表彰大会上的重要讲话精神。部党组书记杨传堂主持会议。部党组副书记李小鹏，党组成员宋福龙、戴东昌、刘振芳、王志清出席会议。部总师，部机关有关司局主要负责同志列席有关会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，习近平总书记在中央第七次西藏工作座谈会上的重要讲话具有很强的政治性、思想性、理论性，是指导新时代西藏工作的纲领性文献，为做好新时代西藏工作提供了根本遵循。要把学深悟透习近平总书记重要讲话精神作为重要政治任务，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，全面贯彻新时代党的治藏方略，全力以赴抓好各项工作，进一步支持西藏交通运输发展，着力构建西藏综合立体交通运输体系，充分发挥先行官作用，为确保国家安全和长治久安，确保边防巩固和边境安全，为建设团结富裕文明和谐美丽的社会主义现代化新西藏提供高质量交通运输服务保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要深入贯彻新发展理念，加快推进西藏交通运输高质量发展。指导西藏自治区交通运输科学谋划“十四五”规划。着力巩固“两通”成果，加强脱贫攻坚同乡村振兴有效衔接。着力构建综合立体交通运输网络，打造面向南亚开放大通道，加快进出藏通道建设，高起点高标准高质量建设川藏铁路，完善机场布局。着力完善城际交通网络，推进“四好农村路”高质量发展，建设更多的团结线、幸福线。着力推进区域间、城乡间交通运输协调发展，加快完善“便捷顺畅、协同融合、公平共享、安全绿色、保障有力”的综合交通运输体系。着力补齐农牧区基本公共服务短板，不断解决交通运输发展不平衡不充分的问题，不断增强各族人民的获得感、幸福感、安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要牢固树立绿水青山就是金山银山的理念，推动西藏交通运输绿色发展。把生态文明建设摆在更加突出的位置，把绿色发展理念贯穿到交通运输规划、设计、建设、运营和养护全过程。统筹各种运输方式，强化生态保护和资源集约利用。严守生态保护红线，积极倡导生态选线、环保设计。积极应用节能技术和清洁能源，推进运输结构调整，推进运输装备换代升级，引导公众绿色低碳出行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要发扬“老西藏精神”和“两路”精神，有力服务西藏和四省涉藏州县经济社会发展。认真做好援藏工作，积极推进干部人才双向交流，优化交通援藏干部人才结构。继续加大对四省涉藏州县交通运输发展支持力度。加强党的全面领导、党的全面建设，确保党中央决策部署落地落实，加强各级领导班子、干部人才队伍、基层组织建设，在政策、资金上继续向西藏和四省涉藏州县倾斜，切实做好行业援藏工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要深入学习贯彻习近平总书记在全国抗击新冠肺炎疫情表彰大会上的重要讲话精神，着力服务构建新发展格局，推进交通运输治理体系和治理能力现代化，统筹抓好常态化疫情防控和服务决战决胜脱贫攻坚、全面建成小康社会各项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要统筹做好常态化疫情防控和交通运输各项工作，为加快形成新发展格局当好先行。慎终如始、再接再厉，毫不放松抓好行业外防输入、内防反弹工作，继续抓紧抓实抓细交通运输常态化疫情防控。扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务，积极扩大交通固定资产有效投资，加快建设国家综合立体交通网，推动落实纾困惠企政策，加快落实“十三五”交通扶贫规划目标任务，着力构建现代国际物流供应链体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要加快补齐短板弱项，推动交通运输治理体系和治理能力现代化。加快完善交通运输应急法规与政策体系、应急预案体系，完善综合交通运输应急体制。深化“放管服”改革，打造市场化、法治化、国际化营商环境。深化重点领域和关键环节改革。针对疫情中暴露出的问题，抓紧补短板、堵漏洞、强弱项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要坚持底线思维，增强忧患意识，有效防范和化解各种风险。抓实抓细安全生产工作。加强交通运输战略性、系统性、前瞻性研究谋划，精心研究编制“十四五”规划，在危机中育新机、于变局中开新局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要在全行业大力弘扬伟大抗疫精神，为服务保障确保完成决战脱贫攻坚、决胜全面建成小康社会目标任务提供强大动力。高质量做好交通运输抗疫总结和表彰各项工作，积极讲好交通抗疫故事，努力把弘扬伟大抗疫精神、共产党人的奋斗精神和新时代交通精神结合起来，最大限度汇聚行业和社会各方力量，化危为机、迎难而上，加快建设交通强国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议还研究了其他事项。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623676592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>服务企业“沉”下去 数字经济“涨”起来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674667.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社长沙9月18日电题：服务企业“沉”下去数字经济“涨”起来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者白田田&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南长沙市天心区先锋街道，9台“酷哇”自动驾驶环卫车依托动态高精地图，对主干道、辅道、人行道进行自动清扫作业。遇到障碍物、横穿马路的行人，环卫车会很“聪明”地及时避让、减速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这样的场景正在越来越多地变为现实。今年以来，致力于打造“数谷”的天心区出台了一系列促进“人工智能、大数据、软件”等产业发展的扶持政策和服务措施，数字经济生机勃勃。上半年，天心区新增软件和信息服务业注册企业635家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年落户天心区的长沙酷哇人工智能研究院有限公司，是一家专注于智能驾驶技术研发及应用的新锐企业。对于这类企业来说，高精地图测绘资质至关重要。然而，因为疫情暴发，去年底申请的乙级测绘证书，延迟了三四个月还没有获批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　得知酷哇面临的困难，天心区有关部门第一时间对接湖南省自然资源厅。不到一个月时间，企业完成了审批、公示、拿证的全部流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“没事不打扰，有事马上到。”对于天心区的营商环境，长沙酷哇人工智能研究院有限公司执行总裁徐超深有感触。他告诉记者，获得乙级测绘资质后，企业加快了在长沙、西安、成都等地的高精地图应用业务的市场拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种一对一的精准服务不是个例。天心区企业服务中心主任曾程说，从事数字经济的企业负责人很多是“技术派”，往往专注于研发，不太了解政策信息。为此，政府部门将服务下沉，多次组织政策培训，安排1000名“服务专员”帮扶1000家企业，还向部分企业发放了定制的“政策包”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少数字经济领域的企业反映，他们急需让技术落地的应用场景。5月26日，天心区政府专门发布了大数据交易中心、5G应急云广播等10个人工智能应用场景和城市智慧管网等11个大数据(地理信息)应用场景，通过政府购买服务的方式推动新技术、新产品、新模式的运用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于天心区的湖南宝微科技有限公司，原来主要做“电动自行车智慧停车亭”。疫情期间，研发团队开始“闭关”研究新的商业模式：通过人脸识别、车辆进出信息、房屋编码等“大数据”，打造智慧社区，实现社区治理和生活服务的融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研发人员的点子和政府发布的应用场景正好一拍即合。6月，宝微科技的第一个智慧社区项目在天心区实施，8月升级为2.0版。这家公司的总经理周柏文说，应用场景建设能够为企业提供新的市场空间，他们计划今年打造20多个智慧社区，在全省范围推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长沙市大数据(含地理信息)产业链推进办公室副主任马浩说，和数字经济相关的高科技企业，非常看重好的应用场景、完整的产业生态和人才资源，这都需要政府当好“服务员”。未来长沙市将继续推进公共服务“沉”下去，促使数字经济更好更快“涨”起来。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623674667.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>