<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 09 Aug 2021 08:41:20 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家税务总局：支持乡村振兴 贡献税务力量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631671026.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631671026.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这些最新外贸数据和图表告诉我们什么</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631670364.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631670364.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>约旦中国大学项目为何暂停？中国驻约旦大使回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631669763.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631669763.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>代表建议加快中药及配方颗粒进入集中采购 国家医保局答复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631669734.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631669734.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“国企改革三年行动”时间过半：掀起发展新高潮 强化监督问责</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631669631.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631669631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>调研报告：今年第二季度的全球经济形势已大体回归稳定态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631668782.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631668782.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>激发关键贡献者积极性 提升科技成果转化效率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631668372.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631668372.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“东京时间”结束！中国军团战绩不俗 6个月后北京见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631668176.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631668176.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我为群众办实事 工信系统在行动 为中小企业纾困解难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631668103.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631668103.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>本月起增值税消费税与附加税费申报表整合</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631667992.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631667992.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月进出口增速放缓</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631667773.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631667773.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部答复｜不宜启用绿色债券解决补贴拖欠 通过绿证和碳交易为新能源发展提供支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631667720.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631667720.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国外贸下半场 拼的还是稳增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631667334.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631667334.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>面对德尔塔变异病毒 我们仍需坚持接种疫苗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631670042.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国网评论员 乐水&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：戚易斌 蒋新宇 蔡晓娟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在短短十几天的时间里，德尔塔变异毒株引起的新冠肺炎疫情迅速在中国各地散播开来。南京、扬州、张家界、郑州等地成为此次疫情集中暴发区。截至8月8日11时，全国共有高风险地区14个，中风险地区197个，为常态化防控以来最多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自新冠肺炎疫情全球大流行以来，中国采取了“外防输入、内防反弹”的常态化防控措施，抵御了一波又一波零散疫情的暴发，成功遏制了疫情迅速蔓延的态势。同时，中国还是目前世界上接种疫苗人次最多的国家，目前累计报告接种新冠疫苗已超过17亿剂次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管中国在疫情防控和疫苗接种方面走在了世界的前列，但是由于德尔塔毒株具有病毒载量高、传播能力强、传播速度快等特点，现有的防疫措施很难将其完全阻挡在国门之外。而值得关注的是，在此轮疫情当中，曾施打过新冠疫苗的人们不少也被感染，这不免让一些民众产生疑惑：面对如此“狡猾”的新冠病毒，我们是否仍然应该继续接种疫苗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答案无疑是肯定的。首先，需要明确的是，任何疫苗都不可能百分之百预防病毒感染。在接种疫苗之后又被感染的情况，在医学上被称为“突破病例”。突破病例是正常现象，而非例外。其次，疫苗的保护作用分为三级，一是防感染，二是防发病，三是防传播。中国疫苗现在的定位是二级，即以防止发病为主，因此会存在疫苗接种者被感染的情况。在防发病方面，国产疫苗的保护效果明显。中国工程院院士钟南山介绍说，基于5月份广州德尔塔变异病毒引发疫情的研究，国产疫苗对重症的保护效果为100%，对中度、轻度、无症状的保护效果分别为76.9%、67.2%、63.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，还不应忽视另一个重要因素，即疫苗对于其他类型变异毒株的保护作用。目前，世界上发现的新冠变异毒株共有超过1000种之多。世卫组织将其中最具威胁的4种新冠变异毒株称为VOC（variant of concern），并依照希腊字母顺序将其分别命名为阿尔法（Alpha）、贝塔（Beta）、德尔塔（Delta）、伽马（Gamma）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今让人头痛的德尔塔毒株即位列其中，而其中的阿尔法毒株也曾在全球肆虐。据相关数据统计，截至2021年5月17日，阿尔法毒株占全球变异毒株感染数的69%。不过，由于新冠疫苗的广泛施打，并且对变异毒株均具有较好的效力，因此VOC整体也得到了有效的遏制。如果现在停止接种疫苗，那么不仅会大大降低对德尔塔毒株的抵御能力，而且还可能导致其他变异毒株死灰复燃。因此，绝不能因为德尔塔毒株来势汹汹就对疫苗失去信心。人类与新冠病毒的斗争将是持久的，要想取得这场持久战的胜利，最终还是要依靠在接种疫苗的人群中实现群体免疫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年11月份，世卫组织曾提出达成群体免疫的人口比例为60-70%。但由于新型变异毒株的不断出现，导致群体免疫的门槛不断提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，钟南山院士称，在中国实现群体免疫需要有83.3%的人口接种疫苗。而美国传染病协会则在一份简报中指出，这个数字可能接近90%。显然，中国目前距离实现群体免疫的目标还有相当的距离。这就要求我们必须增强紧迫感，加快提高全社会的疫苗接种率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与新冠病毒展开的这场殊死较量是对人类命运的一次考验。我们应当调用一切可以调用的手段与力量来与之周旋，而疫苗正是我们当下手中最有力的武器。如果仅仅因为德尔塔毒株初步突破了疫苗的防线，就对其弃之不用，那无异于向新冠病毒“缴械投降”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月4日，中国生物官微披露，其研究团队发现针对德尔塔变异株有效的单克隆抗体，这意味着新冠肺炎治疗有望迎来特效药。变种病毒虽然打乱了人类抗疫步伐，但这不能成为阻碍我们继续对抗病毒的理由。相信人类注定将赢得这场斗争的胜利，因为信心比黄金更重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本期校对：刘倩、牛慧颖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631670042.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>按季纳税的小规模纳税人本季度自开普通发票销售额不超过45万元 加上代开的专用发票销售额超过45万元 自开普通发票的部分能否享受免征增值税优惠？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631667790.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　答：按季纳税的小规模纳税人以包括销售货物、劳务、服务、无形资产在内的应税行为合并计算销售额，判断是否达到45万元免税标准，其中包括开具增值税专用发票的销售额、开具增值税普通发票的销售额以及未开具发票的销售额。因此，提问中所述情况不能享受免征增值税优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631667790.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：助推跨境电商、食品、信息通讯技术等领域9家企业入选世界海关组织亚太地区企业咨询组成员</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631667490.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网北京8月9日讯 近日，世界海关组织亚太地区副主席公布了首批亚太地区企业咨询组成员名单，并召开首次会议。海关总署推荐的9家代表不同行业领域的中国企业入选，约占亚太地区企业咨询组企业总数的三分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“得益于海关的提名和推荐，我公司成功入选世界海关组织亚太地区企业咨询组成员，同时在海关的帮助支持下我们作为商界代表将积极参与亚太地区企业咨询组各项会议，为全国肉鸡、食品、饲料等相关行业发声，主动提出问题和建议，更好维护中国企业利益。” 诸城尽美外贸部经理孙正军说。济南海关辖区的诸城尽美进出口有限公司，作为食品贸易代理行业的代表，已成为咨询组成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，世界海关组织于今年成立亚太地区企业咨询组，主要由该区域内各成员海关推荐的来自进出口、物流、跨境电商等行业的30家企业代表组成，入选成员任期3年，每年至少召开2次会议。小组成员可以直接对话世界海关组织亚太地区副主席和亚太地区各成员海关。亚太地区企业咨询组旨在加强海关与商界的沟通合作与伙伴关系，推动区域经济贸易便利化、减少各国相关法规标准的政策壁垒、促进区域内企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在海关总署协调和推动下，来自跨境电商、陆路运输、食品、农业、信息通讯技术等领域的9家中企入选亚太地区企业咨询组，为提升中国企业国际经济事务参与度和贡献度奠定基础。为帮助入选企业迅速进入成员角色，履行成员单位职责，海关召开关企沟通会，积极宣讲亚太地区企业咨询组议事规则，引导企业提升重视程度和参与热情，指导企业表达行业诉求、提出行业建议，帮助企业组建外事团队，畅通企业与世界海关组织亚太地区副主席的联络渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：苏兰）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631667490.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海市入选商务部首批商品市场优化升级专项行动试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631669772.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 陈芳）根据商务部官网消息，上海市、江苏省无锡市、江苏省苏州市、浙江省义乌市、浙江省永康市等20地入围首批商品市场优化升级专项行动试点，试点城市名单公示期限到8月13日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部、发展改革委等7部门5月曾印发《商品市场优化升级专项行动计划（2021-2025）》，明确到2025年，培育一批商品经营特色突出、产业链供应链服务功能强大、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）融合发展的全国商品市场示范基地，此次首批名单是商务部等7单位共同组织专家对地方申报材料进行评审后确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，试点城市将制定专项行动实施方案，在优化市场环境、提升服务能力、促进创新融合等方面开展探索，取得可复制、可考核成果后总结创新发展经验模式和典型做法，发挥示范引领作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631669772.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检：破坏疫情防控秩序构成犯罪必须严惩、从严追诉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631669740.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网8月9日讯 8月8日，最高人民检察院发布全国检察机关依法惩治妨害疫情防控秩序犯罪典型案例。这批典型案例聚焦当前疫情防控中的突出问题和难点，是从前期发布的14批典型案例中选取了5起，充实法院经审判后作出的判决结果，现予以发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该批典型案例主要涉及两个罪名：妨害传染病防治罪和编造、故意传播虚假信息罪，包括河北省内丘县梁某某、任某军、任某辉等人妨害传染病防治案，湖北省嘉鱼县尹某某妨害传染病防治案，广西壮族自治区来宾市韦某某妨害传染病防治案，四川省南充市孙某某妨害传染病防治案，辽宁省鞍山市赵某某编造、故意传播虚假信息案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高检第一检察厅厅长苗生明表示，之所以选择这样5起典型案例，主要是考虑当前疫情防控工作中出现多发性违法犯罪的实际情况。疫情发生后，出于疫情期间“依法防控”的紧迫需要，每周一批发布的10批55个涉疫情防控刑事犯罪典型案例以及陆续发布的4批专题典型案例，打破以往只发已有生效判决案例的惯例，选择在办的典型案件及时发布。此次跟踪回顾的典型案例中，检察机关指控的犯罪得到司法审判的确认，对所涉违法犯罪依法给予了刑事处罚，取得了良好的政治效果、法律效果和社会效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为何跟踪发布该批典型案例？苗生明表示，目前疫情已经波及17省份，发生多地区扩散。在当前严峻的防控疫情形势下，依然还有极少数人明知政府从严防治的要求，无视疫情传播严重形势，继续以侥幸心理甚至无视法治，我行我素，违反限制流动、居家隔离、如实报告等防控措施，造成疫情传播严重后果或者传播严重风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期新闻媒体不断报出妨害疫情防控秩序的违法犯罪情况，比如江苏毛某宁擅自离开已采取封控管理措施的南京居住地至扬州，未按要求向扬州有关社区报告南京旅居史，并频繁活动于扬州市区多处人员高度密集的饭店、商店、诊所、棋牌室、农贸市场等，致使新冠肺炎疫情在扬州市区扩散蔓延；再比如有人冒充媒体发布涉疫虚假信息或者编造、故意传播虚假涉疫信息等。这些行为，与疫情暴发初期的一些违法犯罪行为表现、性质完全相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苗生明强调，对疫情防控秩序造成破坏，构成犯罪的，必将受到法律的严惩，甚至应当在以往发布案例的基础上，从严追诉。在此期间，对妨害疫情防控秩序的典型案例进行跟踪回顾，是希望广大人民群众对当前疫情防控形势有清醒的认识，对疫情防控措施有正确的理解，服从国家疫情防控大局，群策群力，严格守法，服从管理，携手战胜疫情，保障生命安全和身体健康。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631669740.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：做好税收促进脱贫攻坚和乡村振兴的政策梳理和政策支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631669923.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家税务总局印发《关于在巩固脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接中积极贡献税务力量的通知》（下称《通知》）。《通知》要求，要健全长效机制，提升帮扶成效。做好税收促进脱贫攻坚和乡村振兴的政策梳理和政策支持，进一步激发贫困地区创业就业活力，提高社会力量参与巩固脱贫攻坚成果和全面推进乡村振兴的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，要整合帮扶资源，加强东西部税务部门协作，用好税收大数据，联合开展东西部经济协作可行性分析，积极协助西部地区税务局帮扶对象科学引进农产品加工、文化旅游等方面企业，不断扩大农副产品销路和脱贫群众就业出路。深化拓展消费帮扶“帮销、促产、疏浚、解困”的政策功能，帮助解决脱贫地区产品外销的痛点堵点难点，及时化解脱贫地区农产品滞销问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《通知》指出，要统筹教育资源，加强人才培养，特别是税务总局党校及对口协作东部省级税务局培训机构要充分挖掘自身教育资源优势，帮助西部地区税务局干部职工优化知识结构、提升岗位技能，为服务地方经济发展和社会进步、全面推进乡村振兴和巩固脱贫攻坚成果扎实做好人才储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，要健全长效机制，提升帮扶成效。做好税收促进脱贫攻坚和乡村振兴的政策梳理和政策支持，进一步激发贫困地区创业就业活力，提高社会力量参与巩固脱贫攻坚成果和全面推进乡村振兴的积极性。建立情况通报机制，定期通报各省税务局在开展产业帮扶、人才帮扶、消费帮扶、协作帮扶等方面的情况。积极发现、培养、表彰、宣传在全面推进乡村振兴中涌现出的税务系统先进集体和个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，党的十八大以来，全国税务系统共有33个省局、499个市局、2504个县局承担扶贫帮扶任务，投入扶贫资金42亿元，引进帮扶资金72亿元，累计派出专职扶贫干部3.42万名，其中第一书记1.05万名，帮扶8782个贫困村、245万贫困人口顺利实现脱贫，做到真扶贫、扶真贫，全面实现了脱贫目标。与此同时，梳理国家出台的110项支持脱贫攻坚税费优惠政策，制发支持脱贫攻坚税费优惠政策指引，助力全面打赢脱贫攻坚战。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631669923.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【政策解读】两部门：健全以“准许成本加合理收益”为核心的城镇供水定价机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631667333.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　现行《城市供水价格管理办法》1998年印发，2004年进行了个别条款的修订；《城市供水定价成本监审办法(试行)》2011年印发实施。2020年12月23日，国务院办公厅转发国家发改委等部门《关于清理规范城镇供水供电供气供暖行业收费 促进行业高质量发展的意见》，要求加快建立健全以“准许成本加合理收益”为基础，有利于激励提升供水质量、促进节约用水的价格机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点评&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次新修订的两个《办法》健全了以“准许成本加合理收益”为核心的城镇供水定价机制。具体来看，有四大亮点：一是建立了促进供水企业降本增效的激励约束机制。在人工成本考核方面，设立了供水企业职工人数定员上限标准；在管网漏损考核方面，设定了管网漏损率控制标准。供水企业超出规定标准的部分，不得计入供水定价成本；低于规定标准的，按规定标准计算。修订后的办法还增加了供水企业自用水率等约束性指标。激励和约束机制的建立有利于激励供水企业精简人员，降低管网漏损率，挖掘潜力，加强成本控制，提高生产经营效率和市场竞争力，推动行业高质量发展。二是对供水能力过度超前建设进行适当控制。考虑用水季节性需求波动、城市发展需要等因素，供水设计能力应留有合理的冗余度，但供水设施过度超前建设也带来固定资产闲置等问题。因此，修订后的办法适当提高了对供水负荷率的考核标准，既有利于保障城市供水安全，也有利于抑制过度超前建设。三是建立了参考市场利率合理确定供水收益率的机制。明确供水企业准许收益率根据权益资本收益率、债务资本收益率确定，权益资本收益率按照10年期国债收益率加不超过4个百分点核定，债务资本收益率按照贷款市场报价利率确定，有利于吸引社会资本进入，促进供水行业健康持续发展。四是建立了供水价格定期校核机制和补偿机制。明确城镇供水价格监管周期原则上为3年，建立供水价格与原水价格等上下游联动机制的，监管周期年限可以适当延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;―END―&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631667333.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>31省份上半年投资增速榜单 15地增速超全国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631668153.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【31省份上半年投资增速榜单】日前，国家统计局公布31省份上半年固定资产投资数据，中国网财经梳理发现，湖北上半年投资增速达83.6%，居全国第一位，另有15个省份投资增速“跑赢”全国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;15地增速超全国湖北恢复势猛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计局数据显示，上半年，全国固定资产投资同比增长12.6%；以2019年上半年为基期，两年平均增速为4.4%，比1―5月份、1―4月份、一季度和1―2月份分别加快0.2、0.5、1.5和2.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经梳理31省份上半年固定资产投资增长数据发现，上半年湖北固定资产投资同比增速可谓是“一骑绝尘”，达到83.6%，远超其他省份。对比来看，15个省份投资增速超过全国平均。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从阶梯分布来看，有5个省份上半年固定资产投资增速超过20%，16个省份增速在10%~20%区间，8省份保持个位数增长，另有青海以及西藏两地呈现负增长，分别为-1.5%、-1.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分地区看，上半年东部地区投资同比增长11.2%；中部地区投资增长22.3%；西部地区投资增长11.4%；东北地区投资增长11.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于疫情原因，2020年上半年各地投资受到不同程度的影响，湖北去年上半年投资增速下降56.2%，在基数的影响下，今年上半年湖北数据反弹明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局投资司司长翟善清表示，2021年上半年，国家和各地区加大补短板力度，合理扩大有效投资，固定资产投资持续稳定恢复，结构不断优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制造业投资增速加快民间投资稳步恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从今年上半年投资月度变化态势来看，投资呈现了持续稳定恢复的态势。”国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长刘爱华指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分领域来看，上半年，制造业投资同比增长19.2%，高于全部投资6.6个百分点；两年平均增速为2.0%，比1―5月份加快1.4个百分点，一季度为下降2.0%；基础设施投资同比增长7.8%；两年平均增速为2.4%，比一季度加快0.1个百分点；房地产开发投资同比增长15.0%；两年平均增速为8.2%，比一季度加快0.6个百分点。其中，住宅投资增长17.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北大光华管理学院副教授颜色认为，当前固定资产投资尚未恢复疫情前水平，制造业投资呈现逐渐修复态势。房地产投资方面，伴随房市调控政策的持续，未来房地产投资可能较难有强劲的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，上半年短板领域投资表现亮眼。上半年，高技术产业投资、社会领域投资两年平均增长14.6%和10.7%，分别快于全部投资10.2和6.3个百分点。有效投资对优化供给结构的关键作用得到了进一步发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面向未来，刘爱华认为，目前支持投资持续恢复的有利因素在不断增多。从长期看，新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化有巨大投资空间。推动城市基础设施更新改造、实施乡村振兴战略、优化和稳定产业链供应链、加快传统产业的转型升级也都蕴藏着很大的投资潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局投资司司长翟善清表示，下阶段，随着“十四五”规划《纲要》确定的一批具有战略性、基础性、引领性重大工程项目的部署实施和今年新增地方政府专项债券发行工作稳步推进，投资将继续保持恢复性增长态势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631668153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>用好信用监管这个紧箍咒</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631667961.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　以信用监管为抓手、以社会监督为利器的监管手段，是我国新型市场监管机制的创新。列入信用“黑名单”“经营异常名录”等措施就像“紧箍咒”，极大提升监管效率，有利于强化市场主体信用监管，促进社会共治，维护公平竞争的市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要问企业最怕啥，以前多数人会回答是罚款、断贷、被欠账。现在还得加上一条――被国家企业信用信息公示系统打上红字提醒。这意味着企业有行政处罚记录、被列入了经营异常名录或者上了严重违法失信名单，包括合作伙伴在内的全国人民都会看到企业的不光彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这几个红字的影响力有多大？只要企业出现任何新闻，网友和媒体就会翻旧账。此前，网红雪糕钟薛高就曾因为两年前的虚假宣传行政处罚被网友翻出，不得不紧急道歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有企业说，我宁愿被罚款，也不想被打上红字提醒。因为一旦上了这份“外红里黑”的名单，企业就会被列为重点监管对象，未来获得行政许可、承担政府采购项目、工程招投标、评各种奖项、去银行贷款时会受影响。哪个企业能不怕？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管，要的就是敬畏之心。最近，市场监管总局出台了《市场监督管理严重违法失信名单管理办法》，规定因在食品安全、医药化妆品等领域实施违法行为，以及因预付费卷款跑路等受到较重行政处罚的，将会被列入严重违法失信名单。这一政策强化信用约束和失信惩戒，进一步提升了“黑名单”的威力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种以信用监管为抓手、以社会监督为利器的监管手段，是我国新型市场监管机制的创新。社会监督就像千里眼、顺风耳，列入信用“黑名单”“经营异常名录”等措施就像“紧箍咒”，在不增加太多监管成本前提下，极大提升了监管效率，有利于强化市场主体信用监管，促进社会共治，维护公平竞争的市场秩序。从近年实践看，信用监管这道“紧箍咒”发挥了“让失信者寸步难行”的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在强化震慑作用的同时，市场监管部门还配套出台了《市场监督管理信用修复管理办法》等文件，为信用监管“紧箍咒”增加了修复渠道。对此，不能理解为放坏人一马，而是给违法失信当事人向善的动力，鼓励他们主动纠错、改过自新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感受过信用惩戒威力的企业在今后经营中，大多数都会更加谨慎，注重合规。尤其是一些初创企业，或者犯了无心之失的企业，让它们通过程序申请信用修复，会激励企业主动重塑信用，激发市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，多地已推出过轻微违法“首错不罚”“小错不罚”等白名单机制，监管部门与监管对象之间有了“润滑剂”，监管对象有更多耐心和主动性学习法律法规、配合监管执法；同时，通过限期整改、宣传教育、签订承诺书等方式，大大减少了监管对象再次违法的概率，让监管效率大大提高，监管成本大大降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相信新规通过宽严相济，一方面强化信用监管的震慑力，另一方面规范信用修复的实施过程，将会显著提升监管执法的力度与柔性，构建起放管结合、进退有序的信用监管新格局，为建设高标准市场体系、促进高质量发展创造有利条件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631667961.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行等五部门联合发布《关于促进债券市场信用评级行业健康发展的通知》 推动信用评级行业更好服务债市发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631667762.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月6日，人民银行会同国家发展改革委、财政部、银保监会、证监会联合发布《关于促进债券市场信用评级行业健康发展的通知》（以下简称《通知》）。《通知》从加强评级方法体系建设、完善公司治理和内部控制机制、强化信息披露等方面对信用评级机构提出了明确要求，同时强调优化评级生态，严格对信用评级机构监督管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中债资信评级部门负责人李欣在接受《金融时报》记者采访时表示，此次《通知》对目前评级行业最为核心且亟须解决的评级质量问题进行重点监管，有助于评级结果准确性逐步提升，评级机构也将更好发挥揭示风险、服务债券定价参考等作用。《通知》对评级机构内部建设和外部评级生态等进行全面规范，将从根本上促进整个债券市场的健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥好债市“看门人”作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为债券市场的重要基础性制度安排，信用评级行业在推动我国债券市场快速发展中发挥了重要的促进作用，也已经初具规模。但不容忽视的是，在过去几年中，信用评级行业也暴露出一些问题，特别是随着债券市场高评级债券违约事件的增多，评级区分度不足、风险预警能力弱等问题进一步凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为促进债券市场信用评级业务规范健康发展，过去一段时间，监管部门出台一系列改革措施，推动评级行业由“监管驱动”向“市场驱动”转型，引导评级机构将声誉机制作为生存之本，推动评级行业规范健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《通知》的发布，充分表明监管部门高度重视信用评级行业高质量健康发展。”中诚信国际认为，这是监管部门对评级行业改革发展的重要战略部署，进一步明确了评级行业改革方向，对促进评级行业乃至债券市场健康发展具有重要意义。未来，随着相关改革措施落地，评级行业将迈入“市场化”与“严监管”的新发展格局，有助于推动评级行业切实发挥资本市场“看门人”的作用，助力债券市场健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从具体内容看，本次发布的《通知》要求评级机构加强评级方法体系建设，提升评级质量和区分度；加强信息披露，单独披露受评主体个体信用状况，披露最终评级结果考虑外部支持的情况，特别是鼓励发行人选择两家及以上信用评级机构开展评级业务，鼓励信用评级机构开展主动评级、投资者付费评级并披露评级结果，发挥双评级、多评级以及不同模式评级的交叉验证作用等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《通知》的核心内容，是引导本土评级机构以评级质量为核心，实现可持续长远发展，以市场化认可促使现有评级机构实现评级体系的有效性。”联合资信表示，未来，评级行业竞争将更趋市场化，竞争格局将重塑，信用评级机构的竞争重心将从级别竞争转向评级质量竞争和投资人服务竞争，有助于进一步发挥信用评级在风险揭示和风险定价等方面的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中债资信技术标准总部总经理霍志辉认为，《通知》从评级机构内部建设和外部评级生态等多方位进行规范，一方面必将逐步纠正不够科学的评级现象，使得债券市场整体级别分布更加合理和科学，有助于评级结果准确性逐步提升，从根本上遏制评级虚高现象，提升我国信用评级质量和竞争力；另一方面也必将对现有评级市场竞争格局产生重大影响，那些评级质量高、能够较好满足投资者需求的评级机构将会脱颖而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动债券市场高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，本次《通知》在今年3月28日发布的《征求意见稿》基础上，广泛吸收社会意见，细化和完善相关规则，从加强评级方法体系建设等五大方面对信用评级机构提出了明确要求。其中的一些细节也受到市场机构关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合资信表示，本次《通知》与征求意见稿的要求基本一致，但部分规则更加细化、严谨和完善。变化之一是删除了“逐步将高评级主体比例降低至合理范围内，形成具有明确区分度的评级标准体系”的表述，调整为“2022年底前建立并使用能够实现合理区分度的评级方法体系，有效提升评级质量”，进一步明确了实现评级合理区分的时间限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“本次《通知》充分吸取市场意见，避免对债市造成较大冲击。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）固收研究表示，同时《通知》将在2022年8月6日开始施行，并于2022年底、2023年初开始强制施行，这意味着评级机构将有一年半的缓冲时间。鉴于今年跟评进展较去年提速，目前主体跟评基本已完成，《通知》的影响将在2022年跟评集中体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国债券市场规模已经超过120万亿元，位居世界第二位。债券市场也已经成为我国企业除银行贷款之外的第二大融资渠道。推动债市高质量发展，完善市场各项制度建设，一直受到金融管理部门的高度重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这一过程中，更好发挥信用评级的风险揭示和风险定价等作用，成为推动债券市场高质量发展的重要一环。中诚信国际认为，推动评级行业健康发展，不仅是评级行业高质量发展的要求，更是助力债券市场健康发展、提升金融开放水平的重要抓手。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631667762.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加“数”前行 我国工业经济呈现“三稳”态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631669785.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“上半年规模以上工业增加值同比增长15.9%，两年平均增长7%。前5个月规模以上工业企业实现利润同比大幅增长83.4%，两年平均增长21.7%，处于历史较高水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，在国新办举行的上半年工业和信息化发展情况发布会上，工信部党组成员、总工程师、新闻发言人田玉龙表示，上半年我国工业经济运行延续稳定恢复态势，供需两端稳步增长，内外需加速回升，复苏面持续扩大，市场预期稳定向好，内生动力不断增强，企业效益明显改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业升级持续推进、生产经营持续改善、融合创新应用赋能强劲，成为我国上半年工业经济呈现的主要亮点。多位专家在接受人民网财经采访时表示，今年以来，在全面落实“六稳”“六保”任务的背景下，工业经济呈现稳中向好态势。下半年，随着世界经济稳步复苏，居民消费持续恢复，新型基础设施加快建设，经济周期性回升力量仍将不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;回升向好 工业经济呈现“三稳”态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，我国高技术制造业增加值同比增长22.6%，两年平均增长13.2%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，我国中小工业企业增加值同比增长18%，两年平均增长8.1%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至今年5月底，企业数字化研发设计工具普及率、关键工序数控化率分别达到73.5%和52.4%……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田玉龙表示，上半年，我国工业经济延续稳定恢复态势，信息化发展势头良好，经济运行稳中加固、稳中提质、稳中向好，为实现全年目标和“十四五”良好开局打下了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳中加固，工业经济运行稳定恢复态势更加牢固，经济增长的稳定性、平衡性、内生性进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳中提质，工业经济运行保持在合理区间，产业结构持续优化，高质量发展水平进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳中向好，支撑工业经济持续稳定恢复的积极因素不断积累，经济恢复的可持续性进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在万博新经济研究院院长滕泰看来，上半年工业生产成为恢复最快的部门，多数行业持续向好、企业利润得到较快增长，远超疫情之前增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，上半年，在我国41个大类行业中有39个实现增长，增长面达到九成以上；制造业投资同比增长19.2%，市场投资信心不断增强；截至5月底，企业数字化研发设计工具普及率、关键工序数控化率分别达到73.5%和52.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部新闻发言人、运行监测协调局局长黄利斌表示，我国疫情防控和经济恢复走在世界前列的优势持续巩固，产业体系韧性彰显，新发展格局加快构建，内需市场潜力不断激发，工业经济长期向好的基本面不断拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加“数”前行 制造业智能化水平不断提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“数十台二十万吨级的大型设备，就这样轻松地落在‘云’上。”据广西南南铝加工有限公司智慧制造平台项目负责人刘汤词介绍，7月28日，公司智慧制造平台正式上线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，在南南铝加工各大制造中心，每个月都有数十吨铝板带材将从这里运出，分赴航空航天、轨道交通、汽车轻量化、3C半导体等各大领域市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当每一块铸锭进入生产流程，智慧制造平台会自动抓取数据，同步监测其他工序上的实时变动，配合生产现场主操手的各项操作，快速计算出最优生产控制参数，实现全流程生产方案和效率提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在高新技术驱动下的工业经济，我国工业结构进一步优化。在顺应新需求的同时，制造业附加值进一步提升。”中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林认为，新动能已成为我国工业经济发展的关键，低碳制造、智能制造和工业互联网成为推动我国工业发展的主要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为绿色低碳出行的代表，上半年汽车工业，尤其是新能源汽车也呈现亮眼表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，今年1-6月份，我国汽车产销分别完成1256.9万辆和1289.1万辆，同比增长24.2%和25.6%，产销两旺。其中，新能源汽车产销分别完成121.5万辆和120.6万辆，同比均增长两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过一个多月的试乘体验，由长沙市交警支队牵头实施的“梅溪湖-高新区智慧定制公交线”正式通过交通局线路审批。5月17日早上7点45分，由玉兰路南园路口站和梅溪湖街道办事处站的两辆智慧定制公交准时发车，开往信息产业园站，开始正式试运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与普通公交相比，智慧定制公交具有“信号交叉优先通行”和“准点准时”两大核心优势。据希迪智驾（长沙智能驾驶研究院）相关负责人介绍，这得益于公交车上的OBU（车载单元）和在红绿灯上的RSU（路侧单元），实时交换路况信息，并全程指挥信号灯，大大节省通行时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提振内需 持续做好大宗商品保供稳价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业经济稳中向好的同时，也面临着一些不稳定不确定因素。黄利斌表示，大宗商品价格上涨、芯片短缺等问题，给工业经济运行恢复带来新的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，受经济快速恢复和内外部多重因素的影响，年初以来，原材料价格大幅上涨，高位震荡。上半年，工业生产者价格（PPI）平均上涨5.1%，二季度PPI同比涨幅明显在扩大，对中下游行业和相关企业的成本形成了很大压力，挤压了企业的利润空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业界人士认为，本轮大宗商品价格上涨成因比较复杂。总体来看，全球需求恢复快于供给，国内需求恢复快于国际，流动性释放快于实体经济恢复，价格上涨在相当程度上是供需错配、外部输入性影响和投机炒作等因素相互交织、叠加作用的结果。从后期走势来看，本轮价格上涨更多是短期因素叠加作用的结果，而全球债务高企、贫富分化、人口老龄化等深层次矛盾决定了需求难以长期扩张，且供给明显收缩的可能性也较小，难以形成“超周期”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“工业生产超水平恢复主要靠出口拉动，而出口增速已呈现回落迹象。随着下半年经济下行压力逐步加大，提振内需已经成为下半年乃至明年畅通国内大循环的主要堵点。”滕泰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄利斌表示，工信部将配合相关部门做好大宗商品保供稳价工作，加强宣传引导和政策解读，支持上下游行业建立长期稳定合作关系，引导产业链上下游稳定原材料供应和产供销配套协作，协同应对市场价格波动风险，要坚决打击囤积居奇、恶意炒作、哄抬价格的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与大宗商品相同，芯片市场也具有较强的价格浮动周期性特征。芯片供需之间的微妙变化，容易导致制造业物料成本的剧烈波动。近日，市场监管总局对涉嫌哄抬价格的汽车芯片经销企业立案调查，进一步加大监管执法力度，严厉查处囤积居奇、串通涨价等违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“针对汽车芯片供应短缺问题，工信部组建了汽车半导体推广应用工作组，充分发挥地方政府、整车企业、芯片企业的力量，加强供需对接和工作协同，有针对性地制定措施，推动提升汽车芯片的供给能力。据了解，后续工作组还将远近结合、多措并举，加强供需对接，积极支持替代应用，提升制造能力，继续保持我国汽车产业平稳健康发展。”田玉龙说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631669785.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中巴经济走廊负责人换帅 新人选与中国关系紧密</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631668528.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　（观察者网 讯）据《日经亚洲》8月8日报道，哈立德·曼苏尔（Khalid Mansoor）8月3日接替该国中巴经济走廊事务局主席阿西姆·巴杰瓦（Asim Saleem Bajwa），开始负责领导中巴经济走廊的事务。据《黎明报》8月3日报道，巴基斯坦总理办公室发布消息，曼苏尔被任命为巴总理的中巴经济走廊事务特别助理，该任命立即生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天，巴杰瓦也在推特上也宣布了自己离任的消息，并称曼苏尔能力全面，是走廊事务局主席的理想人选。他还希望在曼苏尔的推动下中巴经济走廊的发展能够更进一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　即将离任的中巴经济走廊管理局主席阿西姆·萨利姆·巴吉瓦中将（左）和新任命的中巴经济走廊事务SAPM哈立德·曼苏尔（右）（图源：黎明报）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“巴基斯坦将中巴经济走廊视为‘生命线’，走廊建设将为巴基斯坦带来转型和进步。我衷心祝福哈立德·曼苏尔先生，他完全有能力领导中巴经济走廊建设向前迈进。”巴杰瓦在推特上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;巴杰瓦推特截图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴基斯坦规划部长阿萨德 奥马尔(Asad Umar)也在推特上表示:“(哈立德 曼苏尔)拥有丰富的企业经验，与中国企业有广泛的合作，并直接参与了中巴经济走廊一些最大项目的领导，他是领导中巴经济走廊下一阶段的理想人选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，曼苏尔是巴基斯坦著名的商业领袖，在能源和石化行业拥有32年的从业经验，在大型项目的开发、执行、管理和运营中曾担任领导角色。其中包括信德省恩格尔煤矿公司（Sindh Engro Coal Mining Company）和巴基斯坦胡布电力有限公司（Hub Power Company Limited）等。他作为巴基斯坦胡布电力有限公司首席执行官，深度参与了胡布燃煤电站的建设工作，该项目是中巴经济走廊能源项下优先实施项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴基斯坦规划部门称，曼苏尔还与中国国家开发银行、中国进出口银行、中国工商银行和中国出口信用保险公司等中国金融机构有过密切合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着中巴经济走廊新领导人的上任，中巴经济走廊联合合作委员会第十次会议预计将很快召开。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210809/c631668528.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>