<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 18 Jun 2022 12:13:54 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>政府采购再发力 激发市场主体活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639886032.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639886032.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重大变化！未实名认证将不得评论</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220618/c639885818.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220618/c639885818.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美大使称中国动态清零将持续到明年 外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639885628.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639885628.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发挥支柱产业优势 服务经济社会发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639885296.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639885296.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【中国这十年】十年来国有企业高质量发展迈出实质性步伐</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639885253.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639885253.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大力度服务实体经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639885023.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639885023.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【动“漫”海报】国务院部署稳经济一揽子政策 各地完善交通物流保通保畅政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639883585.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639883585.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快推动公共信用报告应用 《关于推进信用信息共享应用的通知》印发 助中小微企业“信用”变“融资”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639883237.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639883237.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融支持扩面加码 信贷投放力度加大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639883199.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639883199.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我外交部 今年已成功举办70多场会议和活动 金砖“中国年”名副其实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639883197.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639883197.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年我国与金砖国家双边贸易达4904.2亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639883105.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639883105.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>巩固消费回暖向好势头</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639883098.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639883098.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企高质量发展迈出实质性步伐</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639883044.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639883044.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>梳理清单 靶向发力 全力稳外贸促增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639883014.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639883014.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>逼近260万亿元！十年间全国国有企业资产总额年均增长15.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639882867.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639882867.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重视土地收入连续下滑问题 缓解地方财政支出压力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639885540.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7nbsuzNextagAtsaytsay.png"/&gt; 记者 杜涛 6月16日，财政部公布了2022年5月财政收支状况。不出意外的是土地出让收入继续下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部数据显示，2022年1-5月，国有土地使用权出让收入18613亿元，比上年同期下降28.7%。 另外1-4月国有土地使用权出让收入15012亿元，比上年同期下降29.8%。 相减可以计算出5月全国土地收入为3601亿元，比2021年同期4740亿元下降了1130亿元，与疫情开始的2020年5月相比也下降了1651亿元，2020年5月土地出让收入为5252亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土地出让收入的下滑趋势并非2022年才出现，早在2021年下半年已经初现端倪。若是今年继续以接近30%的速度下滑，2022年土地收入将会减收2万亿元以上，对支出压力已经很大的地方财政来说无疑是雪上加霜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土地收入对地方财政的重要性来说不言而喻。2021年地方一般公共预算本级收入为111077亿元，国有土地使用权出让收入87051亿元，从数据可以看出，两者相差近2.5万亿元。此外，土地出让收入下滑与之相关的税收也会发生变化，所以，土地出让收入对于地方政府而言非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，对于地方政府来说，土地出让收入可以起到有效补充财力的作用，比如补充一般公共预算的缺口，还可以用于经济建设的支出，比如城建支出等，以及用以偿还专项债券利息和加大土地收入用于农业农村发展建设投入的比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于地方政府来说，土地出让收入的下滑带来的直接影响就是收入减少。这也意味着，原来稳定的预算收入没有了，进而影响到地方政府的现金流，国库现金流的减少又使得政府时间和空间上的调配能力降低，调配余地减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，土地出让收入的下滑还会影响到稳增长。首先，收入下滑会使得地方政府用于经济建设的资金减少；其次，持续下滑将影响专项债的偿还，进而影响到专项债用以发挥的稳增长作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以，我们要重视土地收入下滑带来的问题，首先要密切关注房地产市场对土地收入的影响；其次要关注土地收入变动对地方财政运行、债务还本付息、农村以及城市建设带来的影响；最后还要研究出如何应对土地出让收入减少带来的种种影响。目前看来比较可行的方法：一是减少地方财政的支出的责任，利用经济下行压力加大之时进行改革，减少财政供养单位和冗余人员，解决支出固化，只增不减、居高不下等问题；二寻求解决地方财政支出之间差额问题的办法，或者加大力度稳定市场的预期和信心，让市场得以良性的可持续发展，土地出让自然可以随之恢复正常。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639885540.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以高度的政治自觉和担当全力服务稳经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639885338.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　疫情要防住、经济要稳住、发展要安全，这是党中央的明确要求。兴业银行根在福建、总部在福建。作为首家进驻漳州的股份制银行，兴业银行漳州分行坚决贯彻落实中央精神，围绕国务院“33条”及省市政府和人民银行、银保监部门一系列稳经济政策措施，根据总行决策部署，提高政治站位，以高度的使命感、责任感、紧迫感，把服务实体经济和助力稳增长放在更突出位置，抓实、抓细、抓好支持稳经济的具体工作，切实发挥服务区域发展的金融主力军作用，努力为漳州高质量发展贡献兴业力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高站位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全力落实政策措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳住经济大盘是国之大者、政治任务。兴业银行漳州分行提高政治站位，将“国之大者”化为“行之要务”，实施“提高效率、提升效能、提增效益”行动，强化责任担当、狠抓政策落实，以更快速度、更大力度、更实举措做好金融服务稳增长各项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十六条金融举措，强化服务稳增长。对照福建稳经济8大方面48项措施，结合漳州区域实际，第一时间研究出台16条措施支持地方经济稳增长，聚焦市场主体、重点领域、重点项目、平台经济等方面，通过差异政策、信贷支持、减费让利、科技赋能等方式，确保金融服务稳经济有速度、有力度、有深度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳”住传统领域，“进”军新兴赛道。“稳”住基本盘，在企金负债、投行业务、财富银行等优势传统领域的服务坚持稳扎稳打，推动芗城区、龙文区等传统核心区域的支持力度稳步提升。同时，“进”军新赛道，培育新的增长点，以做大县域支行为抓手，做实“一县一品”，深度融入区域经济，大力拓展科创金融、绿色金融、普惠金融、消费金融、乡村金融、海洋金融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发力“上山下海”，激发发展新动能。“上山”就是深度参与漳州深化林改，围绕林业产业链条，构建数字平台，扩大场景生态圈，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）齐发力，做大资产业务、做优绿色金融、做精乡村振兴，助力漳州绿色经济、文旅经济发展；“下海”就是以全力服务海洋经济为重点，做大做强码头港口行业、临海能源化工产业、海洋相关基础产业，探索海票贷等金融创新产品，向海而兴，推动新的业务增长点稳健成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;立足“本手”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;倾力服务实体经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实体经济是经济发展的家底，企业是经济发展的根基和命脉，稳住实体经济就是稳住经济基本盘。兴业银行漳州分行以服务实体经济为天职，持续以金融“活水”滴灌实体经济，助力实体经济行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大信贷投放。围绕漳州“四个经济”，精准落实应对疫情助企纾困政策，助力企业复工复产；加快数字化转型步伐，树牢擦亮“三张名片”，持续加大实体经济的支持力度，提升实体经济的服务质效。截至2022年5月末，漳州分行各项贷款余额387亿元，比年初增加26亿元，增长7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　降低融资成本。积极贯彻落实国务院、监管部门及总行减费让利要求，降低支付手续费、投放纾困贴息贷款、落实外汇业务让利，持续加大对市场主体特别是小微企业和个体工商户的减费让利支持力度，扩大优惠服务覆盖面，助力实体经济企业降本增效。截至2022年5月末，漳州分行已为超过2万家企业降费近600万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　搭建对接平台。通过“线上+线下”方式，向各类企业精准直达配送，便利企业融资；推动兴业普惠贷、工业厂房贷、损失分担贷等线下普惠金融产品，推广“金服云”“普惠云”平台和快易贷、合同贷、科创云贷、兴优贷、E票贷等线上融资产品，畅通融资渠道，有效解决中小企业融资难问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创造“妙手”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;着力创新服务手段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳经济不仅需要政策上的执行力，也需要手段上的创造力。兴业银行漳州分行充分发挥“商行+投行”“融资+融智”“金融+科技”等多重优势，助力经济稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提升科技赋能金融服务水平。依托大数据，推出“技术流”评价体系，打破传统信贷评价模式，解决科技型企业普遍存在轻资产、无传统抵押物、科技创新能力难以有效量化识别等问题，进一步拓宽科技型中小企业融资渠道。今年4月底，设立长泰支行科技金融服务中心，提高科创型企业支持力度和专业服务能力，打造科技信贷服务新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建场景生态平台服务产业链。通过搭建漳州市“数字农贸”服务系统，优化农产品流通渠道和流通方式，助力提升农产品产业链数字化水平；通过跨境线上平台服务外贸企业结算、融资、汇兑，助力外贸保稳提质；通过参与漳州“数字林业”试点，建设智慧林业大数据系统和辅助平台，服务林业产业链条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极探索创新金融服务模式。针对企业各阶段不同的金融需求，联合证券、信托、租赁、基金类子公司形成金融服务合力，通过“股权直投+债权融资”，为企业提供多层次、宽领域、全方位、覆盖全生命周期的综合金融服务。今年，成功落地首笔股权直投业务，通过集团子公司为战略合作伙伴福建立兴食品有限公司提供股权投资3000万元。今年1月至5月，漳州分行完成各类投融资61.82亿元，为众多企业提供投融资支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谨防“俗手”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强力合规风控管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融稳，经济稳。防范重大金融风险，是服务稳经济前提。兴业银行漳州分行增强风险意识，守牢风险底线，坚持在风险可控的前提下促发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面加强风险管控监测预警。充分发挥双线贷后检查优势，提高风险识别度和预警风险效率，加大日常监测与预警，落实前瞻性化解，实现风险管控“早发现、早预警、早处置”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面开展形式多样宣传教育。持续深化“内控合规管理建设年”和兴航程“法治思维推进年”建设，积极开展业务法律培训、新规解读、普法解惑释疑，积极培育良好的审慎合规文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面防范打击非法金融活动。坚持重点突出、职责明确、依法治理、密切配合的工作原则，持续组织开展监测预警、摸排核查、报告移送、账户查控、宣传教育等各方面工作。对外加强与地方政府、司法机关、监管部门的协作配合，依法建立沟通协调和信息共享机制；对内加强机构之间、部门之间的协同配合，对于涉及本行及本行员工的非法金融活动，坚持零容忍态度，严肃问责整改，切实加大对非法金融活动的打击力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融“定心丸”，护航稳增长。下阶段，兴业银行漳州分行将一如既往地“听党的话，跟党走，按党的规矩办事”，大力弘扬伟大建党精神，完整、准确、全面贯彻新发展理念，主动服务和融入新发展格局，不折不扣贯彻落实各项决策部署，勇当区域金融主力军，在经济稳增长中贡献更大的兴业力量，以实际行动迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系兴业银行漳州分行党委书记、行长 陈治）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639885338.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强化自然资源要素保障稳住经济大盘十条措施出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639886256.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月17日，湖南省自然资源厅发布强化自然资源要素稳住经济大盘十条政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月，湖南省自然资源厅聚焦服务稳增长，从全力保障重大项目落地、落实强省会战略、服务乡村振兴战略、支持“五好”园区建设、拓展自然资源领域财源建设、优化营商环境等六个方面，出台了二十二条政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次在服务稳增长二十二条措施的基础上，出台稳定经济大盘十条措施，主要是贯彻湖南省委、省政府关于稳住经济大盘、促进乡村振兴、基础设施建设和“三大支撑”决策部署，进一步落实省委省政府部署的“送政策、解难题、优服务”活动。(刘泉子)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化自然资源要素保障稳住经济大盘十条措施具体内容：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设项目用地报批实行“可报尽报、应审尽审”。对计划年内开工的建设项目，所需新增建设用地计划指标由省级全额保障。对位于暂未批准的园区发展方向区但已签订用地意向协议或已明确投资主体的招商引资项目，由当地政府出具调区扩区承诺后，可以报批建设用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抢抓“三区三线”划定窗口期，统筹解决好重大项目空间需求。将省政府确定的“三大支撑”项目，交通、能源、水利、军事等重大基础设施项目，乡村振兴重点帮扶县“飞地园区”，以及符合补办手续条件的历史遗留项目等，统筹落实到各级国土空间规划和“三区三线”划定中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多种途径保障建设项目耕地占补平衡指标。耕地指标库为负数的县市区，新购买或者通过指标置换的耕地指标优先用于建设用地报批，年底有结余的，再用于抵销指标负数。对完成年度耕地恢复任务或变更调查净减少耕地补足任务的市县，一次性解冻相应的耕地指标。对一般县和乡村振兴重点帮扶县的交通、能源、水利、军事等国省重大项目，省级按照50%、60%的比例保障耕地占补平衡指标，剩余部分市县无法解决的，可向省级借支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化重大项目建设砂石保供。对国省重大项目建设需新设大型采矿权，但未纳入规划的，可以采取“一事一议”方式研究支持。已批复的砂石土矿开采规划区块在实施过程中不能落地的，在征求生态环境和林业部门同意后，可以启动规划局部修改。确因重大项目和民生工程配套需要，暂未批复砂石土矿规划的县市区，可以按符合规划条件开展出让前期工作，待规划正式批复后，再依法公开出让。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优先保障乡村振兴&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态用地。大力支持农产品初加工、休闲观光旅游、乡村物流等项目用地，允许在村庄建设边界外布局并实行点状供地。对依法登记的宅基地等农村建设用地，可在符合国土空间规划前提下复合用于发展乡村民宿、农产品初加工、电子商务等农村产业。鼓励农村利用空坪绿地建设小广场、小游乐场等微全民健身场地，不占耕地的，按现状农用地地类管理。全域土地综合整治项目区范围内急需建设的乡村振兴项目，允许按试点政策先行调整永久基本农田布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过分期缴纳减轻企业用地用矿资金压力。对工业用地，在10年、20年、30年弹性出让年期基础上，可以按企业生命周期灵活设置出让年期。对房地产用地，调低竞买保证金和首付款缴付比例，余款在一年内缴清。对新设采矿权，允许分期缴纳出让收益。对延续采矿权，调低出让收益首期缴纳比例。对政策性关闭矿山采矿权，年内基本完成出让收益结算退付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将省属国有企业划拨土地作价出资(入股)政策扩大到省内所有国有企业。支持有实力的企业设立国有控股综合开发平台，统筹开发利用各类国有企业原划拨土地和低效利用土地，实行投融建管营闭环管理。支持闲置低效用地通过预告登记转让、分割转让等方式盘活利用。支持广铁集团、高速集团、湘水集团、湘煤集团等重点企业盘活存量建设用地，推进划拨土地资产资本化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　帮助11个原深度贫困县跨省流转增减挂钩节余指标。原贫困县市不受城乡建设用地增减挂钩年度计划限制；其他县市区确需突破下达计划的，可以向省自然资源厅申请追加指标。在全省范围开展村庄内部建设用地增减挂钩试点，腾退的建设用地指标可用于村民建房、产业发展和集体经营性建设用地入市，建新区纳入增减挂钩项目实施方案和年度变更调查，不单独办理农用地转用审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照“能减尽减、能快尽快”要求，全面提升服务保障效率。将使用林地审核同意书、社保费缴纳凭证由资料进窗时提交调整为提请厅用地报批联审组会议审议前提交。对不在地质灾害易发区、不涉及压覆重要矿产资源的建设项目，取消地质灾害危险性评估或压覆重要矿产资源评估资料。取消土地征收成片开发方案批次限制。不动产登记主要高频事项“一网通办”“跨省通办”和“一站式”覆盖率提升30%以上。矿业权抵押备案压缩到15个工作日内办结，市级发证矿山配号审查时限压缩至3个工作日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强组织保障和人才支撑。成立服务企业工作专班，负责建立对口联系企业名录、对口联系工作机制、归口收集企业诉求、研究制定惠企政策等。分行业组建10个工作专班和用地报批技术服务队，上门对接重大项目用地保障需求。选派15名年轻干部到乡村振兴重点帮扶县挂职锻炼。引导全省系统加大自然资源相关专业应届毕业生引进力度，既帮助解决大学生就业难问题，也为服务支撑村庄规划编制和实施、“一师两员”、地质灾害防治、重大项目用地等提供人才支撑。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639886256.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年退休人员基本养老金上调4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639882861.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者孟珂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月17日，在国务院政策例行吹风会上，人力资源和社会保障部副部长李忠表示，今年要继续调整企业和机关事业单位退休人员基本养老金水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部、财政部近日印发《关于2022年调整退休人员基本养老金的通知》，明确从2022年1月1日起，为2021年底前已按规定办理退休手续并按月领取基本养老金的企业和机关事业单位退休人员提高基本养老金水平，总体调整水平为2021年退休人员月人均基本养老金的4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，今年对退休人员养老金的上调幅度主要是根据经济增长速度和物价指数等指标进行调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院世界社保研究中心执行研究员张盈华对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，此次基本养老金水平调整幅度明显高于去年CPI，预计也会高于今年CPI，目的是保障养老金购买力不下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，李忠介绍，这次调整继续采取定额调整、挂钩调整与适当倾斜相结合的调整办法。其中，定额调整体现社会公平原则；挂钩调整体现“多缴多得”“长缴多得”的激励机制；适当倾斜体现重点关怀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘向东分析认为，上调基本养老金水平，对全国财政收支和社保收支而言，压力并不大，但对部分财政收支赤字较大的地区则有较大的社保亏空压力。因此此次调整除了采取定额普调外，还运用挂钩调整与适当倾斜相结合的调整办法，从而使各地量力而行，以确保各地增强财政收入和社保的支撑力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，张盈华表示，受新冠肺炎疫情影响，企业经营受阻，导致国家财政收入增速放缓，支出规模扩大。为此，国家决策部署，抓好特困行业纾困政策落实，发布关于阶段性实施缓缴企业职工基本养老保险费、失业保险费、工伤保险费相关事项的通知。而阶段性“减免缓”政策在一定程度上影响了社保征缴收入，进而加大了基本养老保险基金的支付压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及阶段性缓缴社保政策是否会影响养老金按时足额发放时，李忠表示，缓缴社保费政策是经过认真细致测算的，基金可以承受，特别是实施企业职工基本养老保险全国统筹，在全国范围内调剂余缺，加大对基金困难省份资金支持力度。比如，今年上半年，已完成1200亿元的资金缴拨工作，有效均衡了省际之间的基金负担。由此可见，养老金按时足额发放将不受明显影响。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639882861.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>留抵退税新政实施两个多月 15553亿元退税款已直达企业账上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639882953.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月17日，据国家税务总局消息显示，国家税务总局等六部门于6月16日在京召开联合打击留抵骗税和出口骗税工作交流推进会。会议披露数据显示，自4月1日大规模留抵退税政策实施以来，截至6月14日，已有15553亿元退税款退到纳税人账上，再加上第一季度继续实施此前出台的留抵退税老政策1233亿元，累计已有16786亿元退税款退到纳税人账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，国家税务总局新闻发言人荣海楼表示，微型、小型、中型企业存量留抵税额集中退还基本完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院财经战略研究院财政研究室主任何代欣对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，留抵退税新政实施75天，退税规模占退税总量的94.8%，这在中国税收的历史上前所未有。留抵退税可直接增加企业现金流，缓解企业生存压力，进而对稳定经济运行起到十分重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照国务院年初安排，今年增值税留抵退税规模约1.5万亿元。随着相关政策力度加大，新增留抵退税1400亿元，全年留抵退税总量达1.64万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巨丰投顾高级投资顾问谢后勤对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，实施大规模增值税留抵退税是稳定宏观经济大盘、为各类市场主体纾困减负的关键性举措，极大缓解了中小微企业的资金压力，提振其发展信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局数据显示，5月份，小微企业中的退税企业销售收入同比增长12.7%，较一季度加快16个百分点，增幅比无退税企业高17.8个百分点，为保市场主体、保就业发挥了重要支撑作用。5月份，六大行业退税企业采购支出同比增长14.7%，较一季度加快1.5个百分点，增幅比无退税企业高6.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，今年4月份以来，为进一步护航留抵退税政策落准落好，全国税务系统在各级公安、检察、海关、人民银行、外汇管理等部门的大力支持下，坚持“快退税款、狠打骗退、严查内错、欢迎外督、持续宣传”五措并举，有力确保了留抵退税资金精准高效直达市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月1日至6月15日，全国共打击虚开骗取留抵退税团伙104个，涉及虚开企业6167户，价税合计涉案金额576亿元；查处骗取留抵退税企业955户，追回留抵退税款5.89亿元，阻断留抵退税款3.32亿元，有效维护了经济税收秩序。持续加大典型案件曝光力度，截至6月15日，全国已公开曝光367起骗取留抵退税案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“骗取留抵退税的违法犯罪行为，不仅会降低税收政策的效力，而且会影响税收收入，因此税务部门及时查处和打击相关骗税行为，可有力维护税法尊严，保证新的组合式税费支持政策有效实施。”何代欣建议，继续执行落实好增值税留抵退税政策的同时，也要加强宣传教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢后勤认为，骗取留抵退税会造成资金没有真正直达需要帮扶的企业，阻碍整个宏观经济更快恢复，需要各地公检法、税务、银行等多部门实行常态化打击此类违法行为，净化市场环境，让资金能够更加精准、高效直达市场主体，及时帮扶企业渡难关、复元气。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639882953.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国秘书长呼吁采取更多行动扭转土地退化势头</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639883194.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社联合国6月17日电 6月17日是世界防治荒漠化和干旱日。联合国秘书长古特雷斯当天发表致辞，呼吁国际社会采取更多行动，扭转仍在恶化的土地退化势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯说，全球约一半人口已在应对土地退化的后果。在全球几乎所有地区，干旱呈现更加频繁、程度更强的趋势。沙尘暴、野火、作物歉收以及流离失所、冲突等不断增多，让亿万人福祉受到损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，干旱问题有气候变化因素，但同样与人类对土地的管理方式有很大关系。人类能够也必须逆转不断恶化的土地退化趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，在恢复退化土地上的投资能产生数十倍收益。比如，“非洲绿色长城”计划不仅已恢复数百万公顷土地，还给非洲多个国家创造数千个就业岗位。尽管已有这样成功案例，“但还需要采取更多行动”。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639883194.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下拨1546.8亿！两部门联合"发钱"，帮扶困难群众，探索建立常态救助机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639883129.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【摘要】6月17日，国务院政策例行吹风会，会上民政部副部长唐承沛介绍，民政部、财政部日前印发通知，部署各地进一步完善相关兜底保障措施，切实保障好城乡困难群众基本生活。并探索建立困难群众监测预警和常态救助机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐承沛介绍，截至今年3月底，全国共救助城乡低保对象4128万人，城市低保平均标准达到每人每月722元，农村低保平均标准达到每人每月542元。1-3月份，全国累计支出低保资金462.1亿元。全国共有特困人员467.3万人，1-3月份，累计支出特困供养资金122.4亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，民政部会同财政部已经下拨了2022年中央财政困难群众救助补助资金1546.8亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两部门联合“发钱”帮扶困难群众&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，民政部、财政部联合印发《关于切实保障好困难群众基本生活的通知》，因地制宜，对困难群众分类发放一次性补贴，做好困难群众基本生活保障的各项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是为低保对象、特困人员在原来的生活补助基础上增发一次性生活补贴，比如宁夏，确定为全区的低保对象、特困人员，按照每人600元的标准增发了一次性生活补贴。比如宁夏，确定为全区的低保对象、特困人员，按照每人600元的标准增发了一次性生活补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是受疫情影响无法返岗复工、连续三个月无收入来源，生活困难且失业保险政策无法覆盖的农民工等没有参加失业保险的人员，可以在务工地或者经常居住地申请获得一次性临时救助金。今年一季度，全国共对因疫临时生活遇困群众实施救助137.9万人次，累计支出资金3.9亿元。比如吉林省，因疫实施临时救助27.6万人次，累计支出资金6100余万元；上海为1.3万受疫情影响的困难群众提供了临时救助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是跟踪物价变动，当物价上涨达到启动条件时，及时启动社会救助和保障标准与物价上涨挂钩联动机制，按时足额发放价格临时补贴。比如上海市，按照每人118元的标准为城乡低保对象、特困人员、孤儿、因病支出型困难家庭发放了价格临时补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为支持各地落实好各项困难群众基本生活救助政策，民政部会同财政部已经下拨了2022年中央财政困难群众救助补助资金1546.8亿元，比去年增加了70.6亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，除了上述发放救助、补助金外，陕西加强了孤困儿童兜底保障，落实孤困儿童基本生活养育标准动态调整机制，年内集中供养孤儿最低人均养育标准不低于1400元/月，分散供养孤儿最低人均养育标准不低于1000元/月。全力保障残疾人基本权益，年内下拨资金4.6亿元，按时足额为困难残疾人和重度残疾人发放生活补贴和护理补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山西晋中市上调了城乡居民最低生活保障标准，2022年城乡低保平均标准分别为645元/人/月和5695元/人/年，2022年特困供养基本生活平均标准分别为10142元/人/年和7425元/人/年，均较上年分别提高2．4%和6．7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立困难群众监测预警和常态救助机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，民政部进一步改革完善社会救助制度民政部探索建立低收入人口动态监测和常态帮扶机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　运用信息化手段开展动态监测。一是线下主动发现，通过基层干部、民政经办人员走村入户去核对核查，找到困难人员；二是信息共享，汇总比对相关部门困难群众信息，识别出困难群众。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）相结合，预警发现需要救助的困难群众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全国低收入人口动态监测信息平台基本建成，归集了6200万左右低收入人口的信息，这是动态的，有进有出。这里面低保对象、特困人员约4600万，低保边缘家庭、支出型困难人口约1100万，另外还有易返贫致贫和其他困难人员500万左右。初步实现了低收入人口的信息汇聚、常态监测、快速预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据不同类型的低收入人口的困难程度和致困原因，划定救助圈层，实施分层分类救助。对于低保对象、特困人员给予基本生活救助。对于低保边缘和刚性支出较大的家庭，给予临时救助，或者医疗、教育、住房、就业等专项救助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，民政部将以全国低收入人口动态监测信息平台为抓手，健全主动发现机制，实现与相关部门数据共享的机制化、常态化，更好地发挥监测预警和常态救助功能，及时为困难群众提供服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：王璐璐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639883129.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委提科创免责清单，国企创新能力困在哪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639885193.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 记者 王雅洁 任天天等了7年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7年前，身为一家央企子公司科创部门负责人的他，带头推进一项新能源科技创新的项目，期间投入大量的财力与精力，最后无疾而终。对于彼时项目失败给其带来的影响，他已不愿多谈。多年过去，当国务院国资委明确表态“鼓励创新，宽容失败”时，任天天舒了口气：“这只是个开始，未来还要看配套政策以及激励政策的改革是什么样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月8日，国务院国资委党委委员、副主任翁杰明在一次关于科技创新的专题推进会中表示，未来将大力弘扬企业家精神、科学家精神，加快建立科技创新方面的合规免责清单，对未达到预期目标、造成资产损失或其他不良后果的，可免予追责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照国务院国资委的要求，6月16日，甘肃省国资委一名国资人士对经济观察报记者表示，该地刚刚开始考虑建立科技创新方面的合规免责清单。此前，该地是根据三年前出台的违规投资经营决策责任追究管理办法来进行科技创新项目的风险衡量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于各大央企和地方国企来说，创新动力不足，创新周期战线过长是长期积弊的问题所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国资专家祝波善看来，国企运作是典型的风险规避型，并越来越严重，其成因是一个系统性的因素，导致不创新是最稳妥的、最安全的。另一位研究者刘明宇则认为国企正在承担国家和社会层面越来越高的期待，以至于成为“不可承受之重”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对科技创新的风险投资和产业化经营都需要发挥企业家精神，它的治理模式和激励机制迥异于成熟期的产业”，复旦大学管理学院应用经济学系副教授刘明宇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新是企业家精神的核心。合规免责清单能为国企的科技创新能力解一次绑吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;立项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一家石油化工企业工程技术试验中心主任倪黎介绍，科技创新的逻辑，主要是以科研项目的形式来体现。科研课题的申报包括国家级课题、总部课题、该公司自己的课题，以及其他分子公司的课题等不同层面的课题。在这其中，还要考虑一些相关的专业现场改造，以及科技领域的操作工人针对生产装置提供的改动建议等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在立项过程中，常见的阻碍包括有些科研项目不符合公司未来发展方向和规划，岳连泽说：“或者包括相关人员提出来的课题和系统内研究院做的课题有重复的情况，或者是不符合公司未来定位发展，有些项目的操作人员思路存在局限性，且和现有商品结构和产业链匹配不上，做出来也不一定卖得出去，推销到市场上去，和产业链关联度不高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是一项系统工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阳光时代律师事务所合伙人朱昌明认为，科研项目立项，从内部来看，还是很复杂的，但是对于科技创新主体的企业而言，无论是科研技术人员本身，还是科技创新项目的推进，都需要更多地从市场需求出发，通过市场需求的角度来进行牵引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但在实际操作中，并不是所有企业都能践行充分市场化的思维。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　岳连泽直言，自己所在的企业，并不是不想按照市场化的规律行事，但是迫于考核的要求，不敢去冒更多的风险，情愿放弃高收益且有市场前景但是周期长的项目，转而选择更稳妥、更安全的小项目。“科技创新意味着从零到一，从无到有，这其中失败的风险与责任，究竟谁来承担？反正我不愿意承担。”对于岳连泽而言，签署了任期制与契约化的他，并不想在任期内冒险行事，能踏踏实实不出错的完成任务，就很好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新动力不足旨在于此，还有审批流程的掣肘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一名央企在沪国企研究所的科研管理部门领导表示，一直以来，企业内部在科技创新的投资项目审批上，都是比较繁琐的，比如说重大项目投资，以前30万（现在已修改为500万以上）以上的投资项目就要走三重一大（包括重大事项决策、重要干部任免、重大项目投资决策、大额资金使用）程序，均需要通过党委会前置决策，然后再通过所务会来讨论审核其项目的具体支出。等到项目实际开始运作时，还需要走所内的运作流程审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述领导说：“各个环节还是比较多的，经过了这些必须的环节，钱才能投出去，在有些环节当中，我们得反复解释相关项目的细节情况，比如党委会讨论投资可行性，以及投资方向的研判，这些都要层层把关。”该领导表示，他的意思并不是前置讨论等相关环节完全没有可取之处，只是市场不等人，有时候等几轮会议下来，最佳的投资时机已经过去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　倪黎在推进项目的过程中，也遇到了类似的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他举例表示，和民企相比，比如投资多少，审批权限何如，民企领导一拍板就决定了，但在倪黎的企业，不同的投资额要上不同的会，比如上董事会，上党委会等等，各种合同和合作还要审批，流程方面比较繁琐，人员不是那么灵活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但他对上述做法亦表示理解：“在对外合作上，国企还是比较谨慎的，站在公司领导的角度考虑，投进去那么多钱，肯定要考虑万一失败了怎么办，是否会影响到公司的利润，毕竟企业还是以盈利为目的的，开会审批也有其存在的意义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;转化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上述石油化工企业长岭分公司员工符浩看来，科研成果转化时，需要从实验室的小环境中，转变成工业化的东西，即设备的大型化、连续化、自动化，在这个过程中，需要通盘考虑成本如何降低，人工如何减少等实际挑战。在时间周期上，科研人员甚至需要花费十年、二十年的时间去做上述事情，非常艰辛，相当于把前沿的科学从零变到一，难度非常大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　符浩直言“这个很难，我做了很多年，很不容易。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　岳连泽说：“任何一个科技创新都和激励紧密相关，现在科技成果转化的激励政策要加大，虽然顶层已经出台了相关的转化激励办法，但是应用的时候要审批，还有成果转化后续的应用的衡量，要达到什么样的效果，转化成果什么样的，怎么去兑现，都是难点。”他希望出台新的科技成果转化激励政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在岳连泽看来，以其所在的工程技术领域创新为例，在工程应用领域，相关的科技创新可能不像特别尖端的科技创新那样引人注目，其创新主要是在工程中应用推广，一直以来，转化应用推广做的都不是太好，即便推出去，市场竞争力也没有那么强，加上针对成果推广也没有更多的激励措施，下面的员工压根没有动力做这件事情，不是很热衷，毕竟如何激励，激励方向以及激励定位还有金额评估的细节都没有相关的政策规定，岳连泽所在的企业没有相关经验可以参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说：“这其中还有很多盲点，而且，即便推广至像高精尖的科技成果转化那样的市场应用中，后续的评估也有很大的困难，也会导致推广不能落地的情况出现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　岳连泽直言，科技创新的原动力不仅仅在于个人对科技创新的热情，还有激励的加持，才能推动科技创新向前走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管国家已经出台了多项有关的科研成果转换的激励政策，但对于国有资产流失控诉的担忧，依然绑住了创新者的手脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期身处科研一线的兵器装备集团上海电控所朱徐华提及上述难题时则表示，按照国家政策的要求，鼓励相关院所进行国资增值保值，同时展开必要的军民融合和投资。但是，在实际运营过程中，领导层还是担心一旦转化之后，合资并购以后，还有国资和外围资产成立新机构之后，会出现国资流失的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱徐华所在的单位正处于转型期，目前对于外部优势的企业力量，以及合资并购的需求一直存在，但是推进起来却遇到了不少阻碍，其中包括对外面公司估值的顾虑，投资入股后怎么有效管控资金，执行过程中还要考虑以后面临的各种审计等，朱徐华说：“我们一直在考虑如何规避这些问题，考虑得越多，推进得越缓慢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于这一点，朱昌明的理解是，在科研体制上，科技研发和产业化之间是脱节的，科研人员即使形成了科技成果，到了产业化、大规模推广阶段也存在严重脱节的问题，科研人员的目标和考核是专利，是论文，是职称和评奖，而不是转化应用和经济收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱昌明认为，国有企事业单位科研人员有着根深蒂固的认识，就是认为产业化和自己没关系，也不是自己的强项。由此导致的后果就是，科研机构对成果转化和产业化没有积极性，科研成果一开始就没有结合市场需求，也没有考虑产业化所需要的生产成本和供应链配套等因素；企业则转化能力严重不足，投入大但成果转化成功率不高，即使转化成功也可能因为成本高而难以规模销售，科技成果转化后不能赚钱，长此以往企业对承接的科技成果转化和产业化也没有积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了打破科技创新的发展桎梏，国务院国资委开始发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月8日，国务院国资委党委委员、副主任翁杰明表示，要建立完善合规免责清单，进一步鼓励创新、宽容失败。各中央企业、各地国资委要坚决落实“三个区分开来”要求，大力弘扬企业家精神、科学家精神，加快建立科技创新方面的合规免责清单，或在已有的经营投资免责事项清单中补充完善相关内容，明确具体免责事项、范围标准、实施程序等。在依法依规、权责匹配、勤勉尽责、未谋取不正当利益的前提下，对未达到预期目标、造成资产损失或其他不良后果的，可免予追责，充分宽容探索未知过程中的失败，支持国有企业家和科技人员甩开膀子大胆闯、心无旁骛干科研、一心一意搞创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤开证券首席经济学家罗志恒认为，当前中国经济已从高速增长转向高质量发展阶段，经济将从房地产金融繁荣走向科技和制造强国阶段，在加快构建新发展格局的当下尤其需要科技支撑更高水平的经济循环。科技创新和投资经营存在较大的不确定性，其高风险特性需要匹配更加包容试错的生产关系和体制机制。因此，完善合规免责清单是加快构建新发展格局的必然要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海天强管理顾问有限公司总经理祝波善则认为，国资委的态度非常有必要，因为国有企业的运作是典型的风险规避性，并且越来越严重。面对产业转型的外部环境，缺乏创新意识、创新机制、创新能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　祝波善说：“这个态度可以起到一定的效果，但也不能太乐观，改变这种创新不足的状况，不是一个清单可以真正解决的问题。这里牵涉到我们的整个体系、习惯。具体到参与决策者的个人，不创新是最稳妥、最安全的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱昌明则认为，清单仅仅解决了国企担心创新失败的追责问题，国企只有通过改革成为真正的市场微观主体，才能真正了解市场需求并进而作为创新主体去牵头开展创新工作，国企还要转型成为科研主体和产业主体，解决产研脱节的问题，才能研发出解决市场需求、适合产业化的科技成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复旦大学管理学院应用经济学系副教授刘明宇认为，目前国企承担科创任务面临两大挑战。第一项挑战是国有企业面临体制机制的约束，在市场竞争中缺乏灵活性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘明宇认为国有资本是一类特殊的资本，一方面是所有者的全民属性，另一方面承担的任务具有多目标特征。前者使得政府要通过一个长委托代理链条进行监督，防范国有资产流失。国有企业的投资、经营过程必然受到各种严格的监管和规章、制度约束。同时，国有企业不仅有国有资本保值增值的经济性目标，也有政策性的任务，国有企业的发展要服务服从国家战略和产业政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，外部施加的目标越多，约束越刚性，企业的灵活性就越低。科技创新却要求企业在市场行动、机制创新方面具有高度的自主性和快速反应能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二项挑战则是国家和社会层面对国企越来越高的期望，给它施加了不能承受之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘明宇说：“国有企业原来承担的政策性任务，如发展战略性新兴产业，可以通过国有资本与社会资本的合作，利用市场机制来完成。现在的期望是让国有企业承担更多科技创新的具体任务，直接进行关键技术领域的突破和产业化推进，这对国有企业而言是一项巨大的挑战。对科技创新的风险投资和产业化经营都需要发挥企业家精神，它的治理模式和激励机制迥异于成熟期的产业。在国有企业面临较强机制约束的背景下，需要注意给国有企业的任务必须有一个合理的边界，否则会产生不可能完成的任务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在刘明宇看来，要避免出现上述情况，就要厘清国企的性质和在科创领域的角色扮演的问题。刘明宇表示，科技创新从基础研究、应用开发到产业化、产业整合、再创业，有一个长生命周期，国企参与哪些环节？国企是代表政府参与、推进科创项目，还是自身要成长为有创新竞争力的市场主体？明确了国企在科创领域的角色，那么就可以通过限定任务范围和提高国企的机制包容性，来实现任务和能力的配称。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639885193.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企十年“量”减质升 战略性重组和专业化整合仍是重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639882950.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 杜雨萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“党的十八大以来，国资委一共完成了26组47家中央企业的重组，并且根据国家战略和行业发展的需要，新组建、接收国家管网集团、中国星网等9家中央企业。”6月17日，国务院国资委副主任翁杰明在中共中央宣传部举行的“中国这十年”系列主题新闻发布会上表示，下一步，国资委将继续以深化供给侧结构性改革为主线，围绕建设世界一流企业目标，持续深入推进战略性重组和专业化整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回看十年来的国有企业改革成果，规模上实现的绝对值增长以及质量上体现的发展成色，无不生动地展示出国有企业发生的根本性、转折性、全局性重大变化。而对于这十年的改革发展，翁杰明将其概括为：是中国特色现代企业制度成熟定型的十年，是国有企业发展最全面、活力效率提升最显著、布局结构优化最明显的十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革全方位铺开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;成果积极涌现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十年来，国有企业改革可谓取得重大突破性进展。据翁杰明介绍，这十年，国资委深入贯彻落实国企改革“1+N”文件体系，大力实施国企改革三年行动，着力建设和完善中国特色现代企业制度。坚持社会主义市场经济改革方向，全面完成公司制改制，全面收官剥离企业办社会职能和解决历史遗留问题，全面深化企业内部三项制度改革，积极稳妥推进混合所有制改革，有力破除了一批体制机制障碍，有效解决了一大批长期想解决而没有解决的重点难点问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2013年以来，国有企业改制重组引入各类社会资本超过2.5万亿元，目前中央企业和地方国有企业混合所有制企业户数占比分别超过了70%和54%。在市场化经营机制方面，混改企业基本实现了经理层成员任期制和契约化管理的全覆盖，灵活开展了中长期激励，上百家上市公司实施股权激励，200个科技型企业实施了股权和分红激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再比如，国资委深入开展瘦身健体，加快处置不具备优势的非主营业务和低效无效资产，全面完成“僵尸企业”处置和特困企业治理，建立压减长效机制，累计减少法人占总户数的38.3%，管理层级全部压缩到五级以内。全面收官剥离企业办社会职能和解决历史遗留问题，全国国资系统监管企业2万多个各类公共服务机构、1500万户职工家属区“三供一业”基本完成分离移交，超过2000万退休人员基本实现社会化管理，有力解决了长期以来政企不分、社企合一的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，由于中央企业涉及国家安全、国民经济命脉和国计民生领域营业收入占总体比重超过70%，因此，其优化布局结构的实际成效显然也会有力拓展高质量发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，党的十八大以来，国资委一共完成了26组47家中央企业的重组，并且根据国家战略和行业发展的需要，新组建、接收国家管网集团、中国星网等9家中央企业。中央企业数量已由十年前的117家调整至97家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来，国资委将继续以深化供给侧结构性改革为主线，围绕建设世界一流企业目标，持续深入推进战略性重组和专业化整合。”翁杰明表示，总的来说，十年来的国企改革已在形成更加成熟、更加定型的中国特色现代企业制度和国资监管体制上取得明显成效，在推动国有经济布局优化和结构调整上取得明显成效，在提高国有企业活力效率上取得明显成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国有企业发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规模与质量兼具&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　细数国有企业十年发展成就，微观上看，行业领军企业加速瞄向世界一流企业建设；从宏观上看，国有企业和中央企业亦从过去偏重规模和速度的粗放型增长，加快向更加注重质量和效率的集约型增长转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“党的十八大以来，在促进我国经济高质量发展上，国有企业发挥了顶梁柱作用。”翁杰明表示，从经济发展规模和质量看，国有企业有力增强了我国经济实力，提升了高质量发展成色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他给出的一组数据显示，截至2021年底，全国国资系统监管企业资产总额达到259.3万亿元，比2012年底增长2.6倍，年均增长15.4%。2012年至2021年，全国国资系统监管企业累计实现增加值111.4万亿元，年均增长9%，超过GDP年均增速2.3个百分点。此外，近年来，国资系统监管企业除了在电子信息、轨道交通等领域打造了一批先进制造业集群外，同时还承担了全国约80%的化解钢铁过剩产能任务，提前超额完成“十三五”节能减排目标，2021年中央企业万元产值综合能耗比2012年下降约33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再者，从经济开放的角度来看，国有企业以高质量共建“一带一路”为重点，持续增强全球资源配置能力，目前中央企业拥有境外机构和项目超过8000个，资产总额近8万亿元，有力促进了我国经济更好融入世界经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有企业在推进我国高水平科技自立自强、更好满足人民对美好生活的向往上同样发挥着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明透露，十年来，中央企业建成了700多个国家级研发平台，7个创新联合体，累计投入研发经费6.2万亿元，年均增速超过10%，打造了一批国家战略科技力量，攻克了一批关键核心技术“卡脖子”问题，形成了一批世界级重大科技成果。另外，在加大社会贡献和促进民生改善上，中央企业累计上交税费18.2万亿元，上交国有资本收益1.3万亿元，向社保基金划转国有资本1.2万亿元；2016年以来累计投入和引进帮扶资金近千亿元，定点帮扶的248个国家扶贫工作重点县全部脱贫摘帽，1.2万个各类扶贫点全部脱贫出列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明称，下一步，国资委将按照党中央、国务院部署要求，坚持和加强党对国有企业的全面领导，进一步向纵深推进国企改革，调整优化国有经济布局结构，不断完善市场化机制，充分激发企业活力和效率，加快建设具有全球竞争力的世界一流企业，更好发挥国有经济主导作用和战略支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220618/c639882950.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六方面33项！国务院印发扎实稳住经济一揽子政策措施</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220618/c639884864.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022世界杯用球图片-2006年世界杯比分表图是 武大靖：苏炳添。我感觉我们俩无论从竞技体育还是从个人经历方面都很相似，所以我们之间可以聊的共同话题很多。而且苏炳添作为一名克服伤病困扰、肩负巨大压力的运动员，他身上有很多值得我学习的地方。  今天是六一儿童节。尴尬的是，如今传唱的儿歌，要么是像《让我们荡起双桨》《听妈妈讲那过去的事情》《春天在哪里》《小燕子》等曾经的经典，要么是偏成人化、网络化的歌曲。红星新闻记者发现，近些年来新创作的少儿歌曲中，能够深入人心的屈指可数。好儿歌究竟去哪儿了？为什么还是那些传统的儿歌有生命力？面对当下儿歌创作的困境，该如何突围？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　假设未来每个月全国涉疫人口都保持在这个比例，并且常态化核酸检测要求这些城市的居民每48小时进行一次核酸，按照多人混检8元/人份的价格测算，东吴证券称，一个月内因常态化核酸检测所需支出为216亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总台央视记者：据报道，英国内政部近日宣布，计划将未获授权入境英国的外国寻求避难者遣送至卢旺达等候处理，首个航班将搭载约100人于6月14日离境。此项“离岸移民处理协议”引发英国国内外强烈质疑。你对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月8日0-24时，全省新增治愈出院确诊病例1例，在延边州；新增解除隔离医学观察无症状感染者3例，其中白山市2例，长春市1例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据河南省卫健委通报，5月3日0—24时，河南省新增本土确诊病例12例（郑州市9例，开封市1例，许昌市1例，商丘市1例），新增本土无症状感染者32例（郑州市24例，商丘市5例，许昌市2例，濮阳市1例），无新增本土疑似病例。新增境外无症状感染者2例，无新增境外输入性确诊病例和疑似病例。1例本土确诊病例治愈出院，5例本土无症状感染者解除医学观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，封控区24小时内完成首次全员核酸检测，管控区48小时内完成首次全员核酸检测。中、高风险地区和封控区、管控区人员不得外出，疫情发生地&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在固化证据的基础上，市卫健委立即对北京中同蓝博医学检验实验室进行了严肃处理，勒令其立即停止执业，启动吊销医疗机构执业许可证程序，并配合公安部门予以立案侦查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年4月跨省任宁夏回族自治区党委书记，两年后，2019年10月再次跨省任内蒙古自治区党委书记，至如今“另有任用”。他是十八届中央候补委员、十九届中央委员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月25日，泽连斯基在达沃斯论坛视频演讲中也曾表示，中国在俄乌冲突上采取了不卷入的做法，没有对乌采取敌对动作，也没支持俄罗斯联邦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黑河市住房公积金管理中心发布细则明确，今年5月9日前，中小微企业和个体工商户可申请阶段性停缴住房公积金、缓缴住房公积金、降低住房公积金缴存比例等优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前疫情风险仍然存在，请各地区、单位、行业严格落实“四方责任”，认真组织所属人员核酸检测，做到应检尽检。请广大市民朋友继续支持配合，注意防暑降温，保持安全社交距离，戴好口罩，不扎堆、不聚集、不插队，做好个人防护，防范交叉感染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　占地约60万平方米，约5万张床位……从任务下达，到首批方舱交付，2.5万余名建设者争分夺秒、奋力拼搏，保质保量完成任务，为上海疫情防控注入强大信心和力量。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220618/c639884864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>