<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 17 Mar 2020 04:32:26 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>发改委：疫情对我国外资流入规模有影响 但存量优势明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508519.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508519.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情导致外资企业外迁？国家发改委回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508388.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508388.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：将加大公共卫生服务、5G网络等领域投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508349.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508349.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：实物商品网上零售额同比增长3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508250.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508250.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：中国经济将在二季度恢复正常</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508207.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508207.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：中国将适时推出相关储备政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508185.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委回应美国降息：中国政策工具依然充足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508173.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508173.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF称20多个国家向其求援 将调动其万亿美元贷款能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508022.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京时间17日消息，国际货币基金组织（IMF）总裁克里斯塔利娜·格奥尔基耶娃周一表示，又有20多个国家向该组织询问了有关为应对新冠病毒疫情而接受援助的问题，并呼吁采取强有力的、协调一致的财政刺激措施来限制损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　格奥尔基耶娃在IMF网站上发表博客文章称，IMF准备调动其全部1万亿美元的贷款能力，帮助成员国应对这场危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她说：“随着疫情蔓延，对于协调和同步的全球财政刺激方案的需求日益强劲。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位IMF发言人表示，对IMF的融资表示兴趣的一些国家已经有了IMF贷款计划，而其他国家则没有，并补充说，这些询问不一定构成正式请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　IMF目前在大约40个成员国有贷款和金融支持计划，总规模约2000亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上周，受疫情影响严重的伊朗向IMF申请50亿美元的紧急贷款。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508022.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保持定力“以我为主”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508206.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在美联储下调利率区间至接近零并重启量化宽松后，我国货币政策的反应出乎市场预料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，市场普遍预期近期我国中期借贷便利（MLF）利率将进一步下调。3月16日，中国人民银行却暂时“按兵不动”，维持了MLF操作利率不变，货币政策定力凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保持“淡定”并非因为我国货币政策没有空间。恰恰相反，作为主要经济体中少数实施常态化货币政策的国家，我国货币政策空间与美欧等发达经济体相比，可谓十分充足，货币政策工具箱也有足够的储备，有信心、有能力应对疫情的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一个大型经济体，我国货币政策主要服务的是国内经济，货币政策也需要“以我为主”，根据国内的经济形势和物价走势来进行预调和微调。今年以来，考虑到新冠肺炎疫情对我国经济带来的短期冲击，我国已通过设立3000亿元专项再贷款、调降公开市场操作利率、MLF利率等方式，保持流动性合理充裕，润泽实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，新冠肺炎疫情虽然短期内对中国经济造成一定影响，但我国经济韧性强、潜力大、回旋余地大，宏观经济长期向好、高质量增长的基本面没有变化。尤其是当前我国在疫情防控形势向好和各项政策措施落实后，中小企业复工复产加快。疫情发生以来，我国金融市场虽有波动，但总体表现较为平稳，金融机构和金融基础设施运行正常。因此，在此时“下猛药”并非明智之举。在3月3日美联储大幅降息时，我国央行就并未跟随。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但也要看到，此次美联储重启零利率、量化宽松等在内的超宽松货币政策，其带来的外溢效应将为全球按下“快进键”，促使其他经济体重新评估疫情影响通过产业链向全球传导的严重程度，进而可能在全球引发范围更广的货币宽松浪潮，这也可能给全球金融市场带来进一步冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这一背景下，接下来我国货币政策应继续“以我为主”，保持定力。只要经济没有出现大波动，就应继续坚持稳健的基调，坚决不搞“大水漫灌”，把支持实体经济恢复发展放到更加突出的位置，加大对中小微企业复工复产的支持，引导企业实际贷款利率下行。同时，还应平衡好稳增长和防风险的关系，兼顾内外部因素来考量。综合经济增长、物价趋势等内外部各个因素的变化情况，综合运用各种货币政策工具，采取不同价格、数量、期限的组合，进行更为灵活适度的调节，继续为我国完成全年经济社会发展目标而努力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508206.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：企业家信心正逐步回稳 国际上对我国经济发展也充满信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508025.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委今日举行3月份例行新闻发布会，发改委综合司副司长李慧表示，在一系列应对措施的作用下，我国疫情扩散势头已经得到基本遏制，防控形势逐步向好，这为经济尽早恢复正常运行提供了有力支撑。从目前调研了解的情况来看，企业家信心也正在逐步回稳，国际上对我国经济发展也充满信心，国际货币基金组织总裁日前表示，在中国政府各项有效措施的作用下，中国经济将在二季度恢复正常。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508025.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行数字货币研究所正推进编制多个分布式账本技术相关标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508284.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　格隆汇3月17日丨据澎湃，央行数字货币研究所所长穆长春表示，央行科技司提出并组织推动了《金融分布式账本技术应用技术参考架构》《金融分布式账本技术应用评价体系》《分布式账本贸易金融规范》等分布式账本技术相关标准，目前正由数字货币研究所具体牵头有序推进编制工作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508284.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：适时推动相关储备政策出台实施 加大政策对冲力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618507696.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委今日举行3月份例行新闻发布会，发改委综合司副司长李慧表示，这段时间，美欧等主要经济体对宏观政策做了大幅调整，各方面都很关注。中国拥有的政策工具依然充足，我们将密切监测经济运行态势，根据形势发展需要，适时推动相关储备政策出台实施，加大政策对冲力度，力争将疫情的影响降到最低，完成好全面建成小康社会目标任务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618507696.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：加快推进国家规划已明确的重大工程和基础设施建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508265.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　格隆汇3月17日丨发改委回应投资重点领域称，加快推进国家规划已明确的重大工程和基础设施建设，重点加大公共卫生服务、应急物资保障领域投入；加强脱贫攻坚、交通能源、重大水利、农业农村、生态环保、市政设施、社会民生、城镇老旧小区改造等补短板领域建设。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508265.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>复工复产“下半场”如何推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508090.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着国内疫情防控态势持续向好、生产生活秩序加快恢复，企业复工复产也按下“加速键”。记者近日走访浙江杭州、温州、金华等多地企业了解到，元宵节后陆续复工以来，政府密集出台配套政策，从助返岗、减负担、畅物流等多方面帮助企业复工达产，而企业也发挥主动性，加班加点赶订单、保市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复工复产进入“下半场”，前期许多共性困难得到缓解的同时，部分新问题也开始凸显：关键岗位缺人制约产能进一步提高，配套小微企业达产不同步，国外疫情蔓延增添变数……受访基层干部和企业家认为，当前应着眼现实，政企合力围绕突出困难精准施策，在“复工”的同时实现真正“复产”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政企合力战“疫”共渡难关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“请测体温、登记相关信息，谢谢配合。”在浙江珠城科技股份有限公司门口，两名乐清市供水集团的党员干部正在指导帮助企业做好防疫相关工作。公司总经理张建道说：“有了‘驻企服务员’的指导，我们复工复产就更安心，也更有底气了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　珠城科技位于有着“中国电器之都”之称的浙江温州乐清市，公司以家电、汽车连接器为主要产品，2019年实现销售额约3.8亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受新冠肺炎疫情影响，今年开工不仅比往年晚半个多月，且还面临一时间员工到岗难的大问题。”张建道说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“复工复产首先要解决‘人’的问题。”乐清市经信局副局长赵晓云说，了解到当地企业普遍面临的困难后，相关部门立即进行研究，协调组织大巴帮企业从疫情相对平稳且用工集中的贵州等地接回员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不只是在乐清一地，2月16日晚，全国首趟务工人员返程定制专列从贵阳北站到达杭州东站，带回近300名贵州籍在浙务工人员；永康市组织大巴从云南镇雄跨越大半个中国接回千余名工人；嘉善县甚至组织包机，帮四川广元的员工返程上岗……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张建道说，目前公司产能已经恢复到85%左右，在这次疫情阻击战中，公司产业链下游的美的等客户为武汉方舱医院提供电器设备，因此公司必须加班加点保证零部件的供应，为抗疫做出一份贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情冲击，大量企业在新年伊始就感受到前所未有的压力。3月以来，浙江通过推进落实政策补缺和政策落地，帮助企业营造更好环境。如浙江大力实施的政银企协同“五减”共克时艰行动，仅减税一项全年计划为企业降本减负2700亿元。在金华浦江县，当地开展“千名干部进百企”活动，向全县528家重点企业派出由科级干部带队的服务团，“一对一”帮企业解决问题、落实防疫工作，目前已累计收集问题约680个，解决问题410余个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面是政府持续营造更好的环境，另一方面自身的努力也让不少企业在逆境中迸发出活力。通过累计3000余万元的数字工厂建设投入，浙江兆丰机电股份有限公司第三工厂将工人从380人减少到80人，而人均产值从85万元提升到280万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江万赛汽车零部件股份有限公司同样尝到了智能化改造带来的甜头，公司行政经理周丽巧说，前期在自动化设备和数字化系统方面的投入，很大程度上缓解了疫情带来的招工难题。“我们既定的销售目标不会调整，新的订单已经排到了6月份。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;复工复产“下半场”新老问题交织待破解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者日前在绍兴旗滨玻璃有限公司生产车间看到，工人正在流水线上操作着设备，一块块玻璃产品即将装车运往省内宁波、温州、台州等地。而在半个多月前，生产原材料库存一度告急曾让公司负责人焦急万分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绍兴旗滨玻璃有限公司副总经理章奇说，玻璃窑炉一旦停工，要重新开启至少要等待8个月左右的检修，这将给公司带来上千万元的直接损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绍兴港航部门了解到企业的困难后，马上与企业属地越城区陶堰街道工作人员到物流码头进行现场帮扶指导，帮助准备复工材料，现场核实防疫物资配备，并指导码头负责人进行复工网上申报，仅用4小时左右就完成了审批。当天1500多吨白云石通过水路顺利运到生产线上，解了企业燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在走访中了解到，前期物流不畅、运力供不应求等矛盾已逐渐得到缓解。例如全球货物吞吐量最大的宁波舟山港，港口使用大数据对外地集卡司机精准分级，在确保防疫落实的同时加快他们复工提升港口运力，但核心岗位员工返岗难和外协配套企业复产慢等问题日益凸显，成为制约产能进一步提高的因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――关键岗位员工返岗难制约产能提升。不少企业反映，湖北籍员工，尤其是高管、技术骨干无法到岗对企业达产造成短时间内无法弥补的影响。台邦电机工业集团有限公司董事长陈春良说，公司约1000名左右总员工已到岗超过700人，产能恢复到70%左右。但未到岗的110多湖北籍员工中，包括20多名高管和技术骨干，这对台邦这样的技术密集型企业进一步提高产能造成一定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　恒丰泰精密机械股份有限公司董事长叶胜康说，精密减速器产品对精度要求很高，熟练的装配工一般要培养三至五年，核心岗位员工的缺失短时间内无法通过新招员工解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――产业链协同配套不足影响全面复产。杭州萧山区经信局经济运行科工作人员洪洁说，区内一些规模相对较大的企业普遍反映上游原材料供应商及配套辅料企业未开工，导致原材料及配套辅料储备不多的企业难以保证连续生产；产业链下游部分企业未开工导致部分企业库存积压严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈春良说，一些外协加工的小微企业因员工到岗不足、防疫压力大等原因迟迟不复工，自己不仅派出人员给予复工防疫的指导，甚至把加工设备搬到自己厂区内进行加工生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――国际疫情扩散干扰外贸企业预期。当前意大利、韩国、伊朗等国家疫情日益严峻，给外贸企业预期带来较大影响。部分企业尤其是国际化程度较大的企业出境开展各类业务面临诸多困难；同时，部分大型企业在国外的投资项目由于国内员工出不去，面临项目进度停滞的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抓住关键环节切实推进“真复产”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受访基层干部和企业家认为，经济发展有其自身规律，受疫情影响，从原料供应、生产制造到消费市场整个生态链的恢复需要一个过程。一名受访企业家表示：“最困难的时候已经过去了，下一步希望能抓住关键环节，在‘复工’的同时帮企业真正实现‘复产’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――继续帮助企业员工，尤其是核心岗位员工返岗。张建道说，落实防疫工作不仅是企业复工必须做好的关键环节，也是履行社会责任的重要内容。但在分区分级精准复工上希望得到更多支持，例如通过引入疾控等部门科学系统评估，允许企业以包车等相对安全方式，“点对点”从疫情相对稳定的湖北地区接回员工，到达后企业严格落实防疫措施，进行隔离观察后保证员工尽早上岗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――重点关注帮扶产业链上配套企业复工复产。周丽巧说，因上游钢片加工企业到岗员工不足，企业已经派8名员工到宁波帮助他们恢复生产，建议下一步重点关注本身抗风险能力较低、自我恢复慢的小微配套企业状况，在推进行业有机更新的同时确保产业链不断裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――金融精准“滴灌”小微企业。台州银行绍兴分行行长戴霞飞表示，在当前疫情影响下，企业资金压力加大，不少小微企业由于缺少抵押物，贷款需求无法得到充分满足。建议进一步加大金融优惠政策的普惠面，对有市场、有技术、有能力恢复生产经营的小微企业“搭把手、拉一把”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国农业银行金华分行国际业务负责人表示，外贸企业基本属于轻资产企业，抵押物不足、流动资金不足是企业融资的瓶颈。针对企业暂时的资金短缺，建议通过境内外分行联动方式，拓宽人民币跨境融资渠道，为企业发展提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――开拓多元市场，挖掘内需潜力。浙江省政府副秘书长陈广胜说，浙江省以出口1000万美元以上的外贸龙头企业为重点，全力抓好关联企业复工复产，支持企业多元化拓展国际市场，以龙头企业复产带动全产业链复产。浙江兆丰机电股份有限公司董事长孔爱祥建议，在国外疫情扩散，客户履约能力下降的情况下，切实发挥出口信用保险的作用，为外贸企业履行订单合同消除后顾之忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情对所有企业来说是一种挑战，但也是倒逼转型升级的契机。”在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603045','&amp;#x798F;&amp;#x8FBE;&amp;#x5408;&amp;#x91D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603045/"&gt;福达合金&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603045/"&gt;603045&lt;/a&gt;）材料股份有限公司总裁办主任周元双看来，这次疫情后，会让越来越多的企业增强忧患意识，也会助推更多企业加大技改和研发力度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多数省份规模以上工业企业复工率已超90% 部分省市接近100%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508316.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 于祥明）国家发展改革委新闻发言人孟玮17日在发布会透露，全国规模以上工业企业复工率提高较快，除湖北等个别省份外，全国其他省（区、市）复工率均已超过90%，其中浙江、江苏、上海、山东、广西、重庆等已接近100%。从电网企业监测的用电情况看，目前有色金属行业用电量已达到去年正常水平，医药、化工、电子行业用电量已恢复到正常水平的九成以上，钢铁、机械、纺织行业用电量恢复到正常水平的八成以上。铁路装车数已恢复到正常水平，民航、港口、水运均正常运营。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508316.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：我国经济运行必将回归常态 后续将适时推动出台一系列对冲政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508072.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）3月17日，国家发改委召开3月份例行新闻发布会，国家发改委综合司副司长李慧表示，目前疫情确实对我国经济运行带来了明显影响，供需两端均受到了较大冲击，一些行业企业特别是中小微企业生产经营面临很多困难，前两个月主要经济数据都出现了明显回落。但是同时也应该看到，疫情的冲击是暂时性的、阶段性的，随着疫情防控的成效日渐显现，一系列已经出台的阶段性应急政策措施逐步落地，特别是后续我们还将适时推动出台一系列对冲政策，企业活力和市场潜力将进一步激发，我国经济运行必将回归常态，实现国民经济和社会发展目标任务具有很多支撑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508072.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：努力稳定外贸外资抓好重大外资项目落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508105.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　格隆汇3月17日丨国家发改委综合司副司长李慧表示，下一步将努力稳定外贸外资，保障外贸产业链、供应链畅通运转，用足用好出口退税、出口信用保险等稳外贸政策工具，抓好重大外资项目落地。着力释放发展潜力，更加注重用好改革开放关键一招，加快体制机制改革步伐，持续优化营商环境，进一步扩大对外开放，充分激发市场主体的活力、动力和潜力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508105.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：政策层面抓好缩减外资准入负面清单 扩大鼓励外商投资范围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508287.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委今日举行3月份例行新闻发布会，发改委外资司副司长吴红亮表示，下一步，将继续帮助外资企业解决复工复产的难点堵点问题，特别是尽快实现满产达产，同时在政策层面抓好缩减外资准入负面清单，扩大鼓励外商投资的范围，加大标志性的重大外资项目推进力度。我们相信，随着开放红利的进一步释放，将有助于增强外资企业在华长期发展的信心，能够保持产业链的稳定，对此我们是有信心的。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508287.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：项目总投资和年度投资规模不能混淆使用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508303.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)3月17日，国家发改委召开3月份例行新闻发布会，国家发改委投资司副司长刘世虎表示，项目总投资和年度投资规模不能混淆使用，项目总投资需在建设工期内分年度实施，一个项目从开工到完工，可能需要若干年，特别是重大项目建设周期更长，而年度投资只是总投资的一部分，如果简单将各地的总投资进行加总，或者误将总投资当做年度投资，这就容易产生错误判断，作出错误解读。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508303.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：实现国民经济目标有支撑 后续将重点做好五方面工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508076.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经3月17日讯 国家发改委今日(3月17日)上午10:00召开3月份例行新闻发布会，发改委新闻发言人孟玮主持发布会，请发改委价格司副司长、一线巡视员彭绍宗，综合司副司长李慧，投资司副司长刘世虎，外资司副司长吴红亮和就业司副司长常铁威回答记者的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：我的问题是关于如何看待疫情对今年经济增长造成的影响。今年既定经济发展目标能否完成？针对这些影响，发改委是否计划出台相关的政策措施，来促进经济增长？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发改委综合司副司长李慧：首先感谢您的提问。这是一个目前各方面都十分关心的问题。昨天，国家统计局刚刚发布了前两个月经济运行数据，从目前情况来看，疫情确实对我国经济运行带来了明显影响，供需两端均受到了较大冲击，一些行业企业特别是中小微企业生产经营面临很多困难，前两个月主要经济数据都出现了明显回落。但是同时我们也应该看到，疫情的冲击是暂时性的、阶段性的，随着疫情防控的成效日渐显现，一系列已经出台的阶段性应急政策措施逐步落地，特别是后续我们还将适时推动出台一系列对冲政策，企业活力和市场潜力将进一步激发，我国经济运行必将回归常态，实现国民经济和社会发展目标任务具有很多支撑。我主要介绍几个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，14亿人口生活有保障。民生是发展的起点和归宿，近两个月来，尽管经济运行受到疫情较大冲击，但全国人民生活必需品、医疗物资、电气水热等基本供应都得到有力有效的保障，食品、药品、基础工业品、基本公共服务等关系国计民生的重点行业有序运转，经济社会大局保持稳定。这表明我们在保障民生上经受住了一次大考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，大国经济有韧性。作为世界第二大经济体，疫情对经济的短期冲击我们是可以承受的，特别是我国拥有雄厚的物资技术基础和超大规模市场优势，为应对疫情影响提供了有力的支撑。比如说，短时间内我国各种应急物资的生产能力得到了有效发挥并迅速扩张，及时满足了快速攀升的防控需求和大量集中的生活需求，这也充分体现出了我国经济具有的强大供给能力、适应能力和修复能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，复产达产在推进。刚才主持人已经介绍了相关的情况。目前来看，规模以上工业企业的复工率提高还是比较快的，在大中型企业的带动之下，大量小微企业的复工复产也在加快推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，经济运行现亮点。虽然疫情对经济运行带来了比较大的冲击，但是我们也看到，一些行业企业特别是新业态、新模式和新产品出现了逆势成长，呈现出不少亮点，比如说网购快递、生鲜电商、在线教育、远程问诊、远程办公等新兴服务需求快速扩张。我想，很多人在疫情期间都享受了这些方面的服务。实物商品网上零售额同比增长3%，占社会消费品零售总额的比重提高了5个百分点，信息服务业生产指数增长了3.8%，智能手表、智能手环的产量分别增长了119.7%、45.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，应急政策见成效。按照党中央、国务院的决策部署，这段时间以来，各地各部门根据形势需要紧锣密鼓地出台了多项有力有效的对冲政策。比如说不久前出台实施的总计超过1万亿元的减税降费政策，促进消费提质扩容的19条措施以及昨天开始实施的定向降准等等。随着这些政策措施的落地见效，相信将会不断缓解经济运行特别是中小微企业面临的困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，在一系列应对措施的作用下，我国疫情扩散势头已经得到基本遏制，防控形势逐步向好，这为经济尽早恢复正常运行提供了有力支撑。从目前调研了解的情况来看，企业家信心也正在逐步回稳，国际上对我国经济发展也充满信心，国际货币基金组织总裁日前表示，在中国政府各项有效措施的作用下，中国经济将在二季度恢复正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将继续按照党中央、国务院决策部署，会同有关部门，在加强疫情防控的同时，有序恢复正常生产生活秩序，强化“六稳”举措，注重长短结合、精准施策，顺势而为，充分释放我国发展的巨大潜力和强大动能，重点做好五个方面的工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是有序推动复产达产，根据疫情分区分级推进复工复产，使人流、物流、资金流有序转动起来，保持产业链总体稳定，畅通经济社会循环。二是抓好各项援企政策落地见效，加大对重点行业和中小企业帮扶力度，全面强化稳就业举措，落实好减税降费、定向降准和稳岗补贴等各项政策，努力保障已复工和准备复工企业日常防护物资需求。三是积极扩大有效需求，促进消费回补和潜力释放，发挥好有效投资关键作用，特别是要以更大力度、更加精准地补齐疫情防控暴露出的短板弱项，为经济社会的持续健康发展打下良好基础。四是努力稳定外贸外资，保障外贸产业链、供应链畅通运转，用足用好出口退税、出口信用保险等稳外贸政策工具，抓好重大外资项目落地。五是着力释放发展潜力，更加注重用好改革开放关键一招，加快体制机制改革步伐，持续优化营商环境，进一步扩大对外开放，充分激发市场主体的活力、动力和潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这段时间，美欧等主要经济体对宏观政策做了大幅调整，各方面都很关注。在这里我想说，中国拥有的政策工具依然充足，我们将密切监测经济运行态势，根据形势发展需要，适时推动相关储备政策出台实施，加大政策对冲力度，力争将疫情的影响降到最低，完成好全面建成小康社会目标任务。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508076.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：除湖北等个别省份外 全国其他省(区、市)复工率已超90%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618507905.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委3月17日举行3月份例行新闻发布会。发改委新闻发言人孟玮介绍，全国规模以上工业企业复工率提高较快，除湖北等个别省份外，全国其他省（区、市）复工率均已超过90%，其中浙江、江苏、上海、山东、广西、重庆等已接近100%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618507905.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：按照“六稳”要求 全力以赴稳住就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508238.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京3月17日讯国家发改委今日召开3月份例行新闻发布会，发改委就业司副司长常铁威在回答经济日报-中国经济网记者提问时表示，疫情对就业的影响正在显现，受影响较大的，在行业上主要是消费类为主的生活服务业，在市场主体上主要是中小微企业和个体工商户，在重点群体上主要是高校毕业生和农民工。发改委将按照党中央、国务院决策部署，按照“六稳”工作要求，全力以赴稳住就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网记者:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于受疫情影响比较大的地区和相关行业从业人员，请问咱们将采取一些什么措施来稳就业？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;常铁威:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感谢您对就业问题的关心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，疫情对就业的影响正在显现，受影响较大的，在行业上主要是消费类为主的生活服务业，在市场主体上主要是中小微企业和个体工商户，在重点群体上主要是高校毕业生和农民工。我们正在按照党中央、国务院决策部署，按照“六稳”工作要求，全力以赴稳住就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全力破除企业复工复产的梗阻，进一步强化地方政府的主体责任，避免过度管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是落细落实援企稳岗政策。坚持结果导向，把已经出台的减税降费、社保费减免缓缴、金融支持等系列帮扶政策尽快落实到企业、落实到劳动者身上，提高企业和劳动者的获得感。同时，也要根据形势变化，进一步研究出台务实管用的政策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是切实抓好重点群体的就业。对高校毕业生，主要通过鼓励企业吸纳、扩大研究生招生和专升本的规模、吸引到基层就业、增加参军入伍规模等方式，拓宽就业渠道。对农民工，主要加大“点对点、一站式”运送返岗的实施力度，加强农村基础设施建设，强化公益性的岗位开发，开展转岗转业培训等方式，促进就近就地就业。对就业困难人员群体，通过就业援助、社会救助等，做好兜底保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　解决就业问题，根本上还要靠发展，我们要进一步加强宏观调控，保持经济运行在合理区间，加力稳住就业的基本盘。同时，积极发展新业态、新模式、新产业，开辟更多的就业岗位。只要我们能够强化“六稳”举措，充分发挥我国发展的巨大潜力和强大动能，就能够保持就业大局的基本稳定。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508238.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>降准及时雨 助力稳增长、稳预期、稳市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508218.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　继国务院常务会提出“抓紧出台普惠金融定向降准措施”后， 3月13日，央行公告称，决定于2020年3月16日实施普惠金融定向降准，对达到考核标准的银行定向降准0.5至1个百分点。本次降准是一场“及时雨”，体现了三个方面的及时性，不仅有助于解决疫情冲击之下中小企业发展的实际困难，还有利于释放长期流动性、降低企业融资成本，也是助力中国金融市场平稳运行的及时之举。未来宏观金融调控要承担新使命，要在统筹疫情防控、经济发展和助力金融稳定中发挥更大作用。就此，中国银行研究院发布经济金融热点快评，主要观点如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，降准是聚集中小企业发展中的难题，助力经济平稳增长的及时之举，体现了货币政策操作“结构性”特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生后，央行加大逆周期调控力度，综合运用降准、发放专项再贷款以及降低MLF利率等多种方式，多层次、全方面支持实体企业发展。但是，疫情之下中小企业受到的冲击更大，其复工复产以及企业融资还存在诸多困难。本次定向降准体现了政府对民营和中小企业发展问题的高度重视，这有利于金融机构加大对中小企业的信贷投放，体现了货币政策操作结构性特点。预计本次普惠金融定向降准释放的流动性将达到5500亿元，占2019年新增小微企业贷款(2.09万亿元)的约26.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二，降准是释放长期流动性，助力企业融资成本下行的及时之举。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次定向降准兼顾主动推动和事后激励，所有大型商业银行都将得到1.5个百分点的准备金率优惠，每年还可直接降低相关银行付息成本约85亿元，有效地激励了商业银行降低实体经济的融资成本。未来，随着LPR改革的进一步推进，整体市场利率和贷款利率将进一步下行，实体经济发展所面临的融资约束将不断改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，在全球金融市场遭遇百年难遇的“熔断潮”时，“降准”还是增强市场信心，助力中国金融市场平稳运行之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月9日以来，金融市场剧烈动荡，全球股市迎来“熔断”潮，熔断国家之多、次数之频繁，均为历史最罕见。3月9日和3月12日，美国股市分别发生了二次熔断，而在此前美国仅在1997年10月27日发生过熔断。3月12日，熔断不仅在美国发生，泰国、菲律宾、韩国、巴基斯坦、印尼、加拿大、巴西、墨西哥等国家也触发熔断，多国股市跌入技术性熊市。受益于疫情在我国得到较好控制等因素影响，我国金融市场运行相对平稳。今年一季度（截至3月13日），我国上证综指虽然下跌了4.2%,但深圳成指则上升了4.9%，同期美国三大股指降幅在11%-15%。欧洲股市降幅在普遍在20%以上。但是，考虑全球金融市场的联动性和传染性，未来受我国金融市场波动可能性加大。这一现象已初露端倪，3月13日上证指数报收2887.43点，比9日下跌了55.86点，本周（3月9日-13日）北上资金出逃400多亿，这客观上要求我国联手其他国家和地区，通过更多的流动性投放，以助力金融市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图 1：主要国家股指变动情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/89f67164531e916e" id="af37b52c6dfa082ea984a85e5840f5db" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资料来源：中国银行国际金融研究所&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“熔断”是指当股指波幅达到规定的熔断点时，交易所为控制风险采取的暂停交易措施。各国股指熔断点设置各有不同，美国股市跌幅达到7%以上时，则将触发“熔断”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，未来宏观金融调控要承担新使命，要在统筹疫情防控、经济发展和助力金融稳定中发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来一段时间，全球金融市场继续运行在高度不确定性的环境中。总的来看，疫情的最新发展、全球经济受疫情影响的程度、各国政府的政策应对以及市场对这些政策效果的评估等仍是主导金融市场运行的主要变量。尤其是考虑到其它国家金融市场波动加大，这将对我国金融市场的稳定运行形成“溢回效应”，预计未来货币政策将更加灵活适度，在助于疫情防控、经济发展的同时，更加全球金融市场动荡对我国金融体系的潜在冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第五，我国宏观金融调控转换空间较大，货币政策操作将更加灵活适度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国是全球主要经济体中少数仍然实行常态化的货币政策国家，相比多数国家，当前我国货币政策操作相对更加稳健。未来一段时间，更多经济体将出台规模更大、节奏更加频繁的宽松政策，市场普遍预计美联储3月降息100个基点至0%-0.25%的概率升至96.6%，2020年美联储降息次数3次以上，全球低利率环境为我国货币政策提供更大的转寰空间。未来一段时间，我国货币政策将更加灵活适度。一是不断加大逆周期调节力度，助力经济平稳增长。结合疫情的影响以及经济本身存在的下行压力，预计2020年全年降准（或定向降准）4次左右。二是更加注重引导企业融资成本下行。加大调降MLF利率幅度，引导LPR利率下行，并进一步发挥LPR作用，推动实体企业融资成本下降。与此同时，考虑适当降低央行基准存款利率，为银行降低贷款利率提供空间。三是着力缓解中小企业资金链断裂风险。由于中小企业现金流较为脆弱，工资、设备使用、贷款利息等刚性成本容易导致中小企业经营陷入困境，货币政策将出台针对中小企业的专项支持政策，例如贷款展期，无还本续贷等。四是加大对“新基建”等经济增长新领域的支持。通过设立专门的借贷便利额度等政策工具，以促进金融机构对相关领域的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报告由中国银行研究院人员撰写，报告中引用的信息均来自公开资料，报告中的观点仅代表作者迄今为止的判断，不代表所在机构的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报告版权为中国银行股份有限公司所有，未经许可，任何机构和个人不得以任何形式翻版、复制和发布。如需进行摘编或者报道，需提前和作者取得联系，并且不得对报告进行有悖原意的引用、删节和修改。请将摘编内容及时反馈给作者。中国银行股份有限公司保留对任何侵权行为或有悖报告原意的引用行为进行追究的权利。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508218.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国内成品油价格今天将大幅下调 触及地板价</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200317/c618508082.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委今天对外表示，按照2016年出台的《石油价格管理办法》规定，国内汽、柴油最高零售价根据国际原油价格变化，每10个工作日调整一次。从近10个工作日看，国际油价大幅下跌，平均水平已跌破每桶40美元调控下限，国内成品油价格将按机制自今日24时起大幅下调至对应40美元的水平，低于40美元部分不再下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成品油价格机制设定了调控上下限。上限为每桶130美元，下限为40美元，即当国内成品油价格挂靠的国际市场原油价格高于每桶130美元时，汽、柴油最高零售价格不提或少提；低于40美元时，最高零售价格不再下调。从历史情况看， 2016年1~4月份，由于国际油价大幅下跌，触动了国内成品油价格调控下限，国内油价按机制在40美元以下部分未作调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　设定上下限，主要是考虑我国既是石油进口和消费大国，也是石油生产大国，油价过高过低都会带来不利影响。过高，会加大用油行业和消费者负担，影响国民经济平稳运行；过低，会影响国内原油开采行业正常发展，削弱自给能力，导致对外依存度进一步上升，不利于保障国内能源安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要说明的是，当油价低于调控下限时，国内成品油价格未调金额不是直接留给企业成为收入，而是全部纳入风险准备金，并根据《油价调控风险准备金征收管理办法》规定，全额上缴中央国库纳入一般公共预算管理，统筹用于节能减排、提升油品质量、保障石油供应安全，以及应对国际油价大幅波动，实施保障措施的资金来源。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200317/c618508082.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：将扩大地方政府专项债券规模</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508258.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发改委投资司副司长刘世虎17日表示，将扩大地方政府专项债券规模，抓紧准备专项债券项目，支持有一定收益的基础设施和公共服务项目建设。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200317/c618508258.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>