<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 01 Sep 2021 09:28:21 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>高新文创企业迎利好！八部门：减按15%的税率征收企业所得税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632354125.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632354125.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多措并举助力“十四五”就业扩容提质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632353616.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632353616.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>畅通经济发展“毛细血管”增强中小微企业信贷供给能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632353238.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632353238.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>透视当前中国经济“时”与“势”：稳中向好 抗压前行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632352406.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632352406.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”深入实施就业优先战略就业形势总体稳定 “十四五”完善就业政策体系推动更充分更高质量就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632352254.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632352254.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委下达2021年中央预算内投资70亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632351895.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632351895.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方授权事项全部完成 《契税法》9月1日正式施行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632351021.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632351021.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>收入合计超万亿的两部税法今起实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632350797.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632350797.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支付监管再出新规 重点领域高压持续</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632350568.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632350568.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央深改委会议：强化反垄断反不正当竞争助力实现共同富裕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632349374.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632349374.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>服贸会明晚开幕 国家主席习近平将发表视频致辞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632348526.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632348526.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国建成世界上最大住房保障体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632347062.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京8月31日电 （记者汪文正）8月31日，国新办举行“努力实现全体人民住有所居”新闻发布会。住房和城乡建设部部长王蒙徽在会上介绍，在全面建成小康社会进程中，我国住房和城乡建设事业发展取得历史性成就，为全面建成小康社会作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，住房发展取得巨大成就，建成世界上最大的住房保障体系。2019年，我国城镇居民人均住房建筑面积达到39.8平方米，农村居民人均住房建筑面积达到48.9平方米。累计建设各类保障性住房和棚改安置住房8000多万套，帮助2亿多困难群众改善住房条件，低保、低收入住房困难家庭基本实现应保尽保，中等偏下收入家庭住房条件有效改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，城市建设取得历史性成就。2020年，我国常住人口城镇化率达63.89%，城市数量达687个，城市建成区面积达6.1万平方公里。2019年，我国城镇生产总值、固定资产投资占全国比重均接近90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，乡村面貌发生巨变，历史性解决了农村贫困群众的住房安全问题。全面实施脱贫攻坚农村危房改造以来，790万户、2568万贫困群众的危房得到改造；同步支持1075万户农村低保户、分散供养特困人员、贫困残疾人家庭等贫困群体改造危房；全国2341.6万户建档立卡贫困户实现住房安全有保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，建筑业支柱产业作用不断增强，从建筑大国迈向建筑强国。2020年，建筑业增加值占国内生产总值的比重达到7.2%，为全社会提供了超5000万个就业岗位。工程设计建造水平显著提高，港珠澳大桥、北京大兴国际机场等一批世界级标志性重大工程相继建成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，为加快完善住房保障体系，满足群众基本住房需求，住房和城乡建设部主要做了三方面工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快建立以公租房、保障性租赁住房和共有产权住房为主体的住房保障体系。公租房主要解决住房和收入“双困”的城镇家庭住房问题。保障性租赁住房重点解决人口净流入的重点城市，特别是城市新市民和青年人住房问题。共有产权住房主要帮助有一定经济实力、买不起房子的城市居民改善居住条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立了一套较为完整的住房保障政策和管理制度。主要包括两方面：一是财税、金融、土地配套政策，二是关于准入、使用、退出、运营管理机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建成了规模巨大的保障性住房。从1994年国务院决定深化城镇住房制度改革到2007年，全国共建设廉租房、经济适用房等保障性住房1000多万套。2008年大规模实施保障性安居工程以来，全国累计开工建设各类保障性住房和棚改安置住房7800多万套，2200多万困难群众取得住房补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王蒙徽介绍，“十四五”期间，住房和城乡建设部将以发展保障性租赁住房为重点，进一步完善住房保障体系，增加保障性住房的供给，努力实现全体人民住有所居。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632347062.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院印发《“十四五”就业促进规划》 多措并举助力“十四五”就业扩容提质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632344434.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院印发《“十四五”就业促进规划》（以下简称《规划》），全面总结了“十三五”时期促进就业的成就，并勾勒出“十四五”时期的发展蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家普遍认为，《规划》对“十四五”时期促进就业工作作出了全面部署，将进一步完善促进就业的政策体系，充分调动各种积极因素，不断开创就业工作的新局面，推动实现更加充分更高质量的就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确“十四五”时期促就业目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国城镇新增就业6564万人，城镇调查失业率均值控制在5.2%，劳动年龄人口平均受教育年限从10.2年提高到10.8年，技能劳动者总量由1.3亿人增至2亿人，就业形势总体稳定，就业结构持续优化，就业质量不断提升……“十三五”期间，我国将就业摆在经济社会发展优先位置，创新实施就业优先政策，推动促进就业工作取得积极进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家认为，当前和今后一个时期，我国发展仍然处于重要战略机遇期，促进就业工作机遇与挑战并存。一方面，我国已转向高质量发展阶段，以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局加快构建，经济稳中向好、长期向好，为就业长期稳定创造了良好条件；另一方面，“十四五”时期，就业领域也出现了许多新变化新趋势。人口结构与经济结构深度调整，劳动力供求两侧均出现较大变化，“就业难”与“招工难”并存，结构性就业矛盾更加突出，将成为就业领域主要矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，人力资源社会保障部副部长李忠表示，下一步，将认真落实《规划》部署安排，以实现更加充分、更高质量就业为目标，以深入实施就业优先战略为主线，完善政策体系，强化培训服务，注重权益保障，千方百计扩大就业容量，努力提升就业质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“十四五”时期促进就业的主要目标，《规划》提出，到2025年，实现就业形势总体平稳、就业质量稳步提升、结构性就业矛盾有效缓解、创业带动就业动能持续释放、风险应对能力显著增强等目标。具体来看，包括城镇新增就业5500万人以上，城镇调查失业率控制在5.5%以内，全国高技能人才总量稳步扩大，劳动年龄人口平均受教育年限达到11.3年，新增劳动力受过高等教育比例达到55%等量化指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩容提质双向发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来5年，如何强化就业优先政策，推动形成高质量发展与就业扩容提质互促共进的良性循环？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》明确，将就业优先政策置于宏观政策层面并持续强化，完善调控手段，充实政策工具箱，强化财政、货币、投资、消费、产业、区域等政策支持就业的导向，实现与就业政策协同联动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李忠进一步分析认为，扩容即坚持经济发展、就业导向，财政、货币等宏观政策聚力支持就业，千方百计扩大就业容量。坚持鼓励创业带动就业，支持多渠道灵活就业和新就业形态发展，培育接续有力的就业新动能；提质即推动劳动报酬提高与劳动生产率提高基本同步，健全覆盖城乡劳动者的社会保障体系，努力消除就业歧视，切实保障妇女在就业创业等方面的合法权益，促进平等就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，中小微企业和个体工商户是吸纳就业的重要渠道。业内专家建议，要持续减轻中小微企业和个体工商户负担，激发中小微企业和个体工商户活力，增强就业岗位创造能力。同时，还要优化中小微企业发展生态，取消各类不合理限制和壁垒。加大对中小微企业和个体工商户融资支持力度，加强普惠金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在培育接续有力的就业新动能方面，《规划》提出，加快发展数字经济，推动数字经济和实体经济深度融合，催生更多&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态新商业模式，培育多元化多层次就业需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《规划》准确而深刻地把握了数字经济带动就业创业主要方向，对进一步促进数字经济发展、推动‘十四五’时期就业创业提质扩容具有重要指导意义。”无锡数字经济研究院执行院长吴琦对《金融时报》记者表示，随着新一轮科技革命深入发展，数字技术创新和应用、数字产业化进程将不断加快。大数据、云计算、物联网、区块链、人工智能等信息技术产业规模将进一步壮大，在经济转型提质过程中创造更多更高质量的新兴就业创业增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;着力缓解结构性就业矛盾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，我国产业转型升级、技术进步的步伐将加快，对劳动者的技能素质提出更高要求，结构性就业矛盾也将更加突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“更加重视缓解结构性就业矛盾，关键在职业培训，要发挥职业培训的牵引作用，聚焦劳动者技能素质提升，大规模多层次开展职业培训。”李忠表示，“十四五”期间，要持续、大规模、多层次开展职业培训，着力改善劳动力的要素质量，建设一支符合高质量发展要求、适应现代化经济体系的劳动者队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》还提出，要加大数字人才培育力度，适应人工智能等技术发展需要，建立多层次、多类型的数字人才培养机制。“人工智能等数字产业有就业替代效应，可能会加剧劳动力市场的两极分化和就业的结构性失衡问题。”吴琦建议，应加强劳动者的在岗职业技能和创业培训，提升专业素质和技能水平，提高创业和再就业能力，加快发展现代职业教育，深化产教融合和校企合作，培养与产业数字化转型相契合的高素质劳动者和技术技能人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，谈及如何解决摩擦性失业问题，李忠说，摩擦性失业问题是一个长期、常态化的存在，解决摩擦性失业主要靠服务。要发挥就业服务的促进作用，强化公共就业服务的兜底保障职能，发挥经营性人力资源服务机构效能。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632344434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企走出去―― 加强交流合作 促进持续发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632344439.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　共建“一带一路”深入推进，“走出去”的中国企业不仅展现出专业的品质和精神，还通过推动合作交流、助力社区建设、资助公益事业等方式履行社会责任，树立良好的企业形象，促进了当地经济社会可持续发展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;娅妮达的梦想实现了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 邹 松&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我的梦想是在家门口就能打到水。”10岁的小女孩娅妮达家住安哥拉卡宾达省的西芬布村。从她记事起，全家步行到2公里外的赤鲁昂古河打水是每天必做的事。一年前，安哥拉政府与中国企业合作，由中铁二十局承建的卡宾达供水系统工程实现通水，包括西芬布村在内的两个村约5000名居民成为最早的受益者，他们可以在村内的7个取水点喝到干净的自来水。娅妮达的梦想实现了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赤鲁昂古河是当地唯一的水源，此前，西芬布村村民每天都要成群结队，手提、头顶着水桶到河边打水。当地有长达半年的雨季，每到这个时候，河水变得浑浊，不安全的水质令村里人经常生病。为了解决当地吃水难的问题，安哥拉政府委托中铁二十局开展卡宾达供水系统工程，修建水质净化厂和输水管等基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自从村子里实现了通水，到取水点接自来水成了村民们的乐事。他们知道，水还是来自赤鲁昂古河，不同的是大家在家门口就能获得清洁的水。妇女们在排队之际相互寒暄，孩子们拿着大盆小桶嬉笑打闹。面对记者的镜头，村民们不约而同地手舞足蹈起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　幸福不仅写在喝水人的脸上，也洋溢在送水人的心里。安东尼是西芬布村的一名年轻人，在卡宾达供水系统工程开工建设前，他主要靠贩卖木材和香蕉谋生。进入中铁二十局工作后，安东尼踏实肯干，3年里从一名普通工人晋升为技术组长。当看到一股股清冽的水从管道中流出，安东尼为自己是这支送水团队的一员感到自豪。“中国人非常友好，我的家人们喝上了干净水，我也从中国师傅那里学到了真本领。我们的日子会一天比一天好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卡宾达供水系统工程是安哥拉政府在卡宾达省投资最大的民生工程，也是安哥拉目前最大的供水项目，覆盖卡宾达省约90%的人口居住区域，于去年年底全面完工，约60万民众因此受益。建设管理过程中，项目还为当地提供了大量的就业机会，像安东尼一样在该项目工作的当地人有700多名，其中包括20多名中层以上管理人员。为了满足当地员工的需要，项目方专门安排有通勤班车，食堂还配备了20名当地厨师。3年来，有80名当地员工被评为先进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安哥拉总统洛伦索对项目的顺利完工表示祝贺，对中国企业在建设中展现出的中国速度、中国标准尤为赞赏，感谢中国企业为安哥拉基础设施建设作出的巨大贡献。卡宾达省前省长拉博里尼奥用“日新月异”称赞项目的建设速度，他表示：“建设者克服重重困难，以精益求精的品质为我们展现了中国企业的实力，全面落实了安全、质量、环保和工期的要求，造福了安哥拉人民。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“鲁班精神”令人赞叹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 周 輖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我曾赴中国10多个城市采访报道，目睹了中国改革开放以来发生的巨大变化和埃中友好合作的重要进程，感受到了中国人民的热情、勤劳。”近日，在中国建筑埃及分公司（以下简称中建埃及）新行政首都中央商务区（以下简称新首都CBD）项目多功能厅内，埃及《金字塔报》专栏作家卡迈勒·贾巴拉就中国发展、中国文化等话题讲述自己的见闻和体会。这是中建埃及举办的首场“中国书架”文化交流讲座，台下数十名埃及和中国工程师聚精会神聆听，不时同卡迈勒交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了促进埃及城市发展，缓解人口和交通压力，2018年3月，由中企承建的埃及新首都CBD项目破土动工。该项目包括20个高层建筑单体及配套市政工程，其中，385米高的标志塔已于今年6月封顶，是目前非洲最高的建筑物。在施工过程中，中国精湛的超高层现代化施工技术让埃方频频竖起大拇指。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这是一座令人惊叹的建筑！”不久前，开罗大学工程学院学生穆罕默德·萨拉赫在中企面向埃及高校举办的“建证幸福”开放日活动上，与老师和同学们一同登上了标志塔。他由衷表示：“中国工程师工作时的勤勤恳恳、精准无误让我印象深刻。我希望越来越多优秀的埃及工程师能加入中建，让更多雄伟建筑在埃及矗立！”艾因夏姆斯大学教授艾哈迈德·萨米指出：“通过参观与交流，我们对中国建造技术有了全新的认识。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　令埃及师生赞叹不已的，是中国企业对工程精益求精的“鲁班精神”。2020年春节前夕，中国境外首所“鲁班学院”在新首都CBD项目正式开课。课堂上，中国工程师对当地员工进行技能培训，讲解安全管理知识，并与开罗大学建筑工程学院开展线上交流，介绍项目中运用到的超高层建筑建造技术。中企还以中国春节为契机，向当地员工和埃及高校师生展示剪纸、书法等中国传统文化。项目为当地创造了上万个就业岗位，埃方监理班纳表示，在刻苦钻研业务的同时，公司通过举办各类开放活动，让埃方员工更加了解中国，让当地民众感受到中国的发展和友好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了“鲁班学院”“中国书架”等文化交流活动，中建埃及还经常举办向养老院、孤儿院送爱心以及绿色公益等活动，受到了当地员工的欢迎。“不是每家外国公司都在埃及认真做公益，参与这样的活动令我感到开心、骄傲。”中建埃及行政管理助理迪米安娜·塔德罗斯表示，这些活动在增进两国人民情谊的同时，为文化交流互鉴搭建了平台，树立了中国企业负责任的形象，“所有参与其中的人，都在两国交流中扮演了桥梁和使者的角色，将影响一代又一代两国人民”。开罗“十月六日城”孤儿院负责人杜阿·萨利姆表示，中国企业的帮助让孩子们感受到了来自中国的温暖，“我们会将这份关爱铭记于心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《数星星的孩子》出版发行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 韩 硕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，由中远海运集团依托旗下中远海运比雷埃夫斯港（以下简称比港）引进翻译出版的希腊文学著作《数星星的孩子》中文版在北京首发。该书讲述了主人公梅里奥斯怀揣着对生活、知识和真理的热爱和希望，下定决心追随梦想的冒险故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《数星星的孩子》是希腊著名作家梅奈劳斯·朗特米斯的作品，启发了一代又一代希腊年轻人。”希腊驻华大使乔治·伊利奥普洛斯介绍说，“文化是希中友好的基石。中国企业以书为媒，促进了两个文明古国之间的人文交流。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比港战略规划与营销部员工克里斯蒂·卡穆拉库从2008年开始学习汉语，非常喜欢中国文化。得知这本希腊脍炙人口的文学作品能与中国读者见面，他十分高兴：“中国读者将有机会阅读希腊文学最重要的书籍之一，我感到非常激动。我真挚地期待中国读者可以喜欢这本书，通过这本书感受希腊人民在逆境中求真理、守初心的坚定与执着。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“文学是拉近两国民众最重要的方式之一，我们能从中找到共鸣和启迪。”帕塔基斯出版社是此书的希腊合作方，出版社及版权方负责人帕塔基斯向记者表示，“希腊的经典作品被遥远的中国读者阅读，令我十分感动。希中都是文明古国，文明的交流和对话非常重要。作为一名希腊出版商，近年来我见证和参与了很多希中文学方面的合作，看到了一个越来越开放的中国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比港是中希共建“一带一路”标志性项目。10多年来，中远海运集团不断升级该港基础设施、提升服务能力，加快将其建设成为地中海地区重要的集装箱中转港、海陆联运枢纽和国际物流分拨中心。“目前，比港年吞吐量全球排名已由2010年的第九十三位跃升至2019年的第二十五位。”中远海运集团董事长许立荣介绍，“中远海运不仅进一步打造了连通欧亚的贸易大通道，还积极投身公益事业，促进了希腊经济和社会的发展。”据了解，该集团积极参与当地各类公益慈善与文化交流活动，还在疫情防控期间向希腊提供了口罩、防护服、护目镜等防疫物资，有力传播了中国企业的良好形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控期间，比港仍维持正常运转，不仅为减轻疫情对希腊经济影响作出积极贡献，也为维护全球供应链的畅通和稳定发挥了重要作用。如今，比港已成为地中海第一、欧洲第四大集装箱港口，为当地直接创造约3000个、间接创造上万个就业岗位，对当地直接经济贡献累计超过10亿欧元。“比港在疫情防控期间坚持生产运营，向外界发出明确信号，表明希腊经济社会正逐步恢复正常，提升了希腊的国际形象。”希腊海运与岛屿政策部部长普拉基奥塔基斯表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“快乐阅读”改善文化设施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 朱东君&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“项目实施前，图书室所在的地方就像一个乱糟糟的储藏室，堆放着旧家具和无用的文件。”巴西巴拉那州圣安娜—杜伊塔拉雷社会援助查询中心协调员朱丽安娜·佩雷斯说，“如今，我们有了这个令人愉悦的阅读新空间，整个社区都受到了积极的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱丽安娜口中的“项目”，是中国三峡巴西公司（以下简称三峡巴西）从2018年开始资助的“快乐阅读”项目。该项目由当地非营利组织奥尔登堡运营，旨在通过捐赠书籍、改善硬件条件以及培训图书管理员等方式，在巴西全国，尤其是内陆地区打造图书馆或阅览室，让当地民众享有更好的阅读条件。“从2018年到现在，三峡巴西赞助的图书馆有42家，分布在15个城市，受益对象多是小城镇以及农村的文化或社区机构。”奥尔登堡创始人克里斯蒂娜·奥尔登堡介绍道，“这些地方通常以农业生产为主，缺少高质量的文化设施，对阅读空间需求很大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　圣安娜—杜伊塔拉雷社会援助查询中心就是通过“快乐阅读”项目获得了一个图书室。朱丽安娜表示，人们不仅来这里阅读，还有社会组织带学生来这里参观学习，老师利用这里的藏书提升授课效果，图书室成为公共服务网络的连接点，带动了社区建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在克里斯蒂娜看来，与中方开展合作是奥尔登堡自身发展的一个“分水岭”。“中国企业重视项目的过程和成效，激励我们将资源不断投入到新的项目、战略和伙伴关系中，调动更多教育和文化界力量参与到阅读推广活动。”2021年，在三峡巴西的资助下，奥尔登堡创作出版了针对6—9岁孩子的儿童读物，该读物将被分送给巴西的公立学校等机构，孩子们还有机会参与奥尔登堡的新活动“阅读俱乐部”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过这样的项目，三峡巴西在当地收获了良好口碑，提升了企业形象。自2018年起三峡巴西还成为巴西圣保罗州欧里纽斯市一家马术治疗中心的资助方。在这个治疗中心，一些患有自闭症、智力缺陷或身体残障的孩子通过骑马提升身体协调性和稳定性，培养责任感、自信心和自主性。这些孩子多来自低收入家庭。“中国企业的资助对于我们保持项目连续性非常重要。”马术治疗项目发起方、巴西特殊儿童家长和朋友协会健康技术负责人罗萨娜·费雷拉说，“随着今年资助额的提升，我们可以再雇用一名骑行助理，让更多在等待名单上的人有接受治疗的机会。”一位家长反馈道：“我的儿子接受了一年半的治疗，行为能力提升很多，变得更自信、更独立，在课堂上的表现也更好了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年2月，奥尔登堡制定了“阅读教育和文化的世界”项目，帮助三峡巴西在教育和文化领域选择长线的社会项目，比如培训教育机构的管理人员。“对我们来说，中国企业不仅是一个赞助商，更是一个能激励创新发展的合作伙伴。”克里斯蒂娜说，“这种富有成效的伙伴关系可以通过教育和社会文化举措，为经济和社会可持续发展作出贡献。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632344439.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>住建部谈“住有所居” 有关新市民和青年人、有关贫困人群……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632351357.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月31日，国新办就“努力实现全体人民住有所居有关情况”举行发布会。住房和城乡建设部部长王蒙徽表示，住建部门将加快完善住房制度，稳妥实施房地产长效机制，全面实施城市更新行动和乡村建设行动，大力推动建筑业转型升级，努力实现住房和城乡建设事业高质量发展，将改革发展成果更多更公平惠及全体人民，推动共同富裕取得更为明显的实质性进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国建成世界最大住房保障体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王蒙徽表示，我国住房和城乡建设事业发展取得历史性成就，已建成世界上最大的住房保障体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，2019年，城镇居民人均住房建筑面积达39.8平方米，农村居民人均住房建筑面积达48.9平方米。通过完善以公租房、保障性租赁住房和共有产权住房为主体的住房保障体系，累计建设各类保障性住房和棚改安置住房8000多万套，帮助两亿多困难群众改善住房条件，低保、低收入住房困难家庭基本实现应保尽保，中等偏下收入家庭住房条件有效改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公租房，主要是为了解决城镇住房和收入双困家庭。目前，城镇户籍的低保、低收入住房困难家庭，已经做到了应保尽保。保障性租赁住房，解决人口净流入重点城市的新市民和青年人的住房问题。共有产权住房，主要是帮助有一定经济实力，但还不足以购买房子的居民能够尽快改善居住条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乡村方面，王蒙徽表示，乡村面貌发生巨变，历史性地解决了农村贫困群众的住房安全问题。全面实施脱贫攻坚农村危房改造以来，790万户、2568万贫困群众的危房得到改造;同步支持1075万户农村低保户、分散供养特困人员、贫困残疾人家庭等贫困群体改造危房;全国2341.6万户建档立卡贫困户实现住房安全有保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实施房地产长效机制 始终坚持“房住不炒”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，加快建立多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度，稳妥实施房地产长效机制，稳地价、稳房价、稳预期，促进房地产市场平稳健康发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　住房和城乡建设部副部长倪虹表示，始终坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，这是做好房地产市场调控的根本遵循。以此为出发点，不断地扎紧房地产市场调控制度的笼子，特别是扎紧防止“炒”的方面，切实防范和化解市场风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实城市主体责任。督促城市政府不把房地产作为短期刺激经济的手段，多策并举，促进房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“建立人、房、地、钱四位一体的联动新机制。”倪虹表示，因城施策，因地制宜，坚持从实际出发，不搞“一刀切”。同时，建立了监测预警和评价考核新机制，常态化开展月度监测、季度评价、年度考核，加强房地产市场监管，整治房地产市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;老旧小区改造 今年已开工建设4.22万个小区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”期间，我国将基本完成2000年底前建成的21.9万个城镇老旧小区改造。住房和城乡建设部副部长黄艳表示，在各部门、各地共同的努力下，老旧小区改造目前取得了积极的成效。2019年-2020年，全国累计新开工改造城镇老旧小区是5.9万个，惠及1088万户居民。今年，计划新开工改造的老旧小区5.3万个，涉及居民900多万户，截至7月底，已开工建设4.22万个小区，涉及764万户，占整个年度目标的78.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄艳指出，老旧小区改造不仅是民生工程和发展工程，还是一项重要的基层治理工程。从实际效果看，实施城镇老旧小区改造，完善了水电路气信等配套基础设施，因地制宜增加了养老、托育、便利店等公共服务设施，消除了大量的安全隐患，改善了老旧小区居民的居住条件和生活环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄艳表示，下一阶段将聚焦群众“急难愁盼”问题，在推动有条件的楼宇加装电梯、完善老旧小区物业管理等方面加大力度，进一步增强人民群众的获得感、幸福感和安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;住建部谈青年人买不起房和租不好房&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月，中央经济工作会议表示，要重视解决好新市民、青年人，特别是从事基本公共服务人员等住房困难群体的住房问题，努力做到住有所居、职住平衡。通过增加土地供应、安排专项资金、集中建设等办法，有效增加保障性租赁住房和共有产权住房的供给。2021年的政府工作报告中也提出，尽最大的努力帮助新市民、青年人缓解住房困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“关于新市民和青年人住房困难问题，它是一个伴随着城镇化发展进程而凸显的问题。”倪虹表示，由于新市民和青年人工作年限比较短，收入相对比较少，购房和付租金能力比较弱。根据有关调查显示，现在在大城市有70%的新市民和青年人是靠租房来解决住的问题，然而租金付得起的房子区位比较远，区位比较好的租金又比较贵，这成为新市民、青年人买不起房和租不好房的一个现实困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“解决青年人、新市民住房问题是各级政府的职责所在，也是提高城市竞争力和可持续发展的必然要求。”倪虹表示，一个城市，青年人有希望，城市才有未来;对于国家来讲，青年人有了希望，国家才有未来。城市政府应该有内生动力，把“要我做”变成“我要做”，下决心、下力气解决好新市民和青年人的住房问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城市发展进入城市更新的重要时期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王蒙徽指出，我国住房矛盾已从总量短缺转为结构性供给不足，人民群众对住房质量和环境提出了更高的要求;城市发展由大规模增量建设，转为存量提质改造和增量结构调整并重;城乡发展不平衡等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国城镇化进入中后期发展阶段，城市建设、城市发展也进入城市更新的重要时期。”王蒙徽表示，从过去解决“有没有”的问题，到现在要解决“好不好”的问题，通过实施城市更新行动，加快转变城市开发建设方式，推动城市高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王蒙徽坦言，我国在短时间内走过了一些国家用了几百年时间走过的城镇化历程，在这个过程中，的确存在不足，特别是“里子工程”需要加强。例如，地下空间的利用和建设问题，城市内涝问题，建设标准问题，都需要在下一阶段，特别是在高质量发展过程中来解决。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632351357.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收大数据精准发力！疏通企业产销痛点堵点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632355159.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实中办、国办印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》，精准为企业送达税费优惠政策，解决产销链上的痛点、堵点问题，税务部门通过税收大数据挖掘信息，精细化辅导企业尽享税惠红利，精准化帮助企业解决产销难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“政策机器人”精准“画像”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保减税降费利好政策直达企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党史学习教育开展以来，国家税务总局深圳市税务局持续推进党史学习教育走深走实，以服务纳税人缴费人为中心，深入探索利用数据分析技术挖掘税收大数据“金山银山”，加快推进征管数字化转型，推动纳税服务更加快捷化、便利化、个性化，真正落实为民办实事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，深圳市税务局通过大数据分析将关键时间点和相应企业进行匹配，在业务需求发生前主动、针对性地开展辅导和服务，帮助企业解决涉税难题，主动为纳税人提供政策辅导、申报指导、加速退税审批等服务。近期上线的“政策机器人”实现了“政策红利账本、个性政策匹配、税费综合计算”三个维度的精准服务，能够自动抓取纳税人基础信息，通过系统智能计算，对纳税人缴费人进行画像，通过“数据＋规则＋人工智能”的组合处理，建立一体化的“识别―分析―处理―结果”的“政策找人”流程，通过立体式、精细化辅导确保减税降费利好政策准确直达企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为深圳市罗湖区税务局工作人员通过大数据分析精准筛选企业，实地走访指导企业调整发票用量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有时候有一些政策内容和税额测算不太清楚的，我都会打开‘政策机器人’平台查看，而且平台还会自动匹配更新符合我们企业适用的税收优惠政策，我不需要再通过打电话等方式去问了。”弗伦贸易（深圳）有限公司会计黄小津说道。“政策机器人”自5月初在国家税务总局深圳市龙华区税务局试点上线以来，已为43.3万户纳税人缴费人精准匹配税费政策，为11.3万户纳税人缴费人精准匹配减免税数据，为2.4万户纳税人缴费人提供政策查询和税费计算服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在深圳市罗湖区，“优化发票供给”行动运用大数据分析、筛查、分类出一批业务发展迅速、发票用量猛增的企业，针对性地开展“一对一”辅导，指导企业及时调整发票用量，解决小微企业用票难的问题。“接到税务局工作人员的电话，感觉很惊喜。”深圳市盛美传扬广告有限公司的财务负责人唐小姐说，“自从业务量增加，我们每个月都要跑好几次税务局，现在通知我们说可以提高发票核定数量和限额，以后不用老往税务局跑了，这实实在在为我们节约了时间和人力成本。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大数据精准导航&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业供应链保持通畅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“真想不到税务部门的大数据那么给力，现在原材料非常紧俏，好多厂家都断货了，没想到最后是税务部门帮我们找到了采购路子，救了急。”江西丰日电源有限公司负责人黎福根收到上游企业清单后，喜悦之情溢于言表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丰日电源主要生产锂电池、云母系列产品，该公司自成立以来，原料紧缺、资金紧张、产销脱节、供应链替代风险突出，使公司生产在一定程度上生产受到了阻碍。国家税务总局宜春市袁州区税务局 “青年干部问需服企帮扶团”了解这一情况后，从税收大数据分析入手及时帮助企业梳理“产销对接”信息，精准帮助上下游企业实现产销对接，助力疏通产业链的堵点，并深入企业，加强沟通，通过对现有税收大数据的筛查、比对、分析，终于找到并协调了宜春钽铌矿、宜春市伟安锂电矿业有限公司等7家原材料供应企业名单，助力企业解决了原料紧缺问题，企业生产能力逐渐扩大，运行正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为宜春市袁州区税务局“青年干部问需服企帮扶团”走访当地企业，了解企业解决原材料短缺、生产困难等问题并提供税务助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，袁州区税务局成立了由18名青年税务干部组成的“青年干部问需服企帮扶团”，深入企业帮助解决原材料短缺、生产困难等问题，为企业生产稳定提供税收支持。8月以来，“问需服企帮扶团”通过微信群、QQ群、电话短信等媒介，精准推送税收政策1000余条。特别对生产防疫物资和市场急需物资的重点企业提供“一对一”政策宣传辅导，为帮助企业及时足额享受税收优惠政策、解决生产经营困难提供税收保障和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，袁州区税务局“青年干部问需服企帮扶团”还通过大数据系统筛查出重点企业，开展“一对一”“非接触式”政策辅导。江西科伦医疗器械制造有限公司属江西省疫情防控重点保障物资生产企业，得知该公司出现资金困难后，税务干部第一时间将税收优惠政策推送给了公司财务人员，“税务部门告诉我们，疫情期间购买的设备可以一次性计入企业所得税扣除，同时，还可以申请全额退还2020年1月1日以后新增加的增值税期末留抵税额189万元。这样算起来，为我们省了一大笔资金，可以全部用于企业的再生产。”公司财务负责人冯丽丽开心地表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税收大数据牵线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助“栖霞苹果”拓展新销路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“实在不好意思，您要是早几天打电话，兴许还能有这么多苹果，但这几天卖了不少，现在没有那么多库存了。”近日，山东龙腾果蔬科技发展有限公司的负责人杨子盈的脸上露出了久违的笑容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，山东省栖霞市是我国传统苹果主产区，山东龙腾果蔬科技发展有限公司是栖霞市诸多的果蔬冷库之一。据杨子盈介绍，他的冷库一般每年都会向当地果农收购6000吨左右的苹果进行冷藏，等到来年便会有苹果购销企业进行收购。这个往年能为杨子盈带来可观收入的冷库，却在今年因为苹果价格一再压低，滞销损失近700万。“前些日子真的是苦不堪言，去年的苹果个头大、形状好，寻思多囤一点儿，盼着来年能卖个好价钱。现在每吨销售价格都快跌破2100元了，还是没有几家企业愿意收购。”为了减少损失，杨子盈多方联系购销企业，零零散散地卖了一些，勉强够个本钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局栖霞市税务局的税收专家顾问团队在对小微企业进行税费优惠政策辅导的过程中，了解到了山东龙腾果蔬科技发展有限公司苹果滞销的情况。为了帮助该公司减少损失，拓宽销售渠道，栖霞市税务局一方面组织税收专家顾问团队积极对该公司进行税费优惠政策辅导，通过政策红利来缓解资金压力；另一方面通过税收大数据检索，依托金税三期系统、增值税发票电子底账系统，积极筛选苹果购销数据，探寻匹配苹果购销企业，筛选意向企业，搭建销售渠道，推动展开商谈对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门对税收优惠政策的及时落实，解了山东龙腾果蔬科技发展有限公司资金周转压力的“近渴”；运用税收大数据积极搭建销售渠道，又为企业带来发展新希望。“国家的好政策让我们公司享受了37万元的出口退税，减免了27万元的企业所得税款，税务部门的工作人员又帮我们公司滞销的50多吨苹果卖上了好价钱，解了我们的大难题。”杨子盈说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632355159.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委下达积极应对人口老龄化工程和托育建设2021年中央预算内投资计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632347333.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实《中共中央 国务院关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》（中发〔2021〕30号），推动实施积极应对人口老龄化国家战略，落实一对夫妻可以生育三个子女政策和配套支持措施，近日国家发展改革委下达2021年中央预算内投资70亿元，支持养老和托育服务体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次专项投资聚焦扩大养老托育服务有效供给，对全国范围内符合要求的214个公办养老、普惠养老和普惠托育服务设施建设项目给予支持，并鼓励社会力量加大投入、形成合力，改善养老托育基础设施条件，提升服务质量，进一步解决养老托育民生热点问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发展改革委将加大工作力度，加强项目调度和指导，督促各地加快项目建设并尽早投入使用，充分发挥中央预算内投资效益，不断满足人民日益增长的养老托育服务需求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632347333.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部外贸司负责人谈2021年1-7月我国外贸运行情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632353287.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1-7月，我国外贸快速增长、快中趋稳、稳中向好，有力服务构建新发展格局。7月2日，国务院办公厅出台《关于加快发展外贸新业态新模式的意见》，增强外贸发展新动能。商务部会同各地方、各部门狠抓各项政策措施落地见效，外贸高质量发展迈出坚实步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进出口规模实现快速增长。1-7月，进出口、出口、进口规模分别为21.34、11.66、9.68万亿元（以人民币计，下同），均创历史同期新高，同比分别增长24.5%、24.5%、24.4%，均为10年来新高，两年平均增速分别为10.6%、10.9%、10.2%。7月当月，进出口3.27万亿元，为历史单月次高（仅次于今年6月的3.29万亿元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是国际市场需求继续恢复。传统市场增长平稳。对美国、欧盟、日本等传统市场出口合计增长22.6%，拉高整体出口增速11.5个百分点。与新兴市场贸易合作不断深化。对东盟、拉美、非洲等新兴市场出口合计增长26.5%，占比较去年同期提高0.8个百分点至49.8%，拉高整体出口增速13个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是各类市场主体富有活力。1-7月，民营企业出口增长30.1%，占比较去年同期提高2.4个百分点至56.8%，拉高整体出口增速16.4个百分点。国有企业、外资企业出口分别增长16.7%、17.9%。新增对外贸易经营者备案登记超11万家，其中民营企业占比近95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是出口商品结构不断优化。机电产品出口同比增长25.5%，占比较去年同期提高0.5个百分点至59%，拉高我出口增速14.9个百分点。1-6月，中间品出口同比增长34%，占比提升2.2个百分点至50.7%，为全球经贸复苏提供有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是多种贸易方式蓬勃发展。一般贸易方式出口占比较去年同期提高1.5个百分点至61.1%，产业基础更加稳固，自主发展能力增强。加工贸易出口同比增长12.3%，区域布局进一步优化。其他贸易方式出口同比增长35.2%，其中边境小额贸易出口增长22.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是外贸发展新动能持续增强。外贸新业态持续高速增长。1-6月，跨境电商出口同比增长44.1%，市场采购贸易方式出口同比增长49.1%，合计拉高整体出口增速4.2个百分点。新能源汽车带动汽车出口增长。1-7月，汽车出口同比增长102.5%，增速创历史同期新高，拉高整体出口增速0.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在进出口快速增长的同时，我们也清醒意识到，当前全球疫情仍在持续演变，产业链供应链风险增多，贸易问题政治化倾向加剧，经济复苏存在很大不确定性。我们将持续关注外贸发展宏观环境变化和微观主体困难，持续推进优进优出、贸易产业融合和贸易畅通“三大计划”，努力完成全年量稳质升目标任务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632353287.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：研究部署规范财务审计秩序</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632348790.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报综合消息 财政部8月31日发布消息称，财政部近日召开贯彻落实《国务院办公厅关于进一步规范财务审计秩序 促进注册会计师行业健康发展的意见》工作视频会议，分析当前财务审计监管和注册会计师行业发展面临的形势和存在的问题，研究部署进一步规范财务审计秩序，促进注册会计师行业健康发展相关工作。财政部党组书记、部长刘昆出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，注册会计师行业发展同党中央的要求相比、同全面建设社会主义现代化国家的需要相比、同社会公众的期待相比还存在不小的差距，需要把握和处理好规范与发展、监管和服务、集中整治和长效机制三方面关系，规范财务审计秩序、促进注册会计师行业健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，注册会计师行业和相关部门要牢牢把握《意见》印发给行业发展带来的重大历史机遇，紧抓质量提升主线，守住诚信操守底线，筑牢法律法规红线，确保《意见》明确的各项政策措施落地见效，推动行业在新时期实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632348790.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：混合所有制 把握好改革方向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632352652.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 国务院国有企业改革领导小组办公室近日以视频方式召开推动混合所有制企业深度转换经营机制专题推进会，以习近平新时代中国特色社会主义思想为指引，深入落实国企改革三年行动部署，通报截至7月末国企改革重点任务完成情况，指导国有企业把握好混合所有制改革方向，着力推动混合所有制企业深度转换经营机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，近年来，各级国资监管机构和广大国有企业坚持“三因三宜三不”原则，通过增资扩股、改制上市、并购投资、合资新设、产权流转等多种方式，积极稳妥、分层分类推进混合所有制改革，取得了积极进展。混改工作稳步推进，机制转换逐渐深入，制度体系日益完善，国有资本功能有效放大，党的建设明显加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要把深化混合所有制改革的工作重点放到转机制上，重点在选好战略投资者、完善公司治理、提高上市公司质量、放大和拓展国有资本功能、探索更加市场化的差异化管控、集成运用市场化机制各项措施、全面加强党的领导和党的建设等方面，采取有力有效措施，确保增强活力动力，提高效率效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各中央企业和各地国资委要全面准确落实中央精神，实施更加规范高效的治理型管控，加强梳理评估和效果评价，防止国有资产流失，提升混改工作实效。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632352652.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国在稳定全球贸易方面发挥了关键作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632351830.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“我们很高兴地看到，中国国际服务贸易交易会（服贸会）的规模、影响力每年都在增长。今年中国举办服贸会意义重大，我对中国举办如此大规模的交易会表示祝贺。”在服贸会即将开幕之际，世界贸易中心协会负责商务拓展的执行总裁罗宾·范·普恩布罗贝克接受了本报记者的专访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年服贸会的主题是“数字开启未来，服务促进发展”。罗宾表示，该主题非常契合当前背景下全球数字化加速发展的趋势，很好地反映了后疫情时代全球贸易的发展潮流，服贸会将成为展示服务贸易创新和发展的重要平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗宾认为，我们正在迎来“数字全球化”。疫情防控期间，知识型服务行业表现出了巨大韧性，呈现蓬勃发展态势，数字技术对零售、医疗保健和教育等服务行业产生了巨大影响。近年来，全球服务贸易的增长速度超过了货物贸易，服务在商品制造业创造附加值方面也变得更加重要。这一趋势将继续成为后疫情时代全球贸易增长的重要推动因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，气候变化凸显可持续发展与环境、社会治理的重要性。罗宾表示：“中国提出力争2030年前实现碳达峰、2060年前实现碳中和。今年服贸会专门设立‘碳中和’绿色技术服务特色板块，更显其重要意义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情以来，由于对货物和人员流动的诸多限制，全球服务贸易额大幅下滑。罗宾认为，“中国在服务贸易方面潜力巨大，数字化将成为中国在全球贸易中的重要竞争力”。他表示，中国在电子商务、人工智能、5G、云计算、大数据、物联网、区块链技术等领域拥有一些成功的数字技术，这无疑使中国在数字全球化中具有竞争优势。“像深圳这样的城市已经成为全球数字贸易的中心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国过去几十年来取得了非凡的发展成就。改革开放以来，中国7.7亿农村贫困人口摆脱贫困，人民生活水平极大提升。”罗宾表示，对外开放政策和加入世贸组织等为中国打赢脱贫攻坚战发挥了重要作用。签署区域全面经济伙伴关系协定，如期完成中欧投资协定谈判……中国在多双边贸易和投资协定等方面都取得了重大积极进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界贸易中心协会是一个非政府间的国际经贸组织，协会会员以各城市世界贸易中心为分支机构，旨在促进国际经济交流与合作。罗宾说，世界贸易中心协会将参加即将开幕的服贸会和第四届中国国际进口博览会。服贸会和进博会都是外国企业进入广阔中国市场的绝佳机会。世界贸易中心协会赞赏中国坚持对外开放的承诺，将继续发挥自身作用，促进全球贸易发展。“中国在稳定全球贸易方面发挥了关键作用。我们期待各方积极维护多边贸易体制，引导世贸组织改革朝正确方向发展，继续为世界繁荣和稳定作出贡献。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632351830.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>观察：税收红利精准滴灌 小微企业稳步发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632352523.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，税务部门结合党史学习教育，深入开展“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”，及时回应小微企业的个性化诉求，支持小微企业的税费服务举措不断“加码”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收红利精准滴灌，多措并举为小微企业发展壮大保驾护航，为小微企业强元气、增动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税收红利精准滴灌 税费优惠落实落细&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，在包括税费支持政策在内的系列政策扶持下，小微企业、个体工商户等市场主体成长迅速，已成为我国繁荣经济、扩大就业、改善民生的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年7月，国家税务总局制发《小微企业、个体工商户税费优惠政策指引》，从减负担、促融资、助创业三个方面，全面梳理针对小微企业和个体工商户的27项税费优惠政策，便利纳税人缴费人及时了解适用政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在山西，“晋享税惠”智能管家于近日上线运行。据山西省税务局党委书记、局长齐志宏介绍，“晋享税惠”智能管家充分利用大数据技术，通过对纳税人信息、税收优惠政策等多点位拆分，把涉及16个税种，多项独立和分散在各个法律、法规、部门规章和规范性文件中的税收优惠政策，精准整合为针对不同纳税人的适配度较高的税收优惠政策“礼包”，实现一键检索、优惠尽览，把“人找政策”变为“政策找人”，从而推动一系列税收优惠政策应享尽享、直达快享。目前，该系统已率先在山西省税务局门户网站上线运行，用户无须注册即可使用，下一步将嵌入电子税务局、微信公众号等平台，实现纳税人随时随地掌上检索浏览。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这个系统立足纳税人需求，以‘用户’思维开发设计，能够提供精准化、个性化服务，提高了咨询精准度，非常实用。”中汇山西税务师事务所技术支持部经理韩鸣鸣表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在宁波，小微企业安基优自动化有限公司财务负责人张茜乐表示，“税务部门第一时间给我们推送政策，公司新购的352万元设备享受到了税前一次性扣除。”得益于宁波市税务部门在征纳沟通平台接入的智能在线咨询系统和“名单管理”功能，优惠政策自动匹配，精准推送到该企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“春雨润苗”护航 为小微企业纾困解难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为2021年“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”的重要措施，从今年5月开始，税务总局与全国工商联联合开展助力小微企业发展“春雨润苗”专项行动，推出“惠苗政策进万家”“助苗服务优体验”“护苗成长促发展”三大类12项措施，帮助小微企业纾困解难谋发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对小微企业人员少、办税能力弱的现实情况，税务部门在“助苗服务优体验”活动中拓展便利化办税渠道，科学统筹服务资源，招募税费服务体验师，着力提升小微企业获得感，帮助小微企业会办理、优体验。如今，全国各省（区、市）税务部门均在办税服务厅设置体验区，专人辅导小微企业操作，并组织开展辅导小微企业开票的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）体验活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局纳税服务司司长韩国荣表示，小微企业茁壮成长，不仅需要在全面精准的税费政策辅导上“帮一把”，在方便快捷的办税缴费服务上“送一程”，更需要常态化、制度化机制为小微企业“保驾护航”。“护苗成长促发展”活动通过打造“点线面结合、中长期兼顾”的助力小微企业发展模式，构建常态联动机制，帮助小微企业稳发展、行长远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，目前，全国各地的税务部门均已与工商联建立小微企业诉求联动响应机制，收集其所属商会反映的小微企业涉税诉求，按照小微企业诉求快速响应机制及时处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化“税银互动” 缓解企业融资压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广州本昌生态农业有限责任公司，是本地村民邓志锋回乡创立的一家种植和农产品加工企业。今年夏天，他承包的100亩山头种满了荔枝、黄皮、砂糖桔等水果和杜鹃、兰花等花卉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　茂密的果林花园，离不开“税银互动”带来的金融“活水”灌溉。“农民种地要看天吃饭，从种植到收成需要好几年的培育期，资金压力很大。去年，受到疫情影响，我们遇到了资金周转困难。”邓志锋介绍说，“广州市税务部门在走访了解情况后，通过‘税银互动’，帮助我们获得银行信用贷款20万元，顺利解决融资难题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，税务部门与银保监部门密切合作，不断完善“税银互动”合作机制，以纳税信用缓解守信小微企业融资压力，解小微企业燃眉之急。当前，面对疫情冲击，各级税务、银保监部门立足“税银互动”聚焦小微、服务小微的功能定位，持续推出一系列有针对性的措施，全力支持小微企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在山东，受益于“税银互动”服务对象由纳税信用A级企业扩展至B级和M级企业。近期，纳税信用M级企业山东临清市林耀木业有限公司成功拿到了贷款，“因为我们发展势头较好、生产规范，没有税收违法记录，在手机上申请贷款，300万元‘云税贷’很快就批下来了。”企业负责人侯东月说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩国荣表示，税务部门将持续深化税务领域“放管服”改革，将党史学习教育的成果转化为办实事、开新局的实际行动，以更大力度、更优服务支持小微企业蓬勃发展，培育和激发市场主体活力，促进中国经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632352523.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央政治局召开会议 分析研究当前经济形势和经济工作 中共中央总书记习近平主持会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632352709.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■ 今年以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我们统筹国内国际两个大局、统筹疫情防控和经济社会发展，有效实施宏观政策，经济持续稳定恢复、稳中向好，科技自立自强积极推进，改革开放力度加大，民生得到有效保障，高质量发展取得新成效，社会大局保持稳定。成功举办庆祝中国共产党成立100周年系列活动，正式宣布全面建成小康社会，踏上向第二个百年奋斗目标进军的新征程&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■ 当前全球疫情仍在持续演变，外部环境更趋复杂严峻，国内经济恢复仍然不稳固、不均衡。做好下半年经济工作，要坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，深化供给侧结构性改革，加快构建新发展格局，推动高质量发展。要做好宏观政策跨周期调节，保持宏观政策连续性、稳定性、可持续性，统筹做好今明两年宏观政策衔接，保持经济运行在合理区间。积极的财政政策要提升政策效能，兜牢基层“三保”底线，合理把握预算内投资和地方政府债券发行进度，推动今年底明年初形成实物工作量。稳健的货币政策要保持流动性合理充裕，助力中小企业和困难行业持续恢复。要增强宏观政策自主性，保持人民币汇率在合理均衡水平上基本稳定。做好大宗商品保供稳价工作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月30日电 中共中央政治局7月30日召开会议，分析研究当前经济形势，部署下半年经济工作。中共中央总书记习近平主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，今年以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我们统筹国内国际两个大局、统筹疫情防控和经济社会发展，有效实施宏观政策，经济持续稳定恢复、稳中向好，科技自立自强积极推进，改革开放力度加大，民生得到有效保障，高质量发展取得新成效，社会大局保持稳定。成功举办庆祝中国共产党成立100周年系列活动，正式宣布全面建成小康社会，踏上向第二个百年奋斗目标进军的新征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，当前全球疫情仍在持续演变，外部环境更趋复杂严峻，国内经济恢复仍然不稳固、不均衡。做好下半年经济工作，要坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，深化供给侧结构性改革，加快构建新发展格局，推动高质量发展。要做好宏观政策跨周期调节，保持宏观政策连续性、稳定性、可持续性，统筹做好今明两年宏观政策衔接，保持经济运行在合理区间。积极的财政政策要提升政策效能，兜牢基层“三保”底线，合理把握预算内投资和地方政府债券发行进度，推动今年底明年初形成实物工作量。稳健的货币政策要保持流动性合理充裕，助力中小企业和困难行业持续恢复。要增强宏观政策自主性，保持人民币汇率在合理均衡水平上基本稳定。做好大宗商品保供稳价工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要挖掘国内市场潜力，支持新能源汽车加快发展，加快贯通县乡村电子商务体系和快递物流配送体系，加快推进“十四五”规划重大工程项目建设，引导企业加大技术改造投资。要强化科技创新和产业链供应链韧性，加强基础研究，推动应用研究，开展补链强链专项行动，加快解决“卡脖子”难题，发展专精特新中小企业。要加大改革攻坚力度，进一步激发市场主体活力。坚持高水平开放，坚定不移推进共建“一带一路”高质量发展。要统筹有序做好碳达峰、碳中和工作，尽快出台2030年前碳达峰行动方案，坚持全国一盘棋，纠正运动式“减碳”，先立后破，坚决遏制“两高”项目盲目发展。做好电力迎峰度夏保障工作。要防范化解重点领域风险，落实地方党政主要领导负责的财政金融风险处置机制，完善企业境外上市监管制度。要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，稳地价、稳房价、稳预期，促进房地产市场平稳健康发展。加快发展租赁住房，落实用地、税收等支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要做好民生保障和安全生产，坚持巩固拓展脱贫攻坚成果与乡村振兴有效衔接，强化高校毕业生就业服务，畅通农民工外出就业渠道，改进对灵活就业人员的劳动者权益保障。推进基本养老保险全国统筹，落实“三孩”生育政策，完善生育、养育、教育等政策配套。抓好秋粮生产，确保口粮安全，稳定生猪生产。要绷紧安全生产和公共安全这根弦，抓细抓实各项防汛救灾措施，确保人民群众生命财产安全。要毫不松懈做好新冠肺炎疫情防控，持续推进疫苗接种工作。做好北京冬奥会、冬残奥会筹办工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还研究了其他事项。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632352709.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一揽子创新激励政策落地 企业发展积蓄澎湃动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632344351.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月份，高技术制造业增加值同比增长15.6%，增速快于全部规模以上工业9.2个百分点；1-7月份，信息传输、软件和信息技术服务业生产指数同比增长21.6%；高技术制造业和高技术服务业投资同比分别增长27.1%、8.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，企业研发经费占全国总额的76.4%，创新主体地位更加突出；中央企业上半年研发经费投入3210.4亿元，同比增长37.4%；三批4762家“小巨人”企业，5批596家单项冠军企业，带动各地培育省级的专精特新中小企业4万多家；高新技术企业达到27.5万家，科技型中小企业达到22.3万家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　透过速度看动能，跳出数字看支撑。今年以来，从鼓励企业创新财税政策落地生效，到支持企业创新资金渠道不断拓展，从发挥技术创新中心、制造业创新中心等平台功能，突破共性关键技术，到加快创新链、产业链对接，促进企业创新成果转化……一揽子创新激励政策全面发力，企业创新活力持续迸发，核心竞争力稳步提升，发展动能更强，后劲更足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业创新活力迸发 点燃发展“引擎”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一家国家级专精特新“小巨人”企业，江苏&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300631','&amp;#x4E45;&amp;#x543E;&amp;#x9AD8;&amp;#x79D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300631/"&gt;久吾高科&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300631/"&gt;300631&lt;/a&gt;）技股份有限公司董事长党建兵告诉记者，2019年被评为首批专精特新“小巨人”企业之后，进一步增强了企业创新发展的动力，企业技术创新不断取得突破性进步。截至2021年上半年，公司已获得膜材料和膜分离技术等相关专利209项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆新兴通用传动有限公司则是通过谋求数字化转型和技术升级，开辟出创新发展的新路径。该公司相关负责人对记者表示，作为一家生产风电、矿山机械用大型传动齿轮的制造企业，公司以往需要处理大量跨工厂、跨地域的设备维护和远程问题定位的情况，消耗企业大量人力物力。如今应用“5G+VR+工业大数据”远程运维系统后，设备运维效率提高25%，产品一次检验合格率提升至98%，企业的生产和运维更加智慧和高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业是市场的主体、经济的细胞，经济发展好不好，关键看企业活力强不强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　窥一域而知全局，一组组数据印证着企业创新发展活力持续增强的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――企业研发投入不断提高，创新主体地位更加突出。最新数据显示，企业研发经费已占全国总额的76.4%，成为科技投入的主体。中央企业上半年研发经费投入3210.4亿元，同比增长37.4%。与此同时，一批创新型领军企业加快涌现，高新技术企业达到27.5万家，科技型中小企业达到22.3万家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――专精特新企业加速成长，增强发展韧性和竞争力。我国已培育三批4762家“小巨人”企业，5批596家单项冠军企业，带动各地培育省级的专精特新中小企业4万多家，成为产业链供应链关键环节及关键领域“补短板”“锻长板”“填空白”的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――重大创新成果竞相涌现，大国重器彰显非凡实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月份，高技术制造业增加值同比增长15.6%，增速快于全部规模以上工业9.2个百分点；1-7月份，信息传输、软件和信息技术服务业生产指数同比增长21.6%；高技术制造业和高技术服务业投资同比分别增长27.1%、8.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，企业研发经费占全国总额的76.4%，创新主体地位更加突出；中央企业上半年研发经费投入3210.4亿元，同比增长37.4%；三批4762家“小巨人”企业，5批596家单项冠军企业，带动各地培育省级的专精特新中小企业4万多家；高新技术企业达到27.5万家，科技型中小企业达到22.3万家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　透过速度看动能，跳出数字看支撑。今年以来，从鼓励企业创新财税政策落地生效，到支持企业创新资金渠道不断拓展，从发挥技术创新中心、制造业创新中心等平台功能，突破共性关键技术，到加快创新链、产业链对接，促进企业创新成果转化……一揽子创新激励政策全面发力，企业创新活力持续迸发，核心竞争力稳步提升，发展动能更强，后劲更足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业创新活力迸发 点燃发展“引擎”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一家国家级专精特新“小巨人”企业，江苏久吾高科技股份有限公司董事长党建兵告诉记者，2019年被评为首批专精特新“小巨人”企业之后，进一步增强了企业创新发展的动力，企业技术创新不断取得突破性进步。截至2021年上半年，公司已获得膜材料和膜分离技术等相关专利209项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆新兴通用传动有限公司则是通过谋求数字化转型和技术升级，开辟出创新发展的新路径。该公司相关负责人对记者表示，作为一家生产风电、矿山机械用大型传动齿轮的制造企业，公司以往需要处理大量跨工厂、跨地域的设备维护和远程问题定位的情况，消耗企业大量人力物力。如今应用“5G+VR+工业大数据”远程运维系统后，设备运维效率提高25%，产品一次检验合格率提升至98%，企业的生产和运维更加智慧和高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业是市场的主体、经济的细胞，经济发展好不好，关键看企业活力强不强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　窥一域而知全局，一组组数据印证着企业创新发展活力持续增强的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——企业研发投入不断提高，创新主体地位更加突出。最新数据显示，企业研发经费已占全国总额的76.4%，成为科技投入的主体。中央企业上半年研发经费投入3210.4亿元，同比增长37.4%。与此同时，一批创新型领军企业加快涌现，高新技术企业达到27.5万家，科技型中小企业达到22.3万家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——专精特新企业加速成长，增强发展韧性和竞争力。我国已培育三批4762家“小巨人”企业，5批596家单项冠军企业，带动各地培育省级的专精特新中小企业4万多家，成为产业链供应链关键环节及关键领域“补短板”“锻长板”“填空白”的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——重大创新成果竞相涌现，大国重器彰显非凡实力。“天问一号”探测器成功着陆火星；“神州十二号”载人飞船发射成功并完成对接；“华龙一号”自主三代核电机组投入商业运行；全球最大规模5G移动网络初步建成……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——高技术产业增速领先，经济新动能不断增强。7月份，高技术制造业增加值同比增长15.6%，增速快于全部规模以上工业9.2个百分点；高技术制造业利润同比增长37.9%，拉动规模以上工业利润增长6.2个百分点；1-7月份，信息传输、软件和信息技术服务业生产指数同比增长21.6%；1-6月份，信息传输、软件和信息技术服务业，科学研究和技术服务业营业收入同比分别增长25.7%、23.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，企业高度重视创新，并实质性加大了创新投入力度。从创新贡献看，一方面创新成果的增长促进了产品创新与升级；另一方面，支撑企业以技术优势建构与提升核心竞争力。此外，创新还带来企业盈利能力的增长，进一步提升了企业发展质量。”中国企业联合会研究部研究员刘兴国表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;暖招实招掷地有声 创新发展土壤丰沃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国家的政策引导与扶持，是我们专注于技术研发、坚持自主创新的重要支撑。”北京云道智造科技有限公司创始人、董事长屈凯峰表示，国家大力推动制造业转型升级和创新成果应用，催生了对自主工业软件的海量需求，加速促进企业的成长与发展。产业资金、社会资本加快涌向科技企业，良好的创新环境吸引更多高端人才聚集，让企业创新发展后劲十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“多层次资本市场拓宽了企业的融资渠道，助力企业进行科技创新。”党建兵表示，在创业板上市后，企业创新发展有了更多资金活水，研发投入保持较高水平。其中，今年上半年直接研发支出占营业收入的比例超过8%，提升了公司技术研发能力及产品开发水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业创新发展的成果离不开不断厚植的创新沃土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从激励企业加大研发投入，实施更大力度的研发费用加计扣除、高新技术企业税收优惠等普惠性政策；到支持产业共性基础技术研发，推动产业链上中下游、大中小企业融通创新；再到完善企业创新服务体系，畅通科技型企业国内上市融资渠道……“十四五”规划纲要围绕提升企业技术创新能力敲定了具体路线图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，围绕营造企业创新环境、更大激发市场活力，国务院常务会议频频部署：深化“放管服”改革，破除不合理障碍，促进大中小企业融通创新；开放市场、创新、资金等要素资源，促进更多“专精特新”、“小巨人”、制造业单项冠军等中小企业成长壮大；落实好税收减免、研发费用加计扣除、增值税增量留抵退税等政策；拓展双创融资渠道，加大普惠金融力度，鼓励社会资本以市场化方式设立创业投资引导基金……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多部门协同发力，持续优化创新环境，一揽子暖招、实招掷地有声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——强化创新政策激励，减税降费成效显著。今年1月1日起，制造业企业研发费用加计扣除比例由75%提高至100%，实施这项政策预计可在去年减税超过3600亿元基础上，今年再为企业新增减税800亿元。上半年通过落实研发费用加计扣除、重点扶持的高新技术企业减按15%的税率征收企业所得税、软件产品增值税即征即退等政策，合计为制造业减税降费7435.5亿元。各项税费减免政策效应叠加，有效激发了企业创新发展活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——提供更多资金活水，增强企业创新动能。金融支持力度加大，融资环境不断改善。6月末，高技术制造业的中长期贷款增长46.3%，维持较高的增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多层次资本市场协同发力，支持科技创新企业上市并做大做强。截至8月30日，共有319家专精特新“小巨人”企业登陆A股。在科创板，高新技术企业和成长型企业成为“主力军”，在截至8月31日登陆创业板的331家公司中，新一代信息技术、生物、高端装备制造相关企业分别达到116家、72家、56家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——赋能创新举措升级，激发企业内生动力。科技部大规模推进科技成果转化应用，依托国家自创区和高新区，培育一批高新技术产业集群和高技术企业。工信部布局17个国家制造业创新中心，围绕产业创新赋能更多中小企业。通过培育具有生态主导力的领航企业，实施中小企业创新能力提升工程，一批专精特新“小巨人”企业加速崛起，优质企业的梯度培育体系初步成型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各方面加快推动各项改革举措落地见效，深入实施创新驱动发展战略，创新创业创造活力竞相迸发，市场活力和内生动力不断显现。”国家发展改革委副主任兼国家统计局局长宁吉喆日前撰文指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革创新步伐不止 政策红利将深度释放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革不停歇，创新不止步。7月30日，中共中央政治局会议在部署下半年经济工作时强调，引导企业加大技术改造投资。要强化科技创新和产业链供应链韧性，加强基础研究，推动应用研究，开展补链强链专项行动，加快解决“卡脖子”难题，发展专精特新中小企业。要加大改革攻坚力度，进一步激发市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更大程度激发企业创新潜力，一系列政策红利还将深度释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财政“十四五”期间，将通过中小企业发展专项资金累计安排100亿元以上奖补资金，分三批重点支持1000余家国家级专精特新“小巨人”企业高质量发展。《“大众创业万众创新”税费优惠政策指引》《小微企业、个体工商户税费优惠政策指引》《软件企业和集成电路企业税费优惠政策指引》出炉……财税支持让企业创新轻松上阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部、财政部等六部门联合印发《关于加快培育发展制造业优质企业的指导意见》，“依托优质企业组建创新联合体或技术创新战略联盟”“支持领航企业整合产业链资源，联合中小企业建设先进制造业集群”等内容呼应了制造业企业创新发展诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技部表示，将推动以企业为主体，联合高校和研究机构组建创新联合体。特别是以领军企业为主体，组建企业创新联合体，把上下游贯通起来。同时，在壮大科技型中小企业方面继续发力。建立高新技术平台，包括技术创新中心，促进新的科研成果及时转化为企业的产品。在政策保障上深化改革，从科技金融等方面提供更多支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业是市场主体，是经济的细胞。强化企业创新能力，提升企业创新能力，是坚持创新驱动发展、全面塑造发展新优势的一个核心任务。”科技部高新技术司司长陈家昌日前在国新办发布会上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业创新环境有望持续优化，创新潜力将进一步释放。”中国电子信息产业发展研究院中小企业研究所所长杨东日表示，展望未来，我国将进一步强化企业技术创新的主体地位，充分发挥企业在技术创新决策、研发投入和成果转化中的主体作用以及在创新目标、资源配置、组织实施过程中的主导作用。将进一步发挥龙头企业的资源外溢效应，优化企业创新内容和模式，培育“专精特新”中小企业，推动创新要素集聚，推动大中小企业融通发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“创新激励机制，给企业带来真金白银的政策红利，极大提升了企业创新的积极性。未来可针对重点技术行业，出台有特色的创新支持政策，如在市场推广、政府采购等方面予以适当倾斜，设立专门的投资基金对重点产业企业提供更长期的资金支持等。”中国科学院科技战略咨询研究院副研究员隆云滔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘向国认为，着眼未来，深化创新体制机制改革，形成有助于激励企业加大研发投入、坚持自主创新发展的新体制机制；推进产业政策转型，让企业自主选择技术发展路线；支持以企业为主体形成新的创新体系；加快构建公平竞争、优胜劣汰的市场环境；支持企业大力建设研发机构、整合研发资源；进一步加强创新成果的转化与保护……政策红利的持续释放，将增强企业创新主体地位，为经济发展注入更多新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　察势者明，趋势者智。不少企业按下创新发展加速键，不断巩固和增强企业核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000901','&amp;#x822A;&amp;#x5929;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;航天科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;000901&lt;/a&gt;）集团提出，未来三年，强化战略性布局和系统性推进，着力打造世界航天原创技术策源地，在装备发展、重大工程、创新引领、产业升级等领域取得一批标志性成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中交集团提出，到“十四五”末，研发投入强度达到2.5%，集团总部年度直接研发投入不少于1亿元，新建国家级、省部级创新平台不少于10个、集团创新平台不少于6个，主要科技指标水平达到同类世界一流企业前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　勇立创新潮头，更多中小企业也将大有作为。“十四五”期间，我国要培育百万家创新型中小企业，10万家省级“专精特新”企业，1万家专精特新“小巨人”企业和1000家“单项冠军”企业……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，立足当前、着眼长远，一系列关键举措接连出台，将推动企业创新再攀新高峰，开拓更广阔发展空间，同时为壮大经济新动能、推动高质量发展持续注入强劲动能。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632344351.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国将加强反垄断反不正当竞争监管力度 受访专家认为此举将促进产业发展保护创新维护消费者权益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632344430.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月30日召开的中央全面深化改革委员会第二十一次会议就加强反垄断反不正当竞争监管力度、完善物资储备体制机制、深入打好污染防治攻坚战等议题进行了研究和部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士普遍认为，上述部署旨在适应新发展阶段，不断促进经济社会高质量发展，也是应对当前挑战、深化我国改革进程的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化反垄断 促进形成公平竞争的市场环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月11日召开的中共中央政治局会议提出“强化反垄断和防止资本无序扩张”，此后召开的中央经济工作会议将“强化反垄断和防止资本无序扩张”列为2021年的重点任务之一。伴随多项政策的落地，相关工作正稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强反垄断监管，维护公平有序竞争，有助于更高效匹配供需、降低交易成本，更好发挥市场作用。专家认为，强化反垄断不仅是完善社会主义市场经济体制的内在要求，也是我国改革进程中的一项迫切任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议强调，要加快健全市场准入制度、公平竞争审查机制、数字经济公平竞争监管制度、预防和制止滥用行政权力排除限制竞争制度等。对此，中国政法大学副校长时建中表示：“我国反垄断监管的目的是为了促进产业发展、保护创新以及更好维护消费者权益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“垄断是指竞争不足，有效竞争被抑制，竞争被排除、被限制。而构建新发展格局，追求的是高质量发展。垄断和不正当竞争会导致创新缺少动力、市场缺乏活力，最终影响经济发展质量。旗帜鲜明地反垄断，目的是维护公平竞争秩序，维护竞争机制的有效活力。”时建中认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议明确，要从构建新发展格局、推动高质量发展、促进共同富裕的战略高度出发，促进形成公平竞争的市场环境，为各类市场主体特别是中小企业创造广阔的发展空间，更好保护消费者权益。专家表示，这表明强化反垄断并非针对个别企业或个别类型主体的政策，而是一项系统性改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济体制改革研究会副会长李青认为，加快健全公平竞争审查机制，可以逐步规范政府的行为，防止行政排除限制竞争，促进市场公平竞争，从而推进市场化改革。李青表示，当前我国存在地方保护、市场分割、不合理的市场准入等问题，部分原因在于行政垄断妨碍了要素的市场化配置。要解决这些问题，需要在改革中有路径、有智慧、有方法。而公平竞争审查制度可以为解决上述问题提供一个非常好的路径和工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，本次会议提到的“保护产权和知识产权”等也是强化反垄断反不正当竞争监管的“组合拳”。业内人士表示，要处理好反垄断与政府监管之间、反垄断与知识产权保护之间、反垄断与隐私安全之间等多组关系，处理好政府、市场和社会三者间的关系和边界问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;探索构建多元主体参与的国家物资储备体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要深化储备管理体制机制改革。多位专家强调，在有效应对新冠肺炎疫情过程中，国家储备发挥了重要作用。中共上海市委党校（上海行政学院）经济学部主任唐珏岚表示，当前，我国还存在储备管理协同不足、储备主体单一、能力储备滞后、资金来源渠道不广等问题。“在新形势、新要求下，完善国家物资储备体系，提升国家物资储备的整体效能，具有重要的现实意义和战略意义。”唐珏岚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议明确，我国是大国，必须具备同大国地位相符的国家储备实力和应急能力。要统筹解决好“储什么”“谁来储”“怎么储”的问题，系统规划、科学优化储备的品类、规模、结构，加快补齐补足关键品类物资短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，唐珏岚表示，应从建立统一高效的物资储备管理体系、壮大社会储备力量、坚持实物储备与能力储备并重、拓宽储备资金来源渠道等四个方面入手，完善物资储备体系，在国民经济运行的重点产业领域加强能力储备，保证在重大紧急情况下能快速有效地组织产业链、供应链上下游各环节开展生产，为产业链、供应链韧性提供坚实支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐珏岚建议，可构建跨层级、跨部门协调机制，壮大社会储备力量，运用政府储备、企业代储、协议储备、家庭储备等各种方式，逐步构建起多元主体参与的国家物资储备体系。“这既能减轻物资储备的财政资金负担，又可提升物资储备对不确定事件的响应能力”。唐珏岚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进经济社会发展 全面绿色转型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，污染防治触及的矛盾问题层次更深、领域更广，要求也更高。“十四五”规划纲要提出，“十四五”期间，单位国内生产总值能耗和二氧化碳排放要分别降低13.5%、18%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议强调，要强化多污染物协同控制和区域协同治理，加快构建减污降碳一体谋划、一体部署、一体推进、一体考核的制度机制，统筹生态保护和污染防治，加强系统监管和全过程监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，值得注意的是，会议还强调，要注意因地制宜、分类施策，体现差别化，不搞一刀切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各地在经济模式、碳排放总量、结构、行动进展等方面存在差异，要根据实际情况，实现差别化低碳转型。在配套政策方面，可以进一步完善财政、税收、价格等鼓励性政策，引导资金、技术流向绿色低碳领域。”国盛证券首席宏观分析师熊园认为，不同地区的行动方案应因地制宜，突出地方特色。例如，浙江、北京、上海等经济相对发达的省份和城市可重点关注科技创新、结构转型等；河北、江苏等工业基础好、资源丰富的省份可着重工业绿色化；甘肃、宁夏等西部省份可以发挥禀赋优势，大力发展新能源；四川、福建等森林覆盖率较高的省份可重点关注生态碳汇。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210901/c632344430.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>