<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 27 Dec 2021 10:40:02 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部：加大对外商投资合法权益保护力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635462595.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635462595.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>滕佳材履新中央纪委国家监委驻国家卫健委纪检监察组组长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635461818.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635461818.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>官方：构建普惠便捷数字民生保障体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635459885.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635459885.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>赵立坚证实：中方已经收到美方有关人员的签证申请</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635459367.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635459367.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委彭华岗：中央企业要重视ESG管理 加强海外责任沟通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635458972.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635458972.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今日《中国高新技术产业导报》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635458073.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635458073.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场主体受益所有人信息管理暂行办法征意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635456551.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635456551.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：已收到美方人员赴华签证申请</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635456088.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635456088.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新一轮强企政策释放 精准助力中小企业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635454991.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635454991.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家市场监管总局：以信用监管为基础强化事中事后监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635454612.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635454612.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中古签署共同推进“一带一路”建设合作规划，外交部介绍有关情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635452660.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635452660.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>又一新央企成立，央企重组整合提速释放哪些信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635457183.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，“新央企”成为热词。12月23日，中国稀土集团有限公司正式成立；12月6日，中国物流集团有限公司正式成立。这两个新央企，都是国务院国资委直接监管的股权多元化中央企业。今年9月，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601179','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x897F;&amp;#x7535;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601179/"&gt;中国西电&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601179/"&gt;601179&lt;/a&gt;）集团与国家电网有限公司部分子企业实施重组整合，新设由国务院国有资产监督管理委员会代表国务院履行出资人职责的新公司，重组后这一新央企资产总额高达近1200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央企重组整合不断提速，不断有新的大规模央企亮相，对推动国有经济布局结构优化有何积极作用？股权多元化中央企业有什么优势？千亿级新央企的成立释放了什么信号？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部原副部长、中国国际经济交流中心副理事长魏建国表示，近期新央企重组最大的特点，是由以往的按商品划分，变为更加尊重市场规律。千亿级“巨无霸”企业将成为新的“国之重器”，进一步提高服务国家重大战略能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政策科学研究会经济政策委员会副主任徐洪才认为，近期几个央企重组是个“标志性”事件。对央企重新进行资源组合，有利于走专业化路线，实现规模经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;面对全球经济新挑战，增强产业链韧性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月23日，中国稀土集团有限公司正式成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国稀土集团是由&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601600','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94DD;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601600/"&gt;中国铝业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601600/"&gt;601600&lt;/a&gt;）集团有限公司、中国五矿集团有限公司、赣州稀土集团有限公司为实现稀土资源优势互补、稀土产业发展协同、引入中国钢研科技集团有限公司，有研科技集团有限公司等两家稀土科技研发型企业，按照市场化、法治化原则组建的大型稀土企业集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐洪才表示，落实“十四五”发展规划纲要里提出要促进经济产业的安全。近期全球经济遭遇新挑战，比如供应链危机，出现大宗商品价格急剧上涨，对中国经济的安全运行构成了威胁。“产业链条出现断裂，我们要补链、强链，要补齐短板，增强产业链的韧性。涉及一些重大的国家安全领域，包括体现国家战略竞争能力的行业领域，对其重新进行资源组合，有利于走专业化路线，实现规模经济发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去在全球分工体系里，中国是能源资源的进口大国，但是我们对能源资源的定价能力、影响力有限。而稀土资源是中国最重要的矿产资源，中国的稀土产业直到目前为止，都占据着全球稀土行业的最高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“西方对中国在高新科技领域‘卡脖子’，坦率地讲，在整个稀土链条里，中国也可以做到‘卡别人的脖子’。但是我们并没有对稀土进行规模化、有效的利用，几十年的不断开采反而导致中国稀土储备逐年下降，中国各地的稀土公司为了抢市场互相压价，把战略资源卖成了‘白菜价’。”徐洪才说，中国稀土集团有限公司的成立，标志着国家对稀土产业的管控将进入新纪元，今后这家公司将聚焦稀土从勘探开发到产业孵化的全生产链，确保提升中国在稀土行业的竞争力和话语权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与中国物流集团一样，中国稀土集团属于国务院国资委直接监管的股权多元化中央企业。徐洪才表示，股权多元化可以进一步明确国有企业的国有资产价值和责任制度，可以有效解决企业发展中资金不足的问题。同时，政府不是企业股东，不能干预国有企业的内部管理，股权多元化的产生有利于将政府和企业分开，让企业拥有独立管理权。相对分散的股权结构，也有利于形成相互制衡的机制，优化公司内部的治理结构，更好地防控风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;千亿级新央企成立的背后&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年9月，中国西电集团与国家电网有限公司部分子企业实施重组整合，新设由国务院国有资产监督管理委员会代表国务院履行出资人职责的新公司。本次重组整合后，公司控股股东和实际控制人未发生变化，但重组后，这一输配电装备制造领域的新央企，资产总额高达近1200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐洪才表示，装备制造等业务，在国家电网里算是辅助业务，专业化重组的趋势，一方面，将原来分散的资源集中起来，打造成一个新的平台；另一方面，国有资本将向优势企业和主业企业集中，央企将更加坚守主责主业，加强主业发展。此外，国家电网剥离装备制造等业务后，会加剧行业竞争，一定程度上有利于激发行业内其他企业的创造力和活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在魏建国看来，这个千亿级央企诞生的背后，有更为深远的意义。他表示，以前的国企、央企，甚至民营企业，都是按商品划分，比如粮油、纺织、重工、船舶等。这次央企重组的一个重要信号，是更加尊重市场规律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革的一个方向是产学研相结合，比如中国西电和国家电网部分子企业的重组，国家电网所属许继集团、平高集团、山东电工电气集团都属于生产企业，均是国家电网制造业务板块的直属产业公司。国家电网所属国网电力科学研究院有限公司持有的江苏南瑞恒驰电气装备有限公司，既有电气装备制造业务，更是一个科研院，而重庆的南瑞博瑞变压器有限公司，在变压器等方面拥有独特的专利权，在同行业中经营规模、产品竞争能力位居西南第一。“这种产学研相结合的布局，比原先单靠产品划分要高级得多。”魏建国说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革的另一个方向，是按照产业链的上下游、供应链来主导。这种新央企的重组方法，将产生巨无霸企业，重组后的新央企总资产额非常高，这在全球市场上都是“航空母舰”，是可以在这个领域实现引领的巨大引擎。“中国稀土集团的重组也是一样，重组后的新企业将聚焦全生产链，目的是提升中国稀土的竞争力。”魏建国说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实现“1+1﹥2”的规模效应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，中国星网、中国电气装备、中国物流集团挂牌成立，中化集团和中国化工联合重组，中国电科重组中国普天，鞍钢重组本钢，国家管网集团资产重组顺利完成，稀土、煤炭等专业化整合深入实施，物流大数据平台、海工装备创新平台加快落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是国企改革三年行动的攻坚之年。国务院国有企业改革领导小组办公室副主任、国务院国资委副主任翁杰明曾表示，国资委以中央企业战略性重组、专业化整合、并购、“两非”（非主业、非优势）剥离和“两资”（低效资产、无效资产）清退、“压减”为五个着力点，有效推动国有经济布局结构不断优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，徐洪才表示，主要改革措施有“二次混改”、组建国有资本投资运营公司、产业集团专业化重组、员工持股计划、管理层任期制和契约化等。“改革为企业高质量发展提供了强劲动力。”他指出，在改革过程中，要建立中国特色的现代企业制度和国资监管体制，企业市场化经营机制改革在更大范围、更深层次破冰破局，战略性重组、专业化整合、战略性新兴产业布局有力推动国有资本结构优化提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏建国表示，央企重组在确保国有资产保值增值的同时，实现了“1+1﹥2”的规模效应，实现了重组企业市场共振共享的蝴蝶效应。“要确保国企改革三年行动在明年年底前全面完成，一方面央企重组仍然需要加速，另外一方面从整体来讲，还要稳字当头、稳中有进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者 陈琳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 白爽 校对 赵琳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635457183.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“一设施一策略” 保护工作部门应对关键信息基础设施研判重点保护对象</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635462051.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　没有网络安全就没有国家安全，没有信息化就没有现代化。党中央、国务院高度重视关键信息基础设施安全保护工作，为进一步健全关键信息基础设施安全保护制度体系，制定出台了《关键信息基础设施安全保护条例》(以下简称《条例》)。对此，人民网“良法善治大家谈”栏目采访九位专家学者推出“关键信息基础设施安全保护”系列解读，从多领域、多角度全面阐释关键信息基础设施安全保护的重要性和必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关键信息基础设施是经济社会运行的神经中枢，是网络安全的关键所在。《条例》第八条规定“重要行业和领域的主管部门、监督管理部门是负责关键信息基础设施安全保护工作的部门(以下简称保护工作部门)”。从目前工作现状来看，为有效落实《条例》，保护工作部门应从以下几个方面着手？对此，自然资源部信息中心研究员、国家关键信息基础设施安全保护专家组专家、国家信息安全等级保护安全建设专家委员会委员顾炳中接受了人民网记者的相关采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网记者：保护工作部门应如何落实《条例》相关职责？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　顾炳中：各行业应全面梳理相关工作体系，按照《条例》的规定落实相关职责。首先，要落实职责实际承担单位。其次，要尽快制定关键信息基础设施安全规划、建立健全关键信息基础设施网络安全监测预警制度、健全网络安全事件应急预案、制订应急演练计划、开展安全检查检测、建立协调联动机制等工作。然后，督促部门已经认定关键信息基础设施的运营者落实《条例》要求——强化和落实关键信息基础设施运营者(以下简称运营者)主体责任，督促运营者设置专门安全机构，落实重要管理岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网记者：保护工作部门在工作中需厘清《条例》与我国哪些法律法规之间的关系？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　顾炳中：我认为主要有以下四点，一是《条例》与网络安全法之间的关系。网络安全法是网络空间安全的基础法律，是《条例》的上位法，为等级保护制度、关键信息基础设施安全保护制度提供了法律依据，而关键信息基础设施安全保护制度又是在等级保护制度基础上的进一步强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是《条例》与国家保密法之间的关系。关键信息基础设施若含涉密信息系统部分，则涉密部分的建设与管理首先要符合涉密信息系统分级保护的要求，同时要根据关键信息基础设施强化保护要求进行保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是《条例》与国家密码法之间的关系。密码技术是网络安全的技术基础之一，相对于“等级保护2.0”要求，关键信息基础设施更强化对数据安全与个人信息保护方面的密码应用，以应对国家级敌对势力对数据安全的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是《条例》与数据安全法之间的关系。数据安全法是国家数据安全领域的基础性法律，在关键信息基础设施安全保护中，在涉及重要数据处理与安全保护时，应满足数据安全法的要求，同样在涉及个人信息保护方面，也应满足个人信息保护法的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网记者：关键信息基础设施安全保护与网络安全等级保护之间有怎样的区别？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　顾炳中：依据网络安全法，网络安全等级保护相关要求是关键信息基础设施安全保护的基本要求，两者有以下几点重要区别：一是保护对象不同。等级保护涉及数以万计的国家重要信息系统，而关键信息基础设施安全保护，是重点保护数以百计的“严重危害国家安全、国计民生、公共利益的重要网络设施、信息系统”；二是防攻击对象之间的差异。关键信息基础设施要“采取措施，监测、防御、处置来源于中华人民共和国境内外的网络安全风险和威胁，保护关键信息基础设施免受攻击、侵入、干扰和破坏”，更注重处置复杂国际环境下来源于境外敌对势力的恶意攻击，在特殊情况下，要保障关键信息基础设施的应急运行；三是管理行为上的差异。等级保护要落实到重要信息系统的日常工作中，从规划到建设、运维，实行常态化管理，是网络日常安全工作的一部分，而关键信息基础设施的保护要有专门的制度、专职机构与确定岗位，管理要求更高；四是基于保护对象与防范对象的不同，所采用的技术路线各有侧重。关键信息基础设施在抗高强度攻击与应急运行等方面，要有更强化的技术方法与手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网记者：关键信息基础设施重点保护工作从技术实践上应怎样开展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　顾炳中：网络安全等级保护是基础性、合规性、通用性要求，而关键信息基础设施安全保护是针对每一个不同的关键信息基础设施，面向问题的特别保护，“一设施一策略”应是关键信息基础设施安全保护的基本原则之一。应针对每一个关键信息基础设施，分析重点保什么。研判重点是“保数据”还是“保运行”，又或是“既保数据又要保运行”，对于像自然资源部等行政管理类的部委，大部分关键信息基础设施重点是保数据，如国家产权信息基础设施，确保数据安全是重中之重，其业务特点决定在特殊场景下，可以有条件地断网运行或暂时中断运行，而对于基础通信网络类基础服务设施，其运行不可中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网记者：行业重要数据类关键信息基础设施的保护措施有哪些？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　顾炳中：一是充分采用密码技术实施数据安全保护。对于大数据类关键信息基础设施，确保国家重要数据安全是重中之重。采用信源加密、数据密传、密存、密算等方法后，可进一步强化可信计算环境与其他防攻击手段，防止系统中植入木马并长期驻留主机，对应用服务器内存中的明文数据进行不间断监听。因此，应加快同态加密技术的研发，以降低对加密数窃取的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是实现数据及应用分网分区保护。数据全集只存于涉密网络中，相关应用系统参照涉密信息系统要求进行建设，并在涉密内网部署，确保业务专网被攻击后，不影响到涉密网全局数据的安全，规避数据大规模泄露风险。在业务专网上只保存在线办理的生产数据，实现数据包加密流转且业务网上不进行数据解密动作，业务网与涉密网实现基于光闸的隔离交换。在互联网区只部署针对特定应用的数据，且全部采用密码技术进行保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是确保数据共享服务中的数据安全。数据共享是数据泄露的重大风险点，也是外部攻击最薄弱的环节之一。为规避风险，首先，应将共享服务数据与生产系统进行物理隔离，按需将有限共享主题信息隔离交换到政务外网共享服务加密存储区，并根据不同服务对象进行主题隔离。其次，共享服务只针对共享对象的实际需求，提供“必须”的数据服务，以最低限度保障共享方业务流程正常进行为目标，不提供任何多余、冗余数据；对于部分场景，只提供数据的逻辑结果，若确因业务需求，需要共享有限数据时，按最小化、必不可少的原则共享。在共享服务提供时，要求双方实现系统对接，排除人为操作与查询，规避共享接收方非规范流程行为，防止内部工作人员利用共享交换接口留存信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是终端应用运行环境安全隔离。对于可控边界外的访问终端，应采用应用隔离措施，防止数据跨网攻击，安全设计应基于接入管控、非法外联监控等防范措施，在“不信任”或“不依赖”这类措施的前提下，强化应用访问安全，特别对于非可控区域多业务、多网络访问终端，采取有效措施，确保特定应用只在安全“沙箱”或安全隔离区内运行，阻止外部程序访问“沙箱”资源，同时可以采用密码网关技术隔离网络通道，防范跨网攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是态势感知与攻防演练，强化网络对抗能力。保护工作部门、运营者要坚决贯彻公安部门相关要求，针对网络攻防对抗中暴露的“互联网接入分散、非法外联、漏洞多、弱口令、分网分区分域隔离差、重要数据‘裸’存、访问控制措施不健全、零日漏洞防范不力、供应链安全突出”等问题，以“三化六防”为核心，构建针对敌对国家、敌对地区、敌对势力、黑客组织的攻防体系，全面提升关键信息基础设施的安全保护能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是强化对应用服务器的监控与防护。在“等级保护2.0”常规安全防护、态势感知平台、攻防演练等常规安全防护措施之外，应针对处理与存储特别重要数据的关键信息基础设施个案，设计专门的核心数据服务器与应用服务器的专用监控系统，安全设计时，重点针对非授权网络访问行为、非授权线程访问数据区行为，合法线程的异常行为。对偶发性、规律性和突发性的异常行为进行分析监测、跟踪、陷阱诱导与捕捉，并制定针对性的应急处置流程，确保核心数据万无一失。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635462051.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院关于“十四五”海洋经济 发展规划的批复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635457475.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展改革委、自然资源部：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　你们《关于报送〈“十四五”海洋经济发展规划〉(送审稿)的请示》(发改地区〔2021〕1148号)收悉。现批复如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、原则同意《“十四五”海洋经济发展规划》(以下简称《规划》)，请认真组织实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、《规划》实施要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻党的十九大和十九届历次全会精神，坚持稳中求进工作总基调，立足新发展阶段，完整、准确、全面贯彻新发展理念，构建新发展格局，推动高质量发展，以深化供给侧结构性改革为主线，以改革创新为根本动力，以满足人民日益增长的美好生活需要为根本目的，坚持系统观念，更好统筹发展和安全，优化海洋经济空间布局，加快构建现代海洋产业体系，着力提升海洋科技自主创新能力，协调推进海洋资源保护与开发，维护和拓展国家海洋权益，畅通陆海连接，增强海上实力，走依海富国、以海强国、人海和谐、合作共赢的发展道路，加快建设中国特色海洋强国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、各相关省、自治区、直辖市人民政府要加强组织领导，明确工作责任，创新体制机制，发挥自身优势，坚持陆海统筹，以陆促海、以海带陆，根据《规划》确定的发展方向和重点，结合各自实际细化分地区、分领域的具体措施，确保《规划》提出的目标任务如期完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、国务院有关部门要按照职责分工，加大对《规划》实施的指导和支持力度，在有关专项规划编制、政策措施制定、重大项目安排、体制机制创新等方面予以积极支持，强化协同保障，形成政策合力。《规划》实施中涉及的重大事项、重大政策和重大项目要按程序报批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、国家发展改革委、自然资源部要会同有关方面加强统筹协调，按照党中央、国务院关于发展海洋经济推进建设海洋强国的决策部署，进一步发挥促进全国海洋经济发展部际联席会议制度作用，根据《规划》确定的目标任务，提出重点工作安排，明确责任分工，加强跟踪分析，及时开展评估总结，着力协调解决突出问题，重要工作进展和重大问题要及时向党中央、国务院报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年12月15日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635457475.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会通报中央巡视组移交立行立改问题查处情况 限定巡视反馈问题整改时限</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635454768.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月23日，银保监会党委召开加强系统作风建设警示教育会。银保监会党委书记、主席郭树清对深入推进系统全面从严治党和加强作风建设进行全面部署。驻会纪检监察组组长、银保监会党委委员李欣然通报中央巡视组移交立行立改问题查处情况和近期系统查处的违反中央八项规定精神典型案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，系统各级党委要认真履行全面从严治党主体责任，把自己摆进去，把职责摆进去，把工作摆进去，认真对照反思，举一反三、吸取教训，真正做到警钟长鸣，不断提高自身免疫力。要狠抓中央巡视反馈问题整改，明确责任分工，限定整改时限，实行销号管理，确保整改到位、问责到位、长效机制到位。要认真贯彻党中央《关于加强对“一把手”和领导班子监督的意见》，加强对监管权力运行的制约和监督，真正管住“关键少数”、带动“绝大多数”。要把精准问责作为作风建设重要抓手，以精准问责倒逼责任落实，形成齐抓共管的工作局面。要引导广大党员干部牢记清廉是福、贪欲是祸的道理，认真执行关于公私分开和规范履职用权各项规定，敬畏组织，敬畏法纪，公正用权、依法用权、廉洁用权，涵养道德操守，自觉接受监督，以作风建设新成效为服务实体经济、防控金融风险、深化金融改革提供坚强保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，系统各级党组织和广大党员干部要清醒认识驰而不息抓好作风建设的重要性、紧迫性，坚持从政治上认识和推进作风建设，把坚持不懈贯彻落实中央八项规定精神作为坚决捍卫“两个确立”、带头践行“两个维护”的实际行动。要深刻认识到作风建设永远在路上，当前系统转作风改作风的思想基础还不牢固，制度落地生根还有差距，隐形变异、反弹回潮压力仍然较大。要把严的主基调长期坚持下去，保持常抓的韧劲、长抓的耐心，持之以恒纠治“四风”，大力弘扬优良作风，持续用力、久久为功，推动党中央关于作风建设部署要求在全系统真正落地生根、取得实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，坚持以党的政治建设统领作风建设，持续深化政治机关意识教育，引导广大党员干部自觉用政治眼光观察分析和部署推进银行保险监管工作，不断提高政治判断力、政治领悟力、政治执行力，自觉增强改作风转作风的思想自觉、政治自觉、行动自觉。要坚持不懈强化党的创新理论武装，深入开展党史学习教育，把学习成果转化为推进作风建设的思路举措，打牢加强作风建设的思想政治根基。要大力加强监管干部队伍建设，提振干事创业精气神，既防止简单化、乱作为，又纠治不担当、不作为。要持续加强基层党组织日常监督，把思想关怀和行为监督结合起来，抓早抓小、防微杜渐，强化对权力、资金、资源集中的重点部门和关键岗位的监督，清除由风及腐污染源。要坚持全面从严、一严到底，深化运用监督执纪“四种形态”，持续加大对违反中央八项规定精神查处力度。要坚持以案促改、以案促建、以案促治，结合做好中央巡视整改工作，深入查找通报案例背后的制度漏洞、管理缺位、风险隐患，扎紧织密制度笼子，切实强化制度执行，使铁的纪律真正转化为广大党员干部的日常习惯和行为遵循。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635454768.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告：三方面入手提升地方政府效率推进乡村振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635462131.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，由江西师范大学管理决策评价研究中心、北京师范大学政府管理研究院、社会科学文献出版社、中国企业管理研究会联合主办的“第十一届管理决策与效率评价研讨会暨《中国地方政府效率研究报告（2021）》（下称《报告》）发布会”在京举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》指出，乡村振兴战略为公共资源持续输入农村、助力乡村发展提供了契机，地方政府特别是基层政府效率的高低直接关系到乡村振兴战略实施进程的快慢、完成目标的优劣。若进一步提升政府效率、全面实现乡村振兴目标，需要采取以下三方面对策：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进一步优化公共要素资源配置结构及提高效率。更好发挥政府作用、提升政府效率以实现生产要素在城乡间自由流动，逐渐使城乡空间上单位要素的产出保持一致，以便要素配置实现最优、农业农村现代化与城市现代化实现节奏及效率的同步，保证城市各类要素流入乡村。为此，推动资源整合关键在于打破要素从城市向农村流动的体制和机制障碍，建立城乡统一的生产要素市场，积极落实统筹城乡在人才、土地、资金、技术方面的各项制度安排，推动优质要素向农村流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是不断健全多元化基层治理组织体系。各级政府在乡村振兴战略全面实施的过程中，需理顺社会治理运行机制，划清各级政府部门的工作职能边界，明确其他治理组织在工作中的地位，形成多方联动共治格局。首先，加强治理的组织领导，建立党政主导、部门齐抓、社会参与的多方治理组织体系，为乡村振兴提供强有力的组织保障。其次，加快构建乡村“自治体系”。从自治角度，充分调动并发挥群众在乡村振兴中的主体作用。再次，加大“智治”手段投入乡村治理的力度，强化互联网思维，充分调动社会各界积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是接续推进脱贫攻坚与乡村振兴的有效衔接。一方面，针对乡村振兴与脱贫攻坚体制机制衔接不畅问题，统筹落实相关体制机制。要切实做好政策衔接，根据当地实情，制定乡村振兴与脱贫攻坚有机衔接细则及实施方案，解决现有规划内容冲突问题；另一方面，乡村振兴要在脱贫攻坚的基础上实现“升级”，实现短期目标与长期目标、农业农村优先发展与城乡融合发展、政府与市场角色功能转换、宏观战略规划与精准有效施策的衔接。在巩固脱贫成果的基础上，强化城乡融合理念，充分挖掘城乡两种优势、两种资源融合发展的潜力，推动“有为政府”和“有效市场”高效协同，处理好顶层设计和基层探索的关系，进一步提升政府治理效率，实现农业全面升级、农村全面进步、农民全面发展，全面振兴乡村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》还定量测度中国内地31个省级政府、333个地级市政府、1871个县级政府的效率，推出中国地方政府效率“十高省”“百高市”以及“百高县”。上海市、北京市、浙江省位列政府效率“十高省”前三甲。三亚市、珠海市、厦门市、深圳市、南京市、无锡市、杭州市、中山市、沈阳市、阿拉善盟位列地级市政府效率前十位。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635462131.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中华人民共和国国家发展和改革委员会 价格监测中心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635454370.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;热门搜索：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本周钢价震荡。Mysteel全国钢材价格指数报5067元/吨，较上周下跌16元/吨，跌幅0.31%。其中，Mysteel长材价格指数报5035元/吨，较上周下跌0.25%；Mysteel扁平材价格指数报5098元/吨，较上周下跌0.37%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前来看，市场交易逻辑主要是强预期和弱现实的博弈，强预期主要在于地产融资回暖，房地产加速赶工，地产数据环比改善，并且中央经济会议和工信部会议都强调明年经济要实现稳增长，降准降息使得市场信心大大增强；供给端能耗双控和冬奥会等限制，钢企复产阻力较大，叠加当前低库存基数或使得明年一季度累库不及预期。而弱现实主要是当前面临季节性的因素，表观消费降幅快于供给，库存去化，周环比降55万吨，预计下周库存去化速度继续放缓甚至出现累库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综上，后期的市场价格或因弱现实暂居上风而出现一定回调，但强预期下，叠加低库存和冬储价格支撑，跌幅不深，整体呈现宽幅震荡走势；建材需求下滑或超过板材，卷将逐步强于螺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不锈钢：本周不锈钢价格继续震荡上扬，周内镍、不锈钢期货走强，加之后期青山、德龙等钢厂开出新的钢厂期货盘价和现货指导价均呈现上涨态势，市场情绪相对乐观，成交也维持较好局面，价格周环比上涨。本周不锈钢厂到货略减少，成交相对较好，加之年底贸易商轻库存运行，出多进少之下周内社会库存连续三周呈现下降态势。近期市场氛围转好，钢厂接单也向好，青山多开至2022年1、2月订单，本轮接单尚可；本周高镍铁市场价格开始上涨，不锈钢厂价格也多呈现上涨态势，下周为12月份最后一周，社库维持相对低位概率较大，预计下周304现货价格震荡偏强运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不锈钢原料方面：周初镍价弱势震荡，后伴随不锈钢价格上涨，钢厂利润修复加之年底集中备库，对于原料需求回升，市场议价重心上调；另宏观偏好刺激，有色金属集体上涨，镍价上行触及15万附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　菲律宾雨季供应下降，而工厂亏损需求减弱，镍矿议价冷清。受不锈钢减产及下游年底备库影响，300系不锈钢价格上涨，主流钢厂利润修复对于镍铁采购需求回升，高镍铁价格触底反弹。镍价上涨导致硫酸镍利润挤压，加之新能源需求持续萎靡，年底镍盐企业减产规避风险，价格暂稳运行。目前来看纯镍持续低库存仍为底部支撑，但不锈钢预期消费并无显著改善，基本面整体利好驱动因素不足，镍价难以突破高位，预计下周镍价区间震荡为主，运行区间143000-148000元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本周北方地区环保检查、南方地区受枯水期影响，电力及成本压力下产量较前期下降。叠加下游不锈钢走强提振，当前价位下小型钢厂及贸易商采购意愿有所改善，周内现货价格跌势放缓成交回暖。矿端虽到货量较前期增加，但由于库存低位需求拉动周内延续稳中偏强运行。其中粒度矿由于部分烧结机关停需求增加，现货匮乏加剧价格延续涨势。粉矿成交乏力但成本支撑现货价格企稳。预计短期内矿价延续稳中偏强，铁价止跌企稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有色金属：本周有色金属多数上涨。铜价由于全球显性库存继续去化加快而小幅上涨。铝价由于库存继续下降而上涨。铅价由于供给端开始复产而冲高回落。锌价由于库存维持低位叠加海外冶炼厂减产而上涨。本周Mysteel全国有色价格指数为40461元/吨，较上周上涨472元/吨，其中Mysteel铜、铝、锌价格指数分别上涨0.58%、3.65%、0.91%，铅价格指数下跌1.94%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　石油化工：国际原油价格因市场对于Omicron变异株的忧虑情绪减弱而上涨。Mysteel数据显示，本周布伦特原油价格为76.14美元/桶，环比上涨3.56%。目前来看，冬季需求前景仍被看好，预计下周国际油价偏强运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成品油价格因疫情反复市场需求支撑匮乏而下降。Mysteel数据显示，本周汽油价格7823元/吨，环比下跌1.41%；柴油价格7316元/吨，环比下跌0.33%。下周来看，“双旦”临近，汽油需求存在一定支撑，但部分地区疫情防控升级，区域内汽油需求仍显清淡，同时天气日益转冷，柴油刚需亦有下滑预期，预计成品油价格或持下行走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 LNG价格因市场需求好转而上涨。Mysteel数据显示，本周LNG价格4850元/吨，环比上涨2.86%。下周来看，主消费地受到降温降雪提振，但受陕西疫情影响，物流运输减少，需求回落，预计LNG价格将会回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甲醇价格因市场出货不畅而下降。Mysteel数据显示，本周山东鲁北甲醇价格2455元/吨，环比下跌3.16%。下周来看，市场或继续下跌情绪为主，西北或开始降价排库，预计甲醇价格或偏弱走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建材：水泥价格由于市场供需两弱而延续跌势。本周水泥价格指数为597元/吨，较上周五下跌9元/吨，环比跌1.49%。下周市场需求持续萎缩，水泥价格持续下行趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　混凝土价格因市场需求无力支撑而持续下行。本周混凝土价格指数为500元/方，较上周五下跌3元/方，环比下跌0.6%。下周原料价格持续下跌，加上市场需求不佳，混凝土价格仍有跌势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　螺纹钢价格主要受强预期支撑。当前来看，市场交易逻辑主要是强预期和弱现实的博弈，强预期主要在于地产融资回暖，房地产加速赶工，地产数据环比改善，并且中央经济会议和工信部会议都强调明年经济要实现稳增长，降准降息使得市场信心大大增强；供给端能耗双控和冬奥会等限制，钢企复产阻力较大。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635454370.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：中央企业在新时代海外履责中任重道远、大有可为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635457909.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京12月27日电(初梓瑞)“中央企业在新时代海外履责中任重道远、大有可为。”国务院国资委党委委员、秘书长彭华岗日前在“命运共同体，责任共担当——《中央企业海外社会责任蓝皮书(2021)》发布活动”上指出，在海外投资建设、生产经营特别是参与“一带一路”建设中，中央企业要夯实基础、找准定位，抓住战略机遇，积极应对挑战，在积极履责中助力我国实现高水平对外开放，为建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、清洁美丽的世界作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗介绍，为推动中央企业在“走出去”过程中积极履责、更好履责，研究探索海外履责的有效途径，加强相互交流，国务院国资委从2018年起，持续开展中央企业海外社会责任年度课题研究，连续编制发布蓝皮书，梳理记录中央企业海外履责的生动实践，分析问题不足，研究发展方向。蓝皮书的发布为推动中央企业海外经营更好的履行社会责任发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗强调，中央企业在海外发展中积极履责意义重大、责无旁贷。中央企业作为我国企业“走出去”的国家队和主力军，在全球180多个国家和地区拥有机构和项目超过8000个，在海外发展中承载着大国责任，折射着大国风范，做好海外履责意义重大；中央企业在海外履责实践中作用突出、成效显著。中央企业秉持“共商、共建、共享、共赢”的理念，大力开展对外经营，积极促进对外开放，主动服务外交大局，共建人类命运共同体，做了大量卓有成效的工作；中央企业在新时代海外履责中任重道远、大有可为。中央企业在海外投资建设、生产经营特别是参与“一带一路”建设中，要夯实基础、找准定位，抓住战略机遇，积极应对挑战，在积极履责中助力我国实现高水平对外开放，为建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、清洁美丽的世界作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635457909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公安部再推9项交管新措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635459804.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京12月27日电（记者任沁沁、熊丰）私家车新车上牌免查验、小客车登记全国“一证通办”、车辆信息变更“跨省通办”、大中型客货车驾驶证全国“一证通考”、恢复驾驶资格考试“跨省可办”……公安部回应群众新要求新期待，推出9项交管便民利企新措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者27日从公安部新闻发布会获悉，公安部近日发布了新制修订的3个部门规章，其中，《机动车驾驶证申领和使用规定》和《道路交通安全违法行为记分管理办法》自2022年4月1日起实施，《机动车登记规定》自2022年5月1日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次公安部推出9项交管便民利企新措施，包括3项便利车辆登记新措施：推行私家车新车上牌免查验，推行小客车登记全国“一证通办”，推行车辆信息变更“跨省通办”；4项便利驾考领证新措施：推行大中型客货车驾驶证全国“一证通考”，恢复驾驶资格考试“跨省可办”，优化驾驶证考试内容和项目，新增轻型牵引挂车准驾车型；2项减证便民服务新措施：推行申请资料和档案电子化，推行部门信息联网共享核查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公安部还进一步完善执法监督管理机制，加强公安交管执法规范化建设，对发现民警辅警和工作人员违规办理机动车登记、参与驾驶人考试作弊、参与买分卖分等问题的，严格按照有关规定给予处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此次制修订3个部门规章，是为了主动适应经济社会发展的新形势、更好满足人民群众对安全便捷高效公共服务的新需求，通过制度完善进一步提升社会治理水平。”公安部交通管理局副局长刘宇鹏说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，近年来公安部陆续推出“全国通办、一证快办”等69项交管便民改革措施，窗口改革已惠及9亿多人次，互联网服务惠及32亿多人次，为群众和企业节省办事成本800多亿元。今年6月1日起推行的12项交管改革措施，已惠及2亿多人次，其中8000多万名驾驶人申领电子驾驶证。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635459804.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委、商务部12月27日联合发布《外商投资准入特别管理措施（负面清单)(2021年版)》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635452913.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)国家发展改革委、商务部12月27日联合发布的《外商投资准入特别管理措施(负面清单)(2021年版)》明确，境外投资者不得作为个体工商户、个人独资企业投资人、农民专业合作社成员，从事投资经营活动。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635452913.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门发布2021年版外资准入负面清单；西安全市非疫情防控及民生保障车辆不得上路；假消息拖累国电南瑞跳水，公司回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635453080.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;每经编辑姚祥云&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1丨两部门发布2021年版外资准入负面清单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每经AI快讯，国家发展改革委、商务部于2021年12月27日发布了《外商投资准入特别管理措施(负面清单)(2021年版)》和《自由贸易试验区外商投资准入特别管理措施(负面清单)(2021年版)》，自2022年1月1日起施行。2021年版全国和自贸试验区外资准入负面清单进一步缩减至31条、27条，压减比例分别为6.1%、10%。主要变化：一是进一步深化制造业开放。二是自贸试验区探索放宽服务业准入。三是提高外资准入负面清单精准度。四是优化外资准入负面清单管理。(发改委官网)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:block;" src="//e.thsi.cn/img/6104b95415324551" id="0567a8b21ca905a167ae22673c803883" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2丨整点投资|欧股集体低开，德国DAX30指数跌0.37%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每经AI快讯，12月27日，欧股集体低开，德国DAX30指数跌0.37%，法国CAC40指数跌0.12%，欧洲斯托克50指数跌0.47%。英国股市因圣诞节假期休市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3丨外交部：已收到美方人员赴华签证申请，将根据国际惯例、规定和对等原则处理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每经AI快讯，12月27日，外交部发言人赵立坚表示，中方已经收到美方有关人员的签证申请。此前，美方出于政治操弄的目的，在没有收到邀请的情况下，自导自演了所谓“不派外交或官方代表出席北京冬奥会”的闹剧。赵立坚表示，对于美方要派由政府官员组成的团队来华，并提出签证申请。中方将根据国际惯例、有关规定和对等原则进行处理。我们再次敦促美方践行奥林匹克精神，停止把体育运动政治化，停止任何干扰破坏北京冬奥会的言行。(央视新闻)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4丨27日0时起，西安全市非疫情防控及民生保障车辆不得上路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每经AI快讯，根据西安市疫情防控指挥部统一部署，12月27日零时起，全市进一步提升防控等级，实行最严格的社会面管控措施。全市党政机关、企事业单位和市民要做到非疫情防控及民生保障车辆不得上路。(央视新闻)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5丨假消息拖累&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600406','&amp;#x56FD;&amp;#x7535;&amp;#x5357;&amp;#x745E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600406/"&gt;国电南瑞&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600406/"&gt;600406&lt;/a&gt;）跳水，公司回应：国网投资按国家整体战略推进电网建设&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每经AI快讯，12月27日午后，国电南瑞跳水，带动特高压板块集体下挫。针对“配网投资将下降”的传闻，国电南瑞董办有关人士回应称：“公司现在经营情况都是正常的，目前国网投资还是按照国家整体战略在推进相关的电网建设的。(中证网)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明：本文内容与数据仅供参考，不构成投资建议，使用前核实。据此操作，风险自担。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635453080.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：提高外资准入负面清单精准度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635452735.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓倪铭娅)12月27日，国家发改委、商务部发布了《外商投资准入特别管理措施(负面清单)(2021年版)》和《自由贸易试验区外商投资准入特别管理措施(负面清单)(2021年版)》。国家发改委有关负责人答记者问时表示，2021年版外资准入负面清单提高外资准入负面清单精准度。在负面清单说明部分增加“从事外资准入负面清单禁止投资领域业务的境内企业到境外发行股份并上市交易的，应当经国家有关主管部门审核同意，境外投资者不得参与企业经营管理，其持股比例参照境外投资者境内证券投资管理有关规定执行”，由证监会和有关主管部门按规定对从事负面清单禁止领域业务的境内企业到境外上市融资实行精准化管理。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635452735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年版外资准入负面清单 取消乘用车制造外资股比限制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635456949.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;贝壳财经讯 12月27日，发改委发布消息称，2021年版全国和自贸试验区外资准入负面清单进一步缩减至31条、27条，压减比例分别为6.1%、10%。主要变化：一是进一步深化制造业开放。汽车制造领域，取消乘用车制造外资股比限制以及同一家外商可在国内建立两家及两家以下生产同类整车产品的合资企业的限制。广播电视设备制造领域，取消外商投资卫星电视广播地面接收设施及关键件生产的限制，按照内外资一致原则管理。本次修订，实现了自贸试验区负面清单制造业条目清零。二是自贸试验区探索放宽服务业准入。市场调查领域，除广播电视收听、收视调查须由中方控股外，取消外资准入限制。社会调查领域，允许外商投资社会调查，但要求中方股比不低于67%，法人代表应当具有中国国籍。三是提高外资准入负面清单精准度。在负面清单说明部分增加“从事外资准入负面清单禁止投资领域业务的境内企业到境外发行股份并上市交易的，应当经国家有关主管部门审核同意，境外投资者不得参与企业经营管理，其持股比例参照境外投资者境内证券投资管理有关规定执行”，由证监会和有关主管部门按规定对从事负面清单禁止领域业务的境内企业到境外上市融资实行精准化管理。需要说明的是，“应当经国家有关主管部门审核同意”系指审核同意境内企业赴境外上市不适用负面清单禁止性规定，而不是指审核境内企业赴境外上市的活动本身。四是优化外资准入负面清单管理。根据《外商投资法实施条例》，在负面清单说明部分增加“外商投资企业在中国境内投资，应符合外商投资准入负面清单的有关规定”。做好外资准入负面清单与市场准入负面清单衔接，在负面清单说明部分增加“境内外投资者统一适用《市场准入负面清单》的有关规定”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 宋钰婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635456949.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：2021年版外资准入负面清单进一步缩减 有四方面变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635453082.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯 （记者 刘丽靓 倪铭娅）12月27日，国家发改委、商务部发布了《外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2021年版）》和《自由贸易试验区外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2021年版）》。国家发改委有关负责人答记者问时表示，2021年版外资准入负面清单进一步缩短了长度，完善了管理制度，提高了精准度。全国和自贸试验区负面清单进一步缩减至31条、27条，压减比例分别为6.1%、10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，与2020年版相比，2021年版外资准入负面清单主要有以下几方面变化：一是进一步深化制造业开放。汽车制造领域，取消乘用车制造外资股比限制以及同一家外商可在国内建立两家及两家以下生产同类整车产品的合资企业的限制。广播电视设备制造领域，取消外商投资卫星电视广播地面接收设施及关键件生产的限制，按照内外资一致原则管理。本次修订，实现了自贸试验区负面清单制造业条目清零。二是自贸试验区探索放宽服务业准入。市场调查领域，除广播电视收听、收视调查须由中方控股外，取消外资准入限制。社会调查领域，允许外商投资社会调查，但要求中方股比不低于67%，法人代表应当具有中国国籍。三是提高外资准入负面清单精准度。在负面清单说明部分增加“从事外资准入负面清单禁止投资领域业务的境内企业到境外发行股份并上市交易的，应当经国家有关主管部门审核同意，境外投资者不得参与企业经营管理，其持股比例参照境外投资者境内证券投资管理有关规定执行”，由证监会和有关主管部门按规定对从事负面清单禁止领域业务的境内企业到境外上市融资实行精准化管理。四是优化外资准入负面清单管理。根据《外商投资法实施条例》，在负面清单说明部分增加“外商投资企业在中国境内投资，应符合外商投资准入负面清单的有关规定”。为做好外资准入负面清单与市场准入负面清单衔接，在负面清单说明部分增加“境内外投资者统一适用《市场准入负面清单》的有关规定”。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635453082.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部门推动区域经贸合作 工商界获重点支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635455924.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月25日，中国加入APEC三十周年工商界主题活动暨2021年APEC工商领导人中国论坛在京举办。记者在论坛上获悉，加入APEC三十年来，中国不断融入亚太和全球产业链、供应链，广交经贸伙伴。目前中国和现有自贸伙伴的贸易额在总对外贸易额中的比重已达到34%。工商界是其中最具活力的积极因素，为区域经济发展贡献了重要力量。接下来，多个相关部门还将从搭建合作平台、强化服务等方面发力，推动工商界深度参与区域经贸活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文表示，APEC是中国改革开放后参与的第一个区域经济合作组织，也是中国深入参与经济全球化的一个重要里程碑。30年来，中国不断融入亚太和全球的产业链、供应链，广交经贸伙伴，在APEC历史上留下了浓墨重彩的中国印记。中国将坚定不移地维护多边主义，努力推动构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文同时强调，工商界是亚太经济中最具活力的积极因素。他鼓励工商界要抓住数字经济的发展机遇，主动融入区域经济一体化大势，深度参与APEC的经贸领域活动。“中国企业应当利用好在数字技术、互联网应用和广阔市场上的先天优势，加快对传统产业的数字化转型，深入参与亚太数字经济产业链、供应链合作，在全球数字化进程中抢占合作先机，挖掘合作潜力。”王受文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会会长、中国国际商会会长高燕在致辞中指出，中国贸促会作为国内最大的全国性贸易投资促进机构，一直牵头中国工商界参与APEC合作相关工作，推动并见证了中国工商界参与APEC合作的全过程。“新的起点上，中国贸促会、中国国际商会将搭建更多经贸合作交流平台，强化对企业的国际化、专业化、精准化服务，引导中国工商界更高质量、更广泛地参与多边机制下工商界活动。”高燕说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展和改革委员会副秘书长苏伟指出，面对现在更趋严峻复杂的国际环境，国家发展改革委积极探索新形势下推动产业增长可持续发展的有效举措，包括加大对企业的支持力度，协同解决中小微企业资金短缺问题，努力降低中小微企业现金流压力；推动APEC经济体国际产业链、供应链合作平台建设；推动企业顺应国际市场需求走出去，持续拓展与成员的数字经济合作，积极推动落实《APEC增强结构性改革议程2021-2025》，加快完成有关行动计划制定等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部总经济师许科敏表示，近年来，APEC日益重视中小企业数字化转型，不断推动中小企业数字化发展，促进中小企业保持和提升全球竞争力。工业和信息化部通过举办“创客中国”中小企业创新创业大赛、实施“互联网+”小微企业专项行动等举措，发现挖掘一批中小企业数字化转型的解决方案和成功案例，鼓励中小企业推进技术、产品、管理模式等创新，促进大中小企业融通发展，提高中小企业协同创新和融入供应链能力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211227/c635455924.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>