<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 05 Jul 2021 08:18:08 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>6月份中国大宗商品指数为99.7% 连续两个月下跌</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630685732.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630685732.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2亿灵活就业者社保突围：养老、医疗参保通道敞开 职业伤害保障有待落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630685596.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630685596.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月中国大宗商品指数为99.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630685333.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630685333.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>华为发布全无线工厂云园区网络解决方案 助力企业产线数字化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630685324.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630685324.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦“四力”建设 引领乡村振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630683887.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630683887.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局关于对《价格违法行为行政处罚规定（修订征求意见稿）》公开征求意见的公告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630683496.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630683496.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>供应链票据四大创新和应用价值：从源头推进应收账款票据化+等分签发票据+降低融资成本+促进商票发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630682929.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630682929.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>钟钰：中央释放强烈信号 让农民放心种粮</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630682817.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630682817.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【2021年重点强农惠农政策发布】补贴资金必须不折不扣发放到农民手中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630682543.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630682543.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三孩政策落地细节受关注 多地答复“准生证何时能办”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630682242.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630682242.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>原材料价格上涨 制造业企业不断承压 专家支招―― “抱团”降成本 创新求突围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630682170.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630682170.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门联合开展知识产权质押融资入园惠企行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630682150.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630682150.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年第一批中央储备冻猪肉2万吨于7月7日公开竞价</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630681899.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630681899.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>探析风险 助外贸破浪前行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630681814.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630681814.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”时期 社保有重要变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630681652.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630681652.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>130国联手征税！避税天堂时日无多 跨国企业或启动全球大迁徙</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630685416.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　史无前例的全球大放水后，世界大多数国家决定联合起来监管大型跨国企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过长达四年的谈判，经济合作与发展组织（OECD）在当地时间7月1日宣布，包括中国、美国和印度在内的130个国家和司法管辖区已达成共识，支持对全球约100家大型跨国企业征收至少15%的最低企业税率。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/1625b886f675dcf2" id="4342cb690eab5a9ce5cfdb5a6fdde919" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国一家征税倡导组织恶搞亚马逊的创始人贝佐斯，呼吁对富人征税。（图源：纽约时报）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据OECD估计，这些国家的GDP总和占到全球的90%以上，足以使其成为一项全球性的企业税率改革。协议一旦实施，将为各国政府每年带来约1500亿美元的额外税收，将有超过1000亿美元的征税权被重新分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该协议还可能结束因亚马逊、谷歌和其他科技巨头因避税而引发的全球贸易摩擦。此前，因英国、法国、印度和其他国家对美国公司征收补偿性的数字服务税，美国近两届政府都采取了征收报复性关税作为回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院美国研究所经济研究室主任罗振兴在7月5日接受时代周报记者采访时指出，“自2008年以来，全球产业外包和转移的趋势，使得无论是发达国家还是发展中国家，对跨国企业的征税能力都大幅下降。而疫情以来，全球各国政府普遍面临财政紧张的境地。美国政府放弃对美国跨国企业的保护并不是一种牺牲，这些企业如果将此前避税的部分补齐，实际上也可以把盘子做大，提高美国政府的财政收入”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;避税天堂何去何从&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，高税率的国家也许不用再担心本国的税率会让跨国企业望而却步，还可能会收到更多跨国企业缴纳的税款，但那些“避税天堂”却可能要头疼了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国总统拜登在一份声明中表示，“随着全球企业最低税率的出台，跨国公司将无法通过把在美国或任何其他国家、地区产生的利润隐藏于‘避税天堂’，以此来避免缴纳他们应缴的公平份额。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，英属的开曼群岛、百慕大群岛和维京群岛等许多著名的“避税天堂”都加入了支持该协议的行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但与此同时，也有9个低税率国家明确表示拒绝，分别是爱尔兰、爱沙尼亚、匈牙利、秘鲁、巴巴多斯、圣文森特和格林纳丁斯、斯里兰卡、尼日利亚和肯尼亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，爱尔兰政府指出，这项协议应该允许小国继续与大国竞争，以弥补小国税收优势丧失后蒙受的损失。爱尔兰财长多诺霍表示，爱尔兰目前无法加入该协议，但将继续参与谈判，并将寻求“全面、可持续和公平的协议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为欧洲最主要的避税天堂之一，爱尔兰曾以12.5%的企业税率帮助谷歌、苹果和辉瑞等诸多美国跨国企业保住了高额的利润，并每年为爱尔兰的国库带来数十亿美元的税收。一旦爱尔兰加入这项协议，该国被誉为“凯尔特之虎”的经济奇迹也可能就此成为过去。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/d2b6d0d78bed6dce" id="c43e9f91e97c50a9d0e0df7eb1e8447f" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国苹果公司位于爱尔兰科克的园区。（图源：法新社）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据路透社报道，该协议如果要在欧盟实施，将需要所有欧盟成员国的一致支持，而爱尔兰的反对将直接“拖累”整个欧盟，导致新规则很难在2023年之前实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　即将在2022年上半年担任欧盟轮值主席国的法国表示，它将努力让“不情愿”的国家加入协议。法国财长勒梅尔更誓言，将要求这些国家尽一切努力加入这项历史性的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，虽然提高最低企业税率将为大多数国家带来更多收益，但该协议也会强迫那些靠着低税率来吸引外资的国家提高税率，放弃税率上的相对优势，以及原有的经济增长模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，安永会计师事务所全球税收政策负责人、美国众议院筹款委员会前首席税务顾问安格斯表示，有一群反对者的存在，意味着在所有国家都达成一致之前，什么都不会改变，经合组织仍然有大量的技术细节需要敲定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跨国公司或被迫大迁徙&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相对于遭受协议波及的避税天堂，大型跨国企业是这份协议的直接针对对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据日经亚洲评论报道，基于市场统计机构QUICK FactSet收益数据的一项研究显示，全球有至少81家企业达到了协议中规定的收入和利润率门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，有35家美国公司，包括谷歌、Facebook和微软等巨头；有11家是中国大陆公司，包括科技巨头腾讯和阿里巴巴，还有房地产巨头龙湖集团和万科；5家是中国香港公司，包括中国海外发展集团和华润置地等。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/2df32e9294853397" id="3d9df8d6c865e60331835821963d5655" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　达到适用新税率协议门槛的企业。（图源：日经亚洲评论）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也就是说，来自美国和中国的跨国企业，占可能受到协议影响的跨国公司总数的一半以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还有6家日本公司上榜，包括电信运营商KDDI、软银、电话电报公司NTT，以及索尼集团、武田制药和丰田汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管涉及的企业数量繁多、领域不同，但受影响最大的还是来自美国的传统科技巨头，他们的业务遍布全球，又因为无需置办实体资产而最容易利用避税的漏洞。一旦协议得到实施，这些科技巨头可能不得不启动大迁徙，在每个开展业务的国家和地区注册子公司用于缴税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，20国集团财长和央行行长将在7月9日至10日于意大利威尼斯举行的峰会上讨论更多协议细节，力争在10月份之前达成一致意见。在那之后，新的全球企业最低税率仍需要得到各国立法机构的批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，据纽约时报报道，即使是在该协议的发起国――美国，其国会内部也存在着不同的声音。美国众议员布雷迪将其描述为“一种危险的经济投降，会将美国的就业机会转移到海外，破坏经济并打击了美国税收基础”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但对此，罗振兴认为，“全球最低企业税率一旦实施，美国的大型跨国企业因试图避税而向外转移的动力就会减少，短期上可能看不出影响，但从长期来看可能对美国的就业恢复有积极作用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 梁励&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打开时代周报APP 阅读全文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630685416.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>巴伦周刊：Robinhood上市可能是股市见顶信号</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210705/c630684820.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2000年互联网泡沫破裂和2008年金融危机熊市的迹象，又再度出现了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英文中有一句谚语：“过度带来的成功是无可比拟的(Nothing succeeds like excess)”，这是市场周期的显著特征。2000年和2008年股灾之前的特点是：公司急于抓住这个时机进行IPO，以吸引投资者的资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　援引华尔街日报此前报道，最受美股散户欢迎的券商Robinhood，预计在今夏完成IPO。在散户疯狂入市的推动下，截至3月31日，Robinhood的客户资产同比暴增四倍多，达到809亿美元。但有迹象表明，散户的狂热在冬季已经达到顶峰，随着疫情逐渐缓解，经济重开，散户炒股的狂热正在逐渐消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《大空头》主角的原型Michael Burry是游戏驿站早期的多头，但在2020年四季度获利离场，没有赶上1月份的多空大战。他对巴伦周刊表示，这种狂热将以悲剧收场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Michael Burry称，“我不知道散户抱团股什么时候会崩盘，但我们很可能不用等太久，因为我相信散户已经完全投入了这个主题，华尔街金融机构也已经投身其中，没有增量资金继续推动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;巴伦周刊成功预测2000及2007年牛市顶峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在2007年7月，巴伦周刊就对黑石集团IPO做出了类似的预测，认为黑石IPO将成为低利率时代结束的标志性事件，称买入黑石股票是一项极其不划算的投资。同年10月美股见顶，随后开始了一年多的大熊市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2000年3月互联网泡沫期间，巴伦周刊发文称，很多互联网公司急于上市，它们预示着互联网发展的潜力，但却缺乏盈利或营收，只是在疯狂烧钱。在巴伦发文后不久，互联网泡沫破裂，纳指从最高位暴跌超过70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目前估值未达到两次股市泡沫破裂前水平 货币政策更加宽松&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，投资者也不用担心股市马上就会大跌转熊。尽管Michael Burry警告称，一些散户抱团股公司利用极高的估值增发新股，但美股整体市盈率为21.5倍，还没有达到泡沫水平。不过巴伦援引调查的分析师称，市场上行空间不大，平均预测标普500指数年底点位为4200点，较目前4352点有3%的下跌空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，目前的央行政策也较2000和2007年牛市顶峰更为宽松。在那两次股市崩盘前，美联储收紧货币政策已经有一段时间，长短债利率倒挂引发市场恐慌。相比之下，目前美联储才刚刚准备开始讨论缩减购债规模。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210705/c630684820.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>基于企业收支流水的应收账款资产池融资模式探索</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630681408.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　应收账款资产池融资，是指以某一企业优质的应收账款组成资产池，作为质押手段，获取融资的一种方式，是基于企业供应链的一种融资模式。抵押担保不足是中小微企业融资难的一个重要原因之一，应收账款作为企业的流动性资产，具有变现能力强的特点，探索开展应收账款资产池融资，对缓解中小微企业融资难具有很强的现实意义。为此，2020年人民银行南昌中心支行在深入分析银行传统笔对笔应收账款融资方式基础上，提出了基于企业收支流水大数据的应收账款资产池融资模式，并在辖内萍乡市开展相关试点，下一步将在江西全面推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;传统笔对笔应收账款融资模式的难点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）应收账款确权难。传统应收账款融资模式中，为防止融资企业虚构伪造应收账款，银行要求应收账款的付款方，签章确认应收账款的真实性。在实践中，一方面，中小微企业应收账款的付款方往往是具有市场优势地位大中型核心企业，核心企业认为配合应收账款确权会加大到期付款约束、泄漏商业秘密和增加工作量，不愿配合银行确权；另一方面，融资企业往往向上百家甚至上千家下游企业供货，应收账款具有高度的分散性和重复性特点，很难让如此众多的下游企业一笔笔确认应收账款权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）还款账户锁定难。应收账款作为银行贷款的第一还款来源，银行通过监控还款账户，以确保贷款按期收回。虽然银行、融资企业和应收账款付款方通过三方协议约定应收账款的还款账户，但由于缺乏失信惩戒机制，现实中存在不少融资企业与应收账款付款方串通，绕开约定账户收款，使银行贷款的第一还款来源落空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）贷款期限匹配难。银行贷款一般有固定的期限，而应收账款虽然有付款期限，但并不严格，受制于付款方，随意性比较大，作为融资的还款来源，应收账款期限与融资期限很难有效匹配，很容易出现应收账款收回时间提前或滞后贷款还款时间，出现期限错配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;应收账款资产池融资试点思路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）依托企业收支流水筛选优质下游客户。应收账款融资是基于融资企业下游采购商的信用，以应收账款回收作为银行贷款的还款保证，因此，银行更注重下游采购商的信用和还款能力。从理论上看，企业所有的生产经营活动都要通过资金来实现，所有的资金流转最终要通过金融体系来实现，由此企业收支流水能真实全面地反映企业生产经营活动和状况。通过企业收支流水，一是根据融资企业资金收付交易，筛选出与融资企业具有稳定购销关系的下游采购商；二是根据采购商的全部收支流水，分析其财务稳健性和偿债能力以及过往采购付款的及时性，筛选出优质的下游采购客户；三是根据融资企业收支流水的关联交易分析，排除关联交易方。最终确定具有稳定购销关系、信用状况良好的优质采购商名单，经银行和担保公司认可后，允许融资企业在一定时期内将向其供货所形成的应收账款进入资产池。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）依托企业收支流水校验应收款真实性。企业收支流水反映以往历史交易，不能直接确认未来应收账款的真实性，但可以与购销合同匹配间接校验应收账款的真实性。从以往经验看，融资企业虚构应收账款的手段主要有两个：一是以伪造的印章虚构购销合同；二是与自己的关联企业串通，以真实的印章虚构购销合同。对于非关联企业，互相串通以真实的印章虚构购销合同，因为采购方存在巨大法律风险，基本可以排除。对于第一种情况，可以通过企业收支流水从两方面进行校验：一方面，校验应收账款付款方是否为长期稳定的采购方，采购的周期多长，采购的频率多高，采购的金额多大；另一方面，将融资需求企业的历史购销合同与收入流水校对，验证购销合同印章和格式的真实性，并作为未来应收账款真实性的校验依据，排除融资企业伪造印章虚构购销合同的可能性。对于第二种情况，在前面下游客户的筛选中已排除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）三方共同协商组建应收账款资产池。融资需求企业、担保公司、银行三方共协商审核认定可入池的采购客户以及应收账款，组建资产池。资产池总量是动态变化的，融资企业向认可的采购客户销售货物，形成应收账款，将增加应收账款资产池；当融资企业收回应收账款，归还银行贷款时，将减少应收账款资产池。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）将应收账款资产池质押给担保公司。鉴于目前大多数银行尚未建立应收账款资产池质押融资机制，试点中，我们引入了担保机构，将应收账款资产池融资转化为担保贷款。即融资企业将应收账款资产池作为反担保措施，质押给担保机构，由担保机构按一定比例提供贷款担保，银行提供担保贷款，担保费率控制在1%以下，银行担保贷款利率适当下浮，为担保公司的引入腾出一定空间，在整体上控制企业融资成本。引入担保是一个过渡措施，通过一段时间试点运行，商业银行逐步在总结经验基础上，可以直接接受应收账款资产池质押，建立融资机制，而无须引入担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）依托企业收支流水锁定货款回款账户。融资企业与采购企业签订购销合同，与担保公司签订应收账款质押与担保合同，与银行签订担保贷款合同时，均共同约定应收账款回款路径，并由担保公司将回款账号信息报送企业收支流水大数据征信平台进行动态监控，如果订单项下的应收账款回款回到非约定账户，平台自动报警，实时推送给银行和担保公司。如果经银行确认，属融资企业恶意规避银行和担保公司监控，未按约定回款路径收款，则将其违约情况记录进入企业收支流水大数据征信平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）贷款额度实行“动态授信，随借随还”。银行与担保公司每年审核一次可入池采购客户名单，核定融资企业授信额度上限，实际授信额度在授信上限范围内，依据应收账款资产池金额的一定折扣比例动态计算。当融资企业扩大对采购客户的销售，增加入池应收账款，授信额度按比例增加；当收回应收账款，归还部分贷款，贷款余额减少，资产池总量减少，授信额度也同步减少。动态授信，随借随还，可以很好地解决贷款期限与应收账款期限匹配问题。实际上，无须进行匹配，只要应收账款资产池余额按要求的比例超过贷款余额，即使某笔应收账款未按期收回也无影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推广应收账款资产池融资模式的现实意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）银行风险可控。长期以来，银行偏好固定资产抵押作为风控手段，但固定资产变现处置难度大，变现能力差，税费高，防控风险的实际效果并不是十分理想。应收账款属于流动性资产，变现能力强。基于企业收支流水的应收账款资产池融资模式，对于银行的风险控制具有较强的保障作用：一是通过企业收支流水分析，可以比较全面地分析融资主体的生产经营状况，解决企业信息不透明问题；二是基于企业收支流水对付款方信用进行严格筛选，可以大幅降低应收账款的回款风险；三是组池资产来自多个付款方的应收账款，可以分散和防止单个付款方破产无法还款的风险；四是基于还款账户锁定模块，可以实现“贷款投放――企业信用销售――资金回笼――归还贷款”的资金封闭运行；五是应收账款池资产总量可以覆盖风险敞口。如果按应收账款资产池总额的70%发放贷款，则可以覆盖和抵御30%的应收账款坏账风险，事实上，我国企业应收账款平均坏账率在5%左右，通过严格筛选的付款方，坏账率可以控制在5%以下。六是引入担保机构进行担保，又增加了一道风险屏障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）中小企业欢迎。中小微企业资金紧张问题，在一定程度上是因为大中型企业利用其强势地位，拖欠占用中小供货商款项。随着中小微企业销售规模的不断扩大，应收账款占用越来越多，流动性不足，又难以通过正规金融渠道获得有效补充，不少企业不得不通过民间融资渠道高息补充资金，防止资金链条崩溃，这无异于饮鸩止渴。基于企业收支流水的应收账款资产池融资模式具有几方面的优点：一是应收账款作为企业流动性资产，一般占中小企业总资产的60%以上，能够作为质押手段，将大大增强中小微企业的融资能力；二是融资手续相对简便，不需要对资产进行评估，不需要付款方确权；三是动态授信，随借随还，更切合企业对流动资金的实际需求，需要资金时借，不需要时还，减少贷款资金的无效占用，而且可以降低融资总体成本；四是有利于畅通企业资金循环，根据货币乘数原理，如果企业销售形成的应收账款，按70%获得融资，理论上可支持企业销售规模放大4倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）市场空间巨大。据统计，2020年江西省工业贷款余额0.4万亿元，占各项贷款的比重为10.17%，工业贷款不足，其中一个重要原因是，企业缺乏有效的抵押物。2020年，江西规模以上工业企业应收账款余额3630.5亿元。理论上，如果按70%的折扣率计算，可增加2542亿元的企业融资能力，从而为银行拓展业务空间，解决放贷难问题寻找一条新的路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下一步推广应收账款资产池融资的计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）在自愿基础上确定参与试点机构名单。在自愿基础上，引导银行、担保公司、保理公司、保险公司参与试点，开展应收账款资产池融资相关业务。考虑到全国性商业银行，新产品开发需要报总行同意难度比较大，可以先采取“银行+担保”模式，待取得经验后，再争取总行支持，逐步开发应收账款资产池直接融资模式。鼓励地方法人银行，开发应收账款资产池直接质押融资产品；鼓励担保公司开展以应收账款池为反担保手段的融资担保业务；鼓励保险公司开展以应收账款资产池为质押手段的贷款保证保险业务；鼓励保理公司开展以应收账款资产池为基础的保理业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）试点机构制定相关业务管理操作办法。参与试点的各银行、担保公司、保险公司、保理公司，在相互协商基础上，依据应收账款资产池融资模式的基本原理，结合自身实际，分别设计和制订应收账款贷款、贷款保证保险、保理等相关业务的管理和操作办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）在试点园区开展应收账款池融资对接。选择南昌经开区、赣州经开区、井冈山经开区、萍乡芦溪工业园等园区作为试点，以企业应收账款管理与融资为切入点，开展信用园区建设试点，一方面，大力推进企业信用管理制度建设，强化对信用销售和应收账款风险管理，提升应收账款质量；另一方面，开展应收账款资产池融资对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）制定应收账款池融资指导意见。在总结完善各园区试点经验的基础上，制定江西省应收账款池融资指导意见，明确应收账款池融资的目标、模式、原则、流程和管理办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）开展信用园区建设推广池融资。争取省政府支持，由人民银行南昌中心支行、省发改委、省工信厅联合出台江西省信用园区建设方案，推动全省信用园区建设，推广企业应收账款风险管理与资产池融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者为人民银行南昌中支副行长）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630681408.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民币资产为何海外受青睐</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630682253.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报综合报道 人民币外汇储备续创2016年第四季度有该项数据记录以来的新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球官方外汇储备中，人民币资产正不断地向着舞台中央靠拢。IMF（国际货币基金组织）最新数据显示，截至今年一季末，人民币外汇储备总额2874.6亿美元，创自2016年四季度以来新高。从历史增速来看，2018年二季度人民币外汇储备的环比增速曾高达32.3%，在进入2020年后，增速持续稳定且总体呈现向上的走势。相比之下，美元与欧元外汇储备总额的增速则呈现较大的波动走势，今年一季末的环比增速分别为-0.07%、-4.40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外汇储备是各国央行以官方的方式持有的外汇资产，人民币在其中的占比上升，反映出各国央行对人民币作为储备资产认可度的上升。据不完全统计，目前全球已有70多个央行或货币当局把人民币纳入外汇储备。中国央行对外贸企业的一项调查显示，截至2019年四季度，84.6%的企业选择人民币作为跨境结算主要币种。大型企业更倾向于使用人民币进行跨境贸易和投资结算，占比达89%。人民币在全球外汇储备中占比为何创下新高？人民币储备货币份额提升未来可期？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;吸引力为何高？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家外汇管理局副局长王春英表示：“2021年一季度，境外投资者继续增持人民币债券。境外投资者主要是境外央行和主权财富基金等机构，倾向于中长期配置人民币资产，投资稳定性较好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中长期来看，中国经济增速本就高于其它主要经济体，今年中国基本已恢复到正常阶段，经济稳定性和持续性向好，有助于增强人民币的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，在国际关系层面，特朗普的去全球化政策伤害了全球贸易体系，进而导致很多国家对美国及美元信任度降低，会转而去寻找其它储备货币以分散风险，人民币受到的关注度因此提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，人民币占全球外汇储备比重稳步提升，说明国际投资者对人民币及资产长期配置需求在逐步增加，背后是海外投资者对国内深化改革开放、经济发展前景向好的信心。中国债券收益率仍具相对优势，尽管当前中美10年期国债收益率利差收窄至约158个基点，但仍处于历史中高水准，在全球负利率环境下，人民币债券仍为境外投资者提供非常好回报和多元化投资组合选择。人民币资产仍会呈现较强的避险资产属性，在全球疫情防控形势仍不明朗的情况下，众多海外央行仍需要增加人民币资产配置进行避险投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，人民币资产受到更多青睐，也符合近年来各国外汇储备资产管理的新方向，即外汇储备结构多元化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，人民币在全球外汇储备中的比例持续增长，反映全球对人民币资产的兴趣渐浓。由于很多国家尚未摆脱疫情冲击导致不少商品生产流通受阻，纷纷加大从中国的商品进口力度，因此这些国家央行也需要配置更多人民币资产用于外贸结算等需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外资持续增配&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，年初至今，北向资金净流入总额已达到330亿美元，较去年同期高出95%，超过2020年310亿美元全年总额。外资在中国国债的投资占比也已接近8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，全球央行、主权基金、大型资管机构等近年来都在增配人民币资产。一方面，中国资产的相对收益率较高，全球负收益资产规模在过去两年不断扩容，导致大型机构对收益的需求飙升；另一方面，人民币资产和欧美国家资产的相关性仍相对较低，可起到分散投资组合风险的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚太区首席经济学家王黔表示，把中国市场加入到全球投资组合中，可以有效降低全球投资组合的风险水平，提高回报率。所以，对中国的投资，无论从投资回报，还是分散风险的角度，对海外投资者而言都有吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国在岸人民币债券的指数纳入及资本市场的开放，将继续推动更多资金流入在岸市场，并进一步提升外资比例，从而逐步提高该资产类别在全球的相关性。经济持续复苏、经常账户盈余、中国国债2021年10月将纳入富时世界国债指数（WGBI）等因素，都是人民币稳定的因素，同时也将吸引外资的流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;或将持续提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个国家的货币能否作为外汇储备，取决于这一国家的整体经济实力和国际认可能力。从中长期趋势看，人民币在全球储备资产的比重将不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，现行以美元为主导的国际货币体系，在战后较长一段时期内发挥过积极作用，促进全球贸易、投融资和交易便利化，但随着全球经济发展多极化，美国经济占全球比重明显下降。随着中国外贸高景气度持续，未来越来越多国家央行还会继续增加人民币资产长期配置力度，寻求将人民币用于更大范畴的外贸结算使用，既扩大两国经贸合作刺激经济增长，又能降低两国企业之间的贸易成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，美联储等欧美主要央行先后实施的非常财政货币政策，加剧全球经济和市场波动，美联储政策的强外溢性，不少新兴经济体政策往往陷入“两难”选择。加上近年来美元被某种程度的政治化等，或都将导致美元国际储备货币下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家预计，人民币汇率作为国际储备资产的优势愈发明显，作为全球第二大经济体，我国经济前景向好，并深度融入全球。近年来人民币国际化的进程逐步加快，人民币资产的吸引力也持续增强。同时，人民币汇率是全球最稳货币之一，随着支付、结算等基础设施不断完善，预计未来人民币外汇储备比重仍有较大上升空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，对内人民币也在不断夯实基础，在数字人民币方面取得实质化进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月29日，苏州轨道交通5号线正式运营，所有车站自动售票机均支持数字人民币App扫码支付，此功能的上线在全国尚属首例。6月30日北京轨道交通开启全路网数字人民币支付渠道刷闸乘车体验测试。涵盖北京轨道交通24条运营线路及4条市郊铁路范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前外媒就评价称，数字人民币可能对加密货币、美元在货币体系中的主要地位造成冲击。人民币可以在世界范围内继续赢得地位，并且在数字人民币启动后巩固地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国目前的储蓄规模位居全球第二，专家预计未来5年储蓄平均增长率超过10%，未来将会有巨大的吸引力和投资机会，人民币储备货币份额提升未来可期！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630682253.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会人身险部：部分人身险公司仍然延续粗放经营模式</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210705/c630685692.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 韩宋辉）今日，银保监会发布《关于加强规范管理促进人身保险公司年度业务平稳发展的通知》落实情况的通报称，激进发展模式仍然存在。部分人身险公司仍然延续粗放经营模式，靠激励政策短期内获取业务规模高速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，人保健康、合众人寿、中邮人寿吉林分公司“开门红”期间实际销售情况大幅高于报告的业务发展计划；农银人寿、信泰人寿宁波分公司2021年一季度保费收入同比增速超50%，完成全年计划的70%以上；北京人寿天津分公司销售的增额终身寿险产品存在保障程度低、长险短做、变相理财等风险；泰康养老云南分公司在长期护理保险投标活动中违反行业自律约定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，风险防控机制不健全。平安人寿全国投诉举报案件多发频发，销售误导引发的操作风险突出，案件风险有所抬头；财信人寿四川分公司旅意险存在侵害消费者合法权益等问题；百年人寿重庆分公司工作人员操作客户手机，用微信公众号私自申请并侵吞保单贷款；人保健康山西分公司工作人员违规办理保单贷款欺骗投保人；平安养老贵州分公司大病保险经办人员骗取理赔金；国华人寿和平安养老将全国互联网业务统计至上海分公司，造成业务数据失真；人保寿险、太平人寿、泰康人寿风险排查应对机制不健全，从业人员管理失范，风险处置能力不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，市场乱象仍然多发。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601628','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4EBA;&amp;#x5BFF;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601628/"&gt;中国人寿&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601628/"&gt;601628&lt;/a&gt;）、平安人寿、太保寿险多地分公司出现虚列费用、虚构中介业务等违法违规问题；中英人寿湖南分公司、中意人寿黑龙江分公司、中信保诚河北分公司存在虚假宣传、夸大产品保障、炒作停售行为；阳光人寿上海分公司跨期确认保费收入，青岛分公司团险业务操作不规范；平安人寿上海电销中心存在误导销售情况，质检和回访等环节管理失效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，各人身保险机构要认真反思存在问题和深层次原因，对公司经营理念、产品设计、市场行为、客户服务、内控管理等进行全面审视，研究提出解决问题、化解风险的根本措施。要端正态度，对自查和监管检查发现的问题，制定切实可行的整顿方案，深入推进整改落实。对于责任落实不力的部门、分支机构及公司高管人员，要进行严肃问责。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210705/c630685692.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办举行第44届世界遗产大会新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630683722.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室于2021年7月5日（星期一）下午3时举行新闻发布会，请教育部副部长、中国联合国教科文组织全国委员会主任田学军，福建省人民政府副省长、福建省承办第44届世界遗产大会筹备工作小组副组长郑建闽和国家林业和草原局、国家文物局、福建省福州市有关负责人介绍第44届世界遗产大会有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630683722.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>现场检查第四批19家企业名单公布 大面积“临阵退缩”会否重演</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630685641.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 周一帆 7月4日晚间，中国证券业协会发布《关于首发企业信息披露质量抽查名单的公告》（第30号），代表着2021年第四批现场检查名单正式出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，本批参与抽取企业共372家，其中科创板为93家、创业板165家、主板114家，在以5%的比例随机抽取下，最终名单包含19家公司，其中9家公司来自于创业板，5家来自于科创板，5家来自于主板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，此次随机抽取的19家企业包括北京荣大科技股份有限公司、来邦科技股份公司、常熟通润汽车零部件股份有限公司、常州丰盛光电科技股份有限公司、山东泰鹏环保材料股份有限公司、福建南王环保科技股份有限公司、深圳市核达中远通电源技术股份有限公司、上海唯都市场营销策划股份有限公司、苏州莱恩精工合金股份有限公司、北京浩瀚深度信息技术股份有限公司、浙江开创电气股份有限公司、深圳市路维&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600184','&amp;#x5149;&amp;#x7535;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600184/"&gt;光电股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600184/"&gt;600184&lt;/a&gt;）有限公司、上海醉清风健康科技股份有限公司、陕西华秦科技实业股份有限公司、上海卡恩文化传播股份有限公司、江苏冠联新材料科技股份有限公司、昱能科技股份有限公司、深圳市中科蓝讯科技股份有限公司、重庆望变电气(集团)股份有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/8548d9d182862cc7" id="c24146bc373dfa87f51fbf4becadef8e" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在19家企业中，拟登录创业板的荣大科技无疑受到了市场较大的关注。公开资料显示，公司主营业务包括投行相关业务支持与服务、印务及智慧投行软件业务，服务对象主要为拟在上交所、深交所上市或已上市的公司，拟在新三板申请挂牌或已挂牌的公司，其他拟发行债券等企业以及证券公司、基金管理公司等。因以打印企业IPO申报材料而闻名，公司被市场人士称为“券商之家”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招股说明书中显示，公司2018年-2020年营业收入分别为1.13亿元、1.83亿元及3.35亿元；实现归属于母公司所有者净利润分别为2319.33万元、3742.52万元、1.14亿元，其中，投行相关业务支持与服务的收入占比分别为47.90%、63.91%、72.34%，印务收入占比分别为45.81%、26.97%、18.64%，智慧投行软件业务收入占比分别为6.29%、9.12%、9.02%，投行相关业务支持与服务占比逐年增加，印务收入占比则相应逐年下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而另一方面，在现场检查新一批名单正式公布的如今，一个同样关注度很高的问题摆在了这19家企业面前：这轮现场检查，是否还会出现大面积的“临阵退缩”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回望今年1月底，第二批被抽中现场检查的20家拟IPO企业中，以柔宇科技为首的八成公司随后均陆续宣布撤回申请材料。为此，沪深交易所亦明确表示，对于现场检查进场前撤回的项目，如发现存在涉嫌财务造假、虚假陈述等重大违法违规问题的，保荐机构、发行人都要承担相应的责任，绝不能“一撤了之”，也绝不允许“带病闯关”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在保荐机构上，根据公开资料，本次IPO现场检查抽选名单共涉及10家券商，其中国金证券保荐公司最多，达到4家，国信证券、长江证券、信达证券、招商证券所保荐的IPO企业分别为2家，中信证券、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601995','&amp;#x4E2D;&amp;#x91D1;&amp;#x516C;&amp;#x53F8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;中金公司&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;601995&lt;/a&gt;）、申万&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000562','&amp;#x5B8F;&amp;#x6E90;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;宏源证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;000562&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600909','&amp;#x534E;&amp;#x5B89;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600909/"&gt;华安证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600909/"&gt;600909&lt;/a&gt;）、东方证券、东北证券、德邦证券各保荐1家企业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630685641.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>[央广]税务领域“放管服”改革持续“做减法”：出口退税新系统上线 退税申报效率提升百分之三十</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630684066.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中央广播电视总台经济之声《天下财经》报道，税务领域的“放管服”改革持续“做减法”，“我为群众办实事”实践活动进一步走深走实。国家税务总局3日表示，从本月起，出口退税新系统在全国全面上线，大大简化退税流程，退税申报效率由此提升30%。这将进一步减轻出口企业退税负担，助力外贸高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在外贸大市厦门，一家智能产品出口企业的税务经理林锋告诉记者，他已经尝到了出口退税新系统的“甜头”：“最明显的感受是，新系统出口报关单的采集和导入更加方便了，大大减少了我们的工作量。另外，我们公司每个月的出口退税款有3000万元左右，新系统上线后，我们就可以及时通过系统查询公司的退税款审核情况，提早做好退税款到账后的资金安排。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局货物和劳务税司司长谢文介绍，新系统上线后，纳税人可以自由选择电子税务局在线申报、离线申报工具、“单一窗口”在线申报三种免费申报渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢文表示，概括来说，出口退税新举措实现了企业退税办理的“3个减少”“3个增加”，整体退税申报效率提升了30%。他介绍说：“‘3个减少’即减少了三分之一的退税申报表单，减少了五分之一的填报数据项，减少了退税申报事项及简化了退税流程。‘3个增加’即将免费申报渠道增加到了3个，增加了退税‘免填报’的数据项目，将‘免填报’比例提高至70%，增加5个服务事项和6项退税提醒内容。通过这一系列措施，退税申报效率提升了30%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局“解密”，退税提速的背后，依托的是智能分流机制。新系统实现以单条明细数据为单位分别处理，确保有疑点业务分流处理、无疑点业务正常退税。举个例子，新系统能及时把涉嫌骗取出口退税款的企业识别出来，与此同时，让正常出口退税企业都进入“快车道”，加快退税办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2020年9月1日新系统试点以来，累计已有超过1万户出口企业通过智能分流机制提前办理退税近150亿元，同时，通过计算机精准比对发票和报关单明细信息，试点以来共阻断高风险发票3万多份，提示各类风险疑点9万多次。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630684066.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首届惠园“一带一路”法治论坛在对外经济贸易大学成功举办</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210705/c630684940.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）北京7月5日电（记者王晓洁）首届惠园“一带一路”法治论坛于3日在对外经济贸易大学成功举办。作为对外经贸大学70周年校庆系列学术活动，本次论坛由中国法学会法治研究基地“对外经济贸易大学‘一带一路’法治研究中心”和对外经济贸易大学法学院主办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首届惠园“一带一路”法治论坛的主题是“法治在高质量共建‘一带一路’中的作用”。对外经济贸易大学副校长王强在开幕式上表示，在高质量共建“一带一路”的关键时期，如何推动“一带一路”为人类福祉做出更大贡献、如何依靠国际法治与国内法治共同应对新发展时期的诸多挑战、如何积极回应“十四五”共建“一带一路”的新要求，需要进一步开展战略性、基础性、前瞻性的研究，希望专家学者为推动共建“一带一路”高质量发展积极建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外经济贸易大学“一带一路”法治研究中心主任左海聪教授主持了大会报告环节。中国国际法学会会长黄进就“‘一带一路’背景下涉外法治体系构建”向全体参会代表作大会报告；WTO上诉机构前主席张月姣的报告主题为“中国倡导的‘一带一路’是执行国际法的典范”；WTO上诉机构前主席赵宏的报告主题为“建设‘一带一路’法治 推动世界和平与繁荣：理念与路径”。此外，参会专家学者围绕“一带一路”与法治的宏观思考、“一带一路”与国际法治、“一带一路”与国内法治、企业海外投资法律风险及防范、“一带一路”与争议解决等单元进行了深入探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次论坛聚焦一带一路法治问题，以问题为导向形成了丰硕的成果。来自政府部门的实务专家、40多所高校和研究机构的专家教授及来自律所的律师和公司法务专家在论坛均做了专题发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外经济贸易大学“一带一路法治研究中心”自2017年成为中国法学会法治研究基地以来，充分发挥智库作用，积极参加涉外立法和司法咨询活动，主办、承办多场重要国际国内学术会议，为我国涉外法律实务提供学术支持，逐渐成为“一带一路”法治研究的重要平台。未来，对外经济贸易大学将进一步激发“一带一路”法治研究的学术和智库成果，为中国“一带一路”法治研究提供长效性、具有鲜明品牌效应的产学研交流平台。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210705/c630684940.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首届中欧绿色金融论坛成功举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630681740.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月2日，以“金融向善――可持续金融发展展望”为主题的首届中欧绿色金融论坛在上海举行。论坛旨在创造和传播企业社会责任和可持续发展前沿思维，促使更多中欧金融MBA校友和在校生成为企业社会责任践行者与“金融向善”的推动者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次论坛邀请到中欧国际工商学院副院长兼中方教务长、战略学教授张维炯，联合国开发计划署可持续发展影响力指导委员会委员马蔚华，澳新中国行长、澳新银行大中华区总裁黄晓光，中欧国际工商学院金融与会计学教授、中国财富管理研究中心主任芮萌，中欧国际工商学院战略学教授、企业社会责任与可持续发展研究领域主任何今宇，汇添富基金管理股份有限公司董事长李文，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601200','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x73AF;&amp;#x5883;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601200/"&gt;上海环境&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601200/"&gt;601200&lt;/a&gt;）能源交易所副总经理李瑾，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600120','&amp;#x6D59;&amp;#x6C5F;&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600120/"&gt;浙江东方&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600120/"&gt;600120&lt;/a&gt;）金融控股集团股份有限公司董事长金朝萍，与在场的200余位中欧校友和金融从业者共话中国可持续金融发展之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张维炯在致辞中表示，绿色金融既是金融行业应尽的职责与使命，也是促进金融行业自身可持续发展的有效途径。今年恰逢中欧FMBA课程成立十周年，作为一所商学院，中欧一直积极推动和普及绿色金融领域的相关课程和理念，相信在越来越多人的参与下，绿色金融行业一定会越来越成熟，中欧绿色金融论坛也将成为论道绿色金融发展的良好平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后，芮萌就“绿色战略，绿色经济与绿色金融”发表主题演讲，他认为，绿色金融的内涵建立在绿色经济基础上，主要是用金融的方法和手段来促进绿色经济的实现。实现绿色经济的核心，是将环境的外部性内化，这将使生产和消费向绿色行业和绿色产品倾斜。此外，芮萌教授表示达到“碳中和”有三条路径，第一是碳定价，第二是技术创新，第三是社会治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马蔚华认为，实现可持续发展是当代企业家最大的社会责任。在演讲中，他梳理了社会责任的起源和发展状况，反思了“竭泽而渔”的发展方式对人类社会带来的种种挑战，解读了金融投资在社会投资中的演进过程。在马蔚华看来，面对2030碳达峰和2060碳中和的目标，企业挑战和机遇并存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄晓光从产业角度出发，以“金融助力可持续发展”为主题发表演讲，在他看来，“碳中和”过程中，中国碳排放量将减少近90亿吨。未来30年，中国能源进口可能减少95%。作为银行来讲，这是一个百年难遇的变革，对业务和经营都将产生巨大影响。金融行业作为媒介机构，在社会可持续发展中有大量可做出贡献的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　后续进行的圆桌论坛对“金融向善”话题展开探讨。专家们认为，绿色金融前景可期，但同时也任重道远，中国在基础设施建设方面还有很多问题需要解决，绿色金融的法治化、制度化也需要加速推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，今年是中欧FMBA课程部成立的第十年。十年间，中欧FMBA课程部持续优化课程体系，不断引领企业社会责任教育，已为中国金融领域培养了近千位优秀的中高层金融管理者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：张雪）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210705/c630681740.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>