<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 07 Sep 2021 09:32:07 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部：“4+4”做好商贸流通标准化试点“后半篇文章”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632511833.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632511833.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融三方面助力实现共同富裕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632511449.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632511449.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：今年前8个月中国进出口同比增长23.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632511319.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632511319.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国市场主体数量已增至1.46亿户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632511318.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632511318.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国市场主体蓬勃发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632510752.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632510752.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年国家针对市场主体减税降费超2.6万亿 金融让利1.5万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632510748.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632510748.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：各类市场主体吸纳近3亿农民工群体就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632510272.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632510272.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>二十部门加强劳务品牌发现培育 扩大劳务品牌就业规模</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632510228.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632510228.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦偏离主业等问题 中纪委相关组督促中科院系统企业清理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632510111.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632510111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：今年上半年全国新设市场主体1394万户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632510072.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632510072.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：全国1亿多各类市场主体吸纳承载近3亿农民工群体就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632510031.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632510031.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：在房地产金融、网络平台金融等领域监管取得成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632513339.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月7日，中国银保监会新闻发言人回应银保监会近期在金融监管方面的工作，以下内容为部分重点讲话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续完善房地产金融监管机制，防范房地产贷款过度集中，截至7月末，房地产融资呈现“五个持续下降”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会始终坚持“房子是用来住的，不是用来炒的”定位，围绕“稳地价、稳房价、稳预期”目标，持续完善房地产金融监管机制，防范房地产贷款过度集中，促进金融与房地产良性循环。一是管好房地产信贷闸门。坚持房地产开发贷款、个人按揭贷款审慎监管标准，严格落实房地产贷款集中度管理制度。二是遏制“经营贷”违规流入房地产领域。经营贷违规流入房地产专项排查已基本完成，对发现的违规问题督促建立台账，逐项整改至“清零销号”。三是严惩违法违规。连续三年开展全国性房地产专项检查，基本覆盖所有热点城市，对发现的违规行为“零容忍”，对违规问题依法严肃问责。四是落实差别化房地产信贷政策。配合地方政府“因城施策”做好房地产调控，运用调控工具，稳地价、稳房价、稳预期。五是金融支持住房租赁市场。指导银行保险机构加大对保障性租赁住房支持，推动保险资金支持长租市场发展，会同人民银行推进房地产投资信托基金(REITs)试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至7月末，房地产融资呈现“五个持续下降”。一是房地产贷款增速创8年新低，银行业房地产贷款同比增长8.7%，低于各项贷款增速3个百分点。二是房地产贷款集中度连续10个月下降，房地产贷款占各项贷款的比重同比下降0.95%。三是房地产信托规模自2019年6月以来持续下降，房地产信托余额同比下降约15%。四是理财产品投向房地产非标资产规模近一年来持续下降，相关理财产品余额同比下降42%。五是银行通过特定目的载体投向房地产领域规模连续18个月持续下降，相关业务规模同比下降27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，我们督促银行机构在贷款首付比例、利率等方面对刚需群体进行差异化支持。截至7月末，个人按揭贷款首套房占比达到92%，住房租赁市场贷款同比增长29%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;网络平台企业金融业务整改已取得一定进展和成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在蚂蚁集团整改工作基础上，今年4月29日，“一行两会一局”等金融管理部门联合约谈了13家网络平台企业，提出了自查整改工作要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会对于网络平台企业金融业务整改工作始终坚持以下原则：一是坚持依法将金融活动全面纳入监管，所有金融业务必须持牌经营，消除监管套利。二是坚持公平监管和从严监管。对同类业务、同类主体一视同仁，切实防范金融风险，维护金融稳定，对各类金融违法违规行为一如既往坚持“零容忍”。三是坚持发展和规范并重。支持网络平台企业在审慎监管前提下守正创新、规范发展，弘扬企业家精神，激发市场主体活力和社会创造力，正确发挥科技创新驱动作用，同时，坚决打破垄断，维护公众利益和公平竞争的市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会对于网络平台企业金融业务整改工作始终坚持以下原则：一是坚持依法将金融活动全面纳入监管，所有金融业务必须持牌经营，消除监管套利。二是坚持公平监管和从严监管。对同类业务、同类主体一视同仁，切实防范金融风险，维护金融稳定，对各类金融违法违规行为一如既往坚持“零容忍”。三是坚持发展和规范并重。支持网络平台企业在审慎监管前提下守正创新、规范发展，弘扬企业家精神，激发市场主体活力和社会创造力，正确发挥科技创新驱动作用，同时，坚决打破垄断，维护公众利益和公平竞争的市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，网络平台企业正积极对照法律法规和监管要求，深入自查并制定整改方案，有序落实整改。在完善公司治理、防范资本无序扩张、合规审慎开展互联网存贷款业务、推动小贷和消费金融公司合规展业、规范发展互联网保险业务、加强消费者权益保护等方面已取得一定进展和成效。近期，查理.芒格等国际金融领域资深专家对中国互联网平台金融业务整改工作给予了积极评价，认为“美国应该向中国学习，并抢先一步阻止投机”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监会持续督促银行机构压实主体责任，推进理财业务存量整改&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拆解影子银行是防范化解重大金融风险攻坚战的重点任务，其中规范银行理财业务十分关键。银保监会持续督促银行机构压实主体责任，推进理财业务存量整改。目前来看，整改进展情况符合预期，截至7月末，全部理财存量整改任务已完成近七成，预计今年年底前绝大部分银行机构可完成整改。对于个别银行剩余的少量难处置资产，按照相关规定纳入个案专项处置，直至全部清零。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，理财业务按照监管导向有序转型，结构不断优化，净值化转型力度加大，风险持续收敛。截至7月末，净值型理财产品占比已超过80%；同业理财较峰值缩减96%；保本理财、不合规短期产品规模均较资管新规发布时下降超过98%。目前，已有29家理财公司(含外方控股的合资理财公司)获批筹建，其中21家获批开业。新设理财公司坚持公开、透明、净值化的转型定位，更加注重投资者适当性管理，稳健推进业务发展，正在逐步成为深化金融供给侧结构性改革的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动银行业保险业扩大对外开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　放宽外资机构和业务准入条件。近年来，银保监会陆续批准设立首家外方控股理财公司、首家外商独资保险控股公司，批准改建首家外商独资人寿保险公司等。今年以来，对外开放实例落地取得新进展，首家外商独资货币经纪公司、首家外商独资保险资产管理公司获批设立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外国银行保险在华机构数量稳步增长。2018年以来，银保监会批准外资来华设立各类银行保险机构100余家。截至今年上半年，外资银行在华共设立41家外资法人银行、115家外国银行分行和139家代表处，营业性机构总数达930家，外资银行总资产3.73万亿元。境外保险机构在华共设立66家外资保险机构、85家代表处和17家保险专业中介机构，外资保险公司总资产1.94万亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632513339.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>拓展服务贸易合作潜力 共促世界经济复苏和增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632513347.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月2日，习近平主席在2021年中国国际服务贸易交易会全球服务贸易峰会上发表视频致辞。多国媒体对此高度关注，认为习近平主席的致辞释放出中国推动更高水平开放合作的信号，昭示中国共促世界经济复苏的决心与信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化金融服务改革创新 开启后疫情时代发展机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席在致辞中就深化服务贸易开放合作提出一系列金融服务改革与创新措施，包括支持中小企业创新发展，深化新三板改革，设立北京证券交易所，打造服务创新型中小企业主阵地等。国际媒体对此高度关注，并指出此举将有助于中国完善资本市场体系，振兴中小企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美联社回顾上交所、深交所的成立历史认为，北京证券交易所的成立体现政府加大了对企业的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《首尔金融》采访了多位韩国证券专家，受访者表示，中国设立北京证券交易所，是中国特色社会主义市场经济具有划时代意义的一件大事。受访者认为，今后，中国资本市场的发展和方向将发生巨大变化。北京证券交易所将有助于构建创新型中小企业市场服务体系，是使北京发展成为服务创新型中小企业主阵地的实质性政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩国《亚洲经济》在报道中详细分析了设立北京证券交易所的目的，并认为中国提出的服务贸易创新举措表明了中国政府积极培育技术型企业的决心。文章指出，北京证券交易所的设立意味着扩大新三板，让中小企业更容易吸引海外投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本《产经新闻》报道称，中国政府对本国企业在海外上市加强管理，通过设立北京证券交易所，为有潜力的创业公司在国内上市描绘出了一幅蓝图。《日本经济新闻》网站报道称，北京证券交易所的设立，在资金融通方面为中小企业的发展提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意大利媒体Affaritaliani报道认为，作为继上交所、深交所之后的新选项，北京证券交易所将为创新率高的中小型企业提供一个程序简化的低成本融资渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　雅虎金融巴西版表示，北京证券交易所的成立标志着中国发展本国资本市场的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《沙特经济报》在题为《服务创新型中小企业的交易所》的文章中指出，北京证券交易所旨在加强金融市场改革，为中小企业提供更多机会。文章引用习近平主席在服贸会上的致辞称，北京证券交易所将成为服务创新型中小企业的主要平台。文章还指出，9月1日召开的国务院常务会议也部署了加大对市场主体特别是中小微企业纾困帮扶力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拓展“一带一路”合作空间 共促世界经济复苏和增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次服贸会的主题是“数字开启未来，服务促进发展”。以本次服贸会为契机，中国同世界各国共商深化服务贸易合作，共建“一带一路”，共享技术创新与发展成果，共促世界经济复苏和增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路透社报道指出，“一带一路”倡议是中国基础设施建设和对外贸易的重要举措，习近平主席致辞中提出为“一带一路”沿线国家创造更多合作机会，共促服务业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本朝日电视台报道称，习近平主席表示要坚持市场开放与国际合作，共促世界经济复苏和增长，明确了设立北京证券交易所，在北京等城市实施高度自由贸易试验等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴拿马《星报》报道，服贸会为拓展巴拿马和中国在数字经济服务领域合作潜力、后疫情时代推动全球经济复苏提供了非常好的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩国媒体NEWSPIM刊发题为《从“中国制造”向“中国服务”蜕变 实地探访全球服务贸易风向标CIFTIS》的文章，聚焦本次服贸会新设的数字服务展区，称该展区集中展示着人工智能、大数据、云计算等的科技成果。报道称，今年以来，中国主导着全球服务贸易的恢复，中国服务业正快速发展，并将成为带动经济发展的火车头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国媒体Siecle Digital报道指出，中国从国内和国际两个角度阐释本次服贸会主题中“未来”的含义。在国内方面，将发展实验区以促进服务业增长。在国际上，中国将继续推进“一带一路”建设。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632513347.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国中风险地区降至3个</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632511107.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委新闻发言人米锋7日在国务院联防联控机制新闻发布会上介绍，截至9月6日，全国高风险地区清零，中风险地区下降到3个。“外防输入、内防扩散”是当前疫情防控的重中之重，要对高风险工作人员严格落实个人防护要求和封闭管理，对高风险环境和物品进行严格消毒，坚决做到闭环管理。要持续推进新冠病毒疫苗接种工作。（记者沐铁城、彭韵佳）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632511107.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：深化实验技术人才职称制度改革 对论文、专利数量不作硬性要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632512573.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京9月7日电 （记者孙竞）近日，人力资源社会保障部、教育部印发《关于深化实验技术人才职称制度改革的指导意见》（以下简称《指导意见》）。《指导意见》明确提出，要把思想品德和职业道德放在实验技术人才职称评价的首位，破除唯学历、唯资历、唯论文、唯奖项、唯项目倾向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《指导意见》，实验技术人才职称设初级、中级、高级，初级分设员级和助理级，高级分设副高级和正高级。实验技术人才各层级职称与事业单位专业技术岗位等级有明确的对应关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》指出，破除唯学历、唯资历、唯论文、唯奖项、唯项目等倾向，根据不同单位、不同岗位任务等特点，科学合理进行分类评价，着重考察实验技术人才在单位人才培养、科学研究、实验安全、技术开发或学科专业发展等方面做出的贡献和支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，在实验技术人才的职称评定上，对论文、专利数量不作硬性要求，而是注重实验教学效果、一线实践工作经历，突出实验技术人才在指导学生科技创新、成果转化、技术推广、标准制定等方面的实绩。对长期在艰苦边远地区和基层一线工作的实验技术人才，还可适当放宽学历要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》还提出，综合考虑各类学校、科研机构等实际，对于少数特别优秀的实验技术人才，可制定相应的破格评审条件，适当放宽学历、资历条件，在严把质量和程序的前提下，优先评价使用，畅通人才发展通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》指出，在充分论证的基础上，将职称评审权下放至符合条件的高校、科研机构等不同类型用人单位，发挥用人单位在职称评审中的主体作用。对在重点研发领域突破关键核心技术、做出重大贡献的实验技术人才以及引进的高层次、急需紧缺实验技术人才等，建立职称评审绿色通道，制定较为灵活的评价办法，允许直接申报评审高级或正高级实验师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》强调，加强职称评审监管，完善评审专家遴选机制，明确评审专家责任，实行政策公开、标准公开、程序公开、结果公开，加强对职称评审全过程的监督管理，强化自我约束和外部监督，突出评审公正性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632512573.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人力资源社会保障部、国家发展改革委等20部门印发《关于劳务品牌建设的指导意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632510022.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，人力资源社会保障部、国家发展改革委等20部门印发《关于劳务品牌建设的指导意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，劳务品牌具有地域特色、行业特征和技能特点，带动就业能力强，是推动产业发展、推进乡村振兴的有力支撑。“十四五”期间，要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，通过市场化运作、规范化培育、技能化开发、规模化输出、品牌化推广、产业化发展，推动领军劳务品牌持续涌现，劳务品牌知名度明显提升，带动就业创业、助推产业发展效果显著增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确：一是加强劳务品牌发现培育。制定劳务品牌发展规划和建设方案。聚焦新兴产业、服务业、文化旅游领域，以及就业帮扶重点地区，分领域培育劳务品牌，确定劳务品牌建设重点项目，建立劳务品牌资源库。二是加快劳务品牌发展提升。开展劳务品牌技能培训，培养劳务品牌技能带头人，建设劳务品牌专家工作室，提高劳务品牌技能含量，健全长期稳定的劳务输出渠道，扩大劳务品牌就业规模，鼓励劳务品牌注册申请商标专利，开展劳务品牌诚信评价和诚信经营自律承诺行动，增强劳务品牌信誉。三是加速劳务品牌壮大升级。鼓励劳务品牌从业人员创新创业，按规定落实场地、房租等各项扶持政策，打造细分行业专精特新劳务品牌，组建劳务品牌联盟，推动劳务品牌上下游产业链协同发展，打造劳务品牌特色产业园区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，要充分认识劳务品牌建设的重要意义，建立政府部署推动、多部门分工负责、行业企业参与的工作协调机制，强化工作保障，开展选树推介，举办展示交流等系列活动，形成“塑造劳务品牌、消费劳务品牌、热爱劳务品牌”的浓厚氛围。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632510022.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委专题新闻发布会――介绍稳投资稳外资有关情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632510214.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　定于2021年9月8日（周三）下午14:30，召开国家发展改革委专题新闻发布会，介绍稳投资稳外资有关情况，国家发展改革委相关司局负责同志出席。本次发布会采取&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）相结合的发布形式，欢迎关注。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/b71973b8033387a0" id="2314b9ce96f290335485f53894d2d3e3" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632510214.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：坚决杜绝将“二码联查”和强制性接种捆绑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632511322.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委将指导各地用好“二码联查”的措施，坚决杜绝将“二码联查”和强制性接种捆绑。针对个别地区对未接种新冠疫苗人群，不允许进入超市、医院、车站等重点公共场所，学生被拒绝入校等情况；单位组织人员到外地接种等现象，国家卫健委疾控局副局长吴良有介绍，国务院联防联控机制综合组已专门召开视频会议，要求各地对这种现象及时进行纠正，按照“知情、同意、自愿”的原则开展新冠病毒疫苗接种，避免“简单化、一刀切”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632511322.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市金融监管局李妍：发挥好新三板北京基地作用 从早从小支持企业规范发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632512767.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 黄紫豪）北京市地方金融监督管理局副局长李妍9月7日在全国股转系统（新三板）北京基地揭牌仪式上表示，经过多年培育，北京形成了非常好的支持企业创新发展的融资生态，从天使投资到创业投资，再到四板、新三板，现在到北京证券交易所，形成了一个全链条的覆盖企业全生命周期的融资支持体系，对企业全生命周期的服务是非常重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“创新型中小企业本身也是一个生命体，从种子期、成长期再到成熟期，整个全生命周期都是需要融资服务的。”李妍介绍，截至目前，新三板精选层企业66家，其中10家是北京的企业，全国已辅导备案的精选层企业311家，其中44家是北京企业，该数据在全国排名居首，北京在挂牌企业数量、质量上也是居于前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国中小企业股份转让系统有限公司与北京股权交易中心有限公司合作备忘录签约仪式也同时进行。李妍表示，此次备忘录的签订主要目的是共建新三板北京基地，双方将在企业的孵化培育、业务培训、投融资对接以及投资者教育等方面开展深度的对接合作。据统计，目前北京股权交易中心服务过的企业中，已经有113家企业成功挂牌新三板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李妍在揭牌仪式上表示，下一步北京市金融监管局将会同新三板、四板、北京证监局等部门一起继续做好北京的金融服务工作，不断优化营商环境，更好地发挥好金融服务管家的作用，发挥好新三板北京基地的作用，从早从小支持企业规范发展，为多层次资本市场储备、输送更多的优质企业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632512767.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>出台限制性措施违背接种原则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632512889.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委疾控局副局长吴良有7日在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，个别地区不允许未接种新冠病毒疫苗的人群进入超市、医院等重点公共场所，这些做法违背了接种原则。针对一些地方为加快疫苗接种出台限制性措施的现象，国务院联防联控机制综合组已经召开会议，要求各地对这种现象予以及时纠正。下一步，国家卫健委将指导各地用好二码联查的措施，坚决杜绝二码联查和强制性接种捆绑。（记者彭韵佳、沐铁城）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632512889.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>实验技术人才职称制度改革有哪些重要举措？两部门详解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632512576.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京9月7日电 （记者孙竞）近日，人力资源社会保障部、教育部印发了《关于深化实验技术人才职称制度改革的指导意见》（以下简称《指导意见》）。人力资源社会保障部专业技术人员管理司、教育部教师工作司有关负责人在回答记者提问时表示，《指导意见》有针对性地提出改革举措，以品德、能力和业绩为导向，形成覆盖全面、设置合理、评价科学、管理规范的实验技术人才职称制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是健全制度体系。《指导意见》明确实验技术人才职称设初级、中级、高级，设置正高级实验师，优化职称层级设置，打通实验技术人才职业发展通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是完善评价标准。为进一步明确评价导向，《指导意见》强调坚持德才兼备、以德为先，把思想品德和职业道德放在实验技术人才职称评价的首位，破除唯学历、唯资历、唯论文、唯奖项、唯项目倾向，着重考察实验技术人才对所在单位人才培养、科学研究、实验安全、技术开发或学科专业发展等方面做出的贡献和支撑作用。实行国家标准、地区标准和单位标准相结合，地区标准和单位标准不低于国家标准。对于少数特别优秀的实验技术人才，可制定相应的破格评审条件，在严把质量和程序的前提下，优先评价使用，畅通人才发展通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是创新评价机制。《指导意见》吸收实验技术人才职称评审实践成果经验，提出进一步完善以同行专家评审为基础的业内评价机制，灵活采用考试、评审、考核认定、个人述职、面试答辩、实践操作、业绩展示等多种评价方式，探索代表性成果评价，注重代表性成果的质量、贡献和影响力。完善职称评审委员会组织管理办法，健全职称评审委员会工作程序和评审规则。将职称评审权下放至符合条件的高校、科研机构等不同类型用人单位，发挥用人单位在职称评审中的主体作用。建立职称评审绿色通道，鼓励实验技术人才潜心研究，做出突出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强职称评审监管。《指导意见》要求完善评审专家遴选机制，明确评审专家责任，严肃评审工作纪律，建立完善评审专家的诚信记录、利益冲突回避、履职尽责考核、动态调整等制度，严格规范专家评审行为，建立倒查追责机制。实行政策公开、标准公开、程序公开、结果公开，加强对职称评审全过程的监督管理，强化自我约束和外部监督，突出评审公正性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是强化结果应用。《指导意见》要求坚持职称评审与岗位聘用紧密结合，将通过评审的实验技术人才聘用到相应岗位，及时兑现工资等相关待遇，实现实验技术人才职称评审与岗位聘用的有效衔接。加强岗位考核管理，在岗位聘用中实现人员能上能下。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632512576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部召开商贸流通标准化专项试点新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632515395.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部于2021年9月7日（星期二）上午10时召开商贸流通标准化专项试点新闻发布会。商务部市场建设司司长周强，青岛市市委常委、常务副市长薛庆国，市场监管总局标准技术司副司长徐长兴，河南省商务厅二级巡视员费全发为大家介绍有关情况，并回答媒体提问。商务部财务司副司长、新闻发言人束珏婷主持本次会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为发布会文字实录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;束珏婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各位记者朋友，大家上午好。欢迎大家参加商贸流通标准化专项试点新闻发布会。今天我们非常高兴地邀请到商务部市场建设司司长周强先生，青岛市市委常委、常务副市长薛庆国先生，市场监管总局标准技术司副司长徐长兴先生，河南省商务厅二级巡视员费全发先生，请他们向大家介绍一下商贸流通标准化专项试点的有关情况。我是今天发布会的主持人，商务部财务司副司长、新闻发言人束珏婷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天我们首先请周强先生向大家介绍一下商贸流通标准化专项试点的有关情况，之后徐长兴先生将向大家介绍国家级服务业标准化试点发展的整体情况。最后4位发布人将回答记者朋友们提出的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下面首先请周强先生做介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;周强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢主持人，感谢各位记者能够来参加我们的专项试点发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　标准化是商务工作的重要基础。党中央、国务院高度重视商贸流通标准化建设。习近平总书记在主持召开中央财经委员会第八次会议时强调，要完善现代商贸流通体系，加强标准化建设。国家“十四五”规划也指出，要加强商贸流通标准化建设，为深入贯彻习近平总书记讲话精神，贯彻国家标准化发展战略，落实《纲要》的部署，商务部联合市场监管总局开展了国家级服务业标准化商贸流通专项试点，目的是推动各地区、各行业、各类市场主体在标准制定、实施应用等方面开拓创新，推出一批标准，树立一批标杆，总结提炼一批可复制推广的成功经验。试点主要有以下三个特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是定位高。此次试点是商务部、市场监管总局两部委贯彻新发展理念，立足构建以国内大循环为主体，国内国际双循环相互促进的新发展格局，面向“十四五”时期商贸流通标准化建设，着力推动的一项重要工作，定位于国家级试点，是我们以标准化推动商贸流通高质量发展，促进内外贸一体化的重要抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是任务实。试点坚持问题导向，针对制约内外贸发展的堵点、难点，聚焦商贸流通提质增效和内外贸一体化两个方向来开展。商贸流通提质增效方向，围绕流通设施改造升级，流通方式创新，流通主体培育等，探索以标准化推动流通新技术、新业态、新模式的发展，推进绿色化、数字化、智能化改造和跨界融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家都知道，标准作为世界的“通用语言”，是国际贸易的通行证。内外贸标准作为联通内外两个市场、联结国内国际双循环的桥梁纽带，还存在着部分产品质量标准有差异、内外贸标准认证衔接不够等问题。为此，试点在内外贸一体化方向，重点推动国内外的标准互联互通，探索以标准化建设带动内外贸领域的认证，检验检疫等衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三是范围广。在试点主体方面，此次试点面向城市和企业，并且只要是参与内外贸一体化或商贸流通提质增效的相关企业，都可以参加，中外资企业都可以参加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在试点领域方面，覆盖了内外贸主要领域和行业。商贸流通提质增效方向，对行业、领域、业态都不做限制。内外贸一体化方向涵盖农产品流通、消费品流通、跨境电商、服务贸易等主要领域。在试点任务方面，我们强调标准化建设全过程管理，包括建立工作机制，完善标准体系，深化标准应用，评估总结经验四项内容。但对各试点单位开展标准化建设的具体方式方法不做约束限制，鼓励大家百花齐放、各显神通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　试点通知印发以后，各地积极响应，踊跃申报，在城市和企业自愿申报，地方择优推荐的基础上，经专家评审和社会公示等程序，确定了15个商贸流通标准化专项试点城市和94家试点企业，并于近日印发了《商务部 市场监管总局关于公布国家级服务业标准化试点（商贸流通专项）名单的通知》，正式启动了试点建设。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;束珏婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢周强先生的介绍，下面请徐长兴先生向大家介绍有关工作的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;徐长兴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下面我来介绍一下国家级服务业标准化试点的总体情况。开展标准化试点是市场监管总局（国家标准委）强化标准实施推广，传播标准化理念的一个重要抓手。《标准化法》要求，县级以上人民政府应当支持开展标准化试点示范和宣传工作。为了充分发挥标准化对服务业健康发展的支撑作用，2007年国家标准委启动了服务业标准化试点工作，具体分为国家级试点和省级试点两类，其中，国家级试点由国家标准委统一组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，我们已经部署了1128个国家级服务业标准化试点，涉及旅游、商贸、物流、养老、家政、物业、金融、教育、文化、体育等诸多服务行业。试点取得了积极的成效，主要体现在4个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是提高服务质量效率。试点单位将标准化理念融入到生产、经营、管理和服务活动中，实现各环节、岗位都“有标可依”，提升管理精细化程度。比如，北京第一社会福利院依托标准持续优化服务流程，针对老年人入院评估这一事项，制定实施《老年人健康评估规范》，将原来分属不同部门的评估业务进行整合，压缩了评估时间，改善了老年人的入院体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加速成果示范推广。试点单位借助标准固化管理模式，实现优秀经验的整体输出，以标准化带动规模化。比如，国家会议中心先后向珠海、杭州本地10多个场馆输出标准化管理模式，派出管理团队，传播标准化理念、管理思维和服务文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是培育一批服务品牌。试点单位通过建立实施和持续完善标准体系，不断塑造品牌竞争优势。比如，河南圆方物业管理有限公司，着力为顾客提供标准化、优质化、智能化服务，不仅协助百余家单位争创“文明卫生先进单位”“三甲医院”等称号，2020年自身也被评为“全国抗击新冠疫情先进集体”，得到了习近平总书记的肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是引领新兴服务业有序发展。试点单位以标准支撑建立行业秩序，促进新兴服务业有序发展。比如，成都市商务局立足楼宇经济标准化，打造地方经济新优势，累计制定3项国家标准，5项地方标准，并且推动成立楼宇经济促进会，强化标准实施推广，逐步完善行业管理长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次我们和商务部共同策划，在国家级服务业标准化试点的框架下，支持开展商贸流通专项试点。这是两部门共同落实中央财经委第8次会议重要部署的一项务实举措，是“十四五”完善现代商贸流通体系的重要支撑，与此前试点相比，专项试点更加突出重点，聚焦商贸流通提质增效、内外贸一体化两个大方向先行先试；更加突出问题导向，比如推动内外贸标准互联互通，支撑构建新发展格局等，力争实现精准试点、精准支撑，以标准化助力商贸流通高质量发展。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;束珏婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢徐长兴先生的介绍，下面我们就进入答问环节，请各位记者朋友们围绕今天发布会主题进行提问。按照惯例，请各位记者朋友在提问之前，先通报一下所在新闻机构的名称，下面请提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Q A&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央广经济之声记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我的问题是这次确定的试点城市中包括了东中西部和东北地区的部分城市以及两个计划单列市，请问这次的试点单位是怎么确立的，请介绍一下相关的情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;周强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次试点共有北京、河北、江苏等30个地区报送了285份申报材料，其中城市有16个，企业有269家，涵盖了农产品流通、商贸物流、批发零售、居民服务业、跨境电商等10多个行业和领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月13日，我们联合市场监管总局，委托中国标准化研究院，邀请国家标准化管理委员会，中国标准化研究院，中国认证认可协会等第三方单位的15名专家，对有关省份报送的试点申报材料进行了评审，重点对各单位标准化工作的基础，试点建设的工作方案，以及预期试点的效果进行了审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在专项审核的基础上，经部门复核和社会公示，最终确定了15个试点城市和94家试点企业。从试点企业的名单上，大家都可以看出，我们充分考虑了东西平衡、试点方向、行业分布等，比如说，从地区的分布来看，这一次有西部地区17家，中部地区22家，东部地区55家；从试点方向看，商贸流通提质增效这一方向有70家，内外贸一体化这一方向有24家。从行业分布看，农产品流通13家，零售业16家、电子商务9家、重要商品流通2家、住宿餐饮6家、 居民服务业5家、商贸物流包括供应链、冷链物流、共同配送22家，服务贸易5家、商品贸易9家、货运代理3家、跨境电商4家。目的就是最大限度地为全国商贸流通高质量发展提供示范，为构建新发展格局作出贡献。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一财经日报记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家都知道青岛的商贸流通产业现已成为拉动区域经济增长的重要产业之一，请问青岛市在开展商贸流通标准化工作方面有哪些独特的特点和优势？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;薛庆国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非常感谢记者朋友们对青岛商贸流通标准化工作的关心和支持。标准化是商贸流通工作的重要基础，对于畅通国内大循环、促进国内国际双循环，实现高质量发展具有重要的意义。具体到青岛市，在开展商贸流通标准化工作方面，我们主要有三个方面的特点和优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是产业基础雄厚。青岛具有浓厚的商业氛围，现代服务业产业基础雄厚，在商贸流通标准化发展方面具有良好的基础和优势，发展潜力巨大，发展空间广阔。青岛现已基本形成“19处商业中心+60条商业街+164处大中型商业设施+103处商贸批发市场+社区商业网点”的商业空间载体，已建有7000多家便民连锁门店，有95家高品质星级酒店、22个大型商业综合体。浓郁的商贸氛围，吸引了人流、物流、资金流集聚青岛。2020年，青岛社会消费品零售总额达到5200多亿元，在15个副省级城市中排名第2位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是标准化建设工作走在前列。青岛标准化工作开展比较早，并先后出台了一系列切实可行、行之有效的标准化政策措施，取得了丰硕成果。首先，改革启动走在了前列。早在2015年，青岛市就出台了《青岛市政府关于全面推进标准化建设工作的实施意见》，与国家标准委签署了《关于推动青岛标准国际化创新型城市建设合作备忘录》，成为国家标准化改革启动以来国家与地方签署的第一个合作文件。其次，战略实施走在了前列。2016年，我市出台了《青岛市国民经济和社会发展“十三五”规划》，在全国重点城市中率先提出实施“标准化+”发展战略，着力打造具有国际水平的“青岛标准”。2017年以来，我市先后出台了《青岛市“标准化+”发展规划》《青岛市标准化资助奖励资金管理办法》等政策文件，并安排专项资金资助奖励了3675个标准化项目，有力推动了“标准化+”战略落地实施。第三，建设工作走在了前列。2016年以来，我市新增了1个全国专业标准化分技术委员会秘书处、2个国际工作组、2个国家技术标准创新基地。全市参与制修订国际标准97项，国家标准933项，行业标准735项，标准规范内容涉及多个领域。完成国家级标准化试点项目39项，在国家标准委开展的18类国家级标准化试点示范项目中，青岛市承担了14类中的70项，类别和数量均居全国同类城市第一位，在标准化建设工作上走在了全国前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是突出创新驱动。为做好相关工作，我市还推出了一系列创新举措，持续为标准化建设赋能。首先，搭建了交流合作平台。青岛分别在2017年和2019年先后两次举办了“青岛国际标准化论坛”，国际标准化组织、国际电工委员会、国际电信联盟等三大国际标准组织领导人同时出席，这在国际标准化发展史上还是第一次，体现了论坛作为国际国内标准化合作交流高端对话平台的功能，彰显了全球影响，发出了中国声音，留下了青岛印象。其次，打造了人才培训基地。2017年，我市与国家标准委和国际标准化组织签订了《关于建设国际标准化培训基地（青岛）三方行动计划》，成为国际标准化组织唯一的培训基地，为青岛深度参与国际标准化交流合作、集聚国际标准化高端人才搭建了重要平台。2017年，青岛大学标准化学院成立，成为全国第一所设立标准化工程专业的综合性大学。第三，树立了示范典型标杆。我市通过标准化试点示范项目，打造了诸多“青岛样板”。其中，崂山区政府承担的标准化服务产业培育试点、城阳区政府承担的“民声在线”国家级服务标准化试点等项目，创造了青岛经验、青岛模式。青岛市市场监管局出台的《青岛标准先进性评价办法》，从产品创新、填补国内国际空白、严于国家行业标准等8个方面，对海尔集团、海信集团、中车四方、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002073','&amp;#x8F6F;&amp;#x63A7;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002073/"&gt;软控股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002073/"&gt;002073&lt;/a&gt;）等企业的13类产品执行标准进行了先进性评价，成就了青岛标准的“国内领先、国际一流”水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我市将以入选试点城市为契机，大力发挥自身的特点和优势，不断完善标准化管理水平，进一步创新优化内外贸标准供给结构，大力提升标准化对外开放水平，努力为全国商务领域标准化建设作出更大贡献。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际商报记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，近年来河南在商务领域标准化建设方面做了很多工作，能不能介绍一下目前河南省商务领域标准化建设的整体情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;费全发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感谢这位记者朋友的提问和对河南商务工作的关心。近年来，按照商务部统一安排和部署，河南省持续推进商务领域标准化建设，着力构建和完善标准体系，强化标准实施与推广，充分发挥标准在商务工作中的基础性、引领性作用，初步取得了一些成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是开展省级物流标准化试点。我们争取到省财政资金2700万元，支持许昌、漯河、焦作3市开展省级物流标准化试点，带动社会资本投入约3.5亿元。以推广应用1.2m×1.0m标准化托盘为切入点，配套推广标准化叉车、货架、车辆等物流。装卸、运输、仓储设施设备，带动商贸物流降本增效。通过试点建设，3市标准托盘保有量增加到101万片，平均上升41个百分点。推广执行国家标准、行业标准126项，物流设施设备标准154项，技术服务标准147项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是开展冷链物流标准制修订。指导省物流采购联合会制定《河南省羊肉冷链物流操作规范》、《冷藏、冷冻食品贮运环境温湿度监控管理规范》等省级标准，配套建设郑州食品冷链大数据监管平台，成为郑州城市大脑“郑冷链”的核心模块，全面监控冷链物流各个环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是构建餐饮和服务标准体系。修订了《河南省餐饮行业经营行为规范》、《河南省烹调、面点、餐饮服务专业技术人员从业规范》等；完成了河南名宴认定，河南餐饮、饭店管理博士（硕士）认定，河南名菜、名店、名师等系列标准认定工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是指导推动电子商务标准化建设。指导鹤壁淇县和省电子商务协会制定《电子商务物流园区（基地）建设与经营服务规范》；指导开封杞县电子商务中心联合河南农业大学等单位专家，制定《大蒜网络销售服务规范》、《电子商务大蒜现货交易仓储管理规范》等地方标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是启动商贸流通标准化专项试点。经商务部、市场监管总局组织专家评审和社会公示，我省郑州市被确定为商贸流通标准化专项试点城市。河南万邦、大张、云速通等3家企业被确定为专项试点企业。我们将按照两部委的要求，进一步细化落实商贸流通标准化试点内容，指导督促试点城市、试点企业扎实推进试点工作，为畅通国内国际双循环，引领商务高质量发展、高水平开放，作出河南应有的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，我们依托省物流采购联合会，面向全省院校、科研院所、龙头企业高管等征集物流及标准化专家，成立了河南省物流标准化专业委员会，这将为我省商贸流通标准化试点提供强有力的人才和智力支撑。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一次商贸流通专项试点是由商务部与市场监管总局共同组织的，那么接下来在试点建设的过程中，请问市场监管总局会有哪些具体的举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;徐长兴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为标准化的主管部门，下一步市场监管总局将发挥标准化的技术优势，与商务部一起共同做好专项试点的建设指导，成果推广等工作。具体有以下三个方面的举措：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是组织地方市场监管部门加强对试点的指导。前期，各地市场监管部门在服务业标准化试点工作方面，已经积累了丰富的实践经验，积淀了一批优秀的专家资源。下一步，我们将组织各地市场监管部门深入专项试点一线，主动作为、靠前指导。特别是结合这次专项试点商贸流通提质增效、内外贸一体化两大方向，围绕标准体系建设，标准国际接轨等重点、难点，加强研究和指导，确保试点工作科学有序、成效显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是支持试点成果上升为国家标准。希望各试点单位和试点地区加强与我们的沟通，对于试点建设中涌现出的一些创新经验和好的做法，试点单位要及时总结，提炼形成可复制、可推广的成果，我们将支持相关成果适时上升为国家标准，推动试点成果在全国范围内推广应用，满足商贸流通提质增效和内外贸一体化发展的形势需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是支持培育国家级服务业标准化示范。除了国家级的服务业标准化试点外，我们还会支持验收通过的试点项目和单位开展示范创建工作。希望这次的商贸流通专项试点完成后，能够推出一批精品。我们将支持效果好的试点项目升级为国家示范，做到“试点探新路、示范树标杆”，更好地发挥试点带动作用，促进我国商贸流通标准化水平整体提升。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　封面新闻记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　想问一下周司长在试点经验总结方面是如何考虑的，然后下一步在试点建设方面如何确保试点成效？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;周强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚才我也介绍了我们开展这次商贸流通专项试点，目的就是推动各地区、各行业、各市场主体在标准制定、实施、应用等方面开拓创新，推出一批标准、树立一批标杆、总结提炼一批可复制推广的成功经验。所以说，试点是个过程，目的就是总结经验、推广经验，以达到在全国范围内提高商贸流通的标准化水平。在试点的经验总结方面，我们将引导试点单位立足新发展阶段，贯彻新发展理念，重点从四个方面总结推广一批可复制、可推广的有效做法和典型经验，为推动商务工作提供强有力的技术支撑，为构建新发展格局发挥标准应有的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是以标准化助力商贸流通的创新发展。在流通创新方面要发挥标准的作用，引导试点单位将最新的流通技术、专利和创新成果转化为标准，发挥标准化在促进技术成果转化等方面的“推进器”作用。比如电子商务企业，加强数字技术应用标准体系建设，研究建立统一的大数据全流程管理标准，推动5G、人工智能、互联网、区块链等新技术标准化的应用，推动数字产业化和产业数字化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个是以标准化助力城乡商贸流通协调发展。引导试点单位加强流通基础设施、商贸物流、农产品流通等标准研制，发挥标准化在推动城乡协调发展等方面的“连心桥”作用。比如，大型商贸流通企业下沉农村，统筹城乡商业网点建设标准，推动农贸市场标准化升级改造，构建农产品、工业品双向畅通的流通网络，打通城乡流通的“微循环”，促进城乡一体化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三个就是以标准化助力商贸流通绿色化、智能化发展。引导试点单位贯彻绿色流通标准，推动完善绿色商品认证制度和智能化改造，发挥标准化在促进跨界融合等方面的“润滑剂”作用。比如，零售企业实施《绿色商场》标准，宣传绿色消费理念，应用节能减排技术和设备，扩大绿色产品的销售，引导行业绿色发展；试点城市要优化社区便民生活服务标准，完善“智慧商店”、“智慧街区”、“智慧商圈”建设标准，健全城市一刻钟便民生活圈标准体系，推动流通新业态新模式发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四就是以标准化助力内外贸一体化发展。引导试点单位积极使用国际标准，加快产业对标达标提标，开展标准互认互译，发挥标准化在扩大进出口，促进贸易便利化等方面的“软联通”作用。比如，农产品流通企业研究探索内外贸流通一体化的农产品市场标准，对标国际标准，提升产品和服务质量，打通认证的环节，实现与国际接轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在下一步试点建设方面，我们将坚持问题导向和目标导向相结合，会同市场监管总局共同做好试点的“后半篇文章”，主要有四个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是做好工作指导，重点明确试什么。我们将区分城市和企业，科学编制试点工作指导手册，对照4个方面的试点任务，拉单列项明确试点建设的实施路径，确定重点任务和主攻目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是开展工作培训，解决怎么试问题。我们将采取自下而上的方式，收集试点单位在实际工作中遇到的问题，邀请相关专家集中解惑，现场帮助指导试点单位理清工作思路，确保形成各具特色的试点成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强考核评估，保证做到试得好。我们将根据试点进度，制定下发试点考核评分办法，将验收的主动权交给试点单位，随时提交验收申请，我们随时进行验收，不搞一刀切，确保试出新理论新方法新成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是做好经验总结，确保可复制。我们将及时总结试点经验做法，通过现场交流会，编印典型案例集等方式，借助多种媒体渠道宣传推广试点经验，促进相互交流借鉴，扩大试点的影响力，确保试点经验能够在全国范围内推广复制，推动以标准引领商务高质量发展。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　澎湃新闻记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们了解到试点建设周期比较长，将近两年时间，请问青岛在下一步试点建设方面有哪些考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;薛庆国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢记者朋友的提问。青岛是这次国家级服务业标准化试点商贸流通专项15个试点城市之一，同时我市还有5家企业和单位入选了试点企业（单位）。这既是对青岛的肯定，更是沉甸甸的责任。我们将在商务部、市场监管总局的统一领导下，切实加强组织领导，全力推进试点建设工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在具体工作中，我们将根据国家要求、结合青岛特色，打算分四个阶段，扎实有序推进试点建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，是启动阶段。试点期开始后的两个月，我市将研究制定《青岛市开展国家级服务业标准化试点（商贸流通专项）实施方案》，强化组织领导，明确各部门责任分工，做好前期准备工作。我们将召开全市动员大会，进行商贸流通服务质量调查，进一步梳理问题、汇总情况、制定措施，为做好试点建设工作打好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，是实施阶段。试点进入第3至第22个月，我市将研究制定《青岛市商贸流通标准化发展规划》和《青岛市商贸流通标准体系表》，并抓好组织实施。在实施中，我市将围绕商贸流通基础设施配套，加快设施的升级和完善，全面提升商贸流通服务水平和产业竞争力。在这个阶段，我市将突出建立健全商贸流通业标准体系和商贸流通企业标准体系，组织开展商贸流通标准化试点和推广，并开展好实施评价和社会宣传，全力推进试点建设工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，是评估阶段。试点期的最后2个月，我市将在充分准备基础上，按照商贸流通标准化试点任务书和评分办法，严格进行自查，并对贯彻实施商贸流通标准的时效进行自评。自查达到合格要求后，我市将及时向商务部、市场监管总局提出正式评估申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，是总结阶段。在试点期满后，我们将全面回顾试点工作开展情况，及时总结取得的试点成果，积极推广和复制成功经验。我们还将针对存在的问题，及时制定整改方案，持续完善各项标准，进一步完善提升商贸流通企业的管理和服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障试点工作顺利进行，我市将成立由市主要领导任组长的领导小组和工作专班，加强试点工作的组织领导、统筹推进和任务落实。我市还将加大财政投入和政策支持，充分发挥好资助奖励资金的激励作用。青岛所辖各区市政府、各经济功能区管委将参照《青岛市标准化资助奖励资金管理办法》，各自设立标准化资助奖励资金，按照不低于市级标准化资助的奖励标准，对标准化项目给予资助奖励，全方位确保试点建设顺利推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各位记者朋友！青岛将按照国家统一部署，切实抓好以上四个阶段的任务落实，充分发挥好标准化的基础性和支撑性作用，努力打造商贸流通领域标准化工作的“青岛样板”，为全国提供更多可复制可推广的青岛经验！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谢谢！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　红星新闻记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们注意到河南有1家城市和3家企业纳入了试点的范围，请问下一步河南将如何指导试点单位进行相关工作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;费全发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在商务部和市场监督管理总局的关心支持下，这次我们河南省共有1个城市和3家企业纳入了试点范围。省市领导高度重视，相关部门高度关注，企业也信心十足。省商务厅已将商贸流通标准化试点工作纳入了“十四五”商务发展规划。接下来，我们将按照两部委的部署和要求，围绕主要方向、具体任务，统筹谋划、指导推动试点单位落实好各项试点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要成立高规格的领导小组。专项成立河南省商贸流通标准化试点工作领导小组，组长由主要领导担任，试点城市、试点企业所在市建立相应工作机构，加强部门间沟通交流，制定相关政策措施，解决试点建设中遇到的困难问题，创优发展环境，支持试点单位大胆试、大胆闯、自主改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是制定“1+3”工作方案，指导郑州市编制试点城市建设方案，加强顶层设计，瞄准试点方向，抓住重点关键，创新方法模式，落实试点目标任务。会同试点企业所在市指导3家企业围绕各自试点领域编制专项试点建设方案，争取在农产品流通、跨境电商、零售业标准化建设上试出成效，形成一批可复制可推广的经验和做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是开展业务培训和指导。紧紧围绕内外贸一体化、商贸流通提质增效两个方向，农产品流通、跨境电商、零售业三个领域，有针对性地对试点城市、试点企业开展多种形式、多个层面的业务培训，依托省标准化专业委员会开展课题攻关，专题研究，编发试点建设指导手册，扎实推进试点建设各项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是建立督导考评机制。以解决问题为导向，以完成试点任务为目标，参照部里的办法要求，研究制定河南试点考评办法，明确时间表、责任人、路线图，建立月例会、季督导、年考核工作机制，及时掌握试点进度和实效，确保试点工作扎实推进、高质量完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是学习借鉴推广应用。试点建设过程中，强化阶段性总结梳理，堵漏洞、强弱项、补短板，对标新型商务标准体系，学习借鉴兄弟省市的好经验、好做法和典型案例，指导推动试点城市、试点企业提升标准化应用水平，以标准化更好引领商务工作高质量发展。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我这个问题是提给周司长的，对于商务领域的标准化工作，商务部下一步还有什么考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;周强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢大家关注商务领域的标准化工作。大家都知道商务工作是国内大循环的重要组成部分，是连接国内国际双循环的重要枢纽，在构建新发展格局中发挥着重要作用。标准作为经济和社会发展的技术支撑，在推动商务高质量发展中发挥着基础、引领性作用。截至目前，商务领域的标准共有860项，其中国家标准114项，行业标准746项，为加强行业管理、促进流通业规范健康发展创造了有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，商务部要按照党中央、国务院关于标准化工作的相关决策部署。在国家标准委的指导下，围绕建设高标准市场体系，提升现代商贸流通水平、服务构建新发展格局的目标任务，大力实施“标准提升”行动，突出抓好6项任务，助推商务工作高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强制度建设，提升标准的法制化保障水平，编制印发商务领域标准化建设的指导性文件，进一步强化标准化顶层设计，修订《商务领域标准化管理办法（试行）》，为标准化工作提供法制保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强标委会建设，提升标准的研制水平。研究制定商务部标委会管理制度，加强工作指导和监督考核，规范标委会工作程序，大力推动标委会建设，为提升标准研制水平提供有力的组织保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强重点领域标准制修订，提升标准的供给水平。紧扣经济社会发展急需，加快重点领域标准制修订，快速响应和满足新技术、新业态、新模式的发展需求，推动建立政府与市场共同发挥作用的标准供给方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强标准清理整合，提升标准的适用性水平。积极开展标准复审，清理整合老旧标准，推动标准建设从数量规模型向质量效应型转变，提升标准体系的科学性、规范性、适用性水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是加强标准的宣贯实施，提升标准应用水平。以标准化试点示范为抓手，综合运用宣贯培训、信息反馈、评估评价等多种措施，不断提高标准化工作效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是加强国际交流与合作，提升标准化对外开放水平，搭建标准化多双边的合作交流平台，引导行业协会、专业机构、市场主体等积极参与国际标准化活动，推动先进适用国际标准转化应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们也希望各界媒体能够关注我们商贸流通专项标准化试点的进展，宣传各地各试点单位好的经验和做法，我们一起推动形成全社会广泛关注、支持商务领域标准化工作的良好局面。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;束珏婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天的新闻发布会到此结束。各位记者朋友如果还有其他的问题或关注，欢迎大家继续和商务部新闻办联系，我们将通过其他方式积极予以回应。再次感谢几位发布人，谢谢各位记者朋友们，谢谢大家。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632515395.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：持续完善房地产金融监管机制 防范房地产贷款过度集中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632512951.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会新闻发言人答记者问&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、河南郑州“7·20”特大暴雨造成重大人员伤亡和财产损失，请问目前保险理赔情况如何？银保监部门在引导保险机构建立完善保险保障应急机制、提高迅速响应能力方面有哪些措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：按照习近平总书记关于防汛救灾工作重要指示精神和国务院领导同志批示要求，银保监会迅速行动，靠前指挥，先后印发5份支持防汛救灾加强金融服务相关文件，立即启动重大灾害应急预案，组织开通24小时接报案、开创性实施无差别救援等，明确快受理、快查勘、快理赔，督导保险机构简化手续、环节、标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，7月17日至8月25日，河南保险业共接到理赔报案51.32万件，初步估损124.04亿元，已决赔付34.6万件，已决赔款68.85亿元，整体件数结案率已达67%。其中，人身意外险（含意外医疗）件数结案率76%，车险件数结案率86%，农险件数结案率76%，特别是全损秋粮作物赔款进度超过了94%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会积极指导督促派出机构、保险机构建立完善保险保障应急机制、提高迅速响应，充分发挥保险经济补偿和社会治理功能。一是要求保险公司积极配合地方政府开展救灾救治、畅通金融服务、在灾害救助和灾后恢复重建中主动担当作为。二是要求保险公司实施无差别救援、加强理赔服务统筹协调、细化防灾救灾措施、做好损失精准摸排等，引导行业建立应急处置工作规范，确保应急应对高效及时。三是加快研究建立保险灾害事故分级分层响应机制，明确不同级别灾害事故下监管系统、保险公司及有关主体的响应措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、房地产金融监管“三线四档”和集中度管理实施以来，房企降杠杆成效逐步显现，房地产长效机制进一步落实。请问银保监会在房地产金融监管方面做了哪些工作，取得了哪些成效？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：银保监会始终坚持“房子是用来住的，不是用来炒的”定位，围绕“稳地价、稳房价、稳预期”目标，持续完善房地产金融监管机制，防范房地产贷款过度集中，促进金融与房地产良性循环。一是管好房地产信贷闸门。坚持房地产开发贷款、个人按揭贷款审慎监管标准，严格落实房地产贷款集中度管理制度。二是遏制“经营贷”违规流入房地产领域。经营贷违规流入房地产专项排查已基本完成，对发现的违规问题督促建立台账，逐项整改至“清零销号”。三是严惩违法违规。连续三年开展全国性房地产专项检查，基本覆盖所有热点城市，对发现的违规行为“零容忍”，对违规问题依法严肃问责。四是落实差别化房地产信贷政策。配合地方政府“因城施策”做好房地产调控，运用调控工具，稳地价、稳房价、稳预期。五是金融支持住房租赁市场。指导银行保险机构加大对保障性租赁住房支持，推动保险资金支持长租市场发展，会同人民银行推进房地产投资信托基金（REITs）试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至7月末，房地产融资呈现“五个持续下降”。一是房地产贷款增速创8年新低，银行业房地产贷款同比增长8.7%，低于各项贷款增速3个百分点。二是房地产贷款集中度连续10个月下降，房地产贷款占各项贷款的比重同比下降0.95%。三是房地产信托规模自2019年6月以来持续下降，房地产信托余额同比下降约15%。四是理财产品投向房地产非标资产规模近一年来持续下降，相关理财产品余额同比下降42%。五是银行通过特定目的载体投向房地产领域规模连续18个月持续下降，相关业务规模同比下降27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，我们督促银行机构在贷款首付比例、利率等方面对刚需群体进行差异化支持。截至7月末，个人按揭贷款首套房占比达到92%，住房租赁市场贷款同比增长29%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、银保监会在推进网络平台企业金融业务整改的进展如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：前期，银保监会进一步加强与网络平台企业的沟通交流，明确监管要求，开展政策辅导，推动网络平台企业转变观念，增强对金融业务属性、政策法规和监管要求的理解和把握，强化风险意识、合规意识和消费者权益保护意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在蚂蚁集团整改工作基础上，今年4月29日，“一行两会一局”等金融管理部门联合约谈了13家网络平台企业，提出了自查整改工作要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会对于网络平台企业金融业务整改工作始终坚持以下原则：一是坚持依法将金融活动全面纳入监管，所有金融业务必须持牌经营，消除监管套利。二是坚持公平监管和从严监管。对同类业务、同类主体一视同仁，切实防范金融风险，维护金融稳定，对各类金融违法违规行为一如既往坚持“零容忍”。三是坚持发展和规范并重。支持网络平台企业在审慎监管前提下守正创新、规范发展，弘扬企业家精神，激发市场主体活力和社会创造力，正确发挥科技创新驱动作用，同时，坚决打破垄断，维护公众利益和公平竞争的市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，网络平台企业正积极对照法律法规和监管要求，深入自查并制定整改方案，有序落实整改。在完善公司治理、防范资本无序扩张、合规审慎开展互联网存贷款业务、推动小贷和消费金融公司合规展业、规范发展互联网保险业务、加强消费者权益保护等方面已取得一定进展和成效。近期，查理·芒格等国际金融领域资深专家对中国互联网平台金融业务整改工作给予了积极评价，认为“美国应该向中国学习，并抢先一步阻止投机”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、车险综合改革实施近一年以来取得了哪些成效，是否达到预期目标，下一阶段有哪些深化改革的措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：去年9月19日启动车险综合改革以来，累计为我国车险消费者减少支出超1700亿元，“降价、增保、提质”的阶段性目标基本完成，车险市场呈现保费价格、手续费率“双降”和保险责任限额、商车险投保率“双升”的新局面。一是消费者保费支出明显降低。截至7月末，车辆平均所缴保费2774元，较改革前降低21%，88%的消费者保费支出下降。二是费用水平大幅下降。截至7月末，全国车险综合费用率、车险手续费率、车辆业务及管理费用率同比分别下降11.8%、7.3%、5%。三是风险保障程度显著提高。交强险在价格不变的情况下，保障水平由改革前的12.2万元提升至20万元，商业第三者责任险平均保额提升56万元，商业险投保率由改革前的80%上升至86%。四是赔付水平大幅提升。截至7月末，车险综合赔付率由改革前的56.9%上升至73.3%。通过改革，车险业务在财险业务中的占比降为51.8%，同比下降5.4个百分点，比例已基本接近美国（43%）、日本（50%）等世界主要经济体平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会将继续贯彻新发展理念，坚定不移地把车险市场改革引向深入。一是持续加强车险市场监管，对今年车险专项检查中发现的问题采取监管措施并实施行政处罚，增强监管震慑，维护车险市场秩序。二是丰富车险产品供给，加快研究推进新能源汽车保险等新产品创新开发，满足消费者需求。三是提升车险业务线上化、智慧化水平，提高车险服务质效，促进车险高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、今年是资管新规过渡期的最后1年。目前，过渡期截止日期临近，请问理财业务存量整改与规范转型工作进展情况如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：拆解影子银行是防范化解重大金融风险攻坚战的重点任务，其中规范银行理财业务十分关键。银保监会持续督促银行机构压实主体责任，推进理财业务存量整改。目前来看，整改进展情况符合预期，截至7月末，全部理财存量整改任务已完成近七成，预计今年年底前绝大部分银行机构可完成整改。对于个别银行剩余的少量难处置资产，按照相关规定纳入个案专项处置，直至全部清零。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，理财业务按照监管导向有序转型，结构不断优化，净值化转型力度加大，风险持续收敛。截至7月末，净值型理财产品占比已超过80%；同业理财较峰值缩减96%；保本理财、不合规短期产品规模均较资管新规发布时下降超过98%。目前，已有29家理财公司（含外方控股的合资理财公司）获批筹建，其中21家获批开业。新设理财公司坚持公开、透明、净值化的转型定位，更加注重投资者适当性管理，稳健推进业务发展，正在逐步成为深化金融供给侧结构性改革的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、近年来，银保监会在推动银行业保险业扩大对外开放方面有什么新进展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：近年来，银保监会主动适应国际经济金融发展形势变化和银行业保险业改革发展客观需要，进一步扩大银行业保险业高水平双向开放。目前，开放措施涉及的法规修订和制定工作已基本完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　放宽外资机构和业务准入条件。近年来，银保监会陆续批准设立首家外方控股理财公司、首家外商独资保险控股公司，批准改建首家外商独资人寿保险公司等。今年以来，对外开放实例落地取得新进展，首家外商独资货币经纪公司、首家外商独资保险资产管理公司获批设立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外国银行保险在华机构数量稳步增长。2018年以来，银保监会批准外资来华设立各类银行保险机构100余家。截至今年上半年，外资银行在华共设立41家外资法人银行、115家外国银行分行和139家代表处，营业性机构总数达930家，外资银行总资产3.73万亿元。境外保险机构在华共设立66家外资保险机构、85家代表处和17家保险专业中介机构，外资保险公司总资产1.94万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资银行保险机构投资力度不断加大，彰显出对中国市场的积极展望和信心。去年以来，摩根大通、英国巴克莱银行、美国纽约梅隆银行、富邦华一银行分别向其在华机构增资15亿元人民币、7.1亿元人民币、6亿元人民币、3.45亿元人民币；2019年以来，德国汉诺威再保险公司持续向其在华机构增资3次，共计41.8亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会将继续稳妥推进银行业保险业对外开放，全面实施准入前国民待遇加负面清单管理制度，继续吸进具有专业特色的优质外资进入中国市场。进一步优化监管规则，改善营商环境。同时，增强开放监管能力，防范金融风险。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632512951.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门部署商贸流通标准化专项试点 15城、94家企业入围</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210907/c632513269.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 江聃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月7日，商务部召开商贸流通标准化专项试点新闻发布会。商务部市场建设司司长周强在会上表示，标准化是商务工作的重要基础。商务部联合市场监管总局开展了国家级服务业标准化商贸流通专项试点，目的是推动各地区、行业、各类市场主体在标准制定、实施、应用方面开拓创新，推出一批标准、树立一批标杆、总结提炼一批可复制推广的成功经验。试点是个过程，目的就是总结经验、推广经验，以达到在全国范围内提高商贸流通的标准化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周强表示，这次试点共有北京、河北、江苏等30个地区报送了285份申报材料，其中城市有16个，企业有269家，涵盖了农产品流通、商贸物流、批发零售、居民服务业、跨境电商等10多个行业和领域。在专项审核的基础上，经部门复核和社会公示，最终确定了15个试点城市和94家试点企业。试点充分考虑了东西平衡、试点方向、行业分布等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地区的分布来看，这一次有西部地区17家，中部地区22家，东部地区55家；从试点方向看，商贸流通提质增效这一方向有70家，内外贸一体化这一方向有24家。从行业分布看，农产品流通13家，零售业16家、电子商务9家、重要商品流通2家、住宿餐饮6家、 居民服务业5家、商贸物流包括供应链、冷链物流、共同配送22家，服务贸易5家、商品贸易9家、货运代理3家、跨境电商4家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目的就是最大限度的为全国商贸流通高质量发展提供示范，为构建新发展格局作出贡献。”周强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局标准技术司副司长徐长兴表示，作为标准化的主管部门，下一步市场监管总局将发挥标准化的技术优势，与商务部一起共同做好专项试点的建设指导，成果推广等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次活动上，青岛、河南作为试点代表出席了发布会。青岛市市委常委、常务副市长薛庆国表示，青岛是这次国家级服务业标准化试点商贸流通专项15个试点城市之一，同时本市还有5家企业和单位入选了试点。为保障试点工作顺利进行，青岛将成立由市主要领导任组长的领导小组和工作专班，加强试点工作的组织领导、统筹推进和任务落实。同时，还将加大财政投入和政策支持，充分发挥好资助奖励资金的激励作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南省商务厅二级巡视员费全发介绍，河南省共有1个城市和3家企业纳入了试点范围。下一步将指导郑州市编制试点城市建设方案，加强顶层设计，瞄准试点方向，抓住重点关键，创新方法模式，落实试点目标任务。会同试点企业所在市指导3家企业围绕各自试点领域编制专项试点建设方案，争取在农产品流通、跨境电商、零售业标准化建设上试出成效，形成一批可复制可推广的经验和做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周强表示，对于商务领域的标准化工作，下一步将突出抓好6项任务。一是加强制度建设，提升标准的法制化保障水平，编制印发商务领域标准化建设的指导性文件，进一步强化标准化顶层设计，修订《商务领域标准化管理办法（试行）》，为标准化工作提供法制保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强标委会建设，提升标准的研制水平。研究制定商务部标委会管理制度，加强工作指导和监督考核，规范标委会工作程序，大力推动标委会建设，为提升标准研制水平提供有力的组织保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强重点领域标准制修订，提升标准的供给水平。紧扣经济社会发展急需，加快重点领域标准制修订，快速响应和满足新技术、新业态、新模式的发展需求，推动建立政府与市场共同发挥作用的标准供给方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强标准清理整合，提升标准的适用性水平。积极开展标准复审，清理整合老旧标准，推动标准建设从数量规模型向质量效应型转变，提升标准体系的科学性、规范性、适用性水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是加强标准的宣贯实施，提升标准应用水平。以标准化试点示范为抓手，综合运用宣贯培训、信息反馈、评估评价等多种措施，不断提高标准化工作效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是加强国际交流与合作，提升标准化对外开放水平，搭建标准化多双边的合作交流平台，引导行业协会、专业机构、市场主体等积极参与国际标准化活动，推动先进适用国际标准转化应用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210907/c632513269.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对十三届全国人大四次会议第4992号建议的答复摘要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632510379.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　对十三届全国人大四次会议第4992号建议的答复摘要&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;罗阿英代表：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您提出的关于加大天然橡胶产业扶持力度的建议收悉。经商财政部、国家发展改革委、工业和信息化部、科技部，现答复如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、关于建立国家橡胶保护性收储机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国已建立天然橡胶储备制度，通过收储等政策措施保障了天然橡胶供应安全，也在一定程度上起到了稳定橡胶产业发展、保护农民利益的作用。关于建立健全天然橡胶国家兜底收购价格保护和收储机制的建议，目前，国家仅对小麦、稻谷两个主要口粮品种实行最低收购价政策，天然橡胶不属于粮食作物，为保持政策稳定，不宜将天然橡胶纳入最低收购价范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我部将按照国务院要求，配合国家发展改革委研究完善包括天然橡胶在内的物资储备体系。聚焦提升储备效能，着力优化储备规模品种结构，在确保国内产业链供应链安全稳定和不引发市场价格明显异动的基础上，采用销售出库和采购入库相结合的方式，择机优化天然橡胶储备，提升收储、轮换效率，降低成本，维持品质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、关于提高国家财政补贴保费支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中央财政不断加大对天然橡胶保险的保费补贴力度，支持防范化解橡胶生产风险，保障胶农收入。一是物化成本保险。自2010年起，中央财政将天然橡胶纳入农业保险保费补贴范围，对胶农因自然灾害等原因遭受的生产损失给予一定补偿。2020年，中央财政安排云南、海南等主产区天然橡胶保险保费补贴同比增长5.66%。二是地方特色险种。2019年，中央财政在海南等10个省份开展了对地方优势特色农产品保险的以奖代补试点，支持试点省份自主选择不超过2个特色险种申请中央财政保费补贴，中西部地区补贴比例为30%。在中央支持下，海南省将天然橡胶价格指数保险纳入了中央财政奖补政策支持范围。2020年，中央财政进一步扩大了奖补政策实施范围，将云南等省份纳入，并将试点品种由2个增加至3个，相关省份可自主探索开展天然橡胶价格保险、收入保险等险种，并申请中央财政保费补贴支持，以进一步提高橡胶保险保障水平；但云南省有关部门并未申报天然橡胶保险保费奖补项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，中央财政将根据党中央、国务院决策部署，在地方自主开展、自愿申请的基础上，加大对天然橡胶保险的支持力度，努力实现“愿保尽保”，充分发挥农业保险风险防范作用，更好地稳定胶农收入，服务天然橡胶产业健康可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、关于加大天然橡胶重要农产品生产保护区扶持力度&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央、国务院重视天然橡胶产业发展。2017年，国务院印发《关于建立粮食生产功能区和重要农产品生产保护区的指导意见》，将天然橡胶列为重要农产品。目前，全国已划定1800万亩天然橡胶生产保护区，其中，云南省900万亩，海南省840万亩，广东省60万亩。2019年，国务院要求以粮食生产功能区和重要农产品生产保护区为重点加强高标准农田建设，建立健全引导和支持两区种植目标作物政策。2020年，我部出台文件，明确相关农业资金向两区倾斜，逐步形成精准化支持政策体系。党的十八大以来，国家发展改革委持续安排中央预算内投资，支持国家天然橡胶生产基地基础设施建设。关于设立天然橡胶提质发展专项资金的建议，可通过现有资金渠道支持橡胶产业，不宜再新设立天然橡胶提质发展专项资金，避免引起交叉重复和不同产业间的攀比。关于实行苗木良种补贴制度的建议，根据《财政部、农业部关于全面推开农业“三项补贴”改革工作的通知》（财农〔2016〕26号）要求，农业“三项补贴”改革后，中央财政不再专门安排农作物良种补贴资金，各地农作物良种推广工作可以根据需要从上级和本级财政安排的农业技术推广与服务补助资金中统筹解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我部将会同有关部门深入研究，争取出台天然橡胶生产保护区配套支持政策，推动相关资金项目向保护区倾斜，进一步完善保护区建设管护机制，稳定植胶面积和产量，加大橡胶树新品种、新型种植材料、新型割胶技术设备的推广力度，加大对天然橡胶生产能力建设的支持力度，发挥生产保护区稳产保供作用，推进我国天然橡胶产业转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、关于加快淘汰天然橡胶初加工落后产能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几年，天然橡胶主产省一直在优化调整制胶布局。目前，全国拥有制胶厂240座、年加工能力250万吨，分别比2015年减少37座、52万吨，天然橡胶初加工产能过剩状况有所改善，但与每年天然橡胶80多万吨实际产量相比，仍然存在不小差距。因此，加快淘汰天然橡胶初加工落后产能有其必要性。下一步，我部将指导天然橡胶主产省，按照制胶生产布局规划要求，将不符合环保条件的落后产能逐步淘汰。同时，鼓励橡胶下游行业坚持自主创新，发展绿色轮胎、高性能力车胎、汽车用高速耐高温同步带、轻型输送带等产品，提高产品技术含量和附加值。我部将进一步指导海南省和广东农垦实施好国家现代农业产业园、天然橡胶产业集群项目，加快补上精深加工短板，推动橡胶加工产品从工业端原料向消费端产品升级，提高产业竞争力和附加值，增加产业发展稳定性和对所在地经济发展的贡献。指导云南省提前谋划，支持新建天然橡胶产业集群项目，实现三个主产省产业集群全覆盖。在此基础上，推动三个产区优势互补、密切合作，提升我国天然橡胶产业集群整体发展水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、关于充分发挥科研引领产业扩链增值的作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家高度重视科技对产业发展的支撑作用。“十三五”期间，科技部组织实施了“主要经济作物优质高产与产业提质增效科技创新”重点专项，在品种改良、基因发掘、机制研究等方面取得突破性进展，提升了橡胶产业科技水平。通过推行科技特派员制度，实施“三区”人才支持计划、科技人员专项计划，助力橡胶产业发展。2007年，我部联合财政部启动建设天然橡胶现代农业产业技术体系，聘用首席科学家1人、岗位科学家15人、综合试验站站长10人，持续支持天然橡胶品种改良、病虫害防控等领域技术研发和示范推广，取得了一批重要科研成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我部将会同有关部门，在“十四五”国家重点研发计划中拟启动实施相关专项，筛选优良品种，研发集成一批高效栽培、水肥药统筹管理、病虫害绿色防控等重点作物优质高产协同生产模式。加大科技人才支持，进一步完善科技特派员制度和“三区”人才支持制度，加强国家天然橡胶产业技术体系建设，支持专家围绕天然橡胶产业发展技术需求开展联合攻关，为我国天然橡胶产业高质量发展提供有力科技支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感谢您对我部工作的关心，希望继续对三农工作给予支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;联系单位及电话：农业农村部农垦局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;010－059193110&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农业农村部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年9月3日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210907/c632510379.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>