<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 04 Feb 2022 11:05:53 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国常驻联合国代表：在乌克兰问题上不应炒作渲染危机</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469645.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社联合国1月31日电 联合国安理会31日应美国要求就当前乌克兰局势举行会议。中国常驻联合国代表张军在会上阐述中方立场，呼吁有关各方保持冷静，不做任何刺激局势紧张、炒作渲染危机的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张军说，美国要求安理会举行公开会的理由是俄罗斯在俄乌边境的兵力部署对国际和平与安全构成威胁，中方不能认同这样的看法。以美国为首的一些国家声称最近在乌克兰会发生战争，而俄罗斯一再申明其没有发起军事行动的计划，乌克兰也明确表示其不需要战争。在此情况下，有关国家坚称可能发生战争，完全没有道理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张军表示，美国、乌克兰和有关欧洲国家以及北约正在同俄罗斯进行不同形式的外交接触。相关各方之间应该坚持通过对话谈判寻求解决分歧。当前急需的是“静悄悄外交”，而不是“麦克风外交”。遗憾的是，美方没有接受这样的建设性建议。在对话谈判正在进行且有待取得具体进展的情况下，安理会举行公开会显然不利于为对话谈判营造有利气氛，也不利于推动化解紧张局势。中方再次呼吁有关各方保持冷静，不做任何刺激局势紧张、炒作渲染危机的事情，并在充分考虑彼此合理安全关切和相互尊重基础上，通过平等协商妥善解决分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张军表示，中方在乌克兰问题上的立场是一贯的。解决乌克兰问题要回到落实新明斯克协议这一原点上。新明斯克协议得到安理会第2202号决议核可，是各方公认的有约束力的基础性政治文件，理应得到切实执行。中方支持所有符合这一协议方向和精神的努力，希望有关各方展现执行新明斯克协议的积极意愿，协商解决协议执行过程中出现的分歧，推动将协议落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张军说，北约扩员是处理当前紧张局势难以绕开的问题。中方认为，一国安全不能以损害他国安全为代价，地区安全更不能以强化甚至扩张军事集团为保障。各方应当彻底摒弃冷战思维，通过谈判形成均衡、有效、可持续的欧洲安全机制，俄罗斯的合理安全关切应当得到重视和解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国常驻联合国代表1月27日致信安理会主席，要求安理会就当前乌克兰局势举行公开会。在安理会31日进行的程序性表决中，俄罗斯、中国投了反对票。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469645.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年我国服务进出口总额同比增长16.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220131/c636468901.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220131/c636468901.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解读2022年部委政策密码：扭转预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469739.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年各部委的宏观政策、产业政策、微观政策上会呈现改革发展的趋势，释放出更多的“稳定宏观经济大盘，保持经济运行在合理区间”的信心。在“三重压力”下，增量改革会更加被侧重，“先立后破”言外之意或许也在于此，每一个“立”都意味着一个新市场空间的打开。但是，如何让市场重塑信心，却需要更大的步伐和更长的耐心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年我们面临的不再是“宝贵的时间窗口”，而是“需求收缩、供给冲击、预期转弱”的“三重压力”，经过了2021年进一步积累的经济规律的认知，结合各部委的工作会议内容，2022年或许可以期待更重“时度效”的政策和改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年和2021年中央经济工作会议都强调了政策“时度效”，但在表述上有所区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2020年政策层的表述是“更加精准有效，不急转弯，把握好政策的时度效”，紧跟着一句“用好宝贵时间窗口，集中精力推进改革创新”，2021年则着重了“必须”二字，主语也囊括了“改革”，要求“必须坚持稳中求进，调整政策和推动改革要把握好时度效”，紧跟着一句“坚持先立后破、稳扎稳打”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种措辞的变化显示了政策层“进一步积累了对做好经济工作的规律性认识”。2021年强调了政策的“时度效”，但在诸如双碳等领域，政策的时机、力度和效果是否合适，可能还是有争议的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年发改委计划“先立后破”且“有序”地推进能源结构调整优化；国家能源局要求“立足基本国情稳步推进”能源转型变革；工信部则要“稳步”推进推进产业绿色低碳转型；生态环境部则要“更加”突出精准治污、科学治污、依法治污；市场监管总局则强调注重把握市场监管各项职能“时度效”，在反垄断方面也要求，“统筹”把握垄断规制重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而这些转变，来自于2021年中国经济遇到一些困难的总结，比如我们遇到了大宗商品涨价的问题，遇到了能源供给的一些问题，遇到了21世纪以来的首次“电荒”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，改革与发展总是在反复中前进。综合政策层所露出的迹象，2022年各部委的宏观政策、产业政策、微观政策上会呈现改革发展的趋势，释放出更多的“稳定宏观经济大盘，保持经济运行在合理区间”的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“三重压力”下，增量改革会更加被侧重，“先立后破”言外之意或许也在于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部要实施“增品种、提品质、创品牌”战略，交通运输部则要“着力培育具有全球竞争力的国际物流企业”；发改委要“积极推进以沙漠、戈壁、荒漠地区为重点的大型风电、光伏基地建设”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每一个“立”都意味着一个新市场空间的打开，这也是应对“三重压力”的关键之策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在宏观政策上，应对“三重压力”，2022年初已经显示出一些边际宽松的迹象，央行近期亦相继祭出降准、降息等多项宽松政策，既定的重点工作中，“稳健的货币政策要灵活适度”也排在首位；财政部也延续了“积极财政”的表述，并强调了“强调整治乱收费，合理确定收入目标”；“适度超前开展基础设施建设投资”再被提及，发改委将“鼓励和引导民间资本参与交通、物流、生态环境、社会事业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一侧是政策调整和推进改革更加注重时度效，一侧是宏观政策边际宽松的迹象更加明显，对于微观市场主体，2022年可以感知的政策温度或许会更高一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2022年政策脉络中，对于微观市场主体，特别是中小市场主体支持力度也更加凸显；工信部提出“加大对中小企业的纾困帮扶，促进企业专精特新发展”；央行提出“实施好普惠小微贷款支持工具、普惠小微企业信用贷款支持计划接续转换工作”；财政部也表态“围绕中小微企业、个体工商户和制造业等重点行业，坚持以阶段性政策为主，与制度性措施相结合，兼顾财政承受能力和助企需要，实施更大力度的减税降费。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回头来看，在2021全年，中国经历了从“窗口期”到“三重压力”的转变，其中一项即“预期转弱”，“转”一字显示了市场主体在2021年所经历的心态变化，而“弱”则需要更多的手段让其转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预期转弱，意味着信心不足。“转弱”之后，宏观、产业政策要重振预期必然需要费一番心力，与其如此，不如在事前去“防患于未然”，更有艺术的把握“时效度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个时候，我们要更加珍视市场的信心，信心贵于黄金。但是，如何让市场重塑信心，却需要更大的步伐和更长的耐心。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469739.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：扎实推进中央企业战略性重组和专业化整合</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220204/c636472574.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业重组整合将有哪些新举措？国务院国资委秘书长、新闻发言人彭华岗日前表示，国资央企将把落实《关于新时代推进国有经济布局优化和结构调整的意见》有关要求和实施国企改革三年行动结合起来，以市场化为原则，依法合规、积极稳妥指导央企做好重组工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗表示，2021年央企重组整合项目之多、力度之大，是前所未有的。相关央企在战略性重组、专业化整合以及战略性新兴产业布局方面的一系列举措，有力推动了国有资本布局结构优化，提高了资源配置效率，提升了企业核心竞争力和发展质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 　　他表示，下一步，将注重做好总体统筹规划，扎实推进&lt;/span&gt;中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;企业战略性重组和专业化整合。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　在战略性重组方面，将以深化供给侧结构性改革为主线，聚焦落实创新驱动发展、建设制造强国等国家战略，按照“成熟一户、推进一户”的原则，稳步推进钢铁等领域的重组整合，在相关领域适时研究组建新的中央企业集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在专业化整合方面，国资央企将以业务做强做精为目标，以优势企业为主体，积极推动粮食储备加工、港口码头等领域的专业化整合，切实提升资源配置效率和企业的核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于已经实施重组的企业，还要注重加快整合融合。“我们要推动企业深入推进业务、资产、文化等整合融合，加快实现重组协同效益，不断提升公司治理水平，加快打造具有全球竞争力的世界一流企业。”彭华岗说。（记者王希）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220204/c636472574.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新一年减税降费力度还要更大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220203/c636471632.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年减税降费如何进一步推进，能否给市场主体带来更多新动能，备受社会关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议明确，2022年将实施新的减税降费政策。在财政收支矛盾仍较为突出的形势下，这项重要部署彰显出中央大力保市场主体的决心。近期以来，一系列相关“动作”陆续展开，新一年的减税降费展现出许多新的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，减负力度更大。财政部明确，今年实施新的更大力度组合式减税降费。在近年来持续保持高强度减税降费的基础上，今年减税降费“更大力度”，无疑将给市场主体、实体经济更强有力的支持，有利于稳定市场预期、提振市场信心。由于多年实施减税降费，很多政策措施已经出台实施并持续发挥效应。“更大力度”就意味着减税降费要进一步拓展新的政策空间，更加体现“真金白银”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，政策更加聚焦。制造业是实体经济的基础，量大面广的中小微企业、个体工商户则关系就业和民生，这两方面受疫情冲击大，是纾困解难的重点。2022年减税降费政策将体现出组合式、规模性，更加聚焦加大对中小微企业、个体工商户、制造业等支持力度。从目前部署看，在促进制造业高质量发展方面，将加大增值税留抵退税力度，完善研发费用加计扣除政策；在缓解中小微企业和个体工商户经营压力方面，则延续实施2021年底到期的相关减税降费措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，实施更有保障。当前，地方财政收支呈现紧平衡状态，实施大规模减税降费让地方财政进一步“承压”，特别是保基本民生、保工资、保运转面临较大困难。只有增强地方财力，减税降费政策措施才能更顺利落地落实，减税降费与经济发展才能更好实现良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中央财政将继续加大对地方转移支付力度，推动财力向市县基层下沉，避免地方因财力不足而在减税降费上打折扣。减税降费给市场主体减负、中央财政给基层财政加力，这“一减一加”共同发力，让政策实施更有保障、更有实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费是直接、有效、公平的惠企利民政策，期待具体政策措施尽快出台实施。同时，财政、货币、就业等政策要协同配合，特别是落实好融资支持、企业稳岗扩岗等措施。有一系列政策措施的强力扶持，加上自身不懈努力，市场主体在新的一年发展将更有底气，一定能更好应对困难挑战，更加平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220203/c636471632.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国各类市场主体活力竞相迸发 新设民营企业、外商投资企业同比分别增长11.7% 、23.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220202/c636470807.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――从市场主体变化看中国经济发展潜力之四&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京2月2日讯（记者 苏兰 佟明彪）记者从市场监管总局获悉，2021年，我国坚持和完善社会主义基本经济制度，坚持“两个毫不动摇”，全面深化改革扩大开放，持续推进商事制度改革，大幅度放宽市场准入，积极创造公平竞争的市场环境，包括民营企业和外商投资企业在内的各类所有制企业竞相发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民营企业占企业总量的比例超过9成，彰显发展活力和韧性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，党中央、国务院继续毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展，极大激发了民营企业的发展活力。2012―2021年，我国民营企业数量从1085.7万户增长到4457.5万户，10年间翻了两番，民营企业在企业总量中的占比由79.4%提高到92.1%，在稳定增长、促进创新、增加就业、改善民生等方面发挥了重要作用，成为推动经济社会发展的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/b4b0d712361e7110" id="03196b1e09caa2ba9770b249bd551adb" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民营企业在企业总量中的占比变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年新冠肺炎疫情发生以来，党中央、国务院把保就业、保民生、保市场主体作为宏观经济的政策取向，在税收、金融、就业、社保等方面出台一揽子扶持措施，积极营造公平竞争的市场环境，民营企业展现出强有力的发展韧性。2021年全国新设民营企业852.5万户，同比增长11.7%，增速重新回到10%以上。当年全国注吊销民营企业390.0万户，新设退出比为2.2：1，每新设2.2户退出1户，继续保持稳中有进的发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外商投资持续看好中国市场，重点逐步转向高技术领域&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，2021年，我国新设外商投资企业6.1万户，同比增长23.3%，较2019年多2.5%，高于同期新设企业总体增速10.8个百分点。在全球疫情反复，经济不景气的背景下，我国新设外商投资企业实现逆势增长，充分显示出我国营商环境持续改善和超大规模市场的极强吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国经济由高速增长转向高质量发展，外商投资的重点逐步从劳动密集型行业转向高技术领域，投资结构进一步优化。2021年，新设外商投资企业中第三产业占比达到 91.2%，其中，“科学研究和技术服务业”新设企业增速42.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国多种所有制经济的共同发展，形成了在产业上互补、在市场上协同的良好发展局面，有力地促进了综合国力和全球竞争力的不断提升，进一步推动了融通创新和高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：魏金金）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220202/c636470807.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技创新激活发展动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469669.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，科技创新如何有效增强经济动能？国家统计局等部委近期发布的2021年系列经济数据中，科技创新亮点突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;研发投入保持高增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年，科技创新在防控疫情、推动高质量发展、构建新发展格局和保障国家安全中发挥了重要作用，实现‘十四五’良好开局。国家创新能力综合排名上升至世界第12位。”在2022年全国科技工作会议上，科技部党组书记、部长王志刚这样评价2021年的科技工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，全社会研究与试验发展经费支出比上年增长14.2%，增速比上年加快4个百分点；研发经费支出与GDP之比达到2.44%，比上年提高0.03个百分点。其中，基础研究经费比上年增长15.6%，占研发经费支出的比重为6.09%，比上年提高了0.08个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“研发经费延续了‘十三五’以来两位数以上的增长态势，这是非常令人振奋的，反映出全社会高度重视科技创新。同时，基础研究经费占比也从过去长期徘徊在5%左右，到现在超过6%，说明我们重视原创，正视‘卡脖子’问题，正在厚植基础、苦练基本功。”中国社会经济系统分析研究会副理事长、研究员赵刚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国研发投入还会继续保持高速增长。”赵刚认为，2.44%的研发投入强度，昭示着研发投入的快速增长与GDP的快速增长密切相关。2021年GDP增速达到8.1%，说明了我国经济的潜力和活力，“把创新作为经济发展的第一动力，继续坚持科技创新的高投入，才能增强中国经济的竞争力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续的投入培养了世界最大规模的科技人才，也带来持续的科研产出。目前，我国研究与试验发展人员全时当量超过500万人年。2021年底，我国发明专利有效量359.7万件，每万人口高价值发明专利拥有量达7.5件，比上年提高1.2件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年的基础研究和关键核心技术攻关，取得多项新进展。新一代人工智能、量子等重大项目加快实施。基础前沿领域取得重大原创成果：成功证明凯勒几何两大核心猜想，国际首次在实验室实现人工合成淀粉，“祖冲之二号”“九章二号”在超导量子和光量子两个物理体系上实现量子优越性；战略高技术取得新进展：“天问一号”开启火星之旅，“羲和号”实现太阳探测零的突破，神舟十三号与天和核心舱成功对接，“海斗一号”全海深潜水器打破多项世界纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新引领高技术产业发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技创新引领高技术产业快速发展，让经济发展具有更高的质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，规模以上医药制造业、航空航天器及设备制造业、电子及通信设备制造业、计算机及办公设备制造业增加值分别比上年增长24.7%、17%、18.3%、18%，信息传输、软件和信息技术服务业增加值增长17.2%。哈尔滨工业大学经济与管理学院副院长马涛表示，2021年的经济数据反映出我国高新技术产业国际竞争优势逆势提升，“从上述品类出口目的地看，除发展中经济体外，主要发达经济体对中国相关产品的进口也有大幅提高。中国高新技术产业的全球竞争优势不仅没有被削弱，反而发展了、壮大了、增强了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字技术的产业乘数作用功不可没。“党的十八大以来，数字经济与制造业的融合已经成规模、有溢出，数字技术对制造业的乘数作用开始发力。”马涛认为，受益于我国数字需求场景增加，数字产业高质量演进，数字经济研发投入高于行业平均研发投入，加速了工业互联网、消费互联网等数字经济形态对制造业产业体系的重塑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新驱动经济升级，新发展格局带来了巨大的投资动力和创业活力。2021年我国高技术产业投资比上年增长17.1%。企业创新能力进一步加强，高新技术企业数量同比增长18.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“高技术产业投资的快速增长，与我国政策导向有关，也与企业认识深化有关。”赵刚认为，近年来中央出台一系列政策大力支持硬科技发展，激励更多企业和社会资本投入科技研发和技术改造；经济下行压力下国际竞争加剧，更多企业认识到，只有加大研发投入，掌握核心竞争力，才能在市场上立于不败之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重点领域改革稳步推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”开局之年，我国科技继续深化重点领域改革和人才队伍建设。面向未来，下一步的科技改革应如何提升创新动能？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要形成并激发非制造业市场主体参与制造业创新投入的市场体系。”马涛说，虽然去年部分规上制造业研发投入和利润水平都达到近年新高，但我国制造业整体行业利润率低于新经济和金融经济等部门也是事实。完全依靠制造业自身形成能够满足国际竞争需求的长期可持续的创新投入，还有较大困难。除基础应用研究等投入的国家市场框架外，数字经济、金融经济、传统优势产业等具有较高创新投入潜能的行业部门，应该成为将资源配置到制造业创新升级的主要主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵刚认为，增强创新动能，我国还应加强几方面科技改革：一是营造更宽松的研究环境，激发科技人才的积极性，比如研发方向赋予创新主体更多自主权、项目验证评审工作更多交予第三方专业机构等；二是充分发挥企业的创新主体作用，尤其要关注扶持困难大的中小微企业；三是进一步加强国际科技合作，吸收各国优秀科学家参与我国的研发项目。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469669.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这些重要新规2月起施行，涉及税收、医疗、网络安全等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469782.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　虎年新春，一批新规开始施行。欠税逾100万元或被纳入重大税收违法失信主体；加强对网络平台赴国外上市的网络安全审查；医疗卫生机构应当主动公开招标采购等信息……不断完善的法治，让新的一年更加“虎虎生威”。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/ab0a77655576138b" id="19a6bb94ca5140a5ce5bd416cae6d8fe" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469782.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>元首引领是中俄“背靠背”战略协作的核心动力——访外交部欧亚司副司长程一堃</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469954.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　元首引领是中俄“背靠背”战略协作的核心动力——访外交部欧亚司副司长程一堃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月1日电专访：元首引领是中俄“背靠背”战略协作的核心动力——访外交部欧亚司副司长程一堃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者王墨盈 魏忠杰 周天翮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国外交部欧亚司副司长程一堃日前在北京接受新华社记者专访时表示，中俄关系每向前迈出一步，都离不开两国元首的关心和推动。“元首引领是确保中俄‘背靠背’战略协作和全方位务实合作持续高水平运行的核心动力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯总统普京将访华并与中国国家主席习近平共同出席北京冬奥会开幕式，这将是近两年来两国元首首次线下会晤，更是双方继2014年索契冬奥会之后再次共赴“冬奥之约”。“相信在中俄两国元首‘冬奥之约’的引领和带动下，两国人民的传统友谊将在战冰斗雪过程中得到巩固和升华，为两国世代友好续写新的篇章。”程一堃说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　程一堃指出，元首交往对中俄关系始终发挥着不可替代的引领作用。他表示，两国元首交流的议题越来越广、探讨的合作越来越实、交心的程度越来越深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　程一堃强调，中俄始终致力于弘扬相互理解、友谊、团结和公平竞争的奥林匹克精神。在某些势力企图干扰北京冬奥会、将体育政治化的背景下，普京总统率先确定来华出席北京冬奥会开幕式，这本身就是对奥林匹克精神的弘扬和践行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014年，习近平主席赴俄罗斯索契出席冬奥会开幕式。在接受当地媒体专访时，习近平主席表示：“亲戚越走越亲，朋友越走越近。举办冬奥会是俄罗斯的喜事，也是国际奥林匹克运动的盛事。中俄是好邻居、好朋友、好伙伴，我和普京总统是老朋友了。按照中国人的传统，邻居和朋友家里办喜事，当然要来贺喜，同俄罗斯人民共襄盛举。”程一堃表示，习近平主席这段话体现了对俄罗斯朋友最有力的政治支持，突出体现了两国元首的亲密友谊和两国关系的高水平与特殊性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　程一堃表示，中俄都是体育大国，体育外交在两国关系中发挥着重要作用。俄罗斯是世界公认的冰雪运动强国，在冰雪运动发展方面有许多值得中国学习和借鉴的经验，两国冰雪体育外交大有可为。他表示，相信中俄两国将以北京冬奥会和中俄体育交流年为契机，推动两国人民进一步增进相互了解、巩固传统友谊，特别是为两国青少年播下友谊的种子，为两国人民世代友好夯实社会民意基础。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469954.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化商事制度改革 持续激发市场主体活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220203/c636471770.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，市场监管总局认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，充分发挥职能作用，持续推进商事制度改革，强化规范化制度化便利化建设，支持基层多样化探索，不断释放改革红利，积极支持各类市场主体发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高标准推进“证照分离”改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2021年，市场监管部门高标准推进“证照分离”改革，降低准营门槛取得新进展。在全国范围内将中央及地方层面523项涉企经营许可事项全部纳入改革，建立清单管理制度，清单之外无许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时在自贸试验区进行更大力度改革试点，推出一批实行取消审批、审批改备案和告知承诺的改革事项，持续激发市场活力。自2021年7月1日至2021年底，“证照分离”改革惠及企业134.6万户，占同期新设企业的28.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商事登记改革基础进一步夯实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2021年，市场监管部门不断推荐高水平加强制度建设，商事登记改革基础进一步夯实。制定《市场主体登记管理条例》，更加成熟定型的市场主体登记管理基础性制度基本形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出台贯彻落实优化营商环境条例的意见，印发加大改革力度不断提升企业开办服务水平的通知，多措并举营造宽松便捷的市场准入环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化登记便利化改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在过去的一年中，市场监管部门高效率深化登记便利化改革，企业办事体验满意度进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动企业登记注册后首次办理公章刻制、申领发票和税控设备、员工参保登记、住房公积金企业缴存登记等企业开办业务“一网通办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步优化普通注销改革，企业注销从改革前的3到4个月缩短至75天左右。全面推行简易注销，办理时间压缩至20多天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继续推进电子营业执照跨区域、跨领域、跨层级应用，截至2021年底，全国各类市场主体已下载电子营业执照4889万次，累计使用量1.19亿次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高质量支持个体工商户、小微企业发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，市场监管部门高质量支持个体工商户、小微企业发展，保市场主体取得显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局牵头建立扶持个体工商户发展部际联席会议制度，开通全国市场主体登记注册服务网、全国个体私营经济发展服务网和全国“小个专”党建工作网，配合有关部门深入推动减税降费、金融支持、房租减免等惠企政策落实落地，增强小微企业发展信心。运用市场主体大数据助力复工复产，密切跟踪分析全国市场主体发展变化。深入开展“小个专”党建，呈现出党建增信用、优环境、促发展的新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商事制度改革，激发了市场主体活力，促进了我国超大规模市场的形成，有力支撑了经济发展。2021年，全国新设市场主体2887.2万户，同比增长15.4%，两年平均增速10.3%，基本恢复到疫情前水平。目前市场主体总量近1.54亿户，个体工商户突破1亿户，成为稳住经济基本盘和稳定就业的中坚力量。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220203/c636471770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中俄元首“冬奥之约”开启两国关系新篇章</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469918.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中俄元首“冬奥之约”开启两国关系新篇章 2022-02-01 19:01:23来源： &lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社北京2月1日电题：中俄元首“冬奥之约”开启两国关系新篇章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者郝薇薇 谢琳 商婧 何梦舒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入2月，北京的喜庆气氛愈发浓厚。虎年春节与冬奥盛会接踵而至，“双奥之城”吸引全球目光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一起庆冬奥、过大年，俄罗斯总统普京也将来华访问并出席北京冬奥会开幕式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　熟悉的地方，亲切的朋友。这将是普京总统近三年再次访华，也将是他同习近平主席自2013年以来第38次会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个多月前，中俄元首“云端”相见。习近平主席一席话犹在耳畔：“我对我们的‘冬奥之约’十分期待，愿同你携手‘一起向未来’，共同开启后疫情时期中俄关系崭新篇章。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从索契到北京――邻居办喜事，专程来贺喜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠疫情改变了各国对外交往方式，普京总统此次北京之行格外不同寻常。“两国元首近两年来首次线下会晤”“今年开年国际关系中的重大事件”……特殊的日程，展现特殊的情谊，彰显特殊的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“邻居办喜事，我当然要专程来当面向你贺喜”，2014年中国新春佳节之际，习近平主席飞赴俄罗斯索契出席冬奥会开幕式，这是中国国家元首首次出席在境外举行的大型国际体育赛事。此次北京冬奥会，普京总统率先确定来华出席开幕式，并多次表达对中方成功办赛的信心，“完全有理由相信北京冬奥会将展示出真正的高水平，为世界奥林匹克大家庭史册谱写光辉篇章”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从黑海之滨到燕山脚下，跨越8年时光的“冬奥互访”，成为中俄两国办大事喜事相互支持的生动见证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“亲戚越走越亲，朋友越走越近。”中俄大地，冬去春来，留下两国元首同行的足印。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　犹记莫斯科红场胜利日庆典，战机列阵飞越长空，习近平主席同普京总统在观礼台首排比肩而立，神情庄重；难忘北京天安门广场“9 3”阅兵，各国嘉宾沿红毯登楼观礼，习近平主席和普京总统并肩而行，热情交谈。2017年、2019年两届“一带一路”国际合作高峰论坛，普京总统率团出席；东方经济论坛、圣彼得堡国际经济论坛两大俄罗斯主场外交，习近平主席亲赴现场致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以心相交者，成其久远。“好朋友、老朋友、真朋友”，成为习近平主席和普京总统对彼此最亲切的称呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――一处处细节，体现对好朋友、老朋友、真朋友的用心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二届“一带一路”国际合作高峰论坛开幕式后，中方作了一项特殊安排――在友谊宾馆举行清华大学向普京总统授予名誉博士学位仪式。置身因中苏友好交往而兴的古朴花园，回忆半个多世纪前的往事，习近平主席对普京总统说，“在此会面多了一份同历史的联系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚信杜尚别峰会期间，普京总统带着精心准备的生日蛋糕和俄罗斯冰淇淋前往习近平主席下榻宾馆，当面向习近平主席祝贺生日。两位领导人忆起在印度尼西亚巴厘岛为普京总统庆祝生日的场景，笑意盈盈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――一项项礼遇，表达对好朋友、老朋友、真朋友的敬重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2013年3月，习近平担任国家主席后首访俄罗斯。抵达莫斯科首日，普京总统全程陪同，历时8个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年6月，普京总统选择中国作为新任期首个进行国事访问的国家。北京人民大会堂金色大厅，习近平主席郑重将中华人民共和国首枚“友谊勋章”配挂在普京总统胸前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――一场场交流，不断深化着好朋友、老朋友、真朋友之间的理解和信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年6月，习近平主席和普京总统同乘高铁赴天津出席中俄友好交流活动。一条长桌，相对而坐，两位领导人兴致勃勃谈起运输网络布局规划的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年6月，习近平主席和普京总统同游涅瓦河，共同登上打响十月革命第一炮的阿芙乐尔号巡洋舰，追忆峥嵘岁月。上岸后，两位领导人移步冬宫，深谈至午夜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中俄元首的交往中，交流的议题越来越广、探讨的合作越来越实、交心的程度越来越深，在大国领导人之间绝无仅有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席一语道明中俄元首的“友谊秘诀”：“我们对当前世界大势看法相近，在治理国家方面理念相通，肩负两国各自发展振兴的历史责任。最重要的是，我们对中俄关系的战略意义有高度一致的认识，对推动两国关系持续深入发展怀有共同的决心和愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从推动“世代友好”到奔赴“星辰大海”――元首定向领航，中俄合作提质升级、更好造福两国人民&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一点点累土，一层层夯实。中俄关系正处于历史上最好的时期，已经成为互信程度、协作水平、战略价值最高的大国关系，这关键靠的是两国元首战略引领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中俄关系每向前迈进一步，都离不开两国元首的共同擘画、亲自推动：2013年共同签署关于合作共赢、深化全面战略协作伙伴关系的联合声明，2014年共同签署关于全面战略协作伙伴关系新阶段的联合声明，2017年签署关于进一步深化全面战略协作伙伴关系的联合声明……2019年中俄建交70周年之际，习近平主席和普京总统共同宣布发展中俄新时代全面战略协作伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年《中俄睦邻友好合作条约》签署20周年。在中国共产党百年华诞前夕，在北京和莫斯科，习近平主席与普京总统“云相见”。两国元首秉持“世代友好、合作共赢”的缔约初心，正式宣布条约延期并赋予其新的时代内涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些中俄合作的重大进展，都凝结着两国元首的心力：共同商定举办“青年友好交流年”“媒体交流年”“地方合作交流年”“科技创新年”“体育交流年”，共同决定成立中俄能源商务论坛，一同参观&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601633','&amp;#x957F;&amp;#x57CE;&amp;#x6C7D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601633/"&gt;长城汽车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601633/"&gt;601633&lt;/a&gt;）图拉州工厂下线汽车展，一道见证中俄东线天然气管道投产通气……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些中俄友好的动人时刻，都留下了两国元首的身影：一起访问“海洋”全俄儿童中心，看望曾在那里疗养的四川地震灾区学生和当年照料他们的俄罗斯老师；共同观看中俄青少年冰球友谊赛，同小球员逐一击掌问候；一道出席莫斯科动物园熊猫馆开馆仪式，同孩子们亲切互动、合影留念……温暖的一幕幕令人难忘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠疫情之下，习近平主席和普京总统以“云外交”的创新方式保持频密互动。通电话，视频会晤，在重要节日互致信函，向中俄执政党对话机制会议致贺信，“云见证”中俄核能合作项目开工仪式，“云出席”对方重大主场外交活动……百年变局叠加世纪疫情，两国元首定向领航，中俄关系航向不偏、动力不减，不断在更高水平、更广领域、更深层次向前发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来看看闪亮的中俄合作成绩单吧――传统领域和新兴领域齐头并进，从能源到基础设施，从通信到航空航天，合作“上天入地”，携手奔赴“星辰大海”。合作质量和合作体量同步提升，合作更加务实、更接地气、更惠民生。2021年，中俄贸易额达到1468.87亿美元，同比增长35.8%，再创历史新高……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辞旧迎新之际，也是继往开来之时。2022年，中国共产党将召开二十大，俄罗斯进入落实《2030年前国家发展目标》的关键时期。北京会晤期间，两国元首将发表重要成果文件，双方也将签署一系列合作文件，充分展现两国“独特的全方位关系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“肩并肩”“背靠背”到“一起向未来”――共同捍卫国际公平正义，让世界看到大国应有的样子&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们支持传统的奥林匹克价值观，首先是平等与正义。”启程赴华前，普京总统与即将参加北京冬奥会的俄运动员举行视频连线，这句话被媒体广泛报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次北京冬奥会，俄罗斯将派出460多人组成的庞大代表团。坚定反对体育政治化，一贯恪守“团结友爱、公平竞争、相互理解”的奥林匹克精神，中俄作为世界主要大国，展现团结精神，这对于进入动荡变革期、遭遇多重危机的世界尤为珍贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2013年首访俄罗斯，在莫斯科国际关系学院发表演讲时，习近平主席这样定位中俄关系的世界意义：“一个高水平、强有力的中俄关系，不仅符合中俄双方利益，也是维护国际战略平衡和世界和平稳定的重要保障。”也正是在这里，习近平主席首次面向世界阐述以合作共赢为核心的新型国际关系，倡导各国携手构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界日新月异，时代风云变幻，两国元首一路引领，中俄始终牢记大国责任,坚定展现大国担当，成为大国关系典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对单边主义、霸权主义、强权政治，中俄坚定捍卫以联合国为核心的国际体系和以国际法为基础的国际秩序，共同推动上合组织、金砖国家等发挥建设性作用，继续推进“一带一路”同欧亚经济联盟深入对接，为国际合作注入强大动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对骤然而至的新冠疫情，中俄积极开展抗疫合作，在疫苗研发生产和对外提供方面走在世界前列，引领国际社会沿着正确方向团结抗疫。针对将疫情政治化的论调，普京总统明确表示，一些人试图在病毒源头问题上抹黑中方的做法不可接受，俄方愿继续同中方加强抗疫等各领域交流合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对某些国家挑动意识形态纷争、社会制度对立，中俄继续奉行“四个相互坚定支持”，共同弘扬和平、发展、公平、正义、民主、自由的全人类共同价值，在国际舞台积极阐述民主和人权的正确内涵，倡导不同族群、不同制度、不同文明多元共存、和谐共处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　越是动荡的世界，越需要稳定人心的力量；越是危机的年代，越需要振奋合作的担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京冬奥会正向世界走来。让我们共同期待中俄元首的“冬奥之约”“新春之会”。正如俄罗斯驻华大使杰尼索夫所说，这是“人类团结一致的节日，也是体现中国倡导的人类命运共同体的节日”。（参与记者：王墨盈、魏忠杰、杨德洪、耿鹏宇）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469918.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《求是》发表宁吉喆署名文章：国民经济量增质升 “十四五”实现良好开局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469812.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，是党和国家历史上具有里程碑意义的一年，是我国现代化进程中具有特殊重要性的一年。这一年，我们隆重庆祝中国共产党成立一百周年，实现了第一个百年奋斗目标，在中华大地上全面建成小康社会，历史性地解决了绝对贫困问题，开启全面建设社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军新征程。这一年，面对纷繁复杂的国内国际形势和各种风险挑战，以习近平同志为核心的党中央统揽全局、沉着应对，全国上下勠力同心、攻坚克难，我国经济发展和疫情防控保持全球领先地位，经济社会发展主要预期目标全面实现，构建新发展格局迈出新步伐，高质量发展取得新成效，实现了“十四五”良好开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、经济增长全球领先，综合国力显著增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在复杂严峻的国内外环境面前，各地区各部门按照党中央、国务院决策部署，统筹疫情防控和经济社会发展，加大实体经济支持力度，我国经济总量和人均水平实现新突破，主要工农业产品产量持续增长，综合国力、社会生产力和国际影响力进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济增速位居主要经济体前列。2021年我国国内生产总值（GDP）比上年增长8.1%，高于国际货币基金组织对美国、欧元区、日本经济2021年分别增长6.0%、5.0%、2.4%的预计值，在全球主要经济体中名列前茅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济总量突破110万亿元。2021年，我国GDP达114.4万亿元，按年平均汇率折算达17.7万亿美元，稳居世界第二，占全球经济的比重预计将超过18%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人均GDP突破1.2万美元。2021年，我国人均GDP达80976元，折合12551美元，预计超过全球人均GDP水平，接近世界银行划设的高收入经济体人均水平门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会生产力稳步提高。2021年，全国粮食总产量稳定在1.3万亿斤以上，谷物、籽棉、花生、肉类、茶叶、水果产量均居世界第一。粗钢产量10.3亿吨，发电量8.1万亿千瓦时，化肥产量5446万吨，布产量396亿米，汽车产量2653万辆，微型计算机设备产量4.7亿台，手机产量16.6亿台，均为世界第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际影响力进一步扩大。我国货物贸易额、外汇储备余额位居世界第一，服务贸易、对外投资、消费市场规模位居世界第二。2021年，我国经济增长对世界经济增长的贡献率预计为25%左右，是引领世界经济恢复的主要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、国民经济持续恢复，主要预期目标全面实现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地区各部门扎实做好“六稳”、“六保”工作，注重宏观政策跨周期调节，我国经济持续恢复发展，2021年初提出的主要预期目标和重点任务全面完成，实现了较高增长、较多就业、较低物价的优化组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济较快增长。2021年我国经济增速高于6%以上的预期目标，一、二、三、四季度同比分别增长18.3%、7.9%、4.9%、4.0%；两年平均分别增长4.9%、5.5%、4.9%、5.2%，环比分别增长0.3%、1.3%、0.7%、1.6%，这表明经济运行总体平稳，经济规模逐季扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，河北省张家口市宣化区抢抓2022年北京冬奥会和京津冀协同发展机遇，把发展冰雪装备制造业作为老工业基地转型升级的战略举措，助推经济高质量发展。图为2021年4月7日，位于河北省张家口市宣化区京张奥园区的一家滑雪装备制造企业，工人在造雪机装配生产线上工作。求是图片陈晓东/摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业总体稳定。2021年，城镇新增就业1269万人，实现1100万人以上的预期目标；全国城镇调查失业率平均为5.1%，低于5.5%左右的预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费价格温和上涨。2021年，居民消费价格比上年上涨0.9%，涨幅比上年回落1.6个百分点，低于3%左右的预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际收支基本平衡。2021年，货物进出口顺差43687亿元，比上年扩大20.2%，达到进出口量稳质升的要求；年末外汇储备余额为32502亿美元，连续8个月保持在3.2万亿美元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　居民收入增长与经济增长基本同步。2021年，全国居民人均可支配收入35128元，比上年实际增长8.1%，两年平均增长5.1%，与经济增长基本同步，达到居民收入稳步增长的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　单位GDP能耗下降。初步核算，2021年单位GDP能耗比上年降低2.7%，接近降低3%左右的预期目标；主要污染物排放量继续下降的要求已达到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，我国夏粮、早稻、秋粮产量分别为2919亿斤、560亿斤、10178亿斤，均实现增产，支持了粮食总产量再创新高。图为2021年10月30日，江苏镇江丹徒谷阳镇湖滨村，稻谷成熟丰收之际，乡村丰收美景如画。求是图片韦雪亮/摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粮食产量再创新高。2021年，粮食总产量13657亿斤，比上年增产267亿斤，增长2.0%，实现1.3万亿斤以上的预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、科技创新驱动加强，产业发展韧性显现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国创新驱动发展战略深入实施，科技创新能力稳步提升，创新提升实体经济发展水平持续强化，三次产业协同发展成效凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家战略科技力量加快壮大。神舟十二号、神舟十三号等任务相继实施，中国人首次进入自己的空间站，天问一号探测器成功着陆火星，“羲和号”实现我国太阳探测零的突破，一批国家实验室设立。全社会研究与试验发展（R&amp;amp;D）经费支出快速增加，有力支撑了原始创新和关键核心技术攻关。2021年，R&amp;amp;D经费支出比上年增长14.2%，与GDP之比达到2.44%，比上年提高0.03个百分点。年末每万人口高价值发明专利拥有量达7.5件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业生产全面丰收。2021年，第一产业增加值8.3万亿元，比上年增长7.1%。夏粮、早稻、秋粮产量分别为2919亿斤、560亿斤、10178亿斤，均实现增产，支持了粮食总产量再创新高。畜牧业稳定增长，生猪存栏恢复至常年水平。2021年，猪牛羊禽肉产量8887万吨，比上年增长16.3%；年末生猪存栏44922万头，比上年末增长10.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业制造业持续发展。2021年，全部工业增加值37.3万亿元，比上年增长9.6%，高于GDP增速1.5个百分点；其中制造业增加值31.4万亿元，增长9.8%，高于全部工业增加值增速0.2个百分点；规模以上装备制造业增加值增长12.9%，高于规模以上工业增加值增速3.3个百分点。产业链供应链韧性增强。2021年，市场紧缺的金属集装箱、集成电路产量分别比上年增长110.6%、33.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务业延续恢复态势。2021年，第三产业增加值61.0万亿元，比上年增长8.2%；其中，信息传输软件和信息技术服务业、交通运输仓储和邮政业分别增长17.2%、12.1%。交通物流保障有力。2021年，全社会货运量、全国港口货物吞吐量分别比上年增长12.4%、6.8%，货运畅通促进了我国完整产业体系优势的发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、国内市场规模扩大，国际市场需求拓展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情多发、市场萎缩等问题，各方面深入实施扩大内需战略，我国消费和投资规模持续扩大，内需继续成为经济增长的主要拉动力。同时，稳外贸稳外资效果明显，外需拓展拉动作用增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场销售总体恢复。2021年，社会消费品零售总额突破40万亿元，达到44.1万亿元，规模明显超过2019年水平，比上年增长12.5%。限额以上单位18个商品类别中，近八成商品零售额实现两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资规模继续扩大。2021年，固定资产投资超过50万亿元，达到54.5万亿元，比上年增长4.9%。产业升级投资较快增长。2021年，制造业投资、高技术产业投资分别比上年增长13.5%、17.1%，分别快于全部投资8.6、12.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外贸易加快增长。外需拓展拉动出口，内需扩大带动进口。2021年，我国货物进出口总额按人民币计价达39.1万亿元，比上年增长21.4%；其中出口额增长21.2%，进口额增长21.5%；规模创历史新高，增速也创多年来新高。按美元计价货物进出口规模年内连续突破5万亿美元、6万亿美元关口，全年达6.05万亿美元，占世界市场份额继续提升。服务贸易继续恢复。2021年1—11月份，服务进出口总额按人民币计价同比增长14.7%，其中出口额增长31.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费、投资、净出口都对经济增长作出积极贡献。2021年，最终消费支出、资本形成总额、货物和服务净出口分别拉动经济增长5.3、1.1、1.7个百分点，贡献率分别为65.4%、13.7%、20.9%。国内需求对经济增长的贡献率为79.1%，比上年提高4.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、经济结构调整优化，质量效益逐步改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国产业转型升级步伐加快，需求结构继续优化，新型城镇化稳步推进，区域重大战略和区域协调发展战略有效实施，发展的全面性、协调性、可持续性增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业结构优化升级。2021年，制造业增加值占GDP比重为27.4%，比上年提高1.1个百分点。第三产业增加值占GDP比重为53.3%，比第二产业高13.9个百分点；其增长对经济增长的贡献率为54.9%，比第二产业高16.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需求结构改善。2021年，最终消费支出占GDP比重为54.5%，比资本形成总额高11.5个百分点；其增长对经济增长的贡献率比资本形成总额高51.7个百分点，消费是经济总量的主要组成部分，也是经济增长的主要拉动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城乡区域发展协调性增强。城镇化水平提升。2021年末，常住人口城镇化率为64.72%，比上年末提高0.83个百分点。城乡居民收入差距继续缩小。2021年，城乡居民人均可支配收入比为2.50，比上年下降0.06。内地经济发展亮点纷呈，长江经济带中西部一些省市增长加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　劳动生产率提升。2021年，我国全员劳动生产率预计比上年增长8%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业产能利用率提高。2021年，全国工业产能利用率为77.5%，比上年提高3.0个百分点，处于近年来较高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业效益和财政收入改善。2021年，规模以上工业企业利润总额比上年增长34.3%，两年平均增长18.2%；营业收入利润率为6.81%，比上年提高0.76个百分点；全国一般公共预算收入比上年增长10.7%，完成预算的102.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、体制改革继续深化，发展活力持续显现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国供给侧结构性改革持续深化，重点领域改革加快实施，市场化法治化国际化营商环境加快形成，市场活力和内生动力优化提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　微观主体潜能释放。2021年末，我国实有登记在册的市场主体达1.54亿户，其中企业4842万户，个体工商户1.03亿户，新设市场主体的快速增加对带动增长、促进就业起到了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多种所有制经济竞相发展。2021年，规模以上工业中，国有控股企业、股份制企业、私营企业、外商及港澳台商投资企业增加值分别比上年增长8.0%、9.8%、10.2%、8.9%。同时，民间投资比上年增长7.0%，快于全部投资2.1个百分点；民营企业进出口额增长26.7%，对进出口总额增长的贡献率达58.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年我国供给侧结构性改革持续深化，“放管服”改革深入推进，重点领域改革加快实施，市场活力和内生动力优化提升。图为2021年11月15日拍摄的北京证券交易所揭牌暨开市仪式现场。新华社记者李鑫/摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展新动能不断增强。高技术产业快速增长。2021年，规模以上高技术制造业增加值比上年增长18.2%，快于规模以上工业8.6个百分点；工业机器人、智能手表、光电子器件产量分别增长44.9%、37.0%、24.1%。新业态新模式继续成长。2021年，快递业务量达1083亿件，比上年增长29.9%，包裹数量占全球一半以上；实物商品网上零售额增长12.0%，占社会消费品零售总额比重达24.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、对外开放不断扩大，合作共赢取得实效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国对外开放范围、领域和层次持续拓展，外贸方式不断创新，外资市场准入进一步放宽，高水平开放型经济格局加快形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贸易结构继续改善。2021年，一般贸易进出口额占进出口总额的61.6%，机电产品出口额占出口总额的59.0%，结构优化增强了对外贸易后劲；跨境电商进出口额达1.98万亿元，比上年增长15.0%，海外仓数量超过2000个，新模式日益成为外贸发展的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　引资规模再创新高。2021年，我国实际使用外资11494亿元，创历史新高，比上年增长14.9%，中国继续成为引进外资的热土；其中，高技术产业、服务业实际使用外资分别增长17.1%、16.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　境外投资稳定增长。2021年，我国全行业对外直接投资9367亿元，比上年增长2.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　共建“一带一路”走深走实。截至2022年1月，我国已与147个国家、32个国际组织签署200多份共建“一带一路”合作文件。2021年，我国对“一带一路”沿线国家进出口额比上年增长23.6%，对“一带一路”沿线国家投资增长7.9%；中欧班列开行量超过1.5万列，增长22.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外经贸合作开拓新局。2021年，中国等10个国家完成《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）核准。2022年1月1日，RCEP正式生效。15个签署协定国家总人口、经济体量、贸易总额均占全球总量约30%，形成全球最大的自由贸易区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、绿色发展扎实推进，民生改善成效显著&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国生态文明建设深入推进，环境保护继续加强，保障和改善民生力度不断加大，居民收入和消费持续增长，人民群众幸福感、获得感、安全感进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绿色低碳转型加快推进。清洁能源消费占比上升。2021年，天然气、水电、核电、风电、太阳能发电等清洁能源消费占能源消费总量比重比上年提高1.0个百分点，煤炭消费占比下降0.8个百分点。绿色产品产量快速增长。2021年，新能源汽车、太阳能电池产量分别比上年增长145.6%、42.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　环境质量持续好转。2021年，全国339个地级及以上城市平均空气质量优良天数比例为87.5%，比上年提高0.5个百分点；3641个国家地表水考核断面中，水质优良断面比例为84.9%，上升1.9个百分点，蓝天碧水保卫战成果继续巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　居民收入和消费恢复性增长。居民各项收入全面增加。2021年，全国居民人均工资性收入、经营净收入、财产净收入分别比上年名义增长9.6%、11.0%、10.2%。居民消费支出不断增长。2021年，全国居民人均消费支出比上年名义增长13.6%，扣除价格因素实际增长12.6%，两年平均实际增长4.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生投入持续加大。2021年，全国居民人均转移净收入比上年名义增长5.8%，两年平均增长7.2%；其中人均政策性生活补贴收入比上年增长14.6%，人均报销医疗费增长21.1%。社会领域投资比上年增长10.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;九、稳字当头、稳中求进，攻坚克难行稳致远&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，百年变局和世纪疫情交织叠加，外部环境更加复杂严峻和不确定，国内发展面临需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力，前进道路上面临许多风险和挑战。但我国发展韧性强、潜力大，经济长期向好的基本面没有变，持续稳定恢复的态势没有变，推动高质量发展的条件没有变，我们完全有信心有能力有条件保持经济持续健康发展。做好2022年经济工作，必须坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻落实党的十九大和十九届历次全会精神，按照中央经济工作会议要求，坚持稳字当头、稳中求进，统筹疫情防控和经济社会发展，统筹发展和安全，把稳增长摆在更加突出位置，着力稳定宏观经济大盘，保持经济运行在合理区间，保持社会大局稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极推出有利于经济稳定的政策。针对经济下行压力，要以实际行动贯彻党的路线方针政策，落实稳健有效的宏观政策，慎重出台有收缩效应的政策，政策发力适当靠前。加强财政政策和货币政策协调联动，做好跨周期和逆周期调控有机结合。抓好常态化疫情防控，科学精准处置局部突发疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续激发市场主体活力。针对企业生产经营困难和社会预期不稳情况，要聚焦市场主体实施微观政策，做好保供稳价，着力助企纾困，提振市场信心。加快实施更大力度组合式减税降费举措，加大金融支持力度，强化对企业特别是制造业企业、中小微企业、个体工商户的精准支持。加强知识产权保护，营造各类所有制企业竞相发展的良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着力畅通国民经济循环。针对经济运行中的结构性矛盾和问题，要坚持创新驱动发展，坚持以深化供给侧结构性改革为主线，狠抓结构政策和科技政策落实，抓好关键核心技术攻关，突破供给约束堵点，提升制造业核心竞争力，促进传统产业改造升级。积极扩大居民消费和有效投资，打通生产、分配、流通、消费各环节，加快构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步激活发展动力和潜能。针对经济发展后劲亟待增强的难题，要加大改革开放政策力度，纵深推进重点领域改革，抓好要素市场化配置综合改革试点。推进外贸创新发展，吸引更多外资落地，推动共建“一带一路”高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　切实增强发展的平衡性和协调性。针对人民群众所急所需所盼，要实施好区域政策和社会政策，统筹推进城乡、区域和经济社会发展，兜住兜牢民生底线。深入实施区域重大战略和区域协调发展战略，全面推进乡村振兴，提升新型城镇化建设质量。加大重点群体就业帮扶力度，做好重要民生商品供应保障工作。因城施策促进房地产业良性循环和健康发展。推动新的生育政策落地见效，积极应对人口老龄化。要同心协力，攻坚克难，努力推动经济实现量的合理增长和质的稳步提升，以实际行动迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者：国家发展改革委副主任兼国家统计局局长、党组书记）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（原文链接：http：//www.qstheory.cn/dukan/qs/2022-02/01/c_1128312431.htm）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469812.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆：积极推出有利于经济稳定的政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469798.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委副主任兼国家统计局局长宁吉喆在《求是》撰文称，做好2022年经济工作，要坚持稳字当头、稳中求进，统筹疫情防控和经济社会发展，统筹发展和安全，把稳增长摆在更加突出位置，着力稳定宏观经济大盘，保持经济运行在合理区间，保持社会大局稳定。积极推出有利于经济稳定的政策，针对经济下行压力，要落实稳健有效的宏观政策，慎重出台有收缩效应的政策，政策发力适当靠前。加强财政政策和货币政策协调联动，做好跨周期和逆周期调控有机结合。抓好常态化疫情防控，科学精准处置局部突发疫情。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469798.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>太突然！两家银行宣布：停办现金业务！发生了什么？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220203/c636471650.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银行网点正在“消亡”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，两家民营银行相继发布公告称，将停办营业网点柜面现金业务，包括营业网点柜面和ATM机自助渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这则消息在春节期间不断发酵，在不少人眼里，去银行网点存取钱是银行的基本业务。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两家民营银行停办现金业务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月28日，北京中关村银行发布公告称，随着其加快数字化转型步伐、不断加大线上业务发展力度，为了给客户提供更加便捷、高效的金融服务，经向有关监管部门报备，其将于2022年4月1日起停办现金收付业务，停办渠道包括营业网点柜面和ATM机自助渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　客户可通过手机APP、营业网点办理除现金收付以外的其他各类业务；确需现金服务的，可转账至他行办理，北京中关村银行免收转账手续费。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/99a8a4965c2d4ff8" id="42e8427bd6e548942027077956f5ae69"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据北京商报记者从中关村银行客服人员处获悉，暂停现金收付业务是指存款和取款均无法通过现金方式进行，4月1日起客户现金存取需通过他行转账进行，但非现金业务的存取款不受影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无独有偶，1月初，辽宁振兴银行也发布行停办柜面和 ATM 现金业务的公告。称为集中资源提升电子银行的服务能力，为客户提供更加优质的金融服务，经主管人民银行批复，该行将于2022年3月1日起停办柜面现金存取款、零钱兑换、残损币兑换、自助设备存取款等现金业务。您也可以通过该行手机银行、微信银行等渠道办理资金转账业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该行提到，如果客户持有该行借记卡，可继续在带有“银联”标识的他行ATM办理现金取款业务，也可以通过该行手机银行、微信银行等渠道办理资金转账业务。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/d195dee15a976ca8" id="384d161c585a341f5817fa63cb3fb51a"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;均为节省线下成本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发力数字化转型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析认为，两家银行停办银行网点现金业务的主要目的是节约线下业务成本，并集中资源投入到数字化服务能力的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中关村银行在公告中表示，停办现金收付业务是因为“随着我行加快数字化转型步伐、不断加大线上业务发展力度，为了给客户提供更加便捷、高效的金融服务”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁振兴银行也表示，停办该业务的目的是“集中资源提升电子银行的服务能力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据21世纪经济报道，一位民营银行人士表示，对于大部分民营银行来说，留着柜台、柜员、现金押送等，这些成本可能远远高于现金业务，“现金押运费用可能都比押运的现金多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资料显示，北京中关村银行是北京市首家获批筹建的民营银行，注册资本40亿元，于2017年6月获批开业，也是全国首家以科技金融为主要特色的法人银行，2017年6月获批开业。至2020年底，北京中关村银行科技条线人员和外协外包人员共334人，占总员工的64.35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，线上渠道对北京中关村银行业务开展的重要性愈发不容忽视。2021年7月，北京中关村银行行长杨新军在访谈中称，北京中关村银行线下对公业务占比近40%，线上业务占比超60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨新军接受采访时也曾表示，“很多民营银行原来做了一些线下对公、零售业务，后来基本上往线上零售业务方向转型，因为由一个网点、几百人去做大对公业务是很难的。所以民营银行想发展、想获客，只能通过加大科技投入、借用外部合作等资源，通过产品、通过体验来服务客户。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁振兴银行则是辽宁省首家民营银行，注册资本20亿元，于2017年9月获批开业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;网友热议：老年人存取款怎么办？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，该消息在春节期间不断发酵。在不少人眼里，去银行网点存取钱是银行的基本业务。 有的老年人也不懂如何网上操作，如今突然宣布暂停，老年人存取款怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更有人直言，办不了一般银行业务，还怎么叫银行？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过也有人认为，这是大势所趋。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/a4fe6ca18455047" id="ce83257e6cadab15101abdaa7fe42fd0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监会刚发文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2025年，数字化转型取得明显成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，1月17日，银保监会刚发布了《关于银行业保险业数字化转型的指导意见》(银保监办发[2022]2号，下称《指导意见》)，数字化转型已上升为全行业战略。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c959f35ef0323692" id="58372d4b56416e15f06cb8e27cfe2747"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》的主要内容包括五大方面，分别为：战略规划与组织流程建设、业务经营管理数字化、数据能力建设、科技能力建设、风险防范和组织保障和监督管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》要求银行保险机构全面提升数据治理与应用能力。一是健全数据治理体系，制定发展战略，加强制度建设和考核评价。二是增强数据管理能力，构建覆盖全生命周期的数据资产管理体系。三是加强数据质量控制，建立企业级数据标准体系，形成以数据认责为基础的数据质量管控机制。四是提高数据应用能力，通过数据驱动催生新产品、新业务、新模式，提高大数据分析对实时业务应用、风险监测、管理决策的支持能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导意见明确提出了“到2025年，银行业保险业数字化转型取得明显成效”的时间表，要求银行保险机构要“科学制定和实施数字化转型战略，将其纳入机构整体战略规划”，并且明确将挂钩信息科技监管评级评分，数字化转型从部分银行保险机构自发的发展举措升级为全行业的战略方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，安永企业咨询有限公司认为,这对中小银行的启示：数字化转型不再是要不要做的问题，而是怎么快速启动，响应国家导向和监管要求的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，指导意见明确提出“高级管理层统筹负责数字化转型工作，建立数字化战略委员会或领导小组，明确专职或牵头部门，开展整体架构和机制设计”，“组建不同业务条线、业务与技术条线相融合的共创团队”，强调了数字化转型是跨部门、跨条线、跨领域的整体工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安永分析，中小银行资源有限，数字化转型领域很广，因此要重视整体规划，找到发力点；组建敏捷项目，将成为打破部门壁垒的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;网点数量逐年下滑、银行人员减少&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;但依旧重要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）老师一篇《数字化和银行网点转型》报告中指出，随着数字化浪潮的到来， 　银行业 务的离柜率正在逐渐走高,传统柜台业务的数字化替代使得 　商业银行 网点面临前所未有的转型压力，网点数量也在逐年下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织 以 　商业银行 为对象收集的数据显示，在约100个国家里，近10年 　银行 营业网点数量减少14%。在欧美国家和韩国， 　银行 网点削减趋势正在逐步加快。根据 　中国银行业协会 的数据，2018年至2020年 　中国银行 网点连续三年下滑。2021年上半年， 　银行 网点数量减少的趋势仍在持续， 　工行 、 　农行 、 　中行 、 　建行 的网点数量除 　工行 小幅增加了23个以外， 　农行 、 　中行 及 　建行 分别环比减少94个、31个和85个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与网点的缩减同步的是 　银行 人员的减少，仅在2021年上半年，上述四大国有 　银行 对比年初分别减少了10000人、4919人、3490人及3916人，这其中大部分来自于网点前台柜员的减少。同时， 　银行 网点的改造力度一直居高不下：2017-2020年， 　银行业 金融机构改造营业网点的数量分别为10700个、8006个、15591个、12800个。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/5751cc88966170a0" id="cc90840378d729e3cf5f2b4904b5571d"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，其认为银行 网点依旧重要。即使在数字化渠道非常便利的今天，受到技术限制的老年人群，以及偏好稳健保守、追求综合体验的客群仍然愿意将网点作为 　银行业 务的主要渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　仍然有很多客户对物理网点具有偏好，此外，物理网点在复杂业务处理、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）渠道打通、生态场景融合的角度仍然可以发挥不可替代的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其分析，智能网点转型趋势：智能化、场景化、轻量化。通过 　招商银行 的网点案例来看， 　银行 通过构建“网点+App+场景”形成 　银行 3.0模式，能够在线上获取流量反哺线下渠道；而线下渠道通过进一步升级改造，能够提供更舒适的环境与更优质的服务，这样的 　银行 网点生态就具备可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新型网点发展趋势：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1)数量上：网点数量变化显著体现出 　银行 类型差异和地区差异： 　银行 间差异体现为国有大型 　商业银行 和股份制 　商业银行 网点减少、城市 　商业银行 和农村 　商业银行 网点增加；地区差异体现为发达地区网点减少、村镇与贫困地区网点增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2)场景化探索：网点金融+生活融合的大趋势不可避免，近年来 　银行 网点在场景创新主要突破的方向为银政互联场景、养老主题场景、惠民社区场景与特色主题场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行 网点未来展望：风险最小的转型方式就是利用渠道优势承担平台类服务业务，例如连接政府、社区和客户，或者基于某一类特定场景(如 　汽车 )连接上游企业与下游客户。在这种模式下， 　银行 网点可以更好“聚类”客群，结合自身的业务有效转化客户。智慧网点模式下， 　银行 线上与线下的融合(OMO)非常关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网点仍然应该利用线上平台的流量拓展“走出去”， 　互联网 时代下，“酒香也怕巷子深”， 　银行 网点也需要 　互联网 流量转化的加持，来实现网点生态场景的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220203/c636471650.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：提高境外投资质量效益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220204/c636472695.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）国家发改委2月4日消息，国家发改委外资司日前发文表示，2022年国家发改委将全面贯彻党的十九大和十九届历次全会精神，深入贯彻党中央、国务院决策部署，落实第三次“一带一路”建设座谈会要求，坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，围绕构建新发展格局，以共建“一带一路”为引领，统筹发展和安全、国内和国际、合作和斗争、存量和增量、整体和重点，完善境外投资服务、监管和风险防控体系，提高境外投资质量效益，推进海外矿产资源投资开发和基础设施互联互通，提升国际产能合作和第三方市场合作水平，以高水平“走出去”服务构建新发展格局，迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220204/c636472695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆：2022年把稳增长摆在更加突出位置</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469827.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）国家统计局网站2月1日消息，国家发展改革委副主任兼国家统计局局长宁吉喆在《求是》发表署名文章称，做好2022年经济工作，必须坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻落实党的十九大和十九届历次全会精神，按照中央经济工作会议要求，坚持稳字当头、稳中求进，统筹疫情防控和经济社会发展，统筹发展和安全，把稳增长摆在更加突出位置，着力稳定宏观经济大盘，保持经济运行在合理区间，保持社会大局稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示，积极推出有利于经济稳定的政策。针对经济下行压力，要以实际行动贯彻党的路线方针政策，落实稳健有效的宏观政策，慎重出台有收缩效应的政策，政策发力适当靠前。加强财政政策和货币政策协调联动，做好跨周期和逆周期调控有机结合。抓好常态化疫情防控，科学精准处置局部突发疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续激发市场主体活力。针对企业生产经营困难和社会预期不稳情况，要聚焦市场主体实施微观政策，做好保供稳价，着力助企纾困，提振市场信心。加快实施更大力度组合式减税降费举措，加大金融支持力度，强化对企业特别是制造业企业、中小微企业、个体工商户的精准支持。加强知识产权保护，营造各类所有制企业竞相发展的良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着力畅通国民经济循环。针对经济运行中的结构性矛盾和问题，要坚持创新驱动发展，坚持以深化供给侧结构性改革为主线，狠抓结构政策和科技政策落实，抓好关键核心技术攻关，突破供给约束堵点，提升制造业核心竞争力，促进传统产业改造升级。积极扩大居民消费和有效投资，打通生产、分配、流通、消费各环节，加快构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步激活发展动力和潜能。针对经济发展后劲亟待增强的难题，要加大改革开放政策力度，纵深推进重点领域改革，抓好要素市场化配置综合改革试点。推进外贸创新发展，吸引更多外资落地，推动共建“一带一路”高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　切实增强发展的平衡性和协调性。针对人民群众所急所需所盼，要实施好区域政策和社会政策，统筹推进城乡、区域和经济社会发展，兜住兜牢民生底线。深入实施区域重大战略和区域协调发展战略，全面推进乡村振兴，提升新型城镇化建设质量。加大重点群体就业帮扶力度，做好重要民生商品供应保障工作。因城施策促进房地产业良性循环和健康发展。推动新的生育政策落地见效，积极应对人口老龄化。要同心协力，攻坚克难，努力推动经济实现量的合理增长和质的稳步提升，以实际行动迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469827.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>跨周期调节稳外贸</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469648.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅日前印发《关于做好跨周期调节进一步稳外贸的意见》，提出进一步扩大开放，做好跨周期调节，助企纾困特别是扶持中小微外贸企业，努力保订单、稳预期，促进外贸平稳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨周期调节为何重要？是因为当前我国外贸面临的不确定、不稳定、不平衡因素增多，外贸运行基础并不牢固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从需求端看，受新冠肺炎疫情反复迟滞影响，全球外需增长存在不确定因素。从供给端看，短期内原材料价格过高、芯片等重要零部件短缺仍将持续，这些问题抬升了我国外贸企业的综合经营成本、经营风险，导致它们“有单不敢接”“增收不增利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对上述问题，既要正视困难，更要坚定信心。要前瞻性做好跨周期调节，保持政策的连续性、稳定性，以政策稳带动外贸主体稳、市场预期稳。促使政策早落地、早见效，要抓好四方面工作。一是继续加快出口退税进度；二是巩固、提升出口信用保险作用；三是加大出口信贷支持力度；四是保持人民币汇率在合理均衡水平上基本稳定，提升外贸企业的汇率避险意识与能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在支持外贸企业的政策措施中，出口信用保险是国际通行做法之一。当前，我国外贸企业普遍面临四类共性风险，即进口商拒收拒付、国际运费高企、中小微企业融资难、“走出去”风险上升。为此，建议相关金融机构加快创新产品与服务，让中小微外贸企业享受到更精准、更专业、更便捷的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，相关部门还需引导企业提升应对汇率风险的能力。一方面，外贸企业要“因势而谋”，树立“风险中性”理念，学会用好避险工具；另一方面，银行业金融机构要“因企施策”，深入研究不同类型企业的个性化汇率避险需求。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469648.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>城镇新增就业超额完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220204/c636472493.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　2021年，全年城镇新增就业1269万人，比上年增加83万人，超额完成全年目标任务。“十四五”开局之年就业形势保持总体稳定，为经济发展提供了基本的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，就业总量压力加大，结构性矛盾凸显，疫情影响复杂多变，在种种客观因素下，稳就业保就业取得了“一增、二减、三升、四稳”的不俗成绩――&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一增，全国城镇新增就业1269万人，超额完成全年预期1100万的目标任务；二减，全年全国城镇调查失业率平均值为5.1%，比上年平均值下降0.5个百分点，去年下半年以来，外来农业户籍人口调查失业率保持在5%以下的较低水平；三升，劳动力市场招聘需求旺盛，求人倍率（岗位空缺与求职人数的比率）始终保持在1以上，短缺职业集中在生活服务和生产制造类等吸纳劳动力较多的行业；四稳，全年农民工总量29251万人，比上年增加691万人，增长2.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“之所以能够取得这样的成绩，首先还是经济发展达到了预期增长目标，国内生产总值增长8.1%，这是稳就业的根本。”对外经济贸易大学国家对外开放研究院教授李长安认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济发展的根基和动力是市场主体，就业稳健有序依靠的也是市场主体。过去一年，各项为稳定就业局势保驾护航的经济政策，为广大企业送去真金白银。2021年，各地人社部门共向406万户企业发放失业保险稳岗返还资金230亿元，税务部门全年新增减税降费约1.1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持经济发展就业导向，就业指标作为宏观调控取向调整的重要依据，在2021年得到充分体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院颁布《“十四五”就业促进规划》，提出以实现更加充分更高质量就业为主要目标，深入实施就业优先战略，千方百计扩大就业容量，着力缓解结构性就业矛盾，切实防范和有效化解规模性失业风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　帮助重点群体多渠道就业，是稳住就业基本盘的关键。中组部、人社部、教育部出台一系列帮扶高校毕业生就业措施，引导和鼓励青年一代到基层干事创业。2021年，全国累计举办&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）招聘会4万余场，发布岗位信息3000万个，有效促进了人岗精准匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为助力乡村振兴，巩固拓展脱贫攻坚成果，人社部、国家发改委等部门联合印发指导意见，持续帮扶脱贫人口、农村低收入人口就业，巩固拓展脱贫攻坚成果，助力全面推进乡村振兴。截至目前，全国脱贫人口务工总数达到3145万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国就业已经高度市场化，加快建设高标准人力资源市场体系，加强和改进公共就业服务显得越发重要。人社部、国家发改委等部门发文提出，进一步提高人力资源服务水平，推动行业向专业化和价值链高端延伸，打造多层次、多元化的人力资源市场格局。在2021年举办的第一届全国人力资源服务业发展大会上，150个人力资源服务供需对接项目达成合作意向，签约总金额超166亿元，充分展现了行业发展的巨大活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近两年来，就业形势面临的挑战不光来自于新冠肺炎疫情、外部环境等不确定因素，身处国内产业结构升级转型的关键时间节点，劳动力市场亟待适应新技术、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新模式的更高要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国劳动统计年鉴数据显示，我国制造业就业人口自2013年起持续下降，5年间减少超过1000万人。以“机器换人”为特征的生产模式演变也加速了就业结构性矛盾。不过，处于高质量发展时期的中国制造业也催生了“技术向善”。中国职业技术教育学会副会长陈李翔认为，经济高质量发展、产业升级和新技术浪潮的融合，国内外经济环境变化对就业带来了深刻影响，技能替代和技能更新的交织，快速改变着劳动者队伍的技能结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大规模培养技能人才成为“十四五”时期破解就业结构性矛盾的突破口，高技能人才队伍建设是职业培训的重点。人力资源和社会保障部副部长汤涛说，目前制造业企业对技工、技师的需求非常急迫，很多企业在实施新技术的时候都面临高层次技能人才短缺、招工紧缺的问题。各地要动态调整培训专业设置补贴项目，提升培训层次，为企业培养更多技能型、应用型和创新型技能人才。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220204/c636472493.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>80条便民办税缴费举措出炉 2022年“春风行动”这样惠及纳税人缴费人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469786.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者从国家税务总局了解到，2022年“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”已经启动，首批先推出5大类20项80条便民办税缴费举措，后续将根据新情况新需求不断完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《国家税务总局关于开展2022年“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”的意见》（以下简称《意见》），2022年“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”（以下简称“春风行动”）将以“智慧税务助发展 惠企利民稳增长”为主题。通过开展“春风行动”，加快推动智慧税务建设，大力推进精确执法、精细服务、精准监管、精诚共治，坚持依法组织税费收入原则，持续深化税务系统“放管服”改革，进一步加强税收监管，不断优化税收营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理《意见》发现，2022年“春风行动”，将从五方面提升纳税人缴费人体验：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是需求响应会更快。据介绍，税务部门将优化升级12366纳税缴费服务热线，基本实现由“各省通答”转变为全国“一线通答”，由人工咨询为主转变为以智能咨询为主，由“办问分离”转变为“办问协同”。值得注意的是，税务部门将推进办税缴费软件适老化改造，对老年人、残疾人等特殊人群加强服务保障，优化线下服务流程，提供“一站式”综合服务、优先办理服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是网办体验会更佳。税务部门将持续拓展办税缴费“网上办”事项清单，扩大跨省异地电子缴税试点范围，试点推广税收完税证明线上开具，提升税收票证获取便利性。与此同时，将进一步提速办理出口退税，全国正常出口退税的平均办理时间也将由7个工作日进一步压缩至6个工作日以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是分类服务会更好。税务部门将分别针对大企业、中小微企业、自然人提供更加精准个性化的分类办税缴费服务。比如，税务部门将进一步深化规范“银税互动”合作，在税务和银保监部门间试点推进数据直连，进一步助力小微企业缓解融资难。针对“专精特新”中小企业和“小巨人”企业，将推进“一户一档”服务措施落实，助力企业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是执法监管会更优。税务部门将深入推进税收执法责任制，加强税收执法监督，持续督促规范公正执法。在部分地区推行非强制性执法方式试点，让执法既有力度又有温度；推动建设“公职律师涉税争议咨询调解中心”，更好维护纳税人缴费人的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“相信纳税人缴费人一定可以从以上五方面有更新的感受。”国家税务总局相关负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;记者采访时表示，“春风行动”是贯彻落实以人民为中心的发展思想，切实提高纳税人、缴费人获得感、满意度的重要举措。从今年“春风行动”所公布的行动内容来看，税务部门将今年的行动重点聚焦智慧税务建设，致力提高执法、服务、监管、共治等的能力，充分体现了税务机关为人民服务的思想和决心，有利于提高纳税人、缴费人税收遵从度和满意度以及税务机关的征管效率，更有助于降低征纳双方成本，营造良好的税收营商环境，推进建成更为现代化的税收治理体系，从而为经济高质量发展贡献税务力量。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469786.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首份REITs试点税收政策正式发布！多家机构火速解读...最高涨幅73%，收益太亮眼</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469629.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月29日，财政部、税务总局发布《关于基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）试点税收政策的公告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告明确了五点REITs产品运作的相关税收政策，分别为原始权益人向项目注入基础设施资产以取得项目公司股权不征收企业所得税、基础设施REITs设立阶段原始权益人转让项目公司股权或自持REITs份额取得收益可递延缴纳企业得税、基础设施REITs运营按原税收法规定执行、以及本政策适用范围和适用时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，这是官方首次出台REITs相关税收政策，而此前一直没有专门针对性的税收政策，只能适用一般性税收法规。业内多家金融机构认为，对相关企业所得税免征缓征，这体现了政府做大做强REITs市场的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　券商中国记者梳理已上市的11只公募REITs表现发现，其上市至今均取得正回报，其中富国首创水务REIT上市至今涨幅高达73.19%。尤其值得一提的是，在年初以来的震荡行情中，11只产品均逆市取得正收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两部门发文明确REITs试点税收政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据财政部网站1月29日消息，近日，财政部、税务总局发布《关于基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）试点税收政策的公告》，具体内容如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、设立基础设施REITs前，原始权益人向项目公司划转基础设施资产相应取得项目公司股权，适用特殊性税务处理，即项目公司取得基础设施资产的计税基础，以基础设施资产的原计税基础确定；原始权益人取得项目公司股权的计税基础，以基础设施资产的原计税基础确定。原始权益人和项目公司不确认所得，不征收企业所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、基础设施REITs设立阶段，原始权益人向基础设施REITs转让项目公司股权实现的资产转让评估增值，当期可暂不缴纳企业所得税，允许递延至基础设施REITs完成募资并支付股权转让价款后缴纳。其中，对原始权益人按照战略配售要求自持的基础设施REITs份额对应的资产转让评估增值，允许递延至实际转让时缴纳企业所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原始权益人通过二级市场认购（增持）该基础设施REITs份额，按照先进先出原则认定优先处置战略配售份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、对基础设施REITs运营、分配等环节涉及的税收，按现行税收法律法规的规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、本公告适用范围为证监会、发展改革委根据有关规定组织开展的基础设施REITs试点项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、本公告自2021年1月1日起实施。2021年1月1日前发生的符合本公告规定的事项，可按本公告规定享受相关政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;传递积极信号，助力市场加速扩容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多家金融机构普遍认为，该政策的发布，对我国REITs相关税制向减少发行成本方向前进具有导向性积极意义，同时预示着中国REITs税制建设的正式开启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德勤税务认为，基础设施REITs试点税收新政的发布向外界传达了积极的信号，在一定程度上打消了原始权益人因参加基础设施REITs试点项目或承担额外税收成本的顾虑和担忧，有助于鼓励更多企业投身试点，从而有效盘活基础设施存量资产，丰富资本市场投融资工具，实现社会资源的重新配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）证券发布研报认为，REITs试点税收新政有效解决了高额增值税及提前交税的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次新政，首先确定了底层基础设施资产适用特殊性税务处理，即保持其原计税基础。有效避免了在资产注入阶段，由于底层基础设施资产在证券化过程中普遍采用市价估值，往往会产生较大增值，导致原始权益人需缴纳高额的企业所得税的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次确定了允许原始权益人在转让项目公司时产生的企业所得税，递延至REITs完成募资后缴纳，有助于缓解其资金流动性压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后规定了原始权益人战略配售中自持份额产生的企业所得税，可递延至实际成交也即锁定期后，解决了此前基础设施资产的原始权益人提前缴税的问题。此前，原始权益人在将项目公司的全部股权向REITs转让时，需缴纳全额100%的企业所得税，同时根据规定需要参与战略配售（自持份额不少于20%，锁定期5年），意味着原始权益人提前5年缴纳了战配部分的所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　远东资信评估有限公司表示，本公告关于所得税减少和递延缴纳的规定免除了原始权益人发行REITs成功前涉及所得税的资金垫付负担、减少了发行风险。另一方面，未来REITs是否成功发行仍存在一定不确性，若RETIs产品未获资本市场认可，发行失败，将产生大量沉没成本，甚至可能因获取了过桥资金而陷入沉重债务负担，对企业经营造成极为不利影响。本公告发行后，因资产转让评估增值而形成的所得税，可于REITs发行成功并取得对价后缴纳，减轻原始权益人的发行成本，降低了发行风险，有利于基础设施类REITs进一步扩容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;11只已上市公募REITs表现亮眼，2022年有望扩容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月27日，国家发展改革委发布消息称，2021年，中国基础设施REITs取得突破性进展。2021年6月21日，首批基础设施REITs试点项目上市，我国公募REITs市场正式建立。截至2021年底，共11个项目发行上市，涵盖产业园区、高速公路、污水处理、仓储物流、垃圾焚烧发电等重点领域，共发售基金364亿元，其中用于新增投资的净回收资金约160亿元，可带动新项目总投资超过1900亿元，对盘活存量资产、形成投资良性循环产生了良好示范效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　券商中国记者梳理已上市发行的11个项目，上市至今均取得正回报，其中富国首创水务REIT上市至今涨幅达73.19%，红土&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000088','&amp;#x76D0;&amp;#x7530;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000088/"&gt;盐田港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000088/"&gt;000088&lt;/a&gt;）REIT上市至今涨幅达54.96%。另外值得一提的是，2022年开年以来，市场剧烈波动，再次情况下，11只REIT均取得正收益，富国首创水务REIT上涨幅达24.24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2022年1月25日，第一批基础设施公募REITs四季度报告已经披露。据国盛证券分析，总体来看，四季度除中航首钢绿能REIT外全部实现正的收益。从与3季报表现相比较来看，四季度整体由于季节因素、疫情等影响，整体较三季度运营情况下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601995','&amp;#x4E2D;&amp;#x91D1;&amp;#x516C;&amp;#x53F8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;中金公司&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;601995&lt;/a&gt;）表示，呼吁理性投资REITs，平衡好短期与长期收益。我们认为目前板块整体超过20%的溢价率从国际市场标准来看也已经不算低，且我们不排除本轮上涨中有一些短期资金的推动因素。方向上，我们认为后续伴随全年股息分派后部分投资者潜在的获利了结，以及6月份战略投资者解禁对流通盘的有效扩大，整体资金结构有望在长期和短期之间更趋平衡，也更有利于价格的平稳运行，以利机构于合理点位继续加大配置。此外，我们也建议投资者高度关注后续新发行项目中的新品类，以及对于存量项目扩募的政策制定。总体上我们积极看好REITs在2022年的扩容潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家发展改革委介绍，北京、上海、广州、苏州、南京、成都、西安、无锡、天津等地方城市人民政府或发展改革部门，针对基础设施REITs出台专项支持政策，鼓励本地区项目积极参与试点。全国“十四五”现代综合交通运输体系发展规划、支持贵州在新时代西部大开发上闯新路的意见、深圳建设中国特色社会主义先行示范区放宽市场准入若干特别措施等多份文件中，明确提出推进基础设施REITs工作，形成良好的政策氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委指出，据统计，目前全国正在实质性推进基础设施REITs发行准备工作的项目接近百个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：李雪峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220201/c636469629.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>境外投资发展取得新成效 实现“十四五”良好开局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220204/c636472655.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年外部环境严峻复杂，境外投资发展面临较多挑战。中资企业迎难而上参与国际投资合作，促进国内国际双循环。国家发展改革委以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，认真贯彻党中央、国务院决策部署，落实第三次“一带一路”建设座谈会要求，和有关方面一道加强指导、服务和监管，推动境外投资发展实现“十四五”良好开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年境外投资流量保持增长。我们统筹推进疫情防控和境外投资合作，指导中资企业加强防疫和确诊人员救治，支持中资企业用好人员往来“快捷通道”和货物流通“绿色通道”，多措并举保障境外项目建设生产。在2020年逆势增长的基础上，2021年我国境外投资流量1451.9亿美元，同比增长9.2%，实现了平稳发展的预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”投资合作继续深化。我们推动召开中俄投资合作委员会第八次会议；建立中老经济走廊合作联合委员会机制，确定第三轮产能合作重点项目清单；与柬埔寨发展理事会签署新一版产能合作备忘录，积极推进中哈产能合作绿色能源项目，举办中国东盟产能与投资合作论坛。截至2021年末，中方已与145个国家和32个国际组织签署200余份共建“一带一路”合作文件，政策沟通与务实合作走深走实。2021年我国企业对“一带一路”沿线国家非金融类投资203亿美元，同比增长14.1%，既服务了我国经济社会发展需要，也促进了共建国家产业发展和民生改善，实现了互利共赢的积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三方市场合作稳步推进。我们与瑞士、奥地利等国有关部门举办第三方市场合作论坛，与英国有关部门确定首个第三方市场合作示范项目，与法国、意大利等国有关部门推动新能源、港口、环保等领域重点项目取得积极进展，推动落实中新（加坡）第三方市场合作重点项目清单。截至2021年末，中方与14个国家建立了第三方市场合作机制，共同为企业间务实合作搭建平台，实现了多方共赢的积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　标志性工程和“小而美”项目成果丰硕。我们秉持共商共建共享原则，以高标准、可持续、惠民生为目标，充分发挥企业主体作用，优质打造标志性工程。中老铁路建成通车，雅万高铁、中泰铁路建设稳步推进。匈塞铁路塞尔维亚贝尔格莱德―旧帕佐瓦段已进入静态验收阶段，匈牙利段举行奠基仪式。巴基斯坦瓜达尔港、阿联酋哈利法港、希腊比雷埃夫斯港等稳健运营。同时，一批农业生产、加工制造、资源循环利用、公共卫生等领域的“小而美”项目取得积极进展，对于东道国增加就业、改善民生、保护环境发挥了实实在在的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　境外投资综合服务不断优化。我们健全部门、地方、企业、金融机构、行业协会、驻外使馆等多方联动的“走出去”工作协同机制，共同为中资企业提供服务和便利。发挥中俄投资合作、中哈产能合作、澜湄产能合作等双多边投资合作机制作用，推动化解市场准入、工作签证、权益保障等中资企业反映的问题。有关部门和单位积极推动解决中资企业国际涉税争议，创新便利通关举措，优化跨境物流体系，为中资企业提供多方面服务保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　境外投资监管和风险防控体系逐步完善。我们发挥境外投资项目备案核准制度作用，做好真实性合规性审查，深入实施企业境外投资经营行为规范，督促中资企业依法合规开展境外投资，树立中国投资者良好形象。同时，加强境外风险监测分析，及时向企业提示项目面临的政治、安全、环境等各类风险，指导帮助企业应对缅甸、几内亚、阿富汗等国投资环境变化。有关部门和单位加强境外安保问题的对外协调沟通，深入开展国际执法合作，为中资企业在海外发展创造更为安全稳定的环境，有效维护海外利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年是进入全面建设社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军新征程的重要一年。百年变局叠加世纪疫情，境外投资面临的挑战和机遇并存。国家发展改革委将以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届历次全会精神，深入贯彻党中央、国务院决策部署，落实第三次“一带一路”建设座谈会要求，坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，围绕构建新发展格局，以共建“一带一路”为引领，统筹发展和安全、国内和国际、合作和斗争、存量和增量、整体和重点，完善境外投资服务、监管和风险防控体系，提高境外投资质量效益，推进海外矿产资源投资开发和基础设施互联互通，提升国际产能合作和第三方市场合作水平，以高水平“走出去”服务构建新发展格局，迎接党的二十大胜利召开。（国家发展改革委 外资司）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220204/c636472655.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国股转公司、北京证券交易所2022新春致辞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220131/c636468786.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　天地春晖近，日月开新元！值此新春佳节来临之际，全国股转公司、北京证券交易所向长期以来关心、支持新三板、北交所建设的市场参与者、有关单位和各界人士表示衷心的感谢，并致以节日的问候和诚挚的祝福！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回首辛丑年，我们不忘初心，砥砺前行。习近平总书记亲自宣布深化新三板改革、设立北京证券交易所，我们在证监会党委坚强领导和北京市等各方鼎力支持下，顺利完成设立北交所的重大政治任务，平稳落地深化新三板改革各项举措。北交所开市以来运行稳中向好，积极效应持续释放，新三板、北交所一体发展特色优势开始显现，市场站上了高质量发展的新起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望壬寅年，我们信心坚定，豪情满怀。我国构建新发展格局迈出新步伐，高质量发展取得新成效，实现了“十四五”良好开局。党中央国务院高度重视中小企业发展，全面深化资本市场改革正向纵深推进，北交所和新三板作为资本市场支持中小企业发展的重要平台，在支持中小企业高质量发展、服务国家创新驱动发展战略上迎来新的机遇。新的一年，我们将坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届历次全会精神，落实中央经济工作会议部署，切实提高政治站位。在中国证监会党委的坚强领导下，以打造服务创新型中小企业主阵地为总方向，坚持稳字当头、稳中求进工作总基调，坚持错位发展、创新发展、一体发展、协同发展理念，把“稳增长、稳市场、稳预期”放到突出位置；以落实全面实施注册制要求为牵引，加大改革创新力度，完善更加契合中小企业特点的制度体系；持续提高挂牌公司和上市公司质量，优化全链条一体化监管机制；全面提升市场服务覆盖面与精准度，鼓励壮大“投早、投小、投创新”的投资者队伍，引导形成专于提供中小企业全周期服务的特色中介、精品中介，进一步凝聚各方服务创新型中小企业的合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　追风赶月莫停留，平芜尽处是春山。我们深知，进一步深化新三板改革、高质量建设北京证券交易所是一项长期工程、系统工程，我们唯有踔厉奋发、笃行不怠。希望社会各界、市场各方继续与我们一道，推动新三板、北交所市场持续稳定健康发展，为探索建设中国特色现代资本市场积极贡献力量，以优异成绩迎接党的二十大胜利召开。让我们携手创新型中小企业，一起向未来！&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220131/c636468786.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年稳增长若干政策措施的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220131/c636468776.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各州、市、县、区人民政府，省直各委、办、厅、局：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现将《关于2022年稳增长的若干政策措施》印发给你们，请认真贯彻执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;云南省人民政府&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年1月28日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（此件公开发布）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于2022年稳增长的若干政策措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实中央经济工作会议和省委经济工作会议精神，统筹新冠肺炎疫情（以下简称疫情）防控和经济社会发展，统筹发展和安全，坚持稳字当头、稳中求进，切实完成好全年经济发展各项目标任务，紧扣高质量跨越式发展主题，以供给侧结构性改革为主线，加强和改善经济运行调控调节，保持经济运行在合理区间，保持社会大局稳定，制定以下政策措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、全力以赴做好疫情防控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）落实严防严控措施。坚持“外防输入、内防反弹、严防外传”防控策略不动摇，全面压实“四方责任”，强化“堵、清、防、保、扛”措施。健全完善边境联防体制机制，持续压实五级书记抓边防、五级段长守边境责任，加快建设技防设施和“智慧边境”，健全管护机制，牢牢守住不发生聚集性疫情的底线、不向省外扩散的底线。（牵头单位：省应对疫情工作领导小组指挥部办公室、省发展改革委、省公安厅）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）精准做好常态化防控。加快提升防控能力，提高防控的精准性、及时性、有效性。从严落实重点场所、重点人群防控措施，全面落实“四早”措施，确保及时实现“动态清零”。持续改善边境县、市医疗卫生基础设施条件，加强变异毒株防范。加大区域协查力度，严格把控输出关口，加强口岸城市、边境地区及人群管控，管住边境县、市出入通道，快速有力阻断疫情传播链条。各地开展重大促销等活动时，要严格落实常态化疫情防控措施。（牵头单位：省应对疫情工作领导小组指挥部办公室）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）做好应急处置预案。一体推进战疫情、保民生、保稳定，完善多点触发监测预警机制，优化疫情防控应急预案，把突发疫情控制在最小范围，最大限度减轻疫情对正常生产生活的影响。持续提升流调溯源、核酸检测、医疗救治、应急处置等能力。落实支持瑞丽市及边境374个抵边行政村有关政策，切实做好疫情防控重点地区的民生、就业、保供稳价等工作。（牵头单位：省应对疫情工作领导小组指挥部办公室、省发展改革委）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、积极扩大有效投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）加大中央资金争取力度。积极争取中央资金支持，努力做好专项债券、一般债券申报和发行工作，统筹各类资金2000亿元左右，重点用于重大工程项目建设。（牵头单位：省发展改革委、省财政厅）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）加大省预算内投资力度。安排50亿元省预算内基本建设投资，重点用于纳入国家和省“十四五”规划的重大工程项目，重点用于中老铁路沿线开发、赤水河等重点流域保护、高标准农田建设、“兴水润滇”工程、产业园区基础设施建设及循环化改造、数字经济、城市更新及市政管道老化更新改造、易地扶贫搬迁安置区后续扶持等建设任务。（牵头单位：省发展改革委、省财政厅）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）全面提升项目前期工作质量。2022年初，切块下达16个州、市共5亿元省预算内资金专项用于重大项目前期工作。安排3亿元省预算内前期工作经费用于“骏马奖”，每月对固定资产投资综合评分前5名的州、市进行奖励。（牵头单位：省发展改革委、省财政厅）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）加快重点领域投资建设。筹集资金900亿元以上，支持交通强省建设。筹集资金400亿元以上用于“兴水润滇”重点工程建设，确保新开工100件以上重点水网工程。积极争取并筹集各方资金100亿元以上，以推进长江经济带高质量发展、九大高原湖泊保护治理为重点，实施一批城镇污水垃圾处理、化工污染治理、农业面源污染治理、船舶污染治理、尾矿库污染治理等生态环境保护治理工程。统筹资金50亿元以上，依托大通道建设，支持现代物流体系建设。统筹安排资金15亿元，重点用于支持易地扶贫搬迁安置区产业发展、基础设施和公共服务设施建设。安排财政资金10亿元，设立重点产业投资基金，支持绿色能源、绿色铝硅、生物医药、文旅健康和“专精特新”企业延链补链强链。统筹安排财政资金12亿元以上，用于工业项目的节能降碳、研发创新和科技成果转化应用。（牵头单位：省发展改革委、省工业和信息化厅、省财政厅、省生态环境厅、省交通运输厅、省水利厅、省商务厅、省科技厅）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）强化要素保障。统筹做好土地、林地、环境容量等要素指标的计划安排，积极向重点项目、重点园区倾斜，提升要素产出效率。加快提高用地等环节审批效率，建立重大项目审批“绿色通道”。制定年度重大项目“服务保障清单”，建立重大项目“1对1”服务机制，对重大项目各项审批手续实行全流程“帮办代办”服务。（牵头单位：省发展改革委、省财政厅、省自然资源厅、省生态环境厅、省林草局）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）加大金融支持实体经济发展力度。综合运用多种货币政策工具，保持信贷支持强度，促进社会融资规模稳步增长。引导金融机构围绕全省经济重点领域和薄弱环节精准发力，加大对重点项目、基础设施、小微企业、科技创新、绿色发展的支持，促进高质量发展。加强融资工具和配套政策制定，促进企业综合融资成本稳中有降。（牵头单位：省地方金融监管局、人民银行昆明中心支行）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）鼓励以商招商。建立以商招商分级奖励制度，对引进制造业项目实际固定资产投资额10亿元以上的，省财政对招商实施企业按固定资产投资额给予累进奖补，最高可达1000万元。对延伸、补齐、做强特色农业、绿色铝硅、生物医药、新材料等产业链的企业，视情况提高奖补标准。（牵头单位：省财政厅、省工业和信息化厅、省投资促进局）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十一）促进财政金融投资同向发力。建立财政资金、预算内投资、金融机构融资联动协同机制，更好发挥政府资金撬动作用，引导金融机构加大对重点领域、重点产业、重点企业信贷投入，持续加大信贷对经济社会发展的支持力度。按月梳理重大项目、重点企业融资需求清单，开展政府、企业、金融机构定期沟通会商。（牵头单位：省发展改革委、省财政厅、省地方金融监管局、人民银行昆明中心支行）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十二）加快盘活存量资源资产。大力推动城镇低效用地腾退出清，鼓励各地制定政策支持市场主体参与城镇低效用地再开发。加快盘活闲置厂房、设备等资源，释放生产能力和经济价值。加快盘活低效、闲置、暂停开发的旅游、矿山等各类资源。（牵头单位：省工业和信息化厅、省财政厅、省自然资源厅、省住房城乡建设厅、省文化和旅游厅、省国资委）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十三）加快专项债券和预算内资金使用进度。各地各部门要加快已拨付到位各类资金支出进度，加快形成更多实物量。加强对预算内资金和专项债券资金支付进度的督促检查，依法依规对长期资金趴账的项目作出调整、收回处理并通报。（牵头单位：省发展改革委、省财政厅）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、大力实施促消费行动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十四）积极扩大农村消费。支持建设电商直采直销基地、生鲜农产品产地仓，开设农特产品旗舰店、特产馆，开展直播带货。支持加快实现“快递进村”。持续开展汽车、家电下乡促销活动。（牵头单位：省农业农村厅、省商务厅、省邮政管理局）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十五）积极扩大城镇消费。支持实体店、城市综合体、商品交易市场改造升级，支持连锁企业、老字号商贸流通企业发展。支持商圈及特色商业街区建设，对新认定的国家级或被列入国家级步行街改造提升试点的给予奖励。鼓励各州、市打造夜经济地标和网红打卡点。对全年销售额增量排名前列的限额以上商贸流通企业给予奖励。对全年新建连锁直营门店达到10家以上的品牌连锁店经营企业，根据新建直营门店数量给予奖励。开展“彩云购车补”、汽车家电“以旧换新”等促消费活动，落实新能源汽车推广应用补贴政策。简化各类市场主体举办户外促销活动的审批手续。（牵头单位：省工业和信息化厅、省商务厅、省文化和旅游厅）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、着力提升外资外贸发展水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十六）支持扩大利用外资和境外投资。抓住《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）带来的机遇，鼓励申报国际金融组织和外国政府贷款，对国家已列入国际金融组织和外国政府贷款备选项目规划的贷款项目，给予省预算内前期工作经费重点支持。对利用外资的项目，按其当年实际利用外资金额的2%予以奖励，最高奖励金额可达5000万元。对符合支持条件的省内企业境外项目中长期贷款，给予贴息支持。对境外投资合作项目，给予出口信用保险保费补助。（牵头单位：省发展改革委、省财政厅、省商务厅、省投资促进局、人民银行昆明中心支行、中国出口信用保险公司云南分公司）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十七）支持大力发展对外贸易。依法依规对在中国（昆明）、中国（德宏）跨境电子商务综合试验区内符合条件的企业给予税收优惠。安排财政资金和省预算内基建投资10亿元，支持中老铁路运营维护、沿线开发建设。力争安排地方政府专项债券50亿元以上，支持中老铁路沿线物流体系和产业园区建设。对产值增速较快的加工贸易企业设备更新、智能化改造、技术创新等给予补助。对经认定为国家加工贸易产业园、省级加工贸易梯度转移重点承接地给予奖励。加大金融支持外贸发展力度，由中国进出口银行云南省分行等金融机构安排50亿元外贸专项信贷额度，分类支持外贸重点企业、龙头生产型企业和中小微企业。（牵头单位：省发展改革委、省商务厅、昆明海关、人民银行昆明中心支行、中国进出口银行云南省分行）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、加快推进产业优化升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十八）切实稳住农业“基本盘”。大力支持特色农业重点产业发展，强化要素保障，确保农业投资增速30%以上。确保2022年粮食播种面积、产量稳定在6287万亩、1930万吨以上，增加杂交稻和玉米大豆带状复合种植各50万亩，保障生猪、蔬菜等“菜篮子”产品供应，加快推进农业产业化、规模化、品牌化。严格落实“长牙齿”的耕地保护硬措施，建设480万亩高标准农田。支持农业科研和技术应用推广，加大种源等农业关键核心技术攻关力度。（牵头单位：省农业农村厅、省发展改革委、省科技厅）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十九）支持农村一二三产业融合发展。实施“百亿金融支农行动”，银行业金融机构对涉农企业贷款不低于300亿元。统筹安排中央财政资金3亿元、省财政资金10亿元，用于支持特色农业发展。支持建设三七、天麻、滇重楼等中药材规范化种植、加工基地，支持建设三七交易中心。支持咖啡、核桃等特色农产品和畜禽产品精深加工。开展省级乡村振兴示范园（田园综合体）竞争性创建，对创建成功的给予省级以奖代补资金1000万元，鼓励各地因地制宜开展州市级试点。（牵头单位：省发展改革委、省财政厅、省农业农村厅、省林草局、省乡村振兴局、人民银行昆明中心支行）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十）支持重点园区优化提升。力争发行不低于200亿元地方政府专项债券，用于标准化现代产业园区建设。对列入园区循环化改造清单的项目，优先争取中央预算内资金支持。选取5个园区开展清洁生产改造先进技术应用示范，每个示范点给予200万元奖励。对成功创建为国家绿色低碳示范园区、循环化改造示范园区、绿色低碳工业园区、生态工业示范园区的，给予一次性500万元奖励。对新增工业产值超1000亿元、超500亿元的园区，分别给予一次性1000万元、500万元奖励和新增建设用地计划指标激励。对园区内符合条件的重大技术改造项目给予贷款贴息、担保费补助或股权投资支持。（牵头单位：省发展改革委、省工业和信息化厅、省科技厅、省财政厅、省自然资源厅、省生态环境厅、省商务厅）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十一）着力提升电力保障能力。制定有利于火电稳定发展的政策，安排省财政专项资金5亿元，支持火电机组大方式运行、力争统调火电发电量达420亿千瓦时以上，加快推动480万千瓦火电装机建设。力争2000万千瓦新能源发电项目落地建设，大力支持分布式光伏发电加快开发。（牵头单位：省发展改革委、省财政厅、省能源局）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十二）支持旅游业加快升级和市场恢复。安排10亿元财政资金，支持旅游业高质量发展，对年度实际完成投资2亿元以上的重大文旅项目，由省财政按照完成投资额的3%给予奖励；对成功创建国家5A级、4A级旅游景区的企业，分别给予300万元、100万元奖励；对评定为甲级旅游民宿的主体予以一次性最高15万元奖励；对新开发具有云南特色文化元素且年销售收入1000万元以上旅游商品的，给予一次性研发设计20万元补助；对创作歌舞艺术精品或高品质大型演艺节目的，视情况给予奖励。允许暂退80%保证金的旅行社补足保证金期限延至2022年12月31日。通过线上旅游平台分期分批发放“文旅消费券”，以电子油票方式对入滇自驾游客给予补助。抓紧出台加大支持旅游业恢复助企纾困解难的政策措施。（牵头单位：省财政厅、省文化和旅游厅）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十三）促进房地产业平稳健康发展。各地要按照“一城一策”要求加快研究制定促进房地产平稳健康发展的政策措施。超出合理去化周期的县、市、区，要采取有力措施稳价促销；低于合理去化周期的县、市、区，要增加土地投放和商品房供给。加大对长租房市场、保障性住房建设支持力度。鼓励各地积极出台吸引外地人口落户和安居的政策。加强房地产市场和企业运行监测，主动防范化解潜在风险。（牵头单位：省发展改革委、省住房城乡建设厅、省地方金融监管局）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十四）大力发展数字经济。安排省级新型基础设施专项资金10亿元和财政资金3亿元，重点支持国家级骨干直连点建设、区块链产业发展、“上云用数赋智”行动和数字小镇建设。安排1亿元资金，开展数字城市和智慧县城建设试点。鼓励数字经济重点企业在我省设立研发中心或分支机构（子公司），对实际到位资金5000万元以上的，视情况给予奖励。（牵头单位：省发展改革委、省财政厅、省工业和信息化厅、省通信管理局）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、推动城乡建设和县域经济发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十五）大力推进城镇老旧小区改造。整合中央和省级资金40亿元以上，发行地方政府专项债券资金100亿元以上，积极争取金融信贷支持，撬动社会资本投入，实施城镇老旧小区改造1500个以上。（牵头单位：省发展改革委、省财政厅、省住房城乡建设厅）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十六）加快城镇老化管网改造提升。力争统筹预算内投资、财政资金和地方政府专项债券资金100亿元，支持供水、排水、燃气等城市（县城）市政管道老化更新改造。（牵头单位：省发展改革委、省财政厅、省住房城乡建设厅）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十七）支持民族地区提升农村住房功能。开展民族地区农村住房功能提升试点，安排省财政资金4亿元，对设计方案和改造提升建设投入给予适当奖补，支持在保留民族优秀传统建筑风格和满足安全稳固的基础上，合理分隔卧、厨、厅、卫功能，提升保暖、隔音、防火等性能，升级成为具有现代居住功能的传统民居。（牵头单位：省财政厅、省住房城乡建设厅）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十八）推动县域经济高质量跨越式发展。树立强烈鲜明的高质量跨越式发展导向，分别对高质量发展前20强县、市和经济增长进位较快前20强县、市，给予每个县、市500万元奖励。统筹安排100亿元，实施高质量发展转移支付奖补，让利各地40亿元以上税收。（牵头单位：省发展改革委、省财政厅）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、努力增强创新创业能力和活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十九）加快提升创新创业活力。落实好云南省加快提升创新创业活力若干政策措施。加大创业载体建设支持力度，按照规定给予符合条件的省级创业园区升级计划每个500万元、社会投资机构省级创业孵化示范基地（创业示范园区）每个200万元补助资金。用好中小企业发展和工业信息化发展专项资金，支持中小企业创新能力和专业化水平提升。（牵头单位：省发展改革委、省工业和信息化厅、省科技厅、省财政厅、省人力资源社会保障厅）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三十）加大对高层次人才引培用和技术研发支持力度。安排省级人才专项资金10亿元，支持培养引进使用国内外高层次人才。安排省财政资金和预算内投资3亿元以上，支持每名驻滇院士1000万元研发经费，其余资金用于重点科研院所和高等院校开展应用科技研究项目中试阶段经费支出和科研平台建设。（牵头单位：省发展改革委、省科技厅、省财政厅、省人力资源社会保障厅）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、加大助企纾困减负力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三十一）全面落实减税降费政策。落实好国家和我省出台的减税降费政策及取消、停征、免征、降低行政事业性收费政策。安排中小企业发展专项资金5亿元，重点用于帮扶生产经营暂时面临困难但产品有市场、项目有前景、技术有竞争力的中小微企业，以及劳动力密集、社会效益高的民生领域服务型中小微企业。拓宽高速公路差异化收费和分时段弹性收费政策实施范围，降低物流成本。（牵头单位：省工业和信息化厅、省财政厅、省交通运输厅、省税务局）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三十二）加大对中小微企业和农业农村融资支持力度。用好用足再贷款、再贴现政策工具，全年再贷款、再贴现余额均超过200亿元。安排省财政资金2000万元，对借用支农再贷款加大乡村振兴领域信贷投放的农业合作金融机构，按照再贷款金额的1%给予财政贴息。对省级及以上专精特新“小巨人”企业贴息标准上浮10%。加快完善省级融资信用服务平台，建立重点中小微企业清单，建立政府主管部门、金融监管部门、金融机构、重点中小微企业定期对接机制，充分发挥政策性融资担保机构作用，积极破解中小微企业融资难题。（牵头单位：省发展改革委、省工业和信息化厅、省财政厅、省地方金融监管局、人民银行昆明中心支行）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地各部门要提高政治站位，精准做好疫情防控，全力做好稳增长工作，细化实化各项稳增长措施，加强经济运行分析和调度，积极主动做好市场预期引导有关工作，加强政策评估和动态优化，做好政策储备研究，暂缓出台各种收缩性政策，每季度末向省政府督查室、省发展改革委报送推进落实情况。省政府办公厅每季度对各州、市和各重点行业主要经济指标完成情况进行通报，省发展改革委每季度向省人民政府报告贯彻落实情况。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220131/c636468776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1个月7场发布会13项政策，部委“红包”派向这些板块</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220131/c636468885.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　权威、深度、实用的财经资讯都在这里&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;亲们，注意到了吗，即将过去的1月份，很不简单！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月份政策密集发布，远胜往年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者粗略统计，仅仅一个月，国家发展改革委就召开了7场发布会，至少发布了13项政策。很多政策都直接利好A股新老基建、新能源汽车、旅游等相关产业板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7场发布会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;13项政策密集出炉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“强化政策统筹协调，形成稳增长合力”“抓紧出台实施扩大内需战略的一系列政策举措”“及时研究提出振作工业运行的针对性措施”……1月18日国家发展改革委召开今年首场新闻发布会传递出诸多政策信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理发现，今年以来，发展改革委已经召开了多场发布会，相继出台了多项政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月16日，发展改革委发表《大力推动我国数字经济健康发展》的文章，并提出“不断做强做优做大我国数字经济”的重要路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月17日，发展改革委发布《关于做好近期促进消费工作的通知》，出台10大举措，要求抓住春节、元宵节等传统佳节消费旺季契机，努力实现全年经济“开门稳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月18日，发展改革委发布《关于推动平台经济规范健康持续发展的若干意见》，适应平台经济发展规律，建立健全规则制度，优化平台经济发展环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月21日，发展改革委、商务部等七部门正式印发《促进绿色消费实施方案》，提出逐步取消各地新能源车辆购买限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月26日，事关深圳的重磅政策――《关于深圳建设中国特色社会主义先行示范区放宽市场准入若干特别措施的意见》出台，围绕科技、金融、医疗、教育文化、交通及其他领域推出24条市场准入特别措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月28日，未来十年指导电力市场建设的纲领性政策文件――《关于加快建设全国统一电力市场体系的指导意见》出台，其中对新能源、储能全面纳入统一电力市场提出目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月29日，发展改革委、文化和旅游部、国家文物局联合印发《推动革命老区红色旅游高质量发展有关方案》，支持革命老区振兴发展，着眼于“十四五”时期革命老区用活用好各类红色资源，积极发展红色旅游。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;万亿元重大项目投资发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了政策“红包”，还有上万亿“真金白银”砸下来。据记者不完全统计，近期上海、浙江、安徽、河北等各地合计集中开工上千个重大项目，投资总额超过4万亿元。而且，多地设定的投资增速目标都高于GDP目标，河南、安徽、广西、辽宁计划今年投资增速高达10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于今年一季度全国投资情况，市场分析人士普遍乐观，甚至预测投资同比增速有可能“摸高”到两位数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从投向领域来看，基础设施建设尤其是新基建项目成为重要发力点。例如，在2022年广东年度计划投资的9000亿元中，基础设施工程年度计划投资4993亿元，占比55.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据悉，发展改革委等部门近日批复同意了在一些省份建设全国一体化算力网络国家枢纽节点，同时正联合有关部门深入论证京津冀、长三角、粤港澳大湾区、成渝等4个节点的建设方案。这些都是新基建的重头项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费也是一大热点，特别是餐饮旅游板块，节前最后一个交易日涨幅居前，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000721','&amp;#x897F;&amp;#x5B89;&amp;#x996E;&amp;#x98DF;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000721/"&gt;西安饮食&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000721/"&gt;000721&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000978','&amp;#x6842;&amp;#x6797;&amp;#x65C5;&amp;#x6E38;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000978/"&gt;桂林旅游&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000978/"&gt;000978&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603199','&amp;#x4E5D;&amp;#x534E;&amp;#x65C5;&amp;#x6E38;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603199/"&gt;九华旅游&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603199/"&gt;603199&lt;/a&gt;）等多只个股涨停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　节前A股市场大幅调整，很多老股民对此却一点也不担心。有老股民认为阶段性底部出现，虎年机会来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：梁 敏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;校对：张 宇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图编：张大伟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制作：季宇亮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：邵子怡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;郭晨希&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监制：浦泓毅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;签发：潘林青&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p id="p_d0a6d29ea06399983a1b012190b86b65" class="img_p"/&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;往期回顾&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p id="p_fd80893ea2530bf1935bf6c38b6f4112" class="img_p"/&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220131/c636468885.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国探索建立“新八级工”制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220131/c636468892.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月31日电（记者姜琳）近日，记者从人力资源和社会保障部获悉，我国正在为技能人才探索建立“新八级”职业技能等级制度，即由低到高，在学徒工、初级工、中级工、高级工、技师、高级技师、特级技师的基础上，再增设首席技师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上世纪50年代，我国“八级工”在许多人心中曾是“神一般”的存在，不仅收入可观，而且受到社会普遍尊重。此次构建“新八级工”，是为进一步改善技能人才职业前景、激励更多劳动者依靠技能成长成才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“首席技师是来自基层的一个创新，我们目前正在总结经验。如果可能的话，会构建一个更为畅通的技能人才职业发展通道。”人社部职业能力建设司司长刘康说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据他介绍，近年来我国技术工人的职业发展评价一直是五级，即初级工、中级工、高级工、技师和高级技师。2021年，企业新型学徒制在全国推广，这就产生了初级工之前的学徒工。此后人社部又推出了特级技师试点，效果非常好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“建立‘新八级工’制度有助于打破技能工人成长的‘天花板’‘隐形门’。”刘康表示，“一方面是拓展纵向发展通道，有的人30岁、40岁已经是高级技师，他的职业还需要进一步提升、往更高层级发展；另一方面是扩大横向发展空间，接下来将为技能人才在待遇水平、激励保障上推出一些新举措。”&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220131/c636468892.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>