<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 08 Aug 2022 12:46:28 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>自然资源部推出26条用地用海措施，保障重大建设项目落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640980714.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640980714.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【会员通讯】中央对手方恢复和处置中的财务资源（四）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640977265.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640977265.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美间哪些沟通渠道仍畅通？外交部：对话沟通需要诚意</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640975993.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640975993.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公安部国税总局部署推进打击 骗取留抵退税违法犯罪专项行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640969148.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640969148.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快基础设施体系化建设 “十四五”将破除“大城市病”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640969108.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640969108.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国官方为青年科研人员“再减负” 考核避免简单强调成果转化数量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640968763.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640968763.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年内新高！7月进出口总值比增16.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640968308.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640968308.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>看清国际国内形势，牢牢把握发展主动权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640967256.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640967256.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国外贸今年前7个月进出口总值同比增长10.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640967149.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640967149.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国前七个月外贸实现较快增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640967093.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640967093.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部等五部门：开展减轻青年科研人员负担专项行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640967077.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640967077.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年进出口总值增长11.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640967066.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640967066.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中方军事演训旨在向肇事分子发出警示，对“台独”势力进行惩戒</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640971958.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻消息，在8月8日举行的外交部例行记者会上，发言人汪文斌表示，美国众议长佩洛西不顾中方坚决反对和反复交涉，实际上在美国政府的纵容和安排下，明目张胆窜访中国台湾地区，这一倒行逆施严重侵犯中国主权，严重干涉中国内政，严重违背美方所做的承诺，严重危害台海和平稳定。正如王毅国务委员兼外长所指出的，中方的立场正当、合理、合法，我们的举措坚定、有力、适度，中方的军事演训公开、透明、专业，符合国内法，符合国际法，符合国际惯例，旨在向肇事分子发出警示，对“台独”势力进行惩戒。我们将坚定维护中国的主权和领土完整，坚决遏制美国“以台制华”的图谋，坚决粉碎台湾当局“倚美谋独”的幻想。同时，中方也是在维护国际法和国际关系基本准则，尤其是联合国宪章中规定的不干涉内政这一最为重要的国际法原则。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640971958.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中方将继续就佩洛西窜台向美方提出严正交涉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640972452.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻消息，在8月8日下午的外交部例行记者会上，有记者就中方因佩洛西窜台发起反制和中美对话沟通相关问题提问。对此，发言人汪文斌指出，对话沟通需要诚意，中方将继续就佩洛西窜台向美方提出严正交涉。汪文斌重申，我们敦促美方认真反省，立即纠错，停止对“台独”分裂势力的纵容和支持，停止打“台湾牌”、搞“以台制华”，当前尤其要停止颠倒黑白，倒打一耙，升级事态，扩大危机，以实际行动恪守一个中国原则和中美三个联合公报规定。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640972452.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策集成推动农民农村共同富裕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640972931.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　共同富裕是社会主义的本质要求，是中国式现代化的重要特征。党的十八大以来，党中央坚持以人民为中心的发展思想，把握发展阶段新变化，把逐步实现全体人民共同富裕摆在更加重要的位置上，采取有力措施保障和改善民生，打赢脱贫攻坚战，全面建成小康社会，为促进共同富裕创造了良好条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我们已经到了扎实推动共同富裕的历史阶段。促进共同富裕，最艰巨最繁重的任务仍然在农村。面对这项长期任务、现实任务，需坚持系统观念，着眼于提高发展的平衡性、协调性、包容性，全面提升强农惠农富农政策的系统性、整体性、协同性，以强化政策集成促农民农村共同富裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重视政策集成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八届三中全会以来，党中央以前所未有的决心和力度冲破思想观念的束缚，突破利益固化的藩篱，坚决破除各方面体制机制弊端，积极应对外部环境变化带来的风险挑战，加强党对全面深化改革的集中统一领导，以全局观念和系统思维谋划推进改革，从前期夯基垒台、立柱架梁，到中期全面推进、积厚成势，再到现阶段加强系统集成、协同高效，解决各领域各方面体制性障碍、机制性梗阻、政策性创新问题，开创了以改革开放推动党和国家各项事业取得历史性成就、发生历史性变革的新局面。其中，加强政策集成、推动集成创新是一条重要经验。立足新发展阶段，更好促进农民农村共同富裕，也要顺应农业农村改革发展的阶段性特征，加强政策集成并努力放大政策集成效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进农民农村共同富裕，需充分发挥政策集成的重要作用。现阶段，我国发展最大的不平衡是城乡发展不平衡，最大的不充分是农村发展不充分。当前，城乡发展差距仍然较大，巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接还面临不少困难，促进农民农村共同富裕任务艰巨繁重。这就要求我们坚持系统观念，加强前瞻性思考、全局性谋划、战略性布局、整体性推进，作出一系列具有引领性、突破性、支撑性的制度和政策创新安排，同时加强政策集成，汇聚政策合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强政策集成是提高政策系统性、整体性、协同性的有效途径。随着全面深化改革向纵深发展，我国农村改革进入攻坚期和深水区，面临的问题更为复杂，对各项改革举措之间的关联性、耦合性要求更高。以往单项突破或局部推进的方式已无法满足形势发展的需要，必须把握农业农村改革发展的阶段性特征和要求，一体推进坚持和巩固制度、完善和发展制度、遵守和执行制度。促进农民农村共同富裕，需更加注重政策协同配套，增强政策举措的灵活性、协调性、实效性，解决好现行“三农”相关政策存在的条块分割、单兵突进、碎片化、不协调、不配套等问题，促进各项改革举措在政策取向上相互配合、在实施过程中相互促进、在改革成效上相得益彰，力争获得最大最优政策效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强政策集成是提升部门协同效率的迫切需要。打赢脱贫攻坚战的成功实践表明，构建跨地区、跨部门、跨单位、全社会共同参与的社会扶贫体系是脱贫攻坚取得全面胜利的重要经验。其中，加强部门协作联动、提升部门协同效率的相关举措发挥了重要作用。促进农民农村共同富裕涉及的部门多、需要统筹的方面多，目前存在的条块分割等问题导致政策效能难以充分发挥。在实践中，需高度关注加强政策集成、推动集成创新的重要作用，统筹各领域各部门资源要素和政策措施，使各地区各部门各领域政策形成合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确发力方向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扎实推动共同富裕，要坚持以人民为中心的发展思想，在高质量发展中促进共同富裕，正确处理效率和公平的关系，要使人民群众物质生活和精神生活都富裕。在实践中，需聚焦做大“蛋糕”、分好“蛋糕”、实现精神生活共同富裕等重点任务，将促进农民农村共同富裕的政策着力点放到强化系统集成、协同高效上来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是围绕做大“蛋糕”加强政策集成。习近平总书记强调，实现共同富裕的目标，首先要通过全国人民共同奋斗把“蛋糕”做大做好。促进农民农村共同富裕要把推动高质量发展放在首位。一个重要抓手就是推动制度集成创新，构建有利于农民农村共同富裕的制度体系。在要素方面，需推动土地、资本、技术、数据、人才等领域的政策集成，提升要素配置效率。在产业方面，可考虑对农业农村特色优势产业进行集中定向支持，促进一二三产业融合发展，形成产业链供应链价值链融合互促机制。与此同时，还需在深化农村人力资源开发、推动农民就地就近就业创业、促进小农户与现代农业发展有机衔接等方面推动体制机制改革，准确把握改革的内在联系，提高改革系统集成能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是围绕分好“蛋糕”加强政策集成。习近平总书记强调，要通过合理的制度安排把“蛋糕”切好分好。要重点围绕完善收入分配制度、健全农业支持保护制度、加强农村基本公共服务等方面推动政策集成。加大财政对农民农村的转移支付力度；深化农村金融改革，加快推进涉农资金统筹整合；找准农村公共服务的职能定位，充分整合社会资源，确保农村公共服务各项改革形成整体合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是围绕实现精神生活共同富裕加强政策集成。习近平总书记强调，“我们说的共同富裕是全体人民共同富裕，是人民群众物质生活和精神生活都富裕”。对此，需重点聚焦坚持社会主义核心价值观、加强理想信念教育、弘扬中华优秀传统文化等方面加强政策集成。要加强农村公共文化建设，发展公共文化事业，完善公共文化服务体系，不断满足农村居民多样化、多层次、多方面的精神文化需求，提高乡村社会文明程度，让农村既充满活力又和谐有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;放大集成效应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在促进农民农村共同富裕过程中，推动政策集成是一个多层次、多主体、多目标的复杂系统工程，需站在整体和全局高度，适应发展的新情况新要求，用好新的有利条件，统筹协调和推动各领域、各层次之间的政策集成，深刻把握各项制度之间的内在联系和辩证关系，不断放大政策集成效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一要顺应数字化转型趋势。数字化具有开放共享、边际成本低等特征，有助于全方位、系统性优化促进农民农村共同富裕的体制机制、组织架构、方式流程、政策手段，推动各级各部门之间有效协同。可考虑以数字技术促进流程重造、职能重组、资源重配、机制重构，全面提升共同富裕政策的系统性、整体性、协同性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二要着力推动部门高效协同。加强政策集成并不是对原有政策进行简单地集合叠加，各地区各部门需加强纵向联动、横向协同，促进各项政策举措以最优的结构形式进行集成，既能发挥单项政策的最大作用，又能实现各项政策优势互补，促使政策体系效能发生质的提升。对此，需打破跨部门、跨层级合作中的现存障碍，明确各方面在政策集成中的地位和作用，力争实现即时感知、科学决策、高效运行、智能监管的新型多中心协同治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三要探索以县域为基本单元进行试点。县域的空间范围适中、同质性较强、城乡联系密切，在国家治理中处于承上启下的枢纽地位，具有改革落实“最后一公里”、改革探索“最先一公里”的双重作用。因此，县域在推进共同富裕政策集成中具有优势。建议在县域设立一批政策集成创新试点，构建数字化政策集成创新平台，打造集成多项政策内容、多个结构要素、多级系统层次的有机整体，切实提高政策集成和创新的广度、深度和效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还要看到，要解决当前面临的突出矛盾和问题，仅仅依靠单个领域、单个层次的改革难以奏效，必须加强顶层设计。在促进农民农村共同富裕的政策集成和创新上，也需加强整体谋划，提出科学可行、符合国情的指标体系和考核评估办法，形成有利于促进农民农村共同富裕的制度安排，形成更多人民满意、群众认可、经得起实践和历史检验的宝贵经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系山东省习近平新时代中国特色社会主义思想研究中心特约研究员，山东社会科学院党委书记、院长）&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640972931.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国就业形势保持总体稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640971323.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1至6月，全国新增城镇就业654万人，完成全年目标任务的59%；6月份，城镇调查失业率回落至5.5%；截至6月底，脱贫人口务工规模3223万人，同比增加160万人……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部22日举行新闻发布会，就业促进司司长张莹表示，今年以来，面对复杂严峻的国际环境和国内疫情带来的冲击，各地区各部门高效统筹疫情防控和经济社会发展，全力以赴稳就业保就业，就业形势保持总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减负稳岗政策红利释放，城镇调查失业率连续回落&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度全国城镇调查失业率均值为5.5%，处于较低水平。4月份，受疫情影响，全国城镇调查失业率走高，达6.1%。各地区各部门迅速出台一揽子政策举措，千方百计稳定就业形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实行社保降费率、缓缴费政策，助企纾困渡难关。人社部会同有关部门，在延续实施阶段性降低失业、工伤保险费率的基础上，叠加推出缓缴社保费政策。5个特困行业企业和17个行业所属困难企业，受疫情影响严重地区生产经营出现暂时困难的中小微企业，以单位方式参保的个体工商户，均可阶段性缓缴养老、失业、工伤保险费单位缴费部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至目前，仅延续实施阶段性降低失业、工伤保险费率一项政策，就为企业减负超过800亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提高返还标准、新增留工补助，释放红利稳岗位。今年以来，失业保险通过提高稳岗返还标准，将中小微企业返还比例由60%最高提至90%，大型企业由30%提至50%，进一步加大对市场主体稳岗扩岗支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，新增留工补助政策，支持中高风险地区的所有参保企业以及未出现中高风险地区的5个特困行业的参保企业稳岗留工。目前，已向195万户企业发放留工补助资金87亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着一系列政策落地见效，城镇调查失业率在阶段性走高后出现下降。5、6月，全国城镇调查失业率分别为5.9%、5.5%，连续回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场岗位需求大于求职人员。上半年，公共就业服务机构和市场机构求人倍率（岗位数与求职人数的比率）均在1以上，其中，二季度100个城市公共就业服务机构求人倍率1.37，市场岗位需求大于求职人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进高校毕业生就业，助力农民工稳定就业，城乡困难人员就业稳中有增&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进高校毕业生、农民工等群体就业是就业工作的重中之重。人社部门一方面积极发挥人力资源服务机构的作用，另一方面，不断加大就业帮扶力度，共促重点群体就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促匹配，畅通重点群体求职渠道。作为促进市场化就业的重要支撑力量，目前我国共有经营性人力资源服务机构5.4万家。用好2万个招聘网站和4.9万个固定招聘场所，积极开展百日千万网络招聘产业园专场、国聘行动等活动，人力资源服务机构开展大规模求职招聘服务，共发布了89万个岗位需求，接收511万份求职者简历，有效促进劳动力市场供需对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优服务，提高重点群体帮扶精准度。对高校毕业生，开放求职登记、完善实名帮扶；推进政策快办，确保高校毕业生及时足额享受政策红利。对农民工，深化东西部劳务协作，积极拓宽务工渠道；发挥就业帮扶车间载体作用，提供就地就近就业机会……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，各地区各部门不断加大对重点群体的帮扶力度，千方百计保障重点群体就业。截至6月末，脱贫人口务工规模同比增加160万人，25个中西部省份均已完成目标任务。1至6月，就业困难人员就业85万人，同比持平；农村劳动力外出务工规模保持基本稳定；失业人员实现再就业250万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就业形势有望继续回暖，努力完成各项目标任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从走势看，随着稳经济一揽子政策措施加快落地，各方面围绕就业同向发力，就业形势有望继续回暖。”张莹说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张莹表示，国际形势依然复杂严峻，国内经济恢复仍然面临挑战，就业总量压力依然存在，稳就业保就业工作仍需付出艰苦努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快释放减负稳岗政策红利。通过实施政策落实快办行动，推行失业保险稳岗返还和留工补助“免申即享”，实施缓交社会保险费“即申即享”，推进就业补贴政策“直补快办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加力促进创业和灵活就业。通过实施重点群体创业推进行动，深入实施创业培训，跟进提供创业担保贷款等融资支持，激发劳动者创业创新动力，发挥好创新带动就业的倍增效应。同时，健全灵活就业劳动用工和社会保障政策，开展新就业形态就业人员职业伤害保障试点，加强零工市场建设。加密组织&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）就业服务活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强重点群体就业帮扶。通过开展防止返贫就业攻坚行动，举办劳务品牌发展大会等系列活动，鼓励返乡入乡创业，促进农村劳动力外出务工和就地就近就业。启动就业援助“暖心活动”，聚焦大龄、残疾、低保家庭、长期失业等困难人员，送信息、送服务、送政策、送保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对社会关注的未就业毕业生群体，张莹表示，将通过推进精准服务、推进政策快办、强化岗位推送、强化权益保障等举措，进一步挖掘岗位资源，做实做细就业指导服务，支持毕业生到各行各业施展才华。截至目前，已有超过20万未就业毕业生通过未就业毕业生求职登记小程序登记了求职意愿。各地已开展线上招聘活动1.1万场，举办现场活动1500余场，不间断为毕业生提供就业岗位信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，“三支一扶”招聘行动正在有序开展。目前，已有28个省份发布招募公告，共计划招募3.95万个岗位。28个省份中有21个省份在中央财政补助名额基础上，进一步扩大招募规模，比中央下达计划数增加8500多个，为高校毕业生提供了更多到基层工作的机会。（记者 李心萍）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640971323.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外贸增速重回两位数，7月对RCEP贸易伙伴进出口增长18.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640978628.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;海关总署&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;8月7&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;公布的数据显示，今年前7个月，我国货物贸易进出口总值23.6万亿元人民币，同比增长10.4%。其中，出口13.37万亿元，同比增长14.7%；进口10.23万亿元，同比增长5.3%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从单月来看，7月份，我国进出口总值3.81万亿元，增长16.6%。其中，出口2.25万亿元，增长23.9%;进口1.56万亿元，增长7.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署统计分析司司长李魁文表示，今年，国家出台稳经济一揽子政策措施，支持企业纾困解难。海关也专门研究出台助企纾困降成本具体措施，切实为企业办实事解难题。随着这些措施落地见效，外贸市场主体活力有效激发。7月当月，我国进出口同比增长16.6%，延续了5月份以来外贸增速持续回升态势，为稳定宏观经济大盘作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外贸增速重回两位数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关数据显示，今年前7个月，我国货物贸易进出口总值23.6万亿元人民币，同比增长10.4%。外贸结构持续优化，一般贸易进出口15.17万亿元，同比增长14.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院国际市场研究所副所长白明在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;采访时表示，前7个月外贸增速符合预期，展现了我国对外贸易强大的韧性。这是我国完整产业链支撑、防疫抗疫支撑、稳外贸政策支撑以及外贸企业韧性强的综合体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观研究员周茂华对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;分析，7月外贸进出口同比增速反弹，充分展现我国外贸韧性，一定程度舒缓市场对下半年经济复苏担忧，中国外贸强劲表现有助于舒缓市场对全球经济衰退前景担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，7月，我国进出口总值3.81万亿元，增长16.6%。其中，出口2.25万亿元，增长23.9%；进口1.56万亿元，增长7.4%；贸易顺差6826.9亿元，扩大90.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华认为，7月出口同比增速超出预期，主要原因包括：全球需求出现放缓，但并没有此前预期的悲观，海外需求仍保持扩张；出口结构持续优化，外贸企业积极挖掘新优势与竞争力；近几个月汽车出口强劲表现提振外贸出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“7月进口增速稳步加快，主要是由于国内需求在回暖，进口成本居高不下。”周茂华表示，目前出口强、进口弱的格局未变，主要是国内需求处于恢复阶段，能源和商品价格维持高位运行，全球经济复苏前景不确定性等，影响国内企业进口需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关数据显示，我国机电产品和劳动密集型产品出口均增长。前7个月，我国出口机电产品7.57万亿元，增长10.1%，占出口总值的56.6%。其中，自动数据处理设备及其零部件9182亿元，增长4.4%；手机4946.3亿元，增长2%；汽车1757.4亿元，增长54.4%。同期，出口劳动密集型产品2.41万亿元，增长15.2%，占18%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从主要贸易伙伴看，前7个月，东盟、欧盟、美国和韩国是我国前四大贸易伙伴，分别进出口3.53万亿元、3.23万亿元、2.93万亿元和1.39万亿元，分别增长13.2%、8.9%、11.8%和8.9%。东盟继续为我国第一大贸易伙伴，占我国外贸总值的15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据海关统计，前7月，我国有进出口实绩的外贸企业数量52.6万家，同比增加5.8%。其中，民营企业进出口11.8万亿元，增长15.3%，占我国外贸总值的50%。同期，外商投资企业进出口7.97万亿元，增长2.7%。国有企业进出口3.8万亿元，增长15.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;RCEP红利持续显现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月1日，RCEP正式生效，随着时间的推移，政策红利不断释放。前7个月，我国与RCEP其他14个成员国进出口同比增长7.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李魁文表示，7月当月，我国对RCEP贸易伙伴进出口1.17万亿元，同比增长18.8%，拉动整体进出口增长5.6个百分点。RCEP今年正式生效实施，进一步深化了区域经济互联互通和贸易投资合作，为地区经济复苏和发展提供了新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白明认为，RCEP落地的红利还将进一步释放。一方面，部分成员国是逐步完成对RCEP的批准，目前RCEP还未对印度尼西亚和菲律宾生效。另一方面，企业可以根据原产地累积规则不断优化产业链供应链布局。此外，日本经济持续低迷对我国外贸增长也造成了一定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，上半年受疫情影响较严重的长三角地区外贸再次展现出强大韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据海关统计，今年前7个月，长三角地区三省一市合计进出口8.58万亿元。同比增长11.7%，比上半年增速加快2.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白明表示，长三角地区是我国的制造业中心，产业定位较高，高端产业多，产业抗冲击能力强。虽然上半年受到疫情一定的影响，造成了暂时的订单流失，但这并不意味着长久客户关系的中断，同时，部分订单可能会在长三角内部实现转移。随着防疫措施有效落实，复工达产稳步推动，长三角地区的外贸能够较快恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白明建议，一方面，长三角地区应该做好疫情防控措施，避免大规模疫情的发生。另一方面，在长三角一体化协同框架下，长三角各地应该加快修复受疫情冲击的产业链供应链，同时进一步提升产业链供应链的长度和宽度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，李魁文表示，我国经济韧性强、潜力足、长期向好的基本面没有改变。随着国家稳经济一揽子政策措施落地见效、复工复产有序推进，我国外贸仍有望继续保持稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华认为，从趋势看，出口增速可能趋缓，但仍有望继续保持韧性。我国外贸出口结构持续优化，外贸企业提质增效、创新发展以及纾困助企政策持续发挥作用，有助于降低海外需求放缓与供应链方面的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月6日，商务部党组书记、部长王文涛赴江苏省开展调研时指出，商务部将继续抓好各项政策落实，全力稳住外贸外资基本盘，用好现有机制和专班，加强服务保障，会同有关部门和地方为外贸外资企业排忧解难、支持经营发展。坚定不移推动高水平开放，为企业营造良好制度和政策环境，也欢迎企业持续深耕、扩大投资，加快拓展业务，积极参加第五届进博会等重大展会，分享中国市场发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640978628.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“将主要精力用于科研” 科技部等五部门这样为青年科研人员减负</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640971959.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月8日电 题：“将主要精力用于科研” 科技部等五部门这样为青年科研人员减负&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者胡喆、宋晨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，科技部、财政部等五部门联合印发《关于开展减轻青年科研人员负担专项行动的通知》，聚焦青年科研人员关切，推出一系列硬招、实招——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家重点研发计划40岁以下青年人才担任项目（课题）负责人和骨干的比例提高到20%；中央级公益性科研院所和中央部门直属高等学校基本科研业务费用于资助青年科研人员的比例一般不低于50%，确保青年专职科研人员工作日用于科研的时间不少于五分之四……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技部政策法规与创新体系建设司副司长汤富强介绍，开展减轻科研人员负担专项行动，是近年来科技部会同有关部门贯彻落实习近平总书记有关重要指示精神，保障广大科研人员时间和精力，激发他们创新活力的一项重要举措，自2018年以来已经连续开展了4年，行动内容不断深化、范围不断拓展，在科研单位和科研人员中间获得良好口碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，科技部、财政部、教育部、中科院联合发文，在全国范围内开展减轻科研人员负担专项行动（减负行动1.0），部署开展减表、解决报销繁、精简牌子、清理“唯论文、唯职称、唯学历、唯奖项”问题、检查瘦身、信息共享、众筹科改等7项具体行动。2020年，科技部会同财政部、教育部、中科院又印发《关于持续开展减轻科研人员负担 激发创新活力专项行动的通知》，推出减负行动2.0，在持续巩固深化前期已取得积极成效的7项行动基础上，部署成果转化尽责担当、科研人员保障激励、新型研发机构服务和政策宣传等4项新行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青年科研人员是科技创新的生力军。中国科协创新院发布的《中国科技人力资源发展研究报告（2020）》显示，截至2019年年底，我国39岁以下的科技人力资源占比达到了78.39%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“保证科研人员的科研时间是保障他们创新力的重要因素。”汤富强表示，青年科研人员处于职业生涯早期和人生阶段的特殊时期，与其他行业人员一样，面临工作、生活、成长等各方面压力，既有职业发展需要和学术追求带来的“合理负担”，也有因制度设计不完善造成的非学术性、不必要的“不合理负担”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汤富强介绍，为落实中央人才工作会议精神和科技体制改革三年攻坚方案任务部署，按照科技政策扎实落地的要求，在减负行动1.0和2.0基础上，聚焦青年科研人员面临的崭露头角机会少、成长通道窄、评价考核频繁、事务性负担重等不合理负担，用好减负行动这一抓政策落实的有效抓手，推动减负行动效果持续深化，保障青年科研人员将主要精力用于科研工作，充分激发青年创新潜能与活力，科技部、财政部、教育部、中科院、自然科学基金委五部门联合，共同提出减轻青年科研人员负担专项行动（减负行动3.0）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在行动部署上，减负行动3.0提出了挑大梁、增机会、减考核、保时间、强身心等5方面行动。减负行动1.0、减负行动2.0各项举措已经取得良好效果，并转为常态化机制持续推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在行动周期上，减负行动3.0为期1年，分三个阶段展开：2022年9月底前，广泛部署动员，摸排情况，找准卡点堵点；2022年12月底前，各部门各地方各单位完成各自层面的措施办法制修订出台工作；2023年6月底前，各项措施办法全面付诸实施，减负行动全面落地见效。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640971959.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国有企业数字化转型提速 释放发展新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640975838.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　构筑了5G、北斗导航系统等一批世界级数字基础设施；填补了智能交换芯片、通用图形处理器等一批短板空白；建设了南网智瞰、中电互联等一批高水平工业互联网平台；打造了无人车、无人船、无人机等一批智能产品；培育了智慧能源、智能建造等一批引领性新模式新业态……近年来，我国有序实施国有企业数字化转型行动计划，推动国有企业在产业数字化、数字产业化等方面取得积极进展，充分发挥出国有经济的战略支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院国资委副主任翁杰明在第五届数字中国建设峰会上表示，立足新发展阶段，贯彻新发展理念，构建新发展格局，国资央企要抓住先机、抢占未来发展制高点。国资委将指导中央企业强化数字技术创新应用，推进重点领域数字化升级，提升数字服务保障能力，更好服务国家治理体系和治理能力现代化，加快实现高水平科技自立自强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，多位业内人士向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;财经表示，随着互联网、大数据、云计算、人工智能、区块链等技术加速创新，数字经济正在成为重组全球要素资源、重塑全球经济结构、改变全球竞争格局的关键力量。在此背景下，系统、全面、深入地推进国有企业数字化转型工作还需进一步加强顶层设计，激发数字化转型动力活力；突出重点，提升数字化转型价值效益；加强保障，营造数字化转型融合氛围，进一步释放发展新动能，推进世界一流企业建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/5893f791cc9a37a0" id="7d82f4392feff54d5ebabb7e3403daf8" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江一家机铸企业工人在数字化车间操作，把电炉内的铁水倒入浇铸包。图片来源：人民图片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化数字技术攻关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打造数字经济新优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，2020年8月，国务院国资委印发的《关于加快推进国有企业数字化转型工作的通知》，就推动国有企业数字化转型作出全面部署，国有企业数字化转型跑出加速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据部署，国有企业数字化转型，在于打通产业链各环节的互联互通，加快关键核心技术的创新突破，提高创新成果转化和产业化的效率。“国有企业数字化转型可以实现数据和技术应用在多产业、多链条的网状串联和协同，创造更大的产业价值。同时，优化产业结构与布局，加速传统动能数字化转型，培育壮大新兴业态，构建以数据为关键生产要素的新型生产关系，提升国际竞争力。”中国人民大学国有经济研究院研究员杨继东认为，国有企业肩负着经济责任、政治责任和社会责任，构成了国有企业数字化转型的内生动力。同时，国有企业在推进数字化方面拥有充足持续的内外部资源和多层次全流程的核心能力，为国有企业数字化提供了基础保障和动力来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为国民经济发展的中坚力量，国有企业应该发挥战略支撑作用，推动国有经济进一步聚焦战略安全、产业引领、国计民生、公共服务等，调整盘活存量资产，优化增量资本配置。”明源云不动产研究院院长黄乐向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;财经表示，通过落实技术与行业的深度结合，打造数字经济新优势，促进国有企业数字化、网络化、智能化发展，增强企业竞争力、创新力、控制力、影响力、扛风险能力，从而提升产业基础能力和产业链现代化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明也表示，国资委将指导国有企业强化数字技术创新应用，加快实现高水平科技自立自强；加强数字关键技术攻关，聚焦核心电子元器件、高端芯片、基础软件、核心工业软件等，加快突破关键核心技术，打造自主可控、安全稳定的产业链、供应链；打造原创技术策源地，在新一代信息技术、量子信息、人工智能等领域超前布局，加大原创技术投入，提高数字技术基础研发能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持整体协同推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;营造数字化融合氛围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，在国务院国资委的指导下，北斗、智能制造、汽车数字化、区块链、电子商务等中央企业数字协同平台赋能国有企业数字化转型专项行动启动，为企业数字化转型提供了技术应用、人才培养、基础设施等支持和服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士对此表示，国有企业数字化转型专项行动是充分发挥各央企数字协同创新平台组织能力，建立协同机制，吸引汇聚“产学研用金智媒”多方创新生态资源，以企业发展需求和问题为导向，全面推动生产经营数字化升级。但国有企业的数字化转型升级，在坚持整体协同推进、创新驱动、生态赋能的同时，也要根据各自的产业特点，更加系统、全面、深入地推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于系统、全面、深入地推进数字化转型工作，翁杰明表示，要营造数字化转型融合氛围，坚持整体推进，强化总体规划、专项行动、试点示范、政策标准协同，系统推进数字化转型工作；此外，深化生态协作，进一步加强与国家有关部门和地方政府沟通联系，形成协调推进的数字化转型合力，促进产业链上下游、大中小企业融通发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政策科学研究会经济政策委员会副主任徐洪才对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;表示，数字技术对传统产业的改造涉及多个行业、多种应用场景，在不同行业领域中的转型应用方案也千差万别。他认为，国有企业涉及不同类型的产业，其数字化转型不单纯只是数字化技术的改造，而是一个系统化工程，需要工业互联网、5G、大数据等多种智能技术作为底层架构，以及人才、资金等多方面配套协同。在数字化转型过程中，国有企业由于涉足的不同行业差异较大，要根据自身的行业特点，寻找适合业务需求的数字化转型方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄乐建议，国有企业要以生产经营数字化提升供给质量，以企业管理智能化提升运营效率，并打造更有活力和创造力的市场主体，发挥国有经济的战略支撑作用；面对多变的国内外形势，要在危机中有新机，变局中开新局，以数字产业化来培育新的动能，以产业数字化来运营新的动力，提升国有企业数字经济高质量的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/e1b629eae5a00c58" id="147339dd35a6007abc200dc3513d5573" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注公众号：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;财经&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640975838.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部总工程师田玉龙：将继续支持中国船舶集团建设世界一流的造船集团</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640971251.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据工业和信息化部消息，2022年8月8日，我国第二艘大型邮轮开工仪式在上海举行。工业和信息化部党组成员、总工程师田玉龙出席仪式并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邮轮产业链长、带动作用大，对提升现代服务业水平、促进海洋经济发展具有重要意义。国家高度重视邮轮装备及产业发展，工业和信息化部正在会同有关部门研究制定加快邮轮装备及产业发展的相关政策文件，旨在进一步发挥我国造船大国和巨大市场优势，以邮轮工程实施为抓手，推动行业技术能力提升，加快数字化转型步伐，满足邮轮消费大众化发展，促进产业链合作，带动形成邮轮装备产业体系，培育完善产业生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田玉龙表示，工业和信息化部将继续支持&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600150','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x8239;&amp;#x8236;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600150/"&gt;中国船舶&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600150/"&gt;600150&lt;/a&gt;）集团建设世界一流的造船集团，推动国产大型邮轮顺利建造。希望中国船舶集团发挥好龙头和主体作用，加强国内外企业合作协作，严格把控建造质量和安全，进一步提升大型邮轮工程总装建造与配套产业链水平，在上海市委市政府政策支持下，吸引全球邮轮创新人才和资源，打造世界级邮轮产业集群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国首制大型邮轮于2019年10月18日开工建造，目前总体进度已超过85%，计划于2023年交船。该船13.55万总吨，总长323.6米，型宽37.2米，最大吃水8.55米，最大航速22.6海里/小时，乘客舱室2125间。第二艘国产大型邮轮约14.2万总吨，总长341.0米，型宽37.2米，最大吃水8.4米，最大航速22.7海里/小时，乘客舱室2144间，计划于2025年交船。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640971251.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>恢复势头向好 复苏潜力待挖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640969970.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者近期在安徽合肥、马鞍山、滁州等地工业园区和企业调研了解到，5月以来，随着一系列稳市场稳主体保就业政策措施落地见效，安徽工业企业整体复苏提速、积极因素不断增多、部分指标持续好转。但一线市场主体也反映，当前不同行业复苏脚步“有快有慢”，需要进一步推动政策工具落地显效，巩固持续向好的势头，充分释放经济增长潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;恢复势头向好 积极因素增多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于滁州的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300118','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x65E5;&amp;#x5347;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300118/"&gt;东方日升&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300118/"&gt;300118&lt;/a&gt;）（安徽）新能源有限公司里，来料上料机器人在生产车间不停来往穿梭、取送物料。“两个电池车间、三个组件车间，今年实现满产。”公司动力部总监胡永明对记者说，满产后公司可年产8.5GW电池和6.5GW组件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着疫情影响逐步减弱，安徽生产需求逐步恢复，支撑工业生产恢复的积极因素增多，全省工业经济振作回升。最新数据显示，今年上半年安徽规模以上工业增加值增长5.6%，高于全国2.2个百分点，居长三角地区第一位；6月，规上工业增加值增长6.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省统计局发布的数据显示，今年5月，全省规模以上工业增加值由4月的下降1.5%转为增长5.2%，41个大类行业中有30个增加值同比增长，增长面73.2%，环比提高34.2个百分点。1-5月，安徽新增规模以上工业企业2350户，比去年同期增加420户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新能源汽车是合肥市近年来高速发展的产业，受上游供应链制约，前期相关部分车企产能下降。记者在合肥工业园区看到，目前汽车行业重点企业产能逐步回升，还带动了上下游配套企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全年都排满了订单，预计下半年将满产。”生产新能源汽车电池的国轩新能源（庐江）有限公司行政总监刘瑞说，目前，整车企业都等着要电池，公司每天生产新能源电池电芯超过30万颗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;投资是经济复苏的重要引擎之一。位于马鞍山、总投资逾92亿元的宝武马钢新特钢项目正在紧张建设中。马钢技改部&lt;/span&gt;部长&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;李通说，预计今年底前项目基本建成，投产后年营业收入17.74亿元、净利润近8亿元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，1-5月，安徽固定资产投资同比增长9.7%，合肥长鑫二期、马钢新特钢等一批大项目加快推进，带动全省工业投资增长20.2%；全省制造业投资增长21.6%，新开工项目投资增长78.6%，拉动制造业投资11.2个百分点，成为制造业投资增长的重要动力。7月1日，第三批安徽省重大项目集中开工，942个项目总投资达6675.2亿元，其中制造业项目共630个，总投资4409.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;脚步“有快有慢” 复苏仍需巩固&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在采访中也了解到，总体看，工业企业效益状况出现一些积极变化，但一线市场主体和基层干部也坦言，当前行业复苏的脚步“有快有慢”，部分企业生产经营仍面临一些困难，工业企业效益恢复仍需巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　滁州市经信局副局长张正强介绍说，受国内新能源政策利好等因素影响，滁州新能源产业进入极速扩张期，产业产值连续三年实现翻番，企业纷纷抢时间、追进度、扩产能，预计明年新能源产业将达到千亿产值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“装备制造业目前是滁州唯一一个千亿产业，按照目前的增速，新能源产业将很快超过装备制造业。”张正强说，当地新能源产业结构逐步转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但不同行业的恢复速度并不相同。蒙牛乳业（马鞍山）有限公司是蒙牛在全国体量最大的生产基地，去年实现产值103亿元，智能改造投资超过1亿元。作为食品制造业的一员，他们一度面临需求上涨、原料供应跟不上的窘境。“疫情发生以来，乳制品消费需求增加，但我们的产能多数时候只能达到60%到70%，原因是上游奶源供应跟不上市场增长速度。”公司副总经理胡艳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省统计局对6月份全省规模以上工业增加值增长情况的分析显示，6月，全省41个大类行业中有25个行业增加值保持同比增长，其中，电气机械和器材制造业增长23.8%，电力、热力生产和供应业增长18.2%，汽车制造业增长17.1%，计算机、通信和其他电子设备制造业增长14.8%，黑色金属冶炼和压延加工业增长1.4%。同时，16个行业增加值下降，其中，食品制造业下降5.2%，纺织业下降6.3%，有色金属冶炼和压延加工业下降7.6%，医药制造业下降12.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;瞄准持续复苏 释放政策利好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管经济持续复苏仍面临一定压力，但一些先导指标显示出长期向好的潜力。在安徽，5月，对工业具有重要带动作用的装备制造业增加值增长11%；6月，全省制造业PMI为50.3%，景气水平回升，生产指数、新订单指数环比上升0.1和0.6个百分点；上半年，全省工业用电量增长8.2%，其中制造业用电量增长8.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽于6月开始今年第二轮省级领导下地市接访企业，现场助企纾困。针对经济恢复中出现的新特点、新问题，基层干部和企业负责人建议，精准分析不同行业特征，从区域政策、消费政策等方面进行政策储备，完善现有纾困政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在区域政策方面，可以整合现有资源充分发挥区域一体化调节作用，“抱团取暖”。以滁州市为例，今年以来，滁州永强汽车有限公司出口订单大幅增加，月计划出口澳大利亚半挂车数量60台左右，其中有20-30台已生产车辆无法订到出口舱位，导致库存急剧增加、资金周转困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们正积极协调全省有出口澳大利亚业务的企业一起包船，解决企业面临的困难。但着眼长远，要有效解决出海物流难问题，最好能发挥长三角一体化的联动优势，比如建立海运出口需求信息库和平台，通盘考虑、及时‘拼船’、集体‘包船’，提高物流效率。”滁州市副市长余成林说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳投资扩出口的同时还需完善促消费政策扩内需。以新能源汽车产业为例，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600375','&amp;#x6C49;&amp;#x9A6C;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600375/"&gt;汉马科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600375/"&gt;600375&lt;/a&gt;）集团股份有限公司董事周建群建议，在已有政策的基础上，可考虑进一步加强政策支撑，也可推出适当的“微刺激”举措，打造新的经济增长点。部分业内人士还建议，在享受政策扶持的同时，企业自身也应抓住机遇发掘自身活力和创造力，促进企业发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640969970.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家防总办公室及应急管理部督促相关省份落实落细防汛责任措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640983852.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据应急管理部8月8日消息，6月27日以来，辽河干流已超警43天，堤防防守压力持续，支流绕阳河排涝任务艰巨。据气象预测，未来三天，陕西北部、山西、河北中南部、山东等地多降雨，雨区与前期高度重叠，北方地区防汛形势不容乐观。8月8日，根据国家防总副总指挥、应急管理部党委书记王祥喜的要求，国家防总办公室、应急管理部进一步部署辽河流域防汛抗洪及绕阳河排涝工作，督促相关省份落实强降雨防范应对各项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家防总办公室、应急管理部强调，当前要继续重点做好辽河流域超警河流巡堤查险和防洪排涝，确保辽河安全度汛。要抓紧开展绕阳河排涝作业，做好转移安置群众的生活保障，尽快恢复灾区生产生活秩序。北方相关省份要高度重视本轮强降雨防范应对工作，逐级压实地方行政首长防汛责任、领导分片包保责任和工程巡查防守责任；气象部门发布高等级暴雨预警，要通过电话、短信、智能呼叫等方式第一时间送达基层责任人；要督促县乡收到气象预警后立即组织会商研判，依据预案及时启动应急响应，做到防汛工作关口前移；要加强转移避险，果断提前转移沿河低洼地带、山洪沟口、地质灾害隐患点、淤地坝下游等危险区域群众，做到应转尽转、应转早转；要在薄弱堤段、病险水库等关键部位和预判洪涝灾害严重影响区域预置抢险救援队伍和物资，统筹调度各类抢险救援力量，细化行动方案，确保高效处置突发险情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，国家防总办公室2个工作组仍在辽宁、河北省指导协助防汛抗洪工作。国家防总办公室、应急管理部调派的专业队伍和设备正在绕阳河开展排涝工作。绕阳河下游已安装移动排水泵车53台，加上原有泵站，累计排水439.5万方。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640983852.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部出台“要素稳增长26条”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640984260.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月8日电（记者王立彬）自然资源部出台7个方面26条政策措施，以用地用海等资源要素更好地服务于稳增长，巩固经济回升向好趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者8日在自然资源部新闻通气会上获悉，为落实党中央关于“疫情要防住、经济要稳住、发展要安全”的决策部署及国务院扎实稳住经济一揽子政策措施要求，自然资源部梳理了支持重大建设项目用地用海的有效政策措施，结合有关部门、地方政府及市场主体反映的要素保障意见建议，印发了《关于积极做好用地用海要素保障的通知》，通知包括7个方面26条政策措施，从强化国土空间规划引领约束、强化用地计划指标保障、简化建设项目规划用地审批、明确建设项目占用耕地和永久基本农田相关政策、落实节约集约用地、优化土地供应、优化用海用岛审批等方面支持经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些政策措施强调，要在守住法律底线和资源安全红线的前提下，更好保障建设项目落地涉及的要素需求，如在计划指标保障方面，继续坚持“土地要素跟着项目走”；在建设项目用地审批方面，重申国家重大项目可继续申请先行用地；在耕地和永久基本农田保护方面，明年3月底前允许国家重大项目以承诺方式落实耕地占补平衡；在土地供应方面，要求各地按照“供地即可开工”原则，积极推行产业用地“标准地”出让；在用海用岛审批方面，简化无居民海岛的公益设施用岛审批等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，自然资源部连日来召开要素保障工作座谈会，听取各地关于自然资源要素保障情况汇报，强调及时解决当前重大项目用地用海等要素保障中存在的突出矛盾和问题，进一步提高要素保障能力，推动有效投资重要项目尽快形成实物工作量，助力稳住经济大盘；与此同时要牢牢守住安全底线，守牢耕地红线，保障能源资源安全，严格管控围填海，更多通过资源高效利用，促进高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640984260.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部修订印发《中小学校财务制度》 进一步规范中小学校财务行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640968635.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步规范中小学校财务行为，加强财务管理和监督，坚持勤俭办学，提高资金使用效益，促进中小学校健康发展，近日，财政部会同教育部印发了新修订的《中小学校财务制度》（以下简称《制度》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《制度》从2022年9月1日起正式实施。各地、各学校可利用中小学校暑假，开展人员培训、制定实施细则、修订配套制度等工作。财政部将会同教育部密切关注《制度》实施情况，持续跟踪问效，指导中小学校切实提高财务管理水平，确保《制度》贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640968635.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>数字化助力RCEP释放更多红利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640984287.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　自区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）今年正式生效以来，数字化对经贸赋能效果愈发显著，区域经贸呈现颇多亮点，越来越多企业通过数字化服务在原产地证书发放、集采易货等方面得到实惠，享用了更多政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP的多项规则进一步丰富了原产地证明形式，增加了由出口商或生产商自主出具原产地声明的方式，进一步提高了贸易便利化水平。数字化服务令企业获益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国海关最新统计，今年1月至6月，中国与RCEP成员国的贸易额同比增长5.6%。今年前6个月，全国贸促系统签发的RCEP原产地证书达5.68万份，签证金额累计达27.32亿美元，预计为企业减免关税超过4000万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以原产地证书签发数量居全国首位的山东为例，数字化服务为企业享受RCEP红利提供了较大便利。RCEP山东企业服务中心首创关地共建原产地证书审签中心及原产地签证技术联盟，构建原产地证书“智能化自动审签+人工集中分类审签”模式，实现原产地签证的集约化、专业化、智能化。原产地证书智能审核和自助打印实现原产地签证“零跑腿”办证比重达70%，“零等待”审核比例达70%。人工集中审签RCEP成员国出口货物的原产地证书创新模式，将原产地证书人工审签时长由半个工作日缩短至1小时以内。此外，中心还落户全国首个省级原产地签证技术联盟秘书处，通过省内海关与贸促会信息共享、互认，实现原产地签证100%一次调查，保障出口货物及时凭证享惠通关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字化服务升级也推动了RCEP的贸易便利化落地，令更多企业主体获益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，在青岛举行的2022年RCEP经贸合作高层论坛期间，阿赛浦投资发展集团宣布成立RCEP集采易货中心，基于贸易数字化数据标准化理念，以贸促链区块链底层技术为依托，以数据为驱动力，以链接RCEP成员国采购供应需求为目标打造外贸综合服务平台。中心还将对接大宗标准监理服务，以解决贸易环节中必要的仓单信任、融资信任、运营信任、运输信任、检测信任等问题，提高大宗商品的时长流通效率、降低大宗商品市场的金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　印尼经济统筹部长艾尔朗加·哈尔塔托在论坛中表示，在全球经济面临巨大挑战的今天，RCEP的实施为各成员恢复本国经济提供了良好契机。“我们应该采取更有效、更具体的行动来提高贸易水平。一方面着力于改善投资环境，深化地区间的经贸合作，另一方面努力提高资金运用的效率，大力推进数字经济发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP落地生效半年多来，在全球化面临冲击、国际经济规则体系遭受挑战的背景下，显现出强大的生机和活力，数字技术和数字经济功不可没。在全球经济寻找新的增长动力之际，RCEP将发挥更积极作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220808/c640984287.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>