<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 08 Aug 2020 04:23:41 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>CRS税务数据平台8月1日已开放 金融机构需完成2019年申报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645093.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645093.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒：英国有信心与欧盟达成贸易协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645087.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多措并举保持就业局势总体稳定稳就业筑牢民生之基</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645039.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上合组织银行联合体举行会议探讨应对疫情造成的经济危机</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645017.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645017.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>会展复苏：提振经济更提振信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622644580.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622644580.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融支持实体经济力度明显增强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622644433.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622644433.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部等15部门印发意见 拓宽渠道 支持农民工灵活就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622644219.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622644219.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年中国经常账户顺差859亿美元 国际收支呈现三大特点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622641836.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622641836.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会工作论文：借鉴虚拟资产的国际监管思路 建立我国防范互联网金融风险的长效机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622640333.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622640333.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局：去年中国人均国民总收入10410美元 国家15部门支持农民工做直播销售</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622631157.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622631157.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外贸向好趋势延续――2020年7月进出口数据点评</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200807/c622626889.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200807/c622626889.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中概股被下“紧箍咒”？不符合美国审计规则2022年前将被摘牌</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622624841.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622624841.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会拟修改文件 发挥证券期货行政和解积极作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622624115.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622624115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行：支付机构上市或增发股票需进行事前报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622625552.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行8月7日消息，为贯彻落实党中央、国务院关于防范金融风险的相关决策部署，增强支付机构监管主动性，提高支付机构风险甄别、预警和处置能力，推动支付服务市场持续健康发展，中国人民银行起草了《非银行支付机构重大事项报告管理办法（征求意见稿）》，现向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行说明称，制定办法是规范管理的必然要求；是实现风险“早发现、早预警、早处置”的重要举措。随着支付市场的快速发展，支付机构业务覆盖面持续扩大、涉及客户数量持续增多，支付机构上市、支付业务基础设施重大调整等业务经营重大变化事项，以及各类突发情形所引发的支付风险事件，可能对支付机构、支付行业以及金融消费者产生较大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办法要求，支付机构发生拟首次公开发行或者增发股票的、支付机构主要出资人或者实际控制人拟首次公开发行股票的；提供支付创新产品或者服务、与境外机构合作开展跨境支付业务、与其他机构开展重大业务合作的；支付机构拟在境外投资设立分支机构或者控股附属机构开展支付业务等事项，应当事前向所在地中国人民银行分支机构进行报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事前报告要求方面，支付机构报告的内容包括但不限于基本情况、实施计划，对公司经营、消费者权益、支付市场的潜在影响等，可能造成支付业务中断、功能故障或者其他负面影响的，还应当包括应急处置、舆情监测等工作预案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在事后报告方面，办法要求，支付机构发生风险事件或者突发情况的，应当按照中国人民银行相关规定和本办法的要求及时报告。事后报告事项分为一类事项和二类事项。事后报告事项报告包括但不限于基本情况和处置情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办法要求，中国人民银行分支机构应当将支付机构重大事项报告执行情况纳入支付机构年度分类评级考核。支付机构未按办法规定建立重大事项报告、风险事件防控、处置等工作机制或者报告重大事项的，中国人民银行及其分支机构责令其限期整改，依法采取约谈、通报等监管措施。支付机构涉嫌犯罪的，依法移送公安机关处理。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622625552.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国43家券商研究所长齐聚南京 共议产业研究价值链</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622624939.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　8月6日下午，2020新财富券商研究年会暨投资者教育公益联盟筹备研讨会在南京隆重举行。南京市委常委、常务副市长杨学鹏，江苏汇鸿国际集团总裁、党委副书记陈述，江苏省地方金融监督管理局党组成员、副局长邱志强，南京市秦淮区区委书记林涛，南京市政府副秘书长刘永辉，南京市地方金融监督管理局局长朱长会、副局长操文荣，南京市秦淮区区委常委、常务副区长张纲，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600981','&amp;#x6C47;&amp;#x9E3F;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600981/"&gt;汇鸿集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600981/"&gt;600981&lt;/a&gt;）副总裁、董事会秘书陆备，以及证券时报社党委副书记、副总编辑王冰洋，深圳新财富总经理于欣等出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次活动由南京市秦淮区人民政府指导，新财富与汇鸿汇升投资联合举办，并得到江苏省投资基金业协会的大力支持。来自全国43家证券公司的首席经济学家及研究所所长、20余家地方金融机构及上市公司高管应邀参加了本次年会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南京市委常委、常务副市长杨学鹏在致辞中希望广大券商机构能够积极支持、踊跃参与南京“创新名城”建设，借助资本市场不断扶持优质企业发展壮大，推动私募投资基金落户南京，共同弘扬股权投资文化，营造支持上市企业、支持企业上市的氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;南京市委常委、常务副市长杨学鹏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏省地方金融监督管理局党组成员、副局长邱志强在致辞中表示，要抓住用好多层次资本市场改革机遇，发挥江苏制造业大省的优势，推动更多优质企业上市，推动上市公司严格遵守法律规则、提升核心竞争力，努力打造江苏高质量上市公司集群，发挥资本市场“看门人”作用，发挥资产配置管理优势，促进科技与资本融合，推动企业创造价值、创新发展，形成更多新的增长点，为产业基础高级化和产业链现代化注入新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;江苏省地方金融监管局副局长邱志强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南京市秦淮区区委书记林涛表示，秦淮区正积极贯彻落实中央和省市委决策部署，以产业升级为先导，加快打造高质量发展的新引擎，打造集资产管理、金融科技、金融服务、投资者教育基地为一体的新金融集聚平台，不断提高区域金融产业内生质态，助力秦淮乃至南京的城市发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;南京市秦淮区区委书记林涛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏汇鸿国际集团总裁、党委副书记陈述表示，发轫于金陵秦淮的汇鸿集团致力于打造供应链运营、环保、投资与金融三大主营业务板块。券商研究是发现价值的洞察者，是投教促进的守门人，是改革创新的献言者。汇鸿汇升投资作为集团旗下的专业资产配置平台，希望与券商研究机构专家建立紧密合作关系，共建开放共赢的资管生态圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;汇鸿集团总裁、党委副书记陈述&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报社党委副书记、副总编辑王冰洋致辞表示，金融市场全新的发展格局对证券研究行业提出了更高的要求，券商布局产业研究，实现资本服务价值链的升级与重构，已经成为重要的方向。证券研究行业应当进一步发挥价值发现功能，分析师的身份也应当向产业专家延伸，助力更多市场参与方做出客观高效的决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证券时报社党委副书记、副总编辑王冰洋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　活动中，南京市秦淮区人民政府、新财富、汇鸿汇升投资共同签署了三方战略合作协议，就推动南京秦淮新金融集聚区和投资者教育公益联盟的建设等多领域合作达成一致，共同助力南京金融业新启程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在随后举办的年会上半场，与会嘉宾们深度研判拓展产业研究新模式的更多可能。南京市地方金融监管局副局长操文荣表示，南京致力于为各类金融资本落户提供高品质金融支撑，通过积极营造金融业发展环境，推动资本与实体经济共融，着力打造国际金融中心协同承载区。中信证券全球机构股票业务管理委员会委员、研究部行政负责人、董事总经理于新利，就全球竞争新格局形成背景下券商研究的价值再挖掘，发表主题演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汇鸿汇升投资总经理王胜华表示，券商研究所是资本市场研究最核心的主力军，过去研究的社会价值有待进一步拓宽。作为国有上市公司旗下的专业资产配置平台，我们希望手券商研究力量共同开拓服务价值链，以共建投资部模式促进产业资本的保值增值和战略转型；打造自身特色研究领域，创新服务模式和内涵；以行业共建方式打造投教公益联盟，开启金融公益新模式。以资管为链接，以共建为思想，在创造价值中分享价值，在控制风险中获得长久收益，打造健康的资管生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;汇鸿汇升投资总经理王胜华&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广发证券总裁助理、发展研究中心总经理李兴作为新财富杰出研究领袖轮值嘉宾主持人主持了圆桌论坛，主题围绕产业研究的价值与布局、如何立足产业深耕优势领域，与东吴证券研究所所长郭晶晶、华创证券研究所所长董广阳、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600918','&amp;#x4E2D;&amp;#x6CF0;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;中泰证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;600918&lt;/a&gt;）研究所所长戴志锋、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601878','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;浙商证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;601878&lt;/a&gt;）首席战略官兼研究所所长邱冠华、南京银行资产管理业务中心总经理助理朱行保、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002930','&amp;#x5B8F;&amp;#x5DDD;&amp;#x667A;&amp;#x6167;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002930/"&gt;宏川智慧&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002930/"&gt;002930&lt;/a&gt;）董事长兼总经理林海川，进行了深入探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在主题为“投资者教育公益联盟筹备研讨”的分论坛上，来自江苏省投资基金业协会领导、国内外金融机构高管、金融科技和法律行业专家、南京市人大代表等20余位嘉宾分别结合各自领域的业务特点和资源优势，探讨了在资本市场新形势下如何通过行业共建、彼此赋能的方式，打造投资者教育公益联盟。作为联盟的倡议发起单位，汇鸿汇升投资总经理王胜华首先分享了汇鸿汇升投资拟联合打造投教公益联盟的成立背景和核心理念。他指出，汇鸿汇升投资将依托南京历史文化名片蒋百万故居打造投教分享的物理空间，携行业力量共建立足南京、服务华东、辐射全国的投教公益联盟。随后，与会嘉宾畅所欲言，为投教公益联盟的筹备工作献计献策，大家达成一致共识，认为此项工作意义深远，要形成行业共建、形成稳定的联盟机制，携手各方优势资源共建金融联盟，长期落实投教成果，传递金融知识，彰显社会责任。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622624939.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国进出口银行与海关总署国家口岸管理办公室签署“单一窗口”合作协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622622093.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 戴安琪）8月7日，据中国进出口银行消息，日前，该行与海关总署国家口岸管理办公室在北京签署了《国际贸易“单一窗口”合作对接试点协议》。双方将以服务进出口企业和实体经济为着力点，携手推进中国国际贸易“单一窗口”金融服务功能建设，合力加强普惠金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次协议的签署将更好发挥双方各自优势，加强在数据信息共享、金融服务拓展、信用体系建设、创新科技应用等方面的合作。依托“单一窗口”共享数据，进出口银行将进一步完善对中小外贸企业的“精准画像”，持续优化信贷供给结构和方式，支持外贸企业发展；海关总署国家口岸管理办公室将继续加强对进出口企业的风险管控，逐步将“单一窗口”打造成国际贸易“一站式”贸易服务平台。双方将共同致力于提升外贸金融服务质效，营造更加快捷高效的口岸营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，进出口银行将继续充分发挥多年深耕外贸产业的经验优势，为进出口企业在“单一窗口”提供集开户核验、跨境结算、资金汇兑以及贸易融资为一体的“全流程、一站式、全线上”跨境金融服务，进一步加大稳外贸支持力度，全力推动经济社会高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622622093.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多渠道灵活就业 拓宽就业“蓄水池”――权威部门详解支持就业新举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622630699.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　下半年已经开局，稳就业依然面临挑战。7日，人力资源和社会保障部、国家发展改革委、民政部和农业农村部有关负责人在国新办举行的国务院政策例行吹风会上解读了支持多渠道灵活就业和农民工就业创业相关举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国灵活就业主要包括个体经营、非全日制以及新就业形态等，从业人员规模为2亿人左右。作为吸纳就业的“蓄水池”，多渠道灵活就业有哪些支持措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“灵活就业人员中，小商小贩多、生活服务业就业多、大龄失业人员多，抗风险能力弱，受疫情冲击更直接，此外还面临着资金筹集难、场地支持难、服务保障难、能力提升难等问题。”人力资源和社会保障部副部长李忠说，针对这些问题，国务院办公厅近期出台《关于支持多渠道灵活就业的意见》，坚持市场引领和政府引导并重、放开搞活和规范有序并举，因地制宜、因城施策，清理取消对灵活就业的不合理限制，强化政策服务供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李忠说，意见在拓渠道方面，针对灵活就业形式多样、主体多元的特点，突出加大对个体经营、非全日制、新就业形态的支持；在优环境方面，针对灵活就业人员自主创业，重点在审批管理、资金、场地等方面给予政策支持，主要提出免营业执照、免部分收费、免租金、免费提供场地；在强保障方面，针对培训服务少、维权渠道窄、抗风险能力弱等不足，重点从新职业开发、针对性培训、就业服务、权益保障等方面强化扶持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将持续开展‘互联网+’行动，推动数字经济、平台经济创新发展，积极促进网络零售、互联网医疗、线上课堂等&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态快速成长，为灵活就业提供更多机会。”国家发展改革委就业收入分配和消费司司长哈增友说，同时还将大力支持新型基础设施建设，为新产业、新业态增强就业吸纳能力提供重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，仍有部分农民工没有外出或外出稳定性不高，农民工就业形势还面临一定压力。如何进一步稳定农民工就业？近日，经国务院同意，人社部等15个部门印发《关于做好当前农民工就业创业工作的意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李忠说，意见提出拓宽外出就业渠道，坚持稳岗拓岗并重，支持多渠道灵活就业；重点在产业、项目和扶持返乡下乡创业上发力，通过“三个一批”促进农民工就近就地就业；强化平等就业服务和权益保障，落实农民工在就业地平等享受就业服务政策精神，细化工作要求，实现服务、培训、维权协调联动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部乡村产业发展司负责人吴晓玲介绍，促进返乡留乡农民工就地就近就业已取得积极进展。截至7月底，全国新增返乡留乡农民工就地就近就业1300多万。其中除在本地企业就业及务农外，还有5%的返乡留乡农民工通过云视频、直播直销等新业态创业。同时，各地还新增了一批乡村保洁员、护路员等公益性岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于困难群众，其基本生活如何保障？民政部基层政权建设和社区治理司司长陈越良说，为确保符合条件的灵活就业人员和农民工的基本生活，民政部把符合条件的困难家庭纳入低保范围，对符合条件的人员给予临时救助。下一步，将进一步加大工作力度，指导各地落实低保、临时救助等社会救助政策，切实保障符合救助条件的农民工等困难群众的基本生活。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200807/c622630699.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>努力创造更多灵活就业岗位（权威发布）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622644123.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　灵活就业人员中，小商小贩多、生活服务业就业多、大龄失业人员多，抗风险能力弱，疫情冲击更直接&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对符合条件的灵活就业人员，及时按规定纳入最低生活保障、临时救助范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7日举行的国务院政策例行吹风会上，人社部、民政部、农业农村部等有关部门负责人介绍了支持多渠道灵活就业和农民工就业创业相关举措情况。“我国灵活就业从业人员规模达2亿左右，在解决劳动者生计同时，缓解了城镇就业压力，成为吸纳就业蓄水池。”人社部副部长李忠说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“四免”政策支持灵活就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　灵活就业人员中，小商小贩多、生活服务业就业多、大龄失业人员多，抗风险能力弱，受疫情冲击更直接。此外，灵活就业人员还面临着资金筹集难、场地支持难、服务保障难、能力提升难等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，国办出台《关于支持多渠道灵活就业的意见》（以下简称意见），重点提出支持措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突出加大对个体经营、非全日制、新就业形态的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个体经营方面，主要是引导劳动者创办投资小、见效快、易转型、风险小的小规模经济实体，支持发展各类特色小店，给予创业担保贷款、税收优惠、创业补贴等政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非全日制方面，主要推动非全日制劳动者较为集中的保洁绿化、批发零售、建筑装修等行业提质扩容，增强养老、托幼和社会工作等社区服务业吸纳就业能力，对符合条件人员给予社保补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新就业形态方面，主要是实施包容审慎监管，推动网络零售、移动出行、线上教育培训、互联网医疗、在线娱乐等发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对灵活就业人员自主创业，重点在审批管理、资金、场地等方面给予政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策支持主要体现为“四免”。即免营业执照，对在指定场所和时间内销售农副产品、日常生活用品或从事便民劳务活动符合条件的，无须办理营业执照；免部分收费，取消涉及灵活就业的行政事业性收费，对经批准占道经营的，免征城市道路占用费；免租金，落实阶段性减免国有房产租金政策，鼓励各类业主减免或缓收房租；免费提供场地，鼓励有条件的地方将社区综合服务设施闲置空间等改造为免费的经营场地，优先向重点群体提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;让农民工在家乡有工作，在城市能稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“截至二季度末，农民工外出务工总量达1.78亿人，恢复至去年同期97.3%。”李忠说，受疫情冲击影响，目前仍有部分农民工没有外出或外出稳定性不高，一些外出后再次返乡，农民工就业形势还面临一定压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　怎么办？对外出农民工，努力帮助其稳在就业地；对返乡农民工，千方百计挖掘岗位促进其就地就近就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进就地就近就业方面，各部门将重点在产业、项目带动就业和扶持返乡下乡创业上发力。“此次出台的《关于做好当前农民工就业创业工作的意见》将以工代赈劳务报酬资金占比提高至15%以上，将推动工程建设拉动一批农民工实现就地就近就业。”李忠说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部乡村产业发展司负责人吴晓玲介绍，截至7月底，全国新增返乡留乡农民工就地就近就业1300多万人。其中，有5%的返乡留乡农民工通过云视频、直播直销等新业态创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还将为农民工提供平等就业服务，在就业地、参保地全面放开失业登记，及时提供求职帮助，同时妥善处理各类劳动争议，切实维护农民工劳动保障权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将失业、生活困难农民工纳入临时救助范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见明确，要加大对困难灵活就业人员的帮扶力度。对符合条件的灵活就业人员，及时按规定纳入最低生活保障、临时救助范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民政部基层政权建设和社区治理司司长陈越良介绍，首先，民政部将符合条件的困难家庭纳入低保范围。各地将加大对困难群众的摸排力度，重点关注未参加失业保险且近3个月内登记失业的农民工、城市灵活就业人员、低保边缘人口等群体生活状况，及时将符合条件的困难家庭纳入低保范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，对符合条件的人员给予临时救助。特别是，对受疫情影响无法返岗复工、连续3个月无收入来源，生活困难且失业保险政策无法覆盖的农民工等未参保失业人员，若其未纳入低保范围，经本人申请，可由务工地或经常居住地发放一次性临时救助金。对其他基本生活受到疫情影响陷入困境，相关社会救助和保障制度暂时无法覆盖的家庭或个人，也要及时纳入临时救助范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，人社部门将通过稳定外出、承接返乡、保住重点等举措，全力帮助贫困劳动力稳岗就业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622644123.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委有关负责同志就支持多渠道灵活就业相关举措答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645131.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年8月7日(星期五)上午10时，国务院新闻办公室就支持多渠道灵活就业和农民工就业创业相关举措情况举行国务院政策例行吹风会，国家发展改革委就业收入分配和消费司司长哈增友出席并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央广播电视总台央广记者：当前灵活就业形势快速发展，这对稳定和促进就业起到了重要的作用。下一步国家发展改革委将如何进一步落实《意见》？在支持灵活就业，多渠道促进灵活就业方面有哪些具体的部署或者打算？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哈增友：国家发展改革委作为综合经济部门，是党中央国务院的参谋助手，在稳就业、保就业方面承担着重要职责。这次国办印发的支持灵活就业的意见也给我们发改委明确了具体的任务分工，围绕落实文件要求，支持灵活就业，下一步我们将突出抓好四个方面的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是推动创新创业引领灵活就业。我们将深入实施创新驱动发展战略，大力推进大众创业、万众创新，新建一批双创示范基地，持续开展社会服务创业带动就业示范行动，充分发挥双创对灵活就业的带动效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是发展&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态支撑灵活就业。我们将持续开展“互联网+”行动，推动数字经济、平台经济创新发展，同时积极的促进网络零售、互联网医疗、线上课堂等新产业、新业态快速成长，为灵活就业提供更多机会，我们还将大力支持5G、数据中心等新型基础设施建设，为新产业、新业态增强就业吸纳能力，提供重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是优化营商环境促进灵活就业。我们将持续深化“放管服”改革，认真落实优化营商环境条例，积极主动为广大灵活就业人员提供精准贴心的服务。我们还将抓紧完善与新产业、新业态特别是灵活就业相关的制度规定，切实保障广大灵活就业人员的劳动权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是落实纾困政策稳定灵活就业。当前我们国家一共有8300万户个体工商户，带动就业超过2亿，这是自主创业、个人自谋职业的重要载体。受这次疫情的影响，个体工商户面临的实际困难最多，千方百计让8300万户个体工商户生存下去、发展起来，是稳就业、保就业的重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将积极配合有关部门，主动帮助个体工商户解决租金、融资、社保、税费等方面的难题，带着感情、带着责任为他们提供更直接、更有效的政策帮扶，帮助广大个体工商户尽快渡过难关、实现更好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;请“阅读原文”查看实录原文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622645131.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方政府专项债券发行进度超六成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622644325.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622644325.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：规范金融业软件使用 相关指标挂钩监管评级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622644835.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会近日发布《关于做好2020年银行业保险业推进使用正版软件工作的通知》，规范各保险机构和监管机构的软件管理使用，将相关指标纳入相关监管评级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，政策性银行、大型银行、股份制银行，外资银行，金融资产管理公司，保险集团（控股）公司、保险公司、保险资产管理公司等机构进一步完善长效机制建设，从软件采购、资产管理、监督审计等环节加强制度建设，完善管控措施，注重工作实效；加强运用技术手段统一软件使用标准，限制随意使用行为，定期开展软件使用情况梳理，补齐短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融机构在信息化预算安排、信息化项目建设和采购时，要同步规划推进使用正版软件，提升软件资产管理精细化水平，确保在用所有软件均符合授权要求，防范使用盗版软件带来的网络安全漏洞和引发的法律、声誉风险，积极探索使用自研、开源软件弥补软件授权短板，加大创新软硬件产品应用力度，逐步解决推进使用正版软件工作中的难点和痛点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保金融机构加强信息管理，通知规定，2020年银保监会将在信息科技非现场监管信息系统中，统一银行业保险业软件使用情况报送内容和报送频度，相关指标将被纳入银行业信息科技监管评级和保险业偿付能力评级。各银保监局要做好本级和下级监管机构的使用正版软件工作，确保本级和下级机构的软件正版化，同时积极督导辖内银行保险机构建立健全软件正版化工作机制，加强监督检查。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622644835.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚定不移推动改革开放 持续增强发展动力活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622644280.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622644280.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月出口实现两位数增幅 未来外贸总体向好趋势有望延续</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622644701.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经8月8日讯(记者 李春晖)2020年中国外贸“下半场”迎来了一个好开端。昨日(7日)，海关总署发布7月份中国货物贸易进出口数据，其表现再度好于市场预期：7月我国外贸进出口增长6.5%，增速高于上月；进口、出口再次双增，其中，出口同比增长10.4%，实现了两位数增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情引发的全球经济下滑，外贸进出口曾经被认为会是中国经济的主要“拖累”。而实际情况却是，二季度以来外贸情况持续好于市场预期，体现了中国经济的强大韧性。分析机构表示，进出口压力最大的时期已经过去，未来外贸总体向好趋势有望延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7月进口、出口再次双增 出口实现两位数增幅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月份，我国外贸进出口2.93万亿元，增长6.5%，比6月份的5.1%增速高出了1.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，7月份出口1.69万亿元，增长10.4%。出口连续第四个月实现正增长，并且是今年以来最高月度增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，7月份进口1.24万亿元，增长1.6%。这是继6月份进口、出口实现年内首次“双正增长”之后，再次双增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于7月份进出口情况的超预期向好，交通银行金融研究中心首席研究员唐建伟表示，一方面是国内复工复产持续推进，稳外贸力度加大，国内生产持续加快，促进了进出口增长。另一方面是主要经济体疫情逐渐好转，全球需求有所恢复。前7个月，中国对东盟、欧盟和日本贸易总值均实现增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院国际市场研究所副所长白明表示，中国率先控制住疫情，持续推进复工复产，稳住了经济基本盘。同时，中国是全世界唯一拥有联合国产业分类当中全部工业门类的国家，产能强大，能够为各国抗疫提供有力支持。前7个月包括口罩在内的纺织品出口增速达到35.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进口方面，唐建伟表示，国内生产逐渐恢复，内需改善带动进口增长。前7个月，铁矿砂、原油、钢材等进口量增速都达到两位数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;分析机构：进出口压力最大时期已过 外贸向好趋势有望延续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月份进出口的优异表现为中国外贸“下半场”开了个好头。展望未来，这一向好态势能够持续吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白明表示，中国外贸继续保持向好趋势是有基础的。“只要疫情能控制得住，我们稳外贸就基本上成功了一半。”白明称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐建伟表示，二季度可能是全球经济的低点，在此之后外需状况有望逐渐修复，缓解中国出口压力。只要海外复工复产在加快，中国出口应该能稳定在正增长的区间。进口方面，中国下半年经济运行将好于上半年，内需回暖较为明确，将带动进口增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券首席经济学家诸建芳表示，进出口压力最大的时期已过。展望未来，预计出口当前趋势将延续，进口受益于价格修复及国内生产需求旺盛也将呈现向好趋势，总体外贸向好趋势延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下半年我国继续发力稳外贸。7月29日的国务院常务会议部署进一步扩大开放稳外贸稳外资。会议提出了多项举措，包括支持外贸企业增强抗风险能力、将服务贸易创新发展试点扩大到全国21个省份部分地区等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文在7月份的国新办发布会中表示，下半年进出口形势依然复杂严峻。但我国外贸发展韧性足、回旋余地大，随着一系列稳外贸政策措施效应的持续释放，有信心稳住外贸基本盘，努力实现进出口促稳提质。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622644701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>肖亚非：着力解决民生领域的堵点痛点 不断增强人民群众的获得感</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622644822.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月6日，市委副书记、市长肖亚非主持召开市政府民生工作汇报会，听取今年市政府“一号文”民生重点工作落实情况等专题汇报。肖亚非强调，今年是全面建成小康社会目标实现之年，要牢固树立以人民为中心的发展思想，着力解决重点领域民生问题，尤其梳理出上半年民生领域工作的堵点、痛点，补短板，促提升，不断增强人民群众的获得感、幸福感、安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖亚非强调，虽然今年受新冠肺炎疫情影响，经济下行压力较大，但市政府“一号文”民生重点工作以及“两攻坚”等工作，在各部门共同努力下，总体扎实有效推进。下半年，要继续将民生保障工作作为重点工作，根据疫情和整体形势的变化，梳理出牵涉老百姓切身利益的诉求，针对有老百姓投诉的堵点、痛点问题进行深入分析，补齐工作短板，让全面建成小康社会的成色更足、质量更高；要突出东莞地方特色，打造民生保障工作品牌，增加文明城市的亮度；要针对上半年相对滞后的民生项目，加强组织协调，完善推进机制，全力加快项目建设进度；要加大民生领域投入力度，强化对困难群体救助措施，做好困难群众的兜底保障，兜住民生底线；要推进民生领域评价体系建设，健全投诉反馈响应机制，坚持民生优先，加强人文关怀，增强市民家园意识，让人民群众获得更多幸福感安全感，切实增强城市的凝聚力和归属感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，市民生工作联席会议综合协调组作市政府“一号文”民生重点工作落实情况报告，市就业工作领导小组办公室作全市稳就业工作总体情况汇报，市民政局等16个相关单位进行工作汇报。今年以来，市政府始终着眼民生，将“一号文”工作落实，作为全年工作的重中之重。市府办充分发挥工作统筹、运转枢纽作用，通过抓好机制构建、统筹谋划、调查研究、响应联动、资源配置、督促检查、问题协调等方面工作，取得了阶段性工作成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(首席记者李金健)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622644822.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>用好新发展理念这把金钥匙</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622644324.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200808/c622644324.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>