<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 22 Aug 2022 12:52:02 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>人民银行召开部分金融机构货币信贷形势分析座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641302453.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641302453.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贷款市场报价利率再度下调 支持信贷需求回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641302353.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641302353.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为提振经济带来“正反馈”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641302018.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641302018.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>主席团企业，上榜国家级“小巨人”名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641296968.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641296968.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国央行在香港成功发行250亿元人民币央行票据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641294803.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641294803.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部、财政部联合制定《企业技术创新能力提升行动方案》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641292123.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641292123.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：我国全面推进加入《数字经济伙伴关系协定》的谈判</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641290371.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641290371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济回升向好趋势进一步巩固</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641289826.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641289826.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：科技创新对制造业高质量发展驱动作用日益明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641289110.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641289110.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>LPR，降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641288930.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641288930.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部新闻发言人就《数字经济伙伴关系协定》成员国决定成立中国加入工作组有关情况答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641288075.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641288075.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动行政审批法治化规范化 （推进作风革命 加强效能建设）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641288069.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641288069.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部、国家发展改革委召开碳达峰碳中和科技创新部际协调机制第一次会议</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220822/c641288019.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220822/c641288019.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委明确下一阶段推进有效投资工作重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641287687.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641287687.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李小鹏主持召开部务会，强调：深化交通运输体系改革形成统一开放交通运输市场 有效发挥统计监督职能作用加强行业统计体系建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641288092.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月19日，交通运输部部长李小鹏主持召开部务会，传达学习中央有关精神，研究深化交通运输体系改革形成统一开放交通运输市场工作，审议《关于更加有效发挥交通运输统计监督职能作用的实施意见》《长江干线港口布局及港口岸线保护利用规划》《民用航空飞行签派员执照和训练机构管理规则》等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，各司局、各单位要认真学习、深刻领会、坚决贯彻、扎实落实习近平总书记在辽宁考察期间重要讲话精神，坚持稳中求进，统筹好疫情防控和经济社会发展交通运输工作，统筹发展和安全，完整、准确、全面贯彻新发展理念，推动交通运输高质量发展，加快建设交通强国，努力当好中国现代化的开路先锋，以实际行动迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要高度重视汛情旱情叠加情况，坚持人民至上、生命至上，抓好防汛抗旱涉交通运输工作。要加强风险研判、预警预报，全面排查交通运输安全隐患，确保交通运输安全，切实保障人民群众生命财产安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，在服务构建新发展格局的大背景下，深化交通运输体系改革、形成统一开放交通运输市场，既是畅通国民经济循环、构建全国统一大市场、服务加快构建新发展格局的需要，也是实现交通运输高质量发展、加快建设交通强国、努力当好中国现代化开路先锋的需要。深化交通运输体系改革、形成统一开放交通运输市场是一项系统工程，也是一个动态过程，其中深化交通运输体系改革是形成统一开放交通运输市场的途径和保障。要抓住统一、综合交通、市场化等关键环节做好文章，聚焦深层次问题，突出关键改革举措，以重点突破引领行业改革纵深推进。要聚焦市场主体、要素、规则、监管等方面，突出改革手段，推动交通运输跨区域的统筹布局、跨方式的一体衔接、跨领域的协同发展，加快市场对内和对外开放，营造公正市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各司局、各单位要切实提高政治站位，持续加强行业统计体系建设，不断提高行业统计能力与水平，更好服务大局、服务人民、服务基层。要聚焦党中央、国务院关于交通运输发展的重大决策部署，充分发挥交通运输统计监督职能作用，坚守统计数据真实性，强化行业运行监测，科学运用统计数据，确保监测覆盖有广度、调查分析有深度、体察民情有温度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要深入贯彻落实习近平总书记重要讲话精神，坚持“生态优先、绿色发展”，以“共抓大保护、不搞大开发”为导向，深化港口供给侧结构性改革，优化长江干线港口功能布局，有效保护和集约高效利用岸线资源，着力推动港口集约化发展、绿色化转型和智慧化升级，保障区域产业链供应链安全高效运行，为把长江经济带建设成我国生态优先绿色发展主战场、畅通国内国际双循环主动脉、引领经济高质量发展主力军服好务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还研究了其他事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在京部领导，部总师出席会议。中国民航局有关司局，部机关有关司局和部属有关单位负责同志列席会议。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641288092.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中国将持续推进加入《数字经济伙伴关系协定》进程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641302441.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 8月18日，根据《数字经济伙伴关系协定》（DEPA）联合委员会的决定，中国加入DEPA工作组正式成立，全面推进中国加入DEPA的谈判。8月22日，商务部新闻发言人表示，这意味着我国全面推进加入DEPA的谈判。工作组将由DEPA成员政府代表组成，智利担任主席，在工作组框架下与中国开展磋商，推进中国加入进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人表示，中国是全球第二大数字经济体，正在加快数字化发展，建设数字中国，稳步拓展规则、规制、管理、标准等制度型开放。中国申请加入DEPA并积极推动加入进程，充分体现了中国与高标准国际数字规则兼容对接，拓展数字经济国际合作的积极意愿，是中国持续推进更高水平对外开放的重要行动。中国加入DEPA，有利于推动数字贸易领域扩大开放，与成员建立起规则相通、标准相容的一体化数字贸易市场，有利于扩展与各国在新兴数字领域的互利合作，为企业带来数字产业合作商机，促进各方数字经济发展。中国积极推动加入进程，也将增强DEPA作为更广泛国际数字经济规则的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人表示，下一步，中方将在加入工作组框架下，全面做好加入DEPA的准备，与DEPA成员开展实质性谈判，持续推进加入进程。中方愿与各国共同塑造开放、安全的数字经济发展环境，共享数字经济发展红利，为推动全球数字经济发展作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　DEPA由新西兰、新加坡、智利三国于2019年5月份发起、2020年6月份签署，是全球首份数字经济区域协定。（包兴安）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张钰鹏）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641302441.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>退税减税降费助力稳定中国经济大盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641295299.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中国持续实施退税减税降费政策，为减轻市场主体负担、应对经济下行、稳定经济大盘，提供了有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局公布的数据显示，2013年至2021年，税务部门办理新增减税降费累计达8.8万亿元（人民币，下同）。中国宏观税负从2012年的18.7%降至2021年的15.1%。今年实施大规模增值税留抵退税等新的组合式税费支持政策，截至7月底，全国累计新增减税降费及退税缓税缓费超3万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中国实施的退税减税降费政策，事关经济社会发展的关键环节和重点领域，以重点突破带动全局发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年，通过全面推开营改增试点，释放大规模减税红利，服务供给侧改革；2017年，加大小微企业所得税优惠力度、推出科技型中小企业研发费用加计扣除等激励措施，同时简并增值税税率，切实减轻企业和个人负担；2018年，通过降低增值税税率、提高个人所得税基本减除费用标准等措施，进一步减轻广大纳税人负担；2019年，更大规模减税降费政策实施，重点聚焦减轻制造业和小微企业负担，全年累计新增减税降费超过2.3万亿元，占GDP比重超过2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继而，2020年，推出7方面28项支持疫情防控和经济社会发展税费优惠政策，全年新增减税降费超2.6万亿元，有力支持了稳岗就业；2021年，实施“减税降费＋缓税缓费”，持续加力加码，减税降费产生了叠加效应；2022年，实施“大规模留抵退税＋减税降费＋缓税缓费”新的组合式税费支持政策，呈现了规模力度大、优惠方式多、惠及范围广、连续性强的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从宏观“降税负”到微观“降成本”，退税减税降费政策既直接减轻企业经济负担、促进经济增长，又催生了大量市场主体，推动经济高质量增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政科学研究院院长刘尚希表示，退税减税降费的根本目标是赋能中国经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2013年至2021年，中国新办涉税市场主体累计达9315万户，年均增加逾千万户。增值税一般纳税人户数由2015年底的544万户增长至2021年底的1238万户，“放水养鱼”效果持续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2021年重点税源企业每百元营业收入税费负担较2020年下降3.8%，比2015年累计下降21.7%，营造了更加良好的营商环境。中央财经大学副校长马海涛表示，退税减税降费是助企纾困政策中最具“含金量”，市场主体受益最明显、感受最深切的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税率下降，企业信心上涨。北京印刷集团有限责任公司财务总监滕军萍表示，增值税税率一路由17%降到13%，对企业帮扶非常大。成立仅一年的浙江菀煜科技集团有限公司负责人陈良远介绍，今年已享受近40万元税费优惠，资金压力减轻了不少，公司近期又投资50余万元，在产销再造、重塑制造上迈出了新一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业减负，创新脚步加快。近年来，研发费用加计扣除比例提高等政策红利逐步释放，为企业加快研发创新注入“强心剂”。2021年，仅研发费用加计扣除一项，北京梦想加信息技术有限公司就享受了1300多万元的税收减免，全年累计享受税费减免2100多万元，省下来的资金将用于智能办公产品的研发和迭代。公司高级副总裁赵岩说，企业的减税降费情况一目了然，省心又省力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641295299.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部新闻发言人就《数字经济伙伴关系协定》（DEPA）成员国决定成立中国加入工作组有关情况答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641288072.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　问：据了解，DEPA成员国决定成立中国加入工作组，请问能否介绍有关具体情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：2021年10月30日，习近平主席在出席二十国集团（G20）罗马峰会发表重要讲话时宣布，中国决定申请加入《数字经济伙伴关系协定》（DEPA）。11月1日，商务部部长王文涛代表中国向DEPA保存方新西兰正式提出加入申请。自提出申请以来，中国与DEPA成员国智利、新西兰、新加坡开展了各层级对话，包括利用不同场合在部级层面开展深入沟通交流；与DEPA成员国举行两次首席谈判代表会议、多次技术层磋商以及数字法律法规研讨会，全面回答成员国提出的中国数字经济管理相关问题。DEPA成员国赞赏中方为加入DEPA所做的努力和展现出的诚意，积极评价中方推进数字经济对外开放和互利合作的意愿，经过认真评估，决定同意成立中国加入工作组。中方对DEPA成员国的决定表示欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成立加入工作组意味着我国全面推进加入DEPA的谈判。工作组将由DEPA成员政府代表组成，智利担任主席，在工作组框架下与中国开展磋商，推进中国加入进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国是全球第二大数字经济体，正在加快数字化发展，建设数字中国，稳步拓展规则、规制、管理、标准等制度型开放。中国申请加入DEPA并积极推动加入进程，充分体现了中国与高标准国际数字规则兼容对接，拓展数字经济国际合作的积极意愿，是中国持续推进更高水平对外开放的重要行动。中国加入DEPA，有利于推动数字贸易领域扩大开放，与成员建立起规则相通、标准相容的一体化数字贸易市场，有利于扩展与各国在新兴数字领域的互利合作，为企业带来数字产业合作商机，促进各方数字经济发展。中国积极推动加入进程，也将增强DEPA作为更广泛国际数字经济规则的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，中方将在加入工作组框架下，全面做好加入DEPA的准备，与DEPA成员开展实质性谈判，持续推进加入进程。中方愿与各国共同塑造开放、安全的数字经济发展环境，共享数字经济发展红利，为推动全球数字经济发展作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641288072.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强化政金企精准对接 推动实体经济高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641302943.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　强化政策宣传，助力政策落实落地。全面归纳整理各类金融政策，采取双向推进的宣传方式，使企业更为广泛的知晓中小企业信贷通政策。今年以来，各金融机构政策落实取得明显成效，累计为企业新增贷款50099.9万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化政银协作，联动实现互惠共赢。深入企业进行“信贷通”政策宣传、引导企业进行申报，做到“应报尽报”，最大限度帮助企业解决融资难、融资贵等问题，有效促进政银双向推动中小企业信贷通政策落实。截至7月底，通过系统申报中小企业信贷通的企业共有260户，申报资金28.7亿元，通过省厅推送至管理机构项目库的有151户，申报资金16.8亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打通融资瓶颈，降低信贷融资成本。督促引导各银行机构积极履行社会责任，为中小微企业提供低利率融资产品，主动承担融资派生费用，不转嫁成本，不额外收费。截至目前，各银行机构贷款利率平均下浮0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化对接指导，助企解决融资需求。通过向上主动对接，有效地缩短黔东南州申报企业审核时间。通过向下及时传达培训，提升县级业务水平，组织动员有融资需求的中小企业积极申报，并严格按照省级要求认真审核及时推送。截至7月底，黔东南州共有8家银行开展中小信贷通业务，向全州108户企业发放143笔贷款，共计50099.9万元，占全省发放贷款资金总额的3.14%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641302943.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡春华在“可持续市场倡议”中国理事会成立大会上发表视频致辞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641302984.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月22日电 “可持续市场倡议”中国理事会成立大会22日在江西九江举行。国务院副总理胡春华、英国王储查尔斯分别发表视频致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华表示，中国政府高度重视生态文明建设和可持续发展，习近平主席提出全球发展倡议，呼吁国际社会加快落实联合国2030年可持续发展议程，推动实现更加强劲、绿色、健康的全球发展。在习近平主席的关心和支持下，“可持续市场倡议”中国理事会正式成立，必将成为工商界参与全球可持续发展事业的重要合作平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华强调，近年来，中国坚定不移走生态优先、绿色低碳发展道路，积极参与和引领全球气候治理，展现了负责任大国的担当。面对气候变化、环境污染等全球性挑战，国际社会应当秉持人类命运共同体理念，加强团结合作，加快绿色转型，构建经济与环境协同共进的地球家园。希望参会的各国政商界代表深入沟通交流，加强绿色发展合作，为全球可持续发展贡献智慧和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）相结合的方式举办，中外政商界代表约200人参会。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641302984.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协十三届常委会第二十三次会议开幕 汪洋出席</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641301920.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月22日电政协第十三届全国委员会常务委员会第二十三次会议22日上午在京开幕。这次会议专门围绕“坚持实施就业优先政策”协商议政。中共中央政治局常委、全国政协主席汪洋出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局委员、国务院副总理胡春华应邀出席会议并作报告，现场听取政协常委们的意见建议。胡春华指出，在以习近平同志为核心的中共中央坚强领导下，我国就业工作克服诸多不利因素影响，不断取得新成效。进一步做好就业工作，必须坚持和加强党对就业工作的领导，坚持就业优先的鲜明导向，坚持市场在人力资源配置中起决定性作用，坚持更好发挥政府的作用，坚持用好我国的制度优势。要认真贯彻落实习近平总书记重要指示精神，按照党中央、国务院部署，细化实化各项稳就业政策举措，着力强化拓岗稳岗力度，突出做好重点群体就业工作，进一步加强和改进就业服务，加大劳动权益保障力度，有效防范化解就业领域风险隐患，推动就业进一步回稳向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协副主席张庆黎主持开幕会。他强调，中共十八大以来，以习近平同志为核心的中共中央高度重视就业工作，始终把促进就业工作摆在优先位置。我们要认真贯彻落实习近平总书记关于就业工作的重要指示精神，充分发挥人民政协专门协商机构作用，始终胸怀“两个大局”，围绕“国之大者”、民之关切履职尽责，深入协商、积极建言，提出有价值、有见地的意见建议，为推动实现更加充分更高质量的就业贡献智慧和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次常委会会议采取现场会议和视频会议相结合的方式举行，在全国政协机关设主会场，在香港等地设分会场。会议期间，常委会组成人员将围绕“坚持经济发展就业导向”“统筹城乡就业政策体系”“完善重点群体就业支持体系”“着力提高就业质量”“健全公共就业服务体系”“扩大双向开放促就业稳定”等专题进行讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开幕会上，全国政协副主席兼秘书长李斌等就有关议题作了说明。孙思敬、张道宏、尹蔚民、马正其、王天戈、全哲洙等6位常委作大会发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协副主席刘奇葆、万钢、何厚铧、卢展工、马飚、陈晓光、梁振英、夏宝龙、杨传堂、巴特尔、汪永清、何立峰、苏辉、郑建邦、辜胜阻、刘新成、何维、邵鸿、高云龙出席。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641301920.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四地税务部门曝光未依法办理个人所得税 综合所得汇算清缴被查处案件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641299030.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月22日，江苏南京市税务局、湖北恩施州税务局、深圳市税务局第一稽查局、河南省税务局稽查局曝光了四起自然人纳税人未依法办理个人所得税综合所得汇算清缴被查处案件。分别是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——江苏省南京市税务局第三稽查局查处一起未依法办理个人所得税综合所得汇算清缴案件&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，江苏省南京市税务部门在对个人所得税综合所得汇算清缴办理情况开展事后抽查时，发现江苏省南京市某房地产公司员工杨金龙未据实办理2020年度和2021年度个人所得税综合所得汇算清缴，遂依法对其进行立案检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，纳税人杨金龙在办理2020年度和2021年度个人所得税综合所得汇算清缴时，虚假填报专项扣除项目，少缴个人所得税。经税务部门提示提醒、督促整改，杨金龙拒不办理更正申报。税务部门对其立案检查后，杨金龙申报补缴了税款。依据《中华人民共和国个人所得税法》《中华人民共和国税收征收管理法》《中华人民共和国行政处罚法》等相关法律法规规定，南京市税务局第三稽查局对杨金龙追缴税款、加收滞纳金并处罚款共计92707.22元。日前，税务部门已依法送达《税务处理决定书》和《税务行政处罚决定书》，杨金龙已按规定缴清税款、滞纳金和罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——湖北省恩施州税务局第二稽查局查处一起未依法办理个人所得税综合所得汇算清缴案件&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，湖北省恩施州税务部门在对个人所得税综合所得汇算清缴办理情况开展事后抽查时，发现湖北省恩施州某公司负责人唐丽君未据实办理2021年度个人所得税综合所得汇算清缴，遂依法对其立案检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，纳税人唐丽君在办理2021年度个人所得税综合所得汇算清缴时，虚假填报综合所得收入，少缴个人所得税。经税务部门提示提醒、督促整改、约谈警示，唐丽君拒不办理更正申报。税务部门对其立案检查后，唐丽君申报补缴了税款。依据《中华人民共和国个人所得税法》《中华人民共和国税收征收管理法》《中华人民共和国行政处罚法》等相关法律法规规定，恩施州税务局稽查局对唐丽君追缴税款、加收滞纳金并处罚款共计325625.39元。日前，税务部门已依法送达《税务处理决定书》和《税务行政处罚决定书》，唐丽君已按规定缴清税款、滞纳金和罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——深圳市税务局第一稽查局查处一起未依法办理个人所得税综合所得汇算清缴案件&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，深圳市税务部门在对个人所得税综合所得汇算清缴办理情况开展事后抽查时，发现深圳市某投资公司员工吴水清未据实办理2020年度和2021年度个人所得税综合所得汇算清缴，遂依法对其进行立案检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，纳税人吴水清在办理2020年度和2021年度个人所得税综合所得汇算清缴时，虚假填报综合所得收入，少缴个人所得税。经税务部门提示提醒、督促整改、约谈警示，吴水清拒不办理更正申报。税务部门对其立案检查后，吴水清申报补缴了税款。依据《中华人民共和国个人所得税法》《中华人民共和国税收征收管理法》《中华人民共和国行政处罚法》等相关法律法规规定，深圳市税务局第一稽查局对吴水清追缴税款、加收滞纳金并处罚款共计111945.8元。日前，税务部门已依法送达《税务处理决定书》和《税务行政处罚决定书》,吴水清已按规定缴清税款、滞纳金和罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——河南省税务局稽查局查处一起未依法办理个人所得税综合所得汇算清缴案件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，河南省税务部门在对个人所得税综合所得汇算清缴办理情况开展事后抽查时，发现河南省郑州市某人力资源服务公司员工孙凤媛未办理2020年度个人所得税综合所得汇算清缴，遂依法对其进行立案检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，纳税人孙凤媛未在法定期限内办理2020年度个人所得税综合所得汇算清缴，少缴个人所得税。经税务部门提示提醒、督促整改、约谈警示，孙凤媛拒不申报。税务部门对其立案检查后，孙凤媛申报补缴了税款。依据《中华人民共和国个人所得税法》《中华人民共和国税收征收管理法》《中华人民共和国行政处罚法》等相关法律法规规定，河南省税务局稽查局对孙凤媛追缴税款、加收滞纳金并处罚款共计58222.19元。日前，税务部门已依法送达《税务处理决定书》和《税务行政处罚决定书》，孙凤媛已按规定缴清税款、滞纳金和罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门再次提醒纳税人，请及时自查是否存在应当办理汇算清缴而未办理、申报缴税不规范等情形并抓紧补正。税务机关发现存在涉税问题的，会通过提示提醒、督促整改和约谈警示等方式，提醒督促纳税人整改，对于拒不整改或整改不彻底的纳税人，税务机关将依法依规进行立案检查。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641299030.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>750亿踊跃认购！央行又出手了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641289447.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrv5vfCxqAtsaytsay.png"/&gt;记者 姚波&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;250亿央票获得机构3倍认购！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c8b97d4353dd0da6" id="6fc3fa12c78ad7fc0792ccde64f59b1e" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年8月22日，中国人民银行在香港成功发行了两期人民币央行票据，其中3个月期央行票据100亿元，1年期央行票据150亿元，中标利率分别为1.90%和2.30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行指出，此次发行受到境外投资者广泛欢迎，包括美、欧、亚洲等多个国家和地区的银行、央行、基金、保险公司等机构投资者以及国际金融组织踊跃参与认购，投标总量接近750亿元，约为发行量的3倍，表明人民币资产对境外投资者有较强吸引力，也反映了全球投资者对中国经济的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，中国人民银行常态化在香港发行人民币央行票据，不仅丰富了香港市场人民币投资产品系列和流动性管理工具，而且带动了境内金融机构、企业等其他主体在离岸市场发行人民币债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，央行票据是一个国家的中央银行调节市场货币流动性的工具。发行央票是回收流动性，央票到期则注入流动性，央票一般期限较短，滚动发行，中国央行在香港发行人民币票据，就是中国央行直接调节香港离岸人民币市场的流动性，也是重要的流动性管理工具和离岸汇率稳定工具，有利于完善离岸市场债券收益率曲线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，在离岸市场发行的人民币国债、金融债券和企业债券不断增加，发行方式和发行地点日益多样化，表明香港人民币央行票据对于促进离岸人民币市场发展发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据数据显示，截至8月22日15时25分，美元兑离岸人民币汇率6.68455，最高报6.8491。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行发行票据常态化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行在2020年第二季度中国货币政策执行报告中指出，在港常态化发行人民币央行票据既丰富了香港市场高信用等级人民币投资产品系列和人民币流动性管理工具，也有利于带动其他发行主体在离岸市场发行人民币债券，进一步推动人民币国际化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年中国人民银行多次在香港发行央行票据。截至6月底，央行已在港成功发行6期共600亿元人民币中央银行票据。其中，3个月期、6个月期和1年期品种分别发行200亿元、100亿元和300亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，2022 年二季度，人民银行在香港发行 3 期共 300 亿元人民币央行票据。其中，3 个月期、6 个月期和 1 年期央票分别为 100 亿元、50 亿元和 150 亿元。2022 年第一季度的发行期数与规模与二季度相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，2月21日，央行在港发行两期人民币央行票据，其中3个月期央行票据100亿元，1年期央行票据150亿元，中标利率分别为2.50%和2.70%；3月22日，央行在港发行50亿元6个月期人民币央行票据，中标利率为2.60%；5月23日，央行在港发行两期人民币央行票据，其中3个月期央行票据100亿元，1年期央行票据150亿元，中标利率分别为2.49%和2.80%；6月21日，央行在港发行50亿元6个月期人民币央行票据，中标利率为2.30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，此次发行两期票据的中标利率分别是1.9%及2.3%，较5月时发行同期2.49%及2.80%分别低59个基点及50个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2018年11月以来，人民银行已逐步建立在香港发行人民币央行票据的常态机制。人民银行表示，香港央行票据常态化发行和央票回购市场发展丰富了香港市场人民币投资产品系列和流动性管理工具，对于促进离岸人民币货币市场和债券市场健康发展发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641289447.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国加入《数字经济伙伴关系协定》（DEPA）工作组正式成立</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641293121.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年8月18日，根据《数字经济伙伴关系协定》（DEPA）联合委员会的决定，中国加入DEPA工作组正式成立，全面推进中国加入DEPA的谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年10月30日，中国国家主席习近平在出席二十国集团领导人第十六次峰会时宣布，中国已经决定申请加入DEPA，随后两天，中国正式提出加入申请。在推进加入进程中，中国与DEPA成员国新西兰、新加坡、智利在各层级开展对话，举行了十余次部级层面的专门会谈、两次首席谈判代表会议、四次技术层非正式磋商，深入阐释中国数字领域法律法规和监管实践，全面展现中国在DEPA框架下与各方开展数字经济领域合作的前景。DEPA成员国欢迎中国提出加入申请，赞赏中国为加入DEPA所做努力，作出了成立中国加入DEPA工作组的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，中国将与成员国在中国加入DEPA工作组框架下深入开展加入谈判，努力推进中国加入进程，力争尽早正式加入DEPA，为与各成员加强数字经济领域合作、促进创新和可持续发展作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　DEPA由新西兰、新加坡、智利于2019年5月发起、2020年6月签署，是全球首份数字经济区域协定。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641293121.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：推动建设一支规模宏大、结构合理、素质优良的工业和信息化人才队伍</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641288650.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯据工业和信息化部网站消息，8月20日，由工业和信息化部、人力资源社会保障部、教育部、中华全国总工会、共青团中央共同主办的2022年全国行业职业技能竞赛——全国工业和信息化技术技能大赛在广东省深圳市圆满落幕。工业和信息化部党组成员、副部长王江平出席闭幕式并致辞，人力资源和社会保障部党组成员、副部长汤涛，深圳市委副书记、市长覃伟中出席活动并为获奖团队颁奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部深入贯彻落实中央人才工作会议精神，紧紧围绕制造强国和网络强国建设目标，牢固树立“抓产业必须抓人才”的发展理念，通过举办行业职业技能竞赛，推动建设一支规模宏大、结构合理、素质优良的工业和信息化人才队伍，以高质量人才供给支撑产业加快迈向中高端。本届大赛面向国家重大战略需求，聚焦重点产业领域，突出工程实践能力，赛事设计科学合理，获得了社会广泛关注和积极响应。选手们展现出扎实的理论水平、专业的操作技能、精湛的技术水准和良好的精神风貌，赛出了水平和风采。大赛是推进“两个强国”建设的现实需要，是助力粤港澳大湾区人才高地建设的重要举措，也是尊重劳动、鼓励创新的广泛动员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王江平强调，工业和信息化高层次人才队伍建设任重道远，希望参赛选手能继续弘扬执着专注、精益求精、一丝不苟、追求卓越的工匠精神；希望各地有关部门、企业、院校等更加牢固树立人才优先的发展理念；希望赛事承办单位要勇于创新、开拓进取，发挥好大赛产业“助推器”和人才“蓄水池”的作用，更好助力工业和信息化高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届大赛由深圳市人民政府、工业和信息化部教育与考试中心、中国电子信息产业发展研究院、中国信息通信研究院共同承办，设置工业机器人技术应用、集成电路EDA开发应用、工业大数据算法3个赛项。全国超过4000人参与了各地选拔赛，最终来自28个省(区、市)和相关央企的870名选手进入决赛。经过2天的激烈角逐，大赛决出17个一等奖、41个二等奖、113个三等奖。比赛期间还举办了高峰论坛、线上产品展等活动，并首次采用线上直播的形式，显著提升了大赛影响力和社会传播力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部、人力资源和社会保障部、教育部、中华全国总工会、共青团中央相关司局及直属单位负责人，广东省深圳市和相关厅局负责人，以及参赛企业、院校代表等参会。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220822/c641288650.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>