<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 02 Oct 2020 04:47:31 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>确保三年行动见实效 新阶段央企改革聚焦六大重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623938500.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623938500.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国明确央企改革施工图 拟定“三年行动”方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623938447.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623938447.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>曾刚：建立逆周期资本缓冲机制 以逆周期资本变化应对经济周期变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623941540.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 黄紫豪）9月30日，央行、银保监会发布《关于建立逆周期资本缓冲机制的通知》，国家金融与发展实验室副主任曾刚表示，建立逆周期资本缓冲机制的核心，是当在经济下行时，可以适度下调逆周期资本，经济上行时调高逆周期资本要求，通过这种逆周期资本的变化来应对经济周期的变化，实际上是逆周期调节的框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立逆周期资本缓冲机制，是健全宏观审慎政策框架、丰富宏观审慎政策工具箱的重要举措。曾刚表示，银行资本充足率监管带有顺周期性，即经济较好时不良率较低，资本充足率上升，进一步增强银行的放贷能力，使得经济进一步过热，而经济下行周期时则相反。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次通知明确，逆周期资本缓冲比率初始设定为0。对此，曾刚表示：“原先逆周期资本没有进行明确要求，目前通知将相关框架搭建起来，但为了不给银行造成追加的资本压力，加之受到疫情影响，银行不良有上行压力，经济面临下行压力，应该下调缓冲资本要求，所以这个时点上逆周期资本缓冲比率初始设定为0。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾刚表示，初始设定为0，意味着短期之内对银行资本充足率、银行行为没有任何影响，但是从长期来讲，建立起这样的逆周期框架，为未来可能的操作创造空间。“现在确实是以初始设定为0推出的较好时机，如果未来经济出现过热情况，那么可能调高逆周期的资本要求，来实现逆周期调控。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623941540.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国登记在册市场主体已达1.3亿户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201001/c623942993.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者佘颖报道：市场监管总局9月29日在例行发布会上透露，截至今年6月底，全国登记在册的市场主体已达到1.3亿户，较去年年底增长了5.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年8月5日，市场监管总局会同国家发展改革委等5部门联合印发了《市场监管总局等六部门关于进一步优化企业开办服务的通知》。按照通知要求，2020年年底前，各省（区、市）和新疆生产建设兵团全部开通企业开办一网通平台，在全国各地均可实现企业开办全程网上办理，压缩企业开办时间至4个工作日以内。目前，全国已有29个省份和新疆生产建设兵团开通企业开办一网通平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了推进企业开办全程网上办理，市场监管总局还积极推进企业住所登记改革和提升企业名称登记智能化水平，开展住所与经营场所分离登记试点，允许市场主体可以登记一个住所和多个经营场所，加强企业名称登记系统建设，推进企业名称与商标等商业标识数据库互联共享，丰富对企业的告知和提示内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化营商环境，让企业“生”下来只是第一步，关键还要让他们“活”得好。尤其是今年受新冠肺炎疫情冲击，外贸企业生存艰难。为此，按照国务院办公厅《关于支持出口产品转内销的实施意见》要求，市场监管总局在认证监管领域推出了加快转内销市场准入，实施出口企业内外销产品“同线同标同质”等措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201001/c623942993.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国建立逆周期资本缓冲机制 维护金融体系稳定运行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623942545.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京9月30日电（记者吴雨）记者30日从中国人民银行获悉，人民银行、银保监会发布了《关于建立逆周期资本缓冲机制的通知》，并自9月30日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行相关人士介绍，通知从我国实际出发，参考国际惯例及巴塞尔银行监管委员会的有关要求，明确了我国逆周期资本缓冲的计提方式、覆盖范围及评估机制。同时，根据当前系统性金融风险评估状况和疫情防控需要，明确逆周期资本缓冲比率初始设定为0，不增加银行业金融机构的资本管理要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，人民银行、银保监会将综合考虑宏观经济金融形势、杠杆率水平、银行体系稳健性等因素，定期评估和调整逆周期资本缓冲要求，防范系统性金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行相关人士表示，建立逆周期资本缓冲机制，是健全宏观审慎政策框架、丰富宏观审慎政策工具箱的重要举措，有助于进一步促进银行业金融机构稳健经营，提升宏观审慎政策的逆周期调节能力，缓解金融风险顺周期波动和突发性冲击导致的负面影响，维护我国金融体系稳定运行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623942545.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税费优惠直达快享 市场活力加速释放 前8月新增减税降费近1.9万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623931591.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京9月29日讯 记者董碧娟报道：国家税务总局29日举行新闻发布会，公布了最新减税降费数据：今年前8个月，全国新增减税降费累计达18773亿元，包括今年出台的支持疫情防控和经济社会发展税费优惠政策新增减税降费11711亿元，以及去年年中出台政策在今年翘尾新增减税降费7062亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各项减税降费政策陆续实施以来，企业负担持续下降。”国家税务总局收入规划核算司司长蔡自力介绍，前8个月全国5000多万户小规模纳税人，享受月销售额10万元以下免征增值税的约占92%，余下8%左右纳税人增值税征收率从3%降为1%（其中湖北省免征），降幅达67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　负担减了，活力增了。“从市场主体数量看，到税务部门办理涉税事项的新增市场主体，在二季度同比增长7.1%的基础上，7月份、8月份继续增长，分别同比增长15.9%和21.2%。”蔡自力说，从市场主体成长情况看，深化增值税改革政策持续为规模较大且经营较为稳定的一般纳税人减负，8月份增值税一般纳税人相比上月净增8.3万户，累计达1091.9万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各项支持创新政策措施的继续实施，使得企业有更多资金投入到研发和技术改进中。前8个月，全国享受研发费用加计扣除政策的33万户企业购进高技术设备和高技术服务金额同比增长24%，推动销售收入同比增长9.1%,高于全国平均水平9.6个百分点。前8个月全国重点税源企业研发支出同比增长10%，研发投入力度不断增强，为高质量发展积蓄后劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　活力增了，信心强了。国家税务总局监测的10万户重点税源企业景气调查问卷显示，89.4%的重点税源企业预计四季度生产经营形势为“平稳”或“好转”，较三季度预测提高4.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费直达快享离不开税收营商环境的持续优化。据国家税务总局新闻发言人付树林介绍，税务部门充分运用信息技术手段，常态化开展“非接触式”办税缴费，截至目前，全国范围内已对197个税费事项实现了网上办理，其中182个可全程网上办；企业纳税人有90%以上的业务量可通过网上办理，其中纳税申报业务网上办理率达99%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，税收营商环境还将持续升级。9月29日，国家税务总局等13部门联合发布《关于推进纳税缴费便利化改革优化税收营商环境若干措施的通知》，以持续提升为市场主体服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，通知从持续推进减税降费政策直达快享等五方面入手，通过凝聚多部门合力，更加有效地解决市场主体关切，进一步推进纳税缴费便利化改革，加快打造市场化法治化国际化税收营商环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623931591.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>太罕见！突发“黑天鹅” 全天暂停</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201001/c623943931.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据外媒消息，当地时间10月1日早盘，东京证券交易所运营商日本证券交易所集团(Japan Exchange Group)在一份声明中表示，由于网络问题，导致公司无法接受订单，该公司暂停了所有证券的交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本证券交易所集团表示，目前尚不确定该系统何时会恢复。公司也没有详细说明此事性质，只是称这与市场信息分发有关，目前没有迹象显示交易暂停与黑客有关。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/e384a74b10c615d" id="85364f835dc9c1f6a99b43fc3c2489f7" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，日本其他市场，包括札幌、名古屋和福冈交易所，也暂停了交易。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/56a9fb4500db7d25" id="a5a707d31f82f5f332c11767a9ce129a" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：JapanExchange Group&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至发稿，日本东京证券交易所仍然处于暂停交易中。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/1f261bbb90967d31" id="0f0187cde81d2d9fd9b6b131fd5e5c62" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本东京证券交易所发布公告称，将全天暂停交易。公告称，无法确定系统恢复的时间，将在明天公布恢复交易的时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在与东证使用不同系统的JPX旗下大阪交易所，股指等的期货交易1日早盘正常进行。JPX旗下东京商品交易所也实施了原油期货等的日间交易。由于发生系统故障，东京股市主要股指的日经指数和东证指数(TOPIX)处于无法正常计算的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;日本东京证券交易所因系统问题暂停交易&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据彭博消息，本周四(10月1日)，因为系统问题迫使东京证券交易所(Tokyo Stock Exchange)运营商暂停交易。就在关键经济数据日本9月制造业PMI公布之际，日本证券交易所集团冻结了数千家公司股票的买卖交易，并称股票认购已经被拒绝。公司方面表示，不知道该系统何时会恢复，也没有详细说明原因，只是说这与市场信息分发有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本金融厅的官员表示，正在调查交易所服务中断问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该事件可能严重打击到投资者情绪。东洋证券公司(Toyo Securities Co.)策略师Ryuta Otsuka表示：“这是非常有问题的，当发生这种情况时，投资者对日本市场的信心就会受到影响。这可能会拖累日本股市。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东京一家当地经纪公司股票交易员表示，本月初和本财年下半年很多共同基金投资资金正等待入市，如果今天交易所不开放，等待资金越来越多，则明天市场可能会加剧波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，该国的其他市场，包括札幌，名古屋和福冈的交易所，也暂停了交易。日本名古屋证券交易所称，同样出现系统问题。但包括期货在内的衍生产品在大阪交易所交易，似乎不受系统问题的影响。截至当地时间上午10:06，大阪日经225平均股票期货上涨0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开资料显示，东京证券交易所，是日本的证券交易所之一，简称“东证”。东京证券交易所发展的历史虽然不长，但却是世界上最大的证券交易中心之一。东京证券交易所与大阪证券交易所、名古屋证券交易所并列为日本三大证券交易所，其市场规模位居世界第四，同时也是日本最重要的经济中枢。市值仅次于纽约证券交易所、纳斯达克证券交易所、伦敦证券交易所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;日本交易所系统故障频出？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去数十年，日本也发生过交易所技术故障或系统错误事件。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/2250ff0b27f31733" id="cc656f3f67eb0c22ca71725a2a28f43c" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东京证券交易所一度被外界认为是发生系统故障最多的交易所之一，在2018年10月9日上午，因股票交易系统发生故障，SMBC日兴证券等一部分证券公司出现无法进行交易的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2012年2月，又因备用系统故障导致衍生品交易暂停了至少两次，导致索尼、东京电力等241只证券品种暂停交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2006年1月，由于对活力门公司(LivedoorCo.)的调查引发指令激增，导致东京证交所的电脑系统超负荷，东京证交所暂停了交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2005 年11月，由于系统故障，日本名古屋股票交易所(The Nagoya Stock Exchange)暂停了股票和可转换债券的交易，交易所认为可能是软件存在漏洞。同月，东京股票交易所(the Tokyo Stock Exchange)的行情报价系统又曾出现重大故障。11月，由于交易所系统连续出故障从而引发全国安全大检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多个国家股市曾发生系统故障“宕机”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘点交易所故障原因可谓千奇百怪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包括供电系统故障、交易系统组件软件问题、人为操作差错、火灾、气候。但故障发生，对于投资者而言则十分被动，可能导致投资者的单子未成交或者已成交单子开盘后出现异常行情导致损失，而这些一般都由投资者自行承担，交易所索赔的概率很低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，交易所如果频发技术风险，会降低交易所信誉度，投资者可能会选择避而远之，选其他交易所。维护交易安全，是交易所核心竞争力之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年在新西兰股市遭受网络攻击后，全球市场对任何故障都处于高度警惕状态。今年8月，新西兰证券交易所曾连续5个交易日遭遇“黑客”攻击，而被迫“宕机”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年2月，世界第8大证券交易所多伦多证券交易所突然宣布因“技术问题”暂停股票交易。多伦多交易所母公司TMX集团在社交媒体上宣布，受到订单系统故障的影响，多伦多交易所、多伦多创业板市场以及Alpha交易系统已经停止交易。投资者无法提交、调整或取消已有的订单。待故障排除后，将会给予投资者充分的盘前交易时间进行订单的调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新加坡交易所也出现过多次系统故障。在2016年7月14日，因出现严重系统故障，新加坡交易所在当天交易仅两个多小时后提前收市。在2014年11月，新加坡交易所因不间断供电系统故障暂停交易近3小时，之后新加坡交易所又发生因软件升级引起交易系统技术故障，推迟开盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　印度第二大交易所孟买证券交易所在2014年7月3日上午也遭遇网络故障，被迫暂停交易，这是一个月内发生的第二次系统宕机。在2014年6月，该交易所也遭遇一次技术故障，导致近1小时的实时数据空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳斯达克交易所在2013年8月也曾发生一次严重的技术故障，导致这家交易所的股票交易全面瘫痪，包括苹果、谷歌、微软在内的上市公司都不得不停止交易。在无法交易的三个小时内，该故障冻结了超过5.7万亿美元的市值，当时有多种说法指向了IT技术故障原因、高频交易原因。&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201001/c623943931.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海与国铁集团签署会议纪要：加快推进上海铁路建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623938164.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，9月30日，上海市政府与中国国家铁路集团有限公司在沪签署《关于加快推进上海铁路建设的会谈纪要》。此次会谈纪要的签署，标志着双方合作进入新阶段，将进一步推进上海市铁路建设发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623938164.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020国家财富：减税、减支、调用途</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623937943.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济观察报 记者 杜涛18773亿元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月29日，国家税务总局公布了上述2020年1-8月份全国新增减税降费的数据。按照2020年政府工作报告中的目标，减税降费预计为企业新增减负超过2.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照财政部披露的数据，1-8月全国税收收入108236亿元，同比下降7.6%；非税收入18532亿元，同比下降7%；全国一般公共预算收入126768亿元，同比下降7.5%，同时开支也在下降，全国一般公共预算支出149925亿元，同比下降2.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这是前8个月的国家财富账本。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在社科院财经战略研究院副研究员蒋震看来，国家财富如何增长和蛋糕的做大是未来面临的问题。中国在减税降费做出了很多改革，效果很明显。未来更需要有可持续减税降费的理念，在“六保”、“六稳”的前提下，夯实减税降费的效果；同时推进政府职能优化，按照轻重缓急的情况下进行财政支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.5万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.5万亿元是2020预计针对企业的新增减负目标。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政科学研究院研究员王泽彩对经济观察报表示，面对经济下行的压力，减税降费是减轻企业负担，促进尽快复工复产、缓解资金压力、推进“六稳”工作、落实“六保”任务的重要举措。当前全世界疫情形势仍然严峻，经济陷入严重衰退，国家之间、企业之间的竞争将更加激烈，面对疫情和国际经济环境的不利影响，继续实施减税降费政策对于增强企业抗风险能力，提升企业竞争力也将发挥举足轻重的作用，对于重启和激发新发展动能、保障经济行稳致远，决战决胜脱贫攻坚目标任务更是意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情影响对于税收收入的影响不到10%，更大的因素是政策影响，比如减税降费，对于地方财政收入的影响非常大，以我们当地的收入来看，远远超过20%的影响，这还是在2019年降税降费力度大，收入受到影响，基数变小的情况下”，一位基层税务局的局长对经济观察报表示，大幅度的减税降费对本地收入完成带来了极大的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了缓解因为减税降费等原因给地方财政带来的压力，政府工作报告提出，今年赤字率拟按3.6%以上安排，财政赤字规模比去年增加1万亿元，同时发行1万亿元抗疫特别国债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王泽彩认为，疫情冲击给我国经济社会发展带来巨大挑战，财政形势复杂严峻，任务非常艰巨，面临着很多的压力，在当前财政收支矛盾突出的情况下，继续实施减税降费政策要平衡好当前和今后，局部与整体的关系，一方面需要积极落实落细各项优惠政策，继续惠企惠民，同时也要依法依规组织收入，防止压力下收“过头税”，虚增收入。财政本身也要大力压减一般性支出、严把支出关口、做好预算平衡、积极对冲疫情带来的减收影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月29日，税务总局收入规划核算司司长蔡自力在税务总局新闻发布会中表示，今年1-8月，全国新增减税降费累计达18773亿元，主要包括两部分：一是今年出台的支持疫情防控和经济社会发展税费优惠政策新增减税降费11711亿元；二是去年年中出台政策在今年翘尾新增减税降费7062亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“前八个月全国5000多万户小规模纳税人，享受月销售额10万元以下免征增值税的约占92%，余下8%左右纳税人增值税征收率从3%降为1%（其中湖北省免征），降幅达67%。”一位税务局人士告诉记者，减税降费确实给企业带来好处，辖区内的生产企业，不少减税是五分之一，减税的主力主要是增值税，2019年因为减税降费中税收减少了12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒋震看来，减税降费不但是一个企业负担降低，也是优化税费结构的过程，但是要更好的权衡的针对企业的流转税和针对个人的直接税的比重，为中长期的发展奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;惠及企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家的减税降费政策确实惠及到了纳税人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中山市古镇石田太阳能路灯厂门市部（下称石田路灯门市）是一家成立于2017年的一户私营独资企业，其采取传统的“前店后厂”的生产经营模式，生产工厂（中山市古镇石田太阳能路灯厂）同样位于古镇。据统计，2019至2020年共计享受了增值税税率及征收率下调税收优惠13万多元，增值税其他减免、社保费减免、城建税及附加共计减免2万多元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月29日，一家外资企业的税务经理对经济观察报表示，增值税的税率从17%、16%，至13%逐层下降，整个环节降税很多，在税费下调后，终端价格没有快速下掉，所以减税的福利被企业和中间的渠道享受了。现在经济下行压力加大，国家把税费下降，等于变相的给企业多提供了流动资金，减轻企业负担，渡过困难时期。“财税改革中的营改增（营业税改征增值税）特别好，抵扣链条彻底打通，比如服务外包，营改增之前属于成本，不能抵扣，因为营业税不能抵扣；营改增之后，服务业可以纳入抵扣，对于生产研发、生产制造业都是利好。”上述外资企业的税务经理告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从税务总局公布的数据来看，减税降费促进了市场主体的发展，在上述税务总局的发布会中，蔡自力就表示，从市场主体数量看，到税务部门办理涉税事项的新增市场主体，在二季度同比增长7.1%的基础上，7、8月份继续增加，分别同比增长15.9%和21.2%。从市场主体成长情况看，深化增值税改革政策持续为规模较大且经营较为稳定的一般纳税人减负，8月份增值税一般纳税人相比上月净增8.3万户，累计达1091.9万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王泽彩认为，减税降费政策是统筹推进疫情防控和经济社会发展的关键一招，尽管会带来财政减收，但通过全面实施预算绩效管理、积极盘活存量资源资金资产、建立资金直达基层民生的特殊转移支付机制等创新性改革举措，财政优化资源配置、提高资金使用效率的能力在不断提升，未来只要进一步严管严控收支关键环节、确保各类支出实现预期绩效、积极防范和化解财政风险，减税降费下全年的经济社会发展目标的实现依然有着坚实的基础和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;土地财政转变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费是政府对国家财富的再次分配，而政府的调整也不仅仅只有减税降费，土地支出的调整也意味着未来农业农村的新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月23日，中国政府网公布了中共中央办公厅、国务院办公厅印发的《关于调整完善土地出让收入使用范围优先支持乡村振兴的意见》（以下简称意见）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见提出，从“十四五”第一年开始，各省（自治区、直辖市）分年度稳步提高土地出让收入用于农业农村比例；到“十四五”期末，以省（自治区、直辖市）为单位核算，土地出让收益用于农业农村比例达到50%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现行的土地出让金分配机制，主要用于三部分，分别是城镇建设、保障房、农村建设，其中主要的资金在城镇建设，对于农村建设支出略显不足，现在实施乡村振兴，补短板，土地出让受益的调整是必要和必须的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部发布的《2014年全国土地出让收支情况》显示，2014年土地出让收入用于城市建设支出4063.02亿元，占非成本性支出56%。用于农业农村支出2435.49亿元，占非成本性支出33.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位土地相关方面的专家表示，以前大部分的土地出让收入都用在了城市，也就是城市建设支出，以后土地出让收入的大头支出要放在农村了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土地出让金是政府性基金的重要组成部分。9月18日，财政部公布的2020年8月财政收支情况数据显示，1-8月累计，国有土地使用权出让收入42017亿元，同比增长9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王泽彩告诉记者，《关于调整完善土地出让收入使用范围优先支持乡村振兴的意见》要求逐年提高土地出让收入用于农业农村的比重，这是对近三年中央一号文件要求调整完善土地出让收入使用范围的具体落实。通过将对三农的资金支持渠道从一般公共预算拓展到了政府性基金预算并建立市县留用为主、中央和省级适当统筹的资金调剂机制，统筹调整了农村与城市、中央与地方的收益分配格局，在缩小城乡差距、破除二元结构方面迈出了坚实的一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政支持乡村振兴主要是两块，一种是一般预算，一种是基金预算，主要是土地出让收入。现在公共预算比较紧张，土地收入进行了调整。土地出让金收益大部分都支持了城市建设，支撑农村建设比较少，现在要求补短板，土地出让收入用于农村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土地出让收益现的比例大约在45%-50%左右，2019年是72517亿元的土地出让收入，大约收益在3.6万亿元左右。未来，按照50%的收益比例，意味着用在农村的大约是1.8万亿，若是按照10%的土地出让收入来计提，则才有大约7千亿元左右。如按照30%的收益，7.2万亿的土地出让收入，收益大约为2万亿元，意味着用在农业农村的土地出让收入将达到1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623937943.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大代表马一德：互联网法院为国家经济社会发展提供有力司法保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623931704.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月23日下午，最高人民法院召开互联网法院工作座谈会，最高人民法院党组书记、院长周强出席会议并讲话。全国人大代表马一德在座谈会上发言，对互联网法院建设提出了意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马一德说，在参加由商务部和北京市人民政府联合举办的国际服务贸易交易会时，由北京互联网法院和北京版权保护中心共同建设的“版权链-天平链”协同治理平台令人印象深刻。他认为，互联网法院自成立以来，在以下几个方面发挥了重要作用：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是 积极探索新客体保护规则，优化尊重知识的营商环境，为新兴技术下的互联网产业发展保驾护航；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是 树立技术创新领域的善恶观，鼓励技术向善、维护技术中立、制止技术向恶，引导新技术、新业态朝着服务互联网经济、促进产业健康发展、造福人民生活的方向良性发展；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是 合理划分责任边界，在加强知识产权保护的同时，注重保护产业创新和市场主体活力，为优化互联网营商环境提供法治保障；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是 为国家经济社会发展重大战略提供有力司法保障。以北京互联网法院为例，为保障北京自由贸易试验区建设，发布了《关于为促进北京数字经济创新发展提供有力互联网司法服务和法治保障的意见》，创新互联网司法便民利民机制，完善互联网司法在线诉讼机制，健全互联网司法智能化应用机制，深化互联网司法协同治理机制，发挥司法裁判规则引领作用，促进北京数字经济创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对于互联网法院的下一步发展，他提出三点建议：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在管辖范围上 ，一些可以批量处理的简单互联网案件可以改由普通法院审理，避免占用过多审判资源。同时，对于涉及不正当竞争等具有规则意义的类型新颖、专业性强的互联网案件，可以交由互联网法院审理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在法律地位上 ，目前互联网法院仍属基层法院，难以管辖重大涉外案件，裁判规则的稳定性和权威性也有限。因此建议推动确立三家互联网法院的专门法院地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是在队伍建设上 ，适应互联网时代要求的专门审判人才仍相对匮乏，需要积极协调相关部门在人员编制、机构设置、技术支持、专门人才培养等方面加大配套支持，推动互联网法院建设的迭代升级。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623931704.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税费增活力 优服务添动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623942210.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月29日，国家税务总局召开新闻发布会，介绍今年1月~8月税务部门落实减税降费、深化“放管服”改革、优化税收营商环境等有关情况。税务总局收入规划核算司司长蔡自力、纳税服务司司长韩国荣出席发布会，发布会由税务总局新闻发言人付树林主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前8个月全国新增减税降费18773亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡自力介绍，今年以来，税务部门坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，按照巩固和拓展减税降费成效的要求，采取一系列务实有效措施，全力确保政策红利直达每个市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月~8月，全国新增减税降费累计达18773亿元，主要包括两部分：一是今年出台的支持疫情防控和经济社会发展税费优惠政策新增减税降费11711亿元；二是去年年中出台政策在今年翘尾新增减税降费7062亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡自力表示，从减税降费数据可以看出，党中央、国务院今年出台的一系列减税降费政策措施直达市场主体，实实在在减轻了企业负担，增强了市场活力，取得了良好效果，主要体现为“一下降，四增强”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是税费负担持续下降。各项减税降费政策陆续实施以来，企业负担持续下降。比如，前8个月全国5000多万户小规模纳税人，享受月销售额10万元以下免征增值税的约占92%，余下8%左右纳税人增值税征收率从3%降为1%（其中湖北省免征），降幅达67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是市场主体活力增强。从市场主体数量看，到税务部门办理涉税事项的新增市场主体，在第二季度同比增长7.1%的基础上，7、8月继续增加，分别同比增长15.9%和21.2%。从市场主体成长情况看，深化增值税改革政策持续为规模较大且经营较为稳定的一般纳税人减负，8月增值税一般纳税人相比上月净增8.3万户，累计达1091.9万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是吸纳就业能力增强。阶段性减免社保费以及继续实施的降低社保费率等政策，叠加去年个人所得税减税政策，降低了企业用工成本，有力支持了就业稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是企业发展后劲增强。各项支持创新政策措施的继续实施，使得企业有更多资金投入到研发和技术改进。1月~8月，全国享受研发费用加计扣除政策的33万户企业购进高技术设备和高技术服务金额同比增长24%，推动销售收入同比增长9.1%，高于全国平均水平9.6个百分点，显示出较好的发展势头。1月~8月，全国重点税源企业研发支出同比增长10%，研发投入力度不断增强，为高质量发展积蓄后劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是企业发展信心增强。随着国内疫情得到有效控制，叠加减税降费政策落地见效，企业发展预期逐步增强。税务总局监测的10万户重点税源企业景气调查问卷显示，89.4%的重点税源企业预计第四季度生产经营形势为“平稳”或“好转”，较第三季度预测提高4.7个百分点。增值税发票数据显示，8月，全国企业购进货物服务总金额同比增长9.6%，快于销售收入增速0.2个百分点，反映企业对经营前景充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡自力表示，下一步，税务部门将继续深入贯彻党中央、国务院决策部署，统筹推进落实减税降费和依法依规组织税费收入，将减税降费政策红利不折不扣落实到位，更高质量服务“六稳”“六保”和新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“两降两升一优”激发市场主体活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付树林介绍，今年以来，税务部门深入学习贯彻习近平总书记重要讲话和重要指示批示精神，坚决落实党中央、国务院决策部署，持续深化税收领域“放管服”改革，通过“两降两升一优”，最大力度激发市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――“两降”，即通过降低税费负担和降低办税成本，助力企业纾困发展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在降低税费负担方面。疫情发生以来，围绕落实党中央、国务院部署实施的7批28项税费优惠政策，税务总局联合有关部门制发13份具体政策文件，单独制发10份征管操作办法，分13批发布293个政策问答口径，4次更新发布《支持疫情防控和经济社会发展税费优惠政策指引》，以最快速度、最大力度、最优效率确保政策红利直达市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在降低办税成本方面。税务部门持续简化办税缴费程序，全面精减办税资料，推广发票“网上领、免费邮”服务；深化不动产交易登记和缴税业务协同，推动“一窗受理、并行办理”全覆盖及网上受理，努力实现纳税人“最多跑一次”甚至“一次不用跑”。持续推进“备案改备查”，将国家层面新出台的优惠政策全部实行“自行判断、申报享受、相关资料留存备查”的方法，进一步便利减税降费落地落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――“两升”，即通过提升办税效能和提升服务质量，支持经济社会发展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提升办税效能方面。税务部门充分运用信息技术手段，常态化开展“非接触式”办税缴费，截至目前，全国范围内已对197个税费事项实现了网上办理，其中182个可以全程网上办；企业纳税人有90%以上的业务量可以通过网上办理，其中纳税申报业务网上办理率达99%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提升服务质量方面。税务部门联合银保监部门、商业银行持续深化“银税互动”活动，为企业特别是小微企业提供精准放贷，解决其融资难、融资贵问题。持续加快出口退税办理速度，将正常出口退税业务平均办理时间在去年基础上再压缩20%至8个工作日以内，有力支持稳住外贸基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――“一优”，即通过优化税务执法方式，营造公平竞争税收秩序。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2018年8月以来，税务总局联合公安部、人民银行、海关总署紧盯“假企业”“假出口”，持续开展打击虚开骗税违法犯罪专项行动，并于今年3月启动了打击“假申报”骗取疫情防控税收优惠的违法犯罪行为，有力保障了国家税收安全。同时，依托税收大数据开展差异化管理，持续推进税收违法“黑名单”制度，严格落实惩戒措施推动守信纳税人数量不断增加。2014年10月至今年8月底，税务部门累计公布3.6万件“黑名单”案件。今年纳税信用评价结果显示，纳税信用等级最高的A级企业数量大幅上升到172万户，较去年增加了46万户、增长37%，全国企业纳税信用状况持续向好，意味着税收营商环境不断优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;凝聚合力进一步推进纳税缴费便利化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，为全面贯彻党中央、国务院关于深化“放管服”改革优化营商环境决策部署，经国务院同意，国家税务总局、发改委、财政部、人社部等十三部门联合印发《关于推进纳税缴费便利化改革优化税收营商环境若干措施的通知》。韩国荣介绍，《通知》在系统总结税收营商环境建设经验的基础上，坚持问题导向、目标导向，从持续推进减税降费政策直达快享等五个方面入手，通过凝聚多部门合力，更加有效地解决市场主体的关切，进一步推进纳税缴费便利化改革，加快打造市场化法治化国际化税收营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是持续推进减税降费政策直达快享。《通知》要求，税务、人社、医保等部门进一步加强合作，充分拓展线上线下渠道，确保纳税人缴费人对税费政策应知尽知；深化运用税费大数据监测减税降费政策落实情况，确保符合条件的纳税人缴费人应享尽享，并对违规享受的及时提示纠正和处理。税务、财政和国库部门密切合作，畅通增值税留抵退税渠道，确保符合条件的纳税人及时获得退税款。税务、商务、人民银行、海关等部门强化协作配合，帮助出口企业加快全环节各事项办理速度、压缩单证收集整理时间，提升出口退税整体效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是不断提升纳税缴费事项办理便利度。《通知》明确，税务、人社、住建等部门密切配合，对标国际先进水平，持续优化纳税缴费流程，到2020年底前，纳税缴费时间压减至120小时以内；2022年底前，纳税缴费时间压减至100小时以内，纳税次数进一步压减。进一步巩固拓展“非接触式”办税缴费服务，到2020年底前，实现主要涉税服务事项网上办理；2021年底前，除个别特殊、复杂事项外，基本实现办税缴费事项可网上办理，个人办税缴费事项可掌上办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是稳步推进发票电子化改革促进办税提速增效降负。为贯彻落实国务院关于加大推广使用电子发票力度的部署安排，国家税务总局近期在宁波市部分新办纳税人中，开展增值税电子专用发票试点工作，取得积极进展。按照《通知》部署，税务、发改、公安、财政等部门将协同稳步推进发票电子化改革，在实现增值税普通发票电子化的基础上，2020年底前基本实现新办纳税人增值税专用发票电子化，2021年底前力争建成全国统一的电子发票服务平台，进一步降低市场主体制度性交易成本。财政、档案等部门将积极推进会计凭证电子化入账、报销、归档工作，推动电子发票与财政支付、单位财务核算等系统衔接，增进市场主体发票使用便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是优化税务执法方式维护市场主体合法权益。《通知》强调，坚持依法依规征税收费，坚决防止和制止收过头税费。不断完善税收大数据和风险管理机制，积极构建动态“信用+风险”新型管理方式，对纳税人实现“无风险不打扰、低风险预提醒、中高风险严监控”。加强税务、公安、人民银行、海关等部门的密切协作，严格依法查处利用“假企业”“假出口”“假申报”等手段虚开骗税行为，进一步规范税收秩序，促进公平竞争，努力做到对市场主体干扰最小化、监管效能最大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是强化跟踪问效确保各项措施落实落细。《通知》要求，坚持以纳税人缴费人感受为导向，认真开展政务服务“好差评”，实现政务服务事项、评价对象、服务渠道全覆盖，确保每项差评反映的问题能够及时整改，全面提升政务服务能力和水平，不断增强市场主体的获得感、满意度。统筹运用明察暗访、“四不两直”等多种监督方式和资源，加强对税费优惠政策以及纳税缴费便利化措施落实情况的监督检查，对落实不力的严肃追责问责，为政策措施直达基层、直接惠及市场主体疏堵消障、加力提效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩国荣表示，按照《通知》部署，各地区各有关部门下一步将加强统筹协调、凝聚工作合力，抓紧研究落实本通知各项任务的具体方案，结合实际细化责任分工和步骤安排，确保各项措施及时落地见效。各级税务机关将积极会同相关部门，围绕纳税人缴费人需求，研究推出更多务实管用的创新举措，不断优化税收营商环境，持续提升服务市场主体水平，提高服务“六稳”“六保”大局工作质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税收大数据显示企业销售形势向好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡自力介绍，在当前疫情防控常态化的背景下，国内生产生活秩序逐步恢复，国民经济运行的积极变化不断增多，总体呈现稳定复苏的态势。增值税发票数据显示，全国企业销售形势稳步向好，供给需求双向发力。主要呈现以下六个方面特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是销售收入累计增速逐月回升，年内首次实现正增长。1月~8月，全国企业发票销售收入同比降幅收窄至0.5%，已基本与去年持平。其中，5月同比增长5.6%，年内单月增速首次实现正增长，此后6月、7月、8月连续三个月保持9%以上的增速，累计降幅逐月收窄。值得特别关注的是，截至9月20日，全国企业累计销售收入已超过去年同期水平，年内累计增速首次实现正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是制造业销售稳步向好，装备制造业回升更强。制造业在国民经济中起着主导作用，稳住制造业就等于稳住了我国经济的基本盘。7月、8月，制造业企业销售收入已连续两个月保持9%以上的增长。特别是装备制造业回升势头更强，连续4个月销售收入保持15%以上的较快增长，成为引领制造业恢复的重要引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是新动能加速成长，高技术产业增长较快。培育壮大新动能产业是实现高质量发展的重要支撑。1月~8月，全国高技术产业销售收入同比增长10.7%，高于全国企业总体水平11.2个百分点。其中，科技成果转化服务、信息服务等高技术服务分别增长38.7%和19.5%；医疗仪器设备制造、电子通信设备制造等高技术制造分别增长12.5%和4.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是民营经济持续恢复，累计增速率先转正。民营经济是最具活力和发展韧性的市场主体。1月~8月，民营经济销售收入已率先由负转正，同比增长0.9%，高于全国企业总体水平1.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是投资相关行业持续好转，新基建投资明显加快。在房地产投资、基建投资稳步回升的带动下，1月~8月，房屋建筑、土木工程建筑销售收入同比分别增长13.3%和18.6%。其中，与新基建相关的通讯、电力输送设施工程施工，节能工程施工销售收入同比分别增长12.9%和16.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是消费恢复态势有所增强，新消费增长迅速。1月~8月，零售业销售收入同比增长1.7%。其中，食品饮料、医药医疗器材销售分别增长13.1%和14.8%。疫情催生线下线上消费融合，新消费蓬勃发展，互联网零售、外卖送餐服务销售收入同比分别增长20.8%和9.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡自力表示，下一步，税务部门将充分发挥税收大数据优势，挖掘税收大数据价值，持续关注企业的经营状况及存在的困难，更好服务“六稳”“六保”大局。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623942210.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>着力建设高标准市场体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201002/c623944692.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前国内市场主导国民经济循环的特征更加明显，未来一段时期，支撑经济高质量发展将更为倚重内需潜能的强劲释放，生产、分配、流通、消费将更多依托国内市场。国内市场是否足够统一和强大，市场流通环节是否足够顺畅，将是提升供给体系对国内需求适配性，促进供给与需求在更高层次上实现动态平衡的关键。由此，既要通过创新促进市场形态演进与融合发展，全面提升国内统一市场内在的循环机能，又要通过深化体制机制改革，打通流通环节的梗阻与瓶颈，着力建设高标准市场体系，从而筑牢畅通国民经济循环的市场基石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建新发展格局，要着力建设统一开放、竞争有序的市场体系，实现市场准入畅通、开放有序、竞争充分和秩序规范。国内市场的统一不仅指市场在地理空间上的统一，而是市场规则的内在统一，消除各种壁垒障碍，为各类市场主体提供公平竞争的市场环境。市场开放也不只是对外开放，更主要是对内开放，即区域之间、部门之间的相互开放，能够形成跨部门、行业、区域的商品与要素资源自由流动的统一市场体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新和完善国内统一市场包括国内国外两个维度、宏中微观三个层次的内容。从宏观层面的市场统一来讲，是为满足人民群众日益增长的美好生活需要，从而促进市场体系的各层次市场的供给与需求相互匹配，从而全面增进社会总体福利。从中微观层面的市场统一来讲，指的是各类市场内部和彼此之间、市场主体之间、城乡和区域市场之间、国内与国际市场等的统一融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在宏观上增强市场供给与需求匹配，形成需求牵引供给、供给创造需求的更高水平动态平衡。针对当前市场上低端同质化供给过剩，绿色安全、提供更好消费体验的高端供给不足等问题，创新优化市场供给体系，着力纠正供求错配，尤其是要顺应迈入高收入国家行列、中等收入人群持续扩大的趋势，显著提升市场高质量供给的效率，全面满足更加多元化美好生活需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是促进各类市场内部和不同市场之间的统一融合。大力促进商品市场、生产要素市场、一般服务市场的同步发育与深度融合，增强商品市场内部的终端消费品和上游原材料市场的融合发展，推动土地、资本、劳动力、科技和信息数据等要素市场的深度融合等。展望未来几年，关键是要创新发展出更多新型市场和市场发展的新模式与新样态，着力培育市场发展的新增长点与新支柱，促进商品与服务市场、线上与线下市场、现货与期货市场、实物和虚拟市场的多层次、多维度跨界融合拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是增进市场运行机制和竞争规则的有机融合。为了保证市场经济高效有序运行，所有市场法规与制度之间必须统一相容。特别是产权制度等规范和保护市场主体权益的基本制度，信用、监管、公平竞争、反垄断等规范竞争秩序的制度，以及防范市场风险和维护市场稳定的相关法律法规之间，需要充分衔接和匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是促进区域城乡市场的充分融合发展。各级政府采用规划、财政、货币等政策手段及相应的工具，为全社会经济活动提供统一的宏观经济环境，破除由部门或区域之间的摩擦给商品和要素流动造成的障碍，平衡公平与效率双重目标，协调好区域市场的局部利益与全国统一市场的整体利益，从而体现市场发展的有效性与公平性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是促进市场主体的组织融合与创新发展。市场主体是支撑市场体系运行的微观单元，主要包括参与市场交易活动的生产经营者、要素提供者、贸易流通商、最终消费者等。各类企业主体，无论是国有、民营、外资，还是大中小微哪类规模，其都是自主经营、自负盈亏、自我发展、自我约束的竞争主体，必须能够自主参加市场活动，根据市场价格信号自主进行生产经营决策。推动市场主体在平等互利、互惠共赢的基础上充分融合发展是加速构建国内统一大市场的重点和难点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是促进国内与国外市场的统一融合。新发展格局绝不是封闭的国内循环，而是开放的内外双循环互促格局。首要应丰富市场对外开放的层次和内容，促进内外规则有效融通，主动密切同世界经济的联系，积极推动全球经济系统实现再平衡，与全球共享我国市场规模扩大和创新发展的红利，确保自身也同样协助其他经济体尽快回到既有经济增长轨迹上，在此基础上合理谋求与自身经济贡献相称的全球治理影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来一段时期，要坚持深化供给侧结构性改革的战略方向，扣紧扩大内需的战略基点，着力破除区域分割、准入隐性壁垒、内外规则不统一、不同所有制主体难相容、要素配置不公平等梗阻与瓶颈，完善现代产权制度和要素市场体系，加快市场基础设施扩容提质，夯实竞争政策基础性地位，全面促进内外市场规则融通，强化提升市场监管能力，加快形成结构更加优化、规则更为完备、运行成本更低、质量效率更高的国内统一大市场，健全完善高标准市场体系，畅通国内市场循环，进而为畅通国民经济大循环提供有力支撑与重要保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者单位：中国宏观经济研究院）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201002/c623944692.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前8个月我国服务进出口总额同比下降16.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201001/c623943878.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部，1-8月，受新冠肺炎疫情等因素叠加影响，我国服务贸易规模下降，但服务出口表现明显好于进口，贸易逆差减少；知识密集型服务贸易占比持续提高,显示出较强的抗冲击能力。前8个月，我国服务进出口总额29896.2亿元，同比下降16.3%。其中，出口12370亿元，下降2.2%；进口17526.2亿元，下降24%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201001/c623943878.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从“33天”到“4个工作日”的飞跃：市场主体入市更便利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201001/c623943877.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京10月1日电（记者赵文君）我国全面推广企业开办“一网通办”，今年年底前，进一步压减企业开办时间至4个工作日内或更少，持续提升企业开办服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对比5年前，全国企业开办时间曾经平均长达33天。“十三五”以来，企业开办时间逐步实现从33天到“4个工作日”的飞跃，不仅提升了时效，更解决了开办企业准入难、门槛高、环节多、效率低、期限长等突出问题，使企业以更便捷的方式、更少的成本、更短的时间，快速进入市场，有利于激发市场活力和创业创新热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全国29个省、自治区、直辖市和新疆生产建设兵团开通了企业开办“一网通办”平台。全面推广企业开办“一网通办”，就是坚持以企业办事便利为核心，改变从部门事权出发搞改革的方法，分类整合再造行政程序，打通企业办成一件事的全流程，大幅压减办成一件事的时间、费用、材料、环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年疫情期间，一些地方依托技术手段，市场主体登记注册做到“预约办”“网上办”“就近办”，通过“零跑路”“零成本”，积极助力大众创业、万众创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制度“软环境”降低了营商“硬成本”，加快推进市场准入。截至今年7月底，全国市场主体达1.32亿户，其中企业4110.9万户，分别比去年年底增长了6.7%和6.5%。今年1至7月，市场主体每天平均新增6.4万户，其中企业平均每天增加2.1万户、净增1.1万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，商事制度改革作为深化“放管服”改革的先手棋，从制约百姓投资兴办企业的第一道门槛改起，在“宽进”的同时，加强事中事后监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　取消企业年检，改为企业主动年报后，企业年报公示率从2014年的85.12%上升至2019年的91.19%。截至今年7月底，国家企业信用信息公示系统共归集公示了1.32亿户市场主体的12.5亿条信用信息。社会公众可以通过智能搜索，快速查询企业登记备案、年度报告、行政处罚等信用信息，帮助企业识别、控制风险，助力企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201001/c623943877.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企改革三年行动方案启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623930296.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623930296.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从规模速度到质量效率 中国经济“含金量”更高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201002/c623944680.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编者按：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年。回望“十三五”时期的中国经济发展历程，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，随着从规模速度型转向质量效率型的发展方式逐步形成，中国综合国力、经济实力、科技实力、国际影响力等跃上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　即日起，人民网财经推出“回眸‘十三五’，喜看新成就”系列报道，梳理“十三五”时期中国经济社会各领域改革发展取得的新成就，展现全国各族人民攻坚克难、砥砺前行的新奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，我国国内生产总值达到99.1万亿元，对世界经济增长的贡献率达到30%左右；人均GDP首次突破1万美元大关，向高收入国家水平迈出坚实一步；最终消费支出对经济增长的贡献率保持在60%左右，常住人口城镇化率升至60.6%，单位GDP能耗比2015年下降13.2%；5年间，我国城镇新增就业累计超过6000万人……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在世界经济风云变幻的大形势下，一系列数据折射出，中国经济实力大幅跃升，经济结构持续优化，经济增长更有质量效益，人民群众获得感、幸福感、安全感持续提升，在实践中对经济社会发展规律的认识更进一步深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“含金量”更高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济总量近100万亿背后，质量在提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年6月1日，中共中央、国务院印发《海南自由贸易港建设总体方案》。方案公布后的100天，海南新增市场主体超过8.9万户。海南实施离岛免税购物新政后的88天，全岛免税销售额达到83亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海南自贸港发展红利的持续释放，是“十三五”时期中国经济蓬勃发展的生动缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年至2019年，中国经济总量从突破70万亿元增长至近100万亿元，经济增速始终保持在6%以上，占全球经济比重达16%，对世界经济增长的贡献率达到30%左右。同时，作为疫情发生以来第一个恢复增长的主要经济体，中国经济的世界影响力也在不断提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济实力大幅跃升的同时，中国经济结构持续优化，质量效率稳步提升，经济发展“含金量”更足了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年我国社会消费品零售总额达41.2万亿元，已成为世界第一大市场，最终消费支出对经济增长的贡献率保持在60%左右。2019年规模以上高技术产业增加值占比为14.4%，服务业增加值占国内生产总值比重达53.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，研发经费投入总量居世界第二，信息传输、软件和信息技术服务业等新兴服务业近4年年均增速高达19.4%，伴随着载人航天、探月工程、量子通信等一大批创新成果的出现，经济新动能正不断涌现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心宏观经济研究部副部长冯俏彬在接受人民网财经专访时表示，“十三五”规划《纲要》确定的25项主要指标中，常住人口城镇化率、每万人口发明专利拥有量等指标均已提前实现，其他大部分指标也正接近完成、稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“更重要的是，经济转型升级的步伐在加快，发展方式也从规模速度型逐步转向质量效率型，服务业增加值比重的提升就是最好的例证。随着创新创业在全社会蔚然成风，未来中国经济进一步转型升级有底气、有动能。”冯俏彬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长、教授盘和林在接受人民网财经专访时也认为，高质量发展理念的不断深化实践，引领中国经济结构持续优化，创新驱动发展和构建开放型经济成为“十三五”期间中国经济发展的重要亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;获得感更足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人均GDP突破1万美元，“钱袋子”里有大民生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在云南普洱市澜沧拉祜族自治县竹塘乡云山村，沿着平整的水泥路前行，一幢幢砖混结构瓦房整齐排列，道路两旁树木花草葱郁茂密，房前屋后瓜果飘香，青山绿水掩映下，美丽乡村的图景跃然展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“少、山、穷”、贫困发生率高达70%的山区直过民族聚居村，到“基础设施+产业发展+素质提升”的东西协作扶贫新模式，在中国，越来越多的“云山村”从贫穷落后走向美丽宜居。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，脱贫攻坚取得决定性成效：超过5000万农民贫困人口脱贫，全国建档立卡贫困户人均纯收入由2015年的3416元增加到2019年的9808元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，我国人均GDP突破1万美元，全国居民人均可支配收入达30733元，比2015年增长39.9%，中等收入群体规模持续扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;收入增加的同时，“大民生”理念也持续深化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，我国大力实施就业优先政策，2016―2019年城镇新增就业累计达5378万人，养老、医疗、失业、工伤、生育保险参保人数持续增加，保障性安居工程建设加快推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，全国337个地级及以上城市优良天数比例为82％，在监测的337个地级及以上城市中，空气质量达标的城市占46.6%，比2015年提高25个百分点。截至2019年底，“十三五”规划明确的生态环境保护领域9项约束性指标，7项已提前完成目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，随着乡村振兴战略和区域协调发展战略的实施，我国农村居民、中西部居民收入水平持续提升，城乡居民收入比值由2015年的2.73缩小到2019年的2.64。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林认为，在全球存在较多不稳定性和不确定性、国际经济面临下行压力的大环境下，中国通过脱贫攻坚和稳定就业保障基本收入来源，稳住了民生基本盘。同时，积极推动医疗、教育等公共服务体系构建，有力提升了中国人民的生活水平和幸福感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘十三五’时期民生福祉的持续改善，得益于以习近平同志为核心的党中央坚持以人民为中心，以人民的幸福感和获得感为标准来推进改革、制定政策。同时，也得益于中国经济转型升级过程中带来的发展红利和中国人民勤劳奋进的务实实践。”冯俏彬表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;理念进一步深化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尊重要素流动规律，扎实推进高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年8月24日，习近平总书记主持召开经济社会领域专家座谈会并发表重要讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，理论源于实践，又用来指导实践。改革开放以来，我们及时总结新的生动实践，不断推进理论创新，在发展理念、所有制、分配体制、政府职能、市场机制、宏观调控、产业结构、企业治理结构、民生保障、社会治理等重大问题上提出了许多重要论断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;回顾“十三五”时期，我国经济发展的显著特征就是进入新常态。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新常态下，我国经济发展的主要特点是：增长速度要从高速转向中高速，发展方式要从规模速度型转向质量效率型，经济结构调整要从增量扩能为主转向调整存量、做优增量并举，发展动力要从主要依靠资源和低成本劳动力等要素投入转向创新驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这五年的发展历程，见证着我们对经济社会发展的规律性认识的进一步深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在以人民为中心的发展思想指导下，坚持贯彻新发展理念，更加注重发展协调性和持续性：产业结构持续优化，重大区域协调发展战略加快落实，城乡、区域协调发展呈现新格局，自贸试验区扩容至21个，改革开放步伐持续加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯俏彬认为，“十三五”时期中国经济从高速转为中高速增长，在客观形势变化下，党中央对经济社会发展的规律性认识进一步深化，提出推动高质量发展。同时，统筹国内国际两个大局，推进高水平对外开放，逐步实现了更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月，中共中央、国务院印发《关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》，明确提出要促进要素自主有序流动。冯俏彬认为，尊重要素自主流动规律，这体现了中国进一步激发全社会创造力和经济活力，推动经济发展质量变革、效率变革、动力变革的坚定决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同时，整个‘十三五时期’我们对政府和市场的关系有了更深度认识。特别是在坚决打赢疫情防控阻击战的过程中，再一次让我们看到了中国有效市场和有为政府协同发力的重要作用。”冯俏彬表示。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201002/c623944680.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>内需助力“双循环” 中国经济行稳致远</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201002/c623944644.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心观点：经济日报-中国经济网专栏作者乔瑞庆认为，内需是推动中国经济行稳致远最坚实的基础，不仅在目前稳定经济基本盘中发挥支撑作用，而且在中国中长期经济增长中也要发挥关键作用。“双循环”新发展格局下，内需在经济增长中的地位将日益凸显，也将持续为高质量发展提供澎湃动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在一场突如其来的疫情大考之后，在疫情防控常态化之中，我们迎来了一个特殊的国庆节。尽管国外疫情依然肆虐，但在这个14亿人口的国度里，我们可以尽情享受假期，旅游度假、康养休闲。中国抗击疫情斗争取得了重大战略成果，成为疫情防控成效最为显著的国家，也是第一个实现经济快速恢复的国家。中国应对疫情积极、迅速、有效，赢得了世界的尊重。中国经济快速恢复，为世界经济注入动力。作为中国人，我们感到骄傲与自豪。生在这样一个伟大的国度，我们对未来更有坚定的信心。尽管疫情对中国经济造成了短暂的、剧烈的冲击，但中国经济的强大韧性使其能够依然保持稳步向好态势，在新理念引领下铿锵有力地迈向高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，为应对疫情冲击，中国采取了针对性强、力度大的务实举措，全力做好“六稳”工作，落实“六保”任务，迅速稳定了经济基本盘，成功实现了经济的“V”形复苏。穆迪公司上调中国经济增长预期到1.9%，并预言中国将是二十国集团经济体中今年唯一实现经济增长的国家。中国能在短期内稳定经济，一个重要原因就是消费和投资形成的内需给予了强有力的支撑。根据国家统计局数据，近期国内消费明显回暖，8月份社会消费品零售总额同比增长0.5%，增速年内首次由负转正。1-8月份，社会消费品零售总额238029亿元，同比下降8.6%，降幅比1-7月份收窄1.3个百分点。同时，投资力度持续加大，前8个月，固定资产投资同比下降0.3%，降幅比1-7月份收窄1.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内需是推动中国经济行稳致远最坚实的基础，不仅在目前稳定经济基本盘中发挥支撑作用，而且在中国中长期经济增长中也要发挥关键作用。中国经济从高速增长阶段转向高质量发展阶段的过程中，城镇基础设施要不断扩容完善，产业结构要不断优化调整，产品和服务品质要不断改进提升……这些，都会催生大量消费和投资。这决定了中国的内需潜力巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年常住人口城镇化率刚刚突破60%，户籍人口城镇化率尚不足45%，相比于发达国家，城镇化提升空间还很大。新型城镇化是“人的城镇化”，具有拉动投资和消费的双重意义。道路修建、管网铺设、住房建造、城中村和老旧小区改造、科技教育文化体育等公共服务设施建设等，都在有力拉动投资的同时，也积极促进着消费。互联网信息技术在生产生活中的日益渗透，让5G、物联网、工业互联网等新型基础设施建设加速推进。互联网信息技术产业链将不断延展、巩固、提升，进而带动巨量投资。新型基础设施为新消费提供了技术、网络支持，推动新型消费快速发展。9月，国务院办公厅公布的《关于以新业态新模式引领新型消费加快发展的意见》，为发展新型消费提供了政策支持。毫无疑问，新型消费规模将在“十四五”期间大幅度扩增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国是世界上人口最多的国家。有关数据显示，中国有近9亿劳动力人口，中等收入群体超过4亿人，人均GDP超过1万美元，2019年社会消费品零售总额达41.2万亿元。从市场消费潜力看，中国已经是世界第一大市场。将如此巨大的市场撬动起来，中国可以应对任何外部冲击。2019年，最终消费支出对国内生产总值增长的贡献率为57.8%。随着消费环境的进一步改善，消费潜力的不断释放，消费对经济增长的贡献率还将攀升，消费在经济增长中的基础性作用将会越来越明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，中国正在积极构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。国内大循环为主体，要立足于扩大内需，维护国内的产业链安全与供应链安全。国内国际双循环相促进，需要通过积极推动新型全球化，推进“一带一路”建设，促进国内循环、国际循环相互促进的全球大循环。内需在经济增长中的地位将日益凸显，内需也将持续为中国经济行稳致远、高质量发展提供澎湃动力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201002/c623944644.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国有企业改革领导小组办公室对地方实施国企改革三年行动进行部署</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623938110.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京9月30日电（记者王希）国务院国有企业改革领导小组办公室副主任、国务院国资委副主任翁杰明30日表示，开展国企改革三年行动，各地国企改革领导小组办公室既要抓住全国普遍性问题，又要抓好地方特殊性问题，努力把地方改革发展的潜力、优势充分挖掘和发挥出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国有企业改革领导小组办公室30日在国务院国资委召开“地方国有企业改革领导小组办公室主任视频会议”，对各地实施国企改革三年行动进行工作部署。翁杰明是在这次会议中作出上述表示的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施国企改革三年行动，各地国企改革领导小组办公室是承上启下、统筹协调的机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议要求，各地国企改革领导小组办公室要紧密结合本地区改革实际，按照抓重点、补短板、强弱项的思路，突出重点任务，在完善中国特色现代企业制度、提升国有企业自主创新能力、国有经济布局优化和结构调整、推进混合所有制改革、建立健全市场化经营机制、完善国资监管体制等重点领域和关键环节上取得新的突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，各地要更加注重分类改革分类监管，增强改革的精准性；更加注重不同领域政策的系统集成，增强改革的协同性；更加注重区域要素资源整合优化，增强改革的系统性；更加注重激发基层创新的活力，增强改革的穿透性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，各地要抓紧制定完善本地区国企改革三年行动实施方案，把三年行动的各项任务分解到位、落实到位，要有明确的时间表、责任人，立下军令状，建立第一责任人制度。广大地方国有企业是三年行动的实施主体，要制定具体的实施方案或计划，向改革要动力、要红利、要效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国37个地方国企改革领导小组办公室有关负责同志在分会场参加了此次会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623938110.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动国有资本与战略性新兴产业发展有机融合</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201002/c623944691.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　做强做优做大国有资本，形成以管资本为主的国有资产监管体制，有效发挥国有资本投资、运营公司功能作用，这既是新形势、新阶段下深化国有企业改革的重大任务，也是对国有资本高质量发展提出的新目标、新要求。而战略性新兴产业作为以创新驱动为主的新动能，资金需求大、回报周期长且大都为前沿技术领域，既对投资机构的实力提出了要求，也需要投资机构长期、坚定的资本支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，“逐浪”和“逐利”的特性驱使社会资本多热衷在互联网、文化传媒、医疗健康、IT及信息化等“短平快”领域追捧“热点”，半导体、先进装备制造、生物医药、新能源汽车等则较难受到青睐，不敢投、不愿投的现象较为常见。在此背景下，国有资本须切实肩负起服务国家战略的使命和职责，有效扩大战略性新兴产业投资，以实现增强产业核心竞争力、提升企业创新力的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;使国有资本为战略性新兴产业发展提供要素资源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有资本在向战略性新兴产业流动的过程中，除可以提供所需资金外，还能够带来技术、人才、信息、行业经验和社会资源网络。同时，国有资本释放出的“光环效应”，能够有效吸引和激发社会资本的参与和生态要素的聚集，从而为战略性新兴产业发展创建良好的生态环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是推动国有资本与战略性新兴产业发展协同联动。应鼓励国有资本投资、运营主体坚持战略性新兴产业全产业链布局，以投资、收购、兼并等方式推动国有资本向战略性新兴产业链的关键领域、优势企业集结，补齐战略性新兴产业链建设的短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是充分发挥国有资本投资、运营主体的市场影响力和要素凝聚力，以“金”纽带促进供应链资源、产业链资源的整合，推动业务之间的有效联动与资源共享，实现战略性新兴产业上下游产业链、产品生态链的同频共振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;使国有资本为战略性新兴产业发展提供底层创新资本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国战略性新兴产业正处于激烈技术变革、高度竞争的成长阶段，一方面多数战略性新兴产业创新主体的“轻资产”特征难以适配传统金融产品的支持条件。另一方面尽管社会资本在投资策略上比较激进，但更倾向投资以互联网为基础的电子商务、网络服务等行业、变现快的应用层项目以及市场化场景比较明确的技术。这就容易导致战略性新兴产业的底层创新因资金供给不足而夭折。在此背景下，国有资本投资、运营主体应发挥“天使”投资人的作用，为战略性新兴产业的底层创新注入“强心剂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是引导国有资本向战略性新兴产业的基础层、技术层聚集。如在人工智能产业领域，应发挥国有资本投资、运营主体的资金优势、资源优势及顶层技术创新的战略优势，一方面推动国有资本向算法、芯片和数据等产业核心领域集聚，另一方面通过资本运作打破创新主体之间的壁垒，构建系统集成的创新网络，推动各类主体融通创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是引导国有资本助推战略性新兴产业核心技术快速落地应用。要有效发挥国有资本“黏合剂”的作用，通过对创新链条供给端和需求端的风险投资、股权投资，助推核心技术与产业应用场景的有效对接，加速核心技术在各个垂直行业率先应用示范，破解技术成果转移转化的难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促国有资本为战略性新兴产业发展的成长性期权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动国有资本与战略性新兴产业发展的有机融合，既是适应新经济发展的内在要求，也是增强国有经济控制力、影响力、带动力的重要抓手，更是深入贯彻落实中央决策部署的生动实践。但战略性新兴产业的发展并非一蹴而就，这就需要国有资本投资、运营主体在“保值增值”和“做大做强”的目标与任务下保持耐心、坚定信心，与战略性新兴产业发展同呼吸、共成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是对国有资本投资、运营主体实行长周期考核机制。要建立与战略性新兴产业发展特征相适应的分类、差异化考核体系，建立有利于资金长周期运作的激励制度，使得国有资本投资、运营主体能够有意愿、有动力在战略性新兴产业领域精耕细作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是培养国有资本投资、运营主体的冒险精神、创新精神。国有资本投资、运营主体要摒弃规模和速度情结，在战略性新兴产业领域布局优先考虑战略目标，而非财务回报。要增强对创新的短期包容性和长期价值创造的充分有效性，适当提高风险容忍度，鼓励创业者和研发团队去试错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化国有资本投资、运营主体识别好项目、真创新的“火眼金睛”本领。要在国有资本投资、运营主体中推行职业经理人制度，加强投资、管理人才的引进和培养，运用好国有资本投资、运营主体的市场筛选、产业培育、风险分散、资金放大、要素集成及管理增值服务等功能，让国有资本成为检验战略性新兴产业发展质量的“炼金石”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（作者系湖南省中国特色社会主义理论体系研究中心特约研究员）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201002/c623944691.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促成供需对接、精准落地优惠―― 税收大数据更懂企业“心”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201002/c623944696.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　“比你更懂你”――在许多生产生活场景中，“聪慧”的大数据正发挥着越来越大的作用。特别是新冠肺炎疫情发生以来，大数据给政府管理带来了许多改变。其中，税收大数据的积极运用就是一个典型――产业链不通了，税收大数据协助对接；企业未及时申报税收减免优惠，“眼尖”的税收大数据会及时提醒；有企业现金流困难，税收大数据为其增信融资……税收大数据怎么这么懂企业？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;真金白银的帮助&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收大数据特别是增值税发票数据覆盖面广、及时性强。一张张增值税发票上包含的产销信息不断累积，就形成了可被分析应用的数据富矿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　珠海润都制药股份有限公司在复工之初对原料需求很大，但因长期合作的供应商未及时复工，一时又难以找到其他供货方，这可把企业负责人急坏了。当地税务部门在走访中了解到这一难题，立即推荐并辅导企业使用“广东税务产业链智联平台”寻找供货商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们在该平台上发布需求后，短短几天内就跟湖北百科格莱制药有限公司签订了上千万元的供货合同，这才使得我们能够开足马力进行生产。现在，我们的销售和采购人员都已习惯在‘广东税务产业链智联平台’上发布信息，这给我们的日常经营拓展了一个新渠道。”珠海润都制药股份有限公司财务总监石深华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，疫情发生后，税务部门利用增值税发票大数据开发了“全国纳税人供应链查询系统”，便利企业实现“购产销”对接。从实际效果看，仅在湖北省启动企业复工复产的头2个月里，就促成企业按市场化原则成交项目6822个，成交金额118亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅仅是供需对接，税收大数据还可以精准及时地把优惠和资金送到企业家门口。例如，湖北省税务部门开发应用疫情防控税费优惠政策落实智能监控平台，精准识别“应享未享”企业。武汉九通海源酒店管理有限公司此前因为公司办税员申报操作失误，导致企业未享受优惠，多缴了税款。税务部门通过这一智能监控平台了解情况后，立即帮其办理了8万元退税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;技术和政策在发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在新冠肺炎疫情期间，税收大数据在宏观、微观经济分析方面发挥了重要作用。”北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红认为，一方面，通过企业开票数量与金额，可以测算行业整体复工复产趋势，使税收优惠政策全面覆盖住宿餐饮、文体娱乐等受疫情影响严重的行业。另一方面，通过分析企业增值税发票的开具情况并跟进其生产经营动态，可以精准定位困难企业，深入了解企业供、产、销三条链的有关运行情况，并通过“银税互动”等政策缓解企业生产经营困局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南财经大学教授、西财智库首席研究员汤继强表示，税收大数据能较为客观、清晰、准确地透视复工复产进度，增值税发票大数据还能发现产业链上下游企业存在的深层次问题，实现从模糊管理到精准把握，为复产、稳产、增产传输了高速运转动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收大数据之所以能显神通，离不开强大的税收信息化系统的支撑。2018年国税和地税机构合并后，原国税、地税两个金税三期系统成功实现并库。金税三期系统让全国税收大数据集体迈向“云端”，也进一步打开了税收大数据应用的巨大空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策的鼎力支持也是巨大推动力。疫情发生后，国家税务总局对全国各级税务机关提出了“优惠政策落实要给力，‘非接触式’办税要添力，数据服务大局要加力，疫情防控工作要尽力”的“四力”要求。今年2月份，国家税务总局发布《关于开展2020年“便民办税春风行动”的意见》，部署了“通过税收大数据和第三方数据的应用，精准定位享受税收优惠的纳税人，主动以短信、微信等方式给予温馨提示”等有关应用税收大数据的多方面任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快释放数据潜能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来应用，业内充满期待。李旭红认为，税收大数据未来在经济预判式分析方面有较强的可应用性，通过税收数据分析与经济模型的搭建，不仅可以对历年的经济运行规律进行周期性探究，还可以对未来经济运行形势进行综合研判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，国家税务总局已于2019年成立税收大数据和风险管理局，其中一项主要职责就是管理税收数据，负责税收数据交换和共享。近年来，各地税务部门也相继成立税收大数据和风险管理局、税收经济分析处等，通过更加专业化的分工不断提升税收大数据应用水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来可以进一步将税收大数据精准用于具体企业帮扶政策中，通过分析企业微观数据，筛选出生产经营困难的企业进行长期追踪并建立动态税收画像，为困难企业提供针对性税收优惠政策，以减轻其税收负担并激发企业生产活力。”李旭红说，可将税收大数据进一步应用于税收风险分析中，加强对于高风险企业的持续性重点指标监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局宁波市税务局税收大数据和风险管理局局长忻贤和表示，未来的税收大数据应是深度智能化、互联网化、多场景化的。这需要构建起包罗万象、海纳百川的数据仓储平台，以及具有自主学习能力的数据应用系统。“税收大数据将不仅应用于税收风险管理、纳税服务、内控监督等内部事项，更服务于诚信社会构建、社会综合治理、宏观政策决策等国家治理领域。税收大数据将更加可视、可触、可感、可及，成为推动税收治理现代化的强大力量。”忻贤和说。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201002/c623944696.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>同一天两家消费金融公司获批筹建 股东大有来头 互联网龙头+外资银行成"标配"？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201002/c623944635.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　同一日，中国银保监会官网公告了关于筹建四川省唯品富邦消费金融有限公司(下称“唯品富邦消费金融”)和关于筹建苏银凯基消费金融有限公司(下称“苏银凯基消费金融”)的批复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者注意到，从发起股东看，产业公司+银行仍是“标配”，此次两家获批筹建消金公司或均有台资金控集团背景。其中唯品富邦消费金融注册资本或为5亿元，由唯品会控股、富邦金控全资子公司富邦华一银行占股25%；苏银凯基消费金融公司注册资本6亿元，由&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600919','&amp;#x6C5F;&amp;#x82CF;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600919/"&gt;江苏银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600919/"&gt;600919&lt;/a&gt;）(持股50.1%)、凯基银行(33.4%)、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002195','&amp;#x4E8C;&amp;#x4E09;&amp;#x56DB;&amp;#x4E94;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002195/"&gt;二三四五&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002195/"&gt;002195&lt;/a&gt;）(9%)、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600398','&amp;#x6D77;&amp;#x6F9C;&amp;#x4E4B;&amp;#x5BB6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600398/"&gt;海澜之家&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600398/"&gt;600398&lt;/a&gt;）(7.5%)共同发起设立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年开始，消费金融公司牌照审批明显提速。截至目前，全国持牌消费金融公司(含获批筹建)达33家，今年已有5家获批筹建。“在现金贷整治和网贷清退告一段落后，监管方放开持牌消费金融公司的审批，让更多创新型的正规军填补和服务消费金融市场。”零壹研究院院长于百程向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者分析，从股东方看，商业银行、产业公司、互联网大公司仍然是获批筹建消费金融公司主力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同一天两家消费金融公司获批&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月30日，银保监会官网发布关于筹建苏银凯基消费金融有限公司的批复称，同意江苏银行在江苏省昆山市筹建苏银凯基消费金融，应严格按照有关法律法规要求审核股东资格、办理筹建事宜，自批复之日起6个月内完成筹建工作。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/823773a6aa33d3048fd2ebfee77f9c22.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　几乎同一时间，银保监会官网显示，发布关于筹建四川唯品富邦消费金融的批复，称同意唯品会在江苏昆山建消费金融公司，公司应严格按照有关法律法规要求审核股东资格、办理筹建事宜，自批复之日起6个月内完成筹建工作。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/82522a91ea283951016c056d010ae9d4.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;此前曾关注过两家消费金融公司的创设情况。尽管官方尚未正式披露，但从此前的公告情况来看，苏银凯基消费金融注册资本6亿元，江苏银行为控股股东；唯品富邦消费金融公司的注册资本或为5亿元，由在美上市的时尚消费品电商公司唯品会发起成立。值得注意的是，两家消费金融公司背后均有台资银行背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;具体来看：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏银行谋划消费金融公司已久。在2017年4月，其发布的《关于发起设立消费金融公司进展情况的公告》显示，其拟以自有资金出资人民币3亿元与凯基银行、二三四五及海澜之家共同发起设立江苏苏银凯基消费金融有限公司。其中，江苏银行出资3.006亿元，出资比例为50.1%；凯基银行出资2.004亿元，出资比例为33.4%；二三四五出资0.54亿元，出资比例为9%；海澜之家出资额为0.45亿元，出资比例为7.5%。彼时公告称，四家公司共出资6亿元，计划于2017年12月成功设立。时隔数年，今日该消费金融公司筹建获得重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开资料显示，凯基商业银行(KGI Bank)是一家总部位于台湾高雄市左营区的公共银行，1991年8月13日创立，2016年6月30日总资产为5190.5626亿新台币(约1220亿人民币)。此外，凯基银行是中华开发金控旗下为用户提供存放款、信用卡、财富管理、消费金融、企业金融、金融交易和外汇等全方位服务的商业银行；而中华开发金控则是台湾最主要的金融控股集团之一，其前身中华开发工业银行是台湾第一家开发性金融机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唯品富邦消费金融公司的股东方除了唯品会外，还有另一家银行――富邦华一银行。该银行为富邦金控旗下的全资子公司，前身华一银行是首家由海峡两岸共同出资组建的商业银行，1997年6月，在上海浦东新区正式开业。2018年9月19日，富邦华一银行母集团富邦金控发布公告称，拟以1.25亿人民币、占股25%在大陆地区参与发起设立消费金融公司，目的是促进富邦华一银行拓展个人业务、并取得互联网金融经验。公开资料显示，富邦金融控股公司(Fubon Financial Holding) 旗下有富邦资产管理、富邦人寿保险、富邦产物保险、富邦综合证券、富邦银行，是台湾最具品牌广度和渠道规模的金控公司之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持牌消费金融公司达33家，年内已有5家获批筹建&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两家消金机构在一天内获批这一情况并不多见。从2018年起相对沉寂之后，消金牌照在2020年密集获批。今年年内，已经有小米消费金融、阳光消费金融、蚂蚁消费金融在内的五家消费金融公司获批筹建；加上去年11月底获批筹建的平安消费金融，近一年来已有6家消金公司获批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费金融公司作为专业的消费金融机构，具有10倍杠杆，牌照价值明显；但在2017年底到2019年，出于市场监管考虑，监管方收紧了消费金融牌照的审批，在当前，牌照审批明显提速。零壹研究院院长于百程告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者，“在现金贷整治和网贷清退告一段落后，监管方放开持牌消费金融公司的审批，让更多创新型的正规军填补和服务消费金融市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从发起股东看，互联网大公司+产业公司+银行仍是“标配”。比如近期蚂蚁集团与南洋商业银行、北大&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002373','&amp;#x5343;&amp;#x65B9;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002373/"&gt;千方科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002373/"&gt;002373&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300750','&amp;#x5B81;&amp;#x5FB7;&amp;#x65F6;&amp;#x4EE3;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300750/"&gt;宁德时代&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300750/"&gt;300750&lt;/a&gt;）在重庆注册成立蚂蚁消费金融公司，注册资本为80亿元，其中蚂蚁集团将持有新公司50%股权。今年8月，光大银行控股的北京阳光消费金融股份有限公司在北京开业，从其股东及持股比例来看，光大银行60%、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600138','&amp;#x4E2D;&amp;#x9752;&amp;#x65C5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600138/"&gt;中青旅&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600138/"&gt;600138&lt;/a&gt;）20%、台湾王道银行20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次两家消金公司，一家是互联网公司唯品会主导，一家是金融机构江苏银行主导，于百程认为，这都属于比较典型的股东结构，引入银行股东利于消金公司获取低成本资金，而产业公司有可能偏财务投资、同时提供相关的资源支持。；而两家消金公司均具有中国台湾股东，与近两年成立的金美信消费金融、阳光消费金融类似，其获批是金融对外开放加深的重要体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，全国获批筹建的持牌消费金融公司达33家。今年获批筹建的消费金融公司已有5家。其中，小米消费金融、北京阳光消费金融已开业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　麻袋研究院高级研究员苏筱芮称，从近一年来密集获批的消金牌照来看，主要可分为三类：第一类是新设类，以蚂蚁消费金融为代表，多方发起人联合抓住窗口期递交申请、快速获批；第二类是转型类，以平安消费金融为代表，顺应网络借贷信息中介机构退出和转型的潮流；第三类是存量类，以苏银凯基消费金融为代表，在数年前就已着手消金牌照的申请，由于政策收紧暂时搁浅，如今又乘上政策的东风，顺利通过“复活赛”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着机构的不断扩容、增资，持牌消费金融公司股东结构也不断多元化。“但由于银行、互联网公司、产业龙头等不同主体均有所参与，消金市场的未来也会变得更加可期，消费领域的数字化转型，由消费带动的产业升级或将提速。”苏筱芮分析，对于后入场机构，应明确自身的战略方向、业务形式，充分利用股东资源，力争与存量持牌消金，尤其是与消金巨头间形成差异化发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201002/c623944635.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重注硬科技 基石资本“提前兑现”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623937547.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 记者 王雅洁杨胜君所在的团队又看中了一家国内高科技芯片企业，这一次，依旧锁定行业龙头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　身为基石资本董事总经理，他很清楚其所在企业的投资逻辑，那便是在国内资本市场制度创新大背景下，结合新科技挖掘14亿人口的巨大市场机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月29日晚间，他对经济观察报记者说：“这是我们一个重大的投资逻辑。在前几年，这个投资逻辑还没有那么清晰，今年会清晰起来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　历经科创板与创业板注册制改革与国际形势的多重变幻，今年的疫情大势，激发了杨胜君的新思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与十多年前投资海外芯片企业时类似，他凭借自己的高科技产业投资经验，看准了新一轮高科技产业经验投资的财富契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这不是一时冲动的跟风，早在疫情发生之前，乃至在更早的四五年前，基石资本就已经开始重仓投资机器人龙头埃夫特、具备较强AI研发基础设施及世界领先研发能力的商汤科技、全球唯二且国内唯一成功研发基因测序仪全产品线，并实现大规模商业化的华大智造，以及在基石资本董事长张维眼中“上演图像传感器芯片行业王者归来”的豪威科技等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨胜君认为，今年科技医疗领域投资加速，这些领域基本面投资门槛会越来越高，谈判难度也在不断增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，这对于基石资本来说，不是掣肘，而是一种崭新的财富机遇。在杨胜君看来，在高科技领域早有布局的基石资本，正在疫情危机中迎来投资价值的“提前兑现”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;10亿级别回报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;只选原创性，只选世界级，只选平台级的技术。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当不止一家投资机构拟乘疫情经济新风，在医疗创新等领域掘一轮金时，基石资本早已迎来自己的10亿级别回报，重仓抢占硬科技财富赛道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据统计显示，其投资的豪威科技（&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603501','&amp;#x97E6;&amp;#x5C14;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603501/"&gt;韦尔股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603501/"&gt;603501&lt;/a&gt;））2019以来涨幅逾6倍，其市值一度接近2000亿元，成为中国芯片第一股。基石资本浮盈逾10亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;除了豪威科技，还有华大智造。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年5月28日，华大智造宣布完成超过10亿美元B轮融资，基石资本便是领投方之一，这也是继2019年5月首轮募资后，华大智造完成的第二轮大规模融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了完成上述投资，基石资本早有布局。杨胜君表示，在疫情爆发之前，基石资本便看中了其独特的医疗行业发展潜质，哪怕当时融资价格相对较贵，基石资本依旧做出了投资选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　令杨胜君没有想到的是，在华大智造投资项目交割尚未完成之时，疫情来了。包括疫情在内的多重因素一举推高医疗科技市场的投资热度，擅长基因技术的华大智造一跃成为多家投资机构争相合作的对象。激烈的市场竞争下，此时再向华大智造伸出橄榄枝的投资机构，开始面临高估值和更严苛的条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这一次，早有布局的基石资本跑在了前面。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　往更早追溯，除了杨胜君所说的2020年初的投资筹划，两三年之前，基石资本便开始展开华大智造投资项目的相关研究，这与其“只选原创性，只选世界级，只选平台级的技术”思路亦是吻合。他说：“华大智造在全球占据前三名的位置，在国内的行业地位很清晰，竞争力也很清晰，我们觉得这家公司非常符合我们投资逻辑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不止于和国内高端生命科学仪器制造共振，在华大智造之前，基石资本从2016年开始，对商汤科技进行过三轮投资，累计将近1亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在新一轮硬科技投资的火爆风口上，基石资本没有成为追逐热点的资本拥趸者，而是成为了投资先行且接连取得优异回报的先行者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨胜君用“提前兑现”来形容新疫情背景下的投资表现：“我们不是从今年疫情爆发之后才关注高科技产业投资，多年来的酝酿与实践推动了价值在今年获得了兑现，你可以理解成是提前兑现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基石资本投资的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）生物便是一例，2020年5月上市的新产业生物，开盘连续收获14个涨停板，目前市值约680亿，涨幅逾4倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　之所以能完成上述“提前兑现”，与基石资本长期以来的谋篇布局不无关联。该企业想要抓住的，不是短视投资热点，而是长期价值回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨胜君认为，这是一种长期探索，并不是一个风口的短暂体现。他说：“从前瞻性的产业价值判断来看，投资企业对科技产业的理解，需要长期的过程，还需要坚定不移地坚持自己的投资逻辑和理念。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实证明，基石资本的前期选择反映出其在投资判断上超过同行，2017年以来，完成一级市场投资超过90亿元，包括多个AI、智能制造、生物医疗等前沿科技领域案例。基石资本三个申报科创板的项目全部上市，累计投资金额近10亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;身份的转换&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然跑在新财富赛道前列，坐在谈判桌上的杨胜君，并不能松口气，一度感觉“非常非常难”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这与疫情有关。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年的高科技产业投资极其火爆，尤其是硬科技与医疗领域，想要在这些领域拿下投资项目的额度，难度很高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨胜君回忆道，面临国际形势与国内疫情的双重变化，相关科技企业受到的追捧，以及获取的市场资源日趋增加，这直接加剧了相关投资机构的市场竞争，在这种情况下，为了达成投资目标，基石资本需要与国内顶级的投资机构，甚至包括顶级的国家队同台竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了达成与被投资企业的及时沟通，需要拓展多重渠道构建与相关企业的合作联系，即便见到了相关企业，还要面临企业提出的种种高要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　换句话说，这是一种身份的转换。杨胜君说：“原来的投资机构是甲方，现在变成了乙方，举例来说，我们现在去投资一家企业，企业可能会问我们，投资机构能带来什么样的资源，能带来客户或者产业资源吗？或者能否在资本运作中做一些服务等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除去这些，还有多项较为严苛的条款，如果想投资，就要接受对方提出的所有条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述转变并非发端于2020年，早在2019年，由于科创板和注册制的制度创新，以及国际形势的变化带来的影响，相关科技领域的头部项目投资难度便开始逐日加大，杨胜君直言：“估值很高，没有额度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，他对此并不担心，因为，基石资本的产业投资版图，已经打下较为成熟的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以机器人龙头企业埃夫特为例，该投资项目便是基石资本上述投资版图中的一块。在张维看来，工业机器人是制造业皇冠上的明珠，是自动化升级的重要技术支撑，中国有世界第一的制造业体系，低端制造业的自动化升级趋势不可阻挡，未来，中国制造业必须走升级之路，低端产能的升级将依赖于技术驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然中国工业机器人渗透率不及全球平均值，大幅低于发达国家。但是目前，中国制造业的自动化渗透率还比较低，未来一定会继续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张维看好埃夫特项目，他认为，中国从2013年开始成为全球工业机器人最大市场，埃夫特作为行业龙头，未来发展空间必然广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据规划，下一步，基石资本将帮助埃夫特成为覆盖全产业链、全行业、全球布局的机器人集团型企业，集中于机器人主流应用市场，例如以汽车为主，3C及其他行业的发展布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在张维看来，这是国产工业机器人必须要拿下的产业高地。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开资料显示，2017年，基石资本领投的海外收购完成了埃夫特在全产业链全行业的闭环布局。埃夫特持续多年走国内自研和海外并购的双轮驱动，拥有从底层核心零部件和核心算法、到机器人本体、再到行业集成应用的全覆盖能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对于未来，基石资本已经有了方向。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨胜君向记者列出了一份投资“负面清单”，举例来看，在市场应用中呈现“伪需求”特征的不成熟产业；处于传统产能行业，且产业比较粗放的产业；以及从财务角度看，长期靠烧钱或者资源，技术门槛也比较低，看不到盈利能力的公司企业，这些都是未来需要规避的投资雷区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨胜君说：“我们会一直关注未来科技的发展方向，会关注拥有较高科技门槛、行业市场空间较大、市场需求比较刚性的企业作为我们的投资对象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对于基石资本来说，只要认准了方向，就不会轻易改变，更不会盲目跟风。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张维认为，可怕的不是宏观经济，而是跟风投资和追逐热点。宏观经济是其完全无法预测的。但投资不是投资宏观经济，也不是投资行业和赛道，而是投资活生生的企业和企业家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;所以，基石资本将持续聚焦微观中代表新经济的优秀企业。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据基石资本的预判，股市不是经济的晴雨表，从5至10年来看，资本市场与宏观经济并不成正比。同时，资本市场存在非理性繁荣，企业绩效与股价走势也并非完全对应的。成长性与估值是投资决策最重要的衡量指标。成长性可以对抗宏观经济与资本市场的不确定性，而估值决定了有无超额收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，资本市场的非理性繁荣是额外的礼物，安全边际实际上是真正理解复利的力量，而有安全边际的企业将值得基石资本下重仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清晰的投资思路已经给基石资本带来了一定回报，以医疗健康领域的项目投资为例，截至目前，29个已投的医疗健康领域项目，参股型投资22个，定增项目6个，控股式投资1个。参股型项目已经实现8个项目完全退出/流通，6个项目通过IPO/借壳上市退出，其中赛诺医疗和博瑞生物登陆科创板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　顶层释放的信号也给基石资本带来了更多的信心，张维曾公开表示：“金融委的一系列政策措施为金融行业健康发展指明了方向，就私募股权投资行业而言，我们将更加坚定服务实体经济，重点培育和扶持中小企业，支持科技创新。”“支持科技创新”的基石资本，希望自己能继续领跑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在高速发展的新科技与中国巨大市场相结合的节点上，基石资本正在继续寻找新科技与新消费人群，以及新消费力相结合并释放出的能量，在杨胜君眼中，巨大的投资机会，正在等待着他和他的团队。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623937547.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务力量为“新消费”增添新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201001/c623944085.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　南京“新消费”行动贯彻落实以来，建邺区利用数字经济先发优势，聚焦“商超促销、电商带动、餐饮转型”等重点领域，开展多项消费促进活动，提振消费信心。为鼓励商业消费拉动经济复苏，建邺区税务局积极走访辖区内万达广场、金鹰世界、中央商场等大型商超，问需问求，为其恢复活力提供税务支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　线上推出“金鹰购”、直播带货等新消费模式；线下举办美食节、“888号之夜”、“城市生活+”等精彩活动……在“四新”行动的号召之下，南京建邺金鹰购物中心采用线上线下结合的新消费方式促进消费潜力释放，三季度客流量相比一季度上涨了55%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近期举办的各项消费活动效果很好，我们也实现了客流量的节节攀升，但这些活动背后需要大量的资金投入，在收入大幅下滑的情况下是税务部门的税费优惠为我们注入了资金活水。”金鹰世界财务会计刘莉说道。今年以来，金鹰世界已享受阶段性社保费减免优惠80多万元，10-12月预计还可享受优惠近30万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一系列税费政策的有效落地，对各大商圈恢复活力均起到了积极作用。除了金鹰世界，建邺区另一大型商业综合体――万达广场也迎来了今年的消费高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“刚复业时，我们一度压力很大，综合来看整个2-5月的客流和销售额近乎腰斩，2月更是只有去年同期的9.5%。”回顾那段艰难的日子，南京建邺万达广场商业管理有限公司财务人员付培航感叹：“特殊时期，国家出台的一系列减税降费政策无疑是雪中送炭，截至目前我们累计享受各项社保费减免优惠约276万元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也正是在减税降费的有力支撑下，建邺万达逐渐转换经营思路，尝试利用“互联网+购物”的新消费模式，先后推出线上购物不打烊、520超级惠购节直播等活动，利用扫码购物、直播带货的形式充分激活市场消费力，现日均销售额较去年已恢复至97%。“在即将到来的黄金双节，我们还会推出抖音短视频挑战赛等多项线上营销活动，预计客流量将迎来新高峰。”付培航表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据建邺区税务局相关负责人介绍，今年以来，包含金鹰世界、万达广场等数个商业综合体在内的河西商圈已共享受社保费减免优惠近800万元，各项税收政策红利为拉动消费马车提供了澎湃动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国庆、中秋双节将带来新的购物消费高峰期，我们也会持续发挥税收职能作用，特别是落实好减税降费政策措施，助力建邺区打造新零售消费场景体验地，为激发新消费活力、促进新经济增长贡献税务力量。”（通讯员 张薇）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：梓莘）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201001/c623944085.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国特色减贫道路推动全球减贫治理 贡献率超过70%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623931383.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京9月30日电 （记者 常红）9月29日，由中国非洲研究院、中国社会科学出版社共同主办的中国脱贫攻坚调研报告新书发布会暨中非减贫合作与发展研讨会以线下线上方式举行。与会专家认为，中国减贫成功的奥秘，最主要是中国探索出了中国特色的减贫道路。中国对全球减贫贡献率超过70%，在当今世界减贫事业中扮演着重要角色。非洲是发展中国家最为集中的大陆，贫困发生率为41%，是全球减贫的主战场。中非减贫合作是构建中非命运共同体的重要组成部分，是当前推动中非共同发展和繁荣的必然选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院副院长、中国非洲研究院院长蔡昉，全国政协副秘书长、中非友好小组组长郭军，中国社会科学出版社社长赵剑英，陕西省社会科学界联合会主席甘晖，英国帕斯国际出版有限公司执行总裁保罗·高丁先后在新书发布会上致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡昉致辞时说，2020年是极不平凡的一年。作为脱贫攻坚的收官之年，中国将消除绝对贫困、全面建成小康社会，实现中华民族几千年苦苦追求的梦想。环顾当今世界，席卷全球的新冠疫情给世界各国经济与社会发展带来了严重的负面影响，成为全球减贫事业最现实、最紧迫的挑战，一定程度阻碍了联合国“2030年可持续发展议程”的顺利推进，由此需要国际社会秉持人类命运共同体理念，深化减贫领域的国际合作。国际社会也因此对中国参与全球减贫合作充满新期待。在2020年9月16日召开的“联合国2030年可持续发展目标与中国减贫经验”线上研讨会上，联合国前秘书长潘基文表示，中国非凡的发展进程在全球范围内为实现联合国千年发展目标作了重大贡献；在新冠疫情全球流行、不确定性增多的背景下，人类在实现“2030年可持续发展目标”的过程中，中国的作用不可或缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡昉表示，作为发展中国家，中国历届政府都在持续探索实现大规模减贫的路径，尤其是党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央，把“让人民群众过上好日子”作为中国共产党对人民、对历史做出的庄严承诺，体现了以人民为中心的中国共产党执政的根本价值取向，形成了以精准扶贫为核心的扶贫体系。有关报告显示，中国对全球减贫贡献率超过70%，在当今世界减贫事业中扮演着重要角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡昉指出，中国在减贫领域取得的成功，引起了国际社会的广泛关注，国外不少政要、学者和国际组织都在力图探讨中国成功的奥秘，追问中国“为什么能”？最主要是因为中国探索出了中国特色的减贫道路。中国非洲研究院据此组织国内减贫问题相关研究专家撰写了12本中国脱贫攻坚调研报告，包括一本主报告和11个贫困地区或贫困县的典型案例，既可以全面展示中国各地在基础设施扶贫、产业扶贫、金融扶贫、教育扶贫、健康扶贫、生态扶贫、易地搬迁、社会保障兜底等“中国式扶贫”做法，又可以领略延安精神与“扶贫先扶志”的内在关联，还可以探查湘西花垣县十八里洞“产业兴村”模式、恩施土家族苗族自治州利川市的“电子商务扶贫”模式、内蒙通辽市的“生态扶贫”模式的内在机理。因此，中国的脱贫故事既是地区性的，又具有全国性。通过深入观察研究一个个贫困县的脱贫故事，可以挖掘、总结、提炼出具有共通性的中国脱贫经验与启示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡昉强调，中国的扶贫做法、扶贫经验既是中国人民的宝贵财富，也为解决全球贫困治理提供了鲜活而可贵的案例，为广大发展中国家的贫困治理提供了可资借鉴的经验。非洲是发展中国家最为集中的大陆，是全球减贫的主战场，贫困发生率为41%。非洲国家的减贫既需要自身的持续努力，也需要开展国际合作，共享全球减贫知识产品。期待每一个发展中国家在都能基于自身历史与文化，适当吸收外部国际经验，逐步创造出具有本国特色的减贫发展道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中非友好小组组长郭军说，在中国共产党的坚强领导下，中国人民历史性地摆脱了绝对贫困，这是习近平新时代中国特色社会主义思想的结晶和伟大成果。2020年，在全面建成小康社会的征程中，在严重的疫情背景下，中国扶贫脱贫取得的巨大成就值得我们骄傲和自豪，这是中国道路、中国制度的成功例证，也为全球减贫事业传递了信心。加强与非洲国家的治国理政经验交流、讲好脱贫攻坚在内的中国故事，是中非友好小组的一项重要职责。全国政协中非友好小组也在与中国非洲研究院合作，将以中文、英文、法文三种语言出版发行《中国精准脱贫100例》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学出版社社长赵剑英在致辞时说，“中国脱贫攻坚调研报告”系列国家智库报告是中国非洲研究院与中国社会科学出版社合作出版的第二套大型系列国家智库报告。在2018年9月份召开的中非合作论坛北京峰会上，中国社会科学出版社顺利将非洲研究院“新时代中非友好合作”系列国家智库报告中英文各9种送达峰会现场，成为全国唯一一家将出版成果送上峰会现场的出版单位，在峰会现场引起热烈反响。该系列报告客观积极地反映了中非关系，向世界发出了中国智库、学者的声音，也为增强中国非洲研究的国际影响力做出了积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李新烽表示，中国非洲研究院自成立以来，与非洲学者就从治国理政到携手共建“一带一路”和脱贫减贫经验的广泛的议题频繁交流互动。2019年夏秋之际，中国非洲研究院专门邀请两批非洲学者赴陕西延安等地实地调研，非洲学者亲眼目睹了曾经贫困落后的延安经过多年脱贫攻坚，旧貌换新颜，发生了翻天覆地的变化，不仅摆脱了贫困，还造就了一片绿水青山。他们纷纷表示，希望学习和借鉴中国的脱贫减贫工作做法和经验。著名的非洲哲学家、喀麦隆雅温得第一大学福埃教授参观延安安塞区南沟村生态保护示范园时感慨到：“中国的成功证明，西方模式并非唯一正确模式，西方道路并非唯一正确道路。”他还欣然题词：假如人间有天堂，天堂就在南沟！以此盛赞延安的脱贫减贫与生态保护完美结合的成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国非洲研究院常务副院长李新烽指出，在与非洲学者频繁互动的交流中，深感有必要向非洲系统介绍中国脱贫减贫工作的经验和具体做法。为此精心选择了11个脱贫减贫典型地区，中国非洲研究院专家团队与熟悉当地减贫工作的专家学者合作，共同完成了11个贫困地区脱贫减贫的典型案例，通过具体实践和案例讲述各地通过基础设施扶贫、产业扶贫、金融扶贫、教育扶贫、健康扶贫、生态扶贫、易地搬迁、社会保障兜底等手段实现脱贫减贫的历程和成就，最后通过总报告《中国的脱贫之道》一书作为统领，总报告与11本分报告相结合，构成了一套比较完整的中国脱贫攻坚系列调研报告，全面展示了中国脱贫减贫历史进程的中国方案。丛书定位于向非洲讲好中国脱贫攻坚的故事，以中英文两种文字出版发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国非洲研究院副院长王林聪表示，消除贫困是当今世界面临的共同挑战,今年6月30日联合国成立了“消除贫困联盟”，中国是该联盟的创始成员。中国减贫成就具有世界意义，不仅创造了在较短时间内实现超大规模人口脱贫的中国奇迹，更为世界减贫治理作出了突出贡献。中国专家们通过一个个具体的脱贫攻坚的成功案例，展现了伟大而丰富的中国实践，增强了中非减贫合作的信心和动力。非洲大陆是全球减贫的主阵地。在新冠疫情肆虐下，非洲国家推进减贫治理更为紧迫。因此，加强中非减贫经验交流，特别是分享减贫知识产品，推动中非减贫知识产品共享机制建设，共同用发展这把总钥匙打开消除贫困的大门。从长远看，中非减贫合作是构建中非命运共同体的重要组成部分，是当前推动中非共同发展和繁荣的必然选择。在推动减贫治理和合作方面，中非各界，特别是中非智库有着共同的使命和担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：燕勐)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623931383.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>社保对账单可查询周期将从年度升级为月度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623931048.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人社部门将支持参保人按月查询本人在各地、各时间段的参保缴费信息，这项服务将于2022年开通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯（记者 许雯）今后，社保缴费记录可查询周期将从年度升级为月度。人社部信息中心主任翟燕立今天（9月30日）在国新办吹风会上表示，人社部将于2022年开通查询月度社保缴费信息的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翟燕立介绍，人社部已经于2019年9月起，通过国家社会保险公共服务平台、电子社保卡等渠道，开通了按年度的个人社保权益信息查询服务，也就是俗称的社保年度对账单，包括企业职工养老保险、城乡居民养老保险、机关事业单位养老保险以及工伤保险、失业保险等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，人社部还将继续优化社保缴费记录查询服务。首先，在参保证明的查询打印方面，人社部将结合企业、个人在办理投标、购房、落户时经常要出具的参保证明的需求，规范各地的参保证明样式，为企业、个人提供统一的参保证明查询、打印服务，这项服务计划明年开通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，在社保参保缴费记录查询方面，将把目前的年度社保权益查询进一步升级为月度的社保参保缴费记录查询。翟燕立表示，人社部门将结合企业职工养老保险全国统筹的实施，支持参保人按月查询本人在各地、各时间段的参保缴费信息，进一步提高服务的时效性，这项服务将于2022年开通。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200930/c623931048.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>