<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 14 Dec 2021 10:33:34 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>市场监管总局：要深刻把握资本的特性和行为规律，科学设置“红绿灯”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635069681.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635069681.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：规范和降低进出口环节涉企收费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635061215.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635061215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>54个！国家发改委公布2021年全国消费帮扶助力乡村振兴优秀典型案例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635060923.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635060923.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>双向投资推动中国融入世界</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635060634.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635060634.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>利好！2022年实施新的减税降费政策 这些优惠有望延续</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635060331.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635060331.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年中国净增人口204万 创近六十年新低 2021年或持续走低</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635059835.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635059835.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国总工会：将安排1亿元送温暖资金用于送温暖走访慰问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635059653.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635059653.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：促进传统产业企业依托工业互联网开展数字化转型</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635059572.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635059572.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“两节”前全总将下拨中央财政专项帮扶资金3.73亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635059502.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635059502.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为资本设置“红绿灯”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635059125.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635059125.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自贸试验区金融开放创新将迎来更大机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635059032.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635059032.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中信建投周期天团最新解读中央经济工作会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635058786.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635058786.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：坚决遏制新增地方政府隐性债务，确保财政可持续</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635070295.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经AI快讯，12月14日，财政部召开党组会议传达学习中央经济工作会议精神。会议要求，要准确把握稳字当头、稳中求进的要求，围绕落实党中央决策部署提升财政政策效能，强化预算编制、审核和支出管理，统筹财政资源，保证财政支出强度，加快支出进度，全过程实施财政资金绩效评价，并加强与货币政策协同配合，确保宏观政策稳健有效。要坚持尽力而为、量力而行，财政政策要突出前瞻性、针对性，民生政策要突出有效性、可持续，落实党政机关过紧日子要求，降低行政成本。要坚决遏制新增地方政府隐性债务，稳妥化解地方政府隐性债务风险隐患，确保财政可持续。（财政部网站）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635070295.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：适度超前开展基础设施投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635064856.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京12月14日讯 全国发展和改革工作会议12月11日在京召开。会议强调，对于中央经济工作会议部署的明年各项重点任务，发展改革系统要充分履行好自身职能，坚决贯彻并主动积极推进涉发展改革系统具体工作的组织、协调、落实，有效扩大消费、促进投资，加快推进产业结构调整优化，深入实施区域重大战略和区域协调发展战略，全面推进乡村振兴，提高城镇化建设质量，深化市场化改革，扩大高水平开放，保障好基本民生。同时，做好能源、粮食、产业链供应链的安全稳定工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强能源产供储销体系建设。充分发挥煤电油气运保障工作部际协调机制作用，做好煤炭、电力、天然气等供应保障。加强精细化用能管理，确保民生和公共用能需求，推动能效低于基准水平的重点行业企业有序实施改造升级，推动全社会加强节约用电用能。先立后破有序推进能源结构调整优化，积极推进以沙漠、戈壁、荒漠地区为重点的大型风电、光伏基地建设，继续发挥传统能源特别是煤炭、煤电的调峰和兜底保供作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是健全粮食产购储加销协同保障机制。落实最严格的耕地保护制度，深入推进国家黑土地保护工程，持续抓好高标准农田建设管理。持续推进种业振兴。坚持并落实好稻谷、小麦最低收购价政策，合理保障农民种粮收益，深入推进优质粮食工程。开展粮食全链条节约减损和反食品浪费行动。应对好潜在的粮食领域风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是保障产业链供应链安全稳定。着力破除产业链突出瓶颈制约，提升产业链供应链自主可控能力。充分挖掘国内需求潜力，以品牌建设引领消费升级，推动医疗健康、养老托育、文旅体育等生活性服务业提质扩容，扎实推进“十四五”规划102项重大工程项目建设，适度超前开展基础设施投资，发挥政府投资引导作用，鼓励和引导民间资本参与交通、物流、生态环境、社会事业等补短板项目建设。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635064856.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：从五方面贯彻落实中央经济工作会议部署任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635059268.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京12月14日电（记者王震）据海关总署网站消息，12月13日，海关总署党委召开会议传达学习中央经济工作会议精神，从五方面贯彻落实中央经济工作会议部署任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在宏观政策方面，要按照稳健有效的要求，积极参与优化进出口方面税收政策，认真落实减税政策，大力推动规范和降低进出口环节涉企收费，促进助企纾困、恢复发展，同时，严格落实过紧日子要求，厉行勤俭节约，用好每一分预算资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在微观政策方面，要按照提振市场主体信心的要求，对支持促进企业发展的有关措施保持连续性、稳定性，增强市场预期和信心；研究加强进出口领域的反垄断和反不正当竞争工作，强化知识产权保护，以公正监管保障公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在结构政策方面，要按照着力畅通国民经济循环的要求，深入查找、打通海关工作领域中存在的不利于形成国内国际双循环相互促进的新发展格局的堵点，打造更有利于引进来走出去的海关政策软环境和海陆空立体化内外衔接顺畅的口岸物流通道，促进加快形成内外联通、安全高效的物流网络；支持外贸促稳提质，稳妥有序扩大初级产品、关键核心零部件进口，服务保供稳价，保障产业链供应链稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在改革开放政策方面，要按照激活发展动力的要求，在确保监管到位、有效防范风险的前提下，全面深化海关各领域改革，继续优化口岸营商环境，增强企业和群众的获得感；支持自贸试验区、海南自由贸易港、综合保税区建设发展，打造高水平对外开放平台；积极支持共建“一带一路”高质量发展，全方位推进海关国际合作，大力推广“三智”合作理念和项目落地，继续深化扩大AEO国际互认，推动制度型开放，以高水平开放促进深层次改革，推动高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在区域政策方面，要按照增强发展的平衡性协调性的要求，落实区域重大战略和区域协调发展战略，研究优化差异性的支持措施，促进东、中、西和东北地区协调发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635059268.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>降息还能抗通胀？全球央行抗通胀纷纷憋大招</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635065384.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“圣诞节还没来，圣诞树已经买不起了！”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　临近年末，通胀飙升正日益成为全球性问题。作为一线“抗通胀部门”，全球各大央行也已经或正在酝酿大招，本周美联储、欧洲央行、英国央行等领衔的超级议息周引发关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接下来&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt; 中证金牛座记者就为您分类梳理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;类型一：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我抢先一步加息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;代表：新西兰央行、韩国央行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体行动：韩国央行在11月25日宣布加息25个基点至1%，这是继8月26日首次加息之后其再次加息。11月24日，新西兰央行宣布将基准利率上调25个基点至0.75%，以进一步遏制通胀，这是该行10月以来第二次加息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内心独白：通胀这么严重，我得赶在美联储全面紧缩之前赶紧加息，未来美联储政策收紧，资金回流美元加国内高通胀“两线作战”，我更受不了了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;类型二：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我准备紧缩了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;代表：美联储&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体行动：市场预计美联储将在本周的议息会议上释放更偏鹰派的信号，加快结束资产购买，加息时点也可能较市场此前预期有所提前。具体而言，其可能在明年第一季度后结束资产购买，随后在第二季度或第三季度正式开启加息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内心独白：没办法，我也不想紧缩啊，但通胀这么厉害，恐怕一时半会儿也降不下来，只能紧缩了。但是走着瞧吧，如果疫情和经济恶化，我也留了后手，紧缩不会太快到来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;类型三：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我温和转向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;代表：欧洲央行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体行动：欧州央行在本周的议息会议上可能启动退出大规模债券购买计划（PEPP）。但与美联储不同，为保证经济刺激和流动性，欧洲央行未来还可能将加强另一项的量化宽松计划，该计划目前每月仍在吸纳200亿欧元资产。因此，未来欧洲央行的总“放水量”依然不确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内心独白：两难啊，我们成员国这么多，每个国家经济复苏情况又不一样，我要是也全面紧缩，经济咋办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;类型四：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我先看别人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;代表：英国央行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体行动：英国央行本周将召开会议，市场预计其可能专注于“风险管理”，维持利率不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内心独白：我先看看别人紧缩之后有啥效果吧，现在经济压力好大，供应链问题打击了制造业和建筑业，服务业扩张也放缓。奥密克戎变异毒株给经济复苏带来不确定性，因此我对紧缩不得慎之又慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;类型五：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我逆向降息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;代表：土耳其央行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体行动：当地时间12月16日，土耳其央行将召开货币政策委员会会议，外界预测土耳其央行将继续宣布降息。自从今年9月以来，土耳其央行已经下调政策利率400个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内心独白：我们认为，利率上升会刺激通胀，下调利率会压低通胀，所以降息也能抗通胀。但一番“逆向”操作下来，汇率却崩了，资本外流和债务压力也大了……&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635065384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应对“三重压力”，2022年如何稳中求进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635060954.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“经济社会发展是一个相互关联的复杂系统，要防止出现合成谬误，不把分兵把关变成只顾自己不及其余，避免局部合理政策叠加后造成负面效应。”中央财经委员会办公室副主任韩文秀强调，要防止分解谬误，避免把整体任务简单一分了之，更不能层层加码，导致基层难以承受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――――――――――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳字当头、稳中求进，是今年中央经济工作会议对2022年经济工作定下的主基调。会议指出，在充分肯定成绩的同时，必须看到我国经济发展面临需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力。会议要求，各地区各部门要担负起稳定宏观经济的责任，各方面要积极推出有利于经济稳定的政策，政策发力适当靠前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局发布的数据显示，今年一季度我国GDP同比增长18.3%，二季度同比增长7.9%，三季度同比增长4.9%。这是近20多年来，除2020年受新冠肺炎疫情影响外，少有的单季度GDP同比增速跌破5%。经济稳增长压力加大，在此背景下召开的中央经济工作会议，首次提出当前经济发展面临需求收缩、供给冲击、预期转弱的“三重压力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“三重压力”该如何应对化解？经济增速承压，2022年的经济预期该如何稳定？来年的经济工作应采取哪些新的方式方法？此次会议给出了答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳住预期，在不确定性中找到确定性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议上，“稳”是最为突出的关键词，一共出现了25次。“稳”已经连续几年被定为下一年经济工作的总基调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月11日，中央财经委员会办公室副主任韩文秀在国际经济交流中心举办的“2021-2022中国经济年会”上表示，各地区、各部门都要担负起稳定宏观经济的责任，这不仅是经济问题，也是政治问题，各方面要积极推出有利于经济稳定的政策，慎重出台有收缩效应的政策，努力实现明年经济平稳开局，向好发展。“宏观政策是稳定经济的重要手段，稳健就是要保持政策的连续性、稳定性、可持续性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要提高政策的针对性、操作性、管用性，抵御经济下行压力，使‘六稳’稳得牢、‘六保’保得住。”韩文秀提到，明年将继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策，推动财力下沉，实施新的减税降费政策，强化对中小微企业、个体工商户、制造业风险化解等方面的支持力度。财政政策和货币政策要协调联动，跨周期和逆周期宏观政策要有机结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华夏新供给经济研究院院长贾康认为，在复杂严峻的局面中必须强调稳中求进，必须正视外部和内部不确定性的交织，尤其是要在不确定性中看到确定性，从而稳定预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在12月11日的一场公开论坛上，贾康在线上发表观点称，当前形势下大家对中美两国关系的预期不够稳定，但要看到中美共享同一个全球产业链，“你中有我、我中有你”，尽管有极个别政客试图打压，但中美之间不可能完全脱钩。尽管外部环境看似“剑拔弩张”，但实际上中美企业之间并未脱钩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贾康举例说，曹德旺等中国企业家准备在美国追加投资，扩大产能，受到了美国地方政府的高度评价和欢迎；很多美国企业也在中国加大投资，比如特斯拉在上海投资建造规模最大的外资单体工厂，最新款的特斯拉汽车正从上海源源不断地供给全球市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“生产力决定着生产关系，中美共享一个产业链，生产关系就不会完全脱钩。”贾康强调，有很多来自美国的订单最终还是由中国企业承接，而且中国方面特别强调中美之间要“和平竞争”，更多地强调合作的可能。“我们要在看到不确定性的同时看到确定性，争取在中美之间掌控分歧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;给民营企业吃好“定心丸”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于需求收缩、供给冲击、预期转弱的“三重压力”，此次中央经济工作会议开出了精准“药方”，包括宏观、微观、结构、科技、改革开放、区域等七个方面的政策，并且提出要正确认识和把握五个新的重大理论和实践问题：实现共同富裕的战略目标和实践途径、资本的特性和行为规律、初级产品的供给保障、防范化解重大风险、碳达峰碳中和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国国际经济交流中心副理事长魏建国看来，这五个问题是把理念提高到了从来没有的高度。他提出一个问题：“是不是我们一些干部在理解中央提出来的一些政策时，正确认识和把握还不到位？”他认为，是否正确认识和把握这五方面，将会成为衡量明年经济工作成效的重要标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样在这场论坛上，复旦大学经济学院院长张军也指出，经济预期的弱化与否跟政策执行有很大关系。过去有些行政力量通过数量控制的方式，过度干预市场正常运转，导致需求收缩、供给调整、预期不稳。“明年要确保让市场在经济发展中成为主角，而不是靠行政的干预。可以看到，明年的政策会进入一个新的框架。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在张军看来，很多政策在出台时都会辩证地提出双重甚至多重目标，强调“既要、又要”，但在执行层面往往就不够明确，各级政府会揣摩分析哪一个目标更为重要，如果认为环保目标更重要，很可能就会倾向于加大环保力度，甚至损失一些GDP也要保住环保指标。而此次会议释放的信号表明，明年在宏观管理政策上或将实现改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来在实际工作中出现了一些问题，有的搞‘碳冲锋’，有的搞‘运动式减碳’，这些都不符合党中央的要求。”韩文秀表示，实现碳达峰碳中和是一项复杂工程和长期任务，要充分考虑国内能源结构、产业结构等基本国情，通盘谋划，先立后破，不能影响经济社会发展全局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经济社会发展是一个相互关联的复杂系统，要防止出现合成谬误，不把分兵把关变成只顾自己不及其余，避免局部合理政策叠加后造成负面效应。”韩文秀强调，要防止分解谬误，避免把整体任务简单一分了之，更不能层层加码，导致基层难以承受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，社会舆论对共同富裕、防范资本无序扩张、粮食等初级产品供给、碳达峰碳中和等话题的讨论往往陷入一种误区，认为是对企业和经营者不友好。对此，贾康指出，管理部门一定要继续给民营企业吃好“定心丸”，要深刻领会中央纠偏的目的是支持企业创业创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贾康举例称，共同富裕的推进过程必须要有“持久战”思维，要有更合理的配套政策体系，要在直接税改革等方面寻找方案，而不是否定发展的差异性。“决策层也给出了清晰的声音，绝对不是要搞‘杀富济贫’。”他补充说，“稳字当头”的要求之一，是消除市场的种种疑虑，消除一些先富起来的社会成员的恐慌心态，理性引导社会舆论，减少极端化、非理性的观念影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明年经济关键还在就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每年中央经济工作会议召开前夕，许多机构都会对下一年经济走势作出预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院在12月6日发布的《经济蓝皮书》中预测，2021年中国经济有望实现8%左右的增长；而考虑到全球疫情仍在持续，2022年的GDP增速预计将增长5.3%左右。国际货币基金组织（IMF）在《世界经济展望报告》中预测，全球经济将在2021年增长5.9%，在2022年增长4.9%；而中国经济2021年将增长8%，2022年增长5.6%，增速依然快于绝大多数经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，1月份至10月份全国城镇新增就业1133万人，提前完成全年目标任务。魏建国认为最为关键的是明年的就业情况。“今年我们的考验过了，明年的就业是个考验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年的中央经济工作会议公告全文只提到3处“就业”，今年则提到了8处：解决好高校毕业生等青年就业问题，健全灵活就业劳动用工和社会保障政策；要在推动高质量发展中强化就业优先导向，提高经济增长的就业带动力；要继续做好“六稳”“六保”工作特别是保就业保民生保市场主体；市场主体承载着数亿人的就业创业。要继续面向市场主体实施新的减税降费；抓好重点群体就业，落实落细稳就业举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部的数据显示，2022届高校毕业生规模预计将再创新高，并且将首次超过千万规模，达到1076万人，对青年就业市场带来挑战。今年以来，一些行业也出现了一定程度的降温、收缩情况，创造和吸收就业的能力有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏建国指出，要应对明年的就业挑战，主要还是要让市场主体发挥作用，“更重要的是让经济的每一个细胞充满活力，能够吸收就业”。他谈到，目前加工贸易可以帮助农民工群体就业，跨境电商帮助很多大学生就业，一般贸易解决了很多城市人口的就业。“明年在就业方面，服务业能不能有一个惊喜？这是我们很期待的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是民生之本，就业政策已然成为许多政策的“锚点”。12月6日召开的中央政治局会议强调，要落实好就业优先政策。中国政策科学研究会经济政策委员会副主任徐洪才认为，要应对“三重压力”，尤其是恢复需求、引导预期，就要让消费发挥基础作用，也就要实现更为稳定的就业。“消费的基础性作用靠什么？稳就业、稳市场主体！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在徐洪才看来，只要保证城乡居民收入增长与经济增长大体一致，就能真正支撑消费恢复和增长。而对于居民收入，此次会议也重点提及收入的三次分配以及共同富裕目标，并且对青年就业、社会保障、公共服务等问题提出要求。“要实现共同富裕的目标，还是要把消费潜力提升起来。”而这些都建立在明年就业更加充分的基础上。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635060954.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收大数据为高质量发展提供有力支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635060695.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月14日，记者从国家税务总局获悉，全国税务部门持续深挖税收大数据价值，强化税收大数据在经济运行研判和社会管理等领域的深层次应用，在服务微观市场主体、服务经济社会发展、服务国家宏观决策中的作用日益彰显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济冷暖“税”先知。凭借对经济运行信息的及时反映、准确分析，税收大数据在服务政府科学决策方面已形成独特优势。一份份数据扎实、分析有力的报告，成为服务大局、促进经济社会发展的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“广西税务部门的做法很有启发、值得借鉴，自治区各经济部门要进一步深挖数据价值、深化数据应用，做到站位更高、维度更广、层次更深。”广西壮族自治区主席蓝天立对税务部门依托税收大数据助力经济社会发展的做法表示肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，广西税务局编制的广西税收经济运行监测分析指标体系，在每个月初以“文字+指标列表+图表展示”的形式，从经济发展概况、行业发展情况、投资、消费等方面，多维度、多层面、多视角地反映上一个月度广西经济发展总体趋势、亮点及短板，并形成月度税收分析报告上报自治区党委政府及有关部门，有效发挥了以税资政作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月，中办、国办印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》提出，加强智能化税收大数据分析，不断强化税收大数据在经济运行研判和社会管理等领域的深层次应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门聚焦经济运行中的热点、重点、焦点问题，聚焦经济形势变动，按月开展宏观经济税收分析，增强对宏观经济形势研判的预见性和敏感性；聚焦政策落实效应，开展减税降费成效分析，全面系统地反映政策落实效果；聚焦新发展理念，紧跟形势变化，开展科技创新、数字经济、清洁能源、脱贫攻坚等分析，与时俱进打造分析产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，各地税务部门也主动问需当地党委政府，结合地方特色开展分析。如山西省税务局开展煤电企业生产经营分析，上海市税务局开展长三角一体化相关分析，都得到了当地党政领导的充分肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何将手中的数据转化为财富和发展动力，更精准地对接纳税人需求和促进经济高质量发展，各地税务部门都在积极探索。上海市税务局围绕外资总部发展动态，在内开展业务部门间的横向合作，在外与商务委落实跨部门数据联动，纵向与税务总局主管部门密切沟通，横向与重点省市税务部门协调配合，撰写了分析报告《引领外商投资大方向 打造内外循环新格局》。该报告重点聚焦上海、北京、江苏、浙江、广东和深圳，综合对比六省市外资总部在数量规模、税收贡献、功能能级等方面的特色亮点和差异，探索建立适合各地参考的外资企业分析数据模板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月，湖北省经济高质量发展税收指数发布。税收指数显示，上半年湖北经济运行总体实现恢复性增长，复苏态势进一步趋好。据悉，湖北省政府研究室、省税务局联合中南财经政法大学，综合经济社会发展相关税收数据，以2019年为基期，以两年平均增幅为评价基础指标，按照一定权重比例构建了湖北省经济高质量发展税收指数体系，以企业销售、税收收入衡量经济规模，从市场活跃、产业质效、税收贡献、发展动力、循环融通5个维度评价发展质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，税收数据在经济运行研判中的“晴雨表”作用日渐凸显。进一步盘活数据资源、挖掘数据价值、拓展数据应用，各地税务部门在不断探索“以数治税”的新路径、新渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局有关负责人表示，税务部门力争经过5年左右努力，基本建成以税收大数据为驱动力的智慧税务，实现从经验式执法向科学精确执法转变，从无差别服务向精细化、智能化、个性化服务转变，从“以票管税”向“以数治税”分类精准监管转变，全方位提高税务执法、服务、监管能力，更好营造公平竞争的税收环境。（经济日报记者 曾金华）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：张雪）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635060695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：落实落细各项减负纾困、恢复发展的减税降费政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635066960.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月10日下午，国家税务总局党委书记、局长王军主持召开党委扩大会议，传达学习中央经济工作会议精神，研究部署税务系统贯彻落实措施。王军强调，要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，认真学习领会习近平总书记重要讲话和中央经济工作会议精神，稳字当头、稳中求进，切实担负起稳定宏观经济的责任，落实落细各项减负纾困、恢复发展的减税降费政策，更好激发市场主体活力，提振市场主体信心，更好服务“六稳”“六保”大局，推动高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，在我国经济发展面临需求收缩、供给冲击、预期转弱的三重压力下，做好税收工作任务更重、责任更大、要求更高。中央经济工作会议提出了宏观政策要稳健有效等2022年经济工作的七方面着力点，对税收工作作出一系列具体部署、提出一系列明确要求，包括实施新的减税降费政策，强化对中小微企业、个体工商户、制造业、风险化解等的支持力度；加大税收、社保等的调节力度，推动实现共同富裕，等等。这些都需要税务部门以强烈的紧迫感、责任感和使命感，继续拿出百倍决心、付出百倍努力，切实强化担当精神促进宏观政策稳健有效和微观政策持续激发市场主体活力，推动结构政策畅通国民经济循环和科技政策扎实落地，支持改革开放政策激活发展动力、区域政策增强发展平衡性协调性和社会政策兜住兜牢民生底线，确保各项惠企利民的税费政策不折不扣落实到位，更好地服务几千万企业纳税人、数亿自然人纳税人和十多亿缴费人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，税务总局党委和各级税务局党委要迅速把思想和行动统一到习近平总书记重要讲话精神和中央经济工作会议的部署要求上来，从坚定捍卫“两个确立”、坚决做到“两个维护”的政治高度，把学习贯彻党的十九届六中全会和中央经济工作会议精神结合起来，坚持完整、准确、全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，正确认识和把握新发展阶段新的重大理论和实践问题，紧紧围绕目标任务，提前谋划、早作安排、狠抓落实，以加强税务系统党的建设为统领，切实在依法组织税费收入、落实减税降费政策、深化税收征管改革、严厉打击偷逃税和全面从严治党等方面持续用力、提质增效，并充分发挥税收大数据优势，密切跟进形势变化、抓住重点难点问题深入开展分析研究，注重防范和化解各方面风险，确保做到稳字当头、稳中有进，在全力服务高质量发展中，以优异的税收工作成绩迎接党的二十大胜利召开。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635066960.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家开发银行：2030年三成信贷资产将是绿色贷款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635058735.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经AI快讯，国家开发银行日前发布《实施绿色低碳金融战略 支持碳达峰碳中和行动方案》，《行动方案》提出，到2025年开发银行绿色贷款占信贷资产比重较2020年底提高5个百分点以上，到2030年绿色贷款占信贷资产比重达到30%左右，2030年前实现集团投融资与自身运营碳排放“双达峰”；2060年前实现集团投融资与自身运营碳排放“双中和”，并将绿色低碳发展理念嵌入公司治理、企业文化、业务发展、经营管理全流程，持续为绿色低碳循环发展提供高质高效的金融服务。（央视新闻）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635058735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：全面深化海关各领域改革 继续优化口岸营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635059509.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 赵白执南）海关总署网站12月14日消息，12月13日，海关总署党委召开会议传达学习中央经济工作会议精神。会议要求，在宏观政策方面，要按照稳健有效的要求，积极参与优化进出口方面税收政策，认真落实减税政策，大力推动规范和降低进出口环节涉企收费，促进助企纾困、恢复发展。同时，严格落实过紧日子要求，厉行勤俭节约，用好每一分预算资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在微观政策方面，要按照提振市场主体信心的要求，对支持促进企业发展的有关措施保持连续性、稳定性，增强市场预期和信心；研究加强进出口领域的反垄断和反不正当竞争工作，强化知识产权保护，以公正监管保障公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在结构政策方面，要按照着力畅通国民经济循环的要求，深入查找、打通海关工作领域中存在的不利于形成国内国际双循环相互促进的新发展格局的堵点，打造更有利于引进来走出去的海关政策软环境和海陆空立体化内外衔接顺畅的口岸物流通道，促进加快形成内外联通、安全高效的物流网络；支持外贸促稳提质，稳妥有序扩大初级产品、关键核心零部件进口，服务保供稳价，保障产业链供应链稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在改革开放政策方面，要按照激活发展动力的要求，在确保监管到位、有效防范风险的前提下，全面深化海关各领域改革，继续优化口岸营商环境，增强企业和群众的获得感；支持自贸试验区、海南自由贸易港、综合保税区建设发展，打造高水平对外开放平台；积极支持共建“一带一路”高质量发展，全方位推进海关国际合作，大力推广“三智”合作理念和项目落地，继续深化扩大AEO国际互认，推动制度型开放，以高水平开放促进深层次改革，推动高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在区域政策方面，要按照增强发展的平衡性协调性的要求，落实区域重大战略和区域协调发展战略，研究优化差异性的支持措施，促进东、中、西和东北地区协调发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635059509.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>综述：元首外交引领中俄关系走深走实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635059712.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国国家主席习近平将于15日同俄罗斯总统普京举行视频会晤，这将是两国元首继今年6月以来年内又一次举行视频会晤。今年以来，在元首外交引领下，两国以庆祝《中俄睦邻友好合作条约》签署20周年为新起点，积极推动中俄新时代全面战略协作伙伴关系继续走深走实，双方在经贸、科技、能源、军事等各领域合作持续发力，不断取得新成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中俄始终秉承《中俄睦邻友好合作条约》精神，在涉及彼此核心利益和重大关切问题上相互坚定支持，及时就彼此关切的重大问题深入磋商、坦诚交流。双方在坚持多边主义、维护以联合国为核心的国际体系和以国际法为基础的国际秩序方面有战略共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，中俄元首外交频密。5月19日，两国元首共同见证中俄核能合作项目开工仪式；6月28日，两国元首举行视频会晤，宣布《中俄睦邻友好合作条约》延期；7月8日，习近平就俄客机失事向普京致慰问电；8月25日，习近平同普京通电话，双方就中俄关系及阿富汗局势等问题深入交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中俄两国积极克服新冠疫情影响，双边贸易逆势上扬。中国已经连续多年成为俄第一大贸易伙伴。2018年，两国贸易额首次突破1000亿美元。虽受疫情影响，两国贸易额去年仍保持了这一水平。今年，两国经贸重回增长轨道，双边贸易额创下历史新高。此外，双方已制定完成《中俄货物贸易和服务贸易高质量发展的路线图》，为实现两国贸易额2000亿美元目标作出了规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　能源合作是中俄务实合作的重要方向。中国正在与俄罗斯合作开发俄境内最大的液化天然气项目之一――亚马尔液化天然气项目；5月18日，中俄东线（永清―上海）天然气管道南端的关键控制性工程――长江盾构穿越工程在江苏南通正式掘进；5月19日，中俄核能合作项目――田湾核电站7、8号机组和徐大堡核电站3、4号机组正式开工，这4台机组是中俄迄今最大的核能合作项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技创新是中俄最富前景的合作领域之一。3月9日，两国签署了《关于合作建设国际月球科研站的谅解备忘录》，启动国际月球科研站的合作；4月，两国发布关于合作建设国际月球科研站的联合声明；11月26日，中俄科技创新年闭幕。活动期间，双方举办上千场科技创新合作交流活动，积极推动两国在疫情防控、航空航天、核能、数字经济等领域取得一批丰硕合作成果，双方商定了科技创新合作路线图，中俄联合科技创新基金成功启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两军各领域交流合作日益深入，战略沟通迈上新台阶，务实合作实现新突破，机制建设取得新进展，为两国关系不断充实战略内涵。今年以来，两军在疫情防控常态化背景下成功组织系列联合演训活动。俄军首次来华参加中方“西部 联合-2021”演习，双方共同举行“海上联合-2021”演习和首次海上联合巡航，组织实施第3次联合空中战略巡航，共同参加上合组织“和平使命-2021”联合反恐军演，继续深化“国际军事比赛-2021”框架内相关合作，进一步提升了两军联合行动能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在两国元首战略引领下，中俄新时代全面战略协作伙伴关系正不断向前迈进，并将变得更加成熟、稳定、坚韧，两国将继续深化各领域务实合作，为构建人类命运共同体贡献中俄智慧和中俄方案。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635059712.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门消息：鼓励地方安排中小企业纾困专项资金 对符合条件的中小企业给予资金等支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635061825.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网消息，12月14日，国家发改委、工业和信息化部发布关于振作工业经济运行推动工业高质量发展的实施方案的通知。通知指出，减轻中小企业负担。落实好支持制造业中小企业的助企纾困政策，加大对涉企违规收费的整治力度。加大保障中小企业款项支付条例落实力度，运用市场化法治化手段规范款项支付秩序，健全防范和化解拖欠账款长效机制。鼓励地方安排中小企业纾困专项资金，对符合条件的中小企业给予资金等支持。用好直达实体经济货币政策工具和支小再贷款，加大普惠小微企业信用贷款投放。鼓励有条件的地方建立支持小微企业的贷款风险分担补偿机制。用好小微企业融资担保降费奖补资金，促进扩大小微企业担保业务规模，降低融资担保成本。落实减税降费政策，对制造业中小微企业延缓缴纳今年四季度部分税费。研究并适时出台部分惠企政策到期后的接续政策，鼓励地方有针对性出台帮扶措施。对确有困难的纳税人，地方可按现行规定减免房产税、城镇土地使用税。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635061825.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中德经贸合作水平高、韧性强、潜力大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635062558.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经AI快讯，据报道，德国中国商会于13日发布的一份调研报告显示，在德中国企业从创造就业、投资、履行企业社会责任等方面为德国经济作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，外交部发言人汪文斌在今天(14日)下午的例行记者会上表示，这份调研报告彰显了在德中国企业为德国经济作出的积极贡献。报告显示，在德中国企业雇佣本地员工的比例高达93%，仅这次受访的350家在德中国企业就为当地创造了5万个就业岗位，有超7成的中国企业计划在未来3-5年内在德国追加投资，超9成中国企业已经将社会责任纳入了企业纲领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中德合作的本质是互利共赢，直接受益者是两国人民。虽然受到疫情冲击，但去年中德贸易额仍逆势上扬，今年1至11月同比增长15.9%，这充分说明中德经贸合作水平高、韧性强、潜力大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪文斌指出，目前在德国的2000多家中国企业和在华的7000多家德国企业是中德合作的“生力军”。中德双方应当坚持双向开放。中方向来欢迎包括德国在内的各国企业来华投资兴业，分享中国发展机遇，实现互利多赢和互利共赢。我们也希望德方继续为中方企业提供公平、非歧视的营商环境，与中方一道，共同推动中德经贸合作健康稳定发展，共同助力疫后世界经济复苏。（央视新闻客户端）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635062558.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中泰国际：工信部全力稳定工业经济增长 保持制造业占比基本稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635069255.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月13日，工业和信息化部党组书记、部长肖亚庆主持召开部党组扩大会议，会议要求，要突出工业稳增长，聚焦制约工业经济循环和产业链畅通的难点堵点问题，更加注重做好政策精细设计和衔接协调，抓好“十四五”规划重大项目启动实施，加大对中小企业的减负纾困力度，全力稳定工业经济增长，保持制造业占比基本稳定，筑牢经济“压舱石”。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211214/c635069255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>