<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 19 Mar 2021 06:18:22 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>民进党当局恶意攻击“农林22条措施” 国台办回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627889232.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627889232.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“最高检央行重拳整治洗钱犯罪”登热搜 从严惩治洗钱违法犯罪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627889189.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627889189.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：加大政策支持力度 引导央企加快攻克高端芯片等短板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627889182.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627889182.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>随着经济持续稳定恢复 今年前两月全国财政收入呈现恢复性增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888260.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888260.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检央行重拳整治洗钱犯罪 2020年央行对537家机构处罚5.26亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888201.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888201.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：把央企打造成为国家战略科技力量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888760.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国资委科技创新和社会责任局局长苟坪表示，将围绕高质量发展，构建新发展格局，把科技创新作为“头号任务”，集中央企的优势资源、优势力量，努力打造科技攻关的重地，努力打造原创技术的策源地，努力打造科技人才的高地，努力打造科技创新的“特区”。把央企打造成为国家战略科技力量，在加快创新型国家建设和实现我国科技自立自强中更好发挥央企作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888760.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业所得税汇算清缴中，支持稳就业政策该如何申报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888217.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今天，申税小微和大家一起关注以下知识点：企业所得税汇算清缴中，支持稳就业政策的申报问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;汇算清缴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为支持重点群体创业就业、依法有效缓解资金压力、助力新就业形态发展，着力稳就业保就业，财政部、国家税务总局出台了一系列税收优惠政策。让我们一起来看看在支持稳就业政策上有哪些企业所得税规定吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重点群体就业税收优惠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;★政策依据：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.《财政部税务总局人力资源社会保障部国务院扶贫办关于进一步支持和促进重点群体创业就业有关税收政策的通知》(财税〔2019〕22号)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.《国家税务总局人力资源社会保障部国务院扶贫办教育部关于实施支持和促进重点群体创业就业有关税收政策具体操作问题的公告》(国家税务总局公告2019年第10号)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.《关于转发&amp;lt;财政部税务总局人力资源社会保障部国务院扶贫办关于进一步支持和促进重点群体创业就业有关税收政策的通知&amp;gt;的通知》(沪财发〔2019〕3号)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;★优惠内容：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业招用建档立卡贫困人口，以及在人力资源社会保障部门公共就业服务机构登记失业半年以上且持《就业创业证》或《就业失业登记证》(注明“企业吸纳税收政策”)的人员，与其签订1年以上期限劳动合同并依法缴纳社会保险费的，自签订劳动合同并缴纳社会保险当月起，在3年内按实际招用人数予以定额依次扣减增值税、城市维护建设税、教育费附加、地方教育附加和企业所得税优惠。定额标准为每人每年6000元，最高可上浮30%，各省、自治区、直辖市人民政府可根据本地区实际情况在此幅度内确定具体定额标准。(本市标准为每人每年7800元)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于高校毕业生，若为建档立卡贫困人口或在人社部门登记失业半年以上，且取得《就业创业证》或《就业失业登记证》(注明“企业吸纳税收政策”)，符合条件的，可以享受企业吸纳重点群体就业税收政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　享受优惠政策当年，重点群体人员工作不满1年的，应当以实际月数换算其减免税总额。减免税总额=∑每名重点群体人员本年度在本企业工作月数÷12×具体定额标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;★填报示例：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 A企业为生活服务型企业，2020年招录符合条件的失业人员20人(注：工作均满一年)。核定该企业2020年该项税收扣减总额为：20*7800=156000元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该企业2020年应缴纳增值税100000元，城市维护建设税7000元、教育费附加3000元、地方教育附加2000元，已扣减112000元(7000+3000+2000)。2020年汇算清缴应缴企业所得税9700元&amp;lt;44000元(156000-112000)，予以全额扣减。2020年度合计扣减121700元。当年扣减不完的部分34300元(156000-121700)，不再结转以后年度扣减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;残疾人工资加计扣除&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;★政策依据：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《财政部国家税务总局关于安置残疾人员就业有关企业所得税优惠政策问题的通知》(财税〔2009〕70号)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;★优惠内容：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业安置残疾人员的，在按照支付给残疾职工工资据实扣除的基础上，可以在计算应纳税所得额时按照支付给残疾职工工资的100%加计扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业就支付给残疾职工的工资，在进行企业所得税预缴申报时，允许据实计算扣除；在年度终了进行企业所得税年度申报和汇算清缴时，再按照上述规定计算加计扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;★填报示例：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 B企业为加工企业，2020年安置残疾人员10人，签订了1年以上劳动合同，并足额缴纳社会保险，通过金融机构实际支付残疾人员工资共计900000元，并符合享受加计扣除的条件。则2020年汇算清缴可加计扣除金额为900000元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;退役士兵就业税收优惠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;★政策依据：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.《财政部税务总局退役军人部关于进一步扶持自主就业退役士兵创业就业有关税收政策的通知》(财税〔2019〕21号)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.《关于转发&amp;lt;财政部税务总局退役军人部关于进一步扶持自主就业退役士兵创业就业有关税收政策的通知&amp;gt;的通知》(沪财发〔2019〕2号)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;★优惠内容：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业招用自主就业退役士兵，与其签订1年以上期限劳动合同并依法缴纳社会保险费的，自签订劳动合同并缴纳社会保险当月起，在3年内按实际招用人数予以定额依次扣减增值税、城市维护建设税、教育费附加、地方教育附加和企业所得税优惠。定额标准为每人每年6000元，最高可上浮50%，各省、自治区、直辖市人民政府可根据本地区实际情况在此幅度内确定具体定额标准。(本市标准为每人每年9000元)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自主就业退役士兵在企业工作不满1年的，应当按月换算减免税限额。计算公式为：企业核算减免税总额=Σ每名自主就业退役士兵本年度在本单位工作月份÷12×具体定额标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;★填报示例：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 C企业2020年招用了2名符合条件的自主就业退役士兵(注：工作均满一年)。核定该企业2020年该项税收扣减总额为：9000*2=18000元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该企业2020年应缴纳增值税10000元，城市维护建设税700元、教育费附加300元、地方教育附加200元，已扣减11200元(10000+700+300+200)。2020年汇算清缴应缴企业所得税8000元&amp;gt;6800元(18000-11200)，企业所得税实际扣减6800元。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888217.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：将组织实施国有企业数字化转型专项行动计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888604.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月19日，国务院国资委科技创新和社会责任局局长苟坪在发布会上表示，下一步，我们将与国家有关部门和地方政府加强沟通、深化合作、形成合力，组织实施国有企业数字化转型专项行动计划，统筹推进产业数字化和数字产业化，突破关键核心技术，培育数字应用场景，打造行业转型样板，开创国有企业数字化转型新局面。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888604.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>杨洁篪在中美高层战略对话开场白中 阐明中方有关立场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888971.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间2021年3月18日，中共中央政治局委员、中央外事工作委员会办公室主任杨洁篪、国务委员兼外长王毅在安克雷奇同美国国务卿布林肯、总统国家安全事务助理沙利文举行中美高层战略对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在美方发表开场白后，杨洁篪首先发言。杨洁篪强调，中国农历新年除夕，习近平主席同拜登总统成功通话，一致同意双方要加强沟通，管控分歧，拓展合作，这对今后一段时期中美关系发展有重要指导意义。此次中方应邀来到安克雷奇同美方举行中美高层战略对话，是落实两国元首通话共识的重要举措，也是两国元首亲自决策举行的。两国民众和国际社会都期待对话能够取得务实成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨洁篪表示，我们希望这次对话是真诚的、坦率的。中美两国都是世界大国，对地区和世界的和平、稳定、发展都负有责任。中国刚举行了两会，通过了“十四五”规划和2035年远景目标纲要。中国正处于“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期，到2035年将基本实现现代化，到2050年将建成社会主义现代化强国。中国抗击疫情取得重大战略成果，脱贫攻坚取得全面胜利，全面建成小康社会取得伟大历史性成就，中国人民更加紧密团结在以习近平同志为核心的中国共产党中央周围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨洁篪指出，中方主张和平、发展、公平、正义、民主、自由的全人类共同价值，主张维护以联合国为核心的国际体系、以国际法为基础的国际秩序，而不是以一小部分国家制定的规则为基础的秩序。世界上绝大部分国家并不承认美国的价值就是国际价值，不承认美国说的就是国际舆论，不承认少数国家制定的规则就是国际规则。美国有美国式的民主，中国有中国式的民主。中国坚持走和平发展道路，为国际和地区和平与发展、为维护联合国宪章宗旨和原则作出不懈努力，而不像美国动辄动用武力，造成世界动荡、不安。美国国内在人权等方面存在很多问题。美国应当做的是改变自己的形象，管好自己的事，而不应自己的问题没解决好，向世界转嫁矛盾、转移视线，不应对中国的人权、民主说三道四。中国共产党领导和中国政治制度得到中国人民衷心拥护，任何要改变中国社会制度的做法都是徒劳的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨洁篪强调，中美都是大国，在抗击疫情、实现复工复产、应对气候变化等方面有很多共同利益。希望美方改变零和博弈思维，放弃“长臂管辖”等错误做法，不要滥用国家安全概念干扰两国正常贸易往来。中美两国应当同亚太各国都发展良好关系，应该有共同的朋友，这才是21世纪的处世之道。台湾、香港、新疆都是中国领土不可分割的部分，中方坚决反对美方干涉中国内政行径，并将继续作出坚定回应。美国没有资格居高临下同中国说话，中国人不吃这一套。与中国打交道，就要在相互尊重的基础上进行。历史会证明，对中国采取卡脖子的办法，最后受损的是自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨洁篪表示，中美关系“破冰”以来取得很多成绩，这是两国有识之士共同努力的结果，来之不易。当前国际形势发生很大变化，两国在新形势下一定要加强相互沟通，妥善管控分歧，努力推进合作，避免进行对抗。中美有过对抗的年代，中国都挺过来了。事实证明，对抗对美国没有好处。习近平主席指出，中美要实现不冲突不对抗、相互尊重、合作共赢。拜登总统也讲中美要不冲突不对抗。双方应全面正确贯彻两国领导人共识，使中美关系重新回到健康稳定发展的轨道上来。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888971.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部厦门监管局：有序推进财会监督试点工作做细做实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627889577.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为了贯彻落实习近平总书记有关财会监督工作的指示精神，切实履行财会监督职责，厦门监管局报经财政部监督评价局审批，成为财会监督试点监管局。收到批复后，厦门监管局党组高度重视，将财会监督试点工作的推进作为2021年的重点任务，并统筹谋划、明确责任，规范有序推进财会监督试点工作做细做实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、精心谋划，细化试点工作具体实施方案。试点方案获监督评价局批复后，我局进一步细化了具体实施方案，明确试点工作各阶段任务和目标。成立了由局领导任组长、副组长，监管三处牵头、监管一处、办公室（金融监管）参与的财会监督试点工作组。党组书记、局长陈红雄担任工作组组长，多次召开专题会议，研究财会监督试点工作思路、明确重点企业选择原则、各参与处室具体职责，并主抓具体工作落实情况；副局长兼纪检组长郑延良任副组长，全程参与试点工作统筹，带领相关人员与地方财政、税务、国资、审计及银保监、证监、地方金融监管等其他监管部门进行沟通协商，并取得共识和支持，为试点工作顺利开局奠定了良好的基础；各职能处室岗位到人，指定专人负责重点监控企业日常动态监控工作，定期上报试点工作开展情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、明确选户原则，统筹筛选重点监控对象。围绕试点方案确定的监督目标和原则，结合重点税源户、地方政府重大工程项目、地方政府债务资金重点投向单位、重点贷款户等因素，兼顾上市公司、地方国企、中央企业、重点金融机构，我局从辖区中选择对厦门市经济有重大影响的中央企业（含金融机构）分支机构、地方国有企业、上市公司、重点民营企业、地方法人金融机构、大型会计师事务所等89户重点企业作为重点监控对象，并报财政部（监督评价局）备案。拟通过对重点企业的重点监控，积极探索创新监督方式，推进完善对企业和中介机构双向监督机制建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、建章立制，形成重点企业日常监控工作及纠偏机制。为了规范财会监督试点工作实施，保障和监督有效履行财政监督职责，我局制定了《财政部厦门监管局财会监督试点工作重点企业监控操作规程（试行）》，从监控职责要求、监控内容、监控方法及沟通协调等流程、内容，监控人员工作纪律等进行了规范明确，确保了对重点监控对象的持续、动态监控规范有序、有迹可循，也为试点工作的有序推进提供了制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、规范试点工作，建立重点监控企业资料收集报送制度。结合前期与各监管部门沟通情况，我局分别对中央企业和其他企业制发了《关于对驻厦中央企业开展财会监督试点工作的通知》、《关于开展财会监督重点企业日常监控工作的通知》等两份通知，明确中央企业（中央金融机构）资料报送内容、渠道及建立联络人等制度要求；对其他监控企业则要求建立联络人制度，相关财会资料的收集则尽可能从市财政局、税务局等监管部门已收集的资料中获取，从而减轻企业负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、加强沟通协调，建立监管部门间的沟通协作机制。在前期沟通基础上，我局召开监管部门财会监督联席会。会上通过协商，就建立监管部门间财会监督工作的信息共享机制和沟通沟机制达成共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）建立信息共享机制。为了避免重复检查、减轻监控对象负担，提高监管成效，厦门监管局与各监管部门建立重点监控企业信息共享机制。一是我局向各监管部门提交重点监控企业名单（每年动态调整）；二是相关监管部门协助提供除中央企业（含金融企业）以外的其他重点企业的财务资料，包括季报、半年报和年报等资料；三是相关监管部门将我局重点监控企业列入年度检查对象，请及时通报我局；四是各监管部门若需要可到我局了解监管对象的监控情况及检查结论，对相关监控企业的检查结论也通报我局。信息共享机制的建立，一方面解决了部门间的信息壁垒，另一方面也减轻了企业负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）建立沟通机制。各监管部门可以联席会议、工作简报、工作快报等形式对涉及重点监控企业的监管工作情况进行不定期沟通，重大事项随时沟通，探索联合监管方式，形成监管合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、健全基础工作，日常监控初显成效。目前，我局已基本建立与重点监控对象的业务关系，监控企业财务资料正在收集建档中。同时，发挥对中央控股金融企业财务监管职能，开展对中央金融企业主要财务指标执行情况的监控分析，发现个别银行在工资总额之外发放购房补贴等问题，并进一步开展现场核实工作（待核实后及时上报）；监控发现某银行财务指标与其业务规模不符的现象，随后开展现场调研核实，并要求该行加强制度建设、规范管理。该行针对问题进行整改并对相关责任人作出经济处罚，纠偏效果良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下阶段，我局将按既定方案，健全重点企业基础数据库，运用信息技术手段，扎实开展日常监控分析，及时总结经验上报。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627889577.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：增强金融服务实体经济能力离不开社会主义法治保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888396.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 彭扬）北京法院网3月19日消息，3月18日上午，北京市、最高人民法院、“一行两会一局”联合到北京金融法院调研，并召开座谈会。中国人民银行行长易纲表示，深化金融改革开放，增强金融服务实体经济能力，防范化解重大金融风险，提升国际竞争力都离不开社会主义法治保障。北京金融法院的设立，充分体现了以习近平同志为核心的党中央对金融法治和北京国家金融管理中心建设的高度重视。人民银行与人民法院一直保持着良好的沟通。希望北京金融法院成立后，与人民银行继续加强合作，共同建设良好金融法治环境，维护金融稳定，推动我国经济金融高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888396.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美高层战略对话首场会议结束 中方阐明了哪些立场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888809.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间3月18日，中共中央政治局委员、中央外事工作委员会办公室主任杨洁篪、国务委员兼外长王毅在安克雷奇同美国国务卿布林肯、总统国家安全事务助理沙利文举行中美高层战略对话。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间18日17时许，中美高层战略对话的首场会议正式结束，中方代表团已经走出会场，返回下榻酒店。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据了解，当地时间3月18日19时45分左右，在美国阿拉斯加州安克雷奇举行的中美高层战略对话第二场会谈正式开始。 杨洁篪在中美高层战略对话开场白中阐明中方有关立场 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在美方发表开场白后，杨洁篪首先发言。杨洁篪强调，中国农历新年除夕，习近平主席同拜登总统成功通话，一致同意双方要加强沟通，管控分歧，拓展合作，这对今后一段时期中美关系发展有重要指导意义。此次中方应邀来到安克雷奇同美方举行中美高层战略对话，是落实两国元首通话共识的重要举措，也是两国元首亲自决策举行的。两国民众和国际社会都期待对话能够取得务实成果。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨洁篪表示，我们希望这次对话是真诚的、坦率的。中美两国都是世界大国，对地区和世界的和平、稳定、发展都负有责任。中国刚举行了两会，通过了“十四五”规划和2035年远景目标纲要。中国正处于“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期，到2035年将基本实现现代化，到2050年将建成社会主义现代化强国。中国抗击疫情取得重大战略成果，脱贫攻坚取得全面胜利，全面建成小康社会取得伟大历史性成就，中国人民更加紧密团结在以习近平同志为核心的中国共产党中央周围。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨洁篪指出，中方主张和平、发展、公平、正义、民主、自由的全人类共同价值，主张维护以联合国为核心的国际体系、以国际法为基础的国际秩序，而不是以一小部分国家制定的规则为基础的秩序。世界上绝大部分国家并不承认美国的价值就是国际价值，不承认美国说的就是国际舆论，不承认少数国家制定的规则就是国际规则。美国有美国式的民主，中国有中国式的民主。中国坚持走和平发展道路，为国际和地区和平与发展、为维护联合国宪章宗旨和原则作出不懈努力，而不像美国动辄动用武力，造成世界动荡、不安。美国国内在人权等方面存在很多问题。美国应当做的是改变自己的形象，管好自己的事，而不应自己的问题没解决好，向世界转嫁矛盾、转移视线，不应对中国的人权、民主说三道四。中国共产党领导和中国政治制度得到中国人民衷心拥护，任何要改变中国社会制度的做法都是徒劳的。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨洁篪强调，中美都是大国，在抗击疫情、实现复工复产、应对气候变化等方面有很多共同利益。希望美方改变零和博弈思维，放弃“长臂管辖”等错误做法，不要滥用国家安全概念干扰两国正常贸易往来。中美两国应当同亚太各国都发展良好关系，应该有共同的朋友，这才是21世纪的处世之道。台湾、香港、新疆都是中国领土不可分割的部分，中方坚决反对美方干涉中国内政行径，并将继续作出坚定回应。美国没有资格居高临下同中国说话，中国人不吃这一套。与中国打交道，就要在相互尊重的基础上进行。历史会证明，对中国采取卡脖子的办法，最后受损的是自己。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨洁篪表示，中美关系“破冰”以来取得很多成绩，这是两国有识之士共同努力的结果，来之不易。当前国际形势发生很大变化，两国在新形势下一定要加强相互沟通，妥善管控分歧，努力推进合作，避免进行对抗。中美有过对抗的年代，中国都挺过来了。事实证明，对抗对美国没有好处。习近平主席指出，中美要实现不冲突不对抗、相互尊重、合作共赢。拜登总统也讲中美要不冲突不对抗。双方应全面正确贯彻两国领导人共识，使中美关系重新回到健康稳定发展的轨道上来。 王毅在中美高层战略对话开场白中阐明中方有关立场 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在美方发表开场白后，王毅表示，中方是应美方邀请而来。安克雷奇位处中美两国首都航线中间位置，是中美交往的“加油站”，也是中美两国相向而行的“交汇点”。过去几年，由于中国的正当权益受到无理打压，中美关系遭遇前所未有的严重困难。这种局面损害了两国人民利益，损害了世界稳定与发展，不应再继续下去了。中方过去、现在、将来都绝不会接受美国的无端指责，同时我们要求美方彻底放弃干涉中国内政的霸道行径。美国的这个老毛病要改一改了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅说，尤其要指出的是，3月17日，美国在香港问题上再次升级对中国的所谓制裁。这种粗暴干涉中国内政的做法激起中国人民强烈愤慨，我们当然坚决反对。美方在中方即将动身赴美参加中美高层战略对话前夕出台这一举措，这不是正常的待客之道。如果美方想以此增强所谓对华优势的话，那完全是打错了算盘，恰恰暴露了内心的虚弱和无力。这种做法丝毫不会影响中方的正当立场，也丝毫不会动摇中国人民维护主权和尊严的坚定意志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅指出，美方刚才在开场白中还声称一些国家认为中国胁迫他们。美方要搞清楚这是来自他们的说法，还是美方自己的主观臆断。如果美方仅仅因为一些国家是美国的盟友就偏听偏信，甚至袒护他们的错误言行，那么国际关系就很难正常发展。到底谁在胁迫谁，世界人民自有公断，历史也会作出公正结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅强调，习近平主席和拜登总统除夕通话非常重要，双方达成的共识为中美关系重回正轨指明了方向。国际社会高度关注我们在这里的对话，关注双方能否各自真正显示出诚意和善意，关注我们能否从这里向全世界发出积极和正面的信号。如美方愿意，我们可以同美方一道，在相互尊重的基础上交换意见，共同把这份责任承担起来，把我们应当做的工作做好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中美双方高层战略对话将在两天内共举行3场会议 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据双方商定，3月18日至19日，中共中央政治局委员、中央外事工作委员会办公室主任杨洁篪、国务委员兼外长王毅将同美国国务卿布林肯、总统国家安全事务助理沙利文在安克雷奇举行中美高层战略对话。这是中美元首除夕通话后的首次高层接触，也是美国新政府执政以来中美首次面对面会晤。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中方在此前表示，希望通过对话，双方能按照两国元首通话精神，聚焦合作、管控分歧，推动中美关系健康稳定发展。而据此前美国国务院发布会声明称，在此次会谈中，香港、台湾、新疆、气候变化等问题都将是重点内容。根据双方商定，中美双方高层战略对话将在当地时间3月18日至19日两天内共举行3场会议，首场会议将于当地时间3月18日下午举行。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次对话地点为远离美国本土大陆的阿拉斯加州第一大城市安克雷奇，城市人口40万，是一些美国到亚洲航班的中转站，在中美直飞航班通航之前，这里也一直是中国赴美航班的技术经停和加油的中转地。据美国媒体报道，安克雷奇距离北京与华盛顿距离相当，也体现了中美两国的相互对等；而且阿拉斯加州是美国新冠疫情控制最好的州，也是全美第一个允许所有人接种新冠疫苗的州。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就对华往来而言，安克雷奇也与中国颇有渊源。从国家层面来看，2017年4月，中国国家主席习近平在中美元首会晤后回国途中在安克雷奇作技术经停，会见了时任阿拉斯加州州长沃克。习近平在会见中指出：“地方合作是中美关系中最具活力的组成部分之一。阿拉斯加州和安克雷奇市是中美关系发展历程的参与者和见证者。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地方交流来看，中国黑龙江省省会哈尔滨与安克雷奇是友好城市。哈尔滨在地理上是中国大陆飞北美距离最近的大城市，距离安克雷奇市5500公里，两座城市有着30多年的友好交往历史。此外，阿拉斯加也是当年中美开通直航时，因飞行技术限制中途必须经停加油的一站，就中美交流而言，意义特殊。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为中美两国元首除夕通话之后的落实行动，两国高层外交主管官员展开面对面交流，可谓双方在重建中美关系的过程中迈出的“第一步”。路透社评论称，这场对话意味着世界上最大的两个经济体正在努力处理双方在特朗普任期内跌至“冰点”的关系。 中国驻美大使：中方在核心利益上不会有任何妥协退让 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国驻美国大使崔天凯17日表示，中方希望即将举行的中美高层战略对话能开启两国理性对话和沟通的过程，但中方在核心利益上不会有任何妥协退让。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔天凯当天上午在美国阿拉斯加州安克雷奇接受新华社等中国媒体联合采访时说，任何国家之间的对话沟通，一个最起码、最基本的前提就是双方应该有平等和相互尊重的精神。他强调，在涉及中国的主权、领土完整和国家统一这些核心利益上，中方没有任何妥协退让的余地，这也是中方将在这次会谈中清楚表明的态度。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔天凯表示，中方不指望一次对话就能解决中美之间所有问题，所以对这次对话也没有过高的期待或者幻想。他希望双方能通过此次对话开启一个坦诚、建设性、理性对话和沟通的过程，如能做到这一点，这次对话就是成功的。“希望双方带着诚意而来，带着更好的相互了解离开。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答美国近来拉拢盟友试图在此次战略对话中以“优势地位”面对中国的问题时，崔天凯说，其实这个做法没太大必要，就像有的人一个人走夜路会唱歌给自己壮胆，其实没有多大用处，有什么问题要跟中方谈，尽可以面对面摊开来谈。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔天凯指出，世界上大多数国家，包括美国的一些盟国，其实内心都有几个大的问号。美国能不能在国际事务当中真正扮演一个负责任的利益攸关方的角色？美国是不是真正准备回到多边合作，并且为多边合作做出应有的贡献？美国是不是真正准备对其他国家的利益表现出应有的尊重，并且倾听其他国家的声音？这些问题在世界大多数国家包括美国的盟国心里都是存在的，只不过有的国家不公开说而已，希望美方能够明白大家心里的关切。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应美方邀请，中共中央政治局委员、中央外事工作委员会办公室主任杨洁篪、国务委员兼外长王毅将同美国国务卿布林肯、总统国家安全事务助理沙利文于3月18日至19日在安克雷奇举行中美高层战略对话。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来源 新华社、人民日报、央视新闻&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020中国经济研究热点排名发布会在北京举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888190.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京3月17日，“2020中国经济研究热点排名”17日在北京公布。“马克思主义经济学及其中国化”“三农”“经济增长与发展”等研究主题上榜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当日的“2020中国经济研究热点排名”发布会上，中央民族大学资深教授、中国兴边富民战略研究院院长黄泰岩代表研究团队就去年热点作介绍。与2019年相比，2020年进入前十的研究热点未变，只是排名顺序有升降。“经济增长与发展”仍居首位，其后依次为“三农”“自主创新”“资本市场”“产业结构与产业政策”“对外贸易与贸易政策”“马克思主义经济学及其中国化”“收入分配与收入差距”“区域经济发展”“公共经济”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为中央民族大学资深教授、中国兴边富民战略研究院院长黄泰岩代表研究团队就去年热点作介绍。王超摄影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为中央民族大学资深教授、中国兴边富民战略研究院院长黄泰岩接受媒体采访。王超摄影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会由中央民族大学经济学院院长张丽君教授主持。王超摄影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，“马克思主义经济学及其中国化”的排名提升3位。黄泰岩分析，这是因为中国的经济发展已取得相当成就，有底气去整合一个新的概念范畴，形成自己独特的经济学体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“收入分配与收入差距”热度下降，黄泰岩解释，这表明中国在缩小收入差距方面取得了成效，体现了中国为实现共同富裕做出的努力。不过，《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》中提出了“城乡区域发展差距和居民生活水平差距显著缩小”的目标，所以今年该热点的热度或将提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国脱贫攻坚任务全面完成，并向乡村振兴衔接的背景下，“三农”热度升至第二位。黄泰岩接受中新网记者采访时表示，乡村振兴的实质是农业现代化，其核心问题是构建乡村产业体系和实现公共服务均等化，使农村、农民享受到现代文明的成果。此外，要将农业现代化与工业化、信息化、城镇化同步，“跳出农村发展农村、跳出农业发展农业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至今，“中国经济研究热点排名”已连续公布18年。本次发布会由中央民族大学经济学院、辽宁大学东北振兴研究中心、经济科学出版社、中国兴边富民战略研究院和中国人民大学中国民营企业研究中心联合举办。王超摄影报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：张雪)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888190.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅在中美高层战略对话开场白中 阐明中方有关立场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627889344.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间2021年3月18日，中共中央政治局委员、中央外事工作委员会办公室主任杨洁篪、国务委员兼外长王毅在安克雷奇同美国国务卿布林肯、总统国家安全事务助理沙利文举行中美高层战略对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在美方发表开场白后，王毅表示，中方是应美方邀请而来。安克雷奇位处中美两国首都航线中间位置，是中美交往的“加油站”，也是中美两国相向而行的“交汇点”。过去几年，由于中国的正当权益受到无理打压，中美关系遭遇前所未有的严重困难。这种局面损害了两国人民利益，损害了世界稳定与发展，不应再继续下去了。中方过去、现在、将来都绝不会接受美国的无端指责，同时我们要求美方彻底放弃干涉中国内政的霸道行径。美国的这个老毛病要改一改了!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅说，尤其要指出的是，3月17日，美国在香港问题上再次升级对中国的所谓制裁。这种粗暴干涉中国内政的做法激起中国人民强烈愤慨，我们当然坚决反对。美方在中方即将动身赴美参加中美高层战略对话前夕出台这一举措，这不是正常的待客之道。如果美方想以此增强所谓对华优势的话，那完全是打错了算盘，恰恰暴露了内心的虚弱和无力。这种做法丝毫不会影响中方的正当立场，也丝毫不会动摇中国人民维护主权和尊严的坚定意志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅指出，美方刚才在开场白中还声称一些国家认为中国胁迫他们。美方要搞清楚这是来自他们的说法，还是美方自己的主观臆断。如果美方仅仅因为一些国家是美国的盟友就偏听偏信，甚至袒护他们的错误言行，那么国际关系就很难正常发展。到底谁在胁迫谁，世界人民自有公断，历史也会作出公正结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅强调，习近平主席和拜登总统除夕通话非常重要，双方达成的共识为中美关系重回正轨指明了方向。国际社会高度关注我们在这里的对话，关注双方能否各自真正显示出诚意和善意，关注我们能否从这里向全世界发出积极和正面的信号。如美方愿意，我们可以同美方一道，在相互尊重的基础上交换意见，共同把这份责任承担起来，把我们应当做的工作做好。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627889344.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>不公平竞争和资本无序扩张提高制造业成本 经营者在边界方面“必须有度”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888706.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》明确提出，加大反垄断和反不正当竞争执法司法力度，防止资本无序扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业界看来，资本无序扩张不仅会带来一些风险隐患，而且可能会影响技术创新，带来垄断，阻碍经济发展。加强对反垄断和资本无序扩张的监督与管理，已刻不容缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立约束机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;维护公平竞争环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纵观我国制造业，不公平竞争等现象依旧存在。而在不公平竞争现象中，知识产权侵权成为典型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　仅在空调领域，就发生过多起知识产权诉讼案，企业之间的专利商战不断。格力、美的、夏普、海信、奥克斯都曾捉对互怼，发生过技术专利拉锯战。部分企业之间的累计索 赔金额达数亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了知识产权诉讼，能效虚标举报、技术盗窃等事件也在空调企业之间时有发生，市场竞争激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年全国两会期间，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000651','&amp;#x683C;&amp;#x529B;&amp;#x7535;&amp;#x5668;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;格力电器&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;000651&lt;/a&gt;）董事长兼总裁董明珠在接受《证券日报》记者采访时表示：“竞争对手从格力挖角，对方为了隐瞒改名换姓，此类事件频繁发生。希望我国在法律保护上出台相应条例，对此类恶劣行为加强监管和处罚力度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董明珠多次在公开场合表达对技术盗窃、挖角事件的不满。她称，最严重的时期，格力一年就有600多名技术人员被挖走，建议进一步建立约束机制，维护公平竞争环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国知识产权保护意识渐强，在新一轮的市场竞争中，包括空调行业在内的中国企业应都尽快树立产权意识，尊重市场公平竞争秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　透镜公司研究创始人，资本市场、上市公司研究专家况玉清在接受《证券日报》记者采访时表示：“在加强知识产权保护方面，我国应在立法和执法力度上有更进一步突破，让知识产权侵权方有更严重的后果，加强对知识产权保护力度。知识产权诉讼耗费大量人力物力，增加企业成本。对知识产权侵权的制 裁，将会有效制止知识产品流转、利用等市场不公平竞争行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资深人力资源专家、安徽省劳动学会常务理事汪张明表示，维护公平的市场环境是全球经济体都在做的重要工作，中国也不例外，尤其是这几年中国互联网巨头的发展，采取大规模的补贴、烧钱、跑马圈地等非正常市场手段采集个人及单位信息，形成垄断的数据和信息资源，违背市场公平原则。近年来，互联网企业与实体企业融合性发展，引导互联网企业有序发展，对制造业的公平环境的维护，也有重大影响。遏制互联网平台企业巨量数据资源采集与应用将成为反垄断审查的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“强化反垄断，是维护公平市场竞争的重要方式。”汪张明称。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强监管和引导&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高违法者成本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，在制造业、互联网产业等众多领域，资本经常容易涌入过热的领域。防止资本无序扩张对我国建立公平的市场竞争环境和推动高质量发展至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业界看来，资本无序扩张现象应该加强管控和引导，因为违规和无良的扩张会提高制造业的财务成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资本扶持应向真正能够推动产业升级的智能制造等高新技术领域发展。反不正当竞争力度加强和防止资本无序扩张，将给制造业的转型升级提供更好的环境。”况玉清认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及资本扩张，董明珠表示：“企业不是靠资本来支撑的，要靠技术。上市公司要勇于担当，稳步走。要把自身打造成健康的、可持续发展的企业，提高核心竞争力，履行上市公司的职责。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国本土企业软权力研究中心研究员周锡冰在接受《证券日报》记者采访时表示，建立公平的市场环境、防止资本过度扩张，应进一步规范大型企业的经营行为，让其做到经营合规，对成千上万小微企业的生存和发展保驾护航。作为经营者，必须经营合规，即使在竞争中，也必须通过规范的方式来竞争。经营者在边界方面，必须有度，不能利用法律的空白进行无序的扩张。经营者必须清楚，技术有国度，研发自己行业的核心技术，使得藏技于企，真正地成为全球隐形冠军企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“强化反垄断和防止资本无序扩张，让相关行业发展有法可依，届时法律法规及行业规范将明确界定行业从业者责任义务，执法趋严，违法成本变高，行业规范和行业标准会逐步制定，行业自律将逐步形成。”独立经济学家王赤坤对记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 白宝玉）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888706.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周强：扎实推进金融审判体制机制改革 努力建设国际一流金融专门法院</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627889207.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 昝秀丽）北京法院网3月19日消息，3月18日上午，北京市、最高人民法院、“一行两会一局”联合到北京金融法院调研，并召开座谈会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院院长周强指出，设立北京金融法院，是以习近平同志为核心的党中央着眼实施国家金融战略、营造良好金融法治环境、促进经济健康发展作出的重大改革部署。在中央有关单位和北京市委、市政府及相关部门大力支持下，北京金融法院建设工作得以顺利推进，正式开始办公。北京市委始终高度重视法治建设和人民法院工作，法治中国首善之区建设开启新篇章。北京金融法院要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻习近平法治思想，完整、准确、全面贯彻新发展理念，充分发挥金融审判职能作用，服务北京加强国家金融管理中心功能建设，为首都经济社会发展营造良好法治环境。要坚持专业化、国际化、智能化方向，强化科技支撑和司法大数据运用，扎实推进金融审判体制机制改革，完善专业人才培养机制，打造过硬金融审判队伍，努力建设国际一流金融专门法院。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627889207.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>潘功胜：外汇局将积极支持北京金融法院的工作 推动金融审判和金融监管良性互动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888192.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 彭扬）北京法院网3月19日消息，3月18日上午，北京市、最高人民法院、“一行两会一局”联合到北京金融法院调研，并召开座谈会。中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜指出，金融案件涉众性强、复杂性高、宏观影响大，金融判例影响交易、左右监管、规范发展，对金融消费者、投资者产生交易和投资的司法预期，对金融监管者产生制定和完善规则、有效实施监管的司法预期，对金融市场国际参与者产生中国法治水平、投资环境和投资价值的司法预期。北京金融法院的成立意义重大，国家外汇管理局将积极支持北京金融法院的工作，推动金融审判和金融监管良性互动。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888192.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家网信办：正制定《2021年数字乡村发展工作要点》</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210319/c627888613.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家互联网信息办公室副主任杨小伟表示，正在制定《2021年数字乡村发展工作要点》，从而推动农村产业发展壮大，进一步优化乡村产业布局，推动农民信息技能和数字素养，从而巩固脱贫攻坚、网络扶贫成果，真正把数字乡村建设成为网络扶贫的升级版。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210319/c627888613.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年前两月证券交易印花税创历史同期新高</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20210319/c627888756.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部发布的数据显示，1-2月，印花税1004亿元，同比增长65.5%。其中，证券交易印花税665亿元，同比增长90.5%。665亿元的证券交易印花税，创下同期历史最高纪录。前2个月证券交易印花税收入同比增幅达90.5%，创2016年以来最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/35a3e9ed1aaf98f8" id="106700a1001da8058872d731e5efacc7" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210319/c627888756.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>潘功胜：外汇局将积极支持北京金融法院的工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888109.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜指出，金融案件涉众性强、复杂性高、宏观影响大，金融判例影响交易、左右监管、规范发展，对金融消费者、投资者产生交易和投资的司法预期，对金融监管者产生制定和完善规则、有效实施监管的司法预期，对金融市场国际参与者产生中国法治水平、投资环境和投资价值的司法预期。北京金融法院的成立意义重大，国家外汇管理局将积极支持北京金融法院的工作，推动金融审判和金融监管良性互动。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888109.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检央行联合发布惩治洗钱犯罪典型案例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627889544.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京3月19日讯（记者 马常艳）今天，最高人民检察院、中国人民银行联合发布6个惩治洗钱犯罪典型案例。这批典型案例包括黑社会性质的组织犯罪、非法集资犯罪、贪污贿赂犯罪、毒品犯罪等，揭示了不同上游犯罪下洗钱犯罪的常见手段以及利用虚拟货币洗钱等新型犯罪手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着社会经济的快速发展，各类犯罪与洗钱活动相互交织渗透，洗钱犯罪充当助纣为虐、为虎作伥的角色，洗钱手段不断翻新，涉案金额持续攀升。为非法吸收公众存款、集资诈骗等涉众型犯罪转移非法资金的洗钱案件持续高发，利用网络贩毒、跨境贩毒并清洗毒资毒赃的洗钱犯罪呈现多发态势，利用比特币等虚拟货币进行洗钱的新手段更加隐蔽……各类洗钱犯罪活动给社会稳定、金融安全和司法公正造成严重威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天发布的6个惩治洗钱犯罪典型案例分别是：曾某洗钱案，雷某、李某洗钱案，陈某枝洗钱案，张某洗钱案，林某娜、林某吟等人洗钱案，赵某洗钱案。这些案例覆盖了当前多发、常见的洗钱罪上游犯罪类型，从不同侧面展现了检察机关、人民银行对洗钱犯罪不放纵、从严惩治的司法态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，检察机关不断加大洗钱犯罪惩治力度。2020年，全国检察机关共批准逮捕洗钱犯罪221人，提起公诉707人，较2019年分别上升106.5%和368.2%。最高人民检察院还会同最高人民法院、公安部加强对办理洗钱犯罪案件法律适用等方面问题的调研，研究作出指导意见，统一执法司法标准，切实提高办案质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行积极发挥反洗钱监管职能，促进行政执法和刑事司法紧密衔接。2020年，人民银行对614家金融机构、支付机构等反洗钱义务机构开展了专项和综合执法检查，依法对537家义务机构进行行政处罚，处罚金额5.26亿元，处罚违规个人1000人，处罚金额2468万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刑法修正案（十一）新增“自洗钱”行为构成洗钱罪的规定，为贯彻新规定，最高人民检察院正在会同最高人民法院研究修改洗钱罪，掩饰、隐瞒犯罪所得、犯罪所得收益罪司法解释，对长期存在的法律适用难点和争议点予以明确，对不适应执法司法实际情况的部分规定进行调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民检察院第四检察厅厅长郑新俭表示，反洗钱是一项系统性工作，需要金融立法、金融基础设施建设、行业自律、行政监管、司法保障等多方面的努力与配合，检察机关将以办案为中心，依法履行法律监督职责，持续加大追诉洗钱犯罪力度，加强与人民银行、监委、法院、公安等执法司法部门的协作配合，强化检察履职，根据办理洗钱案件发现的问题向有关部门提出检察建议，并积极探索开展公益诉讼检察工作，努力从全方位多层次发挥检察机关反洗钱工作职能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：孙丹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627889544.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两会闭幕后各部委将带来哪些民生新举措？一起来了解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627889342.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网3月19日讯（记者 李高思）保障春季学期学校食品安全、机票退款须七个工作日内办理完成……全国两会结束后，多部门密集推出民生新举措，诸多百姓关切问题获得回应，此外还有哪些新安排将带来民生福利？一起来了解！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城乡居民养老金还会涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚刚公布的“十四五”规划明确提出，逐步提高城乡居民基础养老金标准。对此，人力资源和社会保障部农村社会保险司司长刘从龙在接受新华社专访时表示，城乡居民基础养老金来自中央和地方各级财政补贴。在个人缴费水平不下降的情况下，逐步提高基础养老金标准，那参保人每个月能拿到的养老金一定是涨的。而且随着经济社会的发展，城乡居民养老金还会逐步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘从龙透露，未来五年，还将通过几方面重点任务，进一步健全制度体系，提高待遇水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是，完善城乡居保保费代缴政策。地方政府结合实际，为参加城乡居保的低保对象、特困人员、重度残疾人等困难群体代缴部分或全部保费，增强制度的兜底保障功能。在认定低保对象时，中央确定的基础养老金最低标准不计入家庭收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是，落实待遇确定和基础养老金正常调整机制。人社部将根据基础养老金和个人账户养老金的待遇构成方式，优化养老保险待遇结构，提高待遇水平；指导各地建立缴费补贴动态调整机制，对选择较高档次缴费的人员可适当增加缴费补贴；加快城乡居保基金委托投资，实现基金保值增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;启动大中城市联合招聘高校毕业生春季专场活动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部启动2021年大中城市联合招聘高校毕业生春季专场活动，活动时间从3月15日持续到5月21日。活动期间，会举办不少于1000场现场招聘会，突出专业性、行业性、针对性特色。为满足高校毕业生跨区域流动需要，会在15个省份21个城市举办不少于45场跨区域巡回招聘会，动员用人单位为求职高校毕业生上门“送岗位”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，农业农村部、退役军人事务部、全国妇联联合召开全国推动返乡入乡人员创业就业工作视频会。会议强调，要聚焦重点，扎实做好2021年返乡入乡创业就业工作。强产业，大力发展乡村产业，培育一批农业产业化龙头企业，建设一批农业产业强镇、现代农业产业园、优势特色产业集群，创造更多的就业岗位。育主体，培育一批农村创业创新带头人和农村创业导师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，固脱贫，做强脱贫产业，提高培训精准度，在乡村建设中吸纳就业。搭平台，建设一批返乡入乡创业园和农村创业创新孵化实训基地。优服务，组织县、乡、村干部“进村入户、把脉服务”，送信息、送技能、送岗位、送服务、送政策。落政策，落实财政补助、金融信贷、税收优惠、用地用电、科技人才等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保障春季学期学校食品安全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步落实学校和校外供餐单位的食品安全主体责任，统筹做好常态化疫情防控和2021年春季学期学校食品安全工作，严防严管严控校园食品安全风险，保障学生饮食安全，近日，教育部、市场监管总局、国家卫生健康委、公安部联合印发《关于做好2021年春季学期学校食品安全工作的通知》（以下简称《通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，加大对学校食品安全主体责任落实情况的督促指导。按照《校园食品安全守护行动方案（2020-2022年）》，各地教育部门要督促落实学校和幼儿园食品安全校长（园长）负责制和相关负责人陪餐制度，定期开展食品安全自查，加强食堂承包或委托经营者的日常食品安全管理。大力推进“互联网+明厨亮灶”，规范食品加工制作过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，加强进口冷链食品等重点食品原料管控。各地市场监管部门要指导督促学校食堂和校外供餐单位，严格落实进货查验和索证索票制度，按照《市场监管总局办公厅关于进一步加强进口冷链食品市场监管工作的通知》要求，严查进口冷链食品的检疫合格证明、核酸检测合格证明以及消毒单位出具的消毒证明。及时清理腐败变质、超过保质期的食品。加强对食品原料供货商的管理，完善食品安全追溯体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，严格落实校园疫情防控常态化措施。指导督促学校食堂和校外供餐单位严格遵守当地疫情防控政策，坚持“人”“物”环境同防。全面检查从业人员健康状况并开展食品安全相关知识培训。清洗消毒餐饮具和接触直接入口食品的容器工具，保持加工制作和就餐场所清洁卫生并定时消毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;研究制定个人信息保护标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部科技司3月16日发布了《2021年工业和信息化标准工作要点》。其中指出，要推进新技术&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新基建标准制定，大力开展5G及下一代移动通信、“IPv6+”及下一代互联网、个人信息保护和智能终端未成年人保护、电动汽车和充换电系统、集成电路等标准的研究与制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推进新技术新产业新基建标准制定方面，工作要点称要大力开展5G及下一代移动通信、“IPv6+”及下一代互联网、域名服务和管理、高速宽带、未来网络、互联互通、移动物联网、云计算、大数据、数据中心、区块链、量子信息、卫星通信及导航定位、网络和数据安全、关键信息基础设施安全保护、个人信息保护和智能终端未成年人保护、信息技术服务、人机交互和信息无障碍、无线电新技术和电磁兼容、无线电发射设备、电动汽车和充换电系统、燃料电池汽车、增材制造、无人机、集成电路、先进计算、新型显示、人才培养等标准的研究与制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，稳步推进车联网（智能网联汽车）、超高清视频新应用场景、智慧城市、智慧家庭、智慧健康养老、5G+医疗健康、信息消费等融合创新标准制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;机票退款须7个工作日内办理完成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公共航空运输旅客服务管理规定》日前正式颁布，将于今年9月1日正式实施。在3月15日召开的民航局例行新闻发布会上，运输司司长于彪认为，此次出台的规定对原有规章进行了全面的较大修改，本次修订的重点是聚焦消费者权益保护，对客票销售、退改签、超售等易于产生纠纷的关键环节提出了明确要求，更好地保护旅客的知情权、选择权和索赔权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在票务服务方面，《规定》强调了各市场主体在销售环节的告知义务，并对不同情形下的客票变更与退票工作提出了原则性要求。为解决民航退票速度慢的问题，要求航空公司和航空销售代理人在7个工作日内办理完成退款手续，以提升旅客服务体验。在航班超售方面，《规定》借鉴了国际民航先进经验，对超售时的信息告知、征集自愿者程序、优先登机规则、被拒绝登机旅客赔偿等进行了明确规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在乘机服务方面，《规定》要求航空公司和机场管理机构制定针对旅客突发疾病、意外伤害等情形的应急处置预案，最大程度保护旅客生命安全。在投诉处理方面，《规定》强化了市场主体的投诉处理能力要求，明确所有被投诉企业必须在10个工作日内处理完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　简政放权方面，本次修订将以往对企业服务规定过细、管得过死的条款进行了较大幅度的删减和调整。以行李运输为例，本次修订删除了关于行李尺寸、重量、免费行李额等“一刀切”的规定，航空公司可自行制定相关标准并对外公布，为旅客提供多元化、差异化的航空服务产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保障粮食安全 严肃查处“瘦肉精”问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月16日，农业农村部、最高人民法院、最高人民检察院等七部门联合在京召开2021年全国农资打假专项治理行动视频会议。会议强调，要认真贯彻落实全国春季农业生产工作电视电话会议精神，切实提高思想认识，把农资打假作为保障农资供应、保障粮食安全的重要工作来抓，采取强有力的措施坚决把假劣农资清出市场，让农民用上放心种、放心药、放心肥，为夺取全年粮食和农业丰收保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，各地各有关部门要抓紧开展春耕农资检查，突出城乡结合部、农资经营集散地、种养生产基地等重点区域，采取巡查抽查、飞行检查和暗查暗访等方式，全面排查套牌生产、侵权假冒、非法添加、以次充好等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还强调，要严肃查处3·15晚会曝光的“瘦肉精”问题，及时向社会公布调查处理结果，并举一反三在全国范围内开展专项整治行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;12病种纳入儿童血液病恶性肿瘤救治范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家卫健委等五部门发文，通知进一步扩大儿童血液病恶性肿瘤救治范围：将中枢神经系统肿瘤（脑胶质瘤、髓母细胞瘤、颅咽管瘤、室管膜肿瘤）、恶性生殖细胞瘤、头颈胸部肿瘤（鼻咽癌、甲状腺癌、胸膜肺母细胞瘤）、神经纤维瘤病、朗格罕细胞组织细胞增生症、慢性活动性EB病毒感染、免疫性溶血性贫血等12个病种纳入儿童血液病恶性肿瘤救治管理病种范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时,鼓励各地在国家确定的儿童血液病恶性肿瘤救治管理病种基础上，结合当地实际，将本地区多发、群众反映强烈的儿童重大疾病病种纳入救治管理范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步完善儿童血液病恶性肿瘤诊疗体系。各地要根据新增病种诊疗需求和病例登记信息数据等情况，及时调整完善定点医院和诊疗协作组，结合国家印发的有关诊疗规范制订细化本机构诊疗规范、临床路径等。持续提升医疗服务能力水平，完善医疗保障政策。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627889342.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最全！一图读懂2021年《政府工作报告》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627889366.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最全版来啦！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年《政府工作报告》一图全读懂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;快些收藏！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/fa3fe31309900721" id="d4b22c56bcb39b7023409928b52b7d98" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/569326802b1f65f6" id="11cf0c5de0a218f86b9356999b517410" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/3de7370493d44f8e" id="c6bf6ef8dbdf01ace4ad1b22c10cb9fa" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/6788d460f50c3697" id="812d26392a8a06ae4b3d2fdf85e3c92a" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/75206684bead2e2e" id="5b8e38c74e69fe00f093c93904c588c7" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/a82d4547b4b429bb" id="320883b1a583cb6b13e5f1595b39fe7e" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/2efd8ed5fa646128" id="9cbe4b65422a4a06c19ff551ec5ba1c9" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/ec01fb5c2293536a" id="1c5c951d484cf3b18a27bf333e24f785" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/407b1dd85302493" id="70ee5798b1e57e48f25c88dbb083042c" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/2e6dc31a982697c4" id="1cb7b904a38d33367d12998d4593adfd" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/efbff037feab3df9" id="9945e757cd92c3ed0184ca34694496d0" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/ad1b4b73f90e04f6" id="4188e6066e117d2b4e704c699ed5df2d" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627889366.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五部委出手 我国小额贷款企业2.2万家去年新增风险超58万条</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888578.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会等五部门日前对外发布通知，明确小额贷款公司不得向大学生发放互联网消费贷款，并进一步加强消费金融公司、商业银行等持牌金融机构大学生互联网消费贷款业务风险管理。企查查数据显示，截至2021年3月份，我国共有2.2万家小额贷款相关企业，江苏省以1457家企业数量排名第一，四川、河南分列二三名，重庆则高居城市排名榜首。近年来，随着国家对于互联网金融的严格监管，小额贷款相关企业年注册量从2013年及以前的2000余家，直线下降至近五年来的1000家以下，其中2020年新注册企业725家。但与此同时，小额贷款相关的经营风险数量却逐年递增，2020年全年新增风险数量已达58.3万条，同比增长29%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2014年后注册量直线下降，2020年新注册企业725家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/604ef34de9bcbef" id="9ce75e26a8abf209b9c644efbe283835" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从近十年来小额贷款相关企业的年注册量变化看，企查查数据显示，2010-2013年间，行业处于高速增长阶段，且政策环境较为宽松，每年注册量均保持在2500家左右。但随后几年中，随着相关政策环境趋紧，注册量在2013-2016年间逐年大幅下降，至2016年注册量已降至497家。2017年-2020年间，年注册量也均在100家以下，其中2020年新增企业725家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;江苏四川河南排名省份前三，重庆高居城市排名榜首&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从省份分布来看，企查查数据显示，目前江苏省以1457家小额贷款相关企业排名第一，四川、河南分别以1270家、1238家排名二三位。此外，河北、广东、山东、内蒙古、陕西、湖南、辽宁同样跻身前十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/aceaeb5f4e37738f" id="417365e5c937522d237b808ef9665c81" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从城市分布来看，企查查数据显示，重庆以921家小额贷款相关企业数量高居第一，遥遥领先于全国其他城市。西安、北京、深圳、成都则分别以322家、312家、252家、251家企业位居2-5名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年行业新增风险58.3万条，广东江苏浙江三省风险数量最多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/97268c4f639103cd" id="38b1b1475902f4f7308a1a206cf8002b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在小额贷款相关企业年注册量下降的同时，行业风险信息却在逐年增长。企查查数据显示，目前我国共有小额贷款相关的企业经营风险204.3万条，从近五年的新增风险数量变化来看，数据从2016年的17.3万条，逐年上升至2020年的58.3万条，2020年数据同比增长29%。而最高的同比增长幅度发生在2018年，当年新增风险35.5万条，同比增长88.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/4ba42e12a08e2993" id="404bdfe3c2f57df1f4a48f51455269f6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地区分布来看，企查查数据显示，广东省以55.2条小额贷款相关风险数量高居第一，江苏、浙江分别以17.1万条、16.4万条排名二三位。此外，重庆、四川、辽宁、湖北、山东、安徽、河北同样跻身前十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑陈莉校对赵琳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888578.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行、最高检发布惩治洗钱犯罪典型案例 其中包括虚拟货币洗钱新手段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888146.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 岳品瑜 廖蒙）3月19日，据央行官网，央行、最高检联合发布惩治洗钱犯罪典型案例，在披露的六项洗钱犯罪案例中，还提到了虚拟货币洗钱新手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　案例信息显示，2015年8月至2018年10月间，陈某波注册成立意某金融信息服务公司，未经国家有关部门批准，以公司名义向社会公开宣传定期固定收益理财产品，自行决定涨跌幅，资金主要用于兑付本息和个人挥霍，后期拒绝兑付；开设数字货币交易平台发行虚拟币，通过虚假宣传诱骗客户在该平台充值、交易，虚构平台交易数据，并通过限制大额提现提币、谎称黑客盗币等方式掩盖资金缺口，拖延甚至拒绝投资者提现。2018年11月3日，上海市公安局浦东分局对陈某波以涉嫌集资诈骗罪立案侦查，涉案金额1200余万元，陈某波潜逃境外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，2018年年中，陈某波将非法集资款中的300万元转账至妻子陈某枝个人银行账户。2018年8月，为转移财产，掩饰、隐瞒犯罪所得，陈某枝、陈某波二人离婚。2018年10月底至11月底，陈某枝明知陈某波因涉嫌集资诈骗罪被公安机关调查、立案侦查并逃往境外，仍将上述300万元转至陈某波个人银行账户，供陈某波在境外使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，陈某枝按照陈某波指示，将陈某波用非法集资款购买的车辆以90余万元的低价出售，随后在陈某波组建的微信群中联系比特币“矿工”，将卖车钱款全部转账给“矿工”换取比特币密钥，并将密钥发送给陈某波，供其在境外兑换使用。陈某波目前仍未到案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市公安局浦东分局在查办陈某波集资诈骗案中发现陈某枝洗钱犯罪线索，经立案侦查，于2019年4月3日以陈某枝涉嫌洗钱罪将案件移送起诉。上海市浦东新区人民检察院经审查认为，陈某枝以银行转账、兑换比特币等方式帮助陈某波向境外转移集资诈骗款，构成洗钱罪；陈某波集资诈骗犯罪事实可以确认，其潜逃境外不影响对陈某枝洗钱犯罪的认定，于2019年10月9日以洗钱罪对陈某枝提起公诉。2019年12月23日，上海市浦东新区人民法院作出判决，认定陈某枝犯洗钱罪，判处有期徒刑二年，并处罚金20万元。陈某枝未提出上诉，判决已生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办案过程中，上海市人民检察院向央行上海总部提示虚拟货币领域洗钱犯罪风险，建议加强新领域反洗钱监管和金融情报分析。央行将本案作为中国打击利用虚拟货币洗钱的成功案例提供给国际反洗钱组织――金融行动特别工作组，向国际社会介绍中国经验。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210319/c627888146.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>