<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 19 Oct 2021 10:00:47 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>QFII投资范围进一步扩大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633465696.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633465696.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一年一改的市场准入负面清单到底是个啥</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633465551.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633465551.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：前三季度工业增加值增11.8% 重点行业保持增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633465409.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633465409.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部赵志国：将督促企业建立个人信息保护“双清单”制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633465284.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633465284.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：“专精特新”中小企业盈利能力进一步提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633464909.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633464909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面推进乡村振兴战略中的央企担当</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633464562.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633464562.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部门：支持民营企业加强质量基础能力建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633464018.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633464018.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>与你有关！多部法律草案提请审议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633463889.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633463889.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国REIT ： 万亿美元级的资产类别呼之欲出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633463612.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633463612.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署对印度、印度尼西亚两家企业采取紧急预防性措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633463255.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633463255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国拟修订注册会计师法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633462793.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633462793.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国计生协贯彻落实中央《决定》工作会在京召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633463046.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民政协网北京10月17日电（记者 何方）10月16日，中国计划生育协会贯彻落实中央《决定》工作会议在京召开，全面部署计生协系统推进《中共中央 国务院关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》和全国优化生育政策电视电话会议精神在基层落地见效。国家卫生健康委副主任于学军、中国计生协常务副会长王培安出席会议并讲话，中国计生协副会长勾清明出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于学军指出，实施三孩生育政策及配套支持措施，是党中央、国务院根据我国人口发展形势变化作出的重大决策，是推动实现适度生育水平、促进人口长期均衡发展的重大举措，具有深远历史意义和重大现实意义。他希望计生协认真学习习近平总书记关于人口工作以及对中国计生协的重要指示精神，深化落实《中国计划生育协会改革方案》，推动计生协事业高质量发展。他强调，各级卫生健康委要充分发挥计生协群团组织优势，加大支持力度，推动把行政部门与“六项重点任务”相关的服务职能有序转移给计生协，形成推动三孩生育政策落实落地的工作合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王培安要求，各级计生协要把贯彻落实中央《决定》精神作为当前和今后一个时期的首要政治任务，深刻理解中央《决定》的精神实质，重点领会中央《决定》对坚持计划生育、维护计生家庭合法权益、发挥群团组织作用的新要求，加强计生协组织能力建设，切实把中央部署的各项任务落到实处。他提出，各级计生协要在完善生育服务上下功夫，广泛开展生殖健康咨询服务，做好优生优育指导工作，保护民族生育力；在加强生育支持上下功夫，培育新型婚育文化，参与共建婴幼儿照护服务体系，降低养育成本；在维护计生家庭合法权益上下功夫，协助做好政策调整有序衔接，大力推进暖心行动，全方位帮扶关爱计生特殊家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委社会司副司长郝福庆对我国人口发展的战略取向和重大举措进行专题解读，浙江、湖北、贵州3省作交流发言。中央国家机关有关部门同志、部分常务理事、各省区市计生协负责人约140人参加会议。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633463046.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国拟修改民事诉讼法 公告送达期限拟缩短一半</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633470424.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　民事诉讼法修正草案19日提请十三届全国人大常委会第三十一次会议初次审议。该草案对现行民事诉讼法作出16处调整，其中新增条文8条，修改条文8条，主要内容涉及完善在线诉讼及送达规则、完善小额诉讼程序等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　草案提出，合理缩短公告送达时间。根据经济社会发展变化，将公告送达期限从60天缩短为30天，进一步缩短审理周期，降低诉讼成本、防止诉讼拖延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国最高人民法院院长周强在十三届全国人大常委会第三十一次会议上作说明时说，最高人民法院将建立统一、权威、规范的公告送达平台，大力推进电子公告，全面提升公告送达的覆盖面和精准度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对小额诉讼程序适用范围和方式，草案将适用案件类型限定为“金钱给付”案件，适用标的额从原来的“各省、自治区、直辖市上年度就业人员年平均工资百分之三十以下”提升到“百分之五十以下”，新增当事人合意选择适用模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“进一步降低小额诉讼程序适用门槛，加大适用力度，充分保障当事人程序选择权和利益处分权，有效发挥小额诉讼程序便捷、高效、一次性终局解纷的制度优势。”周强在作说明时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，草案调整简易程序适用条件，删除“事实清楚、权利义务关系明确、争议不大”中的“争议不大”，推动简易程序适用更加聚焦于案件本身的繁简和难易程度，不因当事人对立程度和主观认识差异影响到程序适用，使简易程序更加符合其制度定位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据知，中国现行民事诉讼法于1991年通过，先后在2007年、2012年、2017年经历三次修正。为进一步优化资源配置，推进案件繁简分流、轻重分离、快慢分道，深化民事诉讼制度改革，提升司法效能，促进司法公正，2019年12月28日，十三届全国人大常委会第十五次会议作出决定，授权最高人民法院在部分地区的人民法院开展民事诉讼程序繁简分流改革试点工作。最高人民法院在全面总结改革试点经验基础上，拟定了民事诉讼法(修正草案)。 (张素 梁晓辉 谢雁冰)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633470424.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：将做好跨周期调节 保持工业和信息化经济运行在合理区间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633464301.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工信部新闻发言人、运行监测协调局局长罗俊杰表示，当前外部环境仍然复杂多变，工业和信息化发展面临的不稳定、不确定性因素依然较多，特别是受近期疫情汛情、原材料价格上涨、能源供给紧张、芯片短缺等影响，三季度工业增速稳中放缓，经济下行压力加大。我们将坚持稳中求进工作总基调，强化底线思维，做好跨周期调节，保持工业和信息化经济运行在合理区间，确保完成全年目标任务，为明年一季度乃至全年发展打好基础。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633464301.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部：标准化对推动科技创新、科技自立自强将大有可为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633471608.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;19日讯，科技部基础研究司负责人王嵩表示，标准化对推动科技创新、科技自立自强将大有可为。下一步我们将认真落实《国家标准化发展纲要》精神，会同市场监管总局等有关部门，抓紧出台进一步强化科技创新与标准化互动支撑、促进科技成果向标准转化的政策措施，在国家科技计划中加大对重要标准研究的支持力度，引导和鼓励更多科技专家参与国际国内标准化活动，更好发挥标准化在构建国家战略科技力量中的作用，切实把各项工作落实、落地。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633471608.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：将研究制定“十四五”时期支持产业转型升级示范区高质量发展政策措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633464437.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）国家发改委10月19日消息，近日，国家发改委、科技部等部门发布《关于推广“十三五”时期产业转型升级示范区典型经验做法的通知》指出，下一步，国家发改委将联合有关部门，研究制定“十四五”时期支持产业转型升级示范区高质量发展的政策措施，统筹支持示范区产业结构调整、城市更新改造、集约高效用地、绿色低碳转型，引领带动全国老工业城市和资源型城市振兴。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633464437.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国是多极世界中的重要力量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633463917.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　共建“一带一路”有助于落实联合国2030年可持续发展议程，既弘扬了《联合国宪章》宗旨和原则，又丰富了多边主义的内涵和实践&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是新中国恢复联合国合法席位50周年。1971年10月，阿尔及利亚作为“两阿提案”的共同提案国之一，为新中国恢复在联合国的合法席位发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿尔及利亚同中国的关系是国家间关系的典范，阿中合作是南南合作的样板。中国坚定支持阿民族独立斗争，是第一个承认阿临时政府的非阿拉伯国家。2004年，两国宣布建立战略合作关系。2014年，阿尔及利亚成为第一个同中国建立全面战略伙伴关系的阿拉伯国家，阿中关系进入了全新的发展阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国坚持独立自主的和平外交政策。中国积极倡导的和平共处五项原则对维护世界和平稳定意义重大。阿尔及利亚与中国共同捍卫国际正义，在许多重大国际和地区问题上持有相同或相似观点。双方都坚定维护《联合国宪章》宗旨和原则，坚定维护并践行多边主义，反对单边主义，反对干涉他国内政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国是多极世界中的重要力量。中国不仅在本国经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、生态文明建设等方面取得了卓越成就，还积极维护世界和平与安全，积极参与联合国框架下的全球减贫和共同发展行动。作为世界上最大的发展中国家，中国一直坚定支持并积极参与南南合作，为发展中国家的可持续发展作出贡献，为推动落实联合国2030年可持续发展议程发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国不仅成功控制住新冠肺炎疫情，还积极支持其他国家抗疫，推动构建人类卫生健康共同体。中国将本国疫苗作为全球公共产品，已向100多个国家和国际组织提供14亿多剂疫苗，将努力全年对外提供20亿剂疫苗，为全球抗疫斗争持续作出重要贡献。阿尔及利亚是最早向中国提供抗疫支持的国家之一，阿尔及利亚人民也永远不会忘记中国人民在抗击疫情方面给予的重要支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，全球发展面临严峻挑战，共建“一带一路”为世界经济复苏增添动力。2000多年前，古丝绸之路是当时世界上重要的贸易和文化交流通道，如今，中国提出的共建“一带一路”倡议聚焦互联互通、推动合作共赢，通过基础设施升级和贸易便利化等举措促进沿线国家和地区的贸易和人文交流。“一带一路”倡议是中国向国际社会提供的重要公共产品，共建“一带一路”有助于落实联合国2030年可持续发展议程，既弘扬了《联合国宪章》宗旨和原则，又丰富了多边主义的内涵和实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者为阿尔及利亚―中国友好协会主席）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2021年10月19日 03 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633463917.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《关于进一步发挥质量基础设施支撑引领民营企业提质增效升级作用的意见》解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633466012.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，市场监管总局、全国工商联、国家发展改革委、科技部、工业和信息化部、商务部等6部门联合印发《关于进一步发挥质量基础设施支撑引领民营企业提质增效升级作用的意见》（以下简称《意见》）。市场监管总局质量发展局负责人就《意见》有关情况进行了解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、坚持“两个毫不动摇”，坚决贯彻落实习近平总书记关于加强质量基础设施建设、支持民营企业发展壮大的重要指示精神&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，习近平总书记对质量基础设施建设与支持民营企业发展作出了一系列重要指示。今年4月，习近平总书记在广西柳州考察调研期间指出，要把住质量安全关，推进标准化、品牌化，要帮助民营企业解决实际困难，鼓励、支持、引导民营企业发展壮大。党的十九届五中全会明确部署完善国家质量基础设施，今年《政府工作报告》要求加强质量基础设施建设。为深入贯彻落实习近平总书记重要指示精神和党中央、国务院决策部署，市场监管总局、全国工商联等6部门认真学习领会，充分调查研究，态度坚决、行动迅速，联合制定了《意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国民营企业质量总体水平稳步提升，创新能力强，发展势头好。民营企业已经成为中国经济持续发展的重要基础、建设质量强国的重要主体、质量领域变革创新的重要力量。也要看到，民营企业绝大多数是中小企业，质量基础能力薄弱、质量水平有待提高、质量专业技术人员欠缺情况比较普遍。调查发现，我国仅19.4%的中小企业参与了标准制修订工作，43%的企业没有内部检验检测实验室，仅11.1%的企业检测设备使用率达到60%以上。质量基础设施硬件和技术能力不足，成为部分民营企业质量提升的瓶颈，导致质量效益不高，长期处于产业链价值链中低端，甚至还存在质量隐患。加强质量基础设施建设，能够帮助民营企业解决实际困难，支撑引领提质增效升级，提高产业链供应链的质量稳定性与持续性，推动经济持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、质量基础设施是中小微企业与民营企业发展的有力支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　质量基础设施（NQI）主要包括计量、标准、认证认可、检验检测等要素。运用质量基础设施支持中小微企业发展是国际惯例。近年来，市场监管总局始终将质量基础设施作为服务大局、促进发展的重要手段，积极加强建设，着力提升效能。去年11月，市场监管总局印发《市场监管总局关于大力开展质量基础设施“一站式”服务的意见》（国市监质〔2020〕177号）。今年，又将其作为“我为群众办实事”实践活动的十大专项行动之一，推动质量基础设施“一站式”服务“进百城入万企”。通过强化质量基础设施公共服务，帮助民营企业解决技术能力薄弱、品牌信誉不足、产业融合不够、竞争能力不强等问题，从源头减轻了相关部门质量安全监管压力，有力地助推中小企业提升产品和服务质量，提高投入产出效益水平，补齐产业链质量短板，助推民营企业在产业链、价值链上的总体跃升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全国31个省（区、市）都出台了质量基础设施“一站式”服务的专门工作方案，超过210个城市开展了试点。各地因地制宜、因企施策，创造了很多新鲜经验与模式，解决了中小微企业与民营企业发展难题，得到企业与社会各界的普遍好评。例如，广西柳州螺蛳粉质量检测服务站组建200多人的专家服务队，通过系统方案、精湛技术、优良服务、全程助跑，累计为螺蛳粉生产企业解决生产流程、质保期限等技术难题200多个，助力螺蛳粉产业从5亿元产值跃上百亿级台阶。湖北武汉以全国首创的“岱家山”质量基础设施服务模式为基础，出台地方标准，设立26个质量服务站，为3000余家企业提供“家门口”的质量服务，解决2000多个质量难题，为企业规避质量损失3亿元。山东烟台搭建“NQI+服务云平台”，整合了全市1600多台、原值达11亿元的高精尖仪器设备组建形成网上超级实验室，为中小微企业提供服务外包，实现仪器设备、研发成果的互助共享，有力推动了烟台科研和制造水平提升。江苏南通聚焦家纺传统优势产业，探索成立家纺“质量合作社”，吸纳小微企业和个体工商户自愿入社，实施精准质量帮扶，入社成员产品质量合格率稳定在95%以上。辽宁铁岭以橡胶特色产业为基础，依托建立“铁橡云台”服务平台，开展质量诊断、质量攻关、品牌创建、人才培养等“滴灌”服务，助力铁岭市橡胶企业增收1000余万元。内蒙古推进毛绒产业质量基础设施“一站式”服务，实现从前端养殖环节到毛绒纤维原料交易环节全覆盖，助力规模化、标准化饲养，优化企业生产工艺。这样的案例还有很多，“一站式”服务逐步成为民营企业发展的重要基础条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、立足实际精准施策，为民营企业提供丰富有效的支持政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》凝聚部门合力，提供“一揽子”帮扶政策，打通了宏观政策、创新驱动、产业发展、外贸竞争、市场监管、行业自律等政策通道，出台了具有较高含金量的一系列新招、实招、硬招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在工作目标上，力争到2025年，建立系统完备、平等获得、支撑有力、机制健全的民营企业质量基础设施服务保障体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在重点任务上，具体包括树立“质量第一”的意识、发挥质量创新主体作用、加强质量基础能力建设、加强质量人才队伍建设、弘扬质量文化、强化质量技术服务、提升全链条质量水平、支持参与全球竞争、优化发展政策环境等9个方面。例如，针对企业质量管理能力薄弱等问题，扶持具有优秀品牌的骨干企业做强做优，支持民营企业参与各类科研项目和标准规范制定修订、参与质量攻关活动、开展质量关键共性技术研发。又如，针对企业产业链融入不够等问题，鼓励大型企业和“链主”企业开放资源要素，推动重大科研基地设施和大型科研仪器开放共享，引导民营企业“专精特新”发展，培育一批“小巨人”企业。还如，针对政策环境不够优化的问题，重申对各类市场主体一视同仁、平等对待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在保障措施上，加强统筹协调，加强督促引导，加强总结宣传。要建立部门协调联络机制，开展民营企业沟通座谈，及时总结推广好经验、好做法，加强进展和成效统计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持民营企业提质增效升级，需要大家共同努力。各级市场监管、工商联、发展改革、科技、工业和信息化、商务等部门是重要落实主体，将根据职能分工抓好措施实施。各地将立足民营经济特色和实际，制定有针对性的实施方案。窗口单位重点要增强服务意识、优化流程、提高服务效能。引导计量、标准化、检验检测认证、质量管理等质量技术服务机构，盯住需求、扑下身子、细化方案，为民营企业提供更优质的技术服务。鼓励大型企业与“链主”企业加强对上下游企业质量管理体系建设，鼓励领军企业组建创新联合体，带动民营企业提高水平。充分发挥协会、学会、商会等社会组织桥梁纽带作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，市场监管总局将会同相关部门狠抓《意见》落地落实，认真落实党中央、国务院决策部署，持续推进质量基础设施统筹建设、协同服务、综合运用，完善质量政策体系，推动质量变革创新，激发各类市场主体活力，促进经济持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633466012.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部新闻发言人罗俊杰：坚决执行钢铁、水泥等产能置换政策 持续推进产业结构优化调整</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633465469.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据中国网消息，国新办19日就2021年前三季度工业和信息化发展情况举行发布会。工业和信息化部新闻发言人、运行监测协调局局长罗俊杰在发布会上表示，近日，国务院常务会已就进一步做好能源供应保障作了部署和安排。相关部门也在通力合作开展相关工作，落实国务院部署。我们相信，随着一系列市场化改革和保供稳价措施的落地见效，能源供需偏紧的情况将得到改善，对工业经济运行的影响也会逐步减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，工业和信息化部将结合职责重点做好三个方面工作。一是加强工业经济运行调度监测，分析行业企业面临的困难问题，及时研究并提出政策措施建议。二是坚决执行钢铁、水泥等产能置换政策，配合有关部门落实高耗能行业有序用电工作，持续推进产业结构优化调整。三是强化“节能监察+节能诊断”双轮驱动，加快节能技术改造升级，有序推进工业领域减量高效利用化石能源，大力推进工业节能提效，促进行业绿色低碳发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633465469.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部新闻发言人罗俊杰：当前工业经济稳定恢复态势没有改变 经济恢复的韧性和内生动能依然强劲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633464453.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据中国网消息，国新办19日就2021年前三季度工业和信息化发展情况举行发布会。工业和信息化部新闻发言人、运行监测协调局局长罗俊杰在发布会上表示，当前工业经济稳定恢复态势没有改变，经济恢复的韧性和内生动能依然强劲，但是我们还必须清醒地看到，目前全球疫情的形势仍在持续演变，外部环境更趋复杂严峻，国内经济恢复依然不稳固、不均衡，三季度工业增速稳中放缓，四季度还面临着上年同期基数逐步抬升的影响，这些都值得我们保持高度警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗俊杰表示，下一步，工业和信息化部将认真贯彻落实党中央、国务院的决策部署，坚持稳中求进工作总基调，统筹疫情防控和经济社会发展，做好跨周期调节，全力助企纾困，保持工业和信息化经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633464453.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“财政部高层次财会人才素质提升工程” 实施工作会议召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633467125.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年10月19日，“财政部高层次财会人才素质提升工程”实施工作会议在财政部召开。财政部会计司副司长吴祥云同志介绍了财政部高层次财会人才培养新政策的制定背景和主要内容，并就下一步各地区、各部门贯彻落实高层次财会人才培养政策提出具体要求。中直管理局财务管理办公室、国管局财务管理司、中央军委后勤保障部财务局、北京市财政局、北京市财政学会有关同志参加现场会议，其他省级财政部门、省级会计学会有关同志通过视频方式参会。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633467125.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部新闻发言人赵志国：将会同相关部门加快发布实施《移动互联网应用程序个人信息保护管理规定》</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211019/c633465033.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据中国网消息，国新办19日就2021年前三季度工业和信息化发展情况举行发布会。工业和信息化部新闻发言人、信息通信管理局局长赵志国在发布会上表示，下一步将从完善制度、强化监管、优化感知等多个方面入手，开展综合治理，打好组合拳，为用户营造一个安全可靠的信息通信环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是认真贯彻落实《个人信息保护法》，制定配套的细化规定和标准，会同相关部门加快发布实施《移动互联网应用程序个人信息保护管理规定》，为APP治理工作提供更加坚实的政策和标准保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在前期工作基础上，充分利用法律、行政、技术等监管手段，进一步加大整治力度。对于拒不整改、反复出现问题的企业将坚决予以下架处置，并进行行政处罚，纳入信用管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是启动为期半年的信息通信服务用户感知提升专项行动，督促企业建立个人信息保护“双清单”制度（已收集个人信息清单和与第三方共享个人信息清单）。同时，优化隐私政策和权限调用提示，充分保障用户知情权和选择权，进一步提升用户获得感和安全感。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211019/c633465033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办举行前三季度工业和信息化发展情况新闻发布会（文字实录）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633464571.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室于2021年10月19日(星期二)下午2时举行新闻发布会，请工业和信息化部新闻发言人、运行监测协调局局长罗俊杰，新闻发言人、信息通信管理局局长赵志国介绍2021年前三季度工业和信息化发展情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部新闻发言人、运行监测协调局局长罗俊杰发言:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，面对疫情汛情等不利影响和复杂多变的国内外形势，全国工业和信息化系统坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，贯彻落实党中央、国务院决策部署，扎实做好“六稳”“六保”工作，深入实施制造强国和网络强国战略，工业和信息化发展总体平稳，产业链供应链保障能力不断增强，转型升级深入推进，创新活力持续释放，为完成全年目标任务奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是工业经济稳定恢复，主要指标处于合理区间。&lt;/strong&gt;各项宏观政策精准发力，主要经济指标总体保持稳定。前三季度规模以上工业增加值同比增长11.8%；41个工业大类行业中39个保持增长，21个增速超过两位数。其中，装备制造业增加值增长16.2%，对整体工业增长的贡献率超过四成；原材料制造业增加值增长8.2%，三季度粗钢和水泥产量有所下降；消费品制造业增加值增长11.4%，4月份以来增速总体保持回升态势。企业经营情况得到改善，前8个月规模以上工业企业实现利润两年平均增长19.5%，营业收入利润率达到7.01%，为近年来较高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二是产业转型逐步加快，新动能持续壮大。&lt;/strong&gt;制造业数字化水平不断提升，截至8月底，企业数字化研发设计工具普及率、关键工序数控化率分别达74.7%和54.2%，具有一定行业和区域影响力的工业互联网平台超过100家，连接工业设备总数达到7600万台(套)。加快节能技术改造升级，工业绿色低碳转型深入推进，前8个月规模以上工业单位增加值能耗同比下降4.9%。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新产品发展较快，前三季度高技术制造业增加值同比增长20.1%，工业机器人、集成电路等产量分别增长57.8%和43.1%，特别是新能源汽车的发展在提速，截至9月底产销量均超过210万辆，全球领先地位进一步巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是技术攻关稳步实施，产业链供应链韧性进一步增强。&lt;/strong&gt;围绕关系国计民生的重点行业，我们统筹推进固根基、扬优势、补短板、锻长板，着力保障产业链供应链稳定和发展。深入开展制造业强链补链，采用“揭榜挂帅”等方式，加快关键核心技术攻关。&lt;strong&gt;组建汽车半导体应用推广工作组，组织产业链上下游建立汽车芯片协同攻关机制，推动提升汽车芯片供应能力。&lt;/strong&gt;重大创新成果不断涌现，百万千瓦级水电机组并网发电，时速600公里高速磁浮交通系统成功下线，体外肺膜氧合机(ECMO)第一阶段样机及关键部件研制任务提前完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四是发展环境不断优化，中小企业创新活力得到释放。&lt;/strong&gt;政策和服务供给进一步加强，出台加快培育发展制造业优质企业的指导意见，我们正在抓紧修订中小企业划型标准规定，强化中小企业发展环境第三方评估，开展“中小企业服务月”活动，举办第十七届中国国际中小企业博览会，组织大型企业和跨国采购平台向中小企业发布8263亿元采购需求清单。融资支持政策效应持续显现，推动落实延期还本付息等惠企政策，继续实施小微企业融资担保降费奖补政策，健全防范和化解拖欠中小企业账款长效机制。大力支持中小企业创新发展，“专精特新”中小企业规模不断壮大，生产经营效益稳步恢复。我们对1140家专精特新“小巨人”企业调查显示，前8个月营业收入利润率达到13.2%，高于规模以上工业企业6.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五是发展安全统筹推进，信息通信业基础先导作用更加凸显。&lt;/strong&gt;前三季度电信业务总量同比增长28%；电信业务收入同比增长8.4%，增速同比提高5.2个百分点。组织实施“双千兆”网络协同发展行动和5G应用“扬帆”行动，推动5G和千兆光网协同发展。目前5G基站数达115.9万个，5G终端连接数达4.5亿户，千兆光网具备覆盖超过2亿户家庭的能力。加快拓展工业互联网和5G在国民经济重点行业的融合创新应用，遴选工业互联网产业示范基地，发布工业互联网与钢铁行业融合应用参考指南，全国在建“5G+工业互联网”项目超过1800个，第四届“绽放杯”大赛应用案例超过1.2万个。加强大型平台企业监管，组织开展互联网行业专项整治行动，我们开展APP专项整治，深入推进防范治理电信网络诈骗，加快推动互联网应用适老化及无障碍改造，努力构筑数字社会良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;但是我们也看到，当前外部环境仍然复杂多变，工业和信息化发展面临的不稳定、不确定性因素依然较多，特别是受近期疫情汛情、原材料价格上涨、能源供给紧张、芯片短缺等影响，三季度工业增速稳中放缓，经济下行压力加大。&lt;/strong&gt;我们将切实把思想和行动统一到党中央对当前经济形势的判断和部署上来，坚持稳中求进工作总基调，强化底线思维，做好跨周期调节，保持工业和信息化经济运行在合理区间，确保完成全年目标任务，为明年一季度乃至全年发展打好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问答环节&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：昨天，国家统计局公布了三季度的国民经济运行情况，请问怎样看待当前工业经济形势？又如何研判四季度以及全年工业经济的走势？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：昨天，国家统计局公布了三季度的国民经济运行情况，我们也看到，今年以来工业经济总体延续了恢复性态势，结构优化、动能转换和质量提升都在稳步推进，应该说，总体发展的韧劲持续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从累计增速和两年的平均增速看，主要指标增速处于合理区间。我们可以概括为这么几个特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是工业生产保持增长。前三季度规模以上工业增加值同比增长11.8%。刚才我介绍到了，我们两年的平均增长是6.4%，要综合性的看这个指标。其中，制造业的增加值同比增长12.5%，两年平均增长7%。制造业投资整体也在呈现改善态势，前三季度同比增长14.8%，两年平均增长3.3%。工业出口也在保持稳步增长，前三季度规模以上工业出口交货值同比增长19.4%，两年平均增长7.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是企业效益继续改善。一系列助企惠企政策发力显效，市场主体活跃度提升，盈利能力得到加强，亏损面持续缩小。前8个月实现利润同比增长49.5%，比2019年同期增长42.9%。其中8月份规模以上工业企业实现利润同比增长10.1%，两年平均增长14.5%。刚才我也介绍到了，&lt;strong&gt;“专精特新”中小企业盈利能力也进一步得到提升。对1140家专精特新“小巨人”企业的调查显示，前8个月它们的营业收入利润率达到13.2%，这个水平还是比较高的，高于平均值。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是新动能加快培育壮大。我们通过深入实施创新驱动发展战略，加大关键核心技术的攻关力度，持续激发创新创造潜能。前三季度高技术制造业增加值同比增长20.1%，两年平均增长12.8%，增速持续快于整体工业。同时，产业转型升级也在不断加快，新动能发展比较迅猛，新能源汽车、工业机器人、医疗装备等的发展保持比较好的势头，超高清视频、大数据、虚拟现实、智能光伏，包括冰雪装备、智慧健康养老等新兴产业在加速推进，直播电商、远程医疗等新业态新模式也在加快发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体看，我们认为，当前工业经济稳定恢复态势没有改变，经济恢复的韧性和内生动能依然强劲，但是我们还必须清醒地看到，目前全球疫情的形势仍在持续演变，外部环境更趋复杂严峻，国内经济恢复依然不稳固、不均衡，三季度工业增速稳中放缓，四季度还面临着上年同期基数逐步抬升的影响，这些都值得我们保持高度警惕。所以我们如何支持和服务好企业，特别是中小微企业健康发展，保持重点产业链、供应链的稳定，保持工业经济运行在合理区间，巩固经济向好的趋势，还需要付出艰苦的努力。下一步，我们将认真贯彻落实党中央、国务院的决策部署，坚持稳中求进工作总基调，统筹疫情防控和经济社会发展，做好跨周期调节，全力助企纾困，保持工业和信息化经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：近年来工信部持续推进APP侵害用户权益专项整治行动，请问目前取得了哪些成效？下一步将在哪些方面加大整治力度？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：应该说，APP治理一直是我们工作的重点，也是社会各方关注的热点。今年以来我们加大治理力度，开展了一系列工作，总体上来看现在取得了明显成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是持续开展专项整治。我们坚持整治力度不减、节奏不变、要求不松，持续深化APP侵害用户权益的专项整治，前三季度已经开展了10批次集中检测，累计通报了1494款违规APP，下架了408款拒不整改的APP，对违规行为始终保持高压震慑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是突出整治重点问题。整治开屏弹窗信息，对开屏弹窗信息“关不掉”“乱跳转”，用户一直反映强烈，经过半年多的重点整治，主要互联网企业开屏信息“关不掉”基本解决，早期比例还是比较高，现在已经趋零，这个问题基本得到了解决。还有一个现象就是“乱跳转”，误导用户的发现率也是大幅下降，目前我们统计下降到1%。其中整治民生服务类APP，尤其是围绕一些节假日，比如中秋、国庆前夕，我们组织对假日出行、民生服务类APP开展了专项检查，一共有14款违规APP被下架处理。同时我们也在强化责任链管理，建立主体责任落实不到位的应用商店和第三方软件开发工具包，也就是大家说的SDK，我们建立了排名通报机制，目的就是督促各应用商店加强自查。因为我们在工作中发现，应用商店是一个重要环节。经治理，各应用商店主动清理下架了40余万款各类违规APP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加大技术检测。现在治理的一个重要手段就是技术手段，组织产业优势力量，建成并持续优化全国APP技术检测平台，不断提升平台自动化检测能力、监测水平和数据分析能力。今年已完成176万款APP技术检测，覆盖了全国在架APP总量的60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在现有工作的基础上，下一步我们将从几个方面开展工作，完善制度是根本，同时还要强化监管，更重要的是关注用户的感知，所以我们将从完善制度、强化监管、优化感知等多个方面入手，开展综合治理，打好组合拳，为用户营造一个安全可靠的信息通信环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是认真贯彻落实《个人信息保护法》，制定配套的细化规定和标准，会同相关部门加快发布实施《移动互联网应用程序个人信息保护管理规定》，为APP治理工作提供更加坚实的政策和标准保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在前期工作基础上，充分利用法律、行政、技术等监管手段，进一步加大整治力度。对于拒不整改、反复出现问题的企业将坚决予以下架处置，并进行行政处罚，纳入信用管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是启动为期半年的信息通信服务用户感知提升专项行动，督促企业建立个人信息保护“双清单”制度(已收集个人信息清单和与第三方共享个人信息清单)。同时，优化隐私政策和权限调用提示，充分保障用户知情权和选择权，进一步提升用户获得感和安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：全球微芯片短缺正迫使汽车制造商减缓或停止生产许多汽车，请问目前芯片短缺对国内汽车产业造成了什么样的影响？有观点认为芯片短缺将成为常态，请问工信部对此如何评价？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：确实，正如记者朋友说的，一段时期以来，汽车芯片的短缺问题较为突出，而且广受各界关注，这个问题不仅是国内汽车行业面临的问题，也是很多跨国公司包括国外一些大型知名品牌的汽车企业非常关心的问题。在国内看来，因为汽车芯片出现了短缺问题，确实有很多汽车企业出现了减产或者短期停产的问题。从统计数据上看，9月份汽车产销分别完成207.7万辆和206.7万辆，同比下降17.9%和19.6%，这个幅度应该说是这些年来少有的。截至目前，汽车产业受芯片短缺影响这个问题还比较明显，但是综合各种迹象看，预计四季度将比三季度有所缓解。但这里有些结构性的问题，芯片种类也很多，我们在这里不具体探讨。此次汽车芯片短缺主要是受到汽车行业需求与芯片产业周期出现“错配”，以及新冠肺炎疫情、芯片生产企业出现了火灾等一些多重因素的综合影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们一直在密切关注并积极应对汽车芯片短缺问题，我们部领导也在很多场合下回答了相关媒体朋友关注的问题，提出了我们的一些解决方案和意见。从目前看，我们已经组建汽车半导体推广应用工作组，多次组织召开工作协调会，充分发挥地方政府、整车企业和芯片企业的力量，加强供需对接和工作协同，共同来推动提升汽车芯片供给能力。同时，我们也在实施汽车《公告》管理便企服务措施，在保障安全的前提下简化有关程序、加快审核进度，落实国务院提出的“放管服”改革，目的就是方便整车企业加快实现紧缺芯片替代方案的装车应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将继续加强运行监测和分析研判，及时协调解决突出问题，支持企业通过我们实施的便企服务措施来寻找多种替代解决方案。同时，引导企业进一步优化供应链布局，提升汽车芯片综合供给能力，提高供应链稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：我们关注到，近日工信部会同有关部门组成了专门督查组，赴部分省市督查制造业高质量发展、减轻企业负担和促进中小企业发展政策的落实情况，能否介绍一下相关的背景情况和工作安排？针对征集的问题线索，将围绕哪些方面开展重点督查？下一步将采取哪些措施来督促做好整改落实？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：今年是“十四五”规划开局之年，也是全面建设社会主义现代化国家新征程的起步之年。制造业是国民经济的主体，企业是市场经济的载体和主要力量。党中央、国务院高度重视制造业高质量发展和中小企业发展，在制造业高质量发展、减轻企业负担、促进中小企业发展等方面作出了一系列决策部署，推动出台了一系列政策举措。我们常说一分部署、九分落实，这些决策部署和政策举措贯彻落实得好与坏、多与少，对于我们“十四五”开好局、起好步至关重要。按照有关工作部署，今年我部牵头开展制造业高质量发展及全国减轻企业负担和促进中小企业发展情况的综合督查工作，目前我们已经制定了督查工作方案，也印发了督查通知。同时，我们也在开展全国范围内书面督查的基础上，近期将组织两个督查组，分别赴江苏和山东、上海和陕西开展实地督查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将进一步增强政治意识，提高政治站位，从讲政治的高度统筹规范、扎实推进督查检查考核工作，力戒形式主义、官僚主义，坚持提升督查实效和切实减轻企业负担相统一。我们也真诚欢迎社会各界和广大人民群众，特别是媒体界的朋友关心、支持、监督制造业高质量发展及全国减轻企业负担和促进中小企业发展情况的综合督查工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：近期《IPv6流量提升三年专项行动计划(2021-2023年)》印发，请问我国目前IPv6的部署应用情况如何？下一步还将有哪些部署？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：近年来，工业和信息化部坚决贯彻落实党中央、国务院关于IPv6高质量发展的决策部署，遵循“能用、好用、爱用、全用”的工作思路，组织开展IPv6网络就绪、IPv6端到端贯通等专项行动，取得了显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是网络基础设施全面建成。指导基础电信企业完成了骨干网络、LTE网络、城域网络IPv6升级改造，实现了全国14个骨干网直联点IPv6互联互通，IPv6国际出入口带宽“从无到有”，可以说中国的IPv6网络“高速公路”已经全面建成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是应用设施能力显著增强。推动基础电信企业完成全部数据中心IPv6改造，全国已有超过90%的内容分发网络节点支持IPv6。国内主要11家云服务企业，接近半数的云主机IPv6性能优于IPv4。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是终端设备支持水平提升。我部已在设备进网检测、无线电信号核准等规范性文件中明确支持IPv6功能的要求。在移动终端方面，主要手机厂商自2018年起新发布的机型和系统已全面支持IPv6。在固定终端方面，市场主流的光猫设备已全部支持IPv6，三家基础电信企业已完成全部具备条件的存量光猫的远程升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至9月底，我国移动通信网络IPv6流量占比已经达到22.87%，提前完成20%的阶段性目标，标志着我国IPv6发展进入了“流量提升”时代。下一步，我部将切实抓好已发布的《IPv6流量提升三年专项行动计划(2021-2023年)》组织落实，针对商业互联网应用IPv6比例较低、家庭终端IPv6支持能力不足、应用基础设施IPv6服务性能有待增强等短板，引导行业各方扎实推进，协同解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加快标准制定。联合有关部门成立IPv6标准工作组，进一步加快推进“IPv6+”测试等系列标准研制工作，为IPv6网络建设和产业发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提升服务性能。持续完善指标监测机制，推动数据中心、内容分发网络等应用基础设施服务性能进一步提升。持续推动相关企业进一步加快存量老旧终端在线升级替换，打通“堵点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是深化融合应用。依托“光华杯”千兆光网应用创新大赛IPv6子赛道，推协作、树标杆，鼓励IPv6同各行各业开展更大范围、更深层次的协同创新，推动我国IPv6高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：近年来各种信息通信技术新应用给人民带来了诸多便利，但同时也出现了一些新的违法行为，侵害了用户权益。请问工信部在防范打击网络违法行为、保护用户合法权益方面重点开展了哪些工作？下一步还有哪些考虑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：工信部高度重视用户合法权益的保护工作，针对社会反映强烈的电信网络诈骗、侵害用户个人隐私、垃圾信息扰民等损害用户权益的问题，工信部加大防范打击力度，重点开展了以下三个方面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是强化行业管理，筑牢安全基石。突出依法行政。不断完善制度体系，近期印发了《互联网站管理协调工作方案》，正在就通信短信息和语音呼叫服务管理规定、工业和信息化领域数据安全管理办法等规章制度公开征求意见。夯实基础管理。开展相关备案信息电子化核验，网站备案率和备案信息准确率目前已经达到了99%。落实电话实名制，累计对2455多万张高风险电话卡实施“二次实人认证”。强化技防手段。已经建成12381涉诈预警劝阻短信系统，会同公安机关主动发现潜在受害群众82万人，最大限度避免群众上当受骗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是聚焦重点问题，开展专项整治。针对涉诈高风险电话卡、互联网市场秩序等问题，我们开展了断卡行动、摄像头网络安全集中整治、APP治理、互联网行业整治等多项专项行动，组织集中排查处置涉诈高风险电话卡6441万张，处置摄像头网络安全漏洞1079个，共下架拒不整改的APP408款。其中，通过互联网行业专项整治行动，各主要互联网企业通过整治，内部管理制度加快健全，刚才提到开屏弹窗信息“关不掉”问题基本清零，违规使用“黑宽带”、备案信息不准确等问题也大幅减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是打击网络违法行为，保护用户合法权益。防范治理电信网络诈骗，今年以来累计拦截涉诈电话和短信均超过10亿次。打击治理“黑广播”“伪基站”，配合公安部门累计查处“黑广播”违法犯罪案件1.6万余起，查处“伪基站”违法犯罪案件6000余起。打击力度比较大，目前成果比较明显。开通了移动电话卡“一证通查”服务，仅一个月日均销户量就增长了13%，有效解决了用户不知情被办卡的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着新技术、新业务的不断发展、不断涌现，在给人民群众生产生活带来便利的同时，网络违法犯罪手段也在不断更新。所以下一步，我们将继续保持高压态势，加大防范打击治理的力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是压实主体责任。强化企业责任链管理，督导龙头企业带头执行行业管理规定。我们将针对重点问题、重点企业开展“回头看”，对反复出现违法违规行为的企业，加大依法惩处力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是筑牢技术屏障。统筹调度全行业反诈技术资源，构建全国一体、各有侧重的技术防控体系。同时积极运用大数据、人工智能等新一代信息技术持续提升“全国APP技术检测平台”能力，不断拓展检测范围、检测广度和深度，提高技术防范能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是建立长效机制。贯彻落实《个人信息保护法》，会同相关部门，尽快发布实施《移动互联网应用程序个人信息保护管理规定》。健全部省两级通信与公安协作配合反诈工作机制，完善协同联动处置机制。推动互联网企业建立个人信息保护“双清单”制度，进一步提升用户感知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;　问：一段时间以来，能源短缺导致多地拉闸限电，请问这对工业生产带来了怎样的影响？如何预判和应对接下来的形势？ &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：今年以来，国际市场能源价格在大幅度上涨，国内电力、煤炭供需也在持续偏紧，多种因素导致近期一段时期有一些地方确实出现了拉闸限电，对企业的正常生产经营以及产业链供应链稳定都造成了一定的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院常务会已就进一步做好能源供应保障作了部署和安排。相关部门也在通力合作开展相关工作，落实国务院部署。我们相信，随着一系列市场化改革和保供稳价措施的落地见效，能源供需偏紧的情况将得到改善，对工业经济运行的影响也会逐步减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，工业和信息化部将结合职责重点做好三个方面工作。一是加强工业经济运行调度监测，分析行业企业面临的困难问题，及时研究并提出政策措施建议。二是坚决执行钢铁、水泥等产能置换政策，配合有关部门落实高耗能行业有序用电工作，持续推进产业结构优化调整。三是强化“节能监察+节能诊断”双轮驱动，加快节能技术改造升级，有序推进工业领域减量高效利用化石能源，大力推进工业节能提效，促进行业绿色低碳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;　问：在近期举办的中国国际通信展上，我们注意到有专门设立了一个信息无障碍专区，展示了各类适老化产品和应用，受到了广泛好评。请问工信部在帮助老年群众更好地使用智能技术和应用方面，目前取得了哪些新的进展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：习近平总书记高度重视老年群体权益保障工作，重阳节前夕也再次对老龄工作作出了重要指示，为我们做好新时代老龄工作提供了根本遵循。我部坚决贯彻落实党中央、国务院部署要求，将“切实解决老年人应用智能技术困难”纳入“我为群众办实事”事项清单，持续加强对相关单位及企业的督促指导，取得了积极进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是解决互联网应用“不好用”的问题。持续推进互联网应用改造专项行动，指导督促与老年人密切相关的网站和APP开展适老化改造。目前已有104家网站和APP初步完成了适老化改造，取得了阶段性成效。具体展开来看有几个维度：第一是老年人浏览新闻更轻松。一些政府官方网站、老年人常用的新闻类应用设计了字体放大、语音播报等相关功能，页面信息更加醒目，让老年人看得更清楚。第二是线上购物更简单。部分重点互联网企业的电子商务类应用专为老年人简化搜索、选购、支付等操作流程，帮助老年人网购更加便利。第三是购票打车更省心。主要交通出行类应用上线“一键订票”“一键叫车”等相关服务，功能更加简洁，帮助老年人快速购票、安全出行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是解决适老化产品“选择少”的问题。制定发布智能终端适老化标准。围绕手机、彩电等智能终端产品的屏幕显示、音频控制、远程辅助等适老化功能，明确具体技术要求，为终端企业设计和生产提供了规范指引。持续扩大适老化产品供给。引导企业开发简便易用的智慧健康养老产品，包括智能老年手环、智能监护腕表等可穿戴设备，可实现一键紧急呼叫、跌倒预警、健康监测等相关功能，帮助老年人能够轻松享受信息化时代带来的红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是解决老年人面对智能产品和应用“不会用”的问题。组织全行业开展形式丰富的手机知识宣教活动。一方面，组织三家基础电信企业把老年人“请进来”。在线下营业厅设老年爱心专区，举办手机课堂等活动，目前统计超过了4万场，共为超过60万老年人提供常用APP应用辅导、专属讲解等相关服务。另一方面，组织部分互联网企业主动“走出去”。结合重阳节等传统节日开展敬老助老主题服务，带着手机终端走进老年社区，“手把手”教会老年人使用智能手机、平板电脑等相关电子产品，帮助老年人在子女不在身边时也可乐享数字生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　切实解决老年人运用智能技术目前仍存在一定的困难，我们认为也是一项长期的工作，同时也是一项系统工程，我们需要把适老化工作理念融入到经济社会发展全过程，也需要政府、市场、社会以及相关组织和个人多方共同发力。下一步，工信部将进一步加强组织协调，完善工作举措，着力保障适老化改造的连续性、灵活性和可见性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是研究制定电信服务适老化相关规范，明确各类场景下适老助老服务要求，着力加强服务监管，不断提升老年用户服务体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是指导督促参与专项行动的网站和手机APP在年内完成改造任务，并进行互联网应用适老化及无障碍水平评测，通过评测的授予信息无障碍相关标识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是积极推进智能辅具、养老照护等智能化终端产品在全国智慧健康养老示范社区等相关场所进行推广应用，帮助老年人更好融入信息化社会，共享&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300469','&amp;#x4FE1;&amp;#x606F;&amp;#x53D1;&amp;#x5C55;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300469/"&gt;信息发展&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300469/"&gt;300469&lt;/a&gt;）成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：我国将迎来第一波新能源汽车动力电池退役潮，大量新能源汽车的动力电池将进入报废环节。前不久，工信部等五部门联合印发《新能源汽车动力蓄电池梯次利用管理办法》，想请问工信部如何加快推进新能源汽车动力电池的回收利用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：这项工作确实是工信部在着力推动的一项重要工作。随着我国新能源汽车保有量的快速增长，动力电池的退役量也在逐步攀升，我们在大力发展新能源汽车的同时，一直在着力做好动力电池的回收利用工作。这项工作对于保护生态环境和社会安全、提高资源综合利用具有重要意义。同时，对促进新能源汽车产业的健康发展也具有重要意义。近年来，我们按照强化监督和服务、培育综合利用产业、夯实技术标准基础的思路，着力推进动力电池回收利用工作取得成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，强化溯源监管和回收。发布实施了《新能源汽车动力蓄电池回收利用管理暂行办法》等一系列政策，已经初步建立起了以汽车生产企业为主的生产者责任延伸制度。我们依托溯源管理国家平台强化动力电池全生命周期溯源监管，构建起了国家和地方两级监管机制。同时我们还加快推进动力电池回收利用体系建设，截止到9月底，171家新能源汽车生产及综合利用企业已经在全国31个省市区设立了回收服务网点9985个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，培育综合利用产业。持续推进京津冀等17个地区及中国铁塔公司试点工作，加强跨区域合作与产业链协同。我们实施规范管理，培育26家废旧动力电池梯次和再生利用规范企业。同时完善梯次利用管理制度，我们还先后发布了《新能源汽车动力蓄电池梯次利用管理办法》，明确了梯次产品的生产、使用、回收利用全过程的相关要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，夯实基础和标准基础。支持退役电池无损检测、异构兼容梯次储能、材料高值化利用等一批动力电池综合利用关键技术实现突破，推广了一批先进适用技术装备。同时，我们也会同相关部门制定发布余能检测、梯次利用要求、拆解规范等一批标准，引导提升退役电池回收利用技术水平的提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，工信部将从法规、政策、技术、标准、产业等方面，加快推动新能源汽车动力电池回收利用，重点开展以下几方面工作：一是加快推进动力电池回收利用立法，完善监管措施，加大约束力。加强梯次利用管理，实施梯次产品自愿性认证制度，引导市场健康有序发展。二是完善回收利用体系，强化&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）协同溯源监管，督促有关主体落实溯源管理责任。三是加强技术创新，突破退役电池一致性、自动化拆解等目前还存在的技术瓶颈，持续推动发布一批国家标准、行业标准。四是深化试点示范，创新商业模式，加快备电等梯次利用示范项目建设，持续培育梯次利用和再生利用骨干企业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633464571.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：工业经济稳定恢复态势没有改变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633464299.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工信部新闻发言人罗俊杰表示，当前工业经济稳定恢复态势没有改变，经济恢复的韧性和内生动能依然强劲，但是我们还必须清醒地看到，目前全球疫情的形势仍在持续演变，外部环境更趋复杂严峻，国内经济恢复依然不稳固、不均衡，三季度工业增速稳中放缓，四季度还面临着上年同期基数逐步抬升的影响，这些都值得我们保持高度警惕。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211019/c633464299.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部赵志国：从制度、监管、感知等多方面入手 营造安全可靠信息通信环境</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211019/c633465071.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　C114讯 10月19日消息（余予）今日下午，国新办举行前三季度工业和信息化发展情况新闻发布会，工信部新闻发言人、运行监测协调局局长罗俊杰、新闻发言人、信息通信管理局局长赵志国参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，针对“近年来工信部持续推进APP侵害用户权益专项整治行动，请问目前取得了哪些成效？下一步将在哪些方面加大整治力度？”的提问，赵志国表示，APP治理一直是我们工作的重点，也是社会各方关注的热点。今年以来我们加大治理力度，开展了一系列工作，总体上来看现在取得了明显成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是持续开展专项整治。我们坚持整治力度不减、节奏不变、要求不松，持续深化APP侵害用户权益的专项整治，前三季度已经开展了10批次集中检测，累计通报了1494款违规APP，下架了408款拒不整改的APP，对违规行为始终保持高压震慑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是突出整治重点问题。整治开屏弹窗信息，对开屏弹窗信息“关不掉”“乱跳转”，用户一直反映强烈，经过半年多的重点整治，主要互联网企业开屏信息“关不掉”基本解决，早期比例还是比较高，现在已经趋零，这个问题基本得到了解决。还有一个现象就是“乱跳转”，误导用户的发现率也是大幅下降，目前我们统计下降到1%。其中整治民生服务类APP，尤其是围绕一些节假日，比如中秋、国庆前夕，我们组织对假日出行、民生服务类APP开展了专项检查，一共有14款违规APP被下架处理。同时我们也在强化责任链管理，建立主体责任落实不到位的应用商店和第三方软件开发工具包，也就是大家说的SDK，我们建立了排名通报机制，目的就是督促各应用商店加强自查。因为我们在工作中发现，应用商店是一个重要环节。经治理，各应用商店主动清理下架了40余万款各类违规APP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加大技术检测。现在治理的一个重要手段就是技术手段，组织产业优势力量，建成并持续优化全国APP技术检测平台，不断提升平台自动化检测能力、监测水平和数据分析能力。今年已完成176万款APP技术检测，覆盖了全国在架APP总量的60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵志国表示，在现有工作的基础上，完善制度是根本，同时还要强化监管，更重要的是关注用户的感知，所以我们将从完善制度、强化监管、优化感知等多个方面入手，开展综合治理，打好组合拳，为用户营造一个安全可靠的信息通信环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是认真贯彻落实《个人信息保护法》，制定配套的细化规定和标准，会同相关部门加快发布实施《移动互联网应用程序个人信息保护管理规定》，为APP治理工作提供更加坚实的政策和标准保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在前期工作基础上，充分利用法律、行政、技术等监管手段，进一步加大整治力度。对于拒不整改、反复出现问题的企业将坚决予以下架处置，并进行行政处罚，纳入信用管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是启动为期半年的信息通信服务用户感知提升专项行动，督促企业建立个人信息保护“双清单”制度（已收集个人信息清单和与第三方共享个人信息清单）。同时，优化隐私政策和权限调用提示，充分保障用户知情权和选择权，进一步提升用户获得感和安全感。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211019/c633465071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>