<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 16 May 2020 03:32:17 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>路透社：美司法部向银行发出传票，调查6600亿美元小企业援助计划是否被滥用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199533.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199533.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财长详解2020年财政如何更积极有为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199505.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199505.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北大国发院呼吁尽快出台全国性的消费券发放政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199464.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199464.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十三届全国人大三次会议考虑适当缩短会期 将邀请部分在北京中外记者采访</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199434.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部预警：全球疫情将持续影响贫困人口就业脱贫</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199185.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4月消费市场回暖 汽车、化妆品消费扭转负增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199138.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199138.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济持续复苏有条件有基础</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620198919.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月份，随着国内疫情防控向好态势持续巩固，复工复产复市扎实推进，生产需求逐步好转，主要经济指标延续了3月份以来恢复改善势头。但也要看到，经济复苏还没有回到正常水平，面临的风险挑战仍然比较多。因此，我们要坚持底线思维，把困难想得更充分一点，持续深化逆周期调节，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，促进经济发展全面回归常态——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月15日，国家统计局公布了前4个月国民经济运行情况。4月份，随着国内疫情防控向好态势持续巩固，复工复产复市扎实推进，生产需求逐步好转，基础产业支撑有力，市场预期总体稳定，新动能逆势增长，经济活跃度提升，主要指标延续3月份以来恢复改善势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国务院新闻办公室举行的发布会上，国家统计局新闻发言人刘爱华表示，当前主要指标改善有一定“补偿性恢复”性质，多个指标累计增速仍处于下降区间，经济运行尚未恢复到往年正常水平。因此，仍要坚持底线思维，把困难想得更充分一点，持续深化逆周期调节，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，加快释放内需潜力，更大力度地推行助企纾困，畅通产业循环、市场循环、经济循环，促进经济发展全面回归常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要指标呈积极变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月份，全国规模以上工业生产由减转增，服务业生产指数降幅收窄，市场销售有所回暖，固定资产投资好转，货物出口同比增长，表明经济运行延续了恢复改善势头，主要指标呈现出积极变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘爱华表示，4月份我国各领域复工复产继续扎实推进。国家统计局4月下旬的快速调查显示，截至4月25日，规模以上工业达到正常生产水平一半以上的企业接近85%，规模以上服务业企业超过70%，有资质的建筑业企业超过60%。各市场主体的预期也呈现环比改善势头，4月份制造业PMI为50.8%，非制造业商务活动指数为53.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“复工复产的扎实推进，带动了生产需求逐步好转。”刘爱华说，4月份规模以上工业增加值同比由降转增，41个大类行业中有28个行业增加值实现同比增长。在服务业中，4月份服务业生产指数下降4.5%，比上月收窄4.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从需求侧看，前4个月固定资产投资同比下降10.3%，降幅比一季度收窄5.8个百分点。市场销售呈现改善势头，4月份社会消费品零售总额同比降幅比上月收窄8.3个百分点，其中升级类商品增长较快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，转型升级态势进一步持续。前4个月，与互联网相关的新业态、新模式保持逆势增长。实物商品网上零售额同比增长8.6%，比上月加快2.7个百分点。4月份，高技术制造业增加值同比增长10.5%，比上月加快1.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当然，这些指标的改善有一定‘补偿性恢复’性质。”刘爱华表示，前4个月累计，主要指标仍处在下降区间，说明整体经济还没有回到往年正常水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有信心稳住经济基本盘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，全国疫情防控形势总体向好，但境外疫情形势严峻复杂，国内防范疫情反弹任务仍然艰巨繁重。在常态化疫情防控的背景下，中国经济是否具备全面回归常态的条件？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的来说，我们有底气、有信心稳住经济基本盘，力促经济平稳健康发展。”刘爱华说，这种底气，来自于我国长期积累形成的完备产业体系、日益完善的基础设施、超大的市场规模。这些优势在严重疫情冲击下没有受到严重伤害，没有发生根本改变，在抗疫情过程中甚至起到了非常重要的支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这种底气也来自于转型升级的态势确立、新动能的不断发展壮大。”刘爱华说，4月份与新动能相关的领域在疫情冲击下保持增长态势，而且不断发展壮大，实现了逆势增长。这体现了经济增长的韧性，为进一步加大宏观对冲政策、进一步推动复工复产增添了更多信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，当前境外疫情扩散蔓延的势头仍未得到有效控制，疫情对全球经济造成的冲击仍在复杂的发展和演变过程中。从国内看，疫情防控取得了重大的战略成果，但经济复苏还没有回到全面的正常水平，就业压力还比较大，企业生产经营的困难还比较多，面临的风险挑战仍然比较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们要保持底线思维，增强风险意识，充分发挥自身优势，释放自身潜力。一方面，要抓紧落实落细前面已经出台的宏观对冲政策，积极应对风险挑战。另一方面，要根据形势的变化和企业的诉求，及时调整应对政策，推动经济全面回归常态。”刘爱华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚定实施扩大内需战略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国国民经济运行持续改善，主要指标呈现积极变化，多个主要经济指标的累计增速虽然仍为负值，但月度指标的“V”形反转已经基本确立。这一态势能否延续，经济指标何时能够走出负增长区间？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经济进一步复苏改善，不但取决于国内复工复产推进的进度，而且在一定程度上也受到外部疫情影响，以及外部经济变化影响。”刘爱华说，目前我国推进复工复产政策已经取得一定成效，我们有信心、有能力、有基础把恢复改善的势头持续下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月份，货物进出口总额24966亿元，同比下降0.7%，降幅比3月份收窄0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然4月份货物出口实现了8.2%的增长，但我们对前景不能过于乐观。”刘爱华表示，今年以来，在一系列稳出口政策的支撑下，外贸企业加强市场调节能力、发挥自身竞争力、开展多元化布局，取得了来之不易的结果。不过，在全球经济衰退风险加大的背景下，中国的出口面临比较大的风险挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在外需存在比较大的不确定情况下，我们更要坚定实施扩大内需战略。”刘爱华表示，目前消费升级势头还在延续。从今年以来各月间零售变化趋势看，大势没有改变，基本生活用品基本保持平稳增长，消费升级类商品继续较快增长，一些受疫情冲击的行业或者产品销售在目前疫情防控的形势变化下也呈现了恢复的势头。从短期看，随着复工复产的逐步推进，生产生活秩序的逐步回归，消费的环境在逐步改善；从长期看，消费复苏的势头也有望持续。(经济日报.中国经济网记者林火灿)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：符仲明)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620198919.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以金融科技创新纾解中小微企业融资难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199150.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□王勇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，央行金融科技委员会召开的2020年第一次会议指出，要充分发挥央行系统内外部力量深入开展金融科技研究，加强研究成果与监管、应用、标准等工作的衔接，为金融科技监管提供理论基础，为金融与科技融合发展提供有力支撑，为坚决打赢金融风险防控攻坚战和复工复产工作贡献科技力量。就在上月底，央行宣布支持在上海、重庆、深圳、河北雄安新区、杭州、苏州6市(区)扩大试点，深入做好金融科技创新监管工作，探索运用现代信息技术手段赋能金融“惠民利企”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当前疫情防控和支持企业复产复商特殊时期，金融科技创新与监管应用相继在全国各地试点，这对打通企业融资“最后一公里”、纾解小微民营企业融资难、融资贵都具有积极的促进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融科技的应用试点，旨在助力疏解民营小微企业融资难、融资贵问题，推动数据资源的融合利用，增强金融服务实体经济能力。而金融科技创新监管试点，旨在探索构建包容审慎的中国版“监管沙盒”，让金融科技创新更有序、更稳健、更安全。虽然两者存在区别，但又有着密切的联系，监管创新的目标是一致的，那就是更好地为实体经济服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微民营企业原本就存在着融资难融资贵的问题，即便是在当前复工复产时期，小微民营企业贷款难、贷款贵的问题依然普遍存在，并且相比贷款贵，贷款难的问题更加突出一些。比如，有些银行尽管贷款利率能达到6%至8%，但是企业还是踊跃申请，因为通过率很高；而有些银行，虽然贷款利率只有3%至5%，但是风险把控非常严，只有非常优质的企业才能得到贷款。所以，提高首贷户比重，增加信贷覆盖率是小微民营企业对银行的期盼，也是管理层对银行的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要做好这项工作，除了降准、降息、贷款贴息、普惠金融评价考核等政策激励之外，还要采取一项重要的金融措施，即银行要充分发挥互联网、物联网、大数据、云计算、人工智能等金融科技手段的作用，让数据多跑腿，让企业少跑路，用新金融技术减轻企业的时间成本和融资成本，提高信贷工作效率。实际上，目前建行、工行、平安银行、招商银行等多家银行已经在金融科技创新布局上先行一步，并且在推进数字金融发展上也已经取得很大的成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，自2018年以来，金融科技创新与监管正在按照管理层设定的发展步骤有序推进。今年1月14日，央行营业管理部发布《金融科技创新监管试点应用公示(2020年第一批)》公告，对6个拟纳入金融科技创新监管试点的应用向社会公开征求意见，试点单位涵盖了5家银行以及清算组织、支付机构、科技公司等多类机构。如今，经过几个月的试点后，央行决定将试点范围扩大，这将有助于进一步借鉴“监管沙盒”理念，创新监管方式，提升监管效率，更好地实现创新发展与依法合规的有机统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳入监管试点的创新应用，主要包括物联网、大数据、人工智能、区块链、API等前沿技术，涵盖了数字金融等多个应用场景，旨在纾解小微企业融资难、融资贵问题，提升金融便民服务水平，拓展金融服务渠道。持牌金融机构将在依法合规、保护消费者权益的前提下，运用现代信息技术赋能金融提质增效，营造守正、安全、普惠、开放的金融科技创新发展环境。比如，中信银行推出的智令产品就有三大创新：统一绑卡，集中管理及场景共享。该产品计划将建立涵盖商业银行、收单机构、电商企业等多类型机构的新型数字化金融服务模式，为用户提供安全便捷的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，“监管沙盒”的推进和扩容意义重大，有助于在监管与市场主体之间建立更积极的关系。金融科技公司应紧紧抓住难得的行业创新窗口期，推进“入盒”申报，强化公司竞争实力；建立成本分担机制，最大化发挥“入盒”对公司发展的重要价值。正在试点的金融科技“监管沙盒”最终将覆盖全国。在扩围的过程中，监管方面既需要建立起完整的金融科技监管制度、IT工具和工作机制，也需要建立与金融机构、金融科技公司的沟通协调机制。无论是监管还是机构，都应在扩围的过程中，把好创新试点的金融科技项目准入和选择，测试最佳监管途径，为金融科技创新提供相应的空间和制度保障，确保在不断提升金融服务实体经济水平的同时，还能有效防范和化解金融科技创新带来的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系中国人民银行郑州培训学院教授，银行业研究与诊断中心主任)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199150.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川：金融机构应该加强应急功能 损失承担机制要明确</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199585.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年5月16日，2020清华五道口全球金融论坛特别策划在线上盛大开幕，全球政、商、学界精英云端相聚，共议“金融战疫，共克时艰”主题。中国金融学会会长,清华大学五道口金融学院名誉院长周小川在会上发表演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周小川表示，货币政策要节约弹药，防止出现副作用。流动性在未来可能会出现副作用，也会出现搭便车的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，“我们应该思考如何使金融市场、金融行业更多对接财政政策。我们需要更接地气的基层服务，要落实政策执行到基层，有关行业政策才能够进一步明确。”此外，周小川还强调，金融机构应该加强应急功能，损失承担机制要明确。设立足够好的激励机制，检查和监管机制也要相应跟上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周小川表示，经过多年的市场化改革，我们金融体系本身是面向市场的，要运用激励机制，而不仅仅是号召或用行政命令来执行。放宽监管标准也会存在一些问题，存在任意性，这与监管和治理上存在可乘之机是有关系的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199585.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3.9%！4月份工业生产重回正增长 其中制造业生产增速升至5% 高技术制造业生产增速超10%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199341.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.9%！4月份工业生产重回正增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;其中制造业生产增速升至5%，高技术制造业生产增速超10%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;⊙记者 梁敏 ○编辑 林坚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局昨日公布数据显示，延续3月份以来的良好势头，4月份投资、消费和工业增加值等主要经济指标继续回暖，尤其是在高技术制造业加速生产的带动下，整体工业生产增速转正，且表现远超预期。这表明随着复工复产复市的加速推进，经济运行正逐步向常态化复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工业生产增速由负转正&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月份，规模以上工业增加值同比增长3.9%。时隔两个月，工业生产重回正增长，且涨幅远超市场预期。其中，制造业生产恢复更快，4月份制造业生产增速升至5%，高技术制造业生产增速超10%，成为推动工业生产提速的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“4月以来国内疫情防控形势持续向好，复工复产加速推进，工业生产逐渐恢复，生产类高频数据普遍明显回升。”交行首席研究员唐建伟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新数据也显示内需持续好转。4月份，消费同比下降7.5%，降幅比3月份收窄8.3个百分点；1至4月份，固定资产投资同比下降10.3%，降幅比1至3月份收窄5.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从三大投资来看，基建投资、制造业投资、房地产投资同比降幅持续收窄。在唐建伟看来，随着专项债发行规模扩大，有望带动基建投资回升，新基建将成为拉动投资的生力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人刘爱华昨日也在国新办发布会上表示，4月份国民经济运行继续改善，主要指标呈现积极变化，我国经济运行正逐步向常态化复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新业态、新动能逆势增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月经济数据不乏亮点，以新业态、新模式、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）为代表的新动能逆势增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一组组数据可为证：4月份，高技术制造业增加值同比增长10.5%，比上月提高1.6个百分点；部分高技术产品产量保持较快增长，3D打印设备、智能手表实现翻倍增长；1至4月份，网络消费同比增长8.6%，比上月加快2.7个百分点；生物药品制品制造业、计算机及办公设备制造业等高技术制造业投资实现两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新动能逆势增长，在推动产业升级的同时为经济增长注入新动力，提升了经济活跃度。”唐建伟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中原银行首席经济学家王军表示，高技术制造业和装备制造业增长较快，说明这是未来经济的新增长点所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二季度经济有望企稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最近两个月，经济一直保持恢复改善的势头，这一趋势是否能够延续？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些先行指标已给出“好转”的预示。比如，1至4月份，投资中新开工项目计划总投资已由下降22%转为增长1.1%，说明在投资的项目储备、资金保障上都有好转。此外，工业用电量在4月份已经转正，从5月上旬最新监测结果来看，用电量的增幅在持续小幅回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从这些先行指标来判断，经济持续复苏改善的势头是有条件、有基础的。”刘爱华强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐建伟表示，随着企业复工率和开工率上升，预计未来两个月工业增加值增速将保持小幅上升态势，二季度经济有望恢复到小幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管主要指标持续改善，但整体经济目前尚未回到往年正常水平。刘爱华指出，国内经济稳定复苏仍面临诸多挑战，在抓紧落实落细已经出台宏观对冲政策的同时，还要及时调整应对政策，推动经济全面回归常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳增长的底线在保就业。据统计局最新数据，4月份，城镇调查失业率6%，比上月小幅上升0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐建伟分析认为，保就业居于“六保”之首，接下来针对保就业需要出台一系列可操作的具体措施，并且要落实落细。可以通过有效扩大内需，加强传统基础设施和新型基础设施投资，推动消费恢复和服务业发展，带动新增就业增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199341.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>用更大力度金融创新确保“两链”稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199309.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在实施常态化疫情防控的前提下，做好“六稳”工作、落实“六保”任务，将是未来一个时期我国社会经济发展的重要目标。金融机构在保产业链、供应链的“两链”稳定中，要有更大力度的金融创新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次突发的新冠肺炎疫情，增多了我国保“两链”稳定的不确定性。同时，疫情在国外的扩散目前仍处在不稳定期，使保“两链”稳定的外部环境压力增大。金融是经济的血液，金融以实体经济为本，经济发展则金融发展，经济安全则金融安全。因此，保“两链”稳定，就是保金融生态稳定。金融机构要增强自觉性，提高主动性，讲究科学性，注意精准性，用更大力度的金融创新，主动适应疫情后出现的新状况、新变化和新需求，为保“两链”稳定提供金融服务支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，金融机构要在风险资产经营上有更大力度创新。我国市场流动性宏观上相对宽松与微观上相对吃紧，将是一段时期的常态。由于传导机制不畅，流动性的结构性矛盾必然困扰金融机构的风险资产管控。这次疫情过后，可能会出现实体企业各类到期债务不能偿还并逾期的情况，其中既涉及中小微企业又涉及大型企业。市场监管部门已经对这种可能出现的情况预先进行了必要的准备和安排。比如，央行和银保监会对疫情影响严重地区的到期债务，做出了准予借款人法定延期的要求，还对特定对象流动性补充调整了普惠性制度安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，除此之外，金融机构还需要有更多内生性的创新手段与措施，加快理念更新，真正实现风险资产从“管控”到“经营”的转变与飞跃。对业务合作中出现的风险事件、不良资产，金融不能采用“收”或“放”的简单方式，也不能实行担保财产“加”或“减”的机械选择，应在辩证思维、全局思维、系统思维和底线思维中，做好“加”“减”“乘”“除”综合运算的创新性动作。比如，对产业链供应链中关键环节的市场主体出现的到期或逾期债务，要分门别类、区别对待、个案处理。除非实体企业完全丧失自我造血功能，金融机构不应限贷、抽贷、断贷和停贷，以避免市场主体因为突发的环节性缺失，造成保“两链”稳定的过程性侵蚀。同时，灵活运用财务资源，加大各项贷款损失准备金等制度性手段的使用力度。改革开放以来，我国金融机构从制度性安排上，积累了可观的资产损失类准备，而使用这些财务资源有相对严格的要求。因此，要在规范、精准的前提下，主动进行贷款损失核销在对象、流程、方式、方法和效率上的创新，通过金融机构损失类财务资源相对集中的释放与调整，为保“两链”稳定提供价值转移力量和基础性改善要素。此外，要持续优化内部考评，形成金融机构管理导向、内生动力、行为方式、激励手段与市场变化需求相吻合的新格局。进一步下沉管理，更加注重分类施策、分项施策和分人施策，提高风险资产经营在不同对象、不同地区和不同行业的灵活性与容忍度，增多和强化风险资产转化的渠道、手段、空间和内容。在此过程中，要加大金融同业合作创新力度，探索风险资产和事件处置的联合、共建和分享机制，避免因局部利益考虑而影响“两链”稳定的突发性因素和连锁性反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，金融机构要在金融产品供给上有更大力度创新。保“两链”稳定，不是原有状态的简单性恢复，而是遵循高质量发展要求的创造性提高。即金融机构的金融服务，既要促进“两链”结构的“水平式调整”，更要推动其内容的“垂直式深化”，实现稳定性与竞争力相统一。分析我国金融产品现状，无论是数量还是种类，不可谓不多与不全，但存在黏合性不够、穿透性不强和个性化不明显的现象。因此，金融产品创新要在紧盯这些问题并把握未来市场发展变化趋势中进行。一是金融产品创新要立足和回归金融本源，避免虚拟化倾向，在增加实体企业的融资选择中，保证“两链”中各类市场主体配置资金资源的环境开放性、对象公平性和获取适当性，尽可能消除因为资金配置不合理对保“两链”稳定的潜在影响。二是金融产品创新要活，适应不同市场主体在不同时段、不同层级的金融需求，以金融创新产品的丰富性、差异性和特色性，增强金融服务实体企业的深度，促进产业链中源头性企业发展壮大，推动供应链核心企业做优做强。三是产品创新要实，注意在把握重点中提高针对性，尤其要针对下一步扩大有效投资、实施老旧小区改造、加强传统基础设施和新型基建投资、促进传统产业升级、扩大战略性新兴产业投资以及支持企业出口转内销等重点要求和重点任务，选好选准金融产品创新的突破口，做实做细相关配套工作，在保证效果和提升效率中，为保“两链”稳定扩展空间，夯实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用更大力度金融创新保“两链”稳定，金融机构还要积极探索体制机制的协调化建设，注重与财税政策规定相融合，与地方政府举措相联系，与市场其他类别新兴主体创新内容相协同。同时，加强自身创新方式的智慧金融化运用，使减税降费、地方债券发行、专项基金募集和金融机构融资，在市场要素叠加和创新性力量交织中产生聚合效应，既保证我国“两链”总体状态、关键环节、基础主体、基本关系的稳定性与成长性，又实现“两链”中各类要素资源配置、分享和运用的公平性和经济性，在加快补短板的过程中，释放潜力，增多活力，提质增效，健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（作者系资深财经评论人、原银监会“三个办法一个指引”起草专家之一）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199309.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>投保基金公司与北京一中院 合作机制显实效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199315.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者昝秀丽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投保基金公司消息，5月15日，正逢第二届全国投资者保护宣传日，依托最高人民法院与中国证监会共同建立的“人民法院调解平台”与“中国投资者网证券期货纠纷在线解决平台”，投保基金公司受北京一中院的委托，运用在线诉调对接机制对投资者诉某上市公司虚假陈述责任纠纷一案开展线上调解。经由投保基金公司的专业调解，双方当事人当场达成调解意愿并初步签署调解协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，投保基金公司与北京一中院紧密合作，完成了证券虚假陈述责任纠纷涉诉调解的案件约550件，为投资者实现赔偿调解金额8500余万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投保基金公司与北京一中院围绕“一对多”证券虚假陈述责任纠纷案件，建立了多层次合作机制，共同探索实践特色化的“示范判决+委托调解+共管账户”的调解模式，开创并积累了诸多有益的经验做法。一是积极实践“示范判决+委托调解”多元化解机制，推动大规模证券纠纷的快速解决。二是开创“共管账户”调解赔付模式，保障投资者及时获赔。三是针对损失计算等疑难问题密切协作，提供权威专业支持。四是发挥各自资源优势，构建多层次诉调协作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，投保基金公司和北京一中院在证券群体性纠纷多元化解领域紧密合作，取得了良好的实效。投保基金公司依托自身地位优势、数据优势、系统优势、团队优势和实践优势，不断探索新的诉调对接工作格局。投保基金公司还与最高人民法院第三巡回法庭、北京高院、上海金融法院、杭州中院等11家法院建立了良好的合作关系，积极实践“示范判决+委托调解”模式。迄今为止，已成功调解案件千余件，完成涉案金额1.25亿元。特别是疫情发生以来，公司积极利用在线调解的优势和特点，全部案件开展线上调解，仅疫情期间，就完成376户调解相关工作，涉及金额3000余万元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进中小微企业纾困贷款落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620198969.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/s6S9rcjVsagtsay.png"/&gt;讯(记者康鹏通讯员黄志敏)“非常之时，行非常之举，请银行业金融机构在风险容忍度、利率水平、贷款期限上，酌情放宽条件。”“小微企业嗷嗷待哺，我们责无旁贷，将全力为中小微企业复工复产开展服务，做好信用创新与风险防范。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月15日，我市举办首次“政(府)银(行)担(保)对接签约会”。现场，建设银行湖北省分行等8家银行，东创融资担保等4家担保公司，与市地方金融工作局、市财政局、省再担保集团签约，形成“新型政银担风险分担”体系，将通过加大政策性担保，促进纾困贷款落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业融资为何难？业内人士介绍，一方面，银行、担保公司有风控管理的客观要求，另一方面，中小微企业自身资信条件有限。即便在上海，企业的获贷率也只有20%左右，40%以上的企业，是完全靠自有资金运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，我市构建了“新型政银担风险分担”体系，通过担保增信、再担保分险、政府风险补偿服务合作机制，为中小企业增加信用，降低融资门槛，也为金融机构降低风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以往，银行给中小微企业贷款，担保公司作融资担保，要承担主要的风险代偿责任。而在新的风险分担体系之下，如果发生企业违约，银行只需承担20%损失，担保公司承担20%，省再担保集团承担40%，市区两级财政承担20%。大大降低了金融机构的风险，在同样的风险容忍度下，金融机构可以为更多的中小微企业提供贷款、担保。”市财政局相关负责人解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这一政策解决了我们担保公司的后顾之忧。”东创融资担保公司总经理周岑告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/s6S9rcjVsagtsay.png"/&gt;记者，有了新的风险分担体系，担保公司的代偿风险降到了20%，政府还按笔、按户，向担保公司提供1%的保费补贴，弥补其为中小微企业减免担保费造成的损失。对做得好的担保公司，还有年度奖补机制。这也激发了担保公司多做中小微企业融资担保业务的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们是一家轻资产的科技型公司，没有太多可供抵押的资产。正是这一新的风险分担体系，帮助我们从银行贷到300万元，解决了燃眉之急。”楚誉科技公司董事长胡涛介绍，通过担保公司担保，各方分担风险，降低了企业融资的门槛，提振了企业发展的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市地方金融局负责人介绍，我市推出600亿规模的企业纾困资金以来，在“汉融通”平台注册的企业已超过2万户，个体工商户也超过2万户，且每天都新增3000多家，目前，已发放贷款约270亿。我市正想尽各种办法，帮助更多中小微企业拿到融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市财政局相关负责人表示，今后，我市每周都将举办一至两次对接会，通过“银行拿名单、担保接任务、按月定目标、按周排计划、按日报进度”，帮助更多中小企业实现融资。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620198969.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>MLF“搭车”定向降准 流动性合理充裕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199296.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者罗晗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　14日，2000亿元中期借贷便利（MLF，俗称“麻辣粉”）到期，央行却按兵不动，市场颇感意外；15日，伴随定向降准，1000亿元的“麻辣粉”还是被端上桌。不过，MLF操作利率保持不变，“降息”落空了。分析人士认为，在当前流动性充裕、社融数据较好的情况下，“降息”并不迫切；后续为配合政府债券发行及降低融资成本，“量宽价降”依旧可期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“缩量续做”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　15日早间，央行实施了定向降准，释放约2000亿元长期资金。同时，还开展了1000亿元MLF操作，为日后引导LPR报价留下操作窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　考虑到14日回笼2000亿元MLF，15日的操作可以视为“&lt;a target="_blank" class="art_links baike_words" href="http://data.10jqka.com.cn/market/cxsld.html"&gt;缩量&lt;/a&gt;续做”。中国民生银行首席研究员温彬认为，当前市场资金比较充裕，银行通过同业市场就可以满足低成本资金需求，因此对MLF资金的需求相对较少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，截至目前，公开市场逆回购操作已经持续停摆一个半月，与此形成鲜明对比的是，15日一次性释放了3000亿元的中长期资金。温彬认为，定向降准和MLF的资金给银行提供了长期限的流动性支持，有助于银行的资产负债管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;利率没调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，这次MLF操作利率没变，仍为2.95%，超出部分市场人士的预期。早间操作利率不变的消息出炉后，国债期货震荡反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　15日国债期货依旧全线收涨，“多头”谈不上“失望”。分析人士指出，在本次操作前，大部分市场人士就预料降息会缓一缓。原因在于，央行一季度货币政策报告专栏特别提到，政策传导效果较好。而且，日前发布的4月信贷社融数据向好，印证前期政策效果持续显现。同时，15日发布的4月主要经济指标均呈现改善的势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“量价”配合可期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601162','&amp;#x5929;&amp;#x98CE;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;天风证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;601162&lt;/a&gt;）孙彬彬团队认为，未来降息降准可期。虽然3、4月经济金融数据出现边际改善，但其本身并不构成货币政策调整的关键。货币政策仍需进行积极引导，特别是通过降息（公开市场利率和存款基准利率）引导市场利率、缓解银行负债成本压力并最终引导贷款利率下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬指出，从6月开始逆周期的调节力度会加大，包括特别国债、地方债的发行，这都需要全面降准，使银行获得长期低成本资金来配置政府债券。这有助于降低无风险收益率，引导债券市场直接融资成本下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“降息”节奏来看，温彬认为，当通胀率回到3%以内，逆回购、MLF的政策利率还有下调空间。除了政策利率对LPR直接引导的作用外，还要释放LPR改革潜力，这主要在于压缩银行报价点差。而要让银行报价点差下调，需要降低存款基准利率，可能第三季度以后才会实施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199296.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4月主要指标延续恢复改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620198983.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京5月15日电(记者陈炜伟)国家统计局15日发布的数据显示，4月份主要经济指标延续恢复改善势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，4月份，工业生产由减转增，全国规模以上工业增加值同比增长3.9%，3月份为下降1.1%，制造业增速回升明显；全国服务业生产指数同比下降4.5%，降幅比3月份收窄4.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需求方面，市场销售有所回暖。4月份，社会消费品零售总额28178亿元，同比下降7.5%，降幅比3月份收窄8.3个百分点。1至4月份，全国固定资产投资(不含农户)136824亿元，同比下降10.3%，降幅比1至3月份收窄5.8个百分点，高技术产业投资降幅明显收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业方面，1至4月份，全国城镇新增就业354万人，与上年同期相比少增105万人。4月份，全国城镇调查失业率为6%，比3月份上升0.1个百分点；其中16至24岁人口、25至59岁人口调查失业率分别为13.8%和5.5%，分别比3月份高0.5和0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620198983.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年全国城镇非私营单位就业人员年平均工资比上年增长6.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199352.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月15日电 国家统计局15日发布的数据显示，2019年，全国城镇非私营单位就业人员年平均工资为90501元，比上年增长9.8%，扣除价格因素，实际增长6.8%；城镇私营单位就业人员年平均工资为53604元，扣除价格因素，比上年实际增长5.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局人口和就业统计司副司长孟灿文介绍，2019年，我国经济运行总体平稳、稳中有进，就业形势保持稳定，全国城镇单位就业人员平均工资稳步增长。其中，科研、高等教育、信息等行业平均工资稳步增长，与公共服务和消费升级相关的行业平均工资较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“需要特别说明的是，平均工资增长与企业经济效益和人员结构变化密切相关。一些行业经济效益增长较慢，其就业人员平均工资增速慢于整体工资增速，还有一些行业受就业人员结构变化影响，行业平均工资增速较低。”孟灿文说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199352.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济延续恢复改善势头（经济新方位）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199531.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制图：张丹峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月15日，在国新办新闻发布会上，4月主要经济数据出炉。国家统计局新闻发言人刘爱华表示，“4月份总体经济延续了3月份以来恢复改善的势头，主要指标呈现积极变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;·工业生产逐步恢复，服务业降幅收窄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月份，复工复产复市扎实推进，生产需求逐步好转，经济活跃度提升，主要指标延续了3月份以来恢复改善势头。其中全国规上工业企业增加值由3月份的下降1.1%转为增长3.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复产水平普遍提高，工业生产逐步恢复。国家统计局4月下旬的快速调查显示，截至4月25日左右，规上工业达到正常生产水平一半以上的企业接近85%，规上服务业企业超过70%，有资质的建筑业企业超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业增速回升明显，装备制造业明显改善。4月，制造业同比增长5.0%，其中装备制造业增加值同比增长9.3%，而3月为下降3.6%。汽车、专用设备、仪器仪表、电气机械、金属制品、通用设备行业均由负转正，增速在5.8%―14.3%之间；计算机电子、铁路船舶航空航天业分别增长11.8%、5.7%，增速连续两个月加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多数行业和地区实现增长，产品增长面持续扩大。41个大类行业中28个行业增加值实现了同比增长，正增长的行业比上个月增加了12个行业；统计的612种商品中60%实现了同比增长，产品的增长面比上个月扩大超过20个点，其中汽车产量为210万辆，同比增速由上月的下降43%转为增长5.1%；发电机组、挖掘机、混凝土机械、光缆等均增长40%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业结构持续优化，高技术制造业生产继续加快。国家统计局工业司副司长江源介绍，4月，高技术制造业同比增长10.5%，增速较上月加快1.6个百分点。新兴产品中，3D打印设备、智能手表、太阳能工业用超白玻璃、碳纤维及其复合材料、智能手环等新材料和电子产品增速分别为344.7%、127.4%、57.6%、47.3%、31.2%，延续了高速增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在工业生产继续恢复的同时，服务业降幅也在收窄。4月，全国服务业生产指数同比下降4.5%，降幅比3月份收窄4.6个百分点。4月份，服务业商务活动指数为52.1%，比3月份上升0.3个百分点。多数行业业务活动稳步恢复，在调查的21个行业中，有14个行业商务活动指数高于50.0%。服务业新订单指数为51.9%，比3月份上升2.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在看到指标改善的同时，也需要注意，一些指标的改善有一定补偿性恢复的性质。刘爱华分析，从1―4月份主要指标的运行情况看，主要指标仍处在下降区间，说明整体经济还没有回到往年正常水平。当前境外疫情在蔓延扩散，对世界经济的巨大冲击还在发展演变中，国内经济的稳定复苏也面临很多新挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;·就业压力较大，就业质量水平在提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月份，全国城镇调查失业率为6.0%，比3月份上升0.1个百分点；其中16―24岁人口、25―59岁人口调查失业率分别为13.8%、5.5%，分别比3月份高0.5、0.1个百分点。31个大城市城镇调查失业率为5.8%，比3月份上升0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;怎么看待全国城镇调查失业率略有上升？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从城镇调查失业率的变化来看，月度之间调查失业率的变化是比较小的，2月份6.2%，3月份5.9%，4月份6.0%，月度之间的波动比较小，整体是平稳的。但是从更多的指标来看，目前就业的压力还是比较大的。”刘爱华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业规模低于上年同期。1―4月份，全国城镇新增就业354万人，与上年同期相比少增105万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城镇调查失业率高于上年同期，4月份城镇调查失业率6.0%，比上年同期的调查失业率高出1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点群体的就业压力比较大。刘爱华举例，4月末国家统计局组织了一次快速调查，对农民工返乡情况进行了摸底。在经过一系列有序对接、促进农民工就近就地就业等措施的作用下，农民工就业得到了一定程度的好转，4月末外出农民工规模已经恢复到往年的九成左右，但离正常水平仍然有距离。此外，今年还有874万的高校毕业生进入就业市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“就业作为‘六稳’和‘六保’的首位，我们高度重视就业问题，采取了一系列很有针对性的措施。”刘爱华说，在这些措施的作用下，目前虽然就业压力依然比较大，但也出现了一些积极变化。国家统计局快速调查显示，城镇在职未就业人群比例，从3月份的18.3%下降至3.5%。“这反映出就业质量、就业水平是在提升的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;·前期压抑的部分消费逐步释放，市场销售延续好转态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月社会消费品零售总额同比名义下降7.5%。经济增长第一引擎何时才能完全恢复？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘爱华表示，在疫情防控常态化的背景下，观察经济形势必须要放在大背景中来看，疫情防控对生产端和消费端都会有冲击。当前，生产端的恢复略快于消费端，这和疫情冲击的特点是有关系的。虽然目前国内疫情防控已经从应急状态转变为常态化，但是很多聚集性的消费、接触性的消费，还有以此为特点的服务，确实还需要一个恢复过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;辩证看待消费增速，也还有不少好消息。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场销售进一步好转。4月社会消费品零售总额增速降幅比3月份收窄了8.3个点，在限额以上单位18个商品零售类值中，10类商品实现同比增长或持平，有16类商品比3月份好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费升级类商品销售持续改善。4月份，限额以上单位通信器材类和文化办公用品类商品零售额同比分别增长12.2%和6.5%，增速分别比3月份加快5.7和0.4个百分点；体育娱乐用品类和化妆品类商品零售额分别增长11.6%和3.5%，而3月份分别为下降7.1%和11.6%。特别是汽车类商品销售明显改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中央和地方出台多项政策措施，稳定和促进汽车消费，效果逐步显现。”国家统计局贸易外经司统计师张敏介绍，4月份，限额以上单位汽车类商品零售额与上年同月基本持平，而3月份为同比下降18.1%。中国汽车工业协会数据显示，4月份汽车销售量同比增长4.4%，环比增长43.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　假日消费加快恢复，市场活力有所增强。“五一”期间，全国市场活跃、人气回升，消费市场加快恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张敏表示，随着疫情防控形势向好态势进一步巩固，生活秩序有序恢复，各项促消费政策持续发力，前期压抑的部分消费逐步释放，4月份市场销售延续好转态势。同时，在疫情防控期间形成的新消费习惯和消费模式进一步巩固，将有助于促进消费结构优化升级，支撑消费市场长期平稳向好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于二季度经济走势，刘爱华表示，在各种政策的作用下，在市场主体的共同努力下，我们确实有条件、有基础、有信心，也有底气实现经济的持续复苏和改善。但另一方面，确实存在着比较大的不稳定、不确定性。我们要坚持底线思维，抓住经济运行中的有利条件，发挥自身优势，释放内需潜力，帮助企业渡过目前的难关，实现经济全面回归常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2020年05月16日 02 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：马昌、岳弘彬)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199531.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>肖钢：应进一步降低社保缴费 释放居民消费需求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199538.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月16日消息，“2020清华五道口全球金融论坛”特别策划线上举行，本期论坛的主题是“金融战疫，共克时艰”，全国政协委员，中国证券监督管理委员会原主席肖钢发表主旨演讲。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/b79991042e37e2a4" id="e6cf10d4168288c005ce045aac446c27" data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;肖钢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖钢认为，要把超大规模的市场潜力转化为现实竞争力和生产力，还有很多工作需要做。在挖掘增量的潜力方面，应该加快城镇化和配套基础设施建设，提升城市公共的服务，扩大大都市圈建设，这样可以提振相关的需求。另外一方面，我们要加快数字化转型，大力的发展新基建，发展产业互联网，同时也不断发展数字金融，为整个数字经济服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在释放存量方面，肖钢认为目前许多正在实施的措施应该加大力度，比如划拨国有资产充实社保应该加大力度；降低社保缴费，这样既可以减少企业的负担，也可以释放居民职工的现实消费需求；还应该加快盘活国有资产，加快国有企业的混合所有制改革。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199538.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>监管点题“大投保”理念 专家表示：创业板改革正全程贯穿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199325.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者杜雨萌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“投资者是资本市场发展之本，尊重投资者、敬畏投资者、保护投资者，是证券监管部门的根本监管使命。”证监会主席易会满在“5·15全国投资者保护宣传日”活动上表示，证监会将继续强化“大投保”的理念，把保护投资者权益贯穿于资本市场改革发展稳定各项工作之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资者保护问题，不仅是监管部门长期以来的重要议题，同时也是资本市场稳定健康发展的基础性工作，尤其是在近期稳步推进创业板改革并试点注册制的过程中，监管部门更是将投资者保护落实到行动中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“强化投资者保护是新证券法的重要内容，也是创业板改革并试点注册制的核心。在此次创业板改革中，从证券发行制度改革、信息披露制度完善，到全面提高违法成本，均体现了投资者保护的理念。”北京天同律师事务所顾问何海锋在接受《证券日报》记者采访时表示，注册制是对投资者自主选择权的保护，信息披露是对投资者知情权的保护，提高违法成本则是对损害投资者利益的违法行为的威慑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在何海锋看来，投资者保护是贯穿创业板改革始终的问题，并且投资者是否得到有效保护，也决定了此次创业板改革的成败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为顺利推进创业板改革并试点注册制，《证券日报》记者注意到，深交所已提前对创业板投资者适当性管理要求做出相应的调整，《深圳证券交易所创业板投资者适当性管理实施办法（2020年修订）》已于4月28日起正式施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者通过对比前后两版规则发现，此次调整主要有三个方面变化：一是创业板存量投资者可以继续参与交易，但在交易前应充分知晓改革后市场风险特征和变化，认真阅读并签署风险揭示书；二是对新申请开通创业板交易权限的个人投资者，深交所在充分研判市场和投资者情况的基础上，增设了新开户投资者需满足前20个交易日日均资产10万元及24个月以上交易经验的准入门槛；三是调整现场签署风险揭示书的规定，投资者可以通过纸面或电子方式签署，这是适应信息技术发展，采取的便利投资者举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何海锋称，创业板改革并试点注册制后，相关基础制度也发生了一定的变化，而基于风险与能力相匹配的原则，创业板为新入市投资者增设准入条件，同时保持现有投资者适当性要求不变，既符合实际情况，也有利于创业板改革后市场的平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，除了创业板开通权限门槛增高外，进一步完善“以投资者需求为导向”的信息披露，同样被看作是加大投资者保护的有益尝试。举例来看，新证券法第七十八条第二款明确了“真实、准确、完整，简明清晰，通俗易懂”的信息质量要求，这一点在此次创业板改革中被同步细化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业的重大事项等披露信息通常是企业的制式文件，如权益变动报告书、收购报告书等。但如果发行人只是简单地影印资料，将信息披露文件变成一份毫无重点的复印件集合体，那么对于个人投资来说，要想从这些专业性极高的财务报表中分析出公司的业务规律和前景，难度系数不小，而这也就是金融市场常说的投资者信息不对称，即个人投资者在交易经验和专业知识上都处于劣势。”在何海锋看来，此次深交所进一步明确“以投资者需求为导向”的信息披露要求，不仅是与新证券法的要求一脉相承，同时也是对投资者保护工作的一项具体规则细化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在光大证券首席经济学家彭文生看来，注册制的核心是信息披露，即把上市环节交给市场。但当有些企业做得不好，甚至弄虚作假而要被退市时，那么，严格退市的前提是对中小股东的有效保护。从这个角度来说，要发展一个有利于中小投资者的有效保护机制，就需要建立健全相关法律法规，加大对资本市场弄虚作假、财务欺诈等不法行为的惩罚力度，增加资本市场违法违规成本。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199325.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>潘功胜：将陆续推出“跨境理财通”机制等措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199340.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者彭扬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行副行长潘功胜15日在《关于金融支持粤港澳大湾区建设的意见》（简称《意见》）发布和工作部署会议上表示，当前，我国疫情防控阶段性成效进一步巩固，复工复产取得重要进展。我国改革开放的步伐并未因疫情影响而放缓，《意见》的发布彰显了我国进一步深化改革开放的鲜明态度和决心。部分重大创新政策也在稳妥有序推进，包括探索建立与大湾区发展相适应的本外币合一银行账户体系、“跨境理财通”机制等重大措施，正在进一步完善，将在条件成熟时陆续推出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在《意见》制定过程中，部分开放创新工作已经稳步推进并落地。”潘功胜介绍，例如，在民生金融方面，人民银行根据各方意见，已经制定推出近期大湾区内社会诉求较为强烈的几项金融政策。包括采用远程方式，为港澳居民代理见证远程开立内地银行结算账户试点，并逐步扩大机构使用范围和规模；便利港澳居民在内地使用移动电子支付；港澳版银联“云闪付”、微信和支付宝（香港）电子钱包等项目均已投产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在投融资便利化方面，更高水平的贸易投融资便利化和贸易新业态外汇管理等举措已在广东进行初步尝试。2019年以来，人民银行、国家外汇管理局在广东自贸区率先开展货物贸易收支便利化、资本项目本外币收入支付便利化试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜指出，部分重大创新政策也在稳妥有序推进，包括探索建立与大湾区发展相适应的本外币合一银行账户体系、“跨境理财通”机制等重大措施，正在进一步完善，将在条件成熟时陆续推出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“粤港澳大湾区金融开放创新是一项系统工程，需要多方联动，形成有效工作合力。”潘功胜表示，下一步，要坚持抗击疫情和金融改革开放两不误，加快推进金融改革开放事业。人民银行、国家外汇管理局将会同相关部门大力支持粤港澳大湾区金融产业发展，会同地方做好金融服务实体经济工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜强调，《意见》的出台，将有力提升粤港澳大湾区金融服务实体经济能力、促进区域经济协调发展、注入经济增长新动能，为建设富有活力和国际竞争力的一流湾区和世界级城市群提供坚实的金融支撑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199340.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>定向降准第二步约2000亿元资金“到账” 同日央行开展千亿元“原价”MLF</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199332.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士普遍预计，本月LPR报价大概率保持不变&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p id="p_1d6b76c02c689b1b27c7caba37ccffb9" class="img_p"/&gt;&lt;p/&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者刘琪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月15日，央行对农村金融机构和仅在省级行政区域内经营的城市商业银行的定向降准第二步落地，释放长期资金约2000亿元。此次定向降准第一步已在4月15日实施到位，“两步走”合计下调存款准备金率1个百分点，总共释放长期资金约4000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在实施定向降准的同时，央行还开展了1000亿元的中期借贷便利（MLF）操作，中标利率维持前值2.95%。实际上，市场普遍对此次MLF操作的开展有所预期。一方面，自去年8月份贷款市场报价利率（LPR）改革以来，在每月20日LPR报价前一周开展MLF操作以引导LPR变化几乎已经是央行的固定操作；另一方面，5月14日有2000亿元的MLF到期，央行却没有进行续作，并表示“目前银行体系流动性总量处于合理充裕水平”，因此分析人士认为央行大概率会像上个月一样在实施定向降准的同时开展MLF操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，值得关注的是，此次MLF操作从规模来看，仅为前一日到期量的一半。而操作利率维持不变，让市场的“降息”预期落空。方正证券首席经济学家颜色认为，央行&lt;a target="_blank" class="art_links baike_words" href="http://data.10jqka.com.cn/market/cxsld.html"&gt;缩量&lt;/a&gt;续作MLF，主要是因为目前银行间市场流动性较为充裕，且5月15日第二次定向降准实施到位，释放长期资金约2000亿元，因而此次MLF操作量有所减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于此次MLF操作利率的“按兵不动”，东方金诚首席宏观分析师王青在接受《证券日报》记者采访时认为，经过2月份以来的持续降息、降准及大规模流动性注入之后，货币市场利率中枢显著下移，当前市场流动性已处于较高水平，央行也在近期连续暂停逆回购操作。这意味着监管层已认为当前银行体系流动性总量处于合理充裕水平，短期内进一步引导资金利率下行的需求较低――MLF利率下调会直接带动货币市场利率下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了MLF缩量开展外，央行自4月份以来持续暂停逆回购也是当前市场流动性充裕的佐证。从侧面反映流动性充裕度的资金价格指标来看，4月份银行间同业拆借加权平均利率和质押式回购加权平均利率均为1.11%，DR007也自2月份以来持续大幅下降，3月份达到历史低位，并持续维持在小于逆回购操作利率的较低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对本月LPR报价，分析人士普遍预计将大概率保持不变。“预计5月20日的LPR将保持不变。”颜色表示，随着本月地方债的发行，银行间流动性可能会边际收紧，反映到利率上，DR001和DR007以及同业存单利率可能出现短期上行，预计央行将相应开展逆回购操作，稳定短期利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王青认为，考虑到新LPR报价以MLF利率为主要参考，因此5月20日1年期和5年期以上LPR报价保持不动的概率较大。不过，也不能完全排除央行引导商业银行向实体经济适度让利，主要针对企业贷款的1年期LPR报价小幅下调的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“5月20日新一期LPR，无论是1年期还是5年期以上品种报价应该会保持不变”，民生银行首席研究员温彬对《证券日报》记者表示，如果CPI同比涨幅回落到目标位，会为货币政策打开更大空间。下阶段，货币政策要以更大力度支持实体经济发展，降准、降息仍有空间和必要。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199332.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川：金融市场需要更好地对接财政政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199488.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国金融学会会长，清华大学五道口金融学院名誉院长周小川表示，疫情是非常大的挑战，如何使金融市场和金融行业提供更加接地气的金融服务，需要更好地对接财政政策，毕竟疫情带来的问题，除了总需求、供应链外，还包含了需要救助的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报讯(记者程维妙)在5月16日召开的2020清华五道口全球金融论坛上，中国金融学会会长，清华大学五道口金融学院名誉院长周小川表示，这次新冠疫情主要是对中小企业的冲击，产生失业等影响，过去金融机构和金融体系建设没有太多思想准备和研究方面的准备，传导机制不够有效、执行机制有所欠缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，疫情是非常大的挑战，如何使金融市场和金融行业提供更加接地气的金融服务，需要更好地对接财政政策，毕竟疫情带来的问题，除了总需求、供应链外，还包含了需要救助的功能。他建议，需要有原则明确的机制设计，能够执行到基层，金融机构还应加强应急功能。另外，风险承担机制越明确，执行越有利，同时要有足够好的激励机制，不仅仅是通过号召或行政命令来执行。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199488.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>MLF利率按兵不动 市场暗生降准预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199322.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;⊙黄紫豪 ○编辑 陈羽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中期借贷便利（MLF）操作叠加定向降准实施，市场迎来3000亿元流动性。人民银行15日公告称，人民银行开展MLF操作1000亿元，期限为1年，中标利率为2.95%，与前值保持一致。与此同时，定向降准于昨日第二次实施，释放长期资金约2000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于此次MLF操作“降息”预期落空，市场分析人士认为，在降准提供充足流动性的情况下，MLF操作利率按兵不动也较为合理。结合近期公开市场操作连续停摆，市场认为，6月份央行有可能出台一次降准，以对冲资金缺口与6月份季节性资金紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本月MLF操作暂未“降息”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，市场对于MLF暂时不下调利率已有预期。中信证券研究所副所长明明表示，近期市场流动性充裕，短端利率下行比较快，而且5月15日有定向降准实施，对流动性供给较多，MLF操作利率不动或小幅波动较为合理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，相对于5月14日2000亿元的到期量，此次MLF类似于&lt;a target="_blank" class="art_links baike_words" href="http://data.10jqka.com.cn/market/cxsld.html"&gt;缩量&lt;/a&gt;续做。江海证券首席经济学家屈庆认为，目前MLF更多是发挥利率标杆的作用。“去年的MLF操作，量和价格的影响都有所体现，但伴随市场利率下降，该工具更多是为了贷款市场报价利率（LPR）定基准而存在，投放量的意义并不太大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，MLF操作已经经历两次“降息”，分别在2月和4月。在利率调整节奏上，隔月调整一次，且调整力度逐渐加大。兴业研究宏观团队认为，由于市场利率中枢不断走低，与政策利率存在利差，近期政策利率多次下调，实际上是处于追赶市场利率的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;逆回购经历最长“空窗期”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告显示，昨日人民银行未开展逆回购操作。实际上，4月中旬以来，央行持续暂停公开市场业务，截至5月14日，近1个月公开市场回笼资金已超过5000亿元，创下了2019年以来的逆回购最长“空窗”纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自3月中旬以来，在流动性充裕的背景下，市场资金利率已显著低于公开市场业务的操作利率。“从银行角度来看，现在隔夜利率已经很低了，在市场利率低的情况下，完全可以通过发行同业存单融资，所以对于操作利率2.95%的MLF，需求并不是特别大。”屈庆表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，逆回购“长停”的状态或不可持续，方正证券首席经济学家颜色认为，随着财政方面稳增长措施逐步发力，预计从5月开始，债券发行会持续增加。短期内，银行间流动性充裕，吸纳新发行的债券并无压力，但相应导致的利率上行，需要通过公开市场操作加以对冲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引发市场6月降准预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期公开市场操作连续停摆，给市场留足了想象空间。对于后续操作，颜色认为，央行有望最晚在下月中旬以前再次下调商业银行准备金率，以提高商业银行的资产扩展能力，支持商业银行认购更多国债与地方债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“6月份还面临年中季节性资金紧张，预计谨慎操作风格不可持续，央行有可能在5月份故意留有资金缺口，为下一步操作蓄力。”开源证券固定收益首席分析师杨为敩认为，6月份央行有可能出台一次降准，对冲资金缺口与6月份季节性资金紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，市场普遍预期，后续公开市场操作利率将继续调整。兴业研究宏观团队认为，央行若不调整公开市场操作利率，则逆回购资金对一级交易商的吸引力不足。未来可能通过继续下调政策利率，使其以向市场利率靠拢的方式进行修复。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199322.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减持制度分阶段改革方案已成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199433.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 据上证报消息，主题为“心系投资者 携手共行动”的5·15全国投资者保护宣传日活动15日举行。易会满在活动上表示，投资者是资本市场发展之本，尊重投资者、敬畏投资者、保护投资者，是证券监管部门的根本监管使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，经过反复研究论证，证监会已形成了减持制度的分阶段改革方案。具体考虑是：分类施策，分步走、稳步调。一方面，继续从严规范控股股东、实控人、董监高减持；另一方面，对于创投基金、民企纾困等适当开口子、给政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易会满强调，资本市场推进改革和扩大开放的方向和决心不会因为疫情而发生变化。证监会将根据疫情防控形势合理把握改革节奏和时机，抓紧推出有利于更好支持疫情防控和实体经济恢复发展的改革措施，确保“深改12条”有序推进、渐次开花。他表示，目前正在创业板试点存量市场的注册制改革。下一步，还将在总结评估的基础上，稳步在全市场分阶段实现注册制改革目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易会满说，提升市场活跃度，既包括促进交易更加活跃，也包括吸引更多投资者特别是机构投资者入市。证监会将继续坚持市场化法治化方向，立足于提升活跃度，优化交易监管，增强交易便利性，大幅提升交易监管透明度。同时，积极创造条件畅通各类资金尤其是中长期资金入市渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易会满表示，去年6月以来，证监会对86家申请首发企业进行了现场检查，结果显示“带病申报”现象较为严重。有个别中介机构甚至放弃操守和底线，沦为“放风者”和造假“帮凶”。此外，当前财务造假、内幕交易、操纵市场等恶性违法违规屡有发生，这不仅破坏市场生态，更重要的是影响投资者信心。对此，必须出重拳、用重典，坚决清除害群之马，切实保护投资者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，易会满还表示，对于近期个别境外上市企业出现的涉嫌财务造假等问题，证监会正与境外相关监管机构保持密切沟通，将在跨境证券执法、审计监管等领域进一步加强合作，共同推进健全国际金融治理体系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199433.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提升权益类资产配置比例 理财子公司看好A股性价比</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199297.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月15日，光大理财发布首款直投股票的公募理财产品。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者注意到，今年以来，理财子公司权益类资产配置比例不断提升，PR3风险等级的产品占比提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，理财子公司增加权益类资产的配置比例，可为理财产品带来更高的收益率，提升竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□本报记者欧阳剑环&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增配权益资产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次光大理财发布的“阳光红卫生安全主题精选”，风险等级为PR4（中高风险），起购金额为个人投资者100元、机构投资者10万元。在投资主题方面，光大理财称，疫情所导致的社会趋势变化，使得卫生安全主题相关行业如公共卫生安全、线上办公、线上教育、医疗卫生等在未来的2-3年存在好的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国理财网信息显示，存续产品中，风险等级为PR4的还有一款工银理财2019年11月发布的产品――工银财富系列工银量化理财-恒盛配置理财产品，投资性质为权益类，运作模式为开放式净值型，产品累计净值为1.7447。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，理财子公司权益类资产的配置比例不断提升，产品风险不断加大，PR3及以上风险等级产品占比逐渐走高。据中国理财网信息统计，今年开始募集的605只理财子公司发行的存续产品中，风险等级为二级及以下的产品共有211只，风险等级为三级（中等风险）的共有394只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　融360大数据研究院分析师刘银平表示，从今年理财子公司发行的理财产品来看，权益类资产的配置比例进一步提升，PR3风险等级产品占比也明显提高。2020年理财子公司发行的理财产品中，PR3风险等级产品占比为63.76%，而2019年发行的理财产品中，PR3风险等级产品占比为47.06%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为理财产品带来更高收益率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　融360大数据研究院监测数据显示，5月4日-5月10日这一周内，宝宝理财和银行理财平均收益率均创新低。以货币基金为主的宝宝理财平均七日年化收益率为1.7%，环比下降7个基点；银行理财产品平均收益率为3.72%，环比下跌7个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，在流动性宽松背景下，固收类资产收益率持续下降，预计后续银行理财产品收益率仍有下行空间。对于可承受一定风险的投资者而言，可适当配置一些权益类资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“理财子公司增加权益类资产的配置比例，可为理财产品带来更高的收益率，提升理财子公司的竞争力。”刘银平表示，相对于基金、券商、信托、保险等资管机构，理财子公司在权益类投资领域处于弱势，无论是投资经验还是投研能力都相对欠缺，但权益类投资是理财子公司实现差异化竞争的关键。所以，在成立初期积极布局权益类投资，对提升自身投研能力、提高产品收益率、丰富产品种类、率先吸引一部分中高风险偏好的投资者有帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多家理财子公司也表示看好股票资产性价比。建信理财认为，短期来看，市场处于底部震荡区间。中期来看，受到国内外经济、政治的影响，市场大幅上行的可能性不大。随着利率逐步下行，国内资金会面临新一轮资产荒，权益类资产性价比突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交银理财认为，从估值水平来看，自2019年初估值回升后，A股现处于历史中等估值水平，但由于十年国债收益率处于较低水平，使得股票资产性价比相对提升。从股债收益差来看，股票的投资盈利性较2019年初有回落，但仍处于历史中上水平，具有较高投资价值。尤其是最近一段时间，十年国债收益率连续大幅下行，以及股市整体估值回落，显著提升了A股市场的投资价值。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200516/c620199297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>