<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 31 May 2020 03:41:40 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国务院国资委：着力推动中央企业聚焦攻克关键核心技术</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200531/c620643906.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200531/c620643906.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府工作报告补充修改89处 总理亲自一条一条意见去看</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200531/c620643901.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200531/c620643901.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：5月中旬营业性客运量恢复至去年同期的47.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620643353.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620643353.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！国资委不再审核上市公司股权激励实施方案 将给央企更多主动权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620643219.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620643219.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘尚希：财政赤字规模达到3.76万亿元 新增1万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620643174.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620643174.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部：继续开展第二学士学位教育 培养复合型人才</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642968.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642968.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进西部大开发形成新格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642840.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　编者按 《中共中央国务院关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》日前发布，在西部省份广大干部群众中引发热烈反响。大家认为，强化举措推进西部大开发形成新格局，是党中央、国务院从全局出发，顺应中国特色社会主义进入新时代、区域协调发展进入新阶段的新要求，统筹国内国际两个大局作出的重大决策部署。要认真贯彻落实《指导意见》有关部署和要求，迅速行动起来，全力做好新时代西部大开发工作，增强防范化解各类风险能力，促进区域协调发展，推进西部大开发形成新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;青海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保障生态安全建设美丽西部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者马玉宏 石晶报道：青海广大干部群众纷纷表示，《中共中央国务院关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》，给包括青海在内的西部地区发展带来了新的重大机遇，注入了新的强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2000年起，随着西部大开发战略的实施，青海进入发展快车道。数据显示：1999年到2019年，地区生产总值由63亿元增长到3051亿元。三次产业结构实现了由“一三二”到“三二一”的历史性转变，地方财政公共预算收入从30多亿元增长到282.3亿元，全省用于民生方面的支出由最初的50%提高到75%以上。全省教育、就业、住房、医疗卫生、社会保障等民生领域得到较好保障。一批基础设施建设取得了重大成就。公路里程由12000多公里增至8万公里，高速公路达3328公里。铁路运行里程达2299公里。民用机场由小到大，“一主六辅”机场格局形成；建成青藏铁路格拉段及电气化工程、盐湖钾肥百万吨工程、龙羊峡、拉西瓦、李家峡等一大批水电站，电力装机容量突破2700万千瓦，青海已建成全国最大的光伏发电基地，清洁能源装机比重达86.5%，开创了全省连续15日360小时100%清洁能源供电的世界纪录，今年青海电网将连续100天对三江源地区16个县和1个镇全部使用清洁能源供电，使绿色发展的底色更加亮丽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》提出，大力推进青海三江源生态保护和建设。青海省在全国率先出台《生态文明制度建设总体方案》，科学划定主体功能区，2016年开启全国第一个国家公园――三江源国家公园试点建设，国家公园建设走在全国前列；青海湖整体水位连续14年上涨，湿地面积居全国首位；主要城市空气质量优良天数比例达83.4%。未来，青海将打好盐湖资源综合利用、清洁能源发展、特色农牧业发展、文化旅游产业发展四张牌，形成柴达木、三江源、祁连山、环青海湖、河湟地区五大生态板块，积极探索以生态优先、绿色发展为导向的高质量发展之路，推进人与自然和谐共生，生态文明、绿色发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;陕西&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥区位优势补齐发展短板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者张毅报道：近年来，陕西深耕“门户、枢纽、流动”为关键词的“三个经济”，取得长足进展。2019年，陕西物联网用户增量西部第一。刚刚结束的陕西重点招商引资项目单场云签约逾1029亿元。《中共中央国务院关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》的发布，进一步鼓舞了陕西人民奋力谱写追赶超越新篇章的干劲和信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以共建‘一带一路’为引领，加大西部开放力度”是新时代党中央对西部开发实现升级跨越、深化优化区域经济布局的新要求，也是陕西这个西部内陆省份实现高质量发展的内在迫切诉求。针对经济外向度不高和实体经济重型化等产业结构短板，近几年，陕西省深入开掘“一带一路”重要节点以及向西开放、向东集散、辐射全国的区位优势，持之以恒地聚力发展“门户经济、枢纽经济、流动经济”。2019年，陕西新开通19条国际航线。航空货邮量逾39万吨；城市和重点区域及公共场所网络覆盖率达100%，全年开通基站997个。作为《指导意见》中提出的拟加快建设的西部“国际门户枢纽”城市之一，近年来西安市更是跳出“城墙思维”，咬定开放不放松，中欧班列“长安号”覆盖45个国家和地区，全年开行2133列，同比增长70%；开行量、重载率和货运量稳居全国前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西安市副市长王勇表示，《指导意见》提出构建陆海联运、空铁联运、中欧班列等有机结合的联运服务模式和物流大通道、加强中欧班列枢纽结点建设等，对西安而言是推进更高水平开放的“大礼包”。下一步，西安将在前期成功探索的基础上，加速建成中欧班列物流集散中心，促进运贸结合，以贸带产，以西安国际港务区为核心，打造陆港型国家物流枢纽；同时，将围绕国际空港做大临空经济示范区、扩展第五航权航线，努力申建空港型国家物流枢纽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乘势而上，补足短板。推进更高水平开放，已成为陕西优化现代产业体系、助推经济高质量发展的突破口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前不久，陕西省印发《陕西省推动“三个经济”发展2020年行动计划》，提出了包括实施民航发展提质增效计划、铁路枢纽建设扩能计划、中欧班列（长安号）高质量发展计划、自贸试验区创新发展计划和贸易投资高质量促进计划等在内的、旨在夯实深化“三个经济”发展的十大行动计划共25项重点工作，进一步以开放促改革、促发展、促创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新疆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建好“丝绸之路经济带”核心区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者乔文汇报道：《中共中央国务院关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》发布后，在新疆广大干部群众中引起热烈反响。大家认为，《指导意见》是新时代继续做好西部大开发工作的行动指南，一定要紧抓新机遇，积极行动起来，以更大力度、更强举措让文件精神在天山南北落地生根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》明确提出，支持新疆加快“丝绸之路经济带”核心区建设，形成西向交通枢纽和商贸物流、文化科教、医疗服务中心。这为新疆高质量推进“丝绸之路经济带”核心区建设提供了新机遇。近年来，已有一批关键性、示范性、标志性重点项目相继落地新疆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乌鲁木齐银行党委书记、董事长任思宇说：“我们将按照文件精神，继续把防范化解金融风险和服务实体经济有机结合起来，持续优化信贷结构，开展好教育、医疗、旅游、供应链、住房等金融业务。同时，落实差异化信贷政策，强化对高污染、高耗能和产能过剩行业的信贷约束，推动区域经济绿色转型升级。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《指导意见》对我们是机遇，也是鼓励。”国家税务总局新疆维吾尔自治区税务局党委书记、局长杨勇表示：“税务部门是窗口单位，同时也是服务机关，我们将最大限度落实好新时代推进西部大开发税收优惠政策，积极构建有利于新疆经济发展的税收环境，更好地服务于新疆高质量发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为中国二冶集团布局西部边疆区域市场的支点，该集团新疆分公司按照“以稳为主控风险、多措并举促发展”的思路，确保全年任务指标完成。公司总经理张艳辉说：“当前，我们开足马力抓生产经营，为完成集团公司上半年任务目标发起冲锋，为新时代推进西部大开发、丝绸之路经济带核心区建设贡献力量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哈巴河县坚持“旅游业为主体，牵动一产、托举二产”的发展思路，以及“桦林绿城”的定位，推进县域经济发展。县委常委、常务副县长任广渊说：“我们紧扣本地实际，研究落实财税、金融、产业、用地、人才、帮扶等方面的政策，让文件精神早日落地生根，切实把政策机遇转化为现实竞争力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月18日，新疆福泰建设（集团）有限公司在新疆生产建设兵团第三师图木舒克市的钢结构产业项目正式开工。“《指导意见》发布、项目开工，这真是双&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603008','&amp;#x559C;&amp;#x4E34;&amp;#x95E8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603008/"&gt;喜临门&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603008/"&gt;603008&lt;/a&gt;）。”公司副董事长严竟兴奋地说：“2001年，我们就是响应西部大开发号召从江苏来到新疆。我们一定再一次紧抓机遇，在新时代作出更大作为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;贵州&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化绿色发展国际交流合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者王新伟 吴秉泽报道：贵州省广大干部群众认为，《中共中央国务院关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》给贵州转型发展指明了新方向，要积极用好政策红利推动经济社会发展不断迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，贵州将从贯彻新发展理念、按时高质量打赢脱贫攻坚战、推进国家内陆开放型经济试验区建设、筑牢长江珠江上游生态安全屏障、加快改善民生等方面推进形成西部大开发新格局。贵州省发展和改革委负责人介绍，相关落实工作正在稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》提出，西部地区发展不平衡不充分问题依然突出，巩固脱贫攻坚任务依然艰巨，并要求把打好三大攻坚战特别是精准脱贫攻坚战作为决胜全面建成小康社会的关键任务，集中力量攻坚克难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月份刚刚整县摘掉“贫困帽”的织金县委书记杨桦表示，将坚决贯彻落实好党中央、国务院的决策部署，扛牢责任不松劲、挂牌督战不懈怠、做强产业不动摇、落实政策不走样，严格落实“四个不摘”，保持政策稳定，加大财政扶贫资金整合、各类帮扶资金投入力度，完善易地扶贫搬迁后续扶持“五个体系”建设，确保稳定脱贫，同时在全面完成脱贫任务基础上压茬谋划推进乡村振兴战略，巩固脱贫攻坚成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》提出，支持贵州、青海深化国内外生态合作，推动绿色丝绸之路建设。目前，贵州省已经明确，一方面着力提升生态文明贵阳国际论坛的影响力，深化绿色发展国际交流合作，另一方面在投资贸易便利化、现代产业发展、开放式扶贫、营商环境改善等方面先行先试，建立和完善一系列机制，推进与“一带一路”相关国家的交流与合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642840.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大闭幕次日 李克强马上开会部署这件大事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620643030.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月29日，十三届全国人大三次会议闭幕后第二天，李克强总理就主持召开国务院常务会议，确定《政府工作报告》重点任务分工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在已经是5月底了，时间紧迫，我们必须抓紧时间，把《政府工作报告》的任务逐项分解到各部门，狠抓政策和工作落实，完成全年经济社会发展目标任务。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议将《政府工作报告》提出的45个方面51项重点任务逐一分解到国务院有关部门。李克强说，十三届全国人大三次会议审议通过的《政府工作报告》，确定了全年经济社会发展目标任务和工作重点，体现了人民群众意愿，凝聚了社会各方智慧，是各级政府的任务书、军令状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“最重要的是要把报告研究的政策不折不扣落实到位，兑现我们的承诺，说到了就要坚决做到。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;该拨的钱尽快下拨，该发的债加快发行，该出的配套措施抓紧出台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，今年《政府工作报告》提出的纾困和激发市场活力的规模性政策，要尽快落实。他明确要求：“各级政府要抓紧做好，该拨的钱尽快下拨、该发的债加快发行、该出的配套措施抓紧出台。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总理说，此次我们应对冲击出台的规模性政策，不仅包括新增赤字和发行抗疫特别国债，还有减免社保费、动用失业保险结存，推动国有商业银行让利，自然垄断性企业降价，以及增加地方政府专项债额度，“政策力度是大的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;他强调：“要把这笔钱用好，需要走一条‘新路子’。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新路子”的“新”，首先表现在要建立资金直达基层、确保有效使用的特殊机制。“财政、社保部门要设立特殊账户，资金要直接拨到中小微企业、个体工商户等市场主体和困难群众，避免中间截留。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新路子”的另一方面，则是要建立监督机制。李克强要求，财政地方监管、人民银行国库管理、审计等机构要立足各自职能加强监管，形成监管合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要确保资金尽快及时到达市场主体和人民群众。”他说，“谁在里面玩花样、作假账、偷梁换柱，发现一起查处一起，严惩不贷！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强要求，减税降费、阶段性降低电价、延长贷款还本付息期限、延长减免民航发展基金和港口建设费期限等各项政策也要切实兑现、不打折扣。让市场主体和困难群众普惠、公平地享受到政策的“真金白银”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“保住企业对今年经济发展至关重要，这是我们当前落实‘六保’任务的一个关键。”总理说，“实现了‘六保’任务，我们就会实现今年中国经济增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推广疫情防控中主动服务企业的好做法，取消非防控需要的管制措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，通过规模性政策“涵养税源”、“放水养鱼”固然重要，但更重要的，还是要更大力度推进改革开放，把市场活力和社会创造力更大释放出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在疫情防控进入常态化，我们要推广疫情防控中主动服务企业的好做法，取消非防控需要的管制措施，放松各种束缚，为市场主体‘松绑’。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前一天的记者会上，李克强总理讲到一个西部城市按照当地的规范，设置了3.6万个流动商贩的摊位，吸纳10万人就业。他在5月29日的国务院常务会议上重提此事说，我国灵活就业人员和新业态就业人员有数亿人，要稳住这个巨大群体的就业，就要进一步打破不合理的条条框框，在改革上想办法、找出路，深化“放管服”改革，把打造市场化法治化国际化营商环境、促进公平竞争放在政府工作的重要位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总理进一步表示，在疫情全球大流行的过程中，世界多国都在寻求既防控疫情，又搞好经济。“我们现在需要在矛盾中平衡、探索中前行，尤其需要国际合作。无论是抗击疫情，还是发展经济，都需要我们同舟共济，使人类能够越过这场巨浪的冲击。”他说，“中国要更大力度自主开放，培育吸引外资的沃土、面向世界的大市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“改革开放最终还是支撑我们经济发展的动力。”李克强说，“中国自己增强实力、稳住脚跟，那么什么风吹雨打就都不可怕。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要做到实干为要、行胜于言&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各部门要增强责任感和紧迫感，狠抓工作落实，尊重客观规律，力戒形式主义，不搞花架子。”李克强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总理说，“六保”是实现“六稳”的抓手和着力点，“保”住了，就能实现正增长，就能“进”，这在全球经济衰退的背景下是一个了不起的成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘六保’涉及方方面面的工作，各部门按照分工，一定要把各项工作抓起来，落到位。要做到实干为要、行胜于言。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他要求，国务院各部门、各相关单位要按照《政府工作报告》任务分工，确定责任人、时间表，明确要达到的阶段性和最终成果，并做好日常跟踪督办。任务牵头部门和协办部门要立足大局，协同配合，不推诿扯皮。国办要定期对账督办，对进度慢、办事敷衍、成效不明显的要专项督查，对不作为、乱作为的坚决追责问责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我昨天在记者会上明确提出，中央部门非急需非刚性支出压缩一半以上。”总理说，“各级政府都要过紧日子，决不允许大手大脚，而要切实接受人民监督、让利于民。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强最后要求，要充分估计当前形势的复杂性严峻性，密切跟踪全球疫情和经济形势新变化，注重了解和解决政策实施中遇到的问题，及时完善政策，做好政策储备，根据需要适时推出必要新举措，稳住经济基本盘，推动实现经济增长，完成全年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这次纾困和激发市场活力的规模性政策如果取得切实成效，可谓是探索出一条市场化改革新路。”总理说，“各部门一定要齐心协力，把《政府工作报告》提出的重点任务落到实处，让中国经济渡过今年的难关，让人民群众切实受益。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620643030.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>31个省区市设立农民工就业补助资金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642765.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京5月29日电 （记者常钦）29日，记者从农业农村部和人社部联合召开的扩大返乡留乡农民工就地就近就业规模视频调度会上获悉：目前，返乡农民工就地就近就业已取得阶段性成效。到5月底，已安排800多万返乡农民工就地就近就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，受新冠肺炎疫情影响，农民工就业形势严峻：返乡农民工滞留乡村较多、返岗农民工再次返乡、本地企业吸纳农民工就业减少。针对新形势，人社部、农业农村部加大工作力度，推动各项政策措施落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　31个省区市设立农民工就业补助资金和一次性创业补贴资金；落实好援企稳岗政策，特别是中央应对疫情出台的支农支小贷款、企业社保费减免缓缴、国有土地和设施租金减免等政策。安徽、福建、河北等8个省份针对吸纳农民工就业的企业，出台税费减免政策。内蒙古、陕西、云南等12个省份出台阶段性减免或缓缴企业社保费等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步农业农村部门将会同有关方面组成工作专班，把农村就业工作抓细抓实抓到位。由县（市）农业农村部门牵头深入开展农村就业情况调查，摸清返乡留乡农民工情况，建立就业台账，实行动态管理；组成工作组进村入户，对接岗位需求，及时提供就业信息。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642765.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新基建是经济高质量发展的坚实基础</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200531/c620643974.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心观点：经济日报-中国经济网专栏作者乔瑞庆认为，新基建“新”就在“新”在其天生的信息化、智能化、市场化基因。新基建投资项目在减少疫情短期冲击的同时，也在为中国经济高质量发展提供坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果列举2020年中国经济的“热词”，频频被刷屏的“新基建”一定位列其中。今年以来，中央多次强调，加快5G网络、数据中心等新型基础设施建设。政府工作报告再次把其作为扩大有效投资的重要举措。(5月28日《新华每日电讯》)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提到“基建”，很多人第一反应就是“铁公基”。新基建和旧基建有相同之处，又有不同之处。同公路、铁路、高铁、地铁、机场等传统基础设施建设一样，新基建也具有很强的公共性。不同的是，新基建同信息化、智能化深度融合，更能适应现代信息社会、智能社会的生产生活需要。市场在中国经济信息化、智能化过程中发挥了重要作用，造就了一批有实力的大型企业。它们在新基建过程中注定要发挥不可替代的作用。搞好新基建，需要政府和市场双轮驱动。政府要在整体规划、支持引导的同时，充分利用市场力量推动新基建。应当说，新基建“新”就“新”在其天生的信息化、智能化、市场化基因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情对中国经济造成了显著的短期冲击。为了尽可能减少疫情对中国经济的负面影响，加大投资力度尤其是基础设施投资，是务实之举。值得注意的是，在本轮投资中，以5G通信、大数据、人工智能、工业互联网、智能物联网、智慧电网等为代表的新基础设施投资被广泛看好，与新基建相关的公司也被市场热捧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新基建的短期意义是带动经济增长，消除疫情对经济的负面影响。从推动经济高质量发展的角度看，新基建的长期意义要远大于短期意义。新基建的长期意义就是不断满足人民日益增长的美好生活需要，以及推动经济结构优化升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费是当下中国拉动经济增长的第一动力。2019年消费支出对经济增长的贡献率是57.8%。随着人均GDP突破一万美元，消费的带动作用会更为强劲，不仅有量的增长，而且有质的提升。人民对美好生活的向往，推动着消费升级持续进行。而消费的增长点大都同信息技术及人工智能发展有关。消费升级，需要新基建的有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为供给侧结构性改革的应有之义，经济结构优化升级的重点是信息化和工业化的深度融合，是互联网和服务业的深度融合。无论前者还是后者，信息化和智能化都不可或缺，都要求新基建扎实推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新基建”成为热词，折射出人民对新时代美好生活的热切期盼，以及对经济供给侧结构性改革的热情拥护。新基建意义重大，前景可期。新基建投资项目在减少疫情短期冲击的同时，也在为中国经济高质量发展提供坚实基础。(经济日报-中国经济网专栏作者乔瑞庆)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击图片进入专题↑↑↑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网评论理论频道开放投稿，原创评论、理论文章可发至cepl#ce.cn(#改为@)。详见经济日报-中国经济网评论理论频道征稿启事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关评论：“新基建”加速推进把握改革创新发展机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;频频刷屏！“新基建”到底“新”在何处&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：邓浩)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200531/c620643974.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>何为国之大者？习近平今年两会部署了这些事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642907.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“对国之大者要心中有数。”5月23日，习近平在看望参加政协会议的经济界委员时这样强调。什么是“国之大者”？如何做好今年工作？今年全国两会，习近平4次到团组对一些重要工作做出新部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、把人民安居乐业、安危冷暖放在心上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年疫情原因，经济影响大吗？”5月22日，习近平在参加内蒙古代表团审议时，多次问到这个问题。面对疫情冲击和外部环境变化，经济发展受何影响、百姓生活如何保障，习近平特别关心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在内蒙古代表团，他叮嘱“要始终把人民安居乐业、安危冷暖放在心上”；在政协经济界委员联组会上，他深情说道“一定要把我们的老百姓，特别是我们的农民扶一把”；在湖北代表团，他要求“千方百计把疫情造成的损失降到最低”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在不同场合，习近平还多次强调做好“六稳”工作、落实“六保”任务。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不追求增长率具体数字、打赢脱贫攻坚战、在“稳”和“保”的基础上积极进取，恰恰凸显了习近平所说的，“我们推动经济社会发展，归根到底是为了不断满足人民群众对美好生活的需要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人民至上”。在习近平心中，无论面临多大挑战和压力，无论付出多大牺牲和代价，“让人民过上好日子”这一点都始终不渝、毫不动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正是在这个意义上，他要求各级领导干部，“必须把为民造福作为最重要的政绩”，“在务实功、求实效上下功夫，力戒形式主义、官僚主义”，“不折不扣抓好中共中央决策部署和政策措施落实”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、保持加强生态文明建设的战略定力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾经一个时期，内蒙古发展依靠矿产，经济增速虽然很快，草原却千疮百孔、伤痕累累。“这种发展模式不可持续”，谈到这个话题，习近平在内蒙古代表团参加审议时语气严厉。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/adf310cde2ce6b65" id="65dc8af115f577dd1ed5c2b9e67ed71e" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对绿色发展，习近平看得很重。两会前，他先后赴浙江、陕西、山西三地考察调研，一再强调这个主题。在内蒙古代表团，他再次强调，要“牢固树立生态优先、绿色发展的导向”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在习近平看来，坚持绿色发展不仅“是发展观的一场深刻革命”，也是“为民造福的百年大计”。面对经济下行压力，他强调要“保持加强生态文明建设的战略定力”。对内蒙古不再在草原新上矿山开发项目，他赞许道：“留在那，子孙后代可以用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，习近平就一些严重损害生态环境的事件作出重要指示批示，要求严肃查处。他强调，抓这些事，都是着眼于确保中华民族长远发展、确保实现“两个一百年”奋斗目标，都是全局之计、长远之计，都是国之大者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、统筹疫情防控和经济社会发展工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“你们这里的疫情防控情况，党中央每天都在。”5月24日，习近平特地来到湖北代表团参加审议，强调要全力做好常态化疫情防控工作。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/e7e601f38f06acea" id="3b88bcdc148103ce2f0d25d5f3a65104" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全力做好统筹疫情防控和经济社会发展工作，是“摆在湖北面前的紧要任务”，也是习近平关心的一件大事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，全国疫情防控进入常态化。但境外疫情扩散蔓延势头仍然没有得到 有效遏制，国内个别地区聚集性疫情仍然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“针尖大的窟窿能漏过斗大的风”，习近平用这句俗语提醒大家，要时刻绷紧疫情防控这根弦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈补足短板，在湖北代表团，习近平强调要“织牢织密公共卫生防护网”。谈谋求发展，在政协联组会上，他提出“要把满足国内需求作为发展的出发点和落脚点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;立足当前，更着眼长远。习近平不仅着疫情防控，更在统筹工作全局。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/61648d1f2289f699" id="d9cc911316e7e0c73d2f1e71022c7333" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4、坚决实现国防和军队建设2020年目标任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每年全国两会，习近平都会去解放军和武警部队代表团。对国防和军队建设，习近平一向很重视，部署得也很细致。5月26日，习近平来到解放军和武警部队代表团，对国防和军队建设提出明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈疫情带来的影响，他强调“坚持底线思维，全面加强练兵备战工作”，“探索常态化疫情防控条件下练兵备战方式方法”，“坚决实现国防和军队建设2020年目标任务”；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈改革，他要求“扭住政策制度改革这个重点，统筹抓好各项改革工作”；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈编制我军建设“十四五”规划，他叮嘱，“科学安排，精打细算，把军费管理好、使用好，使每一分钱都花出最大效益”；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈军政军民团结，他要求“我军要在完成好军事任务的同时，支援地方经济社会发展，支持打赢脱贫攻坚战，协助地方做好维护社会大局稳定工作”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在习近平心中，实现中华民族伟大复兴是强国梦，“对军队来说，也是强军梦”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国之大者，为国为民，并不限于几项具体的工作。理解、落实好“国之大者”，习近平今年在陕西考察时的一段话用意深刻：“要自觉讲政治，对国之大者一定要心中有数，要时刻党中央在关心什么、强调什么，深刻领会什么是党和国家最重要的利益、什么是最需要坚定维护的立场，要身体力行‘四个意识’、‘四个自信’、‘两个维护’，而不能只停留在口号上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642907.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“两新一重” 加速度：多地一大批重大项目集中推进 仅5月签约总投资额超1.6万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200531/c620643933.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;眼下，各地正在大力推进重大项目落地。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月28日，是今年两会结束的日子，这一天多地不约而同发布了一批重大项目的新进展情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月28日上午，陕西临潼区召开重点项目建设推进会，代区长黄可强调，全区上下要高度重视市级重点项目建设工作，确保项目快速推进、及早完工。“主要领导要深入一线，从手续办理、施工进度、统计考核等方面持续发力，主动协调解决问题，强力高效推动项目如期高质量完成。”黄可说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《华夏时报》记者了解到，最近多地一大批重大项目正稳步推进，新基建、老基建项目同步发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强5月22日在十三届全国人大三次会议上作政府工作报告时表示，今年要扩大有效投资，加强交通、水利等重大工程建设，增加国家铁路建设资本金1000亿元。此前印发的《中共中央 国务院关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》也显示，要加快川藏铁路、沿江高铁、渝昆高铁、西（宁）成（都）铁路等重大工程规划建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年的政府工作报告还指出，重点支持既促消费惠民生又调结构增后劲的‘两新一重’建设”。湖北统计局副局长叶青对《华夏时报》记者表示，“新基建”首次被纳入政府工作报告，意味着新基建正式进入加速期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一大批项目正稳步推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当前，各地纷纷发力重大项目。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月28日上午，广东东莞市松山湖功能区发布2020年第一次增补市重大项目的情况，确保完成投资176.8亿元、需完成新开工项目31个、实现投产项目9个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据松山湖党工委副书记、管委会主任欧阳南江介绍，松山湖功能区2020年第一次增补共27个项目，含12个市重大建设项目，总投资约26.97亿元；15个市重大预备项目，估算总投资48.73亿元。“各单位要推动重大产业预备项目提前开工，确保有关任务的顺利完成。”欧阳南江如是强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日下午，成都再次举办重大项目集中开工仪式，宣布2020年成都市区两级计划新开工服务业项目277个，总投资达4165.97亿元。此次签约总投资50亿元以上的项目达8个，包括总投资600亿元的中国科幻影视文旅产业园项目、总投资300亿元的招商局集团西部总部及&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_001979','&amp;#x62DB;&amp;#x5546;&amp;#x86C7;&amp;#x53E3;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/001979/"&gt;招商蛇口&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/001979/"&gt;001979&lt;/a&gt;）城市综合运营开发项目、总投资80亿元的“一带一路”亚蓉欧（成都）国际冷链产业园（启动区）项目、总投资50亿元的成都SKP项目等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，一批重大项目陆续签约落地成都。据成都市商务局统计，1至4月，成都313个服务业重大项目完成投资378.18亿元，已开工82个。“接来下我们将‘以项目为中心’组织经济工作力度，确保完成全年目标任务。”成都市商务局相关工作人员对《华夏时报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还是这一天（5月28日），威海市委副书记、代市长闫剑波深入项目建设现场，了解项目建设中的困难和问题。“我们将全力支持企业上新项目、上好项目、上大项目。”闫剑波在威高利彤生物制品疫苗研发与产业化项目施工现场看到，几台挖掘、多辆运输车辆正在紧张的作业，他与企业负责人现场交流项目建设的进展，要求相关部门全力做好跟进服务，支持项目加快建设。“抓好项目建设是重中之重，各级各部门要紧紧抓住手续、资金、施工条件等关键环节，积极主动解决项目推进中遇到的问题，确保重点项目建设提速提效”。闫剑波强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，各省重点项目继续集中开工。4月15日，安徽省集中开工270个总投资额超1500亿的重点项目，重庆、贵州、湖南等地也集中开工一批新基建项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者初步梳理得知，公开宣布推进重大项目的省至今超过22个，包括安徽、浙江、甘肃、海南等，也有部分省宣布了两批重大项目，如湖南，而市级层面还包括天津、深圳、成都、北京、上海等。由此可见，全国各地都在稳步推进一大批重点项目。据Mysteel不完全统计，2020年5月，各地重大项目签约数量超1000个，总投资额超1.6万亿，涉及人工智能、智能制造与高端装备、新能源新材料、新一代信息技术、现代服务业及汽车等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极谋划“两新一重”项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者梳理发现，稳步推进一大批重点项目的同时，多地开始积极谋划一批新的重大项目，其中多以高铁项目为主。在投资方面，据此前的政治局会议部署，积极扩大有效投资，实施老旧小区改造，加强传统基础设施和新型基础设施投资，促进传统产业改造升级，扩大战略性新兴产业投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在重大工程建设方面，铁路、水利建设一直是重要领域。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　水利建设方面，海南省5月22日，召开2020年重大水利工程项目推进会，研究部署下一阶段重点工作。海南省水务厅党组书记、厅长王强就海南迈湾水利枢纽工程、红岭灌区工程、南渡江引水工程、三亚西水东调工程等8大重大工程项目中存在问题，一参会者一起研究讨论解决这些问题的办法、措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　铁路方面是另一个重大的投资领域。交通运输统计数据显示，2019年，全国完成交通固定资产投资32451亿元，其中铁路完成投资8029亿元；全年新增铁路营业里程8000公里。“各个城市积极上马铁路、高铁项目，这些项目拉动投资的效果好，各地争相上马铁路项目。” 叶青说，两会期间，多个地方参会的全国人大代表纷纷建议将当地铁路建设项目纳入国家铁路“十四五”规划，并加快开工建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两会期间，全国人大代表、甘肃省发改委主任康军建议，国家支持甘肃将兰西城市群城际轨道交通项目、兰州至北京高铁新通道、兰渝高铁、西北至华中华东地区高铁通道、甘藏铁路等涉及甘肃省的重大铁路建设项目纳入国家“十四五”相关规划，争取尽快开工建设。而全国人大代表、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601168','&amp;#x897F;&amp;#x90E8;&amp;#x77FF;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601168/"&gt;西部矿业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601168/"&gt;601168&lt;/a&gt;）集团董事长张永利也建议，将格尔木至成都的铁路列入国家铁路“十四五”规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者梳理发现，除了西部地区外，广东也在争取将一些铁路建设项目纳入国家规划。两会期间，全国人大代表、湛江市交通投资集团有限公司副总经理赵建社建议，广东和海南两省尽快确定跨海方案，推动湛海高铁尽快动工建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在采访中，叶青也告诉本报记者，重大项目应规划先行，强化高铁、城轨、高速公路与地方公路干线和城市道路、地铁的统筹衔接，强化对重大项目的规划引领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，国家发改委副主任宁吉喆近日在国新办会上表示，今年年内，还将有一批重大外资项目陆续落地，涉及电子信息、新材料、先进制造等领域，国家发改委将按照《政府工作报告》的要求，坚定不移扩大对外开放，稳住外资基本盘，稳住产业链、供应链。“我们将在推进实施前三批18个重大外资项目的基础上，今年要推出第四批重大外资项目，协调服务给予用地、环评、规划、能耗等方面支持保障。”宁吉喆说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200531/c620643933.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“新基建”构建产业体系新优势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642854.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局最新发布的数据显示，1月份至4月份，计算机及办公设备制造业投资增长15.4%，科技成果转化服务业投资增长28.0%，电子商务服务业投资增长25.6%，专业技术服务业投资增长12.5%。这组数据表明，新动能相关领域在疫情冲击下依然保持增长态势，而且在不断发展壮大，不仅实现逆势增长，也在产业链供应链优化提升中起到了关键作用，“新基建”带来的数字化生产力正迅速转化为经济复苏的驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每天下午四五点，河北省沧州市肃宁县的河韩路就会变得异常忙碌，面包、三轮、电动等各式各样的快递车辆，经常把这条通往韩村的主干道堵得水泄不通……韩村是肃宁县第一批“淘宝村”，今年疫情期间，韩村渔具产业依然稳定增长，销往全球20多个国家和地区。一个平台托起一条产业链，也让这个小村庄连接起了世界大市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生以来，用工难、资金难、原材料难、销售难、物流难……复工复产过程中，多数制造企业都遇到了难题。关键时刻，数字化转型在优化重塑产业链供应链过程中，发生了奇妙的“化学反应”。以连接万千中小企业的阿里1688平台为例，春节后一个月，1688平台云供应链工厂对接了超过1000万个产能共享订单，每天平均上万家工厂在线分享产能，以帮助产能不足的工厂。针对企业大量库存积压问题，1688通过线上促销及直播营销等，帮企业打开销路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“打造线上供应链，将生产要素在线化，以数字化方式高效匹配供需，帮助产业解决应急保障及复工复产等问题，体现了以数字化为代表的‘新基建’所带来的巨大动能。”阿里巴巴中国内贸事业部运营总经理鱼鸿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情不可避免地对各国经济造成较大冲击，但我国以信息基础设施、融合基础设施和创新基础设施为代表的“新基建”，将在重塑提升产业链中发挥重要作用，促进经济发展新旧动能转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研究表明，数字化程度每提高10%，人均GDP将增长0.5%至0.62%。“新基建”正推动各类信息、流量上升到数据资产的高度，实现产业经济从线性增长到指数增长的升级。正如阿里巴巴集团副总裁古迈所言，在后疫情时代，所有经营者都需要更重视自身的数字化能力建设，这一能力迟早会成为关乎企业未来发展的核心指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家信息中心信息化和产业发展部主任单志广表示，“新基建”之“新”，在于它构筑起了新的结构性力量，充分发挥数字对经济发展放大、叠加、倍增作用，对产业链实行改造，有助于突破产业发展瓶颈，培育新的服务与消费，实现经济增长动力机制由传统要素驱动、投资规模驱动向创新驱动转型，培育经济增长新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　塑造现代化产业链，制度是可持续发展的保障。专家们认为，提升优化产业链，一方面要深化体制机制改革，提高政府治理能力，为产业链现代化清除障碍、注入动力。另一方面要充分发挥创新发展、追求卓越的企业家精神，发挥领军企业的带头作用，构筑产业链良好生态。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642854.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从45万暴跌至2000元 熔喷布崩盘也疯狂</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200531/c620643823.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;br/&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt;10天挣了20万，徐大姐还嫌少，“跟别人不能比，比起来有差距。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐大姐家住江苏扬中市，这个处于长江边，以河豚闻名的小城市，今年全民参演“疯狂的熔喷布”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经营酒店多年的徐大姐，亲历了当时的场景：酒店内外24小时都是人，“那时就开始抢布了，一星期的时间，价格从每吨20万到25万，接着就是28万、33万、35万……后来一下子就涨了40万！”徐大姐每说一个数字，就狠狠地拍一下桌子，仿佛又回到了那个疯狂的一刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐大姐出了10万元，和几个朋友合伙买了6台机器，只有两台正常运转。即便如此，她还是挣到钱了，“那时候，不管啥样的熔喷布，都有人抢着买。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生产熔喷布的机器，价格也水涨船高。疫情之前每台1.2万元，之后每台达到3万元，最贵时涨到15万元。据了解，整个扬中生产熔喷布的机器一度达到5000多台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疯狂在4月15日戛然而止。扬中重拳出击，全市所有熔喷布生产经营企业全面停产整顿―――最高卖到每吨45万元的熔喷布，突然跌到最低2000元！用于生产熔喷布的机器，也突然无人接手，“只能当废铁卖。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时隔一个半月，“熔喷布之乡”扬中的街头重回平静，但包括徐大姐在内的当地人，内心还没能平静下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;火热&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;家家忙做熔喷布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐大姐在扬中经营酒店很多年了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中午时分，证券时报.e公司记者来到酒店询问熔喷布时，徐大姐突然来了精神。不过听说是记者，她又略显失望，“我还以为你是来买布的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　熔喷布市场的疯狂程度，直接反映到当地酒店的入住率上。徐大姐的酒店有50多间客房，以前入住率也就在三成左右，从两个月前开始突然爆满，她也一度忙得不亦乐乎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我天天在酒店里忙，人家天天在外面挣大钱。”徐大姐所说的挣大钱，就是生产熔喷布，“我们这里的人，上到80岁的老人，下到10来岁的孩子，能参与的全都参与进来，大家一起挣钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　熔喷布从每吨2万元突然涨到10万元，徐大姐随后干脆也参与其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她和朋友合伙，6个人买了6台生产熔喷布的机器，都是产能最小的“45机”。“其实以前每台也就1.2万元，我们买的时候是3万元，3天后拿货时涨到了6万元。”徐大姐最终选择加价买机器，“你不要的话，对方会马上就退钱给你，有的是人抢着买。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在生产熔喷布这件事上，每个人都是门外汉。徐大姐的机器从3月26日开始调试，“就2台机器能正常运转，另外4台一直调试不出来。”她介绍说，这个机器很难“伺候”，“白天和晚上温度不一样，生产出来的熔喷布质量就不一样。”让徐大姐颇为欣慰的是，别人家的“45机”一天24小时能生产130公斤熔喷布，而她家的一台机器能生产255公斤，“感觉我们家产的布质量特别好，韧性和均匀度都不错。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐大姐赶上了好时候，熔喷布生产出来时，每吨能卖到35万元。20天时间里，机器共运转了10天，徐大姐挣了20万元。但她并不满意，“挣得太少了，跟人家比起来有差距。”―――她周围的朋友，有人挣了几百万，有人挣了上千万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疯狂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;熔喷布飙至45万元/吨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国内疫情得到控制后，扬中的熔喷布市场逐渐冷清，价格也降到每吨20万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“4月8日武汉解封后，镇上突然来了上百个湖北人，那时就开始抢布了，每吨价格从20万到25万，接着就是28万、33万、35万……后来一下子就涨了40万！”徐大姐每说一个数字，就狠狠地拍一下桌子，仿佛又回到了那个疯狂的一刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据扬中市场监管局公布的数据，截至4月10日，扬中登记注册的涉及熔喷布生产、销售的企业达到867家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐大姐的酒店又跟着火了起来，在熔喷布市场最火热的时候，“整个酒店里都住满了，全都是买布的。那时候人家就问：你有货吗？根本不问价格，有货就行，现场付钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　熔喷布价格继续走高，一度冲至45万元/吨。生产熔喷布的机器也愈发难买，价格飙升至每台15万元。事实上，一套机器运转起来要花到50万元：机器上配套的加热包，最便宜时每个只要400元，最高时达到1500元钱；模具原本只要3000元，最高时涨到8万元，“价格就没法说，不是一天一个价，是一个小时一个价。”徐大姐感慨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;叫停&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;熔喷布跌至2000元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们镇上一般工人每月工资就两三千块钱，人家碰到利润这么高的行业，谁不想干，谁不想捞一把？ ”徐大姐说，很多人通过生产熔喷布赚到了钱，然后又全部投入到购置新设备中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疯狂在4月15日戛然而止。扬中重拳出击，全市所有熔喷布生产经营企业全面停产整顿。“整个扬中据说最多时有5000台机器。”徐大姐表示，在当地开展大整治之后，很多人将机器都运到安徽、浙江、湖南等地继续生产，“有的已经躲到山窝里。”也有朋友连续4天打了8个电话，希望徐大姐把机器运到安徽，但她最终没有去，“我有酒店要管，走不开，要能走我早就走了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐大姐很幸运，她以每台15万元的价格，早早就把机器卖掉了。但并不是每个人都像她这么幸运：不少人以15万元的高价订购的机器，有的还在厂里没提货，有的已经在路上，还有的刚刚安装完毕，“政府一下就叫停了，所以亏得人很多。投多少亏多少。”徐大姐称，最高卖到每吨45万元的熔喷布，最低时跌到了2000元。用于生产熔喷布的机器，也突然无人接手，“现在每台1万元都没人要，就像垃圾一样，只能当废铁卖。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尾声&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;后来的人基本上都亏了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正在谈话间，搞工程的老杨也来到酒店，徐大姐指了指老杨，“他也做熔喷布了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　老杨介绍说，自己在3月初就开始生产熔喷布，手上有十几台机器，“现在都运到安徽了，现在证照都办齐了。”老杨直言，以前在扬中生产时根本不需要检测质量，“现在管得严格多了，生产的熔喷布要检测合格才行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在扬中开始整治熔喷布市场时，马先生和朋友从扬中购买了8台二手机器，运送苏北地区生产熔喷布，“前后投入了200多万元，一直就调试不出来，”马先生向证券时报.e公司记者表示，等后来勉强能生产出熔喷布了，国家开始严抓熔喷布质量，“我们生产出来的都是‘烂布’，都不合格，都烂在手里了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，马先生还在坚持调试机器，熔喷布的质量也在逐步提升，“生产口罩肯定是不合格，只能勉强用来做尿不湿，每吨只能卖到1万元左右。”马先生直言，自己和朋友的200多万元基本亏光了，“后来买机器的人，基本上都亏了。”徐大姐也说，“后来出去的100个人里，有90个人是不挣钱的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在采访即将结束，记者准备离开时，徐大姐突然表示，其实自己第二次投的钱，还没挣回来。“一直到目前为止，我都还没缓过来，还不平静，还想干，”徐大姐念叨说，“就像做梦一样。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12060000:证券时报:0.492049,32881161:酒店及餐饮:0.44434,32881133:饮料制造:0.44434---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200531/c620643823.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院新闻办就稳住外贸外资基本盘、推动商务高质量发展有关情况举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200531/c620643934.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室于2020年5月18日（星期一）上午10时举行新闻发布会，商务部部长钟山介绍稳住外贸外资基本盘，推动商务高质量发展有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国新办新闻发言人胡凯红：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　女士们、先生们，大家上午好。欢迎出席国务院新闻办今天举办的新闻发布会。从今天开始，我们将密集举办新闻发布会，请有关部门的负责同志介绍中国经济社会发展情况。今天上午非常高兴地请来了商务部党组书记、部长钟山先生，副部长兼国际贸易谈判副代表王受文先生，副部长王炳南先生，请他们为大家介绍稳住外贸外资基本盘、推动商务高质量发展的有关情况，并回答大家关心的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首先有请钟部长做介绍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部部长钟山：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谢谢。今天我看大家都戴着口罩，说明大家敬业的精神。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在过去的一年当中，各位媒体朋友对我们商务部关心、关注、帮助、支持，我代表商务部向大家表示感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，在国内国际形势复杂严峻的背景之下，我国的消费、外贸、外资均创造了历史新高，商务改革发展取得了积极成效。今年，新冠肺炎疫情对我国经济社会发展冲击很大，商务改革发展形势更加严峻，更加复杂，有更巨大的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，统筹做好疫情防控和商务改革发展的各项工作，扩大内需、促进消费、稳住外贸外资基本盘，推动我国商务高质量发展，把疫情影响降到最低，为全面建成小康社会作出新的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下面，我和我的同事愿意回答大家的提问。谢谢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;胡凯红：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谢谢钟部长非常简短的介绍，把更多时间留给记者朋友提问。开始提问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央广播电视总台央视记者：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们都知道在疫情期间，居民生活必需品的保障是一个很大的挑战，在很多国家都出现了断货抢购的情况，而前段时间，中国在生活必需品保障方面打了一场漂亮仗。请问，在这当中商务部都做了哪些工作？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;钟山：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障全国生活必需品的供应，事关民生，也事关打赢防疫防控阻击战，这项任务非常艰巨。疫情期间，我国市场的供应总体来说是充足的，基本没有出现断供、脱销，价格基本上是稳定的。我们在党中央的领导下，主要做了三项工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是确保重点地区的供应。重点地区就是武汉市、湖北省，还有北京市。在1月23号，我们部建立了九省联保联供机制，这个机制主要的目的是及时了解供需情况，及时帮助重点地区生活必需品的供应，实现高效调配。同时，商务部为了落实好供应保障的各项工作，派出了三批工作组驻武汉协调，主要是做协调和监督的工作。在疫情的这段时间，武汉缺什么、需要什么，九省联保联供机制就发挥作用了。举一个例子，疫情爆发的时候武汉蔬菜不够，在2天内重庆送400吨的蔬菜到武汉，在这段时间，武汉市一次性的饭盒不够，湖南10个小时就组织好了。还有广西、山东、云南这些蔬菜生产大省，都向武汉送蔬菜、送生活必需品，有的还开通了专列。在九省联保联供机制运作起来以后，疫情期间，武汉市、湖北省生活必需品供应基本上是好的，是充足的。除了湖北省还有其他八个省，宁可自己供应紧张一些，只要武汉湖北需要，他们优先供应给武汉、湖北，特别是在武汉离汉通道关闭期间，武汉市供应是高于全国平均水平的。生活必需品比如米面油、肉蛋奶、水果蔬菜，基本上是超过一个星期，最高的超过30天，所以这个水平是大大高于全国平均水平的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强全国市场的统筹。建立了全国日报机制，对八类重点生活必需品加强市场监测，什么地方库存少了，缺什么，少多少，我们每天都及时掌握。同时，为了使得全国的物资供应有保障，我们还确定了500家重点保供企业，这些企业既有生产企业，也有批发商、零售商、电商，当然缺不了的还有运输，什么地方不足了很快就会补上。比如在北京，当时方便面库存紧张，立即就组织了200万桶方便面，还有北京的肉，疫情期间不够了，立即调运。其实全国都是一样，什么地方什么商品缺了，可以立即调运。总的来看，全国市场保供是有力有效的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是创新商业模式、配送模式。疫情发生以后，特别是武汉市社区封闭管理之后，有一段时间有一些物资进不了城，到不了家，居民买东西难的问题比较突出。针对这样的情况，我们各方，这里讲的各方是这件事不仅仅是商务部一家干的，武汉市、湖北省、中央各部委齐心协力，组织企业开展团购，我这里说的团购，媒体记者朋友们可能都知道了，原来一次买一样东西，现在买几样东西，减少出行的次数。除此之外，我们还组织了“蔬菜包”，这些商品要送到城区，送到居民区，需要有大量的汽车，在当时市区汽车也是受限制的，在各方的支持下，组织了1100多辆汽车，从郊区拉到城区，从城区再送到社区、居民区，同时还组织了2万多名志愿者，把这些菜包、团购物品送到社区里面，有些送给社区里面的工作人员，这样大大保障了群众生活必需品的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些成效，根本在于以习近平同志为核心的党中央坚强领导，是全国上下通力合作的结果，也充分彰显了我国社会主义制度的优越性，体现了我国强大的组织力、动员力。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美国国际市场新闻社记者：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸行业带动1.8亿人就业，在疫情影响下，外需疲软，很多企业因为没有订单被迫停产，请问商务部在减少企业破产、稳外贸订单方面将有什么措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;钟山：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢您的提问。全球疫情蔓延，国际市场需求大幅下降，我国今年对外贸易面临的挑战前所未有。商务部将按照中央“六稳”、“六保”的要求，全力做好稳外贸工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，帮助企业渡过难关。正如您刚才说的，受疫情影响，我们的企业非常困难，比如资金紧张、订单下降、产业链、供应链风险上升，前期这些外贸企业有订单出不去，因为物流不畅通，后期有生产能力了，但是没有订单了，对这些企业造成了很大困难。我们也分析了这些困难，有些困难企业通过自身努力可以解决，有些困难需要政府帮助。比如财政税收、金融保险等方面，都需要政府支持和帮助。疫情发生以来，党中央和国务院多次研究，怎么解决实际困难和问题，帮助企业渡过难关。最近的情况看，一些政策措施也发挥了作用，比如现在的出口退税速度加快了，原来要十几天，现在缩短到一个星期左右，这样有利于企业资金周转。再就是扩大企业信贷规模，帮助企业解决资金难的问题。扩大信用保险覆盖面，现在中国信保已经为11万家企业提供了帮助。外贸企业原来多数是单一做出口的，现在出口受阻之后，政府支持他们出口转内销。这项工作现在见到了成效，4月份出口企业内销额增长17%，这说明优质的外贸产品同样受到国内消费者的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，优化国际市场布局。由于疫情，国际市场需求下降，但不等于没有需求，也不等于没有市场。我们要巩固传统市场，开拓新兴市场，“西方不亮东方亮”，现在有些国家需求大幅下降，但是我们还有别的市场，比如前4个月，我国进出口总额下降了4.9%，但是“一带一路”沿线国家贸易逆势上扬，占比大幅度提升。还有东盟，现在已经成为我国第一大贸易伙伴。我们要在扩大出口的同时积极扩大进口，筹办好第三届中国国际进口博览会，满足国内生产生活的需要。同时，也将进一步促进全球开放合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，培育贸易新业态新模式。这几年来，跨境电商、市场采购贸易方式等发展很快，今年我们加快推进试点，特别是跨境电商综合试验区，从原来的59个扩大到105个，我们要支持这些新业态发展，培育外贸新动能，使这些新模式新业态成为外贸发展新亮点。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国日报记者：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚才提到了“一带一路”沿线国家的问题。去年习近平总书记在第二届“一带一路”国际合作高峰论坛上曾经提到过，要推动“一带一路”合作沿着高质量发展的方向继续前进。请问“一带一路”经贸合作，特别是一些重大的项目，在这次疫情期间是否会面临一些挑战？商务部在推进“一带一路”建设方面有什么打算？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;钟山：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谢谢你的提问，这个问题请王炳南副部长来回答。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部副部长王炳南：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢你的提问。“一带一路”倡议提出6年多来，中国与相关国家坚持共商共建共享的原则，持续深化务实合作，推动共建“一带一路”沿着高质量发展方向不断前进，取得了显著成效。据统计，2013年-2019年，中国与沿线国家货物贸易累计总额超过了7.8万亿美元，对沿线国家直接投资超过了1100亿美元，新签承包工程合同额接近8000亿美元，一大批重大项目和产业园区相继落地见效，有力促进了互利共赢、共同发展。共建“一带一路”的影响力、感召力在不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就像记者刚才说的，新冠肺炎疫情发生以来，对世界经济的冲击是很大的，国际贸易和投资更加低迷，“一带一路”的经贸合作也受到了一些影响。比如，部分境外的一些项目在人员流动、物资保障等方面遇到了一些困难，疫情防控的压力也很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对这种复杂的情况，中国与共建国家守望相助、同舟共济，努力降低疫情的影响。总的来看，目前“一带一路”经贸合作总体保持平稳，1-4月份，与沿线国家货物贸易额，以人民币计价同比增长了0.9%，对沿线国家非金融类的直接投资，以美元计价同比增长了13.4%。下一步，商务部将坚决贯彻落实党中央、国务院的决策部署，统筹推进疫情防控和“一带一路”经贸合作，推动共建“一带一路”高质量发展，为构建人类命运共同体作出新的贡献。我们重点从四个方面做工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强疫情应对。我们将继续密切关注国际疫情的发展，跟踪了解境外企业和项目面临的困难和问题，及时研究出台有针对性的政策举措。同时，我们也进一步与共建国家加强沟通协作，形成合力，共同维护国际产业链和供应链的安全稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是深化贸易合作。我们将充分发挥中国国际进口博览会、网上广交会这些开放平台的作用，大力发展“丝路电商”，推动中欧班列、陆海新通道等贸易大通道建设，与更多的国家建设高标准自由贸易区，推动贸易自由化便利化向更高水平发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是提升投资合作。按照共建“一带一路”高质量发展的要求，努力打造一批综合效益好、各方都欢迎的大项目，实施一批有助于当地经济发展和民生改善的援助项目，深度推进境外经贸合作区的建设，与更多国家开展第三方市场合作，不断提升对外投资合作的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是讲好“一带一路”故事。去年我们深入挖掘“一带一路”典型项目，组织中外专家共同创作，编辑出版了《共同梦想》“一带一路”故事从书，发行了6种语言的版本，通过线上线下同步的推广，在国内外产生了很好的反响。今年，我们将继续编辑出版故事丛书，讲好“一带一路”、国际抗疫合作的生动故事，让世界各国人民更好地了解人类命运共同体理念的重大意义，更好地读懂“一带一路”，共同推动“一带一路”走深走实、行稳致远。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;凤凰卫视记者：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们想关注一个关于消费的问题。请问钟部长最近消费市场开始逐渐回暖，请问商务部下一步还将会采取哪些措施来促进消费？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;钟山：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢您的提问。中国是全球第二大消费市场，消费连续6年成为经济增长的第一拉动力。党中央把扩大内需作为重大战略，商务部要在扩大内需、促进消费上下功夫，有以下几方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、打造“15分钟便民生活圈”。我国有很多便利店，但总体来说水平不高。全国现在只有13万家连锁便利店，数量还是大大不够，不能满足人民生活的需要。下一步，我们要重点优化布局，推动便利店连锁化发展。还有菜市场也是如此，社区有很多大大小小的菜场，但是有好有差，总体水平也还不高。下一步，要推进菜市场标准化改造，改善环境，丰富品种，提高质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、推进步行街改造提升。步行街对城市的消费影响很大，示范性也很强。2018年底，商务部在全国启动了11条步行街改造提升试点，取得比较好的成效。11条步行街去年总客流量超过9亿人次，增长了22.6%，实现营业收入1250亿元人民币，增长17%。下一步将启动第二批试点，努力把步行街打造成为消费升级的平台，高质量发展的载体，对外开放的窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、发展生活服务业。这几年，生活服务业发展较快。疫情对餐饮、家政这些服务业冲击是很大的，前4个月，餐饮收入下降了41%，家政服务也大幅度下降，我们要帮助这些企业克服困难，渡过难关，推动这些产业发展。餐饮业既是传统产业，也是朝阳产业，“民以食为天”，我国餐饮业还有巨大的发展潜力和发展空间。餐饮业占我国社会消费品零售总额的比重达到11%，吸纳就业2100万人，我们要大力支持各地餐饮业发展，推动餐饮业更加绿色、健康、安全。另一个重点是家政服务业发展，家政服务一头连着农村，一头连着城镇，我国家政服务的资源很丰富，农村有大量劳动力，城市又有大量需求。去年我们国家的家政服务业收入超过6900亿元人民币。下一步，我们要继续做好这项工作。商务部建立了家政服务信用平台，目的是规范家政企业的经营行为，更好保障家政从业人员的权益，更好服务城市家庭。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国国际电视台CGTN记者：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们知道现在新冠肺炎疫情是在全球蔓延，很大程度上已经对全球的产业链和供应链造成了巨大冲击。全球的产业链和供应链主要是得益于以世贸组织为核心的多边贸易体制框架下的自由贸易以及跨国投资，但是就在前几天，世贸组织总干事阿泽维多宣布他将提前离任，请问他这样的举动会对全球的多边贸易体制以及世贸组织的工作带来怎样的影响？是不是会进一步冲击到全球产业链和供应链的安全？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢你的提问。你说得非常对，这次疫情对世界经济贸易产生了巨大的冲击，对国际的产业链供应链也产生了严重的影响。在疫情发生之后，世贸组织积极行动起来，采取了一系列措施，比如呼吁世贸组织成员不要采取保护主义的做法，要保持贸易的畅通，如果因应对疫情需要采取一些贸易限制措施的话，这些措施也要向世贸组织通报，确保公开透明。世贸组织还专门成立了应对小组，建立了专门的网站，可以说起了比较重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要有效应对疫情，世贸组织的主要成员认识到，世贸组织需要发挥更大的作用。上个星期四，二十国集团召开了第二次贸易部长特别视频会议，钟山部长也参加了这个会议。在这个会议上通过了《G20应对新冠肺炎、支持全球贸易投资集体行动》的声明，在这个声明中呼吁要支持世贸组织在促进国际贸易稳定性和可预测性方面发挥更大的作用。这个声明还要求探索与新冠肺炎有关的世贸组织倡议，目的就是要使得相关的供应链更加开放、更加具有韧性，特别是要扩大医药产品、医疗产品，还有其他一些健康产品的生产和贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您刚才提到了，世贸组织总干事提出来要提前结束任期，中方尊重总干事的决定。中国将和世贸组织的其他成员一道，努力确保世贸组织能够继续正常的运行，发挥作用。在疫情全球大流行的情况之下，我们认为，共同维护国际产业链供应链的开放、安全和稳定，是符合各方利益的。我们也呼吁世贸组织成员能够反对单边主义、保护主义，保持各自市场的开放，支持国际贸易产业链和供应链的稳定。呼吁各方在经济政策、贸易政策方面加强协调，使国际运输能够通畅，国际物流能够正常进行，使得国与国之间的贸易链、产业链和供应链能够安全稳定开放和顺畅。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;香港商报记者：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠疫情发生以后，一些外资企业的生产经营活动受到疫情影响，有舆论称部分外资企业在考虑向外转移，引发了对中国利用外资前景的一些担忧。请问钟山部长对此怎么看，商务部将采取哪些措施来稳定外资？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;钟山：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢您的提问。全球疫情蔓延确实是影响全球跨国投资，我国利用外资也面临着巨大挑战。在党中央的领导下，稳外资要做好三项重点工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，要进一步扩大开放。越是困难的时候，就越要扩大开放。我们要不断放宽市场准入，缩减负面清单，扩大服务业的开放。这些工作有些已经在做，有些即将开展。我们要增强区域协同开放，全面推进京津冀协同发展、长江经济带、粤港澳大湾区等重大战略实施，促进区域互动开放，带动全面开放。我们要加大中西部地区和老工业基地的对外开放，这些地区的发展环境越来越好，而且国家对这些地区还有很多支持政策，我们鼓励更多的外商到中西部地区、东北老工业基地进行投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，建好开放平台。自由贸易试验区、自由贸易港是新时代改革开放的新高地，我们要把这些开放平台建好，发挥好示范引领作用。2013年以来，建立了自贸试验区18家，这18家自贸试验区利用外资占全国的15%，形成了一批可复制、可推广的试验成果。下一步，我们要扩大自贸试验区的范围，赋予自贸试验区更大的改革自主权，推动出台新的开放举措。同时，我们要进一步加快海南自由贸易港的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，优化营商环境。这几年，我们国家的营商环境越来越好，2019年，我国营商环境世界排名从第46位提升到31位，这是一个很大的进步。今年我们要重点把《外商投资法》落实好，营造公平竞争的市场环境，保护外商合法权益，保护知识产权，增强外商长期在中国投资的信心，让外商愿意来、留得住、有发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我想在这里强调，中国利用外资的优势是很明显的，中国有丰富的、高质量的劳动力资源，中国有完善的产业配套能力，中国有14亿人口的市场。我相信，聪明的企业家不会放弃庞大的中国市场。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;CNBC记者：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当疫情在全球蔓延的时候，各国都更关注今年的进博会，请问第三届中国国际进口博览会的筹备情况怎么样？会不会受到疫情的影响？您预测今年的进博会和往年相比有何不同？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王炳南：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢你的提问。中国国际进口博览会是习近平主席亲自谋划、亲自部署、亲自推动的，是我们坚持改革开放、主动向世界开放市场的重要举措，进博会已经成功举办了两届，国际采购平台、投资促进平台、人文交流平台和开放合作平台的作用日益凸显，综合效益持续放大，在海内外产生了很大的影响，受到了广泛的赞誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于第三届进口博览会，我们将于今年11月5-10日在中国的上海举办，总体的框架与前两届大体一致，包括国家综合展、企业商业展、虹桥国际经济论坛这三大板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前各项筹备工作有序开展，进展顺利，总的来说，与前两届相比有如下几个特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是展览的规模进一步扩大。全球企业参加进博会热情高涨，不少企业表示，第三届进博会是今年全球最重要的展会之一。我们规划展览面积在第二届的基础上进一步扩大，目前已经签约的展览面积超过了去年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是展览的质量进一步提高。有更多一流企业、一流产品来参展，世界500强和行业龙头企业携带着新产品新技术新服务继续参加，今年新参展的企业和“小而美”的隐形冠军企业也将带来本国本企业的“特色产品”来参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是展览结构进一步优化。根据全球经济的新发展、新需求，今年我们还设立了公共卫生防疫展区、节能环保专区和智慧出行专区。目前，已经有30多家公共卫生领域的世界500强和行业龙头企业报名参展，展览面积已经超过了5000平方米。有关的国家综合展、虹桥国际经济论坛以及城市服务保障等重点工作现在都在按照计划稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年在疫情冲击经济贸易背景下，我们举办第三届进口博览会，继续扩大进口，坚持开放中国市场，这充分体现了中国负责任大国担当，对加快全球经济恢复增长，建设开放型世界经济发挥着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们已经制定了周密的工作方案，严格落实疫情防控的措施，我们有信心与各方一道，共同努力举办一届规模更大、质量更优、创新更强、层次更高、成效更好的国际一流博览会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前两届进博会得到了新闻媒体朋友们的大力支持，每年都有4000多名中外记者参会报道，对进博会的成功举办作出了重要贡献。我在此向你们表示衷心感谢，也向新闻界的朋友发出邀请，欢迎大家继续参加第三届进博会，谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;香港中评社记者：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们看到，全球疫情对世界经济和国际贸易投资都造成了巨大冲击，想请问部长，疫情对RCEP协定的计划签署是否会有影响，目前的谈判进展如何？您如何看待印度退出了签署协议？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王受文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢您的提问。去年11月份，第三次RCEP领导人会议召开，大家应该还记得，会议发表了领导人声明，RCEP15国已经结束了协定文本的谈判，实质性结束了所有市场准入谈判，要求各方对文本进行法律审核，以便2020年能够签署协定。声明还提到，印度有一些悬而未决的问题需要解决，所有RCEP成员将共同努力以彼此满意的方式解决这些未决问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年新冠疫情发生，确实对有关谈判、一些会议组织产生了影响。但是RCEP成员完善了工作计划，刚开始召开一些面对面会议，现在改为视频会议，加大了视频会议开会频率，现在RCEP相关谈判磋商还在正常进行，比如对极少量遗留问题，各方都在紧锣密鼓地谈。对于文本的法律审核，现在已经完成了将近80%，目标是在6月底之前能够对文本完成法律审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在RCEP谈判中，东盟是起中心的作用，中国一直支持东盟的中心地位。我们现在也在继续支持东盟发挥中心地位的作用，推动做好年内文本审核和协定签署工作，争取在年内领导人再次开会时，能够签署RCEP协定。我们认为，在全球疫情大流行的情况下，年内如果签署RCEP协定，对于我们本地区应对疫情给贸易投资带来的负面影响意义重大，更重要的是，疫情过后，本地区经济要实现迅速、强有力复苏，RCEP协定签署具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您提到印度的事，RCEP成员根据去年领导人会议的要求，对印度关切的问题进行了研究，探索推动以彼此满意的方式来处理这些问题。前不久，15方通过RCEP贸易谈判委员会主席向印度发出重返谈判的邀请。对此，中方欢迎印度在合适的时候能够重返谈判。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;胡凯红：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时间关系，最后一个提问，大家还有什么问题可以会后和商务部新闻办联系。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济日报记者：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们知道，2020年是全面建成小康社会和全面打赢脱贫攻坚战的收官之年，习近平总书记在考察陕西省柞水县时强调，电商在农副产品的推销方面是非常重要的，是大有可为的。想请问一下钟部长，商务部在助力应对疫情的影响，打赢脱贫攻坚战方面，特别是推动电商精准扶贫方面做了哪些工作，取得了哪些成效？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;钟山：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢你的提问。三年多来，商务部持续推进五项商务扶贫举措，取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一项就是电商扶贫。去年，我们会同有关部门推动电商扶贫实现了对国家级贫困县的全覆盖，也就是说，我们所有的贫困县都已经开通了电商。这项工作得到各地政府的高度重视，也得到贫困地区广大群众的好评。去年，全国贫困县网络零售额达到2392亿元人民币，同比增长33%。电商进农村确实是让农民受益，中国人口多，国土面积大，尤其是一些山区，交通很不便，过去有一些好的农产品、特色产品由于交通不便、信息不灵，卖不出来，城里有需求也买不到，电商正好解决了这个问题。比如农村有一些水果蔬菜，包括农家的鸡蛋，这些在城里是有很大市场的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚才你讲到习近平总书记考察的地方，农民通过电商致富了，这样的例子很多。比如甘肃环县有一家农户，父亲养了一辈子的羊，过去羊只能卖给羊贩子，儿子大学毕业以后回家创业，通过电商打开了羊的销路。去年他把父亲养的羊卖了，而且还有周边村的羊，也帮他们一起卖，大概卖了13000只羊，销售收入超过2000万，这就是一个很好的例子。今年我们还将加大电商扶贫力度，推动贫困地区电商发展，带动贫困地区500万农民就业增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是家政扶贫。我们开展了“百城万村”家政扶贫，帮助100多个城市家政企业与广大的贫困村进行供需对接，带动农村和贫困地区50多万人就业。去年我到四川广安调研，走访一家脱贫户，这个女主人是做家政的，她说政府帮助她在城里找到了家政的工作，所以她们家里增加了收入，全家脱贫了。她自己脱贫了，她又在村里带动8个姐妹进城务工做家政，大家都很高兴，也很满意。今年家政扶贫力度要进一步加大，要带动农村和贫困地区就业达到70万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，商务部还有对外劳务扶贫、产业扶贫、边贸扶贫，这些工作都在全面展开，比如对外劳务扶贫，我们去年在境外的劳务人员99.2万人，其中贫困县超过5万人。产业扶贫，我们开展农超农批对接，解决农产品“卖难”问题。边贸扶贫，去年边境贸易额达到了515亿美元。同时，我们还为边境经济合作区提供帮助，带动就业超过18万人，也促进了兴边富民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫攻坚任务紧迫艰巨。商务部将坚决贯彻习近平总书记重要指示批示精神，扎实做好五项商务扶贫工作，为决战决胜脱贫攻坚和全面建成小康社会多做贡献。谢谢大家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;胡凯红：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到扶贫，今天下午我们还要举办一场新闻发布会，请国务院扶贫办主任刘永富先生介绍决战脱贫攻坚的有关情况，欢迎大家关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今天的发布会到此结束，谢谢钟山部长和王受文、王炳南副部长，谢谢大家。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200531/c620643934.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>（两会受权发布）关于2019年中央和地方预算执行情况与2020年中央和地方预算草案的报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620643272.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社北京5月30日电&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于2019年中央和地方预算执行情况与2020年中央和地方预算草案的报告&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2020年5月22日在第十三届全国人民代表大会第三次会议上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各位代表：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受国务院委托，现将2019年中央和地方预算执行情况与2020年中央和地方预算草案提请十三届全国人大三次会议审议，并请全国政协各位委员提出意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、2019年中央和地方预算执行情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，面对国内外风险挑战明显上升的复杂局面，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各地区各部门以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中全会精神，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，落实党中央、国务院决策部署，严格执行十三届全国人大二次会议审查批准的预算，坚持稳中求进工作总基调，深入贯彻新发展理念，坚持以供给侧结构性改革为主线，推动高质量发展，扎实做好“六稳”工作，统筹推进稳增长、促改革、调结构、惠民生、防风险、保稳定，保持经济社会持续健康发展，完成全年主要目标任务，为全面建成小康社会打下决定性基础。中央和地方预算执行情况较好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）2019年一般公共预算收支情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1．全国一般公共预算。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国一般公共预算收入190382.23亿元，为预算的98.9%，比2018年增长3.8%。其中，税收收入157992.21亿元，增长1%；非税收入32390.02亿元，增长20.2%，主要是中央财政增加特定国有金融机构和央企上缴利润、地方财政加大盘活国有资源资产力度。加上调入资金及使用结转结余22160.95亿元（包括中央和地方财政从预算稳定调节基金、政府性基金预算、国有资本经营预算调入资金，以及地方财政使用结转结余资金），收入总量为212543.18亿元。全国一般公共预算支出238874.02亿元，完成预算的101.5%，增长8.1%。加上补充中央预算稳定调节基金1269.16亿元，支出总量为240143.18亿元。收支总量相抵，赤字27600亿元，与预算持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2．中央一般公共预算。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央一般公共预算收入89305.41亿元，为预算的99.4%，增长4.5%。加上从中央预算稳定调节基金调入2800亿元，从中央政府性基金预算、中央国有资本经营预算调入394亿元，收入总量为92499.41亿元。中央一般公共预算支出109530.25亿元，完成预算的98.4%，增长7%，其中，本级支出35115.15亿元，完成预算的99.2%，增长6%；对地方转移支付74415.1亿元，完成预算的98.7%，增长7.5%。加上补充中央预算稳定调节基金1269.16亿元，支出总量为110799.41亿元。收支总量相抵，中央财政赤字18300亿元，与预算持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央一般公共预算主要收入项目具体情况是：国内增值税31161.01亿元，为预算的103.7%。国内消费税12561.52亿元，为预算的108.5%。进口货物增值税、消费税15812.3亿元，为预算的93.1%。关税2889.11亿元，为预算的105.1%。企业所得税23786亿元，为预算的97.4%。个人所得税6234.14亿元，为预算的80.5%，主要是提高基本减除费用标准、实施专项附加扣除政策等减税规模超出预期。出口货物退增值税、消费税16503.2亿元，为预算的103.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央一般公共预算本级主要支出项目具体情况是：一般公共服务支出1985.16亿元，完成预算的99.7%。外交支出615.39亿元，完成预算的98.1%。国防支出11896.56亿元，完成预算的100%。公共安全支出1839.45亿元，完成预算的102.3%。教育支出1835.88亿元，完成预算的100%。科学技术支出3516.18亿元，完成预算的99.2%。粮油物资储备支出1204.04亿元，完成预算的102.3%。债务付息支出4566.62亿元，完成预算的91.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央对地方转移支付具体情况是：一般性转移支付66849.4亿元，完成预算的98.7%，其中，共同财政事权转移支付31903.25亿元，完成预算的100.2%；专项转移支付7565.7亿元，完成预算的99.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年中央一般公共预算结余1269.16亿元（其中，中央预备费当年未支出，形成结余500亿元），全部转入中央预算稳定调节基金。通过收回中央财政结转资金补充3000亿元。2019年末，中央预算稳定调节基金余额5272.49亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3．地方一般公共预算。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方一般公共预算收入175491.92亿元，其中，本级收入101076.82亿元，增长3.2%；中央对地方转移支付收入74415.1亿元。加上地方财政从地方预算稳定调节基金、政府性基金预算、国有资本经营预算调入资金及使用结转结余18966.95亿元，收入总量为194458.87亿元。地方一般公共预算支出203758.87亿元，增长8.5%。收支总量相抵，地方财政赤字9300亿元，与预算持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）2019年政府性基金预算收支情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照地方政府债务管理有关规定，地方政府专项债务收支纳入政府性基金预算管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政府性基金预算收入84515.75亿元，增长12%。加上2018年结转收入360.4亿元和地方政府发行专项债券筹集收入21500亿元，全国政府性基金收入总量为106376.15亿元。全国政府性基金预算支出91364.8亿元，增长13.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央政府性基金预算收入4039.62亿元，为预算的96.3%，增长0.1%。加上2018年结转收入360.4亿元，中央政府性基金收入总量为4400.02亿元。中央政府性基金预算支出4178.86亿元，完成预算的91.9%，增长3.9%，其中，本级支出3113.41亿元，对地方转移支付1065.45亿元。调入一般公共预算4.23亿元。中央政府性基金预算收大于支216.93亿元，其中，结转下年继续使用180.04亿元；单项政府性基金项目结转超过当年收入30%的部分合计36.89亿元，按规定补充中央预算稳定调节基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方政府性基金预算本级收入80476.13亿元，增长12.6%，其中，国有土地使用权出让收入72584.42亿元，增长11.4%。加上中央政府性基金预算对地方转移支付收入1065.45亿元和地方政府发行专项债券筹集收入21500亿元，地方政府性基金收入总量为103041.58亿元。地方政府性基金预算支出88251.39亿元，增长13.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）2019年国有资本经营预算收支情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国国有资本经营预算收入3960.42亿元，增长36.3%。全国国有资本经营预算支出2287.43亿元，增长6.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央国有资本经营预算收入1635.93亿元，为预算的99.9%，增长23.3%。加上2018年结转收入6.7亿元，收入总量为1642.63亿元。中央国有资本经营预算支出1108.8亿元，完成预算的88.4%，下降0.3%，其中，本级支出986.55亿元，对地方转移支付122.25亿元。调入一般公共预算389.77亿元，调入比例提高至28%。结转下年支出144.06亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方国有资本经营预算本级收入2324.49亿元，增长47.2%。加上中央国有资本经营预算对地方转移支付收入122.25亿元，收入总量为2446.74亿元。地方国有资本经营预算支出1300.88亿元，增长15.3%。调入一般公共预算资金增加至943.19亿元。结转下年支出202.67亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）2019年社会保险基金预算收支情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国社会保险基金收入80844.09亿元，增长2.3%，其中，保险费收入57849.05亿元，财政补贴收入19392.61亿元。全国社会保险基金支出74989.23亿元，增长11.3%。当年收支结余5854.86亿元，年末滚存结余94026.97亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央社会保险基金收入688.61亿元，其中，保险费收入354.44亿元，财政补贴收入319.36亿元。加上地方上缴的基本养老保险中央调剂基金收入6280亿元，收入总量为6968.61亿元。中央社会保险基金支出663.2亿元，加上安排给地方的基本养老保险中央调剂基金支出6273.8亿元，支出总量为6937亿元。当年收支结余31.61亿元，年末滚存结余358.75亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方社会保险基金收入80155.48亿元，其中，保险费收入57494.61亿元，财政补贴收入19073.25亿元。加上基本养老保险中央调剂基金收入6273.8亿元，收入总量为86429.28亿元。地方社会保险基金支出74326.03亿元，加上基本养老保险中央调剂基金支出6280亿元，支出总量为80606.03亿元。当年收支结余5823.25亿元，年末滚存结余93668.22亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年末，中央财政国债余额168038.04亿元，控制在全国人大批准的债务余额限额175208.35亿元以内；地方政府债务余额213072.26亿元，包括一般债务余额118694.14亿元、专项债务余额94378.12亿元，控制在全国人大批准的债务余额限额240774.3亿元以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以上预算执行的具体情况及相关说明详见《中华人民共和国2019年全国预算执行情况2020年全国预算（草案）》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）2019年主要财税政策落实和重点财政工作情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，财政部门认真贯彻党中央、国务院决策部署，按照预算法和《关于人大预算审查监督重点向支出预算和政策拓展的指导意见》，严格落实全国人大预算决议和审议意见要求，加力提效实施积极的财政政策，加大重点领域支持力度，加快推进财税体制改革，不断提高财政管理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施更大规模减税降费。减税降费直接惠企惠民、公平有效，是应对经济下行压力的重大举措。各级财税部门把落实更大规模减税降费作为2019年实施积极财政政策的头等大事切实抓紧抓好。1月1日起实施小微企业普惠性减税、个人所得税专项附加扣除；4月1日起实施深化增值税改革措施，制造业等行业增值税税率从16%降至13%，交通运输业、建筑业等行业从10%降至9%；5月1日起降低社会保险费率。继续清理规范行政事业性收费和政府性基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费政策在减轻企业负担、促进居民消费、稳定市场预期和扩大就业等方面发挥了重要作用，有力支持了实体经济稳定发展。2019年全年减税降费2.36万亿元，其中新增减税1.93万亿元。制造业及其相关环节增值税减税5928亿元，减税幅度为24.1%；建筑业和交通运输业增值税分别减税257亿元、44亿元，减税幅度为5.2%、6.7%；现代服务业和生活服务业等其他行业增值税负担也实现不同程度降低。民营企业合计减税1.26万亿元，占全部减税数额的65.5%。小微企业减税2832亿元，享受企业所得税减免的纳税人达到626万户，享受增值税免税的小规模纳税人新增456万户。实施个人所得税专项附加扣除政策，加上2018年10月1日提高个人所得税基本减除费用标准和优化税率结构翘尾因素，合计减税4604亿元，使2.5亿纳税人直接受益，人均减税约1842元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为支持落实减税降费政策，各级政府大力压减一般性支出，多渠道筹集资金弥补减收，努力实现预算收支平衡。中央财政加大对地方转移支付力度，并在分配均衡性转移支付、县级基本财力保障机制奖补资金时，向基层财政困难地区和受减税降费影响较大的地区倾斜，增强其财政保障能力。建立实施县级财政工资保障监测预警和风险评估机制，统筹财政收支和库款管理，合理安排支出优先次序，切实兜牢县级“三保”（保基本民生、保工资、保运转）底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继续支持打好三大攻坚战。大力支持脱贫攻坚。落实和完善精准扶贫举措，围绕补齐“两不愁三保障”突出短板，强化脱贫攻坚投入保障。中央财政补助地方专项扶贫资金1261亿元，增长18.9%，进一步向“三区三州”等深度贫困地区倾斜。利用跨省域补充耕地收入和城乡建设用地增减挂钩节余指标调剂收入安排817亿元，全部用于脱贫攻坚和实施乡村振兴战略。下达易地扶贫搬迁地方政府一般债券1294亿元，支持提前一年基本完成“十三五”规划建设任务。出台对企业扶贫捐赠支出所得税税前据实扣除、扶贫货物捐赠免征增值税、政府采购支持脱贫攻坚等政策，继续深入推进贫困县涉农资金整合试点。推进扶贫项目全过程绩效管理。财政扶贫资金动态监控平台建设取得初步成效。全年减少建档立卡贫困人口1109万人，贫困县摘帽344个。积极支持污染防治。将污染防治攻坚作为重点保障和优先支出领域，支持打好大气、水、土壤等污染防治标志性重大战役。扩大北方地区冬季清洁取暖试点范围。分两批将40个城市纳入黑臭水体治理示范政策范围。继续实施长江经济带生态保护修复奖励政策，加快推动形成长江大保护格局。深入推进山水林田湖草生态保护修复工程试点。实施“蓝色海湾”整治行动和渤海综合治理，支持海洋生态保护修复。对符合条件的从事污染防治的第三方企业减按15%的税率征收企业所得税。积极推动设立国家绿色发展基金。防范化解财政金融风险。按照“开前门、堵后门”的思路，统筹做好地方政府债券发行使用和风险防控工作。推动各地严格落实地方政府债务预算管理相关规定和要求，主动接受人大对地方政府债务借、用、还的全过程监督。按照谁使用、谁负责的原则，严格落实专项债券项目单位偿债责任，严防专项债券风险。完善常态化监控机制，强化地方政府违规举债责任追究。在各方共同努力下，地方政府隐性债务风险得到有效防范。同时，协助稳妥处置化解金融风险，加强金融企业财务监管，推动提升金融企业会计信息质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持深化供给侧结构性改革。深入推进首台（套）重大技术装备保险补偿试点。将适用固定资产加速折旧优惠的行业范围扩大至全部制造业领域。通过市场化手段支持集成电路产业发展。巩固“三去一降一补”成果，及时拨付专项奖补资金20亿元，支持提前完成钢铁、煤炭等重点行业去产能目标。中央一般公共预算本级科学技术支出3516.18亿元，增长12.5%，支持提升科技支撑能力和科技重大专项加快攻坚。推动构建社会主义市场经济条件下关键核心技术攻关新型举国体制。新增支持58个开发区提升各类载体市场化专业化服务水平，打造不同类型双创载体。发挥国家新兴产业创业投资引导基金作用，累计支持超过5100家创业企业。支持中小企业公共服务体系和融资服务体系建设。对上一年度小微企业融资担保费费率不超过2%的地方予以奖补。支持59个市（州、区）开展深化民营和小微企业金融服务综合改革试点。推动解决拖欠民营企业、中小企业账款等突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进扩大投资消费需求。全年下达中央预算内投资资金5776亿元，重点支持保障性安居工程、“三农”建设、重大基础设施建设、创新驱动和结构调整、社会事业和社会治理、节能环保与生态建设等方面。新增地方政府专项债券21500亿元，较2018年增加8000亿元。允许将地方政府专项债券所筹资金作为符合条件的重大项目资本金，强化重点在建项目和补短板工程资金保障。加大对养老、托育、家政等社区家庭服务业的税费优惠力度，推动文旅休闲消费提质升级。支持新能源汽车推广应用，对新能源公交车运营给予补贴，对地方建设充电基础设施给予奖励。开展电子商务进农村综合示范，实现国家级贫困县全覆盖。对农产品供应链体系建设给予补助，重点支持农产品产后商品化处理设施建设和农产品冷链物流发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进城乡区域协调发展。支持农业农村优先发展，下达农田建设补助资金671亿元，支持高标准农田和农田水利建设。及时拨付生猪调出大县奖励和非洲猪瘟强制扑杀补助资金，支持生猪稳产保供。进一步完善农机购置补贴政策。加大产粮大县奖励力度。支持现代农业产业园和农业产业强镇创建，促进农村一二三产业深度融合。将农村饮水工程维修养护经费纳入中央财政支持范围，重点对中西部地区给予补助。深入实施农村人居环境整治三年行动。研究出台财税支持政策，推动实施重大区域战略。较大幅度增加中央对地方转移支付规模，并重点向中西部和困难地区倾斜，进一步提升区域间基本公共服务均等化水平。支持革命老区、民族地区、边疆地区、贫困地区加快发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳步提高基本民生保障水平。促进扩大就业。支持实施就业优先政策，中央财政就业补助资金支出539亿元，增长14.9%。从失业保险基金结余中拿出1000亿元支持职业技能提升，加快培养各类技术技能人才。职业技能提升和转岗转业培训超过1500万人次。提高自主就业退役士兵和重点群体创业就业税额扣减额度，扩大享受政策优惠的企业范围。持续加大财政教育投入。巩固城乡统一、重在农村的义务教育经费保障机制，促进学前教育、职业教育、高等教育发展。全国约1.5亿城乡义务教育阶段学生免除学杂费并获得免费教科书，1900万家庭经济困难学生获得生活补助，1400万进城务工农民工随迁子女实现相关教育经费可携带，3700万农村义务教育阶段学生获得营养膳食补助。设立中等职业教育国家奖学金，扩大高职院校奖助学金覆盖面、提高补助标准，支持高职院校扩招100万人目标顺利完成。提高养老保障水平。出台改革和完善基本养老保险制度总体方案，推进养老保险省级统筹。养老保险基金中央调剂比例提高至3.5%，22个中西部地区和老工业基地省份全年受益1512亿元。扎实推进划转部分国有资本充实社保基金工作。提高企业和机关事业单位退休人员基本养老金标准，平均增幅约5%。推进健康中国建设。推动全面建立城乡统一的居民基本医疗保险制度，居民医保人均财政补助标准增加30元。出台罕见病药品等增值税减免政策，支持将高血压和糖尿病门诊用药纳入医保报销、覆盖3亿多患者。强化民生政策兜底。继续提高城乡低保等社会救助水平和优抚对象等人群的补助标准，出台退役士兵社会保险断保接续等解困政策。加大基本住房保障力度。支持棚改开工建设316万套，建档立卡贫困户等四类重点对象农村危房改造135.5万户，27个地区改造老旧小区352万户、3.2亿平方米。开展中央财政支持住房租赁市场发展试点。推动文化体育事业发展。中央补助地方公共文化服务体系建设专项资金支出147亿元，增长14%。支持中华优秀传统文化传承发展，加强文化遗产保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深入推进财税体制改革。进一步理顺中央和地方财政关系。积极推进分领域中央与地方财政事权和支出责任划分改革，出台教育、科技、交通运输等领域改革方案。推进中央与地方收入划分改革，保持增值税“五五分享”比例稳定，调整完善增值税留抵退税分担机制，明确后移消费税征收环节并稳步下划地方。完善预算管理制度。加大政府性基金预算与一般公共预算统筹力度，进一步扩大中央国有资本经营预算实施范围。全面实施预算绩效管理，健全绩效指标和标准体系，继续扩大重点绩效评价范围，加强评价结果应用。持续推进国债管理市场化改革，优化国债品种期限结构。扩大政府财务报告编制试点范围至40个中央部门和36个地方。进一步深化政府采购制度改革。全面规范和加强政府购买服务管理。着力推进税制改革。完善增值税制度，初步建立综合与分类相结合的个人所得税制度。资源税法经全国人大常委会审议通过，城市维护建设税法、契税法草案按程序提请全国人大常委会初次审议。研究逐步健全稳定、可持续的地方税体系。积极推动国资国企改革。向全国人大常委会报告全国国有资产管理总体情况。积极推动组建国有资本投资、运营公司，推动完成中国国家铁路集团有限公司、中国邮政集团有限公司改制。进一步理顺国有金融资本管理体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不断提高财政管理水平。下大力气抓好预算执行。及时批复年初预算，加快转移支付预算下达，督促地方尽快将资金分解落实到具体项目，尽早发挥资金效益和政策作用。密切跟踪预算执行进展，加强预算执行分析，按照能省则省的原则，将年底前可不再安排的支出节省下来，坚决防止年底“突击花钱”。指导地方根据实际情况，依法做好预算调整工作。强化财政管理基础工作。推进预算管理一体化系统建设，推动形成全国统一的预算管理规范和技术标准体系。强化国库集中支付资金动态监控，初步建成覆盖各级财政的预算执行动态监控体系。依法接受人大预算监督。落实全国人大及其常委会有关预算决议，坚持解决具体问题与建立长效机制同步推进，及时向全国人大常委会报告审计查出突出问题的整改情况。积极配合人大开展预算审查工作。积极向人大代表通报预算编制工作情况，不断改进完善预算编制工作。加强与人大代表沟通联络，充分听取意见建议，及时回应关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的看，2019年预算执行情况较好，财政改革发展各项工作取得积极进展，为经济持续健康发展与社会和谐稳定提供了有力保障。这是以习近平同志为核心的党中央坚强领导的结果，是习近平新时代中国特色社会主义思想科学指引的结果，是全国人大、全国政协以及代表委员们监督指导的结果，是各地区、各部门以及全国各族人民共同努力的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，预算执行和财政工作中还面临一些问题和挑战。主要是：部分地方基层财政收支矛盾加剧，“三保”压力加大。一些领域支出固化僵化现象依然存在，有些资金利用效率不够高。预算绩效目标设定还不够科学，绩效自评还不够准确规范，绩效结果运用还需要强化。有的地方政府债务负担较重，隐性债务风险不容忽视。我们高度重视这些问题，将积极采取措施加以解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各位代表：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，突如其来的新冠肺炎疫情对我国经济社会发展带来前所未有的冲击。党中央将疫情防控作为头等大事来抓，习近平总书记亲自指挥、亲自部署，坚持把人民生命安全和身体健康放在第一位，领导全党全军全国各族人民打好疫情防控的人民战争、总体战、阻击战。经过艰苦卓绝的努力，武汉保卫战、湖北保卫战取得决定性成果，疫情防控阻击战取得重大战略成果，统筹推进疫情防控和经济社会发展工作取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部门认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，按照坚定信心、同舟共济、科学防治、精准施策的要求，强化疫情防控资金保障，围绕减轻患者救治费用负担、提高疫情防治人员待遇、保障疫情防控物资供应、加快疫苗和药物研发等出台一系列财税支持政策，全力支持打赢疫情防控阻击战。截至4月底，各级财政共安排疫情防控资金1499亿元，确保人民群众不因担心费用问题而不敢就诊，确保各地不因资金问题而影响医疗救治和疫情防控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在抓好疫情防控相关工作的同时，实施一批阶段性援企稳岗兜底等财税政策，支持企业纾困和发展，推动有序复工复产，加快恢复正常生产生活秩序。分三批提前下达2020年新增债务限额28480亿元，包括一般债务限额5580亿元和专项债务限额22900亿元，对重点项目多、风险水平低、有效投资拉动作用大的地区给予倾斜，加快重大项目和重大民生工程建设，推动尽早形成实物工作量，拉动经济增长。自3月1日至6月底，阶段性提高地方财政资金留用比例5个百分点，新增留用约1100亿元资金，全部留给县级使用，有力保障基层财政平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、2020年中央和地方预算草案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，也是脱贫攻坚决战决胜之年，做好预算编制和财政工作意义重大。要按照党中央、国务院部署要求，统筹推进疫情防控和经济社会发展工作，科学研判财政形势，合理编制财政预算，系统谋划财政工作，确保完成决战决胜脱贫攻坚目标任务，全面建成小康社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）2020年财政收支形势分析。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，受全球疫情冲击，世界经济严重衰退，产业链供应链循环受阻，国际贸易投资萎缩，大宗商品市场动荡。国内消费、投资、出口下滑，就业压力显著加大，企业特别是民营企业、中小微企业困难凸显，财政收支矛盾加剧，财政运行压力增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从财政收入看，受疫情冲击、减税降费等因素影响，今年1－4月财政收入下降14.5%，其中1月下降3.9%，2月下降21.4%，3月下降26.1%，4月下降15%，降幅在一季度逐月扩大后出现缩小态势。预计今年后几个月，随着生产生活秩序恢复，财政收入开始企稳回升，但仍有较大不确定性。一般公共预算收入二季度可能维持负增长，下半年可能出现恢复增长并回补部分上半年减收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从财政支出看，统筹推进疫情防控和经济社会发展工作，全力保障完成决战决胜脱贫攻坚目标任务、全面建成小康社会，财政支出仍要保持一定强度，特别是各级财政为疫情防控投入大量资金，落实“六保”任务、实施减税降费也需要财力支撑，一些地区因阶段性减免社会保险费需对基金予以必要财政补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前和今后一个时期，我国发展面临风险挑战前所未有，但我们有独特政治和制度优势、雄厚经济基础、巨大市场潜力，亿万人民勤劳智慧。只要直面挑战，坚定发展信心，增强发展动力，当前的难关一定能闯过，中国的发展必将充满希望。这是我们做好财政工作、发挥财政职能作用的坚实基础和坚强后盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）2020年预算编制和财政工作的指导思想和原则。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年预算编制和财政工作，要在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中全会精神，坚决贯彻党的基本理论、基本路线、基本方略，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，紧扣全面建成小康社会目标任务，统筹推进疫情防控和经济社会发展工作，在疫情防控常态化前提下，坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，坚持以供给侧结构性改革为主线，坚持以改革开放为动力推动高质量发展，坚决打好三大攻坚战，加大“六稳”工作力度，保居民就业、保基本民生、保市场主体、保粮食能源安全、保产业链供应链稳定、保基层运转，坚定实施扩大内需战略，以更大的宏观政策力度对冲疫情影响，积极的财政政策要更加积极有为，提高赤字率，发行抗疫特别国债，增加地方政府专项债券，坚持精打细算、把钱用在刀刃上，提高资金使用效率，真正发挥稳定经济的关键作用，维护经济发展和社会稳定大局，确保完成决战决胜脱贫攻坚目标任务，全面建成小康社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贯彻上述指导思想，要着重把握好以下原则：一是艰苦奋斗、勤俭节约。坚决落实政府真正过紧日子要求，开源节流、增收节支、精打细算，执守简朴、力戒浮华，厉行节约办一切事业。二是以收定支、提质增效。实事求是编制收入预算，提高财政收入质量。坚持量入为出、有保有压、可压尽压，打破基数概念和支出固化格局。三是加强管理、严肃纪律。坚持先有预算后有支出，严控预算追加事项。严格遵守财经法律法规和制度规定，对违反财经纪律的，严肃追究责任。四是上下联动、齐心协力。强化全国“一盘棋”思想，加强中央与地方协同配合，在应对疫情冲击、落实财税改革部署、强化财政收支管理、增强财政可持续性和经济社会发展后劲等方面形成强大合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）2020年财政政策和财政工作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年积极的财政政策要更加积极有为，围绕做好“六稳”工作、落实“六保”任务，以更大的政策力度对冲疫情影响，真正发挥稳定经济的关键作用。2020年的财政政策重点包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加大减税降费力度。强化阶段性政策，与制度性安排相结合，重点减轻中小微企业、个体工商户和困难行业企业税费负担。前期出台的6月前到期的主要减税降费政策，执行期限延长到今年年底，支持市场主体纾困发展，努力稳企业保就业。预计全年为市场主体新增减负将超过2.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是多渠道筹集资金。在特殊时期采取特殊举措，将赤字率从2.8%提高至3.6%以上，财政赤字规模比去年增加1万亿元，积极对冲疫情造成的减收增支影响，稳定并提振市场信心。同时发行抗疫特别国债1万亿元。加大各类结转结存资金盘活使用力度，努力增加可用财力，弥补财政减收增支缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是调整优化支出结构。基本民生支出要只增不减，重点领域支出要切实保障，一般性支出要坚决压减，严禁新建政府性楼堂馆所，严禁铺张浪费。中央政府部门带头过紧日子，中央本级支出下降0.2%，其中非急需非刚性支出压减50%以上。地方财政也要大力压减一般性支出，继续压减“三公”经费，严控会议差旅、咨询培训、论坛展会等经费。各类结余、沉淀资金要应收尽收，重新安排。财政资金要大力提质增效，务必精打细算，把钱用在刀刃上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是缓解地方财政困难。新增加的财政赤字和抗疫特别国债全部安排给地方，要不折不扣用在落实“六保”任务和减税降费等方面。建立特殊转移支付机制，资金直达市县基层，直接惠企利民，主要用于保就业、保基本民生、保市场主体，包括支持减税降费、减租降息、扩大消费和投资等，强化公共财政属性，决不允许截留挪用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是扩大政府投资规模。抗疫特别国债主要用于地方公共卫生等基础设施建设和抗疫相关支出，并预留部分资金用于地方解决基层特殊困难。安排地方政府新增专项债券3.75万亿元，比去年增加1.6万亿元，有效支持补短板、惠民生、促消费、扩内需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年主要收支政策和下一阶段重点财政工作：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1．支持打好三大攻坚战。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚决打赢脱贫攻坚战。继续加大财政扶贫投入力度，中央财政补助地方专项扶贫资金安排1461亿元，连续五年每年增加200亿元，并通过结转资金再一次性增加300亿元，进一步向“三区三州”等深度贫困地区、挂牌督战地区和受疫情影响较重的地区倾斜。加大贫困县涉农资金整合力度，落实产业扶贫、就业扶贫、消费扶贫、教育扶贫等政策，加强易地扶贫搬迁后续扶持。继续优化完善动态监控平台，加强财政扶贫资金监管，强化扶贫项目资金全过程绩效管理。继续执行对摘帽县的主要扶持政策。支持做好防止返贫监测和帮扶工作，抓紧研究巩固脱贫攻坚成果、接续推进解决相对贫困的支持政策，推动脱贫攻坚与乡村振兴有机衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动实现污染防治攻坚战阶段性目标。坚持方向不变、力度不减，突出依法、科学、精准治污，推动生态环境质量持续好转。重点支持打好蓝天、碧水、净土保卫战，大气、水、土壤等方面污染防治资金分别安排250亿元、317亿元、40亿元。加快推进城市黑臭水体治理、中西部城镇污水处理提质增效、长江和黄河流域保护修复、农业农村污染治理、老旧柴油货车淘汰等重点工作。深入推进山水林田湖草生态保护修复工程试点，继续实施“蓝色海湾”整治行动和渤海综合治理。支持建立以国家公园为主体的自然保护地体系，实施防沙治沙和国土绿化行动，加大林业草原生态保护修复力度。推动国家绿色发展基金挂牌运营。加大对重点生态功能区生态补偿力度。加快推进长江、黄河流域横向生态补偿机制建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　切实做好防范化解风险工作。健全地方政府债务常态化监测机制，统一口径、统一监管，及时发现和处置潜在风险。综合采取各类措施稳妥化解存量隐性债务，严禁搞虚假化债，绝不为解决短期问题而留下后遗症。强化监督问责，做到终身问责、倒查责任。妥善处置地方高风险金融机构风险，厘清各方责任，依法承担风险损失。着力防范国内风险与外部输入性风险叠加共振。坚决守住不发生系统性风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2．支持实施扩大内需战略。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进消费回暖。在科学防控疫情的前提下，支持各类商场、市场全面复商复市、生活服务业常态化运营。鼓励在线消费等新业态发展，扩大绿色、健康消费。将新能源汽车推广应用财政补贴政策实施期限延长至2022年底，平缓补贴退坡力度和节奏，加快城市公共交通等领域汽车电动化，继续支持充电桩、换电站等建设。支持电商、快递进农村，补齐农产品冷链物流设施短板。加快建设养老服务体系，深入推进医养康养结合，稳步推进长期护理保险制度试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极扩大有效投资。中央财政发行10000亿元抗疫特别国债，全部转给地方主要用于公共卫生等基础设施建设和抗疫相关支出。加强抗疫特别国债与其他财政资金的统筹衔接，增强地方资金使用自主权。大幅增加地方政府专项债券，坚持“资金跟着项目走”的原则，统筹考虑地方政府债务风险水平和项目准备情况进行合理分配，主要用于党中央、国务院确定的重点领域、重大战略项目，带动民间投资，有效支持补短板、惠民生、促消费、扩内需。中央预算内投资安排6000亿元，比上年增加224亿元。中央财政向中国国家铁路集团注资500亿元，支持发行500亿元铁路建设债券用作资本金，加大沿海干线高铁、城际铁路和沿江高铁项目建设力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3．支持保居民就业。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　千方百计稳定和扩大就业。把保就业作为重中之重，稳定就业总量，改善就业结构，提升就业质量。中央财政安排就业补助资金539亿元，用好从失业保险基金结余中提取的超过1000亿元职业技能提升行动专账资金，以及工业企业结构调整专项奖补资金，促进地方落实各项就业创业政策。突出支持做好高校毕业生、退役军人、农民工等重点人群就业工作，多渠道促进就业创业。继续支持职业技能提升和高职扩招提质，今明两年职业技能培训3500万人次以上、高职院校扩招200万人。将返乡创业农民工按规定纳入一次性创业补贴范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障失业人员基本生活。继续用好失业保险基金，加强失业人员基本生活保障和再就业服务，落实落细今年已出台的延长大龄失业人员领取失业保险金期限、阶段性实施失业补助金、提高价格临时补贴标准等失业人员帮扶措施，扩大失业保险保障覆盖范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4．支持保基本民生。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持发展公平而有质量的教育。优化教育经费使用结构，加强教育经费绩效管理，重点保障义务教育教师工资待遇落实，继续支持中西部贫困地区改善办学条件，不断缩小城乡、区域、校际差距。加大对地方教育领域转移支付，城乡义务教育补助经费增长8.3%、支持学前教育发展资金增长11.8%、学生资助补助经费增长9.6%、改善普通高中学校办学条件补助资金增长9.2%。加快推进城乡义务教育一体化发展，自2020年春季学期起，统一全国义务教育生均公用经费基准定额。加强乡镇寄宿制学校、乡村小规模学校和县城学校建设。有效解决进城务工人员子女上学难问题。进一步增加普惠性学前教育资源供给，继续向深度贫困地区倾斜。加快推进高中阶段教育普及攻坚，促进职业教育提质培优，支持加快一流大学和一流学科建设，支持中西部高校发展，提升高等教育内涵式发展水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进健康中国战略。坚持把人民群众生命安全和身体健康放在第一位，坚决落实常态化疫情防控要求，加大财政投入力度，突出可持续、保底线，促进人民健康和医疗卫生水平提高。居民医保人均财政补助标准提高30元，达到每人每年550元，同步提高个人缴费标准。基本公共卫生服务经费人均财政补助标准提高5元，达到每人每年74元，新增基本公共卫生服务财政补助经费全部用于城乡社区，强化基层卫生防疫。巩固完善基本医保住院费用异地就医直接结算机制。稳步提高医疗保险基金统筹层次，扎实推进市级统筹。支持深化医疗、医保、医药联动改革。有序扩大国家组织药品集中采购和使用药品品种范围，开展国家组织高值医用耗材集中采购试点。优化医疗卫生资源投入结构，继续支持深化公立医院综合改革。促进中医药振兴发展。加强公共卫生体系建设，推动建设重大疫情防控救治体系和应急物资保障体系，稳步推进区域医疗中心建设。支持做好卫生健康人才培养培训工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳步提高养老保障水平。按5%的幅度上调退休人员基本养老金，同时适度提高城乡居民基础养老金最低标准。全面推进基本养老保险省级统筹，确保2020年底前实现基金省级统收统支。加快推进养老保险全国统筹。将企业职工基本养老保险基金中央调剂比例提高到4%，加大对困难地区的支持力度，确保退休人员基本养老金按时足额发放。加强面向社区的养老服务供给和设施建设，持续推动医养结合，支持养老事业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好民生兜底工作。把保障困难群众基本生活等基本民生支出放在优先保障的重要位置，中央财政困难群众救助补助资金安排1484亿元，支持各地做好低保、特困人员救助供养、临时救助、流浪乞讨人员救助、孤儿基本生活保障等工作。支持残疾人事业发展。扩大低保保障范围，对城乡困难家庭应保尽保，及时将符合条件的城镇失业和返乡人员纳入低保等救助范围。及时启动社会救助和保障标准与物价上涨挂钩联动机制，阶段性加大价格临时补贴力度，努力降低物价上涨对困难群众基本生活的影响。中央财政医疗救助补助资金安排286亿元，用于减轻困难群众的医疗负担，做好医疗保障托底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善基本住房保障体系。中央财政城镇保障性安居工程补助资金安排707亿元，重点支持城镇老旧小区改造和发展租赁住房，加强城市困难群众住房保障，继续支持棚户区改造。中央财政农村危房改造补助资金安排185亿元，继续推进农村危房改造和农房抗震改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强公共文化服务体系建设。中央支持地方公共文化服务体系建设补助资金安排152亿元，支持提高基本公共文化服务的覆盖面和适用性，促进基本公共文化服务均等化。积极帮扶受疫情影响的部分文化产业恢复发展。支持推进中华优秀传统文化传承发展工程。做好北京冬奥会、冬残奥会筹办和国家队备战奥运财力保障工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5．支持保市场主体。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大减税降费力度。今年继续执行2019年下调增值税税率和企业养老保险费率政策，减税降费翘尾约5000亿元。前期已出台的部分阶段性减税降费政策，包括免征中小微企业养老、失业和工伤保险单位缴费，减免小规模纳税人增值税，免征公共交通运输、餐饮住宿、旅游娱乐、文化体育等服务增值税，减免航空公司民航发展基金、港口建设费，执行期限全部延长到今年底。小微企业、个体工商户所得税延缓到明年缴纳。要坚决把减税降费政策落到实处，尽力帮助企业特别是中小微企业、个体工商户渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动降低企业生产经营成本。与货币、产业政策协同发力，强化对受疫情影响较大行业企业的支持，支持解决企业融资难、融资贵问题。减免国有房产租金，鼓励各类业主减免或缓收房租。政府性融资担保行业减半收费，将综合融资担保费率降至1%以下。国家融资担保基金2020年新增再担保业务规模不低于4000亿元。允许符合条件的创业担保贷款展期，进一步增加支持群体、降低进入门槛，将受疫情影响的个体工商户、出租车司机等纳入支持范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续激发市场主体活力。深化“放管服”改革，深入推进大众创业万众创新，支持打造全链条、专业化的公共服务平台，发挥好国家级新区、高新区、双创示范基地带动作用。落实鼓励创业投资发展的税收优惠政策。继续实施小微企业融资担保降费奖补政策，鼓励扩大实体经济领域小微企业融资担保业务规模，降低小微企业融资担保费率。继续做好清理拖欠民营企业、中小企业账款工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6．支持保粮食能源安全。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全力保障粮食等重要农产品供应。稳定粮食播种面积和产量，提升国家粮食安全保障能力，把饭碗牢牢端在自己手上。强化耕地保护与农田水利建设，支持新建高标准农田8000万亩，实施东北黑土地保护性耕作4000万亩。深入推进大豆振兴计划，深化粮食收储制度改革，完善稻谷、小麦最低收购价政策和玉米、大豆市场化收购加生产者补贴机制。支持保障国内粮食供应和市场稳定。落实扶持生猪生产恢复政策，稳定和保障国内猪肉市场供应。持续加强非洲猪瘟、高致病性禽流感等重大动物疫病防控，促进畜牧水产养殖业全面发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着力保障能源安全。继续支持页岩气、煤层气等非常规天然气开采利用，支持可再生能源健康发展，促进能源结构调整。建立和完善能源安全储备制度。降低企业用电用气成本，继续将除高耗能以外的大工业和一般工商业电价降低5%；实施支持性两部制电价政策，重点减免两部制电力用户容（需）量电费负担，对新建扩建医疗场所免收高可靠性供电费；阶段性降低非居民用气价格，提前实行淡季天然气价格政策，对化肥等涉农生产且受疫情影响大的行业给予更优惠气价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7．支持保产业链供应链稳定。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持制造业高质量发展。推动加快恢复和稳定产业链供应链。鼓励加大设备更新和技改投入，推动传统制造业优化升级，支持战略关键领域工程化攻坚、重点产业升级服务平台建设。支持发展工业互联网，推进智能制造。落实首台（套）重大技术装备保险补偿试点政策，大力促进创新产品推广应用。实施数字经济新业态培育行动，支持建设数字供应链。支持集成电路和软件产业高质量发展。研究建立与支持创新相适应的政府采购交易制度、成本管理和风险分担机制。促进先进制造业与现代服务业深度融合发展，打造中国服务高端品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提高科技创新支撑能力。加大对新冠肺炎疫苗、药物和快速检测技术科研攻关的支持力度，切实保障资金需求。健全鼓励支持基础研究、原始创新的体制机制，加大关键核心技术攻关力度。支持国家实验室建设和国家重点实验室体系重组，强化国家战略科技力量。开展科技重大专项梯次接续有关工作，推动科技创新2030－重大项目加快实施。深化国际科技合作。加强知识产权保护。支持实行重点项目攻关“揭榜挂帅”。推进赋予科研人员职务科技成果所有权或长期使用权试点，释放科研机构和人员创新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳住外贸外资基本盘。继续支持引导跨境电子商务综合试验区建设，加快培育外贸新增长点。加快海南自由贸易港建设。支持边境经济合作区等重点地区提升公共服务水平，鼓励扩大先进设备和技术、关键零部件等进口。深化服务贸易创新发展试点，鼓励承接国际服务外包业务、技术及技术服务出口等。建立健全外商投资促进公共服务体系，引导有序开展对外投资合作，推动共建“一带一路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8．支持保基层运转。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财政统筹新增赤字、以前年度结转资金、压减本级支出腾出的财力等渠道，切实加大对地方财力的支持力度，缓解地方收入增长放缓带来的财政支出压力。中央对地方转移支付增长12.8%，其中一般性转移支付（不含共同财政事权转移支付）增长7.5%，高出中央本级支出7.7个百分点，重点向革命老区、民族地区、边疆地区、贫困地区以及受疫情影响较大的地区倾斜，支持地方尤其是困难地区正常运转。在一般性转移支付中，均衡性转移支付安排17192亿元，增长10%；县级基本财力保障机制奖补资金安排2979亿元，增长10%；老少边穷地区转移支付安排2796.1亿元，增长12.4%。安排特殊转移支付6050亿元，用于支持地方落实“六保”任务，应对执行中的不确定因素。同时，积极创新财政资金分配方式，最大限度下沉财力，确保资金直达市县基层，直接惠企利民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9．支持城乡区域协调发展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强农村公共服务。以疫情防控为切入点，加强农村人居环境整治和公共卫生体系建设，因地制宜推进农村厕所革命，强化农村生活垃圾和污水处理，推动美丽乡村建设提档升级。积极支持农村饮水工程维修养护并向贫困地区倾斜，启动实施水系连通及农村水系综合整治试点。推动加快“四好农村路”等农村基础设施建设。深入推进农村综合改革试点试验，加强农村基层组织运转经费保障，探索行之有效的乡村治理新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进农民持续增收。加大对多种形式适度规模经营主体的支持力度，加强对小规模种养户的服务。深入推进农村一二三产业深度融合发展，继续支持现代农业产业园创建和农业产业强镇建设，启动优势特色产业集群建设，提高农业经营效益。支持农民就近创业就业，扩大农民职业技能培训规模，强化对返乡农民工创业担保贷款和补贴支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深入推进新型城镇化。大力提升城市基础设施和公共服务水平，加大政府投资力度，积极吸引社会资本投入。完善支持农业转移人口市民化财政政策，中央财政农业转移人口市民化奖励资金安排350亿元，引导地方特别是城市政府积极吸纳农业转移人口落户，切实提高农业转移人口市民化质量。强化财政保障力度，支持地方政府提高农业转移人口就业服务、社会保险、保障性住房、随迁子女教育基本公共服务质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动国家重大区域战略落地。继续推进西部大开发形成新格局、东北全面振兴、中部地区崛起、东部率先发展。加大财税政策支持力度，继续支持推进京津冀协同发展、粤港澳大湾区建设、长三角一体化发展等国家重大区域发展战略，扎实推进雄安新区建设，落实长江经济带共抓大保护措施，推动黄河流域生态保护和高质量发展，推动成渝地区双城经济圈建设。支持资源枯竭城市转型发展。促进革命老区、民族地区、边疆地区、贫困地区加快发展。研究制定“十四五”时期支持西藏、新疆社会经济发展财税政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，实施好支持湖北省经济社会发展的各项财税政策，着力支持做好保就业、保民生、保运转工作，推动加快复工复产、复市复业和产业链供应链稳定运行，促进湖北省经济社会全面恢复、财政平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;10．支持国防、外交工作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕更好服务党和国家大局，重点保障国防支出，支持国防和军队现代化建设。加快推进军民融合深度发展，做好资金保障，健全配套政策。完善优抚安置政策，支持退役军人服务保障体系建设，切实保障好退役军人待遇。支持中国特色大国外交，主动参与全球经济治理变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）2020年一般公共预算收入预计和支出安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1．中央一般公共预算。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央一般公共预算收入82770亿元，比2019年执行数下降7.3%。加上从中央预算稳定调节基金调入5300亿元（包括决算整理期内预计新增补充的部分资金），从中央政府性基金预算、中央国有资本经营预算调入3580亿元，收入总量为91650亿元。中央一般公共预算支出119450亿元，增长9.1%。收支总量相抵，中央财政赤字27800亿元，比2019年增加9500亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年中央一般公共预算支出分中央本级支出、对地方转移支付、中央预备费反映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（1）中央本级支出35035亿元，下降0.2%。其中，一般公共服务支出1721.76亿元，下降13.3%；外交支出543.05亿元，下降11.8%；国防支出12680.05亿元，增长6.6%；公共安全支出1832.72亿元，增长0.7%；教育支出1699.09亿元，下降7.5%（加上地方支出后，全国教育支出增长5.4%）；科学技术支出3196.51亿元，下降9.1%（加上地方支出后，全国科学技术支出增长3.1%）；粮油物资储备支出1216.18亿元，增长1%；债务付息支出5399.43亿元，增长18.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（2）对地方转移支付83915亿元，增长12.8%。一般性转移支付70107.62亿元，增长4.9%，其中，共同财政事权转移支付32620.01亿元，增长2%，主要是支持地方做好教育、养老、医保等领域共同财政事权有关政策落实，促进基本公共服务均等化；其他一般性转移支付37487.61亿元，增长7.5%，高于中央本级支出增幅7.7个百分点，体现了中央财政加大对地方财力支持力度、增强困难地区财政保障能力的政策导向。专项转移支付（包含中央预算内投资）7757.38亿元，增长2.5%，集中资金引导地方落实党中央、国务院重大决策部署，对基础设施建设、污染治理、乡村振兴等领域给予支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中央对地方转移支付中新增设立了特殊转移支付，作为一次性财力安排，用于支持地方落实“六保”任务，重点用于保基本民生、保基层运转、公共卫生体系建设、重大疫情防控救治体系建设、应急物资保障体系建设以及应对下半年不确定因素等。2020年安排资金6050亿元，执行中将根据上述用途予以细化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（3）中央预备费500亿元，与2019年预算持平。预备费执行中根据实际用途分别计入中央本级支出和对地方转移支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2．地方一般公共预算。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方一般公共预算本级收入97500亿元，下降3.5%。加上中央对地方转移支付收入83915亿元、地方财政调入资金及使用结转结余21100亿元，收入总量为202515亿元。地方一般公共预算支出212315亿元，增长4.2%。地方财政赤字9800亿元，比2019年增加500亿元，通过发行地方政府一般债券弥补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3．全国一般公共预算。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汇总中央和地方预算，全国一般公共预算收入180270亿元，下降5.3%。加上调入资金及使用结转结余29980亿元，收入总量为210250亿元。全国一般公共预算支出247850亿元（含中央预备费500亿元），增长3.8%。赤字37600亿元，比2019年增加10000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）2020年政府性基金预算收入预计和支出安排。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央政府性基金预算收入3611.41亿元，下降10.6%。加上上年结转收入180.04亿元和抗疫特别国债收入10000亿元，收入总量为13791.45亿元。中央政府性基金预算支出10788.95亿元，其中，本级支出2781.32亿元，下降10.7%；对地方转移支付8007.63亿元，主要是抗疫特别国债安排的支出增加。调入一般公共预算3002.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方政府性基金预算本级收入77834.64亿元，下降3.3%，其中，国有土地使用权出让收入70406.89亿元，下降3%。加上中央政府性基金预算对地方转移支付收入8007.63亿元、地方政府专项债务收入37500亿元，地方政府性基金收入总量为123342.27亿元。地方政府性基金预算支出123342.27亿元，增长39.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汇总中央和地方预算，全国政府性基金预算收入81446.05亿元，下降3.6%。加上上年结转收入180.04亿元、抗疫特别国债收入10000亿元和地方政府专项债务收入37500亿元，全国政府性基金收入总量为129126.09亿元。全国政府性基金预算支出126123.59亿元，增长38%。调入一般公共预算3002.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（六）2020年国有资本经营预算收入预计和支出安排。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央国有资本经营预算收入1691.65亿元，增长3.4%。加上上年结转收入144.06亿元，收入总量为1835.71亿元。中央国有资本经营预算支出1258.21亿元，增长13.5%，其中，本级支出1197.6亿元，增长21.4%；对地方转移支付60.61亿元。调入一般公共预算577.5亿元，调入比例进一步提高到约35%，主要是为保障落实减税降费后的一般公共预算平衡，加大了资金统筹力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方国有资本经营预算本级收入1946.61亿元，下降16.3%。加上中央国有资本经营预算对地方转移支付收入60.61亿元、上年结转收入202.67亿元，收入总量为2209.89亿元。地方国有资本经营预算支出1417.32亿元，增长9%。调入一般公共预算792.57亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汇总中央和地方预算，全国国有资本经营预算收入3638.26亿元，下降8.1%。加上上年结转收入346.73亿元，收入总量为3984.99亿元。全国国有资本经营预算支出2614.92亿元，增长14.3%。调入一般公共预算1370.07亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（七）2020年社会保险基金预算收入预计和支出安排。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央社会保险基金收入1384.44亿元，增长101%，主要是中央机关事业单位集中补缴以前年度养老保险费，其中，保险费收入741.61亿元，财政补贴收入630.92亿元。加上地方上缴的基本养老保险中央调剂基金收入7379.55亿元，收入总量为8763.99亿元。中央社会保险基金支出1407.82亿元，增长112.3%。加上安排给地方的基本养老保险中央调剂基金支出7370.05亿元，支出总量为8777.87亿元。本年收支缺口13.88亿元，年末滚存结余344.87亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方社会保险基金收入75902.94亿元，下降5.3%，其中，保险费收入51676.28亿元，财政补贴收入20998.04亿元。加上基本养老保险中央调剂基金收入7370.05亿元，收入总量为83272.99亿元。地方社会保险基金支出80876.29亿元，增长8.8%。加上基本养老保险中央调剂基金支出7379.55亿元，支出总量为88255.84亿元。本年收支缺口4982.85亿元，年末滚存结余88685.37亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汇总中央和地方预算，全国社会保险基金收入77287.38亿元，下降4.4%，其中，保险费收入52417.89亿元，财政补贴收入21628.96亿元。全国社会保险基金支出82284.11亿元，增长9.7%。本年收支缺口4996.73亿元，年末滚存结余89030.24亿元。需要说明的是，全国社会保险基金预算按已出台政策编制，暂未包括正在研究细化的延长阶段性免征中小微企业养老、失业和工伤保险单位缴费等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，中央财政国债余额限额213008.35亿元；地方政府一般债务余额限额142889.22亿元、专项债务余额限额145185.08亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要说明的是，地方预算由地方各级人民政府编制，报本级人民代表大会批准，目前尚在汇总中，本报告中地方收入预计数和支出安排数均为中央财政初步汇总数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预算具体安排及相关说明详见《中华人民共和国2019年全国预算执行情况2020年全国预算（草案）》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据预算法规定，预算年度开始后，在全国人民代表大会批准本预算草案前，可安排下列支出：上年度结转支出；参照上年同期的预算支出数额安排必须支付的本年度部门基本支出、项目支出，以及对下级政府的转移性支出；法律规定必须履行支付义务的支出，以及用于自然灾害等突发事件处理的支出。根据上述规定，2020年1－4月，全国一般公共预算支出73595.89亿元，同比减少2071.32亿元，下降2.7%。其中，中央一般公共预算本级支出10314.55亿元，同比增长0.1%，剔除国防、债务付息支出后同比下降9.3%；地方一般公共预算支出63281.34亿元，同比下降3.2%。地方财政支出下降，主要是受疫情影响，除疫情防控和“三保”支出外，部分项目支出进度比上年同期放缓。在全国人民代表大会批准预算后，将按照批准的预算执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、扎实做好2020年财政改革与预算管理工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）认真贯彻实施预算法。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面落实预算法要求，进一步强化预算约束，规范政府收支行为。深化预算管理制度改革，运用零基预算理念，打破支出固化格局，提高预算编制的科学性和准确性。依法依规组织财政收入，严格执行经本级人大批准的预算，严控预算调剂追加。迅速下达预算资金。强化预算执行动态监控，完善财政扶贫资金、国库集中支付资金、试点单位实有资金等资金监控机制。切实加强预算执行和财政资金安全管理。大力盘活财政存量资金，按规定及时收回长期沉淀资金，用于其他亟需资金支持的领域。严格执行预决算公开规定，推动预决算公开规范化、常态化、制度化，提高财政透明度，主动接受各方面监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）切实兜牢“三保”底线。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障基层政府正常履职和各项政策有效实施，中央财政在大幅增加对地方财力支持的同时，加强对地方财政运行跟踪分析，强化统一调度和监管，指导督促地方做实事前审核、事中监控、事后处置的“三保”预算管理工作机制，强化库款调度，建立完善“中央到省、省到市县”的监控机制。省级财政要切实承担起主体责任，加大对县级“三保”的投入力度，对各县“三保”预算重新梳理审核，确保“三保”预算足额安排，密切跟踪基层“三保”支出执行情况，针对风险地区提早制定应对预案。县级财政要全面落实保障责任，坚持“三保”支出在财政支出中的优先顺序，坚持国家标准的“三保”支出在“三保”支出中的优先顺序，做好预算安排和库款调度，防止“三保”出现问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）管好用好地方政府债券资金。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省级财政部门切实履行好地方政府债券的法定管理责任，强化管理、发挥作用、守住底线。积极发挥专项债券促进经济社会发展的作用，完善管理机制，聚焦重点领域，优化投向结构，适当提高专项债券作为符合条件重大项目资本金的比例，带动社会资本加大投入。加强部门沟通协调配合，加快债券发行使用，推动建设一批重大项目，及早形成实物工作量。严格专项债券项目合规性审核和风险把控，专项债券必须用于有一定收益的重大项目，融资规模要保持与项目收益相平衡。坚持地方政府债券依法只能用于公益性资本支出，不能用于经常性支出，严禁将债券资金用于发放工资、单位运行经费、发放养老金等。严格落实地方政府债券到期偿还责任，确保地方政府债券不出任何风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）加快财税体制改革。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕推进国家治理体系和治理能力现代化，继续深化财税体制改革。扎实推进中央与地方财政事权和支出责任划分改革，落实实施更大规模减税降费后调整中央与地方收入划分改革推进方案，推动建立权责清晰、财力协调、区域均衡的政府间财政关系。进一步优化转移支付项目设置，提高转移支付管理的规范性、科学性和有效性。完善标准科学、规范透明、约束有力的预算制度，健全预算支出标准体系，完善支出标准应用机制。全面开展政府财务报告编制工作。稳步推进健全地方税体系改革，理顺税费关系，让地方财政有更多稳定收入来源。落实税收法定原则要求，加快推动增值税、消费税、关税等税种的立法工作。不断完善与我国经济发展水平相适应的关税制度。深化国资国企改革，推动完善以管资本为主的国有资产监管体制。扎实推进国有金融资本集中统一管理，逐步做实金融国有资本经营预算。基本完成划转部分国有资本充实社保基金工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）全面实施预算绩效管理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快构建全方位、全过程、全覆盖的预算绩效管理体系，提升预算管理水平和政策实施效果。健全权责对等、激励相容的预算绩效管理机制，完善绩效管理制度、绩效指标和标准体系，研究开展成本效益分析，为优化预算编制提供依据。探索部门整体支出绩效管理，对新出台重大政策、支出项目开展事前绩效评估，加强绩效目标审核，提升绩效目标的约束力，做好绩效运行监控。扎实开展重点绩效评价工作，推动绩效评价提质扩围，提高评价质量和可信度。强化结果应用，建立完善评价结果与预算调整、改进管理、完善政策挂钩机制，做到花钱必问效，无效要问责，低效多压减，有效多安排。大力推动绩效信息公开，积极引导和规范第三方机构参与绩效评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（六）自觉接受人大依法开展预算审查监督。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深入贯彻落实《关于人大预算审查监督重点向支出预算和政策拓展的指导意见》和全国人大有关要求，自觉接受预算决算审查监督。认真听取吸纳人大代表和社会各界的意见建议，紧紧围绕贯彻落实党中央、国务院重大决策部署，改进预算报告和草案编报工作，提高支出预算和政策的科学性有效性。认真落实人大及其常委会有关预算决议和决算决议。积极配合推进预算联网监督。做好国有资产管理情况综合报告和相关专项报告工作。积极主动回应人大代表关切，做好解释说明工作，更好服务人大代表依法履职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各位代表：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前和今后一个时期，我国发展面临的挑战前所未有，做好2020年财政预算工作任务艰巨繁重。我们要更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，自觉接受全国人大的监督，认真听取全国政协的意见和建议，只争朝夕、真抓实干，凝心聚力、攻坚克难，在新时代财政改革发展工作中取得新气象新作为，为实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620643272.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部外贸司负责人谈2020年1-4月我国对外贸易情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200531/c620643935.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1-4月，受疫情影响，我国进出口总额9.07万亿元，下降4.9%。其中，出口4.74万亿元，下降6.4%；进口4.33万亿元，下降3.2%；贸易顺差4157亿元，减少30.4%。外贸运行主要呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从市场看，对新兴市场出口好于传统市场。对新兴市场出口下降2.2%，占比较上年同期提升2.2个百分点至50.9%。其中，东盟成为我第一大出口市场，我对东盟出口增长3.9%，拉动我出口增长0.5个百分点。对传统市场出口下降10.4%，占比下降至49.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从经营主体看，民营企业出口表现好于整体。民营企业出口下降2.7%，降幅好于整体3.7个百分点，显示出较强韧性，占比提升1.8个百分点至51.7%。国有企业、外资企业出口分别下降6.5%、10.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从主要出口商品看，机电产品占比提升。机电产品出口下降5.9%，好于整体0.5个百分点，占比提升0.2个百分点至58.8%。服装、玩具等七大类劳动密集型产品出口下降10.2%。另外，口罩、防护服等防疫物资出口快速增长，带动纺织品出口增长5.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从贸易方式看，一般贸易份额保持稳定。一般贸易出口下降6.3%，占比保持在58.5%。加工贸易出口下降10.9%，跌幅较一季度收窄8.2个百分点，但仍深于整体，占比下降1.5个百分点至28.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进口降幅扩大，大宗商品进口走势出现分化。1-4月进口下降3.2%，降幅较一季度扩大2.5个百分点。原油、天然气、成品油进口下降7.4%、13.7%、25.7%，分别拉低进口增速0.9、0.3、0.3个百分点。集成电路、铁矿砂、煤炭进口分别增长14%、15.9%、20.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在党中央的坚强领导下，我国疫情防控有力推进，企业复工复产逐步达到正常水平，国务院及时出台一系列稳外贸政策措施，支持企业纾困发展。广大外贸企业争先作为，抓住时机抢订单抢出口，积极开拓市场。在政策红利逐步释放、4月进出口降幅有所收窄的同时，我们也要看到，境外疫情扩散蔓延势头并没有得到有效遏制，国际市场需求严重萎缩，国际产业链供应链受到严重冲击，不确定性、不稳定性因素显著增多，我国外贸面临的形势仍然十分严峻，外贸下行压力依然较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将深入贯彻落实习近平总书记重要指示要求，按照党中央、国务院决策部署，在坚决打赢疫情防控阻击战、加强疫情防控国际合作的同时，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，帮助外贸企业渡难关、保市场、保订单，保障产业链供应链稳定，积极扩大进口，全力以赴稳外贸，为决胜全面建成小康社会、打赢脱贫攻坚战作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200531/c620643935.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委进一步明确中央企业控股上市公司股权激励实践规范</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200530/c620642886.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实党中央、国务院关于深化国有企业改革、强化正向激励的决策部署，指导中央企业控股上市公司规范实施股权激励，国务院国资委在系统梳理国有控股上市公司实施股权激励现行政策规定、全面总结中央企业股权激励实践操作经验的基础上，制定发布了《关于印发&amp;lt;中央企业控股上市公司实施股权激励工作指引&amp;gt;的通知》(国资考分〔2020〕178号，以下简称《指引》)。《指引》重点聚焦以下四个方面：&lt;!--中央企业控股上市公司实施股权激励工作指引--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是系统梳理股权激励计划制定的政策要点。从激励方式、激励对象范围、权益授予数量、授予价格、时间安排、激励收益等股权激励计划的六方面内容依次进行内涵要义、政策规定、操作规范等详细阐释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是明确提出股权激励业绩考核的导向要求。从强化公司业绩考核、健全激励对象绩效考核评价、科创板上市公司实施股权激励的考核等方面明确出资人的导向和要求，引导企业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是重点阐明股权激励计划的管理规范。从规范股权激励管理办法、责任追究与特殊情形处理、财务处理和税收规定等三个方面明确股权激励计划管理有关要求和规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是详细介绍股权激励计划的实施程序。对各级国有股东的职责进行归纳，对股权激励计划的决策、申报、实施、终止等程序事项予以梳理，并重申监督管理、信息披露等要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》的出台，将为中央企业控股上市公司股权激励提供系统全面的政策辅导和实践指南，有利于推动中央企业更科学高效规范地开展工作，加快建立健全覆盖企业经营管理骨干和核心科研技术人才的正向激励机制，充分调动各类人员积极性和创造性，推动企业实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200530/c620642886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生产销售逐步恢复 下行压力仍然较大 4月份规上工业企业利润明显改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620643394.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　5月27日，国家统计局公布了前4个月规模以上工业企业效益数据。前4个月，全国规模以上工业企业实现利润总额12597.9亿元，同比下降27.4%，降幅比一季度收窄9.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，4月份当月规模以上工业企业实现利润总额4781.4亿元，同比下降4.3%，降幅比3月份收窄30.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业复工复产加快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从前4个月累计看，工业利润降幅依然明显，企业盈利形势仍不容乐观。”国家统计局工业司高级统计师朱虹说。此前公布的数据显示，受新冠肺炎疫情影响，前4个月，规模以上工业企业累计工业增加值同比下降4.9%，多数行业和产品增速为负，库存上升、利润下降，企业经营困难仍然较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入4月份，随着统筹疫情防控和经济社会发展各项政策措施逐步落实落地，经济社会秩序进一步恢复，工业企业产销加快，利润状况显著改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月份，规模以上工业企业生产销售增速均由负转正。截至4月24日，规模以上工业企业中，84.6%的企业已达到正常生产水平一半以上，较4月初上升4.1个百分点；60.8%的企业达到正常生产水平八成以上，较4月初上升9.6个百分点。4月份，规模以上工业增加值同比实际增长3.9%，3月份为下降1.1%；工业企业营业收入同比增长5.1%，3月份为下降11.1%。工业企业产品销售率为98.0%，比上年同月提高0.8个百分点。规上工业企业产销回暖，为利润明显改善提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着疫情防控形势持续向好，国内经济活动回暖，企业复工复产加快，尤其是居民生活恢复正常明显加快，有利于促进工业企业效益改善。与此同时，为应对新冠肺炎疫情冲击，国内一系列扶持各类市场主体的政策‘组合拳’效果持续显现，减税降费、降低融资成本、畅通产业链与供应链等政策有效地帮助企业应对短期冲击，降低了企业生产经营成本，增加了盈利。”光大银行金融市场部分析师周茂华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新兴产业利润大增&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分行业看，4月份八成行业利润改善，半数以上行业利润实现增长。在41个工业大类行业中，33个行业利润增速比3月份加快或降幅收窄，其中23个行业利润实现增长，比3月份增加15个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，仪器仪表、通用设备、食品制造、金属制品行业，4月份利润分别增长60.4%、39.4%、30.6%和17.8%，3月份利润则分别下降15.1%、22.1%、16.4%和25.1%。汽车、专用设备、电气机械、电子等重点行业改善明显。4月份，复工复产继续推进、相关扶持政策效果持续显现，汽车、专用设备、电气机械、电子等行业市场需求明显好转，订单量逐步增加，利润明显回暖。4月份，汽车行业利润同比增长29.5%，3月份为下降80.4%；专用设备行业利润增长87.5%，3月份为下降20.5%；电气机械行业利润增长33.9%，3月份为下降28.6%；电子行业利润增长85.1%，增速比3月份加快65.6个百分点。上述4个行业合计使全部规模以上工业企业利润增速比3月份回升19.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术制造业和工业战略新兴产业利润也大幅回升。4月份，高技术制造业利润同比增长55.7%，增速比3月份大幅加快55.2个百分点；工业战略性新兴产业利润由3月份下降9.1%转为4月份增长38.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“需要注意的是，4月份规上工业企业利润明显改善，在一定程度上也与当月投资收益大幅增加、同期基数偏低有关。”朱虹表示，虽然4月份规模以上工业企业利润状况改善明显，但受市场需求尚未完全恢复、工业品价格持续回落、成本压力依然较大等多重因素影响，工业企业累计利润仍现较大降幅，盈利形势不容乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局工业司副司长江源指出，当前，疫情对工业经济的影响仍在持续，特别是国外疫情的冲击正在显现，工业经济下行压力仍然较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华认为，当前国内经济延续回暖态势，此前有针对性的扶持政策效果逐步显现。不过，工业企业利润状况与去年同期相比仍有明显差距。一方面，国内需求仍未完全恢复，全球疫情形势严峻，对我国消费、投资仍将构成拖累，市场需求短期难以充分释放，影响企业整体经营表现。另一方面，商品价格保持低迷。从海外看疫情持续扩散，海外经济恢复仍需要相当长的一段时间，国际能源及商品价格低迷，国内生产者物价仍在下滑。从工业行业看，上游采矿业利润收缩幅度仍在扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化改革释放活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华表示，政府工作报告中提出“六保”体现了底线思维，重点是民生保障，其中保市场主体就是保就业，兜底民生。考虑到短期内工业企业生产经营仍面临困难，扶持政策仍有待进一步发力。因此，仍然要继续降低企业财务负担，阶段性对企业债务展期，拓展中小企业融资渠道，创新货币政策工具，多部门协同提振内需，拓展内外两个市场。降息、降准（定向）、结构性及创新工具仍在常备工具箱中，但这些工具需要根据企业融资供需状况、货币金融环境，防范局部风险，兼顾内外平衡，强调政策质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从长期看，治本之策仍是深化供给侧结构性改革，要让市场决定资源配置，释放市场潜力，引导企业以市场需求为导向，激发微观主体创新力，增强竞争力。”周茂华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱虹表示，下一阶段仍然要继续深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，在抓好常态化疫情防控的同时，积极贯彻落实各项援企助企政策，稳住经济基本盘，促进工业经济回升向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620643394.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府工作报告：共建“一带一路”取得新成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200531/c620643861.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月22日上午9时，第十三届全国人民代表大会第三次会议在人民大会堂举行开幕会，国务院总理李克强作政府工作报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告在回顾2019年和今年以来工作时提到，改革开放迈出重要步伐，共建“一带一路”取得新成效。出台外商投资法实施条例，增设上海自贸试验区新片区，外贸外资保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告称，2019年中国特色大国外交成果丰硕，中国成功举办第二届“一带一路”国际合作高峰论坛等重大主场外交活动，积极参与全球治理体系建设和改革，推动构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告部署下一阶段总体工作时提到，要推进更高水平对外开放，稳住外贸外资基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了促进外贸基本稳定，报告称，围绕支持企业增订单稳岗位保就业，加大信贷投放，扩大出口信用保险覆盖面，降低进出口合规成本，支持出口产品转内销。加快跨境电商等新业态发展，提升国际货运能力。推进新一轮服务贸易创新发展试点。筹办好第三届进博会，积极扩大进口，发展更高水平面向世界的大市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在积极利用外资方面，报告提到，要大幅缩减外资准入负面清单，出台跨境服务贸易负面清单。赋予自贸试验区更大改革开放自主权，加快海南自由贸易港建设，在中西部地区增设自贸试验区、综合保税区，增加服务业扩大开放综合试点。营造内外资企业一视同仁、公平竞争的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对高质量共建“一带一路”，报告指出，要坚持共商共建共享，遵循市场原则和国际通行规则，发挥企业主体作用，开展互惠互利合作。引导对外投资健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕推动贸易和投资自由化便利化，报告称，要坚定维护多边贸易体制，积极参与世贸组织改革。推动签署区域全面经济伙伴关系协定，推进中日韩等自贸谈判。共同落实中美第一阶段经贸协议。中国致力于加强与各国经贸合作，实现互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200531/c620643861.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：抓好产业发展 扩大返乡农民工就业规模</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620643205.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：今年，受新冠肺炎疫情影响，返乡留乡农民工增多，农村就业形势比较严峻，刚刚闭幕的全国两会对稳就业、保民生进行了具体部署。5月29日，农业农村部表示，将重点通过发展产业，扩大返乡留乡农民工就业规模。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/120c9a9279677321" id="9aa5071b13b9a5473e5a8e487cc8392b" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，我国有农民工2.91亿，比2018年增加241万。今年，受新冠肺炎疫情影响，返乡农民工滞留乡村较多，同时存在本地企业吸纳农民工就业减少，返乡留乡农民工就业信息不对称等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部副部长 刘焕鑫：引导各地及早实施农田设施建设、现代农业产业园以及农村人居环境整治等项目，增加返乡农民工在乡就业岗位。到5月底，已安排返乡农民工就地就近就业800多万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘焕鑫介绍，产业是就业的保障，产业发展了就业岗位就多了；当前，要扩大返乡留乡农民工就地就近就业规模，必须找准产业和就业的结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部副部长 刘焕鑫：发展现代种养业稳定农民工就业，这是农民工的老本行。要积极发展乡土特色产业，开发特色产品增加就业、传承手工艺增加就业、挖掘乡土文化增加就业。通过工程项目带动农民工就业，对自主就业困难的，还要落实托底就业措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620643205.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国药集团中国生物：新冠病毒灭活疫苗预计今年底或明年初上市</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200530/c620642889.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5月29日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国资&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;小新走进国药集团中国生物&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京生物制品研究所&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在全球最大新冠灭活疫苗生产车间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;零距离感受一支新冠灭活疫苗的诞生！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当前新冠疫苗的研发进展如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;接种新冠疫苗是否安全？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;何时才能量产上市？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;带着这些问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跟随小新一起探秘！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;年产过亿！“火神山”速度建立疫苗车间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新冠灭活疫苗车间，经过更换防护服、进消毒间等几道程序后，进入负压车间，密布着各式密封罐、密封管道和双保险阀门。车间工作人员现场为记者模拟演示灭活疫苗在生产运输中如何保证安全进入“蜂巢”。 据了解，小新将是该车间的最后一批探访者，5月30日起，车间将进行全面消毒并进入生产前的最后准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠灭活疫苗生产车间的建成填补了国内重大新发突发传染病防控在疫苗领域的生物安全空白，对新冠肺炎疫情的药品和疫苗研发生产意义重大。 作为目前全球最大的新冠灭活疫苗生产车间，北京生物制品研究所仅用2个月的时间，于4月15日完成了车间的建设，经过国家级生物安全专家的现场初步评估，建设标准和质量水平满足生物安全防护要求，创造了新冠灭活疫苗车间建设的“火神山”速度。 车间批次产量超过300万剂，量产后年产能达1-1.2亿剂。此外，武汉生物制品研究所新冠灭活疫苗车间建设预计将于6月底或7月初完成。届时中国生物两个研究所加起来，年产能可达2亿剂以上，保证新冠灭活疫苗的可及性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;安全有效！新冠疫苗最快今年底上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月12日，国药集团中国生物武汉生物制品研究所研发的新冠灭活疫苗全球首家获得临床试验批件，相关临床试验同步启动。4月27日，北京生物制品研究所研发的新冠灭活疫苗再获临床试验批件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，武汉生物制品研究所和北京生物制品研究所新冠灭活疫苗均已完成I期II期入组，共2000余人接受了疫苗注射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　已有临床数据显示，疫苗安全性、有效性得到充分验证，不良反应发生率和程度均远低于已上市各类疫苗。据悉，临床试验分为三期，完成I-III期临床直至上市，预计最快需要到今年底或明年初。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;迎难而上！践行央企责任与担当&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国药集团董事长、党委书记刘敬桢表示，疫苗是防控传染病最有效的手段，对最终战胜疫情至关重要。国药集团中国生物把疫苗研发作为科研攻关的重中之重，集中力量在工艺成熟稳定、质量标准可控，具有规模化生产和大规模人群使用的经验与条件的灭活疫苗研发上重点发力，并取得可喜成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于新冠灭活疫苗的研发难点，中国生物董事长杨晓明认为有两点。首先，此次的新冠病毒是全球范围内首次出现，对它的了解非常有限。其次，它的传染性、致病性、毒力等均无参考标准。“即使针对这样一种全新的、未知的病毒，也要在尽量短的时间内，研发出安全、有效的疫苗！”杨晓明表示，“企业是将技术转化为产品、服务的重要枢纽，一个新的技术能够推动社会的发展最终需要通过企业去实现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，中国生物目前承担了全国80%计划免疫疫苗的供应，努力践行着中央企业的责任与担当。而在此次新冠疫情阻击战以及新冠灭活疫苗的研发过程中，中国生物急党之所急，急国家之所盼，急人民之所需，迎难而上攻克难关。围绕可诊、可治、可防的目标，继续加强科技攻关，为实现新冠灭活疫苗的安全性、有效性、可及性和保障人民生命健康贡献央企力量！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以身试“毒”！这批特殊的疫苗试验志愿者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为验证新冠灭活疫苗安全性、有效性，助力新冠灭活疫苗的早日上市，国药集团还进行了疫苗预测试。鲜为人知的是，首批以身试“毒”的志愿者竟然是包括国药集团董事长、党委书记刘敬桢，中国生物董事长杨晓明、党委书记朱京津，武汉生物制品研究所党委书记、所长段凯，武汉血液制品公司党总支书记李策生等在内来自国药集团各级企业的主要负责人。预测试表明，受试者抗体已完全达到抵抗新冠病毒水平，新冠抗体阳转率100%，显示疫苗安全有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如传说中的神农尝百草一样，中国生物制品工作者以身试药是一个传统，更是一种献身精神，一代一代的传承下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我们能够看到的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;是新冠灭活疫苗临床试验中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2000多名入组受试者注射疫苗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看不到的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;是很多生物制品人撸起袖子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在自己身上做试验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这些“特殊”的志愿者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在用自己的实际行动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;践行作为一名央企人的责任与担当&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1月19日，成立科研攻关领导小组开发新冠疫苗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4月12日，全球首家获得新冠疫苗临床试验批件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4月15日，全球最大新冠灭活疫苗生产车间建设完成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5月30日，新冠疫苗车间进入生产前最后准备&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　期待你们！请继续书写这段疫苗战疫时间轴！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200530/c620642889.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>面值退市警报拉响 *ST梦舟股东火速救援</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200531/c620643850.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，已有ST锐电等六家上市公司，因连续20个交易日股价不足1元/股而触发面值退市标准。在此情况下，投资者纷纷逃离低价股，上市公司也频频“自救”。29日，曾触低至0.84元/股的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600255','*ST&amp;#x68A6;&amp;#x821F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600255/"&gt;*ST梦舟&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600255/"&gt;600255&lt;/a&gt;）一股东计划要约收购公司12.70%股份。受此影响，公司股价开盘涨停，报收于1.13元/股，虽然股价站上面值，但面值退市危机并未完全解除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;股东携要约收购紧急施救&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　*ST梦舟29日披露，公司收到持股5%以下股东芜湖市楚恒投资管理中心(下称“楚恒投资”)通知，基于对公司未来发展前景的信心，决定以部分要约收购方式增持公司股份，预定收购公司股份数量占公司股份总数的12.70%，要约价格为1.2元/股，要约收购所需最高资金总额为2.7亿元，要约收购所需资金将来源于楚恒投资自有资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以*ST梦舟收盘价1.13元/股、要约价格为1.2元/股测算，要约价格仍较公司股价溢价6.19%。收购完成后，楚恒投资将持有*ST梦舟15%的股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受到上述消息影响，*ST梦舟29日开盘直接“一字”涨停。4月20日至4月24日，公司股价遭遇重挫，短短五个交易日，股价从最高价1.09元/股触低至0.85元/股，期间跌幅达到23.42%，直接跌至1元面值以下。受到此次要约收购计划的影响，公司29日收于1.13元/股。不过，由于公司股价依然在1元附近，面值危机并未全面解除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纵观整个A股市场，从严退市的趋势已经显现。在证监会召开的“5.15全国投资者保护宣传日”活动之前，今年沪深两市已有ST锐电、中广天茂、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600175','*ST&amp;#x7F8E;&amp;#x90FD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600175/"&gt;*ST美都&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600175/"&gt;600175&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300156','&amp;#x795E;&amp;#x96FE;&amp;#x73AF;&amp;#x4FDD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300156/"&gt;神雾环保&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300156/"&gt;300156&lt;/a&gt;）四家公司锁定面值退市。在此之后的5月22日，又有&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300090','&amp;#x76DB;&amp;#x8FD0;&amp;#x73AF;&amp;#x4FDD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300090/"&gt;盛运环保&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300090/"&gt;300090&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002220','ST&amp;#x5929;&amp;#x5B9D;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002220/"&gt;ST天宝&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002220/"&gt;002220&lt;/a&gt;）两家公司同时锁定退市，将使今年的面值退市股增至6家，在A股证券历史上，从未有过一天内两股锁定面值退市的先例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“救援”计划仍待兑现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，股东楚恒投资决定以部分要约收购方式增持*ST梦舟股份，预定收购的股份数量2.247亿股，要约收购完成后将持有15%公司股份。如预定要约的实际股数不足2.247亿股，则本次要约收购自始不生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，需要提及的是，5月20日安徽证监局披露对李瑞金、李非列(李非列作为实控人李瑞金的一致行动人，为增持承诺主体)采取责令改正措施的决定。据悉，李瑞金于2018年9月取得*ST梦舟实际控制权后，承诺“在取得上市公司控制权之日起12个月内，本人或其一致行动人、霍尔果斯船山文化传媒有限公司继续完成船山文化原增持计划中剩余需增持的股份数”，但最终实控人未完成增持承诺，构成了违反公开承诺的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2014年11月《关于改革完善并严格实施上市公司退市制度的若干意见》施行以来，亏损退市、违法退市、面值退市等制度威力显现，市场化的面值退市方式渐成趋势。2018年最严退市新规落地后，从严退市渐成监管主基调。2018年12月28日至今，面值退市股累计数量已达到13家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“多元退市机制下，2020年面值退市成了退市股的主力。严苛的退市制度下，建议投资者远离在面值上下徘徊的低价股、*ST股。”对于近期连续的面值退市股诞生，一资深市场人士认为，高质量上市公司越发受到青睐，二级市场上这类公司股价也不断创出新高，而没有价值的公司将被无情抛弃。近期退市效率大幅提升，面值退市起到了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200531/c620643850.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>护航“六稳”落实“六保”：多部门展开行动确保各项决策部署落地生根</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620643210.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：在危机中育新机，于变局中开新局。为落实“六稳”“六保”任务，确保各项决策部署落地生根，多部门已经展开行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;小微企业和个体工商户所得税可以缓缴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障就业和民生必须稳住上亿市场主体，帮助企业特别是中小微企业、个体工商户渡过难关。国家税务总局5月29日发布《公告》，明确小型微利企业和个体工商户可延缓缴纳所得税。从今年5月1日到年底，小微企业、个体工商户在2020年剩余申报期按规定办理预缴申报或个人所得税经营所得纳税申报后，可以暂缓缴纳当期的企业所得税或个人所得税，延迟至2021年首个申报期内一并缴纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前4月全国累计新增减税降费9066亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，今年新出台的减税降费政策成效也已初步显现，提振了市场主体的复工复产、复市复业信心。增值税发票数据显示：全国企业复产复销情况逐月向好，5月1日至20日总体销售收入达到去年同期的96.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局29日公布的数据显示，今年1―4月，全国累计新增减税降费9066亿元，包括2019年年中出台政策在今年翘尾新增减税降费4209亿元；2020年出台的支持疫情防控和经济社会发展税费优惠政策新增减税降费4857亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;800多万返乡农民工已就地就近就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/338050374eb9ddd7" id="4cdb8912490305a8c812561ebdeafbbf" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部29日发布，目前已有800多万返乡农民工就地就近就业。接下来，农业农村部还将通过政策扶持等举措，鼓励农民工在自己的老本行――种、养方面下功夫，通过发展现代种养业、拓展乡土特色产业、培育&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态等方式带动农民工就地就近就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国小麦收获进度约两成 跨区机收展开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/cda98ba82a3f6805" id="2e05dbc18e7548493c7e787b84831e4c" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保粮食能源安全，守住国家和经济社会发展的生命线。农业农村部发布，截至28日16时全国已收获小麦6500万亩，收获进度约两成，其中四川麦收进入尾声，湖北收获进度过九成、河南过三成、安徽过两成。当日投入联合收割机18万台，单日机收面积超过900万亩，全国“三夏”大规模小麦跨区机收全面展开。今年“三夏”农机总量投入充足、装备优化升级，全程机械化作业服务能力增强。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620643210.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：推动央企控股上市公司科学高效规范开展股权激励工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620643130.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者刘丽靓）5月30日，国资委正式发布《中央企业控股上市公司实施股权激励工作指引》（简称《指引》），国资委相关负责人表示，《指引》印发后，国资委将指导中央企业积极履行主体责任，推动符合条件的控股上市公司科学高效规范地开展股权激励工作，加快建立健全覆盖企业经营管理骨干和核心科研技术人才的正向激励机制，充分调动各类人员积极性和创造性，推动企业实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，党的十九大以来，中央企业控股上市公司实施股权激励的数量快速增长，目前已有53家中央企业控股的119家上市公司有效实施了股权激励，取得了明显进展，但总体上中央企业控股境内外上市公司只有不到30%实施了股权激励，覆盖面还有待提高。《指引》的出台，将为中央企业控股上市公司股权激励提供系统全面的政策辅导和实践指南，有利于推动中央企业更科学高效规范地开展工作，加快建立健全覆盖企业经营管理骨干和核心科研技术人才的正向激励机制，充分调动各类人员积极性和创造性，推动企业实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，《指引》重点聚焦四个方面：一是系统梳理股权激励计划制定的政策要点。从激励方式、激励对象范围、权益授予数量、授予价格、时间安排、激励收益等股权激励计划的六方面内容依次进行内涵要义、政策规定、操作规范等详细阐释。二是明确提出股权激励业绩考核的导向要求。从强化公司业绩考核、健全激励对象绩效考核评价、科创板上市公司实施股权激励的考核等方面明确出资人的导向和要求，引导企业高质量发展。三是重点阐明股权激励计划的管理规范。从规范股权激励管理办法、责任追究与特殊情形处理、财务处理和税收规定等三个方面明确股权激励计划管理有关要求和规定。四是详细介绍股权激励计划的实施程序。对各级国有股东的职责进行归纳，对股权激励计划的决策、申报、实施、终止等程序事项予以梳理，并重申监督管理、信息披露等要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据该负责人介绍，《指引》主要有三个方面的特点：一是政策上保持衔接一致。《指引》是在证券监管部门相关规定框架下制定的，与国资委此前出台的国有控股上市公司实施股权激励的政策规定也是衔接一致的，这次提出的都是具体操作上的细化规程。二是清晰界定责任与程序。国资委落实以管资本为主职能转变要求，股权激励具体实施方案的审核责任在中央企业集团公司，《指引》通过细化完善操作层面的指导，帮助中央企业更好地担负起股权激励主体责任，保障该项工作职责中央企业接得住、管得好、落得实。三是重点回答了操作问题。此前我们出台的股权激励相关政策是框架性、原则性的，中央企业在实施中遇到了一些具体情况，《指引》在总结经验的基础上，明确了可操作的方法，在政策框架内给予阐释和细化，有针对性地帮助企业在具体实践操作上与政策规定良好对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，在《指引》的制订过程中，对五方面股权激励实践经验进行了系统提炼，作为操作指引帮助企业更加科学高效地开展好这项工作。一是激励实施与绩效考核相同步，要求企业健全绩效考核体系，股权激励的实施要与公司业绩与激励对象个人绩效考核相挂钩，考核目标要有利于促进企业提高价值创造水平，实现持续健康发展。二是授予数量与薪酬水平相关联，参照国际惯例及市场实践，统筹薪酬结构与薪酬水平，股权激励授予价值控制在薪酬总水平的40%以内，实现平稳规范起步，但对股权激励行权收益不再进行控制。三是激励方式与公司特点相匹配，指导上市公司根据所处行业、发展阶段等特点，科学选择激励工具，并可以结合市场情况探索创新激励方式。四是行权安排与激励约束相统筹，引导企业分期实施股权激励，权益授予后至少锁定两年，解锁后在不低于三年内分批生效，体现长效激励约束。五是公司治理与管理提升相协同，推动企业持续完善公司治理，不断健全经营管理、绩效考核、劳动用工和收入分配等企业基础管理制度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620643130.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>