<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 02 Sep 2020 04:31:44 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>央行连续大幅净回笼 资金面仍偏松：交易员称时间不会太长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623305118.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623305118.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家科技型中小企业入库企业超1.4万家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623303541.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623303541.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“投诉办法”为保护外资加码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623302782.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623302782.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央深改委会议：“双循环”是事关全局的系统性深层次变革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623302738.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623302738.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为高质量发展聚集更多要素资源</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623301892.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623301892.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化政策环境助力破解瓶颈 加力培育拓宽贸易发展新赛道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623301776.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623301776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>9月1日起美国对7项中国输美钢铁产品恢复加征关税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623300655.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623300655.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>连续4个月单月正增长 法律法规护航营商环境 中国对外资吸引力“不打折”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623300578.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623300578.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个人贷款上限为36万元至54万元</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200902/c623300471.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200902/c623300471.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下半年货币政策前瞻：在稳增长与防风险中权衡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623302789.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年政府工作报告确定货币政策基调为“稳健的货币政策要更加灵活适度”，并增加了一个新任务，即纾困、稳定预期和经济恢复：“综合运用降准降息、再贷款等手段，引导广义货币供应量和社会融资规模增速明显高于去年”。两个老任务继续保留：一是“保持人民币汇率在合理均衡水平上基本稳定”；二是坚持金融供给侧改革：“创新直达实体经济的货币政策工具，务必推动企业便利获得贷款，推动利率持续下行”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，货币政策基本围绕这些目标进行，保障了经济增速回升转正、通货膨胀总体回落。下半年，以货币供应量、市场利率衡量，货币政策将从相对宽松逐步向正常化回归。但是，我国“六保”任务依然严峻，海外疫情恶化加大输入风险，我国南方部分地区夏季洪涝灾害严重，延期还贷隐藏的金融领域坏账将逐渐暴露，因此，货币政策在正常化的同时也需保持社会融资规模适度增长，即所谓“窄货币，宽信用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情暴发以来，广义货币(M2)增长率先升后降。从2月的8.8%提高到3月的10.1%，4月、5月和6月的11.1%。政府工作报告提出“广义货币供应量和社会融资规模增速明显高于去年”，2019年M2增长率8.7%。今年二季度经济增长率由一季度的-4.8%回升到3.2%，7月工业增加值增长4.8%，回到2019年10月的水平， 7月末，M2余额212.55万亿元，同比增长10.7%，增速比上月末低0.4个百分点，比上年同期高2.6个百分点。人民币贷款余额165.2万亿元，同比增长13.2%，增速与上月末持平，比上年同期高0.2个百分点。如果采用市场预期的全年经济增长率2.1%以及全年通胀率2.5%，全年宏观杠杆率(M2/GDP)将会提高5个百分点以上，加大金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场利率稳步下降。政府工作报告要求“金融机构与贷款企业共生共荣，鼓励银行合理让利”。疫情暴发以来，人民银行不断下降贷款市场报价利率(LPR)，1年期利率从1月的4.14%、4月3.85%后保持稳定。6月24日的国务院常务会议要求引导贷款利率和债券利率下行等政策，推动金融系统全年向各类企业合理让利1.5万亿元，因此市场利率会稳步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直达实体经济的货币政策工具稳步退出。为了应对疫情，积极运用3000亿元专项优惠再贷款、1.5万亿元普惠性再贷款再贴现、6000亿元新增政策性银行贷款额度，优先支持疫情防控重点医用物品和生活物资生产企业、受疫情影响较大的中小微企业和服务业企业等。直达货币政策工具纾困和维护市场主体的目的性强，但具有一定的行政性，因此不能长期使用，预计会逐步退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据我国融资条件、融资可得性，以及宏观金融综合松紧程度而创建的一财中国金融条件指数 ，8月14日指数为-1.09，大大低于去年同期-0.70的水平，显示央行货币政策总体非常宽松。未来，随着国内抗疫措施的改进、复产复工的恢复、多边汇率的走低，货币政策还会进一步走向正常化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宽信用持续进行，社融稳定增长。疫情暴发以来，社会融资规模增长较快，1到7月社会融资规模存量同比增速分别是10.7%、10.7%、11.5%、12%、12.5%、12.8%、12.9%。而2019年社会融资规模增速是14.1%。7月末社会融资规模存量为273.33万亿元。考虑到去年社会融资规模和今年复杂艰巨的经济任务，社会融资规模还会持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于今年没有明确的经济增长任务，下半年货币政策的主要任务是研判物价走势，防止通货膨胀反弹，其次是“加强金融等领域重大风险防控，坚决守住不发生系统性风险底线”。下半年，受疫情和洪涝灾害等影响，商业银行资产质量下降。8月10日央行行长易纲接受采访时表示，下半年央行工作重点为“保持金融总量适度、合理增长，着力稳企业保就业，防范和化解重大金融风险，加快深化金融改革开放，促进经济金融健康发展”。因此，货币政策会在年初目标基础上增加相关内容，我们认为，下半年货币政策取向将考虑如下方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下半年，我国国内复工复产率进一步提高。7月，工业增加值增长4.8%，增速与上月持平，接下来还将逐步加速，但经济增速的回升受制于群众心理和国内外疫情防控。一方面国外经济重启和疫情防控相互掣肘，消费复苏较慢。另外一方面从国内经济看，我国改进了处理第二波疫情方法，供需恢复进一步巩固，深化改革开放(改善营商环境、注册制改革、海南自贸港)和双循环(芯片等高科技产业免税、扩大免税店等政策)为经济长期发展进一步打下基础，这也利好资本市场，股市反弹出现结构性牛市，房市交投活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球重启复工复产以及通胀基数效应将逐渐压低通胀。今年1~7月，CPI同比上涨3.7%，虽然最近2个月CPI反弹较大。其中，7月CPI同比上涨2.7%，当月CPI较上月反弹0.2个百分点，反弹全部源于食品价格上涨13.2%，剔除食品和能源的核心CPI仅上涨0.5%。从PPI和核心CPI看，当前物价水平接近通缩水平。目前，G20(二十国集团)的通胀水平总体回落，从2019年的2.7%下降到目前的1.7%，显示全球确实进入低增长、低通胀、低利率的阶段，也为我国调控物价创造了较好的外部环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月份猪肉价格反弹与餐饮业恢复、洪涝灾害有关，估计会持续到国庆节之后，届时基数效应将显现。从CPI定基指数来看，本轮通胀高点2月已过，在季节性因素和抗疫成功后一路下降，目前在110.4，大约是2019年8~9月的物价水平，未来月度同比CPI可能降为1以内甚至为0，全年通胀一定会控制在2.5%~3%的范围。猪肉价格虽有反弹，但价格水平不及去年下半年，预计未来半年供应将会大幅改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　洪涝灾害对秋粮生产的影响可控，食品类价格不会大幅度涨价。虽然福建、海南、广东、广西多地和湖南、江西、云南南部遭受旱灾影响，但与近5年同期均值相比，今年以来全国旱灾明显偏轻，农作物受灾面积和直接经济损失分别下降66%和70%。当前，正是秋粮生长发育关键阶段，安徽和江西当地安排南方晚稻抢种补种，加上农机农技农艺进步，预计不会对秋粮造成大的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月14日，人民币对美元汇率6.95，较去年同期的7.02升值了1%。中国外汇交易中心最新计算的2020年8月7日CFETS人民币汇率指数为92.02，与去年同期持平，较年内高点95.73贬值4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下半年，预计美元指数还将维持弱势。美元指数近期走势疲弱，引人关注。美元指数年初开在96.496，横盘之后先升后跌，8月15日收于93.0984。走势划分为以下三个阶段：1~2月窄幅波动，3月在危机模式下大涨，4月后在多重利空下一路下跌。自3月20日美元指数达到103的年内高点至今，美元指数的区间跌幅高达11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美元指数走软缘于美国疫情失控、利差减少、避险情绪缓和。目前，美国确诊人数突破500万人，占全球四分之一，日增5万人以上，显示美国经济复苏的困难性和缓慢性。同期，美国十年期国债与欧日国债利差分别下降101和137个基点，中美利差更是达到260个基点。在弱美元的背景下，新兴市场风险溢价下降，利率低位徘徊。例如，巴西央行8月5日将基准利率下调25个基点，从2.25%降至2%。这是巴西央行自去年7月以来连续第九次降息，利率水平再创1999年以来新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨境资本将会继续流入。人民币入篮之后，境外机构投资者的债券托管量大幅增长，7月境外机构债券托管面额为23441.24亿元，较6月增长1481.13亿元，同比上涨38%，相较上年末上涨24.89%，是境外机构投资者连续第20个月增持中国债券。截至8月14日，“陆股通”渠道净流入A股的资金已逾1.12万亿元，比去年同期的0.74万亿元增加52%。从全球范围看，目前部分中国资产的估值依然偏低，长期看外资持续流入境内市场仍是大势所趋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，如果美国利率进一步走低甚至落入负利率，则全球80%的投资级债券都将在低利率水平，则外资流入将大量涌入，重复2005~2008年以及2009~2013年9月外资流入导致基础货币投放的货币政策两难困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界各国疫情尚未得到控制，而我国率先控制了疫情，经济最早恢复，为世界提供正常经贸服务。抗疫取得阶段成果后，中国成为跨国企业避难所和抗疫物资世界工厂和复苏发动机。7月份，我国货物贸易进出口1.69万亿元，增长10.4%，进口1.24万亿元，增长1.6%。贸易顺差4422.3亿元，增加45.9%。这延续了6月份进出口增速双双“转正”的良好态势，预计未来还会延续这一势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是海外需求逐渐回升，美国7月ISM(美国供应管理协会)制造业PMI报54.2，创2019年3月以来新高，预期为53.6，前值为52.6。欧元区PMI为51.1，创下19个月以来新高。二是国内生产逐步改善，制约出口的因素基本消退。7月我国对美国出口大增，同比升至12.5%(前值1.4%)，对东盟出口大幅上升至13.99%(前值1.61%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，随着全球主要经济体逐渐重启经济活动，以及我国出台稳外贸系列措施落地，进出口形势将会继续有所回暖。7月进口同比微升，主要受到国内对石油、金融等投入品和农产品的需求回升驱动。7月新出口订单指数和进口指数分别为48.4和49.1，高于上月5.8和2.1个百分点。但目前，石油、铁矿石、铜的价格分别比3月底上升了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年银行业新形成2.7万亿元不良贷款，今年上半年广义货币与社会融资规模增速高出名义GDP增速10多个百分点。银保监会主席郭树清在《求是》发文称，预计今年总体杠杆率和分部门杠杆率都会出现较大反弹，金融机构的坏账可能大幅增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情暴发以来，由于我国以间接融资为主，银行业成为纾困的主要战场。银行提供低息的贷款、降低费用、贷款展期以及向小企业发放更多无担保贷款，以支持经济，全国中小企业的贷款减免措施延长九个月至2021年3月。又因金融财务报表反映存在时滞，目前的资产分类尚未准确反映真实风险，银行即期账面利润具有较大虚增成分，这种情况不会持久，而且疫情改变许多行业的生态和商业模式，银行资产质量加倍劣变不可避免。不良资产将陆续暴露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下半年，随着疫情防控的改进和全球重启经济的进展，我国经济将进一步巩固和修复，因此货币政策相应也将逐渐回归正常化，尤其是货币投放规模可以逐步放缓。目前供给对经济增长的约束已经弱化，增长主要受到需求约束。但需求和信心恢复尚需时间，尤其是服务业以及外需。因此，灵活货币政策不能轻言退出，相反，通胀的回落给降息打开一定空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下半年，货币政策还面临两大不确定性。一是疫情对海外生产和需求的影响，目前全球确诊人数突破2000万人，美国、南美洲和印度疫情呈现加速迹象，美国即将“带病”进入秋季，疫情发展及其影响还需要观察。从疫情和特效药研制来看，更是存在高度不确定。二是美国大选前不排除特朗普加码贸易保护主义和脱钩举措，是货币政策需要关注的风险。此外，货币政策也应开始注意跨境资金大量流入的风险及其影响。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623302789.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>破解“融资难”“融资贵”难题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623300552.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者张雅静)为深入落实省委、省政府关于抓“六保”、促“六稳”的要求，助力实体经济做实做强做优，推动产业资源与金融资本加速融合，加快全省产业园区建设，着力解决开发区企业“融资难”“融资贵”问题，8月20日，省商务厅举办“吉林省开发区、重点产业园区及开发区企业融资项目线上培训会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，省金融控股集团惠金公司专家分别以《融资的技巧》《产业园的发展模式、融资模式》为题进行了详细讲解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，从去年开始，省商务厅把为全省开发区提供多方面实用服务作为工作重点，其中，融资服务被列为重要服务举措。“我们开展了现场融资项目对接会，征集开发区融资项目向全省金融机构进行推荐，宣传推广‘吉企银通’平台融资，进行‘申报地方政府专项债线上培训’等多项活动。”省商务厅开发区管理服务处处长白英姿告诉记者，通过这些务实举措，引导开发区和企业充分发挥好金融的源头活水作用，助力实体企业发展，已经取得了很好的效果。而本次线上集中授课，更便于企业和园区熟练掌握融资技巧，准确定位、有效融资。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623300552.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年1-7月全国国有及国有控股企业经济运行情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623302876.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国国有及国有控股企业①（以下称国有企业）营业总收入、利润总额月度同比②连续两个月实现增长，1-7月同比降幅继续收窄，经济运行回升态势进一步巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、营业总收入。7月份，国有企业营业总收入较去年同期增长2.7%。1-7月，营业总收入330158.4亿元，同比下降3.5%，较1-6月降幅收窄1.4个百分点，其中中央企业186879.7亿元，同比下降5.9%，地方国有企业143278.7亿元，同比下降0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、营业总成本。7月份，国有企业营业总成本较去年同期增长2.3%。1-7月，国有企业营业总成本323238.8亿元，同比下降1.7%，其中中央企业179411.9亿元，同比下降4.2%，地方国有企业143826.9亿元，同比增长1.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、利润总额。7月份，国有企业利润总额较去年同期增长14.0%。1-7月，利润总额14763.1亿元，同比下降30.4%，较1-6月降幅收窄8.4个百分点，其中中央企业9808.1亿元，同比下降30.3%，地方国有企业4955.0亿元，同比下降30.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、净利润。7月份，国有企业税后净利润较去年同期增长14.3%。1-7月，税后净利润10316.0亿元，同比下降34.7%，归属于母公司所有者的净利润5289.1亿元，其中中央企业税后净利润7006.1亿元，同比下降33.6%，地方国有企业税后净利润3309.9亿元，同比下降37.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、应交税费。7月份，国有企业应交税费较去年同期增长5.7%。1-7月，国有企业应交税费25969.0亿元，同比下降4.0%，其中中央企业18733.6亿元，同比下降4.6%，地方国有企业7235.4亿元，同比下降2.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、成本费用利润率。7月份，国有企业成本费用利润率较去年同期提高0.7个百分点。1-7月，国有企业成本费用利润率4.6%，同比减少1.9个百分点，中央企业5.5%，同比减少2.0个百分点，地方国有企业3.4%，同比减少1.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七、资产负债率。7月末，国有企业资产负债率64.6%，较去年同期提高0.4个百分点，中央企业67.6%，同比提高0.1个百分点，地方国有企业62.6%，同比提高0.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注：①本月报所称全国国有及国有控股企业，包括国资委、财政部履行出资人职责的中央企业、中央部门和单位所属企业以及36个省（自治区、直辖市、计划单列市）的地方国有及国有控股企业，不含国有一级金融企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　②由于企业增减变动以及股权变化等客观因素影响，不同期间纳入全国国有及国有控股企业汇总范围的企业不完全相同。本月报同比增长相关数据，由本期汇总范围内企业本年数据与同口径上年同期数据对比计算得出。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623302876.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>善用数字经济平台 打通国内大循环</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200902/c623305275.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月24日，习近平总书记在中南海主持召开的经济社会领域专家座谈会上指出，要推动形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。要坚持供给侧结构性改革这个战略方向，扭住扩大内需这个战略基点，使生产、分配、流通、消费更多依托国内市场，提升供给体系对国内需求的适配性，形成需求牵引供给、供给创造需求的更高水平动态平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突如其来的新冠肺炎疫情，给全球经济带来巨大冲击，全球供应链被切断，国内需求与供给受到压抑；而国际贸易保护主义抬头，导致中国国际贸易环境形势严峻。正是在这样的背景之下，中央提出形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打通国内大循环，涉及生产、分配、流通、消费等各个环节，但说到底，当务之急还是扩大内需、刺激消费。这是当下中国供给侧结构改革的着力点，也是新的国内国际经济环境下的重大命题。疫情让我们看到了互联网数字经济的强大势能，也让我们看到数字经济对打通国内大循环，拉动内需、促进消费的重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以新电商平台拼多多为例，前不久，刚刚发布的2020年第二季度财报显示，拼多多年活跃买家数超6.8亿，较去年同期增长2亿，且较一季度也增长了5500多万，创造了上市以来较大单季增长。专家认为，当前全球经济下行压力下，拼多多二季报有如此表现，说明双循环的内循环潜力巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济本身带来的高效率与高品质服务，也会产生新的增长点。疫情期间，接触式消费受到极大抑制，而借助电商平台的非接触消费大受欢迎。凭借拼多多、京东、淘宝等电商平台强大的供应链与服务品质，即便遭遇了疫情，很多人的生活也没有受到太大影响。这种高效率、高品质的服务，进一步培养了消费者的消费习惯，使他们更乐意在互联网平台购物，这也会间接扩大消费。与此同时，农村电商发展迎来电商平台直面农村消费群的窗口期，新用户增长最快的地方还是在农村，在拼多多、阿里巴巴等电商平台的培育下，城里人都已习惯电商服务，谁将来占领农村市场，谁将是最后赢家。这些，都是打通国内大循环的关键节点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国数字经济的一大特点是模式创新，几乎每一次模式创新，都会培养新的消费形式与消费需求，为扩大消费提供增量。疫情发生以来，这种模式创新的经典案例是直播带货。直播带货是典型的数字经济场景，其之所以能扩大消费，在于其独特的商业模式：场景化的直播带货本质上是一种唤醒式消费，将潜在消费需求充分挖掘，最终形成真实交易。这种数字经济模式大大削减了交易的前置环节，反过来也会大大刺激消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字化已与中国经济发展的进程须臾不可分离。实际上，打通国内大循环，充分发挥数字经济的效用，本就内置在中央关于“双循环”的部署当中：习近平总书记指出，加快推进数字经济、智能制造、生命健康、新材料等战略性新兴产业，形成新的增长点、增长极。所以，加快培育增长新动能，推动消费领域新变革，要充分利用数字经济，拉动国内消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大消费是打通国内大循环的重要落脚点，凡有利于扩大消费的手段与模式，在中国高质量发展道路上，都应该充分利用，并大力挖掘。疫情检验了数字经济的巨大潜力，在统筹兼顾疫情防控与经济发展的背景之下，继续利用数字经济平台促进消费，也当成为促进中国经济行稳致远的共识。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200902/c623305275.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4天内开办一家新企业！好政策远不止这一个……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623305332.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　疫情输入风险较高的入境航班客座率按不高于75%控制、这101款APP被通报……最新消息！&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623305332.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央和国家机关部门纷纷采取措施厉行勤俭节约反对餐饮浪费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623303461.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　连日来，中央和国家机关部门纷纷采取措施，引导全社会树立勤俭节约、艰苦奋斗理念，培养正确消费、反对浪费习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中央纪委国家监委印发工作意见，要求各级纪检监察机关把监督节约粮食、坚决制止餐饮浪费作为一项重要任务，立足职能职责精准监督、创新监督，狠刹奢侈浪费歪风。意见强调，各级纪检监察机关要紧盯各级领导机关、党员领导干部和公职人员等重点对象，把节约粮食、制止餐饮浪费作为落实中央八项规定精神、纠治“四风”的重要方面，纳入监督检查、巡视巡察的重要内容，强化日常监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央文明办印发通知，要求把制止餐饮浪费、培养节约习惯作为精神文明建设的重大任务来抓，强调突出创建导向，强化示范带动；融入文明实践，推动移风易俗；加强宣传引导，营造浓厚氛围；健全法规制度，形成长效机制，在全社会营造浪费可耻、节约为荣的氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央和国家机关工委、国家机关事务管理局、中央直属机关事务管理局日前联合印发行动方案，要求中央和国家机关各部门带头贯彻落实习近平总书记重要指示精神，在坚决制止餐饮浪费行为上走在前、做表率，建设让党中央放心、让人民群众满意的模范机关。行动方案强调，要坚持领导干部带头示范，以党支部（党小组）为单位召开“厉行勤俭节约、反对餐饮浪费”专题组织生活会，对标对表、自查自纠等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中华全国总工会日前下发通知，要求组织广大工会干部和职工群众，进一步弘扬中华民族勤俭节约、艰苦奋斗的传统美德，营造浪费可耻、节约为荣的氛围。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623303461.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以科技创新催生新发展动能 加快形成新发展格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623302795.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期我国将进入新发展阶段，国内外环境的深刻变化带来一系列新机遇新挑战。根据我国发展阶段、环境、条件变化，党中央作出了加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局的重大战略部署。在危机并存、危中有机、危可转机的新发展阶段，要加快形成新发展格局，很重要的一条就是以科技创新催生新发展动能。要看到，当前新一轮科技革命和产业变革加速演变，更加凸显了加快提高我国科技创新能力的紧迫性。只有大力推动科技创新，加快关键核心技术攻关，才能下好先手棋、打好主动仗，把竞争和发展的主动权牢牢掌握在自己手中，重塑我国国际合作和竞争新优势。还要看到，只有进一步夯实创新基础，加快科技成果转化，加快推进数字经济、智能制造、生命健康、新材料等战略性新兴产业，形成更多新的增长点、增长极，提高产业链供应链稳定性和现代化水平，才能使国内大循环活力更加强劲，塑造更多依靠创新驱动、更多发挥先发优势的引领型发展，打造未来发展新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在，我国科技实力正处于从量的积累向质的飞跃、点的突破向系统能力提升的重要时期。要充分发挥我国社会主义制度能够集中力量办大事的显著优势，打好关键核心技术攻坚战；紧紧依托我国超大规模市场和完备产业体系，创造有利于新技术快速大规模应用和迭代升级的独特优势，加速科技成果向现实生产力转化，提升产业链水平，维护产业链安全；着力发挥企业在技术创新中的主体作用，使企业成为创新要素集成、科技成果转化的生力军，打造科技、教育、产业、金融紧密融合的创新体系。基础研究是创新的源头活水，我们要加大投入，鼓励长期坚持和大胆探索，为建设科技强国夯实基础。要坚持开放创新，加强国际科技交流合作，大力培养和引进国际一流人才和科研团队，加大科研单位改革力度，最大限度调动科研人员的积极性，提高科技产出效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中华民族是勇于创新、善于创新的民族。实践告诉我们，伟大事业都基于创新，抓创新就是抓发展，谋创新就是谋未来。立足科技创新，释放创新驱动的原动力，让创新成为发展基点，拓展发展新空间，创造发展新机遇，打造发展新引擎，我们就一定能推动中国号航船劈波斩浪、行稳致远，迎来更加光明的发展前景。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623302795.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解决异地起诉不便 最高法：今年底实现跨域立案服务全覆盖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623305479.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全国95%的法院实现网上立案，跨域立案服务在全国中级、基层和海事法院实现全覆盖，截至7月底已提供跨域立案服务5.2万件，异地起诉不便问题基本得到解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者王俊)近日，全国高级法院院长会(视频)召开，最高人民法院院长周强在会上介绍了法院的成绩单：目前，全国95%的法院实现网上立案，跨域立案服务在全国中级、基层和海事法院实现全覆盖，截至7月底已提供跨域立案服务5.2万件，异地起诉不便问题基本得到解决。他提出，确保今年年底全面实现全国法院跨域立案服务全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2月3日至7月3日全国法院网上开庭44万次&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周强表示，目前法院的多元解纷效能明显增强。“分调裁审”机制改革不断深化，诉讼服务中心实质性解纷功能大大提升，大量简单案件通过调解、速裁、快审等方式实现一站式化解，提升了纠纷化解效能和审判执行质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前3331个法院使用人民法院调解平台，3.3万个调解组织、11.9万名调解员入驻参与调解，累计汇聚调解案件743万件。去年全国法院约10%的法官与调解员共同化解约40%的一审民商事案件。北京法院将调解员编入速裁团队，促进诉调对接实质化，上半年通过“多元调解+速裁”解决纠纷超过同期民事结案量的65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控期间，全国法院出台一系列司法举措，化解一大批涉疫矛盾。各级法院通过移动微法院等平台畅通网上诉讼服务渠道，提供立案、交费、开庭、调解、送达等全方位服务，克服了疫情对审判执行工作带来的不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上透露，2月3日至7月3日，全国法院网上立案280万件、网上开庭44万次、网上调解129万件，同比分别增长46%、895%和291%，电子送达848万次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周强表示，这实现了“审判执行不停摆、公平正义不止步”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跨域立案服务在全国中级、基层和海事法院实现全覆盖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周强表示，诉讼服务中心的转型升级在继续加速。全国95%的法院实现网上立案，不少法院设立24小时自助服务中心。跨域立案服务在全国中级、基层和海事法院实现全覆盖，截至7月底已提供跨域立案服务5.2万件，异地起诉不便问题基本得到解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他称，基本实现跨域立案服务全覆盖，是继立案登记制改革、以审判为中心的诉讼制度改革、司法责任制改革和基本解决执行难之后，人民法院司法体制改革又一项重大标志性成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于这项工作，周强也提出了新要求，要将服务主体扩大到人民法庭、专门法院、高级法院和最高人民法院，案件范围从一审扩大到申请再审，确保今年年底全面实现全国法院跨域立案服务全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　并且，扩大跨域诉讼服务范围，探索在材料收转、委托送达、视频调解、网上开庭等方面建立协作机制，进一步解决群众异地诉讼不便问题。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623305479.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：8月份开展MLF操作共7000亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623303099.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据央行9月1日消息，今年8月份，为维护银行体系流动性合理充裕，结合金融机构流动性需求，央行对金融机构开展中期借贷便利（MLF）操作共7000亿元，期限1年，利率为2.95%。期末中期借贷便利余额为37000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，今年8月份，央行对金融机构开展常备借贷便利（SLF）操作共9.5亿元，均为1个月期。常备借贷便利利率发挥了利率走廊上限的作用，有利于维护货币市场利率平稳运行。期末常备借贷便利余额为9.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623303099.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《外商投资企业投诉工作暂行办法》获修订</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623302823.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 近日，为贯彻落实党中央、国务院关于建立健全外资企业投诉工作机制的决策部署，实施好外商投资法及其实施条例，商务部修订了《外商投资企业投诉工作暂行办法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月31日的商务部专题新闻发布会透露，新的《投诉办法》颁布实施是我国加快迈向市场化、法治化、国际化营商环境的重要一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外资司司长宗长青说，通过完善外商投诉工作机制和制度，及时推动解决外国投资者反映的突出问题，将更加有利于促进中国政府与外国投资者之间形成良性互动的关系，更好地保护外商投资合法权益，进一步优化外商投资环境，稳定外商投资预期和信心，进而助推我国建设更高水平开放型经济新体制、形成国际合作和竞争新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新闻发布会期间，商务部条法司副司长蒋成华介绍说，去年3月15日，十三届全国人大二次会议高票通过了《中华人民共和国外商投资法》，取代了原有的外资三法成为新的外资基础性法律；去年12月，国务院审议通过了《中华人民共和国外商投资法实施条例》，进一步细化了外商投资法确立的有关法律制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“积极促进外商投资、加强外商投资合法权益保护是外商投资法及其实施条例的最大亮点。” 蒋成华说，外商投资法及其实施条例主要从两个层面来强化投资保护的法律制度：一是规定了外国投资者、外商投资企业享有的各项实体权利，二是完善了外国投资者、外商投资企业维护其合法权益的救济途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，外商投资法去年出台后，外界关心这部法律难以有效落地。此次商务部出台《外商投资企业投诉工作办法》，就是要回应各方面的关切，完善操作层面的具体规则，保障外商投资法及其实施条例在投资保护方面的有关制度能够落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒋成华表示，此次商务部出台《外商投资企业投诉工作办法》，在2006年制定的《商务部外商投资企业投诉工作暂行办法》基础上，按照外商投资法及其实施条例的有关规定，进一步完善了投诉工作制度，主要有四个方面的亮点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是投诉事项范围更加全面。外商投资企业、外国投资者可以向外商投资企业投诉工作机构提出的事项包括两大类，一是认为行政机关及其工作人员的行政行为侵犯其合法权益的，可以申请投诉工作机构协调解决；二是可以向投诉工作机构反映投资环境方面存在的问题，建议完善有关政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是投诉工作机制更加健全。在中央层面，商务部会同有关部门建立外商投资企业投诉工作部级联席会议制度，商务部负责处理涉及国务院有关部门和省、自治区、直辖市人民政府的投诉事项，以及在全国范围内或者国际上有重大影响的投诉事项，商务部设立全国外商投资企业投诉中心具体负责处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是投诉工作规则更加清晰。为了便利投诉人进行投诉，《办法》对投诉的提出、受理、处理方式、处理时限、处理结果异议等方面的工作规则作了清晰的规定。《办法》要求，投诉工作机构应当与投诉人和被投诉人进行充分沟通，根据投诉事项的不同情况采取相关方式进行协调处理，积极推动投诉事项的妥善解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是权益保护制度更加有力。《办法》高度重视投诉处理过程中投诉人的权益保护问题，全面强化了投诉处理过程中对投诉人权益的保护。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623302823.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国延长部分中国产品关税豁免待遇至今年年底</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623305143.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　美国贸易代表办公室（USTR）于当地时间9月1日发布最新公告，宣布再次延长包括智能手表、医学用口罩、蓝牙设备等部分中国商品的关税豁免期。但与此前的一年延期相比，这次仅延长了4个月，至2020年底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据美国贸易代表办公室（USTR）的文件，这些产品包括许多蓝牙和可穿戴数据传输设备，例如苹果公司、FitBit、索诺斯和其他技术公司从中国进口的设备。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/5d2d90e3fbeb27b4" id="e61441dd27742fea1f1758067bea8f13" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此份豁免清单中还包括许多口罩、呼吸器和其他医疗产品包括听诊器盖、棉纱布海绵和血压袖套。立式钢琴、液晶显示模块和不锈钢表壳等产品也在豁免之列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年特朗普政府宣布对价值约1250亿美元的中国商品加征15%关税，随后在今年1月份中美签署的第一阶段贸易协定中将关税税率降低至7.5%，但其中部分商品此前被暂时豁免关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前一年的豁免期已于9月1日到期，不过一般延长豁免期为一年，但此次只有4个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前为止，USTR方面并没有对此事有进一步评论。文件中并未表明豁免期延长仅4个月的具体原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国总统特朗普7月10日曾经威胁称，美中关系因新冠疫情受到太大损害。这降低了人们对美中达成第二阶段经贸协议的期望值。彭博新闻社网站7月10日报道，特朗普声称，美中第二阶段经贸协议并不在目前的考虑之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而此前，据新华社报道，中共中央政治局委员、国务院副总理、中美全面经济对话中方牵头人刘鹤应约与美国贸易代表莱特希泽、财政部长姆努钦通话。双方就加强两国宏观经济政策协调、中美第一阶段经贸协议落实等问题进行了具有建设性的对话。双方同意创造条件和氛围，继续推动中美第一阶段经贸协议落实。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623305143.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预算法实施条例落地 财政与央行如何分工国库管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623303384.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;[ 2019年全国各级国库共办理公共预算收支高达43万亿元。 ]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　迟到的预算法实施条例近期终于落地，这是有着“经济宪法”之称的预算法最为重要的配套文件，事关四五十万亿财政资金管理，备受外界关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　导致预算法实施条例滞后于预算法近6年才出台的原因较为复杂，其中之一就是财政部门与中国人民银行及分支机构在国库管理权上的界定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位财税专家对第一财经分析，从最终的预算法及实施条例来看，财政部门依然在国库管理权上起着主导作用，享有库款支配权，具体国库业务对财政部门负责。而央行及分支机构也得以保留“经理”国库业务，而非“代理”。几经博弈难以达成新的共识之后，两部门维持了国库管理的现行做法。由于实施条例并未阐明“经理”含义，双方对这一词理解有所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行守住国库“经理”权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国库是国家金库的简称，是办理预算收入的收纳、划分、留解、退付和库款支拨的专门机构。政府的全部收入都需要上缴到国库，2019年全国各级国库共办理公共预算收支高达43万亿元。现代国库并非传统意义上的实物仓库，堆放大量现金等，而是各级财政部门在银行开设了国库单一账户，财政资金以数字形式存放在账户里，并通过专门的计算机系统记载与核算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经大学政府预算研究中心主任王雍君告诉第一财经，国库管理中有三大权力，一是管钱，这体现在金额庞大、运作频繁的现金收付；二是管账，这涉及政府和预算单位的银行账户设置、调整和变更等；三是管投资，即国库库底资金的投资。可以说，国库管理中的实质性权力甚至比预算权力还要大得多，因此特别“诱人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与大多数国家一样，我国的国库采取了委托国库制，即委托中央银行履行国库职能，这也被称为人民银行代理国库制。中国人民银行根据“一级财政设立一级国库”的原则，建立了中央、省、市、县（区）、乡镇等五级国库组织机构体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1985年国务院颁布《国家金库条例》，明确规定“人民银行具体经理国库”，实现了人民银行代理国库制到经理国库制的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行从国库“代理”转向“经理”到底有哪些具体变化？根据多位央行官员解释，“代理”只是办理国库业务，而“经理”在办理国库业务基础上，新增了监督管理含义，即监督财政、征收机关和商业银行等与国库收支相关的业务行为，可以办理，违法违规也可以拒绝办理。另外“经理”也有国库现金经营管理的涵义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;但财政部门显然不这么认为。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位财税专家告诉第一财经，央行认为如果国库管理完全听从财政部门意见，一些不妥当且有损公众利益的行为谁来监管？因此央行坚持“经理”国库，对财政部门相关行为进行监督和约束。而财政部门认为，央行坚持“经理”国库不服从财政部规定，不符合现代预算制度要求，形成内耗，影响预算执行效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实践中，随着国库集中支付制度等推进，财政资金支付已不再由人民银行直接办理，而是先由财政部门（直接支付）或预算单位（授权支付）向具备资格的代理银行直接下达支付指令，由代理银行先行支付，每日日终，再由代理银行汇总支付额，向央行国库进行汇总清算。央行的监督职能也主要是在与代理银行的清算环节中，对其合规性进行审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此一些财政人士认为，央行监督无法直接介入预算的执行过程，更不可能对所支付的财政资金进行逐笔动态审核，为了提高资金拨付效率，可以让代理银行直接把关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双方对于国库“经理”“代理”的不同看法，也可以从这一轮财政部负责起草的预算法及实施条例修订中看出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了适应新形势，2011年预算法开始启动修订。在当时的预算法修正案（草案）前三版送审稿中，删除了“中央国库业务由中国人民银行经理”的规定，这其实就是将“央行经理国库”改回“央行代理国库”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王雍君表示，国库代理制下，国库管理由财政部主导，央行权责相对较小，需听从财政部，财政与央行是委托代理关系。而国库经理制下，央行与财政部是平行的合作关系，央行权责相对较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014年，时任央行国库局局长刘贵生表示，预算法修订中，央行经理国库这一制度安排受到了前所未有的“强烈冲击”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　博弈之下，最终财政与央行在国库管理权上做出妥协与让步。2014年获得通过的预算法恢复了“中央国库业务由中国人民银行经理”的规定。但同时也强调了“各级国库库款的支配权属于本级政府财政部门”，并允许“依法设立财政专户”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“经理”定义依然不清&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过这一争议并未随着预算法的出台而停止。为配合修订后的新预算法，预算法实施条例也启动了修订，如何界定“经理”这一概念成为一大焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年，财政部起草的预算法实施条例修订草案征求意见稿对外公布，这一意见稿比较详细地界定了财政与央行在国库管理的职责。不过部分专家学者认为，相关内容明显偏向财政部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久后，央行旗下媒体发表部分学者观点，认为该意见稿违反了预算法中对央行经理国库的规定，指出了一条国库工作对财政负责的歧路。财政部旗下媒体也发表学者观点支持意见稿相关内容，双方就“经理”定义开展了一场大论战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最终，根据近期公布的预算法实施条例，此前征求意见稿中双方职责详细内容被删掉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政法大学财税法研究主任施正文告诉第一财经，财政和央行对国库“经理”一词有不同理解，预算法没有定义什么是经理，外界本希望能在实施条例中予以明确，但最终实施条例也没有明确“经理”的定义。这说明有关各方对国库经理的职责定位并未达成一致意见，国库管理两家基本维持现状，今后将根据预算管理改革进程再逐步调整完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政科学研究院研究员王泽彩也认为，从实施条例来看，国库管理上财政与央行职责基本维持现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预算法实施条例继续坚持了国库业务由人民银行经理的原则，但必须强调的是，国库业务是由财政下达支付指令，各级人民银行经办、办理，而不是经营管理。”王泽彩告诉第一财经。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述财税专家表示，从预算法实施条例内容来看，“经理”的实际含义是国库管理中，央行执行财政部门的指令，具体办理业务，央行在国库业务上需要接受财政部门的指导和监督，不能自作主张，进行决策。在国库业务上，财政部门占主导。国库所有业务央行需依照财政部门的指令具体办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这一定位旨在行政部门内部建立统一集中的核心预算管理机构，高效率地执行人大的财政预算决策。如果行政部门内部出现多个执行领导机构，必然造成预算执行中的内耗，影响预算执行效率。”这位专家说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　施正文认为，为了保障国库资金安全，国库管理应该适当予以分工，以体现相互制约、相互协调的机制。如果没有分工制约协调机制，财政资金支出的透明度可能会受损。因此，赋予央行国库适当的执行职责，有利于保障国库资金安全运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行副行长范一飞近日撰文表示，随着财税体制改革的不断推进和国库信息化的持续发展，央行经理国库业务与财政、税务、海关等部门的联系不断加深，人民银行国库部门顺利履职有赖于这些部门的支持和配合。因此，要正确处理央行国库与外部单位的工作关系，营造良好的外部履职环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，一方面，要坚持和完善中央银行经理国库制度，发挥好央行与相关部门之间既分工合作又相互制衡的作用，确保国库资金安全、合规、高效运行。另一方面，在坚持法定制度框架下，根据业务需要和形势发展，及时完善国库规章制度，既包容支持各类新业务、新业态、新模式，又注重加强风险识别与管控，增强制度供给的有效性、及时性和系统性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623303384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>华春莹：中国将打造更有吸引力的营商环境，为世界创造机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623305103.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京9月2日讯9月1日外交部发言人华春莹主持例行记者会。会上有记者就“中国经济增长”进行有关提问，华春莹表示，国际货币基金组织预测，中国将成为2020年少数几个保持正增长的国家之一。中国将以更低的关税水平、更短的负面清单、更便利的市场准入、更透明的市场规则以及更有吸引力的营商环境，打造更高水平的开放型经济，为全世界创造更多机遇。以下为原文：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者：数据显示，中国8月非制造业商务活动指数为55.2%，连续第6个月高于50%的荣枯线，服务业商务活动指数从上月的53.1%上涨至54.3%。我们注意到包括《华尔街日报》《金融时报》等媒体评论认为，这表明中方为刺激国内消费采取措施正在产生效果。也有学者认为，在外循环恢复之前，中国国内大循环正在运行，中国经济增长更加依赖国内消费需求。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹：这其实不是一个外交问题，但国际社会普遍非常关注。今年以来，新冠肺炎疫情给中国经济带来严重冲击，但中国经济依然显示出强大韧性和潜力。第二季度中国经济已经逆势回升，增长3.2%，成为世界上第一个恢复增长的国家。正如你刚才提到的，今年8月份，中国制造业需求在继续恢复，供需的循环也在逐步恢复，表明中国统筹疫情防控和经济社会发展的成效显著，经济景气持续恢复向好。国际货币基金组织预测，中国将成为2020年少数几个保持正增长的国家之一。最近有调查显示，99.1%的外企表示将继续在华投资经营，89%的欧盟企业不会考虑把产业链撤出中国，中国仍是大部分欧洲企业的前三大投资目的地之一。这些都是世界给中国经济投下的“信任票”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据中国发展阶段、环境和条件变化，中方提出推动形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。这不是封闭的国内循环，而是开放的国内国际双循环。中方将进一步扩大内需，扩大对外开放，以自身发展推动世界共同发展。中国将以更低的关税水平、更短的负面清单、更便利的市场准入、更透明的市场规则以及更有吸引力的营商环境，打造更高水平的开放型经济，为全世界创造更多机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：朱晓航)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623305103.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>9月1日起固体废物非法输入将面临更严厉处罚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623303486.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ufq8ytTaz98tsay.png"/&gt;广东频道消息（记者 林丽丽 通讯员 陈琳 刘阳）：记者近日获悉，新修订的固体废物污染环境防治法将从9月1日起开始施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据海关总署广东分署法规工作处负责人介绍，新修订的固体废物污染环境防治法对我国进口固体废物管理制度作出重大调整，更严格限制了固体废物进口，加大了将固体废物非法输入境内违法行为的处罚力度，调整完善了非法输入境内固体废物的退运和处置制度，更有力地保障了政府部门执法。其中，在固体废物进口管理方面，新修订的固体废物污染环境防治法不再划分禁止进口、限制进口和非限制进口三类固体废物。该法规定，国家逐步实现固体废物零进口，禁止境外的固体废物进境倾倒、堆放和处置，禁止经我国过境转移危险废物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新修订的固体废物污染环境防治法大幅提升了将固体废物非法输入境内以及经我国过境转移危险废物违法行为的处罚幅度，前者从原规定的罚款10万元至100万元调整为罚款50万元至500万元，后者从原规定的罚款5万元至50万元调整为罚款50万元至500万元，罚款幅度最高提升了十倍，情节严重的还将依法追究刑事责任，违法者将承担更重的法律责任、更高的违法成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了解决非法输入境内固体废物退运和处置难的问题，新修订的固体废物污染环境防治法不再以“进口者不明”作为承运人承担退运和处置责任的前提条件，规定承运人对固体废物的退运和处置与进口者承担连带责任。也就是说，如果进口者未履行固体废物退运、处置要求的，海关可以责令承运人承担相关责任。此外，对于确属无法退运的固体废物，该法还规定可以由县级以上地方人民政府组织处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关等政府部门在实施固体废物管理过程中，如遇到的以拖延、围堵、滞留执法人员等方式拒绝、阻挠监督检查，或者在接受监督检查时弄虚作假的，新修订的固体废物污染环境防治法规定由生态环境主管部门或者其他负有固体废物污染环境防治监督管理职责的部门责令改正，处5万元至20万元的罚款；对直接负责的主管人员和其他直接责任人员，处2万元以上10万元以下的罚款，海关等部门的执法将受到更好的法律保障。据统计，今年前7月广东省内海关缉私部门共立走私固体废物刑事案件100宗，查证污油水、废塑料、废五金等固体废物约98万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新修订的固体废物污染环境防治法的实施对进出口企业有重大影响。海关提醒各进出口企业要熟悉掌握该法规定和国家有关政策，及时调整进出口业务，做到守法自律。同时，企业要认真核实进口货物情况，避免误将境外“洋垃圾”输入我国境内，从而遭受损失。对于已经非法输入的固体废物，进口企业要尽快退运出境或者采取其他处置措施，消除危害后果，避免对我国环境造成污染。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623303486.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部与德国复兴信贷银行及法国开发署签署 “山东绿色发展基金项目”贷款协定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623303408.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部分别于2020年8月5日、8月14日与德国复兴信贷银行、法国开发署签署了山东绿色发展基金项目贷款协定。该项目为亚洲开发银行贷款、德国促进贷款、法国开发署贷款、绿色气候基金(GCF)联合融资项目。项目总规模100亿元人民币，分期运作。项目一期规模17亿元人民币，其中利用亚行贷款1亿美元。项目二期规模33亿元人民币，其中，利用德国促进贷款1亿欧元，贷款期限为15年(含5年宽限期)；利用法国开发署贷款0.7亿欧元，贷款期限为20年(含6年宽限期)。该项目旨在通过投资节能减排、环境保护与治理、清洁能源、循环经济、绿色制造等领域实现山东省绿色发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623303408.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对上市公司风险进行分类管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623305295.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为推进上市公司分类监管、精准监管、科技监管，健全风险防控制度，提升一线监管效能，促进上市公司提高信息披露质量和规范运作水平，推动上市公司实现高质量发展，日前，深交所发布《深圳证券交易所上市公司风险分类管理办法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《分类办法》按照上市公司风险严重程度和受监管关注程度不同，将上市公司从高到低依次分为高风险类、次高风险类、关注类、正常类四个等级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深交所表示，《分类办法》明确对财务造假、资金占用、违规担保等违法违规行为“零容忍”，对高风险类及次高风险类上市公司重点配置监管资源，对其信息披露、并购重组、再融资等事项予以重点关注。规定高风险类公司信息披露考评不得为A、取消信息披露直通车资格、年度报告双重审查、公开年度报告问询函及回复等，引导上市公司聚焦主业、诚信经营、规范运作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200902/c623305295.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>