<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2019 03:35:32 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>新版全国负面清单再“瘦身”：放开养老机构设立许可</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445009.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445009.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>负面清单“瘦身” 养老等市场准入放宽</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615444934.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615444934.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>黎清：相当一部融资租赁企业处于停滞状态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445102.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　由《英才》杂志主办的“第十九届中国年度管理大会”于2019年11月22日在北京举行，主题为：市场决定未来。华夏金融租赁有限公司总裁黎清出席并演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/3cdb8123e1a0b566-cms" id="54ecae9bd9df902b10ad75582fe8554d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在经济下行、产业结构升级、统一监管的宏观形势下，融资租赁行业的同质化竞争日益严峻。融资租赁系的企业中有相当一部分目前处于停滞状态，主要表现在动产设备的租赁增速下降，以及基础设施类租赁发展空间受限。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445102.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>富起来的中国人 该如何管理自己的财富</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615444161.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615444161.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强对话六大国际机构负责人 传递中国经济三大信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615444081.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615444081.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资本市场对外开放按下“快进键” 近一年北向资金净流入超2700亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445507.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■本报记者孟珂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月22日，《证券日报》记者梳理证监会官网发布的相关对外开放政策发现，今年6月份，中国证监会主席易会满提出扩大资本市场对外开放的9项具体措施，时至今日，9项举措已然完成6项，我国资本市场对外开放按下“快进键”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，11月15日，证监会网站发布《H股公司境内未上市股份申请“全流通”业务指引》，符合条件的H股公司和拟申请H股首发上市的公司，可依法依规申请“全流通”。10月11日，证监会明确取消证券公司、期货公司、基金管理公司外资股比限制时点。7月份、8月份，证监会分别批复同意粳米、尿素、20号胶等期货交易和苯乙烯、不锈钢等期货交易。7月26日，证监会发布《境外证券期货交易所驻华代表机构管理办法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，今年以来A股纳入富时罗素全球指数、明晟指数首次吸纳创业板股票、沪伦通正式启动、中国债券纳入巴克莱指数、中日ETF互通、“洋私募”进入A股市场等消息纷至沓来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林对《证券日报》记者表示，大力支持外资入市是促进我国资本市场对外开放的重要步骤，有助于深化我国资本市场改革，提升我国资本市场风险防范能力，增强资本市场资源配置能力，使得我国资本市场开放的程度与经济开放进程保持总体一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以肯定的是，在证监会对外开放举措不断丰富，资本市场对外开放力度不断加大的背景下，外资的流入也将会更加持续、稳定。根据&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300059','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x8D22;&amp;#x5BCC;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300059/"&gt;东方财富&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300059/"&gt;300059&lt;/a&gt;）网数据显示，截至11月22日，近一年来北向资金净流入2729.28亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林表示，从数据来看，我国对外开放的诚意显而易见，随着外资的涌入，相关部门还是要做好相关的监管工作，比如做好跨境协调，营造好资本市场环境、提升风险管理水平等，助力形成资本市场的高质量对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摩根士丹利华鑫证券首席经济学家章俊在接受《证券日报》记者采访时表示，伴随着资本市场对外开放改革的逐步落地以及国际三大指数不断提升A股的纳入比例，可以看到，目前依然处在外资流入的初始阶段，前期都是被动配置A股的资金流入，之后会看到更多主动资金配置A股。选股策略基本上也是寻找确定性收益，因此更多青睐金融、大消费、医疗等行业的大白马龙头股。鉴于进入A股的外资从属性上来讲大部分都是中长期机构资金，因此有利于改善A股投资者结构和投资风格，推动A股向机构化风格和价值投资转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前我国外资投资规模比较稳定，略有上升，随着未来全球经济的恢复，加之我国资本市场对外开放的不断深化，未来外资流入还存在很大空间。”盘和林表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010043:证监会:0.999417,12060001:证券日报:0.795328---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445507.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王建军：探索符合我国实际的银色经济发展路径</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445637.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月23日消息，第五届中国银色经济与健康财富论坛今日在北京举行。国家卫健委党组成员、全国老龄办常务副主任王建军委托中国老年学和老年医学学会老龄金融分会秘书长周岭向论坛致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王建军在书面演讲稿中指出，从我国银色经济发展的现状来看，产业格局尚未形成，老龄产业处于初步形成时期，老龄服务业、用品业等刚刚起步，特别老龄服务业需要丰富服务产品，一方面老龄市场有效需求不足，相当数量老年人支付能力不足；另一方面，现有老龄产业的发展尚没有找到可持续可盈利的模式，过度依赖政府补贴，在自身服务尚未有效与老年人日常需求及社会系统性潜在需求相联通模式中艰难运营，为此亟需探索符合中国具体实际的银色经济和老龄产业发展路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为现场发言实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周岭：首先，受全国老龄办常副主任王部长委托我做一个致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各位来宾大家好！前几天国务院刚刚印发了《国家积极应对人口老龄化中长期规划》。该《规划》从人、财、服务、产品、科技和环境，五大方面明确了积极应对人口老龄化的战略目标，积极应对人口老龄化的制度，基础持续巩固，财富储备日益充沛，人力资本不断提升，科技支撑更加有力，产品和科技丰富优质，社会环境宜居友好，第一大方面夯实应对人口老龄化的社会财富储备，我们此次论坛紧扣如何在银色经济时代，新旧动能转化过程中增加国民财富这一主题，具有前瞻性和战略性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，政府和社会各界对在经济新常态高质量发展的大背景下，如何创新发展银色经济，增加老年健康财富进行大量讨论。特别是前段时间国务院办公厅5号文《关于推进养老服务的意见》，以及民政部88号文《关于进一步扩大养老服务供给，促进养老服务消费的实施意见》出台，更可以看出扩大养老服务供给，促进养老服务消费，培养和发展老龄金融对拉动内需、扩大就业，增加老年人获得感、幸福感、安全感，进一步明确我国银色经济发展方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从我国银色经济发展的现状来看，产业格局尚未形成，老龄产业处于初步形成时期，老龄服务业、用品业等刚刚起步，特别老龄服务业需要丰富服务产品，一方面老龄市场有效需求不足，相当数量老年人支付能力不足；另一方面，现有老龄产业的发展尚没有找到可持续可盈利的模式，过度依赖政府补贴，在自身服务尚未有效与老年人日常需求及社会系统性潜在需求相联通模式中艰难运营，为此亟需探索符合中国具体实际的银色经济和老龄产业发展路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　适合社会主义市场经济建设需要新的理论和发展战略，本届论坛从实践出发探讨银色经济与健康财富，符合健康财富生命周期的社保政策等重要议题与当下我国老龄产业发展相契合，我们期待着有更多的研究和实践成果在大地上百花齐放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，预祝论坛圆满成功谢谢大家！&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445637.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019天府金融论坛在成都举行 我国金融体系提供良好财富管理能力正显著提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445591.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　尚福林在主旨演讲中说，居民财富积累相伴而生的资产配置需求为财富管理提供了强大内驱动能，深化供给侧结构性改革为财富管理市场发展壮大提供了优厚的土壤环境，我国经济长期保持中高速、高质量发展没有变的态势为财富管理提供了强大的市场吸纳能力，我国金融体系提供良好财富管理的能力正在显著提升。他指出，总体来看，金融供给侧结构性改革和社会财富积累为财富管理市场提供了历史机遇；同时，新时代财富管理发展也遇到资本总量和结构优化的新需求、普惠金融服务水平提高的新需求、金融科技创新运用的新需求等新的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尹力表示，当前四川正处于转型发展、创新发展、跨越发展的关键时期，经济正由高速增长转向高质量发展，财富管理与金融改革发展面临难得机遇。四川将继续发挥地处长江经济带、新一轮西部大开发、西部陆海新通道战略交汇点的优势，积极构建与国家战略发展相适应的金融体系，推动国家西部金融中心建设，打造金融产业集聚区、中西部区域资本市场高地、中西部金融结算高地。推进金融改革创新，着力建设金融创新示范区、绿色金融示范区。推动更高水平的金融业双向开放，探索建立跨境金融服务、人民币国际化清算、大宗商品跨境金融服务平台。优化金融生态环境，加强金融营商环境建设，坚决打好防范化解重大金融风险攻坚战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宫喜祥在致辞中表示，推动财富管理行业向纵深发展、深化金融改革，一是要推动财富管理市场化转型，提升财富管理专业能力与水平；二是要加快普及金融科技应用，强化“科技引擎”在金融发展领域的主导作用；三是要深化金融改革和开放，加大国家及地方金融改革力度。他强调，要加快体制机制改革和组织制度创新，鼓励财富管理机构做好战略规划和战略转型，吸引更多内外资金融机构参与到国家和地方的对外开放进程中。要有效防范和化解金融风险，持续深化金融改革，切实保护广大投资者的利益，促进资本市场健康稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届论坛包括主论坛、2019天府金融指数发布会和十四个专业论坛，举行金融智能审判平台发布仪式、小额贷款公司践行普惠金融暨省级行业名片发布会、天府农业板开板仪式，并采用碳中和方式践行绿色发展理念。期间，有来自政府部门、高校、企业、研究机构、新闻媒体的2000余家机构、近5000位嘉宾参会，围绕财富管理与金融改革、国家西部金融中心建设、债券市场、资本市场、农村金融、保险服务创新、金融科技、供应链金融等方面进行演讲与讨论，分享经验观点，交流真知灼见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川省政协副主席、省地方金融监督管理局局长欧阳泽华主持。成都市委副书记、市长罗强，四川省委省政府决策咨询委员会常务副主任泽巴足，四川省政府秘书长张剡出席论坛。中国农业发展银行行长钱文挥，中国银行保险监督管理委员会国际咨询委员会委员、中国工商银行原行长杨凯生，中国人民大学副校长刘元春，涛石公司董事长、瑞信集团董事李山，中国证券投资基金业协会秘书长陈春艳作主旨演讲。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-14070010:供给侧改革:0.473511---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445591.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收发力“制造”未来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445432.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“一定要把我国制造业搞上去。”&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年9月，在有着61年历史的传统制造业企业郑州煤矿机械集团股份有限公司，习近平总书记对发展制造业提出要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业乃国之根本。目前，我国已建立起了全世界唯一拥有联合国产业分类中所列全部门类的现代工业体系，是当之无愧的世界工厂、制造大国。然而，大而不强、产业链偏中低端、质量参差不齐、创新动力不足等问题，成为“中国制造”由大到强的掣肘。近两年来，叠加国外形势复杂多变、经济下行压力加大等因素，制造业的发展之路充满挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更大规模减税降费，作为提振市场信心、激发市场活力最直接的措施之一，主要的减税对象便是制造业。今年以来，通过把税费降下来，把创新搞上去，制造业企业减负担、强筋骨，加快迈向高质量发展的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年已过大半，制造业企业的小账本与国家税收的大账本记录了这场减税降费对制造业的影响与效果。一个个制造业企业减税数字，显示了中国制造在迈向“质造”与“智造”崛起之路上的税收风景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7995.63亿元——税费减下来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费政策聚焦实体经济，前三季度，制造业及与其相关的批发零售业合计新增减税7995.63亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一场达2万亿元的更大规模减税降费，从今年1月1日起拉开帷幕。毫无疑问，制造业是这场减税降费的“主角”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要适用于制造业的增值税税率16%下调至13%；固定资产加速折旧政策扩大到所有制造业领域；将研发费用加计扣除比例由50%提高到75%；取消对留抵退税的行业限制……同时，个税改革、社保费降低等政策，都使制造业企业受惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春日播种，秋待丰收。制造业企业因减税降费而有的获得感，在今年前三季度的统计数据中得以显现。前三季度，制造业与相关的批发零售业合计新增减税7995.63亿元，在前三季度新增减税中占比过半，达52.92%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分政策看，前三季度，制造业及与其相关的批发零售业因深化增值税改革和调整增值税税率政策翘尾减税5219.52亿元，占该项政策减税额的74.20%；个税两步改革、提高研发费用加计扣除比例政策分别带来减税1156.79亿元、571.44亿元，小微企业一系列优惠则让该行业享受减税819.52亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从春到秋，从北至南，制造业是更大规模减税降费中受益最多的行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在老工业基地辽宁，今年前三季度，制造业及与其相关的批发零售业合计新增减税168.9亿元，占全省新增减税的62.01%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在工业强省聚集的东部地区，今年前三季度，江苏省制造业及与其相关的批发零售业合计新增减税899.59亿元，占全省新增减税的64.63%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中部地区，河南省前三季度实现制造业及与其相关的批发零售业合计新增减税311.4亿元，占全省新增减税的58.34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不难看出，前三季度的减税额，超过一半在制造业实现。实实在在的政策、不折不扣的执行，为制造业带来实打实的减负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，减税降费为传统制造业注入新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年上半年，集团仅增值税就享受减免1.4亿元，税负下降明显。”浙江吉利控股集团常务副总裁李东辉表示，“旨在‘放水养鱼’的减税降费举措极大鼓舞了企业的发展信心，省下来的钱投入到科研创新中，除了进一步增强集团的发展后劲，也将促进汽车制造业向智能化、网联化升级发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，在新兴制造业企业的账本上，数目可观的减税额成为新亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沈阳新松机器人自动化股份有限公司预计全年可享受政策红利超过1900万元；联想(北京)有限公司2019年已累计扣除研发费1.1亿元，预计全年可实现留抵退税1亿元、增值税降率减税约4000万元；通威太阳能(成都)有限公司预计2019年全年减税1亿元，其中增值税减税达8000万元……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一笔笔真金白银的税费减免，实实在在地落到了制造业企业“袋中”，为制造业缓解资金压力、应对经济下行压力提供了有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对民营制造业而言，减税降费是一场‘及时雨’，润物润心。”世邦集团CFO李整妮表示，“我们切实感受到了减税降费红利之大，税务部门‘快落地、优服务’的决心之强，更感受到了减税降费对提振信心和激发活力的意义之远。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;45%——创新搞上去&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前三季度，45%的制造业纳税人将减税降费红利用于增加研发投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在习近平总书记调研的郑州煤矿机械集团的厂房内，高高悬挂着“加快建设制造强国”的字样。这是郑州煤矿机械集团的突围之路，也是中国制造的必由之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑州煤矿机械集团今年以来已实现减税降费4500多万元。这笔“省下来的钱”，被公司用于持续加大研发投入、加快产品升级换代。今年1月~8月，企业研发投入1.88亿元，同比增长42%，研发成果创造多项“世界第一”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑州煤矿机械集团的减税账与创新账，是税收助力制造业高质量发展的一个缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业高质量发展是我国经济高质量发展的重中之重。在制造业高质量发展的过程中，减税降费为企业扩大研发和生产，加快技术改造和产品升级打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——税收助力企业加大研发投入，增强技术创新能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费“省下来的钱”，制造业企业都用在了哪里？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门调查数据显示，前三季度，45%的制造业纳税人将减税降费红利用于增加研发投入。税务部门监测的10万户重点税源企业前三季度研发费用同比增长19.3%，增幅较2018年全年提高3.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大研发投入，是制造业增强技术创新能力的重要条件，也是企业重视创新的重要体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“应鼓励引导更多资金流向制造业的基础投入、研发投入。”中国工业经济联合会工业经济研究中心副主任刘兴波说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研发费用加计扣除比例提高至75%，是引导企业加大研发投入的直接措施。今年前三季度，制造业企业因该项政策享受减税537.49亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5亿元，是三一集团有限公司2019年预计减税降费规模。这笔钱的大部分被三一集团用在了加大研发投入上。全国人大代表、三一集团董事长梁稳根表示，减税降费政策提振了公司转型升级、加快发展的信心。下一步，公司将把节省下来的资金投入到技术创新、智能制造和数字化转型之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为三一集团旗下的核心成员，上海三一重机股份有限公司全年预计减税5000余万元，与此同时研发投入预计较上年同期增长32%，绝对额增加近9000万元。“可喜的是，增加的科研投入取得了立竿见影的回报，整机效率提升10%以上。”三一重机财务总监陆涛介绍，“可以说，是减税降费为我们插上了腾飞的翅膀。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——税收助力制造业企业优化升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大生产、更新设备、优化结构，是制造业企业高质量发展的内涵之一。但资金受限却让农夫山泉的升级之路遇了坎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农夫山泉设在浙江淳安的公司一直在考虑工厂的迁扩建和生产线的改造升级，因资金问题迟迟未开工。“今年的减税降费给我们带来了大笔红利，今年一年预计能减税6000多万元。”农夫山泉股份公司财务经理危勇介绍，减税降费缓解了资金压力，增强了企业改造升级的信心，相信年内工厂的迁扩建计划就能敲定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增值税进项抵扣政策为企业改造升级提供支持，留抵退税政策为企业盘活资金，税收政策在制造业转型升级、融合发展的道路上，力量十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;12.6%——效应看得见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前三季度，高技术制造业投资同比增长12.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税费-，创新＋，能否为继续攀登的中国制造加把劲？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　爬坡过坎的中国制造，在2019年前三季度保持住稳步增长的势头。今年前三季度，全国规模以上工业增加值同比增长5.6%，其中制造业同比增长5.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，前三季度，高技术制造业增长较快，快于整体制造业发展。数据显示，高技术制造业增加值同比增长8.7%，增速快于规模以上工业3.1个百分点，占全部规模以上工业比重为14.1%，比上半年提高0.3个百分点。同时在投资方面，高技术制造业投资同比增长12.6%，增速比全部投资快7.2个百分点。在部分省市，前三季度高技术制造业投资增速更是超过了20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　好风凭借力。更多的资本与资源，正源源不断奔向先进制造业。高技术制造业投资的快速增长，展现了制造业高质量发展的底气、潜力与良好前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资增长的背后是信心。“一系列减税降费政策成效显现，有效激励了市场主体，增加了实体经济发展的信心。”北京国家会计学院教授李旭红表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信心，同样写在南京德朔实业有限公司财务负责人贾贯华的笑容里。在外贸形势趋紧的背景下，德朔实业交出了一份漂亮的成绩单：今年前8个月，逾90%的产品远销海外的德朔实业累计销售额约28亿元，同比增长超五成；累计税前利润逾2亿元，同比增长近六成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈起逆势增长的秘诀，贾贯华坦承，这其中有减税降费的一分力量。高新技术企业税收优惠、研发费用加计扣除、固定资产一次性加速折旧等政策，预计2019年为企业带来超过3000万元的真金白银。“实实在在缓解了资金成本压力，推动新一轮的产业升级，使我们的国际竞争能力大大增强。”贾贯华表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德朔实业所在的江苏，制造业的前进步伐十分稳健。今年前三季度，江苏制造业实现销售收入10.16万亿元，同比增长6.02%。在全国，制造业企业信心正在集聚。今年10月，制造业生产经营活动预期指数为54.2%，高于前三季度均值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外部环境复杂，内部措施有力。今年10月召开的国务院常务会议再次强调要落实落细减税降费政策，第一条便是确保制造业等主要行业税负明显降低。创新驱动，制造引领。在全球新一轮工业技术革命浪潮的背景下，中国制造须将创新的长缨牢牢攥在手中，才能在世界分工中赢得先机。这其中，税收将持续、有力、不断地支持中国制造鼎新革故，助中国制造驶上高质量发展快车道。&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-32881158:零售:0.439158---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445432.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘昆：打造符合国际 通行规则营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445147.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者王舒嫄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月22日，财政部部长刘昆在“优化营商环境高级别国际研讨会”上表示，以开放促改革，打造符合国际通行规则的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆表示，近年来财政部牵头会同有关部门和京沪两市政府，以参与世界银行全球营商环境评估为契机，瞄准全球前沿水平，推进了一系列大刀阔斧的改革。成功推动中国营商环境全球排名在去年大幅提升32位的基础上，今年再次提升15位至全球第31位，连续两年成为全球营商环境改善幅度最大的10个经济体之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆指出，财政部将推动有关方面以全球最佳为导向，以开放促改革，打造符合国际通行规则的营商环境；以企业需求为导向，按需施策、务求实效，进一步提升企业的政策获得感和满意度；以问题为导向，借助《全球营商环境报告》反映的薄弱环节，精准施策，以更大的力度、更加务实的举措，持续优化中国营商环境。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！北京对辖内虚拟货币交易场所等组织全面摸排</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615444775.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经记者张寿林每经编辑卢九安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/e756051e1a93b938-cms" id="861c966a001dd968cba2a10b478d2bd6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：摄图网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月22日，《每日经济新闻》记者从知情人士处获悉，近期，北京市地方金融监管局、人行营业管理部将对虚拟货币交易等非法金融活动严厉打击，坚持“露头就打”，持续保持监管高压态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，借区块链技术的推广宣传，虚拟货币炒作有抬头迹象。一些企业以“区块链创新”名义，在境内组织虚拟货币交易；也有的以“区块链应用场景落地”等为由，发行“xx币”、“xx链”等形式的虚拟货币，发布白皮书，虚构使用生态，募集资金或比特币、以太坊等虚拟货币资产；有的为注册在境外的ICO项目、虚拟货币交易平台等提供宣传、引流、代理买卖服务等，甚至出现个别非法机构冒用人民银行名义发行或推广法定数字货币、打着“法定数字货币”噱头骗取投资人钱财。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，北京警方破获非法数字货币交易所BISS的诈骗案，抓捕犯罪嫌疑人数十人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为防范虚拟货币交易非法金融活动死灰复燃，根据全国互联网金融风险专项整治领导小组办公室的工作部署，北京市地方金融监管局、人行营业管理部对虚拟货币交易等非法金融活动坚持“露头就打”原则，持续保持监管高压态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据知情人士透露，上述监管部门正会同中国互联网金融协会、国家互联网应急中心对辖内虚拟货币交易场所等组织全面摸排。一经发现，将按照《关于防范代币发行融资风险的公告》等相关规定严肃处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者还获悉，监管部门希望广大投资者对上述非法金融活动保持警惕，及时举报相关非法违规线索，谨防上当受骗。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615444775.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济合作与发展组织最新报告显示 全球经济增速或创十年新低 贸易政策不确定性依然存在</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445725.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年全球经济的放缓以及不断涌现的风险，严重打击了市场的信心。而包括国际货币基金组织(IMF)以及世界银行在内的国际多边机构，纷纷下调了对今明两年全球经济增速的预期，悲观情绪浓厚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而这种悲观情绪仍在蔓延。经济合作与发展组织(OECD)11月21日发布最新一期的《经济展望》报告(以下简称“报告”)显示，贸易冲突、疲弱的商业投资和持续的政治不确定性正在给全球经济带来压力，并加大了全球经济长期停滞的风险。报告预计，今年全球GDP增速为2.9%，这是自金融危机以来的最低年增长率。到2020年，全球经济增速仍将保持在2.9%，2021年小幅回升至3.0%。不过，这一系列的经济增速预测都远低于2018年全球经济创下的3.5%的增长水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球主要经济体增速全面放缓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体而言，报告认为，全球经济前景脆弱，并且有越来越多的迹象表明，周期性衰退正在变得根深蒂固。GDP增长依然疲弱，今年几乎所有经济体都出现了增长放缓，全球贸易也停滞不前。自5月份以来，贸易政策紧张局势持续加深，对信心和投资的影响越来越大，这进一步增加了政策的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，尽管因贸易重要性不同导致程度各异，但发达经济体和新兴市场经济体的经济增速都出现了不同程度放缓。报告预计，美国GDP增速将从今年的2.3%放缓至2020年和2021年的2%，宽松财政政策带来的支持作用将逐渐减弱。虽然不断上涨的实际工资和宽松的货币政策应该可以继续支持家庭支出和住房投资，但更高的关税和持续的不确定性将继续抑制企业投资和出口的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而欧元区的GDP增长预计仍将保持低迷，2020年预计增长1.1%。尽管工资增长和宽松的宏观经济政策支撑家庭支出，但高不确定性、疲弱的外部需求和低迷的信心正在对投资和出口构成压力。其中，德国和意大利的产出将继续弱于法国和西班牙，这在一定程度上反映出他们对工业部门和全球贸易的依赖程度更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“至少在短期内，支持性的劳动力市场状况将继续支撑家庭收入和消费者支出，不过数据显示这一因素在未来将会疲软。”报告认为。而在政策应对方面，许多经济体正采取更加宽松的货币政策立场，这令资产价格居高不下，但实际能对经济活动产生的好处似乎已经没有过去那么明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;应采取大胆行动应对不确定性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年困扰全球经济的贸易政策风险，仍将是明年全球经济面临的重大挑战。报告认为，从目前的情况看，全球贸易依然非常疲弱。2018年年底，包括商品和服务贸易额增长就已停滞不前，2019年前9个月仍保持低迷，贸易前景持续疲软。贸易政策的不确定性达到新高，制造业采购经理人指数(PMI)的调查显示，在所有有数据的经济体中，约有三分之二的制造业出口订单正在收缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“贸易紧张局势升级对贸易、跨境投资和供应链产生破坏，直接拖累了需求，增加了不确定性。与此同时，还削弱了中期增长前景，对供应链的调整降低了生产率。”不过，报告同时强调，从好的方面看，政策制定者为减少政策相关的不确定性和改善中期增长前景而采取的果断行动，包括恢复贸易政策确定性等措施，将提振全球市场的信心。尤其是，全面或部分取消今年实施或宣布的贸易限制将提振经济增长，不过未来贸易政策的不确定性可能依然将继续存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一项有关贸易政策的事件就是英国脱欧所引发的与欧盟之间贸易关系的不确定性。尽管英国约翰逊政府已经与欧盟达成了一份新的脱欧协定，但这一协定仍有待英国和欧洲议会批准。一旦脱欧协定得到批准将化解“无协议脱欧”风险，然而不确定性依然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“主要的不确定性来源于未来英国与欧盟将达成何种贸易关系以及是否能在过渡期结束前签署正式的贸易协定。正式的贸易协定无法达成的可能性将继续成为一个重要的下行风险，也是政策不确定性的一个来源。”报告表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为应对贸易保护主义带来的外部不确定性和风险，包括美联储、欧洲央行在内的多家央行已经在今年纷纷实施了宽松的货币政策，以期提振经济。“需要采取大胆行动应对企业面临的高度不确定性以及全球经济正在发生的根本变化。政策制定必须引导向清洁能源和日趋数字化的世界过渡。而各国政府也必须积极合作，促进投资，建立公平的国际税收和贸易规则。”报告表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“把这些变化看作可以通过货币或财政政策解决的暂时因素是错误的，他们是结构性的。没有贸易和全球税收的协调，没有能源转型的明确政策方向，不确定性将继续显现，并损害增长前景。”OECD首席经济学家劳伦斯.布恩(Laurence Boone)在报告发布会上说。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会：巩固完善与公安司法机关协作机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445149.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者昝秀丽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会新闻发言人常德鹏22日表示，近日，证监会与公安部联合组织了打击证券期货违法犯罪执法培训班。这是证监会在全面深化资本市场改革背景下，加强与公安司法机关的执法协作，形成监管执法合力，共同促进资本市场高质量发展的一项重要工作安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　培训班重点围绕上市公司财务造假、操纵市场、内幕交易等证券期货违法犯罪的特点、趋势，研究探讨了完善执法协作、提高违法成本、提升执法效能的路径和方法。来自公安、检察、法院和证监会系统及审计署、银行间市场交易商协会等100家单位和部门的140名业务骨干参加了培训。最高人民法院、最高人民检察院给予了大力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　常德鹏指出，下一步，证监会将继续巩固和完善与公安司法机关的协作机制，充分发挥各方合力，共同打击各类证券期货违法犯罪，切实保护投资者利益，维护资本市场长期稳定健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010043:证监会:1.0000---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445149.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>比降息更重要的是尽快疏通实体经济融资的“肠梗阻”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445381.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　文/范欣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，关于央行是否应该继续降息是社会各界关注的重点问题。应降息的一方观点认为，当前全球各主要经济体均在执行降息操作，仅我国货币政策处于正常化区间，且我国第三季度GDP同比增速已下降至6%，实体经济仍处于下行区间，近期金融机构一般贷款加权平均利率有重新上升之势，尽快降息以平抑市场利率对冲经济下行是当务之急。不应降息一方观点则认为，受食品价格上涨因素影响，当前CPI同比增幅尚未见顶，预计今年年末明年年初可能超过4%，此时降息可能进一步刺激社会总需求进而带动CPI增速提升，因而央行不应降息或者说是不应大幅降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从实施情况看，目前央行的货币政策如何执行确实存在一定顾虑，而货币政策制定的根本目标在于保持经济增长、促进就业和物价稳定，如何在当前环境下做到上述三者的有机统一是个难度较大的重任。从央行近一段时间执行的货币政策来看，主要仍是以稳健为主并引导市场利率小幅下降，近期贷款市场报价利率(LPR)、7天期逆回购和中期借贷便利(MLF)中标利率均出现5个bp(基点)的下降，但未达到一般意义上的降息水平。可以说，是否降息的矛盾近一段时期内会持续存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果单纯站在表面上看，是否降息的两种观点均有一定道理，很难据此得出一个确定性的结论。不妨从利率本源观察这一问题，其实真正决定市场利率的并非央行，而是市场资金的供需双方，央行的真正作用在于提前预判市场利率的走向，据此做出货币政策的前瞻性判断或者说逆周期调节，可以说是市场利率的变化决定了降息与否的判断，而非反之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在理想情况下，在经济上行周期，经济扩张带动信用扩张进而增加有效需求，资金供不应求导致市场利率上行，此时央行应顺应市场进行加息操作，如加息速度赶不上市场利率上升速度则不利于合理控制资产价格和物价；相反，在经济下行周期，经济下行带动信用收缩使社会总需求下降，资金供大于求，市场利率随之下降，此时央行应顺势降息，如降息速度慢于市场利率下降速度则不利于经济尽早企稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，现实情况往往比理想情况复杂得多，会出现市场利率走势与经济走势不相符的情况，最常见的莫过于经济下行而市场利率不降反升。当前我国经济某种意义上说就存在这一问题，这就要仔细分析其中的原因，看是哪些因素影响了市场正常的利率传导过程，找到问题的症结并辅以有针对性解决对策。这一点恰恰是比降息更为重要的深层次改革，否则很可能会出现降息后实体经济利率并未同比例下降的情况，政策执行大打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国当前整体的融资模式主要以间接融资为主，直接融资占全部融资的比重仍与发达国家有很大差距，因而分析间接融资所存在的问题就可看出利率在传导中的问题。在我国外汇占款下降的大背景下，我国基础货币的投放方式正在逐步由原先的外汇占款为主转向MLF、抵押补充贷款(PSL)等方式，这个新模式下商业银行资金流动过程为：央行—国有大型商业银行—中小银行—实体经济。要保证利率传导正常就需要打通资金在国有银行和中小银行的流通环节，而现实情况是一方面中小银行普遍存在资本充足率不足但又扩张过快的问题，导致中小银行的信贷资源过多投向房地产、融资平台等高风险、高收益领域，另一方面国有大型商业银行则出于防范风险目的将信贷过多投入有政府信用背书的传统产业或国有企业，无固定资产或稳定收入的科创类企业难拿到信贷。同时，由于我国非金融企业的整体杠杆率较发达国家处于较高水平，企业借新还旧也会占用信贷资源。综合因素就导致了利率传导不畅的问题。对此，主要应从以下三个方面出台相应对策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要尽快解决直接融资市场发展问题，只有建立起具有一定规模、效率较高的直接融资市场才能增加实体经济融资的便利程度，才能降低实体经济融资成本，才能以促进科创类企业发展壮大推动经济转型。在此方面，今年我国不仅设立了科创板，更在加大力度完善资本市场的基础制度，证监会已着手《证券法》修订，并推动《公司法》《刑法》等相关条款同步修订，大幅增加违法成本，推动市场化退市机制的稳步构建。近期，证监会下发了《推动提高上市公司质量行动计划》，稳步提升上市公司质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要解决的是有效抑制虚拟经济的快速发展，房地产市场因其高收益和高风险特性决定其对资金价格相对不敏感，且由于预售制等特殊政策设计使房地产行业实际融资成本处于低位，占用了社会宝贵的信贷资源，影响市场利率的有效传导机制，形成泡沫经济，影响经济安全。在此方面2017年以来我国坚持“房住不炒”，保持楼市高压政策，目前已经收到一定成效，一二线城市房价已开始出现明显回落态势，一些中小房企正在有序退出市场，房地产行业去产能正在有序推进，未来应继续保持政策的稳定性和连续性，并适时推动现房销售政策落地，促进房地产市场平稳出清。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是要加快国有企业改革步伐，大力处理无效占用信贷资源的僵尸企业，不断加强混合所有制改革力度，全面提升国有企业资金使用效率。当前国企改革“1+N”顶层设计已基本完成，下一步工作重点主要在各项改革措施的执行层面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综上，当前降息与否是社会热议的重点，正反两方观点看似均有一定道理，但比降息更重要的其实是有效疏通实体经济融资“肠梗阻”的问题，否则即使执行降息操作实体经济融资成本也难以同比例下降，这就需要尽快发展直接融资市场、坚持房地产调控不动摇和加快国企改革进程，有效推动相关政策落地执行。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445381.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘立达：上半年实体经济再融资总额同比稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445096.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　由《英才》杂志主办的“第十九届中国年度管理大会”于2019年11月22日在北京举行，主题为：市场决定未来，银河基金董事长刘立达出席并演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/d0f6b6670021a156-cms" id="eaa4c9a26ce9726c13e7b7888b9fa490" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘立达表示，直接融资的再融资方面，定向增发是5，022亿，其中502亿流入金融地产相关行业，其余的是4，500多亿，应该是实体经济相关的行业，去年全年是7，488亿，但是其中有2，000多亿流入金融地产相关行业。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445096.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以制度优化释放更大市场活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445186.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445186.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>向改革要活力 资本市场赋能经济高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445492.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者王君晖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十九届四中全会通过的《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》指出，加强资本市场基础制度建设，健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系，有效防范化解金融风险。2019年以来，伴随着设立科创板并试点注册制的实施，以及“深改12条”出台，资本市场全面深化改革向纵深推进，为经济高质量发展注入新鲜活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;向改革要活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年9月，全面深化资本市场改革工作座谈会召开，“深改12条”出台，为打造一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场明确了当前和今后一个时期的改革路线图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自去年11月5日在上交所设立科创板并试点注册制被正式提出，迄今已一年有余。截至11月5日，科创板46家公司已发行完毕并挂牌上市，发行市盈率总体合理，符合市场预期。接下来，优化审核与注册衔接机制，保持改革定力，总结推广科创板行之有效的制度安排，稳步实施注册制将成为资本市场改革的重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明晰路线图后，资本市场改革在11月步入了密集“施工”期，多项重磅内容密集出台。11月8日，再融资全面松绑，精简发行条件，拓宽创业板再融资服务覆盖面，优化非公开制度安排，创业板、主板、中小板和科创板均有受益。同时，市场期盼已久的新三板改革细则也出炉。证监会当天还宣布，启动扩大股票股指期权试点工作，按程序批准上交所和深交所上市沪深300ETF期权、中金所上市沪深300股指期权。多项规则本着市场化原则进入征求意见阶段，对市场关切作出进一步回应，并有望尽快得以完善和细化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年很多改革政策，都不是简单地利好短期市场，而是拨乱反正，减少对市场的约束，发挥市场机制。这就是所谓完善资本市场基础制度，让市场发挥更大作用。随之带来的，必然是市场的分化，更多公司将因无人问津而被市场淘汰。”资深投行人士王骥跃对证券时报记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在内部改革蹄疾步稳的同时，资本市场对外开放的节奏也在加快。截至三季末，北向资金净流入已达2183.12亿元，外资持有中国股票、债券规模分别达17685.54亿元、21840.75亿元，双双创下历史新高。11月8日，MSCI正式宣布实施年内纳入A股扩容的第三步，204只新增A股标的将以20%的纳入因子加入MSCI中国指数。此外，268只已进入MSCI中国指数的A股在指数中的纳入因子将从15%提升至20%。变动将于11月26日收盘后生效。招商证券测算，此次扩容将为A股带来430亿元人民币被动增量资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;挖掘经济增长新动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十九届四中全会指出，当前面对的是国内外风险挑战明显增多的复杂局面。这一复杂性在经济层面也有所反映。但是，随着政策的微调预调，目前市场主流观点认为，积极的财政政策和稳健的货币政策将助力2020年中国经济企稳回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前海开源基金首席经济学家杨德龙对证券时报记者表示，当前中国经济处在转型期，一些传统经济增长动力如基建投资、出口以及房地产投资等开始逐步减弱。经济增速出现下降是必然的，但经济增长质量在提升，受益于经济转型的行业，如消费、科技等会出现较明显的回升。通胀虽有所抬升，但扣除掉猪肉影响后，核心CPI其实并不高。所以，经济增速见底迹象越来越明显，现在应是在经济复苏期的前期，后期的增长可能需要通过消费来带动和刺激内需、提高出口附加值及提振出口增速等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从三季度数据看，尽管下行压力仍在，但经济表现不乏亮点。东方证券研报指出，三季度居民消费性支出表现优于收入增长，消费支出对GDP累计同比贡献率为60.5%，前值60.1%，对GDP累计同比的拉动3.8%。国海证券研究所宏观研究负责人樊磊表示，与二季度相比，三季度出口增速整体基本平稳，对新兴市场经济体出口的反弹相当程度对冲了对美出口显著下行的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨德龙表示，A股市场经过长期调整，已经具备发动一波长牛慢牛行情的机会。国家对于资本市场的重视程度也在进一步提升，资本市场的改革正在稳步推进，将逐步释放新的活力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12060000:证券时报:0.582324---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445492.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新版市场准入负面清单再“瘦身” 缩减比例达13%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445520.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　主持人陈炜：随着金融领域一系列开放措施的宣布和落地，吸引了大批外资金融机构布局中国市场，海外资金也加速流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业界普遍认为，我国金融业对外开放不仅是大势所趋，进程也在加快。今日，本报就金融领域开放举措进行相关采访和解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者苏诗钰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月22日，《证券日报》记者从国家发改委获悉，国家发改委、商务部于近期正式印发实施《市场准入负面清单(2019年版)》(以下简称《清单(2019年版)》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发改委有关负责人表示，《清单(2019年版)》共列入事项131项，相比《清单(2018年版)》减少了20项，缩减比例为13%。清单的出台，将有利于进一步发挥市场在资源配置中的决定性作用，推动市场准入门槛不断降低，有效激发各类市场主体特别是民营经济的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，《清单(2019年版)》在保证稳定性和连续性的基础上，进一步缩减和优化了管理措施，丰富了信息公开内容，整个清单更加成熟完善，以清单为主要形式的市场准入负面清单制度体系不断健全。一是纳入“地方国家重点生态功能区和农产品主产区产业准入负面清单(或禁止限制目录)”，取消各地区自行编制发布的市场准入类负面清单23个，“全国一张清单”体系更加完善。二是及时纳入新设立的措施，增列部分符合清单定位的措施，进一步丰富地方性措施，确保合法有效准入措施全部纳入。三是放开一批有含金量的措施，移出部分不符合清单定位的措施，持续推动缩短负面清单长度。四是公布清单措施主管部门，完成清单事项统一编码，为实现“一目了然、一网通办”奠定基础。五是广泛听取并吸收有关部门、各地区、相关行业协会和市场主体的意见建议，清单更加全面准确反映市场主体的诉求和期盼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海国际金融与经济研究院政策研究员、上海财经大学量化金融研究中心主任曹啸对《证券日报》记者表示，《清单(2019年版)》的印发破除市场准入隐性壁垒，“一单尽列、单外无单”的要求，及时发现各种形式的市场准入不合理限制和隐性壁垒，营造稳定公平透明可预期的营商环境。其次，可推动市场准入门槛不断降低，促进更多领域投资。扩大鼓励外商投资范围，促进外资在现代农业、先进制造、高新技术、节能环保、现代服务业等领域投资。此外，还可以促进外资优化区域布局。更好地发挥外资在我国产业发展、技术进步、结构优化中的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青对《证券日报》记者表示，本次发布的《清单(2019年版)》，主要面向国内各类市场主体，总体修订原则与外资准入清单基本一致，即缩短清单长度，降低准入门槛，强调清单之外不得另设门槛和隐性限制。2019年版负面清单的发布，显示了我国扩大市场准入政策的连续性，也在一定程度上有利于提升外资企业投资信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了促进“全国一张清单”体系更加完善，曹啸表示，一是还需选取部分地区开展进一步放宽市场准入限制试点，保证政策顺利实施；二是加快完善清单信息公开机制，不断提升信息透明度，各地区各部门要持续跟踪关注清单实施情况；三是完善市场监管制度体系，注重事前、事中事后监管机制，做到全面、一体化监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王青表示，下一步的重点将是有效清理、杜绝“单外有单”现象，按照“清单之外不得另设门槛和隐性限制”要求，切实破除各种形式的市场准入不合理限制和隐性壁垒。这可能涉及部分法规、文件的调整，但更重要的是执行，即及时、公正地处理各种形式的具体问题，并明确问题解决程序和机制。本次清单公布后，接下来要加快推进全国统一的负面清单代码体系建设，并与行政审批事项清单实现动态衔接，这会有利于构建全国统一的市场准入体系，全面改善营商环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12060001:证券日报:0.664082---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445520.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>结构内容持续优化 制度体系不断健全</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445182.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445182.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新版市场准入负面清单再缩减 多个领域许可放开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445274.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者于祥明○编辑陈其珏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委、商务部22日对外发布《市场准入负面清单(2019年版)》。新版负面清单放开“养老机构设立许可”、“社会福利机构设置许可”等措施，共列入事项131项，相比2018年版负面清单减少事项20项，缩减比例为13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年底，我国发布《市场准入负面清单(2018年版)》，标志着我国全面实施市场准入负面清单制度，负面清单以外的行业、领域、业务等，各类市场主体皆可依法平等进入。2018年版负面清单共151个事项，其中禁止准入类事项4项，许可准入类事项147项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年版负面清单中，禁止准入类事项共5项，新增了“不符合主体功能区建设要求的各类开发活动”事项。这是为了更好管控主体功能区各类开发活动，经报国务院批准后列入。许可准入类事项共126项，涉及18个国民经济行业事项105项，《政府核准的投资项目目录》事项10项，《互联网市场准入禁止许可目录》事项7项，信用监管等其他事项4项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年版负面清单将“地方国家重点生态功能区和农产品主产区产业准入负面清单(或禁止限制目录)”纳入，并取消各地区自行编制发布的市场准入类负面清单23个；及时纳入新设立的准入措施，实现全面覆盖；将“消防技术服务机构资质审批”、“职业技能考核鉴定机构设立审批”等放开，进一步放宽市场准入，移出部分不符合清单定位的措施；公布清单措施主管部门，完成清单事项统一编码，为实现清单事项“一目了然、一网通办”奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年版负面清单在延续2018年版负面清单主要框架结构不变的基础上，进一步缩短了清单长度、减少了管理措施、公布了主管部门、明确了统一编码，表明我国以清单为主要形式的市场准入负面清单制度体系进一步健全，更有利于构建开放型经济新体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，有关部门还将持续推动破除市场准入隐性壁垒。按照“清单之外不得另设门槛和隐性限制”的要求，国家发展改革委、商务部将会同各地区各部门继续多渠道收集相关问题，及时发现各种形式的市场准入不合理限制和隐性壁垒，列出问题清单，制定分工方案，建立工作台账，做到发现一起、推动解决一起，努力营造稳定公平透明可预期的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位专家向记者表示，“非禁即入”的普遍落实与市场准入门槛的不断放宽，将“剩余决定权”和“自主权”赋予市场主体，有利于进一步发挥市场在资源配置中的决定性作用，有效激发各类市场主体特别是民营经济的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“市场准入负面清单与外商投资负面清单共同构筑了我国统一的市场准入法律规范体系，为境内外投资者的投资决策提供了重要依据。对于境内投资者来说，只需查阅市场准入负面清单，便可清楚哪些行业、领域、业务不能投资，哪些需要经过许可方可投资，哪些可以自主决定。”上海对外经贸大学法学院专家申海平说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于境外投资者，同时查阅市场准入负面清单和外商投资负面清单，就可清楚掌握哪些行业、领域、业务不能投资，哪些投资需符合特别要求方可进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不管是境内投资者还是境外投资者，只需查阅负面清单，便可知晓相关行业、领域和业务能否投资，无需再从大量法律、法规和国务院规定等规范中去找依据。”申海平说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/2580c05ce265b896-cms" id="01a4ea781ec3edade579f7ec6935b0ba" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445274.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：维护公平开放的全球金融市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445098.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;习近平要论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济发展有着巨大韧性、潜力和回旋余地，经济长期向好的态势不会改变。中国将坚持新发展理念，推动经济高质量发展，持续推进更高水平的对外开放，为世界经济增长带来更多机遇。我对中国的发展充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京11月22日电(记者王远)国家主席习近平22日在人民大会堂会见国际货币基金组织总裁格奥尔基耶娃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平欢迎格奥尔基耶娃女士作为国际货币基金组织总裁首次访华。习近平指出，当前全球经济增长趋缓，下行风险加大，保护主义抬头，多边主义和自由贸易面临严峻挑战，国际社会对国际货币基金组织的作用有着更高期待。希望在你领导下，国际货币基金组织进一步完善国际货币及其治理体系，提&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300098','&amp;#x9AD8;&amp;#x65B0;&amp;#x5174;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300098/"&gt;高新兴&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300098/"&gt;300098&lt;/a&gt;）市场国家和发展中国家代表性和发言权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，中方积极倡导共商共建共享的全球治理观，坚决反对保护主义，维护以世界贸易组织为核心的多边贸易体制。希望国际货币基金组织继续在全球贸易议程中发挥积极作用，维护公平开放的全球金融市场，推动国际秩序朝着更加公正合理的方向发展。近年来，中国和国际货币基金组织在加强共建“一带一路”国家能力建设、提升软环境方面开展了很好合作。中方愿同国际货币基金组织不断深化合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，中国经济发展有着巨大韧性、潜力和回旋余地，经济长期向好的态势不会改变。中国将坚持新发展理念，推动经济高质量发展，持续推进更高水平的对外开放，为世界经济增长带来更多机遇。我对中国的发展充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　格奥尔基耶娃祝贺中华人民共和国成立70周年，表示明年中国将实现全面脱贫，这对于中国和整个世界都具有里程碑意义。中国通过改革开放实现了经济持续强劲增长，相信中国未来在包括金融、资本等各个领域都将继续保持开放。国际货币基金组织高度重视并将继续致力于深化同中国合作。当前，个别国家挑起贸易争端，世界经济处于艰难时期，国际货币基金组织坚定支持维护自由开放贸易，努力实现和平的贸易关系，愿对国际货币基金组织进行与时俱进的改革，提升新兴经济体的分量。愿同中方积极推进构建人类命运共同体，加强共建“一带一路”合作，帮助发展中国家实现更好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅等参加会见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京11月22日电(记者赵成)国务院总理李克强22日下午在人民大会堂会见国际货币基金组织总裁格奥尔基耶娃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，昨天我们共同出席了“1+6”圆桌对话会，中国与主要国际经济组织负责人共同对外发出了维护多边主义和自由贸易、合力应对经济下行压力、加强国际合作的强烈信号。中国作为世界主要经济体，当前经济运行总体平稳，同时面临下行压力。我们将通过进一步改革开放，激发市场活力，顶住下行压力。金融开放是中国扩大对外开放的一个重点。我们将继续扩大在银行业、保险业、证券业领域的开放，朝着实现外资银行全控股和全牌照方向努力。我们将保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定，同时持续推进人民币汇率市场化改革，但不会搞竞争性货币贬值。中方一贯支持一个强有力、以份额为基础、资源充足的基金组织，期待与基金组织继续深化合作，与各国共同应对世界经济贸易下行压力，增强发展动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　格奥尔基耶娃表示，昨天举行的“1+6”圆桌对话会十分成功。在全球经济增长放缓、不确定性增加的背景下，国际货币基金组织对中国政府采取的一系列深思熟虑的经济政策表示赞赏。中国采取了积极的财政政策，实现大规模减税降费，实施稳健的货币政策，推进供给侧结构性改革，这有利于提升中国中长期竞争力。基金组织赞赏中方进一步扩大开放、维护多边主义的举措，愿同中方加强各领域合作，共同促进世界经济可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12020062:ｉｍｆ:0.999774,11010298:习近平:0.976828,32881159:贸易:0.690264---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445098.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三季度我国银行办理非现金支付926.03万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615444759.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京11月22日电(记者吴雨)中国人民银行22日发布的数据显示，今年三季度我国银行共办理非现金支付业务897.6亿笔，金额926.03万亿元，同比分别增长54.8%和0.06%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行表示，三季度全国支付体系运行平稳，社会资金交易规模不断扩大，支付业务量保持稳步增长。银行账户数量稳步增长，银行卡交易量稳中有升，移动支付业务量增长相对较快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支付业务统计数据显示，截至三季度末，全国银行卡在用发卡数量82.17亿张，环比增长3%。全国人均持有银行卡5.89张。全国共发生银行卡交易873.9亿笔，金额220.59万亿元，同比分别增长57.69%和2.98%。信用卡逾期半年未偿信贷总额919.16亿元，占信用卡应偿信贷余额的1.24%，占比较上季度末上升0.08个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行表示，三季度，移动支付业务量增长相对较快，银行共处理电子支付业务594.64亿笔，金额612.9万亿元。其中，移动支付业务272.74亿笔，金额86.11万亿元，同比分别增长61.05%和31.52%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，三季度，非银行支付机构处理网络支付业务1911.87亿笔，金额63.99万亿元，同比分别增长37.01%和23.04%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615444759.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会：继续推进资本市场信息化建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445415.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证监会近日发布了《证券期货业数据模型第1部分：抽象模型设计方法》金融行业标准。据了解，目前，证券期货业尚无统一的数据模型，证券期货业各市场参与主体自行规划，基于同样业务的操作、监管、分析系统也各成体系。为指导行业内系统建设和机构间数据交换，进一步提升行业信息化质量，全国金融标准化技术委员会证券分技术委员会开展了行业数据模型建设，并组织编制了《证券期货业数据模型》系列标准，本标准为第1部分：抽象模型设计方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，《证券期货业数据模型第1部分：抽象模型设计方法》依据行业法规，较为科学、完备地描述整个市场的业务逻辑，建立业务运行与数据资产之间的关系，最终达到通过数据模型体现业务规则，记录业务行为，描述并发现业务特征的目的，为推动实施行业数据治理打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会下一步将继续推进资本市场信息化建设工作，着力增强基础标准化建设，不断提升行业标准化水平。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应对老龄化上升为国家战略 预计将为经济持续健康发展进一步夯实基础</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445356.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中共中央、国务院印发了《国家积极应对人口老龄化中长期规划》。专家指出，规划的印发，不仅明确了应对人口老龄化的重要意义和目标任务，而且给出了详实具体的应对措施，将对中国经济高质量发展和社会长治久安产生深远积极的影响。分析人士预计随着中国将应对人口老龄化摆到更重要位置，未来一方面将释放养老、健康产业的增长潜力，另一方面也有利于巩固“人口红利”和“人才红利”，从而为经济持续健康发展进一步夯实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(人民日报海外版)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615445356.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院参事室特约研究员、原国家统计局总经济师姚景源：明年实现全面小康 要发挥好投资的关键作用（附演讲全文）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615443291.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融行业一年一度的全景扫描——11月22日，由每日经济新闻主办的“2019中国金融发展论坛暨2019中国金鼎奖颁奖典礼”在京举行。在下午的主论坛上，国务院参事室特约研究员、原国家统计局总经济师姚景源先生做了题为“关于坚持稳中求进推动高质量发展”的演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，中国经济经过30多年的发展到了现在，速度问题不是主要矛盾，质量问题是主要矛盾，现在没有必要刻意追求高速度，但是没有一定的速度也不行。明年实现全面小康，我们要发挥好投资的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;图片来源：每日经济新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下是演讲全文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姚景源：今年我们中国经济遇到的困难和挑战是大于以往任何时期，在这种情况下我们取得了来之不易的重要成就。因为给我20分钟，时间太短，成就就不说了，我还是讲问题，中国经济今天我们的问题是什么？我给它归纳为一下一上，一下是什么？就是经济增长速度下行，整个经济往下掉，前三季度是增长速度6.2%，分解一下子，一季度6.4%，二季度6.2%，三季度6.0%，把三个季度连起来就是向下的曲线。不排除四季度或者明年跌破6%。我也讲过，中国经济现在经过30多年的发展到了现在，速度问题不是主要矛盾，质量问题是主要矛盾，现在没有必要刻意追求高速度，但是我们现在没有一定的速度也不行，大家一定得记住这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们今年把增长速度定到6.0%-6.5%之间，我跟同志们讲，这是经过反复的研究最后确立的，为什么？因为中国经济只有保持在6%以上的增长，老百姓才能有一个相对的充分就业，只有保持6%以上，企业才能有一定利润，只有保持6%以上增长，财政才能有较好的收入。只有保持6%以上增长，城乡居民收入才有相应的增长。更重要的还有一点，大家注意明年是什么年？明年2020年是我们党提出两个百年第一个百年目标，第一个百年目标2020年实现全面小康。如果我们要实现全面小康，测算必须保持6%以上增长。所以不要小看这一件事，大家注意稳是前提。所以各位不要小看经济下行,我们要稳住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去几十年汽车都是两位数高增长。今年无论是产量还是汽车的利润都是两位数负增长。现在我给同志们讲，整个工业产业当中找不出来谁能够替代汽车，一部汽车，一个汽车行业相关联150多个行业，一个汽车就是钢铁行业、电子行业、橡胶工业、玻璃工业、纺织品工业，现在找不出来还有哪一个工业行业跟汽车一样对经济牵动力如此之大，谁也替代不了汽车。为什么汽车掉的这么厉害？我认为汽车现在非常重要要解决需求问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家知道在北京，汽车现在是限购、限行，我是批评过，我说这种思维方式是计划生育方式。什么概念？就是过去经济没上去，孩子生多了，不是研究怎么改革开放，而是不让生孩子。一改革开放还有那么多人、那么多地，道路是改革开放不是计划生育。汽车也是，不是研究怎么样提高城市的治理水平，研究限购、限行，不让买，不让走，我跟大家讲，美国每一千人800台车，日本700台。北京、上海和东京、纽约比，无论汽车的总量还是每单位平方公里的数量都比人家少，人家也没限购限行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我是讲现在全世界的经济，大家最苦的是什么？生产不足，现在抑制需求，所以我是想四中全会非常重要。四中全会讲要提高国家治理的能力和水平，具体到一个城市不就是提高城市的治理管理水平？现在从一个汽车管理水平上就看出多大差距，我们有多大的空间没释放出来。到陕西调研，农村姑娘结婚叫一动一不动，一动就是汽车，一不动就是县城要一套房子。了不得的需求，要改变思维方式，要从计划生育思维转到提高我们的治理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再举一个例子，钢铁煤炭。五年前就是产能过剩，后来中央决定供给侧结构性改革去产能，去产能之后供需就平衡了，我去年到山西调研，又赚钱了，又出问题了，原来去掉的产能都恢复了。一下又多了，这一多又过剩了，到9月份的时候，全国钢铁行业利润同比下降超过40%。这是从生产角度看，不是解决不了，不是个死结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　咱们今年一件大事，沈阳机床破产重整，什么原因？因为汽车行业是机床最大的用户，这是从生产角度看，从需求角度看什么？就是看三大需求，投资、消费、出口。出口今年中美贸易摩擦这么严峻，但是今年进出口同比增长2.4%，不容易。明年有没有难度？有难度，上海第二届进口博览会刚刚公布的，签约711亿美元。再加上中长期合作，每年进口量不能小，进口量增加了，前提是出口增加，如果出口上不去，出现逆差会出现什么问题？人民币汇率就会出现问题。这显然把出口稳住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费，我看谁都想扩大消费，在经济运行当中消费是相对稳定的量，不可能一下子上去，也不可能一下子掉下去。消费对经济增长的基础作用。明年实现全面小康，我们要发挥好投资的关键作用。三大块现在什么状况？基础设施增长4.5%，工业投资2.5%，太低。我建议工业投资明年要加大投资，我是主张搞技术改造，我到浙江调研，劳动力成本上涨，财政补贴有局限性。因为浙江财政好，能补贴得起，别的省补贴不起，我建议还是用金融杠杆。这样形成什么局面？第一、企业愿意技改，不搞技改拿不到利息补贴，银行也敢放，因为政府给它背书了。昨天开会研究明年的工作，我就讲如果按照现在贷款利率水平5%算，我们至少可以拉动1万亿，拿一千亿就拉动2万亿。更重要还是房地产应当说今年还是稳定状态，我讲幸亏房地产保持10.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有一个指标很重要，预测明年房地产，现在房地产开发企业新购置土地的数量，到9月底，全国房地产开发企业新购置土地的数量比去年同比下降了，你们读这个统计数据千万不要观察一个静止的数据，一定要看动态的变化。有人认为下降20%是不小的数，但是我告诉你今年1月份是下降40%，到9月份下降20%是上升的，趋势是上升的。所以房地产这个产业我觉得在明年应当还是保持基本稳定的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大的还是基础设施投资，比如说高速铁路、高速公路、地铁、地上轨道交通等等，这一块我们差距是相对比较大的。讲过发达国家地下投资是大于地上投资。咱们国家，一下雨多数城市都出现问题，青岛说我们不怕下雨，青岛是解放前德国人修的，看国外电影里面下水道，汽车能开进去，我们下水道修的狗都钻不过去，我们不是没有空间，了不得的空间，这也得提高治理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一上就是物价上涨，现在物价上涨老百姓反映很大，这次物价上涨主要是猪肉。十月一个月涨了一番，一公斤猪肉卖60元。我们现在对非洲猪瘟就是捕杀，现在捕杀了112万头，中国人一天吃115万头。什么问题？就是我们这个地方形而上学，浙江嘉兴本来是养800万头猪，现在一头都没了。没有散养户了，过去到农民谁家都养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我再说一个数，我们到9月底三亿一千万头，比去年减少1/3，你说肉价能不涨吗。每年春节就提前到1月份，过年都得涨，而且猪和别的产品还不一样，别的产品可以不停产生产，猪不行，小猪长到商品猪6-8个月。所以这个事也是治理水平问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我再多说一点，这次物价上涨是结构性的，是猪肉问题。猪肉问题说到根本，我认为是治理水平问题，不是货币问题。所以不要担心通货膨胀影响货币政策，我认为明年货币政策还是要完全服务于实体经济需要，服务于全面小康建设需要，我认为降准降息还是有影响的，这是猪肉问题。我看猪肉现在力度非常大，我又担心行政干预非常大，我担心到明年猪多了怎么办，还是要提高治理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们现在要讲特别是明年，实现第一个百年目标，实现全面小康。我们必须得鼓干劲，我认为明年对我们各个行业都是好的机遇，谢谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(根据现场发言整理，未经嘉宾审阅)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010057:统计局:0.831885,12010008:国务院:0.831885,14510001:限购:0.473473,30300451:猪肉:0.457722---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615443291.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>