<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 10 Feb 2022 11:10:32 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>1月末社会融资规模存量为320.05万亿元，同比增10.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636607855.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636607855.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部印发2021年度金融企业财务决算报表（六类金融企业财务决算报表通知及附件链接）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636604830.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636604830.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部关于做好2021年度国有企业财务会计决算报告工作的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636604825.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636604825.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：今年春节期间消费市场运行平稳 稳中提质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636603043.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636603043.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年度个税汇算3月1日启动，这些要点需知晓</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636600045.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636600045.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>八部门：在京津冀、长三角、粤港澳大湾区等地，建设一批大型跨区域再生资源回收利用集聚区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636598523.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636598523.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：研究推动出台一批新的政策措施，大力促进数字贸易</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636598386.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636598386.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：推动出台全国版跨境服务贸易负面清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636597803.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636597803.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>详细解读“一竿子插到底”的财政资金直达机制 “三保”作用让利民惠企精准有效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636597021.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636597021.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为何2021年中国服务贸易逆差大幅下降？商务部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636596924.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636596924.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个税年度汇算3月1日开启 便民办税服务举措集中释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636596831.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636596831.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：适度超前开展基础设施投资 抓紧出台实施扩大内需战略的一系列政策举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636596674.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636596674.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>尼克松总统访华50周年，赵立坚：中美双方将于近期举办一系列纪念活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636596594.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636596594.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中美将举办一系列活动纪念尼克松访华暨《上海公报》签署50周年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636596575.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636596575.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中厄签署自贸协定将有助于进一步挖掘双边贸易潜力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636596558.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636596558.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：今年将研究推动出台一批新的服务贸易政策措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636602313.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;2月10日讯（记者 周宇宁）2021年中国服务贸易逆差创十年以来新低，今年商务部还将有哪些支持服务贸易发展的举措？商务部新闻发言人高峰今天进行了全面介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，2021年，商务部认真贯彻党中央、国务院决策部署，围绕做好“六稳”工作和落实“六保”任务，统筹常态化疫情防控与服务贸易发展，会同有关部门及时推动出台一系列稳定服务贸易的政策措施。全年服务贸易持续快速增长，服务进出口总额达52982.7亿元，服务贸易逆差缩窄到2112.7亿元，充分体现了我国在服务贸易领域结构调整、出口竞争力提升等方面取得的积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总的来看，服务贸易逆差大幅缩减的主要原因包括以下几点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是我国服务业快速增长为服务贸易协调发展奠定坚实基础。据国家统计局数据，2021年我国服务业增加值同比增长8.2%，占国内生产总值比重为53.3%。二是我国知识密集型服务出口竞争力显著提升。2021年，我国知识密集型服务出口增长18%；其中，个人文化和娱乐服务，知识产权使用费，电信计算机和信息服务出口分别增长35%、26.9%、22.3%，显示出较强的出口竞争力。三是运输服务出口快速增长。受货物贸易和价格因素的影响，全年运输服务出口持续快速增长。2021年，我国运输服务出口8205.5亿元，增速达110.2%，成为服务贸易十二大领域中出口增长最快的领域。四是旅行服务逆差大幅下降。近年来，旅行服务是我国服务贸易最大逆差领域。?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，商务部将按照党中央国务院部署，坚持稳字当头、稳中求进，持续推进服务贸易改革、开放、创新，重点做好以下几方面工作：一是会同有关部门扎实推进实施《“十四五”服务贸易发展规划》，落实好各项任务举措。二是研究推动出台一批新的政策措施，大力促进数字贸易、技术贸易、对外文化贸易高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636602313.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：2021年我国服务贸易逆差大幅缩减主要有四方面原因</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636603491.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人高峰2月10日在商务部例行新闻发布会上表示，2021年全年服务贸易持续快速增长，服务进出口总额达52982.7亿元，服务贸易逆差缩窄到2112.7亿元。服务贸易逆差大幅缩减主要有四方面原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰说，一是我国服务业快速增长为服务贸易协调发展奠定坚实基础。据国家统计局数据，2021年我国服务业增加值同比增长 8.2%，占国内生产总值比重为53.3%。服务业新动能逐步激发，新业态新模式不断涌现；与此同时，新一代信息技术大大提高了服务的可贸易性，制造业与服务业持续融合，服务供给的质量、效率明显提升，这都为服务贸易协调发展奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是我国知识密集型服务出口竞争力显著提升。新冠肺炎疫情深刻影响了人们生产生活方式，视听服务、医疗、教育、网上零售等在线提供与线上消费大幅增长，数字支付手段大量运用，为知识密集型服务贸易快速增长拓展了空间。2021年，我国知识密集型服务出口增长18%；其中，个人文化和娱乐服务，知识产权使用费，电信计算机和信息服务出口分别增长35%、 26.9%、22.3%，显示出较强的出口竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是运输服务出口快速增长。受货物贸易和价格因素的影响，全年运输服务出口持续快速增长。2021年，我国运输服务出口 8205.5亿元，增速达110.2%，成为服务贸易十二大领域中出口增长最快的领域。运输与知识密集型服务出口一道带动全年服务出口快速增长，增速达31.4% ，高于服务进口增速26.6个百分点，推动服务贸易逆差比上年下降69.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是旅行服务逆差大幅下降。近年来，旅行服务是我国服务贸易最大逆差领域。新冠肺炎疫情暴发以来，我国旅行服务贸易逆差大幅下降，从2019年的 14941.6亿元降至2021年的6430.4亿元。这是我国服务贸易逆差大幅下降的重要原因。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636603491.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：复制推广好现有成熟经验做法 促进跨境电子商务等新业态健康持续创新发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636605895.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据商务部2月10日消息，近日，国务院印发《关于同意在鄂尔多斯等27个城市和地区设立跨境电子商务综合试验区的批复》（以下简称《批复》）。商务部外贸司负责人就《批复》进行了解读。该负责人表示，商务部将进一步做好统筹协调、跟踪分析和指导服务，复制推广好现有成熟经验做法，支持综合试验区继续大力探索创新，支持企业打造要素集聚、反应快速的柔性供应链，共建共享海外仓，促进跨境电子商务等新业态健康持续创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全文如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、《批复》出台的背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨境电子商务等新业态新模式是我国外贸发展的有生力量，也是国际贸易发展的重要趋势。党中央、国务院高度重视跨境电子商务等贸易新业态发展。2021年6月，国务院常务会审议通过《关于加快发展外贸新业态新模式的意见》（以下简称《意见》），明确提出扎实推进跨境电子商务综合试验区建设。2015年以来，国务院已分五批设立105个跨境电子商务综合试验区（以下简称综合试验区），覆盖了30个省、自治区、直辖市，跨境电子商务先行先试的试验田规模不断扩大，形成了陆海内外联动，东西双向互济的发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部认真落实国务院要求，会同有关部门和地方，加强顶层设计，开展制度、管理和服务创新，探索建立了以“六体系两平台”为核心的政策框架，面向全国复制推广近70项成熟经验和创新做法。跨境电子商务已成为外贸发展的新动能、转型升级的新渠道和高质量发展的新抓手。据海关统计，我国跨境电子商务规模5年增长近10倍，2021年进出口额达1.98万亿元人民币，增长15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨境电子商务是发展速度最快、潜力最大，带动作用最强的外贸新业态，仍处于高速发展期。新设一批综合试验区，大力发展跨境电子商务等新业态新模式，有利于激发外贸主体活力，提升外贸运行效率，稳定外贸产业链供应链，实现产业数字化和贸易数字化融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、《批复》的主要内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《批复》明确，在鄂尔多斯市、扬州市、镇江市、泰州市、金华市、舟山市、马鞍山市、宣城市、景德镇市、上饶市、淄博市、日照市、襄阳市、韶关市、汕尾市、河源市、阳江市、清远市、潮州市、揭阳市、云浮市、南充市、眉山市、红河哈尼族彝族自治州、宝鸡市、喀什地区、阿拉山口市等27个城市和地区设立综合试验区。此次扩围后，综合试验区在江苏、浙江、广东三省实现全覆盖。新设综合试验区将继续开展先行先试，并适用跨境电子商务零售出口税收、零售进口监管等政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《批复》强调，要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届历次全会精神，按照党中央、国务院决策部署，坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，全面深化改革开放，坚持创新驱动发展，复制推广前五批综合试验区成熟经验做法，发挥跨境电子商务助力传统产业转型升级、促进产业数字化发展的积极作用，引导跨境电子商务健康持续创新发展，全力以赴稳住外贸外资基本盘，推进贸易高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《批复》要求，有关省、自治区人民政府要切实加强组织领导，尽快完善具体实施方案并抓好组织实施。要进一步细化先行先试任务，突出重点，创新驱动，充分发挥市场配置资源的决定性作用，更好发挥政府作用，有效引导社会资源，合理配置公共资源。努力在健全促进跨境电子商务发展的体制机制、推动配套支撑体系建设等方面取得新进展、新突破。有关部门要加强对综合试验区的协调指导和政策支持，为综合试验区发展营造良好的环境，建立健全评估和退出机制，切实发挥综合试验区示范引领作用，更好地促进和规划跨境电子商务产业发展壮大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、下一步主要工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部将按照《批复》要求，一是会同有关部门和地方，抓实抓好《意见》落地见效，持续完善支持政策，有力有序有效推进综合试验区建设。二是会同有关部门按照职能分工，指导新设综合试验区完善具体实施方案并抓好组织实施。三是进一步做好统筹协调、跟踪分析和指导服务，复制推广好现有成熟经验做法，支持综合试验区继续大力探索创新，支持企业打造要素集聚、反应快速的柔性供应链，共建共享海外仓，促进跨境电子商务等新业态健康持续创新发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636605895.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委有关负责人出席国务院政策例行吹风会 就《“十四五”城乡社区服务体系建设规划》有关情况答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636596955.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月9日，国务院新闻办就《“十四五”城乡社区服务体系建设规划》有关情况举行政策例行吹风会，国家发展改革委社会发展司司长欧晓理出席，就《“十四五”城乡社区服务体系建设规划》有关情况回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社区服务设施是发展社区服务的载体，也是长期以来的痛点和难点。请问国家发展改革委在贯彻落实规划、加强城乡社区服务设施建设方面有哪些工作考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展改革委社会发展司司长 欧晓理：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社区服务设施是城乡社区服务体系的一个重要基础，也是我国长期以来存在的一个短板。在“十四五”时期，我们要把社区服务设施建设作为一个充满温度的民生实事，摆在城镇老旧小区改造的突出位置，纳入县城城镇化建设的重要内容，推动各地通过加大资金投入、优化功能布局，狠抓政策落地，争取到2025年，实现城乡社区综合服务设施全覆盖，农村社区综合服务设施覆盖率达到80%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来说，在资金支持方面，今年我们把社区综合服务设施建设纳入地方政府专项债券支持范围，同时继续安排中央预算内投资，支持社区养老骨干网建设。引导各地按照每百户居民不低于30平方米的标准，统一规划、统一设计、统一建设社区服务设施。对于建成后的设施，鼓励采取“以场地换服务”等方式，引入社区社会组织或者企业，开展标准化、连锁化经营，形成规模优势，提高运营效益，提供多元化服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在功能设置方面，老旧社区要盘活存量，一些过时的、不符合百姓需求的功能空间，该整合的整合，该调整的调整，该清理的清理，腾退一些空间，提高设施利用效率。新建小区要按照“1+N”的思路布局建设，其中，“1”就是一个社区服务综合体，“N”可以是一个便民超市、一个便民食堂、一个社区养老中心、一个社区卫生服务中心、一个百姓健身房、一个就业创业空间、一个家政服务网点等，具体各地可根据实际需求灵活确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政策落地方面，目前，社区配建服务设施的政策要求实际上已经非常明确。比如，新建居住区要按人均用地不少于0.1平方米的标准配建社区养老服务设施，要按室内人均建筑面积不低于0.1平方米或室外人均用地不低于0.3平方米的标准配建公共体育设施。这些配建要求，不能是口头说说，各地要纳入施工图纸审查，验收未达标不得交付使用。今年我们将适时对各地完成情况进行通报，通过这样一种方式来倒逼政策落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港紫荆杂志记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》中提出，“十四五”将增强城乡社区服务供给，补齐服务短板，请问目前存在哪些短板，具体将如何补？补短板的达标标准是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;欧晓理：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个社区如果没有服务的话，这个社区是没有灵魂的。社区只有植入有效的服务，才能温暖群众、凝聚人心。下一步，国家发展改革委将聚焦人民群众美好生活需要，增强社区服务供给，补齐城乡社区服务短板，推动多层次多样化为民服务下沉社区。具体来说，主要想通过以下几方面来做工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是补齐公益性、基础性社区服务短板。在过去我们的调研中发现，很多社区仅仅停留在“发通知”“开证明”的服务层面，有的社区配备了一些沙盘模型、LED显示屏，修了展览馆，但是老百姓最需要的基本的便民服务却缺失。下一步，我们将聚焦幼有所育、学有所教、病有所医、老有所养、弱有所扶、拥军、文体服务有保障，推动基本公共服务资源向社区下沉。“十四五”时期，特别是要以“一老一小”为重点，完善社区养老服务和普惠托育服务，扩大群众家门口的公益性、基础性服务供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是发展高品质生活服务。新时代的社区，是面向全龄人口的美好生活共同体，每一个社区居民的需求都值得被重视、被满足。所以，我们要坚持全龄友好理念，以家政进社区为牵引，积极发展社区教育、健康、文化、体育、维修、助餐、零售、美容美发等社区服务，构建24小时生活链和15分钟生活圈。要做到这一点，很关键的就是有一大批从事社区服务的专业化企业，让每一个细分的领域、每一个生活细节、每一个日常难题都能找到专业的市场主体来承接，形成“顶天立地”的大企业和“铺天盖地”的中小企业相互配套、相得益彰的社区产业生态。同时，我们还要推动各地落实好水电等各项优惠政策，有条件的地方也鼓励他们采取积极地减免租赁费用，让进社区的企业能够降低成本、轻装上阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是关注特殊困难人群的日常需求。从“十四五”开始到2035年，我国老龄化程度将不断加深，空巢、留守、高龄老人以及重度残疾人，需要我们格外关心、格外关注。我们要聚焦特殊困难人群的日常需求，大力发展社区助餐、助洁、助浴、助医等服务。在这里我想特别强调一下助餐服务，这是老年人、残疾人最基本的生活需求，一定要保障好。我们不能够在最基本的需求没有保障好之前先去搞“诗和远方”，不能让城里老年人在互联网时代成为“需求孤岛”，也不能让农村老年人八九十岁高龄还要自己劈柴做饭。我们要力争在未来五年内，大城市老年助餐服务逐步覆盖80%以上的社区，特殊困难老年人月探访率能达到100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　21世纪经济报道记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前人口老龄化加速、鼓励“三孩”政策背景下，养老托幼服务面临越来越大的压力，如何引导市场和社会力量发展社区托育养老等服务业态？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民政部副部长王爱文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　养老和托育也是社区服务的一项重要内容，在“十四五”时期，加快发展养老和托育服务事业，让群众能够在家门口享受到更好的养老和托育服务，是我们国家应对人口老龄化战略的一项重要内容，也是提高人民群众幸福指数的一项重要内容。刚才欧司长已经从补短板的角度对这个问题作了一些回答，国家卫健委也作了一些回答，养老方面也有一个专项规划，对养老服务做出了更全面的部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;欧晓理：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我补充回答一下你的提问。“十四五”规划纲要中明确了20个指标，其中，养老有一个指标，托育有一个指标，所以“十四五”时期“一老一小”的问题是一个非常重要的问题。我们在推动解决“一老一小”问题时，要求各地要拿出“一老一小”整体解决方案。目前，据我了解，有30个省（区、市）组织制定了“一老一小”整体解决方案。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636596955.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将推动出台全国版跨境服务贸易负面清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636599255.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人高峰2月10日在商务部例行新闻发布会上表示，商务部将探索服务贸易制度型开放路径，推动出台全国版跨境服务贸易负面清单。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636599255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：推动中俄各领域务实合作“齐头并进”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636596620.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻消息，在今天商务部举行的例行新闻发布会上，新闻发言人高峰介绍，近期，商务部与俄经济发展部签署了两项合作文件。双方有关部门和企业还签署了石油、天然气、卫星导航、信息技术等领域的合作协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，下一步，中方将与俄方共同努力，实施好《中俄货物贸易和服务贸易高质量发展的路线图》，深化绿色发展领域投资合作，推动双边经贸、能源、农业、科技、航空航天、互联互通、金融等各领域务实合作“齐头并进”，向两国元首确定的2000亿美元贸易目标稳步迈进。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636596620.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清主持召开调研座谈会 研究金融资产管理公司如何聚焦主业</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20220210/c636598316.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据银保监会10日消息，2月8日，中国人民银行、中国银保监会在中国东方资产管理股份有限公司召开专题座谈会，研究金融资产管理公司聚焦不良资产处置主业、发挥独特功能优势、助力化解金融风险相关政策措施。会议认为，2022年要坚持稳中求进，金融服务业要进一步做好支持经济高质量发展工作，要坚持以供给侧结构性改革为主线，稳步推动行业结构优化，实现企业轻装上阵，有力促进扩大投资、增加消费，实现国民经济的良性循环。金融资产管理公司要加强与其他企业的协同配合，坚守正确定位，为金融业转型和金融市场发展做出新的积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20220210/c636598316.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部等八部门印发加快推动工业资源综合利用实施方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636597606.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　e公司讯，工信部等八部门印发加快推动工业资源综合利用实施方案，到2025年，钢铁、有色、化工等重点行业工业固废产生强度下降，大宗工业固废的综合利用水平显著提升，再生资源行业持续健康发展，工业资源综合利用效率明显提升。力争大宗工业固废综合利用率达到57%，其中，冶炼渣达到73%，工业副产石膏达到73%，赤泥综合利用水平有效提高。主要再生资源品种利用量超过4.8亿吨，其中废钢铁3.2亿吨，废有色金属2000万吨，废纸6000万吨。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636597606.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：今年将推动出台全国版跨境服务贸易负面清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636596986.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月10日，商务部新闻发言人高峰在新闻发布会上表示，今年商务部持续推进服务贸易改革、开放、创新，重点做好推进实施《“十四五”服务贸易发展规划》等几方面工作。据他透露，商务部今年将推动出台全国版跨境服务贸易负面清单，升级建设国家服务贸易创新发展示范区，推进特色服务出口基地提质升级扩围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2021年全年服务贸易持续快速增长，服务进出口总额达52982.7亿元，服务贸易逆差缩窄到2112.7亿元。服务贸易逆差创2011年以来新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，服务贸易逆差大幅缩减的主要原因包括：一是我国服务业快速增长为服务贸易协调发展奠定坚实基础；二是我国知识密集型服务出口竞争力显著提升，新冠肺炎疫情深刻影响了人们生产生活方式，视听服务、医疗、教育、网上零售等在线提供与线上消费大幅增长，数字支付手段大量运用，为知识密集型服务贸易快速增长拓展了空间； 三是运输服务出口快速增长；四是旅行服务逆差大幅下降。近年来，旅行服务是我国服务贸易最大逆差领域。新冠肺炎疫情暴发以来，我国旅行服务贸易逆差大幅下降，从2019年的14941.6亿元降至2021年的6430.4亿元。他指出，旅行服务逆差大幅下降是我国服务贸易逆差大幅下降的重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，今年，商务部将按照党中央国务院部署，坚持稳字当头、稳中求进，持续推进服务贸易改革、开放、创新，重点做好以下几方面工作。一是会同有关部门扎实推进实施《“十四五”服务贸易发展规划》，落实好各项任务举措。二是研究推动出台一批新的政策措施，大力促进数字贸易、技术贸易、对外文化贸易高质量发展。三是探索服务贸易制度型开放路径，推动出台全国版跨境服务贸易负面清单。四是持续推进服务贸易创新发展试点各项政策举措落地见效，总结推广更多制度创新成果。五是遴选试点成效显著的地区，升级建设国家服务贸易创新发展示范区。大力发展数字贸易，打造数字贸易示范区，促进科技、制度双创新。六是推进特色服务出口基地提质升级扩围，完善基地管理制度和促进体系，落实支持基地发展的各项政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会上，有媒体问，美国普查局周二表示，中美贸易数据显示，中国远远没有兑现在2017年基础上，增购价值2000亿美元的美国农产品，制成品，能源和服务的承诺。美国官员呼吁中国采取“具体行动”，中方对此有何回应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，高峰表示，中美第一阶段协议有利于中美两国，有利于整个世界。协议生效以来，中方努力克服疫情冲击、全球经济衰退、供应链受阻等带来的多重不利影响，推动双方共同落实。希望美方尽快取消对华加征关税和制裁打压措施，为双方扩大贸易合作创造良好氛围和条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另有媒体问，美国副贸易代表比安奇日前表示，中国政府对企业的补贴以及非市场经济政策和做法是“对美国经济利益的严重威胁”，商务部对此有何回应？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰回应，美方的指责完全不符合事实。中国加入世贸组织以来，认真履行加入承诺，遵守世贸组织《补贴和反补贴措施协定》的各项义务，全面取消了协定下的禁止性补贴。对于世贸组织规则允许使用的其他补贴，中方的补贴水平和方式均符合世贸规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有一种观点认为，中国经济取得的成功，主要靠政府干预。我们反对这样的看法。过去40多年的事实表明，中国经济的成功，是改革开放政策的成功，也是发挥市场机制作用和发挥政府作用有效结合的成功。中国的改革开放有利于中国，也有利于世界，不仅促进了中国经济发展，也为世界经济繁荣作出了重要贡献。”高峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，目前，中美双方经贸团队保持正常沟通。如有进一步情况会及时发布。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636596986.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将研究推动出台一批新的支持服务贸易政策措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636598996.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)商务部新闻发言人高峰2月10日在商务部例行新闻发布会上表示，今年，商务部将研究推动出台一批新的支持服务贸易政策措施，大力促进数字贸易、技术贸易、对外文化贸易高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220210/c636598996.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>