<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 19 Jul 2022 12:34:48 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>送上门“讨价还价”缓解企业资金压力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640556434.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640556434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强出席世界经济论坛全球企业家对话会，外交部：有助于推动各方凝心聚力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640555873.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640555873.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：上半年RCEP项下中国出口享受关税减让7.1亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640554721.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640554721.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小工业企业增加值增速高于整体工业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640554547.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640554547.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【会员通讯】中央对手方恢复和处置中的财务资源（三）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640550466.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640550466.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部相关负责人表示 我国工业经济企稳回升态势不会改变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640550152.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640550152.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最新通知！养老金上调！7月底前发放到位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640549603.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640549603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：工业经济企稳回升态势不会改变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640549263.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640549263.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>充分发挥经济“压舱石”作用 我国工业经济实现企稳回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640548479.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640548479.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统筹通关便利和依法科学征管 海关上半年税收入库增长12.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640547463.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640547463.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周建春已出任自然资源部国土空间规划研究中心主任</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640547321.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640547321.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘军川已任中央纪委国家监委驻中央统战部纪检监察组组长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640547096.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640547096.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP红利显现 拓展市场表现亮眼</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640545045.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640545045.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚官宣：41717亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640544327.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640544327.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP实施半年：“真金白银”拿到手 减税增强获得感</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640543952.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640543952.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部介绍李克强出席世界经济论坛全球企业家视频特别对话会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640543455.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640543455.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>何为“金砖+”合作机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640543390.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640543390.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府采购法修订草案再次公开征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640544620.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部近日就《中华人民共和国政府采购法（修订草案征求意见稿）》（以下简称《征求意见稿》）再次向社会公开征求意见，以深入推进科学立法、民主立法、依法立法，提高立法质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部介绍，《征求意见稿》的主要内容包括完善政府采购法的适用范围、充分发挥政府采购政策功能、加强政府采购需求管理、健全政府采购方式和程序、完善政府采购合同制度、强化采购人主体地位、简化供应商资格条件和完善法律责任等8个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《征求意见稿》在立法宗旨和目的中增加了“促进全国统一大市场建设”的要求，对政府采购法的适用范围和定义也作了调整。其中提出，政府采购是指各级国家机关、事业单位、团体组织和其他采购实体，为了自身履职或者提供公共服务的需要，使用财政性资金或者其他国有资产，以合同方式取得货物、工程和服务的行为，包括购买、租赁、委托、政府和社会资本合作等；财政性资金，是指纳入预算管理的资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《征求意见稿》还对政府采购政策重新进行了梳理完善，在采购政策目标中增加支持创新、维护弱势群体利益等内容，并丰富各项政策目标的具体内容，明确规定了政策制定主体及政策执行措施，提出新设政府采购安全审查制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政府采购方式和程序方面，《征求意见稿》增加了创新采购这一新方式。其中明确，创新采购是根据国家科技创新规划有关要求，对市场已有产品不能满足部门自身履职或者提供公共服务需要，邀请供应商研发、生产创新产品并共担风险的采购方式。创新采购按照研发过程分阶段进行，分为订购和首购两阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对政府采购合同，《征求意见稿》根据合同标的和绩效目标，规定了固定价格、成本补偿、绩效激励等多样化的合同定价方式，完善了合同履行、合同变更或解除、履约验收等条款，增加了合同纠纷解决机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，2020年12月，财政部曾公布过《中华人民共和国政府采购法（修订草案征求意见稿）》并公开征求意见。此后，财政部根据社会公众反馈意见，对这一版本进行了修改完善。(记者乐佳超)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640544620.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：上半年出口企业申领RCEP原产地证书和开具原产地声明26.6万份</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640547394.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者从海关总署获悉，《区域全面经济伙伴关系协定》(RCEP)实施半年以来，我国出口企业申领RCEP原产地证书和开具原产地声明26.6万份、货值979亿元，可享受进口国关税减让7.1亿元。主要商品为服装及衣着附件、塑料及其制品、皮革制品等。RCEP项下享惠进口货值238.6亿元，减让关税5.2亿元，主要商品为钢铁、塑料及其制品、机械器具及其零件等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640547394.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>暂别微量逆回购 央行公开市场操作又有新变化，小幅加量是何原因</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640555336.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 廖蒙）央行公开市场操作又有新变化。据央行官网，央行发布公告称，为维护银行体系流动性合理充裕，2022年7月19日央行以利率招标方式开展了70亿元逆回购操作，中标利率为2.10%。由于当日有30亿元逆回购到期，公开市场实现净投放40亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/b45737197bcdc23d" id="c8fe28d912af380f81018f51e140a8cf" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者根据央行官网信息梳理发现，进入2022年下半年后，央行自7月4日开始，连续10个交易日开展了30亿元的小规模逆回购操作，一度引发业内对于市场流动性和货币政策走向的探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直至本周一（7月18日），央行将逆回购规模调整至120亿元，结束了此前连续性的小规模操作。同时，央行在7月15日开展1000亿元中期借贷便利（MLF）操作，再度延续了此前3个月“平价等量”续作水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月以来，央行公开市场逆回购操作数量更加精准灵活。在业内看来，央行此举更加表明稳健货币政策取向不变，而是更倾向于为对冲近期税期缴款对资金面带来的扰动，稳定整个金融市场运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观研究员周茂华指出，今日市场利率维持低位，央行实施70亿元公开市场操作，小幅净投放40亿元，主要是全球金融市场波动剧烈，公开市场小量净投放，释放央行继续维持流动性合理充裕，有助于呵护市场情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国人民大学国际货币所研究员陈佳看来，央行近期逆回购操作有增量趋势，一方面市场流动性总量比较充裕，无需持续加码，同时需要严防流动性“大水漫灌”，为强化货币政策的逆周期调节留足政策空间和余量；另一方面，目前银行间市场存款类机构7天加权平均利率DR007维持在1.6%的狭窄区间内，低于公开市场操作利率约0.5%，这说明银行间市场流动性目前保持在合理充裕水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如陈佳所言，从市场利率看，资金利率上行的担忧并未出现。在资金面上，7月19日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率（Shibor）多数品种下行，其中隔夜Shibor上行2.4个基点，报1.242%；7天Shibor下行1.7个基点，报1.6290%。回购利率表现上，7天期回购定盘利率（R007）报1.6%；更具代表性的DR007报1.55%，低于政策利率水平。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/9ebe2b21f4beddaa" id="6e6d3a4b193b804341a66b28d11f5c56" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对央行近期逆回购操作表现，中信证券宏观经济首席分析师程强表示，7月以来，央行的逆回购操作变得更加精准灵活，操作规模从100亿的整数倍变成10亿的整数倍，且变动频率增加，这可能代表央行货币政策操作采用了新的框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在程强看来，新框架下逆回购操作数量变化不能代表货币政策的转向，可能只是为了更好地实现短期（7天）的流动性均衡，“新的框架下，‘价’可能比‘量’更加重要。近些年来，中国一直在推动利率市场化，货币政策操作的中介目标也在从‘量’（M2增速等）向‘价’（各种利率）转变。”程强进一步解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，更早一点，央行曾在多个场合表示，投资者不要过度关注逆回购的量，更多地应该关注逆回购的利率和DR007。近期央行货币政策司司长邹澜也曾提到，DR007在1.6%左右波动，低于公开市场操作利率，流动性保持在较合理充裕还略微偏多的水平上。央行将综合考虑经济增长、物价形势等基本面情况，合理搭配货币政策工具，保持流动性合理充裕，进一步推动金融机构降低企业融资成本，为巩固经济恢复创造适宜的货币金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开市场操作更为灵活之后，货币政策又将是何走势？陈佳认为，结合当前各方面综合因素，央行采取创新型货币工具精准施策，进一步推动金融机构降低企业融资成本，为巩固经济修复夯实金融条件基础，将会是下一阶段的重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华则进一步表示，从趋势看，央行调节资金面的工具多，后续央行将根据资金面扰动因素，灵活选用工具进行对冲，确保流动性保持合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640555336.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门印发我国利用世界银行贷款2022-2023年备选项目规划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640549794.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)国家发改委7月19日消息，近日，经国务院批准，国家发改委、财政部联合印发我国利用世界银行贷款2022-2023年备选项目规划。本期规划安排农业农村部、乡村振兴局以及湖北、陕西等省(区、市)利用世界银行贷款31.5亿美元(约合211亿元人民币)，用于区域重大战略、绿色低碳发展、绿色农业和乡村振兴、生物多样性保护和可持续生态系统建设等领域的11个项目。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640549794.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国资委召开 央企深化专业化整合工作推进会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640543744.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月12日，国资委召开中央企业深化专业化整合工作推进会，旨在深入学习贯彻习近平总书记关于国有经济布局优化和结构调整的重要指示精神，落实党中央、国务院决策部署，按照国企改革三年行动要求，总结中央企业专业化整合工作进展成效，并对下一步工作进行再聚焦、再部署、再推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，有13组专业化整合项目集中签约。“这些项目既有传统行业的资源整合，又有新兴产业的聚力攻坚，既有同类业务的横向集聚，又有产业链上下游的纵向贯通，既有央企间的协同联动，又有央地间的合作发展，具有较好的代表性和示范性。”国务院国资委党委委员、副主任翁杰明对此表示了充分肯定，并提出三点意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以“五个聚焦”准确把握专业化整合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明指出，当前国内、国际环境中的一些突发因素超出预期，全球市场剧烈波动，产业链供应链稳定遭遇极大挑战，经济形势更加复杂严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，进一步实施行业领域更广、参与层面更宽、精细程度更高的专业化整合必将有利于中央企业进一步提升核心竞争力。可见，推动产业转型升级，对于落实国家战略、服务发展大局具有重要意义。因而，相关部门下一步工作的总体目标是通过专业化整合，有效解决中央企业之间的同质化竞争、重复建设等问题，实现主责主业更加聚焦，产业结构更加清晰，形成一批专业水平高、创新能力强、引领作用突出的“专精特新”子企业，打造一批具有全球竞争力的世界一流企业，推动整体资源配置效率明显提升，不断优化国有经济布局结构，为构建新发展格局、实现高质量发展做出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为完成这一目标，翁杰明提出了“五个聚焦”：一是聚焦主责主业和培育优势企业，加快央企间资源有效整合。推动资源向主业企业集中，推动资源向优势企业集中，推动资源向链长企业集中；二是聚焦提升核心竞争力，推进企业内部深度整合融合。推动子企业发展更为专业，推动区域布局更成体系，推动内部资源更加集聚，推动协同效应更大发挥；三是聚焦发挥平台功能作用，实现产业集团与投资、运营公司协同联动；四是聚焦更大范围优化资源配置，推动中央企业与外部资源有机结合。加强央地协同，实现联动发展。稳妥推动并购，助力科技创新。着眼国资全局，形成资源合力；五是聚焦提升整合效率效果，进一步创新工作方式方法。合理设计整合路径，综合运用多种方式方法，充分发挥上市公司功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专业化整合成效显著&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中央企业以“方式新、力度大、效果好”的工作特点赢得了社会各界的高度肯定和资本市场的充分认可。取得显著成效的根本在于中央企业聚焦服务国家战略、推动国有经济布局结构优化、促进经济高质量发展，并有效落实了一批专业化整合项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一系列的显著成效首先就是有力地助推了国家重大战略的落实落地。如整合中重稀土资源组建中国稀土集团，此举积极推动稀土矿山复工复产，加快拓展了国外市场，为我国重要战略资源安全保驾护航。又如整合油气管网资源组建国家管网集团，促进了构建“全国一张网”，充分发挥“X+1+X”油气市场体系中“1”的作用，令油气保供能力持续增强。由此可见，通过专业化整合，中央企业更充分地发挥了“顶梁柱”和“压舱石”的作用。其次是有力地推动了国有经济布局结构优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如“南有宝武，北有鞍钢”的中国钢铁产业新格局初成就得益于鞍钢重组本钢，重组后的粗钢产能跃居国内第二、世界第三。又比如中国建材通过水泥板块业务整合，将&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000877','&amp;#x5929;&amp;#x5C71;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000877/"&gt;天山股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000877/"&gt;000877&lt;/a&gt;）打造成为全球业务规模最大、市值突破千亿的水泥公司，推动核心主业做强做优做大。通过专业化整合，国有资本进一步向重要行业的关键领域集中，实现资源配置效率和发展质量效益有效提升。三是有力保障了产业链供应链安全稳定。例如新组建的中国物流有效地增强了基础物流保障能力，进而推动了我国现代流通体系加快构建。类似的还有国药集团加大在新冠疫苗、血液制品、医药制造流通领域的整合力度，为取得抗疫胜利做出积极贡献。据此可知，专业化整合能有效地补齐供给短板，优化供给结构，改善供给质量。四是有力促进了科技创新水平的提升。通用技术集团在此期间先后整合了机床“十八罗汉”中的7家企业，一跃成为国内机床行业中产品种类最多、服务领域最广、综合技术能力最强的“链长”企业。故而专业化整合能强力推动科研资源有效集中，促进中央企业积极打造原创技术策源地，加快突破“卡脖子”关键技术，实现科技自立自强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专业化整合工作的“深”与“实”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明强调专业化整合是国企改革三年行动的重要举措，也是推动国有经济布局优化与结构调整的重要手段。所以各中央企业都要进一步提高政治站位，充分认识做好专业化整合的重要意义，采取有力有效措施，完成好各项任务，推动专业化整合取得更大成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各集团党委（党组）要高度重视专业化整合工作，切实发挥把方向、管大局、促落实的领导作用，发挥董事会经营决策作用。当面临重大、复杂敏感事项时也应提前邀请外部董事介入。并应明确承担专业化整合职责的具体部门以便调动优质的专业力量，切实抓好组织实施。与此同时，也需加强统筹推进。围绕企业主责主业、发展定位和未来方向，脚踏实地地全面了解拟整合或退出业务、资产情况，统筹考虑内外部环境变化，把握好工作开展的时机、节奏。并且加强机制建设和管理制度统一，加快建立预警识别和专项治理机制，严控新增非主业投资。另需全面梳理专业化整合各环节相关法律法规与政策要求，加强合规风控，重点关注上市公司大股东表决权回避、信息披露、经营者集中申报等关键事项，确保稳妥有序推进。最后则是加强指导支持。国资委拟加大指导督促力度，做好重点整合项目的协调推动，探索建立专业化整合资源信息对接共享机制，适时对重点企业、项目开展整合效果评估。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640543744.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部：正加紧研究</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640550529.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　下半年新能源汽车产业怎样发展，装备制造业的快速发展势头能否持续，如何推动数字经济壮大……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国务院新闻办公室19日举行的新闻发布会上，工业和信息化部有关负责人介绍了上半年工业和信息化发展情况，并回答了相关热点问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快推动稳工业政策落地见效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部新闻发言人、总工程师田玉龙介绍工业经济总体情况时表示，当前工业经济的企稳回升呈现恢复增长的态势非常明显，充分发挥了宏观经济的“压舱石”作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1至6月份，规模以上工业增加值同比增长3.4%，在4月份下滑至负2.9%后5月份转负为正增长0.7%，6月份加快回升至3.9%，走出了一个V字形的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田玉龙介绍，上半年装备制造业快速回升，特别是6月份对整体工业增长贡献率超过了七成。装备制造业发力比较大，说明装备制造业在工业体系中的作用正逐步体现出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，下半年工业经济面对的压力比较大，工业和信息化部将坚持稳字当头，稳中求进，把提振工业经济放在更加突出的位置，促进工业经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们要加快推动稳工业经济一揽子政策落地见效。落实落细稳经济一揽子政策措施，特别是提振工业经济的系列政策要加快落地落实，支持各地政策措施要靠前发力、适当加力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部还将会同有关部门一起加强对工业稳增长的专项督导，对制造业增加值占比和投资等主要指标进行监测，建立完善的通报制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新能源汽车购置税优惠政策正在加紧研究&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新能源汽车消费上半年交出了一份亮眼的成绩单，下半年能否延续好势头？田玉龙介绍了下一步促进新能源汽车消费的相关举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新能源汽车车辆购置税的免征延期问题，大家普遍关心、国务院高度重视，国常会要求相关部门结合实际，认真研究。目前我们正在加紧研究，将尽快出台有关结果。”田玉龙说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田玉龙表示，我国新能源汽车进入了规模化快速发展阶段，稳定和扩大新能源汽车消费是保障汽车产业平稳发展的重要途径，这也是后续的重要工作举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，工业和信息化部将鼓励有条件的地方和地区出台含金量高的促消费政策。齐心协力，上下发力，做好新一轮新能源汽车下乡活动；组织实施公共设施全面电动化城市试点，加快充换电设施建设，推动实现信息共享、统一结算等便利措施，使新能源汽车消费、安全驾驶和整个产业平稳发展协同起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，工业和信息化部将积极营造良好的使用环境，加强行业监测，做好汽车芯片、上游原材料的保供稳价工作，全力保障产业链供应链稳定畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部还将持续提升产品供给质量。不断完善新能源汽车的安全技术标准，提高动力电池有关的性能水平，让消费者放心购买、安心使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将加大5G网络和千兆光纤网络建设力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部信息通信管理局负责人王鹏在发布会上表示，工业和信息化部将持续发力，努力构建数字经济发展的良好产业政策环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他要求，持续优化网络布局，加快新型数字基础设施建设。按照适度超前的原则，继续加大5G网络和千兆光纤网络建设的力度，深入实施工业互联网创新发展工程，统筹布局绿色智能数据与计算设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在应用方面，王鹏提出，要推动数字经济与实体经济融合。深入开展制造业数字化转型行动和中小企业数字赋能行动，拓展工业大数据应用场景，培育一批“专精特新”中小企业和制造业单项冠军企业，构建大中小企业融通发展的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王鹏还表示，要激发数据要素的活力和潜力，增强经济发展的新动能。支持央企、互联网企业开放市场亟需数据，遴选一批地区和行业开展数据管理国家标准贯标试点，提升全国数据供给体量和质量。发布数据要素应用场景指引，夯实数据要素流通保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据王鹏介绍，我国数字经济已连续数年稳居世界第二，对经济增长的拉动作用不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在数字产业规模方面，上半年电子信息制造业、软件业、通信业和互联网的收入总规模突破10万亿元，平稳向好发展态势明显，产业韧性持续增强。在产业数字化转型方面，“5G+工业互联网”512工程纵深推进，建设项目超过3100个，其中二季度新增项目700个。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640550529.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：分类施策提升工业经济发展平衡性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640556396.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 7月19&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，国新办举行新闻发布会，&lt;/span&gt;工信部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;相关&lt;/span&gt;负责&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;人介绍2022年上半年工业和信息化发展情况，并答&lt;/span&gt;记者&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;问。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部运行监测协调局负责人陶青指出，5月份以来工业经济逐步企稳回升，重点产业链供应链加快恢复，高技术制造业增势不减。但部分行业企业仍面临大宗原材料价格高位波动和市场需求不足的双重挤压。下一步，工信部将聚焦困难行业企业，进一步畅通产业链供应链循环，精准落实各项助企纾困政策，不断提升工业经济恢复发展的平衡性和稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陶青指出，在稳经济一揽子政策措施作用下，5月份以来工业经济逐步企稳回升。上半年，41个大类行业中，有33个行业增加值实现正增长，其中9个行业增速达到两位数。重点产业链供应链加快恢复，汽车产业链供应链恢复明显，6月份汽车制造业增加值由上月下降7%转为大幅增长16.2%，有力拉动整体工业增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年高技术制造业增加值同比增长9.6%，增速明显高于整体工业，其中电子制造业增加值增长10.2%，连续保持两位数增长，转型升级的态势没有改变。保供稳价政策持续发力，上半年采矿业增加值同比增长9.5%，其中煤炭行业增速超过两位数，钾肥产量增长9.4%，助力部分能源原材料行业保持较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，由于产业发展周期和疫情冲击影响等方面存在差异，不同行业企业运行存在一定分化现象。部分中下游行业面临大宗原材料价格高位波动和市场需求不足的双重挤压，部分消费品行业恢复滞后，中小企业生产经营仍面临较大困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，工信部将聚焦困难行业企业，分类施策，进一步畅通产业链供应链循环，加快提升稳产达产水平，加大能源原材料保供稳价力度，着力扩大工业投资消费需求，精准落实各项助企纾困政策，不断提升工业经济恢复发展的平衡性和稳定性，持续巩固工业经济企稳向好基础。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640556396.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP上半年“成绩单”出炉 享惠红利持续释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640553397.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京7月19日(记者栗翘楚)近日，记者从海关总署获悉，《区域全面经济伙伴关系协定》(RCEP)实施半年以来，今年1-6月，我国出口企业申领RCEP原产地证书和开具原产地声明26.6万份、货值979亿元，可享受进口国关税减让7.1亿元，主要商品为服装及衣着附件、塑料及其制品、皮革制品等。RCEP项下享惠进口货值238.6亿元，减让关税5.2亿元，主要商品为钢铁、塑料及其制品、机械器具及其零件等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动RCEP实施，海关总署出台“经核准出口商”制度；优化出口原产地证书网上申领、智能审核、自助打印等功能；充分利用RCEP原产地联络机制，协调24批次46.9亿元的出口货物顺利享惠；协调促成7个成员国接受我出口企业自助打印原产地证书，出口企业超过85%的RCEP原产地证书享受此便利；对于进口企业因外方原因尚未取得原产地证明的货物实行担保放行，企业事后补交证明享惠进口73亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，海关以“三智”海关合作理念为引领，持续深化与RCEP成员国在海关检验检疫领域的交流与合作，务实推进RCEP成员国优质农产品对华出口，与缅甸、柬埔寨签署农产品输华议定书；对RCEP成员国新出台技术性贸易措施开展动态监测和分析梳理，交涉应对19项不合理措施；对RCEP涉海关章节规则进行解读，发布案文规则解读及出口玩具、水产品、建筑卫生陶瓷措施指南等，主动引导企业用足用好RCEP各项规则和制度红利，为协定实施营造了良好的外部氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，为引导企业充分利用政策红利，海关将指导符合相关要求的企业积极申请经核准出口商资格；继续推广原产地证书自助打印；通过RCEP原产地实施联络点解决影响我国企业享惠及时性的各类问题；继续加强企业培训和政策辅导，帮助更多企业掌握RCEP关税减让安排和原产地规则。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220719/c640553397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>