<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 21 Nov 2021 10:19:13 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>工信部部长肖亚庆：破除市场准入壁垒，开放共享是5G+工业互联网发展重要特征</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423544.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423544.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家反垄断局挂牌后的大动作：阿里、腾讯、字节跳动等多家巨头被顶格处罚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423511.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423511.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘鹤：制造业是大国经济压舱石，探索企业出题、科研机构答题新模式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423058.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423058.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国开展营商环境创新试点 着力打造制度创新高地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634422039.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634422039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“一带一路”税收征管合作机制秘书处发布报告显示： 我国优化税收营商环境成效显著</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634422037.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634422037.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部：2022届高校毕业生规模创新高，就业形势复杂严峻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634417034.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634417034.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部提前下达2022年风电、光伏、生物质发电补助资金预算：38.7亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211121/c634424794.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11 月 16日，中央预算公共平台发布“关于提前下达2022年可再生能源电价附加补助地方资金预算的通知”。根据通知，本次下达总计新能源补贴资金38.7亿元。其中，风电15.5亿元、光伏22.8亿元、生物质3824万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文件提到，在拨付 补贴资金时，应优先足额拨付国家光伏扶贫项目、50kW及以下装机规模的自然人分布式项目至2022年底； 优先足额拨付公共可再生能源独立系统项目至2 021年底； 优先足额拨付2019年采取竞价方式确定的光伏项目、2020年起采取“以收定 支”原则确定的符合拨款条件的新增项目至2021年底； 对于国家确定的光伏“领跑者”项目和地方参照中央政策建设的村级光伏扶贫电站，优先保障拨付项目至2021年底应付补贴资金的50%； 对于其他发电项目，按照各项目至2021年底应付补贴资金，采取等比例方式拨付。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/93587d2eda877ec2" id="61dff70e559ce8738efd45ebd28cf87b" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部关于提前下达2022年可再生能源电价附加补助地方资金预算的通知&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财建〔2021〕346号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山西、内蒙古、吉林、浙江、湖南、广西、重庆、四川、贵州、云南、甘肃、青海、新疆等省（自治区、直辖市）财政厅（局）：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《财政部 国家发展改革委 国家能源局关于印发&amp;lt;可再生能源电价附加资金管理办法&amp;gt;的通知》（财建〔2020〕5号，以下简称《资金管理办法》）和你单位申请情况，现拨付2022年度可再生能源电价附加补助资金，资金支付方式按照财政国库管理制度有关规定执行，具体金额及支付方式见附件2。项目代码和名称为“Z175060070001 可再生能源电价附加补助地方资金”，支出列2022年政府收支分类科目：“2116001 风力发电补助”、“2116002 太阳能发电补助”、“2116003 生物质能发电补助”。具体金额见附件2。待2022年预算年度开始后，按程序拨付使用。有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、请严格按照预算管理要求，尽快将补贴资金拨付至电网企业或公共可再生能源独立电力系统项目企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、电网企业应严格按照《资金管理办法》，将补贴资金拨付至已纳入可再生能源发电补助项目清单范围的发电项目。在拨付补贴资金时， 应优先足额拨付国家光伏扶贫项目、50kW及以下装机规模的自然人分布式项目至2022年底； 优先足额拨付公共可再生能源独立系统项目至2021年底；优先足额拨付2019年采取竞价方式确定的光伏项目、2020年起采取“以收定支”原则确定的符合拨款条件的新增项目至2021年底；对于国家确定的光伏“领跑者”项目和地方参照中央政策建设的村级光伏扶贫电站，优先保障拨付项目至2021年底应付补贴资金的50%；对于其他发电项目，按照各项目至2021年底应付补贴资金，采取等比例方式拨付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、按照《资金管理办法》，电网企业在拨付单个项目补贴资金时，不得超过发展改革委确定的合理利用小时数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、为保障资金安全，提高资金使用效率，电网企业应按年度对补贴资金申请使用等情况进行全面核查，必要时可聘请独立第三方。为深入贯彻落实《中共中央 国务院关于全面实施预算绩效管理的意见》，切实提高财政资金使用效益，请你单位在组织预算执行中对照绩效目标（附件3）做好绩效监控，确保年度绩效目标如期实现。同时，你单位应按规定及时上报绩效自评结果，绩效自评结果将作为分配预算资金的重要依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.可再生能源电价附加补助地方资金预算汇总表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.可再生能源电价附加补助地方资金绩效目标表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财 政 部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年10月29日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/22fb4ed0b10c9001" id="eccf9fbb1afb65543953be71c965af2a" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/9afcd77fbb4b1910" id="ebe0085d0f264d6acfe9295266cd7ebc" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211121/c634424794.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前10月全国一般公共预算收入超18万亿元 财政收入保持恢复性增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211121/c634424428.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京11月20日讯（记者曾金华）财政部近日发布的统计数据显示，前10月全国一般公共预算收入181526亿元，同比增长14.5%，比2019年同期增长8.2%，符合预期，财政收入保持恢复性增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前10月，中央一般公共预算收入84665亿元，同比增长15%；地方一般公共预算本级收入96861亿元，同比增长14.1%。“前10月，全国一般公共预算收入呈现增长态势，反映出我国宏观经济运行良好，总体平稳持续恢复。”北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从财政支出看，前10月累计，全国一般公共预算支出193961亿元，同比增长2.4%。其中，中央一般公共预算本级支出同比增长0.8%，地方一般公共预算支出同比增长2.7%。全国基层“三保”等重点支出增长较快，教育支出28959亿元，增长4.8%；社会保障和就业支出28645亿元，增长3.4%；卫生健康支出15570亿元，增长2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，专项债加速发行使用。截至10月末，全国地方政府新增债券发行35130亿元，其中专项债券27578亿元，发行进度为76%，主要用于党中央、国务院确定的重点领域项目建设，有力发挥了专项债券对有效投资的拉动作用。“专项债发行使用持续提速，加快形成实物工作量，发挥出积极财政政策重要工具的作用。”中国社科院财经战略研究院财政研究室主任何代欣说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211121/c634424428.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银行业协会秘书长刘峰：四方面提升银行理财核心竞争力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423649.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 李惠敏）11月20日，中国银行业协会党委副书记、秘书长刘峰在中国证券报主办的“2021中国银行业财富管理论坛”上表示，未来，大型理财子公司将汇聚产品体系、投资研究、投顾能力、系统搭建等优势。短期看，理财子公司要制定攻守兼备的发展策略，防止因净值波动导致客户流失。长期看，理财子公司要强化顶层设计，注重人力资源配置、组织架构重组、借鉴国际经验、搭建资管生态圈，全面提升整体资产管理能力和客户信任度。他进一步表示，提升银行理财的核心竞争力主要集中在四方面：第一，对标公募基金，做好人力资源配置；第二，合作共赢，打造资管业务生态圈；第三，正视并发挥好投顾价值；第四，科技赋能，迎接数字化理财时代。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423649.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前十月我国吸收外资实现较快增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211121/c634424466.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经AI快讯，数据显示：今年前10月，全国实际使用外资金额9431.5亿元，同比增长17.8%，引资结构进一步优化，引资质量不断提升。商务部外资司司长宗长青表示，今年以来，我国吸收外资实现了较快增长，成效明显好于预期。但是，当前稳外资外部环境依然复杂严峻。（人民日报）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211121/c634424466.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：央企严禁对集团外无股权关系的企业提供任何形式担保</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634418403.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）国资委11月19日消息，近日，国资委印发《关于加强中央企业融资担保管理工作的通知》指出，严格限制融资担保对象。中央企业严禁对集团外无股权关系的企业提供任何形式担保。原则上只能对具备持续经营能力和偿债能力的子企业或参股企业提供融资担保。不得对进入重组或破产清算程序、资不抵债、连续三年及以上亏损且经营净现金流为负等不具备持续经营能力的子企业或参股企业提供担保，不得对金融子企业提供担保，集团内无直接股权关系的子企业之间不得互保，以上三种情况确因客观情况需要提供担保且风险可控的，需经集团董事会审批。中央企业控股上市公司开展融资担保业务应符合《中华人民共和国证券法》和证券监管等相关规定。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634418403.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何助力培育“专精特新”？基层税务部门是这样做的</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423046.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 记者 杜涛 11月17日下午，刚刚去一家企业“走访问需”的陈柱江结束了当天的行程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈柱江是国家税务总局东莞松山湖高新技术产业开发区税务局党委书记、局长。他去的这家企业是一家入选工信部“专精特新”名单的医药企业，而且属于细分行业的隐形冠军，在近两年有着上市的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据陈柱江介绍，松山湖区作为东莞创新发展的引擎高地，松山湖共有“专精特新”中小企业15家，其中“小巨人”企业5家。对于这些企业，松山湖税务部门会定期开展专题“局长问需”行动，在年初、年中、年末和企业发展关键时间节点到“专精特新”中小企业进行“全覆盖式”走访问需，深入了解企业生产情况、经营规划、发展机遇和存在困难，回应企业在税务管理、办税流程、税费政策享受等方面的需求诉求，为企业开展“松税助企政策讲堂”，由“三师”人才针对性讲解相关税费政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，松山湖税务部门已开展相关走访问需活动30多场次。今天，恰恰也是陈柱江走进“专精特新”企业开展专题“局长问需”行动的一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，《东莞市专精特新中小企业培育工作实施方案》提出“力争到2022年培育“专精特新”中小企业300家”。松山湖也提出要扶持一批科技型中小企业发展壮大。去年，东莞有34家企业成功入选第二批专精特新“小巨人”企业，在今年公布的第三批中有45家企业进入公示名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而陈柱江所在的松山湖更是东莞的科技制造业的重要基地。据他介绍，为了更好地服务“专精特新”企业，松山湖税务局专门打造了“三师助企”工作专班，以“解诉求、办实事、送便利”为抓手，为“专精特新”中小企业提供全方位、快响应的管家式服务，力求以贴心的服务为企业减负，让企业可以把精力回归到生产经营中去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;什么是专精特新“小巨人”企业？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专精特新企业是指专注于细分市场、创新能力强、市场占有率高、掌握关键核心技术、质量效益优的排头兵企业，而“小巨人”是专精特新企业的最高层级，是东莞产业转型升级和经济高质量发展的重要抓手，也是构建现代经济体系的关键力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月1日在国新办支持小微企业和个体工商户发展国务院政策例行吹风会上，工信部副部长王江平表示，工信部要努力培养一批“专精特新”中小企业，推动中小企业在制造业细分领域补短板、锻长板。到目前为止，已经培育了1832家国家级“专精特新”“小巨人”企业、596家单项冠军企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们与‘专精特新’中小企业建立了‘专员对接’税企沟通机制”，陈柱江表示，该局为每家“专精特新”企业配置了一支“税收服务专属小分队”，由局分管领导作为队长，一名“三师”人才和税管员共同担任税收服务专员，借助QQ、微信等通讯软件搭建税企线上交流群组；制作“税收服务专线卡”，将专员联系电话和局长“码上办”二维码印制在卡上、送至企业，让企业可以多方式、随时随地联系税务部门，同时建立“一户一账”，对企业提出的涉税问题或涉税需求，进行全流程记录和跟踪，努力做到能线上解答的及时解答，需上级指导的迅速沟通市局科室并实行“跟踪责任制”，确保企业需求有回应、有解决。今年以来，松山湖税务局已在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）解答回应“专精特新”中小企业涉税疑问和需求400多条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈柱江也解释了这样服务的原因，他认为，“专精特新”中小企业多数专注于研发生产环节，产品或服务主动适应新技术、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态，其管理运营模式比传统的企业更需要专业化的指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据经济观察报了解，松山湖税务局还为“专精特新”中小企业打造“三位一体”快捷办税通道，积极整合办税渠道、载体、流程等，针对性为“专精特新”企业打造“线上办税为主、线下办税补充、常事快办、特事特办”的办税“快车道”。由税收服务专员当“办税秘书”，年初协助企业梳理好企业常办业务、年度特殊业务项目等情况，精准辅导企业选择各项涉税业务办理的最优方式模式，密切跟踪企业各项业务的办理情况，进一步优化业务办理流程、提速办理效率，依法依法规为企业提供“容缺办理”服务，让企业实现“税事轻松办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，已为“专精特新”企业办理线上业务近130笔。”陈柱江告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税收优惠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月5日，国家税务总局副局长王道树5日介绍，11月1日起，税务部门对制造业中小微企业实施阶段性税收缓缴措施，截至11月4日，共为符合条件的企业办理缓缴税款62.1亿元，有效缓解了企业资金压力和经营困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个政策对“年销售额4亿元以下（不含4亿元）的制造业中小微企业，实施延缓缴纳第四季度部分税费政策，其中制造业中型企业可以延缓缴纳政策规定范围内税费的50%，制造业小微企业可以延缓缴纳政策规定范围内税费的全部。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大部分的“专精特新”企业都属于中小企业，在助力“专精特新”中小企业享受好税费优惠政策方面，松山湖税务局更是充分发挥“三师助企工作专班”的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者采访的多家“专精特新”企业，年销售额都在4亿元以下，都能享受到这个优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈柱江告诉记者，在辅导“专精特新”中小企业享受税费优惠政策上，该局实行“一企一策”辅导模式，利用线上线下渠道精准向企业推送优惠政策资讯、申办方式流程，并定期上门做好辅导，不断优化税费优惠快速直达机制，让减税降费的“真金白银”更好地成为企业发展的助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“比如：在落实主要的两项高新技术企业优惠、软件产品增值税即征即退等政策上，松山湖税务局与市税务局、松山湖管委会、科技部门沟通联系，组成横纵联合工作小组，为企业复评高新技术企业、归集研发费用等过程中的难点堵点进行针对性指导；在提速出口退税助企稳“外贸”方面，我们为企业开辟绿色退税通道，建立出口退税“快报、快审、快退”专项服务机制，积极拓展无纸化服务，在严格审核的前提下，积极探索以电子化管理减轻企业工作量；实行退税业务“滚动审核不过夜”模式，2021年以来，已为“专精特新”企业办理出口退税超过2660万元；再比如在助力企业招聘和留住人才方面，我们税收服务专员提前了解各家企业的高端人才和高薪研发人员情况，协助企业做好人才薪资发放管理、税费优惠申请办理等工作，辅导企业用好东莞市境外高端紧缺人才个税补贴申报系统，实现了境外人才补贴全流程线上办理等等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大数据更是成为税务部门发挥职能作用助力地方营造良好营商环境服务“专精特新”中小企业的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈柱江对记者表示，他们在进一步深化税收征管改革过程中，成立了“专精特新”中小企业税收分析课题组，积极用好税收大数据这一“金山银库”。“成立课题组只是第一步，我们还建立“专精特新”企业智慧分析表单，为企业精准‘画像’，综合运用财务报表、纳税申报表、增值税发票等数据，更全面、更主动、更及时地了解企业生产经营动态，前瞻性预测企业发展趋向、上下游供应链完整性稳定性等状况，更好地及时引导和帮助企业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈柱江和他的同事们也在探索实行“大数据+部门联动”的方式为企业更好地提供“全流程、全方位”的服务。比如针对当前松山湖有多家“专精特新”中小企业已经上市或正准备上市，松山湖税务局就准备联动东莞市税务局，携手管委会、松山湖金融办、东莞市上市公司协会、专业机构等一起，以大数据分析为基础，筹备着定期开展定制式沙龙座谈、走访服务等智囊助力活动，帮助企业更好地了解自己行业的特点前景、挑战趋势，更好地规范化做好生产经营和财务税务管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈柱江和同事们还准备深入分析松山湖“专精特新”企业发展的营商环境，积极从强化产业引导、完善配套政策、加强科技资源供给、突破管理模式限制等方面为松山湖管委会提出意见建议。比如：围绕如何助力“专精特新”中小企业发展壮大、孵化更多“小巨人”企业开展常态化的大数据分析和调研工作，打造税收分析产品，重点剖析松山湖企业在创新发展、要素资源和管理模式等方面的优势特点、面临的机遇挑战等。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423046.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企严禁对集团外无股权关系企业 提供担保</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634422160.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委11月19日消息，国务院国资委近日印发《关于加强中央企业融资担保管理工作的通知》。《通知》指出，中央企业严禁对集团外无股权关系的企业提供任何形式担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，严格限制融资担保对象。原则上只能对具备持续经营能力和偿债能力的子企业或参股企业提供融资担保。不得对进入重组或破产清算程序、资不抵债、连续三年及以上亏损且经营净现金流为负等不具备持续经营能力的子企业或参股企业提供担保，不得对金融子企业提供担保，集团内无直接股权关系的子企业之间不得互保，以上三种情况确因客观情况需要提供担保且风险可控的，需经集团董事会审批。中央企业控股上市公司开展融资担保业务应符合《中华人民共和国证券法》和证券监管等相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，严格控制融资担保规模。鼓励拥有较好资信评级的子企业按照市场化方式独立融资。根据自身财务承受能力合理确定融资担保规模，原则上总融资担保规模不得超过集团合并净资产的40%，单户子企业（含集团本部）融资担保额不得超过本企业净资产的50%，纳入国资委年度债务风险管控范围的企业总融资担保规模不得比上年增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《通知》强调，严格控制超股比融资担保，严格防范代偿风险。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634422160.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：扩大纳税信用修复范围 2022年1月1日起施行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211121/c634424687.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月21日电 （记者车柯蒙）当前，良好的纳税信用已经成为纳税人的重要“资产”，受到越来越多的重视。纳税人存在违规失信行为怎么办，如何消除不良影响？近日，国家税务总局发布《关于纳税信用评价与修复有关事项的公告》（以下简称《公告》），扩大纳税信用修复范围，支持破产重整企业纳税信用修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》明确，符合下列条件之一的纳税人，可向主管税务机关申请纳税信用修复：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是破产企业或其管理人在重整或和解程序中，已依法缴纳税款、滞纳金、罚款，并纠正相关纳税信用失信行为的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是因确定为重大税收违法失信主体，纳税信用直接判为D级的纳税人，失信主体信息已按照国家税务总局相关规定不予公布或停止公布，申请前连续12个月没有新增纳税信用失信行为记录的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是由纳税信用D级纳税人的直接责任人员注册登记或者负责经营，纳税信用关联评价为D级的纳税人，申请前连续6个月没有新增纳税信用失信行为记录的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是因其他失信行为纳税信用直接判为D级的纳税人，已纠正纳税信用失信行为、履行税收法律责任，申请前连续12个月没有新增纳税信用失信行为记录的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是因上一年度纳税信用直接判为D级，本年度纳税信用保留为D级的纳税人，已纠正纳税信用失信行为、履行税收法律责任或失信主体信息已按照国家税务总局相关规定不予公布或停止公布，申请前连续12个月没有新增纳税信用失信行为记录的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，为帮助纳税人更好地积累纳税信用，税务总局早在2019年就印发《关于纳税信用修复有关事项的公告》（国家税务总局公告2019年第37号，以下简称《修复公告》），鼓励和引导纳税人增强依法诚信纳税意识，主动纠正纳税失信行为，及时挽回信用损失。在此基础上，《公告》继续扩大纳税信用修复范围、加大对破产重整企业纳税信用修复支持力度、有效衔接纳税信用评价与“首违不罚”制度，有助于更好激发市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，《公告》所指纳税信用修复是对纳税信用评价指标和级别的修复。此前《修复公告》已对19种发生频次高但情节轻微或未造成严重社会影响的纳税信用失信行为，明确了相应的修复条件和修复标准，各纳税信用级别纳税人符合条件的，均可提出纳税信用修复申请，及时挽回自身的信用损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此基础上，《公告》新增了对严重失信行为和破产重整企业的纳税信用修复情形。对于符合《公告》所列五种情形的企业，满足已纠正纳税信用失信行为、履行税收法律责任或重大税收违法失信主体信息不予公布或停止公布，保持6个月或12个月在税务管理系统中没有新增纳税信用失信行为记录等条件后，可向主管税务机关申请纳税信用修复。其中，没有新增纳税信用失信行为记录的时间从企业纳税信用直接判为D级起开始计算，企业纳税信用直接判为D级后再次出现其他失信行为记录的，该时间需重新计算。符合《修复公告》所列条件的纳税人，其纳税信用级别及失信行为的修复仍从其规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，《公告》自2022年1月1日起施行。《国家税务总局关于明确纳税信用管理若干业务口径的公告》（2015年第85号，2018年第31号修改）第六条第（十）项、《国家税务总局关于纳税信用修复有关事项的公告》（2019年第37号）所附《纳税信用修复申请表》《纳税信用修复范围及标准》同时废止。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211121/c634424687.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家反垄断局正式挂牌，反垄断监管将迎来新局面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211121/c634425066.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;国家反垄断局的挂牌，意味着中国的反垄断规制将得到进一步的强化，壮大后的执法力量为处理好各类复杂的垄断案件奠定了坚实的基础。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年11月18日上午，国家反垄断局正式挂牌成立，这是自2018年国务院机构改革将原商务部、国家发改委、国家工商行政管理总局所承担的反垄断执法工作统一归属国家市场监督管理总局反垄断局后，我国反垄断体制机制的又一重大改革和突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年9月，国家市场监督管理总局局长张工在谈及我国目前的公平竞争政策实施时曾披露：“自2018年以来我国共查处反垄断案件345件、不正当竞争案件3.7万余件。”但在有力维护公平竞争市场秩序的同时，我国反垄断执法机构长期面临着机构地位不高、执法力量不足等问题。在这种情况下，我国急需充实反垄断监管力量，强化反垄断执法能力，进一步健全公平竞争执法体制机制，并着力构建全方位、多层次、立体化的公平竞争监管体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次国家反垄断局挂牌，是我国强化反垄断监管、促进公平竞争工作的重要标志性事件。国家反垄断局的设立将进一步壮大竞争执法队伍、集中反垄断执法资源，在一定程度上回应了当前各界对反垄断执法的期待与需求。国家市场监督管理总局官网中显示，国家反垄断局下设竞争政策协调司、反垄断执法一司、反垄断执法二司等三个新的司局。其中，竞争政策协调司负责统筹推进竞争政策实施与反垄断综合协调；反垄断执法一司负责垄断协议、滥用市场支配地位以及滥用知识产权排除、限制竞争等反垄断执法工作；反垄断执法二司则负责对经营者集中行为进行反垄断审查。由此可以看出，我国反垄断监管的内设机构设置、具体职能划分都将进一步精细化。同时，国家反垄断局的设立，将使其拥有更多的编制计划，增加更多的反垄断执法人员。这将有利于充实反垄断监管力量并逐步组建一支高素质、专业化的反垄断执法队伍，为反垄断执法提供充足的资源与人员保障，从而有效避免此前出现的因执法力量不足而延误反垄断执法进度的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前我国正在逐渐从传统经济向数字经济转型，新兴产业如雨后春笋般不断涌现，创新驱动的经济发展势头迅猛。以产业政策引导经济发展为主的模式已很难适用新经济需求，排除限制竞争、不公平竞争导致的低效资源配置以及经济发展质量下降已经成为社会主义市场经济发展中亟待解决的问题。我国社会主义市场经济的发展高度重视民生和社会效益，党中央、国务院多次提出要强化反垄断、防止资本的无序扩张。近两年我国已经加强了对平台经济、公用事业、医疗健康等领域的反垄断执法力度，并已加快《反垄断法》的修订进程。当前《反垄断法（修正草案）》正在向社会公众征求意见中，其对数字经济特别是平台经济发展带来的执法挑战作出了最新回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，平台经济所带来的竞争隐忧逐步显现，国家市场监督管理总局对阿里巴巴、美团滥用市场支配地位行为案、斗鱼虎牙合并案的查处，也都体现了我国平台经济反垄断的决心。为应对数字经济，特别是平台经济领域“数据+算法”所引发的双轮垄断及不断强化的闭合型垄断生态，2021年2月我国发布了《关于平台经济领域的反垄断指南》。该《指南》充分考虑到平台经济的特点，从多个方面为反垄断机构执法提供了规则指引。数字经济领域的反垄断案件极具复杂性，此次国家反垄断局的设立将有助于开展更加专业、更加公正的平台反垄断执法，将促进我国数字产业依法规范健康持续发展，并切实保护消费者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，未来我国的反垄断执法并非仅仅集中于平台经济领域，将持续加大对传统领域垄断问题的关注。《反垄断法（修正草案）》中也突出明确了国务院反垄断执法机构应当依法加强民生、金融、科技、媒体等领域的反垄断审查。国家完善反垄断监管体制机制，充实公平竞争监管力量，充分体现了对民生和社会效益的关注。例如近年来我国加强了对医药领域垄断案件的查处，尤其是对原料药行业垄断现象的严肃整改。此次国家反垄断局的设立将提高对重大、复杂领域反垄断案件的分析能力与反垄断执法的专业性，使反垄断监管更具有合理性与有效性，我国将迎来反垄断执法的新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在11月16日举办的第七届金砖国家国际竞争大会上，国务委员、国务院反垄断委员会主任王勇表示：“中国一贯高度重视维护公平竞争市场环境，下一步将继续强化竞争政策基础性地位，加强重点领域竞争监管执法，持之以恒打造一视同仁、公平竞争的市场环境。”近年来，围绕促进公平竞争，我国采取了一系列决策部署，不断深化市场监管体系改革，国家反垄断局的设立正是其中最为重要的一环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着市场经济的发展，公平竞争与反垄断执法工作的重要性越发凸显。党的十九届六中全会决议提出：“强化市场监管和反垄断规制，防止资本无序扩张，维护市场秩序，激发各类市场主体特别是中小微企业活力，保护广大劳动者和消费者权益。”国家反垄断局的挂牌意味着中国的反垄断规制将得到进一步的强化，壮大后的执法力量为处理好各类复杂的垄断案件奠定了坚实的基础，更能以此维护公平、自由竞争的市场经济秩序，促进创新驱动发展，保护消费者合法权益，让数字技术进步与经济全球化的成果真正惠及民生福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;红星新闻特约评论员 袁嘉（四川大学法学院副教授）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211121/c634425066.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘鹤向2021世界制造业大会开幕式致辞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634415788.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京11月19日电 2021世界制造业大会11月19日在安徽合肥开幕。中共中央政治局委员、国务院副总理刘鹤作书面致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘鹤表示，习近平总书记高度重视制造业发展，指出制造业是立国之本、强国之基，要推动制造业加速向数字化、网络化、智能化发展。必须深刻学习领会，认真贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘鹤指出，制造业是大国经济的“压舱石”，对推动经济增长和提高就业质量至关重要。我国正在经历经济发展模式的深刻转变，高质量发展的基础，是更高水平、更有竞争力的制造业。必须不断增强产业竞争力，提高劳动生产率，保持制造业和生产性服务业的合理比重。各地方、各部门要切实为制造业企业解决当前的现实难题。金融机构要加大对制造业企业的金融信贷支持，保证企业合理的资金需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘鹤强调，创新是制造业高质量发展的关键。要强化企业创新主体地位，为企业营造良好创新环境，探索“企业出题、科研机构答题”的新模式，优化国家实验室体系，用好各类国家创新基地，引导和帮助企业专注主业、敢于创新，不断提高核心竞争力。开放与合作是创新驱动发展的必然要求。各国要携起手来，共同维护供应链创新链畅通。中国政府将继续坚定推动高水平开放，对国内外企业一视同仁，欢迎各国企业家分享中国超大规模市场机遇。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211119/c634415788.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>谁的减税降费政策未落实处？国务院督查点名地方执行不力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211121/c634425065.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;记者 张智 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时至年末，稳市场主体再次成为高层关注的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在11月18日召开的经济形势专家和企业家座谈会上，国务院总理李克强指出，上亿市场主体是中国经济韧性、潜力所在，有力托住了就业基本盘，宏观政策要继续围绕市场主体展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，四季度以来，工信部也开始密集调研摸底当前工业经济运行形势，并进一步研究工业稳增长一揽子政策措施，抓紧发布实施“十四五”工业和信息化系列规划，支持地方重点项目建设，为稳定工业经济增长、提振工业经济蓄势聚力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，近日披露的国务院第八次大督查发现，部分地方和单位在减税降费助企纾困、扩内需保就业保民生、深化“放管服”改革优化营商环境、推进乡村建设、推动审计查出问题整改等方面还存在薄弱环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，从中央到地方，各级出台了一系列政策举措，例如减税降费、降低企业融资成本等，为企业精准纾困。但当前，中国经济均衡恢复仍面临一些挑战，包括疫情多点散发、原材料价格和运费上涨等，因此，仍要加大对中小微企业的纾困帮扶力度，降低企业成本，用市场化办法引导供应链上下游供需对接，带动产业链上中下游均衡恢复。”中国宏观经济研究院综合形势室主任、研究员郭丽岩对本报记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳市场主体仍需政策规范落实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次国务院督查发现，一些减税降费助企纾困政策未有效落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在2016年，工业和信息化部、财政部组织开展涉企保证金清理规范工作，就要求一律取消没有法律、行政法规依据或未经国务院批准的保证金项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，根据披露，辽宁海城不仅未按要求清理违规收取当地矿产品生产经营企业和个体工商户的吨位保证金，反而于2019年2月将保证金缴纳标准提高50%，截至督查时，当地城市管理综合行政执法部门财政专户上的保证金共计1.46亿元，涉及市场主体1500多家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，部分地方政府还拖欠企业账款。国务院督查，在宁夏银川，2019年8月至2021年7月就拖欠6家企业污水处理服务费5.2亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策落实“打折扣”的问题，也成为此次督查的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，为了帮助中小企业及个体户度过困难，我国实行了减免国有房屋租金的政策。不过，此次督查发现，天津市南开区澄江路房管站公有房产2020年为商户减免4个多月房租后，2021年却上调房租近1倍，不仅抵消了疫情期间房租减免政策红利，还加重了租户负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，也存在财政资金和专项债券资金闲置、被挤占挪用的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天津于去年8月至11月收到中央财政支持住房租赁市场发展补助资金20亿元，截至今年督查时，该笔资金仍未分配下达；吉林也手握中央财政农田建设补助资金、城镇保障性安居工程补助资金迟迟不下发，截至督查时支出比例仅为6.4%和7.9%；山西汾阳财政局则违规将2000万元抗疫特别国债资金用于其他项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，重点领域关键环节“放管服”改革也仍存在梗阻障碍。宁夏石嘴山应急管理局要求当地企业通过某保险公司购买安全生产责任保险，否则不予办理安全生产许可证，并违规将2020年12月以来应在保险公司核算的事故预防技术服务费244.78万元作为非税收入纳入财政账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽马鞍山和县自然资源和规划局，在大山矿采矿权挂牌出让过程中，要求申请企业额外提供当地发展改革、经信等7个部门盖章的《竞买申请人报名资质审查表》，相关部门以没有审查权限、不了解企业背景为由拒绝盖章，导致民营企业无法获得竞买人资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各地区、各部门要引以为戒、举一反三，对照通报所列问题自查自纠，建立整改长效机制，坚定不移把党中央、国务院各项决策部署落到实处。”《通报》表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大政策扶植&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，今年以来，工业复苏态势十分明显，已经成为我国经济快速复苏的重要支撑。数据显示，前三季度，全国规模以上工业增加值同比增长11.8%，规模以上工业企业实现利润总额同比增长44.7%，31个省份规模以上工业增加值全部实现增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，工信部新闻发言人、运行监测协调局局长罗俊杰也提醒，当前工业经济面临的不稳定、不确定性因素依然较多，特别是受原材料价格上涨、能源供给紧张、芯片短缺等影响，巩固工业经济稳定恢复的基础还需付出艰苦努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强要求，在延续制度性减税、落实已定缓税政策的同时，研究采取新的组合式、阶段性减税降费措施，完善研发费用加计扣除、增值税留抵退税等政策，支持制造业企业、中小微企业和个体工商户纾困解难和创新升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各方面都要多想办法，为市场主体发展创造良好环境，促进更多市场主体渡过难关、更加活跃、实现新的发展。”李克强在会上指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，工信部密集展开摸底和动员部署，并召开专家座谈会，开展了重点企业问卷调查，多渠道研判当前工业经济形势，聚焦存在的突出问题，采取有力措施，全力稳定提振工业经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照要求，一方面要支持煤电企业的各项政策要确保落实到位，保证电力稳定供应。采取针对性措施加强经济运行调节，缓解大宗商品价格上涨向下游中小微企业传导的压力；另一方面，推进改革开放，通过更大激发市场主体活力顶住困难压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在助企纾困上，将研究出台支持中小企业发展的政策文件，重点围绕加强资源要素保障、加强关键零部件供给、稳定大宗商品价格、加强财税金融政策支持等方面，切实帮助工业企业特别是中小微企业。”罗俊杰表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，持续推进“放管服”改革，优化营商环境，维护公平竞争，对各类市场主体一视同仁，让他们各显身手、尽显身手，带动更多就业和居民增收，促进消费扩大。加大减税降费力度，降低融资成本，稳定制造业投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在保持政府投入力度、推动重点建设的同时，要用改革的办法调动社会投资积极性，发挥好国内巨大市场优势、释放内需潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，还要进一步扩大对外开放，完善进出口支持政策，保持人民币汇率在合理均衡水平上基本稳定，支持发展跨境电商、海外仓等外贸新业态。抓住RCEP生效实施的契机，深化和扩大国际合作。发挥自贸试验区等开放平台作用，更大力度吸引外资。真抓实干、开拓创新，推动中国经济在改革中发展、在开放中前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：徐芸茜 主编：公培佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211121/c634425065.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局通报43起案件！阿里、腾讯、滴滴、百度等均在列</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423411.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今天，市场监管总局对43起未依法申报违法实施经营者集中案件立案调查的处罚结果出炉，腾讯、百度、阿里、京东、滴滴等互联网巨头纷纷在列，43起案件中涉案企业分别被处以50万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/3cf6412861004d4a" id="f5cde81ebccd4384bb1bfc599d74dc11" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　互联网巨头阿里、腾讯等均涉案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次公布的案件均为过去应当申报而未申报的交易，案件数量多、涉及企业广泛、交易时间跨度较长，涉案企业均构成未依法申报违法实施经营者集中，但不具有排除、限制竞争的效果。《中华人民共和国反垄断法》第二十一条规定，经营者集中包括三种情形，达到《国务院关于经营者集中申报标准等规定》但未依法申报，根据第四十八条、四十九条作出行政处罚决定，对涉案企业分别处以50万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6d5f6b45a57521df" id="92ee08c74d81d8cba152e83cf2e9af04" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理互联网巨头相关案件如下图，阿里、腾讯等均涉案10起以上。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/cf4bad9b7aa6fcc2" id="bd823a4503f61cf52aa53aa0b582f286" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，去年12月以来，关于反垄断的执法力度不断加强，此前已经发布4次互联网领域违法实施经营者集中案例，共44起，加上本次第五批43起，总量已经达到87起。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c61ed6bcbc70b012" id="11a3a0de0591a32fdc929e0f49502713" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;违法进行经营者集中执法力度将加大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“公布的43起案件中主要涉及互联网平台和VIE架构，这也意味着将来所有的并购交易，只要构成经营者集中，参与集中的经营者达到标准后必须申报，以后并购交易必须把反垄断作为重大监管条件去考量。”大成律师事务所高级合伙人邓志松在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o9akyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来违法实施经营者集中的执法力度将加大。邓志松说：“国家反垄断局刚刚挂牌成立，《反垄断法》正在修订中，违法实施经营者集中的处罚方面，修订后将违法申报的金额从之前的50万以下改到500万以下，情节严重的还将处以上一年度销售额10%以下的罚款。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局相关负责人表示，依法处理未依法申报案件，既能保障各类市场主体公平参与竞争，维护反垄断法权威，不断优化公平、透明、可预期的竞争环境；又能有效督促企业提升合规意识和能力，推动企业和行业持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634423411.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委要求央企严控融资担保规模 整改期最长三年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634422576.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国资委防范化解风险再出新举措。11月19日，国务院国资委印发《关于加强中央企业融资担保管理工作的通知》。《通知》从完善担保管理制度等八个方面作出明确要求，包括集团内无直接股权关系的子企业之间不得互保，严格控制融资担保规模，严格控制超股比融资担保等。中央企业主业含担保的金融子企业开展的担保以及房地产企业为购房人按揭贷款提供的阶段性担保不在文件要求的排查整改范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国务院国资委授权放权清单（2019年版），除负债水平高、财务风险较大的中央企业外，国务院国资委授权中央企业合理确定公司担保规模，制定担保风险防范措施，决定集团内部担保事项，向集团外中央企业的担保事项不再报国资委备案。国务院国资委指出，近年来，中央企业建立担保制度、规范担保行为，担保规模总体合理，担保风险基本可控，但也有部分企业存在担保规模增长过快、隐性担保风险扩大、代偿损失风险升高等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确了需要清理规范的融资担保范围，主要包括中央企业为纳入合并范围内的子企业和未纳入合并范围的参股企业借款和发行债券、基金产品、信托产品、资产管理计划等融资行为提供的各种形式担保，如一般保证、连带责任保证、抵押、质押等，也包括出具有担保效力的共同借款合同、差额补足承诺、安慰承诺等支持性函件的隐性担保，不包括中央企业主业含担保的金融子企业开展的担保以及房地产企业为购房人按揭贷款提供的阶段性担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求中央企业完善融资担保管理制度，加强融资担保预算管理，严格限制融资担保对象。中央企业严禁对集团外无股权关系的企业提供任何形式担保。原则上只能对具备持续经营能力和偿债能力的子企业或参股企业提供融资担保。不得对进入重组或破产清算程序、资不抵债、连续三年及以上亏损且经营净现金流为负等不具备持续经营能力的子企业或参股企业提供担保，不得对金融子企业提供担保，集团内无直接股权关系的子企业之间不得互保，以上三种情况确因客观情况需要提供担保且风险可控的，需经集团董事会审批。中央企业控股上市公司开展融资担保业务应符合《中华人民共和国证券法》和证券监管等相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还要求中央企业严格控制融资担保规模，并给出定量规定。文件提出，中央企业应当转变子企业过度依赖集团担保融资的观念，鼓励拥有较好资信评级的子企业按照市场化方式独立融资。根据自身财务承受能力合理确定融资担保规模，原则上总融资担保规模不得超过集团合并净资产的40%，单户子企业（含集团本部）融资担保额不得超过本企业净资产的50%，纳入国资委年度债务风险管控范围的企业总融资担保规模不得比上年增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，中央企业应严格控制超股比融资担保。对子企业确需超股比担保的，需报集团董事会审批，同时，对超股比担保额应由小股东或第三方通过抵押、质押等方式提供足额且有变现价值的反担保。对所控股上市公司、少数股东含有员工持股计划或股权基金的企业提供超股比担保且无法取得反担保的，经集团董事会审批后，在符合融资担保监管等相关规定的前提下，采取向被担保人依据代偿风险程度收取合理担保费用等方式防范代偿风险。同时，严格防范代偿风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》给出了中央企业排查整改明确时限。要求中央企业应当对集团内违规融资担保问题开展全面排查，对集团外无股权关系企业和对参股企业超股比的违规担保事项，以及融资担保规模占比超过规定比例的应当限期整改，力争两年内整改50%，原则上三年内全部完成整改。对因划出集团或股权处置形成的无股权关系的担保、对参股企业超股比担保，应当在两年内清理完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新数据显示，8月末，国有企业资产负债率64.3%，同比下降0.2个百分点，其中，中央企业资产负债率66.9%，同比下降0.7个百分点，地方国有企业资产负债率62.7%，同比上升0.2个百分点。国资委秘书长、新闻发言人彭华岗此前表示，做好央企债务风险管控，国务院国资委有三个管住：管住负债率、管住重点企业、管住高风险业务。分析认为，此举将有效防范企业相互融资担保引发债务风险交叉传导，推动中央企业提升抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634422576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院部署数字政府建设，专家称数据共享权责待明晰</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211120/c634423788.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;快讯（记者 沙雪良）日前召开的国务院常务会议，审议通过“十四五”推进国家政务信息化规划，部署加快建设数字政府、提升政务服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字政府建设和互联网法治领域专家认为，要构建统一的国家电子政务网络体系，推动政务数据向社会开放，需要首先解决对于数据安全的担忧，确立政务数据的权属，明确收益和责任主体，并投入大量资金解决当前政务数据质量不高、格式不统一、技术标准不统一等问题。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;部署&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抓住推动政务信息共享关键环节，推进数字政府建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进政务信息化是提高政府管理效能和服务水平的重要举措。按照党中央、国务院部署，“十三五”时期，结合推进“放管服”改革，我国政务信息系统建设、应用取得长足进展，“最多跑一次”、“不见面审批”、“掌上办”等服务新模式不断涌现，明显提高了企业和群众办事便利度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月17日召开的国务院常务会议，审议通过“十四五”推进国家政务信息化规划，提出“十四五”时期，要面向更好满足企业需求和群众期盼，抓住推动政务信息共享、提升在线政务服务效率等关键环节，推进数字政府建设，加快转变政府职能，促进市场公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议明确，“十四五”期间，要构建统一的国家电子政务网络体系；丰富全国一体化政务服务平台功能；提升数据资源开发利用能力；推动政务数据按政务公开规则依法依规向社会开放；加强市场监管信息化建设；强化网络安全保障，严格落实分等级保护制度，增强政务信息化基础设施和系统、数据安全保障能力。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;解读&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“构建统一的国家电子政务网络体系”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;技术标准和权属责任两方面难题需解决&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院常务会议提出，要构建统一的国家电子政务网络体系，推动地方、部门各类政务专网向统一电子政务网络整合，打破信息孤岛，实现应联尽联、信息共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院法学研究所法治国情调研室主任、法治蓝皮书执行主编吕艳滨研究员认为，建立全国统一的电子政务平台面临的一个困难，就是如何整合各地自建的政务服务平台并解决数据接口标准不同的问题，这是导致此项工作推进比较缓慢的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外经济贸易大学互联网法治研究中心执行主任许可认为，构建统一的国家电子政务网络体系，对应政务数据跨越行政机关和地域限制的共享，面临很大困难。技术条件上，很多地方的政务数据质量不高、格式不统一、技术标准不统一，共享起来需要大量的资金投入，就形成了技术和资金的难题。同时，责任和权属也有难题。政务数据到底归谁所有？政务数据共享之后带来的数据泄露、数据滥用的责任由谁承担？一直缺乏明确的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，一个省希望将所有的政务数据打通，未来政务数据可以授权使用、授权经营，那么这些数据归属于谁？由此带来的收益属于各市还是省级？跨地域共享数据的收益该怎么分配？责任也是问题，数据一旦共享出去，流向往往是难以控制的，由此带来的泄露和滥用风险，谁来承担？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吕艳滨认为，未来要推动地方、部门各类政务专网向统一电子政务网络整合，做到应联尽联，为此需要建立系统的机制，统筹全国统一平台和各地各部门的平台之间关系，同时还要统一各种办事的标准、指南以及数据接口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“推广电子合同、签章等应用”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推广电子证照需要跨地区、跨部门认可&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院常务会议提出，要丰富全国一体化政务服务平台功能，构建统一的电子证照库，推广电子合同、签章等应用，在社保、医疗、教育、就业等方面提供更便捷的公共服务，实现更多事项一网通办、跨省通办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吕艳滨认为，电子证照确实方便，但是要推广开，就要确保企业在不同地区、不同场景办事都能用且管用。如果没有全国统一的平台，企业用电子证照到外地办事就可能无法查证真实性或者不被认可。即便在同一地区，跨部门办事也面临类似的问题，这需要一系列的配套服务跟上去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，相关改革试点正在推进。在国新办11月19日召开的新闻发布会上，国家市场监管总局登记注册局局长杨红灿介绍推动电子证照应用方面的新举措：国家市场监管总局为国家登记在册的全国1.5亿市场主体，包括企业、个体工商户和农民专业合作社，都生成了电子营业执照，可以随时随地使用智能手机下载、出示、打印。截至今年10月底，仅北京市市场主体就使用电子营业执照办理各类业务4000多万次。未来，将继续推动电子营业执照的跨区域、跨层级、跨领域的应用，拓展应用场景，完善应用服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“推动政务数据按政务公开规则依法依规向社会开放”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据开放面临安全担忧，需确立基本规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院常务会议提出，要完善国家人口、法定代表人、自然资源、经济数据等基础信息库，提升数据资源开发利用能力。要推动政务数据按政务公开规则依法依规向社会开放，优先推动企业登记和监管、卫生、教育、交通、气象等数据开放。健全制度，严格保护商业秘密和个人隐私。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于数据开放，规划中的表述是按照政务信息公开的方式进行数据开放。许可认为，在制度上，目前数据开放有两个症结性问题。第一个问题是没有厘清政务数据开放和政务信息公开这两个制度的边界。政务数据开放的目的，是最大化政务数据的价值，包括社会价值、经济价值；政务信息公开的目的，是为了满足公民的知情权和监督权。可见，这是两个不同的制度设计，目前政务数据开放缺乏上层法律规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吕艳滨也认为，政务数据开放和利用方面，目前亟须确立规则：哪些数据该开放、由谁来开放、怎么个开放法以及如何协调数据开放与个人信息保护、数据安全、网络安全的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一方面是制度没跟上，另一方面还有很多相关的研究没有跟上。”吕艳滨说，假如有些数据能开放，那么它经过进一步加工之后，会不会影响安全？影响到什么程度？数据安全、经济安全乃至国家安全，这方面还需要探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前对于数据安全的强调具有压倒性的态势。”许可强调，无论是国家安全法、数据安全法还是网络安全法，乃至于个人信息保护法，都给政务数据开放者释放了非常强的信号，因此他们宁愿不开放，也不愿面对可能引发的法律风险和政治风险。可见，政务数据的开放当前还存在很大不确定性，这是政务数据开放的另一个症结性难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“完善‘双随机一公开’监管、‘互联网+监管’、信用监管等机制”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监管部门需要统一平台，掌握准确、全面数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院常务会议提出，要加强市场监管信息化建设，完善“双随机一公开”监管、“互联网+监管”、信用监管等机制，提升食品、药品、农产品、特种装备等的协同监管能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许可介绍，“互联网+监管”是监管科技的一部分，它是实时的、大数据驱动的、主动性的监管，最主要体现就是通过数据共享和报送，实现对业务的实时监控，及时发现问题、解决问题。信用监管是一种声誉罚，通过声誉的罚则实现监管，它是一种柔性监管。“互联网+监管”是对传统监管工具的数字化，是新形势下监管的强化。信用监管事实上是将传统的基于行业或者是社会公众的声誉机制，变成了法定的、强制化的声誉机制。作为一个低成本的监管机制，信用监管有着显著的优势，但也存在过分扩展，甚至滥用的弊端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吕艳滨指出，“双随机一公开”和“互联网+监管”等都是目前倡导的监管方向，这些监管方式各有长处，但毫无疑问推进“互联网+监管”进而实现智慧监管的发展方向是大势所趋。不过，要推进“互联网+监管”、信用监管，还需要克服一系列体制机制的问题，比如监管部门需要一个统一的平台，需要准确、全面地掌握有关的数据，以及数据准不准、能不能共享？这就回到了共享政务数据的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者 沙雪良&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 刘茜贤 校对 吴兴发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211120/c634423788.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前10个月全国财政收入增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634422803.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部19日发布数据显示，前10个月，全国一般公共预算收入181526亿元，同比 14.5%，财政收入保持恢复性增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;其中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央一般公共预算收入84665亿元 同比 15%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方一般公共预算本级收入96861亿元，同比 14.1%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国税收收入156508亿元，同比 15.9%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;非税收入25018亿元，同比 6.5%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支出方面，前10个月，全国一般公共预算支出193961亿元，同比 2.4%。教育、社会保障和就业、卫生健康等重点支出增长较快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前10个月，全国政府性基金预算收入67459亿元，同比 7.7%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634422803.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为何组建国家流调专家队，怎样做到从速支援？国家卫健委解答</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634424113.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月20日电 （记者张文婷）今日，国务院联防联控机制就进一步做好冬春季疫情防控工作有关情况举行发布会。就为何成立国家流调专家队，怎样集结这一问题，国家卫生健康委疾控局副局长吴良有进行了解密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴良有表示，为进一步发挥流行病学调查在疫情应对处置中的关键作用，国家卫生健康委会同国家疾控局，从中国疾控中心和各地疾控机构遴选了300多名在流行病学调查、疫情分析、实验室检测等领域专业能力强、实战经验丰富的专家，组建了国家流调专家队，建立了分片区对口包干的工作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一旦发生疫情，由国家发出指令，按照“就近支援、从速到位”的原则，疫情发生地所在片区的对口包干国家流调专家队立即集结，以最快时间到达现场，与省市力量协同作战，力争在24小时内基本搞清疫情传播链条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，国家流调专家队执行梯次备勤制度，按月轮流备勤，尽量确保跨区域应急调派时，本区域仍保留一支专家队驻守地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴良有提到，为了加强国家流调专家队建设和管理，提高流调准确性、及时性，国家卫健委制定了《国家流调专家队建设和应急调派工作方案》，明确专家队的构成、应急调派机制、现场工作机制和相关保障措施等。按照平急结合的原则，国家流调专家队平时加强专业能力建设，保持应急准备状态，采用理论培训和实战演练相结合的方式开展轮训工作。特别是加强与对口包干片区的流调队伍的交流、衔接，及时了解该地区疫情防控的情况，始终保持国家流调专家队的能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家卫生健康委将密切关注各地疫情发展形势，国家流调专家队将随时待命，一旦有地方报告疫情，将以最快速度赶赴现场，支援疫情发生地迅速开展流调溯源、风险排查、疫情研判工作，提高疫情处置的科学、精准水平，力争以最短的时间、最小的成本来控制住疫情传播。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634424113.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前10月全国一般公共预算收入增14.5% 财政收入保持恢复性增长态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211121/c634424388.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京11月20日电 （记者曲哲涵）财政部近日发布数据显示：1―10月全国一般公共预算收入181526亿元，同比增长14.5%，比2019年同期增长8.2%，财政收入保持恢复性增长态势；全国一般公共预算支出193961亿元，同比增长2.4%，重点领域支出得到有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，中央一般公共预算收入84665亿元，同比增长15%；地方一般公共预算本级收入96861亿元，同比增长14.1%。中央一般公共预算本级支出同比增长0.8%，地方一般公共预算支出同比增长2.7%。教育、社会保障和就业、卫生健康等支出增长较快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从税收收入看，1―10月全国税收收入156508亿元，同比增长15.9%，比2019年同期增长10.6%。主要税种中，国内增值税同比增长15.1%，企业所得税同比增长14.9%，个人所得税同比增长21.1%，进口环节税收同比增长21.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至10月末，全国地方政府新增债券发行35130亿元，其中专项债券27578亿元，发行进度为76%，主要用于党中央、国务院确定的重点领域项目建设，有力发挥了专项债券对有效投资的拉动作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211121/c634424388.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行货币政策新定调：以我为主，稳字当头！保持房地产金融政策连续性、一致性、稳定性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634421807.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　最新货币政策动向新鲜出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月19日，人民银行发布《2021年第三季度中国货币政策执行报告》，要求加强国内外经济形势边际变化的研判分析，统筹做好今明两年宏观政策衔接，坚持把服务实体经济放到更加突出的位置，保持货币政策稳定性，稳定市场预期，努力保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一阶段货币政策的思路浮出水面，总基调突出“以我为主、稳字当头”。报告指出，稳健的货币政策要灵活精准、合理适度，以我为主，稳字当头，把握好政策力度和节奏，处理好经济发展和防范风险的关系，做好跨周期调节，维护经济大局总体平稳，增强经济发展韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发达经济体货币政策调整影响可控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“发达经济体货币政策调整及我们该如何应对”是报告着重关注的话题之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，主要发达经济体货币政策开始调整。今年6月以来，美联储收紧货币政策的信号逐渐明朗，欧央行也吹风将放缓购债速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于这一调整将会产生的影响，报告判断，本轮发达经济体放松货币政策较上一轮节奏更快、强度更大。调整开始后，美元指数上涨、美债收益率上升，可能对新兴经济体产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而由于当前我国面对的内外部环境与上轮相比有明显不同，发达经济体政策调整对我影响有限。报告强调，我国货币政策搞好跨周期设计，能够更有效地应对发达经济体货币政策调整带来的外部冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，要继续综合施策，积极稳妥应对发达经济体货币政策调整。”报告指出，稳健的货币政策稳字当头，以我为主，增强自主性，根据国内经济形势和物价走势把握好政策力度和节奏。同时，深化人民币汇率市场化改革，增强人民币汇率弹性，加强预期管理，完善跨境融资宏观审慎管理，引导市场主体坚持“风险中性”理念，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。此外，不断深化金融双向开放，增强境内人民币资产吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;判断流动性松紧不能单纯依靠超储率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告以专栏形式，强调客观看待超额准备金率下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告称，近两年尤其是2021年以来，人民银行通过下调超额准备金利率以及完善流动性管理和短期利率调控框架等措施，进一步降低了金融机构的超额准备金需求，金融机构超储率进一步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前三个季度末，金融机构超储率分别为1.5%、1.2%和1.4%，同时货币市场利率运行更加平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，在坚持正常货币政策的背景下，我国金融机构超储率下降既是金融体系不断发展的结果，也是央行货币政策调控机制不断完善的表现。从国际经验看，流动性总量高低与市场利率运行的平稳性并不直接相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前不宜单纯根据流动性总量或超储率判断流动性松紧程度，更不能认为超储率下降就意味着流动性收紧，观察市场利率才是判断流动性松紧程度的科学方法。”报告说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续释放LPR改革潜力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年6月21日，人民银行指导市场利率定价自律机制（下称“利率自律机制”），将存款利率自律上限由存款基准利率浮动倍数改为加点确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告称，此次存款利率自律上限优化后，活期存款和1年期及以内短中期定期存款利率自律上限基本平稳，2年期及以上的长期定期存款利率自律上限有所降低，既保障了银行自主定价空间，又能有效约束个别银行的非理性竞争行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着眼下一阶段，人民银行表示，将继续深化利率市场化改革，持续释放LPR改革潜力，畅通贷款利率传导渠道，优化金融资源配置结构，巩固好前期贷款利率下行成果，同时优化存款利率监管，保持金融机构负债端成本基本稳定，推动金融机构将政策红利传导至实体经济，促进贷款利率稳中有降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保持房地产金融政策的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;连续性、一致性、稳定性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于市场关注的房地产行业、债券市场高质量发展等热点话题，报告均给出了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前房地产市场风险总体可控，房地产市场健康发展的整体态势不会改变。”报告认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告强调，牢牢坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，坚持不将房地产作为短期刺激经济的手段，坚持稳地价、稳房价、稳预期，保持房地产金融政策的连续性、一致性、稳定性，实施好房地产金融审慎管理制度，加大住房租赁金融支持力度，配合相关部门和地方政府共同维护房地产市场的平稳健康发展，维护住房消费者的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;后续应当如何推动债券市场高质量发展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，应坚持防风险与促发展并重。进一步完善债券市场法制，加强信息披露要求，强化中介机构监管。健全高效联通的多层次市场体系，培育多元化的合格投资者队伍。加大对国家重大战略和产业、区域支持力度，提升债券市场服务实体经济质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还应稳步推动债券市场更高水平的对外开放。及时防范和化解债券市场风险，按照市场化、法治化原则，压实各方责任，持续落实违约处置机制建设各项成果，优化统一执法机制，严厉打击债券市场违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七大重点要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“世界百年未有之大变局和新冠肺炎疫情全球大流行交织影响，外部环境更趋复杂严峻，国内经济恢复发展面临一些阶段性、结构性、周期性因素制约，要坚定信心，集中精力办好自己的事。”着眼于我国面临的内外部环境，报告表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这一背景下，货币政策下一阶段将遵循什么思路？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告给出了回答――稳健的货币政策要灵活精准、合理适度，以我为主，稳字当头，把握好政策力度和节奏，处理好经济发展和防范风险的关系，做好跨周期调节，维护经济大局总体平稳，增强经济发展韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;围绕这一思路，报告提出七大重点要求：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是保持货币信贷和社会融资规模合理增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是继续落实和发挥好结构性货币政策工具的牵引带动作用，运用好碳减排支持工具推动绿色低碳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是构建金融有效支持实体经济的体制机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是深化利率、汇率市场化改革，畅通货币政策传导渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是加强金融市场基础制度建设，服务实体经济，防范市场风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是进一步推进金融机构改革，不断完善公司治理，优化金融供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是健全金融风险预防、预警、处置、问责制度体系，构建防范化解金融风险长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211120/c634421807.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前十月我国吸收外资实现较快增长（新数据 新看点） 实际使用外资金额超九千亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211121/c634424387.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在广东，埃克森美孚惠州乙烯项目进入全面正式建设阶段；在上海，乐高乐园度假区项目正式开工……今年以来，一批标志性外资大项目纷纷落地或增资，外商正以实际行动看好中国、投资中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示：今年前10月，全国实际使用外资金额9431.5亿元，同比增长17.8%，引资结构进一步优化，引资质量不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业看，服务业实际使用外资金额7525.2亿元，同比增长20.3%。高技术产业实际使用外资同比增长23.7%，其中高技术服务业增长27.9%，高技术制造业增长10%。从来源地看，“一带一路”沿线国家和东盟实际投资同比分别增长30.7%和29.5%。从区域分布看，我国东部、中部、西部地区实际使用外资同比分别增长17.5%、29.8%和9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外资司司长宗长青表示，今年以来，我国吸收外资实现了较快增长，成效明显好于预期。但是，当前稳外资外部环境依然复杂严峻。全球疫情仍在持续演变，一些外资项目落地和建设进度放缓；全球产业链供应链正在深度重塑，跨国投资呈现近岸化、本土化、区域化等趋势，各国引资竞争更加激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，我国吸引外资仍有不少有利条件。超大规模市场的吸引力不断增强。据调查，90%以上的外资企业主要面向中国市场。我国拥有14亿多人口，消费市场规模和成长潜力无可比拟。同时，我国产业配套齐全、基础设施完善、人力资源丰富等综合优势突出，对外资的“磁吸力”不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合来看，外商在华投资预期和信心持续稳定。商务部近期问卷调查显示，3000多家重点外资企业中，93.3%的企业对未来发展前景持乐观预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更好利用外资，中国持续行动。日前，商务部发布《“十四五”利用外资发展规划》《中国外商投资指引（2021版）》，明确“十四五”时期要坚持深化“放管服”改革，持续加强外商投资领域法治建设，依法加强对外商投资的权益保护，强化竞争政策基础地位，促进内外资企业公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211121/c634424387.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>