<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 25 Oct 2020 04:59:38 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>重磅！央行行长易纲最新讲话！金融业开放、汇率释放了哪些信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201025/c624275058.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201025/c624275058.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国日内瓦办事处总干事：团结行动实现联合国可持续发展目标 赞赏中国维护多边主义所作努力与贡献</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201025/c624274896.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201025/c624274896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部副部长：要防止金融科技诱导过度金融消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274642.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274642.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”我国数字经济规模从11万亿增长到35.8万亿元 占GDP比重36.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274593.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274593.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济观察：中国金融控股公司将迎“新监管时代”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274583.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274583.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部邹加怡：为应对疫情 全球财政刺激政策接近12万亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274577.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274577.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国对教育、科技、医疗、养老投入不断攀升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274477.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274477.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>沪股通纳入科创板积极推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274447.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274447.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行原行长周小川：年轻人靠借债过度消费 令人担忧</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274362.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274362.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川：“一带一路”并非债务陷阱 中国积极发起G20“缓债计划”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274343.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274343.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>数读“十三五”：我国经济高质量发展成就斐然</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201025/c624275083.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是“十三五”规划收官之年。“十三五”期间，面对复杂的外部环境和各类风险挑战，我国经济稳步实现高质量发展，多个领域建设取得历史性成就。我们从中梳理出了一些重要数据，一起来看看吧！&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/bbf0551777be916c" id="5e7427d6ed2570fdf8410915f7588557" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201025/c624275083.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>广期所迎来倒计时！12月中旬有望揭牌 碳排放期货或为首个上市品种</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274347.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者 叶青 北京报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月23日，有媒体报道称，近日证监会广州期货交易所筹备组召开了第一次工作会议，计划广州期货交易所于12月中旬揭牌。广州期货交易所的设立将跟中金所一样，采用公司制，由其他几家期货交易所共同出资设立。这是继10月9日，证监会宣布广州期货交易所筹备组成立以来，又一个重磅消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月9日，证监会发布消息称，广州期货交易所筹备组正式成立，这标志着广州期货交易所的创建工作进入实质阶段。为落实党中央、国务院关于研究设立创新型期货交易所的决策部署，经国务院批准，中国证监会决定成立广州期货交易所筹备组，开始广州期货交易所的筹建工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据2019年初印发的《粤港澳大湾区发展规划纲要》，支持广州建设绿色金融改革创新试验区，研究设立以碳排放为首个品种的创新型期货交易所。此后，广州期货交易所就成为粤港澳大湾区建设发展的一个关键词。今年5月发布的《关于金融支持粤港澳大湾区建设的意见》进一步提出，要研究建广州期货交易所，以及开展碳排放、外汇试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会表示，设立广州期货交易所，是贯彻落实《粤港澳大湾区发展规划纲要》、《中国（广东）自由贸易试验区总体方案》及中国人民银行等四部委《关于金融支持粤港澳大湾区建设的意见》的又一重要金融工作举措，也是中国期货市场改革发展的重大举措，对推动实体经济高质量发展、粤港澳大湾区战略规划和国家“一带一路”建设具有重大的战略意义和现实作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，中国证监会副主席方星海、广东省副省长张新和广州市市长温国辉出席有关会议。筹备组将按照中国证监会的部署有序推进各项筹备工作。据记者了解，目前我国一共有5家交易所，分别是郑州商品交易所、上海期货交易所、大连商品交易所、中国金融期货交易所、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600508','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x80FD;&amp;#x6E90;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600508/"&gt;上海能源&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600508/"&gt;600508&lt;/a&gt;）交易所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着广州期货交易所筹备组开始进入筹备工作，基本确定华南唯一的交易所就要来了。广期所的设立，不仅仅是提升了广州在华南地区的辐射力，也是方便了华南的交易市场。”广州某期货公司高管王经理接受《华夏时报》记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王经理表示，长久以来，广州作为重要的区域金融中心，相较于北京、上海，广州是唯一一个没有交易所的金融中心。因此，推动广州期货交易所落地，对于提升广州金融中心的地位尤为重要。事实上，此前有关广期所成立的各项工作已经落实到各个责任单位以及部门，而在筹备组成立以后，广期所的创建工作或将进一步加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，早前在《广州期货交易所筹备组成立 中金所董事长胡政或将履新》的文章中，本报记者从接近监管层人士处独家获悉，中国金融期货交易所党委书记、董事长胡政是广州期货交易所首届领导班子负责人的候选人，而他已前往广州期货交易所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着广期所筹备组的成立，市场对广期所筹建进度的关注度也进一步提升，何时正式挂牌成立是市场的聚焦点之一。作为我国第四家期货交易所的中金所，其挂牌成立过程中也出现过成立筹备组的阶段，从2006年1月筹备组成立到2006年9月中金所揭牌，仅历时八个月。与此相比，在粤港澳大湾区发展规划背景下的广期所，筹建进展是否会进一步加快？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有业内人士表示，以目前广期所筹备组成立为节点，预计广期所最终挂牌成立或将用时半年完成。一方面，广期所成立之前已经有其他四家期货交易所成熟的运作经验；另一方面，市场也对广期所成立的期望较高，从国家部委到地方政府都在推动落地，因此，相关筹建速度也有望加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时上述人士还称，广期所属于创新型期货交易所，在交易品种选择、相关交易制度建设等方面可能会有不少探索与安排，这些探索是否能够最终落实还需要一定时间来论证。此外，在全球经济不确定性增加的背景下，如何进一步加强期货交易过程的风险防范机制也可能是广期所未来建设的一个重要方面，这也需要一定时间研究论证试运行。此外，据业内人士透露，随着广期所的成立，或将在明年年内推出首个上市品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中山大学管理学院陈珠明教授表示，对于广州期货交易所而言，碳金融是重要的交易品类，但仅仅选择碳金融，可能会错失这次历史性机遇，应该谋求更多的交易品类可能性。在未来，将出现一个非常大的交易市场，就是人民币外汇衍生品及人民币本身的期货、期权、远期市场，包括与其相关的场外交易市场，这个市场的潜力非常巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们可以从产品创新，组织创新和制度创新方面，借力广州期货交易所的成立，进行一些积极的探索。金融业界普遍认为，广州期货交易所将弥补华南地区作为经济发达地区和对外开放最早地区缺乏期货交易所或者期货交易中心的空白，未来有望形成以’北上港深广澳’为代表的国际金融中心矩阵。”陈珠明称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：麻晓超 主编：陈锋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/e4f9a04694cc0722" id="91ee26dd40566c7d6a951a98405477d7" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274347.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>伦敦证券交易所北京研讨会在京举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274424.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京10月24日电（羡江楠） 10月23日，由英国国际贸易部举办的伦敦证券交易所（下称伦交所）北京研讨会在北京英园举办。本次研讨会聚焦伦敦资本市场和英国营商环境，来自投资银行、法律服务和专业服务领域的专家学者和企业家参加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国驻华公使衔参赞、英国国际贸易部金融与专业服务行业总监石宇恒（Stephen Baron）在致辞中指出，伦敦时间10月22日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600886','&amp;#x56FD;&amp;#x6295;&amp;#x7535;&amp;#x529B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600886/"&gt;国投电力&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600886/"&gt;600886&lt;/a&gt;）集团正式在伦交所上市，成为继华泰证券、太平洋保险和&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600900','&amp;#x957F;&amp;#x6C5F;&amp;#x7535;&amp;#x529B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600900/"&gt;长江电力&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600900/"&gt;600900&lt;/a&gt;）后的第四家“A+G”上市公司。“此次活动的举办可谓恰逢其时。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　石宇恒表示，中英两国在金融与贸易投资领域保持着长期的合作关系，在此次新冠疫情的大背景下，双边将在绿色经济的转型进程中探索新的合作机会。中国努力争取2060年前实现碳中和的目标，英国将于明年举办的联合国气候行动峰会（COP26）需要大量的资本流入英国市场。而伦敦作为最国际化的金融市场，成为了中国的天然合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　石宇恒认为，在吸引外商投资方面，英国的金融服务、教育、医疗等领域表现突出，游戏、金融科技、环保等领域增长势头迅猛，相信在未来会得到更多资本的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年6月，沪伦通正式通航。启动沪伦通是中国资本市场改革开放的重要探索，也是中英金融领域务实合作的重要内容。中英两国投资者和上市公司将更加便利地进入对方资本市场，进行投融资活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伦敦证券交易所集团中国首席代表艾德华（Jon Edwards）介绍，全球主要交易所中，伦敦证券交易所拥有最多元化的投资者群体，相较于美国首次公开募股（IPO）成本，低诉讼风险使英国的风险更低。伦交所真诚欢迎中国企业登陆伦敦资本市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　锦天城律师事务所的合伙律师于炳光、英国欧华律师事务所，国际拓展总监 Clare Pearson 毕欣为到场嘉宾解读了伦交所的竞争力和中国企业的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“伦敦是全球最大的人民币离岸外汇交易中心。中国是全球第二大、增长速度最快的市场。随着沪伦通的落地，伦交所将成为中国企业进行跨国融资业务的重要合作伙伴。”上海市锦天城律师事务所高级合伙人、律师于炳光表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　太平洋证券股份有限公司国际业务部副总经理冯亚琦对中国公司在伦交所上市的前景持乐观态度。她表示，中国资本市场对外越来越开放，随着“一带一路”倡议的发展，更多的中国公司将目光聚焦在欧洲市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际贸易学会会长金旭主持了以“未来海外发展展望”为议题的讨论，中国新能源海外发展联盟副理事长兼秘书长张世国先生、 莱坊地产董事，国际投资部主管郭妍杉女士、维科能源总裁联合创始人冯天仁先生、新潮传媒集团副总裁张钜昌先生分别代表新能源、新媒体、新资产等行业，一起展望未来海外发展趋势。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274424.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部邹加怡：平衡好金融科技与金融安全的关系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274483.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者彭扬赵白执南)财政部副部长邹加怡10月24日在中国金融四十人论坛联合各组委会成员机构举办的第二届外滩金融峰会上表示，要平衡好金融科技与金融安全的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情倒逼数字经济加快发展，区块链、云计算、大数据、人工智能技术在金融领域广泛应用，传统金融业态正在被重塑。”邹加怡表示，但任何事情都是利弊相生的，都具有两面性。金融科技并没有改变依靠信用、使用杠杆的金融本质，它在提升金融服务效率、增强金融可及性的同时，也加大了对金融安全的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们要支持金融科技发展，也要坚持科技向善。金融要遵循经济规律，科技也要遵循技术和自然的规律。但是科技和金融的主体都是人，人是有价值观的。因此，金融也要坚持支持实体经济、造福社会的价值追求，也要建立、遵循相应的市场规则，防止金融科技诱导过度的金融消费，防止金融科技成为规避监管、非法套利的手段，防止金融科技助涨‘赢者通吃’的垄断。”邹加怡称。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274483.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>马云：应当着力发展以大数据为基础的信用体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274344.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 范子萌）10月24日，联合国数字合作高级别小组联合主席马云在第二届外滩金融峰会上发表主题演讲时表示，传统的“当铺”思想将无法适应未来世界发展对我国金融市场的需求，应当着力发展以大数据为基础的信用体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马云认为，金融的本质是信用管理。虽然以资产抵押和担保为基础的“当铺”思想极大程度地促进了前几十年中国经济的蓬勃发展。但是，“当铺”思想将无法适应未来30年世界发展对金融体系的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们必须借助今天的技术能力，用以大数据为基础的信用体系来取代‘当铺’思想。”马云表示，这个信用体系，不是建立在传统的IT基础上，不是建立在熟人关系的社会基础上，必须建立在大数据的基础上，才能真正让信用等于财富。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274344.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：做好罕见病防治工作对建设健康中国意义重大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201025/c624275130.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京10月25日电(记者陈聪)国家卫生健康委员会主任马晓伟在24日举行的2020年中国罕见病大会上说，根据有关机构数据，我国有各类罕见病患者约2000万人。做好罕见病防治工作对提高全民健康水平、建设健康中国具有重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马晓伟说，国家卫健委会同相关部门印发了第一批罕见病目录，明确了我国罕见病的概念和病种范围，划定了管理范畴；组建全国罕见病诊疗协作网，建立了协作网内罕见病双向转诊、远程会诊制度；开展罕见病病例直报、发布罕见病诊疗指南并持续开展培训，为提升我国罕见病诊疗能力提供了全方位的政策措施保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，做好罕见病防治工作是推动医改向纵深发展的必然要求。在罕见病防治方面，我国仍然存在诊断能力不足、资源分配不均衡、药物缺乏、部分“孤儿药”价格偏高、药物研发创新能力低等问题，解决这些问题需要推进国家区域医疗中心建设、推进分级诊疗、健全药品供应保障制度、深化医疗保障制度改革，这些都是推动医改发展的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马晓伟也指出，罕见病病因复杂，开展罕见病病因、药物相关研究，是推动我国医学基础与临床相结合取得科研突破的重要契机。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201025/c624275130.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>范一飞：全面加快金融数字化转型步伐</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201025/c624275062.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 彭扬 赵白执南）中国人民银行副行长范一飞10月25日在中国金融四十人论坛联合各组委会成员机构举办的第二届外滩金融峰会上表示，全面加快金融数字化转型步伐。数字化转型是提升金融服务质效、补齐传统业务短板的迫切需要，也是发展数字金融、推动新旧动能转换的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201025/c624275062.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>马云：金融的本质是信用管理 建立在大数据基础上才能真正让信用变成财富</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274371.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　阿里巴巴集团创始人马云在今天的外滩峰会表示，金融的本质是信用管理，金融体系需改变当下大多数思维习惯，抵押的当铺思想不可能支持未来发展需求，金融当铺思想下企业压力大动作会变形，有些人肆无忌惮贷款，负债无限大，等借款达到10个亿银行怕都你，金融靠资产和抵押会走向极端，信用体系建立在大数据基础上才能真正让信用变成财富。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川：当前对发展中国家的缓债计划不等于减债和消债</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274345.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张艳芬）“确实，新冠疫情加重了许多发展中国家还本付息的负担。”10月24日，中国金融学会会长、中国人民银行原行长周小川在参加第二届外滩金融峰会上表示，疫情之后的经济复苏不仅仅是取决于发达国家，也在很大程度上取决于大量新兴市场国家和发展中国家，要看后者能不能成功克服疫情实现经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“最近召开的G20财长和央行行长会议已经透露出，中国是积极发起和参与G20的‘缓债计划’。”周小川表示，疫情导致一部分经济按下了暂停键，意味着一些租金和还本付息也应暂停一下，等疫情过后再恢复正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但同时，他也强调，疫情比较复杂，疫情过后究竟会出现什么样的局面还是需要研究的。“所以并不是意味着当前的缓债，就一定是疫情后的债务重组，就一定是减债和消债，这中间还是有很多的关系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，他认为还需要区分哪些是疫情导致的债务困难，哪些是在疫情发生前就已形成的高杠杆债务，需要根据各个国家债务情况来寻找不同的解决办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周小川表示，“一带一路”不断取得重大成绩，得到了发展中国家普遍拥护和支持。特别是在疫情期间，“一带一路”沿线国家在预防和控制疫情方面做了很多积极的工作和合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“更关键的是应该如何促进他们将宏观经济搞好，能够将基础设施、生产能力搞上去，为未来长远发展奠定道路。”周小川说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274345.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川：中国的储蓄率未来还会进一步下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274351.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全景网10月24日讯 10月23-25日，中国金融四十人论坛（CF40）联合各组委会成员机构在上海召开第二届外滩金融峰会，峰会主题为“危与机：新格局下的新金融与新经济”。全景作为战略合作媒体对峰会全程直播。中国金融学会会长、中国人民银行原行长周小川在主题演讲中表示，2019年年末，中国的储蓄率占GDP中的比重降到44.6％，未来还会进一步下降。疫情对于储蓄率的影响，目前还看不太清，因为它既有增加储蓄的方面，同时也有减少储蓄的方面，这还要进行密切地观察。但往远看，中国的储蓄率还会进一步地变化，就是在“双循环”特别是内循环为主的发展战略情况恰，内循环将会更加畅通。同时观察到年轻一代的储蓄率在明显下调。（全景网）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274351.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科学谋划“十四五”时期战略大局和关键落子</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201025/c624274868.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201025/c624274868.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中科院：将“卡脖子”的问题和国外出口管制的清单转化为科研任务清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201025/c624275127.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，中国科学院副院长高鸿钧教授25日表示，中科院正在抓紧研制制定《率先行动计划暨全面深化改革纲要》第二阶段的实施方案和发展目标，将以国家需求中重大科技问题为切入点，进一步加强部署，将“卡脖子”的问题和国外出口管制的清单转化为自己的科研任务清单。(新华财经)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201025/c624275127.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部副部长：应对疫情冲击 积极的财政政策更加积极有为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274639.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全景网10月24日讯 10月24日，财政部副部长邹加怡在第二届外滩金融峰会上发表主题演讲。她表示，疫情暴发以来，中国政府迅速采取有效的宏观经济政策，应对疫情冲击，积极的财政政策更加积极有为，对经济复苏和金融稳定形成有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾财政政策对金融稳定的支持表现，邹加怡从以下几个方面进行了详细说明：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是增强逆周期调节力度，稳定经济基本面。做好“六稳”工作，落实“六保”任务，增加政府投资，扩大内需。提高财政赤字率到3.6%以上，安排一般预算赤字3.76万亿元，发行抗疫特别国债1万亿元，安排地方政府专项债券3.75万亿元，以更大的政策力度，稳住经济基本盘，提振市场信心，为金融稳定创造良好的宏观政策环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加大减税降费力度，支持市场主体。出台有针对性的减税降费措施，包括减免受疫情影响较大的行业企业税费，加大小微企业和个体工商户税收优惠力度，预计全年为市场主体新增减轻税负超过2.5万亿元。稳定了市场主体，就是稳定了金融部门的客户，有利于维护金融机构的资产质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是发挥普惠金融作用，服务实体经济。发挥政府性融资担保增信作用，大幅拓宽了担保覆盖面，显著降低费率。完善创业担保贷款政策，加大对就业困难群体和小微企业的贴息支持，预计全年可发放贷款1456亿元，同比增长35%。财政通过分担贷款风险和成本，提高了金融服务小微企业的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强政府债务管理，管控杠杆风险。“开前门、堵后门”，在加大地方政府债券发行力度的同时，从“借、用、管、还”各个环节，全方位加强地方政府专项债券管理，不因疫情形势放松风险管控。增强中小银行风险管理能力，允许地方政府发行专项债券，支持中小银行补充资本金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是扩大政府债券发行，为市场提供优质资产。一般国债、地方政府债券规模增加，1万亿元抗疫特别国债顺利发行。最近，中央政府在香港特别行政区，成功发行60亿美元主权债券，向全球投资者提供了高质量投资级优质资产。市场认购踊跃，申购金额达到发行规模的近5倍，表明了国际市场对中国经济的信心进一步增强，也彰显了中国坚持开放发展的决心。国内外投资者都能够从中国经济的稳定恢复中获益。（全景网）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274639.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>范一飞：加快健全适应数字经济发展的现代金融体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201025/c624275061.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 彭扬 赵白执南）中国人民银行副行长范一飞10月25日在中国金融四十人论坛联合各组委会成员机构举办的第二届外滩金融峰会上表示，加快健全适应数字经济发展的现代金融体系。“谁抓住数据这一战略性资源，科学合理加以运用，就能为构建新发展格局提供全方位、多层次的金融支持。”范一飞称。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201025/c624275061.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：全面实施准入前国民待遇加负面清单管理制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274638.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社上海10月24日电（记者张千千、王淑娟）中国人民银行行长易纲24日表示，要持续推动金融业开放，营造市场化法治化国际化金融展业环境。全面实施准入前国民待遇加负面清单管理制度，推动开放理念和模式的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲24日在于上海召开的第二届外滩金融峰会上通过视频表示，过去两年，我国金融业开放迈出里程碑式的步伐，集中宣布了50余条开放措施。彻底取消银行、证券、基金、期货、人身险领域外资股比限制，不断扩大外资金融机构业务范围，持续提高资本市场双向开放程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管我国金融业开放步伐很快，但外资在机构准入和展业限制解除后，仍需申请诸多许可，面临不少操作性问题，对金融业开放的诉求依然较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这表明金融业向负面清单管理的转变还有不少工作要做。”易纲表示，负面清单与金融业持牌经营并不矛盾，负面清单模式下，金融机构的准入和展业也必须满足资质要求、持牌经营。负面清单与加强事中事后监管也并不矛盾，负面清单模式下，监管部门可将更多的资源从准入管理转向事中事后监管，实现监管效能的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，要统筹推进金融服务业开放、人民币汇率形成机制改革和人民币国际化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人民币汇率形成机制改革要增强人民币汇率弹性，更好地发挥汇率在宏观经济稳定和国际收支平衡中的‘自动稳定器’作用。”易纲说，新形势下的人民币国际化可在坚持市场主导的基础上，进一步完善对本币使用的支持体系，为市场作用的发挥创造更好的环境和条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，易纲表示，应在加快开放的同时防范风险。加强宏观审慎管理，提高金融监管的专业性和有效性，建好各类“防火墙”，提高防范和化解重大风险的能力，使监管能力与开放水平相适应。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201024/c624274638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>