<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 15 Nov 2021 10:14:42 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家发改委密集调研多家机构的评估理论和方法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634245885.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634245885.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行平价等量续做万亿MLF，市场降准预期落空</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634244894.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634244894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【政策解读】中共中央 国务院：以更高标准打好环境“三大保卫战”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634240708.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634240708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前10月中国吸收外资9431.5亿元，同比增17.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634238904.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634238904.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国驻欧盟使团团长张明：中方对于中欧投资协定的态度没有变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634238701.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634238701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国官方称有望保持经济发展质量逐步提高的态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634238001.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634238001.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行开展万亿级“麻辣粉”蕴含什么信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634237415.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634237415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行连三月等量平价续做MLF，短期资金面或维持适度宽松</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634236520.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634236520.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部：研究海峡两岸融合发展重大交通等设施纳入国家规划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634235201.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634235201.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委 财政部 自然资源部印发《推进资源型地区 高质量发展“十四五”实施方案》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634233851.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634233851.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月投资继续放缓，消费连续两个月回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634233714.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634233714.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部门印发意见共同推动民营企业提质增效升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634233437.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634233437.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月全国城镇调查失业率4.9%，与上个月持平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634233297.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634233297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国家发展改革委召开11月新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634234051.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据中国网11月15日消息，国家发展改革委定于2021年11月16日（周二）上午10:00召开11月份例行新闻发布会，国家发展改革委新闻发言人介绍有关情况，并回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634234051.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部一次性新增安排14亿元资金 支持做好秋收和秋冬种相关工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634236751.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　贯彻落实党中央、国务院决策部署和国务院常务会议有关要求，经报国务院同意，11月8日，财政部一次性新增安排14亿元资金，用于对河北、山西、山东、河南、陕西等5省开展农田排涝、粮食烘干收储，购置燃油、肥料、种子（苗）等农业生产恢复所需物资材料及服务给予补助，重点弥补农机作业因柴油价格上涨而增加的成本，确保今年秋粮丰收并为明年春夏粮食生产奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保资金及时快速发挥实效，中央财政要求上述5省在收到中央财政补助资金后10日内完成分解下达，及时将资金兑付给实际种粮主体和作业服务组织，进一步加快资金分配执行；同时，要求地方压实支出责任，原则上地方财政投入资金不低于中央财政一次性新增安排资金的50%，切实用于保障秋收和秋冬种各项生产举措落实落地。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634236751.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>研发费用加计扣除红利不断释放―― 减税新政策为企业“加油添薪”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634237406.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局近日发布的数据显示，截至10月底，全国各类企业提前享受加计扣除金额1.3万亿元，减免税额3333亿元，享受加计扣除金额占去年全年汇算清缴的77.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，企业研发费用加计扣除优惠政策连续推出，企业享受政策红利时间更早、力度也更大，政策效应超出预期。税收红利不断释放，不仅促进了科技创新，也有力支持了工业经济平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;激发企业创新活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年9月份，税务部门发布新政策，明确2021年10月份纳税申报期，在允许企业提前享受上半年研发费用加计扣除的基础上，再增加一个季度的优惠，即在10月份可提前享受前三季度的研发费用加计扣除政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新政策盘活企业现金流，有效缓解了资金压力。北京小米移动软件有限公司税务总监王晓雪表示，提前享受研发费用预缴加计扣除后，企业可将更多资金投入研发，提升自主研发能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这项政策让制造业享受双重利好，有利于增强发展动力。”国家税务总局所得税司一级巡视员刘宝柱介绍，制造业企业不仅可提前享受研发费用加计扣除政策，而且加计扣除比例由75%提高到100%。双重利好惠及18.6万户制造业企业，加计扣除金额达9036亿元，减免税额2259亿元，占全部享受优惠户数和减免税额的比重分别为57.7%和67.8%。其中，加计扣除比例提高让制造业企业多享受减免税额571亿元，政策支持制造业发展的导向得到有效显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院财经战略研究院副研究员蒋震认为，研发费用加计扣除政策跟着科技创新规律走，把握税收政策和高质量发展的内在逻辑关系，使政策更具生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政策支持力度加大，有利于激发创新活力。”刘宝柱表示，从研发费用加计扣除金额看，82.1%享受优惠的企业加计扣除超过100万元；从户均水平看，享受优惠的企业户均研发投入456.5万元，按可比口径测算，同比增长13.3%，企业研发投入力度增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;申报流程更加便捷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步方便纳税人办税，税务部门还通过增设2021版研发支出辅助账样式、调整优化“其他相关费用”限额计算方法等措施，大幅精简企业账表填报信息，优化费用计算方法，减轻企业核算负担。企业享受政策所需填写的研发费用辅助账表减少75%，填报时间明显缩短，财务工作量大为降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“考虑到部分中小微企业财务核算水平不高，准确归集、填写2015版研发支出辅助账有一定难度，税务部门增设了2021版研发支出辅助账样式，降低了填写难度。”北京市税务局企业所得税处二级调研员王素江介绍，新增设的辅助账样式由过去的“4张辅助账+1张汇总表”简并为“1张辅助账+1张汇总表”，进一步减轻申报负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以前进行研发费用加计扣除申报，填写研发支出辅助账确有一定难度。”重庆桴之科科技发展有限公司财务人员冯茜表示，新政策增设了更简洁的研发支出辅助账样式，企业既可使用老版本，也可使用新版本，还可根据企业情况自己设定，大大减轻了企业办税负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新政策还将原来按照每一研发项目分别计算“其他相关费用”限额，改为统一计算全部研发项目“其他相关费用”限额，有效简化了计算方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近期，我们按照新政策办理研发费用加计扣除时，充分感受到时间更早、红利更多、核算更便捷等特点。”北京大清生物技术股份有限公司财务总监翟海虹说，统一计算限额的新政策，允许限额在不同项目之间调剂使用，这对高研发投入企业来说，优惠力度更大，也更便于计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策红利快享直达&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在实际操作中，由于一些研发活动情况复杂、周期偏长，不同领域的研发活动又各有特点、专业性强，部分企业在核算时需归集的资料较多。为确保政策及时有效落地，税务部门还从精准辅导等方面加大工作力度，确保政策红利直达快享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新政策推出以来，税务部门第一时间把优惠政策打包推送给财务人员，负责联系我们的税务干部还多次对相关政策应用、报表填报等给予指导。”北京朗视仪器股份有限公司财务负责人钱晓峰表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为精准辅导企业享受优惠政策，税务总局及时调整完善信息系统，加大对落实政策的督查督导力度，组织各地税务机关依托大数据平台，重点筛选高新技术企业、科技型中小企业、历年有研发支出的企业等，一对一做好政策宣传辅导。同时，还加强与科技、财政等部门的协作沟通，帮助企业及时做好争议研发项目鉴定，使企业更好享受优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒋震认为，研发费用加计扣除政策是税收政策体系着眼全局、立足实际、激励创新的“牛鼻子”，有助于营造激励创新的良好税收环境，优化科技创新土壤，政策效应将会在中长期得到体现。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634237406.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634232995.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京11月13日电 国务院联防联控机制新闻发布会13日集中回应了公众关心的部分热点问题。国家卫生健康委新闻发言人米锋表示，要坚持“外防输入、内防反弹”的总策略不动摇，坚持“动态清零”的防疫目标，做到及早发现、快速处置、精准管控、有效救治，确保疫情不出现规模性输入和反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家卫生健康委疾控局副局长吴良有介绍，全国疫情整体趋于平稳，前期受疫情影响的多个省份疫情已得到有效控制，成功阻断了病毒的传播。后续还将全力以赴控制疫情扩散蔓延，坚决巩固来之不易的防控成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着冬季来临、气温降低，新冠肺炎疫情与流感等呼吸道传染病叠加流行的风险增加。吴良有介绍，冬春季疫情防控将重点围绕“早、小、严、实、准”五个方面开展工作。这其中，包括坚持早发现、早报告、早处置，按照“从严从紧”原则全面梳理风险点，严格开展入境人员、进口冷链食品管理等重点工作，部分公共场所落实好查码、测温、戴口罩等要求，快速处置疫情时突出精准科学等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，中国疾控中心消毒学首席专家张流波表示，预防快递传播新冠病毒，首先要设法避免污染，如中高风险地区暂停快递业务，快递员加强健康管理等。此外，快递公司应对快递表面进行消毒处理，收快递时也可做好适度防护，处理完快递后要做好手卫生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委医政医管局监察专员郭燕红介绍，各地在有关能力建设、合理布局、提高效率、优化服务等方面多措并举，很多机构开展了线上预约及24小时检测服务，最大化满足群众核酸检测的需求。有些地方通过线上手段，让公众在手机端就能及时查到检测结果。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634232995.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1万亿！央行单日投放巨额MLF，降准降息预期进一步淡化？货币财政政策联动加强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634241647.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行连续三个月等量续作中期借贷便利（MLF），护航年底前资金面适度宽松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月15日，人民银行按惯例开展每月一次的MLF操作。当天发布的公告称，为维护银行体系流动性合理充裕，11月15日开展10000亿元MLF操作（含对11月16日和30日两次MLF到期的续做）和100亿元逆回购操作，充分满足了金融机构需求。MLF操作利率2.95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本月恰有1万亿MLF到期，为年内MLF最高月度到期量。不少分析人士认为，央行此番连续三个月等量续作MLF，表明为配合年底前地方债集中发行，以及经济稳增长所需要的货币政策跨周期调节，政策面继续支持市场流动性适度宽松。短期内，央行仍有望通过数量型货币政策工具的使用保持资金面充裕，但难现政策利率的“降息”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策与财政政策加强联动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本月是MLF年度最高到期量。分别为11月15日的8000亿和11月30日的2000亿，合计到期量为1万亿，与今上半年的总到期量规模相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对单月如此之大的到期量，央行此番续作规模也是给足了供应，这也是MLF连续第三个月高额等量续作。东方金诚首席宏观分析师王青表示，11月央行依然选择巨额等量续作MLF，有助于商业银行应对即将到来的新增地方政府专项债发行高峰，避免市场利率超预期上行。这一方面体现了货币政策和财政政策之间的配合，也有助于为四季度稳增长创造较为有利货币金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“11月中下旬将进入新增地方政府专项债高密度发行阶段，估计发行量将在9000亿元左右，显著高于上月全月的5135亿。”王青称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观研究员周茂华也认为，央行选择等量对冲，主要是因为11月资金面扰动因素大，公开市场操作工具到期量和专项债发行量大，央行完全对冲，确保市场流动性保持合理充裕，央行呵护资金面态度明显；同时，有助于稳定市场对流动性平稳预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在MLF规模上连续三个月高额等量续作的同时，MLF利率已经连续20个月保持不变，反映出央行更多发挥MLF数量调控的作用，而非价格调控。中欧陆家嘴国际金融研究院常务副院长、央行调查统计司原司长盛松成近日撰文指出，纵观全球，现在各国中央银行都偏爱数量调控，尽可能少动利率，这与数量型工具本身的灵活性、可控性有关，更适合复杂情况下的需要。从深层次的原因看，货币政策和财政政策关系的转变也是银行倚重数量型调控工具的重要原因，这可能预示着中央银行新的调控模式的诞生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;短期内降准降息预期进一步淡化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　临近年底，在地方债发行量加大、跨周期调节维护经济稳增长等背景下，近期央行打破惯例，持续在公开市场实施1000亿元逆回购操作。上周，央行连续五天开展千亿逆回购，实现净投放2800亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，7月央行降准后，在央行对市场流动性的持续“呵护”下，银行体系中短期流动性进入偏于宽松状态。以1年期商业银行（AAA级）同业存单到期收益率为代表的中端市场利率低于中期政策利率（MLF利率）20个基点左右；市场短期利率亦围绕7天期逆回购利率上下波动，上周DR001 、DR007加权平均利率均有小幅下滑，反映了央行加量逆回购操作达到预期效果，市场对流动性保持合理充裕已有较充分的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前适度宽松的资金面和资金价格，进一步淡化了市场对于降准降息的预期。光大证券首席固定收益分析师张旭对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者表示，央行主要通过MLF、逆回购等政策利率释放利率调控信号，并引导DR007等市场基准利率以政策利率为中枢运行，最终影响到贷款等金融产品的利率。当前央行应引导金融机构继续用好降准资金，而不是再度降准。降准和逆回购、MLF一样，皆为央行调节银行体系流动性的工具，其目的都是引导市场利率围绕政策利率波动。预计未来一段时间DR007等利率的中枢不会出现变化，且仍将保持较低波动率的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在MLF操作利率保持稳定的前提下，本月LPR报价亦有望继续保持不变。王青表示，1年期MLF操作利率是1年期LPR报价的参考基础，11月MLF利率不动，意味着当月LPR报价基础未发生变化。综合考虑到近期银行边际资金成本变化、信贷市场走势，11月LPR报价有可能继续保持不变。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634241647.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办解读10月份国民经济运行情况并答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634234764.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;input class="video-insert" data-src="https://videopull.10jqka.com.cn:8188/defaultvhost/34843c605af5e020e7d3143d81f3dfde_1636947053311_tc_1636949470679.mp4" data-thumb="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/ed671a587289d1ae1be21cfda1fba052.png" style="display:none;" readonly="readonly" value="Video&amp;#x89C6;&amp;#x9891;"/&gt;&lt;img border="0" src="undefined"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国新办举行10月份国民经济运行情况新闻发布会 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖发言全文: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我先通报一下10月份经济运行的主要指标情况，然后回答大家关心的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月份，经济运行总体平稳持续恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月份，面对复杂多变的国内外环境，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各地区各部门认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，科学统筹疫情防控和经济社会发展，加大保供稳价和支持实体经济力度，国民经济继续保持恢复态势，就业形势总体稳定，居民消费价格总水平稳定，国际收支好于预期，结构调整扎实推进，民生事业持续改善，经济运行总体平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、农业增产在望，工业增速回升，高技术制造业发展向好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月份，全国秋粮收获接近尾声，从各地实打实收情况看，秋粮有望增产。在夏粮比上年增产59.3亿斤、早稻增产14.5亿斤的基础上，全国粮食总产量预计将达1.3万亿斤以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月份，全国规模以上工业增加值同比增长3.5%，比上月加快0.4个百分点；两年平均增长5.2%，比上月加快0.2个百分点；环比增长0.39%。分三大门类看，采矿业增加值同比增长6.0%，制造业增长2.5%，电力、热力、燃气及水生产和供应业增长11.1%。高技术制造业增加值同比增长14.7%，比上月加快0.7个百分点；两年平均增长10.4%。分产品看，新能源汽车、集成电路、工业机器人产量同比分别增长127.9%、22.2%、10.6%。分经济类型看，国有控股企业增加值同比增长5.2%；股份制企业增长4.2%，外商及港澳台商投资企业增长1.3%；私营企业增长2.4%。1-10月份，全国规模以上工业增加值同比增长10.9%，两年平均增长6.3%。10月份，制造业采购经理指数(PMI)为49.2%，其中，高技术制造业、装备制造业PMI分别为52.0%和51.2%。企业生产经营活动预期指数为53.6%。1-9月份，全国规模以上工业企业实现利润总额63441亿元，同比增长44.7%，两年平均增长18.8%；规模以上工业企业营业收入利润率为6.96%，同比提高1.09个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、服务业总体保持恢复态势，现代服务业较快增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月份，全国服务业生产指数同比增长3.8%；两年平均增长5.5%，比上月加快0.2个百分点。其中，信息传输、软件和信息技术服务业生产指数同比增长14.8%，租赁和商务服务业生产指数增长9.3%。1-10月份，服务业生产指数同比增长15.1%，两年平均增长6.1%；其中信息传输、软件和信息技术服务业生产指数同比增长19.8%。1-9月份，规模以上服务业企业营业收入同比增长23.6%，两年平均增长10.6%。10月份，服务业商务活动指数为51.6%，其中，电信广播电视及卫星传输服务、互联网软件及信息技术服务等行业商务活动指数连续两个月高于56.0%；服务业业务活动预期指数为58.5%，持续位于较高景气区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、市场销售稳中有升，升级类商品消费较为活跃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月份，社会消费品零售总额40454亿元，同比增长4.9%，比上月加快0.5个百分点；两年平均增长4.6%，比上月加快0.8个百分点；环比增长0.43%。按经营单位所在地分，城镇消费品零售额35090亿元，同比增长4.8%；乡村消费品零售额5364亿元，同比增长5.6%。按消费类型分，商品零售35994亿元，同比增长5.2%；餐饮收入4460亿元，同比增长2.0%。基本生活消费稳定增长，限额以上单位粮油食品类、饮料类商品零售额同比分别增长9.9%、8.8%。升级类消费较为活跃，限额以上单位通讯器材类、金银珠宝类、文化办公用品类商品零售额同比分别增长34.8%、12.6%、11.5%。1-10月份，社会消费品零售总额358511亿元，同比增长14.9%，两年平均增长4.0%。1-10月份，全国网上零售额103765亿元，同比增长17.4%。其中，实物商品网上零售额84979亿元，同比增长14.6%；占社会消费品零售总额的比重为23.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、固定资产投资平稳增长，高技术产业投资增势良好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-10月份，全国固定资产投资(不含农户)445823亿元，同比增长6.1%；两年平均增长3.8%，与1-9月份持平；10月份环比增长0.15%。分领域看，1-10月份基础设施投资同比增长1.0%，制造业投资增长14.2%，房地产开发投资增长7.2%。全国商品房销售面积143041万平方米，同比增长7.3%，两年平均增长3.6%；商品房销售额147185亿元，同比增长11.8%，两年平均增长8.8%。分产业看，第一产业投资同比增长11.1%，第二产业投资增长11.3%，第三产业投资增长3.7%。民间投资同比增长8.5%，两年平均增长3.8%，比1-9月份加快0.1个百分点。高技术产业投资同比增长17.3%，两年平均增长13.5%；其中高技术制造业和高技术服务业投资同比分别增长23.5%、6.0%。高技术制造业中，计算机及办公设备制造业、医疗仪器设备及仪器仪表制造业投资同比分别增长29.9%、28.2%；高技术服务业中，电子商务服务业、检验检测服务业投资同比分别增长39.8%、15.4%。社会领域投资同比增长10.9%，两年平均增长10.7%；其中卫生投资、教育投资同比分别增长28.9%、10.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、货物进出口较快增长，贸易结构持续优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月份，货物进出口总额33357亿元，同比增长17.8%。其中，出口19408亿元，增长20.3%；进口13949亿元，增长14.5%。进出口相抵，贸易顺差5459亿元。1-10月份，货物进出口总额316727亿元，同比增长22.2%。其中，出口174892亿元，增长22.5%；进口141835亿元，增长21.8%。1-10月份，一般贸易进出口占进出口总额的比重为61.7%，同比提高1.4个百分点。民营企业进出口占进出口总额的比重为48.3%，同比提高2.2个百分点。机电产品出口同比增长22.4%，占出口总额的比重为58.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、就业形势总体稳定，城镇调查失业率持平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-10月份，全国城镇新增就业1133万人，提前完成全年目标任务。10月份，全国城镇调查失业率为4.9%，与上月持平，比上年同期下降0.4个百分点。本地户籍人口调查失业率为4.9%，外来户籍人口调查失业率为4.8%。16-24岁人口调查失业率为14.2%，比上月下降0.4个百分点；25-59岁人口调查失业率为4.2%，与上月持平。31个大城市城镇调查失业率为5.1%，比上月上升0.1个百分点。全国企业就业人员周平均工作时间为48.6小时，比上月增加0.8小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、居民消费价格温和上涨，工业生产者出厂价格涨幅扩大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月份，全国居民消费价格(CPI)同比上涨1.5%，涨幅比上月扩大0.8个百分点；环比上涨0.7%。分类别看，食品烟酒价格同比下降0.9%，衣着价格上涨0.5%，居住价格上涨1.7%，生活用品及服务价格上涨0.9%，交通通信价格上涨7.0%，教育文化娱乐价格上涨2.9%，医疗保健价格上涨0.6%，其他用品及服务价格下降0.5%。在食品烟酒价格中，猪肉价格同比下降44.0%，鲜菜价格上涨15.9%，粮食价格上涨0.9%，鲜果价格上涨0.5%。扣除食品和能源价格后的核心CPI同比上涨1.3%，涨幅比上月扩大0.1个百分点。1-10月份，全国居民消费价格同比上涨0.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月份，全国工业生产者出厂价格同比上涨13.5%，涨幅比上月扩大2.8个百分点；环比上涨2.5%。工业生产者购进价格同比上涨17.1%，涨幅比上月扩大2.8个百分点；环比上涨2.6%。1-10月份，全国工业生产者出厂价格、工业生产者购进价格同比分别上涨7.3%、10.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来看，10月份经济运行总体平稳持续恢复，发展韧性继续显现。但也要看到，当前国际环境依然复杂严峻，不稳定不确定因素仍然较多，国内发展中阶段性结构性矛盾犹存，保持经济稳定恢复仍需加力。下一步，要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，深化改革开放创新，加强宏观政策跨周期调节，促进经济运行保持在合理区间，确保完成全年经济社会发展主要目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;邢慧娜: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢付司长的介绍。下面大家可以开始提问，提问前请通报所在的新闻机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者提问: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　请问发言人，从您刚才公布的数据里看，工业、消费等指标同比增速都比上月出现了加快，高技术投资增长还比较明显。这些加快的因素有哪些？对于这种经济恢复的可持续性，您作何判断？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付凌晖: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从10月份的情况来看，经济运行继续保持恢复的态势。随着统筹疫情防控和经济社会发展成效继续显现，保供稳价和支持实体经济发展的力度在加大，10月份主要宏观指标总体上处于合理区间，结构调整和民生保障有力有效，国民经济保持了恢复的态势，主要表现在以下几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是经济运行总体平稳。10月份，主要指标同比增速有升有落。从两年平均看，多数指标确实均有所加快。从累计看，主要指标保持了较快增长。前10个月，规模以上工业增加值同比增长10.9%，服务业生产指数增长15.1%，社会消费品零售总额增长14.9%，货物进出口总额增长22.2%。从宏观指标看，1-10月份，全国城镇调查失业率平均为5.1%，居民消费价格同比上涨0.7%，都低于年度的宏观调控预期目标。国际收支基本平衡，外汇储备连续6个月保持在3.2万亿美元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是发展韧性持续显现。产业发展得到巩固。尽管受到疫情、汛情不利因素的冲击，我国农业生产保持稳定，工业和服务业经受住冲击，呈现出改善的态势。今年夏粮和早稻实现了双增产，秋粮收获接近尾声，全年粮食有望再获丰收。10月份，规模以上工业增加值两年平均增长5.2%，增速比上月加快0.2个百分点。服务业生产指数两年平均增长5.5%，也比上月加快0.2个百分点。市场保供成效显现。10月份，我国原煤产量同比增长4%，增速由上月下降转为增长，市场紧缺的金属集装箱、集成电路的产量分别增长76.2%和22.2%。铁路、水运货运量和周转量的增幅均比上月有所提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是就业民生有效保障。稳就业政策持续发力，就业形势总体稳定。10月份，全国城镇调查失业率为4.9%，与上月持平，低于上年同期和2019年同期水平，其中，25-59岁就业主体人群城镇调查失业率为4.2%，处于较低的水平。商品和服务市场供给充足，居民消费价格温和上涨。10月份，居民消费价格同比上涨1.5%，其中食品价格下降2.4%。基本消费品生产稳定增长，销售势头较好。10月份，规模以上的消费品制造业增加值同比增长6.5%，比上月加快1.4个百分点，其中食品制造业增加值加快4个百分点。限额以上单位粮油食品类、饮料类的商品零售额同比增长9.9%和8.8%，有效满足了居民生活需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是结构调整扎实推进。高技术产业较快发展。10月份，规模以上高技术制造业增加值同比增长14.7%，比上月加快0.7个百分点。信息传输、软件和信息技术服务业生产指数同比增长14.8%，明显快于服务业生产指数的增速。智能低碳产品增势良好。10月份，新能源汽车、太阳能电池产量同比分别增长127.9%和12.3%。消费投资结构继续改善。10月份，限额以上单位金银珠宝、文化办公用品等升级类商品零售额同比分别增长12.6%和11.5%。高技术产业和民生领域投资较快增长，1-10月份，高技术产业投资同比增长17.3%，教育和卫生投资分别增长10.1%和28.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些情况表明，我国经济持续恢复的态势没有改变，积极因素在累积增长。但也要看到，国际不稳定不确定因素仍然较多，国内经济恢复仍存在制约，企业成本上升压力加大。下阶段，要深入贯彻党中央、国务院决策部署，坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，强化宏观政策跨周期调节，确保完成全年经济社会发展主要目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者提问: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们注意到，10月份PPI与CPI剪刀差已达12个百分点，创历史新高。请问，这一历史新高背后的原因是什么？有观点预计，目前的差值可能已经趋于见顶，对此国家统计局如何看待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付凌晖: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月份，CPI和PPI的涨幅均有所扩大，其中CPI同比上涨1.5%，涨幅比上月扩大0.8个百分点。PPI同比上涨13.5%，涨幅比上月扩大2.8个百分点。从涨幅扩大情况看，主要还是由于PPI涨幅扩大，带来CPI和PPI的差距在扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从PPI的总体情况看，PPI上涨主要还是由于生产资料价格，特别是上游行业价格上涨带来的。10月份，PPI中的生产资料价格同比上涨17.9%，影响PPI上涨了13.36个百分点，占整个PPI涨幅达到99%。其中，采掘业、原材料工业价格分别上涨了66.5%和25.7%，涨幅明显高于中下游的加工工业和生活资料价格的涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从影响因素看，PPI涨幅扩大主要有两方面的因素：一是国际大宗商品价格上涨带来的输入性影响。近期，国际能源供求比较紧张，价格持续上涨。10月份，国际能源价格环比上涨了16.1%，影响国内相关的石化行业价格上涨。10月份，PPI中的石油煤炭及其他燃料加工业同比上涨53%，化学原料和化学制品制造业价格上涨31.5%。二是国内煤炭、金属部分行业供给偏紧带来的影响。10月份，PPI中的煤炭开采和洗选业价格同比上涨103.7%，钢铁价格上涨39.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对国际大宗商品价格上涨和国内部分行业供给偏紧的状况，中央高度重视这一问题，相关部门出台了一系列措施，加大市场保供稳价力度。目前来看，效果也是在逐步显现，主要能源产品供给也在增加，价格情况有所改善。从10月下旬和11月上旬流通领域价格情况来看，煤炭价格环比出现了比较明显的下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者提问: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月，出口增速超预期，进口增速低于预期，贸易顺差在继续扩大，尤其是对美贸易顺差不断扩大，请问这背后有哪些因素？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付凌晖: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应该说，10月份我国进出口增长还是保持了较快的增长态势。从10月份的情况来看，货物进出口总额同比增长17.8%，比上月加快2.4个百分点。出口增长20.3%，比上月加快了0.4个百分点。进口增长14.5%，比上月加快4.4个百分点。从累计来看，前10个月，货物进出口总额增长22.2%。从主要的特点来看，第一方面，与主要贸易伙伴的进出口均保持了较快增长，前10个月，与东盟、欧盟、美国的进出口增速均超过20%，与“一带一路”沿线国家的进出口总额增长达到23%。第二方面，贸易结构还在优化。前10个月，一般贸易占进出口总额比重达到61.7%，比上年同期提高1.4个百分点；民营企业进出口占进出口总额比重达到48.3%，同比提高2.2个百分点。第三方面，机电产品出口保持较快增长。前10个月，机电产品出口额同比增长22.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国进出口增长保持较快增长，主要有以下几个方面的因素：一是我国的产业体系完整，生产恢复较好，供给能力比较强，这为进出口保持较快增长奠定了较好的基础。二是世界经济整体复苏，海外需求在增加，加上圣诞季购物持续增长，从制造业PMI当中的新出口订单指数来看，10月份的新出口订单指数比上月回升了0.4个百分点。三是稳外贸政策在持续发力，外贸新业态的发展持续活跃。根据前9个月的情况来看，跨境电商进出口保持了快速增长，增速超过20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于您提到的外贸顺差扩大的因素，我想主要有以下几个方面：一是在全球疫情情况下，世界经济整体上在复苏，同时由于疫情的影响，全球供应链产业链的运行是不畅的。在这个时期，中国国内生产保持总体稳定，有效填补了全球供需的缺口。二是由于我国产业升级发展，整体上，我国国际竞争力在提升。随着我国贸易结构的变化，一般贸易占比在整个贸易当中的占比在提升。我们知道，一般贸易在整个贸易当中的附加值较高，占比提升有利于扩大贸易顺差。三是创新能力在提升，满足国内外新需求的能力在提高。我们看到，在全球疫情发展的状况下，中国疫苗和相关防疫物资的出口，都保持了较快增长，这些也在一定程度上带来贸易顺差的扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者提问: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　请问一下10月社会消费品总额变化的情况，年底消费潜力能否得到释放？对今年年底消费情况该如何研判？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付凌晖: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费也是大家比较关心的问题。从10月份来看，我国的消费恢复韧性继续显现，社会消费品零售总额同比增长4.9%，增速比上月加快0.5个百分点，连续两个月回升。主要有以下三个特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是商品销售稳定恢复。随着经济恢复，居民购物需求持续释放。10月份，商品零售额同比增长5.2%，比上月加快0.7个百分点，也是连续两个月加快。限额以上单位18个商品类别中，有9类商品零售额增速比上月加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是消费内在动力仍比较充足。市场供应能力较强，居民基本生活消费得到了保障。10月份，限额以上单位粮油食品类、饮料类商品零售额同比分别增长了9.9%和8.8%，均保持较快增长。同时，居民生活水平提高，升级类消费发展向好。10月份，限额以上单位中的通讯器材类、文化办公用品类零售额同比分别增长了34.8%和11.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是消费新模式助力消费增长的作用也比较明显。随着信息技术的快速发展和广泛渗透，网络购物、线上消费快速发展，提升了消费的便利性，也带动消费规模的扩大。今年前10个月，实物商品网上零售额同比增长14.6%，占社会消费品零售总额的比重达到23.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些情况表明，我国消费市场的韧性充足，消费规模扩大，消费结构升级，消费模式创新的发展态势没有改变。随着经济恢复、就业扩大、居民收入增加，以及社会保障逐步完善，消费增长仍然具有较好支撑。当然也要看到，目前国际环境复杂多变，全球疫情仍在蔓延，近期国内疫情多点散发，对一些接触型消费的制约作用还比较明显。下阶段，要扎实做好秋冬季疫情防控，科学统筹疫情防控和经济社会发展，维护好人民群众的生命健康安全，积极增加市场供给，保障居民消费需求得到满足。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者提问: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月份PPI创了1995年以来的新高，而且现在上游的物价上涨压力正在往下游传导，这种情况下，我们对所谓的类滞胀的风险是否有所担心？政府怎样来应对经济下行和物价上涨带来的挑战？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付凌晖: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先要纠正一下，PPI的涨幅并不是历史新高，因为从历史上来看，我们从1993年开始进行PPI的调查统计，九十年代早期的时候，最高的PPI涨幅曾经超过20%，目前来看还不是历史最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于您提到的目前对滞胀问题的一些关心和讨论，总的来看，由于受到三季度疫情和汛情等因素的冲击，经济增速有所放缓，同时国际大宗商品价格的上涨带来的输入性影响和国内部分能源、原材料产品的供给偏紧，也造成了工业生产者出厂价格涨幅扩大，看起来好像出现了一些滞胀的表象。但是这种情况是受到短期冲击因素造成的，是一种阶段性的状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从经济增长来看，随着制约经济的短期因素的逐步减弱，经济恢复态势是在逐步显现。从10月份主要指标情况来看，生产和需求主要指标的两年平均增速，多数是有所回升的。同时，市场保供稳价的力度在加大，部分能源产品供给偏紧的状况也在逐步得到改善，这些都有利于经济的稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从物价情况来看，尽管国际能源价格上涨带来的输入性影响还在持续，但是国内各方面加大增产增供的力度，增加对企业财政和金融的支持力度，这些都有利于降低生产价格上涨的压力，减轻PPI向CPI传导。同时，从居民消费价格来看，目前整体涨幅还是比较温和的，10月份同比上涨1.5%，核心CPI上涨1.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下阶段，我国粮食生产有望再获丰收，生猪产能目前总体上恢复，猪肉价格同比还在下降，将拉低CPI的涨幅。同时，从工业和服务业供给的整体情况来看，市场供应还比较充足，CPI不具备大幅上涨的基础。综合这些情况来看，我国经济有望继续稳定恢复，居民消费价格仍将保持温和上涨的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于近期由于大宗商品价格上涨带来企业成本上升、实体经济困难增多的问题，还是要高度重视，做好保供稳价的工作，积极助企纾困，促进经济运行保持在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者提问: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们注意到，10月份工业生产形势有所好转，请问发言人如何看待？另外，您认为这种向好的工业生产形势在未来能否持续？您如何看待未来的工业生产形势？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付凌晖: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三季度，受到疫情、汛情、部分能源原材料供应偏紧等因素影响，工业生产有所放缓。10月份以来，随着阶段性、制约性因素缓解，市场保供稳价力度加大，工业生产出现了积极变化。10月份，规模以上工业增加值同比增长3.5%，比上月加快了0.4个百分点，两年平均增长5.2%，比上月加快0.2个百分点。具体看主要有以下几个特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是工业回升的行业面和产品面在扩大。10月份，规模以上工业中，41个大类行业有22个行业增速回升，比上月增加了10个行业。590种工业产品中，有288种产品产量增速回升，比上月增加了117种，工业生产改善领域明显增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是工业升级发展态势明显，高技术行业发展向好。10月份，高技术制造业增加值同比增长14.7%，比上月加快0.7个百分点，明显快于全部规模以上工业的增速。其中，医药制造业、电子及通讯设备制造业增加值分别增长16.3%和14.5%。工业新产品快速增长。10月份，集成电路、工业机器人产量均保持两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是民生相关行业稳定增长，消费品生产稳中有升。10月份，消费品制造业增加值同比增长6.5%，比上月加快了1.4个百分点，其中食品制造业、纺织服装服饰制造业增加值分别增长6.8%和8.2%，比上月分别加快了4个百分点和3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是能源增产增供成效初显。各方面针对煤炭电力供应偏紧，加大组织生产，效果逐步显现。10月份，煤炭、电力行业增加值同比分别增长了9.2%和10.7%，比上月分别加快了6.3和1.8个百分点。其中，原煤产量同比增长4%，增速由降转升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业生产出现积极变化，将为经济的恢复提供有力支撑。但也要看到，国际环境依然复杂，大宗商品价格持续上涨，国内结构性阶段性问题比较突出，企业成本压力上升，推动工业生产稳定恢复还需要加力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中长期看，我国经济长期向好，工业化、信息化融合加快，制造业数字化转型持续推进，创新驱动不断增强，工业经济发展前景广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者提问: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我有两个问题。第一个问题关于基础设施投资，前10个月，基础设施投资增长了1%，同时中央政府也在让地方政府通过债券的方式来支持基础设施投资。我想问的是，预计全年的基础设施投资将会是多少？什么时候能够实现进一步增长？第二个问题是关于工业增加值。请问统计局，对于工业增加值增长大概有多大的因素是由于通胀所造成的，有没有一个估算？我们看到因为价格的上涨，使得工业增加值也有一些增长，请问对此统计局有什么样的估算？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付凌晖: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您主要关心的一个是基础设施投资，另一个是工业增长。基础设施投资目前来看还是保持稳定增长的态势。前10个月，基础设施投资两年平均增长0.3%，比上月略微回落0.1个百分点。从下阶段来看，基础设施投资还有比较好的支撑。当前“十四五”规划一些重大项目在逐步落地，政府专项债的发行进度也在加快，有利于相关基础设施投资的增长。所以，随着政策逐步落地，基础设施仍然会逐步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于您提到的工业生产的情况，因为工业增加值是扣除掉价格因素之后计算的，我们看到10月份的工业生产扣掉物价之后还是在加快，表明工业生产在逐步恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者提问: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我有三个问题。一是请描述年轻人的就业情况。二是消费是否对房地产市场有影响，还有其他影响消费的主要因素是什么？三是物流不畅通和缺煤情况对制造业有何影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付凌晖: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从就业情况来看，10月份，就业形势总体保持稳定。10月份，全国城镇调查失业率为4.9%，不仅低于去年同期，也低于2019年同期水平。其中青年人失业率是14.2%，连续三个月下降，这说明青年人就业情况在逐步改善。主要原因还是由于大学生就业入职在逐步增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于消费的情况，您谈到房地产对消费的影响。总的看，消费整体上在恢复。今年以来，房地产市场在长效机制不断完善的条件下，各部门在持续稳地价、稳房价、稳预期，房地产市场总体保持平稳发展。我们看到，房地产销售面积还在扩大，两年平均增长也还在增加，这样也带动相关消费的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您谈到关于制造业的相关情况。从制造业情况来看，前期影响制造业生产中的运输和能源保障情况都在改善。10月份，全国营业性货运量同比增长2.7%，比上月加快0.7个百分点，原煤产量增长了4%，增速也由降转升。从整个制造业发展情况来看，保持了总体稳定。10月份，制造业增加值两年平均增长5%，与上月持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前10个月，制造业投资两年平均增长3.8%，比1-9月份加快0.5个百分点。从制造业企业效益来看，也保持了较快增长。前9个月，制造业实现利润同比增长了42.9%，营业收入利润率为6.58%，整体状况还是保持稳定。当然也要看到，由于上游行业产品出厂价格大幅上涨，制造业中上下游行业的生产经营分化情况还比较明显。对此，相关部门也积极出台措施，加大保供稳价力度，促进市场供需平衡。加大对制造业企业的市场化和普惠式帮扶力度，助力企业纾困解难，稳定市场预期，促进制造业的平稳运行。随着相关措施的逐步显效，将有利于制造业企业的生产经营，提振发展信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者提问: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　请问在疫情反复的情况下，今年能否完成全年经济社会目标任务？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付凌晖: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期部分地区出现疫情多点散发的情况，但是总的来看，我国在一年多防控疫情的过程当中已经积累了丰富的经验，控制疫情的传播有较好的条件和基础，会逐步减小对经济的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从下阶段来看，尽管面临一些风险挑战，但是总的看，经济运行总体稳定，发展质量逐步提高的态势有望保持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是国内需求有望继续扩大。从消费来看，我国的就业形势总体稳定，有利于居民收入的增加，提升消费能力。10月份，社会消费品零售总额同比增长4.9%，连续2个月在加快。其中，商品零售额同比增长5.2%，比上月加快0.7个百分点。随着社会保障逐步完善，疫情防控形势改善，消费升级、消费模式创新的带动作用也会进一步显现。从投资来看，产业升级发展、民生投入增加、“十四五”重大工程项目开工建设，都有利于支撑投资的增长。前10个月，制造业投资两年平均增长3.8%，比1-9月份加快0.5个百分点，其中高技术制造业投资两年平均增长16.5%。同时，鼓励和引导民间资本参与项目建设，也有利于扩大投资规模。前10个月，民间投资两年平均增长3.8%，比1-9月份加快0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是高水平开放的红利继续显现。我国坚定维护多边主义，积极促进贸易投资便利化，对外开放的广度和深度不断提升，成效将不断显现。前10个月，我国进出口总额同比增长22.2%，其中与“一带一路”沿线国家进出口总额增长达到23%。前9个月，实际利用外资同比增长19.6%，同时外贸新业态快速发展，也将助力对外经贸合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是改革创新的动能增强。“放管服”改革持续深入，营商环境逐步优化，市场活力动力增强，市场主体持续增加，活跃度保持在较高水平。新业态、新模式也在成长壮大。前10个月，实物商品网上零售额同比增长14.6%。供给侧结构性改革扎实推进，创新发展势头良好。前10个月，高技术制造业增加值同比增长19.5%，绿色智能产品产量快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些情况表明，经济仍然会保持稳定恢复的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者提问: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　请问发言人，“十一黄金周”假期国内消费力度如何？10月服务业新订单指数、业务预期指数和从业人员指数均较前值有所回落，如何理解这一现象？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付凌晖: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于“十一黄金周”市场销售情况，从相关部门的数据来看，“十一”期间，国内旅游人次和收入增长低于疫情前的水平。但是国庆期间的电影票房收入保持了较快的增长，保持了一个较好的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于您提到的服务业预期指数的情况，从服务业商务活动指数情况来看，虽然部分分项指数有所回落，但是总的来看，服务业企业的市场预期还是保持了总体稳定。随着经济的恢复，企业预期仍然处于景气区间，10月份服务业商务活动指数为51.6%，高于临界点；服务业业务活动预期指数为58.5%，处于较高的景气区间，表明企业对近期市场发展仍然较为乐观。从服务业生产的情况来看，还是保持恢复的态势。尽管10月份的服务业生产指数同比增速有所回落，但是从两年平均看还是在加快的。10月份服务业生产指数两年平均增长5.5%，比上月加快0.2个百分点。主要的特点来看，主要有以下几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是非接触型服务业保持了较快增长。服务业信息化快速发展，疫情条件下，线上服务的需求在增加，带动相关行业的增长。10月份信息传输、软件和信息技术服务业生产指数两年平均增长14.6%，快于服务业整体水平。随着经济的恢复，货物运输增加，运输业增长也有所加快。10月份，营业性货运量和货物周转量两年平均增速均比上月有所加快。交通运输、仓储邮政业的生产指数两年平均增长8.3%，比上月加快1.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是接触型服务业虽受到疫情的制约，但也在恢复。居民的商品消费热情不减，“双11”预售也有利于10月份当月的批发和零售业的增长。10月份，批发和零售业生产指数两年平均增长4%，比上月加快0.7个百分点。国庆假期一定程度上也带动了住宿和餐饮业的恢复，10月份住宿餐饮业生产指数两年平均增长1.3%，增速由降转升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时还要看到，随着我国服务业的提质升级发展，国际竞争力也在稳步提升。前9个月，我国服务业出口同比增长27.3%，比1-8月份加快2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来看，尽管存在一些制约因素，但是服务业恢复发展态势持续，创新发展势头不减，新业态新模式快速成长，将有利于经济的平稳健康发展和满足人民的生活需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者提问: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们注意到，2020年中国国内生产总值首次突破了100万亿元大关。今年1-10月，在新冠肺炎疫情肆虐全球、世界经济陷入严重衰退、外部环境更加复杂严峻的情况下，我国国民经济稳定恢复。请问，2021年的第四季度，在国民经济增长方面还有哪些产业有望拉动？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;付凌晖: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于下阶段经济运行情况，在前面的回答中，我已经提到了。总的看，中国经济仍然会保持稳定恢复态势，发展动能还在逐步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于您提到的哪些行业对于经济增长的支撑作用继续显现。我想，首先还是产业升级动能在提升。我们看到，高技术制造业以及高技术服务业均保持较快增长，同时高技术产业投资也在加快，这说明产业升级的带动作用仍然会支撑中国经济的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二方面来看，创新发展对经济的支撑作用也在增强。一些绿色、低碳、智能产品增势良好。我们看到，集成电路、新能源汽车、太阳能电池等产品的产量均保持了快速增长，也将有利于支撑经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，还要看到，疫情之下对居民的生活保障的各方面力度也在加强，基本生活品相关的生产和销售都保持了较快增长。这些因素将会支撑中国经济持续恢复，持续迈向高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634234764.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：1-10月全国实际使用外资同比增长17.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634240516.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部11月15日发布数据显示，1-10月，全国实际使用外资金额9431.5亿元人民币，同比增长17.8%（折合1420.1亿美元，同比增长23.4%；不含银行、证券、保险领域）。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634240516.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>再创单日投放新高！央行续作万亿元 MLF，释放了哪些信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634240174.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 刘四红）万亿元“麻辣粉”月中如期上桌。11月15日，央行官网发布消息称，为维护银行体系流动性合理充裕，2021年11月15日人民银行开展10000亿元中期借贷便利（MLF）操作（含对11月16日和30日两次MLF到期的续做），中标利率2.95%，与此前保持一致。此外，央行另开展了7天期100亿元逆回购操作，中标利率2.2%，充分满足了金融机构需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者注意到，央行此次万亿元MLF操作，再次创出单日操作规模最高纪录。另据央行往期数据显示，本月共有10000亿元MLF到期。此次操作后，央行实现对MLF到期量的完全对冲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行等量平价续作到期MLF，基本符合市场预期。光大银行金融市场部分析师周茂华在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者采访时指出，央行选择等量对冲，主要是11月资金面扰动因素大，公开市场操作工具到期量和专项债发行量大，完全对冲，确保市场流动性保持合理充裕，央行呵护资金面态度明显；同时，有助于稳定市场对流动性平稳预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　植信投资研究院高级研究员王好同样说到，尽管本次MLF操作数量创下单次操作新高，但实际上无论在数量上还是价格上均与前值（去年同期）保持一致，基本符合市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在王好看来，央行保持MLF投放力度不减的主要目的，还是在于维护货币市场流动性适度充裕，因为地方政府专项债将在11月完成全年发行计划，融资数量将超过10月的水平。因此，央行此举仍可视为保持货币政策稳健灵活的具体表现，后续流动性有望继续保持量宽价稳的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场流动性的充裕在市场资金利率走势上也有所体现。正如11月15日的数据显示，Shibor(&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率)短期品种多数下行，其中隔夜Shibor下行6.9个基点报1.787%，7天期下行2.4个基点报2.1%，14天期上行1.8个基点报2.111%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　众所周知，MLF利率是利率走廊的中枢，具有十分显著的政策含义。除了操作量上，在价格上，一旦MLF利率出现调整，通常会牵一发而动全身，引起整个利率体系出现同向变化。王好告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者，此次MLF中标利率保持不变在意料之中，是多方面综合考虑的结果。一是PPI（生产价格指数）增速保持高位，并且未来有逐步向CPI（消费者物价指数）传导的迹象，如果MLF利率下调，后续将出现全面降息，这将会进一步提升通胀。二是MLF利率下调会传导至LPR（贷款市场报价利率），势必会侵蚀房地产调控的政策效果。三是结构性政策工具比总量政策工具更适合在当下的经济环境中展开操作，近期推出的碳减排支持工具就是很好的例子。四是国内货币政策操作依然需要适度考虑美联储的货币政策变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王好认为，在美国货币政策由宽松逐渐开始转向的情况下，国内货币政策边际放松可能会增加资本外流的压力。但是，国内经济增速下行，中下游产业和中小企业生产经营压力随PPI上升而增加也是不争的事实，MLF利率同样不具备上调的条件。综合考虑，MLF利率保持不变是合理的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于MLF的锚定作用，多位分析人士认为，按照以往惯例，本次央行维持MLF利率稳定，预示11月LPR下调的可能性偏低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如周茂华称，11月MLF政策利率继续稳定，预计本月LPR报价利率继续保持稳定；主要是金融数据反映国内货币信贷环境整体保持合理适度，继续为经济提供有力支持；同时，银行对小微企业、制造业等部门继续合理让利以及对未来潜在滞后暴露不良保持警惕，有增厚利润需求，银行降低LPR报价利率意愿也不高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望12月，周茂华指出，考虑到11月地方债发行收官，财政支出适度发力与直达性政策工具支持以及年底季节性因素等，预计央行会根据市场资金面供需情况适度调整MLF、公开市场操作节奏和力度，确保流动性维持在合理充裕格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王好则称，未来一个阶段，货币政策大概率仍将保持稳健灵活，流动性合理充裕的局面。同时，货币政策工具的运用依然会以结构性政策工具为主，有针对性地调整和解决经济中存在的结构性问题。后续，针对中小微企业的普惠金融、再贷款、还本付息延期展期等政策有望得到延续。而金融机构让利实体同样可能会继续发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634240174.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中美元首将就事关两国关系未来的战略性问题交换意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634239274.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　外交部发言人赵立坚11月15日在外交部例行记者会上，就中美元首视频会晤回答记者提问时说，经中美双方商定，习近平主席将于北京时间11月16日上午同美国总统拜登举行视频会晤。当前，中美关系正处于关键十字路口，此次视频会晤是中美关系的一件大事，也是国际关系的一件大事，中美两国人民和国际社会都希望会晤能取得对两国和世界都有利的结果。根据双方商定，习近平主席将同拜登总统就事关中美关系未来的战略性问题，以及双方共同关心、关切的重要问题坦诚、深入、充分交换意见。希望美方同中方相向而行，加强对话合作，有效管控分歧，妥处敏感问题，探讨新时期中美作为世界大国，相互尊重、和平共处的相处之道，推动中美关系重回健康稳定发展的正确轨道。(记者温馨、朱超) &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634239274.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委部署虚拟货币“挖矿”治理</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211115/c634232705.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委日前组织召开虚拟货币“挖矿”治理专题视频会议，通报虚拟货币“挖矿”监测和整治情况，强调各省区市要坚决贯彻落实好虚拟货币“挖矿”整治工作的有关部署，切实负起属地责任，建制度、抓监测，对本地区虚拟货币“挖矿”活动进行清理整治，严查严处国有单位机房涉及的“挖矿”活动。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211115/c634232705.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：加大中小微企业支持纾困力度 切实降低企业制度性成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634240428.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月15日电 （记者王震）11月15日，工信部有关负责人就减轻企业负担工作接受采访时表示，国家出台的一系列惠企减负政策落实效果较好，企业对政策满意度超过九成；减轻企业负担为保市场主体、推动经济持续恢复发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;围绕“四个聚焦” 惠企减负政策有成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，聚焦助企纾困，加大减税降费政策支持力度不减，前三季度，全国新增减税降费9101亿元，其中，新增减税7889亿元，新增降费1212亿元；聚焦问题督办，扎实推进防范和化解拖欠民营企业账款工作，截至9月底，累计推动清偿欠款超过百亿元；聚焦重点领域，强化违规收费清理整治，截至10月底，全国市场监管部门共检查收费单位6.5万家，退还企业24.6亿元，罚没2.6亿元；聚焦服务型政府建设，进一步优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前三季度，我国国内生产总值同比增长9.8%，其中工业增加值同比增长11.8%，在经济保持恢复性增长的同时，全国市场主体总量突破1.5亿户，就业形势稳定，为稳住经济基本盘发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，国家出台的一系列惠企减负政策落实效果较好，企业对行政事业性收费、政府性基金减免、税收缓减免退等方面政策满意度超过九成。调查显示，七成以上的制造业企业认为当前税费负担适度，政策获得感明显，九成以上的企业表示治理“乱收费、乱摊派”等相关问题成效比较明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持问题导向 多措并举为中小微企业纾困&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于个别地方还存在违规收取保证金和乱收费、监管“一刀切”等问题，该负责人表示，工信部将认真研究，协调推动有关部门和地方分类施策，积极予以解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前国内外形势较为复杂，稳定经济增长面临一些压力，特别是原材料价格大幅上涨、产业链供应链和国际物流不畅，要素供应趋紧以及疫情灾情频发等，都对企业特别是中小微企业带来影响。同时，个别地方还存在违规收取保证金和乱收费、监管“一刀切”等问题，对营商环境带来了不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，该负责人表示，坚持问题导向，切实采取有针对性的措施回应企业的关切：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是强化惠企政策落实，加大对企业特别是中小微企业的支持纾困力度。近期，国务院常务会议决定对制造业中小微企业等实施阶段性税收缓缴措施，各有关部门也从加强资源要素保障、加强关键零部件供给、稳定大宗商品价格、加强财税金融政策支持等方面研究出台了一批政策措施。联席会议将会同各地区、各部门持续抓好各项政策的落实，加强督导检查，确保广大市场主体真正得到实惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化长效机制建设，高质量推进防范化解拖欠民营企业账款工作。联席会议将督促各地严格执行《保障中小企业款项支付条例》，从投资预算把关、强化制度约束、加强信用惩戒等方面预防新增拖欠问题。积极运用法治化、市场化手段，为陈案积案寻找疏解渠道，为“新官理旧账”提供保障，推动健全防范和化解拖欠账款长效机制，从制度机制上增强清欠问题解决的质量和效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化重点领域治理，持续优化营商环境。督促各地方、各部门严格执行涉企收费和保证金清单制度，坚决斩断各种清单之外向企业乱伸的“黑手”。同时，针对企业反映的涉企检验、检测、认证、评估、示范创建、评比达标等行政事项过多问题，联席会议将督促相关部门和地方抓好清理规范，加强精简合并，强化地区间、部门间的综合施策和结果互认，切实降低企业的制度性成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是强化重大问题研究，谋划明年减负工作新思路。持续通过调查评估，跟踪分析企业成本负担的新情况、新问题和政策诉求，从深化改革、源头治理的角度多提出一些制度性、管长远的对策举措，进一步强化涉企行政事项清单制度的拓展和实施，进一步推动政府服务方式，营造更加透明公正的发展环境，以更明显的减负成效回应企业的期盼。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634240428.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年1-9月我对“一带一路”沿线国家投资合作情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634240183.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年1-9月，我国企业在“一带一路”沿线对56个国家非金融类直接投资962.3亿元人民币，同比增长5.7%（折合148.7亿美元，同比增长14.2%），占同期总额的18.4%，较上年同期上升1.9个百分点，主要投向新加坡、印度尼西亚、越南、马来西亚、阿拉伯联合酋长国、老挝、哈萨克斯坦、泰国、孟加拉国和柬埔寨等国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外承包工程方面，我国企业在“一带一路”沿线的60个国家新签对外承包工程项目合同3643份，新签合同额5229.5亿元人民币，同比下降10.6%（折合808.1亿美元，同比下降3.5%），占同期我国对外承包工程新签合同额的50.6%；完成营业额3999.3亿元人民币，同比增长7.7%（折合618亿美元，同比增长16.3%），占同期总额的57.5%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211115/c634240183.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>