<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 05 Jul 2020 04:01:47 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>打电竞、开网店、做自媒体属于就业：教育部明晰高校毕业生就业统计指标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200705/c621554021.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200705/c621554021.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：农产品市场仍是农产品流通主渠道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200705/c621553828.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200705/c621553828.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>灯光指数、电力指数、快递指数……30个特色指标透视上半年中国经济 结果超出你想象</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553377.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553377.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企改革三年行动方案通过 广东“计划2020年实现混改覆盖面80%以上”料将提速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553275.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553275.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资管新规重要配套细则出炉 “中信证券卓越成长”二次首发目标50亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553096.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553096.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会将进一步加强股东股权管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552917.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552917.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会将建立公开重大违法违规股东的常态化机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552916.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621552916.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：任何股东入股银保机构 不能非法干预公司经营</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553015.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯 近日，银保监会首次公开银行保险机构重大违法违规股东名单。银保监会有关部门负责人就相关问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述负责人表示，银保监会之所以公开银行保险机构重大违法违规股东，主要基于以下考虑。一是进一步明确严监管导向。此次公开既是银保监会整治股东股权乱象的一次重要行动，也是加强银行保险机构公司治理的一项重要措施。银保监会成立以来，持续开展股东股权和关联交易整治，果断清理高风险机构违规股东股权，并制定了《商业银行股权管理暂行办法》《保险公司股权管理办法》等一系列制度规则，目的就是标本兼治、正本清源，推动建立规范的公司治理结构。此次公开，旨在传递将进一步严格股东股权监管的信号。任何股东入股银行保险机构，必须端正入股动机，真心实意把银行保险机构搞好，而不能利用股东地位谋取不当利益；必须严格依法依规参与公司治理，而不能非法干预公司经营。谁要触碰法律“红线”、逾越监管底线，监管部门就一定会不遗余力、一查到底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是惩戒股东违法行为。在前期监管检查、风险处置过程中，我们查处了一批违法违规股东。有的股东违规入股银行保险机构、违规开展关联交易，有的甚至把银行保险机构当做“提款机”，采取违法违规手段套取或挪用银行保险机构资金。这次公开，就是将重大违法违规股东的违法失信形象公之于众，提高其违法成本。同时，发挥震慑作用，进一步净化市场环境，督促更多银行保险机构股东自觉约束其行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是发挥市场监督作用。市场监督是约束银行保险机构及其股东行为的重要力量，巴塞尔协议将市场约束作为三大支柱之一，放在与“监管部门的监督检查”同等重要的位置。这次公开，也是引导各银行保险机构利益相关者以及社会公众，共同关注和监督机构股东行为，营造全社会共同监督的良好氛围，让股东违法违规行为无处遁形。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553015.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家防总：今年洪涝灾害已致121人死亡失踪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553459.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻客户端消息，6月26日以来，西南地区东部、长江中下游部分地区累计降雨量100～300毫米，其中重庆、湖北、贵州、浙江局地350～483毫米，最大小时降雨量100～120毫米。东北、华北等地累计降雨量50毫米以上，局地100～281毫米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据水利部门监测，过去一周全国有16个省（区、市）158条河流发生超警以上洪水，32条河流发生超保洪水，2条中小河流发生超历史洪水，太湖、长江相继发生2020年第1号洪水。当前全国大江大河水情平稳，绝大部分河段水位在警戒以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至7月3日，今年以来洪涝灾害先后造成贵州、四川、湖南、广西、广东、湖北等26省（区、市）1938万人次受灾，121人死亡失踪，87.5万人次紧急转移安置，1.7万间房屋倒塌，农作物受灾面积1560千公顷，直接经济损失416.4亿元。与近5年同期均值相比，洪涝灾害受灾人次、因灾死亡失踪人数、倒塌房屋数量和直接经济损失分别下降46%、51%、80%和46%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年至今，全国旱情总体偏轻，干旱灾害主要发生在云南、四川、山西等地，累计1187万人次受灾，农作物受灾面积2053千公顷，绝收101千公顷，直接经济损失67亿元。与近5年同期均值相比，受灾人次、因旱需生活救助人数、农作物受灾面积和直接经济损失分别下降48%、51%、58%和68%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一周来，针对各地汛情灾情，国家防总、应急管理部对重点工作进行了多次安排部署。6月29日、7月1日、7月3日、7月4日，先后4次组织召开防汛调度会，视频连线19个省（自治区、直辖市）防汛抗旱指挥部、应急管理厅及相关救援队伍，了解汛情灾情及抢险救灾情况；组织水利、气象等部门联合会商；先后派出5个工作组赴重点地区指导防汛救灾工作。7月2日20时，国家防总启动防汛Ⅳ级应急响应，向相关地区发出通知。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553459.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚定实施扩大内需战略</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553361.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：在疫情防控常态化背景下，坚定实施扩大内需战略，既是当务之急，更是长远之策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　编者按：突如其来的新冠肺炎疫情，是对国家治理体系和治理能力现代化的一次大考。在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，常态化疫情防控和经济社会发展“双统筹”稳步走向“双胜利”，彰显“中国之治”生动实践和显著优势。为进一步深入学习宣传贯彻党的十九届四中全会精神，更好坚持和完善中国特色社会主义制度，推动制度优势更好地转化为治理效能，中央网信办与求是杂志社共同组织“中国稳健前行”网上理论传播专栏，邀请思想理论界专家学者撰写系列理论文章，在求是网陆续推出，敬请关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内容摘要：进入新时代，坚定实施扩大内需战略，既是满足人民美好生活需要的必然要求，也是推进经济高质量发展的主动选择。从根本上讲，我国是社会主义国家，经济建设始终依靠人民、为了人民，社会的生产目的就是满足人民需要。扩大内需是中国特色社会主义经济发展的题中之义，体现了以人民为中心的发展思想，体现了社会主义生产目的根本要求，体现了社会主义基本经济制度的根本优势。坚定实施扩大内需战略，把我国超大规模市场优势和内需潜力充分激发出来，稳住经济基本盘，是我们应对各种风险挑战的战略基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年5月14日，习近平总书记主持召开中央政治局常委会会议时指出，要深化供给侧结构性改革，充分发挥我国超大规模市场优势和内需潜力，构建国内国际双循环相互促进的新发展格局。2020年《政府工作报告》提出，要实施扩大内需战略。在疫情防控常态化背景下，坚定实施扩大内需战略，既是当务之急，更是长远之策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内需包括国内的消费需求和投资需求。消费需求体现了人民对物质文化和美好生活的需要，投资需求孕育着未来经济发展的后劲和潜力。四十多年的改革开放实践证明，内需是中国经济的基本盘，正是因为我们这样一个拥有14亿人口的大国内需宽广深厚并且得到了及时释放，我国经济才能保持快速增长。近年来，我国进一步积极扩大国内需求，增强经济增长内生动力，取得了良好成效。特别是2008年国际金融危机以来，最终消费支出和资本形成总额对我国GDP的贡献率持续保持在高位。2019年，内需对我国经济增长的贡献率达到89%，其中最终消费支出对经济增长的贡献率达到57.8%，内需特别是消费已经成为我国经济增长的第一拉动力。从根本上讲，我国是社会主义国家，经济建设始终要依靠人民、造福人民，社会生产的根本目的就是为了满足人民需要。以公有制为主体、多种所有制经济共同发展，按劳分配为主体、多种分配方式并存，社会主义市场经济体制等社会主义基本经济制度，为我国保持和扩大内需提供了坚实的制度基础。扩大内需是发展中国特色社会主义经济的题中之义，体现了以人民为中心的发展思想，体现了社会主义生产目的根本要求，体现了社会主义基本经济制度的巨大优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国是一个发展中大国，是世界第二大经济体。中国经济是一片大海，而不是一个小池塘。人口数量是决定内需规模大小的首要因素。中国人口比美国、西欧、日本、加拿大等发达经济体的人口总和多一倍，占全球人口比重达18%。14亿人口使我国每年的粮食消耗量和蔬菜消费量均超过7亿吨，全年完成的营业性客运量高达176亿人次。14亿人口还形成了对医疗卫生服务和教育等公共产品的巨大需求，我国仅处于义务教育阶段的在校生就达1.5亿人，比日本的总人口还多，还有1.7亿65周岁及以上人口日益增长的公共服务需求。庞大的人口基数、宽广的国土空间、稳居世界第二的经济体量、相对完整的国民经济体系、区域经济发展的梯度格局等，赋予中国以超大规模市场优势。扩大国内需求，既为中国经济稳定发展提供了巨大潜力和强力支撑，也为应对国际不确定性因素提供了巨大回旋余地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国特色社会主义进入新时代，坚定实施扩大内需战略，既是满足人民美好生活需要的必然要求，也是推进经济高质量发展的主动选择。我国经济增长一度依赖“大进大出、两头在外”（原料进口、产品出口，国内提供的是产能）的出口拉动。在经济启动阶段，这种外向型经济可以成为发展的“近道”，但也存在明显的短板和缺陷，比如基础技术发展滞后、容易受外部市场环境影响、抵御风险能力不强等，根本问题在于庞大的国内产能与国内需求不相匹配，不仅在总量上内需相对不足，而且在结构上存在各种失衡，有的行业和产业产能严重过剩，而一些有大量购买力支撑的消费需求却在国内得不到有效供给，消费者将大把钞票花费在出境购物、“海淘”购物，导致大量“需求外溢”。实施扩大内需战略，不是要人为地制造内需，而是顺应我国经济发展阶段性特征的客观要求。我国经济社会发展全面进入转型升级期，同时也进入了内需转换期，人们的消费偏好已经从数量型、粗放型逐渐转向质量型、享用型。扩大内需战略和供给侧结构性改革是相辅相成、相互促进的。扩大国内需求，是为了更好发挥消费的基础性作用，更加重视投资对优化经济结构的关键性作用，以有效的需求侧管理配合供给侧结构性改革的工作主线，改善供给结构，提高供给体系质量，增强供给结构对需求变化的适应性和灵活性，更好满足人民群众个性化、多元化和高端化的需求，推动我国经济实现从高速增长向高质量发展的历史性飞跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是极不寻常的一年。突如其来的新冠肺炎疫情席卷全球，对我国经济也造成极大冲击，和周期性经济波动叠加在一起，形成了强劲的经济下行压力。我国作为“世界工厂”，国内产业链、供应链面临巨大挑战，外需急剧萎缩，海外供应链风险骤然加大。坚定实施扩大内需战略，就是要充分激发我国超大规模市场优势和内需潜力，稳住经济基本盘，把疫情造成的损失和外部环境影响降到最低限度，这是我们对冲世界经济下行风险的必然选择，也是应对各种风险挑战的战略基点。扩大内需势必拉动供给扩张，修复和夯实国内产业链、供应链，保持国内经济循环畅通，进一步带动经济增长。传统国际贸易理论认为，随着要素成本上升，一国为了发挥比较优势，应该把附加值较低的制造业转移到国外，实现产业垂直分工。但是，从经济安全的角度看，问题并不如此简单。这次的疫情冲击提醒我们，要更加关注产业链、供应链风险，确保我国产业链自主可控。我国是制造业大国，是全世界唯一拥有联合国产业分类中全部工业门类的国家，制造业具有规模和布局等优势，但是在全球产业链中我国还不是制造业强国。我们要充分利用经济发展的巨大腾挪空间，充分发挥资本、技术、劳动力、管理等综合优势，继续巩固制造中心、供应链中心的地位，加强自主创新补足产业链短板，抓紧布局战略性新兴产业、未来产业，尽快成长为创新中心、创造中心。作为30多个国家的最大出口国和60多个国家的最大进口国，我国在全球产业链中的地位举足轻重，既是全球产业链中重要的产品提供者，又是全球最大市场之一。中国实施扩大内需战略，夯实产业链、供应链，对于维护全球产业链稳定、保持全球经济循环畅通十分重要。一个更开放、更有购买力的中国市场将为全球经济发展带来新的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大内需必须靠政策助力。坚定实施扩大内需战略，要让市场在资源配置中起决定性作用，更好发挥政府作用，把扩大内需的各项政策举措抓实抓细抓落地，放大政策的乘数效应。要创造良好的制度环境，进一步深化财税改革、商事改革、土地制度改革、金融改革等。要释放消费潜力，改善收入分配，扩大居民消费，适当增加公共消费。要积极扩大有效投资，重点支持既促消费惠民生又调结构增后劲的“两新一重”建设，促进传统产业改造升级，扩大战略性新兴产业投资。要调动民间投资积极性，支持部分外贸产能转向国内市场，支持企业出口转内销。要着力帮扶中小企业渡过难关，提高中小企业生存和发展能力。要保持我国产业链供应链的稳定性和竞争力，促进产业链协同复工复产达产。要切实做好民生保障工作，加大脱贫攻坚力度，确保如期全面完成脱贫攻坚任务。要抓好重点行业、重点人群就业工作，完善社会保障，确保群众基本生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国正处于近代以来最好的发展时期，世界正面临着百年未有之大变局，两者同步交织、相互激荡。我们要在危机中育新机，于变局中开新局，坚持以新发展理念为指导，坚定实施扩大内需战略，逐步形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，培育新形势下我国参与国际合作和竞争新优势。实施扩大内需战略同时顺应了应对疫情冲击、保持我国经济长期持续健康发展、满足人民日益增长的美好生活需要三方面需求，这一新战略的实施必将对中国经济乃至世界经济产生深远影响。只要我们始终坚持党的集中统一领导，坚持社会主义市场经济改革方向，中国经济这艘大船一定能够乘风破浪，行稳致远！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553361.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方：印方不应战略误判 将采取措施维护中国企业合法权益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200705/c621553538.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网7月3日讯 据报道，印度交通部长宣布将禁止中资企业参与印度道路建设项目。此外，来自中国的进口货物最近在印度的一些港口遇到清关障碍，印度此前还宣布禁用50多款中国手机应用。对此，中国外交部发言人赵立坚今日表示，中印务实合作本质上是互利共赢的，为两国务实合作人为设置障碍违反世贸组织相关规则，也将损及印方自身利益。中方将采取必要措施，维护中国企业的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚指出，近来印方一些政治人物不断发表有损中印关系的不负责任言论。中印关系需要两国共同维护，印方应同中方相向而行，维护两国关系大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚强调，中方希望印方同中方相向而行，切实按照两国领导人达成的重要共识，严格遵守两国政府已经签署的协定协议，通过双方既有军事和外交渠道，就妥善处理当前边境事态加强沟通协调，共同维护两国边境地区的和平与安宁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚说，中印两国都是发展中大国，加快实现自身发展振兴才是我们各自肩负的历史使命。为此，双方相互尊重、相互支持是正道，符合两国的长远利益。双方相互猜忌、相互摩擦是邪路，违背两国人民的根本愿望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚强调指出，中印双方应按照两国领导人达成的重要共识，共同维护两国关系大局。印方不应对中方有战略误判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另有记者提问，据报道，今天，印度总理莫迪赴中印边境地区考察。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚回应，当前，中印双方正通过军事和外交渠道就缓和当前事态进行对话沟通。在此情况下，任何一方都不应采取可能导致边境局势复杂化的举动。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200705/c621553538.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门联合发布通知 进一步完善扶贫小额信贷政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553219.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：中国银保监会、财政部、中国人民银行、国务院扶贫办昨天（3日）联合发布通知，进一步完善扶贫小额信贷有关政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确，今年12月31日前签订的扶贫小额信贷合同，含续贷、展期合同，在合同期限内各项政策保持不变。进一步扩大扶贫小额信贷支持对象，将返贫监测对象中具备产业发展条件和有劳动能力的边缘人口纳入扶贫小额信贷支持范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，受疫情影响还款困难的贫困户扶贫小额信贷，在延长还款期限最长不超过6个月的基础上，将还款期限进一步延长至明年3月底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扶贫小额信贷是精准支持建档立卡贫困户的扶贫信贷产品，截至到今年一季度末，全国扶贫小额信贷累计支持建档立卡贫困户1068万户次，超过全国建档立卡贫困户的三分之一。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553219.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中国经济增长质量发展报告2020》发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553431.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　西北大学经济管理学副院长师博教授发布《中国经济增长质量发展报告（2020）》 刘康/摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学网西安讯(记者 陆航 实习记者 刘康）7月3日，《中国经济增长质量发展报告（2020）》发布会暨后疫情时代经济高质量发展论坛通过现场发布和线上直播的方式在西北大学举行。西北大学校长、教授郭立宏，陕西省社科联党组成员、副主席张雄，中国经济出版社有限公司总编辑毛增余，陕西省委宣传部理论处处长何军分别致辞。西北大学社科处处长、教授马朝琦主持发布仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由教育部长江学者、教授任保平领军的中国经济增长质量科研团队自2009起已连续出版12部《中国经济增长质量发展报告》，每一部报告都聚焦于经济增长质量在不同发展阶段存在的核心问题与矛盾。西北大学经济管理学副院长、教授师博，陕西宏观经济与经济增长质量协同创新研究中心首席专家、教授钞小静，西北大学教务处副处长、教授郭晗副和副教授魏婕分别对《中国经济增长质量发展报告（2020）》、“西大经济增长质量指数2020”、“经济高质量发展指数”和《中国经济增长质量发展报告（2021）》大纲进行了发布和介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新中国成立70年来，经济社会发展取得了举世瞩目的成就。据介绍，《中国经济增长质量报告(2020)――新中国70年经济增长质量的总结与展望》是在新中国成立70年的背景下进行研究，围绕新中国70年的经济增长质量，按照过去、现在和未来三大部分安排逻辑框架。过去部分主要是对新中国70年的总结与回顾，现在部分是对高质量发展的现实问题进行研究，并对未来经济增长及其高质量发展进行研究。报告系统探讨了新中国70年经济发展的逻辑、经济增长及其质量、世界地位、生产力、国家规划和社会保障的历史演变和评价，在此基础上研究了经济高质量发展、高质量发展供给体系构建和供给侧结构性改革等现实问题，进而以现代化为目标、以新动能培育为抓手展望未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九大报告中指出，中国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段，要着力于推动经济发展质量变革、效率变革和动力变革。而中国自进入经济增长新时代，不仅重视经济增速或经济总量，而且更多地关注经济增长的质量发展。经济增长质量，是以新发展理念引领，强调推进供给侧结构性改革，由粗放型向集约型经济增长方式转型，通过重塑创新动能，优化资源配置，提高经济增长的质量和效率。与此同时，要坚持以人为本，关注人民福利，并深刻贯彻可持续发展与生态文明建设，重视经济效益、社会效益和生态效益的协调与发展。经济增长质量是复合型指标，涵盖了多方面的内容，通过对中国地方经济增长质量指数的构建、测算及评价，能够系统性地描述中国经济发展的阶段性特征。本报告是教育部人文社会科学重点研究基地中国西部经济发展研究院的经济增长质量报告系列丛书的第12本。根据《中国经济增长质量报告(2012)》所构建的基本理论框架，并且在原有基本理论框架之上，作了相关延伸和拓展。西北大学经济增长质量研究团队从经济增长的效率、经济增长的结构、经济增长的稳定性、福利变化与成果分配、资源利用与生态环境代价以及国民经济案质六个维度，对2018年中国各省(自治区、直辖市)的经济增长质量状态进行具体测算并评价2018年中国地方经济增长质量指数及其排序情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自中国进入经济新时代，在生态文明建设以及可J持续发展战略的部署下，中国充分重视环境治理与资源的集约化，因此，在资源利用与生态环境代价维度中纳入了资源消耗以及环境治理能力分项指标，用于衡量经济增长的同时，对生态治理与保护的效果进行评估。与此同时，随着技术的革新，中国已全面进入信息网络化时代，信息化主要是指现代通信、网络等智能化工具与生产结合，形成新的生产力和经济增长点，给中国经济社会的发展带来巨大的推动作用。因此，信息化程度成为中国经济增长质量的重要组成部分。而创新能力，作为一国经济增长质量的核心内生驱动力，中国的创新程度、创新水平的增强，能够显著地拉动中国经济增长质量的摄高。因此，创新素质分项维度需要纳入中国经济增长质量指标体系中。基于此，在原有指标体系基础上，在国民经济素质维度加入了创新素质分项维度、信息化素质分项维度等内容，以便更全面、更系统、更充分地对中国地方经济增长质量进行测算和评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从1999年开始，我们进入研究经济增长和经济发展质量，二十年来做了一件事，那就是始终围绕经济增长质量展开研究。从2009年开始至今，12年出版12本《中国经济质量发展报告》。同时在对经济增长和实践问题研究的同时，不断进行经济增长质量和高质量发展的基础理论研究，基本形成了系统的理论体系。”西北大学中国西部经济发展研究院院长、西北大学研究生院院长、教授任保平对中国经济增长质量研究的理论脉络体系进行了梳理。任保平分享了12部报告的研究历程、核心思想及其内在的理论逻辑关系，并以此为推动经济增长值和经济高质量发展的科学研究做出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会结束后，来在陕西省政府机构和高校以及科研院所的50多名专家学者，围绕后疫情时代经济高质量发展进行了研讨与交流。西安财经大学原校长、教授胡健，陕西省政府研究室主任、党组书记、教授杨三省，陕西省社会科学院院长、教授司晓宏，陕西省社科院科研处处长、研究员王建康，西安体育学院、陕西省特支计划“哲学社会科学领军人才”、教授黄谦，陕西广播电视台《经济聚焦》、总顾问张永虎等8位专家就后疫情时代国内经济的复工复产、创新驱动，新经济的发展，数字基础设施建设，陕西经济的“追赶超越”等经济高质量发展问题进行了深入讨论与交流。与会专家认为，12部《中国经济增长质量发展报告》以及西北大学中国经济增长质量的团队的研究成果，不仅在理论研究取得了重要的学术影响力，也为陕西地方经济发展提供了决策参考和理论支撑。西北大学经济管理学院院长、教授吴振磊主持学术交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议由西北大学经济管理学院、教育部人文社会科学重点研究基地――西北大学中国西部经济发展研究院、陕西省宏观经济研究院、宏观经济与经济增长质量协同创新研究中心、陕西宏观经济与经济增长质量协同创新研究中心、陕西省外国经济学说研究会主办。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553431.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：已对银保机构股东违法违规行为采取监管措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553279.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯 近日，银保监会首次公开银行保险机构重大违法违规股东名单。银保监会有关部门负责人就相关问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述负责人表示，“这次公开是一次新的尝试，事前我们进行了审慎评估。我们认为，此次公开对所在机构日常经营的影响是积极正面的。公开重大违法违规股东，对所在机构的其他股东和机构自身也是一次警示教育，有利于督促其树立诚实守信理念，规范股东行为和股权事务管理，进一步夯实机构的公司治理基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人还称，针对所公布的股东违法违规行为，银保监会已采取限制股东权利、撤销投资入股许可、清退违规股权等监管措施。这对提高银行保险机构的股东质量、推动银行保险机构高质量发展，是一个利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553279.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：对银保机构股东严重违法违规行为将坚决惩戒</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553171.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯 近日，银保监会首次公开银行保险机构重大违法违规股东名单。银保监会有关部门负责人就相关问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，银行保险机构具有外部性强、财务杠杆率高、信息不对称严重等特征，不同于一般工商企业，对其股东股权必须从严管理。总体上，银保监会将坚持“两个不变”。一是坚持鼓励社会资本参与银行保险机构改革、优化股东结构的积极取向不变。银保监会将继续畅通社会资本投资入股银行保险机构的渠道，优化股东结构、充实机构资本，重点引入注重机构长远发展、资本实力雄厚、管理经验丰富的战略性股东。二是坚持严惩股东违法违规行为、规范公司治理的高压态势不变。银保监会将继续深入排查整治违法违规股东股权，依法清理规范股权关系，对股东严重违法违规行为，将坚决予以惩戒，发现一起、查处一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，银保监会将做到“三管齐下”。一是压实机构的股东股权管理主体责任。督促银行保险机构优选投资者，加强股东资质和入股资金审查，建立和完善股东股权和关联交易管理制度，落实股权事务管理责任。同时，持续优化董事会、监事会等公司治理运行机制，为股东依法合规参与公司治理创造良好环境。二是加强股东教育和行为约束，强化股东的守法意识、诚信意识、责任意识，督促其依法依规行使股东权利、担当股东责任。三是提高股东股权监管水平。加强股东和资金来源的穿透监管，确保股东资质和资金来源合法合规。规范股权质押、股份转让等行为，完善关联交易监管制度，并督促银行保险机构及时弥补公司治理漏洞和短板，防止股东不当干预机构正常经营。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553171.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>数十年来国际收支首现双逆差 短期内持续可能性不大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553226.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年第一季度，中国经常账户余额为-337亿美元，非储备性质金融账户余额为-139亿美元。在国家外管局自1998年发布季度国家收支数据以来，这还是中国第一次出现经常账户与非储备性质金融账户的双逆差。同样有趣的是第一季度，净误差与遗漏项出现了226亿美元的顺差，这也是2014年第一季度以来，中国首次出现误差与遗漏项的净流入&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;最近，国家外管局发布了2020年第一季度中国国际收支数据。这次数据的最大特点，是中国季度国际收支出现了数十年来第一次双逆差。如图1所示，在2020年第一季度，中国经常账户余额为-337亿美元，非储备性质金融账户余额为-139亿美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国家外管局自1998年发布季度国家收支数据以来，这还是中国第一次出现了经常账户与非储备性质金融账户的双逆差。同样有趣的是，在2020年第一季度，净误差与遗漏项居然出现了226亿美元的顺差，这是自2014年第一季度以来，中国第一次出现误差与遗漏项净流入。在2020年第一季度，储备资产减少251亿美元，这是连续四个季度的储备资产下降，不过累计减少仅为544亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从图1上可以看出，自2017年至今，中国国际收支主项的绝对规模与2017年相比显著下降，这一方面与中国经济的结构性变化有关（例如人口结构与消费升级变动导致经常账户顺差下降），另一方面也与中国央行加强了对跨境资本流动的管理有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图1 中国季度国际收支的基本结构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/cdd23a3b8c61b0e8" id="2d8e5866853dab116f085a801581be85" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 2020年第一季度中国出现经常账户逆差的最重要原因，是货物贸易顺差的显著缩水（图2）。2020年第一季度，中国货物贸易顺差仅为231亿美元，远低于过去五年第一季度866亿美元的均值。而导致货物贸易顺差显著下降的最重要原因，自然是新冠肺炎疫情暴发的冲击。在疫情初期，由于出口增速下降远大于进口增速下降，导致中国货物贸易一度出现了月度贸易逆差。在2020年第一季度，虽然服务贸易逆差也有所下降，但下降幅度较为有限，由2019年第四季度的-594亿美元降至本季度的470亿美元。货物贸易顺差远低于服务贸易逆差，再加上2020年第一季度初次收入项出现了113亿美元逆差，这是中国继2018年上半年以来再次出现经常账户逆差的原因。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图2 中国经常账户的结构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/6575d2bf736031a5" id="e3369e49e126d7014bbfecc11dd480a8" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;2020年第一季度中国出现非储备性质金融账户逆差的最重要原因，是证券投资余额的由正转负（图2）。中国证券投资项在2017年第三季度至2019年第四季度期间出现了连续10个季度的顺差，这反映了中国政府向外国机构投资者加快开放国内金融市场的努力。然而，证券投资余额在2020年第一季度出现了532亿美元的逆差。导致证券投资余额由正转负的最重要原因，是在新冠肺炎疫情冲击下，全球金融市场在2020年2月下旬至3月出现了一次显著动荡。尤其是在3月中旬，全球金融市场上暴发了流动性危机，导致全球投资者大量抛售各类资产。就中国金融市场而言，沪港通、深港通、债券通与QFII等通道均出现了大规模的外国投资者撤回投资。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在2020年第一季度，直接投资与其他投资两项均保持顺差，这降低了非储备性质金融账户逆差的规模。更进一步的考察发现，导致2020年第一季度其他投资由逆差转为顺差的最大原因，是外国投资者的其他投资由流出（2019年第四季度为-258亿美元）转为了较大规模的流入（2020年第一季度为277亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图3 中国非储备性质金融账户的结构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/a937d5450cfcfcff" id="3c8d4330685c61d0a33f9d338a6bd5b2" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 　　在最近几年，笔者一直在预言中国出现经常账户与非储备性质金融账户双逆差的可能性。尽管这一点在2020年第一季度变为了现实，但笔者认为，在未来一段时间内，双逆差格局进一步持续的可能性较低。这是因为：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　首先，从2020年3月起，随着出口增速回暖，进口增速加快下跌，中国货物贸易由1月-2月的逆差转为顺差，且顺差规模不断扩大。2020年3月至5月，中国货物贸易累计顺差规模达到1282亿美元，这意味着2020年第二季度中国经常账户将会重返顺差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，随着全球主要央行重启零利率与量化宽松模式，金融市场上的流动性危机已经解除。最近几个月来，在沪港通、深港通、债券通与QFII的通道方面，重新看到了较为显著的短期资本流入。当投资者从避险模式转为风险避险平衡模式之后，中国股市的低估值以及债市的正利率将对外国机构投资者产生不小的吸引力。因此，从2020年第二季度起，中国可能出现非储备性质金融账户的顺差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，误差与遗漏项的由负转正，以及其他投资项的由负转正，究竟是短期的异常值还是更可持续的趋势，还需要进一步的观察。笔者认为，这可能与疫情期间中国央行加大了短期资本跨境流动的管理有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，总体来看，近期美元指数似乎开始步入下行周期，这有助于维持人民币兑美元汇率的稳定，从而有助于稳定跨境短期资本流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553226.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委回应如何处置曾在新发地购买的食物</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553073.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，国家卫健委专家组专家李凤琴表示，目前国内外还没有发现因吃食品而感染新冠病毒的报道，也没有这方面的证据。对于从新发地买来的这些食品，如果家里还没有吃完的话，尤其是像冷冻的水产品或者牛羊肉，如果怀疑食品的外包装受到污染，只要按照正确加工方式处理也是安全的。(央视新闻)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553073.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制：逐步取消活禽市场交易 生鲜农产品交易转地上经营</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553244.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京7月4日讯 国务院联防联控机制7月3日在北京召开新闻发布会，介绍农贸市场防疫与监管相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;截至7月2日，5万余份全国食品病毒监测结果均为阴性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委食品司副司长张志强介绍称，北京新发地市场食品和环境中检出新冠病毒以后，国家卫健委迅速在全国部署开展食品病毒污染监测工作。“重点对国外进口、冷链运输、冷藏保存和销售的水产品以及肉类食品，开展了专项的应急监测。截至7月2日，浙江、云南、河南等地报告了5万余份食品等样品病毒监测结果，均为阴性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;禁止食用野生动物 逐步取消活禽市场交易&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监督管理总局市场稽查专员陈谞介绍，农贸市场包括批发市场是城市食品供应的重要渠道，据介绍，中国现有农产品市场4.4万家，其中批发市场4100多家，70%以上的畜禽肉、水产品、蔬菜水果，均通过农贸市场、批发市场流通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈谞表示，接下来将根据疫情防控新形势、新要求，指导食品经营者严格落实进货查验，索证索票责任，保证销售产品来源可查、去向可追，最大限度控制食品安全风险和疫情传播风险。对无法提供检验检疫合格证明的畜禽肉类，无法提供产地证明、购货凭证的水产品一律禁售禁用，加大对位于地下、半地下场所的农贸市场食品安全的抽检力度，及时发现及时处置不合格产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，将严厉打击野生动物非法交易，禁止食用野生动物，限制活禽交易和宰杀、鼓励有条件的地方推广活禽集中宰杀，逐步取消活禽市场交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生鲜农产品将转到地上经营 做好消杀防疫工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农产品市场的设施好坏直接影响了经营环境和消费者的体验。商务部市场建设司副司长胡剑萍表示，从欧美发达国家来看，农产品批发交易都是在封闭的厅棚里进行。上个世纪我国农产品市场以露天交易居多，经过多年的改造，大部分批发零售都已进入了厅棚，以确保农产品在任何季节和恶劣的天气状况下都能正常交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡剑萍指出，在一些大城市受租金高等因素的影响，有些市场将水产品、肉类等鲜活农产品的经营放到了地下，如果通风、清洁不到位，会带来一定的卫生防疫隐患。下一步，将积极配合有关部门指导市场加强管理，做好消杀防疫工作，同时引导市场调整功能分区，把生鲜农产品转到地上经营，营造更加安全、舒适的消费环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553244.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行等部门发布标准化债权类资产认定规则 明确标债资产认定路径</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200705/c621553853.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 孟凡霞 刘四红）据央行官网，7月3日，根据《中国人民银行 中国银行保险监督管理委员会 中国证券监督管理委员会 国家外汇管理局关于规范金融机构资产管理业务的指导意见》（以下简称《指导意见》）要求，央行、银保监会、证监会、外汇局发布了《标准化债权类资产认定规则》（以下简称《认定规则》），自2020年8月3日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，该规则所称的标准化债权类资产是指依法发行的债券、资产支持证券等固定收益证券，主要包括国债、中央银行票据、地方政府债券、政府支持机构债券、金融债券、非金融企业债务融资工具、公司债券、企业债券、国际机构债券、同业存单、信贷资产支持证券、资产支持票据、证券交易所挂牌交易的资产支持证券，以及固定收益类公开募集证券投资基金等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在标准化债权类资产（以下简称“标债资产”）的信息披露标准方面，《认定规则》明确“发行文件对信息披露方式、内容、频率等具体安排有明确约定”，避免对发行文件签署方产生额外影响。《认定规则》还明确，发行文件中明确发行人有义务通过提供现金或金融工具等偿付投资者，或明确以破产隔离的基础资产所产生的现金流偿付投资者”，以避免资产支持证券的偿付依赖发行人主体信用的歧义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在标债资产的定价与流动性机制标准方面，《认定规则》明确买卖双方优先依据近期成交价格或做市机构、承销商报价确定交易价格。若该资产无近期成交价格或报价，可参考其他第三方估值”，进一步支持应用第三方估值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行有关部门负责人称，《认定规则》充分考虑市场需要，为各类债权类资产提供了明确的标债资产认定路径，提升债券市场的普惠性和包容性；同时，充分考虑标债资产认定的可操作性。后续，央行将会同金融监管部门动态公布通过认定的债权类资产名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《认定规则》还设置了过渡期安排，具体为：未被纳入本规则发布前金融监督管理部门非标准化债权类资产统计范围的资产，在《指导意见》过渡期内，可豁免《指导意见》关于非标准化债权类资产投资的期限匹配、限额管理、集中度管理、信息披露等监管要求。过渡期结束后尚在存续期内的，按照有关规定妥善处理。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200705/c621553853.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“度电产值”这样反应经济运行趋势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200705/c621553792.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200705/c621553792.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方财政的短收困境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553267.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济观察报 记者 杜涛“听说要调整预算了，总算盼到了。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月2日，一位地方的税务部门人士岁难（化名）对经济观察报表示，预算是去年底定的，当时没有考虑疫情的因素，今年1-6月，税收下滑了五分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“相比其他地方还是幸运的，我们县里领导，想挤挤水分，没让我们追缴，也没让收过头税，更没让我们空转。”岁难告诉记者，当地收入也紧张，几乎每天都会与财政局局长对一边账，看看都有哪些财力可以支配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;岁难觉得工作越来越难做，尤其是近期还发生过税务部门征收过头税等问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月28日，中国政府网公布了关于河北省景县违规征税摊派捐款举债搞迎检办大会等问题的督查情况通报（下称通报）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通报显示，根据群众在国务院“互联网+督查”平台反映的问题线索，国办督查室近日派员赴河北省衡水市景县就当地违规征税等问题进行了明察暗访。督查发现，景县政府及有关单位未认真贯彻落实党中央、国务院关于“六稳”“六保”的决策部署和工作要求，存在不切实际压税收任务、搞税收排名，集中清缴补缴欠税，向企业分解税收任务、征收“过头税”，以扶贫名义摊派捐款，以及不顾财政困难举债搞迎检、办大会等问题，引起企业和群众不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在岁难看来，景县在“企业申报5月份增值税时不要抵扣进项税”做得太过分。他说：“税务局工作现在不好干，一边是减税降费，一边是统筹收入，经济下行压力加大，外加疫情冲击，收入任务完不成，这个时候书记、县长不给你好脸色，比如其他县区的表彰，税务部门拿不到，上面也会不高兴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　岁难还表示，虽然听说要调整预算，但是地方的支出还是刚性的，钱从哪里来？一边是减税降费，一边是组织收入，而且减税降费的大部分是共享税，土地使用税、房产税之类的地方收入税种都减税，甚至免税。中央税又没减，消费税、车购税不减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央已经看到了地方财政的困难。因此，将两个新增一万亿全部给了地方，一个是新增一般债务一万亿，一个是特别国债一万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;空转&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　岁难最近每天都与财政局局长沟通调度可用财力的事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说：“财政局长告诉我们，多收一些自己可以支配的。意思是多征收合法，正儿八经的税收，那些走账公司、平台公司的都要部分财政返还，更不让空转。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据岁难了解，其他相关的兄弟县市，还是有空转的。“空转的都是地方税种，不可能都是中央税，共享税也不可以，比如增值税，五五分成，地方怎么可能去空转，一般都是土地增值税和耕地占用税。”岁难进一步解释，一般就是利用融资平台之间土地交易，产生税收，一部分收入再返还给平台。当然，也有不返还的，就直接算是平台的收入任务。这里的收入任务则是指每年定收入指标的时候，融资平台也分担收入任务，也就是要上缴财政多少钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于岁难来说，幸运的是现在的县里领导希望把数据挤挤，速度降下来。虽然1-6月税收下降了五分之一，但是当地没有出现什么违法违规征税的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　岁难虽然听说要调整预算。但是他觉得税收既要让上级满意，也要让纳税人满意。他观察到，今年大部分纳税人很困难，疫情的影响，以及国际局势的变化均影响到了纳税人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“当地一个企业受到关税影响，今年效益特别差。而这不是个例。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，面对今年疫情的困难，在4月份，国家税务总局印发过《关于进一步落实落细税费优惠政策 坚决防止违规征税收费的通知》，提出受疫情和经济下行影响，今年以来各地税费收入普遍下滑，财政收支平衡压力明显加大。面对组织税费收入的压力和挑战，各级税务机关要保持清醒头脑，坚持依法规范组织收入原则不动摇，坚决不收“过头税费”，坚决不允许乱收费，坚决不搞大规模集中清欠、大面积行业检查和突击征税，坚决禁止采取空转、转引税款等手段虚增收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;景县问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“景县的问题看到了，最近省里还专门召开了视频会议，做了强调。”岁难告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国政府网公布的督查通过中，5月23日，龙华税务分局通过微信群向广川镇企业明确通知“企业申报5月份增值税时不要抵扣进项税”。应龙华税务分局要求，部分企业在已经取得进项抵扣发票的情况下，缴纳5月份增值税时未申报进项税抵扣。经查，龙华税务分局征管范围内的59户企业5月份未抵扣进项税额，可认证抵扣的进项税额为649.5万元，存在部分企业应抵扣未抵扣问题。龙华税务分局的上述行为违反了税务总局、财政部关于“严禁对企业该抵扣进项税额的不让抵扣”等规定，构成征收“过头税”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据媒体报道，针对国务院办公厅督查室通报的河北省景县违规征税等问题，税务总局近日召开全国税务系统视频会议，税务总局局长王军在全国税务系统视频会议上强调，服务“六稳”“六保”大局是税务部门肩负的重大政治责任，各级税务机关必须始终坚持依法组织收入的原则不动摇，坚决禁止征收“过头税费”、违规揽税收费以及以清缴补缴为名增加市场主体不合理负担，对违规违纪者严惩不贷。同时，要进一步不折不扣落实好减税降费政策，确保该减的减到位、该降的降到位、该抵的抵到位、该退的退到位、该缓的缓到位，让政策红利直达每户企业、直达市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位税务人员向记者坦言，此时的税务系统也难做，政府给税务局下收入任务，若是不完成任务，政府不给发工资。税务系统的工资是多层级保障，中央是大头，地方财政也会负担一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者发现，虽然2020年经济面临较大压力，而在在两会政府工作报告中未设GDP增长目标。但是依然有多地在强调各项经济指标双过半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;双过半的指标一般是指GDP、工业增加值、固定资产投资、财政收入等。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位地方财政人士也表示：“现在明面不能下收入任务，不能税收排名，不下任务，县里的三保怎么办？2020年年初定的收入目标，到现在没说调整目标，那还是要完成。税务是完成目标的主力，罚没收入还是少，土地收入今年也不行。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553267.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深夜突发！杭州第一大P2P被警方立案侦查</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200705/c621553685.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杭州第一大P2P公司终究还是凉了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杭州警方通报微贷网被立案侦查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年7月4日深夜，杭州市公安局上城区分局依法对微贷（杭州）金融信息服务有限公司（“微贷网”平台）涉嫌非法吸收公众存款立案侦查。目前，案件正在依法侦办中。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/a9a0c5c3e557c3b" id="a59299338630d8f3ca65e0c356b840d1" data-data-onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none'; "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/36f6e33c0d9096bd" id="b976ce4990d7eb7d90df91fd3bb9bd79" data-data-onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none'; "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;警方：“微贷网”网贷平台借款催收公告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后，警方又在微博发文，敦促通过微贷网进行借款且尚未还款的借款人（以下简称“平台借款人”）积极主动归还借款。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/9ffcfdda68f7e211" id="3e2124041abea78ba7230d6a9ba8196a" data-data-onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none'; "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;致：微贷（杭州）金融信息服务有限公司(“微贷网”网贷平台)借款人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年7月4日，微贷（杭州）金融信息服务有限公司(“微贷网”网贷平台)（以下简称“微贷网”）因涉嫌非法吸收公众存款被杭州市公安局上城区分局立案侦查。为保护广大出借人合法权益，杭州市上城区防范金融暨网络借贷风险处置领导小组办公室（以下简称“处置办”）现配合公安机关开展追赃挽损工作，敦促通过微贷网进行借款且尚未还款的借款人（以下简称“平台借款人”）积极主动归还借款。要求如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、借款催收&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、微贷网催收工作将纳入政府整体处置，原有催收体系、组织架构及人员保持不变，催收工作受政府统一管理、监督及指导。请平台借款人自觉配合借款催收工作，按本催收公告的要求积极主动归还借款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、为保证出借人合法权益，处置办将根据催收工作进度适时启动法律程序，依法追究借款人逾期还款的法律责任。平台借款人若逾期还款，将被纳入失信名单，可能影响借款人正常的生活消费、日常出行、银行贷款等事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、若平台借款人拒不履行还款义务，恶意逃废债，经催收后仍不还款，涉嫌构成犯罪的，公安机关将依法予以严惩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、还款账户&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、平台借款人原有还款途径保持不变；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、微贷网还款账户受政府部门统一监管。有其他不明事项，可拨打咨询电话（限工作时间）：0571-85261776；0571-86716170。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;特此公告。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杭州市公安局上城区分局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杭州市上城区防范金融暨网络借贷风险处置领导小组办公室&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年7月4日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5月底早已宣布退出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月31日，运营9年的老牌P2P平台微贷网宣布不再经营网贷信息中介业务。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/c7d4bd11c66f3a16" id="96ed9f4dbcfa8295e35a4d54a62357d8" data-data-onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none'; "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　微贷网官微称，自2011年7月上线运营至今，9年来承蒙广大出借人的信任与支持，一路相伴、共同进退，在此我们表示深深的感谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于国家政策及行业趋势原因，微贷网经审慎研究决定，将于2020年6月30日前退出网贷行业，不再经营网贷信息中介业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现将相关事宜公告如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、应广大出借人要求，经综合考量，资管计划签约截止日期为2020年6月9日18点整，截止时间后签约通道将关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、对资管计划签约截止时间后仍未签约的出借人，兑付方案将尽快另行公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　请广大出借人相互转告，如您存在任何疑问，可拨打95783-2或联系在线客服咨询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，微贷网于2011年上线运营，主打“互联网+金融+汽车”的模式，于2018年11月登陆纽约证券交易所挂牌交易，股票代码为“WEI”。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/23bee3ebac6e036f" id="899edf2b5ef48e5e3420a3baa7b2c911" data-data-onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none'; "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/9b5cb9d713d13908" id="05d58f266dcb3b41f50e553ab4f96326" data-data-onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none'; "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资料显示，微贷网实控人为姚宏，持股比例达到60.11%；第二大股东&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300300','&amp;#x6C49;&amp;#x9F0E;&amp;#x5B87;&amp;#x4F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300300/"&gt;汉鼎宇佑&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300300/"&gt;300300&lt;/a&gt;）通过全资子公司持股比例15.54%，第三大股东为德清锦绣管理咨询合伙企业（有限合伙），持股比例达到13.19%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据微贷网官网公布的数据显示，截至2020年2月，借贷余额85.83亿元，累计借贷金额2986.63亿元。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/cea7dfae97fe616b" id="2fbc7ef323a140e9378d0162ca78a16a" data-data-onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none'; "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;去年净利润同比减少56.52%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财报显示，公司2019年净营收人民币33.58亿元，同比下降14.2%。按业务划分，贷款服务营收29.55亿元，去年同期为34.98亿元。贷款服务营收下降主要是由于会计政策变更以及公司贷款额和未偿余额的减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其他业务营收2.73亿元，同比增长44.1%。净财务营收1.45亿元，同比下降41.3%，降低的主要原因是由于公司的资产负债表内的贷款余额下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　微贷全年净利润2.63亿元，同比下降56%。摊薄后每股收益3.60元，同比下降67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，微贷网提到，受新冠肺炎疫情的影响，公司在2020年第一季度的贷款发放量和贷款余额都受到了负面影响。为了应对，微贷网已采取更审慎的方式管理其贷款组合，并正在调整其业务战略，以尽量减少疫情对其业务的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;股价暴跌90%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年11月15日晚，微贷网在美国纽交所上市，成为51信用卡香港上市后，浙江第二家P2P上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天，微贷网开盘价10.50美元/股，随后一个月到达股价最高点13.63美元/股，之后就单边下行，自2020年3月5日起，微贷网的股价就长期在1~2美元之间徘徊。有分析者称，根据纽交所规定，股价长期低于1美元的企业将面临退市，微贷网或面临退市风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至最新数据显示，市值不到1亿美元，股价仅剩下1.33美元/股，距最高点已经跌去90%。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/d149e2649bb54553" id="786b4439cdfef9f5cc78f35ba55ae4c5" data-data-onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none'; "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杭州P2P要"清零"？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年，在监管的持续推进下，P2P进入“清零模式”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月前两天，宁夏回族自治区地方金融监督管理局连发三则通告，宣布取缔3批共28家机构P2P网络借贷业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而就在5月29日，湖北省地方金融监督管理局发布公告称，全省纳入专项整治的147家法人网贷机构，没有一家完全合规并通过验收，所有P2P网贷业务也未经过金融监管部门审批或备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该局在公告中指出，上述147家法人网贷机构已全部停业。任何机构未经许可不得开展P2P网贷业务，一经发现，按照处置非法集资工作机制予以取缔。这意味着，湖北成为我国第16个宣布取缔P2P的省份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，就在今年3月份，包括内蒙古、陕西、吉林、黑龙江、江西、安徽在内的6个省份在一个月之内齐声宣布取缔辖区内所有网贷业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而综合多方消息，目前尚未宣布取缔网贷业务的省份，也正在监管的指导下，全面推进P2P退出和转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;据媒体报道，杭州区域内的P2P于6月底前全部“清零”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“其实，并不只是杭州， 6月底各地P2P‘清零’是在去年底召开的全国工作会议上提出来的。”接近监管的业内资深人士向透露，去年底互金整治领导小组和网贷整治领导小组联合召开加快网络借贷机构分类处置工作推进会时提出，争取2020年6月底P2P网贷“清零”，各地视实际情况调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200705/c621553685.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会首次曝光38家银行保险重大违法违规股东名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553228.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　对于接下来如何进一步加强股东股权管理，银保监会指出，总体上，将坚持“两个不变”：坚持鼓励社会资本参与银行保险机构改革、优化股东结构的积极取向不变；坚持严惩股东违法违规行为、规范公司治理的高压态势不变&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;　　银行保险机构股东股权乱象治理工作正在加速。7月4日，银保监会在官网首次公开“银行保险机构重大违法违规股东名单”，涉及38家公司。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　银保监会指出，38名股东具体违法违规事实主要包括：一是违规开展关联交易或谋取不当利益；二是编制或者提供虚假材料；三是关联股东持股超一定比例未经行政许可；四是入股资金来源不符合监管规定；五是单一股东持股超过监管比例限制；六是实际控制人存在涉黑涉恶等违法犯罪行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《财经》记者通过天眼查及多方采访获悉，上述股东名单涉及的部分银行保险业金融机构包括：安邦保险集团股份有限公司、成都农村商业银行股份有限公司、昆仑健康保险股份有限公司、宁波东海银行股份有限公司、海口农村商业银行股份有限公司、三亚农村商业银行股份有限公司、丹东银行股份有限公司、中国金融租赁有限公司等。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/2cf1c96649a43c69" id="e5827959a4d53abf9175dc87750f11a9" data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月3日，中国人民银行党委书记、银保监会主席郭树清在《经济日报》上发文指出，“银行业和保险业公司治理改革取得积极成效。也要清醒地看到，我国金融机构公司治理与高质量发展的要求相比还有差距。主要表现为：股权关系不透明不规范；股东行为不合规不审慎；董事会履职有效性不足；高管层职责定位存在偏差；监事会监督不到位等。就中小银行和保险、信托公司而言，最突出的不良案例是大股东操控、内部控制，还有比较普遍的行政干预现象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于首次公开银行保险机构重大违法违规股东，银保监会表示，主要基于以下考虑：进一步明确严监管导向。任何股东入股银行保险机构，必须端正入股动机，真心实意把银行保险机构搞好，而不能利用股东地位谋取不当利益；必须严格依法依规参与公司治理，而不能非法干预公司经营。谁要触碰法律“红线”、逾越监管底线，监管部门就一定会不遗余力、一查到底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，惩戒股东违法行为。在前期监管检查、风险处置过程中，银保监会查处了一批违法违规股东。有的股东违规入股银行保险机构、违规开展关联交易，有的甚至把银行保险机构当做“提款机”，采取违法违规手段套取或挪用银行保险机构资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前的5月，银保监会有关负责人透露，在2019年开展的专项整治工作中，查处3000多个股东股权违规问题，清理1400多自然人或法人代持股东。2018年起对农村中小机构开展了专项排查，目前已责令违规股东转让股权33.4亿股，对74家机构合计处罚5165万元。与此同时，对一些高风险机构违规股东股权问题进行清理。比如曝出问题的包商银行，在其风险处置化解中，银保监会把清理违规股东股权作为重要抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会亦强调，此次公开是希望发挥市场监督作用。“大家多一点监督，银行保险治理就多一点正能量，大家都‘不以善小而不为’，银行保险机构及其股东才能做到‘不以恶小而为之’。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于接下来如何进一步加强股东股权管理，银保监会指出，总体上，将坚持“两个不变”：坚持鼓励社会资本参与银行保险机构改革、优化股东结构的积极取向不变；坚持严惩股东违法违规行为、规范公司治理的高压态势不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，银保监会将做到“三管齐下”：压实机构的股东股权管理主体责任；加强股东教育和行为约束，强化股东的守法意识、诚信意识、责任意识，督促其依法依规行使股东权利、担当股东责任；提高股东股权监管水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就完善公司治理机制问题，郭树清在上述文章中进一步指出，要依法清理规范金融企业股权关系，做到坚守“三条底线”：一是“长期稳定”底线。依法保护产权，在保持股权总体稳定的前提下，持续优化股权结构。通过大股东减持、增资扩股、扩大开放等方式，引进注重机构长远发展、资本实力雄厚、管理经验丰富的战略性股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是“透明诚信”底线。严格规范股权管理，严格审查股东资质，有效识别主要股东及其控股股东、实际控制人、关联方、一致行动人、最终受益人，提高股权透明度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是“公平合理”底线。切实加强股东行为约束，进一步规范股权质押、股份转让等行为，严格控制关联交易，严格约束控股股东行为，防止控股股东不当干预机构经营，侵犯中小股东利益。按照依法合规、分类处置、稳妥推进的原则，有序处置存量不合规股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附38家银行保险机构重大违法违规股东名单：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杭州平章工具有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;浙江国恒实业有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;包头市北奔明科机电有限责任公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;江苏名德投资集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深圳市正莱达实业有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;呼和浩特市信翔致远商贸有限责任公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深圳市正远大科技有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;包头市超华贸易有限责任公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中青旅海江投资发展有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;包头市黑石物资有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;西藏恒实投资有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宁波市鄞州亚历电器有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国远大集团有限责任公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;辽宁宝华实业集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海文俊投资有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广州劲荣投资有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;包头市精工科技有限责任公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京涛力投资管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大邑兰新投资有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中乒投资集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金堂通明投资有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;浙江瑞信物资有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;天津市中乒北奥汽车销售服务有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;成都新津瑞凯投资有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海南润中教育投资有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鄂尔多斯市亨宇化工有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;联通租赁集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;包头市百惠兴贸易有限责任公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;浙江中路基础设施投资集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;福信集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;包头市大元科技发展有限责任公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;福建清科投资有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深圳市宏昌宇企业管理咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鄂尔多斯市东胜区驰瑞物资贸易有限责任公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深圳市泰腾材料贸易有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美君投资集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中经国际新技术有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;包头市大安投资有限责任公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200704/c621553228.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>标准化债权类资产认定规则明确</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200705/c621553655.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月4日电（记者吴秋余）3日，中国人民银行会同银保监会、证监会、外汇管理局发布《标准化债权类资产认定规则》，明确标准化债权类资产（简称“标债资产”）和非标准化债权类资产（简称“非标资产”）的界限、认定标准及监管安排，引导市场规范发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前,市场上理财产品一般投资于标债资产和非标资产两大类，但出于控制风险考虑，资管新规对非标资产投资的要求更加严格，理财新规对商业银行理财产品投资非标资产的比例也有所限制。因此，如何界定“标”与“非标”变得至关重要，也将直接影响银行对产品的配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《认定规则》将标债资产定义为“依法发行的债券、资产支持证券等固定收益证券”，并列举了部分标债资产。市场机构关注的部分债权类资产，如在银行间、交易所债券市场交易的政金债、铁道债、中央汇金债、熊猫债等品种，属于标债资产。对永续债、可转债，根据《企业会计准则》及发行机构会计归属等明确其资产属性为债权的，属于标债资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《认定规则》坚持法治化原则，从历史经验和市场实践出发，确定了除现有依法公开发行的债券、资产支持证券以及固定收益类公开募集证券投资基金外，其他标债资产应明确为面向合格投资者发行的私募债券的基本思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行有关部门负责人介绍，经与金融监管部门及市场机构充分沟通，《认定规则》将一些市场机构普遍关心、性质模糊的金融产品归为非标资产，例如中证机构间报价系统股份有限公司的券商收益凭证、上海保险交易所股份有限公司的债权投资计划与资产支持计划等，明确了市场对非标资产范围的预期。《认定规则》的发布，既有助于稳定市场各方预期，守住不发生系统性风险的底线，也有助于促进金融市场规范健康发展，提高金融服务实体经济能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200705/c621553655.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国将举办首届职业技能大赛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200705/c621553634.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国将举办首届职业技能大赛每两年举办一届；本届共设86个竞赛项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 &lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8cjVsagtsay.png"/&gt; 》（ 2020年07月05日 第04 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月4日电（记者李心萍）为深入贯彻落实习近平总书记对技能人才工作的重要指示精神，经国务院批准，从2020年起，我国每两年将举办一届中华人民共和国职业技能大赛。近日，人社部印发《关于举办中华人民共和国第一届职业技能大赛的通知》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，中华人民共和国第一届职业技能大赛由人社部主办，广东省人民政府承办，广东省人社厅、广州市人民政府协办。本届大赛共设86个竞赛项目。其中，世赛选拔项目设63个竞赛项目（含第四十六届世界技能大赛9个拟新增项目），国赛精选项目设23个竞赛项目。本届大赛分全国总决赛和省级（行业）及以下选拔赛。全国总决赛以省（区、市）及新疆生产建设兵团为单位组队参赛，相关行业可组队参加部分世赛选拔项目比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，中华人民共和国第一届职业技能大赛全国总决赛定于2020年12月在广东省广州市举办。对全国总决赛各竞赛项目获得前3名的选手，相应颁发金、银、铜牌。对各竞赛项目前5名获奖选手（团队双人赛项前3名、三人赛项前2名），授予“全国技术能手”称号。获优胜奖以上选手可直接晋升技师（二级）职业资格或职业技能等级，已具有技师（二级）职业资格或职业技能等级的可晋升高级技师（一级）。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200705/c621553634.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>