<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 11 May 2020 03:28:38 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>互联网贷款不得用于买房炒股</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619997409.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619997409.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：推动降低贷款实际利率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993884.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993884.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行重磅报告透露下一步政策七大重点 更加重视经济增长和就业目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993392.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993392.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《货政报告》六大看点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619990827.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619990827.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快推进数字经济与实体经济融合发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619990616.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619990616.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国有金融资本管理条例征求意见 严禁凭借资金优势控制非金融企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619990474.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;国有金融资本管理条例立法进程加快。5月9日，财政部发布《国有金融资本管理条例（征求意见稿）》（以下简称《条例》）向社会公开征求意见。《条例》明确，国有金融机构应审慎有序开展金融综合经营，严禁国有金融机构凭借资金优势控制非金融企业。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部有关负责人表示，《条例》坚持问题导向，聚焦制约国有金融资本管理的体制机制障碍，坚持“权由法授、权责法定”，明确出资人等相关方面职责，明晰委托代理关系，规范国有金融资本管理，规范国有金融机构运营等事项，实现依法依规管住管好用好、坚定不移做强做优做大国有金融资本的立法目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，《条例》的一大亮点是明确了国有金融资本布局原则和目标。财政部门依据国民经济发展需要，统筹优化国有金融资本布局，推动国有金融资本合理流动、科学配置，向关系国家安全、国民经济命脉和国计民生的重要金融行业和关键领域、重要金融基础设施类机构和重点金融机构集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘古智库高级研究员吴琦对《证券日报》记者表示，推动国有金融资本向重要行业和关键领域、重要基础设施和重点金融机构集中，是优化国有金融资本布局、充分发挥其逆周期调节作用的必然要求和支撑，有利于加强对于重点金融机构的控制力和主导作用，形成政策性金融机构与商业性金融机构有机结合、互为补充的金融体系，对国家重大战略和民生工程形成有力支撑，也有利于鼓励和引导民资、外资等社会资本进入市场竞争性领域，建立开放的市场化的多层次金融体系，提高金融的覆盖面和可获得性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《条例》提出，对政策性和开发性金融机构，保持国有独资或全资的性质；对涉及国家金融安全、外溢性强的金融基础设施类机构，保持国家绝对控制力；对在行业中具有重要影响的国有金融机构，保持国有金融资本的控制力和主导作用；对处于竞争领域的其他国有金融机构，积极引入各类资本，国有金融资本可以控股，也可以参股。对于符合条件的国有金融机构，继续按照市场化原则，稳妥推进混合所有制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴琦认为，推进混合所有制改革是国有企业改革的重要组成部分，有利于给处于市场竞争性领域的国有金融机构放权，增强其市场活力，促进国有金融资本保值增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《条例》要求，国有金融机构应当按照突出主业、做精专业、内部分业的要求，推动资本向核心主业集聚，审慎有序开展金融综合经营。除国家另有规定外，国有金融机构境内持有同类金融业务许可证的一级子公司原则上只能为一家；国有金融机构应当依法依规开展股权投资，不得直接或间接投资法律、行政法规和国家政策禁止投资的行业和领域，严禁凭借资金优势控制非金融企业，国家另有规定的除外；国有金融机构应当遵守法律、行政法规相关规定，按照金融行业准入条件，严格限制接受非金融企业投资控股、参股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴琦认为，回归本源、聚焦主业是本轮国有企业改革的核心要求之一，推动国有金融机构资本向核心主业集聚，有利于做强做实做精主业，不断增强市场竞争力和服务实体经济的能力。而严禁国有金融机构凭借资金优势控制非金融企业，旨在划清金融资本和产业资本的界限，避免削弱金融机构主营业务、出现金融乱象和套利行为等，加大金融监管难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巨丰投顾投资顾问总监郭一鸣对《证券日报》记者表示，从风险角度来看，优化国有金融资本布局有助于推动金融机构回归本源、专注主业，切实增强风险防控能力。同时，也能进一步引导金融机构提升自身核心竞争力，更好地服务实体经济。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619990474.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人民银行副行长陈雨露：代表委员很多建议已转化为具体措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993316.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行副行长陈雨露日前在国务院政策例行吹风会上表示，2019年，人民银行承办的人大代表议案28件，代表建议412件，委员提案242件，共计682件。共有788名代表、263名委员、8个民主党派和机构就金融支持实体经济、推动重点区域开放发展、助力脱贫攻坚和乡村振兴、防范化解重点领域金融风险、提升金融服务和管理水平等方面提出了很多有针对性的、建设性的意见建议，对改进和完善金融工作具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露表示，从办理实效来看，人大代表和政协委员提出的很多建议已经转化为人民银行具体的工作措施。2019年人民银行在认真研究采纳代表委员意见建议的基础上，共出台了38项具体的政策措施，有力推动了金融支持中小微企业发展、打好脱贫攻坚战、防范化解重点领域金融风险、粤港澳大湾区等重点区域开放发展、绿色金融改革创新等重点工作顺利开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“缓解中小微企业融资难、融资贵问题，一直是人大代表和政协委员关注的重点，也是人民银行工作中一项长期艰巨的任务。”陈雨露介绍，2019年，人民银行承办的建议和提案中有80多件涉及到这一问题，这还不包括全国人大以此为专题的重点督办件。对此，人民银行制定了专项工作计划、工作方案，专门赴宁波、台州、深圳、广州、合肥、长沙等地进行了实地调研，与人大代表和政协委员们进行了面对面的交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露表示，近几年，人民银行在出台政策时，充分参考了建议和提案中所提出的意见建议，比如在缓解融资难方面，去年人民银行三次下调存款准备金率，一共释放了长期流动性2.7万亿元；同时，通过再贷款、再贴现这些工具提升中小银行服务中小微企业的能力；鼓励金融机构发行小微企业金融债券和信贷资产支持证券，去年共发行小微企业专项金融债券2048亿元，比2018年多800亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在缓解融资贵方面，陈雨露表示，人民银行的再贷款和再贴现都实行了政策性的低利率，还通过市场化改革贷款市场报价利率形成机制，也就是大家熟悉的LPR形成机制，引导市场利率下行。截至3月底，市场利率比去年8月份改革以前下降62个基本点，有效降低了中小微企业的融资成本。最近，人民银行的调研结果表明，中小微企业的融资难、融资贵问题有所缓解，得到了普遍认同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露表示，“下一步，我们在制定相关政策时将会继续充分听取代表委员们的意见建议，把金融支持中小微企业的工作做得更好。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993316.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行今日未开展逆回购操作 实现零投放零回笼</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993500.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月11日消息，央行未开展逆回购操作，因今日无逆回购到期，实现零投放零回笼。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/36f72224e9e3725f" id="e556dc674b16c6fa6d49b9bb9934e942" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993500.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦公司治理 强化逆周期监管 中小银行加速改革确保行稳致远</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993262.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院金融稳定发展委员会（以下简称“金融委”）第二十八次会议就加快中小银行改革发展作出部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小银行对服务实体经济和中小微企业具有重要意义已是共识。针对中小银行改革发展，金融委会议明确指出，必须把改革和发展有机结合起来，立足服务基层和中小微企业，在充实资本的同时，解决好中小银行在业务定位、公司治理、信贷成本等方面的突出问题，推动治理结构与业务发展良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，中小银行下一步改革还将面临哪些困难？金融管理部门及中小银行自身又该如何正确解决这些难题，保证中小银行改革发展行稳致远？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中小银行改革发展面临难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融委会议提出，对于已经制定的中小银行深化改革和补充资本的工作方案，要抓紧落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近，中小银行改革发展相关问题多次被提及。国家缘何频频把目光落向中小银行？在中国民生银行首席研究员温彬看来，数量众多、扎根基层、具有天然普惠性等显著特点的中小银行，在服务基层居民、中小微企业、个体工商户等领域的不可或缺性，是国家重视中小银行改革发展的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更重要的是，中小银行发展面临一定困难。“与大型银行相较，中小银行的客户基础薄弱，在资金来源、资本补充等方面不占优势，疫情导致其盈利能力下降、资本消耗加快、资产质量变差等，需要在政策上给予特殊支持，帮助他们在防范化解风险的同时，提升服务实体经济的能力。”温彬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家金融与发展实验室副主任曾刚在接受《金融时报》记者采访时表示，在过去的两三年里，国家和中小银行自身都在反复强调中小银行要聚焦主责主业。“可以说，无论是监管环境还是中小银行从业务层面到公司治理层面，都已经树立起了这个理念，现在要更多地关注在聚焦主责主业进程中所面临的客观挑战。”曾刚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，曾刚解释说，一方面，为了支持实体经济恢复发展，目前我国正从整体推动资产端信贷利率的下行；另一方面，许多国有大型商业银行在国家政策的引导下也开始投入到普惠金融业务领域。“因此，在市场利率本就下行的背景下，竞争者的增多，对中小银行资产端收益产生了较大冲击。与此同时，在负债结构方面，中小银行负债成本偏高，也制约了它的竞争能力。”曾刚表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新网银行首席研究员董希淼则提到，中小银行还面临自身发展定位模糊、自身发展空间比较有限等难题。“此外，部分中小银行在公司治理上同样面临较大问题。”董希淼表示，当前我国中小上市银行公司治理存在股权结构有待优化、股东管理不规范、“三会一层”缺乏相互制衡的有效机制、关联交易行为需要进一步规范等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦主责主业 强化公司治理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那么，中小银行应该如何应对上述问题，推进改革，实现健康发展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼认为，中小银行还是要进一步明确定位，回归本源，努力缓解区域内中小微企业融资难等问题，与中小微企业共同成长，围绕当地经济的特点和中小微企业客户的需求，努力服务地方经济和居民个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“还要聚焦重点行业，调整客户结构，通过调整信贷投向额度、优化利率风险定价策略、动态设定风险权重等方式，实施具有区域特色的差异化经营，在防范风险的同时更好地服务实体经济。”董希淼说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，多位受访专家均提出，强化公司治理，是中小银行改革发展进程中的重要一环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中小银行公司治理已经取得了初步成效。下一步，银保监会将继续按照市场化、法治化的原则，持续加大清理整治力度，加快推进股权集中托管等工作，进一步严格股东资质审核，强化穿透管理。”在4月22日举行的国新办新闻发布会上，银保监会副主席曹宇如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾刚认为，健全的公司治理制度是银行长期稳健发展的基础。“做好公司治理，有助于从源头上防范系统性风险，树立良好的中长期经营理念。”曾刚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾刚向《金融时报》记者强调：中小银行要进一步完善治理架构，在此基础上，需要制度上的完善和配合，包括经营理念的统一。“而在有了长远的发展规划之后，如何让银行的实际业务行为和公司治理要求保持一致？这就需要银行从内部管理制度上进行完善，逐步提升自己的内部治理能力、完善内控体系，同时对考核激励机制、约束机制等进行优化。”曾刚补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化中小银行逆周期监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，多位专家在受访时均向《金融时报》记者提出了调整监管资本要求、实施逆周期监管调节的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会数据显示，截至2019年末，我国商业银行核心一级资本充足率、一级资本充足率、资本充足率的平均水平分别为10.92%、11.95%、14.64%，商业银行拨备覆盖率为186%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，业内专家表示，目前我国银行业整体资本较为充足，拨备覆盖率也处于较高水平，加之在疫情防控方面取得较好成效，预计经济修复进程也会快于其他主要经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，我们需要认识到，一方面，疫情对经济的短期冲击比较大，必须强化对实体经济的金融支持力度；另一方面，在银行业整体较为健康的情况下，内部分化也客观存在，部分中小银行的资本充足率和拨备覆盖率都处于监管临界水平，疫情影响可能会加大这部分机构的监管达标压力，并进一步制约其信贷投放能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“考虑到中小银行是服务小微企业的重要力量，相关监管约束的这种被动强化，不利于当下稳增长和支持中小微企业的各项政策发挥效力。鉴于此，我认为可以结合我国自身情况并根据实体经济需求，通过灵活运用各种逆周期调节工具，来增强银行支持服务实体经济的能力，提升逆周期宏观调控政策效果。”曾刚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“逆周期经营理念的培养和树立，对于银行的资产质量及支持中小微企业渡过难关，都是非常重要的。”温彬表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，作为逆周期调节的重要方式之一，国家已经在着手促进资本补充监管协调机制的优化和银行资本补充效率的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，专家还建议，国家可以通过引导中小银行合理分红，增加银行内源资本补充能力。“根据不同银行的情况，对分红进行分类、合理引导，在满足投资人合理回报的同时，将更多的利润转增资本，一方面，可以夯实资本基础，提升银行应对风险的能力；另一方面，也可以进一步增强银行的信贷投放能力，支持实体经济复工复产。”曾刚说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993262.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：规范国有金融资本管理 符合条件机构稳妥推进混改</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993499.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月9日，财政部起草的《国有金融资本管理条例（征求意见稿）》向社会公开征求意见，对出资人与受托人职责、国有金融机构基本权利和义务、国有金融资本布局、收益管理、风险防控、监督管理等设置了相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　观点地产新媒体了解，《管理条例》坚持问题导向，聚焦制约国有金融资本管理的体制机制障碍，坚持“权由法授、权责法定”，明确出资人等相关方面职责，明晰委托代理关系，规范国有金融资本管理，规范国有金融机构运营等事项，实现依法依规管住管好用好、坚定不移做强做优做大国有金融资本的立法目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，对政策性和开发性金融机构，保持国有独资或全资的性质；对涉及国家金融安全、外溢性强的金融基础设施类机构，保持国家绝对控制力；对在行业中具有重要影响的国有金融机构，保持国有金融资本的控制力和主导作用；对处于竞争领域的其他国有金融机构，积极引入各类资本，国有金融资本可以控股，也可以参股。对于符合条件的国有金融机构，继续按照市场化原则，稳妥推进混合所有制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有金融机构应当按照突出主业、做精专业、内部分业的要求，推动资本向核心主业集聚，审慎有序开展金融综合经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体包括除国家另有规定外，国有金融机构境内持有同类金融业务许可证的一级子公司原则上只能为一家；国有金融机构应当依法依规开展股权投资，不得直接或间接投资法律、行政法规和国家政策禁止投资的行业和领域，严禁凭借资金优势控制非金融企业，国家另有规定的除外；国有金融机构应当遵守法律、行政法规相关规定，按照金融行业准入条件，严格限制接受非金融企业投资控股、参股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《管理条例》还规定，层级管理上，国有金融机构应逐步有序压缩管理层次，与自身资本规模、经营管理能力和风险管控水平相适应。同时，国有金融机构实质开展业务的机构法人层级原则上不得超过三级。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993499.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人民银行：继续全面加大对中小微企业支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619996730.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9日，在国务院政策例行吹风会上，中国人民银行副行长陈雨露介绍，针对今年新冠疫情的影响，央行继续加大了对中小微企业的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行副行长 陈雨露：今年以来，考虑到疫情冲击的影响，中国人民银行全面加大了对中小微企业的支持力度，包括安排3000亿元的专项再贷款，5000亿元的再贷款、再贴现额度，5500亿元的普惠金融定向降准释放流动性，以及基于中小微企业贷款临时性的延期还本付息安排，等等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619996730.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最新地级市20强！三城GDP超万亿 苏州“无敌”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619990700.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在经济转型升级新阶段，中心城市对区域经济发展的作用日益凸显。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中心城市包括了直辖市、省会城市、计划单列市以及一些经济大市。目前，前三类城市共有36个，但除此之外，一些普通地级市也可谓实力强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一财经记者梳理了2019年普通地级市GDP20强，其中排名前19位的城市均超过了5000亿元大关，更有3个城市进入到GDP万亿俱乐部行列，分别是苏州、无锡和佛山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，分省份来看，上述20强中，江苏占8个，浙江占4个，可以说江浙地区是普通地级市最强的区域，两省份总和达六成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3城超万亿3城准万亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年普通地级市GDP20强名单分别是：苏州、无锡、佛山、泉州、东莞、南通、烟台、常州、徐州、唐山、温州、扬州、绍兴、盐城、潍坊、嘉兴、台州、泰州、洛阳和襄阳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最强的苏州2019年GDP已达19235.8亿元，将近两万亿元，比第二名的无锡多出了7000多亿元，处于遥遥领先的位置。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/413a1f53b13dc424" id="1e48319bbf032c6b3b16aeaffd9b6a9d" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管只是一个普通地级市，但苏州的GDP已经远超很多行政级别高于自己的城市。去年苏州经济总量位居全国所有城市中的第六位，仅次于上海、北京、深圳、广州四个一线城市和直辖市重庆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上世纪90年代中后期，随着外向型经济的发展，苏州经济总量迅速扩大。其下辖的几个县级市昆山、张家港、常熟等，更是长期位居中国百强县前五。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从多个重要经济指标来看，苏州在普通地级市中可以说“无对手”。比如在资金存量方面，苏州去年已经超过了3.16万亿元，而第二名无锡仅为1.76万亿元。再比如，苏州的高新技术企业已经达到了7052家，不仅位居普通地级市第一，在全国所有城市中也仅次于北上广深四个一线城市，位居所有二线城市榜首。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/73643313ce851330" id="001ffc4a48efd614299773138e497fc7" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　和苏州一样，凭借外向型产业的发展，地处苏南地区的无锡在改革开放后经济也高速发展。在江苏省内，无锡曾多年紧随苏州，GDP总量高居江苏第二。只是近年来，省会南京“奋发图强”，在2014年GDP总量终于赶超无锡，上升至第二。不过，无锡的优势仍十分突出，去年无锡的人均GDP高达18万元，不仅在江苏各市中位居第一，也在全国普通地级市中高居榜首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　排名第三的佛山，2019年GDP突破1万亿元大关，成为广东省内继广州、深圳之后第3座GDP超过万亿元的城市。去年佛山三次产业结构为1.5：56.5：42.0，工业制造业占据绝对的主导地位。包括装备制造、家用电器、陶瓷建材、家具、金属制品等工业经济实力突出。光电、新材料、生物制药、机器人、新能源汽车等新兴产业蓬勃发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了这三个城市之外，泉州、东莞和南通都处于GDP9000亿元梯队，成为万亿俱乐部后备军。其中，去年泉州GDP已经达到了9946.66亿元，距离万亿大关仅一步之遥。不过今年一季度，该市GDP下滑幅度达到了10.3%，能否晋级尚存不小变数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厦门大学经济学系副教授丁长发对第一财经记者分析，泉州的晋江、石狮等地外来人口众多，在疫情影响之下，一季度很多生产都按下暂停键，员工返岗比较慢，同时去年一季度基数也比较高，所以今年下滑幅度比较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;江浙地级市实力均衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从上述20强的省份分布来看，江苏高达8个，浙江4个，广东和山东各2个，福建、河北、河南和湖北各1个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城市总体发展较为均衡是江苏区域经济发展的特点之一。“散装江苏”的网络调侃也可以说是这一特点的体现。数据显示，目前江苏全省13个地市GDP全部超过了3000亿元，全国独此一家。另外，由于经济大市较多，因此江苏获准修造地铁的城市也是全国最多的，共有南京、苏州、无锡、常州、徐州和南通6个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江的地级市也比较强，共有温州、绍兴、嘉兴、台州入围20强。考虑到浙江全省只有11个地市，其中还包含了杭州、宁波两大副省级城市，因此浙江这个入围比例也已很高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏和浙江共有12个城市入围20强，占据了五分之三，这也凸显了江浙地区发展的均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏省社科院研究员田伯平对第一财经记者分析，江浙地区的普通地级市发展得好，有几个主要因素：一是江浙地区自然地理条件好，又地处沿海地区, 交通方便；二是由于历史发展的因素，基础比较好，人口多，商业氛围浓厚；三是改革开放以后，江浙地区思想比较解放，很好地抓住了发展的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比之下，第一经济大省广东和第三经济大省山东都只有两个城市入围。其中， 广东作可以说是沿海区域经济发展最不均衡的省份，主要集中在珠三角，尤其是两大副省级城市深圳、广州以及两个制造业重镇佛山、东莞。数据显示，目前这四个城市GDP之和占广东的近七成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从更大的区域分布来看，上述20强中有18个位居东部沿海地区，而广大中西部和东北地区仅占2个（洛阳和襄阳），全部来自中部，并分列第19和20位。可见，尽管近年来中西部的省会城市快速发展，与沿海的一二线城市差距很小，但中西部地区的普通地级市与沿海地区仍存在较大差距。在中西部地区，省会城市是大多数省份的单极核心城市，省内其他普通地级市能够集聚的要素资源相对有限，与省会城市存在巨大差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;未来发展路径各不同&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与直辖市、省会城市和计划单列市相比，普通地级市中的经济大市主要以工业制造业为主，不少城市的传统制造业占比较高，对这些制造业大市来说，未来尽管也要加快发展服务业，但总体上还是要依托现有的产业基础，加快工业制造业的转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但这些城市由于地理位置的差异，目前转型升级和发展的路径也存在差异。一些靠近一线城市和二线龙头城市的制造业大市，在近年都市圈建设的过程中，很好地承接了大都市的外溢，并与中心大都市实现产业分工和互补，转型成效十分显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　典型的如东莞，目前智能手机产业已经成为其最具代表性的产业，全球知名的华为、OPPO、vivo等大牌手机均产自东莞。2019年，东莞工业五大支柱产业增加值达3133.78亿元，增长10.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“东莞是‘大树底下好乘凉’。”丁长发说，东莞转型升级比较早，力度也很大，在2008年以后很多服装、玩具等传统制造业已经转移出去了。同时，东莞靠近深圳，土地、劳动力、房价等比深圳便宜很多，吸引了好多深圳的产业如华为终端等转移过去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省体制改革研究会执行会长彭澎对第一财经记者分析，东莞近十年来新兴产业发展很快，主要是承接了深圳大量的高科技产业外溢，经济发展韧性不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2019年东莞国家高新技术企业已经达到了6228家，在二线城市中仅次于苏州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与东莞相似，苏州、无锡、常州、南通、嘉兴、绍兴、佛山等制造业大市靠近一线城市或二线龙头城市，未来通过与旁边的“大树”合作，可以更好地实现产业转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但一些制造业大市如泉州、徐州、温州、烟台等，他们远离一线城市和二线龙头城市，转型升级面临的难度更大。比如，民营经济大市泉州的高新技术企业数量仅为685家，烟台仅为635家，与长三角、珠三角的经济大市差距非常大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丁长发说，泉州虽然近年来经济发展不错，但在产业的高科技化方面还有很多短板，其中人才是最大的短板。未来泉州仍然需要改善营商环境，提升政府公共服务水平，通过各种举措，大力吸引人才过来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而对于远离“大树”的制造业大市来说，未来更多还是要“练好内功”，加快提升城市能级，提升中心城区的首位度，加快现代服务业发展，更好地发挥在区域中的引领和辐射作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如温州就提出，到2025年，温州要成为长三角一体化发展重要“南大门”和对接闽台的“桥头堡”，真正发挥全省经济增长第三极的重要作用，中心城区经济占全市经济总量比重45%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月，国家发改委印发《2020年新型城镇化建设和城乡融合发展重点任务》要求提升中心城市能级和核心竞争力。优化发展直辖市、省会城市、计划单列市、重要节点城市等中心城市，强化用地等要素保障，优化重大生产力布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可见，重要节点城市将是未来发展的重点。而包括徐州、温州、泉州、襄阳、烟台等城市，虽然远离一线城市和二线龙头城市，但是这些城市对周边区域经济发展的带动作用很大，就属于重要节点城市。未来这些城市通过加快建设省域副中心、区域中心城市，提升中心城市功能和能级，将更好地带动区域经济发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619990700.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：“十三五”期间减免进口税额1230亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993305.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 刘润 近日从财政部获悉，2020年1月，财政部印发通知，征集进口税收政策在“十三五”期间执行情况的总结报告。截止5月6日，共收到38份报告，分别来自部委、地方财政厅（局）、行业协会、企业等。报告涉及政策在“十三五”期间减免税额1230亿元（其中2020年为预测数据），取得了积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关单位也对政策设计和执行提出了意见和建议。下一步，财政部将会同有关方面统筹研究，进一步完善进口税收政策。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993305.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美将继续维持贸易协定的第一阶段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993414.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　美国发言人重申，打算维持中美贸易协定的第一阶段，美国失业率增幅好于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中美双方代表在通话中重申，他们将继续维持贸易协定的第一阶段。最近，关于新冠病毒源头的问题导致中美的紧张局势升级，人们一直对贸易协定是否可以维持表示怀疑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>（2020年第13号）国务院关于中韩（长春）国际合作示范区总体方案的批复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619997687.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院关于中韩（长春）国际合作示范区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总 体 方 案 的 批 复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国函〔2020〕45号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;吉林省人民政府、国家发展改革委：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;你们关于中韩（长春）国际合作示范区总体方案的请示收悉。现批复如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、原则同意《中韩（长春）国际合作示范区总体方案》（以下简称《方案》），请认真组织实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、中韩（长春）国际合作示范区（以下简称示范区）建设要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中全会精神，统筹推进“五位一体”总体布局，协调推进“四个全面”战略布局，按照党中央、国务院决策部署，坚持新发展理念，坚持高质量发展，着力构建产业、科技、贸易、人文、环保等多领域开放合作格局，着力创新中外合作体制机制，着力建设现代产业体系，打造营商环境法治化国际化便利化、管理服务更协调更高效的国际合作示范区，为共建“一带一路”、推动东北全面振兴全方位振兴注入新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、吉林省人民政府要加强组织领导，健全工作协调机制，制定出台支持示范区建设的配套政策，编制完善规划体系，确保《方案》明确的目标任务如期实现。涉及的重要政策和重大建设项目要按规定程序报批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、国务院有关部门要按照职责分工，加强对示范区建设发展的指导，在规划编制、政策实施、项目布局、体制创新、对外开放等方面给予支持，帮助解决《方案》实施过程中遇到的困难和问题，为示范区建设营造良好的政策环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、国家发展改革委要加强对《方案》实施情况的跟踪分析和督促指导，适时组织开展《方案》实施情况评估，重大问题及时向国务院报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国 务 院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年4月21日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619997687.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行继续加大对中小微企业支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619997578.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：9日，在国务院政策例行吹风会上，中国人民银行副行长陈雨露也介绍，针对今年新冠疫情的影响，央行继续加大了对中小微企业的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行副行长 陈雨露：今年以来，考虑到疫情冲击的影响，（中国）人民银行全面加大了对中小微企业的支持力度，包括安排3000亿元专项再贷款，5000亿元再贷款、再贴现额度，5500亿元普惠金融，定向降准释放流动性，以及基于中小微企业贷款临时性的延期还本付息安排，等等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619997578.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行新规明确简化境外机构投资者境内证券期货投资资金管理要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993406.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 记者刘润报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月7日，中国人民银行、国家外汇管理局发布《境外机构投资者境内证券期货投资资金管理规定》（以下简称《规定》），明确并简化境外机构投资者境内证券期货投资资金管理要求，进一步便利境外投资者参与我国金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》明确，落实取消合格境外机构投资者和人民币合格境外机构投资者境内证券投资额度管理要求，对合格投资者跨境资金汇出入和兑换实行登记管理。这意味着，具备资格的境外机构投资者，只要登记就能自主汇入资金开展符合规定的证券期货投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》明确要求，人民银行、外汇局要加强事中事后监管。对此，温彬认为，外汇管理要坚持宏观审慎和微观审慎相结合的管理框架，确保资本项目的开放在一个平稳有序的状态下，保持一个总体平稳的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》取消了中国注册会计师出具的投资收益专项审计报告和税务备案表等材料要求，改以完税承诺函替代。此外，《规定》还允许单家合格投资者委托多家境内托管人，并实施主报告人制度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993406.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>携手稳住外贸订单（统筹抓好改革发展稳定各项工作）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619990703.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海外订单下滑、物流运输不畅，疫情对我国外贸进出口造成较大影响。稳住外贸外资基本盘，增强经济发展动力，是眼下各地各部门的一项重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化审批流程、加强服务保障、畅通交通物流……在许多地方，一系列政策举措的出台，为4月份外贸进出口有所好转提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――编者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广西凭祥――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打通堵点通关提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者庞革平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月9日14时50分，一辆装着电子类产品的货车驶进广西凭祥综合保税区，在园区代驾司机防控点停靠，在货代员余继勇的引导下，广西捷递供应链管理有限公司固定的代驾司机杨万初经过核实申报信息、领取牌号，驾车来到友谊关疫情防控点进行体检。大约1个小时后，杨万初驾车抵达越南友谊口岸，顺利通关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个多月前，这里却是另一番场景。“受疫情影响，物流受阻。”杨万初说，这影响的不仅仅是时间和经济效益，更大大增加了重点货物生鲜水果的损耗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，做好防控工作是底线。为此，友谊关口岸出入境车辆均由中越双方固定驾驶员提供代驾服务。在友谊关口岸、接驳货场、定点酒店每日转运驾驶员约700人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为了确保疫情防控到位，只要从事边境贸易就必须接受定期核酸检测和体检，并且到指定隔离点入住，凭祥本地人也不许回家。”凭祥市委书记、凭祥综合保税区党工委副书记杨亚俊说，在一系列措施的保障下，凭祥市实现了通关零延时、人员零感染、疫情零输入（出）的“三个零”工作目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在优化通关效率方面，为分流口岸车流，凭祥市启用了友谊关口岸左辅山通道，专门验放中越返程空车，每天增加通关车辆400辆次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，友谊关海关实施“两步申报”改革。“改革将原来的一次申报分为概要申报和完整申报，企业仅凭提单的主要信息，就可完成概要申报并提离货物。”友谊关海关关长李伟丰说，此前一些企业反映越南、泰国的原产地证或植物检疫证书还未出具并送达到口岸的时候，货物就已经来到边境，导致货物通关等待等问题，“两步申报”则很好解决了这些问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“据海关统计，今年1―4月，友谊关海关进出口货运量96.04万吨。其中3月份货值218.6亿元，同比增长14.9%；最高一天出入境车辆达到1536辆次。”李伟丰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四川成都――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政企联动畅通产销&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者王明峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在四川成都高新区西区，成都熊谷加世电器有限公司的自动焊接机器人生产线上，工人们戴着口罩有条不紊地忙碌着，组装、测试、调试、封装，一气呵成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些都是单枪自动焊接机器人，国外市场很认可，今年以来主要出口泰国、俄罗斯和阿联酋，一季度出口额达28.5万美元。”公司营销负责人龙宜林介绍说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，新冠肺炎疫情还是给企业拓展海外业务带来了不小的影响。“以前推广业务都是去所在国参加展会、拜访客户，或者走访行业协会，现在只能通过网络回访客户。”熊谷加世国际贸易部主任李山说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宇芯（成都）集成电路封装测试有限公司是成都高新综合保税区内的一家外资企业。公司关务负责人龚国柱介绍，由于生产所需原材料依赖进口，供应商散布全球，为防止供应链断掉，正在寻找替代资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在企业主动调整适应形势的同时，政府也在全力稳住外贸基本盘。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对受疫情影响国际航线紧张等情况，成都海关第一时间为企业办理报关单修撤业务，落实专人跟进协调跨关区通关业务，保证企业及时出货。区内一家重点企业反映，出境货运飞机难以订到舱位，导致大量急料积压。为此，锦城海关启用“客带货”通关模式，取得了“当日查验，当日放行，当日登机，当日抵达”的效果，保障企业全球供应链通畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，成都在确保10条全货机航线“不停航”稳定运行的同时，还积极组织国际全货运包机运输。自2月7日以来，先后有15条国际客运航线开展货运服务业务，每周50班，全力保障高效的空中货运通道畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政府与企业的联动协同下，成都外贸进出口在受到疫情影响的背景下，依然取得了亮眼的成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成都海关数据显示，今年前4月，成都外贸进出口总值2016.6亿元，增长20.3%。其中，成都高新综合保税区进出口总值1539.7亿元，增长23.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;江西进贤――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防疫物资加速出口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者朱磊王丹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走进江西省南昌市进贤县的医疗器械产业园，工人们手不停歇，正将一包包口罩码放整齐、分批装箱。“4月已生产口罩1000万只以上，基本全供出口，对意大利已供货3次共计180万只。”江西锦胜医疗器械集团有限公司董事长邹绍华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年一季度，江西省外贸进出口增速数据亮眼。而这其中，随着海外防疫物资的需求激增，防疫物资出口成为江西省外贸出口新的增长点。以南昌市口罩出口情况来看，由3月18日的68万只增加到目前的3824.34万只。截至5月8日，南昌市防护物资企业直接报关出口金额达2106.7万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管海外市场潜力巨大，但防疫物资的出口与其他产品相比却有着更高的门槛。“想要将医疗防护用品出口到国外，必须具备医疗器械资质认证和外贸资格认证。为此，我们采取相关措施，最大程度地服务企业。”进贤县商务局协调统计科主任陈志超表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情期间，我们专门在县信访窗口特设办事窗口为企业办理外贸资质手续。”进贤县商务局副局长张亚琼称。商务部网站注册、营业执照通过后，填写外贸进出口备案表，再联系南昌市青山湖海关，2―3个工作日即可办妥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们已订购110台口罩机和部分熔喷布原材料，工人预备24小时不间断投入生产。”进贤县洪达医疗器械有限公司董事长王辉向记者介绍说，仅5月一个月，公司就有超过500万美元的预付订单，而国际市场上的询单已超过2000万美元，若投产交付顺利，5月便可完成去年整年出口目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月26日，为推动工业领域消费扩容提质，江西继续提出了22条促进工业领域消费扩容提质稳定工业增长政策措施，其中就包括大力支持N95口罩、医用防护服等重点产品对接国际标准，积极申请欧盟、美国和东南亚等出口资质认定，开拓境外市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，由于出口订单的增长，南昌本地的医疗器械生产企业都加足马力、转产扩能，以满足国际市场需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;天津滨海新区――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跨境电商持续增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者靳博&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于天津滨海新区的网易考拉海购跨境仓库内，快递车辆有序装车，物流分拣线上的工作人员正在快速作业。“一段时间以来，市场对洗手液、体温计、食品等民生消费物资需求激增，这是公司第一次春节不打烊连续作业。”考拉海购华北运营华北分拨中心负责人崔俊杰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天津经济外向程度高，受疫情影响的外贸企业不少。一位企业负责人告诉记者，为保住外贸订单，不少企业纷纷转战跨境电商。“最近一段时间，订单数量反倒增加了。”这位企业负责人表示，“春节前后，我们判断电商业务会迎来较大增长，2月份的时候就和国内工厂联系，加大了外销产品的采购力度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“公司一季度单量比去年翻倍。”百世物流天津分公司总经理尹学东说，作为菜鸟网络跨境电商业务在天津的地面服务商，百世公司负责了包含仓储、分拣、关务以及快递业务在内的全流程服务。“目前，保税区内5万平方米的全品类库正在紧张建设当中，这也是我们在北方的最大单体库。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，天津海关结合天津同时具备海、空港的区位优势，创新提出海运出口转关模式，打通空港―海港联运通道。“现在国内的货物以空运、陆运等方式运输到空港集散基地后，可以集中装箱通过海运渠道出口。”天津海关行邮监管处副处长赵瑞洁说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为降低企业成本，天津还实现了海关、电商企业和生产企业三方联动，共同推进海关溯源二维码标签管理升级，将原有需单独加贴在每个物品上的二维码标签改由在快递面单上直接打印。数字化手段减少了原有流程溯源二维码逐个人工粘贴的环节，每笔订单至少节约10秒人工操作时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年一季度，在跨境物流和供货渠道受疫情影响的情况下，天津跨境电商继续保持快速增长态势，跨境电商进口申报订单和货值同比分别增长37.1%、18.7%。其中，滨海新区跨境电商进出口申报订单达720多万单，同比增长40%；货值10亿多元，同比增长20%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619990703.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国品牌战略发展论坛：“三个转变”引领央企高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619990638.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲2014年5月10日，习近平总书记视察中国中铁装备集团&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014年5月10日，习近平总书记视察&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601390','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x94C1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;中国中铁&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;601390&lt;/a&gt;）装备集团，作出“推动中国制造向中国创造转变、中国速度向中国质量转变、中国产品向中国品牌转变”的重要指示。2017年4月，国务院批准将每年5月10日定为“中国品牌日”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年5月10日上午，“三个转变”与高质量发展研讨会暨第三届中国品牌战略发展论坛在中国中铁股份有限公司北京总部召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委副主任、党委委员翁杰明出席“三个转变”与高质量发展研讨会暨第三届中国品牌战略发展论坛并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲国务院国资委党委委员、副主任翁杰明发表讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明指出，习近平总书记2014年5月10日视察中铁工程装备集团时首次作出“推动中国制造向中国创造转变、中国速度向中国质量转变、中国产品向中国品牌转变”的重要指示，为我国制造业高质量发展指明了前进方向、提供了根本遵循。近年来，国资委和国有企业坚决贯彻落实习近平总书记重要指示精神，大力推进创新发展、转型升级、提质增效，企业创新潜力有效激发、质量效益加速提升、品牌效应充分展现，在这次抗疫大战大考中，以强大的支撑保障能力和产业转换能力展现了“三个转变”的显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明强调，要始终胸怀“两个大局”，切实增强责任感使命感紧迫感，强化创新理论武装，筑牢“三个转变”的思想根基，在学懂弄通做实中坚定实业报国信念，增强企业发展信心，践行大国重器使命。坚持高质量发展，集聚“三个转变”的强大势能，以创新发展推动中国制造向中国创造转变，以提质增效推动中国速度向中国质量转变，以品牌建设推动中国产品向中国品牌转变。深化国企改革，激发“三个转变”的动力活力，着力完善中国特色现代企业制度，有序发展混合所有制经济，健全市场化经营机制，加快打造中国智造品牌，为推进制造强国建设作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研讨会由国务院国资委宣传工作局和中国中铁共同主办，国务院国资委新闻中心和品牌中国战略规划院共同承办，中国中铁高新工业负责协办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次活动以“‘三个转变’引领高质量发展”为主题，旨在深入贯彻落实习近平总书记“三个转变”重要指示，为推动中国企业高质量发展、打造世界一流品牌建言献策、凝心聚力。与会领导和嘉宾现场交流分享，共话“三个转变”丰富内涵，共商高质量发展大计，共谋中国品牌新战略。一起来看他们的精彩观点――&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王同军：中国铁路高质量发展经验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲中国国家铁路集团有限公司副总经理王同军发表讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国家铁路集团有限公司副总经理王同军提出，在“三个转变”指引下，全国铁路系统在“推动铁路高质量发展、加快建设交通强国”实践中总结出来了系统的经验和做法。一是坚持以创新驱动引领高质量发展；二是坚持以工匠精神促进高质量发展；三是坚持以品牌效应成就高质量发展。我国高铁已成为大国重器、国家名片，打造具有全球竞争力的中国铁路品牌，需要瞄准工程建造及装备制造等关键技术，不断加大技术攻关力度，加快推进科研成果转化应用，促进铁路建设向智能制造、智能建造转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;张宗言：把“三个转变”重要指示转化为企业实践&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲中国中铁股份有限公司党委书记、董事长张宗言致开幕词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国中铁股份有限公司党委书记、董事长张宗言提出，六年前的今天，习近平总书记在中国中铁工程装备集团考察时，作出了“推动中国制造向中国创造转变、中国速度向中国质量转变、中国产品向中国品牌转变”的重要指示，为引领我国经济高质量发展和打造中国品牌指明了方向、目标和任务，具有十分重大而深远的意义。作为“三个转变”重要指示的发源地，在国资委的正确领导下，中国中铁牢记总书记嘱托，努力建功新时代、奉献共同体，切实把“三个转变”重要指示转化为建设世界一流企业的实践，取得了一系列丰硕成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;何华武：打造更多具有全球影响力的国家品牌、中国名片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲中国工程院副院长何华武院士发表演讲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国工程院副院长何华武院士提出，习近平总书记视察中国中铁工程装备做出了“三个转变”的重要指示，为我国制造业乃至整个现代化工业的发展指明了方向。六年来，中国中铁践行“三个转变”重要指示，充分发挥国有大型设备主力军的作用。一是不断拉长长板，巩固提升优势产业的国际领先地位；二是努力补齐短板，构建自主可控、安全可靠的国内生产供应体系；三是以信息化、智能化为杠杆培育新动能，构建产业体系的新支柱；四是在新冠肺炎疫情防控、复工复产当中的责任担当。我们要着力攻克关键核心技术，破解创新发展难题，全力在重大工程科技领域不断取得新的突破，打造更多具有全球影响力的国家品牌、中国名片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李如生：加快推动行业发展、质量变革、效率变革、动力变革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲住房和城乡建设部总工程师李如生发表演讲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　住房和城乡建设部总工程师李如生提出，新冠肺炎疫情发生以来，广大建筑业企业坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，在极短时间内建成了火神山、雷神山医院为代表的一批专业医院，高效完成了各地应急医疗机构和设施扩建改扩建任务，彰显了中国建造能力，体现了建设者的责任担当。我们要认真按照总书记提出的“三个转变”的目标和要求，紧扣高质量发展这个根本要求，牢牢把握国家加快推进新基建的机遇期和窗口期，以供给侧结构性改革为主线，加快推动行业发展、质量变革、效率变革、动力变革。一是加快转变生产方式；二是加快推动工程建设组织实施方式的变革；三是加快推进市场化改革；四是加快提升工程质量和品质；五是加快建筑业走出去的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宋欣：打造世界一流的中国制造品牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲中国机械工业集团有限公司党委副书记宋欣发表演讲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国机械工业集团有限公司党委副书记宋欣提出，落实好“三个转变”，是推动中国制造高质量发展的必由之路，要进一步突出企业的科技创新主体地位，围绕产业链来部署创新链，从要素驱动向创新驱动转变；要提升供给体系质量，以先进高效的生产工艺与装备保证产品的高质量，从追求速度向保证品质转变；要加快形成一批能够体现中国国际地位的优质品牌，从向产品要效益到向品牌要效益转变。中国制造实现“三个转变”需要企业和企业家的坚守和创新，需要工匠精神的代代传承和品牌价值的持续创造。制造全行业企业需要共同努力，在科技创新中凝聚市场主体合力，在中国制造“走出去”的过程中发挥“集群出海”效应，共同落实好“三个转变”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王民：抓住国家新时代新基建大机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲徐工集团工程机械有限公司董事长、党委书记王民发表演讲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐工集团工程机械有限公司董事长、党委书记王民提出，徐工制造的大国重器已经成为高铁建设、川藏铁路等等重点工程的主力军。我们要坚决实现高质量发展，坚定不移把握国家新基建定海神针大机遇。总书记视察徐工时指出，我们国家市场空间很大，尤其近年来很多重大基础设施起到了拉动作用，铁公基和新机械共同构成国家基础设施，传统和新型基础设施统筹发展。我们要抓住国家新时代新基建大机遇，这是企业发展强大的基石支撑。我们应该用全面先进思想引领、用全面先进技术制造、用优秀人才来做贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;汪同三：做适应时代需求的知责任者、引领时代趋势的行责任者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲品牌中国战略规划院院长、中国社科院学部委员汪同三发表演讲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　品牌中国战略规划院院长、中国社科院学部委员汪同三提出，2014年，习近平总书记视察中国中铁装备集团，指出装备制造业是一个国家制造业的脊梁，对中央企业攻克科研难关、突破技术壁垒的自主创新给予肯定，提出要推动中国制造向中国创造转变，中国速度向中国质量转变，中国产品向中国品牌转变的三个转变重要指示。这几年我们对国企成长跟踪的研究当中，感受到了这些变化，并形成了一些初步的认识：第一，推动中国速度向中国质量转变，关键是对高质量发展的认识；第二，推动中国制造向中国创造转变，关键是对创新驱动的认识；第三，推动中国产品向中国品牌转变，关键是对品牌发展的认识。责任时代的中国品牌需要不断满足社会总体期待，做适应时代需求的知责任者，更需要创新平衡利益相关群体的各方需求，做引领时代趋势的行责任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;成果发布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　▲2018年11月2日，在第三届中国质量奖颁奖大会上，中铁大桥局荣获中国质量奖。2019年10月，中铁工程装备集团有限公司《隧道联络通道用盾构机及其联络通道掘进方法》通过第二十一届中国专利奖金奖评审公示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在成果发布环节，中国中铁股份有限公司党委书记、董事长张宗言发布了《中国中铁践行“三个转变”，推动企业高质量发展行动方案》，中国中铁总裁陈云发布了中国中铁“中国质量奖”“中国专利金奖”获奖项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　品牌中国战略规划院副院长常继生发布了《中国品牌战略发展报告2019》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;揭牌仪式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委宣传工作局局长夏庆丰，中国中铁党委书记、董事长张宗言共同为中国中铁“三个转变”研究院揭牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;掘进机下线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现场以视频连线的方式，见证了中国中铁自主研制的世界首台矿用小转弯全断面硬岩掘进机下线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　▲2020年5月10日，世界首台矿用小转弯全断面硬岩掘进机在中国中铁装备集团盾构总装车间下线&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动高质量发展是我国经济发展的重大战略任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;也是企业基业长青的根本要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央企业不断践行“三个转变”的要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在我国经济实现转型升级的进程中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;必将发挥越来越重要的作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619990638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>警惕“虚拟货币”骗局(理财参谋)</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993293.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，银保监会等五部门发布提示称，一些不法分子打着“金融创新”“区块链”的旗号，通过发行所谓“虚拟货币”“虚拟资产”“数字资产”等方式吸收资金，侵害公众合法权益。此类活动并非真正基于区块链技术，而是炒作区块链概念行非法集资、传销、诈骗之实，主要有以下特征：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是网络化、跨境化明显。依托互联网、聊天工具进行交易，利用网上支付工具收支资金，风险波及范围广、扩散速度快。一些不法分子通过租用境外服务器搭建网站，面向境内居民实施违法活动。一些个人在聊天工具群组中声称获得了境外优质区块链项目投资额度，可以代为投资，极可能是诈骗活动。这些不法活动骗来的资金多流向境外，监管和追踪难度较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是欺骗性、诱惑性、隐蔽性较强。利用热点概念进行炒作，有的还利用名人“站台”宣传，以空投“糖果”等为诱惑，宣称“币值只涨不跌”“投资周期短、收益高、风险低”，具有较强蛊惑性。实际操作中，不法分子通过幕后操纵所谓虚拟货币价格走势、设置获利和提现门槛等手段非法牟取暴利。此外，一些不法分子还以花样翻新的各种名目发行虚拟货币，或打着共享经济的旗号进行虚拟货币炒作，具有较强的隐蔽性和迷惑性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，近期国际金融市场波动较大，有平台开始炒作“虚拟货币是超越黄金白银的避险资产”概念，而实际情况则是其价格大幅下跌致使消费者损失惨重。不仅如此，这些平台还通过机器人程序刷量、篡改数据等行为，借以营造出虚拟货币交易市场的“繁荣”假象。在诱导消费者入场后，平台会采用各种操纵市场手段侵占消费者财产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是存在多种违法风险。不法分子通过公开宣传，以“静态收益”（炒币升值获利）和“动态收益”（发展下线获利）为诱饵，吸引公众投入资金，并利诱投资人发展人员加入，不断扩充资金池，具有非法集资、传销、诈骗等违法行为特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会等五部门提示消费者，此类活动以“金融创新”为噱头，实质是“借新还旧”的庞氏骗局，资金运转难以长期维系。广大公众应理性看待区块链，不要盲目相信天花乱坠的承诺，应当树立正确的投资理念，切实提高风险意识；对发现的违法犯罪线索，可积极向有关部门举报。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993293.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度我国国际收支基本平衡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619997442.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【实习记者 张文思】5月8日，国家外汇管理局公布了2020年一季度国际收支平衡表初步数据。数据显示，2020年一季度，我国经常账户逆差297亿美元；资本和金融账户顺差297亿美元，其中直接投资顺差149亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/52089c0392c1d58" id="6cc91871e918c495173a860bf5ad2e47" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外汇局新闻发言人王春英表示，2020年一季度我国国际收支保持在基本平衡的区间内。未来我国国际收支总体平衡的基础依然坚实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据来源：国家外汇管理局 王梓/制图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619997442.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：货币政策要以更大力度对冲疫情影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619990392.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者 李丹丹 ○编辑 黄蕾&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月10日出炉的《2020年第一季度中国货币政策执行报告》（下称报告）称，下一阶段，稳健的货币政策更加灵活适度，强化逆周期调节，保持流动性合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策是有多重目标的。报告指出，货币政策要在多重目标中寻求动态平衡，更加重视经济增长、就业等目标，以更大的政策力度对冲疫情影响，为有效防控疫情、支持实体经济恢复发展营造适宜的货币金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年贷款市场报价利率（LPR）改革同步推进，存量浮动利率贷款定价基准转换已于3月1日如期启动。报告透露，下一步，央行将加强对转换进度的监测，将金融机构存量企业贷款转换进度纳入宏观审慎评估（MPA）和合格审慎评估考核，预计在8月底前可基本完成转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于当前经济形势，报告称，今年一季度，新冠肺炎疫情对我国经济社会发展带来前所未有的冲击。但新冠肺炎疫情的影响是总体可控的，短期面临的巨大挑战改变不了中国经济稳中向好、长期向好、高质量发展的基本面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于物价形势，报告称，短期内，新冠肺炎疫情等因素可能从供求两个方面继续对物价形成扰动，应保持密切监测分析。从基本面看，我国经济运行总体平稳，总供求基本平衡，不存在长期通胀或通缩的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，一系列货币政策措施出台。今年以来，三次降低存款准备金率共释放了1.75万亿元长期资金，春节后投放短期流动性1.7万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一阶段主要政策思路，报告称，稳健的货币政策更加灵活适度，强化逆周期调节，保持流动性合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，加强对流动性供求和国内外市场的监测，综合运用多种货币政策工具保持流动性合理充裕，保持M2和社会融资规模增速与名义GDP增速基本匹配并略高。增强调控前瞻性、精准性、主动性和有效性，进一步把握好流动性投放的力度和节奏，维护货币市场利率在合理区间平稳运行。在多重目标中寻求动态平衡，更加重视经济增长、就业等目标，以更大的政策力度对冲疫情影响，为有效防控疫情、支持实体经济恢复发展，营造适宜的货币金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从信贷角度看，疫情发生以来，央行先后安排3000亿元专项再贷款、5000亿元再贷款再贴现额度、1万亿元再贷款再贴现额度，共计1.8万亿元。为配合政策落地，一季度央行在MPA中设立了“再贷款运用”考核指标，引导地方法人银行更好地运用新增再贷款再贴现额度，发放中小微企业优惠利率贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告披露，目前3000亿元专项再贷款政策实施已进入收官阶段；5000亿元再贷款再贴现政策发放进度近80%；1万亿元再贷款再贴现政策已经落地。下一阶段，要实施好1万亿元再贷款再贴现政策，与实体经济恢复情况相匹配，与3000亿元专项再贷款、5000亿元再贷款再贴现政策相衔接，避免出现断档。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在运用货币政策工具对冲疫情影响的同时，央行还在用改革的办法疏通货币政策传导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告提供的数据显示，LPR改革以来，货币政策向贷款利率的传导效率明显增强。4月中旬，新发放贷款中，利率低于原贷款基准利率0.9倍的占比为28.9%，超过LPR改革前2019年7月的三倍，贷款利率的隐性下限已完全被打破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时贷款实际利率明显下降。3月一般贷款（不含个人住房贷款）利率为5.48%，较LPR改革前的2019年7月下降了0.62个百分点，今年以来下降了0.26个百分点，降幅明显超过同期LPR降幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告称，下一步，央行将继续深化LPR改革释放潜力，疏通市场利率向贷款利率的传导渠道，推动降低贷款实际利率，支持企业复工复产和经济社会发展。同时，有序推进存量浮动利率贷款定价基准转换，加强对转换进度的监测，将金融机构存量企业贷款转换进度纳入MPA和合格审慎评估考核，预计在8月底前可基本完成转换。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619990392.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫后国际并购回温需做好收购规划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993522.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，企业面临更严峻的现金流挑战，部分企业剥离非核心资产的压力将进一步增大。一旦世界经济重新开放，或将导致跨境股权分割交易大幅提升。对于疫后的企业并购活动，收购方做好对标的企业的收购规划比以往更加重要，要确保交易在合理时间范围内完成，否则企业将承担高昂的成本。近日，全球高价值商业服务提供商TMF Group发布的全球企业并购交易分析报告《跨境股权分割：探究为何三分之一的交易失败及如何才能成功》如是指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该报告由TMF Group联合国际并购研究机构Mergermarket共同编制，内容基于对来自29个国家和地区的200位具有收购经验的企业和私募股权投资机构高级管理人员的调查结果。调查针对国际并购活动中的价值创造和破坏因素进行分析，旨在为受新冠肺炎疫情、经济增速放缓和地缘政治与贸易摩擦等全球性震荡因素影响下的企业跨境并购活动提供参考依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　TMF Group中国区总裁李同表示，“2020年开局我们看到更多不确定性因素对全球经济发展构成挑战。受新冠肺炎疫情全球扩散影响，投资者或将延缓国际并购交易，今年上半年国际并购交易量或将大幅下降。随着全球宏观经济环境趋于稳定以及债券市场恢复对私募股权投资的支持，跨境交易需求将会回升”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当前充满不确定因素的环境中，执行速度将是考量并购交易成功的关键因素。报告显示，超过半数受访者表示其并购交易延期3个月以上。根据相关调查数据，并购交易延期超过一到两个月会导致成本上升约10%，延期4个月的平均成本增幅将高达收购标的额的16%。在受访案例中，74%的企业和90%的私募股权投资公司交易金额超过了5千万美元，其中部分交易金额超过10亿美元。延期无疑将大幅增加企业的财务负担和时间成本。报告发现，企业在最近完成的一次跨境并购交易中，亚太地区最常发生延期，比例达33%，这一比例在美洲地区企业为18%，在欧洲、中东和非洲地区为16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告对造成交易延期的主要原因进行了探究。约3/4的企业和私募股权投资公司表示，在最近一次交易中，处理法律和监管问题是导致延期的主要障碍。排在第二位的挑战是分割业务的财务相关内容未能完全与母公司分离，超过六成受访者表示曾遇此类状况。此外，买卖双方运营模式兼容问题、人力资源迁移、对分割业务进行稳健评估、知识产权归属等问题都是在收购中造成交易延时的重要挑战。但多数经历过延期的受访者(78%的企业和64%的私募股权投资机构)同时认为，如果准备更加充分，可以避免延期和额外成本的付出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近六成企业收购项目涉及4个或以上国家或地区的业务，每个地区的法律监管环境和状况都有其特异性。”李同建议，在疫后的企业并购重组浪潮中，买方要因地制宜为收购规划做好功课，聘请本地专家和顾问参与到项目中来，避免将一方经验盲目复制。TMF Group将法律、会计和人力资源管理方面的专业资源加以整合，成立了并购交易团队，将在全球120个司法管辖区为企业提供交易支持，帮助企业降低交易成本。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993522.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行透露下阶段工作7大重点任务：持续引导降低社会融资成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619997038.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 孟凡霞 刘四红）5月10日，央行发布《2020年第一季度中国货币政策执行报告》，针对国内外经济金融形势，央行提出了下一阶段工作的7个重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强货币政策逆周期调节，把支持实体经济恢复发展放到更加突出的位置，运用总量和结构性政策，保持流动性合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是充分发挥再贷款再贴现政策的牵引带动作用，为疫情防控、复工复产和实体经济发展提供精准金融服务。央行称，将持续扩大对涉农、小微企业、民营企业、外贸和受疫情影响较重行业的信贷支持，引导降低社会融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是发挥货币信贷政策促进经济结构调整的作用，更好地服务实体经济。进一步完善“三档两优”存款准备金框架，建立健全银行增加小微企业贷款投放的长效机制。研究做好金融支持脱贫攻坚与乡村振兴政策衔接，加快出台商业银行服务乡村振兴考核办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是进一步深化利率市场化和人民币汇率形成机制改革，提高金融资源配置效率。央行称，要持续深化LPR（贷款市场利率报价）改革，有序推进存量浮动利率贷款定价基准转换，加强对转换进度的监测，将金融机构存量企业贷款转换进度纳入 MPA (宏观审慎评估)和合格审慎评估考核，预计在 8 月底前可基本完成转换.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是完善金融市场体系，切实发挥好金融市场在稳增长、调结构、促改革和防风险方面的作用。支持民营企业股权融资和发行债券融资，增强金融服务实体经济能力。促进公司信用类债券信息披露标准统一，完善相关制度建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是深化金融供给侧结构性改革，健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系。包括继续推动全面落实开发性金融机构、政策性银行改革方案，持续深化大型商业银行和其他大型金融企业改革等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是继续打好防范化解重大金融风险攻坚战，确保风险总体可控、持续收敛，坚决守住不发生系统性风险的底线，统筹考虑宏观经济形势新变化，抓住重点，把握节奏，确保党中央决策部署的各项风险化解任务目标如期完成，为2020年全面建成小康社会营造良好的金融环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619997038.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动应收账款票据化 助力中小企业融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993473.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　票据是中小企业重要的融资渠道之一，也是金融机构资金交易和资产负债管理的工具。而应收账款票据化以签发票据替代应收账款挂账，则可以把企业无形的商业信用转化为有形的商业信用，从而盘活中小微企业应收账款，提升其资金周转效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年6月，中国人民银行行长易纲在第十一届陆家嘴论坛上曾表示，支持上海票据交易所在长三角地区推广应收账款票据化。作为推动应收账款票据化的重要措施之一，上海票据交易所（以下简称“票交所”）建设开发的供应链票据平台于日前正式上线试运行。业内人士称，此次供应链票据平台的上线，有利于企业间应收账款的规范化和标准化，优化企业应收账款结构，以提高中小企业应收账款的周转率和融资可得性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在整个供应链融资体系内，最突出的痛点问题是核心企业的强信用难以有效传递到供应链条末端上的长尾企业。盈科票据服务（深圳）有限公司创始人王丹表示，应收账款是中小微企业资产的重要表现形式，近年来，应收账款融资方式不断创新，形式丰富，激活了中小微企业应收账款融资潜力。但同时，应收账款融资也面临着诸如确权和贸易真实性等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应收账款票据化有利于明确企业间债权债务关系、固定还款期限，规范企业商业信用，可以有效解决上述问题。“通俗来讲，在我们企业的经营结算中，应收账款票据化使企业资产从原来的无形的债权权益变成了一种有价证券。”王丹认为，解决应收账款问题，核心企业的这种强信用的传递和赋能是一个有效路径。应收账款票据化可引导资信度高的企业以电子商业承兑汇票为预付款或应付款工具，然后由持票人将电子商业汇票在市场上进行逐级转让、支付，让它流通起来，以此盘活企业应收账款，争取以最小成本创造最大效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　票交所供应链票据平台便是依托于电子商业汇票系统，与供应链金融平台对接，为企业提供电子商业汇票的签发、承兑、背书、到期处理、信息服务等功能，通过供应链票据平台签发的电子商业汇票称为供应链票据。供应链企业之间产生应收应付关系时，可以通过供应链票据平台直接签发供应链票据，供应链票据可以在企业间转让，通过贴现或标准化票据融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，此次有4家供应链金融平台首批参与了此次票交所供应链票据平台试运行。有市场人士分析认为，作为票据市场基础设施，票交所借助目前的供应链金融平台与供应链上的企业实现连接，可进一步通过金融科技手段为应收账款票据化注入“催化剂”，为其把应收账款转化为票据提供便利，可以在源头上实现应收账款票据化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2015年开始，一些依靠大型核心企业的供应链金融平台陆续出现，比如中企云链、铁建银信、中金云创、简单汇等，分别开发出应收账款电子凭证云信、银信、E信、金单。这些平台通过与金融机构合作，将大型企业应支付的账款转化为可拆分转让、可融资的应收账款电子凭证，帮助供应链条上的中小企业完成融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据相关知情人士透露，这4家供应链金融平台中，包括中企云链、中金云创和简单汇。这4家平台服务的企业覆盖了制造业、软件和信息技术服务业、电力、热力生产和供应业、批发和零售业等多个行业。当日，共有17家企业签发票据17笔、金额达104.42万元，两家企业背书流转票据3笔、金额达5.1万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中企云链有关负责人在接受《金融时报》记者采访时表示，中企云链与票交所早有接触，以自身股东背景和运营能力赢得了票交所的认可。目前，中企云链平台上线企业用户55000家，核心企业近1000家，累计交易超过4200亿元，其中核心企业覆盖各央企子公司、地方国企、上市公司、优质民营企业等强大的客户储备，也为票交所供应链票据平台上线提供了助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中企云链方面表示，供应链票据平台上线试运行当日，在签发供票的17家核心企业中中企云链平台就占14家，此外，还有15家一级及二级供应商企业完成签收。其中，包括央企子公司、地方国企、上市公司、民营企业等，占试点参与企业总量的81%，成为首批试点落地规模最大的供应链票据平台。未来，中企云链将与票交所继续深化合作，协力通过供应链金融服务助力中小微企业融资，有序推动全产业链复工复产，为企业融通发展贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200511/c619993473.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>