<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2019 03:27:08 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>困难老人养老服务补贴本月底前首次发放到位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191110/c615083257.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191110/c615083257.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“10亿美元”富豪的2018：全球富豪财富缩水4.3% 中国内地少了48人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191110/c615083215.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191110/c615083215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平将再赴金砖峰会 助力五国打造“创新未来”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082826.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082826.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：大力加强国资国企制度建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082716.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银监会原主席尚福林：小微企业融资难的一个重要障碍是信息不对称</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082690.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082690.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刷新品、加投资、做更大的生意 外商用实际行动点赞中国营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082433.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082433.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>浦发、太保、国泰君安、上海国际集团高管齐调整 上海国资要做什么</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082347.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082347.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前10个月我国外贸进出口增长2.4% 延续平稳发展态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082345.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082345.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部原副部长魏建国：今年进博会成交额可能超过一千亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082320.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;凤凰网财经独家专访稿件 文丨杨芳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国搭台，世界合唱，第二届中国国际进口博览会11月5日至10日在上海开幕。相比首届，本届进博会规模更大、质量更高、活动更丰富，吸引了来自全球150多个国家和地区的3000多家企业。新产品、新技术、新服务在进博会“全球首发、中国首展”。“进博时间”开启，凤凰网财经全程报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连续两年参加进博会，中国国际经济交流中心副理事长、商务部原副部长魏建国感触颇深。他认为这次进博会规模更大、规格更高、参展商更多，预计今年成交额可能突破一千亿。“重要的是越来越多人意识到这是当前中国近代贸易的一大创举。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，今年进博会新增了进博会世贸组织小型部长会议。欧盟、俄罗斯、印度等33个成员部长或部长代表和世贸组织总干事阿泽维多等200多名代表应邀与会。谈及WTO改革，魏建国认为WTO一些内容没有与时俱进，需要进行改革修订，但不是另起炉灶。“中国&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及中国和全球经济，魏建国认为中国四季度经济增速在6.2%左右，全年经济增速不会低于6%。他认为，全球经济整体不是很乐观，明年上半年应该是最困难的时候，明年下半年可能企稳回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谈进博会：今年成交额可能超过一千亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;凤凰网财经：今年是您能第二次参加进博会，这届有什么不同的感受？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏建国：我有三大感受。第一，这一届进博会比上一届规模更大，参展商更多，规格最高，活动更丰富，质量也更高。重要的是越来越多人意识到这是当前中国近代贸易的一大创举。一个国家集中力量举办以“进口”为主题的会，这是从未有过的。有嘉宾对我说，他们认为进博会的召开将增强全球经济复苏的信心。全球经济复苏，离不开中国。中国市场是一个蛋糕，如果失去了，日后肯定会后悔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，这次进博会又提出扩大开放的五条措施，倡议共建开放合作、开放创新、开放共享的世界经济。中国用行动证明了言必行，行必果，开放政策按照时间表一步步落实了。中国是维护全球自由贸易、投资和贸易自由化便利化的最大支撑者和顶梁柱。中国将推进更高水平的开放，让各国享受中国改革开放的红利，让各国搭上中国发展改革便利的快车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，这次进博会各国不仅仅是比产品，更是比技术、创新、服务和文化。去年企业会去比较产品销量，今年更注重新技术的展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;凤凰网财经：您认为未来中国还会采取哪些开放的措施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏建国：第一，下一步在“一带一路”倡议下的双边自贸协定上还会升级。第二，要加快中欧投资贸易协定，加大中国和海合会自由贸易协定的商定。第三，中国下一步将会在双边和多边协定协议上密集出台一系列动作。除了签新协定，根据各国情况，还应继续升级协定，比如韩国自贸协定、澳大利亚自贸协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们还要更好发挥进口博览会的溢出效应，点燃各国参加进博会的热情。去年进口博览会成交金额为578亿，今年可能超过一千亿，专业参观人数可能从去年的80万增加到150多万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凤凰网财经：对于市场准入放宽方面，您有什么建议？什么时候可以完全放开？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏建国：我认为，中国的负面清单还会缩短，新的《外商投资法》明年1月1号实施，条例将会更加开放，关税会进一步的降低，不仅在金融领域，在服务等其他领域对股本的限制、组建合资公司或中资公司都会有更大的开放。未来两三年是密集型开放政策出台的关键时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们整体目标是要打造世界最佳的营商环境。世界银行发布的《2020年营商环境报告》报告中，中国营商环境跃居全球第31位，在世界银行10项评估指标中，中国有8项指标排名上升，比去年多1项。这说明我们的营商环境在不断地提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，世界银行也指出，尽管取得了巨大进步，中国在纳税（排名第105）、获得信贷（排名第80）和跨境贸易（排名第56）等领域仍显滞后。我认为尤其在获得信贷方面，还要再接再厉，提高对中小企业贷款支持力度。只要我们制定计划去实施和改善，未来三到五年时间，我们一定会进入前10名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谈WTO改革：我们不希望另起炉灶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凤凰网财经：成立24年来，WTO成员数量不断增加，目前涵盖全球98%的贸易额，然而近年来，随着单边主义、贸易保护主义的抬头，多边主义和自由贸易体制受到冲击。很多呼吁WTO改革，您认为应该如何改革？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏建国：WTO有一些地方没有与时俱进，应该进行必要的改革，修改一些原则，但围绕联合国宪章为基础的部分要加强维护。WTO改革的方向坚持三条原则：与时俱进；发展中国家的利益不能变，包括突出和差别待遇的条款不能变；应该让WTO更加公平、更加公正，坚持以制度为基础的贸易原则，使得全球的贸易更加自由便利化，而不是贸易保护主义，更不是单边主义，以国家利益凌驾在这之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;凤凰网财经：WTO改革的阻力在哪儿？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏建国：我觉得还是在美国。所以，这次在进博会中举办了小型WTO小型部长级会议非常有必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;凤凰网财经：您认为，WTO会被其它的国际贸易组织取代吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏建国：不会有新的组织替代WTO。WTO、世界银行、联合国科教组织都是基于联合国宪章为基础的，虽然有些地方不能与时俱进，但不代表要完全取代。我们要不断改变和完善它，而不是彻底颠覆。我们不希望另起炉灶，就像一座大厦，地板不行了可以换，但我们不是推倒重建，我们只是需要修补。中美、欧洲国家和其它国家都是这个体系的制定者、奠定者、参与者和维护者，也是这个体系的受益者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凤凰网财经：此前,有声音认为中国是世贸组织的主要受益者,甚至认为中国已不能再适用发展中国家的身份,而要被视作发达国家来对待。您怎么看？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏建国：中国仍是世界最大的发展中国家。人均收入水平仍不高，中西部地区差距、地区差距大，这仍然是中国面临的问题，也是发展中国家面临的典型问题。更重要的是，我们代表着发展中国家的利益，在整个全球治理体系里有一席之地，为共建开放型创新的世界经济而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谈中国经济：全年增速不低于6%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;凤凰网财经：您对中国和全球经济有什么预测？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏建国：我对中国经济持乐观态度。有一些观点认为中国全年经济增速会低于6%，我认为第四季度经济增速在6.2%左右，全年经济增速不会低于6%。全球经济来看，我不是很乐观，明年上半年应该是最困难的时候，但明年下半年可能企稳回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;凤凰网财经：对外开放，对内改革。从改革来看，当前改革的核心是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏建国：改革最关键的是坚持和完善中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力的现代化改革。我们应该把制度的红利体现出来，把制度建设放在更加突出的位置。全面建成小康社会，我们要以更大的政治勇气和智慧，抓住有利时机，深化重要领域的改革，消除一些妨碍科学发展思想观念和体制机制的弊端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;凤凰网财经：供给侧改革的首要任务是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏建国：一句话，最大限度地提高生产效率，最大限度地降低生产成本，包括物流成本、政府服务成本，要让老百姓享受到改革开放带来的好处，每个企业最大限度提高生产效率。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082320.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月外贸表现平稳 进口降幅收窄</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191110/c615083224.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 裴昱 上海报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月份外贸表现总体平稳，进出口降幅略有所收窄，其中进口降幅大于出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据海关统计，按美元计价，前10个月，我国进出口总值3.74万亿美元，下降2.5%。其中，出口2.04万亿美元，下降0.2%；进口1.7万亿美元，下降5.1%；贸易顺差3402.9亿美元，扩大34.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月份，我国进出口总值3830.5亿美元，下降3.4%。其中，出口2129.3亿美元，下降0.9%；进口1701.2亿美元，下降6.4%；贸易顺差428.1亿美元，扩大29.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从月度数据上看，基本延续了前三季度的表现。”中国社会科学院世界经济与政治研究所研究员高凌云告诉《中国经营报》记者，“中美近期释放缓和信号，有利于提振信心。但扩大进口的举措、投资环境的改善是个长期过程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;自美进口降幅明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关数据显示，1～10月，对美国出口2.39万亿元，下降6.8%；自美国进口6857.4亿元，下降21.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“出口下降幅度低于进口下降幅度，说明中美贸易摩擦，我们对美国进行反制的效果比美国好，这也反映到中国整体出口降幅低于进口降幅上。”高凌云分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分地区看，我国对欧盟、东盟等主要市场进出口增长。同时，自日本进口有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前10个月，对欧盟出口2.42万亿元，增长10.4%；自欧盟进口1.56万亿元，增长5.1%。对东盟出口1.97万亿元，增长16.1%；自东盟进口1.57万亿元，增长7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“根本上还是受到中美贸易摩擦的影响，有些企业从马来西亚、越南等国家转单，利好了我国对东盟的贸易情况。”高凌云说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高凌云告诉本报记者：“北美有个生产网，东亚有个生产网，中美通过贸易把这两个生产网连接起来。中美贸易出现问题，中国跟日本、韩国的生产网也会受到影响，可以看到10月份自日本和韩国进口也是下降的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昆仑健康资管中心首席宏观研究员张玮告诉本报记者：“中国正在积极调整国际市场结构，同时对欧洲自身来说，也需要寻求‘非美’贸易伙伴，前10个月的数据可以看出中国同欧盟贸易保持不错的增速，对欧盟贸易‘密合度’提升将是明年的主要方向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举持续扩大开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中国在“稳外贸”“稳外资”方面打出一系列组合拳，持续扩大开放，政策效应也在逐步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“贸易本质上是生产网络的问题，更根本的是投资环境的改善。”高凌云认为，过去一些中国企业出口的利润反而高于内销，这跟国际规律是相反的。优化营商环境、放开市场准入、积极利用外资等举措是必要的。一些地方近期公布了领导人的联系方式，便于企业联络，这些都是扩大开放的有效措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心副理事长黄奇帆在第二届中国国际进口博览会上指出，中国正在主动下调进口关税，将从出口导向为主的贸易模式，走向既鼓励出口也鼓励进口的平衡模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我自己认为，要不了5年，我们的关税会进一步降到2%～3%，几乎接近零关税的水平。届时，中国人到海外旅游每年背1500亿美元货回来的“海淘”现象将会被正常的进口替代。”黄奇帆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中美如果达成协议，对企业而言，是信心的改变。”张玮说，但趋势来看，我国对美的贸易顺差不断缩减，如果未来提升对美国农产品进口的话，贸易顺差很有可能进一步缩减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高凌云认为，中美贸易摩擦给企业提了个醒，一些有自主知识产权的企业，在关税分担上是有优势的，这让企业意识到自身转型升级的重要性，这也有利于企业的创新，从而带动外贸转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑：郝成 校对：颜京宁）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191110/c615083224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：要进一步完善国资国企制度体系 深化国资国企改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082689.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯 （记者 刘丽靓） 国务院国资委11月9日消息，11月8日，国资委党委召开传达学习党的十九届四中全会精神会议，对国资委直属机关、中央企业和直管协会学习贯彻落实工作进行部署安排。国资委党委书记、主任郝鹏表示，要进一步完善国资国企制度体系，深化国资国企改革，增强国有经济竞争力、创新力、控制力、影响力、抗风险能力，做强做优做大国有资本，加快培育具有全球竞争力的世界一流企业，为实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082689.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经贸合作将是未来中蒙关系发展最主要内容</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082548.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，内蒙古社会科学院与社会科学文献出版社共同发布了《蒙古国蓝皮书：蒙古国发展研究报告（2019）》（以下简称“蓝皮书”）。蓝皮书提出，经过多年的发展实践，蒙古国认识到与美日等“第三邻国”的经济合作对本国经济发展促进作用不强。因此，为振兴经济而“向南看”，成为蒙古国顺理成章的选择。在此基础上，蒙古国选择积极参与“一带一路”建设，并将“一带一路”与“草原之路”对接视为促进蒙古国经济发展的重要路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;蒙古国经济发展资金缺口大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蓝皮书显示，多年来，蒙古国经济的发展一直受资金缺口大、经济结构单一、基础设施落后等因素影响，自身难以突破经济发展的瓶颈。从蒙古国的经济形势来看，自2014年起，受国际大宗商品价格下跌和外国直接投资减少影响，蒙古国经济增速高位回落，货币贬值和通货膨胀形势严峻。虽然自2017年起，其经济增长率回升至5.1%，但当前蒙古国仍然负债严重，发展资金需求缺口仍然较大。在此背景下，蒙古国亟须寻求能够拉动其经济走出困境的有效动力，但依靠自身很难在短期内实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从蒙古国经济结构来看，蒙古国经济发展长期受苏联计划经济体制影响，向苏联出口原材料和半成品，从苏联进口工业制成品，导致其工业体系极度不完善，国家经济发展主要依靠矿业的推动，直至今天，这种经济结构仍然没有得到有效改善。2017年，蒙古国国内生产总值中矿业占比为22%；工业领域产业总值中矿业占比为74%；国外直接投资中对采矿、重工冶金的投资占64%；矿业出口占总出口的90%，煤炭占45%，出口结构为煤炭、铜、铁矿石、金和石油。国家经济发展严重依赖矿产品出口，导致国际大宗商品价格走势、邻国对矿产资源的需求量等因素，成为影响蒙古国经济形势的主要因素，也为其经济稳定带来了不确定性。因此，多年来蒙古国一直期望对经济结构进行调整，降低国家经济发展对矿产品出口的依赖，并逐步完善本国工业体系，但此目标同样需要大量的资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从蒙古国基础设施水平来看，蒙古国的货运交通运输主要以铁路和公路为主。目前，蒙古国境内仅有两条铁路，分别是乌兰巴托铁路和乔巴山铁路，里程仅1815公里。蒙古国国内公路主要分为三类：国家级公路、地方公路和单位自用路。截至2012年年底，全国公路总里程约49250公里，其中仅有2395公里为柏油路面，且大部分年久失修，路况较差。蒙古国相对落后的交通基础设施水平，已经远远不能满足经济社会发展的要求，并严重阻碍了矿产品的出口运输和境外投资，导致其外部经济合作的低水平状态，这也是蒙古国参与周边国家与地区经济合作的最大劣势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蓝皮书提出，在蒙古国对外贸易中，出口的产品形式单一，结构简单，矿产品和其他初级产品成为出口产品中的主力军，这种相对简单的发展模式，对于国家经济发展、技术水平进步的促进作用有限。另外，蒙古国进口的产品中绝大多数是其必不可少的工业制成品，缺乏弹性，高度依赖进口。从目前的实际情况看，蒙古国的工业能力依然低下。蒙古国发展经济中对矿产资源的高度依赖，导致经济波动的周期性特点强烈，其国内资本积累缓慢，技术提高举步维艰，这也决定了在短时间内蒙古国难以摆脱“用资源品换制成品”这一尴尬境地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中蒙经济合作有望加强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒙古国与中国贸易历史悠久、源远流长。中蒙两国共同的边境线长达4676公里，这种地缘关系决定了中蒙贸易运输成本低的优势。蒙古国主要矿产地位于与中国接壤的南戈壁省、东戈壁省和北部的库苏古尔省，特别是现已发现的石油矿床基本上集中在中蒙两国边界地区。另外，蒙古国与内蒙古有着天然联系的人文语言纽带，这也是促进中蒙两国贸易长期稳定发展的重要条件。蒙古国近些年民族主义有所抬头，确实发生了一些与华人或中资企业的冲突事件。但总的来看，中蒙这种天然密切的联系不会被轻易打破，从经济发展和贸易联系层面上，中国对蒙古国的巨大市场支撑作用短时期内无法被其他国家替代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蓝皮书认为，未来一段时间内，中蒙两国合作的主要目标是在共建“中蒙俄经济走廊”的平台上加强双边合作，而“一带一路”“草原之路”以及“中蒙俄经济走廊”的核心都是经济合作和发展，在此背景下，可以说未来一段时间内经贸合作仍将是两国关系发展中最主要的内容。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082548.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球目前共有2101名亿万富翁 比五年前增长了近40％</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082732.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新浪美股讯 北京时间9日消息，一项新的研究发现，尽管去年超级富豪的银行账户金额都受到了一定影响，但全球亿万富翁的数量仍在继续膨胀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据瑞银2019年亿万富翁观察报告，全球目前约有2101名亿万富翁，比5年前多了589人（占38.9%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这家瑞士银行发现，2018年，亿万富翁的总财富五年来首次出现下降。尽管如此，亿万富翁的总财富仍较2013年增长了2.2万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查报告显示，亚太地区仍是全球亿万富翁人数最多的地区。该地区共有754名亿万富翁，他们的总财富达到2.5万亿美元，占全球亿万富翁人口的36%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲、中东和非洲的亿万富翁人数比去年减少了5%，现在为598人，他们的总财富为2.4万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告还强调，女性加入该行列的人数明显增加。目前全球共有233位女性亿万富翁，较2013年的160位增长了46%，超过了同期男性亿万富翁39%的增长速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出：“尽管亚洲文化在传统意义上仍被视为由男性主导，但令人鼓舞的是，在过去五年里，女性亿万富翁的数量增长到了两倍多。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082732.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企混改操作指南落地 以混资本促进改机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082449.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委近日印发了《中央企业混合所有制改革操作指引》。国资委有关负责人介绍，《操作指引》明确，中央企业“混资本”环节要充分发挥市场机制的决定性作用，在产权市场、股票市场等平台公开、公平、公正进行。对“混资本”过程中的资产审计评估、通过产权市场实施混改、通过股票市场实施混改的相关规定、工作程序、重点关注事项等进行了说明。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082449.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>瑞银：中国可持续投资比例高于全球平均水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082480.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，可持续投资成为金融领域关注的投资主题。11月7日，瑞银财富管理中国市场主管吕子杰表示，可持续投资已经成为中国高净值投资者最感兴趣的投资主题之一，当前可持续投资者的主要关注领域为医疗、教育、环保和养老。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瑞银表示，去年已经有超过50亿美元的投资流量用于可持续发展目标的投资中。瑞银财富管理中国市场主管吕子杰表示，亚洲投资者对于可持续投资的接受度越来越高，而中国高净值投资者已采纳可持续投资比例(60%)已经远远高于全球平均水平(36%)，并且持续投入到该投资领域的意愿也较高(63%)。“未来十年，很多中国高净值投资者认为可持续投资是非常有意义的，这也会成为一个新趋势。”她表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，联合国于2015年提出了十七项可持续发展目标，旨在指导2015-2030年经济、社会与环境的全球发展工作。可持续投资是基于可持续发展理念下的投资行为，其在资本市场最主要的表现形式是“社会责任投资”，即综合评价投资对象在环境保护、社会责任和公司治理三个方面绩效基础上的投资行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国工业和发展组织亲善大使海宇认为，企业存在的意义不应该仅是单纯的追求回报，要有社会责任感，“在评价是否是一家可持续发展的企业时，不仅要看它的盈利、规模，还要注重企业对社会的发展做出的贡献”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，当前国家政策对可持续投资也持支持态度，“十三五规划中表明，要做多绿色债券，意味着在资本市场里面拿回来的钱要投到一些可持续发展的项目中，”吕子杰指出，以前，绿色债券在中国踪迹难寻，“而今年，中国已经是全世界第二大的绿色债券主要参与者，与美国只相差2%，中国这方面发展的特别快，不觉间已经到全球第二位”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吕子杰告诉蓝鲸财经，当前的可持续投资不是针对某单一项目进行操作，而是寻找与可持续发展目标相匹配的公司，可以用股票、债券或者私募的形式来投资，“近几年来，感兴趣的客户越来越多，瑞银也会在这方面加大投入”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，海宇也分享了对可持续发展的见解，她提到创造就业是亚洲经济腾飞的核心原因之一，“工业化能够帮助发展中国家创造大量的就业机会，而帮助非洲国家承接劳动密集型产业的转移也是过去十年联合国在推动全球可持续发展的一项事业”。海宇表示，过去15年，是以互联网为主导的第三次工业革命，而技术的创造和发展在全球并不是平等公平的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当提到如何改善全球发展不平等的问题时，海宇表示，当前火热的区块链或许能为此解答，“我认为区块链是第二代的互联网概念，它有一个巨大的去中心化功能，实际上可以去解决互联网没有解决的全球不平等的问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，瑞银携手可持续配件品牌BOTTLETOP联合发起的#TOGETHERBAND活动在沪亮相，于上海西岸艺术与设计博览会上设立特别展位，向中国公众推过联合国可持续发展目标。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082480.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>突发！P2P全面封杀 重庆出手了：全部取缔！下一个会是谁？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082783.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　湖南、山东之后，重庆市也重拳出击，刚刚发文称，将取缔辖内全部P2P网贷业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重庆宣布取缔全部P2P网贷机构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆市地方金融监管局在11月8日公告称，截至目前，重庆市没有一家机构完全合规并通过验收，所有P2P网贷业务也未经过金融监管部门审批或备案。重庆其他机构开展的P2P网贷业务一并予以取缔，任何机构未经许可不得开展P2P网贷业务。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/c172f38668c6b505f75d77949d1bd292.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全文如下： &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国家统一部署，我市自2016年以来，持续开展网络借贷信息中介(简称P2P网贷)风险专项整治。截至目前，我市没有一家机构完全合规并通过验收，所有P2P网贷业务也未经过金融监管部门审批或备案。现根据工作安排，将我市29家已报告结清P2P网贷业务、拟主动退出的机构(名单见附件)进行公示，公示期为十五日，拟退出机构在正常公示结束后，根据退出承诺办理注销登记或进行名称、经营范围变更，退出P2P网贷行业。同时，对我市其他机构开展的P2P网贷业务一并予以取缔，任何机构未经许可不得开展P2P网贷业务。 &lt;br style="font-size:19px;line-height:33.6px;"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　P2P网贷机构的业务终止，不影响已经签订的借贷合同当事人有关权利义务。由出借人和借款人在网络借贷平台上直接借贷形成的合法债权债务关系受法律保护，借款人应依法履行还本付息义务，出借人有权继续主张债权。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;br style="line-height:33.6px;"/&gt;出借人、借款人、P2P网贷机构之间的纠纷，可以通过自行和解、向仲裁部门申请仲裁、向人民法院提起诉讼等途径解决。如出现涉嫌犯罪行为造成出借人损失，出借人可依法向公安机关报案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特此公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下是承诺退出名单：&lt;br style="max-width:100%;box-sizing:border-box !important;overflow-wrap:break-word !important;"/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/9318052fe1ba34f88b7403994fb252d2.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多地公告取缔辖内P2P网贷业务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年12月底，互金整治办与网贷整治办联合下发的175号文首次提出坚持以机构退出为主要工作方向，奠定了2019年行业清退转型的主基调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自专项整治工作启动以来，截至今年10月末，P2P网贷行业正常运营平台数量继续呈现下行态势，全国纳入实时监测的运营机构数量下降至427家。今年4月份以来，云南、济南、四川、深圳、宁夏、青岛等多地陆续发文清退、取缔辖区内不合规P2P平台，且清退地区还在扩容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在重庆之前，已有湖南、山东等省地公告将取缔辖内P2P网贷业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月18日，山东省地方金融监督管理局在其官网发布“网络借贷行业风险提示函”，内容提及：当前，P2P网贷行业正在进行风险专项整治，至今未有一家平台完全合规通过验收。未来山东金融局将对全省范围内未通过验收的P2P网贷业务全部予以取缔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br style="max-width:100%;box-sizing:border-box !important;overflow-wrap:break-word !important;"/&gt;&lt;br style="max-width:100%;box-sizing:border-box !important;overflow-wrap:break-word !important;"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/b583b86a70e3185a899747a5ff331a9d.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br style="max-width:100%;box-sizing:border-box !important;overflow-wrap:break-word !important;"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“请P2P网贷出借人谨慎出借，风险自担；P2P网贷借款人要遵守合同，按时还款；P2P网贷信息中介机构应依法经营，严守规定。”《提示函》写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br style="max-width:100%;font-family:-apple-system-font, blinkmacsystemfont, "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南省于10月16日宣布取缔辖内全部网贷机构P2P业务。据公告称，湖南省纳入行政核查的24家网贷机构P2P业务被取缔，以及未纳入行政核查的也一并取缔其在湖南省的P2P业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br style="max-width:100%;box-sizing:border-box !important;overflow-wrap:break-word !important;"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月28日，深圳发布第四批12家自愿退出且声明网贷业务结清的网贷机构名单。根据深圳市互联网金融风险专项整治工作领导小组发布的文件，今年以来，深圳已有139家P2P网络借贷机构自愿退出且网贷业务已结清。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳市互联网金融风险专项整治工作领导小组办公室表示，涉及存量债权未结清的出借人，可在通知发布之日起15日内向网贷机构所在区金融工作部门申报存量网贷债权。名单内机构应积极主动处置存量网贷债权，确保平台网贷业务结清，并主动申请办理工商注销登记或企业名称及经营范围变更。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳市互联网金融风险专项整治工作领导小组办公室还表示，根据清理整治进程，后续将不定期发布声明网贷业务已结清的网贷机构名单。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/90325b802c2e6abf9d0e331c3f4dce16.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30301416:ｐ２ｐ:1.0000---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082783.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美中贸易全国委员会：美企欲深耕中国市场 进博会带来良机</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191110/c615083256.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国日报网上海11月10日电（记者 严玉洁） 第二届中国国际进口博览会于11月5日到10日在上海举行。美中贸易全国委员会副会长马修马古利斯在接受中国日报网专访时表示，进博会给美国企业带来了良机，欢迎中国进一步扩大开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年有192家美国企业参加进博会，比去年增加了18%，其参展面积更是位列各国之首。马古利斯就此表示：“尽管美中之间存在短期摩擦，但是美国企业都想扎根中国市场。我们的企业深耕中国市场，并致力于服务中国。这么多企业参加进博会，恰恰表明了这点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他进一步分析指出，这背后的一个重要原因是中国在改善营商环境，中国进一步放宽外资市场准入，并加强了对知识产权的保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，根据美中贸易全国委员会对其会员公司的调查，在过去19年里，美国公司一直致力于扩大在华市场。该机构日前发布的2019年会员调查显示，97%的受访美国企业在中国市场盈利，46%的受访企业表示中国业务利润率高于总体业务利润率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在马古利斯看来，中美之间的合作机会很多，中国仍是对美国高科技企业而言非常重要的市场。“美国企业对生命科学、医疗保健、消费品等领域的合作持乐观态度。它们都想留在中国，不打算将业务迁出。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据上述调查，87%的受访美国企业表示，它们没有也不打算将业务迁出中国；83%的受访美国企业表示，过去一年它们没有削减或停止对华投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马古利斯进一步指出，在目前的背景下举办第二届进博会具有重要意义。“第二届进博会重申了中国不会将外资拒之门外的承诺，并且中国开放的大门只会越来越大。美中贸易全国委员会对此强烈支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我对两国政府就经贸问题达成相关协议持乐观态度，”他表示。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191110/c615083256.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进博会参展外商：对中国发展充满信心 明年再来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191110/c615083165.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　第二届中国国际进口博览会于11月5日至10日在上海成功举办。前来参会的外国新老朋友表示对中国发展充满信心，明年还将参加进博会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德勤全球首席战略官约翰·米考克表示，“中国国内市场广阔，消费对经济增长的基础性作用不断增强。展望未来，中国将进一步开放市场，为世界各国创造更多投资和增长机遇，实现互利共赢发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他进一步指出，中国国际进口博览会表明，中国正在向全球企业开放，希望与世界其他国家合作。金博会上与中国洽谈合作的全球组织数量惊人，这说明中国处在创新和技术发展的最前沿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资生堂中国总代表藤原宪太郎表示公司还会参加明年的进博会。他指出，中国继续深化改革开放，优化营商环境对企业和消费者来说都是利好的举措。市场开放为外资企业在中国的进一步发展壮大创造了巨大的机遇，与此同时，更多的优质产品也将进入中国市场，惠及消费者，彼此实现双赢发展，进而促进中国经济的稳步增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　藤原说：“我来中国已经4年多了，体会到深化改革开放给市场带来的快速增长。从很多方面来说，中国国际进口博览会是中国与世界交流的平台。我们还成功签约明年的第三届进博会，并将扩大展位面积，引进更多品牌，促进业务发展。我们希望更多的海外各界人士通过这个平台了解中国市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧数字协会创始人兼主席鲁乙己（LuigiGambardella）发现，进博会是一个十分广阔的商业平台。欧洲国家普遍认为，中欧关系具有重要意义，将为双方带来共赢的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　牙买加投资和出口促进机构JAMPRO的主席黛安·爱德华兹说，“我们和中国一样是世贸组织的成员，我们相信以规则为基础的多边体系。对小的发展中国家来说，这是帮助我们获得国际贸易和维护我们国际利益的最佳方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　爱德华兹表示，“一带一路”倡议在牙买加引起强烈共鸣，牙买加拥有世界第七大天然港金斯敦港，能够在海上丝绸之路上发挥重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样深受鼓舞的还有赛默飞世尔科技有限公司大中华区总裁艾礼德（Tony Acciarito），他肯定了中国在“走出去”、放宽市场准入、改善营商环境方面所做的不懈努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，赛默飞世尔科技一直受益于中国良好的商业环境，“我们致力于推动科技创新，加快本地和全球产业升级改造”。他同时表示，中国是开放的，乐于拥抱更多的技术创新，这将继续推动中国和世界的增长和发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不仅我们这样的跨国公司能受益于中国的高质量发展，本土公司也可以通过合作获益，迎来创新驱动的时代。”他说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191110/c615083165.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贾跃亭破产计划延期：70%债权人反对破产方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082789.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　向美国特拉华州破产法院后，贾跃亭公布破产重组方案，按照他的计划，债权人需要在2019年11月8日投票来决定是否同意该方案。如果90%的债权人同意，则按照目前的方案进行破产重组。然而截至11月6日，只有23%的债权人同意贾跃亭提出的方案。债务人中，A股上市公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002456','&amp;#x6B27;&amp;#x83F2;&amp;#x5149;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002456/"&gt;欧菲光&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002456/"&gt;002456&lt;/a&gt;）提出明确的反对意见，欧菲光认为贾跃亭以英文的形式公布破产文件导致中国债权人充分理解法案的时间不够，无法做出有效的判断。基于此，贾跃亭撤回此前提交的破产方案，并将投票期延后。(36氪)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-16000011:破产:1.0000,16000010:重组:0.8913,11060008:贾跃亭:1.0000---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082789.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>阎庆民：资本市场深化改革开始见效 监管应遵循“四不”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191110/c615083265.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月10日消息，2019年第十届财新峰会于11月7日-10日在北京举行。中国证券监督管理委员会副主席阎庆民出席峰会并演讲。阎庆民表示，资本市场深化改革开始落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阎庆民说，中国证券监督管理委员会1992年成立至今，接近30年的时间，在过往的时间里总结归纳了一些经验和教训。在坚持市场化、法治化改革方向上，证监会的经验是通过制度规则和监管实践规避风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阎庆民表示，中国资本市场的实践和监管，在过去的过往当中有一定归纳总结，包括“四个不”，规避不成熟的投资者、不完备的基础制度、不完善的市场体系和不适应的监管制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在阎庆民看来，中国的资本市场全面深化改革已经开始初见落地成效。在不断市场化、法治化的深化改革下，改革的共识已经充分形成，改革的路线已经明确，改革措施正在逐步落地实行。（新浪财经 刘娜）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191110/c615083265.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为希中务实合作注入新动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191110/c615083128.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“过去几年见证了希中关系的长足发展，习近平主席的到访，是进一步深化双边关系的良机，将为两国在政治、经济、文化、教育、旅游等各领域的合作注入新动力。”希腊总统帕夫洛普洛斯日前在接受本报记者专访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中希两国高层交往密切。特别是今年，半年时间里两国最高领导人就实现互访，成为两国关系高水平发展的重要标志。帕夫洛普洛斯认为，希中两国的友好建立在人民的友谊上，两国之间富有成效的经济合作更是让两国人民受益良多。当今世界，各国经济依存度越来越高。经济全球化时代，经济、安全以及环保等问题带来的挑战已超越国界，只有通过多边合作，才能更好地携手应对挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　希腊曾是古丝绸之路的重要节点。如今，比雷埃夫斯港已成为共建“一带一路”的重要支点，成为中希经贸关系的支柱。帕夫洛普洛斯由衷感谢中国，他表示：“中远集团在希腊经历前所未有的经济危机之时投资比雷埃夫斯港，这对希腊而言意义重大”。新贸易通道的开辟以及互联互通项目的完成，将推动两国经贸关系实现进一步发展。他相信比雷埃夫斯港将对共建“一带一路”作出重要贡献。“未来，希腊希望更多参与共建绿色‘一带一路’以及加强‘一带一路’框架下的体育、文化、旅游等合作。我们已准备好欢迎更多中国投资。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为古希腊文明的继承者，希腊人民充分理解并高度重视文明对话的作用。”今年5月，中国举办亚洲文明对话大会，帕夫洛普洛斯应邀参加。在他看来，无论是亚洲文明对话大会，还是两国共同发起的文明古国论坛，都表明两国对文明交流互鉴的重视。“文明是连接各国人民的桥梁，文明需要交流互鉴、取长补短，不同文明应和谐共生、相互尊重、彼此理解。正如我在会上所说，真正的文明之间不应也不会发生冲突对抗。”令帕夫洛普洛斯感慨的是，中国领导人不仅对文明交流的重要性有清晰认识，而且正采取切实行动推动不同文明之间的对话交流、和谐共生、相互理解和彼此尊重。“在种族主义、原教旨主义和极端主义抬头的今天，文明对话尤显重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　帕夫洛普洛斯表示，70年来，中国一直以和平、有序和坚定享誉世界。中国政府把国家管理得“安全、有序”，经济保持了可持续的中高速增长。“改革开放极大地改变了中国的面貌，很少有国家能够如此迅速地摆脱贫困。”他强调，中国领导人为消除国内和全球范围内的贫困采取的措施、为推动创新采取的政策，给他留下了深刻印象，值得祝贺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　帕夫洛普洛斯认为，过去几年，中国更是加速发展，“习近平主席带领中国人民走上了一条不断取得辉煌成就、充满自豪感的发展道路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（本报雅典11月9日电）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191110/c615083128.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘世锦 ：部分区域可进行零关税零壁垒零补贴试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191110/c615083255.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月10日消息 “国与国之间的零关税零壁垒零补贴的全面对接，可能还需要相当长的时间，但是我们可以在选择一些区域进行尝试，建立高水平的对外开放试点区域”。在第十届财新峰会—财新&amp;amp;工银国际2019国际投资论坛上，十三届全国政协经济委员会副主任刘世锦所表达的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘世锦表示，全球化时代的竞争说到底是不同经济体市场经济体竞争。在这场全球市场经济体的竞争中，中国不能落在后面，只有站在前面，占据战略制高点，这样才能赢得主动把握大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此要进一步进行改革开放，谋划一些具有前瞻性和想象力的重大举措。刘世锦提到，目前全球几大经济体有可能走向零关税零壁垒零补贴，国家之间零关税零壁垒零补贴的全面对接，可能需要相当长的时间。但是可以在国内选择一个区域性的高水平的开放试点，与有关的国家或地区相对接，这样有利于开放中起到引领作用，塑造高水平对外开放的试验点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外刘世锦还提到，把自贸区的开放和国内改革相结合，国际谈判中的一些议题，比如像公平竞争产业政策权等等，可以在自贸区主动改革。（新浪财经 梁超 ）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191110/c615083255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>超80位富豪落榜2019福布斯中国榜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082819.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：超80位富豪落榜2019福布斯中国榜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月7日，福布斯发布2019年度中国富豪榜。富豪榜上榜门槛升至70.7亿元，高于去年的58亿。400位中国富豪登上这份顶级财富榜单。马云蝉联榜首，财富也从一年前的2387.4亿元增长至2701.1亿元；腾讯CEO马化腾排名第2位，身家为2545.5亿元，展现了一片繁荣的中国电子商务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而却有超过80位富豪跌出今年的榜单。股价动荡和质押被认为是导致这些富豪身家贬值的最大因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从榜单看，大多数富豪因公司股价下跌，个人财富值跌出门槛而落榜。2018年7月9日，小米集团在香港挂牌上市，IPO发行价为17港元，时至今日，股价下跌超30%。受股价下滑影响，小米创始人雷军的身家从2018年的821.1亿元下跌至现在的615.2亿元。其他三位高层洪峰、黄江吉、黎万强纷纷跌出榜单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相似经历的还有蔚来汽车创始人、董事长李斌。去年9月，李斌携蔚来汽车在美国敲钟。和小米相似的是，蔚来汽车股价持续下跌，导致李斌个人财富急速缩水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于房地产行业的政策调整，来自房地产相关行业的落榜者占比最多。房企融资环境收紧，中小型房企受到的冲击较大。也有一些企业因债务危机，出现流动性资金困难等原因落榜。今年6月，熊续强创办的银亿集团申请破产重整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落榜名单上，南京丰盛集团创始人季昌群因集团发生债务违约引发危机下榜。佳源国际控股的沈玉兴因股份质押以及企业超高负债率而受到市场质疑，二级市场上公司股票遭遇机构做空而导致股价在一年内下跌超过70%而落榜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华泰汽车由张秀根家族打理，2017年年底借壳&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600303','&amp;#x66D9;&amp;#x5149;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600303/"&gt;曙光股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600303/"&gt;600303&lt;/a&gt;）上市，它是国内最早推出SUV车型的汽车企业。但被众多负面新闻缠身，加之陷入自身经营和债务泥潭而抽身困难，今年也从榜单跌落。来自康美药业的马兴田夫妇，其落榜原因则是康美药业爆出的惊天财务造假。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　400位上榜者中有90位富豪的财富缩水，13位富豪的财富值保持不变。幸存者们面前的道路也并非坦途。百度的李彦宏身家由2018年的1,007.4亿跌至今年的537.4亿元 ，排名从去年的第8名跌至今年的第35名。王健林的财富数也从去年的1,566.3亿元跌至今年的883.9亿元，排名从去年的第4位跌至今年的第14位。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191109/c615082819.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>楼继伟：中国经济完全不同于当年的苏联和日美贸易摩擦时的日本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191110/c615083207.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：现时的中国更为开放，产业链和供应链遍布全球，而且国内市场广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国社会保障基金理事会前理事长，十三届全国政协委员、外事委员会主任楼继伟在今天的第十届财新峰会上谈及当前世界经济形势时指出，中国不是苏联和日本。中国推行的社会主义市场经济大幅度开放，需求方和供给方都是遍布全球。相比上世纪七八十年代的日本，现时的中国更为开放，产业链和供应链遍布全球，而且国内市场广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　楼继伟说，越来越多的美国经济界学者认为贸易摩擦没有起到预期作用，主要是反全球化和动辄制裁不得人心，打乱产业链供应对谁也没有好处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，中国不是苏联和日本。苏联带着封闭的计划经济阵营在经济上与西方整体脱钩，西方主要通过巴黎统筹委员会封锁高技术输出。中国并没有一个封闭的阵营，推行的社会主义市场经济大幅度开放，按照比较优势，需求方和供给方都是遍布全球，你中有我，我中有你。到去年底，在华外商企业约60万个，活跃约40万个，分布从制造业到服务业几乎所有的统计门类。其中最多的是制造业，超过14万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国也不是上世纪七八十年代的日本。当时日美贸易摩擦，现时的中国比起彼时的日本更为开放，而且国内市场广阔。近年来，我国贸易依存度降低，最高时2004年达到80%，2012年降到了50%，近几年贸易依存度基本在30%左右，反映了产业链和供应链遍布全球。当年，日本的贸易依存度仅约为16%，主要是因为国内市场小，以全球市场为主。而且在技术方面，主要是大宗商品通过国内加工制造，形成以国内工业为主的产业和面对全球市场的产品能力，单位贸易量产生的增加值远高于美国。产业链和供应链基本在国内布局，把大宗商品吃干榨尽——这是它的优势，也是劣势。特别是对美国的市场依赖大，美国打压对其经济影响大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　楼继伟以汽车业为例。日本汽车行业是引进消化吸收再创新的典型，中国汽车行业则是全面吸引外资。当时日本没有合资汽车生产厂；目前中国则是以合资汽车厂商为主、自主品牌为辅的情况。当时美国对日本汽车征收高关税，三大日本车企都到美国南方设厂，并把产业链逐步转移过去。为什么选择南方？因为在南方一辆汽车生产成本比在底特律低约2000美元，最后给美国的本土车企带来的巨大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国的汽车供应链是共享的，单独针对一家车企的部分较小，而且供应链全球分布，企业很难带回美国。“国内成本过高，是亏损和生死的问题。哪个企业不愿意政治正确又正常经营；但如果政治正确，意味着严重亏损甚至破产，企业当然要选择活着。”楼继伟说，从下一步发展看，估计贸易摩擦会有一定阶段的和解。因为从理论和实际效果看是双输，而且我们已经看到了和解的迹象。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191110/c615083207.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>韩正在推进海南全面深化改革开放领导小组全体会议上强调 对标世界最高水平的开放形态 加快推进海南自由贸易港建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191110/c615083107.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社海口11月9日电 中共中央政治局常委、国务院副总理、推进海南全面深化改革开放领导小组组长韩正8日下午和9日上午在海口分别主持召开专家座谈会和领导小组全体会议，研究讨论海南自由贸易港建设政策和制度体系，部署下一步重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩正表示，建设海南自由贸易港，是习近平总书记亲自谋划、亲自部署、亲自推动的重大国家战略。要提高政治站位，自觉站在党和国家大局上想问题、办事情，对标世界最高水平的开放形态，努力在政策和制度体系上实现重大突破，充分展现我国推进更高水平对外开放的信心和决心。要赋予海南更大改革自主权，打破体制机制束缚和障碍，对接国际经贸新规则，加快建立开放型经济新体制，推动形成全面开放新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩正指出，海南自由贸易港的政策和制度体系设计，必须突出以贸易自由和投资自由为重点。实施市场准入承诺即入制，建立公平竞争制度，完善产权保护制度。要把准产业发展方向，依托海南独特的生态优势，以旅游业、现代服务业、高新技术产业为主导，夯实实体经济基础，增强产业竞争力。要坚持金融服务实体经济，构建多功能自由贸易账户体系，建设海南金融对外开放的基础平台，推进跨境投融资便利化。要实施更加便利、开放的人员出入境和停居留政策，实现人员自由流动。实施高度自由开放的运输政策，扩大数据领域开放，实现数据跨境便捷流动。要建立以自由贸易港法为基础，以地方性法规和商事纠纷解决机制为重要组成的自由贸易港法治体系。建立与高水平自由贸易港相适应的、具有国际竞争力的特殊税收制度。要加快推动政府职能转变，全面推行“极简审批”制度，强化事中事后监管，建立与国际接轨的监管标准和规范制度。要建立健全工作推进机制，提高工作效率，有力有序有效推进海南自由贸易港建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华、何立峰和推进海南全面深化改革开放领导小组成员、领导小组办公室、有关部门负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191110/c615083107.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>