<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 27 Jul 2022 12:39:25 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>这一数据，由降转增</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640731689.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640731689.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：8.2万个城市社区工作岗位面向高校毕业生开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640716825.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640716825.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上合组织将继续扩员？中国外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640716754.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640716754.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深挖土地指标潜力 切实维护用地秩序</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640716740.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640716740.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：发展好中印尼关系不仅符合两国共同长远利益 也在地区和全球层面产生积极深远影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640716275.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640716275.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：欢迎认同上合组织宗旨原则的国家加入上合组织大家庭</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640716124.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640716124.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>不断提升农村人居环境服务 我国将加快推进农村“生活服务圈”建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640715118.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640715118.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>制造业增加值占全球比重近30%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640714909.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640714909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>管理层融资收购效应分析</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640714864.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640714864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>制造业增加值占全球比重近30% 我国制造业综合实力不断提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640714780.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640714780.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界审计组织大数据工作组第六次会议在线召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640718310.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月25日，中国审计署作为世界审计组织大数据工作组主席在线召开工作组第六次会议，副审计长王文斌出席会议开幕式并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议听取了工作组秘书处年度工作报告，审议通过了工作组2023—2025年工作计划，并就“大数据审计工作机制”进行了研讨。27个国家最高审计机关和1个国际组织的80余名代表参加会议。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640718310.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>由降转增！6月工业企业利润同比增速较上月大幅上行，汽车行业增幅明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640715672.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 6月工业企业利润由降转增，行业结构进一步改善。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月27日，国家统计局公布的最新数据显示，6月工业企业利润当月同比增正0.8%，结束了持续两月的利润同比下行的局面。与此同时，上下游利润分化有所缓解，汽车行业利润大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接受记者采访的人士表示，支撑6月全国规模以上工业企业利润表现的因素主要是产业链供应链明显修复带动的规模以上工业增加值增长带动和基数效应影响。展望7月，当月同比增速有望进一步上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6月工业企业利润同比增速较前值上行7.30个百分点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局工业司高级统计师朱虹表示，工业企业利润恢复正在加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份，随着产业链供应链明显修复，规模以上工业增加值同比增速和企业营业收入增速均连续两个月回升，收入增速已接近近年平均水平，生产销售继续边际改善，企业效益逐步恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，产业链供应链进一步恢复，工业企业效益明显改善，全国规模以上工业企业利润同比增长0.8%，由连续两个月下降转为正增长，利润增速较上月回升7.3个百分点，呈加速恢复态势。上半年，规模以上工业企业利润同比增长1.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从盈利面来看，在41个工业大类行业中，接近六成的行业利润增速较上月加快或降幅收窄、由降转增。有21个行业利润同比增长，行业增长面为51.2%，其中15个行业利润实现两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分地区看，东部、东北地区企业利润持续恢复，中西部地区保持较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英大证券研究所所长郑后成对记者表示，6月工业企业利润总额当月同比上行至正增长区间支撑因素在于工业增加值当月同比上行拉动和基数效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600918','&amp;#x4E2D;&amp;#x6CF0;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;中泰证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;600918&lt;/a&gt;）研究所政策专题组负责人、首席分析师杨畅指出，根据数据测算，剔除价格增速之后的营业收入要明显高于营业成本，反映了企业经营状况的改善。不过，原材料价格仍然在扰动企业经营，对企业成本的压力仍然存在。规模以上工业企业每百元营业收入中的成本为84.52元，同比增加0.84元，连续8个月回升。同时，在企业应收账款增加的同时，产成品存货出现去化，表明企业生产的积极性仍然有待观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行业结构改善，汽车行业利润大幅增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从产业链和行业结构来看，朱虹指出，6月制造业利润占比提高，上下游利润分化有所缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着中下游行业效益持续改善，工业三大门类利润增速差距有所缩小。采矿业利润同比增速较上月有所回落，制造业利润同比增速降幅较上月收窄，电力、热力、燃气及水生产和供应业利润由降转增。同时，制造业利润占规模以上工业的比重为76.2%，较上月提高2.6个百分点，工业企业利润行业结构进一步改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，6月份，受益于产业链供应链持续恢复，装备制造业利润连续两个月回升，拉动规模以上工业企业利润增速较上月回升4.0个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汽车制造业因上海、吉林等汽车主产地加快复工复产，利润由下降转为大幅增长47.7%，是拉动工业企业利润回升作用最大的行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费品制造业中，纺织服装、家具行业利润分别增长44.7%、20.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过朱虹指出，工业企业利润恢复加快，行业结构出现积极变化。但也要看到，外部环境更趋复杂严峻，工业企业利润增速仍处低位，企业成本持续上升，企业亏损面仍然较大，部分企业生产经营仍面临较多困难。下阶段，要继续推动稳定工业经济一揽子政策措施落地见效，不断扩大有效投资、提振消费需求，加大减税降费、助企纾困力度，为工业经济持续稳定恢复创造更多有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑后成表示，随着全球经济进入下行周期，叠加美联储持续加息，以及欧洲央行超预期加息50个基点，预计原油等大宗商品的价格大概率继续承压。因此，后期采矿业利润增速大概率下行，而制造业与电力、热力、燃气及水的生产和供应业利润增速受益于原材料成本下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于7月工业企业利润走势，郑后成认为，从量、价、利润率和基数等多方面综合考虑， 7月工业企业利润总额当月同比大概率在6月的基础上上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨畅也认为，由于上年三季度单月数值为年内低点，伴随着工业企业环比状况逐步改善，单月同比增速有望呈现出进一步修复的特征。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640715672.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：总体来看外商对华投资步伐没有放慢</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640716612.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯在工业和信息化部7月26日举行的新闻发布会上，工业和信息化部规划司副司长姚珺对“外资企业撤离中国”等言论作出回应。他表示，“虽然一些外资企业在推进多元化布局，但从总体来看，外商对华投资步伐并没有放慢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姚珺介绍，今年1-5月我国实际使用外资金额5642亿元人民币，同比增长17.3%。中国德国商会、中国美国商会的报告也显示，超七成德资企业、超六成美资企业计划增加在华投资，多家知名跨国企业围绕低碳领域加大在华布局，我国依然是外商最佳的投资选择地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，党的十八大以来，我国不断缩减外商投资的准入限制，推动一般制造业领域全面开放，实现自贸试验区负面清单制造业条目清零。当前，我国制造业对各类资源要素的吸聚力正在不断增强，越来越多外资主动投向先进制造、高新技术、节能环保等重点领域。今年1-5月，高技术制造业实际使用外资同比增长32.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我认为总体上这是一种正常的经济现象，是全球化和市场机制发挥作用的结果。在经济全球化条件下，资本为降低生产成本、扩大市场份额，往往会对全球生产能力布局主动进行调整。我们欢迎外资企业来华投资，也尊重市场的客观规律。”姚珺指出，下一步将秉持开放、合作、团结、共赢的理念，扩大制造业高水平开放，积极营造公平竞争的市场化、法治化、国际化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是支持外资加大在华投资，鼓励外资投向先进制造、高新技术等领域，运用“直通车”“绿色通道”等部省联动服务保障机制，全力支持重点外资项目加快落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是鼓励国内企业加强国际合作，做优做精一批国际产能和装备制造合作项目，共同维护全球产业链供应链稳定畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推动构建制造业合作伙伴关系，完善与相关国家、地区工业和信息化主管部门对话机制，推进战略、规划对接，加强规则、标准联通，推动制造业数字化转型，促进绿色发展国际合作，为制造业开放合作搭建更多的交流平台。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640716612.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年7月26日外交部发言人赵立坚主持例行记者会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640716584.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务委员兼外长王毅将于7月28日至29日出席在乌兹别克斯坦召开的上海合作组织成员国外长理事会会议。在此前后，王毅国务委员兼外长将应乌兹别克斯坦代外长诺罗夫、吉尔吉斯斯坦外长库鲁巴耶夫、塔吉克斯坦外长穆赫里丁邀请，对三国进行正式访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总台国广记者：请介绍王毅国务委员兼外长此次出席上海合作组织外长会议并访问中亚三国的背景、有关考虑及中方期待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚：乌兹别克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦三国都是中国的友好近邻和全面战略伙伴。今年是中国同三国建交30周年，也是上合组织宪章签署20周年和成员国睦邻友好合作条约签署15周年。当前，受各种内外因素影响，中亚地区局势面临新挑战。地区各国普遍希望同中国深化合作，共谋发展，共促安全，也期待上合组织突出新作为、展现新担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上述背景下，王毅国务委员兼外长此次出访，将赓续中国同中亚国家传统友谊，深化双方高质量共建“一带一路”合作，推动构建更紧密的中国中亚命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出访期间，王毅国务委员兼外长将会见三国领导人，同三国外长举行会谈，就双边关系及共同关心的国际和地区问题交换意见。王毅国务委员兼外长还将出席上海合作组织外长会议等多边活动，同其他与会成员国外长全面筹备今年上合组织撒马尔罕峰会。相信此访将全面落实习近平主席同各国领导人达成的重要共识，深化双、多边各领域互利合作，推动共建“一带一路”合作走深走实，为维护地区和平稳定、促进各国繁荣发展作出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《人民日报》记者：你能否介绍本次上海合作组织成员国外长会议的主要活动安排？中方对本次会议有何期待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚：上合组织成员国外长会议将于7月28日至29日在乌兹别克斯坦首都塔什干举行。王毅国务委员兼外长将同其他成员国外长就国际和地区形势、上合组织各领域合作等共同关心的问题交换意见，为今年上合组织峰会做好全面准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是上合组织宪章签署20周年和成员国睦邻友好合作条约签署15周年。正是以上述重要文件为遵循，上合组织坚定弘扬“上海精神”，不断深化各领域合作，走出一条新型区域组织的成功之路，为构建新型国际关系和人类命运共同体作出重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，百年变局与世纪疫情相互叠加，冷战思维和霸权主义抬头，世界进入新的动荡变革期。中方愿同各方一道，加强团结互信，深化高质量共建“一带一路”合作，落实全球发展倡议和全球安全倡议，构建更加紧密的上合组织命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凤凰卫视记者：第一个问题，《华盛顿邮报》近日报道称，中国严格的防疫措施导致美国在华外交官权利遭到“践踏”，长期生活在“恐惧”之中。发言人对此有何评论？第二个问题，据报道，25日，韩国外交部相关人士就美国要求韩国参与“芯片四方联盟”一事表示，难以视其为邀请韩方加入的提议。韩政府将重点考虑促进投资、韩企进军海外市场等方面后再作出决定。对于美国政府设定的答复时限，他表示无法认同。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚：关于第一个问题，中国防疫政策从对人民生命健康高度负责的精神出发，对中国境内所有人一视同仁，同等保护中国公民和在华外国公民的健康。两年多来，中国是全球新冠肺炎感染率、死亡率最低的国家之一，为中国公民和所有在华外国公民提供了最大程度的保护。同时，中国的经济和社会始终保持良好运转，使中国民众和在华外国公民和企业的利益也得到最大程度的维护。中方始终高度重视包括美国在内的外国驻华外交领事人员涉疫问题，一贯按照《维也纳外交关系公约》《维也纳领事关系公约》有关规定和精神，为他们履职提供必要协助和便利。近两年来，中方在自身“外防输入”压力较大情况下，仍为美国等国驻华外交官及其家属来华离华、在华生活履职、探亲随居等提供了许多便利，对此各国驻华使领馆都有目共睹。据我了解，自2020年6月1日以来搭乘包机来华的美国外交官及家属人数超过1000人。何来的对美外交官权利“践踏”和“恐惧”呢？同时，我也想强调，外国在华外交领事人员有义务尊重和遵守中方防疫规定，这也是遵守我刚才提到的两个公约的义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于第二个问题，全球产业链供应链的形成和发展是市场规律作用的结果。加强产业链供应链开放合作，防止碎片化，有利于有关各方和全世界。中方反对人为推动产业转移、脱钩，破坏国际贸易规则，割裂全球市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国和韩国互为重要合作伙伴，在两国关系发展过程中双方都获得了巨大利益，实现了彼此成就。在疫情和全球经济下行压力很大的背景下，去年中韩双边贸易同比增长26.9%，达到3623.5亿美元。这一数字接近韩美、韩日、韩欧贸易之和。单就芯片贸易而言，韩国去年出口的芯片60%进入了中国市场。我们希望韩方从自身长远利益和公平开放的市场原则出发，秉持客观公正立场，多做有利于中韩关系发展、有利于全球产业链供应链稳定的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　澳亚卫视记者：据报道，24日，俄罗斯外长拉夫罗夫访问埃及时表示，俄方欢迎埃及有意成为上海合作组织对话伙伴。同日，白俄罗斯驻华大使先科称，白俄罗斯希望成为上海合作组织成员国。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚：上合组织成立以来，始终遵循“上海精神”，坚定奉行开放包容的合作理念，得到国际社会高度认可。当前，越来越多的国家希望同上合组织加强合作，这充分表明上合组织吸引力和国际影响力日益提升。我们欢迎认同“上海精神”和上合组织宗旨原则的国家加入“上合组织大家庭”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年上合组织峰会已经批准给予埃及上合组织对话伙伴地位。中方支持埃及积极参与上合组织框架内合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白俄罗斯作为观察员国，一直积极参与上合组织相关领域合作，为促进本组织健康稳定发展作出了重要贡献，中方对此高度评价。中白是全面战略伙伴，中方支持白方申请成为上合组织成员国，愿同其他成员国一道积极研究作出决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路透社记者：今天，台湾“总统”蔡英文登上一艘海军军舰，这是她在任六年内第二次登上军舰。在视察年度海空演习时，她称赞台湾军队保卫台湾的决心。外交部对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚：首先我要告诉你的是，台湾没有什么“总统”，请你以后提问时注意你的措辞。我也想借此机会正告台湾当局，台湾当局走“台独”的路，是死路一条。台湾妄想在军事上对抗大陆，就如同螳臂当车，最终必将失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中新社记者：今天是《波茨坦公告》发表77周年。中方如何评价《波茨坦公告》的积极作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚：77年前的今天，中国、美国和英国发表的《波茨坦公告》与1943年三国发表的《开罗宣言》等国际法文件一起，共同构建战后国际秩序的重要法律基石，为巩固世界反法西斯战争胜利成果、维护世界和平发挥了重要积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《开罗宣言》明确规定，把包括台湾和澎湖列岛在内日本所窃取的中国领土归还中国。《波茨坦公告》对此予以重申。1945年，日本签署的投降书明确承诺接受《波茨坦公告》的有关条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界上只有一个中国，台湾是中国领土不可分割的一部分。中华人民共和国政府是代表全中国的唯一合法政府，一个中国原则是联合国大会第2758号决议确认的根本原则，是中华人民共和国与全球181个国家建立外交关系的基础，也是国际社会普遍共识和公认的国际关系基本准则。然而，现在有个别人公开挑战《开罗宣言》和《波茨坦公告》的法律效力，甚至公然违背承诺，不断在台湾问题上挑战中国的底线。这是对历史事实和正义的践踏，是对战后国际秩序的挑衅，是对国际法治的破坏，也是对世界反法西斯战争胜利成果的亵渎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个中国原则是台海和平稳定的定海神针。一中原则得到充分认可和认真遵循时，台海就会保持风平浪静，否则就会阴云密布，甚至出现狂风暴雨。重温《波茨坦公告》发表的这段历史可以警醒世人，忘记历史意味着背叛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　澳亚卫视记者：据报道，美国前国务卿基辛格近日接受采访时表示，在处理中美关系时，美国及其盟友必须保持实力，但也要尊重中国作为国际秩序参与者的角色；中美两国在台湾问题上的言辞“降温”将缓解紧张局势，减少冲突的可能性，改善两国关系。请问中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚：我们赞赏基辛格先生的有关表态。作为世界前两大经济体和联合国安理会常任理事国，中美两国只能搞好关系，不能把关系搞坏。我们敦促美方客观看待中国和中美关系，将拜登总统多次重申的“四不一无意”承诺以及布林肯国务卿作出的积极表态落到实处，特别是美国要恪守一个中国原则和中美三个联合公报规定，慎重妥善处理涉台问题，与中方相向而行，找到新形势下中美相互尊重、和平共处、合作共赢的正确相处之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博社记者：日前，英国外交大臣特拉斯和前财政大臣苏纳克都对中国采取强硬立场，中国已经成为英国保守党党魁选战的一个话题。特拉斯昨天称，英国必须打压TikTok等公司，并限制技术出口。外交部对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚：我昨天已经阐明了中方有关立场。我们对他们的涉华表态表示遗憾和坚决反对。英国保守党党首选举是英国内政，我们不予评论，也不感兴趣。我想奉劝英国个别政客不要动辄拿中国说事，鼓噪“中国威胁论”。这种不负责任的言论解决不了自己国内的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路透社记者：昨天，美国总统拜登发表进一步评论称，预计他很快将与习近平主席通话。中方能否证实？请问中美元首通话将在何时举行？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚：关于你提到的问题，我目前没有可以提供的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法新社记者：针对缅甸此前处决活动人士引发广泛谴责，美国务院发言人普莱斯昨天敦促中国就此对缅甸政府施加影响。中国是否会这么做？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚：我昨天已经就这个问题阐明了中方有关立场。中方始终坚持不干涉内政原则。我们一贯主张缅甸各党各派从国家和民族长远利益出发，在宪法和法律框架下妥善处理有关分歧和矛盾。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640716584.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委下达污染治理和节能减碳专项2022年第二批中央预算内投资计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640717935.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2r3n.png"/&gt;7月26日消息 为贯彻落实党中央、国务院关于碳达峰碳中和重大决策部署，充分发挥中央预算内投资带动作用，推动地方加强节能减碳能力建设，近日，国家发展改革委下达污染治理和节能减碳专项（节能减碳方向）2022年第二批中央预算内投资24亿元，支持各地重点领域和行业节能减碳改造、低碳零碳负碳、节能低碳技术创新示范、资源再生减碳等项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本批投资计划坚持“一钱多用”，在充分兼顾地区间平衡基础上，积极服务和支持重大区域发展战略建设，重点向京津冀、长江经济带、粤港澳大湾区、长三角、黄河流域等重点区域倾斜。下一步，国家发展改革委将加强投资计划执行情况调度和监督管理，指导和督促有关地区加快推进项目建设，尽早形成实物工作量，有效发挥中央预算内投资效益，为扩大有效投资、推动绿色低碳发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640717935.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>盛秋平副部长出席第二届中国国际消费品博览会主题论坛并致辞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640723448.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/f6f1b04f76d935a2" id="59d7342ff99132d740a801305067ebc8" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/9f9befe932a4cb7c" id="0a8d187473b64d0b5704d449e0880af7" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月26日，盛秋平副部长在海南海口出席第二届中国国际消费品博览会主题论坛“全球消费创新暨免税与旅游零售大会”并致辞。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640723448.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：5方面举措助力高校毕业生到城乡社区就业工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640716063.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 “民政部将如何持续鼓励高校毕业生扎根基层、服务基层、奉献基层？”在7月26日民政部举行的例行新闻发布会，民政部基层政权建设和社区治理司一级巡视员李健对此表示，城乡社区是党和政府联系服务群众的“最后一公里”，也是广大青年群众深入基层、贴近群众，接受历练、增长才干的重要平台，为建立高校毕业生到城乡就业创业长效机制，民政部等4部门印发《关于做好2022年普通高校毕业生到城乡社区就业工作的通知》提出了5个方面举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是围绕《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》提出的“每万城镇常住人口拥有社区工作者18人”的发展目标，鼓励各地结合社区服务体系建设要求调整完善社区工作者队伍建设规划，及时补充社区工作力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是健全社区工作者职业体系，建立岗位薪酬制度并完善动态调整机制，让社区工作者成为一个有吸引力的职业，营造拴心留人、干事创业的良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强对在城乡社区就业高校毕业生的培训，增强其服务群众的工作本领，提升其专业技术能力，帮助其尽快完成角色转换，做好投身城乡社区一线砥砺磨练、增长才干的职业准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是通过“最美城乡社区工作者”先进事迹宣传，大力选树宣传扎根城乡社区、干事创业的优秀高校毕业生典型，营造将个人成长成才融入党和国家事业的鲜明导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是设立一批城乡社区实习实践基地，组织在校大学生到城乡社区开展实习实践、志愿服务、社会公益等活动，引导在校大学生了解城乡社区居民需求和工作实际，激发高校毕业生到城乡社区就业创业的热情。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640716063.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>探“秘”税收大数据 每一张增值税发票都有自己的来龙去脉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640715140.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局增值税发票数据，其实是税收大数据中的一部分。据了解，经过几年的努力，国税总局税收大数据建设已初具规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，大数据云平台涵盖了几千万企业纳税人、数亿自然人纳税人和10多亿缴费人。这个平台上有哪些类型的数据？这些数据又有哪些用途呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/40a5213a45487f33" id="8ad87a852aae13a81f96892d01bb0f87" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总台央视记者孙艳：对个人来说，出门打车、饭店吃饭、旅行住宿等等都可能会开具发票；对企业来说，有生产就有销售，有销售就要开具增值税发票。您看，我手里拿的就是一张增值税普通发票，可以看到上面有日期、单价、金额、税额、销售企业名称等各类信息，这些信息都会作为数据要素存储和传输起来。那么这张发票的信息，最终会去到哪里呢？答案就在国家税务总局的税收大数据“云”平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/aefec9f0e72ad0c1" id="1fb56fb34153209037b4929765aadfdb" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局税收大数据和风险管理局副局长李志：纳税人开具的每一张发票、发票上记载的每一个数据项都会及时传输到国税总局的大数据平台。我们会对这些数据进行进一步处理，就像炒菜一样，洗菜、择菜、切菜，不同的食材搭配拼盘。经过这些步骤，就把发票数据与其他的税收数据还有从外部门获取的数据全面整合、关联、加工，最终形成全国统一的税收数据资源池。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局收入规划核算司有关负责人说，税收数据不仅覆盖企业、个人、政府等全部经济活动主体，而且覆盖投资、消费、进出口等全部经济活动行为，还覆盖了行业、地区、经济类型、经营规模等各种维度，甚至通过发票，能看到纳税人从设立到注销的全部生命周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/3caf02c5a6df6e9c" id="0e2596bae46aea9ed70199f0313c9586" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局收入规划核算司副司长赵连伟：税收大数据记录了每一个市场主体的生产经营活动，每一张发票记载着市场主体的每一笔交易行为。我们把全量的微观数据汇总起来即成为宏观数据，每一项数据指标又可以细分，来反映不同层级、不同领域的生产经营活动。所以我们利用税收大数据综合反映宏观经济运行走势，特别是在疫情冲击下，高频地反映各类市场主体生产经营情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然了，增值税发票数据只是税收大数据的一部分，它还包括税务登记数据、企业申报数据、税收入库数据等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/eb77a72c70f60193" id="0b3c2876c3e3cb93a50d09825721603d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局税收大数据和风险管理局副局长李志：我们综合运用其他各类登记、申报等数据指标，支撑更大范围、更多维度的大数据运用，更加全面地刻画企业的情况，进而开展像“政策精准推送”“非接触式办税”“供应链查询”这方面的工作。比方说，通过我们大数据平台，今年以来我们已经累计33批次向4.56亿户次纳税人精准推送政策。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640715140.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：到2025年村级综合服务设施覆盖率达到80%以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640716315.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;7月27日讯(记者高原)全面推进乡村振兴，加强农村地区普惠性、基础性、兜底性服务能力建设。据民政部网站消息，民政部等多部门日前联合印发《关于健全完善村级综合服务功能的意见》，意见提出，要健全完善村级综合服务事项，推进基本公共服务均等化，加强多样化生活服务供给，到2025年基本形成党组织统一领导、政府政策支持、村级组织积极作为、社会多方参与的服务机制，村级综合服务设施覆盖率达到80%以上。农村地区村级综合服务保障持续改善，农民生产生活需求进一步满足，获得感、幸福感和安全感不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见要求，强化县级人民政府相关职能部门兜底责任，在明确服务标准的基础上，推进公共服务事项向村延伸，从“卫生健康服务”“医疗保障服务”“就业和社会保险服务”“社会服务”“文化、体育和教育服务”“生产服务”“生活服务”“人居环境服务”“警务和法律服务”“应急和社会心理服务”等十方面确保综合服务供给下沉到村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见提出，各地民政等部门要办好村级公共事务和公益事业，依法协助办理政务服务，办好公共事务和公益事业，积极引导农民自我服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：梁木)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640716315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民营经济统战工作开拓创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640716580.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，我国民营经济持续快速发展，民营经济统战工作不断开拓创新。2015年中央统战工作会议特别是党的十九大以来，以习近平同志为核心的党中央提出一系列新理念新思想新战略，采取一系列重大举措，指导和推动统战工作取得显著成绩，为民营经济高质量发展创造了良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策体系持续完善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，习近平总书记主持召开民营企业座谈会并发表重要讲话，表明党中央毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展的坚定决心和鲜明态度，为民营经济健康发展注入强大信心和动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，民营经济统战工作政策体系不断完善，民营经济统战工作能力和水平得到有效提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年9月，中共中央办公厅发布《关于加强新时代民营经济统战工作的意见》，文件就加强党对民营经济的领导、更好促进“两个健康”等提出了一系列思想理论上的重大创新成果，对新时代民营经济统战工作进行了全面部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，中央统战部制定印发《关于深入推进新时代光彩事业创新发展的意见》，这是继1994年、1996年后，中央统战部出台的第三份事关光彩事业发展的重要文件，对今后一个时期光彩事业的发展作出顶层设计和系统安排，进一步明确了指导思想、基本原则、着力重点和保障措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，中央统战部指导和支持全国工商联发挥自身优势，积极为民营经济高质量发展创造良好的外部环境。2018年以来，全国工商联每年组织开展万家民营企业评价营商环境工作，对全国31个省区市的200多个地级以上城市营商环境进行综合评价，通过公开发布评价结果推动各地改善营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在党的方针政策正确指引下，在相关部门协同支持下，民营经济快速蓬勃发展。民营企业不仅在数量、税收贡献率等方面都有大幅提升，民营经济人士队伍也不断壮大，总量已超过1.4亿人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;理想信念教育不断深化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，加强民营经济人士思想政治建设已成为民营经济统战工作的首要任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年以来，全国工商联先后在井冈山、延安、西柏坡、红豆集团、叶青大厦、浙江大学、青海原子城、四川映秀、古田、江苏南通、重庆北碚11个地区和单位设立一批全国民营经济人士理想信念主题教育示范基地，通过专题党课、交流培训、参观学习等形式，进一步锤炼新时代民营企业家的优秀品质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央统战部依托上海“一大”会址和浙江红船干部学院，在2019年、2021年举办两期中共党员民营企业家“不忘初心、牢记使命”专题研讨班，引导党员企业家深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，发挥好先锋模范和示范引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极履行社会责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国民营企业在助推国家重大战略、积极履行社会责任等方面发挥了重要作用。在中央统战部的指导下，在中国光彩会的带领下，民营企业助推乡村振兴、促进共同富裕、开展公益捐赠，作出了更大、更好、更突出的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦打赢打好脱贫攻坚战、决胜全面建成小康社会，共同抗击新冠肺炎疫情，民营企业发挥了不可忽视的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，传化集团在“三区三州”地区、滇桂黔石漠化区等地援建1037所“安心卫生室”和1所“安心卫生院”，服务村民180多万人；万科集团为公益事业累计投入超过10.6亿元，惠及贫困群众23万人；卓尔控股公司在武汉疫情暴发后，第一时间通过11架次飞机、5架货运专机在全球采购防疫物资，将1026万件应急医疗物资、设备捐送至湖北17个市（州、林区）556家一线医疗机构；物美集团在抗击新冠肺炎疫情中，面对区域内疫情封（管）控，通过设立“物美多点抗疫提货站”等方式，打通生活物资到社区群众的“最后一公里”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年10月，全国工商联、国务院扶贫办、中国光彩会共同发起实施民营企业“万企帮万村”精准扶贫行动，截至2020年底，12.7万家民营企业参与精准扶贫行动。为积极做好脱贫攻坚与乡村振兴有效衔接，如今“万企帮万村”已发展成为“万企兴万村”行动，目前在全国各省区市均已完成部署。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640716580.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>24亿元！污染治理和节能减碳专项2022年第二批中央预算内投资计划下达</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640717669.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据国家发展改革委7月26日消息，为贯彻落实党中央、国务院关于碳达峰碳中和重大决策部署，充分发挥中央预算内投资带动作用，推动地方加强节能减碳能力建设，近日，国家发展改革委下达污染治理和节能减碳专项（节能减碳方向）2022年第二批中央预算内投资24亿元，支持各地重点领域和行业节能减碳改造、低碳零碳负碳、节能低碳技术创新示范、循环经济助力减碳等项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本批投资计划坚持“一钱多用”，在充分兼顾地区间平衡基础上，积极服务和支持重大区域发展战略建设，重点向京津冀、长江经济带、粤港澳大湾区、长三角、黄河流域等重点区域倾斜。下一步，国家发展改革委将加强投资计划执行情况调度和监督管理，指导和督促有关地区加快推进项目建设，尽早形成实物工作量，有效发挥中央预算内投资效益，为扩大有效投资、推动绿色低碳发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640717669.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年二季度小额贷款公司统计数据报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640718302.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　截至2022年6月末，全国共有小额贷款公司6150家。贷款余额9258亿元，上半年减少165亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/e76b709e12e24e3a" id="ab389664df84c572a93ecf3e40f0b961" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640718302.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>主体目标任务基本完成 进入全面收官关键阶段 国企改革三年行动取得决定性进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640716046.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，国企改革三年行动取得了决定性进展，主体任务基本完成，整体进入全面收官的关键阶段。中国特色现代企业制度更加成熟定型，世界一流企业建设取得阶段性成果。科技创新持续推进，关键核心技术攻关力度加大，重大专项重大工程标志性成果持续涌现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主体任务基本完成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是国企改革三年行动收官之年。7月22日，国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗在介绍2022年上半年中央企业经济运行情况时表示，今年上半年，国资委和中央企业坚持稳字当头、稳中求进，迎难而上、苦干实干，效益增长好于预期，为国民经济平稳健康发展做出了积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年上半年中央企业实现营业收入19.2万亿元，同比增长12%；实现利润总额1.41万亿元，同比增长7.1%；实现净利润1.1万亿元，同比增长6.1%。累计上缴税费1.5万亿元，同比增长14.4%；上半年研发经费投入3786.2亿元，同比增长19.7%；累计完成固定资产投资（不含房地产）1.2万亿元，同比增长6.7%。&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;值得一提的是，&lt;/span&gt;中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;企业&lt;/span&gt;改革&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;三年行动主体任务基本完成。今年上半年，&lt;/span&gt;中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;企业&lt;/span&gt;改革&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;三年行动举措完成率超过95%。从各省&lt;/span&gt;改革&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;完成率来看，截至6月，云南、青海、&lt;/span&gt;福建&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、甘肃国企&lt;/span&gt;改革&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;进度均达到95%以上，其中云南省国企&lt;/span&gt;改革&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;三年行动整体任务完成率达到99%，青海省整体任务进度达98%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，中央企业在多个重点领域和关键环节取得了新突破。比如，混合所有制改革加快推进，央企上半年引进各类资金超过1900亿元；国投、中国宝武等5家企业正式转为国有资本投资公司；符合条件的1.27万家央企子企业实现了董事会应建尽建，其中99.3%实现外部董事占多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，中央企业科技创新也取得了重要突破。今年上半年，神舟13号、神舟14号载人飞行任务圆满完成，国家电投、国和1号示范电站1号机组完成首台主泵安装，原创技术策源地建设高标准起步，一批重大创新成果持续涌现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，央企重组整合高潮迭起。今年年初，中粮集团、中储粮集团两家央企开展粮食储备加工领域股权合作；央企医疗、检验检测等领域资源深度整合；国家管网集团、鞍钢、保利集团加快推进重组后业务整合融合；央企“两非”（非主业、非优势业务）剥离完成率目前已达99%，比年初上升13个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快补短板强弱项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年,国企改革工作交出了令人满意的答卷，下半年将有哪些工作重点？国资委党委书记、主任郝鹏强调，下一步要加快补短板强弱项，确保三年行动任务在党的二十大前基本完成、年底前全面完成。特别要抓住对本企业发展有重大影响的改革举措持续发力，通过实施改革三年行动推动企业面貌发生根本性变化。国资央企要对改革效果进行再评估、再检验、再深化，取得经得起实践和历史检验的改革成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下半年国企改革三年行动的收官战，国资委指出，要决战决胜国企改革三年行动，确保高质量收官，不断增强改革推动发展效果、巩固深化改革成果，推进常态化长效化机制建设。同时，要高质量实现全年净利润增长6.5%的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗表示，要实现全年净利润增长6.5%这一目标，国资委将继续采取上半年的一系列重大措施，包括进一步强化提质增效稳增长工作、持续深化改革释放改革红利、坚决有力地抓好重大风险防范和化解工作等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，要持续做好能源资源安全稳定保供，帮助中小企业纾困解难，降低全社会经济运行成本，促进产业链上中下游协同发展。要决战决胜国企改革三年行动，确保高质量收官，不断增强改革推动发展效果、巩固深化改革成果，推进常态化长效化机制建设。要深入推进科技创新头号工程，加快推进攻关成果推广应用，以科技创新支撑引领高质量发展。要努力在服务构建新发展格局上展现更大作为，坚决服务国家重大战略，深入推进现代产业链链长建设，加快推进绿色低碳转型发展。要坚决抓好重大风险防范化解工作，抓实抓细疫情防控，持续推进审计发现问题整改，持续完善投资监管工作机制，切实强化安全生产责任，坚决守住不发生重大风险和系统性风险底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一阶段，我们将按照锁定重点、狠抓收官、谋篇布局的要求，全力以赴打好高质量的收官战，取得经得起历史和实践检验的改革成效，重点要抓好强化落实首要任务、补短板强弱项、突出改革实效、巩固改革成果、做好总结谋划等五个方面的工作。”彭华岗表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建设世界一流企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，国资央企加快推进创建世界一流示范企业工作，开展对标世界一流管理提升行动，建设面向全球的生产经营网络，迈出了打造世界一流企业的新步伐。数据显示，2021年进入《财富》世界500强榜单的国有企业从2012年的65家增长到96家，在船舶、钢铁、能源、建筑、水运、装备制造等领域一批具有较强竞争力的行业领军企业脱颖而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郝鹏强调：“加快建设世界一流企业，是当前和今后一个时期中央企业改革发展必须牢牢把握的总目标，是一项具有全局性、战略性、牵引性的重大战略任务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在建设世界一流企业方面，彭华岗介绍，将分类推进世界一流企业的创建工作，指导推动优势企业率先实现全面建成世界一流企业的目标，不断巩固领先优势。基础较好的企业加快向世界一流迈进步伐，扎实开展创建工作；其他企业要主动对标一流，加快提升，努力争先创优。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，要加快解决制约世界一流企业创建的短板弱项。要进一步强化原创技术供给，加快推进产业结构转型升级，夯实产业基础，培育未来支柱型产业，打造产业链、供应链的核心竞争力。要深入推进品牌强企战略，努力打造一批走向世界、享誉全球的国际知名品牌，提升全球产业发展的话语权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，要把做强做优实体经济作为创建世界一流的主攻方向，集中精力做强做优主业，加快推进技术创新、管理创新、商业模式创新，深入实施新时代人才强企战略，培养更多的战略科技人才、科技领军人才、高水平创新团队、高技能人才和大国工匠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗表示，创建世界一流企业不仅仅是规模和效益，还要在细分行业专精特新领域下功夫。通过创建世界一流企业，更好地做强做优做大国有企业，充分发挥国有经济的主导作用和战略支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，在推进世界一流企业创建示范行动、巩固深化对标世界一流管理提升行动的基础上，国资委还将开展对标世界一流企业价值创造行动、中央企业品牌提升行动，力争到2025年前建设一批在规模效益上居于全球领先地位的一流企业，建设一批在细分行业领域专精特新的科技领先企业。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640716046.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>利润由降转增，工业经济加快恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640727229.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社北京7月27日电题：利润由降转增，工业经济加快恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者魏玉坤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着产业链供应链进一步恢复，工业企业效益明显改善。国家统计局27日发布数据，6月份，全国规模以上工业企业利润同比增长0.8%，由连续两个月下降转为正增长，呈加速恢复态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“6月份，各地区各部门认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，高效统筹疫情防控和经济社会发展，深入实施稳经济系列政策措施，工业企业复工复产扎实推进，企业利润恢复加快，当月利润由降转增，行业结构有所改善。”国家统计局工业司高级统计师朱虹说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计数据显示，6月份，规模以上工业增加值同比增长3.9%，企业营业收入增长8.6%，均连续两个月回升，收入增速已接近近年平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多数行业利润回升，部分行业利润增长较快。6月份，在41个工业大类行业中，有23个行业利润增速较上月加快或降幅收窄、由降转增，占56.1%。有21个行业利润同比增长，行业增长面为51.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，东部、东北地区企业利润持续恢复，中西部地区保持较快增长。6月份，东部、东北地区加快推进复工达产，企业利润虽然同比分别下降13.5%、2.7%，但降幅较5月份分别收窄6个和27.1个百分点。中部、西部地区利润分别增长14.9%、23.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业结构来看，6月份，制造业利润占比提高，上下游利润分化有所缓解。随着中下游行业效益持续改善，工业三大门类利润增速差距有所缩小。制造业利润占规模以上工业的比重为76.2%，较5月份提高2.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　装备制造业利润由降转增，消费品制造业利润降幅收窄。6月份，装备制造业利润由5月份同比下降9%转为增长4.1%，连续两个月回升。随着消费市场继续恢复，消费品制造业效益有所改善，利润虽然同比下降11.7%，但降幅较5月份收窄6.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二季度以来，受部分地区疫情多发散发影响，工业企业效益承压明显，4月份工业企业利润由增转降且降幅较大。针对工业经济运行中出现的困难挑战，党中央、国务院及时出台系列帮扶措施，各地区各部门迅速行动、有效落实，全力促进工业经济稳定和恢复增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业链供应链是工业经济的命脉。今年以来，受疫情影响，工业企业产业链供应链畅通面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“聚焦重点区域、重点行业、重点企业和重点民生，围绕防疫医疗物资、战略性产业关键物资等第一时间在全国建立实施企业‘白名单’制度，实施跨部门、跨地区的联动协调，通过推动链上关键节点企业复工复产，以点带链、以链带面促进工业经济平稳运行，全系统解决超过5.4万个问题，取得显著成效。”工信部总工程师田玉龙说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，目前，包括2.25万家部省“白名单”企业在内的全国规模以上工业企业均已实现平稳生产，有力支撑了工业经济稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大量中小企业是稳就业促增长的重要基础，有力支撑了工业稳增长。上半年，助企纾困政策加快落地，中小企业享受新增减税降费及退税缓税缓费近1.8万亿元，支持企业恢复元气。1至6月份，规模以上中小工业企业增加值同比增长3.7%，增速高于整体工业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　压力之下，工业企业也在抢抓时间窗口，主动作为、化危为机，通过工业互联网加快“上云”“上链”，推动生产效率提升和供需协同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安装8000平方米分布式光伏项目、预计每年节约用能成本14万元……川源(中国)机械有限公司负责人说，通过工业设备联网和用能大数据，国网浙江平湖市供电有限公司为企业提供个性化方案，降低用电成本。目前，风机、水泵等6个系列产品线正开足马力生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体看，工业企业利润恢复加快，利润行业结构出现积极变化。但也要看到，外部环境更趋复杂严峻，工业企业利润增速仍处低位，企业成本持续上升，企业亏损面仍然较大，部分企业生产经营仍面临较多困难。”朱虹说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田玉龙表示，下半年，要把提振工业经济放在更加突出的位置，加快推动稳工业经济一揽子政策落地见效，全力保障产业链供应链稳定畅通，加力帮扶中小企业纾困解难，促进工业经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640727229.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>快退税解难题！税务助力外贸企业渡难关增信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640714703.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为帮助出口企业更好应对当前国内外环境带来的风险和挑战，今年以来，国家陆续出台一系列支持出口退税的政策和举措，助力稳外贸稳外资。各地税务部门积极落实，对信用好的企业阶段性加快出口退(免)税办理进度，促进外贸保稳提质，提升对外开放水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出口退税提速加力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为外贸企业解难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“出口退税提速，我们一类出口企业能够在最短时间内得到现金流支持，现在我们可以更加安心地开拓市场，争取更多订单。”近日，东方国际集装箱(连云港)有限公司财务人员华敬锁提交出口退税申请后，很快就收到了退税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/546d60e12fa71ba6" id="cbd53e0f4739f3955fe707be0afdfc10" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局近日出台的《关于阶段性加快出口退税办理进度的通知》(以下简称《通知》)一落地，税务政策专员就为企业送上了出口退税政策“大礼包”。“我们第一时间在电子税务局提交了退税申报，税务部门很快完成了退税审核，真是太给力了。”华敬锁坦言，受疫情冲击，今年国外旧集装箱和空集装箱大量回流，影响了新造集装箱的生产与出口，在开工率不足、资金周转困难的情况下，这笔退税资金来得很及时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金快速到账，得益于出口退税的“加速度”。《通知》明确，自2022年6月20日至2023年6月30日期间，办理一类、二类出口企业正常出口退(免)税的平均时间压缩在3个工作日内。通过对信用好的企业阶段性加快出口退税办理进度，促进外贸保稳提质，提升对外开放水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受国际形势和疫情影响，今年以来，出口企业在生产、物流和销售等环节面临挑战。为进一步提升退税办理便利程度，江苏税务部门不断优化出口退税审核流程，压缩退税时长，实行“税库联动、全程网办、先退后核、限时办结”，全力为市场主体“输血活血”、纾困解难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税收扶持政策落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为企业发展添活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为支持加工贸易企业发展，减轻外贸企业负担，国家税务总局等10部门联合制发《关于进一步加大出口退税支持力度促进外贸平稳发展的通知》，国家税务总局清远市税务局针对外贸企业的特性与服务需求，积极落实政策规定，为企业解决生产、物流、用工方面的困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/845d6609cee73424" id="7919ab23301ee52ad414bc7642fc51a4" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照“国家税务总局公告2022年第9号”的规定，2022年5月1日起，实行免抵退税办法的进料加工外贸企业，在国家实行出口产品征退税率一致政策后，因前期征退税率不一致等原因而多转出的增值税进项税额，经企业核对确认后，可转入进项税额予以抵扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　万邦(清新)鞋业有限公司是一家大型出口企业，2021年被认定为国家高新技术企业。上述新政策出台后，清远市清新区税务部门及时对该公司开展政策宣传、辅导。经确认，该公司因前期征退税率不一致原因而多转出的增值税进项税额约200万元。可以转入增值税进项税额，相关税款也可以退还企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们公司目前有6000余名员工，受疫情影响，面临着物流运力紧缺、人工成本繁重和订单量减少等压力困境。出口退税新政及时出台，补充了公司资金‘弹药’，对冲了疫情带来的不利影响，接下来我们将持续对鞋底新材料研发进行投入，进一步提升产品竞争力。”该公司财务经理邓女士说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;备案单证电子化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为企业办税减负担&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，江西省税务部门落实一系列稳外贸稳外资税收支持政策和征管服务便利化举措，主动为外贸企业纾难解困，提供便捷退税服务，释放出外贸保稳提质与优化营商环境双管齐下的“叠加效应”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“电子数据取代纸质资料，既降低了企业备案成本，又减轻了企业人、财、物力负担，工作量减少了90%，还解决了企业存储困难，备案单证越来越便捷。”作为出口货物退(免)税备案单证电子化试点企业，南昌前海国信电子科技有限公司财务负责人王嫄感叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/10b28e25927a4c86" id="b3ccbac8d8956418f1cd74649337adbd" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，国家税务总局南昌市税务局在全省率先开展出口货物退(免)税备案单证数字化试点工作，积极推行“备案单证电子化＋涉税辅导个性化”的组合式便利举措。通过企业、税务机关双方对电子化备案软件进行全面合理评估，按照“一企一策”思路为试点企业捋顺工作操作流程及部门衔接问题，帮助企业实现了“数字采集、自动归档；永久存储、便捷输出；多岗协作、统一管理”的功能，促进出口企业向数字化转型，助力稳外贸平衡发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江西赣锋锂电科技股份有限公司财务总监谭太平说：“今年以来，企业拿到出口退税1710万元，为10GWh锂电池扩建项目注入了资金活水，为企业跨海远航提供了‘税动力’。”下一阶段，公司将继续完善全球化营销网络体系布局，大力拓展其他海外市场。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220727/c640714703.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>