<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 22 May 2021 06:57:41 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>4月份全国税收收入同比增长33.3% 两年平均增长5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629607590.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629607590.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《2021大学生就业力调研报告》发布 就业形态更多元 求稳心态更强烈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629607393.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629607393.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>冯飞主持召开省政府专题会议 研究政府投资社会领域基本建设项目相关工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629607208.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629607208.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强化城市群空间协同</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629606279.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629606279.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以高质量项目建设助推高质量跨越式发展 殷美根主持召开全省重大项目调度会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629606259.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629606259.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部答每经问：将逐步扩大财政直达资金范围 对惠企利民补助资金等实行直达管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629605563.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629605563.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国中部聚焦产城融合 专家：创新是第一动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629605513.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629605513.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>冯飞主持召开会议，研究政府投资社会领域基本建设项目相关工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629605352.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629605352.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：希望美国听听各界的客观理性声音 正确看待中国发展和中美关系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629604005.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629604005.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：财政资金直达机制执行情况良好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629603025.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629603025.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年中央财政直达资金下达超九成（权威发布）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629607150.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京5月21日电 （记者葛孟超）国新办21日举行国务院政策例行吹风会，介绍常态化财政资金直达机制实施情况及进展。财政部副部长许宏才表示，通过重构流程、压缩时间、高效管控，2020年财政资金直达机制实现快、准、严的预期目标，畅通了资金分配使用管理链条，压缩了中间环节滞留时间，有力保障了有关政策加速落地生效；通过增加备案审核环节、建立受益对象实名台账，有效对接了资金供给与需求；专门搭建直达资金监控系统，实行穿透式全流程监控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年7月至2021年1月，审计署组织全国审计机关对实行直达管理的新增财政资金开展了全过程、全覆盖跟踪审计。审计署财政审计司司长魏强表示，审计结果表明，新增财政资金直达市县基层、直接惠企利民的决策部署，有效缓解了基层财政困难、帮扶了市场主体、保障了基本民生，有力支持了常态化疫情防控、公共卫生体系和重大项目建设，有力有效支持保障了大规模减税降费政策的落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2020年直达工作的基础上，财政部门研究提出了建立常态化直达机制的方案和具体措施，对直达范围、分配办法、工作机制和资金监管等方面进行了适当调整。常态化直达机制主要有3个特点：一是资金规模有较大幅度增加，由去年的1.7万亿元增加到2.8万亿元；二是聚焦基层“三保”和惠企利民，直达范围已基本覆盖中央财政民生补助资金，并包括用于保障基层财力的两项一般性转移支付以及部分对企业的补贴资金；三是行动早、见效快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年前4个月直达资金执行情况良好。从预算资金下达情况看，2.8万亿元中，中央财政已下达2.579万亿元，下达比例92.1%；省级财政已分配下达2.362万亿元，达中央财政下达的91.6%。科学的资金监管体系是直达资金高效规范使用的重要保障。目前直达资金监控系统已覆盖包括新疆生产建设兵团在内的所有省份的所有县级财政，系统功能包括动态监控、建立实名台账、实时预警及开展大数据分析等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部国库支付中心主任刘金云以困难群众救助补助资金的下达为例，讲解了监控系统的运行过程：“第一步，中央财政预算指标下达给省里时，困难群众救助补助资金在内的27项直达资金都打上‘直达’专属标识，系统里可以清楚看到中央财政资金分配给了哪一级财政、什么时候分配的、具体金额多少。第二步，资金到达基层财政后，要进一步分解给民政等部门，落到低保等具体项目上。资金分配到哪个部门、落实到哪个单位、细化到哪个项目，在系统里都有比较清楚的记录。第三步，民政等部门开具‘支付令’，将资金支付到受益对象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2021年05月22日 03 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629607150.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>紧扣数字化转型方向 创新人才培养模式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629606964.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　面对新需求、新技术、新机遇，职业教育迎来发展黄金期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　先后获得国家级重点中等职业学校、浙江省中等职业教育改革发展示范校等诸多荣誉，衢州数字工业学校(原常山职业中专)是常山县唯一的一所公办中等职业学校，为适应数字化改革方向，学校进行了专业结构调整，形成了以数字化为引领的智能制造、现代服务、信息技术三大专业群。2020年12月，学校按照“五统筹”的要求，更名为“浙江省衢州数字工业学校”。学校的数控专业和汽修专业入选浙江省“十四五”期间“双高”建设专业。自此，衢州数字工业学校翻开教育新篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　奋力奔跑再出发，衢州数字工业学校围绕服务数字化改革，履行教育职责，不断提升教育服务经济社会发展能力，交出了一份高分报表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;浙江省衢州数字工业学校&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;紧扣数字化转型方向创新人才培养模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;孙 俊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革向前&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做大做强技术专业群&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　顺应数字化、智能化浪潮，共同朝“高精尖”发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以数控产业对数字化、服务型人才的需求为导向，专业对标产业，衢州数字工业学校确立培养“数字灰领”的新目标，努力培养和提高学生的“数字素养”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　编制并实施“数字灰领”培养计划，制定数字技能培养标准体系，设计衢州数字工业学校《数字证书》制度，作为职业教育“1+X”的创新举措。设计初级、中级、高级三个技能等级证书，规定所有学生原则上需要获得《数字证书(初级)》方可具备毕业资格，引导、鼓励学生获取中高级证书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　思维变革，更进一步。学校启动数控技术专业CDIO工程教育模式改革，即以构思(Conceive)、设计(Design)、实现(Implement)、运作(Operate)四个环节为框架，开发专业课程，突破传统专业课程囿于“实现(Implement)”这一环节的局限性和单一性，将创新思维(构思)、工程思维(设计)和市场思维(运作)三大元素有机地融入教学过程之中，使培养“高素质”技术技能人才中，“高”的要求落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　课程调整，创新不止。为更好地适应工业数字化转型对人才培养的需求，学校调整课程结构，实施“4+1”企业课程。将企业的数字化课程植入课堂,请企业掌握最前沿技术的技能人才请进课堂，组建“兼职教师流动池”，实施4天学校课程，1天企业课程的课程模式。“4+1”企业课程的开设，使学生能够在校学习期间就能学习、掌握最先进的体现行业发展方向的技能技术，提高了学生就业竞争力。今年该校本地就业的就业率创历史新高，达到了68%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“4+1”企业课程为企业精准培养具备最前沿技术技能的人才，国际合作则为人才打开更大视野。学校与意大利两家技术学校签订合作协议，共同创办汽车运用与维修专业，自2011年合作以来，学校应用国际先进的职业教育资源，紧跟数字化转型的需求，促进教育理念的更新，通过顾问常驻指导、量身定制培训、牵手企业合作、设备赞助提升、教学模式创新等多种形式，使学校汽修专业建设水平大幅提升，多项成果在省内外起到示范辐射作用，汽修专业成为省优势特色专业。同时，中意合作模式已经向其他专业延伸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　智能制造，大师带徒。学校创设了“工匠学院”，组建了大健康、非遗手工艺、新材料、汽修、机械制造、电子电工等专业方向的大师工作室7个，引进多位大师和能工巧匠，他们将最先进的智能化、信息化技术引入工作室，进行精准带徒。常山工匠学院人才培养模式获得2020年浙江省职业教育改革优秀典型案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产教融合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务当地经济发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　职业教育要与产业需求深度融合、专业设置与产业结构全面贯通、人才培育与区域发展全面连通。近年来，衢州数字工业学校通过深化产教融合，学校与当地经济社会发展同频共振的格局清晰可见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为国内家政服务大军的“亮眼之星”，“常山阿姨”俨然已经成为中国家政服务市场的“口碑之选”。而这背后，与衢州数字工业学校密切相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为全县最早开始“常山阿姨”培训的地方，学校在培训标准建设、课程设置、考评考核等方面形成一套完整、科学的体系，2018年、2019年由学校报审的“常山阿姨”培训先后获得“浙江省终身学习品牌”和“全国终身学习品牌”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字化时代，以未来决定现在。为顺应“全国家政服务领跑”的要求，学校设置“现代家政服务与管理”专业，该专业于2020年秋季开班。学校将高素质家政服务类技能人才培养纳入学历教育范畴，学校主要领导表示，“这个专业主要面向幼教托管和未来社区服务两个方向，培养未来社区的管理者，进一步拓宽了家政服务的内涵与外延。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了打造“常山阿姨”这个精品样板，学校还致力于助推地方特色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　常山县被誉为“浙江鲜辣美食之乡”，鲜辣文化传播深远。4月27日，“中国好味.鲜辣常山”鲜辣厨师首期培训班在学校开班，衢州数字工业学校高规格、高速度打造了常山鲜辣培训的第一个实操基地。首期鲜辣厨师培训为期3天，由县餐饮行业协会名厨委成员轮流指导，以常山鲜辣“十大碗”烹饪为目标，采取“理论+实操+考核”的方式进行。下一步该培训班将作为社会培训的一个重点工作，有计划推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升学生技能水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚守育人初心，培育时代新人，衢州数字工业学校坚持以学生为本，聚焦数字化竞争力，发展学生核心素养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以技能大赛为抓手，推动人才创新，越来越多的学生崭露头角。自去年两位学生参加省级电气安装与调试大赛获得省三等奖之后，今年刚刚结束的全省技能大赛，两位同学获得计算机监测与数据恢复比赛二等奖，改写了衢州市学生参加全省职业能力大赛的成绩；另有多位同学获其他类三等奖，在全市中职学校名列前茅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，学校十分重视师资培养，以优秀师资，培养数字化人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过提高专业教师的专业技能，建设一支既有较高理论水平，又有较强实践经验的高素质的“双师型”教师队伍，制定教师五年一周期企业轮训制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　学校引导专业教师到行业、企业一线实践，规定每年不少于1个月在企业轮训，至少完成一个课题研究、一项调研报告、一种产品开发、一项专利申报、多次技术服务等任务。专业教师积极参加企业轮训，一方面可以积累实际工作经历，另一方面提高实践教学能力，将教学理论与教学实践相结合，目前，学校双高专业“双师型”教师比例达100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重视企业实践，也重视青年教师培养。通过师徒结对、青年教师励志研修班等推动青年教师成长；在青年教师中开展“五比”活动(比技能水平、比竞赛成绩、比教学能力、比课程德育、比企业实践)，营造青年教师成长的良好氛围。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629606964.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行李波：可考虑将监管部门的审慎监管职能和行为监管职能进一步明晰和分设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629607820.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者彭扬)中国人民银行副行长李波5月22日在2021清华五道口全球金融论坛上建议，进一步完善金融监管框架。建议在未来的金融监管体制的改革中，进一步统筹好宏观政策和监管政策。同时，要强化审慎监管和行为监管，落实功能监管和目标监管的要求，构建符合我国现代金融业发展特点，统筹协调有力有效的现代金融监管框架，可考虑将监管部门的审慎监管职能和行为监管职能进一步明晰和分设。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629607820.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>逾1.1万亿元财政直达资金投向超2400个亿元以上项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629606091.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月21日，国新办举行常态化财政资金直达机制国务院政策例行吹风会。财政部表示，目前中央财政直达资金已经下达了90%以上。从支出成效看，在支持重点领域项目建设方面，初步统计，各地区用直达资金安排的1亿元以上的项目超过2400个，总规模超过1.1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政学会绩效管理专委会副主任委员张依群对《证券日报》记者表示，中央财政直达资金具有显著的示范效应，从目前情况看，重点支出得到有效保障，有力促进了地方经济社会的持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部副部长许宏才在会上表示，今年直达资金范围由原来的增量资金，改成现有存量资金，总共涉及27项转移支付，总额2.8万亿元，主要涉及惠企利民资金，总量增加了1.1万亿元，基本实现了中央民生补助资金的全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，中央财政直达资金已经下达了90%以上。财政部将根据有关工作进展情况和地方对于资金的实际需求，会同有关部门加快测算审核，尽快将剩余资金下达到位。”许宏才说，还有不到10%没有下达，这些需要根据工作进展下达，有些需要在后几个月实施。同时，督促地方加快资金分解细化进度，及时履行备案程序，尽早将资金下达到使用单位，尽快形成实际支出，推动相关政策迅速落地发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部国库支付中心主任刘金云介绍，从预算资金下达情况看，整体上超过90%的直达资金下达到基层和使用单位，下达情况分几个层次：2.8万亿元中，中央财政已经下达了2.579万亿元，下达比例92.1%；省级财政已分配下达2.362万亿元，达到了中央财政下达的91.6%。其中，按照有关规定，省本级使用了0.869万亿元，下达市县1.493万亿元，市县财政接到上面直达资金指标后，已经将1.428万亿元分配到资金使用单位，达到省级下达的95.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘金云表示，预算指标下达后，总体来说，实际支出超过1万亿元，按比例算，进度超过了四成。这个进度明显高于地方一般公共预算支出的进度。从支出成效看，突出直达资金的使用重点，推动资金流向群众希望、企业期盼的方向和领域，主要体现在以下几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在支持保居民就业方面，初步匡算，就业补助和普惠金融支持创业等方面，资金支出超过110亿元，支持落实就业优先政策，稳定就业总体形势；在支持保民生方面，各地用于养老、义务教育、基本医疗、基本住房等基本民生方面的支出，超过了7400亿元，占总支出的近七成，有效地发挥了保基本民生的作用；在支持保市场主体方面，据不完全统计，相关惠企资金累计支出超过1500亿元，惠及各类市场主体达28万家，激发了市场主体活力，增强了企业发展后劲；在支持保基层运转方面，县级基本财力保障机制奖补资金支出超过1800亿元，切实保障基层保工资、保运转等重点支出需要，兜牢基层“三保”底线；在支持重点领域项目建设方面，初步统计，各地区用直达资金安排的1亿元以上的项目超过2400个，总规模超过1.1万亿元，有力保障了农田水利建设、交通基础设施得重大项目有序开展，有效促进投资补短板，夯实经济稳定恢复基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张依群表示，财政直达资金机制减少了中间环节，从而确保了资金直达地方，重点支出得到了有效保障，更快更有效落实了惠企利民政策。下一步需要促进完善常态化的财政资金直达机制，促进直达资金及时分配下达、规范安全使用、提高资金效益，更好地发挥惠企利民实效。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629606091.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前4个月全国财政收入两年平均增长3.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629602729.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月21日电（记者申铖）财政部21日发布数据显示，今年前4个月，全国一般公共预算收入78008亿元，同比增长25.5%，两年平均增长3.6%，增速较一季度进一步加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年前4个月，中央一般公共预算收入36657亿元，同比增长28.5%；地方一般公共预算本级收入41351亿元，同比增长23%。全国税收收入67450亿元，同比增长27.1%；非税收入10558亿元，同比增长16.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从主要税收收入项目来看，今年前4个月，国内增值税24864亿元，同比增长24.7%；国内消费税6214亿元，同比增长13.9%；企业所得税16250亿元，同比增长25.7%；个人所得税4948亿元，同比增长22.8%；进口货物增值税、消费税5862亿元，同比增长28%；关税986亿元，同比增长25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从单月数据来看，4月份，全国一般公共预算收入20893亿元，同比增长29.4%，两年平均增长4.9%；全国税收收入同比增长33.3%，两年平均增长5%。财政部相关负责人介绍，一季度企业利润较快增长带动按季预缴的企业所得税在4月份入库增加，反映了经济持续稳定恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政支出方面，今年前4个月，全国一般公共预算支出76396亿元，同比增长3.8%。其中，中央一般公共预算本级支出9436亿元，同比下降8.5%；地方一般公共预算支出66960亿元，同比增长5.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这位负责人表示，今年前4个月，各级政府严格落实过紧日子要求，全国财政“三保”等重点支出增长较快，教育、社会保障和就业、卫生健康支出分别同比增长12.4%、6.3%、5.8%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629602729.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>汪洋主持召开全国政协主席会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629603621.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　5月21日，政协第十三届全国委员会第五十四次主席会议在北京召开。中共中央政治局常委、全国政协主席汪洋主持会议并讲话。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629603621.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前4月 全国财政收入7.8万亿元 证券交易印花税同比增长57.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629606865.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前4月&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国财政收入7.8万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券交易印花税同比增长57.9%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 李苑 ○编辑 林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部昨日公布的最新数据显示，今年1―4月累计，全国一般公共预算收入78008亿元，同比增长25.5%。其中，证券交易印花税1025亿元，同比增长57.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部相关负责人表示，财政收入快速增长，一方面跟经济稳步复苏直接相关，另一方面则跟去年疫情冲击下同期基数较低有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，4月份，全国税收收入同比增长33.3%，两年平均增长5%。其中，国内增值税同比增长27.1%；企业所得税同比增长51.8%，主要是一季度工业企业利润较快增长；个人所得税同比增长42.1%，除居民收入增长带动外，还与股权等财产转让收入和股息红利收入增长有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从非税收入看，4月份，全国非税收入同比增长3.3%。1―4月累计，全国非税收入10558亿元，同比增长16.6%；占一般公共预算收入的13.5%，比重比去年全年（15.6%）降低2.1百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财政支出方面，各级政府严格落实过紧日子要求。1―4月累计，全国一般公共预算支出76396亿元，同比增长3.8%。其中，全国财政“三保”等重点支出增长较快。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629606865.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川：减少印花税比降低技术成本可能更受关注</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629607862.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)中国金融学会会长、清华大学五道口金融学院名誉院长周小川5月22日在2021清华五道口全球金融论坛上表示，现在交易所系统整体运行比较好。虽然整个交易所系统运行中价格优先、时间优先、证券登记交割等方面也有不小成本，但公众对这方面降低交易成本的呼声并不高。如果说大家希望降低交易成本的话，可能更多地是减少印花税，印花税比技术成本可能更受关注。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629607862.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧盟考虑对外资银行分支机构进行更严格的监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629605001.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻援引媒体报道，5月21日，有知情人士透露，欧盟有关监管部门正考虑对外资银行在欧盟境内的分支机构进行更为严格的监督。消息人士表示，欧洲银行业管理局本月初向欧盟官员表示，外资银行的分支机构正快速在欧盟境内增加。截至2020年12月英国脱离欧盟时，在27个成员国中的17个成员国中已有106家外国银行分支机构，持有5100亿欧元的资产。这些银行的分支机构主要集中在比利时、法国、德国及卢森堡。报道称，这些银行分支机构分别来自中国、伊朗、英国、美国、黎巴嫩等国。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629605001.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融委：强化平台企业金融活动监管 打击比特币挖矿和交易行为</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210521/c629602842.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据中国政府网消息，5月21日，国务院金融稳定发展委员会召开第五十一次会议，研究部署下一阶段金融领域重点工作。会议由中共中央政治局委员、国务院副总理、金融委主任刘鹤主持。会议要求，金融系统要坚持稳字当头，不搞急转弯。要综合运用多种货币政策工具保持流动性合理充裕，有效防范和化解金融风险，促进经济金融良性循环。一是进一步服务好实体经济。二是坚决防控金融风险。强化平台企业金融活动监管，打击比特币挖矿和交易行为，坚决防范个体风险向社会领域传递。要维护股、债、汇市场平稳运行，严厉打击证券违法行为，严惩金融违法犯罪活动。三是继续深化改革开放。进一步推动利率汇率市场化改革，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。加快资本市场改革，推动债券市场高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210521/c629602842.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘鹤主持召开国务院金融稳定发展委员会第五十一次会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629602847.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月21日，国务院金融稳定发展委员会（以下简称金融委）召开第五十一次会议，研究部署下一阶段金融领域重点工作。会议由中共中央政治局委员、国务院副总理、金融委主任刘鹤主持，金融委成员单位有关负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，金融系统坚决贯彻党中央、国务院决策部署，加大对实体经济的支持力度，稳健的货币政策灵活适度，信贷政策精准适应市场主体需要，流动性保持合理充裕，金融服务水平提高，金融支持疫情防控和经济社会发展取得明显实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，金融系统要坚持大局意识，坚持稳字当头，科学精准实施宏观调控，把握好度，不搞急转弯。要综合运用多种货币政策工具保持流动性合理充裕，有效防范和化解金融风险，促进经济金融良性循环。一是进一步服务好实体经济。稳健的货币政策要灵活精准、合理适度，继续实施直达实体经济的政策工具，增强微观主体活力，稳企业保就业，大力支持普惠小微、乡村振兴、制造业、科技创新和绿色转型发展。二是坚决防控金融风险。坚持底线思维，加强金融风险全方位扫描预警，推动中小金融机构改革化险，着力降低信用风险，强化平台企业金融活动监管，打击比特币挖矿和交易行为，坚决防范个体风险向社会领域传递。要维护股、债、汇市场平稳运行，严厉打击证券违法行为，严惩金融违法犯罪活动。要严密防范外部风险冲击，有效应对输入性通胀，加强预期管理，强化市场监管，做好应对预案和政策储备。三是继续深化改革开放。进一步推动利率汇率市场化改革，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。加快资本市场改革，推动债券市场高质量发展。深化金融机构改革，回归本源，坚守定位，遵循绿色理念开展投融资行为。继续扩大高水平金融开放。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629602847.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海上市公司 探索设立内控合规机构</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629606430.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海上市公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;探索设立内控合规机构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者刘礼文○编辑邱江&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海证券报记者从上海证监局了解到，作为提高上市公司治理水平的重要举措，该局正探索试点上市公司按照公司章程设立内控合规机构，“一司一策”鼓励辖区上市公司完善内控合规体系。近期，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300627','&amp;#x534E;&amp;#x6D4B;&amp;#x5BFC;&amp;#x822A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300627/"&gt;华测导航&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300627/"&gt;300627&lt;/a&gt;）、普元信息成为上海辖区首批试点落地的上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月12日，华测导航和普元信息召开股东大会，审议通过有关修改公司章程的议案，明确公司设立内控合规机构的相关安排。在此过程中，两家公司分别结合内部分工和原有合规运作经验，形成了具有一定典型意义的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是明确法律地位。董事会下新设内控合规机构，配备专人负责，明确赋予内控合规机构识别与分析内部环境与合规风险、对各项合规运作及内控管理制度的执行情况进行监督的职责，并通过写入公司章程的方式确立内控合规机构的法律地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强调独立履职。普元信息指定一名高级管理人员负责内控合规部，且该人员不得兼任与其负责的内控合规部职责相冲突的其他职务，以此提高内控合规机构的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强合规管控。内控合规机构通过信息披露和董监高履职的合规管理、内幕交易的风险防控等重点工作的开展，不断完善与注册制改革环境相匹配的内控与合规体系，及时发现公司内控缺陷与合规风险，早介入、早化解、早总结，推动上市公司持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海证监局表示，推动上市公司设立内控合规机构，是积极贯彻落实国务院《关于进一步提高上市公司质量的意见》和上海市《关于推动提高上海上市公司质量的若干措施》的具体举措。此项工作着力强化上市公司内控理念，将风险管理和合规管理要求嵌入业务流程，为有效防范上市公司违法违规行为夯实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，上海证监局将持续关注公司内控合规机构的实际运作情况，督促公司不断细化、优化制度方案，积极发挥公司内生约束机制效用，及时总结、推广成熟经验，不断探索“以公司治理促进经营发展，在经营发展中强化公司治理”的有效路径。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629606430.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融监管部门将介入调查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629606910.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　齐鲁晚报.齐鲁壹点记者注意到,在今年3月17日,银保监会联合五部委发布了《关于进一步规范大学生互联网消费贷款监督管理工作的通知》。《通知》明确小额贷款公司不得向大学生发放互联网消费贷款,进一步加强消费金融公司、商业银行等持牌金融机构大学生互联网消费贷款业务风险管理,明确未经监管部门批准设立的机构一律不得为大学生提供信贷服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就闪创教育推荐学员办理教育分期借款的情况,5月21日下午,齐鲁晚报.齐鲁壹点记者联系到济南市历城区市场监管局。一名工作人员告诉记者,前期他们已接到多起消费者关于闪创教育发放贷款的投诉,但他们也无法判定是否属于“校园贷”,这类投诉应该归金融监管部门负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据工作人员透露,一开始闪创教育是没有贷款业务的,所以起初他们接到的投诉只是消费纠纷,接到投诉后他们根据职能进行调解,但大部分纠纷都有合同,闪创教育坚持按照合同执行,且认为公司没有违反相关规定,所以不退费,他们也只能根据国家市场监管总局的投诉举报管理办法终止调解。后期在接到针对闪创教育贷款的投诉后,他们也建议消费者向金融监管部门反映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后,记者也咨询了历城区发改局的地方金融监管局。工作人员表示,他们刚在荣盛时代广场设立了一个防范金融风险的办公室,下周一会把相关投诉信息推送到该办公室,对相关情况进行调查。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629606910.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行李波：建立全覆盖的金融风险监测预警体系 重点加强对加杠杆行为监测</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629607819.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者彭扬)中国人民银行副行长李波5月22日在2021清华五道口全球金融论坛上建议进一步健全宏观审慎政策框架。他说，应研究更加明确可量化的宏观审慎政策目标，包括最终目标和中间目标，明晰顶层架构和权责划分，明晰宏观审慎政策的治理架构，同时，推动形成科学有效的宏观审慎政策传导机制，提高宏观审慎政策执行效率和有效性。建立全覆盖的金融风险监测预警体系，重点加强对加杠杆行为、债务及金融周期的监测，有针对性地创设政策工具，做好重点领域的宏观审慎管理，逐步将主要的、重要的、有系统性影响的金融活动，金融机构、金融市场和金融基础设施纳入宏观审慎管理。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210522/c629607819.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融委：严厉打击证券违法行为 严惩金融违法犯罪活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629602671.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　刘鹤主持召开国务院金融稳定发展委员会会议：坚决防控金融风险。坚持底线思维，加强金融风险全方位扫描预警，推动中小金融机构改革化险，着力降低信用风险，强化平台企业金融活动监管，打击比特币挖矿和交易行为，坚决防范个体风险向社会领域传递。要维护股、债、汇市场平稳运行，严厉打击证券违法行为，严惩金融违法犯罪活动。要严密防范外部风险冲击，有效应对输入性通胀，加强预期管理，强化市场监管，做好应对预案和政策储备。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210521/c629602671.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>