<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 13 Apr 2021 06:34:52 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>一季度中国外贸迎“开门红” 民营企业活力增强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628524041.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628524041.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最新白手起家富豪榜：张一鸣3500亿全球第二 泡泡玛特、B站、完美日记等创始人上榜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523703.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523703.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>70后李波已任中国人民银行副行长 此前为重庆市副市长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523558.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523558.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：中国与白俄罗斯“关铁通”项目议定书将择日签署</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523554.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523554.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：民企成一季度我国外贸进出口增长最主要拉动力 家电等出口增速超70%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523332.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523332.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度中国进出口总值同比增长29.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523328.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523328.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：中国外贸连续三季度同比正增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523327.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523327.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委官宣！除这30座城市外全面取消落户限制 点名支持福州、成都、西安等都市圈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523293.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523293.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>持续加强资本市场基础性制度建设 监管严把“入口关”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523278.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523278.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>官方：残疾人两项补贴资格认定申请将不受户籍地限制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523194.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523194.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年一季度两岸、内地与香港贸易额均同比增逾四成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523059.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523059.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：鼓励农村集体经济组织盘活农村闲置宅基地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628524018.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网4月13日讯 国家发展改革委近日印发的《2021年新型城镇化和城乡融合发展重点任务》提出，深化改革农村土地制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极探索实施农村集体经营性建设用地入市制度，出台稳妥有序推进农村集体经营性建设用地入市的指导意见。推动深化农村宅基地制度改革试点地区率先健全宅基地分配、流转、抵押、退出、使用、收益、审批、监管等制度。鼓励农村集体经济组织及其成员采取自营、出租、入股、合作等方式，盘活农村闲置宅基地和地上房屋。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628524018.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>300万以下人口城市放开落户、调控房租水平……今年城镇化举措事关你的生活</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523508.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　13日，国家发展改革委发布《2021年新型城镇化和城乡融合发展重点任务》，从落户、教育、就业、住房、土地、交通、城市建设等多个方面给出了明确的工作安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《任务》指出，协同推进户籍制度改革和城镇基本公共服务常住人口全覆盖，提高农业转移人口市民化质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;落户&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持存量优先原则，推动进城就业生活5年以上和举家迁徙的农业转移人口、在城镇稳定就业生活的新生代农民工、农村学生升学和参军进城的人口等重点人群便捷落户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城区常住人口300万以下城市落实全面取消落户限制政策。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实行积分落户政策的城市确保社保缴纳年限和居住年限分数占主要比例。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城市落户政策要对租购房者同等对待，允许租房常住人口在公共户口落户。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动具备条件的城市群和都市圈内社保缴纳年限和居住年限累计互认。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;教育&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励在人口集中流入城市扩大义务教育阶段公办学校学位供给，优化事业编制调配、增加教师编制数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持有条件地区将未落户常住人口纳入普惠性学前教育保障范围。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高质量推进补贴性培训，完成职业技能提升行动方案确定的5000万人次目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩大职业院校面向农业转移人口的招生规模。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进人才入乡就业创业。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励各地制定人才加入乡村制度细则，允许入乡就业创业人员在原籍地或就业创业地落户并享有相关权益，探索以投资入股、合作等多种方式吸收人才入乡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立科研人员入乡兼职和离岗创业制度，探索其在涉农企业技术入股、兼职兼薪机制。深入推行科技特派员制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;住房&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;着力解决大城市住房突出问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快培育发展住房租赁市场，有效盘活存量住房资源，有力有序扩大租赁住房供给，完善长租房政策，合理调控租金水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以人口流入多、房价高的城市为重点，扩大保障性租赁住房供给，着力解决困难群体和农业转移人口、新就业大学生等新市民住房问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　单列租赁住房用地计划，探索利用农村集体建设用地和企事业单位自有闲置土地建设租赁住房，支持将非住宅房屋改建为保障性租赁住房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;土地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化改革农村土地制度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极探索实施农村集体经营性建设用地入市制度，出台稳妥有序推进农村集体经营性建设用地入市的指导意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动深化农村宅基地制度改革试点地区率先健全宅基地分配、流转、抵押、退出、使用、收益、审批、监管等制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励农村集体经济组织及其成员采取自营、出租、入股、合作等方式，盘活农村闲置宅基地和地上房屋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城镇建设用地方面，全面推行增量投放与存量盘活利用相挂钩。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　适当扩大住宅用地供应比例，提高工业用地利用效率，有序增加蓝绿生态空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索推行混合产业用地供给、分层开发、立体开发和以公共交通为导向的开发（TOD）等模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严格限制建设500米以上超高层建筑，严禁建设“丑陋建筑”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城市更新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在老城区推进以老旧小区、老旧厂区、老旧街区、城中村等“三区一村”改造为主要内容的城市更新行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快推进老旧小区改造，2021年新开工改造5.3万个，有条件的可同步开展建筑节能改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在城市群、都市圈和大城市等经济发展优势地区，探索老旧厂区和大型老旧街区改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;因地制宜将一批城中村改造为城市社区或其他空间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除和我们息息相关的具体措施外，我国还将进一步推进城市群和中心城市建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;健全城市群一体化发展机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制定京津冀协同发展、粤港澳大湾区建设、长三角一体化发展“十四五”实施方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实施成渝地区双城经济圈建设规划纲要。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研究编制长江中游、北部湾、关中平原等跨省区城市群实施方案，有序引导省内城市群发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;培育发展现代化都市圈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持福州、成都、西安等都市圈编制实施发展规划，支持其他有条件中心城市在省级政府指导下牵头编制都市圈发展规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快规划建设京津冀、长三角、粤港澳大湾区等重点城市群城际铁路，支持其他有条件城市群合理规划建设城际轨道交通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化综合交通枢纽布局，建设一体化综合客运枢纽和衔接高效的综合货运枢纽，促进各类交通方式无缝接驳、便捷换乘。推广交通“一卡通”、二维码“一码畅行”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523508.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度全国出口总值46,140.2亿元 同比增长38.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628524015.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月13日上午，海关总署官网公布了2021年3月全国进出口情况表。数据显示，以人民币计，一季度全国累计进出口总值84,687.4亿元，同比增长29.2%，其中出口总值46,140.2亿元，同比增长38.7%；进口总值38,547.2亿元，同比增长19.3%；贸易顺差7592.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从3月当月来看，全国进出口总值30,227.6亿元，环比增长25%，同比增长24%；其中出口总值15,553.7亿元，环比增长16.8%，同比增长20.7；进口总值14,673.9亿元，环比增长35.2%，同比增长27.7%；贸易顺差879.8亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文在国新办发布会上对此表示，今年一季度我国外贸进出口最新数据较好，这是国内国际多方面因素综合作用的结果。透过数据我们也看到了当前我国外贸质量、效益正在逐步提升。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628524015.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信贷投放力挺实体经济 “精准滴灌”侧重绿色金融等领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523148.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网编者按：昨日，中国人民银行发布了2021年一季度金融统计数据，数据显示，金融机构信贷投放节奏把握适度，保持了支持实体经济的连续性、稳定性、可持续性，提高了服务高质量发展的后劲，对实体经济支持力度稳固。从结构上看，金融机构加大了对普惠小微企业、制造业中长期贷款的支持，2月末普惠小微贷款、制造业中长期贷款余额同比增速分别达到35.5%和38.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行有关负责人介绍，普惠小微企业贷款延期支持工具和信用贷款支持计划两项直达货币政策工具的主要目标是解决普惠小微企业因受疫情影响出现的资金周转困难问题，将货币政策操作与金融机构对小微企业提供的金融支持直接关联，确保资金高效直达实体经济，促进稳企业、保就业。目前，这两项直达货币政策工具已延续至2021年12月末。此外，绿色信贷资产质量整体良好，不良率远低于同期各项贷款整体不良水平。银保监会称，将研究完善绿色金融相关政策措施，为落实“碳达峰”“碳中和”目标提供有力金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信贷投放合理增长 两项直达货币政策继续助力小微企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据人民日报报道，4月12日，中国人民银行发布2021年一季度金融统计数据。央行有关负责人表示，今年年初以来，中国经济运行持续恢复，发展动力不断增强，积极因素明显增多。总体来看，当前流动性合理充裕，货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月末，广义货币（M2）余额227.65万亿元，同比增长9.4%，增速比上月末和上年同期均低0.7个百分点；狭义货币（M1）余额61.61万亿元，同比增长7.1%，增速比上月末低0.3个百分点，比上年同期高2.1个百分点；流通中货币（M0）余额8.65万亿元，同比增长4.2%。一季度净投放现金2229亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度人民币贷款增加7.67万亿元，同比多增5741亿元。3月末，本外币贷款余额186.44万亿元，同比增长12.3%；3月末人民币贷款余额180.41万亿元，同比增长12.6%，增速分别比上月末和上年同期低0.3个和0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度社会融资规模增量累计为10.24万亿元，比上年同期少8730亿元。3月份，社会融资规模增量为3.34万亿元，比上年同期少1.84万亿元。3月末社会融资规模存量为294.55万亿元，同比增长12.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体上看社会融资规模的增长保持平稳。”中国人民银行调查统计司司长阮健弘表示。从结构上看，一季度，金融机构对实体经济发放的人民币贷款增加7.91万亿元，比上年同期多增6589亿元；未贴现的银行承兑汇票增加3245亿元，比上年同期多增2985亿元；非金融企业的境内股票融资2467亿元，比上年同期多1212亿元，增长近一倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年以来，金融机构信贷对实体经济支持力度稳固。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总量方面，金融机构贷款平稳合理增长，有效满足了实体经济的贷款需求。一季度，金融机构信贷投放节奏把握适度，保持了支持实体经济的连续性、稳定性、可持续性，提高了服务高质量发展的后劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结构方面，信贷结构继续优化。金融机构加大对普惠小微企业、制造业中长期贷款的支持，2月末普惠小微贷款、制造业中长期贷款余额同比增速分别达到35.5%和38.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国人民银行将搞好跨周期政策设计，稳健的货币政策灵活精准、合理适度，把握好政策时度效，保持流动性合理充裕，保持货币信贷合理增长，引导机构增强支持实体经济的连续性、稳定性、可持续性，平衡好稳增长和防风险的关系，为经济高质量发展提供适宜的货币金融环境。”孙国峰表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是最大的民生，为保证小微企业发挥在稳就业中的重要作用，金融机构采取了一系列措施，帮助小微企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两项直达货币政策工具成效显著。孙国峰介绍，普惠小微企业贷款延期支持工具和信用贷款支持计划两项直达货币政策工具的主要目标是解决普惠小微企业因受疫情影响出现的资金周转困难问题，将货币政策操作与金融机构对小微企业提供的金融支持直接关联，确保资金高效直达实体经济，促进稳企业、保就业。目前，这两项直达货币政策工具已延续至2021年12月末。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制造业、绿色金融等多领域将成为今年信贷支持重点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券报报道称，银保监会数据显示，2020年新增制造业贷款2.2万亿元，超过前5年总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行金融市场司司长邹澜表示，督促指导金融机构优化制造业信贷结构，明确“提高制造业贷款比重”和“保持高技术制造业中长期贷款合理增速”的目标和任务，引导金融机构加大对高新技术制造业、战略性新兴产业的信贷投放，同时也要支持传统制造业设备更新和技术改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家开发银行董事长赵欢称，今年计划安排战略性新兴产业和先进制造业贷款投放4000亿元以上。中国工商银行副行长徐守本表示，今年工行将保持制造业贷款总量稳定增长，加大对“新制造、新服务、新基础产业、高技术”等“三新一高”领域以及战略性新兴产业支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，多家银行还强调将大力推进金融资源向绿色项目倾斜。中国银行副行长王纬表示，要大力推进绿色信贷投放、绿色债券发行、承销与投资业务，不断提升绿色信贷在该行信贷余额中的占比，降低高碳行业授信余额，稳步提升绿色债券投资在资产组合中的比例。兴业银行行长陶以平表示，将按照全市场一流绿色金融综合服务供应商的定位，围绕从新能源到新经济、从长江黄河大保护到国土空间格局的新规划、从城市更新到乡村振兴不断扩展的绿色场景，着力完善绿色金融体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会数据显示，截至2020年年末，21家国内主要银行绿色信贷余额超过11万亿元，绿色信贷资产质量整体良好，不良率远低于同期各项贷款整体不良水平。银保监会称，将研究完善绿色金融相关政策措施，鼓励和引导银行保险机构积极发展绿色金融，规范创新绿色金融产品和服务，将更多金融资源投向绿色产业，为落实“碳达峰”“碳中和”目标提供有力的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报报道，东方金诚首席宏观分析师王青认为，货币投放将更加凸显“有保有压”的结构性特征，“保”的重点是科技创新、小微企业、绿色发展，可能会推出新的政策工具，引导金融资源向这些领域集中，“压”则主要指向房地产金融以及地方政府平台融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，部分热点城市出现了经营贷流入房地产市场的问题，引发了金融监管部门的关注。3月26日，银保监会、住房和城乡建设部、人民银行等部门联合发布《关于防止经营用途贷款违规流入房地产领域的通知》。央行金融市场司司长邹澜表示，在部分房价上涨预期较强、炒作氛围较浓的热点城市，出现了骗取银行经营贷实际用于购房的现象，甚至有些还涉及有组织的违法活动。如果不能及时得到遏制，不仅会影响房地产调控政策的实施效果，而且还会挤占支持实体经济特别是小微企业发展的信贷资源。在解决这一问题的过程中，希望商业银行不要影响到对小微企业的金融服务质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们正在抓紧研究设立碳减排支持工具相关工作，争取尽快推出。”孙国峰介绍，碳减排支持工具是直达实体经济的结构性货币政策工具，通过向符合条件的金融机构提供低成本资金，支持金融机构为具有显著碳减排效益的重点项目提供优惠利率融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于货币政策走向，孙国峰表示，下一步要坚持跨周期设计理念，兼顾当前和长远，保持宏观政策连续性、稳定性、可持续性，稳健的货币政策灵活精准、合理适度，保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配。加大对国民经济重点领域和薄弱环节的支持力度，做到小微企业综合融资成本稳中有降，促进经济平稳健康运行，推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：康博）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523148.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《2021年新型城镇化和城乡融合发展重点任务》印发提出有序放开放宽城市落户限制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523386.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月13日，国家发改委发布消息，关于印发《2021年新型城镇化和城乡融合发展重点任务》(以下简称《重点任务》)的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《重点任务》提出，有序放开放宽城市落户限制。各类城市要根据资源环境承载能力和经济社会发展实际需求，合理确定落户条件，坚持存量优先原则，推动进城就业生活5年以上和举家迁徙的农业转移人口、在城镇稳定就业生活的新生代农民工、农村学生升学和参军进城的人口等重点人群便捷落户。城区常住人口300万以下城市落实全面取消落户限制政策，实行积分落户政策的城市确保社保缴纳年限和居住年限分数占主要比例。城市落户政策要对租购房常住人口在公共户口落户。城市要整体谋划、周密设计，统筹做好放开放宽落户、人才引进和房地产调控工作。推动具备条件的城市群和都市圈内社保缴纳年限和居住年限累计互认。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523386.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策利好！新型显示产业将获进口税收优惠支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523021.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新型显示产业迎来税收政策利好！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部、海关总署、税务总局近日发布的《关于2021-2030年支持新型显示产业发展进口税收政策的通知》（下称《通知》）明确，自2021年1月1日至2030年12月31日，对新型显示器件生产企业进口国内不能生产或性能不能满足需求的自用生产性原材料、消耗品和净化室配套系统、生产设备零配件，对新型显示产业的关键原材料、零配件生产企业进口国内不能生产或性能不能满足需求的自用生产性原材料、消耗品，免征进口关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对新型显示产业进行进口税收优惠支持，减轻企业税收负担，有助于企业在成本、价格等方面更具竞争力。”北京智方圆税务师事务所主管合伙人王冬生在接受上海证券报记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分进口零配件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;免征进口关税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部等3部门2016年曾发布《关于扶持新型显示器件产业发展有关进口税收政策的通知》，时间是2016年1月1日至2020年12月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相较此前文件，此次《通知》在薄膜晶体管液晶显示器件外，明确了有源矩阵有机发光二极管显示器件和Micro-LED显示器件免征进口关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》进一步提出，对性能不能满足需求的自用生产性（含研发用）原材料、消耗品和净化室配套系统、生产设备（包括进口设备和国产设备）零配件，对新型显示产业的关键原材料、零配件（即靶材、光刻胶、掩模版、偏光片、彩色滤光膜）生产企业进口国内不能生产或性能不能满足需求的自用生产性原材料、消耗品，免征进口关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，王冬生认为，目前政策一般是根据国内产业发展的情况，进行适当调整，“如果国内产品可以满足需要，相应的进口商品就不再给予优惠。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还要求，承建新型显示器件重大项目的企业自2021年1月1日至2030年12月31日期间进口新设备，除《国内投资项目不予免税的进口商品目录》、《外商投资项目不予免税的进口商品目录》和《进口不予免税的重大技术装备和产品目录》所列商品外，对未缴纳的税款提供海关认可的税款担保，准予在首台设备进口之后的6年（连续72个月）期限内分期缴纳进口环节增值税，6年内每年（连续12个月）依次缴纳进口环节增值税总额的0%、20%、20%、20%、20%、20%，自首台设备进口之日起已经缴纳的税款不予退还。在分期纳税期间，海关对准予分期缴纳的税款不予征收滞纳金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一些新型显示产业项目前期投入较大，增值税申报一般会形成留抵税额。政策允许分期缴纳进口增值税，这将减轻企业现金流压力。”王冬生表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新型显示产业将获更多政策支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，我国新型显示产业总投资已超过1.3万亿元，成为全球最大的显示面板生产基地。作为电子信息产业的重要组成部分，新型显示产业有望获得更多政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技部高新技术司副司长雷鹏近日透露，“十四五”科技部高新司将进一步支持新型显示领域的技术攻关，在国家重点研发计划中，分别在材料、信息、制造领域进行布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在材料领域设置了新型显示与战略性电子材料重点专项，布局Micro LED关键材料与器件；二是在制造领域布局了Micro LED新型的装备技术；三是在信息领域超前布局了Micro LED显示与交互应用技术，加速实现Micro LED装备、材料和应用的突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部财务司财经处处长何年初日前在中国电子视像行业协会Mini/MicroLED显示产业分会第一次成员大会上表示，财务司一直积极推进新型显示产业发展，促进相关新技术、新业态、新场景、新模式的培育应用，加速创新叠代和绿色低碳发展。当前，Mini/MicroLED已经成为新兴产业的突破口，为此，应推动产业基金、引导基金和各类社会资本支持Mini/MicroLED显示产业可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，财政部、海关总署、税务总局会同国家发展改革委、工业和信息化部还将制定印发《2021-2030年支持新型显示产业发展进口税收政策管理办法》，并动态调整国内不能生产或性能不能满足需求的免税进口商品清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产业规模将进一步增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多个上市公司正在新型显示产业领域加快布局。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000100','TCL&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000100/"&gt;TCL科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000100/"&gt;000100&lt;/a&gt;）近日宣布将斥资350亿元在广州投建华星第8.6代氧化物半导体新型显示器件生产线项目，并将定增120亿元推进该项目的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　京东方3月22日晚间公告，子公司武汉京东方光拟自筹资金37.75亿元，实施高世代薄膜晶体管液晶显示器件(TFT-LCD)生产线扩产项目。武汉京东方拟结合建设初期已预留2.5万张玻璃基板/月厂房空间的有利条件，在现有武汉京东方厂房内进行产能扩充。上述项目的实施有助于进一步扩大公司对应大尺寸显示产品的产能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赛迪智库认为，2021年我国新型显示产业将继续保持正向增长。其中，TFT-LCD出货面积将进一步增长，预计全年出货面积有望达到2.40亿平方米，同比增长继续保持6.5%左右。2021年我国大陆地区液晶面板出货量有望达到1.44亿平方米，全球占比超过63%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赛迪智库也提到，随着面板产能的提升，我国新型显示产业配套体系建设取得了一定成绩，但还主要集中在难度稍低或质量要求不高的部分，关键核心材料与高端设备对外依存度仍居高不下。应加强顶层设计，推进统筹协调，提升配套水平，注重协同发展，夯实研发基础，构建创新体系，深化国际交流合作及加强协作创新等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523021.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：今年新开工改造老旧小区5.3万个 可同步开展建筑节能改造</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628524027.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网4月13日讯 国家发展改革委近日印发的《2021年新型城镇化和城乡融合发展重点任务》提出，实施城市更新行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在老城区推进以老旧小区、老旧厂区、老旧街区、城中村等“三区一村”改造为主要内容的城市更新行动。加快推进老旧小区改造，2021年新开工改造5.3万个，有条件的可同步开展建筑节能改造。在城市群、都市圈和大城市等经济发展优势地区，探索老旧厂区和大型老旧街区改造。因地制宜将一批城中村改造为城市社区或其他空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑：林伊人）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628524027.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF拟今夏增发特别提款权促进全球复苏 规模达6500亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523345.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据新华社消息，国际货币基金组织（IMF）第一副总裁杰弗里·冈本4月12日表示，IMF力争今年夏天增发规模为6500亿美元的特别提款权，以帮助应对新冠疫情和促进全球经济复苏。未来几个月IMF执行董事会将审议普遍增发6500亿美元特别提款权的方案，目标是在“今年夏天某个时候”实施增发，“我希望是在初夏”。该提议在会议期间得到二十国集团和IMF成员的普遍支持，这将为全球提供新一轮流动性支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523345.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国一季度货物贸易进出口总值8.47万亿元人民币 比去年同期增长29.2% 外贸进出口实现开门红</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523357.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央纪委国家监委网站 黄秋霞 杨文佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月13日上午，国新办举行新闻发布会介绍2021年一季度进出口情况。“我国统筹疫情防控和经济社会发展成效持续显现，外贸进出口实现‘开门红’”，海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文介绍，据海关统计，一季度我国货物贸易进出口总值8.47万亿元人民币，比去年同期增长29.2%。其中，出口4.61万亿元，增长38.7%；进口3.86万亿元，增长19.3%；贸易顺差7592.9亿元，扩大690.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李魁文表示，透过今年一季度我国外贸进出口的最新数据，可以看到当前我国外贸质量、效益正在逐步提升。民营企业进出口增速比同期我国外贸整体增速高13.5个百分点，活力进一步提升；中西部地区外贸进出口1.5万亿元，增长45.1%，外贸表现活跃；对“一带一路”沿线国家进出口2.5万亿元，增长21.4%，贸易更为密切；综合保税区进出口增长41.1%，自由贸易试验区进出口增长28.4%，高水平开放平台带动作用明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在促进外贸高质量发展措施方面，李魁文表示，海关持续优化口岸营商环境，开展了新一轮跨境贸易便利化专项行动。支持打造高水平对外开放平台，大力支持海南自由贸易港建设，加快零关税政策及海关监管办法全面落地实施。同时，深入推进改革创新，持续推进跨境电商B2B出口监管改革试点，支持跨境电商出口海外仓模式，一地备案，全国通用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，作为新兴贸易业态，跨境电商今年以来延续了去年良好的发展态势，成为外贸稳增长的主要力量之一。一季度，我国跨境电商进出口4195亿元，同比增长46.5%。“海关总署将不断创新优化监管制度，支持跨境电商等新业态健康有序发展。”李魁文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的来看，今年以来我国外贸运行保持恢复性增长态势，积极因素继续增多。同时我们也应当看到，新冠肺炎疫情仍在全球蔓延，世界经济形势依然复杂严峻，外贸发展面临诸多不稳定不确定因素。”李魁文表示，将坚持稳中求进工作总基调，扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务，以更加有力的举措推动各项工作落实，确保“十四五”外贸开好局、起好步。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523357.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：推动水气热等市政公用设施向城市郊区乡村和中心镇延伸</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523773.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网4月13日讯 国家发展改革委近日印发的《2021年新型城镇化和城乡融合发展重点任务》提出，推动公共设施向乡村延伸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹规划水气热等市政公用设施，推动向城市郊区乡村和规模较大中心镇延伸。推进城乡道路客运一体化发展，推进公路客运站改建迁建和功能提升。支持城郊承接城市专业市场和物流基地疏解，在县乡村合理布局冷链物流设施、配送投递设施和农贸市场网络，畅通农产品进城和工业品入乡通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进义务教育优质均衡发展和城乡一体化，促进义务教育教师“县管校聘”管理改革。实施医师区域注册，推进医师多机构执业，积极发展医疗联合体。依托国家城乡融合发展试验区等开展县域内城乡融合发展试点示范。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523773.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：建立科研人员入乡兼职和离岗创业制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628524030.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网4月13日讯 国家发展改革委近日印发的《2021年新型城镇化和城乡融合发展重点任务》提出，促进人才入乡就业创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励各地制定人才加入乡村制度细则，允许入乡就业创业人员在原籍地或就业创业地落户并享有相关权益，探索以投资入股、合作等多种方式吸收人才入乡。建立科研人员入乡兼职和离岗创业制度，探索其在涉农企业技术入股、兼职兼薪机制。深入推行科技特派员制度。完善农民工返乡就业创业服务体系。引导工商资本入乡发展，培育一批城乡融合典型项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑：林伊人）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628524030.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：鼓励各地探索以投资入股、合作等多种方式吸收人才入乡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523502.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展和改革委员会网站截图。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国网4月13日讯 据国家发展和改革委员会网站消息，国家发展改革委近日印发《2021年新型城镇化和城乡融合发展重点任务》。其中提到，加快推进城乡融合发展，以县域为基本单元推进城乡融合发展，坚持以工补农、以城带乡，推进城乡要素双向自由流动和公共资源合理配置，以11个国家城乡融合发展试验区为突破口，推动体制机制改革和政策举措落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进人才入乡就业创业。鼓励各地制定人才加入乡村制度细则，允许入乡就业创业人员在原籍地或就业创业地落户并享有相关权益，探索以投资入股、合作等多种方式吸收人才入乡。建立科研人员入乡兼职和离岗创业制度，探索其在涉农企业技术入股、兼职兼薪机制。深入推行科技特派员制度。完善农民工返乡就业创业服务体系。引导工商资本入乡发展，培育一批城乡融合典型项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化改革农村土地制度。积极探索实施农村集体经营性建设用地入市制度，出台稳妥有序推进农村集体经营性建设用地入市的指导意见。推动深化农村宅基地制度改革试点地区率先健全宅基地分配、流转、抵押、退出、使用、收益、审批、监管等制度。鼓励农村集体经济组织及其成员采取自营、出租、入股、合作等方式，盘活农村闲置宅基地和地上房屋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动公共设施向乡村延伸。统筹规划水气热等市政公用设施，推动向城市郊区乡村和规模较大中心镇延伸。推进城乡道路客运一体化发展，推进公路客运站改建迁建和功能提升。支持城郊承接城市专业市场和物流基地疏解，在县乡村合理布局冷链物流设施、配送投递设施和农贸市场网络，畅通农产品进城和工业品入乡通道。推进义务教育优质均衡发展和城乡一体化，促进义务教育教师“县管校聘”管理改革。实施医师区域注册，推进医师多机构执业，积极发展医疗联合体。依托国家城乡融合发展试验区等开展县域内城乡融合发展试点示范。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523502.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央结算公司就绿色债券环境效益信息披露指标体系征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523688.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 赵白执南）中国债券信息网12日消息，为促进实现“30·60”碳达峰、碳中和目标，夯实绿色债券市场发展基础，中央结算公司中债研发中心、深圳客户服务中心联合发布《中债-绿色债券环境效益信息披露指标体系（征求意见稿）》（以下简称“指标体系”）及2020年“实质绿”信用类债券样本券环境效益信息披露数据，向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指标体系参考中国人民银行、国家发展和改革委员会、中国证券监督管理委员会发布的《绿色债券支持项目目录（2020年版）（征求意见稿）》，针对绿色行业6个大行业203个子行业，结合市场实践经验，设计了30个通用指标和13个特殊指标（适用于单一行业）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照指标体系，对2020年度发行的327只“实质绿”信用类债券募集说明说书中披露的相关环境效益信息进行摘录、归集，与指标体系同步发布并征求意见。据悉，“实质绿”债券是指：募集资金投向符合中国人民银行《绿色债券支持项目目录（2015版）》、国家发展改革委《绿色债券发行指引》、国际资本市场协会（ICMA）《绿色债券原则2015》、气候债券组织（CBI）《气候债券分类方案》这四项绿债标准之一的，且投向绿色产业项目的资金规模在募集资金中占比（或发行人绿色主营业务收入占比）不低于50%的债券。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628523688.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：解决困难群体和农业转移人口、新就业大学生等新市民住房问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628524031.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网4月13日讯 国家发展改革委近日印发的《2021年新型城镇化和城乡融合发展重点任务》提出，着力解决大城市住房突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，因地制宜、多策并举，稳定地价、房价和预期，促进房地产市场平稳健康发展。加快培育发展住房租赁市场，有效盘活存量住房资源，有力有序扩大租赁住房供给，完善长租房政策，合理调控租金水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以人口流入多、房价高的城市为重点，扩大保障性租赁住房供给，着力解决困难群体和农业转移人口、新就业大学生等新市民住房问题。单列租赁住房用地计划，探索利用农村集体建设用地和企事业单位自有闲置土地建设租赁住房，支持将非住宅房屋改建为保障性租赁住房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑：林伊人）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210413/c628524031.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>