<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 10 May 2020 03:28:13 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>央行：引导贷款市场利率下行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200510/c619989040.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200510/c619989040.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：贫困劳动力外出务工规模已达去年的95.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619988003.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619988003.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行副行长：最近中小微企业融资难、融资贵问题有所缓解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619987886.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619987886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>综合消息：中国内地再现中风险地区 中国将推进公共卫生应急体系建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619987872.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619987872.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦转型建言献策 经济注入创新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619988217.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;委员视察智能制造项目。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;委员们一直十分关注常州实体经济高质量发展的创新动能及营商环境。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市工商联在重点提案《关于进一步优化我市民营经济发展环境的几点建议》提出，继续深化行政审批制度改革，为民营企业营造宽松的准入环境；贯彻落实好促进民营经济发展的各类政策，建立涉企政策信息集中公开机制，推进政务服务数据资源共享；以更大力度解决民营企业融资难、融资贵问题，打通资金流向实体经济的“最后一公里”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民进常州市委在重点提案《深度融合科技金融，促进实体经济转型升级》建议，要完善科技与金融结合的工作机制，构建良好生态体系；培育特色科技金融机构，拓宽科技信贷融资渠道；完善科技金融服务平台建设，提升综合服务能力；加强科技金融人才队伍建设，提高专业化服务水平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　委员黄胤、李东华等就培育以智能制造为标志的先进制造业建议，鼓励因业制宜打造智能制造产业链，紧跟时局合理整合部分产业，发掘和培养技术、人才强化支撑等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些提案为我市实体经济高质量发展的推进工作积极献计谋、提良策，很多内容都被吸收到承办单位新制定的相关政策文件中。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619988217.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：《商业银行互联网贷款管理暂行办法》按照“新老划断”原则设置两年过渡期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619987816.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619987816.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院扶贫办：贫困劳动力外出务工规模已达到去年的95%以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619988211.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月9日电（记者胡璐）国务院扶贫办主任刘永富9日说，面对新冠肺炎疫情带来的影响和挑战，各地有力有序推进就业扶贫，取得明显成效。截至4月30日，贫困劳动力外出务工规模已达到去年的95.4%，扶贫龙头企业复工率达97.5%，扶贫车间复工率达97%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘永富是9日在人力资源社会保障部、国务院扶贫办召开的进一步做好就业扶贫工作电视电话会议上作出上述表示的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，虽然推进就业扶贫取得明显成效，但全球疫情和经济发展的不确定性，将持续对贫困劳动力就业带来影响。务工是贫困人口稳定脱贫的重要渠道，必须采取更有针对性的举措，确保如期高质量完成脱贫攻坚目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘永富要求，采取强力措施做好贫困劳动力外出务工工作。要明确目标任务，今年全国外出务工贫困劳动力要超过2800万人，东部地区吸纳中西部地区贫困劳动力务工的总数不少于去年，中西部地区外出务工的贫困劳动力总数不少于去年。同时做好稳岗工作，推进点对点劳务协作，规范扶贫公益岗位。还要用好考核指挥棒，把贫困劳动力外出务工情况作为中西部省级党委政府扶贫开发工作成效考核和东西部扶贫协作成效评价的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，组织贫困劳动力外出务工，是跨区域跨部门协作的一项重要工作。各级扶贫部门要积极配合人社部门做好工作，及时提供数据信息，沟通协调解决问题，认真落实有关政策，确保工作顺利推进。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619988211.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：做好原材料工业“十四五”规划编制工作支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619987866.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，工信部原材料工业司8日赴中国建筑材料工业规划研究院，就建材行业“十四五”发展思路进行调研座谈。会上，吕桂新巡视员强调要利用好自身熟悉政策、了解行业、贴近企业的优势，发挥好智库智囊作用，加大研究力度，进一步修改完善建材“十四五”发展研究报告，做好原材料工业“十四五”规划编制工作支撑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619987866.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行：实现办结率与代表委员沟通率两个百分之百</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619987842.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月9日，国新办举行2019年人大代表建议和政协委员提案办理情况国务院政策例行吹风会。人民银行副行长陈雨露介绍，认真做好人大代表和政协委员建议提案的办理工作，是人民银行党委高度重视的重要工作，每年都必须列入工作议程，也是人民银行依法履职的重要内容。2019年，人民银行承办的人大代表议案28件，代表建议412件，委员提案242件，共计682件。共有788名代表、263名委员、8个民主党派和机构就金融支持实体经济、推动重点区域开放发展、助力脱贫攻坚和乡村振兴、防范化解重点领域金融风险、提升金融服务和管理水平等方面提出了很多有针对性的、建设性的意见建议，对改进和完善金融工作具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露表示，人民银行深入贯彻落实国务院关于做好两会工作的重要部署，坚持高标准、严要求，按时完成了各项办理工作，实现了办结率与代表委员沟通率两个100%。从办理实效来看，人大代表和政协委员提出的很多建议已经转化为人民银行具体的工作措施。2019年人民银行在认真研究采纳代表委员意见建议的基础上，共出台了38项具体的政策措施，有力推动了金融支持中小微企业发展、打好脱贫攻坚战、防范化解重点领域金融风险、粤港澳大湾区等重点区域开放发展、绿色金融改革创新等重点工作顺利开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“办理人大代表建议和政协委员提案是一项法律性、政策性和实效性都很强的工作，是人民银行以人民为中心、尽责履职的重要体现，也是科学履职的重要智库支撑。”陈雨露说，今年，人民银行将认真落实好4月28日国务院常务会议精神，继续以更高的责任感、使命感把建议提案的办理工作与人民银行的履职紧密结合，深入研究代表委员的建议提案，求真务实办好每一件建议和提案，努力将代表委员的真知灼见转化为统筹推进疫情防控和经济社会发展的政策措施，让代表委员满意，让人民放心。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619987842.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>徐云辉：以实际行动贡献市场监管硬核力量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619988023.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以实际行动贡献市场监管硬核力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;南昌市市场监管局党组书记、局长 徐云辉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为彰显省会担当贡献力量，南昌市市场监督管理局责无旁贷。作为省会城市的市场监管部门，对标市委、市政府要求，在职能作用发挥、创特色亮点上还有提升空间；对标全省市场监管系统，排头兵的地位并不稳固；对标全国市场监管系统，与发达地区的兄弟单位相比，工作理念、业务水平、监管能力等方面差距还比较大；对标“彰显省会担当”总要求，干部还存在甘于平庸的自满心理、自我狭隘的本位主义等制约发展的落后思想观念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，全市市场监管领域的新情况、新问题不断涌现，倒逼思维理念、监管能力要跟上形势发展变化。市市场监督管理局将以此次解放思想大讨论活动为契机，对标“彰显省会担当”四个方面的总要求，认真查摆制约发展的落后思想，牢固树立先进理念，融入市场监管工作实践，以实际行动彰显省会担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、树立勇站排头的争先意识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彰显省会担当就是要站排头、争第一，发挥龙头和标杆作用。作为省会城市市场监管部门，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要始终保持积极向上、敢争第一、勇争先进的劲头。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要努力在服务发展上勇争先，提高知识产权运用转化成效，推动企业质量提升，大力优化营商环境，全面落实推动复工复产的各项举措，为彰显省会担当作出应有贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要努力在维护市场秩序上勇争先，加大市场监管力度，坚决整治行业乱象，发挥保质稳价职能，全力参与城区农贸市场综合整治百日攻坚行动，为彰显省会担当提供良好市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要努力在守牢三大安全底线上勇争先，持续开展专项整治，强化风险防控意识，认真排除风险隐患，为彰显省会担当提供有力的安全保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要努力在业务建设上勇争先，各项业务工作都要在全省系统排在前列，要有特色、有亮点、有实效，起到示范、标杆作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、树立敢闯敢试的创新精神&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着消费市场变化，新兴业态层出不穷，监管难度不断加大。如果还是因循守旧、按部就班，靠“吃老本”，工作就会陷入被动、疲于应付，工作成效会大打折扣，更谈不上“彰显省会担当”。当前，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要特别注重向科技要力量、向智慧要手段，充分利用信息技术破解新时代市场监管的难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要继续探索智慧监管模式，不断优化、完善、拓展、提高智慧监管的覆盖面、便利度，让智慧监管真正落到实处、落到基层，发挥实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要敢于创新监管机制，健全执法办案机制，建立跨部门、跨区域执法联动机制；健全信用监管机制，大力推进失信联合惩戒，倒逼市场主体加强自律；健全社会共治机制，实现各方协调配合、信息共享、联合监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要敢于创新服务方式，特别是针对当前疫情给市场主体带来的巨大冲击，通过创新服务，进一步提高服务的实效，全力助推复工复产复市&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、树立海纳百川的开放心胸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管工作范围广、门类多，与各方面密切相连，不能单打独斗、各自为战，必须进一步拓宽视野、开阔思路，充分争取各方面的资源为我所用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要更加积极地向市委、市政府汇报、反映工作，争取把市场监管工作更多地纳入全市经济社会发展的大局，争取更多的政策、资源和资金支持；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要处理好与省局的关系，主动与省局对口部门沟通、交流、请示、汇报，争取省局更多的关心和支持；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要更加积极主动地与其他市直单位加强沟通协作，在协同监管、智慧监管、执法办案等方面互通信息、争取支持；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要多向先进地区、先进单位取经，用好长江中游城市省会群定期交流机制，充分借鉴其成功经验和创新做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抓好解放思想大讨论活动，是当前及今后一段时期全市市场监管部门政治生活中的一件大事，要进一步提高政治站位，坚持以上率下，坚持问题导向，全面加强组织领导，努力实现思想升级、工作升级、作风升级，为彰显省会担当、做大做强做优大南昌都市圈贡献市场监管部门的硬核力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619988023.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委等八部委：进一步帮扶服务业小微企业和个体工商户缓解房屋租金压力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619987912.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发改委等八部委联合印发《关于应对新冠肺炎疫情进一步帮扶服务业小微企业和个体工商户缓解房屋租金压力的指导意见》。《指导意见》明确，房屋租金减免和延期支付政策主要支持经营困难的服务业小微企业和个体工商户，优先帮扶受疫情影响严重、经营困难的餐饮、住宿、旅游、教育培训、家政、影院剧场、美容美发等行业。推动对承租国有房屋用于经营、出现困难的服务业小微企业和个体工商户，免除上半年3个月房屋租金。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619987912.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>净资产200亿！基金托管人门槛生变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200510/c619988913.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　基金托管市场即将迎来变革，因为监管部门拟调整开展这一业务的准入门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会最新发布的《证券投资基金托管业务管理办法(征求意见稿)》(简称《托管办法》)，较现行规则做了四方面的修订，主要内容有四个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、明确准入安排，允许符合条件的外国银行在华分行申请基金托管资格；拟将基金托管人净资产准入安排调整为达到200亿元即可，以有效提高基金托管人的抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、完善监管安排，防范基金托管业务风险，明确母公司职责，建立追责机制，明确信息系统跨境部署和数据跨境流动相关要求，强化事后监管，丰富行政监管措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、按照“先批后筹”审核程序，优化申请材料及现场检查安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、统一准入标准与监管要求，统一商业银行与其他金融机构有关要求。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/62d3cc33f0822c2557102ca8e8ee7310.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要点一：基金托管人净资产准入安排调整为200亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《基金托管办法》调整了基金托管人的净资产准入安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现行规则中要求基金托管资格申请人最近3个会计年度的年末净资产不低于20亿元人民币。同时，为承担基金结算职责，根据结算规则，商业银行还需符合最近3个会计年度年末净资产不少于400亿元等条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一规定来自于2004年制订《证券投资基金托管资格管理办法》，上述标准存在两方面问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是目前已获得托管资格的机构通常需要同时取得结算资格，以满足基金托管完整业务链条要求。因此，400亿元成为基金托管人事实上的从业基准线；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是目前《托管办法》规定严重滞后。从成熟市场经验看，基金托管人通常均要求有较强的资本实力，20亿元的净资产要求，已不能有效保证申请人资产质量与抗风险能力，标准显著偏低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，经统筹考虑，此次调整拟将基金托管人净资产准入安排调整为达到200亿元即可，以有效提高基金托管人的抗风险能力。值得注意的是，相比此前的连续3个会计年度年末净资产不少于400亿的要求，200亿的新规定取消了3个会计年度的门槛，在防范业务风险的同时更贴合业务实际需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要点二：进一步对外开放，允许外国银行分行申请基金托管资格&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一是支持外国银行在华分行申请基金托管资格，删除现行规则附则条文“本办法适用境内法人商业银行及境内依法设立的其他金融机构”中“法人”的表述；二是统筹考虑外国银行总行与在华分行的资产规模和业务经验，明确外国银行在华分行的准入条件，单列一条明确：外国银行分行申请基金托管资格，除满足第八条规定(申请人应当具备的条件)外，还应当持续经营3年以上，经营业绩与资产质量良好，具备与开展基金托管业务相适应的营运资金；净资产等财务指标可按境外总行计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;其总行应当具备三方面条件：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是所在国家或者地区具有完善的证券法律和监管制度，相关金融监管机构已与中国证监会或者中国证监会认可的机构签定证券监管合作谅解备忘录，并保持着有效的监管合作关系；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是具有完善的内部控制机制，近3年各项指标符合所在国家或者地区法律的规定和监管机构的要求，近3年未受到所在国家或者地区监管机构或者行政、司法机关的重大处罚，无因涉嫌重大违法违规行为正受到有关机关调查的情形；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是具备良好的国际声誉和经营业绩，近3年基金托管业务规模、收入、利润、市场占有率等指标居于国际前列，近3年长期信用均保持在高水平；四是中国证监会规定的其他审慎性条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要点三：强化监管，防范业务风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《托管办法》明确母公司职责，建立追责机制；明确信息系统跨境部署和数据跨境流动相关要求；强化事后监管，丰富行政监管措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，拟进一步明确外国银行总行职责及监管安排：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是明确总行所在国家和地区相关监管机构已与证监会或者认可机构签订监管合作备忘录，并保持着有效的监管合作关系；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是明确外国银行分行的民事责任由总行承担，并在基金合同、招募说明书、托管协议等法律文件中约定总行履行的各项义务，包括分行开展基金托管业务发生重大风险或损害基金持有人利益时应当按照中国法律承担相应的民事责任等；外国银行总行还应当根据分行托管规模，建立相应的流动性支持机制；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是明确基金托管人应当按规定计提风险准备金，用于弥补引起违法违规等原因给基金财产或基金份额持有人造成的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，外国银行在华分行开展基金托管业务，可能涉及数据跨境流动问题。为此，拟在《托管办法》中明确：一是基金托管人应当完善安全保障措施，保护基金业务数据及投资者信息安全，防范信息泄露与损毁。除法律法规和中国证监会另有规定外，基金托管人不得以任何方式向其他机构、个人提供基金业务数据及投资者信息；二是要求外国银行在华分行申请基金托管资格时，提交与总行之间系统隔离、访问控制、信息隔离等安全保障制度及措施，以及规范数据跨境流动管理的说明文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于基金托管人及相关人员违反本办法规定的，中国证监会及其派出机构可以采取责令改正、监管谈话、出具警示函、责令定期报告、暂不受理与行政许可有关的文件等行政监管措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，结合近年来监管实践，持续强化托管人风险管理，拟在《托管办法》中完善相关监管安排：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是建立健全结算风险防控制度和监测系统，持续督促管理人采取措施防范风险；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是允许在基金托管协议中约定由托管人提供短期融资支持，以应对基金产品的流动性风险；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强对基金托管业务集中统一管理，不得以授权、承包、合作等方式开展基金托管业务；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是建立托管产品及基金管理人的准入标准和准入程序，加强尽调管理，充分评估风险；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是明确基金托管人应持续满足准入要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要点四：先批后筹，优化申请材料和现场检查安排&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《托管办法》拟相应做出调整：一是简化申请材料，删除执业人员名单、系统运行测试报告、办公场所平面图等要求，将其放在现场检查环节落实；二是优化审核程序，删除审核环节对申请人筹建情况的现场检查安排；同时增加取得基金托管资格后的筹备、检查验收、工商登记和申领经营证券业务许可证等要求，明确未取得经营证券业务许可证前，不得对外开展基金托管业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现行的监管规则“先筹后批”，需要申请人按照规定把人员、系统、场所准备好，并做好测试后再申请，增加了申请人的成本，加之审核有周期，给申请人造成了负担。此次修订将改为“先批后筹”，这是按照“放管服”改革要求，即申请人在获得核准后，再开展人员、系统、场所等方面的筹备工作，为申请人减负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，此次修订还统一了商业银行与其他金融机构有关要求。2013年，《托管办法》与《非银行金融机构开展证券投资基金托管业务暂行规定》先后实施，分别对商业银行与非银行金融机构开展基金托管业务作了规范。为统一准入标准与监管要求，拟将非银行金融机构有关要求一并纳入《托管办法》，商业银行及境内依法设立的其他金融机构统一适用，同时废止《规定》。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200510/c619988913.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人力资源社会保障部 国务院扶贫办召开会议部署进一步做好就业扶贫工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619988214.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月9日，人力资源社会保障部、国务院扶贫办召开电视电话会议，深入贯彻落实习近平总书记关于扶贫工作重要论述和关于就业扶贫的重要指示精神，对进一步做好就业扶贫重点工作进行再动员、再部署。人力资源社会保障部党组书记、部长张纪南，国务院扶贫办党组书记、主任刘永富出席会议并讲话。人力资源社会保障部副部长李忠主持会议，国务院扶贫办副主任欧青平参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，今年是全面建设小康社会收官之年，也是脱贫攻坚决战决胜之年。面对新冠肺炎疫情带来的影响和挑战，各地区各部门坚决贯彻落实习近平总书记重要指示精神，按照党中央、国务院决策部署，奋发有为、迎难而上，有力有序推进就业扶贫，取得明显成效。截至4月30日，贫困劳动力外出务工规模已达到去年的95.4%，扶贫龙头企业、扶贫车间复工率达97%。但也要清醒认识到，全球疫情和经济发展的不确定性，将持续对贫困劳动力就业带来影响，就业扶贫任务仍然艰巨繁重，必须坚定信心、保持定力，采取更有针对性的举措，确保如期高质量完成就业扶贫目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要深入学习领会习近平总书记关于扶贫工作重要论述和关于就业扶贫的重要指示精神，充分认识做好就业扶贫的重大意义，深刻把握就业扶贫面临的新情况新形势，准确把握就业扶贫的新任务新要求，切实把思想和行动统一到总书记的重要指示精神上来，统一到党中央、国务院的决策部署上来，增强做好就业扶贫工作的思想自觉、政治自觉、行动自觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要进一步提高政治站位，切实增强责任感、紧迫感、使命感，压实工作责任，突出工作重点，加强作风建设，用情用心用力把就业扶贫工作落实落细落到位。要准确掌握贫困劳动力就业动态，优先组织贫困劳动力外出务工，推进“点对点”劳务协作。要全力以赴把贫困劳动力稳在企业，综合施策把贫困劳动力稳在就业地，积极稳妥有序承接返乡贫困劳动力，扎实推进易地扶贫搬迁就业帮扶专项行动。要用好考核指挥棒，把贫困劳动力外出务工情况作为中西部省级党委政府扶贫开发工作成效考核和东西部扶贫协作成效评价的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源社会保障部、国务院扶贫办、发展改革委、财政部、农业农村部有关负责同志在主会场，各省、自治区、直辖市及新疆生产建设兵团人社、扶贫部门主要负责同志，承担东西部扶贫协作任务的省市对口支援部门主要负责同志，52个未摘帽贫困县人社、扶贫部门主要负责同志在分会场参会。湖北省、广东省、云南省、新疆维吾尔自治区、浙江省宁波市有关负责同志作了交流发言。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619988214.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>45天暴涨160% 比特币突破10000美元！</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200510/c619988896.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　受比特币最快在下周减半的预期影响，比特币价格价格连续反弹，5月8日早间价格突破1万美元大关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比特币减半每四年发生一次，在2012年、2016年的减半事件中，比特币价格第一次上涨了80倍、第二次上涨了20倍，吊足了期待本次减半行情的投资者胃口。市场人士认为，比特币在今年三月份的暴跌，被认为是主力资金故意低吸筹码以迎接减半行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华尔街的一些分析师认为，美国主流机构所持的比特币资产将继续上升，比特币将向类似于黄金的价值存储转变，而不再当成风险资产，比特币的价格波动性在下降，而股票的价格波动性在上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比特币价格上涨也让矿工、矿机公司开心不已，另据摩根大通的研究报告显示，中国矿工的挖矿成本是2400美元，仅为全球平均成本的一半。因比特币的挖矿成本与矿机销售有直接关联，当比特币价格突破1万美元，脱离全球矿工的挖矿成本后，在美股上市的中概股、全球第二大矿机公司嘉楠科技5月7日暴涨15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减半曾最低涨20倍，比特币价格连续反弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经历三月下旬的暴跌洗礼后，比特币又卷土重来，5月8日早间，比特币价格突破1万美元。截至5月9日晚21时，比特币继续在1万美元附近&lt;a target="_blank" class="art_links baike_words" href="http://data.10jqka.com.cn/market/cxsld.html"&gt;缩量&lt;/a&gt;震荡，5月9日小幅调整2%，价格接近9700美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因为比特币最快将在五月中旬减半，预估时间为下周。受此消息影响，比特币在三月暴跌后，连续七周收出阳线，强势格局持续吸引游资参与炒作减半行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据此前&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;的报道，减半将会在2020年五月中旬发生。最新的消息显示，减半可能出现在纽约时间5月12日凌晨1点(北京时间5月12日13：00)，但根据加密货币挖矿公司Coinmint LLC首席财务官Michael Maloney检查比特币区块链数据结果发现，比特币区块奖励减半时间很可能会提前到纽约时间5月11日晚上7：45(北京时间5月12日早上7：45)，这意味着“减半”将可能会被提前5个小时15分钟。“减半”时间提前可能与比特币网络上确认新区块速度加快有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减半是比特币的一种发行机制，每四年发生一次，最初是由中本聪写入比特币代码，每挖出21万个比特币区块，奖励将减半。比特币预计将于区块高度630000减半，区块奖励将由12.5 BTC减为6.25 BTC。距离减半还有不到2000个区块(约7天22小时)，比特币矿池正在加速他们的挖矿进程从而将算力暴涨至新高。之前，比特币的减半已经发生过两次。在2012年，第一次比特币减半时，挖矿奖励从50比特币变为25比特币，价格一年内上涨超过80倍。在2016年第二次减半后的18个月中，比特币价格上涨超过20倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于比特币几乎在此前每一轮减半前后，发生的快速上涨行情，今年三月份下旬所出现的比特币价格暴跌，普遍被认为是主力资金故意砸盘，以低吸筹码等待减半行情。因此，当比特币价格在3月13日被砸至惊人的3791美元附近时，比特币立刻从超卖转为快速上涨，连续七周上涨促使比特币在5月8日早间突破1万美元，也就是说，比特币价格在大约45天的时间内，价格足足上涨了1.6倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述现象是比特币价格走势最具特点的现象――持有比特币耗费许多投资者的耐心，因比特币在大部分时间几乎都没有太多波动性，但一旦行情开始启动，在关键的几天时间就足以将价格拉到最高。一些分析师认为，比特币的价格还将继续暴涨，因为比特币减半还没开始，每一轮上涨最大的那部分实际上发生在减半之后，这意味着在2020年5月12日之后的行情，会被资金更为看重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;比特币远离挖矿成本，嘉楠科技单日大涨15%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受比特币价格回暖的消息影响，在美股上市的中概股、全球第二大矿机生产商嘉楠科技5月7日大涨15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　嘉楠科技非常期待比特币价格的回暖，从而刺激矿机销售，有市场人士认为，如果比特币价格跌破5000美元，矿工就将面临亏损。深圳一位矿机投资者此前向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者坦言，在比特币价格跌破5000美元后，考虑到电力等运营成本，矿机运营已经没有利润可言，也意味着购买矿机的需求将大大减弱。在今年3月中旬，比特币的价格一度跌破4000美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上市公司的年报也说明了这一点。根据4月9日嘉楠科技披露了2019年第四季度及全年未经审计的财报显示，2019年嘉楠科技由盈转亏，全年净亏损高达10.35亿元，相比2018年的净利润1.22亿元，同比骤降948.36%。在这份年报中，嘉楠科技2019年第四季度的收入成本为11.367亿元，相较于2018年同期的2.661亿元，同比大幅上涨327.17%。公司解释称，第四季度收入成本上涨的原因是比特币价格大幅下跌导致矿机需求和矿机售价下降，以及Thash销量的增加，公司存货和预付款项减记7.29亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　显而易见的是，嘉楠科技对比特币价格的上涨是喜出望外的，只有比特币矿工的挖矿成本远远低于比特币的现价，嘉楠科技的矿机销售才会得以改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据摩根大通的一份数据显示，全球比特币矿工的挖矿平均成本为4060美元，而中国地区因电力价格更低，比特币矿工的挖矿成本为2400美元左右。复盘比特币2019年的走势能发现，其价格全年高于2400美元，也就是说，哪怕比特币跌破2400美元，中国矿工仍能从中笑到最后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，摩根大通的这份报告已经受到中国比特币矿工的质疑，一些投资者强调在比特币跌破5000美元时就已难以为继了。嘉楠科技巨额亏损的年报也显示，中国矿工的盈亏点可能就在比特币5000美元附近。但不论是2400美元抑或5000美元，当前比特币1万美元的价格，都意味着嘉楠科技的矿机销售有了保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此而言，当比特币因减半行情的预期，快速拉升到1万美元时，嘉楠科技显然成为最大的受益者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;波动性下降堪比黄金？华尔街投资机构持续买入比特币&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比特币将最终走向何方？尤其是它正面临第三次减半行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国华尔街的加密货币分析师PlanB称，比特币的价格上涨，另一个因素是它将受益于政府的印钞行为，美联储的量化宽松计划似乎触发了价格上涨。另一华尔街资深交易员Tone Vays则认为，继续看好比特币。比特币的减半势必会创造长期的比特币牛市。他称，减半即将到来，比特币此前正处于低迷的价格，实际上这使比特币处于有弹性的环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些分析师强调，主权债券是经济中最大的泡沫，而不是比特币或黄金，因此华尔街的投资机构现在更愿意持有比特币资产，一份报告宣称华尔街投资机构持有的比特币总量实际上可能是总流通量的5%，也就是约90万枚比特币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华尔街为什么将资金投入比特币？彭博分析师Mike McGlone刊文称，五月份，比特币减半，与黄金不同，更高的价格不会刺激供应。比特币将继续向类似于黄金的价值存储转变，而不再是风险资产，比特币的波动性在下降，而股票的波动性在上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也并非所有投资者都对比特币的减半行情抱有太高预期，在比特币价格45天内上涨1.6倍后，一些大资金似乎开始出货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据WhaleAlert数据显示，北京时间5月8日09:56, 1101枚BTC从币安交易所转入17QYXg开头地址，按当前价格计算，价值约1101.4万美元，而在同一日的09:08分，有1001枚BTC从Okex交易所转入3Kzh9q开头地址，按当前价格计算，价值约1005.3万美元，也就是说，仅仅币安、OKEX两个交易所，就有大资金卖出超过2100万美元，合计约1.5亿人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　显而易见的是，比特币存在许多分歧，即便是减半行情亦如此。不过，作为买卖比特币的基础货币USDT似乎正在等待时机，Whale Alert数据显示，据WhaleAlert数据显示，北京时间5月8日13:06，7118.2万枚USDT从TJyf3b开头地址转入币安交易所，按当前价格计算，价值约7128.6万美元，也就是说主力资金将5亿新资金带入了市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，虽然币安交易所由中国人创立，但该交易所的主要用户为海外投资者，这意味着上述5亿资金大概率来自海外机构。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200510/c619988896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：持续深化大型商业银行和其他大型金融企业改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200510/c619989011.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行发布2020年第一季度中国货币政策执行报告：进一步推进金融机构改革，继续推动全面落实开发性金融机构、政策性银行改革方案，完善治理体系，严格业务边界，遵循金融机构经营规律，更好发挥开发性、政策性金融机构的作用。持续深化大型商业银行和其他大型金融企业改革，完善公司治理，规范股东大会、董事会、监事会与管理层关系，完善经营授权制度，形成有效的决策、执行、制衡机制，提高经营管理水平和风险控制能力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200510/c619989011.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深夜重磅！丰巢发布公开信：深表不安！监管也发话了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200510/c619988919.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，丰巢快递柜宣布收费政策，引起社会巨大争议。5月9号晚间，丰巢发布致用户公开信再度回应，深表不安的同时，解释初衷并推出鼓励尽早取件的红包政策。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，不少网友还是不买账，本来放快递柜就不如送上门方便，而且丰巢的做法有二次收费的嫌疑。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/eece90eedbc92545" id="d631f594fd9dba85cdcc20bfebc00212" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，5月9日，浙江省邮政管理局发文强调，对消费者反映的未经同意放置智能快件箱、二次收费等涉嫌违法问题，要及时予以依法处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在丰巢上线收费制度后，5月8日，申通、圆通与百世在官网宣布，将调整高速免费期间实行的快递服务价格优惠幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;丰巢再度回应争议：深表不安&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;顺丰包裹2小时内取出得2元红包&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，丰巢上线会员服务和收费规则：非会员包裹只可免费保存12小时，超过需收取0.5元/12小时的费用，3元封顶；会员用户月卡每月5元，季卡每季12元。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/45b7a43e0ca51e94" id="3f0536f2114c956b5c268a7d3717421e" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消息出来之后，便引发社会公众巨大的争议。对此，丰巢智能柜5月9日在其公众号致信用户表示，推出此项服务是为了更加高效： 丰巢官方表示，后台数据显示快递员派件高峰集中在早上9点至11点之间,一般10点到达峰值。设置“12小时保管期限”就是基于这个派件高峰时段的推算。从上线会员功能以来,丰巢12小时内取件比例提升了5个百分点,这意味着每天早上可以空出近百万个格口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，丰巢表示将联合快递企业共同鼓励大家尽早取件,其中顺丰将会在近期率先推出早取件、赢红包的活动。凡是顺丰包裹在2小时之内被取出的用户都会得到2元红包,在4小时内取出将会得到1元红包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于此前未能清楚解释会员服务对于行业服务能力提升的通盘考量，从而引发社会公众关心与讨论深表不安，我们也将借此机会重新审视加强与用户沟通工作，诚恳希望大家理解！更感谢每一-位支持、丰巢的用户，我们会不断完善产品服务，回馈大家的信任与支持！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全文如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/7c5392495563237d" id="974636bdf8ac07d1d1240ef11ac5c847" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;用户不买单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;方便你们还要二次收费？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，不少用户还是不买单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是现实中，不少快递员在未事先通知的情况下将用户快递擅自放入快递柜，用户白白花掉更多的时间取件。在这样的情况下，用户无法接受再去支付额外的丰巢费用。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/fd1bb06cfaa143b0" id="cfcc49b92a0715c30c9d6755db6c9b98" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而另一方面，丰巢的做法有二次收费的嫌疑。据介绍，快递小哥们已经向丰巢支付过费用，他们在投放丰巢快递柜时已付过每单2-3毛的费用。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/a4241803a03b6615" id="eb71c33dc23ff4a35a5d6d7e40f9a3f4" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/781b13bdac652193" id="e203287792bb04faa77478816a06c5cf" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过丰巢官微下的精选留言则都表示完全可以理解。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/3f6005603246a6ea" id="977cf6938013e69821c864294c9993b4" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多地部分小区抵制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，对于丰巢收费一事，5月5日，杭州东新园小区业主委员会在其官方微信公号上发通知，提出：鉴于丰巢快递柜在未经协商的情况下，将从5月6日开始向收件人收取超时保管费，业委会认为此行为损害了小区业主的利益，有违当初丰巢进驻小区谈判时介绍的情况，目前业委会正在交涉中。在丰巢快递柜给出解决方案之前，业委会决定自快递柜正式收取超时保管费之日起(2020年5月6日)暂停使用，其间请业主们尽快提取快递，同时请快递员勿再将快递放入丰巢中。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/9bf1f726ba893630" id="7ac38aa587487983b69556394bdb99ad" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，上海近50个小区发声抵制丰巢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;丰巢“反击”：将向杭州小区业委会追索损失&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;称还会继续推进会员制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，5月9日，丰巢回应，业委会单方面断电已经构成违约，已对我司造成巨大经济与商誉损失。也给小区业主和快递员带来诸多不便。我司保留追索东新园业委会毁约的责任权利，同时将依据合约追索相关经济和商誉损失。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/be301b9de0962de5" id="402fed1f4f8251d07688a94f01580963" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，丰巢CMO李文青5月9日对界面新闻记者表示：“未来会继续推进会员制度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;丰巢成快递柜市场“垄断者”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市占率近70%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丰巢科技成立于2015年4月8日。至今，丰巢日均包裹处理量超1200万，服务用户达2亿人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天眼查数据显示，丰巢背后的实控人是顺丰总裁王卫，CEO是顺丰集团运营高管的徐育斌。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/1e4f64c2bb8611ab" id="dc73d6d8307e81ea6bd5d29ca718c375" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在5月5日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002352','&amp;#x987A;&amp;#x4E30;&amp;#x63A7;&amp;#x80A1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002352/"&gt;顺丰控股&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002352/"&gt;002352&lt;/a&gt;）公告称，其控股公司深圳市丰巢网络技术有限公司(以下简称丰巢网络)与中邮智递科技有限公司(以下简称中邮智递，中邮速递易运营主体)展开股权重组，交易完成后，中邮智递将成为丰巢集团的全资子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　顺丰控股公告显示，为了做大做强智能快递柜主业，整合行业优质资源，丰巢网络与中邮智递及其股东签署一揽子交易协议。交易完成后，中邮智递原股东中邮资本、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002312','&amp;#x4E09;&amp;#x6CF0;&amp;#x63A7;&amp;#x80A1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002312/"&gt;三泰控股&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002312/"&gt;002312&lt;/a&gt;）、浙江驿宝、明德控股将减资退出中邮智递，中邮智递成为丰巢网络的全资子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中邮智递背靠中国邮政资源，是快递柜江湖的老二，老大便是丰巢。这也意味着，自此之后，快递柜江湖上只剩下一个大霸主：丰巢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601162','&amp;#x5929;&amp;#x98CE;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;天风证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;601162&lt;/a&gt;）交运姜明团队表示，丰巢与中邮速递易分别为当前市占率最高的快递柜运营商。截至2020年3月31日，丰巢目前投入约17.8万个快递柜，柜机占比约44%；中邮速递易占比约25%。收购后丰巢市占率将达69%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　合并后，中邮智递原股东将合计持有丰巢开曼28.68%股权，其中，中国邮政旗下子公司中邮资本将成为新丰巢的第二大股东，占比达到18.70%。而丰巢原股东在新公司占股比例由100%降为71.32%，其中顺丰控股股东明德控股占比36.54%。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/4f5eefb80007ce5b" id="4a917ed78c4ae95a6635e52f749d6c84" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;丰巢不赚钱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一年亏了7.8亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;然而，作为快递柜的大霸主，为啥还要收费？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要是丰巢快递柜推出多年，却依旧面临着亏损的难题。据其财务数据显示，丰巢2020年一季度未经审计的营业收入3.34亿元，亏损2.45亿元，2019年营收16.14亿元，亏损7.81亿元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据业内人士透露，目前市场上一台智能快递柜的柜体成本在1.8万到6万元之间不等，除了柜体成本，丰巢在小区、写字楼、学校等地方设柜，还要支出场地租赁成本，这部分费用一般在7000元到1万元之间。此外，后期的维护维修成本也是一笔不小的开支。粗略统计一下，一台智能快递柜一年的投入和运维成本基本在10万元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;浙江邮管局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;智能快递柜二次收费涉嫌违法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丰巢超时收费的争议还在发酵，地方监管发话了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江省邮政管理局印发《关于进一步强调末端投递要求的紧急通知》至全省各市局，就寄递末端投递有关要求，做进一步强调。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/bc53276068ba8427" id="95475b9885167cfa47c3438f3f16a408" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，对于使用智能快件箱进行投递的快递企业，要督促相关企业在投递前履行告知义务，征得收件人同意后方能放置在智能快件箱中。对于经两次投递后仍不能妥投，需放置在智能快件箱的快件，也需征得收件人同意，收件人不同意的，应予以退件处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，要加强近期消费者申诉处理工作，积极妥善处理末端投递相关申诉、投诉，对消费者反映的未经同意放置智能快件箱、二次收费等涉嫌违法问题，要充分发挥申诉、执法联动机制，及时予以依法处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;圆通申通百世将上调快递价格&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一边是快递柜要收费，另外一边还传来快递公司要涨价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月8日，申通、圆通与百世在官网宣布，将调整高速免费期间实行的快递服务价格优惠幅度。对于此次上调价格的原因，三家快递企业均表示是由于自2020年5月6日起，全国高速公路恢复收费。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/7ee5bb890085d100" id="e0835c78f0dcad4a5f6ca3145d7c3d85" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/f3a739748293fc34" id="a15b154bb36bc41bd2335207328c900f" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/6f37975f409d851e" id="2e3220d33230fc0dc7a0225fceb9c522" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/5735bf37595a7cfc" id="998bd87e7d1eaa1eacb485ba5269891a" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“ &lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30300405:仪电仪表:0.482925---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200510/c619988919.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三个“1.8万亿元”为经济复苏注入强劲动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200510/c619989086.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情冲击，我国迅速推出支持疫情防控保供、企业纾困与复工复产政策措施。减税降费在全年有望为企业减负约1.8万亿元，提供1.8万亿元再贷款再贴现，提前下达今年地方债限额超过1.8万亿元……一系列财政金融政策精准有力及时，充分体现中央提出的“以更大的宏观政策力度对冲疫情影响”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，这些宏观政策措施的效应正在显现，在做好“六稳”工作、落实“六保”任务中发挥重要作用，推动复工复产逐步达到正常水平，企业困难得到一定缓解，经济社会运行逐步趋于正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全方位减税降费帮扶企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月26日，江苏仪征方顺粮油工业有限公司收到了458万元增值税留抵退税，成为扬州市首户享受到疫情防控重点保障物资生产企业增值税留抵退税政策的企业。此前不久，方顺粮油还获得了中国农业发展银行仪征市支行2000万元的再贷款。“留抵退税和低利率再贷款有效缓解了资金压力，我们将把资金用于原材料采购。”该公司财务负责人王小勇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突如其来的新冠肺炎疫情对经济社会造成了较大冲击。中央明确，加大宏观政策调节力度，宏观政策重在逆周期调节，节奏和力度要能够对冲疫情影响。减税降费、地方债、再贷款再贴现等一系列“万亿元级”的财税金融政策措施在第一时间出台实施。从受冲击到获得政策扶持，方顺粮油这番经历是广大企业的缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国家采取了一系列政策，旨在注入确定性和分担风险，对冲疫情带来的不确定性和风险。一系列财政、货币政策密集出台，为打赢疫情阻击战、稳定经济运行提供了良好支撑。”中国财政科学研究院院长刘尚希说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2019年实施更大规模减税降费基础上，一系列新的针对性减税降费措施迅速出台。仅2月6日，财政部、税务总局就连续发布4个公告，构建防控疫情、助力企业的减税降费政策体系。聚焦支持疫情防控工作、减轻企业社保费负担、支持小微企业和个体工商户发展、稳外贸扩内需，一系列减税降费政策相继发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“支持疫情防控，应对经济下行压力，关键是要把更大规模减税降费落实到位，让企业轻装上阵。”财政部部长刘昆表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局统计显示，今年一季度全国累计实现减税降费7428亿元。其中，2020年新出台支持疫情防控和经济社会发展的税费优惠政策新增减税降费3182亿元；更大规模减税降费政策在2020年继续实施，减税降费4246亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为了应对疫情对经济社会的冲击，很多国家都出台了相应的财政、金融政策。我国一系列政策措施，充分体现了精准、有力、及时的特点。”北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红认为，随着各项减税降费政策充分发挥效果，再加上新的政策继续推出，全年减负规模有望达到1.8万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为支持疫情防控，尤其是保障人民群众生命健康，国家出台了患者救治费用补助、一线医务人员临时性工作补助等一系列政策措施。截至4月19日，各级财政共安排疫情防控资金1452&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;亿元，各地疫情防控经费得到了较好保障。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;再贷款再贴现有效“输血”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在减税降费的同时，金融服务为疫情防控、复工复产、实体经济发展提供了精准扶持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保持流动性合理充裕方面，在2月3日金融市场开市后，央行提供了1.7万亿元短期流动性。在年初全面降准0.5个百分点释放8000亿元基础上，3月份定向降准释放了5500亿元长期资金，用于发放普惠领域的贷款。不久后，央行决定实施年内第三次降准，分4月15日和5月15日两次实施到位。年内这3次降准共释放了1.75万亿元长期流动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受到市场高度关注的是，国家提供再贷款再贴现精准支持，前后金额高达1.8万亿元――2月初，设立3000亿元防疫专项再贷款，中央财政予以贴息，主要用于重点企业抗疫保供。此后，新增再贷款再贴现额度5000亿元，重点支持有序复工复产。3月31日，国务院常务会议进一步明确，强化对中小微企业普惠性金融支持措施，增加面向中小银行再贷款再贴现额度1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，央行下调支农支小再贷款利率0.25个百分点，由原来的2.75%调成2.5%，运用低成本普惠性资金支持重点领域中小微企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于3000亿元防疫专项再贷款，中国人民银行副行长刘国强介绍，截至3月30日，9家全国性银行和10个省市的地方法人银行，向5881家重点企业累计发放优惠贷款2289亿元，利率加权平均2.51%，在财政贴息50%后，企业的实际融资利率约为1.26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，5000亿元再贷款再贴现有力支持了复工复产。截至3月30日，地方法人银行累计发放优惠利率贷款包含贴现2768亿元，支持的企业户数（含农户）达35.14万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一揽子政策措施还尤为注重扶持中小企业及困难企业。比如，对于小微企业的税费优惠包括增值税减免、企业所得税递延纳税、社会保险免征；在金融支持方面，除了贴息贷款，还包括延期还本付息政策，支持多渠道融资，并创设政策工具支持银行更多发放信用贷款等。统计显示，3000亿元防疫专项再贷款中，一半以上投向中小微企业。李旭红认为，这些措施非常全面、精准，既涉及重要税种的减免，又提供了大量金融支持，对广大企业特别是小微企业而言是实实在在的帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，稳健的货币政策要更加灵活适度。坚持底线思维，根据疫情防控和经济形势的阶段性变化，把握好政策力度重点和节奏，把支持实体经济恢复发展放到更加突出的位置。”刘国强表示，要充分考虑中小微企业特点和目前面临的约束条件，落实好出台的各项应对措施，帮助企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;万亿元级专项债券力促投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月31日，河北成功发行政府债券244.1亿元，包括新增政府债券175亿元，支持沿海高速公路、南水北调配套工程、高校科技产业园等重点项目181个，其中包括疫情防控及公共医疗卫生能力提升项目45个、24.67亿元，对市县申报的疫情防控项目实现了全覆盖、全保障。至此，河北省今年已累计发行政府债券862.1亿元，支持了1395个重点经济社会发展项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在统筹推进疫情防控和经济社会发展工作中，资金问题关系重大。地方政府债券是积极财政政策的重要工具，特别是增加地方政府专项债券提前下达限额，有利于加快债券发行使用进度，对加大宏观政策调节力度、统筹做好疫情防控和经济社会发展工作具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年年底以来，财政部提前下达了2020年部分新增地方政府债券额度18480亿元，包括一般债券5580亿元、专项债券12900亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，截至4月15日，全国各地发行新增地方政府债券15691亿元，占提前下达额度的85%；其中，发行一般债券4624亿元、占83%，发行专项债券11607亿元、占90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，各地发行的新增专项债券，全部用于铁路、轨道交通等交通基础设施，农林水利，市政和产业园区基础设施等领域重大基础设施项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加大专项债发行使用力度，具有长远意义。专项债能够有力支持交通基础设施、民生服务等重大基础设施项目建设以及‘新基建’，这不仅能够缓解疫情带来的经济冲击，促进‘六稳’‘六保’，同时还有利于我国经济结构优化，培育新的经济增长点。”李旭红说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一系列政策措施正在落实落细、显现成效，新的有力举措也在持续推出。中央政治局会议指出，“要以更大的宏观政策力度对冲疫情影响”，并明确了提高赤字率、发行抗疫特别国债、增加地方政府专项债券，运用降准、降息、再贷款等手段，保持流动性合理充裕等举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院常务会议明确了一系列新政策：允许小微企业和个体工商户延缓缴纳所得税，延长支持疫情防控保供相关税费政策实施期限；再提前下达1万亿元专项债新增限额，力争5月底发行完毕；对保持就业岗位基本稳定的企业尤其是中小微企业，延长延期还本付息政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情对中国经济的影响是阶段性的，不会改变经济长期向好的基本面。通过一系列政策对冲，能够把疫情对经济的影响降到最低。当前要扎实做好‘六稳’工作、落实‘六保’任务，有了充分准备和有效的政策与改革对冲，大变局中的风险就变成了重要战略机遇。”刘尚希说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200510/c619989086.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平的2020·四月：部署三件大事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200510/c619988975.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt; 金佳绪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【学习进行时】赴地方考察调研、主持多场重磅会议、频繁开展“电话外交”……4月，习近平总书记的重要活动围绕部署3件大事密集展开。新华社《学习进行时》原创品牌栏目“讲习所”推出文章，为您解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1次地方考察，7次重要会议活动，24次致电致信………4月，习近平总书记的日程紧紧围绕部署3件大事进行。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/a30a101cca7b0836" id="2a5bdfbd63bb13bd263920be4b862cb2" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大事一：周密部署疫情防控“常态化”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在党中央坚强领导和各方面大力支持下，在湖北人民特别是武汉人民积极参与配合下，经过艰苦卓绝的努力，湖北保卫战、武汉保卫战取得决定性成果，全国疫情防控阻击战取得重大战略成果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在29日召开的中央政治局常务委员会会议上，习近平对当前疫情防控形势作出新的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过举国上下艰苦卓绝努力，现在已经渡过了新冠肺炎疫情发生以来最困难的时期。4日，习近平等党和国家领导人在中南海怀仁堂前，同全国各地各族人民一起，向抗击新冠肺炎疫情斗争牺牲烈士和逝世同胞默哀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而疫情尚未结束，外防输入、内防反弹绝不能有半点懈怠。下阶段要怎么干？习近平反复强调的一个概念非常关键――“常态化疫情防控”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在8日召开的中央政治局常务委员会会议上，习近平强调，要坚持在常态化疫情防控中加快推进生产生活秩序全面恢复，巩固重点地区疫情防控成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社区是疫情防控的最前线。在给武汉东湖新城社区全体社区工作者的回信中，习近平强调，关键是要抓好新形势下防控常态化工作，勉励他们发扬连续作战作风，为彻底打赢疫情防控人民战争、总体战、阻击战再立新功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　17日，习近平主持中央政治局会议，研究部署抓紧抓实抓细常态化疫情防控工作。会议强调，抓紧抓实抓细常态化疫情防控，因时因势完善外防输入、内防反弹各项措施并切实抓好落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　20日至23日，习近平赴陕西考察。在基层卫生院考察时，他强调，要加强农村、社区等基层疫情防控能力建设，把各项防控措施常态化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　27日，习近平主持召开的中央深改委第十三次会议强调，要坚持底线思维，做好较长时间应对外部环境变化的思想准备和工作准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　29日，中央政治局常务委员会再次召开会议，研究部署完善常态化疫情防控举措。习近平明确要求，各地区各部门要抓紧抓实抓细常态化疫情防控，不断巩固防控战果；各地要落实和完善常态化疫情防控举措，继续坚持必要的人员管控和健康监测措施，指导企事业单位和各类公共场所落实防控要求，引导群众做好必要的个人防护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“落实”“抓紧抓实抓细”到“完善”，从顶层设计到基层一线，在习近平的指挥、部署下，常态化疫情防控工作层层递进，不断深入。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/739d80444829de01" id="d89b8bc6494ecc7db1aa1cf3879baac2" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　病毒没有国界，不分种族，是全人类面临的共同挑战，国际社会只有形成合力，才能战而胜之。4月，习近平还同比利时、南非、俄罗斯等18位国家领导人通电通信，秉持人类命运共同体理念，表达加强团结协作，携手抗击疫情，共同维护世界公共卫生安全的中国主张。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f011974fb92033d5" id="1a1605061abeeb0282614179a0029f8b" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大事二：做好“六稳”工作落实“六保”任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对新冠肺炎疫情对我国经济社会发展带来前所未有的冲击，如何最大限度降低疫情影响，恢复正常经济社会秩序，这是习近平的重大考量，也是他4月重要活动的一条明确主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　17日，习近平主持中央政治局会议。会议明确，在疫情防控常态化前提下，加大“六稳”工作力度，保居民就业、保基本民生、保市场主体、保粮食能源安全、保产业链供应链稳定、保基层运转，坚定实施扩大内需战略，维护经济发展和社会稳定大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这是中央层面首次提出“六保”，旨在稳住经济基本盘，兜住民生底线。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要以更大的宏观政策力度对冲疫情影响，要积极扩大国内需求，要不失时机推动改革，宣布了提高赤字率、发行抗疫特别国债、促进传统产业改造升级、扩大战略性新兴产业投资等一系列重磅举措。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/40155f7364598534" id="d2e3c780ed2bad9cbf75b4be18b5ff1d" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时隔2天，习近平在陕西考察时强调，要扎实做好“六稳”工作落实“六保”任务，奋力谱写陕西新时代追赶超越新篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要在科学防控疫情的前提下，有序推动各类商场、市场复商复市，努力恢复正常生活秩序。”在西安，习近平走上大唐不夜城步行街，同沿途游客亲切挥手致意，在饭庄里同顾客及店员热情交谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“把实体经济特别是制造业做实做强做优”，在听取陕西工作汇报时，习近平进一步强调，要围绕产业链部署创新链、围绕创新链布局产业链，推动经济高质量发展迈出更大步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　月底，习近平主持召开中央深改委第十三次会议，会议强调要围绕做好“六稳”工作、落实“六保”任务，把防风险、打基础、惠民生、利长远的改革有机统一起来。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/45c4dbb96ee9c8c8" id="3f2525a3022a20db037c21d6e13e7147" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情防控常态化条件下，有力有序推动复工复产提速扩面，是当前的迫切任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参加义务植树时，习近平说：“在全国疫情防控形势持续向好、复工复产不断推进的时刻，我们一起参加义务植树，既是以实际行动促进经济社会发展和生产生活秩序加快恢复，又是倡导尊重自然、爱护自然的生态文明理念，促进人与自然和谐共生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快推进生产生活秩序全面恢复、抓紧解决复工复产面临的困难和问题、把疫情造成的损失降到最低限度。习近平强调“六稳”“六保”的用意正在于此。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/ad4cfca2dc18dd2d" id="dc2e6c7c229e7b0974dbc98219065231" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大事三：脱贫攻坚“再部署”“再动员”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，也是脱贫攻坚决战决胜之年。关键时刻，面对“攻坚战”叠加疫情“阻击战”的现实，推进脱贫攻坚任务更重，要求更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平审时度势，结合实际，对打赢脱贫攻坚战再部署、再动员，要求绷紧弦、加把劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业扶贫、生态扶贫、异地扶贫搬迁……在陕西考察期间，习近平对脱贫攻坚领域的诸多重要工作一一作出部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电商作为新兴业态，既可以推销农副产品、帮助群众脱贫致富，又可以推动乡村振兴，是战“疫”战“贫”的新招。在金米村考察时，习近平同正在准备直播卖货的村民亲切交谈，称赞他们的做法“是大有可为的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展产业是实现脱贫的根本之策，重在群众受益，难在持续稳定。在金米村考察时，习近平强调要延伸产业链条，提高抗风险能力，建立更加稳定的利益联结机制，确保贫困群众持续稳定增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绿水青山既是自然财富，又是经济财富。“人不负青山，青山定不负人。”在蒋家坪村，习近平对当地因地制宜发展区域特色产业表示肯定，寄语乡亲们坚定不移走生态优先、绿色发展之路，因茶致富、因茶兴业，脱贫奔小康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　解决好贫困群众就业是实现脱贫的关键环节。在老县镇，习近平肯定当地发展思路，要求各级党委和政府要加大扶持力度，通过各种方法保障贫困群众就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易地搬迁是解决一方水土养不好一方人、实现贫困群众跨越式发展的根本途径，也是打赢脱贫攻坚战的重要途径。在同搬迁户拉家常时，习近平特别强调要解决好就业问题，确保搬迁群众稳得住、逐步能致富，防止返贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打赢脱贫攻坚战，完成这项对中华民族、对整个人类都具有重大意义的伟业，必然离不开强大的精神指引。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/ce65d5ebd04aa587" id="45f885933a92188e3c59c6efdf38aee8" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;交通大学师生西迁时使用的乘车证。资料图片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月，习近平在不同场合强调了3种“精神”。在陕西考察期间，他特别强调了“西迁精神”和“延安精神”。在给参与“东方红一号”任务的老科学家回信时，他提到了要弘扬“两弹一星”精神。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/2009c68a81eab2c4" id="38c6b63d37b469f5b789381993da5d44" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这3种精神，是中国革命和建设时期形成的重要精神成果，是党和国家宝贵的精神财富，也为打赢脱贫攻坚战提供了精神指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在4月的最后一天，新华社播发消息，预告5月1日出版的《求是》杂志将发表习近平总书记的重要文章《在打好精准脱贫攻坚战座谈会上的讲话》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如总书记在文章中所说，只要全党全国各族人民齐心协力、顽强奋斗，脱贫攻坚战一定能够打好打赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;b/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200510/c619988975.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年内20余地推公积金新政：多数放宽 这几地扩大提取范围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200510/c619989028.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDQwr6tzrMtsay.png"/&gt;客户端5月10日电(董湘依)据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDQwr6tzrMtsay.png"/&gt;客户端不完全统计，年内已有北京、沈阳、湖南、云南、黑龙江等20余地调整住房公积金政策。为了应对新冠肺炎疫情影响，除了落实企业缓缴公积金政策外，多地出台了针对性措施。此外，部分地区还将老旧小区改造和加装电梯这项业务纳入公积金提取范围，以减轻广大职工的经济负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;年内20余地实行公积金新政&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据不完全统计，2020年以来，北京、沈阳、湖南、云南、黑龙江、广州、东莞、济南等20余地已经实行新的公积金政策，对公积金的提取范围、提取额度以及贷款申请条件和贷款额度都进行了新规定，且多地政策明显放宽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提取政策方面，济南从5月1日起调整租赁商品房定额提取，每人每次提取金额从7200元提高至9600元，2年后从9600元提高至12000元。据悉，缴纳公积金的职工个人平均每月能提1000元、双职工家庭平均每月可提取2000元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沈阳提高租赁住房提取限额，市区内限额由1200元/月提高至1400元/月；房屋坐落地址在四个县(区、市)的，限额由800元/月提高至950元/月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于租房提取公积金是各地职工使用频率最高的一种业务类型，提高公积金提取上限及额度是保障租房者的切实措施之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在贷款政策方面，以湖南为例，5月1日起借款人购买二手房申请公积金贷款及申请银行贷款转公积金贷款的，不再限制所抵押房产房龄；借款人购买、建造、翻建、大修自住房后申请贷款时间，由贷款申请前2年内调整为1年内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北荆州规定，个人公积金贷款最高额度从45万元提高至50万元。此外，6月30日前在荆州市购买新建商品房，缴纳购房契税后，由财政部门全额奖励返还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也有个别地区收紧公积金贷款政策。云南规定，不得向购买第三套及以上住房的缴存职工家庭发放公积金个人住房贷款。广东佛山要求，职工首次公积金贷款未还清前不得再次申请，不得向已有两次住房公积金贷款使用记录的职工发放贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易居研究院智库中心研究总监严跃进对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDQwr6tzrMtsay.png"/&gt;客户端表示，从去年开始，公积金政策就已经明显放松，无论是额度充裕还是服务便民的导向都非常明显，更多地区方便职工使用公积金，这是一个基本方向。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/c71f2fc6b9b3c628" id="7200b3785ced36b9dd251a198e48dd4c" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资料图 &lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDQwr6tzrMtsay.png"/&gt;摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多地积极应对疫情影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情影响，根据住建部规定，企业可按规定申请在6月30日前缓缴住房公积金。缓缴期间缴存时间连续计算，不影响每个职工正常提取和申请住房公积金贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，地方密集出台政策对公积金政策进行调整，主要包括两类，一是阶段性降低公积金缴存比例，如深圳规定困难企业可申请降低住房公积金缴存比例最低至3%，期限不超过12个月；二是允许企业缓缴公积金，2月以来宁波、厦门、南宁、郑州等城市允许经营困难企业缓缴公积金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北武汉发布通知称，对参与武汉疫情防控的医护人员、工作人员，在一定期限内提供公积金使用倾斜政策，最高贷款额度可提高1.2倍，即最高可贷到84万元；荆州明确，参加疫情防控的一线医护人员在荆州市购房，购房契税优惠期延长至12月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京明确，6月30日前，以提供租房合同、房租发票方式申请提取公积金的，提取额度调整为以缴存人实际支付的房租金额确定，不受缴存人月缴存额的限制；公积金贷款人因疫情影响未能正常还款的，不做逾期处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广州部分居民可多提一次公积金，具体而言，已经批准降低缴存比例、缓缴、阶段性停缴单位的职工，以及受疫情影响导致失业或未失业但暂时失去收入来源的缴存人，可在6月30日前申请多提取一次公积金，提取额不超3000元。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/b2c54f5746df5e8d" id="7460f806d3728ec37bb5a23afd6ecbf7" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资料图 &lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDQwr6tzrMtsay.png"/&gt;薛宇飞摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;老旧小区改造可提取公积金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDQwr6tzrMtsay.png"/&gt;客户端梳理发现，部分地区明确，可以提取使用公积金用于老旧小区改造和既有住宅加装电梯。从配合“旧改”政策的长远趋势来看，或有其他地区陆续跟进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月1日起，黑龙江实施的公积金新政策提出，缴存人有购买、建造、翻建、大修自住住房的，偿还购房贷款本息，无房职工连续缴存3个月以上，老旧小区改造和老旧小区加装电梯，退休、出境定居等9类情况均可提取公积金。此外，上海、山东青岛等地也明确，老旧小区改造项目、既有住宅安装电梯项目可提取使用公积金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，今年有两次重要会议都提及“旧改”。4月17日，政治局召开会议强调“要积极扩大有效投资，实施老旧小区改造”。4月14日，国务院常务会议提出，今年各地计划改造城镇老旧小区3.9万个，涉及居民近700万户，比去年增加一倍，重点是2000年底前建成的住宅区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公积金该取消吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至2018年末，全国住房公积金缴存余额5.79万亿，发放个人住房贷款4.98万亿，个人住房贷款率(公积金住房贷款余额/缴存余额)达到86.04%。住房公积金制度建立二十多年来，在解决职工住房问题、减轻购房负担、增加职工福利等方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国国际经济交流中心副理事长黄奇帆提出，应将中国特色的“公积金”转化为企业年金体系，并入市投资，做到让员工、企业、国家都受益。而今年2月，黄奇帆提出“建议取消公积金制度”， 为企业和职工直接降低12%的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学国民经济研究中心主任苏剑曾表示，住房公积金是免税的，租房买房又能比较容易取出来的话，这相当于给大家一个可以不交税的福利。如果把住房公积金取消了，等于降低了老百姓的个人可支配收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在严跃进看来，取消公积金缴存的说法并不可行。公积金缴存不完全是企业负担，作为职工福利的一种形式，职工自己也承担了一部分成本。此外，他还表示，未来各地应该简化公积金使用方式，让广大职工更加便捷地使用公积金，使公积金资源发挥更多效应。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200510/c619989028.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年四季度重大政策落实如何？审计署：有地区虚增偿还金额</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619987881.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDQwr6tzrMtsay.png"/&gt;客户端5月9日电 审计署官网9日发布2019年第四季度国家重大政策措施落实情况跟踪审计结果。在跟踪审计中发现的问题包括，部分地区未制定或未完善清偿计划、虚减清偿任务；未完成清偿任务、虚增偿还金额等问题等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年第四季度，审计署继续组织对31个省(自治区、直辖市，以下统称省)、新疆生产建设兵团和35个中央部门、15家金融机构进行审计，并对41户中央企业进行延伸审计，抽查了1621个单位、2742个项目，涉及资金4389.5亿元，并对以往审计查出问题整改情况进行了跟踪检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中减税降费方面，据税务部门统计，2019年全国累计新增减税降费超过2万亿元，取得较好效果。但发现部分行业增值税改革配套措施仍不够完善，部分税收征管“放管服”改革仍不够到位等。还发现一些地区仍存在违规收费、转嫁费用等问题，涉及金额14.28亿元。其中：16个省的101家单位未按规定降低收费标准、违规征收应免征或已取消的行政事业性收费、自立名目收费、违规征收政府性基金12.19亿元；12个省的51家单位违规向企业转嫁应由财政预算保障的费用、要求企业购买第三方电子认证服务或承担电子政务平台服务费7081万元；6个省的8家单位依托主管部门的行政审批事项开展中介服务并收费5540.77万元；4个省的22家单位未严格实行“考培分离”，强制培训与考试挂钩，收取培训费用6889.59万元；2个省的4家商会、协会通过开展评比表彰违规收费、未设置固定标准收取会费、重复收费等1364.42万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清理拖欠民营企业中小企业账款方面，审计重点抽查了各地区各部门建立清欠台账、制定清偿计划、清偿拖欠账款等情况，截至2019年底，全国已清偿账款6600余亿元，完成了清偿一半以上的目标任务，工作取得积极成效。但发现部分地区和单位存在台账不准确，少报、多报拖欠账款，有的边清边欠；未制定或未完善清偿计划、虚减清偿任务；未完成清偿任务、虚增偿还金额等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　审计署称，26个省在审计过程中已整改问题金额13.49亿元，其中退还各类违规多收费用4555.16万元，清偿民营企业中小企业账款及清理各类保证金8.35亿元，追回各类违规发放或骗取套取的财政补助等资金3194.44万元，盘活闲置资金和下达资金4.32亿元，向建档立卡贫困户等对象补发或补缴各类资金495.84万元，清理规范行政审批事项流程及中介服务事项9项，出台和完善相关规章制度7项。审计署将继续跟踪后续整改情况，进一步督促审计指出问题整改到位。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619987881.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：充分发挥再贷款再贴现政策的牵引带动作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200510/c619988972.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行发布2020年第一季度中国货币政策执行报告指出，充分发挥再贷款再贴现政策的牵引带动作用，为疫情防控、复工复产和实体经济发展提供精准金融服务。继续发挥3000亿元专项再贷款政策的抗疫保供作用，做好收官工作。引导金融机构继续运用好5000亿元再贷款再贴现专用额度，有序推进企业复工复产。实施好1万亿元再贷款再贴现政策，与实体经济恢复情况相匹配，与3000亿元、5000亿元政策相衔接，避免出现断档，持续扩大对涉农、小微企业、民营企业、外贸和受疫情影响较重行业的信贷支持，引导降低社会融资成本。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200510/c619988972.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：加强金融债券管理制度建设 进一步推进金融机构改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200510/c619989038.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月10日，央行发布2020年第一季度中国货币政策执行报告指出，要完善金融市场体系，切实发挥好金融市场在稳增长、调结构、促改革和防风险方面的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强金融债券管理制度建设，建立分层分类的储架式发行管理体系。支持民营企业股权融资和发行债券融资，增强金融服务实体经济能力。促进公司信用类债券信息披露标准统一，完善相关制度建设。坚持市场化、法治化原则，完善债券违约风险防范和处置机制。加强金融市场基础设施统筹监管与互联互通，推进托管行与交易报告库建设，确保金融市场整体稳定和安全高效运行。积极稳妥推动债券市场制度性、系统性开放，引入更多中长期投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据观点地产新媒体从报告中获悉，央行还提出，要深化金融供给侧结构性改革，健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系。进一步推进金融机构改革，继续推动全面落实开发性金融机构、政策性银行改革方案，完善治理体系，严格业务边界，遵循金融机构经营规律，更好发挥开发性、政策性金融机构的作用。持续深化大型商业银行和其他大型金融企业改革，完善公司治理，规范股东大会、董事会、监事会与管理层关系，完善经营授权制度，形成有效的决策、执行、制衡机制，提高经营管理水平和风险控制能力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200510/c619989038.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>A股支付第一股自曝部分毛利率高过茅台的秘密</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200510/c619988940.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　欲戴皇冠，必承其重。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“A股支付第一股”不好当，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300773','&amp;#x62C9;&amp;#x5361;&amp;#x62C9;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300773/"&gt;拉卡拉&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300773/"&gt;300773&lt;/a&gt;）仅4月就接连收了交易所2份问询函。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前拉卡拉发布年报后，深交所下发了年报问询函，拷问包括给小贷P2P平台引流是否合规、一季度营收下降净利却增加、以及毛利率较高的原因及合理性等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月8日晚间，针对深交所的问询函问题，拉卡拉逐一进行了回应。同时，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者注意到，此前以支付为主要业务的拉卡拉已逐步谋求转型，希望成为给中小微商户提供支付、金融科技、电商科技及信息科技的全方位服务公司，支付业务比重已从94%下降至85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，作为金融科技公司的拉卡拉，毛利率着实惊人，其中金融科技业务的毛利率由于共享了支付业务用户基础，毛利率高达97.2%，超过&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600519','&amp;#x8D35;&amp;#x5DDE;&amp;#x8305;&amp;#x53F0;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600519/"&gt;贵州茅台&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600519/"&gt;600519&lt;/a&gt;），后者2019年毛利率为91.3%。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/ca73f198b796c81b8064e47eff154217.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;营收下降净利上升之谜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年上市的拉卡拉，在今年4月9日发布了上市后首份年报，2019年实现营业收入48.99亿元，同比下降13.73%；支付业务实现收入43.46亿元，同比下降16.74%；净利润则达8.06亿元，却同比增长34.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营收下降净利上升，拉卡拉在年报中解释，2019年该公司主动调整和优化商户与收入结构，商户经营业务收入快速增长，但销售费用大幅度减少，净利润继续保持大幅增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与2019年年报类似，2020年一季度，拉卡拉依旧是营收下降、净利润上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年一季度，拉卡拉实现营业收入10.56亿元，同比下降19.57%；实现归属上市公司股东净利润1.68亿元，同比增长5.17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深交所要求拉卡拉说明，2020年一季度营业收入下降，但净利润增加的原因及合理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉卡拉回应称，2020年一季度该公司收入有所下降是年初突发的新冠疫情所致，净利润没有下降还略有增加，主要是疫情期间公司基本停止了广告宣传及市场推广活动、减少了市场推广费用，尽最大限度压缩了成本，这也是公司的未雨绸缪动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2020年一季度拉卡拉销售费用1.36亿元，较2019年一季度的2.26亿元同比下降0.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;降低支付“单脚”支撑比重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉卡拉成立于2005年，是国内首批获得央行颁发牌照的第三方支付企业，也是中国最大的线下支付公司，目前业务围绕中小商户提供线上和线下综合服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉卡拉股权相对分散，无实际控制人，持股5%以上股东包括：持股28.24%的联想控股；拉卡拉创始人、董事长孙陶然与其弟弟孙浩然为一致行动人，合计持有11.76%；达孜鹤鸣永创投资管理中心(有限合伙)持有5.02%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管拉卡拉在2019年实现上市，成为“A股支付第一股”，但是随着监管趋严，断直连、备付金全额缴存，支付机构“躺赚”的日子早已一去不复返。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在经历五年高增长后，拉卡拉也在筹谋转型，优化收入结构，谋求以从“支付”业务为主转变为以“支付、金融、电商和信息”四大业务协同发展，赋能2000多万中小微商户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年一季度以来，拉卡拉的支付业务占总营收的比重已大幅下降，从上年同期的93.9%下降至85.1%；金融科技服务的比重大幅上升，金融科技服务一季度营业收入从去年的0.11亿元增长至0.73亿元，同比增长557.17%，占总营收比重从0.85%增加至6.95%。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/9fb1f87b5c8b97c5c608d1bbaa6ff020.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉卡拉表示，预计从今年第二季度开始，该公司交易规模、收入和利润同比将保持持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分业务毛利率高过贵州茅台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外界熟知，在巴菲特的投资哲学中，偏爱行业中高毛利率的公司，高毛利率说明公司做的是一门好生意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于拉卡拉首份年报，深交所也关注到了该公司毛利率较高的问题，要求说明毛利率较高原因及合理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者注意到，拉卡拉商户经营业务毛利率高达70.5%，且细分来看，金融科技服务和电商科技服务的毛利率分别高达97.2%和96.1%，超过贵州茅台，后者去年毛利率91.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据统计，3827家A股上市公司中，毛利率高于90%的上市公司只有23家，主要以医药、金融科技以及茅台为代表白酒为主，而毛利率达到拉卡拉商户经营综合毛利率70.5的上市公司也才区区177家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉卡拉答复称，商户经营毛利率高，这是用户经营类新经济的典型特征，即通过一个刚性需求的、高粘性的业务获得用户，然后全面发掘用户需求，自身或者与合作伙伴一起满足用户需求，获取用户经营收益，例如微信、美国的SQUARE公司等都是此类商业模式，这是可持续成长的商业模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，拉卡拉在通过支付业务获取商户的基础上，经营商户所产生的各类服务收入，无需支付额外的获客成本，毛利率保持在较高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，金融科技业务2019年收入0.94亿元，毛利率97.2%，金融科技业务毛利率较高，主要是由于公司主要为支付业务的用户提供金融科技服务，共享了支付业务的用户基础，因此公司开展金融科技业务无需额外支付获客成本。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/c72b4d7cc12db0aa3d3324fdb395f98f.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，电商科技业务2019年收入0.93亿元，毛利率96.1%，拉卡拉解释，主要是由于电商科技业务主要的收入来源是积分运营业务，该业务按净额法确认收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，信息科技业务2019年收入2.56亿元，毛利率51.4%，与拉卡拉整体毛利率基本持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;给小贷、P2P引流无合规风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融科技公司在引流、业务模式方面的合规风险，监管部门也高度关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于拉卡拉在金融科技业务中的贷款引流服务，深交所要求拉卡拉介绍具体收入金额和合作方，是否存在给小贷贷款、P2P平台提供引流情形，业务模式是否存在合规风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉卡拉回复称，该公司商户中普遍有贷款需求，为了更好地服务商户，该公司会将提供贷款的金融机构信息推荐给商户，合作的持牌金融机构包括银行和小贷公司，并对合作方设立了严格的准入门槛、日常监督机制，确保业务合规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年度，拉卡拉金融科技服务收入合计9353万元，其中贷款引流服务6392万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉卡拉介绍，贷款引流服务的主要合作方是广州拉卡拉小贷、重庆蚂蚁小贷等依法经营小额贷款业务的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于P2P引流，拉卡拉进给两家涉及P2P业务公司合作，包括2019年4月前为深圳市赢众通金融信息服务有限责任公司(即“小赢理财”)提供引流服务；2019年2月前为上海你我贷互联网金融信息服务有限公司(即“嘉银金科”)提供引流服务，两家合作方业务收入共计53.87万元，占贷款引流服务收入总额的0.84%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该等贷款引流服务具体业务模式为：拉卡拉利用其自有网页、APP等业务平台展示等宣传页面方式为合作方小额贷款业务提供导流推广服务，并按推广效果收取服务费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉卡拉认为，该公司金融科技服务内容主要包括信贷/发卡业务引流推广、理财交易和系统服务等，合作方均为持牌经营、合规情况较好的商业银行、小额贷款公司、上市公司等，公司为合作方经营赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，提供上述服务过程中，严格审核合作方资质，并未代替合作方从事需要经营资质的核心业务环节，业务模式不存在合规风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保荐机构也表示，拉卡拉贷款引流业务的合作方主要为广州拉卡拉小贷、重庆蚂蚁小贷等从事小额贷款业务的公司，经营模式合规，不存在合规风险。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200510/c619988940.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行如何推动脱贫攻坚、乡村振兴？官方说了这三点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619988177.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDQwr6tzrMtsay.png"/&gt;客户端5月9日电 国新办9日举行国务院政策例行吹风会，对于人民银行如何推动打好精准脱贫攻坚战、推进乡村振兴，央行副行长陈雨露表示，主要做了三大方面的工作。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/9439b252f03d396b" id="35c73355263a5a39f22ad320e7107660" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行副行长陈雨露 来源：国新网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会上，有记者提问称，打好精准脱贫攻坚战、推进乡村振兴是全面建成小康社会必须完成的任务，人民银行从金融支持方面重点推动了哪些工作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，陈雨露表示，脱贫攻坚是一场全球关注的伟大战役，普惠金融也是中国特色现代金融体系的重要使命。2019年，人民银行坚持把金融扶贫和普惠金融体系建设紧密结合在一起，把金融支持与风险防范攻坚战结合在一起，坚决贯彻落实党中央关于打赢脱贫攻坚战的决策部署，通过新一轮的政策组合提高了金融扶贫的精准性、有效性和可持续性。主要做了三大方面的工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强信贷政策的方向性指导，推动各类金融机构通过深化改革提升金融精准扶贫和服务乡村振兴的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是落实好普惠金融定向降准政策。针对贫困地区创设专项扶贫再贷款，引导金融机构把更多信贷资源有效配置到贫困地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是聚焦深度贫困地区，加大金融资源倾斜力度。组织引导金融机构通过资金的有效调拨，精干人员的配备等方式加大对深度贫困地区的资源倾斜力度。2019年，人民银行全力推动“三区三州”深度贫困地区普惠基础金融服务全覆盖，目前所有行政村的基础金融服务都已实现全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露强调，今年是脱贫攻坚战的收官之年，又遭遇疫情的影响，所以金融扶贫的工作任务是十分艰巨的。疫情发生以来，在金融精准扶贫方面，人民银行加大了力度，推动出台了包括延长扶贫小额信贷还款期限，大幅提高深度贫困地区专项再贷款的额度等一系列措施，积极统筹好新冠肺炎疫情防控和金融精准扶贫工作，确保如期实现决战决胜脱贫攻坚任务的总目标。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619988177.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人力社保部门出举措保居民就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619988219.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　☉商报记者 诸葛芳芳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自复工复产以来，就业问题一直备受关注。返还社保费、指导企业开展用工余缺调剂、丰富招聘形式吸引温籍毕业生回温就业……5月6日，记者从市人力社保局召开的稳就业媒体交流会上了解到，全市人力社保部门推出了一系列有针对性的政策措施，做好各项稳就业工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;已为企业返还社保费8.1亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年疫情发生后，市人力社保局就开始实时监测企业的用工需求。针对近期国外疫情暴发，外贸企业订单减损严重的情况，该局调转方向对全市7000多家外贸企业开展用工监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“因国外疫情影响，我市部分外贸企业出现了关停、裁员等情况，也有企业采用给员工放假的方式渡过眼前的困境。”市人力社保局就业创业管理服务中心相关负责人介绍，该局将持续落实社保费返还、留岗留薪补贴、疫情期间企业新招员工补贴、阶段性减免社保费等政策。“我们前段时间开通了‘抗疫惠企’通道，让企业足不出户就能实现各类补贴申领。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至4月底，全市已有6万多家企业申报社保费返还，已为4.16万家企业返还社保费8.1亿元，惠及职工50余万名。据透露，“减征、免征、返还、缓缴”社会保险费总额预计49亿元，而社保费返还是直接给企业返还现金，全市总额15亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，帮助企业渡过难关，也是希望企业尽量不要裁员，以稳定就业。针对外贸企业订单下跌出现员工饱和或溢出的情况，市人力社保局参与研究了“拓市场、促消费、稳增长”十条举措，计划对“出口双百企业”再返一个月的社保费，对符合工业奖补的“出口双百企业”再返两个月的社保费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;指导企业开展用工余缺调剂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了出台各项政策帮扶企业以及失业人员就业外，市人力社保局还指导企业，在保障员工权益的情况下，开展劳动力余缺调剂，将富余的劳动力调剂到缺人的岗位上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在市人力社保局的指导下，我市各企业采用了符合自身实际的用工余缺调剂形式。如巨一集团采取调剂员工工作量的方式稳员工岗位，实行“减工减薪”，即一个人的工作量三个人做，降底员工工资，保证所有员工不失业；康奈集团采取调剂内部岗位方式，对50余名行政员工进行短期培训后，充实到一线；瑞立集团总部建立了“二、三产人员调剂机制”，通过内部调配的方式，就近将服务业板块500余名员工经过岗前技能培训临时补充到汽配生产制造基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，截至目前，市人力社保局已指导企业成功调剂劳动力2.7万余人，有效稳定劳动者就业压力，缓解企业用工压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，为了防止疫情消退后出现用工荒，市人力社保局持续推进东西部扶贫劳务协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打造全链条式网络求职模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在促进高校毕业生就业方面，市人力社保局也推出了一系列举措。市人才管理服务中心以“互联网+招聘”为切入点，拓展温州人才网线上功能，实现将岗位征集发布、求职招聘、面试约谈等流程移上云端，打造“全链条化”就业服务新模式，同时还加大大学生实习实训力度，依托人社一体化平台和浙江政务服务网，实现档案及高校毕业生就业手续等相关业务网上办理，助力毕业生就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我市还将赴陕西、江苏、湖南、福建等4省举办高校春季校园空中双选会，开展引才对接活动，定期发布温州人才政策、企业需求信息提前适配，并通过大数据分析比对开展智能匹配，促进供需双方在“云端”精准对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将采取线上结合线下的方式拓宽就业渠道，密集推出线上招聘会，让‘云招聘’畅通就业渠道；有序筹备线下招聘会，根据工作部署有序恢复举办现场招聘会。” 市人才管理服务中心相关负责人介绍，接下来，该中心将丰富招聘会形式，更有针对性地助力毕业生更好就业。“随着全国高校陆续开学，‘智汇温州·才聚两区 ’全国线下巡回引才活动的部署工作也将逐步推进；为促进更多的高校毕业生和留学生留在温州就业创业，市人才中心将联合在温高校等单位推出‘留在温州’系列活动，比如近期即将举办留学生招聘专场招聘会。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200509/c619988219.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>