<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 14 Apr 2021 06:33:44 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>央行今年将对4024家银行开展压力测试 探索开发数据平台系统</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560984.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560984.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国足额缴纳联合国会费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560635.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560635.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>港媒舆论：条例草案体现均衡参与 推动香港民主稳步前行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560603.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年记账式附息（十八期）国债第五次续发行招标情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560602.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560602.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国在华企业及商会持续看好中国市场 期待全面融入中国“十四五”发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560261.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560261.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办：民进党当局为谋取政治私利 限缩两岸农业交流合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560064.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560064.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美称不会将中国列为“汇率操纵国” 外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560049.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560049.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办：大陆台胞疫苗接种实行属地管理、同等待遇原则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560027.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560027.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办：台民众受疫苗短缺之苦完全是民进党的政治操作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628559953.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628559953.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国欢迎包括美国企业在内的世界各国企业更多参与中国对外开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628559902.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628559902.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>货币政策稳字当头 一季度金融统计数据出炉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628559882.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628559882.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国一季度外贸实现“开门红” 但基数效应对二季度外贸增长带来挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628559834.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628559834.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国一季度进出口同比增长29.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628559812.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628559812.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大朗部署第二季度防范重特大生产安全事故工作 坚决遏制重特大安全事故发生</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628559754.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628559754.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>潘新潮调研人才安居房使用管理情况 完善人才安居政策 厚植引才留才土壤</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628559752.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628559752.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>油价迎利好 欧佩克上调全年原油需求 美国库存连续3周下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628561343.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　周二，油价迎来两大利好消息。在供应方面，欧佩克周二上调对今年的石油消费预期，对石油需求前景作出乐观评估。在需求方面，美国近期石油消费有所上升，原油库存下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周二，纽约原油期货价格一度上涨0.8%，隔夜收盘涨幅收窄至0.6%。同日，6月交割的布伦特原油期货价格上涨0.6%，收报63.67美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧佩克在其月度报告中预测，2021年石油需求将增加595万桶/日或6.6%，比上月的预估提高了7万桶/日。但是，OPEC下调了对第二季度的预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧佩克预计，尽管人们担心新冠肺炎疫情再次爆发，但是石油市场在接下来几个月将会继续恢复。其在周二发布的月度报告中称，虽然欧佩克计划从5月开始增产，但是不断增加的消费应该有助于减少原油库存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据美国石油学会报告，美国原油库存在上周减少361万桶。如果这在周三得到美国政府数据证实，则这将是美国原油库存第三个星期减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着经济从疫情恢复，美国出行需求增加，推动汽油价格大幅上涨，导致美国3月CPI环比涨幅为近9年来最大。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628561343.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>连续三季度突破万亿美元 全球并购再掀热潮 中国企业有哪些机会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628561292.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“就一季度交易数据而言，始于2020年第三季度的牛市表现没有放缓的迹象。今年前三个月并购交易连续三个季度突破了万亿美元大关，创造了有史以来最强劲的年度开端。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，富而德律师事务所发布第一季度并购市场观点透视。数据还显示，美股SPAC（特殊目的收购公司）并购助推一季度全球并购总额达11138亿美元。其中，美国地区6100亿美元，欧洲地区2100亿美元，亚太地区1660亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月13日，富而德中国区合伙人王庆在接受《国际金融报》采访时表示，由于海外疫情仍在持续，全球经济复苏可能会推迟。在这样的背景下，一定程度会影响中国企业跨境交易的实施。但是另一方面，由于疫情可能会使得很多境外公司的业绩、现金流受到持续性显著影响，潜在收购标的的数量将增加，给中国企业提供更多机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;家电行业并购活跃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年一季度，中企在家用电器行业的海外并购尤其活跃。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月初，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000921','&amp;#x6D77;&amp;#x4FE1;&amp;#x5BB6;&amp;#x7535;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000921/"&gt;海信家电&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000921/"&gt;000921&lt;/a&gt;）认购了日本汽车空调企业三电控股，希望进入新能源汽车领域；美的机电事业群完成了对日立在泰国的冰箱压缩机业务交割。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月末，国家监管部门批准了格兰仕对&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600983','&amp;#x60E0;&amp;#x800C;&amp;#x6D66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600983/"&gt;惠而浦&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600983/"&gt;600983&lt;/a&gt;）中国的要约收购，如果收购成功，格兰仕将持有不低于惠而浦中国51%的股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王庆表示，“家电行业并购活跃是一个比较有趣的现象，反映了中国制造业对于在这个领域收购外国资产的浓厚兴趣。由于国内消费市场趋于饱和，中国家电企业走出去是一个必然的选择。通过海外并购，将补全自身品牌、技术等方面的缺陷，获取比较成熟的海外销售渠道以及上游的核心部件，或关键技术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王庆告诉《国际金融报》记者，由于地缘政治等因素，中国投资人目前还是把并购的标的国家聚焦于亚太地区、“一带一路”沿线以及中东、拉美等新兴市场国家。对发达国家，尤其是欧美市场，预计2021年境外投资主要是以民营企业为主。现在跨境并购比较活跃的领域包括医疗行业、电器行业。未来国企也会更多关注东南亚、中东、拉美市场，尤其是涉及到能源领域，如发电、自然资源这些板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;审查趋严下的机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从去年开始，欧盟、美国、加拿大等国对于外商投资的限制越来越严格。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国外投资审批政策日趋收紧给中国企业‘走出去’带来了很大的不确定性。在这样的背景下，我们仍然觉得挑战和机遇是并存的。”富而德中国反垄断业务联席主管尹冉冉表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尹冉冉举了美国和欧盟两个例子。“在美国，从整体风险趋势来看，拜登上台后，对待中国企业的投资态度和特朗普政府不会有实质性区别。但是从积极的方面来看，我们也预期在拜登政府的领导下，现在的外商投资委员会可能会有更大的意愿跟企业沟通，是否会有通过一些救助措施来解决一些问题的可能性。而这样的意愿，在特朗普任期内，我们几乎是看不到的。所以在政策上可能发生的变化也给中国企业寻求在美投资，带来了向前推进的可能性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，欧盟推出的外商直接投资审查的框架正式生效。“虽然在这个框架下并没有建立一个欧盟层面的一站式审查制度，但实际上，通过在成员国层面建立一个信息分享和合作的机制，使得各个成员国之间能够就某一项交易进行信息分享，并且提出意见。这样的信息分享机制在很大程度上给了企业获取相关国家审查信息的机会。同时，我们也看到，与美国过往对于涉及到中国企业的交易多数是采取禁止，甚至是迟迟不予审批的态度，使得企业主动放弃交易的情况不同，在欧盟大部分国家，交易之前发现风险点，可以提早和监管机构沟通，企业主动作出承诺和救急措施，一定程度上能取得让交易完成审批的可能性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尹冉冉认为，从目前来看，尽管欧盟各成员国预计将有更多外商投资监管法规出台，但是总体来说，我们仍然觉得中国企业有机会去欧洲做并购，特别是在一些不是那么敏感的行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;境内交易趋向战略性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然2021全球并购迎来良好开端，但受疫情以及外国审查趋严的因素影响，王庆认为2021年中国对外投资和去年相比不会有大幅上升，中国并购市场将以境内的交易来驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国提出的‘双循环’政策是以国内大循环为主体，希望打造更为强劲、完善的国内供应链，而且目前国家战略还注重于国企改革、产业升级。所以2021年中国并购市场将以境内的交易来驱动，会更加趋向于战略性。”王庆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王庆认为，今年会看到一些大型央企的重组、改革，互联网行业进行战略性并购和业内整合，以及中国在碳中和目标下主导的一些新能源行业，如风电、光能等行业的收购兼并。另外，私募股权基金财务投资人，尤其是一些国资背景的投资基金，他们的交易量也会持续增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628561292.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>台当局企图“修法”限缩两岸农业交流合作 国台办回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560399.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京4月14日电(刘洁妍、苏缨翔)国务院台湾事务办公室14日举行例行新闻发布会，发言人马晓光主持发布会并答问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民政协报记者提问：为因应所谓台湾农产品物种外流大陆，台农业主管部门宣称将研拟“植物品种与种苗法”，对相关行为追责。请问发言人对此有何评论？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马晓光回答：深化两岸农业交流合作，有利于推动岛内农业产业发展，增进岛内农渔民利益福祉，这是显而易见的。民进党当局为谋取政治私利，企图以所谓“修法”方式恐吓台湾民众，限缩两岸农业交流合作。这种做法一点都不奇怪，每次大陆出台对台湾同胞有利的事情他们都一概反对，凡是对台湾同胞利益福祉有利的事他们就对着干。民进党当局企图封堵台湾同胞谋发展、求福祉的路，是不可能得逞的。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560399.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年全国法院网上开庭80多万场 同比增长160%以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560427.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网4月14日讯（记者 彭瑶） 14日，中国社会科学院法学研究所、社会科学文献出版社联合主办的“法治蓝皮书《中国法院信息化发展报告No.5（2021）》（以下简称《法院信息化蓝皮书》）发布暨智慧法院建设研讨会”在江苏省南通市举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年初面对新型冠状病毒肺炎疫情暴发，如何有效保障当事人的诉权以及各项实体权利是摆在各级法院面前的难题。危急时刻，多年来法院信息化建设的红利得以充分释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《法院信息化蓝皮书》指出，最高人民法院及时印发《关于新冠肺炎疫情防控期间加强和规范在线诉讼工作的通知》，既是对在线诉讼作出全面动员，使其规范有序开展的重要依据，也是以制度的形式固化信息化发展成果的有效途径。各级法院充分运用信息化建设成果，及时启动依托互联网的线上司法服务系统，引导法院干警、当事人开展线上诉讼、执行工作，智慧法院站在了司法“抗疫”第一线。线上司法活动的开展在最大限度避免诉讼参与人的聚集流动、充分保障诉讼参与人和法院干警的生命健康安全的同时，推动了社会生产生活秩序的尽快恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《法院信息化蓝皮书》显示，疫情期间，全国法院充分运用智慧法院建设成果，依托人民法院在线诉讼平台、在线调解平台、中国移动微法院等信息化平台，引导当事人通过网上立案、诉讼、调解、信访，跨区域远程办理诉讼事项，规范有序开展在线诉讼活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年2月3日至12月31日，约五分之一的立案申请在非工作时段提交，约十分之一的立案申请在非工作日提交，真正实现立案服务“零距离”“不打烊”“指尖办”。全国法院网上开庭80多万场，较2019年同期增长160%以上。全国法院网上缴费650余万次，占总缴费次数的40%；电子送达2200万次，占总送达次数的40%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《法院信息化蓝皮书》指出，智慧司法积极“抗疫”的经验加深了法院干警和社会公众对人民法院信息化的认识与发自内心的认同。对内，法院干警对于深化信息化应用的主观方面的阻力大大减弱；对外，公众对于微法院、在线庭审等信息化司法服务手段的知晓率和主动应用率大大提升。人民法院信息化建设的成果历经实践的检验，其必要性和重要性不言自明。人民法院信息化一战成名，成为转“危”为“机”的典型事例，彰显了中国特色社会主义的制度优势和人民司法为人民的高尚情怀。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560427.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>连平：2035年中国财富管理行业可投资资产规模将达400-600万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560940.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 老盈盈 4月13日，中国首席经济学家论坛理事长、植信投资首席经济学家兼研究院院长连平在“平安大讲堂-让金融更有温度”上表示，未来中国的财富管理行业具有很大的成长空间，估计到2035年，高净值人群的规模很可能从目前的200万拓展到500-600万；可投资资产规模，也会在目前200万亿多一点的基础上，再多增加200-300万亿，是一个非常巨大的规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连平认为，财富管理行业要服务好这样的大规模市场，这么多的高净值客户，毫无疑问，必须要达到优质金融服务的水平。优质金融服务的内涵是持续不断满足客户个性化、综合性的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他以发达国家例如瑞士、美国、英国等举例说，不同的国家有各自不同的服务模式和方式，比如瑞士更多的是资产管理、财富管理的模式，是通过资产管理的机构来进行运作的。美国更多是通过大投行模式进行运作，而英国是比较典型的商业银行不断改进创新的模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管各个国家各家大型机构特点不同，机构运营模式不同，这都是和历史上金融体系长期发展所具有的基础和条件是有关的，但是有一点是肯定的，就是各取所长，互相学习，最终达到的目的就是要使高端金融服务更加个性化、人性化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这其中最关键的还是人才。连平认为，金融行业要不断达成目标，最根本、最关键的还是高端的、专业的金融人才。高端的金融专业人才，在两个方面发挥着极其重要的作用。第一是针对客户，有一个非常好的金融专家，有一批这样的团队，营销客户也好，可以更好为客户提供服务；在拓展客户，在维持和客户和金融机构之间的关系，增加金融机构的黏性方面，金融人才在这方面的重要性是首屈一指的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外还有一点，就是金融机构内部的业务流程、制度和战略都需要非常高精尖的专业的人才来设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“业务的流程现在有了信息化手段，但是别忘了，这些信息化程度水平很高的业务流程，是人设计出来的，没有非常好的人去设计这些业务流程，有可能设计出来的业务流程是不容易满足这些客户需求的，大家会用得不舒服。”连平说，随着时间的推移，专业的金融人才在未来行业的发展过程中会受到越来越多的重视，作为金融机构来说，在制度的设计上，一定要将专业人才的体制和管理类的运营机制清晰分开，搞管理去搞管理，搞专业的就搞专业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连平还认为，尽管未来智能投顾和技术的发展，一定程度上可以弥补人才短板，或者说弥补人才数量不足的短板，但是对于那些非常高精尖的，非常前沿的，不断发展变化的领域，需要有更好的人才来进行拓展和不断的创新。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560940.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：300万以下人口城市全面取消落户限制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560953.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京4月14日电 （申佳平）据国家发展和改革委员会官网消息，经城镇化工作暨城乡融合发展工作部际联席会议第二次会议审议通过，国家发改委近日印发《2021年新型城镇化和城乡融合发展重点任务》（以下简称《任务》）。其中，在“促进农业转移人口有序有效融入城市”相关内容中，《任务》要求“城区常住人口300万以下城市落实全面取消落户限制政策，实行积分落户政策的城市确保社保缴纳年限和居住年限分数占主要比例。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《任务》强调，要深入实施以人为核心的新型城镇化战略，促进农业转移人口有序有效融入城市，增强城市群和都市圈承载能力，转变超大特大城市发展方式，提升城市建设与治理现代化水平，推进以县城为重要载体的城镇化建设，加快推进城乡融合发展，为“十四五”开好局起好步提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进农业转移人口有序有效融入城市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《任务》要求，协同推进户籍制度改革和城镇基本公共服务常住人口全覆盖，提高农业转移人口市民化质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、有序放开放宽城市落户限制。各类城市要根据资源环境承载能力和经济社会发展实际需求，合理确定落户条件，坚持存量优先原则，推动进城就业生活5年以上和举家迁徙的农业转移人口、在城镇稳定就业生活的新生代农民工、农村学生升学和参军进城的人口等重点人群便捷落户。城区常住人口300万以下城市落实全面取消落户限制政策，实行积分落户政策的城市确保社保缴纳年限和居住年限分数占主要比例。城市落户政策要对租购房者同等对待，允许租房常住人口在公共户口落户。城市要整体谋划、周密设计，统筹做好放开放宽落户、人才引进和房地产调控工作。推动具备条件的城市群和都市圈内社保缴纳年限和居住年限累计互认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、推动城镇基本公共服务覆盖未落户常住人口。鼓励在人口集中流入城市扩大义务教育阶段公办学校学位供给，优化事业编制调配、增加教师编制数量。支持有条件地区将未落户常住人口纳入普惠性学前教育保障范围。简化社保转移接续程序。完成养老保险全国统筹信息系统建设。推进普通门诊费用跨省直接结算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、提升农业转移人口技能素质。高质量推进补贴性培训，完成职业技能提升行动方案确定的5000万人次目标。面向农业转移人口特别是新生代农民工，深化实施农民工“春潮行动”“求学圆梦行动”、新生代农民工职业技能提升行动，支持企业开展新型学徒制培训并按规定给予培训补贴。结合疫情防控形势，适时加大农民工稳就业职业技能培训计划力度。结合促进农民工返乡就业创业和承接产业转移，开展针对性创业技能培训。扩大职业院校面向农业转移人口的招生规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、健全配套政策体系。继续安排中央财政市民化奖励资金。健全城镇建设用地增加规模与吸纳农业转移人口落户数量挂钩机制。依法维护进城落户农民承包地、宅基地、集体资产等权益，支持探索农村“三权”依法自愿有偿退出机制。根据第七次全国人口普查结果，发布县及县以上城镇常住人口数据，研究建立各城市城区常住人口数据统计发布机制，结合大数据技术推进常态化统计发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升城市群和都市圈承载能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《任务》提出，增强中心城市对周边地区辐射带动能力，培育发展现代化都市圈，增强城市群人口经济承载能力，形成都市圈引领城市群、城市群带动区域高质量发展的空间动力系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、健全城市群一体化发展机制。制定京津冀协同发展、粤港澳大湾区建设、长三角一体化发展“十四五”实施方案。扎实实施成渝地区双城经济圈建设规划纲要。研究编制长江中游、北部湾、关中平原等跨省区城市群实施方案，有序引导省内城市群发展。健全城市群多层次协调机制和成本共担利益共享机制，提高一体化发展水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、培育发展现代化都市圈。支持福州、成都、西安等都市圈编制实施发展规划，支持其他有条件中心城市在省级政府指导下牵头编制都市圈发展规划。充分利用既有铁路开行市域（郊）列车，科学有序发展市域（郊）铁路，打通城际“断头路”。推进生态环境共防共治，构建城市间绿色隔离和生态廊道。建立都市圈常态化协商协调机制，探索建立重大突发事件联动响应机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、建设轨道上的城市群和都市圈。加快规划建设京津冀、长三角、粤港澳大湾区等重点城市群城际铁路，支持其他有条件城市群合理规划建设城际轨道交通。优化综合交通枢纽布局，建设一体化综合客运枢纽和衔接高效的综合货运枢纽，促进各类交通方式无缝接驳、便捷换乘。推广交通“一卡通”、二维码“一码畅行”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进大中小城市和小城镇协调发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《任务》指出，统筹城市布局的规模经济效益和生态健康安全需要，促进城市合理分工、协调联动，优化城镇规模结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、促进超大特大城市优化发展。推动开发建设方式从规模扩张向内涵提升转变。有序疏解中心城区一般性制造业、区域性物流基地、专业市场等功能和设施，以及过度集中的医疗和高等教育等公共服务资源，合理降低开发强度和人口密度。提升市政交通、生态环保和社区等治理能力，有效破解“大城市病”。在中心城区周边科学发展郊区卫星城，促进多中心、组团式发展，实现产城融合和职住平衡。系统评估排查风险隐患，提高风险防控能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、推进县城补短板强弱项。加快补齐县城公共服务设施、环境基础设施、市政公用设施、产业配套设施短板弱项。加强项目谋划设计，分类设计公益性、准公益性和经营性项目，加快项目前期工作。在债务风险可控前提下，加大中央预算内投资和地方政府专项债券等财政性资金统筹支持力度，有序发行县城新型城镇化建设专项企业债券。健全政银企对接长效机制，协调引导有实力的大型企业承担相关建设任务，吸引开发性政策性和商业性金融机构中长期信贷资金积极投入，利用现有国外优惠贷款渠道予以投入。发挥120个县城建设示范地区带动作用，支持在有条件县城建设一批产业转型升级示范园区。结合新型城镇化建设，健全易地扶贫搬迁大型安置区公共设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、强化边境地区城镇功能。全面增强边境城镇承载人口、连接城乡、支撑国防的能力。开展兴边富民行动中心城镇建设试点，改善基础设施和公共服务，提高引产聚人能力。建设沿边抵边公路，发展一批抵边新村和新生抵边城镇，引导边民向沿边抵边公路、边民互市贸易点、抵边聚居点等适度集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、促进特色小镇规范健康发展。推动《国务院办公厅转发国家发展改革委关于促进特色小镇规范健康发展意见的通知》全面落实落地。统一实行清单管理，以各省份为单元全面建立特色小镇清单，开展动态调整、优胜劣汰。制发特色小镇发展导则，引导树立控制数量、提高质量导向，强化正面引导和分类指导。统筹典型引路和负面警示，推广新一轮特色小镇建设典型经验，加强监督监管、整改违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快建设现代化城市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《任务》要求，顺应城市发展新理念新趋势，建设宜居、创新、智慧、绿色、人文、韧性城市，推进城市现代化试点示范，使城市成为人民高品质生活的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、着力解决大城市住房突出问题。坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，因地制宜、多策并举，稳定地价、房价和预期，促进房地产市场平稳健康发展。加快培育发展住房租赁市场，有效盘活存量住房资源，有力有序扩大租赁住房供给，完善长租房政策，合理调控租金水平。以人口流入多、房价高的城市为重点，扩大保障性租赁住房供给，着力解决困难群体和农业转移人口、新就业大学生等新市民住房问题。单列租赁住房用地计划，探索利用农村集体建设用地和企事业单位自有闲置土地建设租赁住房，支持将非住宅房屋改建为保障性租赁住房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、建设新型智慧城市。推进市政公用设施智能化升级，改造交通、公安和水电气热等重点领域终端系统。建设“城市数据大脑”等数字化智慧化管理平台，推动数据整合共享，提升城市运行管理和应急处置能力。全面推行城市运行“一网通管”，拓展丰富智慧城市应用场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、建设低碳绿色城市。全面推进生活垃圾分类，加快建设生活垃圾焚烧处理设施，完善医疗废弃物和危险废弃物处置设施。提升污水管网收集能力，推行污水资源化利用，推进污泥无害化处置。加强城市大气质量达标管理，推进细颗粒物（PM2.5）和臭氧（O3）协同控制。推动重点城市群消除城区黑臭水体和劣V类水体断面。开展爱国卫生运动，推广文明健康生活习惯，加强背街小巷等环境卫生死角整治。控制城市温室气体排放，推动能源清洁低碳安全高效利用，深入推进工业、建筑、交通等领域绿色低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、增强城市发展韧性。完善公立医院传染病救治设施，改善疾控基础条件，加强业务用房建设和必要设备配置，补齐县城公共卫生防控救治短板。提高平疫结合能力，确保改建新建的大型公共设施具备短期内改造为方舱医院的条件。统筹推进城市内涝治理和海绵城市建设，改造河道、堤防、水库等防洪设施，重点治理严重易涝积水区段。健全重要应急物资收储调配机制、基本生活用品保障机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、优化城市交通服务体系。深入建设公交都市，开展绿色出行创建行动，完善定制公交、自行车道和步行道。完善以配建停车场为主、公共停车场为辅、路侧停车位为补充的停车设施体系，健全住宅小区和公共停车场充电设施，开展创新筹资方式支持停车场建设试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、实施城市更新行动。在老城区推进以老旧小区、老旧厂区、老旧街区、城中村等“三区一村”改造为主要内容的城市更新行动。加快推进老旧小区改造，2021年新开工改造5.3万个，有条件的可同步开展建筑节能改造。在城市群、都市圈和大城市等经济发展优势地区，探索老旧厂区和大型老旧街区改造。因地制宜将一批城中村改造为城市社区或其他空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升城市治理水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《任务》同时指出，树立全生命期管理理念，完善治理结构、创新治理方式，推动城市治理体系和治理能力现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、优化城市空间治理。编制完成省市县三级国土空间规划，统筹划定生态保护红线、永久基本农田、城镇开发边界三条控制线。促进城镇建设用地集约高效利用，全面推行增量投放与存量盘活利用相挂钩。适当扩大住宅用地供应比例，提高工业用地利用效率，有序增加蓝绿生态空间。探索推行混合产业用地供给、分层开发、立体开发和以公共交通为导向的开发（TOD）等模式。稳慎把握省会城市管辖范围和市辖区规模调整。落实适用、经济、绿色、美观的新时期建筑方针，严格限制建设500米以上超高层建筑，严禁建设“丑陋建筑”。划定历史文化保护线，加强文物保护利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、加强基层社会治理。根据常住人口规模优化街道社区设置和管辖范围。建设现代社区，以社区综合服务设施为依托，对接社区居民需求、提供便捷优质服务。引导社区社会组织、社会工作服务机构、社区志愿者、驻地企业单位等共同参与社区治理。支持老旧小区引入市场化物业服务或推行社区托管、社会组织代管等方式，提高物业服务质量和标准化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快推进城乡融合发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《任务》，以县域为基本单元推进城乡融合发展，坚持以工补农、以城带乡，推进城乡要素双向自由流动和公共资源合理配置，以11个国家城乡融合发展试验区为突破口，推动体制机制改革和政策举措落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、促进人才入乡就业创业。鼓励各地制定人才加入乡村制度细则，允许入乡就业创业人员在原籍地或就业创业地落户并享有相关权益，探索以投资入股、合作等多种方式吸收人才入乡。建立科研人员入乡兼职和离岗创业制度，探索其在涉农企业技术入股、兼职兼薪机制。深入推行科技特派员制度。完善农民工返乡就业创业服务体系。引导工商资本入乡发展，培育一批城乡融合典型项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、深化改革农村土地制度。积极探索实施农村集体经营性建设用地入市制度，出台稳妥有序推进农村集体经营性建设用地入市的指导意见。推动深化农村宅基地制度改革试点地区率先健全宅基地分配、流转、抵押、退出、使用、收益、审批、监管等制度。鼓励农村集体经济组织及其成员采取自营、出租、入股、合作等方式，盘活农村闲置宅基地和地上房屋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、推动公共设施向乡村延伸。统筹规划水气热等市政公用设施，推动向城市郊区乡村和规模较大中心镇延伸。推进城乡道路客运一体化发展，推进公路客运站改建迁建和功能提升。支持城郊承接城市专业市场和物流基地疏解，在县乡村合理布局冷链物流设施、配送投递设施和农贸市场网络，畅通农产品进城和工业品入乡通道。推进义务教育优质均衡发展和城乡一体化，促进义务教育教师“县管校聘”管理改革。实施医师区域注册，推进医师多机构执业，积极发展医疗联合体。依托国家城乡融合发展试验区等开展县域内城乡融合发展试点示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动组织实施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、压实地方责任。省级发展改革委要牵头会同省级各有关部门，做好组织调度和任务分解，加大资金和用地等要素保障支持力度。市县级政府要切实推动任务落实、政策落地、项目见效，确保取得实质性进展和成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、强化部际协同。国家发展改革委依托城镇化工作暨城乡融合发展工作部际联席会议制度，会同各有关部门加强统筹协调和指导督促。各有关部门要细化制定具体措施，并组织调动本系统力量扎实推进。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628560953.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策性出口信用保险加码支持外贸新业态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628561328.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 王舒嫄）中国证券报记者14日于中国出口信用保险公司（以下简称“中国信保”）获悉，2021年一季度，中国信保承保金额达1868.1亿美元，同比增长27.6%；向企业支付赔款3亿美元，同比增长4.7%；服务支持企业近13.3万家，同比增长21.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一组数据背后，是中国信保紧紧围绕服务构建新发展格局，助力做好“六稳”工作、落实“六保”任务，确保“十四五”开好局起好步的积极作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力双循环&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年《政府工作报告》和国家“十四五”规划纲要均提出“立足国内大循环，协同推进强大国内市场和贸易强国建设”。许多企业早早开始布局，将内外贸平衡作为企业甚至产业链供应链转型的重要契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在保障龙头企业恢复生产供应和全球供应链稳定的同时，中国信保通过“出口+内贸”双保障，坚持上下游全面考量。据了解，今年前三个月，中国信保支持出口达1609.3亿美元，增长27.5%；支持海外投资达87.2亿美元；支持国内贸易达1109.9亿元，增长45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国信保有关负责人表示，要想实现“墙内开花里外都香”，内需和外需、进口和出口、引进外资和对外投资在新发展格局中缺一不可。协同推进强大国内市场和贸易强国建设，便利企业统筹用好国际国内两个市场，是推动形成新发展格局的关键。中国信保的全产品客户服务可以成为畅通产业链供应链、打通内外贸堵点的重要抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新业态涌现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新时代培育新业态，也催生新实践。不仅是市场采购贸易，今年以来，政策性出口信用保险融入各地政策，不断加码对外贸新业态的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月7日，陕西省人民政府发文要求中国信保陕西分公司促进跨境电商平台和海外仓建设，力争年内实现首个跨境电商业务承保支持。2月19日，江苏省商务厅联合六部门印发《关于促进全省跨境电子商务高质量发展的工作意见》，将“加强信用保险承保支持”“积极探索跨境电商业务信保保单融资模式创新”等内容纳入其中。2月26日，中国信保四川分公司与成都市商务局携手搭建成都市出口信用保险统保平台，成为全国首个“四合一”平台和全国首个“跨境电商政治风险统保”平台，并创新性统保跨境电商出口政治风险，支持以信用保险方式为跨境电商提供物流运费延付和融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国信保有关负责人介绍，今年1月至3月，中国信保支持外贸新业态出口15.6亿美元，增长39%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着高水平对外开放不断推进，政策性出口信用保险在构建新发展格局中的作用不断凸显。“中国信保作为政策性金融机构，充分发挥了防风险、促融资、稳外贸、保就业的独特作用，为我国外贸逆势增长贡献了力量。”上述中国信保有关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是中国信保成立20周年，中国信保董事长宋曙光表示，中国信保将齐心协力，开拓进取，积极服务构建新发展格局，推动全面深化改革，促进业务高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628561328.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>省级可持续发展排名发布 北京上海浙江位居前三位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628559878.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心和阿里研究院昨天在京发布《中国可持续发展评价指标体系研究暨省级与大中城市可持续发展排名报告(2020)》，在省级可持续发展综合排名中，北京、上海、浙江、江苏、广东、安徽、湖北、重庆、山东和河南位居前十位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在五大类一级指标方面，北京、上海、浙江、江苏和天津等省市在经济发展、社会民生、消耗排放、环境治理等四大指标上均排在前列，但在资源环境方面处于劣势。安徽省在中部地区中排名最高，且进步较大，从2018年的第10位升至2019年的第6位。西部地区中，仅重庆进入前十，排第8位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国可持续发展指标体系由国经中心和美国哥伦比亚大学地球研究院共同制定，含五个一级指标和26个二级指标，各项指标占有不同权重。根据这个指标体系，课题组计算出各省五个一级指标的排名并做了分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国100座大中城市可持续发展综合排名中，位列前十名的城市分别是：珠海、北京、深圳、杭州、广州、青岛、无锡、南京、上海和厦门。其中珠海连续三年位列第一。北京较去年上升一位，深圳则从第二位下降到第三位。无锡、上海、厦门分别从第11位、第13位和第12位进入了前十，而武汉、长沙、宁波则跌出了前十。乌鲁木齐、大连、桂林、保定和固原皆上升了十位以上。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628559878.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>整治升级！五部委联合部署开展长江河道采砂船舶和采砂行为专项治理</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210414/c628559976.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　五部委联合部署开展长江河道采砂船舶和采砂行为专项治理(来源：水利部官网)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京4月14日电(王仁宏)据水利部官网消息，为进一步强化采砂船舶源头管控，水利部、公安部、交通运输部、工业和信息化部、市场监管总局近日决定对长江河道采砂船舶和采砂行为专项治理(以下简称专项治理)有关事项作出通知，调动各相关部门执法力量，对长江非法采砂船舶实施集中清理整治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，水利部会同有关部门及沿江各地深化合作，保持高压严打态势，长江河道采砂秩序总体可控、稳定向好。此前，水利部、公安部、交通运输部部署开展了长江河道采砂综合整治行动。本次专项治理与水利部、公安部、交通运输部正在开展的长江河道采砂综合整治行动相衔接，通过综合整治，推进长江采砂船舶规范管理，严厉打击非法采砂行为，切实维护长江河道采砂秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知提出，专项治理包括全面摸排、集中整治、建章立制等三个阶段。落实长江采砂管理地方人民政府行政首长负责制，水利、公安、交通运输、船舶工业、市场监管等主管部门在地方人民政府统一领导下具体组织实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，通知要求，全面摸排阶段将于2021年6月20日前完成，期间需完成包括全面摸排长江干流及通江支流和湖泊停泊、移动或作业的采砂船舶，全面摸排采砂船舶指定停泊情况，全面摸排本行政区域内采砂船舶建(改)造点三项目标任务。根据摸排情况，各地将于2021年10月20日前，完成对发现的非法采砂以及运输、收购、销售违法违规开采的河道砂石等行为进行集中整治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在专项治理期间，水利部、公安部、交通运输部、工业和信息化部、市场监管总局组织将对各地工作开展情况进行督导检查，对非法采砂船舶问题突出的重点区域进行抽查，对存在工作组织不力、不作为、慢作为等问题以及仍发现有非法采砂船舶的，将约谈有关地方和部门，并在一定范围进行通报。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210414/c628559976.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委与美在华跨国企业高层圆桌会――“十四五”规划纲要交流会在京举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628559742.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月13日下午，由国家发展改革委国际司、规划司和国际合作中心共同举办的“国家发展改革委与美在华跨国企业高层圆桌会——‘十四五’规划纲要交流会·北京站”在中国科技会堂举行。国家发展改革委副主任宁吉喆出席交流会并致辞。来自47家美在华商会、企业的60位代表参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆副主任表示，改革开放40多年来，外资企业积极参与中国改革开放进程，是中国经济发展的重要组成部分。中美两国工商界经贸往来日益密切，早已形成打不断、拆不散的利益共同体。“十四五”期间，中国将立足新发展阶段，贯彻新发展理念，构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，实现高质量发展。国内大循环绝不是自我封闭、自给自足，而是坚持开放合作的双循环，更好利用国际国内两个市场、两种资源，实现更加强劲可持续的发展。中国将坚定不移扩大对外开放，建设高水平开放型经济新体制。中国欢迎包括美国企业在内的世界各国企业更多参与中国对外开放，扩大双边和多边经贸往来，分享中国发展成果和成长机会。为更好促进美在华企业更好融入双循环新发展格局，国家发展改革委举办美在华跨国企业高层圆桌会——“十四五”规划纲要交流会，帮助美在华企业更好理解我发展政策理念，释疑解惑，为企业提供更好服务。希望中美工商界发挥互补优势，谋求共同发展进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委国际司负责同志主持交流会。会上，国家发改委规划司副司长陈雷围绕“十四五”规划纲要进行整体解读。国家发改委综合司、外资司、高技术司、环资司负责同志围绕美商会、企业普遍关注的议题与美在华商会、企业代表进行互动交流。国家发改委国际合作中心负责同志陪同参会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210414/c628559742.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>