<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 01 Nov 2021 10:07:01 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>（看中国）王毅外长访塞表明塞中两国未来合作方向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633865797.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633865797.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国在气候治理上的贡献力度如何？外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633864365.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633864365.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委牵头建立西部大开发省部联席落实推进工作机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633858889.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633858889.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多国表达对北京冬奥会的期待和支持，外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633858661.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633858661.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方申请加入DEPA 扩大高水平对外开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633858357.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633858357.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平继续出席二十国集团领导人第十六次峰会 应对挑战 关键是要拿出实际行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633856549.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633856549.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：前三季度小微企业通过“税银互动”获得贷款11979.6亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633855641.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633855641.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《求是》发表宁吉喆局长署名文章：国民经济总体保持恢复态势 推动高质量发展取得新进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633855242.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633855242.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>G20公报草案：G20领导人将批准全球最低税收协议，并希望2023年在全球生效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633855082.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633855082.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解码前三季度经济新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633854991.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633854991.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方正式申请加入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633854273.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633854273.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委开放重大战略领域 推进增量混改</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633853868.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633853868.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委开会研判今年四季度和明年经济形势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633853732.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633853732.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民间借贷10个焦点问答：“砍头息”能不能追回？借条上要不要约定还款时间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633853722.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633853722.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年10月常备借贷便利开展情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633860058.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为满足金融机构临时性流动性需求，2021年10月，人民银行对金融机构开展常备借贷便利操作共2.92亿元，期限均为隔夜。常备借贷便利利率发挥了利率走廊上限的作用，有利于维护货币市场利率平稳运行,隔夜、7天、1个月常备借贷便利利率分别为3.05%、3.2%、3.55%。期末常备借贷便利余额为0亿元。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633860058.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>践行真正的多边主义，推动构建人类命运共同体 ――习近平主席在二十国集团领导人第十六次峰会第一阶段会议上重要讲话引发国际社会热烈反响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633854443.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月30日，国家主席习近平在北京以视频方式出席二十国集团领导人第十六次峰会第一阶段会议并发表重要讲话，提出“团结合作，携手抗疫”“加强协调，促进复苏”“普惠包容，共同发展”“创新驱动，挖掘动力”“和谐共生，绿色永续”5点建议，强调二十国集团作为国际经济合作主要论坛，要负起应有责任，为了人类未来、人民福祉，坚持开放包容、合作共赢，践行真正的多边主义，推动构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接受本报记者采访的外国各界人士认为，习近平主席就团结抗疫、经济复苏、全球治理等提出的建议意义重大，为凝聚国际共识、促进共同发展，携手共建更加美好的未来指明了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“中国始终站在发展中国家一边”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意大利洛伦佐·梅迪奇国际关系研究所专家法比奥·马西莫·帕兰迪表示，公共卫生治理是当前全球面临的重要议题。“战胜疫情需要多边主义和全球合作；实现和平与健康，需要所有国家携手努力。”他高度评价中国为全球抗击疫情所作努力：“无论是援助防疫物资、交流抗疫经验，还是提供疫苗援助、开展联合生产，中国为各国尤其是发展中国家抗击疫情提供了巨大支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国积极推动国际抗疫合作、完善全球卫生治理，为确保疫苗在发展中国家的可及性和可负担性作出重要贡献。”墨西哥国立自治大学国际关系中心研究员伊格纳西奥·马丁内斯表示：“加强国际合作、践行真正的多边主义，对构建人类命运共同体、共创人类美好未来至关重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泰国中华总商会主席纳隆萨表示，早在疫情暴发初期，中国就提出新冠疫苗应该成为全球公共产品。截至目前，中国已向100多个国家和国际组织提供超过16亿剂疫苗。中国以实际行动展现了大国担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　印度尼西亚国际战略研究中心中国研究中心主任维罗妮卡表示，中国支持疫苗企业同发展中国家联合研发生产，促进全球疫苗公平分配，为全球抗疫事业作出了表率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　澳大利亚澳中工商业委员会北领地分会主席戴若·顾比表示，疫情仍在蔓延，唯有团结合作、携手抗疫，才能真正找到出路。“中国将新冠疫苗作为全球公共产品，让许多发展中国家受益良多。这也再次表明，中国始终站在发展中国家一边，维护国际公平正义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“倡导共同发展，努力不让任何一个国家掉队”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为国际经济合作主要平台，世界迫切需要二十国集团发挥宏观经济政策协调作用，以减少贸易壁垒，维护多边主义。”日本中央大学教授梶田幸雄尤为关注中方倡议举办产业链供应链韧性与稳定国际论坛，认为这对于畅通世界经济运行脉络、推动世界经济复苏具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　帕兰迪表示，中国正在推进更高水平开放、高质量共建“一带一路”，为全球发展贡献力量。“中国为全球减贫事业和农业创新发展所作的贡献，就是看得见的、实实在在的案例。倡导共同发展，努力不让任何一个国家掉队，中国展现出大国情怀。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　维罗妮卡表示：“中国发起‘全球发展倡议’，呼吁国际社会加强合作，为全球共同发展指明了方向，有利于推动国际社会共同应对挑战，尽早实现经济复苏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　气候变化是当前各国面临的共同挑战之一，中方重申将践信守诺，携手各国走绿色、低碳、可持续发展之路。在沙特工程师协会会员恩·穆罕默德·曼苏尔看来，中国在改善国内环境的同时，与世界分享绿色技术、经验和成果，积极支持发展中国家发展清洁能源。“在应对气候变化国际合作方面，中国走在世界前列。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为负责任的大国，中国积极推动构建公平合理、合作共赢的全球气候治理体系，为应对全球气候变化贡献了中国智慧和中国力量。”纳隆萨表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“中国正引领全球数字经济健康有序发展”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　帕兰迪表示，作为全球数字经济发展最快的国家之一，中国在数字治理方面积累了丰富经验。他期待中国继续向发展中国家分享发展经验，积极参与数字经济国际合作，在维护和完善多边数字经济治理机制上发挥重要作用，也期待意大利和中国加强数字经济领域合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泰国中华总商会副主席奔勇表示，新冠肺炎疫情防控期间，大量数字经济的新业态新模式涌现，在助力疫情防控、保障人民生活、推动经济复苏等方面发挥了不可替代的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国—沙特阿拉伯商务理事会理事纳伊夫·穆卜提表示，中国的数字经济发展迅速，是数字技术投资大国。全球经济可以通过数字经济带来的确定性，来应对经济复苏过程中的多重不确定性和复杂性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国在数字经济创新方面走在世界前列，并努力加强数字经济前沿领域的国际合作。”梶田幸雄表示，推动数字产业化和推进产业数字化转型，有助于发展中国家增强自身经济实力，也有利于在世界范围内缩小区域间经济差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　维罗妮卡注意到，中国电商企业在印尼、泰国等东盟国家都取得了不错的发展成绩。“东盟与中国深入开展数字经济合作，将为地区各国创造新的就业，有利于各国实现共同发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沙特阿拉伯国王大学教授穆罕默德·本·阿卜杜拉阿齐兹·阿勒塔维姆表示，在数字基础设施建设和理念创新等诸多方面，中国都处于引领地位。沙特与中国在数字经济领域加强合作，将为沙特可持续发展带来重要驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩国西江大学技术经营管理学院院长丁有信表示，当前，中国在人工智能、区块链、云计算、物联网等数字经济的核心技术方面都处于世界领先水平。与此同时，中国还致力于消除“数字鸿沟”，加强地区间的协同发展，“中国正引领全球数字经济健康有序发展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（本报北京、罗马、墨西哥城、曼谷、雅加达、堪培拉、东京、开罗、首尔10月31日电 记者俞懿春、韩晓明、韩硕、彭敏、孙广勇、徐伟、陈效卫、岳林炜、沈小晓、张悦）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633854443.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：多措并举惠“三农” 助力乡村振兴开新局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633853999.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月1日电 （记者栗翘楚）乡村振兴战略是党的十九大提出的一项重大战略，是关系全面建设社会主义现代化国家的全局性、历史性任务，是新时代“三农”工作总抓手。近年来，商务部发挥联通内外、贯通城乡、对接产销的商务特色和优势，推出商务帮扶组合拳，服务农村农民，助力乡村全面振兴，取得良好开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部通过流通提升帮扶、开放合作帮扶、就业拓展帮扶、能力建设帮扶、深化定点帮扶等五方面重点举措，实现富裕“钱袋子”、拓宽“新路子”、端稳“饭碗子”、武装“脑瓜子”、温暖“心窝子”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强县域商业体系建设，推动农产品“上行”，带动农民增收，引导优质产品“下行”，丰富乡村消费。安排中央财政资金加强农产品供应链体系建设。在重庆、宁夏组织开展产销对接活动，达成意向成交金额超过2亿元。继续实施电子商务进农村综合示范，新增支持206个县（包括26个脱贫县）。推进“数商兴农”，引导市场力量对接销售农产品金额超过40亿元。大力实施消费帮扶，动员各单位积极通过脱贫地区农副产品网络销售平台购买农副产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化广交会帮扶，第129届广交会起设立“乡村振兴专区”，两届广交会累计支持1990家次脱贫县企业参展。推动边贸创新发展，有序推进边民互市贸易进口商品落地加工试点相关工作。强化加工贸易梯度转移政策支持，深化加博会产业对接功能，支持中西部和东北地区承接转移。继续引导外资企业加大对定点帮扶县和中央苏区县支持力度。举办扶贫减贫相关主题线上培训班，累计培训发展中国家官员321名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出台《家政兴农行动计划（2021-2025年）》，完善家政信用体系，更好发挥家政服务增强带动就业、保障民生的作用。指导地方推进对外劳务合作服务平台建设，加强信息对接和新闻宣传，稳妥派出劳务人员，前7月累计外派劳务人员18.4万人，同比增长15.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大人才智力帮扶和干部人才培养力度，按期完成3名定点帮扶挂职干部和1名驻村“第一书记”轮换，接收3名干部来部学习交流。举办3期地市商务局长能力建设培训班，23个省、自治区、直辖市和新疆生产建设兵团的167名地市商务部门负责同志参加培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大定点帮扶支持力度，落实2021年定点帮扶资金2700万元，重点支持3个定点帮扶县巩固拓展脱贫攻坚成果、乡村特色产业发展及相关基础设施建设等。安排120万元支持定点帮扶县开展基层干部和致富技能培训，预计培训三县干部1124人，农技人员550人。密切跟踪三县疫情防控和洪涝灾害情况，落实230万元支持仪陇县灾后恢复重建。搭建对接平台，积极引进定点帮扶资源。加大产销对接工作力度，支持脱贫地区产业持续稳定发展。开展消费帮扶，协调部机关工会、机关食堂采购定点帮扶县农产品104.6万元，做好宣传推介。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633853999.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国民经济总体保持恢复态势 推动高质量发展取得新进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633854444.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国民经济总体保持恢复态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动高质量发展取得新进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宁吉喆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年前三季度，面对国内外风险挑战增多的复杂局面，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各地区各部门认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，科学统筹疫情防控和经济社会发展，强化宏观政策跨周期调节，有效应对疫情汛情等多重考验，我国经济总体保持恢复态势，主要宏观指标处于合理区间，推动高质量发展取得新成效，经济发展韧性和活力持续显现，为实现全年经济社会发展主要预期目标打下了良好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、经济保持恢复增长，发展韧性继续显现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过各地区各部门共同努力，市场主体主动作为，我国经济得到持续恢复发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济保持较快增长。看今年经济增速，不仅要看同比，而且要看环比和两年平均比；不仅要看当期比，而且要看累计比。受上年同期基数抬升及疫情汛情冲击影响，三季度经济同比增速比上半年有所回落，但前三季度累计增速仍然较高，两年平均增速基本平稳，各季度环比均为正增长。初步核算，前三季度，我国国内生产总值82.31万亿元，同比增长9.8%，高于6%以上的预期目标；两年平均增长5.2%，与一季度5.0%、上半年5.3%相比大体稳定；一、二、三季度环比分别增长0.2%、1.2%、0.2%，经济规模逐季扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三次产业持续发展。前三季度，第一产业增加值5.14万亿元，同比增长7.4%；第二产业增加值32.09万亿元，增长10.6%；第三产业增加值45.08万亿元，增长9.5%。农业、工业、服务业竞相增长，尤其是农业增产、粮食丰收，夏粮和早稻合计比上年增产73.8亿斤，秋粮因播种面积增加、单产提升也将实现增产，全年粮食总产量将超过1.3万亿斤，为经济稳定运行打下了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三大需求继续扩大。前三季度，社会消费品零售总额31.81万亿元，同比增长16.4%；固定资产投资(不含农户)39.78万亿元，增长7.3%；货物进出口总额28.33万亿元，增长22.7%。在内需不断扩大的同时，外需拓展取得显著成效。前三季度，货物和服务净出口对经济增长贡献率达到19.5%。放眼全球，我国经济总量稳居世界第二，经济增速位居主要经济体前列，生产需求拉动作用持续发挥，在多重冲击下表现出经济总量大、增长速度稳、发展后劲足的强大韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、就业和价格形势稳定，宏观环境总体改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在经济保持恢复增长的同时，就业增加、价格总水平可控、国际收支基本平衡，成为宏观经济环境稳定优化的重要标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据农业农村部10月20日消息，目前秋粮收获近八成，秋粮增产已成定局，全年粮食产量有望再创历史新高，连续7年保持在1.3万亿斤以上。图为2021年10月18日，山东省临沂市平邑县农民在晾晒收获的玉米。 新华社发 武纪全/摄 调查失业率稳中有降。减负稳岗扩就业政策延续，重点群体就业帮扶精准实施，就业规模继续扩大，成为经济运行的突出亮点。前三季度，全国城镇新增就业1045万人，完成全年目标任务的95.0%。全国城镇调查失业率均值为5.2%，比上年同期下降0.5个百分点，低于5.5%左右的预期目标，其中9月份降至4.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　居民消费价格温和上涨。近几个月来，虽然工业品出厂价格涨幅上升，但居民消费价格涨幅基本稳定。这主要得益于夏粮和早稻实现增产，生猪产能持续恢复，蛋奶、蔬菜和水果市场供应充足，以及工业消费品产能充裕，为物价稳定提供了有利条件。前三季度，食品价格同比下降1.6%；居民消费价格(CPI)上涨0.6%，低于3%左右的预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际收支继续改善。货物进出口发展态势较好，贸易顺差规模扩大。前三季度，货物进出口顺差2.8万亿元，同比扩大23.7%。服务贸易出口较快增长，逆差大幅减少。1—8月份，服务进出口逆差同比收窄66.7%。外汇储备总体稳定。9月末，外汇储备余额32006亿美元，连续5个月保持在3.2万亿美元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、创新驱动发展态势向好，市场活力动力不断增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国上下着力实施创新驱动发展战略，深化“放管服”改革，创新创业生态持续优化，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态新模式迅速成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技创新能力稳步提升。科技创新深入推进，一批重大原创成果涌现。“神舟十二号”载人飞船返回舱成功着陆，空间站阶段首次载人飞行任务取得圆满成功，“神舟十三号”载人飞船发射成功并完成对接。“华龙一号”自主三代核电机组投入商业运行，百万千瓦级水电机组并网发电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创业创新发展势头增强。大众创业万众创新纵深推进，市场主体不断扩容，创新指数跃升，中小企业创新能力与专业化水平持续提升。目前，我国已培育4万多家“专精特新”企业、4700多家“小巨人”企业、近600家制造业单项冠军企业。截至9月末，全国实有登记在册市场主体1.49亿户，同比增长11.5%。《2021年全球创新指数报告》显示，中国创新指数排名第12位，比上年上升2位，位列中等收入经济体首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新产业新产品快速成长。信息技术广泛渗透，科技成果加快转化，带动高新技术产业快速发展。前三季度，规模以上高技术制造业增加值同比增长20.1%，快于全部规模以上工业8.3个百分点。绿色智能产品迅速增长。前三季度，工业机器人、太阳能电池、智能手表产量同比分别增长57.8%、51.8%、51.5%。5G网络建设力度不断加大。截至9月底，5G基站达115.9万个，5G终端连接数达4.5亿户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新业态新模式持续活跃。新一代信息技术加速向网络购物、移动支付等新型消费领域渗透，线上消费快速发展。前三季度，实物商品网上零售额同比增长15.2%，占社会消费品零售总额比重达23.6%。外贸新业态新模式释放巨大潜力。前三季度，我国跨境电商进出口同比增长20.1%，市场采购出口增长37.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、协调内生特点日益凸显，经济结构逐步优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地区各部门深化供给侧结构性改革，加快形成强大国内市场，推进乡村振兴和新型城镇化，落实区域重大战略和区域协调发展战略，经济发展的全面性、协调性、可持续性不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　供给侧结构性改革成果不断巩固。化解过剩产能取得积极成效。三季度，工业产能利用率为77.1%，处于近年同期较高水平。企业资产负债率和营收成本双双下降。9月末，规模以上工业企业资产负债率为56.3%，同比下降0.5个百分点。前三季度，规模以上工业企业每百元营业收入中的成本同比减少0.57元。投资补短板力度加大。前三季度，农林牧渔、教育、卫生投资同比分别增长12.9%、10.4%、31.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业升级稳步推进。制造业占比稳中有升。前三季度，制造业增加值占国内生产总值比重为27.4%，同比提高1.1个百分点。服务业稳定器作用加强。前三季度，服务业增加值占国内生产总值比重为54.8%，继续超过“半壁江山”；服务业对经济增长贡献率达54.2%，比上半年提高1.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需求结构继续改善。居民消费需求逐步释放，消费拉动力趋于提升。前三季度，内需对经济增长贡献率达80.5%，其中最终消费支出贡献率为64.8%，比上半年提高3.1个百分点。消费结构持续升级。前三季度，限额以上文化办公用品类、体育娱乐用品类、金银珠宝类商品零售额同比分别增长21.7%、28.6%、41.6%。投资结构趋于改善。前三季度，高技术产业投资同比增长18.7%，快于全部投资11.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城乡区域发展差距有所缩小。乡村振兴战略稳步实施，以人为核心的新型城镇化建设扎实推进，城乡居民收入相对差距继续缩小。前三季度，农村居民收入增长继续快于城镇居民，城乡居民人均可支配收入之比为2.62，同比缩小0.05。区域协调发展呈现新貌。前三季度，中部地区生产总值同比增长10.8%，快于东部地区1.0个百分点；中部、西部地区居民人均可支配收入分别名义增长10.8%、10.6%，分别快于东部地区0.4、0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、绿色发展扎实推进，生态环保进一步加强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各方面坚持经济发展与生态文明建设协同共进，持续推进节能降耗和污染防治，绿色低碳转型取得新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业绿色转型取得实效。积极推动煤电、钢铁等重点领域节能降碳，坚决遏制“两高”项目盲目发展，能耗强度继续下降。初步核算，前三季度，单位GDP能耗同比下降2.3%，降幅比上半年扩大0.3个百分点。能源结构继续优化。前三季度，全国发电量6.1万亿千瓦时，同比增长10.7%；天然气产量1518亿立方米，同比增长10.4%；天然气、水电、核电、风电、太阳能发电等清洁能源消费量比重同比提高0.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陕西陕煤榆北煤业有限公司下属的曹家滩智慧矿山通过建设智慧化矿山系统，使矿井生产流程实现智能化，提高了开采效率，降低了运行成本。图为2021年10月13日，夜幕时分的曹家滩智慧矿山。 新华社记者 邵瑞/摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绿色生产生活方式加快形成。碳市场交易日趋活跃。截至10月18日，全国碳市场碳排放配额(CEA)累计成交量1867.5万吨，成交额约8.45亿元。新能源汽车加速发展。前三季度，在汽车销量总体下滑的情况下，新能源汽车销售216万辆，同比增长1.9倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境质量继续提升。深入打好污染防治攻坚战，人民群众享受到更多蓝天碧水。前三季度，全国339个地级及以上城市PM2.5平均浓度同比下降6.7%；3641个国家地表水考核断面中，水质优良(Ⅰ—Ⅲ类)断面比例同比上升1.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、高水平对外开放持续深化，发展空间更为广阔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地区各部门坚持统筹国内国际两个大局，积极打造对外开放新优势，外贸外资增势稳健，对外开放水平提升，国际交往空间扩大，在为我国经济发展增添动力的同时，也为世界经济复苏作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外贸易量增质升。进出口规模逐季提升。一、二、三季度我国货物进出口总额分别为8.51万亿元、9.59万亿元、10.23万亿元，总规模创历史同期新高。贸易结构不断改善。前三季度，机电产品出口额同比增长23.0%，占比提升至58.8%，一般贸易进出口和民营企业进出口比重继续上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着居民收入不断增长，居民消费支出也显现恢复性增长态势。图为2021年10月21日晚，市民在河南省洛阳市西工区“西工小街”特色文旅商业街区休闲游玩。 人民图片 黄政伟/摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吸引外资成绩亮眼。巨大的发展潜力和不断优化的营商环境使我国继续成为外商投资热土。前三季度，我国实际使用外资8595亿元，同比增长19.6%。高技术产业成为引资热点。前三季度，高技术产业实际使用外资同比增长29.1%，占比提升至32.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　共建“一带一路”走深走实。前三季度，我国对“一带一路”沿线国家进出口额同比增长23.4%，高于同期外贸整体增速0.7个百分点；对“一带一路”沿线国家非金融类直接投资同比增长14.2%，占同期总额的18.4%。中欧班列快速发展。前三季度，中欧班列开行量、货物发送量同比分别增长29%、37%。中巴经济走廊高质量运行，中老铁路即将通车，雅万高铁、中泰铁路、匈塞铁路如期推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、居民收入消费较快增长，民生得到较好保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地区各部门坚持在发展中保障和改善民生，加快补齐民生短板，强化就业优先政策，着力增加居民收入、改善居民消费，织密扎牢社会保障网，人民群众幸福感、获得感、安全感不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　居民收入与经济增长基本同步。经济持续恢复、就业稳中向好，为居民收入恢复性增长打下坚实基础。前三季度，全国居民人均可支配收入同比实际增长9.7%，两年平均增长5.1%，与经济增长基本同步。三季度，外出务工农村劳动力月均收入4454元，同比增长10.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　居民消费持续恢复。随着居民收入不断增长，居民消费支出也显现恢复性增长态势。前三季度，全国居民人均消费支出同比实际增长15.1%，两年平均增长3.7%。服务消费支出反弹恢复。前三季度，全国居民人均服务性消费支出同比名义增长23.4%，快于居民人均消费支出7.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点群体就业改善。大学生就业有所改善。9月份，全国20—24岁大专及以上人员城镇调查失业率比上月下降1.6个百分点，连续2个月下降。农民工就业总体向好。三季度末，外出务工农村劳动力18303万人，同比增长2.0%，基本恢复至2019年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会保障和公共服务水平提升。各地有力保障民生投入，按时足额发放养老金和退休金，加大社会救济和临时救助力度，促进了居民增收和生活改善。前三季度，全国居民人均转移净收入两年平均名义增长8.4%，超过2019年同期增速；其中人均社会救济和补助收入、人均政策性生活补贴收入同比名义增长9.8%、20.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、加强宏观政策调节，确保实现全年发展主要预期目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合来看，前三季度，我国经济在恢复中迈向高质量发展，韧性强、潜力大、动力足的特点进一步彰显。这表明，我国经济发展长期向好的基本面没有变，经济持续恢复的基础和条件没有变，经济结构调整优化的方向和态势没有变。但要清醒地看到，三季度以来，全球疫情和国际环境更趋复杂，不稳定不确定因素增多，国内阶段性结构性周期性因素交织，能源原材料价格上涨，供给约束显现，有效需求不足，企业生产经营困难加大，经济恢复势头有所放缓。面对复杂多变局面，我们要完整准确全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，大力推动高质量发展，切实保持经济运行在合理区间，确保完成全年经济社会发展主要目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科学统筹抗疫和发展。毫不放松抓好常态化疫情防控，着力稳工稳产稳商稳市，维护生产生活正常秩序。积极的财政政策要提升效能，加快专项债发行进度，尽快形成实物工作量。稳健的货币政策要灵活精准，保持流动性合理充裕。加强形势研判和政策储备，合理引导社会预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全力做好保供稳价惠企工作。有效落实保障煤炭和电力供应各项措施，确保迎峰度冬能源供给，确保人民群众安全温暖过冬。有序推进碳达峰碳中和，纠正运动式“减碳”，避免“一刀切”。稳定大宗商品价格，保障农业、能源、原材料有效供给。落实好惠企纾困政策，支持中小微企业和多种所有制经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进产业链供应链循环畅通和转型升级。深入开展关键产业链补链强链专项行动，提升汽车芯片供给能力，解决基础材料和运输环节约束问题。积极推进产业数字化和数字产业化，加快培育先进制造业集群。加强国家战略科技力量，抓紧储备和启动一批新的关键核心技术攻关项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极释放内需潜力。瞄准发展急需、升级急缺、民生急盼，积极扩大基础设施、公共服务等有效投资，加快推动“十四五”规划重大项目落地，安排预算内投资、专项债券和其他资金支持补短板强弱项。千方百计增加居民收入，巩固提升传统消费，促进增加服务消费，培育拓展新型消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着力稳就业保民生。强化就业优先政策，继续做好重点群体和困难群体就业帮扶，积极发展新就业形态。切实抓好秋冬种，稳定农资价格，保障农资供应。落实稳房价稳地价稳预期措施，促进房地产市场平稳健康发展。强化防汛减灾各项工作，抓好灾后安置保障和恢复重建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续深化改革开放。深入推进“放管服”改革，着力打造市场化法治化国际化营商环境。加快推进要素市场化配置综合改革试点，更多依靠市场机制促进节能减排降碳。大力发展外贸新业态新模式，积极引进国外资金、技术、管理和人才，以开放促改革促恢复促发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来源：《求是》2021/21 &lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633854444.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今日净回笼1900亿元！万亿逆回购+万亿“麻辣粉”到期 流动性工具或“组团”出击</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633855175.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月第一天，央行逆回购操作恢复小额投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行网站消息，为维护银行体系流动性合理充裕，11月1日央行以利率招标方式开展了100亿元逆回购操作。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/489c80b8dee23c14" id="e9816935191728767e632dafb2ada5a8"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;直面两大考验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今日有2000亿元逆回购到期，因此实现净回笼1900亿元。从本周逆回购的到期量看，将达1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/f2591d66e9a73eb1" id="80215a28ce613cffa7cbb77e9aad5327"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，除了月初逆回购到期量大，11月中下旬还有1万亿元的“麻辣粉”（MLF，中期借贷便利）到期。同时，地方债发行当前正处于收官前的冲刺阶段，债券缴款或对流动性造成持续性影响。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/8f391eec3d946b83" id="1b93f00dc9ba213fe1a88a6ed7ad87d7"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合业内观点来看，11月份流动性面临的主要考验或来自两个方面：一是央行逆回购和MLF大量到期；二是地方债较快发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，11月，政府债券料继续保持较快发行节奏，缴款规模不小。财政部此前要求2021年新增专项债券额度尽量在11月底前发行完毕。据统计，刚过去的10月份，全国共发行8689亿元地方债，在工作日较少的情况下，仍处于今年前10个月的高位水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券研究所副所长明明分析，受到期规模较大的影响，11月国债净融资规模或在3000亿元左右。地方债方面，10月专项债发行明显加快，预计11月仍将保持较快发行节奏，地方债净融资规模或在4500亿元至7000亿元之间。总体看，11月政府债净融资将对资金面形成较大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，信达证券首席固定收益分析师李一爽称，11月货币发行及法定存款准备金或有所增加，会给银行体系流动性带来一定压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;降准可能性不大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有专家表示，随着年底财政支出力度逐渐加大，11月银行体系流动性可能得到财政资金投放的支持。同时，预计央行将综合运用多种货币政策工具满足金融机构合理资金需求，保持流动性合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明明认为，四季度财政支出力度将明显加大，可在一定程度上增加流动性供给。参考国家财政与政府性基金的预算数与最新公布的9月执行情况，后续财政支出力度料加大。在跨周期调节的思路下，结合财政收入情况，预计11月不考虑政府债净融资情况下，财政支出和收入的差额可能达到17000亿元，一定程度上可以弥补流动性缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行货币政策操作方面，央行货币政策司司长孙国峰日前表示，对于政府债券发行和税收缴款以及中期借贷便利到期等阶段性影响因素，央行将综合考虑流动性状况、金融机构需求等情况，灵活运用中期借贷便利、公开市场操作等多种货币政策工具，适时适度投放不同期限流动性，熨平短期波动，满足金融机构合理的资金需求，保持流动性合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，目前央行灵活运用中期借贷便利、公开市场操作等工具呵护资金面，再度降准的可能性不大。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633855175.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方正式提出申请加入《数字经济伙伴关系协定》（DEPA）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633853887.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月1日，中国商务部部长王文涛致信新西兰贸易与出口增长部长奥康纳，代表中方向《数字经济伙伴关系协定》(DEPA)保存方新西兰正式提出申请加入DEPA。申请加入DEPA，符合中国进一步深化国内改革和扩大高水平对外开放的方向，有助于中国在新发展格局下与各成员加强数字经济领域合作、促进创新和可持续发展。下一步，中方将按照DEPA有关程序，和各成员开展后续工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a href="http://chinawto.mofcom.gov.cn/article/br/bs/202104/20210403053045.shtml" target="_blank" class="brokers_hidden"&gt;&lt;strong&gt;国际数字贸易规则谈判前景与中国面临的挑战&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过签署区域或双边自贸协定，世界其他国家构建了非中国参与的联盟化发展体系。截至2020年6月，全球共有89个区域和双边贸易协定中包含数字贸易(电子商务)规则，《美墨加协定》(USMCA)是以数字经济为重点的自由贸易协定；2018年的日欧《经济伙伴关系协定》和2019年的美日贸易协定，均包括有关数字贸易的广泛承诺；2020年以来，新加坡-智利-新西兰、英国-日本、新加坡-澳大利亚先后签署数字经济(伙伴关系)协定，在跨境数据流动、源代码、个人信息保护、人工智能、金融科技等方面，达成标准互认和具备系统互操作性的国际框架。此外，新加坡与韩国的数字伙伴关系以及更多类似的谈判也已启动。尤为值得注意的是，&lt;strong&gt;新加坡-智利-新西兰所签署的数字经济伙伴关系协定(DEPA)，作为全球首个国际数字经济协定，采取“模块化”的议题组合安排，允许各方选择部分或全部议题进行谈判，从而提供了包容性的政府间数字经济合作制度框架，有可能成为全球数字贸易规则制定的一个重要路径选择。此外，2018年底，东盟成员国签署电子商务协议，目前在积极推动东盟数字一体化进程。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济联盟体，意味着相互间的贸易互惠、市场开放、资源互补、创新共享和科技互信等。即便只是单纯的跨境数据流动安排，随着内部数据流动的加速，也将进一步推动商品、服务、资本、人才等所有生产要素的联盟化，非联盟企业将付出数倍成本，并面临巨大的法律风险。目前，我国仅在与澳大利亚、韩国和新加坡所签署的双边自贸协定中包含单独的电子商务章节，且主要关注跨境商品贸易便利化等数字贸易传统议题；刚刚达成的RCEP包含电子商务章节，但协议内容与国际主流趋势也有一定差距。例如，缺乏有关源代码的规定，跨境数据流动和禁止计算设施本地化义务可以得到公共政策目标和国家安全例外规定等豁免，对电子传输暂免关税沿用WTO当前的做法。总之，我国在市场融入和规则建设上被边缘化的风险正在快速集聚。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633853887.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检：针对民间借贷等问题 加强跟进监督提升民事检察质效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633856350.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月1日电 （孝金波、周静圆）近日，最高人民检察院印发4件民事检察跟进监督典型案例，涉及司法实践中常见的民间借贷、金融借款、执行异议和虚假调解等领域的问题，对民事检察监督具有纠偏和引领价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民检察院第六检察厅有关负责人表示，跟进监督是实现民事检察精准监督的重要手段，对于初次监督后仍然存在明显错误和违法情形，检察机关应依法履职，通过跟进监督达到应有监督质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次发布的典型案例包括李某莉与朱某文、朱某惠民间借贷纠纷跟进监督案，杨某、耿某强与天津某银行津南支行金融借款合同纠纷跟进监督案，辽宁某集团公司第四分公司申请执行跟进监督案，某建筑公司与某置业公司建设工程施工合同纠纷跟进监督案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在李某莉与朱某文、朱某惠民间借贷纠纷跟进监督案中，原审判决未能有效区分物权行为与债权行为，仅以涉案房屋没有办理抵押登记为由，驳回了李某莉对朱某惠提出的诉讼请求，并对检察机关采取的再审检察建议不予采纳。通过上级检察机关的跟进监督措施，再审法院进一步区分了抵押合同生效与抵押权有效设立之间的界限，认定李某莉与朱某惠之间的抵押合同成立且有效，并结合朱某惠在原审审理期间将抵押房产转让的相关事实，最终改判朱某惠以涉案房屋价值为限对朱某文不能清偿的债权承担赔偿责任。该案件既体现了精准监督所要求的纠偏、引领价值，也通过优化监督实现强化监督，实现了办案政治效果、社会效果与法律效果的有机统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，近年来，跟进监督案件数量呈现逐步升高趋势。2020年，全国检察机关共受理生效裁判结果监督的跟进监督案件1150件，同比上升1.2倍，审查后提出抗诉74件，同比上升2.5倍。2021年1月至9月，受理生效裁判结果监督的跟进监督案件1107件，同比上升79.4%，审查后提出抗诉60件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一步工作，该负责人表示，第六检察厅将以最高检发布前三季度主要办案数据为契机，积极贯彻落实《中共中央关于加强新时代检察机关法律监督工作的意见》中精准开展民事诉讼监督各项工作要求，继续强化民事检察跟进监督工作，通过制发案例、检察办案等方式进一步明确法定性与必要性相结合的民事检察监督标准，培育权力监督与权利救济相结合的民事检察思维，切实体现敢于监督、善于监督的能动司法理念。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633856350.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国创新指数再创新高 创新能力和水平持续提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633853734.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　根据国家统计局《中国创新指数研究》课题组日前发布的2020年中国创新指数测算结果，2020年中国创新指数达到242.6，比上年增长6.4%；在4个分领域的21个评价指标中，有19个指标指数与上年相比有所提高，其中，劳动力中大专及以上学历人数指数、理工科毕业生占适龄人口比重指数、享受加计扣除减免税企业所占比重指数、每万名R&amp;amp;D人员专利授权数指数、每百家企业商标拥有量指数等6个指标指数均实现两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国坚持创新在现代化建设全局中的核心地位，深入实施创新驱动发展战略，创新能力和水平进一步提升，创新动能加速释放，为保持经济平稳较快增长和推进经济高质量发展提供了重要支撑。”国家统计局社科文司首席统计师李胤表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分领域看，2020年创新环境指数值为266.3，比上年增长6.3%。随着提高扣除比例、扩大适用范围、优化申报程序等多项政策措施落地落实，企业政策受惠面扩大，政策认同度及减税力度不断提高。2020年，规模以上工业企业中受惠企业达7.1万家，比上年增长40.3%；减免税额达1713.4亿元，比上年增长22.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年创新投入指数值为209.7，比上年增长5.4%，增幅较上年提高2.4个百分点。该领域的6个评价指标指数均实现不同程度增长。2020年，我国R&amp;amp;D经费投入达24393.1亿元，比上年增长10.2%，连续5年实现两位数增长，投入总量稳居世界第二。企业创新主体地位进一步巩固。2020年，我国企业R&amp;amp;D经费达到18673.8亿元，比上年增长10.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年创新产出指数值为319.8，比上年增长8.5%，指数水平居4个分领域之首。2020年，我国国内专利授权数达352.1万件，比上年大幅增长42.3%。我国技术市场成交合同金额达28251.5亿元，比上年增长26.1%。 2020年创新成效指数值为174.7，比上年增长3.8%，增幅较上年提高1个百分点。2020年，我国大中型工业企业实现新产品销售收入18.3万亿元，与主营业务收入之比为27.4%，比上年提高2.5个百分点，占比创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年中国创新指数显示，我国创新能力和水平不断提高。但要看到，我国基础科学研究短板依然突出，重大原创性成果缺乏、关键核心技术受制于人的局面没有得到根本性改变；科技成果转化能力还不强，人才发展和激励机制有待进一步健全。下一步，要进一步贯彻落实创新驱动发展战略，全面塑造发展新优势，加快推进科技强国建设。”李胤表示。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633853734.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方正式提出申请加入这个国际协定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633854092.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部网站11月1日信息显示，中国商务部部长王文涛致信新西兰贸易与出口增长部长奥康纳，代表中方向《数字经济伙伴关系协定》（DEPA）保存方新西兰正式提出申请加入DEPA。申请加入DEPA，符合中国进一步深化国内改革和扩大高水平对外开放的方向，有助于中国在新发展格局下与各成员加强数字经济领域合作、促进创新和可持续发展。下一步，中方将按照DEPA有关程序，和各成员开展后续工作。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/a37d0b686b2c17bf" id="e3f4a2a5b5f674121a266bf1c2f200ce"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633854092.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：符合规定的制造业中小微企业 可延缓缴纳四季度部分税费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633857935.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者徐贝贝报道 为贯彻落实党中央、国务院决策部署，支持制造业中小微企业发展，促进工业经济平稳运行，稳定市场预期和就业，国家税务总局联合财政部近日发布《关于制造业中小微企业延缓缴纳2021年第四季度部分税费有关事项的公告》（以下简称《公告》），明确了制造业中小微企业延缓缴纳2021年第四季度部分税费有关事项。《公告》自2021年11月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》明确，制造业中小微企业是指国民经济行业分类中行业门类为制造业，且年销售额2000万元以上（含2000万元）4亿元以下（不含4亿元）的企业（以下简称“制造业中型企业”）和年销售额2000万元以下（不含2000万元）的企业（以下简称“制造业小微企业”）。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633857935.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>免申请返还稳岗资金、发放以工代训补贴、上门服务助企招工…… 政策落地 稳岗有底（实现更高质量就业）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633854445.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开栏的话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部近日公布，1―9月份全国城镇新增就业1045万人，完成全年目标任务的95%。与去年同期相比，增加147万人，增幅为16%。今年以来，就业形势保持总体稳定、好于预期，三季度恢复态势更加积极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是最大的民生。为释放就业活力，各地出台了哪些政策？对高校毕业生、灵活就业群体有哪些保障？今日起，本版推出“实现更高质量就业”系列报道，敬请关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;帮扶资金精准返还&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力企业稳定就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“8月份刚到，人社局就把去年返还的39万余元失业保险费打到了企业账户上，甚至不用我们提交申请材料，真是方便又贴心。”辽宁省沈阳市黎明航空零部件制造有限公司财务总监于金红说。这个有着540多名员工的企业，受疫情影响，曾一度订单减少，然而企业没有解聘1名职工，政府的帮扶给了他们很大的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司用稳岗补贴的资金聘请专业技术团队，举办了20多期培训班。“公司聘请的专业团队，教授我们数字机床的手动快速编程方法，学会之后我又调换了新岗位，工资提高了不少。”黎明航空零部件公司工人吴哲告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“接下来，我们准备继续用返还的资金给职工缴纳社保，发放生活补贴，提高员工的福利水平。”于金红介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我身边的不少企业，都是在收到返还金后，才知道有这样的帮扶政策。人社部门千方百计为企业着想，让我们感受到营商环境的变化。”沈阳继峰汽车零部件有限公司人力资源部经理王丽阳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以前返还失业保险费，都需要企业主动申请，可很多中小企业不知道这项优惠，容易错过。”沈阳市人力资源和社会保障局失业保险处处长孙常涛说。如今，沈阳市推出失业保险稳岗返还“免申直返”政策，返还金额依据征缴机构提供的上年度缴费记录确定。沈阳市人社局通过大数据系统与市财政局、发改委、经信局、税务局等单位，对企业的裁员率、纳税情况，以及是否符合国家、省市产业结构调整等进行核查和比对，进而筛查出符合失业保险相关稳岗返还条件的参保企业，直接将资金拨付到企业账户中，打造“不见面、免申请、秒返还”全新工作模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“返还金额根据企业上年度缴纳失业保险费金额确定，大型企业按照80%比例返还，中小微企业按照100%返还。”孙常涛介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，沈阳市又首次将全市社会团体、基金会、社会服务机构等以单位形式参保的个体经济组织，也纳入失业保险稳岗返还范围，受益企业和单位比去年多出5000户以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专项补贴以工代训&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鼓励企业扩大用工&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高文硕屏气凝神，紧盯设备视教器，熟练地输入一串代码，按下控制方向的按钮，机器人臂开始滑动，臂上携带的电焊枪在汽车框架尾部由左及右焊下15个点，分毫不差……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“21秒，达标！”计时员按下手中秒表，高文硕长舒一口气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在吉林省长春市施耐利机器人系统有限公司的调试车间，22岁的高文硕已边学边干了13个月。从电气基础到电气安装，再到机器人调试和操作系统调试，如今，他已经通过公司的层层考核，成了一名机器人调试工程师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“长春作为老工业基地，对产业工人的用工需求一直很大。”长春市人社局职业能力建设处处长杨彬介绍，2020年以来，长春市把“以工代训”作为援企业、稳岗位、扩就业、保民生的重要抓手，促进好政策发挥大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高文硕正是“以工代训”的受益者。去年7月，从长春汽车工业高等专科学校毕业后，他曾对择业前景缺少信心――自己学的是机电一体化技术专业，可学得不深、不透，学历也没竞争力。无意间，从小喜欢机器人的高文硕看到了施耐利公司的招聘启事，便决定试一试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“可以边干边学，实习期也有工资，只要踏实肯干，成长会很快！”公司人力资源部部长杨冬梅的一席话让高文硕吃下定心丸。杨冬梅介绍，施耐利公司主要从事工业机器人设备的调试与安装，目前，不少企业非常重视自动化生产线的建设，这给公司带来了新的发展机遇，用工需求陡增。但合作企业回款周期较长，使得公司进一步发展遇到瓶颈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘以工代训’政策对我们来说就是雪中送炭！”杨冬梅说，国家出台这项政策以来，区人社局工作人员多次通过各种方式进行政策宣讲、解读，并帮助公司申请指标，保障补贴及时到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“拿高文硕为例，他是应届高校毕业生，在实习期每月可享受1780元的‘以工代训’专项补贴。”杨冬梅说，公司会配套一部分工资，而且包吃包住，今年预计有30人将享受这项政策带来的福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，长春市共发放“以工代训”补贴资金2.4亿元，惠及企业622家，稳定企业职工11万人。其中，共开发高校毕业生“以工代训”岗位1873个，发放补贴1425万余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“转正后，每月工资到手4000多元，按照公司的培养计划，只要好好干，5年后有望突破8000元。”高文硕对未来充满希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府帮忙牵线搭桥&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创造稳定就业环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　像往年一样，家住贵州省铜仁市思南县经济开发区的李再桃，原计划今年年初动身，继续到广东打工。行李都打包好了，结果没走成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受疫情影响，厂子暂时不让去，至于等到啥时候，谁也没个准信儿！”在外漂泊十几年，李再桃第一次遇到这种事，心里很着急，“一个月少挣五六千，谁能耗得起？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　没想到的是，当地公司找上门来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“前不久，刚开新厂，招了100名工人，还是不能满足订单需求。”王再华介绍，2018年11月，他们在思南成立贵州新丝南服饰织造有限公司，自己担任生产总监。自从到这里扎根，他发现公司产能迟迟上不去，根本原因还是缺人手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有困难，找政府，还没等开口，干部就主动上门服务了。”王再华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“之前服饰主要出口国外。受到疫情影响，海外订单减少近三成，但在政府牵线搭桥下，公司主动开拓本地市场，订单不减反增。”王再华说。有订单，没人手，还是影响正常运转，当地政府支招，王再华跟干部一起，下乡做宣传，让滞留家中的农民工到公司上班，“离家近、易上手，一个月有4000多元工资，不比外出打工差。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，随着业务拓展，公司又吸纳100多人就业，生产车间也扩大到6000平方米。“公司可满足500人就业，未来还有很大发展空间。”王再华表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在吸纳就业的同时，思南县还陆续出台稳岗措施，帮助企业减负，切实稳定就业环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“公司享有装修补贴，还有税收减免、用电补贴、‘以工代训’补贴等等，细算下来，数额不小。”更令王再华没想到的是，当地政府还给予房租减免等优惠措施，3年能够节省70多万元的开支，支持企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为支持企业吸纳重点人群就业，思南县还从求职需求、用工需求出发，推出重点人群就业服务行动，通过微信小程序、公众号等推送就业信息，带动高校毕业生、返乡农村劳动力，特别是脱贫劳动力、边缘易致贫劳动力等群体实现就业。截至目前，全县累计实现转移就业24.64万人。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211101/c633854445.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>