<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 30 Jun 2020 03:58:29 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>罗永浩回应被中消协点名：感谢监督 竭力保护消费者权益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621400912.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621400912.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新增就业任务超额完成 综合政策力促经济持续向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621400694.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621400694.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银行将获券商牌照</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621400687.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621400687.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国物流信息中心：6月小企业经营下行压力加大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621400677.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621400677.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年前5月外资在华并购超过中国对外并购 十年来首次</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621400232.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621400232.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部推广试点经验促进服务业扩大开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621399311.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621399311.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳外贸稳外资需要更大力度的改革开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621398099.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621398099.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会办事处迁往新址</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621402592.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券及期货事务监察委员会(证监会)公布，其办事处将迁往新址。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;由2020年7月6日起，证监会的联络地址为：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;香港鰂鱼涌华兰路18号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;港岛东中心54楼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621402592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚宣布！美国取消香港特殊待遇 还打算对20家中企发起限制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621402650.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美国取消香港特殊待遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月30日，据环球日报最新消息，美国商务部声明称，已取消对香港的特殊相关待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体为，美国商务部正式发文宣布将暂停给予中国香港地区特殊待遇，包括出口许可豁免等一系列优惠，并撤销差别待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为什么美国突然这么做？就此， 美商务部长表示“中国政府对香港采取的新安全措施，也就是‘港版国安法’，将可能削弱香港的自治权，加大了美国技术流入中国军方的机率，还可能危及美国国家安全。因此撤销对香港特殊的待遇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;|对谁影响大？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要知道，多年来，香港和美国的交易甚好，突然的取消定是会影响交易。那么问题来了，美国取消对香港的“特殊待遇”，对谁的影响大？&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDTzc34.png"/&gt;列出以下几点：&lt;/p&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;贸易方面，香港的独立关税区地位是被国际认同的，过去10年，美国在香港赚取的贸易顺差是其全球贸易伙伴中最高的，总额达2970亿美元。 &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;投资方面，截至2018年底，香港对美直接投资累计约1100亿港元，美国对香港直接投资却只有2900亿港元。 &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;p&gt;　　3.金融方面，多家美企去香港“捞钱”，他们是走是留，对香港的实质影响不大。如果美国不允许美元与港币自由兑换，美元的国际信用可能会受到冲击，得不偿失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.旅游方面，目前全球每年约有6000万游客访港，其中美国游客仅占2%，对港旅游业影响十分有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.技术方面，香港一直以来都很难从美国进口尖端敏感技术，美方收紧高技术对港出口，对香港的影响不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些分析都可以看出，美国在同香港交往中获益巨大，取消对香港的“特殊待遇”，可能是取消了自己在香港的“特殊待遇”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;|美国对20家中企也要发起限制？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，据媒体报道，美国有关部门已经拟好对中国公司进行限制的名单，其中包含华为、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002415','&amp;#x6D77;&amp;#x5EB7;&amp;#x5A01;&amp;#x89C6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002415/"&gt;海康威视&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002415/"&gt;002415&lt;/a&gt;）通信公司、中国移动及中国电信等运营商在内的20家中企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就此，波士顿估计，美国公司若实行限制规定，则将失去8%的全球份额和16%的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于美国举动，美媒指出，这不利于“大流行”背景下的经济实现复苏。还有分析人称，中美经贸关系是经过几十年形成的重要经贸关系，双方互惠互利，美方这么做将会造成巨大损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要知道，在“大流行”的背景下， 2020年第一季度美国公司宣布的中国投资项目金额仍高达23亿美元。2019年，中美双边贸易进出口额达到5588.7亿美元，其中，美国自中国进口金额便达到了4522.4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于美国对中企20家做出限制一事，中国也做出回应。我国代表人士表示，美方一再泛化国家安全概念，对中企的举动违背市场经济原则，中方对此坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621402650.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资报告：由点到面！双百企业改革结出硕果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621399119.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年以来，在统筹疫情防控和经济社会发展的过程中，全面深化国企改革的进程一刻也没有停歇。《国企改革三年行动方案》初步形成，“区域性综合改革试验”深入推进，“科改示范行动”正式起步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那么，起步于2018年8月的国企改革“双百行动”进展如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月初，国务院国资委发布的一组数据表明，中央企业所属“双百企业”围绕“五突破一加强”目标任务（即在混合所有制改革、法人治理结构、市场化经营机制、激励约束机制以及历史遗留问题方面有所突破，加强党的领导），综合性改革取得积极成效。截至2019年末，累计改革任务完成率达55.14%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情影响之下，对照“五突破一加强”，一些企业主动加压，提出了更具突破性的改革方案，有的企业正制定股权多元化方案，有的企业正全力推进在科创板上市，也有企业正强化核心技术攻关……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;0 1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;混改带来广阔发展空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统计显示（截至2019年末）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　41.55%的“双百企业”在本级层面开展了混合所有制改革，其中非国有资本持股比例超过1/3的占53.49%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;62.65% 的“双百企业”在子企业层面开展了混合所有制改革。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　航空工业江航既是国有军工企业混改首批试点之一，又是“双百企业”。2018年6月，公司实现了国资、民资和核心员工持股的股权多元化。2019年6月，公司改制成为股份公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时间又过去了一年，江航混改产生了怎样的实效？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在混改中，江航选优配强，成功引入外部战略投资者，创造了优质增量。在与新股东的合作中，江航开辟了舰船、陆军配套业务等市场，为相关行业提供配套服务，目前已经获得大额订单，进一步拓展广阔业务蓝海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江航进一步优化资源配置聚焦主业，推动关键业务、关键产品及关键技术取得突破。混改引入的社会化资本，目前已安排计划用于合肥江航国家项目中的自筹部分及在研民品衍生项目，极大增强了企业自身造血功能，促进了企业后续发展。目前，在地方政府的大力支持下，公司正申请在科创板上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过股权合作等模式，中交一公局集团打开了环保、水利、数字化、装配式、文旅、智慧交通等新兴产业的大门，组建了中交未名环保公司、中交水利公司等。公司还出台了《股权合作公司管理办法》，进一步规范了对混合所有制公司的管理，发展混合所有制的经验得到不断积累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上市公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600096','&amp;#x4E91;&amp;#x5929;&amp;#x5316;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600096/"&gt;云天化&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600096/"&gt;600096&lt;/a&gt;）围绕降负债、活机制、提效益，大力推进混合所有制和股权多元化改革，两年来先后在磷化集团、红海磷肥等分子公司实施战略投资者引进和债转股，引进权益资金近20亿元，资产负债率从2017年的92.48%下降至2019年的89.13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;02&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法人治理结构进一步完善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;健全法人治理结构是推进组织变革、加快形成独立市场主体的重要一步。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统计显示（截至2019年末）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　82.49%的“双百企业”在本级层面设立了董事会，其中非执行董事过半数的占62.74%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“双百企业”董事会中长期发展决策权、经理层成员选聘权、业绩考核权、薪酬管理权、职工工资分配权、重大财务事项管理权等主要职权的落实力度明显加大，57.58%的“双百企业”董事会获授上述两项以上职权，26.07%的“双百企业”董事会获授上述全部六项职权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000657','&amp;#x4E2D;&amp;#x94A8;&amp;#x9AD8;&amp;#x65B0;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000657/"&gt;中钨高新&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000657/"&gt;000657&lt;/a&gt;）是中国五矿所属全球最大的钨资源开发商和钨制品生产商。在上级股东支持下，中钨高新对董事会结构进行优化调整，实现了执行董事2名、集团派驻专职董事2名、独立董事3名的人员构成，强化董事会内部制衡约束机制，持续落实和维护好董事会的各项职权，使董事会真正发挥应有的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，公司进一步明确了股东大会、董事会、党委会、总经理办公会各治理主体的权限和职责，在股东、董事会、经理层等多个维度形成了有效制衡的法人治理结构。结合中国五矿给予的差异化授权，实现“决策清单化”，明确了“三重一大”事项70项，本部决策事项及流程200余项。对下属企业层层松绑，将核心管控事项压缩至150项，并简化优化管理流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在健全法人治理结构方面，中交一公局建立了“三会一层”决策清单，职责权限更加明晰。执行党委会前置程序，重新梳理了董事会职权、议事程序，并拟定了董事会授权经理层事项清单，在董事会闭会期间，授权公司经理层行使部分董事会权利，决策程序更加高效。董事会成员中首次增加由&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601800','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4EA4;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601800/"&gt;中国交建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601800/"&gt;601800&lt;/a&gt;）委派的两名外部董事，为确保董事会职权及各项工作真正落到实处，探索研究了外部董事制度，董事会工作程序进一步规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中交疏浚参照上市公司标准规范股东会、董事会运作，做实董事会，厘清董事会与出资人、经营层、党委的权责关系，建立职责清晰、运转协调的决策机制和规范科学的公司治理模式。本着“协同、集约、高效”原则，公司将总部机构优化为“6 2 1”管理架构，即“六大职能中心 两大事业部（投资事业部、国际事业部） 安全质量环保监督部”，有效加强了部门协作，发挥了“职能协同、资源共享、效率提升”统筹作用。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f193bf0f3a52861c" id="85cec51c47d519868476c3db1a5ed40f" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;航行中的天鲲号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南方电网广东电网能源发展有限公司在健全法人治理结构上重构了党委会、董事会、监事会和经理层，设立外部董事占多数董事会；经理层成员全部为面向社会公开选聘的职业经理人，且不进入董事会；董事会、经理层符合条件的成员进入党委。新“三会一层”各司其职、各负其责、运转协调、有效制衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;03&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场化经营机制加速形成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成为独立的市场主体必须要在市场的大风大浪中成长，形成市场化的经营机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统计显示（截至2019年末）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“双百企业”在本级层面和子企业层面推行经理层成员任期制和契约化管理的比例分别达到45.91%和45.14%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“双百企业”在本级层面和子企业层面开展职业经理人选聘的比例分别达到22.18%和33.07%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“双百企业”基本全面实现了以合同管理为核心、以岗位管理为基础的市场化用工机制。“双百企业”在本级层面普遍拉开领导班子成员薪酬差距，同一领导班子成员中薪酬最高者与最低者的倍数平均达1.46倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国网电商公司（国网金融科技集团）抢先布局能源数字新基建，组建了央企首家区块链科技公司，建成能源行业首个司法级可信区块链公共服务平台。依托国网商城、电工装备工业云网等互联网基础设施，打造“1 4 N”（1个平台、4个领域、N项应用）的能源工业互联网及5G 技术应用体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中钨高新建立和完善了投资契约化机制，投资项目核心团队依据投资可研报告签署责任状，按照自主及自愿原则缴纳一定的投资绩效金，以方案确定的关键指标集为标准综合评价，兑现奖惩。公司还积极推进事业部管理模式。在所属硬质合金企业稳步推进直接面向市场、面对用户，直接对盈利负责的产品事业部管理模式，实行扁平化管理，产品事业部成为了促进客户营销拓展和业务持续发展的“催化剂”，成为“利润创造中心”。事业部制度的实施，扭转了株硬公司连续十年亏损的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕全产业链协同和全价值链提效，云天化构建“集约化管理 服务化平台 专业化制造”组织构架。在多个业务板块实施事业部制改革，有效改善经营业绩。以复合肥产品事业部为例，2019年，事业部制改革实施一年后，新产品销售达16.5万吨，同比增长64%，减亏近0.44亿元，减亏比例26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场化经营机制中重要的一项是市场化选人用人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中交疏浚重点推进人员队伍结构化转型，明确薪酬向新兴、海外、一线倾斜的分配导向，强化薪酬激励保障作用，建立了工资总额与经济效益之间的联动机制和职工工资正常调整机制，合理调节职工收入水平，形成了增长适度、差距合理、关系和谐的收入分配格局，同时加大引进新兴业务高端人才，探索市场化收入分配机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中钨高新针对旗下深圳金洲公司市场化程度高、产品更新迭代快、行业竞争激烈的特点，积极尝试“激励有效、约束严格、责权明晰、奖惩分明”的职业经理人管理试点工作。金洲公司董事会与总经理签订《任期业绩考核任务书》，对任期各年度的效益运营指标、成长类指标、专项重点工作、约束类指标、任期特别奖励项目等设置具体的目标值，对各个指标的考核标准进行了规定。严格执行任期目标考核，按业绩考核兑现薪酬，建立市场化退出机制，明晰职业经理人的“责、权、利”，彻底激发了公司经营管理者的创造智慧和奋斗精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳金洲公司近三年营收和净利润复合增长率分别为5%和13%，稳居PCB微钻行业市场占有率世界第一。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/4921eb684c358fae" id="aabd321e2741ee1027b3d7867efe3b93" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金洲公司微钻生产成品自动检测&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南方电网广东电网能源发展有限公司推行一、二级职业经理人制度，公开选聘公司经理层、事业部经理，实行任期制和契约化管理；实行同业对标，按经营效益核定用工总量和需求，开展校招和社招；对社招员工，强化绩效考核和设定强制退出比例；建设内部人才市场，对空缺岗位全部施行公开招聘，初步建立起市场化选人用人和退出机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，南方电网广东电网能源发展有限公司在国资委备案的15项改革任务，已完成11项。一系列综合改革有效激发企业内生动力，使企业发展质量、活力、效率明显提升，合同额、营收、利润等关键绩效指标持续向好，实现2018年、2019年营业收入分别同比增长64%、35%，利润总额同比增长132%、263%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，南方电网广东电网能源发展有限公司为确保“双百行动”冲刺期在重点领域和关键环节取得决定性成果，对照“五突破一加强”工作要求，在原改革方案的基础上，结合改革进程，坚持市场化导向，修订形成新的2020年“双百行动”综合改革工作方案。新工作方案新增改革任务5项。同时，公司重点推进企业股权多元化改革工作，按照“引资、引制、引智”目标，拟定战略投资者。目前正着手编制《股权多元化改革可行性研究报告》《股权多元化改革方案》等，全力确保在2020年完成该项改革任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云天化全面推行职业经理人及契约化管理，建立市场化经营新机制。2019年，公司根据职业经理人年度考核结果，涨薪14人，降薪30人，同比降薪幅度最大者达51%，做实能高能低；结合职业经理人业绩表现，按职业经理人管理程序，升职5人，调整3人，免职退出企业1人，做实能上能下、能进能出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;04&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多元化激励体系激发企业活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年召开的全国国有企业改革座谈会要求以“伤其十指不如断其一指”的思路，扎实推进国有企业改革，这其中“一指”重要的一方面即是正向激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统计显示（截至2019年末）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“双百企业”中已有&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;19%实施了国有控股上市公司股权激励&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;18%实施了国有科技型企业股权和分红激励&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;27%实施了国有控股混合所有制企业员工持股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;42%采用其它方式建立了中长期激励机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国网电商聚焦建设自驱动团队，打造创新创业命运共同体。公司组建人力资源共享服务中心，疫情期间针对不同业务条线人员需求矛盾，实现人员复用148人，有效缓解结构性缺员。同时，建立职业经理人制度，培育各业务条线企业家，在本部试行“联席主任制”，在3个事业部推行“轮值负责人制”，在实践中培养干部、发现人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国网电商还推出了“面向客户、对标市场”的激励约束机制，引导公司上下勇担当、善作为。在行政管理通道之外，公司设立了包含4个职类、6个层级、19个薪级的职级晋升路径。员工薪酬逐步拉大差距，下属单位负责人薪酬最大差距可达3倍，同岗级员工薪酬差距超过1.5倍。公司通过考核结果应用，解除2名中层干部、6名本部员工劳动合同，4名下属单位负责人被调岗、转岗，优化劝退350人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成立四年多来，国网电商业务形态快速蝶变，交易规模从成立当年的百亿级跃升至近万亿，营业收入从不足十亿元增长至过百亿，国有资产保值增值率达到17.5倍以上，连续两年在国家电网公司市场化单位年度业绩考核中位列第一。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/11583b43418bc53a" id="347787e4d66e22c7aeca562cfad9c254" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国网电商公司运营监控区对核心业务数据进行实时在线监控分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云天化搭建了短中长期结合的多元化激励体系，全面激发组织活力，主要举措包括实施股权激励、超额利润分享和“双效”激励。2019年，根据分享计划，云天化及时兑现超额利润分享奖金1000余万元，700余名绩优员工参与分配。以云天化下属单位为例，2019年，一线销售业务代表的薪酬差距由2016年2.3倍提升到5.1倍，“高业绩、高收入”激励文化真正落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2019年底，云天化24项改革任务完成近70%，全面加强党的建设、健全法人治理结构、市场化经营机制、完善激励约束机制等改革任务全部完成，改革红利持续释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，国内化肥行业整体低迷，云天化经过一系列改革举措，有效消化市场价格下跌带来7亿多元的减利影响，在行业15家对标企业利润同比降幅达-59.66%的情况下，逆势增长，全年实现归母净利润1.52亿元，同比增幅23.73%，连续三年实现增盈。公司劳动生产率从2017年的32万元提高到2019年的43.5万元，增幅36%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江航进一步深化薪酬改革，调整薪酬结构和分配方式，建立符合市场化基于“岗位绩效”的薪酬考核，靠贡献确定收入，实现“多劳多得、少劳少得、不劳不得”。逐步加大考核力度，完成职位职级基本方案构建，形成以能力促业绩的用人导向，形成岗位淘汰机制，实现员工能进能出常态化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中交一公局以价值创造为核心，初步建立了分层级的绩效考核体系；结合各层级机构考核对象的不同性质和业务特点，建立了分层、分类、分阶段的考核指标库，分阶段、分类、分对象确定考核指标及权重；初步建立了年度考核和周期考核机制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中交疏浚明确薪酬向新兴、海外、一线倾斜的分配导向，强化薪酬激励保障作用，建立了工资总额与经济效益之间的联动机制和职工工资正常调整机制，合理调节职工收入水平，形成了增长适度、差距合理、关系和谐的收入分配格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;05&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;卸下历史包袱 实现轻装上阵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面完成剥离国有企业办社会职能和解决历史遗留问题是国有企业改革取得决定性成果的重要标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统计显示（截至2019年末）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;35%的“双百企业”已全面完成解决历史遗留问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中交一公局为创造良好改革环境，公司大力推动剥离国有企业办社会职能和解决历史遗留问题以及开展“压减”工作，历史遗留问题基本得到解决。圆满完成“三供一业”分离移交任务。公司所属7457户供水、供电、供暖、物业全面移交地方，完成率100%，2019年起一公局集团不再负担家属区“三供一业”费用。圆满完成企业办医疗机构关闭撤销工作。关闭撤销周井医院，2019年起一公局集团不再承担企业办社会职能，历史遗留问题得到妥善解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中钨高新大力优化业务结构、压缩管理层级、减少法人数量、处置僵尸特困企业、解决历史遗留问题，促进企业轻装上阵，提质增效。“处僵治困”成效显著，公司大的出血点大幅度减少。“两压一减”工作取得显著成效，提前超额完成任务目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;06&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;党建做实了也是生产力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统计显示（截至2019年末）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“双百企业”中97.28%完成党建工作总体要求进公司章程工作；80.16%实现了党委书记、董事长“一肩挑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;已混改的“双百企业”中，79.23%已建立了党组织。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江航积极探索党建工作与业务工作融合途径，以“服务对象、市场拓展、先进典型”为支部联合共建原则，从而在业务上使江航更加清晰地了解客户需求。江航以此拓展了维修业务，业务收入由2017年的560万，在2019年达到2800万，氧气产品修理周期大大缩短、返修任务完成出色，修理周期缩短了近50%，以支部共建作为技术对接和业务拓展平台，实现军企双方业务融合、感情融合、文化融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年伊始，江航在接到上级下达的支援武汉抗击疫情的急救车空调设备生产任务后，相关生产线的党员群众不计个人得失，全力以赴投入生产，创造了疫情期间28天42台空调设备顺利交付的军工速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中交一公局分别推进了“双向进入、交叉任职”领导体制，先后分4个批次完成了20家二级单位党委书记、执行董事“一肩挑”这一架构体系；建立大监督保障体系，实现了“信息互换、资源共用、监管互信、督办互助”，提高了工作质效；成立巡察组，把公司内部巡察与审计有效结合，形成合力，全面提升国有企业监督执纪工作水平；运用多种教育载体协同发力，营造风清气正发展环境，有效防控了企业风险等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国网电商公司始终坚持“手把红旗闯市场”，加强党的领导，将党建工作融入业务发展各个环节，充分发挥党组织、党员在改革创新发展中的战斗堡垒作用和先锋模范作用，让党旗高高飘扬在业务一线。2019年，国网电商平台交易规模突破9500亿元，营业收入174亿元，净利润6亿元，企业估值达350亿元，已成为国家电网公司培育战略新兴业务的核心引擎和数字化转型的重大突破口，打造了自然垄断行业企业聚焦主业、主动“触网”、主动改革的典型示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中钨高新坚持“突出党建引领、促进生产经营、助推改革发展”这一核心要求，在全面提升党建工作质量上勇探索、谋实招，实现了企业党的建设与改革发展工作双轮驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中钨高新及直管企业建立完善了“双向进入、交叉任职”的领导体制，成员企业全面落实了“党建工作”进章程。将党组织研究讨论作为公司决策重大事项前置程序的要求固化和规范，确保党组织的领导核心和政治核心作用充分发挥。中钨高新受托管理的瑶岗仙矿业公司前几年因安全事故导致全面停产，企业陷入了极大困局。在中钨高新党委的支持下，新组建的党委班子以党建工作为引领，把党的建设与企业生产经营紧密结合起来，充分激发了广大职工爱企热情和创业激情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，钨行业整体下滑明显。中钨高新管理口径企业实现逆势增长，营业收入和当期利润总额近三年复合增长率分别为3%和20%，继续保持了国内钨行业龙头企业地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体上看，“双百企业”在完成国企改革重点工作任务方面的进展和成效普遍好于其他子企业，改革尖兵的引领示范作用初步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国务院国企改革领导小组办公室将把“双百企业”探索出的好经验好做法在更大范围复制推广，促进形成以点带面、比学赶超的良好改革氛围。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621399119.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、应急管理部向3省紧急预拨1.5亿元中央自然灾害救灾资金 支持地方抗洪抢险救灾工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621398115.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月29日，财政部、应急管理部向四川、贵州、湖南3省紧急预拨中央自然灾害救灾资金1.5亿元，主要用于支持受灾地区抗洪抢险救灾工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家防总、应急管理部认真贯彻习近平总书记重要指示精神，连续调度部署强降雨防范工作，多次组织水利、气象等部门联合会商，密切监视汛情旱情发展变化，认真分析研判雨情汛情灾情，及时启动应急响应机制，部署消防救援队伍参加抗洪抢险。要求重点地区高度重视近期强降雨防范应对工作，加强监测预报预警和会商研判，抓好中小河流洪水防御和山洪地质灾害防范，严防城市内涝，确保人民群众生命财产安全。6月28日，国家减灾委、应急管理部针对四川、贵州、湖南近期严重暴雨洪涝等灾害紧急启动国家Ⅳ级救灾应急响应，派出工作组赶赴重灾区实地查看灾情，指导和协助地方做好防汛救灾工作。地方各级党委政府及有关部门全力组织抗洪抢险救灾，有力保障群众生命财产安全，最大限度减少灾害损失和影响。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621398115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银行将获券商牌照？正式落地尚需时日</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621399216.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银行获券商牌照声音再起，尽管在刚刚过去的端午节，各路人士“一顿分析猛如虎”，但谁也没想到，昨日银行和券商板块竟然携手下跌，引发A股剧烈震荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全能银行的最后一张拼图？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有媒体报道，证监会计划向商业银行发放券商牌照，或将从几大商业银行中选取至少两家试点设立券商。6月28日晚，证监会做出回应：“我们已关注到媒体报道，证监会目前没有更多的信息需要向市场通报。关于如何推进，有多种路径选择，现尚在讨论中。不管通过何种方式，都不会对现有行业格局形成大的冲击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，打破分业经营，向银行发放券商牌照的市场消息并非第一次出现。早在5年前，监管层便有此意向。2015年3月份，证监会表示，正在研究商业银行在风险隔离的基础上申请券商牌照的制度和配套安排。同年7月，交行“混改”方案获批。但由于2015年股市的异动，进程被搁置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对向商业银行发放券商牌照消息，工行相关人士昨日回应称：我行未了解相关信息，不对市场传言予以评论。建行也回应：未得到相关消息，对市场传闻不予评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内人士看来，随着金融开放进程加速，混业经营势不可挡。我国证券行业过往发展壮大主要依赖于牌照优势带来的政策红利，传统经纪业务贡献较高收入，缺少国际竞争经验。随着4月1日起对外资券商的全面放开，我国证券行业面临的挑战加大，目前的体量应对压力较大，亟待打造航母级券商。目前我国商业银行控制了信托、保险等牌照，获取券商牌照可认为是拿到了全能银行的最后一张拼图，未来证券行业的竞争格局将过渡至外资券商、银行系券商、传统券商共存的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，正所谓“一顿分析猛如虎，结果市场原地杵”，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300033','&amp;#x540C;&amp;#x82B1;&amp;#x987A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;同花顺&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;300033&lt;/a&gt;）iFinD显示，昨日银行板块仍然下跌0.43%，板块内仅有5只银行股收阳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　被认为承压的证券板块更是惨不忍睹，板块跌幅高达3.33%，仅山西证券、兴业证券、招商证券分别上扬4.75%、2.11%和1.74%，其余个股收绿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;短期难形成较大冲击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于银行和券商板块携手下跌的原因，记者发现市场出现两种声音，一是政策推行仍存不确定性，且正式落地尚需时日；二是首批试点范围将有限，注定只能是行业头部企业的“欢歌”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券研究员王一峰认为，鉴于我国长期分业经营、分业监管的事实，银行持有券商牌照后会增加监管的复杂度，虽然券商牌照会以子公司形式存在，但目前并表监管、关联交易等仍有细节需要讨论。此外，试点银行未必获得全牌照证券。从证券公司六大主要业务牌照（经纪/投顾/自营/资管/投行/财务顾问）来看，根据证监会“不会对现有行业格局形成大的冲击”的表态，经纪业务牌照是否会颁发给商业银行尚需探讨。从监管审慎表态来看，首批试点参与银行预计以1-2家大型商业银行为主，试点预计也会持续较长时间，是渐进的改革过程，短期内不会对现有资本市场格局形成大的冲击。2019年，A股36家上市银行总收入为4.1万亿元，净利润为1.7万亿元，而券商全行业收入仅为0.36万亿元，净利润仅为0.1万亿元，证券业总收入、净利润远低于商业银行。即便获得券商牌照，对相关银行业绩影响微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　头部优势也屡屡被业内人士提及，这也能解释昨日两大板块龙头企业均股价坚挺，而实力较弱公司表现惨淡。在业内人士看来，“银行系”进军券商业，一方面市场化程度高的银行拿到券商牌照，才会受益较大，如工行、建行、招行等；另一方面，头部券商在相应业务板块已有较强的人才及资源沉淀，经营受影响较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，银行系保险公司、信托公司经过了长期发展，目前行业霸主仍是老面孔，银行系证券公司（中银国际、国开证券）也未对行业产生较大冲击。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601162','&amp;#x5929;&amp;#x98CE;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;天风证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;601162&lt;/a&gt;）最新研报也分析，如果拿到券商牌照，商业银行将以新设券商为主，因为收购已有的券商牌照既有难度，也缺少价值。毕竟头部券商牌照、股东为地方政府的中小券商牌照难以被收购，而大部分民营券商牌照缺少收购价值。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621399216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融业扩大开放外资险企加速进入 未来3-5年将成拓展市场关键期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621399225.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;华夏时报记者 胡金华 上海报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国扩大金融业开放大门的步伐越来越大，外资银行、保险、基金、证券都在今年纷纷进入中国市场，或拿下牌照或已经展业，中外资金融机构也开始真正的实力较量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《华夏时报》记者了解到，尽管新冠肺炎疫情导致了一季度国内保险业业务增长放缓，但是这丝毫不能阻挡外资保险巨头进入国内市场的热情，就在今年1月，中国首家外资独资保险控股公司――安联（中国）保险控股有限公司在上海正式开业；而在近期，友邦保险“分改子”的消息也在业内流传，已经谋求独立子公司运营很多年的友邦（中国）极有可能成为国内首家外资寿险公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，在 6月23日，全球四大会计师事务所的德勤（中国）发布了一份《开放政策下外资险企在中国的新机遇》白皮书（下称“白皮书”），这份白皮书显示，随着中国进一步放宽保险行业外资企业准入条件，中国保险市场的竞争格局正在发生变化，未来三到五年，将是外资险企进入中国的关键时期，将给外企险企带来更多的市场机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着宽松准入政策的落地，外资险企的市场份额有望进一步提高。外资险企进入中国市场，可促使内资险企更好地借鉴国际优秀险企的市场实践，从公司治理、风险定价、投资管理等方面进一步塑造优势，缩小与成熟市场的差距。” 对此，德勤（中国）保险行业主管合伙人黄逸轩分析指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外资份额悄然上升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在过去几十年的保险市场发展中，外资保险公司的市场份额增长一直低于中资，但是这一局面在2019年却发生了改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据白皮书公布的数据显示，2019年在华外资/中外合资险企保费收入同比增长29.9%，是中资险企12.2%增长率的两倍以上，外资/合资险企总体市场份额也同比上升了一个百分点，达到7.2%。这种悄然发生的变化以及保险市场大门的放开，让外资保险机构看到了机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年12月6日，银保监会发布了最新的《外资保险公司管理条例实施细则》，其中规定将合资保险机构外资的控股比例放宽到51%，同时删除了2004年版本中全国范围内取消外资保险机构设立前需开设2年代表处的要求以及30年经营年限要求。这意味着外资保险公司将和国内的本土保险公司将站在同一起跑线上竞争，和本土保险公司同样适用《保险公司分支机构市场准入管理办法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这份白皮书分析显示，此前外资险企在华开展业务长期面临两大制约因素。首先外资险企需满足一系列要求，其保险牌照申请才能得到受理，从提交申请到最终批复可能需要几年时间。获得保险牌照后，外资险企在中国不同地区开展业务还需满足区域性监管要求。如果想在全国十个以上省市开展业务，至少需要3-5年的准备时间；其次，对于在中国市场尚未开展业务或并未建立合作关系的外资险企，如果想要构建覆盖多个省市的直销和代理人网络，需要3-5年甚至更长的建设周期和大量的前期投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“开放新政之下，外资险企将有机会重新考量其在华业务模式。如何把握新的政策红利，应该是众多外资险企目前考虑的问题。同时值得注意的是，内资保险企业往往拥有比较复杂的股权结构。这增加了收购的难度，需要收购方尽早开展与各方股东的磋商和尽职调查。”对此，德勤中国金融服务业财务咨询主管合伙人陈尚礼则表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈尚礼也进一步分析称，通过与中国优秀的保险科技公司合作，外资险企可以快速获取百万甚至千万级的客户数据，深入了解客户需求，开发定制化产品，进行精准营销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更多外资险企谋求独立身份&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，自保险新政颁布以来，国内保险市场已有多家外资险企尝试通过加持其在现有合资企业的股份，成为主要控股方。另外一些外资险企则通过收购、合资、战略合作的方式建立外商独资或外资控股保险机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然现在评估新政给保险牌照申请和审批带来的影响还有些早，但在2019年获银保监会批准的36个重要事项中，已有15项与外资险企相关。同时，受新冠肺炎疫情影响，线上保险销售规模迅速攀升。疫情正加速传统险企业务模式的转变，这会推动外资险企与科技平台间更多的合作。”德勤的白皮书称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，新冠疫情并未阻止外资险企进入中国市场的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月16日，中国首家外资独资保险控股公司――安联（中国）保险控股有限公司在上海正式开业。天眼查数据显示，安联中国成立于去年11月份，注册资本约27.18亿元。安联保险集团持有中德安联人寿51%的股份、京东安联50%的股份，以及太保安联健康险22.95%的股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彼时安联集团表示，作为中国首家外资独资保险控股公司，安联（中国）保险控股有限公司的开业得益于中国政府近期出台的一系列进一步扩大对外开放、鼓励外资保险公司加大在华投资的政策，是中国金融业加强对外开放的积极成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理资料发现，除安联中国之外，在今年初中国保险行业协会还披露了友邦保险“分改子”的详细方案，根据方案内容显示，友邦保险将把其上海分公司改建为友邦全资控股的人寿保险子公司，且友邦人寿注册资本金为37.77亿元，注册地为上海。2019年11月，友邦还花大价钱“挖角”中国平安前联席CEO李源祥担任友邦保险集团首席执行官兼总裁一职，一时成为业内焦点。业内人士也猜测此举预示友邦未来在中国市场有大动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，招商信诺资产管理有限公司也已获批筹建，将成为我国第四家外资保险资管公司。在此之前，工银安盛资产管理有限公司、交银康联资产管理有限公司和中信保诚资产管理有限公司相继获批筹建，且均已开业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“相信未来三到五年将是外资险企进入中国的关键时期，不仅是新政的颁布与实施落地，还有很多中小型险企面临经营压力，寻求新的投资和业务突破，这些都将给外资险企带来更多的市场机遇。”黄逸轩最后总结指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：徐芸茜 主编：公培佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621399225.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>可投资港澳理财产品了！大湾区居民“尝鲜” 这些资产或被抢购 北上南下各有吸引力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621398053.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　粤港澳大湾区“跨境理财通”试点终于要来了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月29日，央行发布公告称，为促进粤港澳大湾区居民个人跨境投资便利化，人民银行、香港金融管理局、澳门金融管理局决定在粤港澳大湾区开展“跨境理财通”业务试点(以下简称“跨境理财通”)。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/1fe44174c2e42e66fe6868a6648fb74f.jpg" border="0" width="700" height="729" hspace="0" vspace="0" style="width:700px;height:729px;"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年，内地和香港实施过基金互认，被外界看作是跨境理财通的前身试点，但前者由于门槛较高，规模并不大。有香港金融机构人士对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者表示，香港的各类资管机构对此次跨境理财通试点非常重视，预计试点初期主要是三地大型银行间合作为主。内地银行理财产品的低风险等级和高收益率对香港居民来说会有较大吸引力，跨境理财通试点初期将利好内地的大型银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，跨境理财通试点仍实施总额度和单个投资者额度管理。尽管央行的公告中未披露额度等实施细则，但据香港媒体《信报》报道，无论是内地资金南下，抑或是港人资金北上，各有1500亿元人民币总额度，并在总额度下设个人投资额度；跨境理财通先由银行试行，如内地与香港的银行会以一对一合作方式，互相委托对方代销自己的理财产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港金管局总裁余伟文6月29日表示，理财通的突破性在于提供一条正式和便捷的渠道，首次允许零售投资者直接跨境开设和操作投资户口，有更大的自主度去选择理财产品。沿用过去股票通和债券通的经验，“风险可控、循序渐进”是互联互通机制得以不断突破和深化的基本原则。在理财通的初始阶段，三地监管机构会采取务实和审慎的态度去设计各个环节。这点体现在理财通的实施框架，包括产品范围主要涵盖风险较低、相对简单的投资产品；投资者在两地银行分别开设汇款和投资户口、实施一对一绑定；人民币跨境资金实施闭环汇划和额度管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;运行机制存三大特点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“跨境理财通”指粤港澳大湾区居民个人跨境投资粤港澳大湾区银行销售的理财产品，按照购买主体身份可分为“南向通”和“北向通”。“南向通”指粤港澳大湾区内地居民通过在港澳银行开立投资专户，购买港澳地区银行销售的合资格投资产品；“北向通”指港澳地区居民通过在粤港澳大湾区内地银行(以下简称内地银行)开立投资专户，购买内地银行销售的合资格理财产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据央行公告，“跨境理财通”遵循三地个人理财产品管理的相关法律法规，同时尊重国际惯例做法。“北向通”和“南向通”投资者资格条件、投资方式、投资产品范围、投资者权益保护和纠纷处理等由人民银行、银保监会、证监会、外汇局、香港金管局、香港证监会、澳门金管局商议确定。港澳与内地相关监管机构将各自采取所有必要措施，确保双方以保障投资者利益为目的，在“跨境理财通”下建立有效机制，按属地管理原则及时应对出现的违法违规行为。港澳与内地相关监管机构将签订监管合作备忘录，建立健全监管合作安排和联络协商机制，保护投资者利益和建立公平交易秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从央行的公告内容看，跨境理财通的具体运行机制与“债券通”、“沪港通”等已有的金融跨境互联互通机制类似，主要有以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、“北向通”和“南向通”业务资金通过账户一一绑定实现闭环汇划和封闭管理，使用范围仅限于购买合资格的投资产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、资金汇划使用人民币跨境结算，资金兑换在离岸市场完成。这一条就意味着不会对境内外汇市场形成直接影响。3、对“北向通”和“南向通”跨境资金流动实行总额度和单个投资者额度管理，总额度通过宏观审慎系数动态调节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资金北上南下各有吸引力，初期利好大型银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行公告称，“跨境理财通”是国家支持粤港澳大湾区建设、推进内地与香港澳门金融合作的重要举措，有利于打造粤港澳优质生活圈，有利于促进粤港澳大湾区居民个人跨境投资便利化，有利于促进我国金融市场对外开放，促进内地与港澳社会经济共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“北向通”的角度看，该试点为内地居民投资境外金融产品拓宽了渠道。上述香港金融从业人士称，大量国际大型基金公司在港设有运营机构，并可销售多种投资策略以及地区的基金，尤其是公募基金的产品种类非常丰富，内地居民将来可以购买更多海外机构推出的基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“香港的资管行业非常发达，其中又以公募基金最为普遍。公募基金有股票类型的，也有固定收益类型的，产品期限和收益的灵活度都非常高。”上述香港金融人士称。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/c056938930612987ad16355fa1bf14bb.jpg" border="0" width="400" height="741" hspace="0" vspace="0" style="width:400px;height:741px;"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“南向通”的角度看，内地大型银行理财子公司发行的理财产品，以其相对稳健的收益同样对香港澳门普通居民来说具有吸引力，从而利于拓宽吸引境外资金流入的渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一香港金融从业人士向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者展示了香港一大型银行的大额存单(CD)产品，3个月、6个月期的CD年利率仅约1%左右，1万港元起购。该人士表示，尽管CD保本保收益，但香港CD的利率较低；相比之下，内地大型银行发行的理财产品目前风险较低且收益比较稳健，年化预期收益率在4%左右，还是很有吸引力的。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/49a9ff6a51d6137084991774c1837d07.jpg" border="0" width="400" height="816" hspace="0" vspace="0" style="width:400px;height:816px;"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨境理财通试点初期或将利好三地的大型银行。据《信报》报道，试点先由银行试行，因涉及很多合规和系统上的配合，先由银行开始会较容易处理。两地银行会以一对一方式合作，香港银行与内地银行配对后，可向对方的客户销售旗下理财产品。目前倾向一对一的独家代售，不排除日后再优化，可与多家银行合作。从北向投资角度看，香港如果可以购买内地理财产品，大型银行因客户基数大，更具优势；南向投资而言，内地银行除经香港子公司销售外，亦倾向与香港大型银行合作，因为大型银行一般有更多理财产品选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前述香港金融从业人士也预计，试点初期出于投资者保护和稳妥有序、风险可控的角度考虑，预计监管部门会对投资产品风险等级、合作机构资质设置一定门槛要求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621398053.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>严控融资性信保业务 银保监会起草操作指引</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621399185.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据上海证券报6月30日消息，融资性信保业务这一伴随商业信用发展而问世的创新型险种，在规模快速增长的同时，野蛮生长的后遗症也随之而来——部分网贷平台违约已给多家财险公司造成重大损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个多月前，银保监会印发《信用保险和保证保险业务监管办法》(下称《办法》)，强化融资性信保业务监管要求。上海证券报记者独家获悉，为进一步细化《办法》的各项要求，银保监会财险部起草了《办法》的配套制度——《融资性信保业务保前管理操作指引》和《融资性信保业务保后管理操作指引》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这两份操作指引是监管部门在结合前期风险事件中暴露的问题及行业经验做法后制定的，旨在规范操作标准，提高保险公司风控水平。目前，操作指引正在业内征求意见中。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621399185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>项目收益来源保障视角下的专项债券偿还机制完善问题分析</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621400956.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作者：兴业银行总部阮仲民&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，地方政府专项债券已成为地方经济建设资金的重要来源，如何充分运用专项债券资金，发挥其在补短板领域的投资撬动作用，同时防范地方政府债务风险问题已成为国内最为热议的话题。本文就实践过程中遇见的部分实际问题，以项目收益来源与保障角度分析地方政府专项债偿还问题及机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现阶段存在的问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)政府性基金预算收入结构与重点支持领域项目收入来源匹配度不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，土地出让相关收入逐步成为地方政府性基金收入的主要来源。2018年，全国地方政府土地出让收入65096亿元，2019年增长11.4%，总额约达到72517亿元，占2019年地方政府性基金预算本级收入的比例高达90.1%。2019年发行的项目收益债主要投向土地储备、棚改类项目，两者占比分别为34.29%、36.63%，加上其他创新类品种，以土地出让收入作为偿还来源的项目占比超过80%以上，这与我国现阶段地方政府性基金收入构成相符，但土地储备、棚户区改造项目投入产出短期效应突出，不利于发挥交通、社会领域重点基础设施项目的长尾效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据2020年政策精神，地方政府专项债将更多投向交通基础设施、能源、农林水利、社会事业等领域中，由于地方债投向有一定收益的公益性项目的基础性要求，部分项目公益性较为显著，与此同时地方政府为避免专项债资金变向用于土地储备的嫌隙，不允许土地储备收益作为相关项目收益来源，导致项目产生的收益总额较小，不能充分发挥专项债券对基础设施投资领域的撬动作用。不能忽视的是，其他类基金收入或专项收入在征收漏损或后续运营中仍存在一定风险，相关收入可靠性较土地出让收入在市场认可度来看，属于较为弱势的偿还来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)部分项目成熟度欠缺，尚未形成群聚效应，降低城市更新形成的资产价值，弱化专项债项目偿还能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，近年来，为充分发挥专项债券的投资带动作用，地方债额度提前下达，发行节奏不断加快。各省级政府(含具备发行条件的计划单列市)基本在全省(市)范围建立项目储备库。但也看到部分地区项目储备过程出现两极现象：一方面是部分地方政府充分认识到专项债券未来作为地方政府投资建设的重要资金来源，高度重视相关项目储备，项目立项及各类手续快速上马，但其前期规划与整体准备不足，项目间关联性较低，预计后续难以形成群聚效应。另一方面则是由于前期准备不足，额度下达前后由于时限问题，难以在短时间内有效规划优质项目。以上两类情况在实际工作中均一定程度存在，第一类情况相对更为普遍。项目成熟度直接关联其后续收益偿还来源的可靠性和可持续性，防范出现专项债券偿还风险，提高项目成熟度势在必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，实践证明，以新型TOD模式(公共交通为引导的开发)等为基础的SOD模式乃至XOD模式都可实现较好的城市综合建设。通过规划引领，以空间规划为龙头，实现与经济社会发展规划、土地利用规划、基础设施建设规划和环境保护规划的“五规合一”，能够切实提高城市发展的宜居性，从而推动城市发展由外延扩张式向内涵提升式转变。地方债发行项目规划上，由于各地政府在城市管理理念、城市规划能力客观存在一定差异，加上涉及土地征收、环境保护等各类因素，如上报时间较为紧急，论证规划时间不足，不利于实现TOD等模式的综合建设开发实施，最终传导将弱化项目收益偿债能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，地方政府主导投资形成的资产基础，尚未能在与民营经济运营更有效率的领域结合。地方债投资领域一般为重要的基础设计或相关民生领域，政府在其中起到担纲引领的作用，但完全依靠政府或市场导向的政策合理解决城市更新问题是困难的，城市建设是“个人、家庭、社区、志愿组织、非政府组织、私营企业、投资商和政府机构大量投入资本、技术和时间的产物”。政府的介入是为了补充个人积极性的不足，而不是替代之。目前，专项债投资民生等相关领域，据披露信息而言，主要仍是国有企业，在一定程度上满足了国有资产不流失，保障了资产产权，但由于专项债投资的部分民生领域如养老、托幼、城市停车场、老旧小区改造等领域并非国有企业最擅长的经营领域。专项债+PPP组合等仅在市场出现一部分讨论，就其中如何实现产权分离、角色分工等尚无明确指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)部分区域收益覆盖情况不可靠，会计师事务所、律师事务所信息披露不规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，由于全国范围内各地方财政等相关部门要求专项债项目收益覆盖倍数弹性测试后高于1.2，考虑1.2倍数通常是在收入压力测试后的底线要求，实际要求压力测试前覆盖倍数更高，该类倍数要求对于仅以专项收入作为偿还来源的项目尤其是投资金额较大的基础设施而言，仍有较大的覆盖压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分项目主体为保障项目顺利发行，存在一定程度的收益覆盖夸大问题。常见的方式包括但不限于引用过高的物价增长率、提高基础项目收费单价、不合理的市场使用频次、应计未计的收费漏损、与实际不符的运营成本等。部分区域虽存在第三方会计师事务所出具报告，但出具报告仅为咨询报告，非财务评估报告，相关数据可靠性存疑。因实际收入的不可靠导致项目后续收益难以实现，在项目立项之初便会导致风险积聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)项目后续披露与综合效益考评效果约束不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现阶段，地方政府债券发行披露主要在几个环节：一是在项目公开市场发行5个工作日前，在省级财政部门官方网站和交易所市场网站公开披露项目信息；二是在债券发行后披露本省总体经济和财政运营情况；三是对债券后续利息偿还情况进行披露。相关披露以省级政府为主体，在公开市场无具体项目后续运营情况披露，在一定程度上削弱了项目优化过程管理的能力与动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专项债券偿还保障机制探讨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)综合运用基金收入作为创新类项目补偿性基金收入来源,强化其他基金收入征管，从开源角度减少偿债压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是合理运用土地收益作为创新类项目的补偿性基金收益来源。根据地方政府专项债相关管理办法及通知要求，地方政府专项债项目收益应通过项目对应产生的政府性基金收入和专项收入偿还。现阶段主要的政府性基金收入近90%由土地相关税费构成，明确土地收益作为创新类项目的补偿性基金收益来源的标准，包括但不限于明确地理位置的关联性标准如过江隧道出口周边土地、产业园区周边商住用地，因果关系的关联标准如老旧项目迁建腾空土地，同时，明确相关项目自身产生的经营性收益占比，如停车费、租赁费用、广告费用等不低于30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是以片区关联性为基础，加强跨类别项目基金收益的综合运用。在业务实践过程中，政府相关公共服务设施，包括但不限于医疗、教育、养老等各类民生服务的公益性较强，同时对周边带动效果较好，对片区内其他关联性项目如周边道路整理、智慧停车场、老旧小区改造等收益较差项目进行合理搭配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是以产业类别为基础，在管理可控范围内，对强弱项目进行搭配。相关项目的搭配，可在一定程度上夯实项目收益来源的实践基础，有利于在根源上减少专项债券偿还的现金流压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)加强规划先导，强化重点项目的引领作用，加强片区整体开发，聚焦提升城市核心竞争力与改善民生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是提前编制片区长期规划，健全城市建设发展长期规划，规划编制应以较为先进开发和城市更新理念为先导，并保持一定政策连贯性，防范出现“大干快上、一哄而散”的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是积极引入其他专业咨询机构，增加对招商引智的管理力度，建立区域发展专家库，强化支持科研机构力度，强调业务实践导向，重点建立长效联动机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强社会资本合作力度，在保障政府专项债券产权、收益权基础条件下，充分发挥社会资本、民营机构在项目运营管理中的优势，加强“毛细血管”的经营活力与服务品质，通过做大“蛋糕”提升专项债券偿还来源的保障力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)强化信息披露管理，规范信息披露技术标准，明确将发行第三方成本纳入地方债使用范围，提高第三方服务质量，完善不实披露追责机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是建议加强财政在项目评审中的职能。地市及以上机构建立咨询库，相关咨询库通过付费咨询，咨询费用纳入债券资金使用范围。其中省级专项债券评审咨询库范围包括但不限于金融机构、会计师事务所、律师事务所、评级公司、资产评估机构、咨询公司等，地市级咨询库至少应包含金融机构、会计师事务所、律师事务所、咨询公司等。从而提高第三方机构服务质量和服务水平，强化项目咨询评估的可靠度与可信度，立足区域长远发展，提升专项债项目发行后项目收益偿还的可靠性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是建议由相关专业机构协会组织出具项目信息披露标准，包括但不限于主体要求、资质要求、项目合规性、项目资产权属、资金来源构成及到位情况、债券期限结构及偿还方式、运营模式、收益来源、收益政策依据、预测性评估标准、压力测试标准、风险点及防范机制标准、项目资金收支监管途径等。相关具体信息披露标准的要求，将提高披露信息的可靠性，经合理预测后，能够通过项目政府性基金收入和专项收入偿还债券本息的安排发行，鼓励灵活设计期限结构，允许收益较好的项目提前偿还债券，减少债券长期付息压力。落实接续发行政策，对运营期较长的项目在发行初期进行融资拼盘的明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强外部监督机制，完善专项债券相关的法律法规，建立以信息持续披露、反欺诈为监管重点的市场公开答疑机制，发挥市场监督效果。规范引导相关第三方市场开展业务，对出现披露信息不实、信息谎报漏报的第三方机构，对机构负责人及执业人员进行相关处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)充分运用大数据等各类信息平台，降低信息获取成本，强化项目运营过程管理，提前预警调整，降低债券偿还风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在项目设立初期利用大数据软件及其他真实合理的财务评估、法律意见信息来源。包括但不限于片区土地出让价格、高速公路通行费收取情况、停车场收费等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强信息软件对项目过程管理的预警。项目是否按预期开工建设、支出是否符合项目投向要求；收入支出是否同测算相符、是否出现重大偏离等。相关数据及时预警，可快速了解区域地方政府专项债券项目经营中出现的重大偏离，并通过财政、发改及相关主管部门的介入，提前整改，防范积聚出现批量债券偿还问题，实现项目收益债全生命周期管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：韩璐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621400956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小微企业社保减免政策延至12月底</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621400590.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，人社部、财政部、税务总局印发《关于延长阶段性减免企业社会保险费政策实施期限等问题的通知》，明确延长阶段性减免企业基本养老保险、失业保险、工伤保险单位缴费政策实施期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，各省份免征中小微企业三项社会保险单位缴费部分的政策，延长执行到2020年12月底；对大型企业等其他参保单位（不含机关事业单位）三项社会保险单位缴费部分减半征收的政策，延长执行到2020年6月底。湖北省对大型企业等其他参保单位三项社会保险单位缴费部分免征的政策，继续执行到2020年6月底。受疫情影响生产经营出现严重困难的企业，可继续缓缴社会保险费至2020年12月底，缓缴期间免收滞纳金。 （李心萍）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621400590.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>注重知识产权运营系统性 激发创新活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621400564.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　进一步推动知识产权成果涌向市场和增强其运营效益是当下业界关注的话题。然而相关律师也提示，与有形资产相比，知识产权质押的担保物是无形资产，这就导致了长期以来知识产权的权利和价值具有不稳定性、价值评估缺乏健全的评估体系，也最终导致了知识产权变现差的特点。加强知识产权运营是一项系统工程，应把各环节、各领域人才的力量更好地汇集在一起，协力加强创新探索，才能创造和释放更多的知识产权价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“创造是源头，运用是目的，只有将知识产权与市场机制更好融合，才能最终发挥其价值，也最终能够激发更多创新活力。”北京市朝阳律师协会知识产权专业委员会委员、北京市中盾律师事务所知识产权部主任张亚男在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsOz0texqAtsaytsay.png"/&gt;》记者采访时表示，知识产权的客体是法律拟制，由于法律制度本身的不健全以及法律运行过程中受到客观事件的影响，使得知识产权权属、权利具有不稳定性。例如商标专用权和专利权被认定为无效，那么该商标权和专利权就不具有任何价值，如以其作为质押物的融资，将没有任何担保措施，给资金方带来巨大风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有形资产作为抵押物时，其价值主要由市场供求影响。知识产权的价值即使在质押前的评估是严谨和全面的，也会在一些突发事件影响下使其价值大幅贬损或丧失价值。例如商标权人的商品出现质量问题，造成较大社会不良影响的，该商标权价值就会出现大幅贬值甚至丧失价值。”张冠男说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，以专利为例，其价值的评估往往是一项复杂的工作，具有很强的理论性、法律性、技术性和时效性等特点。知识产权界对专利价值评估方法的研究也通常会涉及到管理学、经济学、法学、会计学等多个学科。其价值也会受到市场、经济环境、社会发展情况等外部因素的影响，也与企业自身经营情况等诸多因素密切相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于知识产权价值评估的复杂性，知识产权价值的评估往往不能完全准确地反映其实际价值。但对于资金方而言，质押物又是为了保障其贷款资金安全而设定的。”张冠男表示，这种结果与意愿相悖是知识产权在运营过程中的一个堵点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据律师的实践经验，知识产权变现的可能性不易预测，也与市场购买人群少，缺乏流通渠道有关。例如，企业专利权为质押物的案例中，对专利权的处置，购买人群往往集中在本业务领域的企业，该专利权对于非本业务领域企业来讲，不具有任何使用价值。因此，当贷款出现风险时，知识产权质押物的处置难度较大，贷款风险将不能快速有效地化解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士提示，中国当下有很多企业已步入了轻资产运营的发展阶段，无形资产的积累已经成为企业底蕴沉淀的重要手段。近段时期，各地均在知识产权运营中加大探索力度，这也说明知识产权运营这一系统工程离不开政策集成和资源集聚。只有在这项工作中把各环节、各领域人才的力量更好地汇集到知识产权运营上来，齐心协力加强创新探索，才能更好地创造和释放更多知识产权价值。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621400564.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>跨国并购审查中的反垄断问题线上研讨会将举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621400534.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯为加强国内企业对跨国并购审查中相关反垄断法律法规的了解，帮助我国企业建立跨国并购的风险防范机制，应对相关法律风险，国际商会中国国家委员会竞争委员会将于6月30日举办“跨国并购审查中的反垄断问题线上研讨会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着全球经济一体化的不断发展以及我国“走出去”战略的实施，中国企业正越来越多地参与到国际市场的竞争当中。对于跨国交易，反垄断审查已经成为必须慎重评估和遵守的法律程序，也是中国企业进行境外并购面临的重要法律风险之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议将邀请中国化工农化有限公司总法律顾问周虹、高朋律师事务所合伙人姜丽勇、高伟绅律师事务所合伙人柏勇，围绕项目交易中的反垄断工作准备及反垄断申报对交易前中后期的影响，中国企业跨国交易反垄断申报要求、程序以及特殊问题等多个议题展开讨论。(李文)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621400534.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门部署实施2020年“三支一扶”人员能力提升专项计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621402617.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部、财政部近日印发通知，部署实施2020年“三支一扶”人员能力提升专项计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确，2020年中央财政重点围绕脱贫攻坚和疫情防控的需求，支持举办8000人次专项培训。适当放宽“三区三州”、52个未摘帽贫困县“三支一扶”人员参加专项培训的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高校毕业生“三支一扶”计划是人力资源和社会保障部会同中共中央组织部、教育部、财政部等多个部门联合实施的基层服务项目。每年选拔、招募一批高校毕业生到基层从事支教、支农、支医和扶贫等服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621402617.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：1至5月国有企业经济运行显著回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621402590.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　29日，财政部发布了今年1到5月全国国有及国有控股企业经济运行情况，数据显示，5月份国有企业利润总额环比增长251.1%，基本恢复到去年同期水平。1到5月主要经济效益指标同比降幅收窄，运行显著回升。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621402590.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会可能已预测到信用卡数月后的风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621400535.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 胡群在账单周期因素下，信用卡不良面临骤升压力之际，银保监会发布信息提醒持卡人“理性消费、适度透支。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月29日，银保监会官网发布《中国银保监会消保局关于合理使用信用卡的消费提示》（以下简称《提示》），指出，中国银保监会消费者权益保护局发布2020年第四号风险提示提醒消费者：应正确认识信用卡功能，合理使用信用卡，树立科学消费观念，理性消费、适度透支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《提示》称，有些消费者过度依赖信用卡透支消费，背负了超出其偿还能力的大额信用卡贷款，甚至陷入“以贷还贷”“以卡养卡”的境况，导致资金紧张、还款压力倍增等问题。还有消费者将信用卡借款违规用于房地产、证券、基金、理财等非消费领域，放大资金杠杆，易导致个人或家庭财务不可持续，并会承担相应后果，也致使金融机构风险累积。消费者应当正确认识信用卡功能，理性透支消费，不要“以卡养卡”“以贷还贷”，更不要“短借长用”，合理发挥信用卡等消费类贷款工具的消费支持作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《提示》指出，信用卡如有c欠款或拖欠年费情况，会产生息费成本，也可能影响个人征信。在使用信用卡消费时，消费者应合理规划资金，做好个人或家庭资金安排和管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;风险未来时&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“考虑到账单周期因素，1月份消费，到3月份产生逾期，最终要在6月份才形成不良，存量风险可能在年中爆发。”全球领先的信息服务公司益博睿认为，这类曾被称为“次优”的中低收入群体资金链紧张，以他们为主要目标的消费信贷的逾期加速上升，存量风险浮出水面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月9日，中国人民银行发布的《2020年第一季度支付体系运行总体情况》显示，信用卡逾期半年未偿信贷总额918.75亿元，占信用卡应偿信贷余额的1.27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至今年一季度末，逾期半年未偿信贷总额占应偿信贷余额已逼近两年最高额，2018年第三季度信用卡逾期半年未偿信贷总额为880.98亿元，2019年第三季度信用卡逾期半年未偿信贷总额为919.16 亿元，而今年第一季度信用卡逾期半年未偿信贷总额918.75亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/261ae3393c77c2bb" id="9b61fc83e0466ff7aea694d04f218cc7" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据来源：中国人民银行 制图：周伟华&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者根据上市银行一季报不完全统计发现，仅有招商银行、平安银行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）披露了信用卡相关数据，交通银行在业绩发布会上透露了信用卡相关信息。上述银行的信用卡不良率均有不同程度的上扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招商银行2019年年报显示，报告期内，信用卡新生成不良贷款66.29亿元，同比增加26.91亿元；零售贷款（不含信用卡）不良生成额14.29亿元，同比增加2.21亿元。信用卡不良贷款率1.89%，较上年末上升0.54个百分点，消费贷款不良率1.35%。招行认为，从短期看，目前行业仍处于风险释放期，叠加新冠肺炎疫情影响，招商银行消费信贷类资产质量仍将面临压力，但从长期看，招商银行具备优质的客群基础，与共债风险客群的交叉主要集中在小部分次级客群且规模有限，资产质量将保持相对稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平安银行一季报显示，信用卡不良率一季度出现上升，不良率为2.32%，保持行业较低水平。但随着国内宏观经济景气度提升，预计零售资产不良率将逐步回归正常水平。并且，3月以来，信用卡日消费金额已恢复至疫情前水平，一季度信用卡商城交易量同比增长13.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海银行一季报显示，信用卡不良率1.74%，较上年末上升0.11个百分点。3月以来，零售信贷业务稳步回升，基本恢复至疫情前水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在交通银行的电话业绩会上，副行长郭莽表示，一季度信用卡业务与同业趋势相同，新发生不良额52亿元。交行零售业务总监徐瀚预计，如果疫情得到有利控制，三季度银行资产质量将恢复正常水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过对比A股36家上市银行相关数据，交通银行金融研究中心高级研究员武雯认为，部分银行在一季报中披露信用卡数据以及超市场预期，未披露的银行信用卡数据可能被冲击程度更高。一季度信用卡不良主要还是集中在经营性贷款领域，疫情给部分小微企业经营带来冲击，相应的有些催收也没跟上，因此不良率上升，二季度可能还会有些压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普华永道报告指出，2020年一季度，由于受到新型冠状病毒肺炎疫情的影响，涉及线下结算场景的交通 运输、餐饮、旅游、文化娱乐等行业，银行中间业务收入可能出现波动，信用卡新增发卡量也可能出现波动，使手续费等中间业务收入的增长承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“次优客户”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“与父辈们储蓄式的消费观念不同，如今的年轻人使用信用卡消费的趋势越来越明显，虽然他们现阶段收入有限，却蕴含着强大的消费潜力。”2019年11月，广发银行发布的《95后人群信用卡消费场景研究报告》显示，近年来在互联网+新业态的影响下，互联网消费信贷快速崛起。各大电商推出的互联网消费金融产品层出不穷，如蚂蚁花呗、京东白条、任性付等因其申请门槛低、手续简单、使用便利等特点，深受热爱网购的年轻人喜爱，是许多95后首次尝试信用消费的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该报告进一步指出，95后比其他年龄段更敢于进行大额的超前消费。在收支比上，多数95后每月的信用卡消费支出占自身月收入的20%-60%之间，而消费大于收入七成以上的情况占了21.7%，甚至有不少人超过当月收入。由于收入有限，又热衷于消费，而各类消费金融产品又能通过手机快捷获取，借贷消费已成为年轻人们的重要选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“花呗、白条等互联网信贷产品不仅在使用中有诸多便利，如申请、支付、还款等环节，更在很多线上线下场景中有优势，而很多信用卡产品则在这些方面并不见长，但目前已有数家信用卡机构在便利及场景中迅速发力，并已取得一些成效。”中国银行法学研究会理事肖飒称，当下有相当部分90后年轻消费者对互联网消费信贷产品使用频率更高，而非信用卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　麦肯锡的研究报告指出，二十、三十多岁的年轻消费者群体是中国消费增长的主要动力。疫情爆发前，中国年轻消费者（1990年或以后出生的人群）拥有中国1/3的消费贷款，在阿里巴巴的“蚂蚁花呗”消费金融平台用户群中几乎占据半壁江山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“30岁以下年轻群体、以及未婚/单身群体对信用卡的满意度显著较低”。尼尔森网联联合广发信用卡发布的《疫后出行报告》（以下简称《报告》）称，目前信用卡的整体满意度尚有待提高，即整体满意度评分为8/9/10的人群比例是76%。其中，年轻群体对于信用卡产品的满意度仅为72%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》显示，从年龄分布上看，21-25岁的持卡人对信用卡的满意度最低，其次为26-30岁，上述两类群体满意度均低于平均值；而36-40岁持卡人满意度最高。从婚育分布上看，未婚/单身群体对信用卡满意度仅为66%，低于总体人群10个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情爆发前数年，在资本、金融科技的鼓励下，中国消费信贷市场迎来了“爆发式”发展，各类信贷机构也倾向于将更为年轻的、也相对缺乏稳定收入来源的“Z世代”年轻人作为业务扩张的对象。益博睿认为，互联网消费信贷机构，直白地宣扬“长尾客户”、“次优客户”的概念引导信贷机构降低贷款门槛、下沉客群；同时，共债问题或称为“多头借贷”也日趋严重。为延缓风险爆发，部分机构通过贷款重组、借新还旧等方式掩盖存量风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一场疫情让消费信贷的风险浮出水面。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，封城、复工推迟、自我隔离、开工不足等情况使得相当一部分居民收入下降、消费需求收缩，还款能力和还款意愿都呈现下降的情况。据中国普惠金融研究院（CAFI）发布的《诊断疫情对微弱经济体金融健康的影响与政策建议报告》显示，疫情后，工薪阶层（依赖工资、薪金等作为主要收入来源的个人与家庭，该报告将其划分为全日制工作者、线下打工人员、线上打工人员）的收支管理较差，且应急资金储备不足，73%的工薪阶层家庭入不敷出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这类曾被称为“次优”的中低收入群体资金链紧张，以他们为主要目标的消费信贷的逾期加速上升，存量风险浮出水面。”益博睿认为，当前金融机构的消费信贷业务面临四大难题：存量信贷业务风险暴露、催收业务面临瓶颈、信贷拓展困难重重、欺诈风险管理更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为促进消费，发展消费金融业务，在今年618电商大促期间，多家电商平台联合消费信贷机构/银行等机构开展分期消费业务。如消费者在京东商城使用“24期免息”的范围覆盖数码、家电、母婴、酒水等众多品类；蚂蚁花呗在此次“618”期间开通分期免息的产品达到1000万种以上，最高免息期24个月；苏宁金融数据显示，95后用户更爱分期消费，尤其钟爱12期分期；在分期消费中，90后用户整体贡献交易超25%。在免息分期的刺激下，苏宁金融618期间消费金融业务呈现“爆发式”增长，仅在6月18日当天，消费贷投放量就高达2.28亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据京东数字科技集团用户中心总经理江明丽介绍，疫后恢复性消费来临，消费市场持续改善，用户开始更加注重如何“花好钱“，如何更加聪明地分配自己的收支，使用分期方式去规划未来的现金流，运用分期等信用支付工具保障生活品质成为众多用户的选择。在这种背景下，以白条为代表的信用支付持续推动消费增长。对于用户而言，免息分期这种信用支付方式降低了消费门槛，刺激了消费，提升了用户体验；对于商家来讲，则可以提高销售交易、提升客单价、促进交易转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乐信研究院发布《后疫情时代年轻人消费趋势报告》显示，65%的消费者疫情后更热衷分期购物，当消费者计划增加分期消费时，其购买商品的意愿会大幅提升。今年一季度，分期乐各类消费场景分期交易额达到105亿，同比增长337%，其中线下交易额93亿，增长1239%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳定的收入来源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不可否认，年轻消费者已成为中国消费增长的引擎。”肖飒称，消费信贷的前景取决于消费者，尤其年轻消费者的消费金融需求，由于储蓄较少，消费需求更多取决于是否有稳定的收入，而收入则更多取决于工作，否则今天的借贷极有可能就会是几个月后的逾期甚至不良贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，复工复产正加速推进。2020年5月，万事达卡财新BBD中国新经济指数（NEI）显示，随着国内疫情基本得到控制，国内经济活动逐渐恢复正常。但上市企业、制造业上市企业和商场复工率的上升幅度都较为有限，5月人流量几乎与4月持平。5月，写字楼的人流量有所提升，达到了年前的8成左右。目前，无论是生产端还是消费端，与人流量相关产业的复工率均达到了80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国的疫情在很大程度上得到控制，社会生活和经济活动加快恢复。”6月24日，中国人民银行行长易纲在金融行动特别工作组第31届第3次全会上的致辞表示，二季度以来，我国主要经济指标呈现良好的回升迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前国内统筹疫情防控和复工复产取得重大阶段性成果，各类经济指标出现边际改善”。6月28日，央行官网发布的《中国人民银行货币政策委员会召开2020年第二季度例会》指出，推动供给体系、需求体系和金融体系形成相互支持的三角框架，促进形成以国内循环为主、国际国内互促的双循环发展新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济已吸引国际货币基金组织（IMF）的注意。6月24日，国际货币基金组织在《世界经济展望》更新报告中预计2020年全球GDP增速为-4.9%，此前预期为-3%。中国是今年唯一实现经济增长的国家，预计全年GDP增长1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工银国际首席经济学家程实、工银国际高级经济学家钱智俊撰文指出，下半年中国经济增速预计将延续稳步上行的态势。在基准情景下，全年经济增速预计为2.8%，该增速亦将大概率满足今年的就业目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经测算全年GDP增速在2%就可以使调查失业率在6%以下，今年可以完成就业目标。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601878','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;浙商证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;601878&lt;/a&gt;）首席经济学家李超撰文指出，疫情对于劳动力市场的冲击不仅导致了失业率大幅上行，同时劳动参与率也显著下降。根据测算，7月份调查失业率或将二次冲高至6.2%。经济增速没有回到合理区间带来的次生风险是失业情况难以好转，下半年经济回归到6%的合理区间之后，调查失业率中枢有望回落至5.7%附近，若下半年GDP增速仍在3%以下，调查失业率将保持在6%的高位。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621400535.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年数千亿元的养老金，中央是怎么调剂分配的</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621399192.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在这数以千亿的养老金盘子背后，谁是最大的贡献者？谁是最大的受益者？谁撑起了全国养老金的半壁江山？分配不均衡的背后又反映了什么问题？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全文2834字，阅读约需5分钟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据新闻编辑陈华罗新媒体设计甲晨晨校对张彦君&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孔雀东南飞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这句出自1000多年前的东汉乐府诗句用来形容近些年人口变迁最合适不过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在内地经济向沿海转移的过程中，大量人口从中西部地区向东南沿海聚拢，以广东、浙江、福建、江苏为代表的沿海省份，工商业快速发展。同时，这些地区也不遗余力地张开怀抱拥纳来自各地人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人才流动容易造成地域之间发展不平衡，这一点不仅体现在各省份年终GDP上，职工养老金收入同样是区域经济发展、人口流动的真实写照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般而言，经济实力越强、城镇化率高，企业数量多、发展规模大的地区职工养老金收入越高，反之则较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了平衡不同地域之间养老金的分配问题，2018年中央出台养老金中央调剂制度，养老金进入全国统筹时代。各省统一上缴一定比例的养老金，这些养老金再通过下拨的方式转移到各地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部发布2020年中央调剂基金年度预算，2020年中央调剂金预计达到7398.23亿元，比去年实际基金调剂规模增加1095.23亿元，增幅达到17.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这数以千亿的养老金盘子背后，谁是最大的贡献者？谁是最大的受益者？谁撑起了全国养老金的半壁江山？分配不均衡的背后又反映了什么问题？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7地区净贡献&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;22地区净受益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据财政部发布年度预算显示，广东职工养老金3500.68亿元，是全国职工养老金收入最高省份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　养老金收入最高，上缴比例也高。财政部信息显示，2020年有7个省份是净贡献，其中广东省上缴金额1085.45亿元，净贡献645.71亿元，排在第一。另有22个地区(含新疆生产建设兵团)净受益，3个省份上缴划拨持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　净贡献的7个地区，广东、北京、浙江、江苏、上海、福建、山东一共贡献了1767亿元。广东一省的净贡献占比1/3，与北京两地合计净贡献占据了全国的半壁江山还多，成为养老金中央调剂的最大“粮仓”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁、黑龙江、湖北、吉林、内蒙古、四川等22个地(含新疆生产建设兵团)则成为“净受益”地区。其中，东北三省和湖北是最大受益者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁省净收益555.58亿元，黑龙江净收益485.56亿元，吉林净收益145.19亿元。这三省的净受益达到1186亿元，占总受益省份金额的6成多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东北三省由于产业升级，大量适工人口流失，老龄化率过高，养老金早已收不抵支，养老问题严峻，连续数年都跻身最收益地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北今年则较为特殊。湖北今年调剂规模相比去年增长55%，主要是因为疫情冲击所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的新冠肺炎疫情对湖北省经济发展影响较大，企业经营遇到困难，中央出台了不少扶持湖北企业发展的措施，财政上对企业进行税费减免，因此增加养老金转移支付规模，十分必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广东何以成为养老金的“最强王者”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近些年来，广东省一直稳坐国内经济第一把交椅，凭借便捷的水陆交通吸引大量资金投入，在市场和政策的主导下，产业集群，企业发展迅速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2019年11月底，广东实有各类市场主体1246万户，超过全国总量的1/10，市场主体数量连续7年位居全国第一。全省每千人拥有企业46户，已接近发达国家水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为全国经济大省，广东企业数量多、体量大，并且随着劳动法规的不断完善，其养老金缴纳比较规范，参保率高，连续数年都是养老金结余最多的省份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年广东省养老金上缴额741.6亿元，远超过第二名江苏的478.8亿元，优势明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了经济优势，人口结构优势也是广东养老金结余较多的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省凭借自身的经济实力，吸引了大量人口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2012年广东省常住人口10594万，到2019年时，增加了927万人口，相当于一个青岛市常住人口，增长迅速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这其中除了较高的人口自然增长率外，外来人口尤其是年轻人的大量流入是重要因素。在增加的927万人中，有453万是15-64岁的适工年龄人口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，据《粤港澳、京津冀、长三角地区高等教育与经济发展报告》显示，广东本科毕业生流入率近年持续走高，2018年，在广东就业的省外生源占比达50.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体就业容量高，外来人口多，年轻人占比高，老年人口抚养比也就较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年全国65周岁及以上人口17603万人，占总人口的12.6%，广东这一比例为9%，老龄化程度相对较轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　缴费的人越来越多，领钱的人少，养老金结余就越多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，由于经济优势和人口结构优势，在长时间内广东养老金结余依旧会持续增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;东北三省成为净受益的背后&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;是人口的不断流失&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在净受益的22个地区(包括新疆生产建设兵团)中，集体呈现出老龄化程度较高、年轻人口外流、养老金收不抵支的状态。而这一特征在东北三省表现得尤为典型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/6fd55a55dce7b353" id="51cff4dca12640a4cf353456b975ef82" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从近五年的人口发展看，辽宁、吉林和黑龙江的人口一直在流失。其中黑龙江减少人口最多，从2014年-2019年人口减少了81.7万，辽宁和吉林的人口也出现流失，分别减少了30万和42.3万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这其中，15-64岁适工年龄人口流失最为严重。辽宁省从2015年-2019年，16-64岁适工人口减少了163.6万；吉林省16-64岁适工人口减少了85万；黑龙江省减少了150万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　适工年龄人群的流失，65岁以上的老龄人口却在增加。2016年-2019年，吉林省65岁以上人口增加了73.6万，黑龙江省增加了130万，辽宁最严重，增加了144万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对严重的人口流失现象，吉林大学东北亚研究院教授衣保中分析，东北地区这几年人口外流的主要是青壮年，尤其是很多人大学毕业后就到东南沿海发达地区工作，留下的人整体老龄化程度比较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，伴随着早期重工业发展，东北地区城镇化较早，且多以国企为主，领取养老金的人群比例较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近些年来，随着经济结构的转变，企业市场化转型过程中，东北地区的国企受冲击较为严重，导致养老负担越来越重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有年轻人的地方&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;未来更可期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体看来，一个地区的养老金收支情况，不仅与人口老龄化密切相关，也与地区经济发展、人口流动有较强的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然江苏的老龄化程度也较为严重，但经济实力雄厚，人口流动性强，有大量人口流入，所以平均养老金收支也较为平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人才越集中的地区，经济越活跃。另一方面，经济实力越雄厚，越容易吸引年轻人才聚集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从人才流动方向看，2016-2019年东部地区人才流入占比分别为64.2%、63.2%、60.8%、61.6%，这意味着全国流动人才超6成向东部集聚。且在全国流动人才中，近8成集中在18-35岁这个年龄段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年东部、中部、西部、东北人才净流入占比分别为5.8%、-2.4%、-0.2%、-3.2%，东部人才持续集聚，中西部持续流出但有所收窄，东北持续流出且幅度扩大，形势严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人才是推动生产力发展的主力军，沿海经济实力强劲，城市吸引力不断增强，更多平台向全国各地的人才抛出橄榄枝，马太效应愈演愈强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几年来，越来越多的中西部城市开始招兵买马，火力全开升级人才政策，不断放宽落户政策，还在人才补贴、租房补助、购房补贴等多方面提供相应的待遇，以期通过政策优待增加年轻人才储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立养老金中央调剂制度的根本目的是为了解决养老保险基金的可持续、收支平衡问题。但调剂来调剂去，都只是“蛋糕”如何分配的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于各地区而言，如何促进地区经济稳定增长，吸引更多人才，将人才优势转化为生产动能，为社保和居民提供更多财政支持，做大“蛋糕”才是根本之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从这一点看，未来一段时间内，地区之间“抢人大战”还将持续进行下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;值班编辑一碗鱼吾彦祖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621399192.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《标准化票据管理办法》将于七月底实施―― 中小微融资路更宽</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621398132.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为规范标准化票据融资机制，更好服务中小企业和供应链融资，中国人民银行于6月29日发布《标准化票据管理办法》，自2020年7月28日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，国务院金融委办公室推出11条金融改革措施，《管理办法》正是其中的第六条改革措施。专家指出，《管理办法》的出台对支持复工复产、中小企业融资和票据市场规范发展发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为票据业务立规矩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　票据是中小企业重要的融资渠道之一，也是金融机构资金交易和资产负债管理的工具。中国人民银行数据显示，3月末，票据融资余额为8.2万亿元，同比上升25.6%；票据融资加权平均利率为2.94%，同比下降0.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，中国人民银行方面表示，受多种因素影响，中小企业票据融资的可得性和效率还有待提升。从金融机构资产交易的角度来看，票据个性化特征比较明显，价格形成机制较为复杂，标准化程度不够高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，为拓宽中小企业票据融资渠道，更好契合金融机构资金交易特点和支持中小金融机构流动性管理，中国人民银行已于2019年8月创新开展了标准化票据融资机制试点，受到市场广泛关注和认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在总结试点工作的基础上，中国人民银行组织试点参与机构制定了《管理办法》，明确了标准化票据的定义、参与机构、基础资产、创设、信息披露、投资者保护、监督管理等，有利于规范标准化票据业务发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行方面表示，标准化票据以票据作为基础资产，联通票据市场和债券市场，有利于发挥债券市场的专业投资和定价能力，增强票据融资功能和交易规范性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《管理办法》的出台，进一步规范了票据业务和票据市场，建立起更加让公众信任的环境，间接提高了票据的信用，有利于吸引更多投资者。”中国人民大学财政金融学院副院长赵锡军接受本报记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增加新的融资渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　标准化票据带来哪些利好？业内人士指出，《管理办法》的出台，将增加金融产品的配置品种，拓展融资渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在兴业研究分析师郭益忻看来，标准化票据的推出，打通了服务中小微企业、供应链企业的融资渠道，使中小微企业在贴现之外增加了一个融资渠道。同时，商票被纳入标准化票据基础资产，将实现中小企业与货币市场的直连和对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，专家指出，标准化票据将票据作为基础资产打包后在债券市场交易流通，可充分发挥债券市场定价机制透明、风控管理成熟等优势，提高交易规范性。标准化票据是对票据现行交易机制的进一步优化，有利于增强票据融资功能和提高市场规范，实现资管产品对票据资产的主动管理和净值管理。从长远来看，标准化票据有利于进一步推动票据市场规范发展，提升市场深度，更好发挥票据在支持中小企业融资和供应链金融中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家金融与发展实验室特聘研究员董希淼也指出，票据单张面额小，持有企业分散，个性化特征比较明显，如果标准化程度不够高，金融机构在交易中流转定价困难，会影响其流动性，进而制约票据融资对中小企业的支持作用。此次规范有助于弥补票据融资之前的短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;帮助中小企业渡难关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　眼下，中小企业复工复产正全面推进。《管理办法》的出台，有望帮助中小企业吸引更多投资者，渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，使用票据融资的企业中，中小微企业占比超七成。赵锡军认为，票据融资之所以受到广大中小微企业青睐，是因为中小企业的融资渠道相对狭窄，票据融资实际上是为中小企业解决“融资难”“融资贵”问题的一个新的拓展。“相较于其他融资方式，例如银行贷款门槛较高，虽然设立了专门服务中小企业的贷款平台，但尚处于起步阶段；公开募集在法律、财务、管理等方面的要求较高，对中小企业来说可望而不可及。而票据融资跟业务挂钩，只要企业有固定收入、有相应的现金流，就可以以此为依托发行票据，完成融资。相比之下，票据融资难度低，成本低，效率更高，因此受到中小企业的青睐。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《管理办法》通过规范管理，降低了票据融资的风险，为票据市场的进一步健康发展提供了制度的支撑。票据市场的发展，为中小企业提供了更好的融资通道，对缓解中小企业融资难融资贵有一定的积极作用。”赵锡军表示，但是中小企业融资难融资贵是一个“老大难”问题，本质上还是金融市场和金融体系不够完善。虽然票据市场的规范发展能够在一定程度上缓解这个问题，但要想彻底解决，还有一定难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行方面表示，《管理办法》对支持复工复产、中小企业融资和票据市场规范发展影响正面，市场各方支持尽快出台。目前，标准化票据相关的金融基础设施、机制设计、系统开发等方面已做好准备，中国人民银行将按程序正式发布。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621398132.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>警惕地方政府专项债券承担过多的市场性风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621400957.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作者：中国宏观经济研究院投资研究所祁玉清&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年3月末，全国地方政府专项债务余额105005亿元，占全国地方政府债务余额的46.0%。2018、2019和2020年1—3月，地方政府专项债务发行占地方政府债券发行额的比例分别为46.6%、59.3%和68.6%，呈快速增加趋势。地方政府在扩大专项债券负债规模的同时做大专项收入，以项目未来专项收入来支撑债券发行规模，但很多专项收入具有经营性特征，这就要求合理控制专项债券规模和专项收入边界，避免专项债券规模过度挤占项目的经营性收入，使风险过分向政府环节集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策模糊、操作不规范和预期偏差，增加了地方政府专项债券承担的市场性风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)投入领域过泛，与地方政府一般债券、企业债券的界限逐渐模糊。从目前看，一些地方政府专项债券的投资范围与转型平台公司企业债券的投资范围有较大的重叠，如有的政府专项债券投资了一些产业园区基础设施，有的一只债券投入就包括交通、市政建设、保障性住房、土地储备、教育、医疗卫生、农林水利建设等众多领域，这主要是由专项债券项目必须具有经营收入决定的。实际上，政府性基金预算的专项收入会通过使用专项债券资金项目不断自我拓展，专项收入的范围和内涵日趋模糊，如《2019年政府收支分类科目》所列的专项债券对应的项目专项收入已达20项，收入规模因专项债券成自我反馈的滚雪球式扩张，政府与市场关系更趋复杂，与企业债券的界限逐渐模糊。一些项目的政府补贴收入占比较大，实际上是政府用一般预算来偿还专项债券，模糊了一般债券与专项债券的界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)项目融资平衡方案标准不清晰、要求不具体、约束性不足。2017年发布的《关于试点发展项目收益与融资自求平衡的地方政府专项债券品种的通知》(财预89号文)对地方政府发行专项债券实施方案作了基本要求，但对具体项目融资平衡的评价方法、标准和关键参数等没有涉及。从目前实施的项目看，多数项目的融资平衡方案没有体现出项目应有的风险特征，偿债的风险标准不明确，各债券发行单位按自己理解操作，随意性大。融资平衡方案必要的附件、协议不完整，多数还仅是第三方咨询报告，缺乏与相关机构沟通，不具有实际市场约束性。部分债券扩大项目收入范围，把站场周边的土地综合开发收益也纳入项目收入范畴，忽略了项目地区经济效益与项目经营主体收入的差异。部分地区以项目经营期累计总量平衡掩盖偿债续存期结构不平衡，有的再发行周转债券超过经营期。部分债券发行的项目审批、核准条件不清晰，很多项目债券发行后都不具备开工条件，有的连项目可研报告都未获得审批就发债，造成债券资金沉淀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)部分政策要求存在一定的模糊性，各方风险损失预期偏差大。《关于做好地方政府专项债券发行及项目配套融资工作的通知》明确，专项债券可在满足一定条件的国家重大项目中用作项目资本金，但专项债券偿还“优先”与资本金“劣后”的关系不明确。《国务院办公厅关于印发地方政府性债务风险应急处置预案的通知》明确，市县政府偿还省级政府代发的到期地方政府债券(包括一般债券和专项债券)有困难的，可以申请由上级财政先行代垫偿还，事后扣回，但困难如何认定，具体标准也不明确。财预89号文要求，省级政府对专项债券依法承担全部偿还责任，但依法承担能是否等同于“兜底”，相关政策还不清晰，各方理解不一致。从《关于地方政府专项债券会计核算问题的通知》看，当转贷给市县政府的专项债券不能及时偿还时，省级财政从地方政府间财政的与下级往来扣除，先行垫付，似乎存在省级政府“兜底”情形。从目前地方政府专项债券的评级和定价看，似乎多数投资者认为省级政府具有“兜底”责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)债券相关信息披露碎片化，风险信息传递不全面。从目前的信息披露文件看，一些地方财政部门对信息披露重视不足，很多债券的信息披露只简单提一下使用专项债券资金的项目名称和投资规模。有的第三方财务评价报告只是走形式，摘抄项目融资平衡方案的相关内容，没有起到应有的独立评价作用。多数项目实施方案没有说明专项债券融资与市场化融资的关系、收入分账设置方案以及账户监管等情况，对项目存在的政策风险和市场风险论证不充分。债券信息披露主要集中的发行环节，而影响项目收益债券偿还能力的项目审批核准要件和建设运营等重大事项披露不及时、不充分，缺乏以项目为中心的系统性信息披露内容，难以引导投资者对项目投资和经营风险形成合理预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(五)信用评级不完善，定价不能有效体现风险收益差别。债券信用评级没有体现出地方政府专项债券的本息偿还渠道、资金使用方式和投资项目所在行业、地区风险的差异，不同地区和行业的地方政府项目专项债券(含出资资本金)与一般债券一样全部为AAA。评级机构不够重视区域市场和投资主体对项目影响，评级报告没有突出专项债券的专用性和可用作项目资本金的独特性，债券定价不能充分体现风险收益差别。各地相对重视债券发行阶段的信用评级和信息披露，而对于债券跟踪评级和项目进度信息的披露重视不够，信息披露不及时、不充分。一些地方政府为了提高信用评级，采用非市场手段影响评级机构的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(六)资金使用环节监管约束不足，会通过不合理的投资需求加大地方债务风险。专项债券资金项目决策不当，不仅影响政府提供公共服务水平，过度举债也可能为当地带来财政压力和债务危机风险。目前，我国还没有针对专项债券项目实行差别化的投资监管，仍沿用一般政府投资项目监管模式，投资项目监管还没有形成有效的监管合力，不但不能约束不合理的政府投资需求，影响了政府投资效益，也会通过项目投资建设引致不合理的专项债券需求，进而加大了专项债券可能面临的偿还风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;分类推进专项债券风险管理的规范化和精细化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)厘清项目融资自求平衡与省级政府依法承担全部偿还的内外部责任关系。财预89号文强调项目收益与融资自求平衡，《配套融资通知》要求省级政府对专项债券依法承担全部偿还责任，二者似乎存在一定的矛盾。但是，若从债券发行和本息偿还的资金流向来看，地方政府专项债券的发行主体是省级政府，债券发行收入先到省级基金账户(部分直接代市县发的除外)，然后才在政府间账户按基金预算安排和债券资金用途拨付，最终由项目单位使用，债券本息偿还的资金也是从项目经营产生的专项收入再反向逐步到各级政府基金预算账户，最终也是从省级基金预算账户支出，即省级基金预算是地方政府与资本市场关于专项债券的对接桥梁，也就是专项债券省级政府负总责的实质所在。省级基金预算总体相当于本省专项债券本息偿还的资金池，债券第一还款来源为经过省级基金预算“资金池”汇总的项目专项收入，项目收益融资自求平衡债券仍不是真正意义的“项目债券”，债券信用支持主体仍是省级基金和专项收入，至少相当于省级基金预算担保。项目收益和自求融资平衡只是专项债券偿债资金的一种归集渠道，把项目部分收入纳入地方政府专项收入，类似于政府的行政性收费行为，既是与项目单位的一种经济责任划分，也是政府间的一种内部债务风险管理机制和额度管理方式。具体可在债券实施方案中增设独立篇章加以明确债券各种偿还方式的主体关系和偿还条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)有效避免对市场化融资的实质性挤出。除了资金成本、发行条件和监管要求的差异外，地方政府专项债券与转型平台公司(或地方政府投资公司)企业债券的投资领域重叠，将会对企业的市场化融资产生一定的挤出效应。政府信用的介入丰富了项目的融资工具选择权，这是地方政府专项债券区别企业债券等市场化融资的关键所在。事实上，地方政府专项债券(专项收入支持)是把相关领域的企业经营性负债变成了企业和地方政府双重负债(企业需上交专项收入，政府需偿还市场债务)，在把企业的市场性融资行为变成政府融资行为过程中增加了一个“政府转贷”和“政府增信”环节，把企业债券的风险分散管理变为政府专项债券的“风险集中管理+项目内部风险控制”，对风险管理的要求更复杂。这就要求合理确定政府专项债券投资领域、投入项目的资金规模比例，突出双方的互补关系，避免对企业的市场化融资产生实质性挤出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)实施独立的专项债券额度管理。目前，我国地方政府债券额度管理没有体现专项债券和一般债券的偿债机制差异，这会增加地区间一般债券和专项债券额度分配与一般预算和基金预算财力差异的不匹配程度，导致有些地方有专项债券额度但没有可行的项目，或为了完成专项债券发行任务而扩大不合理的政府专项投资。结果是地方政府在做大政府专项债券负债规模的同时做大政府专项收入，以项目预期未来收入来支撑债券发行规模，这会把更多项目的经营性收入纳入政府专项收入，致使政府承担过多的项目经营性风险。这就需要完善基于项目收入的专项债券限额管理制度，合理把握专项债券规模和专项收入边界，避免专项债券规模过度正反馈式增长，使项目市场风险过分向政府环节集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)统一规范项目融资平衡方案的评价方法和标准要求。项目融资平衡分析主要是从地方政府债务风险管理的角度，对项目的偿债能力和资金平衡能力进行分析，并据此完善偿债机制和债券风险管控措施。一是明确项目达到融资平衡的判断标准。具体分项目现金流和债券偿还账户资金两个层面，项目各年扣除专项收入的累计净现金流应至少大于零，债券偿还账户累计资金在债券本金偿还期至少大于考虑风险系数的债券余额，否则需要项目再融资。二是清晰界定项目再融资的基本条件。项目发行再融资债券必须是项目的总体偿债能力可行，至少在再融资债券存续期内项目收入满足偿债风险控制条件，符合行业风险控制标准。三是突出对项目总体偿债能力评价。控制专项债券偿还风险不能只关注债券偿还，还应评价项目的总体偿债能力，使市场化融资部分也能实现融资平衡，否则项目经营主体可能会面临各种法律纠纷，最终会影响债券的偿还能力。四是明确与市场化融资账户分置的原则与方法。根据专项债券和市场化融资的资金规模、资金期限及偿还进度安排等关系，账户分置种类可以分为并列式分置账户、顺序式分置账户和混合式分置账户。建立分置账户实际上就是与市场化金融机构就项目的风险进行统筹协调和利益博弈再平衡，最好的实施方法就是推进项目一次性同步融资，以多方协议的形式明确各自的权责利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(五)健全项目全生命周期的系统性信息披露和跟踪评级。突出信息披露的系统性、完整性，把专项债券存量信息和项目信息进行系统整合。建议在省级财政部门官网和项目单位属地政府网，以地方政府债券信息年报专栏形式公开，并按债券品种、项目地区和行业分布、项目经营主体以及财政收支等多个维度，系统公布地方政府专项债券相关信息。对于用作资本金的专项债券，要以项目为单位，公布项目的审批建设进程、项目资金来源结构和使用进程、项目法人情况，项目投产后的运营管理情况、分置账户收入情况及相关重大事项。项目评级单位要根据债券相关信息变化，及时跟踪和调整地方政府专项债券的信用评级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(六)明确债券发行的项目实施节点和政府补助收入比例。明确债券发行时的项目实施进度节点。地方政府专项债券的发行和资金到位，应当与项目建设的资金需求相匹配。建议按照项目类型分别设定各类项目债券发行时点。对于实行审批的重大政府投资项目，在可行性研究报告已经批准或者投资概算已经核定后就可以发行专项债券，其中专项债券出资资本金比例应在可研报告中予以明确；对于政府核准或备案的项目，专项债券发行需具备开工条件，或至少是在项目办理土地使用手续后方可发行；对于项目已经建成运营的，或完工还没有转为固定资产的，不能再以该项目的名义发行专项债券以替代或偿还其他渠道资金，其中国家规定的置换债券除外。明确专项债券项目收入的政府补助比例。专项债券项目的服务价格多为政府定价或政府指导价，很多项目的直接收入难以弥补项目建设或运营成本，需一定的政府补助来支持项目可持续运营。为避免地方政府通过项目补助的形式，用一般公共预算来偿还专项债券债务，以此混同二者的风险边界，建议专项债券项目适宜的政府补助为：项目总收入中政府补助性收入不能超过20%，或政府在项目经营期内累计补助不能超过债券发行额的50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原载《中国财政》2020年第13期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：韩璐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200630/c621400957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>