<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 26 Apr 2021 06:41:52 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>人社部：5月份将继续实施百日千万网络招聘专项行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628865145.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628865145.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方经济首季迎开门红</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628865038.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628865038.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大连银保监局启动2021年“小微企业金融服务能力提升工程”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864958.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864958.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：拟规定App分发平台对新上架App实行上架前个人信息处理活动规范性审核</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864950.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864950.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：全国社会保障卡持卡人数13.4亿人 电子社保卡累计签发4.6亿张</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864904.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864904.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【反洗钱典型案例】第六期：退回补充侦查追加认定遗漏犯罪事实 综合其他证据“零口供”定罪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864880.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864880.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP经贸合作高层论坛在青岛开幕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864840.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864840.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月租赁融资到期规模增加 2季度租赁到期压力延续</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864805.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864805.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>百富榜人物戴志康沦陷“证大系”597亿非吸案 已有员工获刑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864681.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864681.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>部分新兴经济体开启加息周期 中国央行会加吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864670.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021软科中国大学排名发布：双一流高校占优 清华北大浙大位居前三</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864607.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864607.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>直击武汉全球天使投资峰会：三千亿产业基金协同 天使投资该怎么玩</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210426/c628864513.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210426/c628864513.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>明显浪费 饭店可另收钱！人大立法又有大动作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864498.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864498.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会 正在研制《普惠金融高质量发展实施意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864493.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864493.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年一季度保税区域进出口情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864219.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864219.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：今年就业工作延续总体平稳态势 实现良好开局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864110.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864110.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国家庭承包耕地流转面积超5.55亿亩 今年稳慎推进农村承包地二轮延包试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864045.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864045.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>乡村振兴促进法草案：严禁违背农民意愿撤并村庄</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628865178.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网4月26日讯（记者 董小迪）十三届全国人大常委会第二十八次会议26日至29日在北京举行，会议审议乡村振兴促进法草案（以下简称“草案”）。草案对村庄建设、种子安全保障、乡村人才队伍建设等问题作出规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　草案要求，严格控制农用地转为建设用地，严格控制耕地转为林地、园地等其他类型农用地。按方便群众生产生活、保持乡村功能和特色的原则，因地制宜安排村庄布局，依法编制村庄规划，分类有序推进村庄建设，严格规范村庄撤并，严禁违背农民意愿、违反法定程序撤并村庄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据草案，省、自治区、直辖市人民政府可以依法发行政府债券，用于现代农业设施建设和乡村建设。建立农村低收入人口、欠发达地区帮扶机制，建立健全易返贫致贫人口动态监测预警机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家推进城乡最低生活保障制度统筹发展，提高农村特困人员供养等社会救助水平，加强对农村留守儿童、妇女和老年人以及困境儿童的关爱服务，支持发展农村普惠型养老服务和互助性养老。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　草案明确，促进乡村产业发展应当坚持以农民为主体，以乡村优势特色资源为依托；加强乡村优秀传统文化保护和公共文化服务体系建设，繁荣发展乡村文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　健全乡村人才工作体制机制、培养本土人才、引导城市人才下乡、推动专业人才服务乡村。加大乡村教师培养力度、对乡村教师在职称评定等方面给予优待、支持医师到乡村医疗卫生机构执业、培育乡村法律服务人才、培养农村创新创业带头人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　草案还增加了保障种子安全的专门规定，包括加强农业种质资源保护利用和种质资源库建设，实施育种关键技术攻关，鼓励种业科技成果转化推广，建立并实施种业国家安全审查机制，促进种业高质量发展等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628865178.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>退役军人事务部关于2021年第一季度部属网站和政务新媒体检查情况的报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864137.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;退役军人事务部关于2021年第一季度部属网站和政务新媒体检查情况的报告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国务院办公厅关于做好政府网站及政务新媒体季度抽查检查工作的有关要求，退役军人事务部办公厅落实常态化监管，组织开展了2021年第一季度政府网站与政务新媒体抽查检查工作，对我部官方网站、官方微信公众号以及其他部属网站和政务新媒体进行了全面检查。政府网站和政务新媒体抽查比例达标，被抽查网站和政务新媒体总体情况良好，无单项否决情况，结果合格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我部将按照政府网站和政务新媒体建设有关要求，积极主动作为，加强内容建设，完善功能渠道，提升政府网站和政务新媒体规范化水平。继续加强对部属网站和政务新媒体平台可用性、内容更新情况等进行日常监测，持续推动我部部属网站和政务新媒体健康有序发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;退役军人事务部办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年4月15日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864137.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《支持制造业高质量发展若干政策措施》政策解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864267.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年4月，重庆市人民政府印发了《支持制造业高质量发展若干政策措施》(以下简称《政策措施》)。为方便社会公众全面了解有关政策，现作如下解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、起草背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实《中共重庆市委重庆市人民政府关于进一步推动制造业高质量发展加快建设国家重要先进制造业中心的意见》精神，市政府同步制定了《政策措施》，着力为制造业高质量发展提供政策保障，持续优化我市制造业发展环境，提升制造业竞争力和根植性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、《政策措施》主要内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《政策措施》共23条。重点把握三个原则:一是对现有举措中行之有效的智能化改造、研发投入加计扣除等政策予以进一步强化，体现政策的稳定性和连续性;二是对现有举措中分散、重复、未能形成合力的内容进行改革，重在提高企业的获得感;三是整合全市各类资源，针对现有举措的“漏项”打好“补丁”，增强政策的时效性。着重突出五个方面:一是通过支持新产品开发等举措引导企业高端化升级，通过强化智能制造、工业互联网支持等举措引导企业智能化赋能，通过强化对能效“领跑者”和绿色工厂政策倾斜引导企业低碳化发展，通过强化对服务型制造支持等举措促进先进制造业与现代服务业融合。二是鼓励创新发展，通过组建产业研究院，面向全行业提供技术服务，解决技术来源问题;丰富新应用场景，解决成果转化问题;做强用活政府投资基金，解决资金来源问题。三是培育优质企业，通过“一企一策”方式，培育制造业领军企业和产业链“链主”企业;狠抓“上规”“上云”“上市”，促进中小企业“专精特新”发展;通过引导领军企业和“链主”企业就近配套，促进各类企业融通发展，构建企业集群和产业生态，提高资源要素空间配置效率。四是着力降低要素成本，以降低融资成本、物流成本、用能成本“三降”为重点，通过建立企业信贷风险共担机制等举措降低融资成本;通过实行高速公路通行费“量价联动”等举措降低物流成本;通过推动更多制造业企业参与电力市场化交易等举措降低用能成本。五是强化人才保障，通过建立以企业实际需求为导向的人才评价标准和支持措施等举措，更好满足企业人才需求。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864267.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部大连监管局：主动谋划 做好首次单位预算公开工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628865142.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　预决算公开是建立阳光财政，促进透明政府、法治政府、廉洁政府建设的重要保证。2021年，大连监管局作为财政部所属二级预算单位，首次开展单位预算公开工作。按照预算公开要求，结合近几年对地方政府部门预决算公开情况专项检查经验，大连监管局积极谋划、主动作为，为首次预算公开“开好头”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、提高政治站位，重视预算公开工作的重要性。局领导班子高度重视，切实加强组织领导，确保预算公开工作顺利推进。组织学习《中华人民共和国预算法实施条例》中对部门所属单位预算公开的规定和《国务院关于进一步深化预算管理制度改革的意见》的有关要求，将预算公开环节嵌入单位预算管理工作链条，完善预算管理机制，改进工作方法，规范工作流程，确保未来各年度以公开为常态，依法依规持续推进单位预算公开工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、提前谋划，周密部署预算公开前期工作。一方面深入研习预算公开工作相关指引中关于数据口径、文字解释等相关要求，明确公开内容和公开格式，参照已公开的中央部门预算格式，制定本单位的预算公开模板、表样、说明语言等，做到与部门预算文件标准看齐、通俗易懂，便于公众理解接受；另一方面邀请局内负责地方政府部门预决算公开情况专项检查的处室同志为财务人员作相关培训，将近年来检查过程中发现的预算公开中容易存在的问题提前预警，确保单位预算公开工作更加规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、精心编制，严格把握单位预算公开质量。我局严格按照要求填写预算公开表格，真实反映预算情况，2021年单位预算全部公开到支出功能分类的项级科目，一般公共预算基本支出预算细化至经济分类的款级科目。同时，高度重视文字表达的规范性、准确性，以图表等形式进行形象化解读，增强预算信息的解读效果，并做好保密审查相关工作，确保在规定的时限内及时公开。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628865142.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年中国高成长企业发布会在天津成功举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864735.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月26日，由天津市科学技术局和长城战略咨询联合主办的中国高成长企业发布会在天津成功举行。100多家科技创新领军企业（特指成立时间不超过十年、获得过私募投资且未公开上市，企业估值达到10亿美元以上的企业，下同）的代表，以及天津市政府及各区领导、天津市瞪羚及雏鹰企业家、金融投资机构代表、专家、媒体记者等300余人齐聚天津，共襄盛世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天津市副市长王卫东出席发布会并致辞，长城战略咨询总经理武文生发布了中国科技创新领军企业的研究报告，天津科技融资控股集团公司的总经理王润田发布《天津市雏鹰和瞪羚企业研究报告2021》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技创新领军企业家影谱科技创始人姬晓晨、特来电董事长于德翔、花生好车董事长陈鹏云、天津市瞪羚企业深之蓝董事长魏建仓等就企业成长经验和行业最新洞察等作了主题分享。长城战略咨询董事长王德禄作了主题发言，并为天津发展建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长城战略咨询副总经理王奋宇主持了题为：“数据驱动智能科技创新发展”的高端对话，与惠龙易通董事长施文进、e签宝创始人金宏洲、华云数据创始人许广彬、乐聚机器人CEO常琳就智能科技、数字驱动等进行了深入交流。盛景网联高级合伙人杨跃承主持了题为“新场景与消费升级”的高端对话，能链集团CEO王阳、瑞派宠物总裁胡文强、画你爱萌创始人漆斌、爱泊车董事长闫军就场景创新、新消费等进行了深入探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长城战略咨询发布的关于中国科技创新领军企业的研究报告指出，2020年中国科技创新领军企业数量再创高峰，达到251家，总估值首次超万亿美元，为10553.6亿美元，其中估值超过100亿美元（含）的企业共12家。2020年新晋科技创新领军企业72家、上市24家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，科技创新领军企业分布于27个赛道，88个细分赛道，其中互联网教育、新能源与智能汽车、新零售、智慧物流、数字文娱等为2020年融资热点赛道；并开拓出网红爆品、商业卫星、智能充电、AI制药、半导体材料、知识产权数据服务、数字医助、在线教室、数字健身等9个新赛道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年的科技创新领军企业分布于29座城市， “北上杭深”仍为科技创新领军企业聚集地，共171家。其次，广州12家，南京11家，天津9家，青岛8家，成都5家。常州、长春、渭南3座城市首次出现科技创新领军企业。京津冀、长三角、珠三角、成渝地区有近九成科技创新领军企业集聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据长城战略咨询对科技创新领军企业这一新经济群体连续5年的跟踪研究，中国科技创新领军企业数量持续增长，2016年至2020年间，这一群体由131家增长至251家。四年间共有64家科技创新领军企业在境内外资本市场上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《天津市雏鹰和瞪羚企业研究报告2021》显示，与2019年相比，天津市本次入库的雏鹰和瞪羚企业年均营业收入均有所提高。其中，瞪羚企业综合收入复合增长率增长了11.7%，雏鹰企业平均营业收入增长了127.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是中国高成长企业发布会第二次落户天津，此次发布会展示了高成长企业在区域经济高质量发展、推动新旧动能转换方面发挥的作用，揭示了新经济发展的新方向。（中国日报天津记者站）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办印发《关于加强城市内涝治理的实施意见》 城市新城区到2025年不再出现“看海”现象</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864527.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社电 国务院办公厅日前印发《关于加强城市内涝治理的实施意见》。《实施意见》明确，到2025年，各城市排水防涝能力显著提升，内涝治理工作取得明显成效；有效应对城市内涝防治标准内的降雨，老城区雨停后能够及时排干积水，低洼地区防洪排涝能力大幅提升，历史上严重影响生产生活秩序的易涝积水点全面消除，新城区不再出现“城市看海”现象；在超出城市内涝防治标准的降雨条件下，城市生命线工程等重要市政基础设施功能不丧失，基本保障城市安全运行。到2035年，各城市排水防涝工程体系进一步完善，排水防涝能力与建设海绵城市、韧性城市要求更加匹配，总体消除防治标准内降雨条件下的城市内涝现象。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628864527.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年度“卡地亚女性创业家奖”24位入围创业者名单揭晓</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628865110.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　（2021年4月23日，法国巴黎）卡地亚揭晓2021年度“卡地亚女性创业家奖”（Cartier Women's Initiative）入围创业者名单，重申对女性社会企业家的承诺，推动商业与社会的共益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2006年成立以来，“卡地亚女性创业家奖”一直致力于支持女性创业者，发掘她们最大的潜力。在推广这些女性成就的同时，为她们提供创业所需的资金、社会及人脉资源支持，推动企业成长，提升她们的领导力。该奖项向所有国家和行业开放，面向由女性运营或持有，符合“联合国可持续发展目标”界定，能为社会带来强大与可持续影响力的初创公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截止目前，“卡地亚女性创业家奖”已助力来自59个国家超过260名的女性创业者，累积为她们的公司提供超过400万美元的奖金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，为了进一步提升影响力，确保奖项与时俱进，“卡地亚女性创业家奖”正式增设“科学和技术先锋奖”。该奖项在原有以7个赛区选拔获奖者的基础上，对在科学技术领域创新前沿形成影响力的3名女性创业家进行支持和认可。新增奖项同样面向所有国家和行业的女性企业家，聚焦并赞颂她们具有独创性、受保护性、难复制性的科技进步与创新运用，以及据此所提供的突破性解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届入围的24名创业者从142个国家的876名申请人中脱颖而出，以七大赛区以及“科学和技术先锋奖”的前三名身份进入最后角逐。其中，马里、伊拉克和缅甸首次产生入围创业者。东亚区三位入围创业者分别为来自杭州的王娜娜（诺百爱创始人），中国香港的陈晓慧（OWN Academy创始人）以及中国台湾的黄韵如（Boncha Boncha创始人）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这一特殊时期，卡地亚高度重视团队成员、合作伙伴以及项目参与者的安全，因而决定于线上举行2021年主题为“涟漪效应”（Ripple Effect）的“卡地亚女性创业家奖”颁奖周活动，并于5月26日的线上颁奖典礼公布最终的8名优胜者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在颁奖典礼之前，2021年5月24日至25日举行与活动同名的线上对谈。届时，卡地亚全球总裁兼首席执行官思礼乐（Cyrille Vigneron）将与思想领袖以及品牌挚友们在线上相会，共同探讨如何推动变革、提升女性企业家影响力等议题，为后世及美好未来提供可行的思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卡地亚全球总裁兼首席执行官思礼乐先生（Cyrille Vigneron）表示：“于卡地亚，女性一直扮演着举足轻重的角色，女性既是驱动力，又是无穷的灵感来源。在眼下充满挑战的时代，她们比以往更令人钦佩：逆境面前所展现的强大韧劲，展现出她们为自身、其所处社群乃至整个世界创造具体、长效解决方案的能力。能够为这些持续不断挑战极限、让世界变得更加美好与平等的杰出女性提供支持，我们感到非常的荣幸与骄傲。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8位优胜者每人将收到10万美元的奖金。此外，其余16位入围创业者将分别获得3万美元奖金。最终，所有入围创业者都将获得一对一定制的培训指导、集体研讨会、媒体推广、参加国际社交活动，以及参加欧洲工商管理学院（INSEAD） “影响力企业家培训课程”的机会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628865110.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部河北监管局：聚焦“三个环节”推动决算审核提质增效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628865132.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，河北监管局深入贯彻落实中央经济工作会议和全国财政工作会议精神，全面落实财政部党组部署，紧紧围绕提高财政资源配置效率和财政资金使用效益，坚持守土有责、守土尽责，聚焦“审前、审中、审后”三个环节，加强统筹谋划、创新方式方法、持续跟踪问效，做深做实属地中央预算单位部门决算编制审核工作，进一步深化属地中央预算单位全链条预算监管，有力服务相关单位提高预算管理和决算编制水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、审前环节，加强统筹谋划，做实审核准备。河北监管局认真学习政策文件，把准工作方向，明确具体要求，加强统筹谋划，坚持提前介入，扎实做好各项准备工作。一是科学谋划选点，确定审核范围。按照审核工作要求，结合日常监管情况，采取“规定+自选”的方式，精心选择部分系统相关预算单位、有关重点项目纳入2020年决算审核范围。审核对象涵盖了行政、参公和事业等3种性质，既突出重点也兼顾实际，为了解掌握不同性质单位预算执行情况提供了全面样本。二是制定工作方案，合理调配人员。审核前，谋划、制定详细的审核工作方案，明确审核内容、流程、时限等，保障审核工作步调一致。针对审核工作时间紧、任务重，统筹有效力量参与工作，为工作顺利开展提供好人力保障。指定专人收集基础信息数据、相关政策等资料，明确审核方法，掌握审核要求，统一审核口径。三是召开工作会议，强化沟通协调。决算审核前，组织纳入审核范围的中央驻冀预算单位召开工作会议，宣讲决算编制及审核工作的相关政策，布置决算审核具体工作，明确工作要求。突出服务意识，认真听取预算单位的情况介绍和意见建议，进一步加强沟通和交流，为共同做好预算监管及决算审核工作打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、审核环节，注重三个结合，提高审核质效。河北监管局紧紧围绕决算编制的规范性、完整性、及时性，优化审核流程，强化过程控制，讲究方式方法，助力提高审核质效。一是信息化分析与综合研判相结合。审核中，依托部门决算报表软件，有效发挥信息化审核手段的重要作用，通过公式审核、模板审核、规范性筛查等功能，对决算数据、指标间勾稽关系、数据变动合理性等内容进行分析比对。在此基础上，审核人员开展数据分析，对有关事项进行重点核实，加强对决算报表规范性、准确性的综合研判。二是书面资料审核与现场核验相结合。对报送资料进行全面审核，开展报表分析和数据核对，重点关注完整性。结合预算单位实际，选取部分中央驻冀预算单位开展实地审核。通过查阅账目信息、核对原始凭证，掌握预算执行的具体信息，进一步核实全面审核的重点事项，确保决算审核的真实性。三是审核工作与调研相结合。坚持核调结合，将调研要求贯穿于审核工作全过程，充分发挥建言献策作用。在做好审核工作同时，对不同行业、不同性质单位开展调研分析。全面收集梳理相关中央驻冀预算单位的决算数据，摸清底数，进行分类汇总，深入挖掘数据价值，充分发挥决算服务决策、促进管理的作用。认真听取一线工作人员的意见建议，结合监管实际，以点带面，及时向上级反映情况，提出提升财政管理效能和资金绩效的意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、审后环节，持续跟踪问效，拓展审核成效。河北监管局以决算审核为契机，持续跟踪问效，强化监管成果利用，有力推动属地中央预算单位部门预算全链条监管的常态化。一是督促做好整改落实工作。针对决算审核中发现的问题，及时与相关单位沟通，共同分析，督促做好整改落实。持续跟踪有关情况，加强研讨会商，强化预算约束，推动完善预算管理长效机制。二是重点关注决算公开情况。加强政策宣讲，强化调研，持续关注属地预算单位决算公开情况，了解决算公开方案制定和进展情况，做好对决算公开的跟踪和反馈工作。三是推动全链条监管常态化。坚持问题导向，将决算审核成果应用于日常监管，进一步优化授权支付资金监控、国有资产管理、部门预算编制审核、银行账户等日常监管工作的方式方法，强化事中纠偏作用；建立完善调研分析机制，动态关注分析预算执行情况，服务预算单位提升预算管理水平和资金使用绩效，推动全链条预算监管提质增效。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210426/c628865132.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>