<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 20 Jun 2021 07:15:58 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>临海：中介协查 助力小微企业破解安全难题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630319504.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630319504.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年5月份规模以上工业增加值增长8.8% 两年平均增长6.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630319310.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630319310.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融市场鱼龙混杂依法依规理性贷款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630319305.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630319305.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全会再提稳控物价彰显改善民生决心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630319260.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630319260.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>跃升最大外资流入国 中国是如何做到的</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630318984.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630318984.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会确定保障性租赁住房政策：税收优惠范围增加、力度更大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630318016.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630318016.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>30余家企业申请海南自贸港首批QDLP试点 有利于企业对外合作与投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317821.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317821.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委印发《“智慧发改”建设规划》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317710.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317710.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强健经济肌体 畅通金融血脉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630318879.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作为我国金融系统的重要组成部分，银行业在党的领导下发生历史性转变，取得跨越式发展。党的十八大以来，我国银行业服务实体经济的效能持续提升。展望“十四五”，银行业要为构建新发展格局提供有力支持，更好服务实体经济，更好满足人民群众日益增长的美好生活需要，更好服务国家重大战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济是肌体，金融是血脉，两者共生共荣。在中国共产党的领导下，我国金融业发展取得巨大成就。银行业作为我国金融系统的重要组成部分，在党的领导下发生历史性转变，取得跨越式发展。改革开放以来特别是党的十八大以来，伴随我国经济快速发展，银行业积极深化改革，取得显著成绩：资产规模位居全球第一，经营能力稳居世界前茅，并逐步实现由大向强转变，迈向高质量发展新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;与实体经济共生共荣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实体根深、金融叶茂。支持国民经济重点领域、提高制造业贷款比重、深化普惠金融服务、助力脱贫攻坚、完善金融服务科技创新的体制机制……党的十八大以来，面对新形势、新要求，我国银行业服务实体经济的效能持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现以上成就的前提之一，是完成银行业自身的机制改革。回顾历史，我国银行业已走过了专业银行、商业银行、股改上市3个关键阶段，当前正朝着高质量发展阶段奋进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从改革成果看，我国银行业金融机构的类型已达20余种，形成了多元化、广覆盖的机构体系。一方面，国有大型银行、股份制银行等全国性商业银行以及政策性银行的“头雁”作用不断突出；另一方面，城市商业银行、农村合作金融机构、村镇银行等重点在服务社区、小微企业及“三农”等领域精耕细作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国特色社会主义的性质，决定了我们的金融必须面向亿万人民群众。”中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清在2020年“金融街论坛”上表示，截至目前，我国基本金融服务已覆盖99%的人口，银行网点乡镇覆盖率达96.6%；全国人均拥有8.06个银行账户、持有6.01张银行卡，农村开立的个人结算账户占全国的40%；值得注意的是，全国三分之二的中小微企业、数以千万计的个体工商户和普通农户都能获得银行贷款。最新监管数据显示，截至2021年3月末，银行业金融机构用于小微企业的贷款余额达45.7万亿元，其中单户授信总额1000万元及以下的普惠型小微企业贷款余额16.8万亿元，同比增速33.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“增量、扩面”的同时，我国银行业还做到了“降成本”。中国人民银行的统计数据显示，我国金融机构人民币贷款加权平均利率已从2011年底的8.01%降至2020年底的5.03%，降幅显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对突如其来的新冠肺炎疫情冲击，我国银行业积极让利实体经济。截至2020年12月末，我国金融系统如期实现了“2020年全年向各类企业合理让利1.5万亿元”的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年是“十四五”开局之年，接下来，银行业要为构建新发展格局提供有力支持。要全力支持国内国际双循环，积极探索促进科技创新的各种金融服务，持续促进扩大内需，推动巩固拓展脱贫攻坚成果与乡村振兴有效衔接；同时，加强外贸领域综合金融服务，积极发展绿色信贷、绿色保险、绿色信托等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融增添一抹“绿”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月3日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）成功发行面向企业客户的首只挂钩“碳中和”债券全收益指数的结构性存款产品，该产品以上海清算所编制的碳中和债券全收益指数为标的，也是该指数首次用于结构性存款产品设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　运用多元金融产品已成为银行绿色金融服务的新常态。党的十八大以来，在“绿水青山就是金山银山”理念引领下，我国绿色金融持续快速发展，目前已成为全球首个建立较为完善的绿色金融政策体系的国家。绿色金融市场体系逐渐完善，产品种类日益丰富，业务规模迅速增长，目前我国本外币绿色信贷存量规模居世界第一位，绿色债券存量规模居世界第二位，绿色金融发展走在世界前列，已成为全球绿色金融治理和发展的重要贡献者、推动者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推动绿色金融发展的过程中，政策性银行与国有大行无疑是主力军。据年报统计，2016年至2020年间，工农中建四大行绿色信贷余额从3万亿元上升到5.6万亿元，年均增速为17%，远超过同期贷款余额年均10%的增速。2020年，四大行将绿色金融上升到战略高度，分别制定了绿色金融发展战略，健全绿色金融发展长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“银行业积极支持经济绿色发展，在服务污染防治攻坚战、推动经济结构转型和发展动力转换等方面发挥了积极作用。”中国邮政储蓄银行研究员娄飞鹏说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，绿色金融还改善了商业银行风控体系。兴业银行有关负责人表示，自2008年首家采纳赤道原则以来，该行积极推动赤道原则本土化。“正是依托这一先进的环境与社会风险管理体系，党的十八大以来，兴业银行绿色金融保持高速发展态势。绿色信贷不良率约为银行平均资产不良率的四分之一，成为稳定资产质量的重要抓手。”该负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，绿色金融将迎来历史性发展机遇已是业内共识。实现碳达峰、碳中和目标，需要百万亿元级别的投资，绿色金融作为应对气候变化、实现碳中和的重要工具，将迎来广阔发展空间，气候投融资将日益成为银行业绿色金融发展的重要领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科技为金融服务助力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全行5000多名信贷人员，人手一台平板电脑，深入田间地头和企业生产一线，通过普惠金融服务移动工作站实时接入系统借助远程协作，为小微客户全流程办理业务。这是台州银行充分发挥“网点下沉”和信贷人员“深扎村居、深耕行业”脚勤的优势，将企业上门服务和信贷调查技术，与线上金融科技相融合练就出的特色小微信贷服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，社会经济快速发展，信息技术更迭演进，数字化浪潮席卷而来，我国银行业积极拥抱变化、全面推动金融科技发展。以大数据、区块链、云计算、人工智能等为代表的新兴技术与金融业务不断融合，金融科技对银行业赋能成效进一步凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2016年至2020年银行业科技投入从1135亿元上升到2078亿元，年均增长16.3%，用于搭建线上服务渠道、完善产品供给、降低管理成本、优化融资结构、健全智能风控体系，实现全渠道、全场景、全流程智能化服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行业金融机构积极顺应经济社会数字化转型趋势，不断探索取得新成果。浦发银行党委书记、董事长郑杨表示，2018年7月份，该行在业内首发“API Bank”（无界开放银行），拉开了国内开放银行的建设序幕。截至2020年底，浦发银行累计已发布API服务逾1000个，连接客户数超过1.4万户，在多个领域形成业内领先的开放银行发展新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，2020年新冠肺炎疫情加速了金融机构的数字化转型，银行业借助金融科技率先推出“非接触式”金融服务，满足疫情防控和客户服务双重需要，信息科技资金总投入突破2000亿元，同比增长20%。截至2020年底，已有12家银行相继成立了金融科技子公司，以母行为中心对外输出业务，强化与母行的联动协同，持续提升市场敏锐度、产品创新能力、政策的灵活机动性，积极参与同互联网公司、科技企业的市场化竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　娄飞鹏表示，展望“十四五”，银行业需更好服务实体经济，围绕更好满足人民群众日益增长的美好生活需要，更好服务国家重大战略实施。应强化现代信息技术应用，以更好满足各类经济主体个性化、差异化的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;筑牢金融风险“防火墙”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　防范风险是金融工作的永恒主题。在“三大攻坚战”中，防范化解重大风险居首位，其中便包含防范化解金融风险，而银行业风险恰恰是重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，我国银行业防范化解风险的主要路径有三。一是防范化解不良贷款等信用风险，加大不良贷款处置力度，同时在经济上行期未雨绸缪、提足拨备，做到“以丰补歉”；二是大力整治市场乱象，如影子银行、P2P网络借贷风险等；三是加快推动高风险机构处置，如包商银行等，持续提升银行业机构的公司治理水平，防止出现区域性、系统性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，经过化解重大金融风险三年攻坚战，银行业过去面临的一些风险已出现了收敛趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，重点领域风险得到有序处置，截至2020年末，房地产贷款增速8年来首次低于各项贷款增速；银行业配合地方党委政府化解大型企业集团债务风险。其次，经整治，我国影子银行规模已较历史峰值压降了20万亿元，但影子银行的存量规模依然较大，稍有不慎就极易反弹回潮。接下来，要严密防范影子银行死灰复燃，防止金融机构再次通过交叉性金融产品无序加杠杆，对各种“类信贷”新花样必须遏制在初期阶段。再次，中小机构风险事件得到妥善处置，公司治理监管得到高度重视。目前，银保监会已开展股权和关联交易专项整治“回头看”及“资本不实和股东不实”排查，覆盖4600余家法人机构，查处股权违规问题3000多个，分两批次向社会公开违法违规情节严重的47家股东名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要注意的是，由于为受疫情影响的中小微企业贷款实施了本息延期，预计将有一定比例的贷款最终劣变为不良贷款。在2021年陆家嘴论坛上，郭树清表示，要积极应对不良资产反弹，必须督促银行机构做实资产分类，加大拨备计提力度，确保能够更快更多地处置不良资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在监管机构的推动下，目前银行业机构已将逾期90天以上的贷款全部纳入不良贷款，银行业逾期90天以上贷款与不良贷款比例由2016年末的102.6%降至2020年9月末的81.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　防范化解金融风险只有进行时。多位专家表示，接下来，我国银行业需牢牢守住不发生系统性风险底线，前瞻性应对不良资产反弹，有序推进高风险金融机构风险化解，持续拆解高风险影子银行业务，严厉打击非法金融活动，坚决整治各种金融乱象，同时严防外部输入性风险。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630318879.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会确定加大住房租赁减税力度 业内：将利好长租公寓发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630318477.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强于6月18日主持召开国务院常务会议，确定加快发展保障性租赁住房的政策，缓解新市民青年人等群体住房困难。其中提到：“鼓励市场力量参与”“允许将闲置和低效利用的商业办公用房、厂房等改建为保障性租赁住房”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尤其是从今年10月1月起，企事业单位向租赁企业出租住房，以及租赁企业向个人出租住房方面，减税力度较大。在业内人士看来，这是针对租赁企业首次提出的系统、全面的减税政策。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/6e33a56ad8c969cc" id="fad15f0b51482a161c3882ab8f011f33" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月18日召开的国务院常务会议明确，增加租金低于市场水平的小户型保障性租赁住房供给。图片来源 中国政府网截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场力量参与，解决新市民、青年人基本住房需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障城镇化进程中新市民、青年人基本住房需求，此次会议明确，是落实城市政府主体责任，鼓励市场力量参与，加强金融支持，增加租金低于市场水平的小户型保障性租赁住房供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新市民、年轻人的租赁房源供给一直是市场的紧迫需求。据广东省住房政策研究中心首席研究员李宇嘉介绍，在城镇化进程中，进城务工人员、新就业大学生等新市民、青年人对于体面的、有体验感的住房需求比较强烈。但目前，大城市高房价、高租金的问题很突出，存量租赁住房的供应效率不高，要么是大户型，要么位于城中村，要么租赁秩序比较差。这阻碍了新增住房需求的释放，也是影响这些人群在城市难以落脚扎根的主要原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贝壳研究院高级分析师黄卉也表示，目前，市场供给的主体是60-90平方米、租金3000元以上的两居室。而新市民、青年人租赁需求主要是以小户型、低租金为主，这类人群面临住房条件较差、寻找合适房源困难的问题。但是通过市场的力量能更高效扩大保障性租赁住房房源规模，能让新市民、青年人在城市中安居乐业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在李宇嘉看来，鼓励市场参与，意味着保障性租赁住房的供给、运营，主要有市场化的企业作为主体来推进。这是保障性租赁房和公租房最大的区别。也就是说，保障性租赁住房是准公益的住房产品，要在政府政策、规划扶持，普惠金融支持下，实现市场化的资金平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，此次会议还确定，在人口净流入的大城市等，可利用集体经营性建设用地、企事业单位自有土地建设保障性租赁住房，允许将闲置和低效利用的商业办公用房、厂房等改建为保障性租赁住房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，易居研究院智库中心研究总监严跃进认为，这使得闲置房源得到真正盘活。 比如将闲置商业办公项目和保障性租赁住房进行了对接，是非常好的创新。这将有利于一些房企的商办物业去库存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，黄卉表示，这种盘活闲置房源的做法有利于解决职住平衡的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增值税、房产税大幅降低利好谁？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在很多业内人士看来，此次会议最大的亮点在于减税。会议提出，从10月1日起，住房租赁企业向个人出租住房适用简易计税方法，按照5%征收率减按1.5%缴纳增值税；对企事业单位等向个人、专业化规模化住房租赁企业出租住房，减按4%税率征收房产税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄卉表示，住房租赁行业盈利空间较窄，降税可以缓解住房租赁企业的经营压力，提高企业盈利空间，有利于提升企业参与租赁市场的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在增值税方面，严跃进表示，过去存在针对个人房东增值税的减免政策。2016年3月，国家税务总局发布了《纳税人提供不动产经营租赁服务增值税征收管理暂行办法》，提及个体工商户出租住房按1.5%缴纳增值税的规定。同年6月，《国务院办公厅关于加快培育和发展住房租赁市场的若干意见》明确，对个人出租住房的，由按照5%的征收率减按1.5%计算缴纳增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比之下，对企业的减免政策规定较少，但是此次提出的租赁企业向个人出租住房也减按1.5%缴纳增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在房产税方面，严跃进介绍，这里提到的房产税与个人持有住房缴纳的房产税是两码事。这里是针对经营性的出租业务而产生的房产税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次的变化在于，实体企业将空置房源向租赁企业出租住房，可以减征房产税。通俗来说，也就是“公对公”的房屋托管或出租行为，房产税可以得到减征。而过去这种情况下的房产税税率为12%，目前则按4%征收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而企业向个人出租住房的房产税早已减按4%征收。2008年，《财政部、国家税务总局关于廉租住房经济适用住房和住房租赁有关税收政策的通知》明确，对企事业单位、社会团体以及其他组织按市场价格向个人出租用于居住的住房，减按4%的税率征收房产税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税推动房源释放以及长租公寓运营&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内人士看来，在房产税降低的推动下，能够调动持有商业、办公、住宅、酒店式公寓等物业的实体企业主动提供保障性租赁住房的房源。其中，黄卉表示，降低出租房屋的企业房产税，能够鼓励企事业单位将闲置的房屋用于出租，一方面解决员工住房问题，另一方面增加有效租赁房源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对这次降税力度，严跃进认为，这是对这些租赁企业的有力支持。随着长租公寓的税负压力减少，经营方向更为明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　众所周知，近几年，长租公寓和市场化租赁企业一直面临经营压力，尤其是长租公寓频发“暴雷”为行业规模化发展蒙上了阴影。与此同时，企业对于降低税负、减少成本的呼吁也很强烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合来看，严跃进表示，这是国家针对租赁企业首次提出的系统和全面的减税政策。过去减税政策更多体现为廉租房或向个人租房等方面，而此次显然在缓解租赁企业的经营压力。预期减负效应明显，将为租赁企业创造更好的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李宇嘉则表示，从目前来看，国家对于发展低成本、具有保障性质的租赁住房，政策支持力度比较大。这对于推进新型城镇化，分流住房购置需求，构建租购并举、先租后买的新住房制度等方面都具有重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630318477.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前5个月我国吸引外资稳中向好 专家建议进一步优化营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317509.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年前5个月，全国实际使用外资金额4810亿元（不含银行、证券、保险领域），同比增长35.4%，较2019年同期增长了30.3%。从今年前5个月的情况来看，外国投资者仍然继续看好中国经济的发展前景和中国市场的巨大潜力。”商务部新闻发言人高峰日前在新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国美国商会的调查显示，近三分之二的企业计划2021年增加在华投资；中国欧盟商会的调查显示，60%的企业表示将扩大在华业务的规模，比上一年提高8个百分点。“今年以来，我国吸收外资实现了较快增长，特别是新设立外商投资企业的数量大幅增长，这充分说明外国投资者对中国营商环境的认可、对在华长期投资的信心。”高峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在吸引外资方面，还有哪些方面举措值得期待？上海立信会计金融学院自贸区研究院副院长肖本华在接受《证券日报》记者采访时表示，我国还将推进实施更大范围、更宽领域、更深层次对外开放，进一步提升营商环境的市场化、法治化、国际化水平，努力为外商投资企业和外籍人士营造更加宜业宜居的良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院宏观经济研究中心副主任陶金在接受《证券日报》记者采访时表示，进一步优化营商环境仍然是必要的，包括通过放宽市场准入、精简监管措施、大幅度提升投资便利度等相关措施。其中在放开市场准入中，相对于鼓励具体行业的外商投资，进一步缩减外资准入负面清单，是更加长效的吸引外资方法。另外，突出开放高地建设，对于已经在部分自贸区施行顺利的开放措施，可加快向全国其他自贸区推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，当前，全球新冠肺炎疫情发展仍然具有较大的不确定性，世界经济复苏仍然不均衡，各国竞相出台产业扶持政策，跨国企业可能会调整全球产业链供应链的布局，同时疫情导致的跨境人流、物流仍然不畅，这些都是今年我国利用外资面临的不确定因素，形势依然复杂严峻。下一步，商务部将持续推动建设高水平开放平台，扩大外商投资市场准入，加强重点外资企业和项目的服务保障，不断优化营商环境，让更多的外国投资者搭上中国发展的快车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委政研室副主任兼新闻发言人孟玮日前表示，今年以来，我国吸引外资保持稳中向好的态势，外商投资信心进一步增强。下一步将重点推进三方面工作：一是加快修订外商投资准入负面清单。二是持续推动重大外资项目落地实施。三是推动落实准入后国民待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖本华预计，下半年，随着中国统筹疫情防控和经济发展的成效更加显现，外资投资中国还将继续保持较高增长，在先进制造业和高端服务业方面将会有更多外资进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张伟 乔川川）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317509.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国对一带一路沿线国家投资增长较快</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630318823.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京6月19日电 （记者罗珊珊）记者近日从商务部获悉：1―5月，我国对“一带一路”沿线国家非金融类直接投资74.3亿美元，同比增长13.8%，占同期总额的17.2%，较上年上升1.7个百分点，对“一带一路”沿线国家投资增长较快，承包工程稳步推进。在沿线国家新签承包工程合同额464.9亿美元，完成营业额308亿美元，分别占同期对外承包工程新签合同额和完成营业额的55.5%和58.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多个领域对外投资持续增长，地方对外投资占比近八成。数据显示，1―5月，流向制造业的对外直接投资72亿美元，同比增长11.8%；流向信息传输业35.1亿美元，同比增长49.4%。流向科学研究和技术服务业、电力热力燃气及水的生产和供应、交通运输、居民服务等领域的投资也呈增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2021年06月20日 01 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630318823.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局与中国航天签订《税收遵从合作备忘录》 探索税收共治</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630319556.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯（记者姜慧梓）6月18日，国家税务总局走进中国&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000901','&amp;#x822A;&amp;#x5929;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;航天科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;000901&lt;/a&gt;）集团有限公司，开展“中国税务进央企学党史学模范办实事”系列活动，双方共同签订了《税收遵从合作备忘录》，围绕税企共建税收共治格局进行探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　活动现场，党史学习教育中央第十九指导组组长、全国人大财经委副主任委员郭庆平指出，这次活动内涵深刻，指导组要认真履行工作职责，积极支持税务总局党委履行主体责任，确保党史学习教育抓实抓好抓出成效。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/d44ece4baf42102b" id="9e4c90108121ff8cf5185ca770cad46f" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月18日，国家税务总局和中国航天科技集团有限公司共同签订了《税收遵从合作备忘录》，围绕税企共建税收共治格局进行探索。国家税务总局供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，希望税务总局继续围绕学党史、悟思想、办实事、开新局，推动“春风行动”的百条便民措施落地落细，让便民春风吹到每个纳税人缴费人的心坎上，推动党史学习教育往深里走、往心里走、往实里走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，国家税务总局总经济师、党史学习教育领导小组副组长兼办公室主任郝军辉表示，接下来，税务总局将继续扎实开展好“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”，着力提高服务纳税人缴费人的能力和水平，不断激发市场主体活力，为服务国家治理现代化和开启全面建设社会主义现代化国家新征程贡献税务力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务系统已经连续开展8年“春风行动”，重在“便民”二字。郝军辉表示，接下来党史学习教育要与为民办实事结合起来，“用纳税人缴费人的满意度和获得感检验党史学习教育的成效。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630319556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7万亿超级重磅！银保监会放大招</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630318937.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国基金报记者 张燕北 方丽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2019年12月下旬监管发布征求意见稿后，中国银保监会、人民银行于6月11日发布《关于规范现金管理类理财产品管理有关事项的通知》(简称《通知》)。时隔一年半后，银行理财现金管理类产品的监管“靴子”终于落地。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/d7cfe1977fa16a34" id="576303e2f6f510406f8cf74c37bfd03a" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内认为，《通知》是资管新规框架下对于产品规范类的监管细则补充。新规实现现金管理类理财和公募货基的监管标准的基本统一，通过强化投资范围和久期限制，现金管理类理财的收益或将逐渐下降，整体规模或接近监管上限保持稳定。对于资管行业而言，新规有利于促进市场公平竞争，防范监管套利，推动大资管行业平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;迅猛扩张的现金理财亟待规范&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据银行业理财登记托管中心公布的数据，截至今年一季度末，现金管理类产品规模为7.34万亿元，占全部理财产品的比例为29.34%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/466a0829ba16f09b" id="8a81759c5cfceba190ffb7e865859452" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为资管新规过渡期的创新产物，银行现金管理类产品是享受了较大的监管红利，但也具备显著的过渡期特征，需要有相应的监管规则进行规范。《通知》正是在这一背景下发布的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据鹏扬基金现金策略副总监、鹏扬通利货币基金经理王莹莹介绍，现金管理类理财是指仅投资于货币市场工具，每个交易日可办理产品份额认购、赎回的商业银行或理财公司理财产品。这类理财发展壮大始于2018年，基本从零起步，截至2021年一季度规模已经达到7.34万亿，增长十分迅猛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　博时基金现金管理组负责人兼基金经理魏桢表示，“2018年资管新规发布后，银行理财面临净值化转型压力，现金管理类理财因为申赎灵活与收益稳定的特点成为银行理财主推产品，规模快速扩张。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但随着规模迅速增长，” 王莹莹进一步介绍到，“该类产品与货基存在监管尺度不一等问题，这导致现金管理类理财面临的监管要求明显低于货币基金，产生新的监管套利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　富荣基金固收部总监吕晓蓉称，“现金管理类理财在估值方法、流动性与产品性质等方面都与货币基金相似，但其投资运作所受监管约束却明显少于货币基金，收益率普遍高于货币基金 60~90bps，产生了一定的监管套利空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在吕晓蓉看来，新规出台后，银行现金管理类理财整体上与货币基金等同类资管产品监管标准保持一致。对于现金类理财产品而言，有利于规范产品业务运作，确保机构业务发展与自身风险管理水平相匹配，推动业务规范可持续发展。对于资管行业而言，有利于促进市场公平竞争，防范监管套利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于《通知》的发布背景，光大保德信固定收益部投资副总监沈荣总结道，现金理财新规的出台是资管新规转型过程中，伴随业务发展而产生的新的监管要求。自资管新规过渡期细则发布后，银行现金管理类产品经历了近3年的快速但无明确规则的发展期，一方面虽然助推了银行理财顺利向净值型转型，但另一方面也产生了新的“小资金池”业务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海富通固定收益研究部总监莫迁也认为，本次新规是继17年资管新规以来的对金融产品监管的补充和完善。“近几年现金管理规模快速膨胀的情况下，为防止不规范现金管理类产品无序增长和风险累积，监管当局始终在完善政策框架，本次现金理财新规落地就是监管框架内政策的进一步细化。现金理财新规旨在加强对相关产品的风险管理，合理管控相关产品的杠杆率与期限错配等问题，并且维护市场公平竞争、防范监管套利。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;存量产品面临整改压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新规实施后，将会对现有现金管理类产品市场形成一定冲击，存量的现金管理类理财产品仍存在一定整改压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及新规实施面临的困难和挑战，长城基金固定收益部副总经理邹德立直言，“一是过渡期内存在是否所有的银行机构都能达标，非标和受限资产产品退出是否顺畅；二是在非标准化产品逐渐退出过程中，企业的非标融资会更加困难。对于融资企业而言，要么缩小融资量，降低杠杆，要么转向标准化产品融资。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鹏华基金认为，从对银行理财的业务影响看，新规推出后，现金管理类理财产品进一步向流动性管理的本源回归，需要减少期限错配从而降低流动性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金鹰基金固定收益投资部总经理、基金经理刘丽娟表示，新规对现金管理类理财的投资范围、流动性资产比例、组合期限、杠杆、规模占比等参照公募货基作了严格的限制，而在之前的投资运作中存在信用资质下沉和拉久期的行为，持仓部分资产的流动性较差。“虽然对于存量银行永续债、二级资本债，允许持有至到期，但不得再新增投资不合规资产，而对于其他不符合正式稿要求的资产，不允许新增的同时，如在2022年底过渡期结束仍未到期的话，存在整改压力。”她说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在王莹看来，新规实施将对银行理财管理和交易、流动性管控能力、系统建设提出更高要求，银行理财精细化管理的经验相对不足，规则越复杂、管理越细致，尤其是久期、杠杆、偏离度等诸多指标都将是严重考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沈荣具体谈到，“现金管理类理财对资本工具价格冲击恐怕不小，可能造成银行资本工具的定价上扬。对于存量银行资本补充债券来说，政策允许按照‘新老划断’的原则，但对于永续债而言，根据原则应该在过渡期结束前处置掉其所持有的永续债。另外对于增量银行资本补充债券来说，永续债不可再投资，而二级资本债券投资如果严格按照剩余期限397天之内约束，可能也存在不可再投资情形。现金理财类产品持有银行资本工具比例虽有调整，但绝对数量依然不低，预计对后续中小银行资本补充工具的发行有所不利，同时对二级市场亦会形成一定定价冲击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏桢分析称，银行理财的投资者普遍带有“刚兑”预期，做好投资者教育与收益率引导工作是解决投资者吸引力和粘性的关键。另外T+0赎回限制1万元上限对部分客户的申赎体验也有一定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，也有业内人士较为乐观。在执行层面，德邦基金认为，《通知》征求意见稿至今已有一年半，各银行对其正式发布已早有预期，且《通知》给出的过渡期为2022年底，单纯的产品层面整改难度不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　莫迁认为，由于市场对于严监管已有预期，并按照征求意见稿对资产久期、投资范围等有所控制，加之过渡期到2022年底时间较长，整体调整压力不大，当前主要压力是对不合规的低评级、长久期债券的压降，对投资集中度和杠杆的要求更高，增加偏离度等管理，新发产品不得投资于银行永续债和二级资本债等所投资产后带来该类整体投资比例的下降，整体上对银行理财的主动管理能力要求更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海富通中证短融ETF基金经理陆丛凡也表示，“由于这次新规给了一年多的过渡期，对于银行理财而言，部分不符合新规的资产可以逐步自然到期或者处置。至于一些过渡期结束后仍不符合规定的资产，可能会在未来某个时间点出现一定波动。而如何平稳解决这类资产，将是各家机构、市场、甚至是监管未来会关注的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现金理财收益率缓慢下行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体而言，未来现金管理类产品的收益水平或将在严标准的整改过程中逐步下降，后续规模增长将受到一定限制，但仍将是理财发展的重要方向之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　嘉实现金添利货币基金经理李曈认为，新规对现金理财市场的最大冲击是收益的相对竞争优势逐渐弱化，组合收益率回落和流动性风险防控成为重要命题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹德立直言，“可以预见的是，现金管理类理财产品的收益率将会下降，与公募货币基金趋同或更低，理财资金可能会外溢，引发‘理财搬家’现象。但新规对理财市场的冲击到底有多大，有多快，在于执行力度，现在还难以预测。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在莫迁看来，银行现金管理类产品的收益率水平将趋于下降，相对货基的吸引力下降。“新规”之前，由于银行现金管理类理财产品要求相对宽松，可以通过拉长资产久期、扩大投资范围等方式提升产品收益率，相比货币基金有一定优势。根据《2020 年中国理财报告》，2020 年全行业现金管理类理财产品的平均收益率在3%左右，而同期天弘余额宝的年平均收益率只有 1.84%。博时基金魏桢也表达了相似的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吕晓蓉认为，相较而言，久期限制带来的冲击最为明显。由于银行理财资金较为充足且规模不断增长，因此杠杆调整压力并不显著；信用债市场风险事件不断增加，银行下沉信用资质的意愿减弱，AA+以下信用债投资占比不大；而久期限制带来的资产调整压力最大，部分银行为提高现金管理类理财的收益率，选择配置收益率高但期限长、流动性差的二级资本债与永续债，以获取稳定的票息收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于银行而言，一方面，新规统一了监管尺度，将公募货币基金和银行现金管理类理财产品拉到同一起跑线上，对现金管理类理财产品的精细化管理提出了更高的要求；另一方面，现金管理类理财产品的收益率向货币基金进一步靠拢，规模或面临一定的压力。” 吕晓蓉进一步说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，部分业内人士认为，现金管理产品依然具备部分发展优势，收益下降但预计规模稳定。沈蓉表示，相较公募基金，未来银行现金管理类产品可通过投资私募债、PPN等非公开债券开展“品种下沉”策略，小幅做高收益。因此，在满足流动性、集中度、信用等级要求的前提下，理财现金管理类产品可通过这部分资产进行品种下沉获得更高收益。结合银行支付结算功能与流动性管理优势，现金管理类产品仍将是理财发展的重要方向之一，整体规模或接近监管上限保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信用分化或进一步加剧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现金理财新规的推出，将对投资标的资产产生较大影响。鹏华基金表示，存量资产被抛售的压力不大，新增投资随着新规的不断落实和推进，资产可能出现期限利差有所走扩和AAA评级信用利差压缩，中低评级主体利差走扩的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在鹏华基金看来，一方面，政策安排充分参考了目前业务现状，过渡期延长到2022年底，且持有的存量银行资本补充债券，也允许按照“新老划断”原则允许持有至到期。另一方面，随着现有存量资产的到期，现金管理类理财产品后续逐渐转向1年以内存单、存款以及高等级信用债投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鹏华基金表示，长远来看，1年以内的货币市场工具收益率有所下降，受到剩余期限的限制，3-6个月超短期限的资产或将更加受到追捧，1-3年段等以前的主力投资期限受到被动压缩，这都将导致期限利差出现走扩。同时，由于现金管理类理财产品投资AA+评级的比例受限，AAA评级资产信用利差可能被压缩，AAA评级发行人的融资成本有望降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏桢总结道，新规虽然对债市产生一定冲击，但由于前期已充分征求市场意见，设定了较长的过渡期市场，同时部分银行在2020年已开始实施整改，对市场的影响短期可控。中长期影响具体体现在市场结构变化方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“第一，利好短端资产。投资范围与久期限制使得资产投向更多流向同业存单、银行存单与1年内中高等级信用债。但由于当前利率曲线较为陡峭，产品新老划断与部分资产的特殊安排，使得实际影响有限。第二，信用延续K形分化。AA+及以下主体需求减弱，银行信用扩张受阻，信用债市场继续头部主体集中。第三，二级资本债与永续债一级需求减弱。尽管新规对这类资产做了特殊安排，可以持有到期。但后续新发行的二级资本债与银行永续债受限于新规要求，一级市场需求减弱，进而对两个品种的二级市场估值产生向上的压力。” 魏桢介绍到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华富基金基金经理陶祺认为，“对债市来说，因为政策延长了过渡期且存在新老划断，短期冲击有限。但长远来看，一方面，现金管理类理财产品投资资产期限要求缩短，资金会向短期资产集中，长期资产的资金购买力会下降。第二，现金管理类产品承接低等级、长久期债券，以及永续债、二级资本债的能力下降，这类债券的流动性将受到一定冲击，品种利差的抬升不可避免。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“长期来看，部分低评级长久期、永续债及二级资本债资产的需求端或面临一定的压力。”吕晓蓉说道。具体来看：第一，新规的久期限制利好短端，而部分长久期资产或有波动。第二，在新规的投资范围约束下，长久期低评级流动性较差的ABS及信用债资产的配置需求进一步削弱，长期看信用分化或进一步加剧。第三，现金管理类理财产品是银行二级资本债及永续债市场的主要投资者之一，未来相关资产的一级市场需求或面临一定的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　莫迁也认为，相较于现在，部分低等级或长久期债券品种或承压，短久期、高等级同存配置受益；有助于短久期利率债和短久期高等级信用债。不利于久期偏长评级偏低的非公募债。投资集中度管理之下，可能会限制同一发行人债券发行过多，同时也会拉大信用利差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银行主动管理能力有望加强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对严监管下收益率的下行和规模的压降压力，银行将加强自身主动管理能力，提供策略更为丰富的理财产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及新规对资管行业的影响，华富基金基金经理陶祺表示，“第一，新规基本抹平监管差距，公募债基和现金管理理财拉回到同一起跑线，资金回流公募货基和中短债基金的趋势显现，固收+品种也将获得新的发展机遇。第二，现金管理理财规模将逐步萎缩，银行将被动加强资产的主动管理能力，其他创新型的产品有可能不断涌现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行业格局方面，鹏华基金认为，随着收益的下降，资金将寻求更高收益的理财替代产品，而机会成本降低后，也利于风险偏好的提升。2018年以来，现金管理类理财产品规模高速增长，一季度末规模达到7.34万亿，占全部理财产品的29.34%，占比已经偏高。随着存量高收益资产的到期，现金管理类理财产品收益率逐渐下行，对投资者的吸引力有所下降，规模增速面临压力，理财子公司后续可能发行更多其他类型的产品来实现整体理财规模的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘丽娟也认为，随着现金管理类理财收益的下行，其吸引力将降低，预计规模有萎缩压力，银行是否能推出新型理财产品承接这部分投资人的需求值得关注。此外，现金管理类理财对于投资人而言，曾经作为风险低而收益较好的投资品种，其收益下降后，将带动无风险收益下行，利好其他资产估值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王莹莹也持类似观点，在她看来，现金管理理财规模或将伴随收益的下降而有所萎缩，关注新的创新产品模式。另一方面，银行理财管理和交易、流动性管控能力、系统建设提出更高要求。此外，短债基金、短期定开产品、“固收+”品种将获得新的发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沈荣表示，“对整个资管行业而言，更多新产品未来将更能体现“流动性管理”特性，或成为市场流动性的重要补充。”未来现金管理类产品从拉长久期、持有票息的投资策略，开始真正转向流动性管理产品，资产投向也将逐渐向货币基金靠拢，更多投向银行存款、同业存单等货币市场工具，因此短久期存单的价格波动将与市场流动性的关联更加紧密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于客户端，德邦基金认为《通知》的发布将进一步降低客户心目中的保本收益率，改善客户的投资理念和投资预期，引导更多客户购买净值类产品，降低资管机构运营风险，改善行业生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体而言，魏桢表示，银行现金管理类产品是资管新规过渡期的创新产品，具备显著的过渡期特征。新规是落实资管新规、理财新规和《理财子公司办法》等制度要求的具体举措，有利于规范现金管理类产品业务运作，稳定市场预期，推动整个资管行业有序健康发展。具体影响有：在统一的监管要求下，公募货基与现金类理财获得差异化发展机会。此外，创新产品模式接续，绝对收益目标产品也获得新的发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现金类理财产品新政“拉平”监管规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货基、短债、“固收+”带来新机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国基金报记者 方丽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一石激起千层浪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　备受市场关注的现金类理财产品迎来新规，这引发了行业极大关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国基金报采访行业多位人士认为，新规统一公募货基与现金管理类理财的监管尺度，现金类理财产品收益率或下滑，资金寻求更高收益的理财替代，从而给货币基金、短债基金、“固收+”基金等产品带来机遇。不过，这既是机遇也是挑战，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甚至有观点认为，这给了市场化、专业化公募基金的二次腾飞空间。而目前已经有不少基金公司已在酝酿行动起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;格局：新政带来资金“溢出”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次新规之下，行业格局也可能发生变化，新政硬性之下现金类理财产品收益率或下滑，资金寻求更高收益的理财替代，从而给货币基金、短债基金等产品带来机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着存量高收益资产的到期，现金管理类理财产品收益率逐渐下行，对投资者的吸引力有所下降，规模增速面临压力，理财子公司后续可能发行更多其他类型的产品来实现整体理财规模的增长。” 鹏华基金固定收益总部现金投资部就表示，面对更加宽松的竞争格局，后续将依托综合投研实力，建立货币基金收益率方面的优势，吸引部分对收益敏感的投资者的资金流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述人士进一步表示，近年来基金公司对于短债基金这类货币替代产品的尝试始终在进行，在投资范围更广，投资限制相对较少，相对现金管理工具有较为明显的收益优势的情况下，只要控制好净值波动，很有可能承接部分现金管理类理财产品的漏出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而长城基金固定收益部副总经理邹德立更是表示，随着金融市场的成熟、产品的丰富，理财搬家的过程会不断加速，互联网货币基金的快速发展就说明了这一点。如果说过往理财搬家主要集中在线上，那么随着新规的落地，银行渠道的线下搬家也会呈现加速趋势。在这个过程中，货币基金是最先受益的基金类型，承接的资金量也是最大的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹德立还认为，随着投资者理财意识觉醒，风险承受能力逐步提高，对基金类型认知逐步加深，理财搬家会逐步向债基中的短债基金、“固收+”基金，以及风险偏好更高的权益类基金过渡，这会是一个逐步转移的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少基金行业人士更看好短债基金的发展机遇。如德邦基金表示，从监管的意图以及未来短端收益率大概率逐步降低来看，货币基金及现金管理类产品规模不会有太大的规模扩张机会。相应的，中短期的债券基金和净值类理财产品可能会吸引更多的投资者。而海富通中证短融ETF基金经理陆丛凡也表示，对于货币基金、债券基金，都有进一步发展的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大保德信固定收益部投资副总监沈荣也认为，货币基金由于存在免税优势，随着现金管理理财监管趋严，相对利好货币基金，但由于缺少新发产品的优势，以及自身风准金上限的限制，规模预计难以继续大幅起量。他预计现金管理产品依然具备部分发展优势，收益下降但预计规模稳定。相较于以上两类产品，当下公募基金中的短债基金等广义现金管理类产品可能成为重要竞品，也是未来可以大力发展规模的方向产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于流动性要求极高且风险偏好极低的投资人而言，货币基金和现金管理类理财都将是较好的配置标的，但银行凭借渠道优势，预计现金管理类理财的客户将以个人投资者为主；而公募货基凭借免税优势，仍受机构投资者青睐；债券基金将受到风险偏好较低的投资者及机构的欢迎。”金鹰基金固定收益投资部总经理、基金经理刘丽娟表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一家上海基金公司人士也表示，现金类管理产品上可能形成既竞争又合作的关系，未来发展格局仍然向好；债券基金主要是免税优势和主动管理能力强，固收+债券型基金具有超越一般纯债型基金的收益，同时波动率又相对权益型基金少，也是未来的发展方向之一。未来可能是针对不同客户群形成三者鼎立的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也有人士更关注创新类产品，鹏扬基金现金策略副总监、鹏扬通利货币基金经理王莹莹认为，由于30%的规模限制，加上收益率将明显下降，现金管理理财的吸引力将逐步降低，规模将有所萎缩。不过，定开类理财产品、最短持有期类理财产品能否应运而生值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对货基既是机遇也是挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场普遍预测，现金管理类理财监管拉平货币市场基金监管规则，货币基金迎来“大利好”，但业内人士直言，机遇和挑战同在，公募货基与现金管理类理财是“不同赛道”奔跑，未来正面竞争合作格局仍存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大保德信固定收益部投资副总监沈荣用数据表示，2020年末现金管理类产品的总规模为6.85万亿，而2021年一季度其存续规模下降至5.95万亿，规模缩小9000亿，占比约近15%。与此同时，货币基金的资产规模罕见大幅上行至1.1万亿左右，至9.65万亿，此消彼长特征明显。不论从逻辑还是数据来看，确实在向着利好货币市场基金层面发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“与此同时，货币基金具备免税优势，在面对银行保险等自营投资机构时会更具吸引力。但考虑当前新发摊余货币基金产品受监管制约，过去定制化产品特性也随之减弱。而且《通知》给出的过渡期相对充裕，且银行渠道具备更多销售优势等原因，货币基金一段时间内将仍然面临着现金管理类产品的正面竞争。”沈荣进一步表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华富基金经理陶祺也表示，以前现金管理类理财产品相对货币基金是有收益率优势的，但新规后长期来看，两者的收益率必然会被逐步拉平，届时货币基金吸引力比较明显，对货币基金规模增长的利好是显著的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而鹏华基金固定收益总部现金投资部直言， 新规拉平了现金管理类产品与货基的监管规则，未来现金管理类理财产品的收益可能逐渐向货基收敛，收益优势逐渐消失后，减轻了货基规模被分流的压力，从这个角度来看，对货基的发展构成利好因素。但由于各自倚重渠道不同，而收益区别不会十分明显，也很难出现资金从现金理财大规模分流到货基的情况，更有可能出现的是两种产品面临更加均衡的竞争发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　博时基金现金管理组负责人兼基金经理魏桢也表达相似态度，新规对货币基金的影响中性，源于二者不同的投资者结构。银行理财主要针对的是零售类客户，这部分客户对收益率与回撤均有一定要求。而公募货基的投资者主要为有支付场景的散户客群与以银行、财务公司和保险为主的机构客群：前者注重的是消费场景的支付体验，对收益率敏感度低，后者以流动管理为首要诉求兼顾收益。公募货基与现金管理类理财的客群不同的收益目标与风险偏好，二者是在不同的赛道上发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，德邦基金表示，中短期内，银行现金理财客户并不会大量转而购买货币基金，第一、银行现金类理财与货币基金的客群及销售渠道等仍有较大的区隔，互相之间较难直接转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二、现金类理财的投资范围与货币基金趋同，将导致1年内资产收益率进一步下降，包括货币基金的收益率也会受到不利的影响，从而降低客户投资货币基金的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三、银行依然掌握着客户的支付渠道，货币基金对个人客户的销售一直受到银行卡支付的严重限制，包括金额限制和相对较高的支付手续费。如果银行现金类理财面临货币基金更直接的竞争，未来货币基金在支付方面的受到限制可能会愈发加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王莹莹更清晰表示，现金管理类理财与货基相比，理财现金管理类理财和货基的优势劣势仍存在一定程度上的不同。一方面，与货基相比，现金管理类理财产品中存量的银行资本补充债券收益较高，将为其带来较高的收益，此外后续现金管理类理财产品仍可以继续新增符合规定的银行资本补充债券，对于同业存单的投资限制也与货币基金有不同，一定程度上有助于其提升收益。另一方面，货基相比于现金管理类理财产品有免税优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“整体而言，新规一定程度上实现了现金理财和公募货基的监管规则的统一，从全市场货币基金竞争力角度看有所提升，但是存在结构分化，曲线的陡峭化对于负债集中度较高剩余期限上限较低的产品收益竞争难度加大，但由于公募免税的优势对机构投资者尚有一定吸引力。”王莹莹表示，基金公司需要对产品定位、以及产品的负债管理进行更为健康长远的打算才能提升产品竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新趋势：积极布局短债、固收+&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次现金管理类产品的新规可以说，对基金行业带来新机遇，甚至有人士提出打开了市场化专业化公募基金的二次腾飞空间，各大基金公司都酝酿着积极布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新规统一公募货基与现金管理类理财的监管尺度，推动短端产品的净值化、市场化与专业化运作，前后预留的整改时间消磨了利空，传统货币理财收益率向公募货基回归打开了市场化专业化公募基金的二次腾飞空间。”博时基金现金管理组负责人兼基金经理魏桢就表示，现金管理类理财新规孕育的机遇，将针对不同客群，培育并植入短债、定开纯债、绝对收益、固收+产品的品牌效应，通过公募、专户等不同产品形式合作，拉动业绩与规模正反馈将大有可为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而嘉实现金添利货币基金经理李曈也表示，公募货币基金未来或面临重新快速增长的资金条件，如在短端资产管理能力上，公募基金优势较为明显，更适合作为承接现金类理财分流资金的产品选择。而在产品类型上，开放式和持有期的短债类基金更有机会，未来嘉实将把握市场机会，平稳管理好货币基金的同时，加快布局短债类基金，以承接现金类产品分类客户需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一家上海基金公司表示，此次新规可能带来三方面机遇，第一、货币基金的吸引力上升，可以增加布局。第二、公募债券型基金的吸引力一定程度上提升。第三、由于银行理财体系整体收益率的下降，理财净值化转型，带动真正的无风险收益收益率下降，长远来看有利于权益型风险资产，特别是公募型股票基金更具备优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鹏扬基金现金策略副总监、鹏扬通利货币基金经理王莹莹也认为，从理财需求对接的角度，短债基金、短期定开类产品、“固收+”品种将获得新的发展机遇。从理财产品可投资产转型承接的角度或也存在一定产品创新的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　富荣基金固收部总监吕晓蓉表示， 对于公募基金行业而言，在现金管理类理财产品转型背景下，有望承接部分投资者的溢出需求。目前也在发力短债型基金，布局不同风险水平的“固收+”产品，为投资者提供更丰富的财富管理工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货基收益率下行空间有限 将在利率走廊区间内波动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国基金报记者 张燕北&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《通知》要求，银行现金管理类产品未来将按照货币基金的运作方式进行整改。市场预计，新政可能会影响货币类产品收益率。对此受访人士称，货币基金收益在当前位置下行空间有限。长期而言货币基金与银行现金管理类理财产品的收益率与其特性相匹配，趋于在央行利率走廊的区间内波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现金理财收益率高于货基&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对比而言，现阶段银行现金管理类产品收益率较货币基金更高。银行业理财登记托管中心发布的《中国理财市场2021年一季度报告》显示，截至今年3月末，理财市场规模达25.03万亿元，其中现金类产品规模7.34万亿元，占比近30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新规出来前，由于银行现金类理财产品要求相对宽松，可以通过拉长资产久期、扩大投资范围等方式提升产品收益。目前现金类产品的加权久期在1.5年左右，收益率在2.7%-3%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据融360监测数据显示，今年以来货币基金收益率基本呈现逐月下降态势。仅二季度而言，4月份宝宝理财产品平均7日年化收益率为2.21%，5月份降为2.14%，6月以来截至6月18日则为2.12%。按周数据来看，这一数据为上周无1只宝宝7日年化收益率超3%，最高仅为2.17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年年中，货币基金的7日年化收益率一度跌破1.5%。不过，今年以来，由于央行实施稳健的货币政策，市场整体流动性保持较充足状态，银行间流动性也相对宽松，因此货币基金收益率整体下行。而作为规模最大的货币基金天弘余额宝收益也持续缩水，其七日年化收益率已经降至今年6月18日的2.101%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券分析师王一峰指出，现金管理类理财收益率整体震荡下行，与同期银行理财收益率走势大致相同，但相比主要货币基金产品来看，仍有50-100BP左右的价差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币基金下行空间有限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新规与公募货基监管基本一致，推动现金管理类产品在转型过程的收益率逐步下行。与此同时，新规的出台或会引起债市波动，进而影响货币类产品的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如长城基金固定收益部副总经理邹德立所言，“根据新规要求，银行理财产品需要投资更多的标准化产品，特别是一年以内的短期化标准产品，抛售长期的债券类产品。在争相买入短期资产、卖出长期资产的过程中，会使债市收益率陡峭化，短端收益率下行，长端收益率会上行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹德立表示，从中短期来看，随着国内外新冠疫情好转和疫苗推进，国内外经济持续复苏，货币政策最宽松的时期开始过去，债市收益率难以更低，并开始逐步走高。因此，中短期来看货币基金未来收益率也将跟随逐步走高一些。从长期看，新规过渡期后，银行现金理财产品对短端债券加大配置力度，国内外经济增长回归正常水平，债券收益率还是会重新走下行趋势。由于公募货币基金更具专业的历史投资经历，我们有信心为投资者提供比未来银行现金理财产品更好的稳健回报和理财服务，投资者也将更加客观理性、科学理财、聪慧成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位业内人士认为，货币基金收益率短期或有一定上行空间。嘉实现金添利货币基金经理 李曈直言，未来货币基金等产品收益将整体呈现稳中有升态势。金鹰固定收益部总经理刘丽娟也表示，预计新规目前对短端资产利好有限，货币基金收益在当前位置下行空间有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　博时基金现金管理组负责人兼基金经理魏桢认为，货币市场利率随宏观经济环境与货币政策周期的变动而波动。货币基金收益则是受货币市场利率影响，其中枢随货币市场利率中枢调整。当前资金利率处于较低位置，在DR007向上自然回归政策利率的过程中，以存单存款资产为代表的货币市场利率或将向上反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货基收益将在利率走廊区间内波动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期而言，货币类产品收益率下行压力较大。光大保德信固定收益部投资副总监沈荣直言，“未来若现金理财类产品的主力配置品种与货币基金可投品种大部分重叠后（以银行存款、买入返售、同业存单等货币市场工具为主），二者收益率将逐步趋于收敛，且长期看由于市场需求端的放量而引起对应资产收益率向下，进而导致货币类产品收益率走出下行趋势。但由于货币基金税收优惠，对机构端将仍保持吸引力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海富通中证短融ETF基金经理陆丛凡称，货币基金未来收益率主要取决于货币政策情况。当前资金面较宽松，超储逐渐消耗，央行尚未投放长钱的情况下，未来1-2个月资金面波动或加大，货币基金的收益率或存在回升的基础。“但该新政可能导致短久期高等级的资产更受欢迎，而这些是货币基金的主要配置范围，短期内货基收益率或在资金面基础上人为被动压低。然而，长期来看，经济增速趋于回落，资金利率水平长期向下，货基等收益率长期处于回落趋势中。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，富荣基金固收部总监吕晓蓉表示，货币基金与银行现金管理类理财产品的收益率与其低风险、短期限、高流动性的特性相匹配，趋于在央行利率走廊的区间内波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但相比银行存款利率，短期流动性管理利率仍有较强的吸引力。长期来看，预计货币市场基金与利率和存款利率之间都会保持一个相对稳定的利差水平。” 吕晓蓉强调。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630318937.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2.8万亿元！常态化机制如何落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317331.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　去年我国建立的财政资金直达机制让大家印象深刻，2021年我国进一步建立了常态化财政资金直达机制，通过改革优化资金分配格局，进一步发挥好直达资金惠企利民作用。今年的财政资金直达机制相较于去年有哪些变化？各地在直达资金投向、使用和监管上实际效果又如何呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，我国建立财政资金直达机制，为开展疫情防控、纾解企业困难、保障基本民生提供了重要支撑。2021年，我国进一步建立了常态化财政资金直达机制，资金总额达2.8万亿元，基本实现了中央民生补助资金的全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一年多来，直达资金使用、管理情况如何？常态化财政资金直达机制又有什么新变化、新成效？近日，记者赴广东、湖北、陕西等地，调研采访落实财政资金直达机制的最新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“直通车”保持加速度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月中旬的广州已有些炎热，同样热火朝天的是广州呼吸中心项目工地。5层的门诊大楼、15层的国家重点实验室、20层的住院综合楼……各个大楼在架空连廊连通下浑然一体，装饰装修紧张施工，绿植铺种也正开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中心在2017年7月7日动工，计划于今年下半年投入使用，建成后，将成为世界领先水平的呼吸系统疾病临床和研究中心。”广州医科大学附属第一医院副院长张挪富向记者介绍。这位去年率队驰援武汉的呼吸内科专家，迫切希望加快建设呼吸系统疾病诊疗中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，广州呼吸中心项目总投资超过26亿元，尽管各级财政给予了大力支持，但受到新冠肺炎疫情影响，随着工程推进，资金面压力逐步显现。“中心工程推进速度快，资金需求量大，去年6月和11月，省市及时下达抗疫特别国债资金合计4亿元，对项目建设提供了巨大帮助，注入了新能量。”从申请到下达仅用了5天时间，4亿元直达资金到位，对张挪富来说无疑是一场“及时雨”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，广州呼吸中心项目只是广州众多受益于直达资金的项目之一，粤港澳大湾区污水联合防治、广州市重大疫情防控救治体系建设等项目也得到了直达资金的有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在2020年面临疫情严峻考验时，湖北获得中央下达的1781亿元直达资金，得以有效开展疫情防控、患者救治、复工复产等工作。“今年前5个月，中央下达湖北省直达资金指标1281亿元，湖北分配下达进度93.1%；全省形成支出649亿元，支出进度50.7%，超序时进度9个百分点。”湖北省财政厅国库处处长熊晓飞介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与2020年机制相比较，常态化直达机制呈现“变”与“不变”的有机统一。“一竿子插到底”的流程基本不变，也就是“中央切块、省级细化、备案同意、快速直达”。同时，直达范围、分配办法、工作机制和监控等方面则进行了优化和改进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要提及的是，今年直达机制对省级细化的时间做了调整，由去年的一周时间延长到30天左右。去年是非常态化情况，对资金下达速度提出了更高要求。“今年是按照正常预算的流程走，往往是前一年10月份开始提前下达下一年预算，所以我们去年10月就开始做，省里有比较宽裕的时间，工作也能够做得更细。”财政部副部长许宏才此前表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时间虽然更充裕，但下达、支出仍保持“加速度”。比如，湖北荆门市财政局收到城乡义务教育补助资金457万元后，立即在系统内打标识、做分配，同步要求主管部门制定分配方案；在教育部门提交分配方案后，将信息录入系统与相关单位发放资金到学生手上两项工作同步完成。从3月底教育部门提交分配方案，到4月初完成支付以及系统内支付数据对接，仅用了一个星期时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从全国情况看，在2.8万亿元直达资金中，今年前4个月整体上超过90%下达到基层和使用单位。截至4月底，支出进度达到了41.5%。“直达机制有力有效安全到位，在冲抵部分阶段性政策‘退坡’影响，促进经济稳增加固、稳增向好等方面发挥了重要作用，也为完成今年主要经济社会发展目标打下了良好基础。”财政部国库支付中心主任刘金云说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;惠企利民更精准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直达资金投向了哪里、发挥了什么作用？这一问题备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何保市场主体、保就业，特别是支持中小微企业，一直是宏观政策关注的重点。广东佛山德芮可制药有限公司是一家以药品制剂技术研究开发为主的企业，自2018年起就按规定申请了就业补贴，常态化财政资金直达机制的实施，为企业提供了更有力的支撑。佛山南海区人社局相关负责人介绍，截至今年一季度，共向该公司发放小微企业社保补贴、一次性吸纳就业补贴约35.9万元，其中今年一季度发放小微企业社保补贴约4.1万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“社保扶持政策大大降低了企业用工成本，同时，与社保补贴相配套的基层就业补贴鼓励高校毕业生到我们小微企业就业，缓解了我们的招聘压力。”德芮可制药有限公司总经理曾福文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至5月13日，广东省获得中央直达资金625.54亿元，地方对应安排资金460.75亿元，共形成支出754.52亿元，支出进度为69.46%。自直达机制建立以来，惠及各类市场主体8.77万家，受益群众超1亿人次。“我们把超8成以上资金分配到市县，落实兜住‘三保’底线政策要求，全力支持基层运转、就业补助、养老保险、义务教育、卫生健康、医疗救助、困难群众补助等。”广东省财政厅副厅长姚露说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在湖北，2020年至今，武汉市江汉区累计收到上级直达资金指标28.09亿元。江汉区财政局局长杨青向记者一一列举了资金投向：直达资金中的抗疫特别国债5亿元，全部投入到公共卫生补短板工作；全面落实稳岗就业补助政策，惠及378个企业、1.1万余人；落实防疫重点企业贷款贴息政策，切实减轻企业融资负担……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“直达机制将财政资金通过‘特快列车’直达惠企利民第一线，为基层送来了‘及时雨’、提供了‘救命钱’，在疫情防控和疫后重建中发挥了重要作用。经过这一年多的工作，我们深切感受到直达资金监管机制的‘快、准、好’。”杨青说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北省财政厅副厅长刘辉文表示，在建立常态化财政资金直达机制中，湖北着力支持保就业保民生保市场主体，让资金流向群众希望、企业期盼的方向和领域，加大基层保工资保运转，集中更多财力加大对义务教育、基本医疗、基本住房等基本民生的投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在陕西，今年前4个月，中央下达陕西省直达资金预算指标949.47亿元，省级财政已分配882.47亿元，占中央下达资金的92.9%。“中央直达资金的下达，在支持陕西省基层牢兜‘三保’底线和促进陕西经济社会发展中发挥了重要作用。”陕西省财政厅副厅长李明怀表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，基本民生投入、医药卫生体系建设、帮扶困难群众、重大项目建设、弥补基层财力等方面，成为陕西省直达资金的主要投向“目标”。比如，前4个月民生保障类补助资金275.63亿元，支出157.85亿元，支出进度57.27%，有效缓解保基本民生、保工资、保运转的资金压力。渭南市城乡义务教育补助经费、学生资助补助经费支出1.3亿元，有效保障学校运转、学生营养膳食和特岗教师工资发放，这些支出正是来自直达资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续拧紧“安全阀”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.8万亿元要精准直达基层，如何实现对每一笔资金严格监管，这无疑是一个浩大的工程。从中央到地方，围绕直达资金分配、下达、使用等整个流程，建立全过程、全链条、全方位的资金监控体系，确保资金下达与资金监管同步“一竿子插到底”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科学、严密的资金监管体系是促进直达资金规范、安全、高效使用的重要保障，直达资金监控系统发挥了重要作用。“当好‘过路财神’、不做‘甩手掌柜’，我们密切跟踪直达资金预算执行情况，切实发挥监控系统‘助推器’和‘千里眼’的作用，加强对预算指标分解下达、资金支付和惠企利民补贴发放情况的监控。”熊晓飞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在各地直达资金监控系统中，27项直达资金都打上了“直达”标识，资金分配到哪个部门、落实到哪个单位、细化到哪个项目，在系统中一目了然。值得关注的是，今年直达资金监控系统由数据追踪扩展到全程管理，各地结合实际开展了一系列探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，陕西省借力“数字财政”，融合财政云系统、直达资金监控系统确保监控工作精准高效。“我们推动直达资金监控系统与财政云生产系统深度融合，借助财政云预算管理一体化系统便捷、高效的优势，及时将指标信息、支付信息导入监控系统，确保监控工作精准高效，数据信息准确完整，资金拨付流程事半功倍。”李明怀表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预警”成为各地监控资金使用一个重要环节，通过加强监控系统的预警功能，设置预警标准和规则，发现问题及时纠偏。比如，广东通过在日常工作中总结常见问题，监控系统创新设置一系列预警监控规则，触发问题时系统马上发出“警报”，工作人员则立即进行核实、处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年实施直达机制过程中，以财政部门为主过渡到注重发挥各方作用，建立起跨部门协调机制。比如，湖北针对2021年直达资金范围进一步扩大，直达资金以共同财政事权资金为主，具有涉及部门更多、项目管理更为复杂的特点，纵向做好各级财政的协调配合，横向加强与资金使用部门间的交流与信息反馈，密切跟踪资金分配使用情况，加快资金执行速度，确保资金使用效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“广东大力提高部门参与力度，在监控系统中开放部门录入惠企利民数据的权限，提高数据录入准确性，确保一手数据直接录入系统。同时，抓住‘数字财政’上线契机，实现直达资金指标和支付数据自动推送直达资金监控系统。”姚露说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　常态化资金直达机制下，资金分配更加科学、资金监管更为严格，2.8万亿元正在更快更有效地发挥惠企利民作用。“从目前情况看，2021年常态化直达机制执行情况良好，重点支出得到有效保障，有力促进了地方经济社会持续健康发展。”许宏才表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317331.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技兴企 资金“铺路” 梯度扶持 制造企业“过钱关”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630319365.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　编者按：天津“十四五”规划纲要提出坚持“制造业立市”。制造业像是个金字塔，塔尖的是有规模、有影响力的大企业；中间的，是正在爬坡发展的中型企业；而占比最大的是处于金字塔底部的众多小企业。怎样帮助他们一步步走向塔尖，完成蜕变，实现制造业升级，与此同时保护越来越多新进入的小企业持续稳定成长，是我们在谈论“制造业立市”时需要思考的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们通过一个个鲜活的企业案例，探究天津制造业的升级密码，而这些企业也将逐渐成为“天津制造”的底色。在科技与金融的赋能下，天津制造业正在经历蜕变，冲向“塔尖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8年前，天津铸金科技开发股份有限公司（下称“铸金股份”）的厂房还是一排小土房，在一个连导航都很难准确定位的地方。天津科技小额贷款有限公司（下称“科技小贷”）经理张震震还清楚地记得第一次去铸金股份的情景。“地方实在是太偏了，导航都找不到。小作坊式生产，厂房是租的，设备也不算先进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8年后的今天，铸金股份在高端装备制造产业园里有占地4万平方米的办公区，有5层楼的办公楼和5层楼的研发楼，去年营收一个多亿。其技术积累以及产品已经远远超过国外市场的部分产品，甚至在很多行业已经实现了替代。目前正在准备上市。而这一切的转变，是从8年前的一笔100万贷款开始的……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;是缺口，也是转机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张震震第一次去铸金股份尽调的时候，铸金股份还是一个不具规模的小厂。周边全是作坊式的小厂，铸金股份“藏”在其中并不出挑――不到20个人在不大的“车间”里依靠不算先进的设备进行粉体新材料的生产。但就是这么一个不起眼的“作坊企业”，早在1989年就已经成立了，至今已在粉体材料领域经营32年。然而，创始人钱叶仁在公司创立前就已经在粉体材料技术和研发领域摸爬滚打了30年，铸金股份实际在这一领域已有60多年的历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　铸金股份成立之初，其年产能只有150吨。随着公司的不断发展，到2002年，公司年产能增加至1000吨。或许是在行业一线“沉浸”的时间久了，公司领导层敏锐地嗅到了市场即将有一个爆发式的增长。尽管当时铸金股份的生产设备和生产能力基础达标，但由于检测设备还比较落后，现有检测设备不能满足即将到来的强大生产需求，他们急需换一台进口的检测设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需求缺口带来的是资金缺口。天津铸金科技开发股份有限公司的董事会秘书陈瑞丰告诉新金融记者：“2014年公司购置第一批进口检测设备，当时公司资金不充裕。由于厂房是租的，设备也不能算足值抵押物，在银行贷款并不容易。在这个关键时刻市科技局成果转化中心下属的科技小贷给予我们100万贷款支持，解决了公司的燃眉之急。”据陈瑞丰介绍，这笔贷款的利息跟银行贷款相差不大。再加上科技局提供的补贴，这100万资金综合下来的成本甚至比银行贷款的综合成本还低一些。而且资金授信也很简单方便，贷款基本上2个星期就能下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，这笔贷款是没有抵押的信用贷款。据张震震介绍，作为全国首家专门服务于科技型企业的小额贷款公司，公司以向天津市科技型企业提供小额贷款资金支持为主业，以促进天津科技成果转化和产业化为目标。“我们通过首次贷款支持一些小企业，帮助它做大做强，企业发展起来，能吸引到更多的银行和投资机构的认可。” 张震震说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示：截至2021年5月末，科技小贷累计向612户科技型中小企业发放贷款6.325亿元，支持了捷强动力、博奥赛斯、普泰国信、致恒实业、华翼蓝天、壹鸣环保、旭辉恒远、飞悦航空、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300407','&amp;#x51EF;&amp;#x53D1;&amp;#x7535;&amp;#x6C14;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300407/"&gt;凯发电气&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300407/"&gt;300407&lt;/a&gt;）、华春新能源、光电高斯、世亚模具、锦美碳材等科技型中小企业的快速发展。涌现出科创板上市公司2家、主板上市公司并购企业1家，拟科创板上市企业4家，挂牌新三板企业25家。支持的612户企业中，95%以上企业被认定为国家高新技术企业。值得注意的是，尽管是信用贷款，但目前还没有出现不良贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，科技小贷在遵循传统信贷业务操作流程的前提下，发挥自身特点，建立和完善了关于科技型企业的信用评价和创新能力评价的体系。提出区别于银行的错位经营。银行关注的是抵押物、担保，而科技小贷更看重“软资产”，比如企业的行业背景，企业法人、实际控制人的基础素质，包括其诚信度、经营管理能力等，以及综合分析企业财务报告得出的结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业团队的学习能力、战略管理、资源控制能力、技术研发开发能力、组织能力等等，这都是我们要考查企业创新能力评价体系当中的重要指标。根据这些指标，我们可以判断出这个企业未来的成长性，高成长性的企业，我们就会匹配它一个高的授信额度；成长慢的企业，授信额度就比较低。得益于科学的评价体系，目前我们尚未出现坏账。”张震震透露，“下一步我们想把贷款和投资联动起来，在企业规模较小风险较大的时候，我们给它一个信用贷款的支持；如果它后期成长起来，我们也可以以投资的模式进入，可以支持企业更大的发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈瑞丰透露，铸金股份今年研发新产品急需资金，科技小贷又给予350万贷款支持。“经过多年研发，我们的技术积累以及产品已经远远超过国外市场的部分产品，甚至在很多行业已经实现了替代。目前我们公司正在筹备上市。科技局创新发展中心将成立‘京津冀成功转化基金’，届时会有2000万的资金支持，我们铸金股份真切期盼能获得这笔资金，作为拟上市公司我们将用于股权激励、研发新产品、打破国外垄断，为天津市经济发展增添活力。”陈瑞丰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融赋能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这只是天津对制造业扶持的一个缩影。天津“十四五”规划纲要提出，坚持制造业立市，推进产业基础高级化、产业链现代化，着力构建“1+3+4”现代工业产业体系，建设制造强市。此外，天津市在印发了的《制造强市建设三年行动计划（2021―2023年）》中也明确了天津制造业的发展目标。比如，要促进制造业规模进一步增长，占天津地区生产总值比重稳中有升，即到2023年，制造业增加值年均增长8.7%，制造业增加值占地区生产总值比重达到23.5%；产业结构显著优化，到2023年，工业战略性新兴产业增加值占规模以上工业比重达到34%，高技术产业（制造业）增加值占规模以上工业比重达到25%；创新能力明显增强，到2023年，规模以上工业企业研发经费支出年均增长10%，规模以上工业企业新产品销售收入占比保持在20%以上，国家企业技术中心达到80家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业像是个金字塔，冒尖的是有规模、有影响力的大企业；中间的，是正在爬坡发展的中型企业；而基数最大的是处于金字塔底部的众多小企业。怎样帮助他们一步步走向塔尖，完成蜕变，实现制造业升级，与此同时保护越来越多新进入的小企业持续稳定成长，是我们在谈论“制造业立市”时需要思考的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业是如何成为天津底色的？智能又是如何在制造业基础上赋能的？ 从小切口看，初创型小科企是需要被保护的重要资源。天津在培育科技型小企业发展时给出了教科书式的样本：从各种平台渠道中选拔企业，金融配套、政策扶持、梯队培养，帮助雏鹰企业成为瞪羚企业、瞪羚企业成为领军企业，不同发展阶段的企业给出相应的扶持机制。从小培育到大，直到企业“闪光”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“天津为制造业企业提供了很好的发展环境。对实体制造业而言，要扩大生产购买设备，就要有资金上的投入。天津对实体企业的政策，尤其是补贴和金融扶持还是很大的。”天津飞悦航空科技股份有限公司董事长赵文杰向新金融记者介绍，天津飞悦航空科技股份有限公司是一家专注于航空航天结构制造集成方案的高新技术企业，产业覆盖大型民航客机、支线飞机及高端公务机的结构零部件和高端大型工艺装备，在企业成立之初因轻资产的特点较难获得银行信贷资金支持，科技小贷根据企业实际经营情况给予了300多万元信贷资金支持。“现在公司有130多人，研发团队40多人。目前国内的企业做这种产品的比较少，我们的技术在国内同行业制造领域还是比较稀缺的。有了这笔钱，我们可以购买设备，扩大生产。除了这笔信用贷款，我们在银行也有抵押贷款，多向资金渠道的支持促进了企业的快速发展。”赵文杰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;梯度扶持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，天津为制造业提供了很多金融支持。此前人民银行天津分行牵头起草、联合天津银保监局及天津证监局印发的《天津市金融支持制造业发展的指导意见》，明确了金融要素如何支持制造业的总体框架。简而言之，就是灵活运用各种政策红利，从间接融资、直接融资两方面入手，切实支持制造业发展。对于先进制造业的信贷支持工作，银行一直在做。比如，建设银行天津市分行在年度信贷政策中明确支持制造业高质量发展的要求，一是切实提高先进制造业信贷占比；二是将战略新兴行业、先进制造业列为优先支持行业，进行差异化信贷政策管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天津市科技创新发展中心党委书记、主任张雪颖在接受新金融记者采访时介绍，创新中心出资的担保机构、科技小贷等债权融资机构共4家，注册资本共7.65亿元。多年来，通过自有资金贷款、撬动银行贷款等债权融资方式累计支持了5337家科技企业，贷款和担保金额总计223.61亿元。当前贷款和担保企业1188户，贷款和担保金额22.07亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们形成了‘人才引聚―技术转移―创业孵化―企业培育―科技金融’全链条的科技创新服务体系，为科研院所等创新源头、科技型企业等创新主体、各区及各科技园区等创新基地提供专业化、定制化服务，努力推动科技创新驱动天津经济社会高质量发展。”据张雪颖介绍，创新中心及下属科技金融企业出资的天使投资、创业投资、风险投资、战略性新兴产业子基金等共36支基金，总规模60.72亿元，以股权投资的方式支持了588家科技企业，对外投资额达52.96亿元。此外，创新中心与中、农、工、建、交、浦发、招商、民生、光大、北京、邮储等15家银行建立了长期合作关系，通过举办融资路演、项目对接、行业沙龙等多种模式在各机构进行科技企业项目的沟通交流，同时通过开展投、贷、担业务联动合作，对已投资科技企业持续给予支持，形成合力，以扶持科技企业快速成长发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政策利好下，这些科企交出了亮眼的成绩单：2020年入库385家瞪羚企业，近四年累计营业收入1508亿元，研发投入69亿元，平均研发投入强度4.6%，平均复合增长率35.9%；2020年入库3557家雏鹰企业，2019年累计营业收入950.65亿元，研发投入总额19.25亿元。在《天津市雏鹰和瞪羚企业研究报告2021》中有这样一组数据：385家瞪羚企业2019年共实现利润32.98亿元，纳税总额4.97亿元，净利润率5.53%；3557家雏鹰企业2019年实现总收入950.65亿元，平均每家企业实现收入2672.62万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业成功离不开人力、资本、知识与观念的积聚。而要吸纳这些要素，优惠政策，天然地理条件，活跃的市场氛围，都有着不容忽视的作用。但凡得到其中任一抓手，经济活力释放便有了更好的支撑。当一个城市能够吸引高&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）聚集时，意味着其以高新科技为代表的新经济形态在未来会快速成长。对于制造业而言，天津底气还是足的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630319365.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>200亿！农资价格明显上涨 国务院将给实际种粮农民发补贴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630318376.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　200亿！中央将给种粮农民发放一次性补贴，以稳定农民收入。而且，补贴资金要抓紧发放到位，不误农时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月18日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议。考虑到受大宗商品价格上涨影响，化肥、柴油等农资价格明显上涨，当前正值夏收夏种关键时期，为保护农民种粮积极性，会议决定，在加强农资市场调节、引导企业增强国内供给同时，根据农资价格上涨情况，中央财政安排200亿元左右资金，对实际种粮农民一次性发放补贴，稳定农民收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业是稳民心、安天下的产业。今年春播以来，受原材料货紧价扬、国际市场价格拉动和阶段性需求增加等多重因素影响，化肥价格持续上涨、处于历史高位，个别地区出现供应偏紧的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月15日至16日，李克强总理在吉林考察时表示，当前是粮食生产关键期，要采取有效措施平稳农资价格。他说，中国人口多，粮食足天下安。要保持合理粮价水平，遏制农资价格上涨，保护好种粮农民积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，尿素价格处在近10年来的高位震荡，尿素厂家现货报价每吨约为2500-2800元，前期最高报价曾达到2900元以上。郑商所UR2107尿素合约，从2020年底的收盘每吨1771元，最高涨至2021年6月7日的每吨2520元，涨幅达到42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　之所以农资价格高企，中华粮网易达研究院副院长张智先对第一财经记者解释称，尿素价格上涨，最主要的是尿素等化肥原料价格上涨。比如，今年以来煤炭价格持续上调，化肥的基础料硫磺也出现较大幅度上涨。此外，外围环境的影响，比如国内外货币流动性充裕。从国内市场来看，现阶段仍处于农耕需求释放期，6月北方玉米有追肥需求以及秋肥备货采购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月18日，尿素UR2109、尿素2107合约，均有下跌。这是从政策层面，调控压力进一步传导的结果。业内认为，随着近期需求端走弱带动现货重心下放，向上则有政策面调控预期，下行通道打开仍需等待淡季消费走弱持续验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加强夏季化肥供应，全力保障“三夏”生产，夯实全年粮食生产基础，近日，农业农村部会同工业和信息化部、供销合作总社联合下发《关于切实加强化肥供应保障“三夏”生产的紧急通知》（简称《紧急通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，《紧急通知》提到，指导科学用肥。持续推进化肥减量增效，集成推广玉米种肥同播、水稻侧深施肥、水肥一体化等关键技术，示范推广高效缓控释肥料、水溶肥料等新产品，提高肥料利用效率，鼓励因地制宜、就地就近施用有机肥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据农业农村部统计，当前，夏粮收获整体进度过六成。农业农村部提醒将夏粮“丰收在望”变为“丰收到手”，把秋粮播在丰产期，为全年粮食丰收打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630318376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会发布《证券期货业结算参与机构编码》等五项金融行业标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317361.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融界网6月18日消息 证监会发布《证券期货业结算参与机构编码》《挂牌公司信息披露电子化规范 第1部分：公告分类及分类标准框架》《挂牌公司信息披露电子化规范 第2部分：定期报告》《挂牌公司信息披露电子化规范 第3部分：临时报告》《证券期货业大数据平台性能测试指引》五项金融行业标准，自公布之日起施行。下一步，证监会将继续推进资本市场信息化建设，着力加强基础标准建设，不断提升行业标准化水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317361.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>累计实现商品和服务交易额4.82万亿元 同比增长22.8%―― 这个消费促进月 真火热</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317549.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年全国消费促进月活动于5月1日至31日举行。据商务部新闻发言人高峰日前介绍，活动期间，各地共开展特色活动7300余场，参与企业20余万家。根据商务部对第三方支付平台等机构数据监测，今年全国消费促进月活动期间，累计实现商品和服务交易额4.82万亿元，比去年5月增长22.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促销活动丰富多彩。商务部会同相关部门和地方，组织开展了中国国际消费品博览会、中华美食荟、老字号嘉年华、双品网购节等全国性活动。各地因地制宜，聚焦农村消费、大宗消费、服务消费、新型消费，组织举办地方特色促消费活动。其中，北京消费季、上海“五五购物节”、浙江“浙里来消费”、重庆“爱尚重庆”、广西“33消费节”、福建“全闵乐购”等活动已经形成地方特色活动品牌，推动消费市场活力释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　品质消费显著提升。各大品牌密集推出新品首发、首展首秀、打折促销等活动，促进升级类、品质化需求集中释放，中高端消费快速增长，境外消费进一步回流。双品网购节期间，除菌洗衣机、定制家具、智能穿戴设备等网络零售额同比分别增长117.8%、95.4%和67.2%。5月份，老字号嘉年华举办60余场重点专题活动，进一步激发中华老字号转型发展活力，实现&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）销售额超过10亿元；海南9家离岛免税店销售额同比增长了159%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务消费快速回暖。各地积极打造商旅文、游购娱、吃住行“一站式”活动平台，带动服务消费进一步回暖。中华美食荟5月份举办“江苏味道”“沙县小吃华夏行”等8大类特色活动，推动餐饮消费加快恢复。银联商务数据显示，5月份住宿类、餐饮类和娱乐类消费同比分别增长64.5%、33.5%和11.3%，比2019年同期分别增长15.8%、7%和2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新型消费蓬勃发展。各地引导线上线下深度融合，提升消费智能化、便利化水平，激发消费新动能。上海、苏州、大连等地开展数字人民币应用试点，提升支付便利体验；山东组织300余场中华老字号直播活动，带动销售1.66亿元；北京美食直播带动商家客流量环比增长30%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村消费潜力释放。各地深入县域乡村组织促销费活动，更好满足农村市场消费的新需求。多地组织商贸企业以商品直销车、流动市集等方式开展生活必需品，品质特色商品进农村活动，组织汽车、家电下乡展销，举办生活服务下乡、旅游农家乐等活动。比如，中国汽车流通协会组织汽车下乡巡展活动10场，销售汽车8万多台，实现销售额117.11亿元。“五一”期间，重庆重点监测的农家乐营业额同比增长了57%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“活动期间，各方引导诚信兴商，倡导节约，反对浪费，落实‘光盘行动’，提倡绿色低碳和可持续消费，推进消费市场平稳运行、繁荣活跃，进一步促进消费升级和高质量发展。”高峰说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317549.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美经济复苏推高全球通胀 多国央行被迫进入加息通道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630318166.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月19日电《参考消息》19日刊登源自《华尔街日报》网站的报道《美国经济推高全球通胀，迫使多国央行采取行动》。报道摘要如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国经济正在推高全球通胀和美元汇率，迫使一些国家的央行提高利率，尽管这些国家的新冠感染人数仍然很高，经济也未完全复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球各地的央行都在密切关注美国联邦储备委员会将如何应对通胀上升问题，担心被卷入美国经济异常扩张的漩涡中。美联储官员日前暗示，随着美国经济升温，他们预计将在2023年加息，这比3月份时预计的时间提前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以美联储为中心的全球加息行动有可能扼杀某些地区的经济复苏，尤其是在新兴市场债务上升的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近一段时间，俄罗斯、巴西和土耳其的央行均提高了利率，一定程度上是为了抑制今年大宗商品价格快速上涨带来的通胀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯央行今年已三次加息，将基准利率提高至5.5%。该国通胀率本月加速升至6%以上，为近5年来的最高水平。俄罗斯央行行长埃莉维拉·纳比乌林娜表示，俄罗斯将继续提高利率，并且预计这不会阻碍经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴西央行日前宣布连续第三次加息0.75个百分点，并暗示未来可能会有更大幅度加息，以抗击超过8%的通胀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土耳其央行3月份大幅上调关键利率至19%，以对抗高达两位数的通胀率以及里拉不断贬值之势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　挪威央行日前表示，将在9月份加息。预计匈牙利和捷克等国的央行也将很快加息。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630318166.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月份数据显示中国经济延续稳定发展态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630318820.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;莫开伟 中国地方金融研究院研究员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月16日，国家统计局发布数据显示，5月份国民经济延续稳定恢复发展态势。全国规模以上工业增加值同比增长8．8％，两年平均增长6．6％；环比增长0．52％。5月份，全国服务业生产指数同比增长12．5％，两年平均增长6．6％，两年平均增速较4月份加快0．4个百分点；5月份，社会消费品零售总额35945亿元，同比增长12．4％，两年平均增长4．5％；环比增长0．81％。1－5月份，全国固定资产投资（不含农户）193917亿元，同比增长15．4％，两年平均增长4．2％；5月份环比增长0．17％。5月份，货物进出口总额31361亿元，同比增长26．9％。1－5月份，全国城镇新增就业574万人，完成全年目标的52．2％。5月份全国居民消费价格同比上涨1．3％，涨幅比4月份扩大0．4个百分点；环比下降0．2％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月份经济数据还是令人相当满意，因为这些数据体现了今年我国上半年经济发展的主基调，也就是保持了经济稳步恢复态势，经济整体正处于稳中有升的运行态势之中。并且也要看到，中国经济的表现在当前全球经济受疫情影响处于缓慢恢复的低迷态势阶段，能取得如此的骄人业绩，确实来之不易，再次表明中央政府为支持企业复工复产所实施的系列财税金融政策是正确的、及时的，效果也是非常明显的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体看，5月份全国规模以上工业增加值同比增长8．8％，两年平均增长6．6％，环比增长0．52％。这表明我国工业企业在疫情之后的生产经营整体得到恢复，也说明我国工业企业的基础比较牢固，韧性较好，应对重大社会经济事件以及经济波动的承受力较强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月份，社会消费品零售总额35945亿元，同比增长12．4％，两年平均增长4．5％。这个数据比4份的水平又有较大幅度的提升，体现了疫情之后中国居民消费能力增强，拉动内需增长的动能不断提高。发生这种可喜变化，主要是中国经济得到了较好的恢复，社会就业形势有所好转，民众收入有较大幅度的提升，消费能力提高，直接推动了消费需求的扩大。同时也表明政府在疫情期间实施的各种恢复与刺激消费扩大内需政策成效显现，民众消费热情得到较好的释放，为建立我国双循环经济，尤其是扩大内需拉动经济增长奠定了扎实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月份，全国服务业生产指数同比增长12．5％，两年平均增长6．6％，两年平均增速较4月份加快0．4个百分点。这个数据反映疫情之后，中国服务业得到全面恢复，服务能力大幅提高，服务需求也不断丰富多样，尤其是旅游、文化、娱乐、健康等各类消费日益完善。这表明中国服务业无论是数量还是品质都达到了较高的水平，可为中国经济复苏、民生生活品质提高提供全面有效的保障。服务业正在挑起中国经济复苏的重任，成为推动中国经济增长的有生力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月份，货物进出口总额31361亿元，同比增长26．9％。虽然2020年受到疫情影响，基数有点偏低，这个数据同比可比性不是很强，但同样也说明了我国外贸进出口贸易在疫情期间以及之后得到了较好的恢复，中国政府在消除贸易摩擦、建立多边贸易关系等方面付出了很大的努力，与美国等国家贸易协商沟通正在积极进行，并取得了一定成效，对改善中国进出口贸易起到了有效的作用。同时，国内经济逐步恢复、市场需求扩大，带动了进口的增长。尤其今年进出口保持了较快增势，超出了社会预期。总的来看，这显示了中国外贸的韧性和潜力，出口作为拉动中国经济增长“三驾马车”之一的功能逐步得到恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1－5月份，全国固定资产投资（不含农户）193917亿元，同比增长15．4％，两年平均增长4．2％。这个数据表明，中国政府出台鼓励企业以及各级政府适度增加固定资产投资是正确的。各级政府为恢复经济，企业为恢复生产，克服了各种困难，金融部门也在恢复投资方面发挥了重要作用。这为今年中国经济增长奠定了坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1－5月份，全国城镇新增就业574万人，完成全年目标的52．2％。这个数据尤其亮眼，也显得格外令人瞩目，因为它表明了中国经济复苏有了实质性成效，企业复工复产的能力几乎达到了疫情之前的水平。企业为社会提供的就业机会和就业岗位不断增加，这也是政府追求的目标。目前来看，社会新增就业人数增加，使得社会失业率大幅下降，为中国经济进一步发展和社会稳定创造了有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以上分析表明，目前中国经济发展趋势还是比较稳健的，让人们对下半年中国经济发展充满了信心。更让人值得骄傲的是，尽管我国经历了疫情的肆虐，但经济仍然保持了较快的发展速度。当前，我们的首要任务，还是要持续巩固疫情防控的成果，并在此基础上实现经济的持续稳定恢复，这将会是未来我国经济发展的主基调以及发展目标。（责任编辑：乐水）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630318820.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保障性租赁住房出台利好政策啦！李克强要求加快推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630318821.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“随着城镇化进程的加速和流动人口规模的扩大，进城务工人员、新就业大学生等新市民、青年人的住房困难问题日益凸显。”李克强总理在6月18日的国务院常务会议上说，“要加快发展保障性租赁住房，更好保障这些群体的基本住房需求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议确定加快发展保障性租赁住房的政策，缓解新市民青年人等群体住房困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，大力发展保障性租赁住房是完善住房保障体系的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“实践证明，多年来推动大规模棚户区改造等保障性住房举措，不仅改善了住房困难群众的居住条件，而且对促进房地产市场平稳健康发展起到了积极作用。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，加快发展保障性租赁住房，将有力支撑城镇化进程健康发展。他明确要求，要落实城市政府主体责任，鼓励市场力量参与，加强金融支持，增加租金低于市场水平的小户型保障性租赁住房供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议确定，人口净流入的大城市等，可利用集体经营性建设用地、企事业单位自有土地建设保障性租赁住房，允许将闲置和低效利用的商业办公用房、厂房等改建为保障性租赁住房。从10月1日起，住房租赁企业向个人出租住房适用简易计税方法，按照5%征收率减按1.5%缴纳增值税；对企事业单位等向个人、专业化规模化住房租赁企业出租住房，减按4%税率征收房产税。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/a85c630bc94aa732" id="5379af14cdf803d753dad7efb9adc782" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/4648c9776f564640" id="44a9e010fc3dc2b9b719b6bcad501fbf" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630318821.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>什么信号？央行主管媒体重磅发声：无需对流动性产生不必要担忧</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630319573.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月下半月由于地方债发行提速、同业存单密集到期等原因，市场对流动性松紧讨论渐热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月19日金融时报刊发《没有根据的所谓流动性预测可以休矣》的评论文章。文章称，现在回头来看，对5月资金面收紧的担忧确实是毫无必要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资金面保持宽松&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章强调，5月上中旬市场资金面持续宽松，货币市场DR007大多数时间运行在央行公开市场7天期逆回购操作利率2.20%之下，直到25日以后才略有上行，但波动幅度很小，还是在公开市场操作利率附近，完全没有出现所谓资金面收紧的情况。全月DR007平均利率为2.12%，比目前央行短期政策利率水平还低8BP。事实胜于雄辩，记者观察到，从5月中旬开始，市场上关于5月份流动性可能波动加大的声音就销声匿迹了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，近段时间以来，央行继续在公开市场开展7天期逆回购操作，操作量连续稳定在100亿元，中标利率亦在2.2%水平保持不变，持续释放“稳”的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月15日，央行宣布开展1年期中期借贷便利（MLF）操作2000亿元，中标利率为2.95%，与5月持平，连续15个月保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青表示，在市场中长期流动性较为宽裕的背景下，6月MLF操作选择等量续做，与当前的市场状况比较符合。同时，考虑到6月下半月新增地方专项债发行可能进一步放量，届时市场中长端流动性存在收紧可能，6月MLF实施&lt;a target="_blank" class="art_links baike_words" href="http://data.10jqka.com.cn/market/cxsld.html"&gt;缩量&lt;/a&gt;操作的条件也不充分。本质上讲，6月MLF保持等量续作，体现了在经济较快修复、PPI高读数背景下，央行坚持货币政策“稳字当头”立场，旨在稳定市场预期，在促进经济修复与防范各类风险之间达成综合平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内人士看来，货币政策保持松紧适度的稳健态势，在日常政策操作中主要体现在三方面：一是公开市场逆回购、MLF等人民银行政策工具利率基本不变，二是人民银行引导市场利率围绕政策利率波动，三是人民银行保持银行体系流动性合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，从上半年看，我国货币政策“稳字当头”，着力在“准”字上下功夫、在多重政策目标之间求平衡，保持流动性合理充裕，促进货币信贷合理增长，对实体经济提供了稳固支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;无需对流动性产生不必要担忧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望下半年，专家表示，货币调控需平衡好内外部均衡，处理好短期和长期的关系，实现稳增长和防风险长期均衡，维护正常货币政策空间。预计货币政策将继续保持稳健态势，突出灵活精准、合理适度，政策利率大概率不会发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述文章称，事实上，在货币政策“稳字当头”的政策取向下，央行保持流动性合理充裕不是一句空话。从近期货币市场利率走势看，短端利率始终贴近公开市场7天期逆回购操作利率运行。央行已经通过《货币政策执行报告》等渠道多次强调，将引导货币市场利率围绕央行短期政策利率波动运行，以及要多关注央行政策利率水平而不是操作量。因此，市场主体无需对流动性产生不必要的担忧，更不宜以没有根据的猜测去预测流动性“收紧”和“波动”以及央行政策取向，误导市场预期，人为制造波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前央行也强调，下一步，人民银行将继续按照稳健的货币政策灵活精准、合理适度的要求，坚持“稳字当头”，把好货币供应总闸门，做好跨周期流动性安排，精准开展公开市场操作，保持市场流动性合理充裕，健全市场化利率形成和传导机制，引导市场利率围绕政策利率波动，为推动构建新发展格局提供适宜的流动性环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中信证券首席经济学家诸建芳看来，下半年货币调控将松紧适度，宏观流动性收敛趋缓，政策利率大概率不会发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：张楠 于红波&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630319573.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王军方：目前措施无法实现2060年碳中和 需加大新能源车导入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317793.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯（记者 白昊天）6月19日，生态环境部机动车排污监控中心正高级工程师王军方在2021中国汽车论坛上表示，我国汽车二氧化碳排放预计于2027-2030达峰，峰值区间为12亿-14亿吨，但目前规划措施无法实现2060碳中和目标，需要提前部署并加大新能源汽车导入力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王军方介绍，2019年我国汽车排放二氧化碳9.5亿吨，排放占比与发达国家相比偏低，汽车二氧化碳排放量预计于2027-2030年达峰，峰值区间为12亿-14亿吨，达峰后有2-4年的平台期。预计我国2060年碳排放范围需达到1亿-4亿吨，但目前规划措施无法实现2060年碳中和目标，需提前部署并加大新能源汽车导入力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王军方建议，2035年以前，国家可以碳达峰和污染物协同减排为主线，夯实碳排放清单、深化运输结构调整、加快发展新能源汽车、大力推进传统燃油车清洁化和低碳化、引导居民选择绿色出行等；2036-2060年期间，国家可以碳中和为主线，推进运输工具零碳排放、加大可再生能源应用、发展碳汇捕捉技术。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210619/c630317793.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>没有根据的所谓流动性预测可以休矣</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630318945.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，今年5月初曾有一些市场分析人士认为，由于5月份是传统的企业所得税汇算清缴时间，财政存款会大幅上升，叠加地方债发行量增加等因素，市场流动性可能边际收紧，并导致利率波动性增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此观点，不少金融市场专家进行了驳斥，认为5月份流动性并不会出现明显波动。比如，建设银行张涛发表了题为《5月资金面将保持平稳》的文章，认为由于5月地方政府债券净供给量可能低于市场预期，加之附息国债单期发行规模下降，财政发债因素的扰动不会太大，而企业所得税汇算清缴是惯常存在的季节性因素，从历年情况看也不会产生严重冲击，加之央行将保持流动性合理充裕，因此5月的资金面将大概率保持平稳。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601995','&amp;#x4E2D;&amp;#x91D1;&amp;#x516C;&amp;#x53F8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;中金公司&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;601995&lt;/a&gt;）陈健恒也认为，不宜过高估计季节性因素对5月份流动性的影响。历年来看，5月份虽然可能有季节性影响因素，但极少看到资金面出现异常收紧导致货币市场利率升高的情况。今年无论财政存款上升幅度还是国债及地方债净增量都不会超过去年5月份，无需因为缴税和利率债发行等常规因素担心资金面收紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在回头来看，对5月份资金面收紧的担忧确实是毫无必要的。5月上中旬市场资金面持续宽松，货币市场DR007大多数时间运行在央行公开市场7天期逆回购操作利率2.20%之下，直到25日以后才略有上行，但波动幅度很小，还是在公开市场操作利率附近，完全没有出现所谓资金面收紧的情况。全月DR007平均利率为2.12%，比目前央行短期政策利率水平还低8BP。事实胜于雄辩，记者观察到，从5月中旬开始，市场上关于5月份流动性可能波动加大的声音就销声匿迹了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，在货币政策“稳字当头”的政策取向下，央行保持流动性合理充裕不是一句空话。从近期货币市场利率走势看，短端利率始终贴近公开市场7天期逆回购操作利率运行。央行已经通过《货币政策执行报告》等渠道多次强调，将引导货币市场利率围绕央行短期政策利率波动运行，以及要多关注央行政策利率水平而不是操作量。因此，市场主体无需对流动性产生不必要的担忧，更不宜以没有根据的猜测去预测流动性“收紧”和“波动”以及央行政策取向，误导市场预期，人为制造波动。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210620/c630318945.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>