<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2019 03:43:01 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国贸促会副会长卢鹏起：中拉经贸务实合作大有可为前景广阔</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615832390.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615832390.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《防范和处置非法集资条例》预计年内出台：代言、站台人将受处罚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615832681.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，银保监会打击非法金融活动局局长向东撰文指出，当前，非法集资活动仍处于易发高发时期，网贷平台、私募等领域风险积聚，各类矛盾和问题交织叠加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对上述情况，向东提出，以抓好“五个一”为重点，构建处非打非新格局，从源头上遏制非法集资高发蔓延势头，助力打好防范化解重大风险攻坚战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，联席会议将推动出台《防范和处置非法集资条例》(以下简称《条例》)作为工作的重中之重。2016年，原银监会按照《国务院关于进一步做好防范和处置非法集资工作的意见》(国发〔2015〕59号)精神，启动《条例》立法工作，牵头起草形成《条例(初稿)》，报经国务院同意后，于2016年8月提交司法部(原国务院法制办)审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此后，司法部多次就《条例(初稿)》征求各地各有关部门意见，并于2017年8—9月面向社会公开征求意见，联席会议积极配合做好实地调研、国际比较研究、风险评估、修改完善等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据向东介绍，《条例》已列入2019年国务院立法计划，目前司法部正在抓紧推进立法程序，预计将于年内出台。据了解，今年3月份召开的2019年处置非法集资部际联席会议(扩大会议)也提出，加快推动出台《处置非法集资条例》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　向东指出，《条例》是第一部专门规范非法集资行政处置工作的法规，赋予地方政府对非法集资活动的行政查处权力，将推动解决地方政府执法有责无权、依据不足、手段缺乏等突出问题，使非法集资法律界定清晰化、职责分工法定化、查处主体特定化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/xuLOxc34.png"/&gt;了解，《条例》主要包括以下几方面内容：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是明确非法集资定义及适用范围。借鉴司法解释及相关规定，准确界定非法集资行为，解决了行政机关对非法集资定性、防范和打击无法可依的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是建立职责明确、协同配合、保障有力的工作机制。强调省级政府对本行政区域内防范和处置非法集资工作负总责，明确责任承担主体，有利于强化工作领导和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化预防监测机制。突出关口前移、防范为主的原则，明确市场主体登记管理、广告管理、互联网信息管理、金融机构防范、宣传教育等职责，有效发挥各方面力量，加强源头防控、打早打小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是完善处置手段和措施。赋予地方政府行政查处权力，明确可以采取的手段和措施，将有力推动行政处置工作。规范资金清退程序，明确清退资金来源，便于最大限度挽回经济损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是加大处罚力度。从全链条治理的角度，对非法集资人、协助(包括代言、站台等)人、广告经营者和发布者、互联网信息服务提供者等责任主体明确严厉处罚措施，能够提高违法成本，震慑违法活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　向东还表示，《条例》出台后，更需要结合地方实际，尽快配套出台相关实施细则，组建执法队伍，强化工作保障，加大对基层一线同志的培训力度，统一思想认识，强化责任落实，切实提高工作能力和政策水平。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615832681.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以“六稳”纾解短期下行压力 用改革优化长期经济结构</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615830505.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日召开的中共中央政治局会议为明年经济工作定下了稳中求进的总基调。其中，供给侧结构性改革仍是主线，改革开放仍是动力，高质量发展仍是目标，“六稳”仍是具体的着力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央政治局会议的着眼点并不局限于2020年，而是对更长远的经济发展作出展望、分析与部署，一条清晰的短期和长期逻辑线贯穿其中，即以“六稳”纾解短期下行压力，用改革优化长期经济结构，最终达成经济从“高速增长”到“高质量发展”的转轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合今年经济走势和趋势变化看，这种长短期兼顾的决策是合理且符合经济发展内在规律的。因为，从短期看，我国宏观经济确实面临较大下行压力。具体表现为，2018年以来的中美贸易摩擦对我国进出口产生了负面影响，并难以避免地传导至宏观经济；由于大规模减税以及土地出让面积下降，各地方政府投入基建的项目本金减少，致使基建投资增速趋缓，而制造业进入了一个去库存周期，制造业投资增速也进入低位；此外，名义GDP增速降低导致家庭收入增速放缓，加上结构性CPI上涨以及汽车消费的低迷，使2019年的消费增速不及往年。因此，我们不断强调逆周期调节政策应该加力提效，政策具体就落在“稳就业、稳金融、稳外贸、稳外资、稳投资、稳预期”这“六稳”上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　逆周期调节的延续性很重要，明年我们仍需合理、高效地利用逆周期调节熨平经济周期波动。因此，中央政治局会议提出，2020年要全面做好“六稳”工作，提高宏观调控的前瞻性、针对性、有效性，运用好逆周期调节工具。由于今年各类逆周期调节政策将逐步释放效力，我们不必过于担心2020年宏观经济会进一步周期性下行。事实上，许多市场分析人士认为，得益于中美经贸谈判即将达成第一阶段协议的良好预期、地方专项债发行、制造业回暖等利好因素，明年前两个季度，我国经济的下行压力会得到显著缓解，内外需将出现回升。我们需要将2019年的逆周期调节政策延续到2020年，并把控好力度节奏，以“六稳”为抓手纾解短期经济下行压力，这将护航我国经济走出本次周期性低迷，在合理区间内稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　短期内熨平经济周期波动、追求稳定增长，只是中央政治局会议关注的一个方面，其更深远的关注点是长期内经济的“换挡增质”。的确，短期的困难总会过去，较之应对当前的下行压力，我们面临的更大挑战是长期的、持续的结构性压力，这考验着政策定力和改革决心，因此要做好打“持久战”的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期的结构性压力来自哪里？其一，随着我国经济总量越来越大，GDP的含金量越来越高，传统的经济刺激手段已不如从前有效，经济增速下降是必然也是正常的，对此应理性看待。只要不滑出合理增长区间，并且产业转型升级稳步推进，这种增长就是“好”的增长。其二，我国金融业现阶段处于结构性去杠杆、化解风险的阶段，金融势必不能“大水漫灌”式地刺激经济增长。这虽然会在一定程度上影响经济增速，但却是对经济的“排毒”“挤水”，对于长期结构优化、平稳换挡是有益的。其三，我国面临的外部环境发生了深刻变化，未来可能会持续变动，这潜藏着大量的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期问题还需长期策略解决，结构性问题只能以结构性改革应对，中央政治局会议强调坚持以供给侧结构性改革为主线、坚持以改革开放为动力，就是这种思路的体现。会议强调，要善于把外部压力转化为深化改革、扩大开放的强大动力，正说明了“结构调整的阵痛期同样正是改革机遇期”的道理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们必须珍惜改革机遇期，保持政策定力，合理适度地运用短期政策，不搞强刺激式的“大水漫灌”，这样才能在维持合理增速的同时为结构性改革赢得时间空间。在一个稳定的、仍保有正常政策空间的环境中，我们应腾出手来，坚定调整经济结构，支持制造业转型升级，推进资本市场改革，推动金融业更多长期资金支持实体经济，健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系，优化营商环境，改革土地制度和户籍制度，让市场真正决定资源配置。我们应保持耐心，运用以上长期改革手段应对结构性问题，经济有望在未来平稳换挡，驶入高质量增长的“新赛道”。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615830505.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家能源局原副局长张玉清：数字化转型已成为世界发展的共识</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615832504.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　解码数字经济，共话能源未来。日前，2019首届全球能源新基础设施峰会在日照举行。会上，国家能源局原副局长张玉清出席并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张玉清表示，能源新基础设施作为数字化实施的基础直接决定着我们能否运用数字化这一革命性的技术成果，完成产业转型的重大升级变革，在数字化转型的过程当中，谁掌握先机谁就在今后的时代获取更多的发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张玉清强调，在这个历史转折契机下需要有一个产业发展的基础设施推动这一变革发展，更需要有一批高素质的人才把数字化和能源产业融合，推动能源产业数字化、智能化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，本届峰会以“新技术 新基建 新动能”为主题，由日照市政府主办，日照市发改委、日照市工信局、日照市商务局、日照市东港区人民政府、日照中央活力区办公室、能链集团（车主邦/团油/快电）、山东数字能源交易中心、日照市财金投资集团承办，石油观察、石油观察智库协办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为致辞实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尊敬的各位嘉宾，各位朋友，女士们、先生们，大家上午好！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很高兴应邀来日照参加2019首届全球能源新基础设施峰会。首先，对峰会的召开表示祝贺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当今世界能源转型趋势正朝着能源消费结构和低碳化、能源生产和消费的智能化、能源供应多元化融合化、分布式能源引领发展特征，在全球新一轮科技革命和产业革命的加速推进下，互联网、大数据、云计算等信息技术与能源技术深度融合，深入到能源消费和生产的各个环节，同时智能化等新兴技术让供应侧、需求侧、储能、智能响应联系在一起，革命性改变着能源的传统框架。随着互联网、大数据、云计算、物联网等新兴技术的快速发展，世界各国政府和企业纷纷开启数字化转型之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济作为新业态正在改变着人民的生产和生活方式，也成为推动企业发展的新动力(310328)。数字化转型已成为世界发展的共识，全球67%的的500强企业把数字化转型作为共识的核心战略。在互联网时代的经济环境下，传统企业要突破发展瓶颈，必须将数字化作为企业的核心战略，同时数字化已经成为世界能源行业持续提质降本增效的必经之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　能源新基础设施作为数字化实施的基础直接决定着我们能否运用数字化这一革命性的技术成果，完成产业转型的重大升级变革，在数字化转型的过程当中，谁掌握先机谁就在今后的时代获取更多的发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这个历史转折契机下需要有一个产业发展的基础设施推动这一变革发展，更需要有一批高素质的人才把数字化和能源产业融合，推动能源产业数字化、智能化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为政府要充分发挥引领作用，做好顶层规划，建立广泛的合作机制和平台，大力培养复合型人才，才能共创能源行业发展新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为能源企业，要积极推动电、气、热、冷、储能等综合能源服务，推动传统能源与可再生能源的融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在管理上，充分依托智能化手段，提高能源企业经营和能源利用效率，同时要对数据进行价值挖掘，增值服务包括生态对接、多元融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字化在油气行业的推广应用也是实施降本增效的重要措施。正如一个跨国公司的高级管理人员所说，经过这轮周期我们发现一个有趣的事情，当时在每桶120美元下亏损的项目，如今60美元的情况可以盈利，数字化扮演了重要的角色，数字化技术让项目成本降低，技术运用更娴熟、更流畅，就好象将分层点串联成流畅的线条一样，让整个施工清晰透明，这也是未来行业十分看好的技术方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我上周刚刚参加了“三桶油”组织召开的数字化在油气行业的交流会，说明数字化降本增效有非常重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天从事数字化领域专家共聚日照，共同探讨能源产业数字化发展以及应用价值和商业前景，希望峰会的召开既能推动数字化在中国能源领域的应用，同时也能推动能源数字化产业在日照的落地生根，以促进当地经济的发展，加快山东新旧动能转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最后，预祝本次峰会获得圆满成功，祝在座的各位工作顺利，谢谢大家！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615832504.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最年轻央企――国家管网公司唯一股东为国务院 董事长确定为张伟</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615832320.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　天眼查数据显示，12月6日，国家石油天然气管网集团有限公司正式注册成立，注册资本200亿人民币，公司经营范围为管道运输；仓储服务；装备进口；技术进出口；科技研究；信息化研究及应用；技术咨询、技术服务、技术转让、技术推广。公司由国务院全资持股，法定代表人、董事长为张伟。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/3b543b60ca744019" id="76467f099c65b652e278e9608ecd325e" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/4f13e85388cf61e0" id="8ef54388e7cffaace89c2fafcc8a6a50" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据21世纪经济报道，12月9日，国家石油天然气管网集团有限公司在京正式成立，这不仅意味着一家全新央企诞生，也宣告中国的油气体制改革进入新的阶段。国家管网公司成立后，统一负责全国油气干线管网的建设和运行调度，形成“全国一张网”，在应急保供下可统一调度所有互联互通管网，以提高油气管网安全运行系数和管输保障能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，在9号的挂牌会上，国家管网公司的股权比例、资产注入等相关信息均未披露。此前，曾有媒体表示，成立后的国家管网公司中，国资委、中石油、中石化和中海油的股权比例将会是40%、30%、20%和10%，三桶油均有大量资产注入新公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从人事上看，此前担任国家管网公司筹备组组长的中石油总经理张伟在管网公司成立之后，将担任该公司的首任董事长，并随后卸任中石油集团总经理一职。张伟现年51岁，2018年12月从中化总经理调任中石油董事、总经理、党组副书记，也是最年轻的央企总经理。今年6月，被聘任为中国石油天然气股份公司副董事长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615832320.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：预计全年外贸仍将稳定在30万亿元规模 更好发挥贸易对产业的提升带动作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615832380.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外贸司司长李兴乾9日表示，今年以来，我国外贸进出口稳中提质，发展态势好于预期，预计全年外贸仍将稳定在30万亿元规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当日举行的国新办新闻发布会上，李兴乾介绍称，1至11月，外贸进出口总额达到28.5万亿元，同比增长2.4%。预计全年外贸仍将稳定在30万亿元规模。高技术、高质量、高附加值产品出口快速增长，集成电路、医疗器械出口增速高于整体，跨境电商零售进出口增长20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李兴乾表示，我国外贸结构不断优化，国际市场布局更趋合理均衡，对“一带一路”国家进出口占比达到29.3%；商品结构升级，机电产品出口占比达到58.4%；企业主体活力进一步增强，民营企业出口占比达到51.4%，成为我国出口的第一主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于明年外贸发展环境，李兴乾说，从国际市场看，需求增长乏力，不稳定、不确定因素增多。从国内看，中国外贸发展基础稳固，韧劲十足，各类经营主体活力充沛，有信心保持外贸稳中提质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李兴乾强调，下一步，商务部将重点抓好外贸提质增效，优化国际市场布局。同时，优化国内区域布局，不断增强自主发展能力。积极培育外贸新业态新模式，增设一批跨境电商综合试验区。加快保税维修再制造先行先试，促进边境贸易创新发展，持续提升贸易便利化水平，切实降低贸易成本，提高效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　又讯 记者马玲报道 “贸易高质量发展，产业是基础。”商务部部长助理任鸿斌9日在国新办新闻发布会上表示，我国工业体系完备，已经成为全球最大的制造业国家，220多种产品居全球第一，产业发展为对外贸易发展提供了强有力支撑。同时，贸易是产业的国际化，贸易又连接着产业和市场，是产业发展的重要推动力。产业和贸易是互相支撑的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任鸿斌表示，在出口方面，中国连续10年成为全球货物贸易出口第一大国，出口占GDP比重接近20%，市场遍布230多个国家和地区。出口企业通过加强贸易的国际合作，参与国际分工，推动了国内产业升级和技术进步。在进口方面，企业引进先进技术、装备和关键零部件，有力促进了国内产业创新发展。改革开放40年的发展实践证明，产业的开放度越高，其竞争力越强。要提升产业链水平必须进一步扩大开放，带动国内制造业深度融入全球产业链、价值链和供应链，更好地发挥贸易对产业的提升带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任鸿斌称，接下来将重点做好三方面工作。一是发展全球产业链。坚持“引进来”与“走出去”相结合，增强产业的韧性和抗风险能力。二是拓展国际合作新空间。进一步深化市场、技术、规则等领域合作，打造服务平台，为产业链提升开辟更广阔的空间。优化国际市场布局，进一步加强市场开拓，实现传统市场与新兴市场并举。参与国际规则制定，大力推进“一带一路”国际经贸合作，加快构建高标准自由贸易区网络，坚定维护多边贸易体制，为制造业发展营造有利的国际环境。三是推进“三项建设”。打造一批产业与贸易协同发展的促进平台，培育竞争新优势；建设新一批国家外贸转型升级基地，加快建设国际营销服务体系，培育国家级公共服务平台；精心办好中国国际进口博览会，加快广交会创新发展，培育一批境外自主品牌展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615832380.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>摩根大通：预计中国今年GDP 增速将在6.1%左右</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615829162.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯（记者 张凡）摩根大通中国首席经济学家朱海斌在12月6日的媒体讨论会上表示，摩根大通预测中国2019年全年GDP增速将在6.1%左右，仍然在合理区间。在2020年，GDP增速目标可能会合理下调，预计会下调到6.0%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱海斌认为，2020年，中国经济结构性下行压力或将持续，周期性因素会好转，“在看到经济增速下行的同时，也要认识到中国的经济盘子在越来越大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱海斌认为，2020年上半年，中国经济可能会出现周期性回升。中美两国在2019年底或2020年初或将达成第一阶段协议。中美双方将可能一改中美贸易摩擦不断升级的情况，不会继续增加关税，也可能会取消加征关税。也就是说，贸易战对经济的负面影响或将好转。另外，随着脱欧等地缘冲突因素的转变，我国外需情况会好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱海斌表示，未来影响中国外贸发展的外部因素主要有两个，分别是全球贸易政策的变化和外需的变化，尤其是美国贸易政策的变化值得持续关注。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615829162.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打击逃废债已成防范金融风险的关键</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615828994.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，网贷逃废债惩治的力度持续加强。9月，互联网金融风险专项整治工作领导小组、网络借贷风险专项整治工作领导小组联合发布通知，要求各地支持在营网贷机构接入央行征信、百行征信等征信机构，持续开展对已退出经营的网贷机构相关恶意逃废债行为的打击，以及加大对网贷领域失信人的惩戒力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据互通 机构强强联合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网贷平台接入征信，在遏制逾期、打击逃废债等方面得到全面加强，更对保护出借人的合法权益大有所益。以达飞为例，接入百行征信，双方将实现信用数据共享，共同打造大数据征信体系。达飞向百行征信全面及时报送借款人信用数据，百行征信为达飞提供信用信息查询及相关增值服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　达飞相关负责人坦言，与百行征信的合作将为达飞提供更多可靠的风控基础数据，有利于筛选优质资产;同时，达飞也将协助百行征信建立“覆盖全社会征信系统”，积极上报严重失信网贷借款人名单，打击逃废债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打击逃废债 有效防范金融风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九大报告以及中央经济工作会议都把防范化解重大风险作为三大攻坚战之首，其中首要的就是防控金融风险，突显防范系统性金融风险的重要性。一直以来达飞积极拥抱监管，坚持合规化建设，近年来公司之所以能够稳步发展，一个很重要的原因是平台早已把“防范金融风险，维护金融安全”这道准则，融入经营的血液里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　众所周知，恶意逃废债严重影响社会和谐稳定，对金融市场危害巨大。近年来国家对“老赖”的惩治和打击手段越来越多样化，包括纳入人行征信与百行征信;多渠道、高频率、实名制曝光;限制贷款、冻结账户、住房拍卖;限制出境、买房、炒股、高消费行为;限制乘坐飞机、高铁、动车等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依据国务院办公厅印发、全国互金整治领导小组和网贷整治领导小组、地方金融监督管理局及互金协会下发的“惩治逃废债”的各项指引，达飞对部分恶意拖欠、拒不还款的逾期借款人提起诉讼，截止目前已参与打击“失信人”案件数几十起，成功追回多笔“老赖”欠款，其余仍旧不履行还款义务逃废债借款人已被列入失信被执行人名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在网贷行业风险出清的关键阶段，加强打击逃废债力度，能为行业合规健康发展营造良好的征信环境。未来达飞还会一如既往地紧密配合监管部门的政策要求，最大限度地保护广大出借人的合法权益为促进金融业务健康发展贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615828994.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家推动长三角一体化发展，有哪些大动作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615829056.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国日报网12月10日电(刁云娇)近日，中共中央、国务院印发了《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》，标志着这一国家战略进入了全面实施阶段。此规划纲要是指导长三角地区当前和今后一个时期一体化发展的纲领性文件，是制定相关规划和政策的依据。规划纲要实施包括哪些城市，对长三角一体化发展提出了哪些发展目标，又作出了哪些安排部署？让我们通过下面一图了解。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615829056.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>29部委推进外贸利好政策 加速落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615828803.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9日，国新办举行《中共中央 国务院关于推进贸易高质量发展的指导意见》（以下简称“《指导意见》”）有关情况发布会。记者获悉，接下来，商务部将会同中央财办、发展改革委、工业和信息化部、财政部等29个部委和单位共同推进《指导意见》的落实，在优化国际市场布局、国内区域布局，经营主体、商品结构和贸易方式等“五个优化”方面发力，并研究出台具体政策措施，制定贸易高质量发展行动计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部部长助理任鸿斌表示，近年来，“五个优化”取得积极成效，与2012年相比，2019年1-10月，对新兴市场出口占比提高5.5个百分点至48.8%；中西部地区出口占比提高3.9个百分点至18.1%；机电产品出口占比提高0.7个百分点至58.3%；民营企业出口占比提高13.8个百分点至51.4%；一般贸易出口占比提高10个百分点至58.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，商务部还将在“五个优化”上下功夫，推进外贸高质量发展。对于具体举措，商务部外贸司司长李兴乾介绍，今后将重点抓好外贸的提质增效，优化国际市场布局，继续深耕传统市场，着力深化和共建“一带一路”国家的贸易合作，拓展新兴市场，鼓励企业开拓一批重点市场，完善国际营销网络和售后服务体系。同时，优化国内区域布局，优化经营主体，优化商品结构，优化贸易方式，不断增强自主发展能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李兴乾强调，还将积极培育外贸新业态新模式，增设一批跨境电商综合试验区。加快保税维修再制造先行先试，促进边境贸易创新发展，推动加工贸易升级和梯度转移，积极扩大进口，持续提升贸易便利化水平，切实降低贸易成本，提高效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“五个优化”的同时，还将推进“三项建设”。任鸿斌透露，我国将打造一批产业与贸易协同发展的促进平台，培育竞争新优势。建设新一批国家外贸转型升级基地，促进外向型产业急剧发展，加快建设国际营销服务体系，培育国家级公共服务平台，推动制造业向价值链高端跃升。精心办好中国国际进口博览会，加快广交会创新发展，培育一批境外自主品牌展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任鸿斌表示，2020年是全面建成小康社会和“十三五”的收官之年，商务部将根据《指导意见》，研究出台具体政策措施，制定贸易高质量发展行动计划，加强与各相关部门、各地方协同配合，形成工作合力，稳步推进贸易高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于明年外贸发展环境，李兴乾指出，从国际市场看，需求增长乏力，不稳定、不确定因素增多，经合组织将明年全球经济增速的预测下调至2.9%，世贸组织也下调了全球货物贸易量的增速预测。从国内看，中国外贸发展基础稳固，韧劲十足，各类经营主体活力充沛，有信心保持外贸稳中提质。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615828803.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年内已出台19条开放措施 金融开放政策加速落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615828818.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融业对外开放重磅政策密集落地。继6日银保监会将外资人身险公司外方股比放宽至51%后，银保监会9日发布《关于明确取消合资寿险公司外资股比限制时点的通知》，自2020年1月1日起，正式取消经营人身保险业务的合资保险公司的外资比例限制，合资寿险公司的外资比例可达100％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一步外资机构的监管，银保监会称，将持续加强监管制度建设，完善审慎性标准，不断完善与开放水平相适应的监管方式方法，确保引入的机构具有优秀的专业能力、良好的风控能力和充足的资本实力，在有效防范风险前提下促进金融业和实体经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国金融业对外开放大门越开越大。继2018年宣布15条银行业保险业开放措施，2019年银保监会已陆续出台两轮共计19条开放措施，为提高我国金融业服务实体经济能力和国际竞争力营造了良好的制度和市场基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会12月9日发布数据显示，今年1月至10月，银保监会批准包括创兴银行上海分行、澳门国际杭州分行在内的18项外资银行和保险机构筹建申请，批准包括约旦阿拉伯银行上海分行在内的15项外资银行和保险机构开业申请。11月，银保监会批准首家外资独资保险控股公司德国安联（中国）保险控股有限公司开业。今年1月至10月，还批准外资银行和保险机构增加注册资本或营运资金共计152.72亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615828818.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10亿美元！无视美国反对 世行批准对华贷款计划！川普发出抱怨！</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615832095.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;|世界银行公布新计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上周，世界银行董事会通过了一项新的计划，在2025年6月之前，每年向中国提供10到15亿美元的低息贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行表示，北京要求世行旗下的国际复兴开发银行继续提供资金，“作为改革、机构建设和知识转移的平台”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，世界银行表示支持，并称，基于项目管理和准备情况，贷款水平每年可能上下波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然此次10—15亿美元的贷款计划要比截至6月30日的2019财年向中国提供的13亿美元少，也比2017财年提供的大约24亿美元少，但世界银行表示，对中国的这次5年计划是非常有必要的，因为这些贷款将推进市场和财政改革、鼓励企业发展、增加中国公民获得卫生和社会服务机会等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;|特朗普：为什么要借钱给中国?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;但是，世界银行的这项决定让美国不高兴了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在世行作出这项决定的前两天，美国财政部长姆努钦表示，美财政部对世行理事会的该计划表示反对。并且，姆努钦表示，世行应该将中国从针对中低收入国家的优惠贷款计划中除名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姆努钦认为，中国“太富了”，“中国通过‘一带一路’基础设施建设，向穷国提供了数千亿美元的贷款。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国参议院金融委员会主席格拉斯利也表示，“中国是世界第二大经济体，其人均收入已经大幅超过接受世界银行援助的各国水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在世行通过计划后，美国总统特朗普发推特称，世行应该停止对中国的所有贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为什么世界银行要借钱给中国?这怎么可能呢?中国有很多钱，而且如果没有，他们也会造钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;|否认中国发展中国家地位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于美国的反对，中国商务部研究院原院长霍建国表示，西方一些发达国家这两年一直揪着世行对华贷款问题不放，是因为他们想形成一个新的判断——否定中国发展中国家的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在今年7月份，特朗普签署了一份备忘录，要求WTO对包括中国在内的发展中国家的地位进行改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特朗普在备忘录中直接“点名”中国，甚至发出90天“最后通牒”，威胁称，如果WTO在90天内对这项改革没有任何进展，美国将会发起单方面行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一期限已经在10月27日到期。说白了，美国并不愿意承认中国还是发展中国家。那么，中国到底是不是发展中国家呢?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国外交部发言人耿爽曾回应：新中国成立已经70年，发展成就巨大，但仍然存在不平衡不充分的问题。“中国仍然是发展中国家，这是国际社会的广泛共识……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委副主任宁吉喆也曾指出，中国的人均GDP虽然从建国初期的100多美元，发展到现在的9700多美元，但中国仍然是一个发展中国家。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615832095.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对外开放迈向全方位高水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615828876.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　去年中央经济工作会议指出，要推动全方位对外开放。要适应新形势、把握新特点，推动由商品和要素流动型开放向规则等制度型开放转变。其中，“全方位”“制度型开放”均为新词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一年来，对外开放跑出“加速度”——大幅度放宽市场准入；外商投资负面清单已减至40条；新《外商投资法》明年1月1日正式实施；制造业已全面放开，服务业开放提速；超额完成加入世贸组织时所做的所有承诺；营商环境排名在过去2年从第78位快速上升至第31位……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以制度型开放为重点和方向，全方位、高水平的新一轮对外开放渐次展开。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制度护航放宽市场准入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动制度型开放，就是要从国情出发，借鉴对标国际先进经验，通过主动对接国际上通行的、惯例性的市场规则，形成同国际贸易和投资通行规则、规制、管理、标准相衔接的市场规制制度体系。2019年，涉外经贸法律和规则体系的完善紧锣密鼓地推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为中国外商领域的基础性法律，《外商投资法》将于明年1月1日起实施。11月初，司法部发布了《中华人民共和国外商投资法实施条例（征求意见稿）》，目前公开征求意见已经结束，将确保与《外商投资法》同步实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《外商投资法》全面确立了对外资的准入前国民待遇加负面清单管理制度，确定了外资在中国进行公平竞争的环境，进一步加强了对外资企业权益的保护特别是知识产权，比如，该法律明确国家保护外国投资者和外商投资企业的知识产权，鼓励基于自愿原则和商业规则开展技术合作。此外，为进一步加强知识产权保护，12月初，《关于强化知识产权保护的意见》印发，提出了一系列有针对性的创新举措，明确要求实行知识产权“严保护、大保护、快保护、同保护”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，负面清单越缩越短，开放领域越来越宽。《外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2019年版）》《自由贸易试验区外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2019年版）》《鼓励外商投资产业目录（2019年版）》于7月30日起施行。全国外资准入负面清单条目由48条减至40条，压减比例16.7%。在服务业、制造业、采矿业、农业推出了新的开放措施，在更多领域允许外资控股或独资经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场准入的负面清单也一再变短。2018年12月，《市场准入负面清单（2018年版）》印发，标志着市场准入负面清单制度在全国全面实施。今年11月22日，《市场准入负面清单（2019年版）》发布，共列入事项131项，比2018年版减少了20项。“全国一张清单”的体系更加完善，取消了各地区自行编制发布的市场准入类负面清单23个。“非禁即入”，清单之外的行业、领域、业务等，各类市场主体皆可依法平等自主进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融业的开放也在提速。一年来已推出数十条开放举措，为金融业对外开放提供了法治保障。7月20日，国务院金融稳定发展委员会办公室推出11条金融业对外开放措施。《中华人民共和国外资保险公司管理条例》《中华人民共和国外资银行管理条例》相继修订发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月23日，巴斯夫（广东）一体化基地项目启动，这是中国首个外商独资大型石化一体化项目。该项目从宣布筹建到正式启动，仅用时16个月。11月，银保监会批准首家外资独资保险控股公司德国安联（中国）保险控股有限公司开业。这些都标志着放宽市场准入的举措正在落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织总裁格奥尔基耶娃说，中国通过改革开放实现了经济持续强劲增长，相信中国未来在包括金融、资本等各个领域都将继续保持开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快建设对外开放高地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制度型开放还体现在对外开放高地的建设中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，自由贸易试验区、自由贸易港等对外开放高地的建设明显加快，特别是在中国（上海）自由贸易试验区临港新片区、粤港澳大湾区等相关自贸区，注重制度创新与系统集成，探索建设制度型开放的先行示范区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月，国务院印发关于做好自由贸易试验区第五批改革试点经验复制推广工作的通知，在投资管理、贸易便利化、事中事后监管等3个方面，共有18项改革试点经验复制推广，其中17项在全国范围内复制推广，1项在自贸试验区复制推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月，国务院印发《中国（山东）、（江苏）、（广西）、（河北）、（云南）、（黑龙江）自由贸易试验区总体方案》，第五批自由贸易试验区名单正式公布，山东、江苏、广西、河北、云南、黑龙江等6省区设立自贸区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月6日，《中国（上海）自由贸易试验区临港新片区总体方案》公布。8月20日，中国（上海）自由贸易试验区临港新片区揭牌。新片区承载着新时期上海乃至全国进一步实施对外开放战略的使命，将在巩固投资贸易便利化的基础上，不断向投资贸易自由化突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海南自由贸易港法正式提上国家立法日程，自由贸易港政策和制度体系加快研究。9月，海南第一、第二涉外民商事法庭和海口知识产权法庭正式挂牌成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席在第二届进博会开幕式上表示，“中国对外开放是全方位、全领域的，正在加快推动形成全面开放新格局。中国将继续鼓励自由贸易试验区大胆试、大胆闯，加快推进海南自由贸易港建设，打造开放新高地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高质量共建“一带一路”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“一带一路”倡议提出5年之际，2018年中央经济工作会议提出，要推动共建“一带一路”，发挥企业主体作用，有效管控各类风险。要精心办好第二届“一带一路”国际合作高峰论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席2019年的首次出访，就来到了古丝绸之路的另一端，用“一带一路”接续新时代的亚欧大陆互联互通。习近平主席走到哪里，“一带一路”的东风就吹向哪里，务实合作的果实就收获在哪里。中意签署共建“一带一路”合作谅解备忘录。中法签署了第三方市场合作第三轮示范项目清单，并启动了第三方市场合作基金。中摩则认真探讨了同中方开展包括开拓第三方市场在内的多种形式合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月26日，第二届“一带一路”国际合作高峰论坛在北京举行，习近平主席出席开幕式并发表题为《齐心开创共建“一带一路”美好未来》主旨演讲。38个国家的元首和政府首脑以及联合国秘书长和国际货币基金组织总裁共40位领导人出席圆桌峰会，来自150个国家、92个国际组织的6000余名外宾共襄盛会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这场盛会指明了高质量共建“一带一路”的实践路径。习近平主席强调，共建“一带一路”要向高质量发展，要秉持共商共建共享原则，坚持开放、绿色、廉洁理念，实现高标准、惠民生、可持续目标。这些重要内容完整地写入了圆桌峰会联合公报，成为国际共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成功的“一带一路”项目，都有个共同点，那就是发挥企业主体作用，有效管控风险。中远海运比雷埃夫斯港项目是共建“一带一路”的成功范例，直接和间接为当地1万多人创造了就业，已成为地中海地区最大港口。中远海运集团在这里投资先进设备、强化规范管理、造福当地居民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　遵循市场导向、商业原则和国际惯例，发挥企业主体作用，同时政府加以引导，推动共建“一带一路”走深走实。如今，“六廊六路多国多港”的互联互通架构基本形成，一大批合作项目落地生根，已有167个国家和国际组织同中国签订了198份共建“一带一路”合作文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是新中国成立70周年，是中国在改革开放40多年后的再出发，也是“一带一路”建设5年后走深走实的新起点。“站在新的历史起点，中国开放的大门只会越开越大。”中国的承诺，言必信，行必果。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615828876.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第十二届中国企业社会责任报告国际研讨会在沪召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615832421.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月5日，第十二届中国企业社会责任报告国际研讨会在上海召开。大会以“责任沟通创造价值”为主题，与会者分享交流了企业社会责任报告发展的新思考，源于实践的新趋势以及社会责任信息披露、沟通的热点议题。“金蜜蜂2019优秀社会责任报告榜”“艺术推动可持续未来”倡议暨艺术展也同时揭幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国际社会落实2030可持续发展目标进程加快，在促进我国经济高质量发展的新形势下，企业社会责任工作具有更加重要而深远的意义。新形势赋予了企业社会责任信息披露的新要求。作为反映企业经济、社会、环境综合价值的工具和载体，企业社会责任报告(可持续发展报告)近年来发展迅速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2019年10月，中国社会责任报告的数量达1993份，其中企业报告1912份。这是“金蜜蜂企业社会责任蓝皮书”《金蜜蜂中国企业社会责任报告研究(2019)》(以下简称“报告”)发布的最新数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沿用“2017年金蜜蜂企业社会责任蓝皮书”的研究方法，责扬天下(北京)管理顾问有限公司对收集到的1598份企业社会责任报告进行系统分析，编写了报告，并揭示了中国企业社会责任报告的最新趋势，包括：报告数量同比大幅增长，报告综合指数稳定在1300点水平，质量同比略有上升，“环境、社会及管治报告”比例达到新高；对政府、员工、环境、社区和客户等利益相关方的信息披露率较高；中央企业报告始终处于领先水平，民营企业、外资及港澳台企业报告质量增长快等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对新趋势，报告建议推动中国500强企业社会责任报告全覆盖，加强对上市公司社会责任信息披露的规范和指导，建立鼓励企业披露高质量社会责任信息的市场机制，增强报告实质性、可信性和可比性，加强社会责任管理信息披露，发挥报告“国际语言”优势等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届中国企业社会责任报告国际研讨会秉承一以贯之的国际化。透过欧洲、印度、日本、荷兰等地在社会责任信息披露方面的最新进展可以看到，社会责任的法治化、规范化发展以及推动负责任的商业行为，提高信息披露质量，推动各利益相关方创造良好的企业社会责任信息披露环境，正成为共同努力的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，“金蜜蜂2019优秀企业社会责任报告榜”在会上同期发布，90家企业的报告在近1600份评估报告中脱颖而出，入选“领袖型企业”“成长型企业”“外商及港澳台企业”“首发社会责任报告”“社会责任专项报告”“长青奖”等榜单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届研讨会由可持续发展经济导刊、中国可持续发展工商理事会主办，瑞典驻华使馆CSR中心联合主办。作为国内较早进行企业社会责任报告探讨的国际论坛之一，十二年来，研讨会持续多年发布中国企业社会责任报告研究，探讨社会责任报告在标准、编制、管理、传播等相关领域的议题与趋势，共同见证与推动着CSR报告朝着更规范、透明、多元等方向提升，对企业开展透明度建设，提升信息披露水平，创新利益相关方沟通发挥了积极促进的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(中国日报上海分社)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615832421.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深圳海关破获特大走私案 查获电子产品264箱案值2000万</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615828986.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京12月9日讯 （记者 杨阳腾）12月9日，深圳海关对外通报，该关缉私部门近期联合深圳市公安局、惠州市公安局开展“使命2019-19”打击“非设关地”走私专项行动，成功捣毁一个特大走私电子产品犯罪网络，抓获犯罪嫌疑人16名，现场查获涉嫌走私入境的IC、硬盘、手机、相机等共264箱，初步评估价值超过2000万元。据查证，自2018年12月以来涉案团伙走私电子产品案值达1.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月，深圳海关缉私部门接获惠东沿海“非设关地”走私线索，很快顺藤摸瓜找出实际承运走私车辆的货物和嫌疑人。经过数个日夜的连续蹲守，海关缉私人员终于在广东惠东近海“非设关地”发现了走私团伙的现场活动。走私现场每次大约10多人，有2艘超马力快艇、3辆越野车，在沿海两侧 “望风”，超马力快艇快速冲到简易滩涂向越野车过驳，装货后车辆直接上高速，完成整个过程不足15分钟。据悉，该团伙专门走私电子产品，如苹果手机、数码相机、硬盘、IC和CPU等电子配件，通过翻新或售卖零件牟利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过近半年艰难的调查，一个涉及香港揽货、海上和码头通关、陆上和海上看水、国内货主等多环节、多渠道的特大“非设关地”走私犯罪网络被缉私部门摸清，并于10月17日成功开展打击行动，彻底“斩断”了该“非设关地”走私网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据办案人员介绍，该案件属于典型的“非设关地”走私犯罪，此次行动打击的犯罪链条较为完整，从揽货到海上通关再到货主，各团伙之间环节明晰，串联度高。办案人员在调查中发现，2018年底至今，以苏某、王某为首的揽货团伙接受国内货主订单，组织人员在境外购买电子产品后存放于香港仓库，再联系以徐某、田某为首的通关团伙将货物打包，利用渔船运至惠东近海，过驳到超马力快艇，从惠东海边简易码头或沙滩上岸，再用通过货车陆路运至深圳仓库，并用物流发送至全国各地货主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　揽货、海上通关团伙成员大多来自同村，尤其是来自当地沿海村的看水和码头通关团伙，利用其对地理环境的高度熟悉参与走私。而且该团伙成员反侦查意识强，一有风吹草动便立马隐匿。缉私人员通过分析逐步确定揽货团伙的核心人员和国内货主，进一步调查后基本证实，该团伙自2018年12月以来涉案团伙走私电子产品案值达1.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据深圳海关介绍，惠东海域距香港码头非常近，海岸线绵长，走私较难查发。深圳海关与地方政府相关打私责任部门形成了良好的反走私协作机制，不断完善社会反走私治理体系。但在利益的驱动下，走私分子仍然蠢蠢欲动，不断升级变换走私手法以逃避打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，深圳海关表示，该关将继续和惠州市政府相关部门共同推进完善反走私社会综合治理体系，强化对辖区沿海沿边非设地的掌控，密切与地方公安机关等反走私责任部门的协同配合，同境外执法部门加强沟通联系，形成打私合力；采取“海边堵、市场管、处罚严”，注重海陆联动和多部门联合作战等方式，坚持“露头就打”和“摧网破链”相结合，注重端窝打点，强化科技监控，严厉打击“非设关地”走私违法犯罪活动，维护正常的市场经济秩序和人民群众的生产生活安全。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615828986.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以高水平金融开放推动高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615832374.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融是实体经济的血脉，金融开放是我国对外开放格局的重要组成部分。扩大高水平金融开放是深化金融供给侧结构性改革、实现经济高质量发展的内在要求。习近平总书记强调，“要提高金融业全球竞争能力，扩大金融高水平双向开放，提高开放条件下经济金融管理能力和防控风险能力，提高参与国际金融治理能力”。这为下一步推动高水平、高质量的金融开放指明了方向和路径。我们要按照这一要求和部署，积极推进金融市场对外开放，加快与国际市场接轨，增加金融服务的供给主体，从而更好地服务实体经济，切实以高水平金融开放推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回望近现代世界金融发展史，我们可以看到，开放是激发市场活力的源泉，也是金融发展壮大的重要力量，以金融开放助力经济发展的例子比比皆是。比如，上世纪80年代英美等国陷入经济衰退，面对新旧动能转换的压力，双双都选择了加大金融对外开放、提高金融服务质量的举措，源源不断注入的国际资本大大激发了金融市场活力，为新的经济繁荣奠定了基础；再如，日本在房地产泡沫破灭后，采取金融改革，允许外资控股金融公司，推动金融资产交易自由化，为高储蓄率的日本打开了全球投资、高效管理资产的大门，获得了较高的投资回报……这些例证都充分说明，经济发展离不开高水平金融开放的支撑。在防控风险的基础上走金融高水平开放之路，不仅能提升金融体系的资源配置效率、强化金融功能，也有利于实现国际收支均衡发展、降低经济风险，从而为一国经济发展注入强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　立足我国实践来看，推进全方位、高质量的对外开放既是富民之路、强国之路，也是金融实现高质量发展的必由之路。经过改革开放40多年的发展，我国经济已与世界经济高度接轨，特别是当前我国经济转向高质量发展阶段，亦需要一个更加开放的、高质量的现代化金融体系作为支撑。可以说，扩大金融业对外开放，既是建设现代化经济体系、推动形成全面开放新格局的需要，也是我们深度参与全球经济治理、建立更加公正合理的国际金融秩序的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些年来，我国金融业对外开放力度越来越大，在市场准入、资本项目等各领域有序推进，金融业竞争力在全球愈加突出。2018年我国金融业增加值占GDP的比重高达7.7%，这一数值甚至高于大多数世界发达国家的水平。但也要看到，与制造业相比，我国金融业开放较晚、开放度较低，整体上导致金融市场竞争不够充分，金融机构大而不强，金融供给不能有效满足需求。当前和今后一个时期，破解这些难题，需要我们加大金融开放的力度和深度，突出重点、完善制度、找准节奏，在高水平开放上下功夫，推动金融业开放行稳致远，为新时代我国经济高质量发展提供强大动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动高水平金融开放，重点要突出。开放既是将外资金融机构等“引进来”的过程，也是国内金融机构和企业“走出去”的过程，要抓住关键和重点，坚持金融服务业开放、金融市场开放与人民币汇率形成机制改革相互配合，完善现代化金融市场体系，推动金融业开放走稳走好。比如，对于金融服务业开放而言，重点是对中外资机构采用同等监管要求和标准，以更加透明、更符合国际惯例的方式同等对待内外资金融机构；对于金融市场开放而言，重点是要完善“沪港通”“深港通”，进一步完善合格境外投资者制度，进一步联通境内外资本市场，既吸引经验更丰富、更专业、更注重长期投资的机构投资者服务我国实体经济，也为国内投资者拓宽投资品种，满足其投资境外优质资产的需求。此外，还要以“一带一路”建设为契机，推进人民币、金融机构等金融要素走出去，积极参与国际竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动高水平金融开放，制度要先行。党的十九届四中全会提出，加强资本市场基础制度建设，健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系，有效防范化解金融风险。这是以制度建设为重点推动金融高水平开放的方向和目标。一方面，更加健全和完善的制度体系，能够提升中国金融企业和金融市场的实力，为中国金融业参与国际竞争提供坚实基础；另一方面，完善金融业开放的制度规则，加快相关制度规则与国际接轨，实现制度性、系统性开放，是进一步推动金融开放的重中之重。在这一过程中，我们既要加强顶层设计，统一规则，建设统一的金融业综合统计系统，健全货币政策和宏观审慎政策双支柱调控框架，抓紧完善审慎监管基本制度，还要构建与国际接轨的信用评级、税收、会计、审计等金融配套制度，建立专业化、国际化的信息披露制度，不断健全符合国际惯例的开放型金融制度体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动高水平金融开放，节奏要找准。金融业对外开放，不但要“跑得快”，还要“走得稳”，开放的顺序、尺度、进度等都须反复考量、熟思审处。要坚持循序渐进的原则，把握好金融业开放的节奏和力度。一方面，金融开放应当在加强金融监管、完善宏观审慎管理、提高金融市场透明度的前提下稳步推进，适时适度推进，成熟一项推广一项；另一方面，还要通过稳步有序扩大金融开放促进竞争，进一步深化金融供给侧结构性改革，构建符合新时代要求的大国金融体系，在高水平双向开放中提高金融管理能力和风险防控能力。还要看到的是，把握好金融开放的节奏和力度，离不开监管部门的把关。监管部门要注重学习和借鉴国际监管经验和监管标准，尽快制定相关条例实施细则，弥补监管短板和薄弱环节，为金融开放的稳步推进提供重要保障。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615832374.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年个税抵扣开始确认 月入不足万元无需缴纳个税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615829088.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，个人所得税手机APP提醒广大纳税人，尽快关注2019年已填报过的专项附加扣除信息是否发生变化，例如子女达到入托、入学年龄，父母达到赡养年龄或者去世等情况，就需要及时调整、修正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年个税专项附加扣除已开始确认，国家税务总局局长王军表示，月收入1万元以下的纳税人，享受赡养老人、子女教育等专项附加扣除后，基本无需缴纳个税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，对部分中低收入者而言，如将全年一次性奖金并入当年工资薪金所得，扣除基本减除费用、专项扣除、专项附加扣除等后，可能根本无需缴税或者缴纳很少税款。在此情况下，如果将全年一次性奖金采取单独计税方式，反而会产生应纳税款或者增加税负。同时，如单独适用全年一次性奖金政策，可能在税率换挡时出现税负突然增加的“临界点”现象。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615829088.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：推动粤港澳大湾区实现服务贸易自由化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615832351.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室9日就《中共中央国务院关于推进贸易高质量发展的指导意见》有关情况举行发布会，商务部部长助理任鸿斌表示，将CEPA扩大开放的优惠措施在粤港澳大湾区率先先行先试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/c78dee375dd787ff" id="9f24adeada4181749e8b9618330a05a4" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615832351.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减负依然是明年经济工作必修课</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615829128.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;span style="color: rgb(36, 77, 113); font-family: &amp;#x5FAE;&amp;#x8F6F;&amp;#x96C5;&amp;#x9ED1;, &amp;#x5B8B;&amp;#x4F53;; font-size: 16px;"&gt;     据媒体报道，国家发展改革委以及地方政府部门已开始密集调研摸底当前的经济形势，研判明年的经济环境。专家分析，在当前力促“六稳”信号不断增强的背景下，优化营商环境为实体经济减负、激发企业活力，仍是重要着力点和加力点，有望延续成为下一步乃至明年的经济政策重点。&lt;/span&gt;&lt;br style="color: rgb(36, 77, 113); font-family: &amp;#x5FAE;&amp;#x8F6F;&amp;#x96C5;&amp;#x9ED1;, &amp;#x5B8B;&amp;#x4F53;; font-size: 16px;"/&gt;&lt;span style="color: rgb(36, 77, 113); font-family: &amp;#x5FAE;&amp;#x8F6F;&amp;#x96C5;&amp;#x9ED1;, &amp;#x5B8B;&amp;#x4F53;; font-size: 16px;"&gt;    今年即将收尾，从今年经济工作的实际情况来看，尽管宏观经济环境仍然比较复杂，特别是外部经济环境，不确定性因素很多，经济下行压力也很大。但是，在一系列政策措施的作用下，中国经济仍然表现出了较强的韧性与稳定性，经济增长速度仍在全球处于领先水平，对世界经济增长的贡献仍然达到30%左右。&lt;/span&gt;&lt;br style="color: rgb(36, 77, 113); font-family: &amp;#x5FAE;&amp;#x8F6F;&amp;#x96C5;&amp;#x9ED1;, &amp;#x5B8B;&amp;#x4F53;; font-size: 16px;"/&gt;&lt;span style="color: rgb(36, 77, 113); font-family: &amp;#x5FAE;&amp;#x8F6F;&amp;#x96C5;&amp;#x9ED1;, &amp;#x5B8B;&amp;#x4F53;; font-size: 16px;"&gt;    必须看到，在经济表现出较好韧性和稳定性中，实体经济扮演了非常重要的角色。如果没有实体经济的良好表现，没有实体经济发挥擎天柱的作用，中国经济的韧性就没有这么好，经济增长就不可能持续稳定，中国经济也不可能在全球经济增长中继续充当领头羊角色。国家统计局服务业调查中心、中国物流与采购联合会11月30日联合发布的数据也显示，11月份，中国制造业采购经理指数（PMI）为50.2%，比上月上升0.9个百分点，在连续6个月低于50%的临界点后，再次回到扩张区间。从这组数据中也不难看出，实体经济还是具有比较好的韧性和稳定性的。虽然有所波动，但波动的幅度并不大，且总能以比较好的方式出现，以比较好的表现展示中国经济的实力和张力。&lt;/span&gt;&lt;br style="color: rgb(36, 77, 113); font-family: &amp;#x5FAE;&amp;#x8F6F;&amp;#x96C5;&amp;#x9ED1;, &amp;#x5B8B;&amp;#x4F53;; font-size: 16px;"/&gt;&lt;span style="color: rgb(36, 77, 113); font-family: &amp;#x5FAE;&amp;#x8F6F;&amp;#x96C5;&amp;#x9ED1;, &amp;#x5B8B;&amp;#x4F53;; font-size: 16px;"&gt;    而实体经济能够具有这样的表现，与中央采取的一系列政策措施是分不开的。特别是近两年来，各项减税降费政策和鼓励企业、居民创业创新方面的政策，更是给实体经济注入了比较强劲的动力。同时，经济结构调整力度加大、传统产业升级等，也让实体经济具有更强的动力和潜力，让实体经济的稳定性更好。&lt;/span&gt;&lt;br style="color: rgb(36, 77, 113); font-family: &amp;#x5FAE;&amp;#x8F6F;&amp;#x96C5;&amp;#x9ED1;, &amp;#x5B8B;&amp;#x4F53;; font-size: 16px;"/&gt;&lt;span style="color: rgb(36, 77, 113); font-family: &amp;#x5FAE;&amp;#x8F6F;&amp;#x96C5;&amp;#x9ED1;, &amp;#x5B8B;&amp;#x4F53;; font-size: 16px;"&gt;    面对外部经济环境的不确定性增多，贸易保护和单边主义势头增强，如何更好地扶持和支持实体经济发展，给实体经济更多实实在在的帮助，也将成为未来一段时间必须坚持的目标和手段。特别是中小微企业，必须成为重点关注的对象、重点扶持的对象、重点抓好的对象。&lt;/span&gt;&lt;br style="color: rgb(36, 77, 113); font-family: &amp;#x5FAE;&amp;#x8F6F;&amp;#x96C5;&amp;#x9ED1;, &amp;#x5B8B;&amp;#x4F53;; font-size: 16px;"/&gt;&lt;span style="color: rgb(36, 77, 113); font-family: &amp;#x5FAE;&amp;#x8F6F;&amp;#x96C5;&amp;#x9ED1;, &amp;#x5B8B;&amp;#x4F53;; font-size: 16px;"&gt;    应当说，就目前实体经济发展的实际来看，政策环境层面已经没有任何问题，各项扶持和支持实体经济发展的政策都已经很多，改善实体经济发展环境的政策也都逐步到位。特别是《优化营商环境条例》的出炉，更是让实体企业吃下了一颗定心丸，让立志创业创新者有了更大的期盼。也就是说，今后在实体经济发展方面，将会得到更多的照顾与支持。事实也进一步证明，中国在改善营商环境方面的努力，也已经得到了国际社会的公认。世界银行发布的《全球营商环境报告2020》显示，我国营商环境已跃升至全球第31位，连续两年成为全球营商环境改善幅度最大的10个经济体之一。&lt;/span&gt;&lt;br style="color: rgb(36, 77, 113); font-family: &amp;#x5FAE;&amp;#x8F6F;&amp;#x96C5;&amp;#x9ED1;, &amp;#x5B8B;&amp;#x4F53;; font-size: 16px;"/&gt;&lt;span style="color: rgb(36, 77, 113); font-family: &amp;#x5FAE;&amp;#x8F6F;&amp;#x96C5;&amp;#x9ED1;, &amp;#x5B8B;&amp;#x4F53;; font-size: 16px;"&gt;    营商环境的改善，决不是口头的，而是实实在在的，决不是空乏的，而是具有很多具体内容的。正是因为营商环境的不断改善，才使得企业和居民更具有了创业创新的动力，有了发展的信心，有了坚守实业的毅力。如果没有营商环境的改善，是不可能让实体经济的韧性和稳定性这么好的。其中，给企业减负是最实在、最实惠、最具作用效力的措施，仅今年，就已经达到了2万亿元的和降费，这是其他国家很难做到的，也是只有在中国这片土地上才能享受到的政策红利。&lt;/span&gt;&lt;br style="color: rgb(36, 77, 113); font-family: &amp;#x5FAE;&amp;#x8F6F;&amp;#x96C5;&amp;#x9ED1;, &amp;#x5B8B;&amp;#x4F53;; font-size: 16px;"/&gt;&lt;span style="color: rgb(36, 77, 113); font-family: &amp;#x5FAE;&amp;#x8F6F;&amp;#x96C5;&amp;#x9ED1;, &amp;#x5B8B;&amp;#x4F53;; font-size: 16px;"&gt;    这也意味着，明年的经济工作，应当在如何更好地改善实体经济的发展环境、更好地减轻企业负担、更好地给实体企业创造良好的发展环境。也就是说，减负应当继续成为明年经济工作的重要着力点，继续出台减税降费政策，继续保持减负的力度不放松。而减负的重点，则要从减税降费逐步向减轻融资负担延伸，把更多减负的措施放到减轻融资负担方面。因为，目前实体企业、尤其是中小微企业的融资负担实在太高，即便降息等，也很难让中小微企业的融资负担降下来，而必须有强有力的措施才能有效。所以，必须把降低实体企业的融资负担作为明年经济工作的重中之重。在此基础上，地方要摒弃项目招引唯大弃小的思维，平等地对待中小微企业，让中小微企业能够具有更好的发展环境。&lt;/span&gt;&lt;br style="color: rgb(36, 77, 113); font-family: &amp;#x5FAE;&amp;#x8F6F;&amp;#x96C5;&amp;#x9ED1;, &amp;#x5B8B;&amp;#x4F53;; font-size: 16px;"/&gt;&lt;span style="color: rgb(36, 77, 113); font-family: &amp;#x5FAE;&amp;#x8F6F;&amp;#x96C5;&amp;#x9ED1;, &amp;#x5B8B;&amp;#x4F53;; font-size: 16px;"&gt;    总之，明年的经济形势依然会十分严峻。但是，只要把扶持和支持实体经济作为工作的着力点，减轻实体经济负担，中国经济的韧性和稳定性仍然会比较强。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615829128.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>盘和林：近万亿养老金入市 人口老龄化背景下养老金入市势在必行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615828809.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，人力资源社会保障部称，下一步，将加大力度，继续推动基金投资运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就当下而言，我国养老金入市的计划正在稳步推进中。2019年7月25日，人社部新闻发言人卢爱红在2019年第三季度新闻发布会上表示，基金投资运营和监督管理工作在进一步进行当中，截止到2019年9月底，已经启动基本养老保险基金委托投资的18个省市已经签署了总计9660亿元的委托投资合同，其中7992亿元资金已经到账并开始投资。就投资比例来说，据财政部部长刘昆在2019年9月份在新闻发布会上表示养老金还存在着5万亿左右累积的发言，可以看出，虽然我国城镇职工基本养老保险基金入市规模正在逐步扩大，不过当前我国养老金入市进行投资的金额占基金累积结余的比例仍然不超过两成，其入市比例还需要进一步的扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前已经启动基本养老保险委托投资的省（区、市）有18个，且在2019年9月底已经签署了总计9660亿元的委托投资合同。根据人社部在2019年初的通知，截至2020年底前，未列入2018年和2019年启动名单的北京市、天津市、山西省、内蒙古自治区、辽宁省、黑龙江省、江西省、山东省、湖南省、海南省、贵州省、宁夏回族自治区、新疆维吾尔自治区、新疆生产建设兵团共14个省（区、市）应当全部启动实施居民养老基金委托投资工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国养老金入市计划的不断推进和剩余省份（区、市）工作的逐渐启动，预计近两年的养老金委托投资金额或将达到1.5万亿元，而随着我国养老金累计结余的扩大、各地市的积极参与，养老金委托投资金额还可能会有进一步的扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大力度推动养老金投资运营，对于当前我国的养老形势而言，也是一件势在必行的大事。与国外发达国家企业年金作为养老基金支柱的模式不同，在我国的养老金体系结构中，属于第一支柱的基本养老金规模在整个养老金体系中占比超过80%，这也意味着我国政府养老负担存在着明显的压力，且随着人口老龄化趋势的愈发严重，养老金缴纳人数和领取人数的比例逐渐失衡，仅仅依靠基本养老保险带来的养老金体系结构风险也不断加大，在属于养老金体系结构第二支柱的企业年金、第三支柱的商业养老保险尚需一定时日发展的情况下，养老金入市对于养老金的可持续性将有着十分重要的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，作为居民年老之后的基本社会保障，基本养老金的运营在我国也有着十分严格的规定。作为社会保障体系的重要部分，基本养老金入市之后的投资行为有着严格的限制，根据2015年国务院印发的基本养老保险基金投资管理办法，基本养老保险基金仅限于境内投资，且对其投资领域作出了严格限制，明确表示基金投资权益类资产的比重不能超过30%，即投资股票、股票基金、股票型养老金产品的比例，合计不得高于养老基金资产净值的30%。在2018年6月，我国证监会也公布了《养老目标证券投资基金指引（试行）》，表示将以追求养老资产的长期稳健增值为目的，鼓励投资人长期持有，采用成熟的资产配置策略，合理控制投资组合波动风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，养老金作为一项长期、稳定的资金来源，对于机构投资者，乃至整个A股市场来说，都有着十分重要的意义。一方面，养老金入市意味着A股有了长期、稳定的资金流入，在长期内将会起到减缓A股市场波动、稳定投资者市场情绪的作用，有利于A股市场的可持续发展；另一方面，养老金入市对于基金运营也提出了更高的要求，这就倒逼了A股市场优秀机构投资者和优秀基金经理的快速成长，从而使得整个A股市场的投资专业度提升，这对于A股市场逐渐减少投机行为、建立成熟的价值投资机制也将有着显著的作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615828809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从制造大国迈向制造强国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615829172.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　长江商报消息 大国重器书写中国奇迹——“墨子号”量子科学实验卫星、第三代核电“华龙一号”、C919大飞机、蛟龙号深海载人潜水器……“可上九天揽月，可下五洋捉鳖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国制造彰显中国底气——火电、水电、核电、输变电装备进入“百万时代”；时速350公里“复兴号”标准动车组日开行数量超过170对；“蓝鲸1号”超深水双塔半潜式钻井平台助力我国首次海域可燃冰开采成功……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　立国之本、强国之基。回顾70载历程，中国制造业穿越了发达国家几百年的工业化历程，创造了人类发展史上的奇迹，建成了门类齐全、独立完整的现代工业体系，并在2010年重夺丢失了一个半世纪的世界第一制造业大国地位，如今已成为驱动全球工业增长的重要引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从“一无所有”到门类最齐全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　众所周知，中国制造已经“席卷全球”。在世界500多种主要工业产品中，中国有220多种工业产品的产量位居全球第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但70年前，中国制造却几乎“什么都不能造”。“而今，我国拥有41个工业大类、207个工业中类、666个工业小类，形成了独立完整的现代工业体系，是全世界唯一拥有联合国产业分类中所列全部工业门类的国家。”工信部部长苗圩如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　70年，中国制造业实现了从小到大的历史性跨越。一个典型的代表是汽车，赛迪智库工业经济研究所研究室主任韩建飞介绍，1956年7月14日，“第一汽车制造厂”第一批12辆以前苏联“吉斯150”为原型的解放CA10型卡车下线，正式结束了“中国造不出汽车”的历史。2018年，全国汽车产量超过2780万辆，占全球的30%，连续十年蝉联全球第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国制造马达强劲、蹄疾步稳。我国工业增加值从1952年的120亿元增至2018年的30多万亿元，按不变价计算增长约971倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经过70年发展，我国制造业形成了体系化的产业链和全球化的供应链，建成了一批规模化的产业基地和产业集群，在国际产业分工中扮演着不可或缺的角色，稳居世界第一制造大国地位。”韩建飞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从学习模仿到创中国品牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾70年，中国制造从学习模仿和代工起步，逐步走向原创创新和铸造中国品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新中国成立后，中国制造的发展大致可分为4个阶段。”韩建飞介绍，第一阶段是1949年至1977年的自我发展阶段。新中国成立初期，我国从前苏联学习并建立起一整套工业体系。1970年，我国第一颗人造地球卫星东方红一号卫星成功发射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二阶段是1978年至2000年的代工阶段。改革开放之后，“三来一补”合作模式兴起，中国制造自此起步。“三来一补”指的是“来料加工、来件装配、来样加工、补偿贸易”，本质是利用国内低成本优势，通过两头在外——原料在外、市场在外的业务模式，为国际企业代工，赚取基本加工费，形成了中国制造的初期形态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三阶段是2001年至2010年的全球化阶段。随着加入WTO，我国迅速融入全球大市场分享全球化红利。国内制造企业通过积极参与全球价值链分工，让我国快速成为“世界工厂”。同时，我国通过扩大开放既快速推进了自身经济增长和工业化进程，又对全球产业链构建作出巨大贡献。国内优秀制造企业已开始走向全球，而机床、汽车等行业的国内大型制造企业也成功进行了国际并购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“第四阶段则是从2011年到现在，是中国制造迈向高质量发展的阶段，也是制造大国迈向制造强国的阶段。”韩建飞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从制造工厂到产业链高端&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月19日，华为在德国慕尼黑发布手机Mate30系列，起步价为799欧元，最高定价甚至高达2095欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾几何时，在价值链处于低端的中国制造终于站在了高处。2010年，华为手机的销量仅有300万台。2019年5月，华为手机全球市场销量已经破亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国制造业正由大谋强。2010年以来，我国多年稳居世界第一制造业大国，并向制造强国迈进。一大批拥有自主知识产权的创新产品涌现出来。2018年，我国共有120家企业入选世界500强，其中，以制造业为主营业务的企业有50多家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新驱动发展。“70年来，我国制造企业不断加大研发投入，技术创新水平不断提高，成为促进我国制造业持续快速发展的根本动力和源泉。”苗圩举例说，发电设备、输变电设备、通信设备等产业从过去的“跟跑”到“并跑”甚至走向“领跑”，已经处于国际领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（长江商报综合报道）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615829172.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费税立法将有效发挥经济调节作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615828758.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，财政部、税务总局发布《中华人民共和国消费税法（征求意见稿）》（下称《征求意见稿》）。基于2020年全面落实税收法定原则的目标定位，我国近期统筹落实多项税收立法工作。在此重要时点推动消费税立法，有利于完善消费税法律制度，构建适应经济社会发展的消费税政策体系，也有利于推进国家治理体系和治理能力现代化建设，更好地发挥税收在国家治理中的基础性、支柱性、保障性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国自1994年1月1日开征消费税以来，依据经济社会发展状况和税收政策目标，对相关政策进行了多次调整，基本形成要素合理、框架成熟、运行平稳的消费税制度体系，立法条件已然成熟。《征求意见稿》延续现行的消费税政策框架，并将前期已落实的改革内容升格为法律。此举一方面通过立法规范了消费税政策体系，增强了消费税政策的稳定性，另一方面践行税收法定原则，有力推动了2020年税收法治化建设目标的实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动消费税立法是充分发挥税收调节作用的制度保障。消费税以特定消费品和特定消费行为作为征税对象，包括烟、酒、成品油、小汽车等15个税目，与居民消费关系密切。在供给侧结构性改革背景下，发挥消费税对经济的调节作用，有助于引导合理生产消费行为，在促进产业结构调整、推动发展方式转变、支持生态文明建设等方面发挥积极作用。《征求意见稿》对消费税纳税人范围表述进行了统一，对税率税目表进行了补充完善，规范和整合了前期已经实施的政策调整。以立法的方式巩固前期改革成果，能够提升相关消费税政策的权威性，使之更好地发挥税收的经济调节作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动消费税立法为健全地方税体系提供有力支撑。减税降费背景下地方财政可持续性问题值得重视，日前国务院发布《实施更大规模减税降费后调整中央与地方收入划分改革推进方案》（国发〔2019〕21号），提出后移消费税征收环节并稳步下划地方，这体现出培育地方消费环节税源的导向。消费税是我国重要的税收来源，数据显示，2019年1-10月国内消费税总额12120亿元，同比增长18.7%，占全国税收收入比重为8.56%，具备一定的税收贡献潜力。《征求意见稿》基于消费税调控特点和后续改革需要，在法律草案中设置了衔接性条款，规定“国务院可以实施消费税改革试点，调整消费税的税目、税率和征收环节”，在法定框架下保留了对消费税制度相机调整的灵活空间，确保了下一步以消费税为着力点推动健全地方税体系的法律基础。可以预见，未来消费税将在调节中央与地方收入分配、降低地方财政风险、引导地方优化营商环境等方面发挥更大的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动消费税立法是提升税收共治水平的有益尝试。税收共治的目标在于，营造良好税收工作环境，统筹税务部门与涉税各方力量，形成全社会协税护税、综合治税的强大合力。《征求意见稿》规定，“税务机关与发展改革、工业和信息化、公安、生态环境、交通运输、商务、应急管理、海关、市场监管等相关部门应当建立消费税信息共享和工作配合机制”，这明确了相关部门在消费税征管环节的责任。有望以此为契机，推动建立部门间税收共治的长效合作机制，形成税务部门依法征税、有关部门协助控税、纳税主体依法纳税、社会各界共同治税的良好局面。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615828758.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>可持续发展金融渐成主流投资方式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615828697.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者李思)日前，联合国驻华协调员罗世礼在出席由博时基金与社会价值投资联盟联合举办的"聚焦可持续投资优未来——2019中国可持续发展金融论坛"时表示，在中国，联合国需与利益相关方在可持续发展融资与投资上建立共识：增强政策引导环境，发展包括评估体系与融资工具的可持续发展目标融资生态，以及为扩大可持续发展投资提供监管框架与指引。2030年可持续发展议程的实现，离不开各国、各行、各业(包括公共部门与私营部门)的合作及参与。期待更多投资者、政策制定者和受益者能参与到推动中国可持续发展投资的行动上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着环境污染、资源短缺、社会冲突等问题越来越严峻，走可持续发展道路已成全球共识。在资本市场，追求可持续发展的投资理念也逐渐成为国际范围内的主流投资方式之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会价值投资联盟主席马蔚华指出，实现可持续发展目标，仅新兴国家每年就需要3.9万亿美元的资金支持，还存在2.5万亿美元缺口，亟待主流投资机构推出高质量、大规模的金融产品。而可持续发展不单是追求经济效益，也要努力实现社会价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　博时基金管理有限公司党委书记、董事长张光华认为，社会和经济的可持续发展，离不开可持续发展金融的支持，可持续发展投资是基金公司长期投资、价值投资、责任投资理念的最佳实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海证券交易所投资者服务部副总经理刘蔚表示，近年来，随着投资者资产配置观念逐渐发生变化，以ESG为代表的各类主题型ETF开始受到市场关注。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615828697.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>将新发展理念贯穿贸易发展全过程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615828705.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　国务院新闻办12月9日举行新闻发布会，邀请商务部有关负责人介绍《中共中央 国务院关于推进贸易高质量发展的指导意见》有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部部长助理任鸿斌在发布会上表示，《指导意见》强调坚持新发展理念，明确到2022年贸易结构更加优化，贸易效益显著提升，贸易实力进一步增强，是新形势下指导和引领我国外贸质量变革、动力变革、效率变革，充分发挥外贸对国民经济发展全局重要作用的纲领性文件，具有鲜明的战略性、指导性、方向性和前瞻性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四特点凸显新发展理念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，我国对外贸易实现了历史性跨越。贸易总量从1978年的206亿美元扩大到2018年的4.62万亿美元，增长了223倍。外贸结构持续优化，质量和效益逐步提高，为国民经济和社会发展作出积极贡献，为促进世界经济发展发挥了重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任鸿斌说，《指导意见》共10部分34条，主要有四方面特点。一是将新发展理念贯穿推进贸易高质量发展的全过程。二是将“五个优化”和“三项建设”作为推进贸易高质量发展的重要举措。《指导意见》强调，要积极推进优化国际市场布局、国内区域布局，经营主体、商品结构和贸易方式。近年来，商务部加快推进国家外贸转型升级基地、国际营销服务网络和贸易促进平台“三项建设”。举办中国国际进口博览会，对于培育外贸竞争新优势发挥了重要作用。三是将深化改革作为推进贸易高质量发展的强大引擎。四是将进一步扩大开放作为推进贸易高质量发展的持久动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答经济日报记者关于贸易和产业如何协调发展的提问时，任鸿斌表示，出口方面，我国连续10年成为货物贸易出口第一大国，出口占GDP比重接近20%，市场遍布230多个国家和地区；在进口方面，企业引进了先进技术、装备和关键零部件，有力促进了国内产业创新发展。未来将重点做好三方面工作：一是发展全球产业链，二是拓展国际合作新空间，三是推进“三项建设”，打造一批产业与贸易协同发展的促进平台，建设新一批国家外贸转型升级基地，培育一批境外自主品牌展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外贸发展态势好于预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外贸司司长李兴乾在当天发布会上表示，今年以来，商务部认真落实“稳外贸”工作部署，实现了外贸进出口的逆势增长，稳中提质，发展态势好于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——规模上稳中求进。前11个月，外贸进出口总额达到了28.5万亿元，同比增长2.4%，预计全年外贸仍将稳定在30万亿元规模。从国际比较来看，中国出口增速高于全球主要经济体整体水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——质量上持续提升。高技术、高质量、高附加值的产品出口快速增长，集成电路、医疗器械出口增速高于整体，跨境电商零售进出口增长了20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——结构不断优化。国际市场布局更趋合理、均衡，对“一带一路”国家进出口占比达到了29.3%，商品结构升级，机电产品的出口占比达到58.4%。企业主体活力进一步增强，民营企业出口占比达到了51.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答有关明年的外贸发展环境的提问时，李兴乾说，从国际看，需求增长乏力，不稳定、不确定因素增多，经合组织将明年全球经济增速的预测下调至2.9%，世贸组织也下调了全球货物贸易量的增速预测；从国内看，中国外贸发展基础稳固，韧劲十足，各类经营主体活力充沛，我们有信心保持外贸稳中提质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进贸易新业态和新模式的发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“创新驱动发展战略，将是推动中国经济高质量发展的一个重要引擎。”任鸿斌表示，在贸易领域首先要推进贸易新业态和新模式的发展。目前，以电子商务为媒介的新业态、新模式蓬勃发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨境电商取得很好的成绩。从2015年3月份第一个跨境电商综试区在杭州建立以来，目前国务院已经批准设立了35个跨境电商综试区，综试区也出台了六体系、两平台的发展和管理模式及框架。推进大众创业、万众创新，一大批中小企业、民营企业通过跨境电商这种方式参与到进出口贸易中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场贸易采购方式顺应发展大势。2013年至今，我国已批准设立了全国14个市场采购贸易方式试点。市场采购贸易方式也顺应了整个中小企业、民营企业发展的大势，通过国内贸易国际化、国内贸易和对外贸易一体化，大量的内贸市场转向了外向型发展。去年14个市场采购贸易方式试点，贸易额达到了近800亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，服务贸易“含金量”进一步提高，预计2019年全年服务进出口能够保持平稳增长，按人民币计算预计达5万亿元左右。下一步，将持续推进服务贸易创新发展试点，在已有17个地区试点基础上，明年将适时推出新的贸易创新试点地区。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615828705.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进口增速转正 外贸结构优化 未来我国外贸运行将进一步向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615828797.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　来自海关的数据显示，今年前11个月，我国进出口总值4.14万亿美元，下降2.2%。其中，出口2.26万亿美元，下降0.3%；进口1.88万亿美元，下降4.5%；贸易顺差3776亿美元，扩大28.4%。11月份，我国进出口总值4047.5亿美元，下降0.5%。其中，出口2217.4亿美元，下降1.1%；进口1830.1亿美元，增长0.3%；贸易顺差387.3亿美元，收窄7.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接受采访的专家认为，总体来看，我国外贸运行继续展现较强韧性。11月份进口超预期增长，而出口方面虽低于预期，但结构持续优化，仍具备向好因素。对于外贸形势后期运行情况，专家普遍呈乐观态度。中国民生银行首席研究员温彬表示，我国经济具有较大韧性和潜力，长期向好的发展趋势没有改变，未来随着内需不断提升，进口将进一步被提振。同时，进口市场多元化发展，也将对抵御外部冲击起到良好作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;低基数及内需平稳促进口超预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月份进口同比增长0.3%，超出市场预期。“一方面与去年低基数因素有关；另一方面也与国际市场环境有关。”中国民生银行研究院宏观分析师王静文在接受《金融时报》记者采访时表示，11月大豆进口数量同比上升64个点，汽车进口数量同比上升47个点，这些或与10月下旬以来中美贸易摩擦缓解有关。相应地，自去年9月以来从美国进口增速首次转正；我国从欧盟、日本、东盟等国的进口增速大幅回升，显示出内需在11月出现边际好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招商宏观团队刘亚欣认为，基数下降对于进口增速相对上月显著回升起到了主导性作用。此外，内需维持平稳，人民币走强带来的价格因素有带动作用，也对进口增速有一定支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大宏观张文朗团队认为，除了去年同期低基数影响，农产品进口也起到了提振作用。主要产品中，农产品进口大幅上升，其中大豆进口额同比增长41%，数量同比增长54%，部分反映了国内生猪生产改善带来需求增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出口方面，在市场普遍预期国际贸易形势有所改善的情况下，11月出口表现不及预期。温彬表示，这显示出国外需求仍然乏力。从主要国家领先指数上看，11月美欧日制造业PMI指数涨跌互现，但仍都位于荣枯线之下，与外需乏力相互印证，这是11月出口回落幅度增加的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;贸易结构持续优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然出口增速有所回落，但出口贸易结构不断优化。一方面，出口市场分布更均衡，出口结构朝着多元化方向发展；另一方面，民营企业出口增长较快。”温彬表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实不仅是出口贸易，整个贸易结构都在持续优化。分国别来看，我国对欧盟和东盟等主要市场进出口增长，对“一带一路”沿线国家进出口增速高于整体。前11个月，中欧贸易总值4.4万亿元，增长7.7%，占我国外贸总值的15.4%。我国与东盟贸易总值为3.98万亿元，增长12.7%，占我国外贸总值的14%。其中，对东盟出口2.22万亿元，增长16.9%；自东盟进口1.76万亿元，增长7.8%。同期，我国对“一带一路”沿线国家合计进出口8.35万亿元，增长9.9%，高出全国整体增速7.5个百分点，占我国外贸总值的29.3%，比重提升2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，民营企业在外贸行业展现出旺盛活力，所占比重不断提升，已经成为我国第一大外贸主体。前11个月，民营企业进出口12.12万亿元，增长10.4%，占我国外贸总值的42.5%，比去年同期提升3.1个百分点。其中，出口8万亿元，增长12.4%，占出口总值的51.4%；进口4.12万亿元，增长6.5%，占进口总值的31.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，我国一般贸易持续增长且比重提升。前11个月，我国一般贸易进出口16.87万亿元，增长4.8%，占我国外贸总值的59.2%，比去年同期提升1.4个百分点。其中，出口9.02万亿元，增长7.8%；进口7.85万亿元，增长1.5%；贸易顺差1.17万亿元，扩大85.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进出口增速有望回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王静文告诉记者，下一阶段全球经济呈现出弱复苏迹象，叠加去年11月之后的低基数因素，出口增速有望逐渐回暖；随着国内各项逆周期调节政策落地，内需将继续呈现企稳态势，有望带动进口增速继续回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王静文进一步表示，出口方面，2020年全球经济逐步恢复态势或将带来一定程度的外需改善；而贸易摩擦等仍是主要不确定和制约因素；贸易伙伴多元化以及进出口商品结构优化有利于出口保持一定韧性；预计出口增速反弹，同比增长2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘亚欣认为，11月贸易差额为387.3亿美元，低于去年同期水平，较上月回落，也凸显出出口11月偏弱。不过在“抢出口”因素持续消退、前期外需下滑作用下，出口增速会逐渐转正，2020年可能将维持小幅正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下阶段国际环境不稳定不确定因素仍然较多，做好稳外贸工作依然十分重要。”温彬建议，一方面要千方百计提振内需，增强我国经济韧性；另一方面要加快形成对外开放新局面，不断提升国内产品竞争力，积极优化贸易结构，开拓多元化外贸市场，提升抵御各种风险冲击的能力。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191210/c615828797.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>