<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 28 Oct 2020 05:00:53 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>申万宏源：2005年以来消费是最容易出现创新高公司的聚集地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624339256.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624339256.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王晓明：增信助力中小微企业融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624339093.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624339093.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡润百富榜背后的晋企“造富”变局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624338813.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624338813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>9月末民企贷款增5.4万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624338287.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624338287.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五部门促气候投融资 健全碳交易风控机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624337658.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624337658.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月增速转正后逐月加快，9月增长6.2%―― 工业生产拼出“加速度”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624336643.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624336643.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>9月需求回暖经济反弹结构优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624335939.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624335939.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多举措支持小微企业纾困发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624335315.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624335315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国有资产评估管理办法启动征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624335419.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月27日，为加强国有资产管理，规范国有资产评估行为，有效防止国有资产流失，财政部发布《国有资产评估管理办法（公开征求意见稿）》（以下简称《办法》）。这是《国有资产评估管理办法》（以下简称管理办法）1991年发布实施以来，首次迎来修订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，本次修订将管理办法的6章39条，修改为4章16条。在具体章节上，增加资产评估管理、监督管理与法律责任两章，删除组织管理、评估程序、评估方法三章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院财经战略研究院副研究员蒋震对《经济参考报》记者表示，《办法》的发布，将有利于更好更客观地反映国有资产的价值，从源头治理来看，为更好优化国有资产管理提供了一个制度化的基础，可以更好发挥国有资产的功能，更好发挥国有资产作为重要市场要素的制度基础作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部指出，在新的历史时期，管理办法已经不适应国有资产评估管理的需要。一是需要将国有资产评估改革发展成果和实践经验及时转换为制度规定，特别是简政放权改革成果、行业管理改革成果等。二是需要加强国有资产管理，有效防止国有资产流失。三是需要规范国有资产评估行为，提升资产评估专业服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前对于国有资产评估工作的管理体制主要包括国有单位监管体制、资产评估行业行政监管体制和资产评估行业自律管理体制。本次修订明确国有资产监督管理机构对国有资产评估依法履行监督职责。国有资产监督管理机构根据需要，可以授权国有单位在其管理权限范围内对国有资产评估行为进行监督管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在坚持“放管服”改革的基础上，本次修订规范了国有资产评估项目的核准和备案管理，明确由国有资产监督管理机构及其授权的国有单位按照各自职责权限办理资产评估项目核准或备案程序。资产评估项目核准或备案是国有单位办理产权登记、股权设置、产权转让等的必要程序。经核准或备案的评估结论在其有效期内作为作价参考依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，本次修订新增监督管理与法律责任章节，明确国有资产监督管理机构应对国有单位资产评估监管工作进行管理、指导和检查，发现国有单位未执行或者违反相关规定、侵害国有权益的，应当责成其停止相关经济行为，并告知有关评估行政管理部门。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624335419.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部等部门规范再生黄铜、再生铜、再生铸造铝合金原料进口管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624339228.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘杨）10月28日上午，生态环境部新闻发言人刘友宾在例行新闻发布会上介绍，近日，生态环境部会同海关总署、商务部、工业和信息化部发布《关于规范再生黄铜原料、再生铜原料和再生铸造铝合金原料进口管理有关事项的公告》，明确符合相关国家标准的再生黄铜原料、再生铜原料和再生铸造铝合金原料，不属于固体废物，可自由进口。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624339228.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>华润微上市8个月又欲定增50亿 数名核心高管接连出走“无伤大体”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624335258.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　华润微一天内发布21条公告，业绩大涨、定增扩产、高管离职……面对眼花缭乱的信息，市场以股价跌去12%作为回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《投资者网》谢莹洁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　核心技术人员离职会造成怎样的后果？华润微电子有限公司（下称“华润微”,688396.SH）给出的回答是：不影响公司核心技术的完整性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继8月末时任常务副董事长陈南翔离职后，10月20日，公司连发21条公告，其中3条人事变动，涉及两位核心员工离职，分别为华润华晶功率半导体研发中心副总经理邓小社和证券事务代表卢书锦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了挽回投资者的信心，华润微同日带来三季报大捷的喜讯。报告期内，公司营收同比增长22%至18.3亿元；归母净利润同比增长170%至2.8亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华润微还披露了拟募资50亿元的定增公告，其中有12亿元用于补充流动资金。然而就在今年2月，公司刚刚IPO募资42.36亿元，账面资金丰厚。《投资者网》就相关问题联系到公司方面，并得到一些答复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;接二连三 核心员工流失&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　半导体龙头华润微“最近有点烦”，无论公司如何解释，市场对于其核心技术人员离职仍有着诸多猜测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年8月底，时任常务副董事长陈南翔离职。其于2002年加入公司，从2017年开始连续3年被列入公司核心技术人员。公告中并未提及签有竞业限制。很快，在9月1日，另一家半导体企业紫光集团就宣布任命陈南翔为联席总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“陈南翔博士到紫光集团是分管存储业务，而微电子是属于功率器件，不存在竞争关系。”华润微告诉《投资者网》：“陈南翔离职不影响公司核心技术的完整性，其从事公司日常经营管理工作，不涉及公司核心技术研发的具体工作，并且其参与研发的在审专利7项，均不属于核心技术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月20日，核心技术人员邓小社因个人原因申请辞去职务时，华润微与其签署了“未来两年内，不得以任何方式进行与公司相竞争的业务”等一系列竞业限制协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告显示，邓小社于1996年加入公司，参与IGBT（绝缘栅双极型晶体管）产品设计及工艺技术研发项目，参与研发的在审专利39项、已授权专利59项。邓小社离职后工作由下属芮强接替，芮并不在核心技术人员名单中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不影响公司核心技术的完整性。”华润微又一次强调，“邓小社并非这些专利的单一发明人，离职不会引发职务发明纠纷。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有市场人士认为，上述高管在公司战略方面有不同见解，如陈南翔认为部分产品应该代工，而华润微是典型的IDM模式。如今华润微已成功上市，核心技术人员自然功成身退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓IDM模式，即包揽了半导体产品的设计、制造、封装测试以及投向消费市场所有环节的模式，半导体行业由于技术含量高、投资大，大部分企业只专注某个细分环节，华润微是国内唯一一家IDM模式的半导体企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此外，也有投资者分析，公司的人才管理机制有待完善。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从企业角度来说，管理方面的不足是造成核心员工流失的重要原因。虽然现在有不少企业会签订竞业禁止协议，但这并不是‘治本’的办法。”北京海川视野管理咨询有限公司董事长郑敬普表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前市场景气度较高的情况下，人才流动属于正常现象。目前公司正积极开展各类研发激励方式留住人才、吸引人才加入，现今正在积极推进内部员工股权激励方案，按照要求正履行必备的审批程序。”《投资者网》从华润微方面获悉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;股价闪崩 再抛融资计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;舆论上的波涛汹涌并未束缚公司融资步伐，相反，华润微的“胃口”更大了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月20日，华润微公布定增预案，拟募资预计不超过50亿元，发行不超过1.35亿股。以此计算，每股价格不低于37元/股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增发价格约定不低于发行期首日前20个交易日公司股票交易均价的80%，若以10月的月均价（数据统计）53.8元/股计算，交易定价则为43元/股，明显“不达标”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“发行股数以不超过发行前总股本的10%、20%或30%等进行，最终增发数以实际为准。”华润微对此回应称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管如此，37元/股的心理预期显然在向市场施压。10月20日，华润微突然闪崩，股价跌去12.4%。当日主力资金净卖出615.8万股该股，净流出额3.16亿元；10月21日净流出额1.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至10月26日，该股报收49元/股，市值596亿元，相比闪崩前的705亿元市值蒸发逾百亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次定增募资的50亿元中，将有38亿元投入建设功率半导体封测基地项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华润微在江苏、广东、重庆等地拥有多条半导体封装测试生产线。其计划将上述封测基地建在重庆西永微电子产业园区，项目总占地约100亩，预计建设期为3年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“伴随定增项目建成后，公司在封装测试环节可与芯片设计、晶圆制造等环节形成更好的产品与工艺匹配，完善并增强公司 IDM 全产业链一体化的硬实力。”华润微对《投资者网》表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外的12亿元将补充流动资金。从华润微披露的现金流情况来看，公司并不缺钱补流。截至三季度末，公司有货币资金67亿元，交易性金融资产4亿元，短期借款仅100万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，今年2月公司在科创板上市时，已募资共计42.36亿元（含超募资金），分别投入到8英寸高端传感器和功率半导体建设项目、前瞻性技术和产品升级研发项目、产业并购及整合项目、补充流动资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至今年上半年末，上述四大项目投入进度分别为17.2%、0%、42.32%、26.66%，IPO募投项目总进度为18.16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“IPO募投资金是有固定投项的，是受监管的；而此次增发项目，是由于公司功率器件的封装大部分产能依靠外包，市场景气度高时无法保障产能充足供应，因此决定扩大自主封测产能。”华润微对此回应称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;需求景气 能否弯道超车&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在华润微看来，再融资的根本原因是“新基建及国产替代的持续推动下，国内半导体企业迎来发展加速期；公司作为龙头企业，业绩有望持续提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受益于MOSFET（金属氧化物半导体场效应晶体管）的高景气度，2020年第三季度，公司营收达到18.26亿元，扣非归母净利润2.56亿，双双创单季度新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因手机快充、新能源汽车等领域的快速发展，MOSFET正处于供不应求的状态。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600909','&amp;#x534E;&amp;#x5B89;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600909/"&gt;华安证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600909/"&gt;600909&lt;/a&gt;）表示，由于疫情对海外的MOSFET产能与物流的诸多影响，市场为本土厂商提供了更多的空间；而缘于MOSFET 产品主要基于 8 英寸的半导体功率器件工艺平台进行，国内仅华虹、华润微、中芯国际等少数公司拥有成熟的代工能力。预计市场需求景气和价格整体上行趋势将会维持较长时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国盛证券指出，作为全球最大的功率半导体消费国，未来中国功率半导体将保持较高速增长，2021年市场需求规模有望达159亿美元，年化增速达4.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;而与国际巨头相比，华润微仍有较大的提升空间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华润微在定增预案中表示：“目前公司在部分高端市场的研发实力、工艺积累、产品设计与制造能力及品牌知名度等各方面与英飞凌、安森美等国际领先厂商相比存在技术差距，导致公司诸多方面处于追赶地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国际咨询机构IHSMarkit的统计，华润微2018年在中国MOSFET市场中排名第三，份额占比8.7%，是本土最大的MOSFET厂商，但与英飞凌和安森美两家国际企业仍有不小的差距，华润微营收是后两者的30%及50%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;华润微欲通过定增来实现弯道超车，但未来仍面临诸多不确定性。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财报及预案中，华润微多次提示风险称：“半导体行业技术强、投入高、风险大，需要大量的资金投入，且具有较强的周期性特征，一旦投入无法保证，则难以确保公司保持市场竞争力；公司部分设备、原材料依赖境外进口，部分产品出口境外，全球贸易摩擦也会导致公司经营遭受不利影响；规模扩张与核心技术人员流失将带来的管理风险。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624335258.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为加快建设交通强国提供强有力的信用支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624336781.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　信用是建立社会主义市场经济的必要条件，也是规范市场经济秩序的治本之策。2017年9月，交通运输部和国家发展改革委联合启动了全国“信用交通省”创建工作。通过三年来的探索和努力，云南省“信用交通省”创建工作取得阶段性成果，以信用为基础的新型交通运输市场监管机制初步形成，信用监管服务于全省交通运输高质量发展成效正日益显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是抓制度建设，持续深化“信用交通省”创建工作。从制定云南省“十三五”交通运输行业信用体系建设规划起步，云南省交通运输厅按照交通运输部的统一部署和工作要求，每年制定并印发行业信用工作要点，逐年深化“信用交通省”创建工作。今年3月，省交通运输厅印发了《关于加快推进行业信用体系建设构建以信用为基础的新型监管机制分工方案》，从加强事前事中事后信用监管和组织领导等4个方面，提出了21项具体任务措施，并配合省发展改革委完成了公共信用信息目录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年以来，云南省交通运输厅定期召开行业信用建设工作推进会，按季度通报各州市交通运输局、厅属各单位、厅机关各处室信用工作开展情况，将信用建设纳入全厅年终工作综合考评的重要内容，从严从实推动信用交通建设各项重点任务的贯彻落实。建立健全全省交通运输信用信息归集报送、通报考核和联络员工作机制。充分发挥机关在信用建设中的示范引领作用，厅机关按季度开展在职人员诚信评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是抓平台建设，实现信用信息“一网归集”和“一窗公开”。云南以引入第三方参与的方式，持续加大行业信用信息归集、公开和共享力度，通过“厅信用信息交换与共享平台”全面归集、校验、审核、公开云南省交通运输信用信息，范围涵盖全省公路水运工程建设、交通出行和安全生产等5大重点领域共72项信用信息数据。截至今年8月底，已累计归集并向部信用平台报送数据526.91万条，在“信用交通”网站公示信息266.3万条，向云南省信用信息平台共享数据217.28万条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年以来，结合云南省正在推进的“一网通办”工作，我们将省级公路水运工程建设、道路水路运输等4个市场信用信息系统整合升级，把多个信用系统整合为一个系统，并纳入全省智慧交通信息化重点项目予以推进，降低了工作成本，也为今后实现信用信息在更大范围、更广领域的共享应用创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是抓重点领域，强化信用评价结果实际应用。依法依规进行“红黑名单”对象认定并开展联合奖惩工作。云南省交通运输行业信用评价实现常态化制度化，已基本形成了涵盖公路水运工程建设、道路水路运输、安全生产和农村公路管理养护等领域的信用监管制度。坚持信用评价、信息公开、招投标“三联动”，将信用评价结果与工程招投标挂钩，严禁信用等级为D级的从业单位进入云南公路建设市场。将省内违法失信的道路运输从业人员列入“黑名单”进行列管，列管期间禁止其从事道路运输经营活动。昆明市制定了出租汽车行业信用“红黑名单”发布和奖惩管理办法，优秀出租汽车驾驶员凭信用星级可快速进入机场候客通道。各地积极推广“信易行”工作，推动信用惠民便企，促进了当地交通出行服务水平提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是抓失信整治，鼓励开展信用修复。对违法违规次数较多的道路客运企业，云南进行信用调查并约谈负责人，要求作出限期整改承诺。组织16个州(市)交通运输局对2019年度行业内市场主体公共信用评价结果为“差”的109家企业开展警示性约谈，督促其限期整改到位，消除失信行为。对12家公路建设从业企业弄虚作假失信行为进行处理并发布“不良行为记录”，于今年上半年将一年内严重违法失信超限超载运输的车辆及其驾驶人列入“黑名单”。把在公路水运建设施工过程中转包、违法分包和发生重大质量事故的2家企业列入信用状况重点关注对象名单，1年内禁止进入云南省公路水运建设市场。建立了异议处理和信用修复机制，鼓励交通运输失信主体按照程序开展信用修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是抓信用惠民，推行行政审批“信用承诺”制度。云南认真贯彻落实“证照分离”改革要求，积极推行行政审批“信用承诺”“绿色通道”制度，提升公众对信用建设的获得感。2019年以来，云南省交通运输厅在昆明、红河、德宏3个自贸试验片区实行7项交通运输行政许可告知承诺制，对“机动车驾驶员培训许可”等17项行政审批事项实行优化审批服务。在办理大件运输行政许可中，严把申请人信用状况事前审核准入关，如有违法失信情形，在市场准入、政策优惠等方面对其进行限制。进一步建立健全云南省交通运输信用承诺制，全面梳理可开展信用承诺的行政许可事项，确定了6类信用承诺书模板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是抓整体联动，营造知信用信的行业氛围。云南连续3年组织编印《云南省交通运输行业信用体系建设政策文件汇编》，并印发至县区一级交通运输局、基层管理单位组织学习，建立交流联络群，筑牢基层信用工作的思想和组织基础，上下联动增强工作合力，确保交通运输部、云南省关于信用建设的每一项部署要求能够下沉、压实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云南以社会主义核心价值观为引领，在全省交通运输系统开展“爱岗敬业、明礼诚信”先进典型培树。同时，结合春运信用宣传、路政宣传月、诚信兴商宣传月、安全生产云南行、ETC宣传、志愿服务等活动，推动诚信建设、信用监管融入业务工作，让“诚实守信、诚信经营”成为行业风尚。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624336781.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多省陆续完成全年发行目标 “两新一重”占比提升 专项债补短板稳增长效应加速释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624335318.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，积极财政政策持续发力，专项债补短板稳增长效应加速释放。当前，从发行进度来看，前三季度新增专项债发行规模同比明显回升，已完成全年额度的九成，且多省陆续完成全年发行目标；在快速扩容的同时，其投向领域也逐步调整优化，更多地向基建领域倾斜，且品种进一步丰富，并根据补短板、扩内需、稳投资的需要重点支持“两新一重”领域建设，助力补短板稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部数据显示，截至9月30日，全国各地发行（新增）专项债券33652亿元，占已下达额度的95%；发行规模同比增加12355亿元，增长58%；已发行专项债券资金已支出2.8万亿元，占发行规模的83%。重点用于国务院确定的交通基础设施、能源、农林水利、生态环保、民生服务、冷链物流设施、市政和产业园区基础设施等七大领域，同时积极支持“两新一重”、公共卫生设施建设中符合条件的项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中诚信国际日前发布的三季度地方债报告显示，根据对1-8月新增专项债募投项目的梳理，专项债资金投向“两新一重”领域的合计占比接近四成，七成为交通领域，其中33%用于铁路相关建设，更加注重传统基建对经济的支撑作用，“两新”领域占比提升明显，但新基建领域占比仍较低、仅8.5%，且基本以城际高速铁路和轨道交通为主，信息基础设施类相对较少；用于市政及产业园区建设的比重同样较高、为32%；另有约16%专项债投向民生领域，超五成用于医疗，并创新了应急医疗救治品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中诚信国际研究院副院长袁海霞指出，2020年以来，在疫情影响以及经济下行压力加大的背景下，专项债作为稳基础设施建设与补短板的主力军，募投领域出现了显著变化，持续向基建倾斜，重点支持传统基建及民生医疗领域，并根据政策需求增加了“两新”（新基建、新型城镇化建设）、应急医疗救治、冷链物流设施等领域，更全面的发挥补短板、稳增长作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望下一阶段，袁海霞指出，作为稳定经济增长、补齐发展短板的主要着力点之一，未来专项债将更加注重提质增效，继续支持“两新一重”领域建设以扩大有效投资、补齐“内循环”短板；今年全年或可撬动5.6万亿元基建投资，在资本金应用进一步推广的背景下，后续各省专项债撬动基建能力或有明显提升；但在发挥专项债稳增长、补短板作用的同时仍需把牢风险关，助力积极财政政策更加有效，加快形成高质量的“内循环”发展格局。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624335318.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>回眸“十三五”：国税地税合并构建更优税收征管体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624338584.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京10月28日电 （记者车柯蒙）党的十八大以来特别是“十三五”时期，全国税务系统一系列重大改革举措与“十三五”规划同期同频、同向同行，逐步构建起优化高效统一的税收征管体系，税收在国家治理中的基础性、支柱性、保障性作用进一步彰显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，中央全面深化改革领导小组第17次会议于2015年10月审议通过《深化国税地税征管体制改革方案》，要求发挥国税、地税各自优势，推动服务深度融合、执法适度整合、信息高度聚合，着力解决现行征管体制中存在的突出问题，“十三五”时期国税地税征管体制改革由此发轫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着全面深化改革向纵深推进，2018年3月，十三届全国人大一次会议审议通过《国务院机构改革方案》，决定将省级和省级以下国税地税机构合并，具体承担所辖区域内税收和非税收入、社会保险费征管等职责。随后，中办、国办印发《国税地税征管体制改革方案》，国税地税征管体制改革大幕全面拉开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们把征管体制改革放到与组织收入等工作同等重要的地位，列为‘一号落实任务、一号考核内容、一号督办事项’，逢山开路、遇水搭桥，全力以赴确保改革取得实效。”国家税务总局党委书记、局长王军表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机构合并后，全国税务系统2万余名领导干部由“正”转“副”，改革完成后，省市县乡税务机构数量大幅“瘦身”，其中厅级税务局数量较合并前减少45个，省级、市级、县级税务局内设机构、事业单位和派出机构分别减少709个、5349个和2.49万个，撤销县局稽查局3900多个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，税收事业改革在精简机构数量的基础上，规范了税务机构设置，优化了职能职责，特别是对纳税服务、税收大数据和风险管理、税收经济分析、跨区域稽查等方面的机构职能进行了强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收经济分析和税收大数据风险管理两个新机构的设立，充分体现出税务部门注重数据应用，深度挖掘税收大数据“金山银库”的决心。各地新组建的税收经济分析处着眼当地经济发展目标，结合本地经济税源特点，开展一系列税收经济分析工作，为当地党委政府经济社会发展决策提供有益借鉴，作用日渐凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税收数据是其他部门的数据难以替代的。税务部门的税收经济分析报告是省委、省政府实施宏观经济决策的重要参考。”江西省人民政府办公厅调研处处长肖志飞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为提升稽查质效，此次改革在撤销各地县级税务稽查局基础上，设立729个跨区县稽查局，省际风险提醒、情报推送、风险调查等工作有序开展，以大数据为依托、以大风控为基础、以大稽查为震慑的现代税收征管大格局正在加速构建完善，税收征管和稽查方式实现新的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，逐步完善的电子税务局打破办税时空界限，逐步构建的“网上办税为主、自助办税为辅、实体办税兜底”的办税格局也成为了全国税务系统稳健应对疫情“阻击战”的底气。目前，我国企业90%以上的涉税业务可实现网上办理，网上申报率超过99%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：车柯蒙、杨曦)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624338584.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务人眼中的“十三五”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624338904.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年是“十三五”规划收官之年。“十三五”时期，我国税收事业取得了巨大成就，征管体制不断完善，营商环境持续改善，减税降费利企惠民，税收信息化建设飞速发展，国际税收成果丰硕。回顾“十三五”时期税收工作的前行足迹和喜人变化，税务人为你讲述发生在他们身上的真实故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“大厅人”邬路勇：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“距离”不再服务更近&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办税服务厅内开阔通透，看不到以往的综合服务窗口，取而代之的是有序排放的自助办税设备，税务干部与纳税人穿梭其间……这是记者在“零窗”智慧办税厅看到的景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/6913c1fff38b4360" id="e906156ab341e6c074415429ef31a6ea" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为宁波奉化区税务局溪口税务所“零窗”智慧办税厅全景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年8月初，国家税务总局宁波市税务局在溪口税务所建成全市首个全功能“零窗”智慧办税厅。办税厅取消了全部办税窗口，将原先的办税服务厅重新划分为自助办税区、办税体验区、宣传辅导区和1098智囊团4个功能区域。在这里，记者最直观的感受是，纳税服务不再有“物理距离”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在自助办税区，溪口税务所所长邬路勇正在辅导一名会计申领增值税专用发票。邬路勇在办税服务厅工作了十几年，是个老“大厅人”，也是创建“零窗”办税厅的牵头人。这5年，他对办税服务厅的变化感受最为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“就拿申领发票这项纳税人办理最高频的业务来说，自助设备让纳税人省去了排队等候的时间，便利性大大提升。”邬路勇对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为税务部门服务纳税人的最前线，办税服务厅的变化折射着纳税服务在“十三五”期间的探索和创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以前纳税人一有办税需要，就往办税服务厅跑。当时我们厅有8个窗口，每名工作人员平均每天要叫30多个号。”邬路勇指向一个区域说，“这个位置之前是办税等候区，有时遇到大征期，纳税人连坐的位置都没有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/710f95c79ebc8ca3" id="e4c52a2d3ad6390e37f2c752c9aa9fa1" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为2017年，奉化区国税局溪口分局办税服务厅遇到“大征期”，办税服务厅人流密集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年底，宁波市电子税务局正式上线，网上办税极大缓解了办税服务厅的人流压力。邬路勇他们就在这个区域放置了10台电脑，越来越多的纳税人在电脑上登录电子税务局自助办理业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“相比较于5年前，现在一天来办税服务厅的人数下降了近四成，我们能够为他们提供更具个性化和针对性的服务，纳税人满意度自然就提升了。”邬路勇的说法也得到了数据的印证。据统计，目前宁波市网上申报率稳定在99%以上，网上办税缴费满意度达99.99%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对许多来办税服务厅办税的纳税人而言，实名办税也是他们5年来感受最深的变化之一。从2017年起，宁波税务部门全面推行实名办税。“完成实名信息采集后，办税人员在办理涉税事项时，无须再提供税务登记证件、身份证件复印件等材料，做到了一次身份确认、全程零障碍办税。”邬路勇表示，实名办税不仅给纳税人减负，还一定程度上推动了征管档案电子化的进程。“重复提供身份证明资料，对内部征管资料归档也造成了负担，实名办税让征纳两端都有了满满的获得感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邬路勇指着办税服务厅入口的AI智能机器人对记者说：“也是依托实名办税，现在我们还实现了‘扫脸’办税。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，宁波税务部门还力推“最多跑一次”向“一次不用跑、税事全办好”迭代升级。特别是今年以来，宁波税务部门基于纳税人的实际需求，开展云化电子税务局试点，全面推广征纳沟通平台和“税小蜜”智能在线咨询，全市纳税人年办税次数不断压缩。“正是因为来办税厅办税的纳税人越来越少，所以我们提出了‘零窗’智慧办税模式，把窗口撤掉的同时，也把服务跟了上来，着重帮助解决那些困扰纳税人的复杂难题。”邬路勇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“距离”不在的转变既是设施走“新”，也是服务走“心”。“十三五”期间，税务部门简的是手续，减的是税费，企业稳的是预期，增的是信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;90后税务人刘小瑜：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;见证国际税收“拾级而上”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚写好一场国际视频会议的主持词，接着就要起草下一场会议的邀请函，这是刘小瑜在“一带一路”税收征管合作机制秘书处的工作常态。从事国际税收工作5年来，刘小瑜最大的感受是：“国际税收的‘朋友圈’越来越大，交流合作从‘私聊’慢慢变成了‘群聊’，而中国在群里越来越有影响力和话语权了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　90后的刘小瑜是国家税务总局北京市税务局第三税务分局的一名税务干部，现工作于“一带一路”税收征管合作机制秘书处。今年6月以来，她已经参与组织了11场国际税收视频会议，接下来还有3场会议要召开。“最多的时候，一个月要开4场视频会，召集几十个国家、国际组织跨越时差共聚线上。这在过去是难以想象的。”刘小瑜告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近5年，中国税务部门积极构建与我国对外开放新格局相适应的国际税收治理体系，不断在全球税收治理的舞台上提供卓有成效的“中国方案”。国际税收工作更是一年上一个台阶，三年有一个明显变化。刘小瑜则见证了国际税收工作“拾级而上”的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘小瑜与国际税收工作结缘，源于一场国际税收会议——2016年5月举办的第十届税收征管论坛(FTA)大会，这是中国首次承办全球性税务大会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年10月，刚刚进入税务系统的刘小瑜经过层层选拔，成为FTA大会筹备组的一员。初到筹备组，她的感受是忐忑不安：“当时，我连FTA是什么意思都不太懂，也没有国际税收方面的经验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为刘小瑜在FTA大会现场留念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在筹备组工作的210天里，刘小瑜见证了大会筹备工作的每一处细节在一封封往来邮件、一次次唇枪舌剑的讨论中敲定；每一个方案在一丝不苟、精益求精的修改中趋于完善。在精细落实和通力协作下，FTA大会圆满召开。FTA主席、英国皇家税务海关总署署长爱德华.楚普将这届大会称为“FTA历史上最成功的一次大会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 FTA大会打开了世界了解中国税务的窗口。中国的营改增、便民办税举措、信息化建设吸引了众多外国税务团队来到中国考察学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“大会结束后的一年多时间，仅来北京税务部门考察的外国税务团队就有十几个。过去几年的接待次数都没有这一年多。”刘小瑜对此有着最直观的感受。那时候，她在北京税务部门从事外事接待工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 FTA大会结束后的几年，中国国际税收每年都有大事发生：2017年7月，在厦门举办金砖国家税务局长会议；2018年5月，与哈萨克斯坦、经合组织共同主办“一带一路”税收合作会议；2018年11月，主办第48届亚洲税收管理与研究组织(SGATAR)年会……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而刘小瑜深入参与国际税收工作，源于另一场税收会议——2019年4月18日我国作为东道主主导召开首届“一带一路”税收征管合作论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从承办到主办，我国税务部门开始积极主动走向国际舞台中央。”刘小瑜表示，在乌镇，“一带一路”税收征管合作机制扬帆起航，中国努力为广大发展中国家权益发声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛召开后，刘小瑜加入“一带一路”税收征管合作机制秘书处。“我们除了办会，还出杂志、办网站、搞培训。尽管肩上的担子更重了，但内心更多了一份使命感，工作起来更从容了。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在秘书处的一年半时间，刘小瑜眼见着“一带一路”税收“朋友圈”越来越大。截至目前，“一带一路”税收征管合作机制理事会成员已增加至36个，观察员增加至28个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这5年，刘小瑜见证了中国国际税收全力服务对外开放的大局，一步步走向世界舞台的中心，一次次唱响“中国声音”，讲述“中国故事”。她相信，在下一个五年，中国税务部门必将以更大的责任担当，为全球税收和经济发展交出更好的“中国答卷”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扶贫税务人陈夕才：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;云山隘水换新颜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上坡倒坎去赶场，村里儿女留下难。如若遇到下雨天，水和泥巴揉面团。”这是国家税务总局秀山县税务局扶贫干部陈夕才，2016年来到钟灵镇云隘村驻村时，听当地人常念的打油诗。云隘村“偏远、贫困、空心”这三个特点，在打油诗中被表现得淋漓尽致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为2016年云隘村村民住房状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去5年，从人迹罕至的杨柳山到寸步难行的核桃坪，从通信不畅的牛栏洞到不通水电的蟒龙屯，陈夕才与扶贫工作队用脚步丈量民情，用汗水赢得民心，让云隘村642户人家一年一个样，日子越过越红火。而今再入村，云山隘水换新颜，就连打油诗也不一样了：“感谢党的政策好，修路搭桥入户道。建厂增收样样搞，儿女也爱回家了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如果不是通了公路，你们肯定走不到云隘村，车子更是到不了这杨柳山，只能在照片上看看我们这千年银杏树咯。”10月18日，在云隘村海拔1000米的杨柳山，陈夕才对前来旅游观光的游客说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正在散步的72岁村民任明胜听到这里，也参与到话题里：“这在5年前，是不敢想的嘞！要不是路修好了，我这把老骨头也不会有机会去县城转转。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云隘村，距离县城48公里，但巍峨大山“拦住”了村民的致富路。5年前，云隘村民日常出行基本靠走，饮水基本靠挑，通信基本靠吼，人居环境更是达不到基本标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了尽快改变这种情况，陈夕才带领驻村工作队经过两年的努力，修通了进城的公路，打通了11条入组的断头路，修建了5座公路桥、8座人行便桥，完成了6个自来饮水工程……让村民进城的车程从4个小时缩短至40分钟，人居环境、生产生活条件大幅改观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改善村民生活环境只是第一步，怎么为村民脱贫摘帽是陈夕才最关心的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金银花是云隘村脱贫致富的主要产业。之前由于疏于管理、不成规模，花贱伤农的现象时有发生。陈夕才来到云隘后，带领村民兴修产业路、联系销路、吸引投资入股，成立金银花合作社，开启了“贫困户+农户+基地+合作社”模式。2019年，金银花加工合作社实现收入70万元、净利润15万元，为贫困户分红3万元、奖励种植农户2万元，村集体经济实现零突破，净收5.6万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为2019年建成的云隘村居民安置点已全部投入使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年10月，云隘村60户贫困户全部摘帽。同2015年底相比，村里建档立卡贫困户人均纯收入从3145元增加到1.3万元。如今，村里到处是宽敞明亮的院落、干净整洁的房间、配置齐全的家电，还有男女老少的欢声笑语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，每当陈夕才走在村里，看到宽敞的村路、整齐的房屋，还有村民的笑容，都会从内心涌起一种自豪感：“今年是全面建成小康社会和‘十三五’规划收官之年，也是脱贫攻坚决战决胜之年。作为一名税务干部，能够参与到脱贫攻坚这项伟大的事业，能够为脱贫攻坚贡献自己的一份力量，我感到非常荣幸与自豪。看到村民的日子一天比一天过得更好，我再苦再累也值得。我相信，用5年时间摘掉的穷帽子不是终点，而是新起点，脱贫只是第一步，更好的日子将在以后的5年中实现。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624338904.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2400亿元、1321亿美元、7907亿元――一文了解中长期资金入市新动态！增量险资、外资、银行理财资金各有节奏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624338200.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，资本市场“三十而立”，引导更多长期资金入市，是促进资本市场持续稳定健康发展的重要内容，也是全面深化资本市场改革的重要任务。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/bab21ee63b11fca1" id="216865c7a1aa15c4d163c21fe13f4f16" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（图片来源：证监会官网）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政策推动下，银行理财、保险资金入市比例如何？境外长期资金入市情况如何？第三支柱养老金等中长期资金入市环境如何？下面小编带大家一探究竟――&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专家表示：险资和银行理财资金将加速入市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，监管层在推动中长期资金入市方面持续发声，且相关举措不断。2月15日，证监会副主席阎庆民在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，鼓励和支持社保、保险、养老金等中长期资金入市。5月15日，易会满主席在“515全国投资者保护宣传日”活动上表示，推动放宽各类中长期资金入市的比例和范围，尽快推动实现个人养老金投资公募基金政策落地。6月18日，银保监会主席郭树清在2020年陆家嘴论坛上表示，银保监会拟推出六项举措支持资本市场发展。其中就有加大权益类资管产品发行力度，包括支持保险公司通过直接投资等渠道，增加资本市场投资等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，10月9日印发的《国务院关于进一步提高上市公司质量的意见》提出，探索建立对机构投资者的长周期考核机制，吸引更多中长期资金入市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，中长期资金入市情况如何？从保险资金来看，据银保监会10月26日发布的9月份保险业经营情况表显示，截至今年9月末，保险业资金运用余额为20.71万亿元。其中，银行存款为2.58万亿元，债券为7.58万亿元，股票和证券投资基金为2.68万亿元。而据银保监会今年1月份公布的数据显示，截至2019年12月末，保险资金运用余额为18.53万亿元。其中，股票和证券投资基金为2.44万亿元。也就是说，截至9月末，今年以来用于股票和证券投资基金的保险资金较去年新增0.24万亿元，增幅为9.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在银行理财资金方面，截至目前，已有21家理财子公司获批成立、19家理财子公司正式开业。小编据中国理财网数据统计，截至10月27日，理财子公司存续产品为2134只。其中，权益类产品5只，分别为阳光红卫生安全主题精选、阳光红300红利增强、招银理财招卓沪港深精选周开一号权益类理财计划、阳关红ESG行业精选，以及工银理财工银财富系列工银量化理财-恒盛配置理财产品。而据此前银保监会披露的数据显示，截至6月末，银行理财产品权益类资产配置规模已达到7907亿元，约占银行理财总资产的3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　把脉投资总经理许琼娜表示，无论是银行理财资金还是保险资金都呈现相对比例和绝对规模持续上升的特点。以6月份的数据来看，银行资产权益类配置的规模远远未到入市上限，这也就意味着银行理财资金入市未来还有巨大增长空间。同时，保险和养老金同样也需要更高收益的品种来解决存续问题，进入股市成为这类中长期资金的重要路径。因此，银行理财资金、保险资金加速入市已是不可逆转的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专家预测：A股核心资产是外资中长期加配方向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4天后，11月1日，《合格境外机构投资者和人民币合格境外机构投资者境内证券期货投资管理办法》（以下简称《QFII、RQFII办法》）及配套规则将正式施行，进一步放宽了QFII、RQFII的准入条件和投资范围，其投资便利性大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德邦基金专户业务部执行总经理孙博巍表示，新规落地极大地便利了QFII/RQFII的投资，除了放宽准入条件，简化申请文件，还大幅扩展了投资范围，包括新三板、私募基金、商品期货和期权等衍生品均可参与，展现了我国资本市场开放的决心和力度。相信随着中国经济的进一步发展壮大，会有更多境外长期资金投资中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，境外资金对于我国资本市场而言已是一股不可忽视的重要力量。今年以来，监管层已多次在公开场合表示将引导更多中长期资金入市，推出更多外资参与境内市场的渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月21日，证监会主席易会满在2020金融街论坛年会上致辞时表示，证监会将研究逐步统一、简化外资参与中国资本市场的渠道和方式，深化境内外市场互联互通，拓展交易所债券市场境外机构投资者直接入市渠道，拓宽商品和股指期货期权品种开放范围和路径。10月22日，证监会副主席李超在2020金融街论坛年会分论坛上致辞时表示，投融资两端协调发展是注册制改革顺利推进的重要保障。在试点注册制过程中，我们同时加强投资端制度建设，积极引导更多中长期资金入市。10月24日，证监会副主席方星海在第二届外滩金融峰会上表示，在现有沪深港通、QFIIRQFII、ETF互联互通等方式基础上，研究推出更多外资参与境内市场的渠道和方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，政策层面上也在积极引导境内外长期资金入市。《国务院关于进一步提高上市公司质量的意见》提到，推动上市公司做优做强。完善上市公司资产重组、收购和分拆上市等制度，允许更多符合条件的外国投资者对境内上市公司进行战略投资。探索建立对机构投资者的长周期考核机制，吸引更多中长期资金入市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关数据也佐证了境外投资者对中国资本市场兴趣浓厚。据国家外汇管理局统计，今年1-9月，境外投资者增持境内的债券和股票达到1321亿美元，增长47%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中航证券首席经济学家董忠云认为，首先，推动境外长期资金入市，能够为A股带来持续且相对稳定的增量资金，有助于A股形成长期慢涨的走势。其次，大量境外机构进入A股市场，有助于加速A股投资者结构改善，机构占比的提升有望降低A股投机氛围，降低市场波动率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董忠云预测，“今年我国有望成为全球唯一实现正增长的主要经济体，供给侧改革在持续推进，结合全球继续维持货币宽松和极低利率的背景，A股的核心资产仍然是外资中长期加配方向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专家建议：可考虑制定第三支柱养老金投资收益免税政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会主席易会满在2020金融街论坛年会上表示，推动优化第三支柱养老金等中长期资金入市的政策环境。这意味着，未来资本市场将再添长期资金“活水”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过长期的发展和建设，目前，我国养老金体系有三大支柱：第一支柱是基本养老保险；第二支柱作为补充养老金，主要是企业年金和职业年金；第三支柱是个人养老金制度，包括个人储蓄性养老保险和商业养老保险等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院高级研究员陶金表示，壮大第三支柱养老金市场，将是对中国养老保险体系的关键补充甚至是补位。推动第三支柱养老金入市，一方面是养老金作为财富管理业务的天然要求，它可以扩充投资渠道、增加中长期投资收益，另一方面养老金等中长期资金入市也可以作为资本市场的“压舱石”，可以起到稳定资本市场的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，监管部门多次表示，鼓励和支持社保、保险、养老金等中长期资金入市，推动个人养老金税收递延账户投资公募基金政策落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　仅从养老金方面看，第一支柱养老金投资运营已全面展开。10月23日，人社部公布数据显示，养老保险基金投资运营工作稳步推进，截至今年三季度末，已有24个省份启动基金委托投资，合同金额1.1万亿元，到账9757亿元，其中21个省份启动城乡居民养老保险基金委托投资工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同为第二支柱养老金，企业年金和职业年金入市步伐正在加快，多个省份推进了相关投资工作。例如，今年1月1日，青海省职业年金基金正式运营，截至3月1日，职业年金资金累计规模达63.19亿元，其中首期投资历史归集资金60.26亿元，1月份投资资金0.68亿元，两期投资累计收益6658万元，统一计划收益率0.79%，7个计划及所属的29个投资组合均实现正收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国正加大力度推进第三支柱养老保险发展。比如，个人税延型养老保险试点已在上海、福建、苏州开展；今年年初，银保监会等13个部门联合发布《关于促进社会服务领域商业保险发展的意见》明确，积极发展多样化的商业养老年金保险、个人账户式商业养老保险；完善个人税收递延型商业养老保险政策，支持养老保险第三支柱发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，养老目标基金开启了公募基金助力第三支柱养老金发展的重要一步。2018年8月28日，首只养老目标基金正式发行，目前，养老目标基金的数量和规模实现了快速增长。小编根据数据统计，截至今年10月27日，养老目标基金数量达114只，发行份额合计277.44亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着养老目标基金发展壮大，将为第三支柱养老金建设发挥更大作用。”巨丰投顾投资顾问总监郭一鸣建议，考虑制定出台第三支柱养老金投资收益免税政策，并推动和提高第三支柱养老金投资的多样性；此外，需要有效推动第三支柱养老金和资本市场的有机结合。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624338200.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国引领全球经济复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624336677.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织（IMF）近日发布最新一期《世界经济展望报告》称，受疫情影响，全球大部分国家经济下滑严重，甚至出现负增长，中国将成为全球唯一实现正增长的主要经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球经济恢复道路漫长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告称，为遏制疫情蔓延并保护易感人群，大多数国家在2020年上半年采取了严格的封锁措施。与此同时，全球范围内的经济活动急剧收缩。采取封锁措施是造成全球经济衰退的重要因素。为应对疫情，人们的社交隔离行为导致了经济的进一步收缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，全球经济活动恢复十分艰难。2020年5月和6月，随着一些经济体解除封锁重新开放，全球经济开始缓慢回升。然而，疫情在全球的持续蔓延，使一些国家和地区又重新放缓了恢复经济的脚步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球经济活动恢复到疫情之前水平依然道路漫长。毕竟，疫情仍在蔓延，许多企业在应对经济复苏时依然保持谨慎。显然，疫情是全球经济复苏的最严峻挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国实现经济正增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在众多经济体中，国际货币基金组织预测中国是2020年唯一能实现经济增长的主要经济体。报告称，疫情期间，中国经济的迅速复苏令人惊讶。仅从第二季度的数据看，中国是全球经济复苏最重要的贡献者。由于经济活动的提早恢复，医疗设备和支持远程工作设备外部需求的强劲增长，中国第二季度出口从2020年初的大幅下滑中恢复过来。预计第三季度中国经济恢复的数据将更为亮眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，《纽约时报》10月19日发表评论员基思·布拉德舍（Keith Bradsher）的文章称，当世界大部分地区仍在艰难应对新冠肺炎疫情时，中国用事实向世界证明，中国不仅能有效控制疫情，经济也能得到发展。该文认为，世界许多主要经济体已走出了春季经济收缩的低谷，但中国是第一个实现经济增长明显超过去年同期的国家。现在，中国几乎没有本地新增病例，而美国和欧洲则面临新一轮疫情的侵袭。未来几个月，中国的经济增长领先优势可能会进一步扩大。中国经济的蓬勃发展意味着它将主导全球经济增长，甚至未来几年能占据世界经济增长的30%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该文称，中国的经济复苏也依赖于对高速公路、高铁和其他基础设施的巨额投资。最近几周，中国的国内消费也开始复苏。虽然中国过去3个月的经济增长略低于经济学家预测的5.2%―5.5%，但其表现仍然足够强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球劳动力市场举步维艰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，全球经济复苏的过程可能非常漫长，且处于不平衡和不确定状态。与6月初国际货币基金组织的预测相比，某些新兴市场和发展中经济体的感染率迅速上升，经济复苏前景不明朗。与发达经济体相比，除中国以外的新兴市场和发展中经济体预计将在2020―2021年遭受更大的产出损失。这种不均衡的复苏将显著影响全球收入水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，劳动力市场举步维艰。据国际劳工组织相关研究报告显示，全球劳动时间显著减少，劳动力参与程度远低于疫情前水平。疫情的持续蔓延，使成千上万劳动者面临失业的风险。2020年第二季度与2019年第四季度相比，全球共约损失了4亿个全职工作岗位。其中，女性劳动者受到疫情和城市封锁的影响最大。据国际劳工组织统计，在非正规就业女性中，超过80%的人在受疫情影响严重的经济部门工作，而这一比例在非正规就业男性中仅为32%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国家层面，一些国家已采取各种财政政策来应对疫情带来的广泛影响，包括减少收入损失、扩大社会援助体系、加强担保信贷机构对公司的支持以防止公司破产等。这些措施在一定程度上帮助了部分就业领域的就业反弹，但整体来看，疫情导致的劳动力市场问题依然很难在短时期内解决。国际货币基金组织称，受各种因素影响，未来仍有可能下调基准预测。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624336677.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行将开展50亿元票据互换（CBS）操作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624338216.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行公告，10月28日（周三）将开展2020年第十期央行票据互换（CBS）操作。本期操作量为50亿元，期限3个月。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624338216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：将从五方面强化稳就业举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624339448.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源社会保障部副部长李忠在国务院政策例行吹风会表示，下一步，将按照做好“六稳”工作，落实“六保”任务的要求，全面强化稳就业举措，具体考虑从五个方面着力：一是促进经济增长带动就业。二是落实完善就业政策扩大就业。三是突出重点群体保障就业。四是优化服务培训促进就业。五是防范化解风险稳定就业。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624339448.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国报告：上半年全球外商直接投资减半</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624339248.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　联合国贸易和发展会议27日发布的报告显示，今年上半年全球外国直接投资（FDI）同比下滑49%。上半年，流入发达经济体的FDI约为980亿美元，同比缩水75%。其中，流入美国的FDI为510亿美元，同比减少61%，欧洲发达经济体更是出现历史罕见的外资负流入现象。上半年流入中国的FDI为760亿美元，同比仅减少4%&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624339248.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年1-9月金华社会消费品市场运行分析</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624339098.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1-9月，全市社零、批零住餐业5项指标中批发业、零售业、住宿业3项指标分别高于全省平均水平3个、2个、1.4个百分点，社零和餐饮业2项指标分别落后0.7个、2.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、运行情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)社零增速平稳，趋势向上。1-9月全市实现社会消费品零售总额1815.73亿元，增速-5.6%，降幅较1-8月收窄0.7个百分点，增速列全省第9位。9月当月社零同比增速0.2%，为二季度以来再次转正，位列全省第4位。1-9月限上社零-17.4%，降幅较8月收窄1.2个百分点，增速列全省第9位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)批发业零售业增速靠前。1-9月，我市批发业、零售业累计增速分别为6.5%、3.1%，分别高于全省3个、2个百分点，均位列全省第2位。抓月度新增入库企业对数据有明显的拉动作用，1-9月我市限上批发业累计增幅达14.4%，高于全省8.1个百分点。据统计全市贸易新入库单位64家，居全省第三位，其中批发业新入库单位36家，占到近六成，拉动限上批发业增速7.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)住餐业降幅继续收窄。1-9月，我市住宿业、餐饮业累计增幅分别为-25.8%、-10.8%，较上半年收窄12.7、6个百分点；从县(市、区)来看，住宿业：婺城区累计增幅8.5%，位列第1位，义乌市、磐安县、开发区靠后。餐饮业：金东区累计增速0.5%，位列第1位，浦江县、东阳市、开发区靠后。限上住宿、限上餐饮分别下降30.8%和18.6%，降幅较8月收窄3.8个和2.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)各消费业态缓步回升，黄金周亮点纷呈。1-9月，我市超市类、百货类、专业店类、餐饮类累计营业额为15.08亿元，30.92亿元、148.4亿元、1.11亿元，累计同比分别为-3.73%、-12.63%、-8.81%、-25.2%，较1-8月分别提高0.43、1.87、1.01和5.84个百分点。黄金周期间消费全面向好。从监测情况看，全市重点行业37家样本企业共实现销售额(营业额)8.2亿元，同比增长6.9%，其中百货商场、超市同比分别增长17.9%和11.8%；餐饮企业同比增长28.15%，其中婚宴增长19.16%；住宿企业同比增长79.76%。古子城特色步行街、西市街客流量较平时增长了3成以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(五)七大类商品零售四涨三跌，汽车、石油拖累明显。24类限上商品销售中，9月零售额过亿的7大项类别中粮油食品类(9.5%)、日用品类(4.9%)、中西药品类(15%)、服装鞋帽类(2.7%)保持正增长，其余如限上网络零售(-13%)、其他类(-26%)降幅明显，限上汽车石油合计占全市限上零售比重70%，9月汽车下降11.7%，比8月回升3.7个百分点，石油下降31.8%，受9月中旬价格下跌原因降幅比8月扩大8.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(六)县市区发展不够平衡，个别县市拉低全市增幅。从权重县市看，9月仅有义乌市、磐安县限上社零增速高于全市平均，其中义乌市实现社零17亿元，占全市30%，增速-3.2%。婺城、兰溪、武义、浦江降幅较大。1-9月增速仅有磐安、金义、兰溪、义乌高于全市平均。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(七)网络零售保持稳定增长，总量份额位居全省前列。1-9月，我市实现网络零售2296.7亿元，总量位于全省第二，同比增长8.8%，增速居全省第六，比7月提高0.7个百分点。义乌市、永康市总量分别位于全省第一、第七位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、存在问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)统计口径的调整，对社零增速影响较大。统计核查力度加强，统计口径调整对限上零售增速影响，如将零售业部分数据调整到批发业和服务业，而历史数据不调整，从而导致限上零售大幅下降，东阳、永康、兰溪、武义均受此影响较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)大型商贸企业招商工作需加强。我市限上零售额中石油汽车占比达到70%左右，9月零售降幅超20%的限上117家限上商贸企业中，68%是汽车石油企业，成为拖累社零的重要原因。在石油价格下跌及汽车大幅饱和的情况下，我市急需引进大型商贸零售企业，来拉动限上社零数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)全球疫情仍给出口带来较大压力。纺织行业出口恢复受受影响。因国外需求恢复、国内疫情控制有力和企业复工复产较好等原因，三季度服装、绗缝等纺织行业终端产品出口恢复较快。但由于疫情导致国外生产企业复工困难，兰溪市牛仔面料等纺织中间品出口虽然已有所恢复，但出口压力仍然较大，全市1-8月纺织品出口增长3.7%，低于全市平均10.7个百分点。印度拉美等地区出口受疫情影响较大。印度、非洲、拉美等我市出口重点市场疫情仍十分严峻，且短时间没有好转趋势，给我市对这些地区的出口带来较大压力，恢复速度仍然较慢，1-8月全市对印度和拉丁美洲同比下降21.6%和7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、下一步工作重点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)全力冲刺“全年红”。紧盯关键数据，推动各地尽最大努力完成目标任务。义乌市要发挥龙头引领作用，采取有效举措，保持出口稳定增长。婺城区、武义县、东阳市、浦江县要着力解决限上指标下降明显的问题，加大零售业企业服务力度，逐步优化入统企业产业结构，转变汽车、石油两项数据独大的局面。确保全年社零增速争先进位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)全面落实各类重大活动。办好“浙里来消费.金秋嘉年华”浙中购物节，通过多部门、市县区、政企银、内外贸、跨领域、全场景六个联动，推动商旅文农、吃住行游购娱深度融合发展，形成线上线下多领域消费合力。全市将举办超过150场的促销活动，做到“日日有促销，周周有展会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)全力抓好创新试点。加强工作创新、发掘工作亮点、加快试点申报。支持永康市做实“外拓内”试点，形成经验全市域推广，助力外贸企业成功对接国内消费市场。加强向上对接，争取全国小店经济试点创建成功。开展市级高品质商业特色步行街建设，各县(市、区)各创建1条以上特色街。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、后期预测&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四季度是传统消费旺季，传统节日和电商“双十一”、“双十二”等节日集中，生活基本需求类商品将迎来消费高峰期。目前我市各级商务主管部门进一步加大下升上企业培育力度，扎实推进企业入库入统，组织开展浙中购物节等各类促销展会，有望进一步刺激消费需求，预计消费市场形势会继续稳定向上运行。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624339098.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李晓鹏：建设“八有、一流”新型金控集团</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624336566.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯记者周萃报道在日前召开的第三届“光大—光华金控论坛”上，光大集团董事长李晓鹏表示，《国务院关于实施金融控股公司准入管理的决定》、《金融控股公司监督管理试行办法》(以下简称“《金控办法》”)的发布，为建设新金控拉开了序幕。面对新环境新要求，光大集团作为我国金融改革开放和探索金融控股模式的“试验田”，倡议并努力建设“八有、一流”的新型金控集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李晓鹏表示，一是要以发展为己任，建设有情怀的一流新型金控集团。一流金控集团要讲政治，带头树立社会主义核心价值观，始终牢记“两个一百年”的奋斗目标，在实现中华民族伟大复兴的中国梦当中，心系家国，志存高远。二是服务实体经济，建设有质量的一流新型金控集团。坚持新发展理念，落实金融供给侧结构性改革各项要求，确保回归服务实体经济本源，以创造价值为核心，努力成为新时代构建新发展格局、建设现代化经济体系、推动高质量发展的生力军。三是深化改革开放，建设有活力的一流新型金控集团。全面加强党的领导，增强组织的凝聚力、向心力、战斗力。通过市场化改革调动各方面积极性，培育充满活力的队伍、机制和文化。四是科技驱动发展，建设有创新的一流新型金控集团。加快推进金融科技运用，通过创新释放金控集团规模经济、范围经济效应，降低成本，提供更多物美价廉的金融产品。五是提升治理能力，建设有口碑的一流新型金控集团。要以申请金控牌照、建设新型金融控股集团为契机，加快整合机构和业务，提升内部管理能力，塑造一流品牌形象，赢得社会各界的口碑。六是探索差异化发展，建设有特色的一流新型金控集团。与时俱进坚持改革开放，坚持摸着石头过河和加强顶层设计相结合，深化体制机制改革，坚持有所为、有所不为，突出专业化、特色化和整体性、协同性。七是严防经营风险，建设有底线的一流新型金控集团。要避免脱实向虚，控制杠杆水平，治理金融乱象，加强全面风险管理，发挥好金控集团集中管控风险的优势，促进稳健经营。八是坚持正确义利观，建设有责任的一流新型金控集团。光大集团与社会各界始终是休戚与共的“命运共同体”，将坚持新发展理念，履行社会责任，精神文明与物质文明并重，不断增强发展的平衡性、包容性、可持续性。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624336566.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局解读工业企业利润数据</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201028/c624338601.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1-9月份，在41个工业大类行业中，21个行业利润总额同比增加，20个行业减少。新增利润最多的行业主要是，汽车制造业增长53.8%，有色金属冶炼和压延加工业增长52.0%，黑色金属冶炼和压延加工业增长39.1%，通用设备制造业增长32.4%，电力、热力生产和供应业增长22.4%，电气机械和器材制造业增长16.8%，这六个行业合计拉动三季度规模以上工业企业利润同比增长10.0个百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201028/c624338601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新形式、更多元 上交所举办首场线上+线下公司业绩说明会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624338311.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 徐一鸣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正值三季报发布期，上市公司业绩情况备受关注，如何让业绩的说明和解读更接地气、更直观？上交所又有了新举措：沪市首单线上线下相结合的三季报业绩说明会10月27日顺利召开。据了解，在吸收了前期年报业绩说明会优秀做法上，此次业绩说明会进一步“升级”，呈现较多新意与亮点，互动效果较好，具有较强示范意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上交所大力推广业绩说明会，既是满足投资者的需要，也是推动提高上市公司质量的举措。业绩说明会作为上市公司和投资者之间面对面沟通的方式，是常规信息披露的有效补充，业绩说明会上不少“干货”，便于投资者更好理解定期报告和上市公司的经营情况，从而做出投资决策。上市公司通过业绩说明会，也可以更好与市场沟通，通过展现公司良好面貌，获得市场更多的认可，从而进一步提升经营发展的内在动力，形成正向反馈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月27日，由&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601966','&amp;#x73B2;&amp;#x73D1;&amp;#x8F6E;&amp;#x80CE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601966/"&gt;玲珑轮胎&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601966/"&gt;601966&lt;/a&gt;）“领衔”的首场沪市公司线上线下三季度业绩说明会在上海证券交易所5楼交易大厅举行。本次由公司董事长王锋“带队”，财务总监、董事会秘书等其他公司主要管理者均积极与投资者互动交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，玲珑轮胎此次说明会吸取了年报业绩说明会召开的有益经验，例如，通过信息披露方式提前发布业绩说明会召开情况的公告，并面向所有投资者提前公开征集相关问题；邀请中小投资者等多元力量广泛参与等等，整体上，力求体现业绩说明会的覆盖面和实际沟通效果，较以往更贴近“投资者视角”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;董事长按图索骥勾勒未来发展蓝图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，为了强化沟通效果、满足不同背景、不同视角的市场主体对有效信息的需求，弥补中小投资者缺乏深入了解公司渠道的不足，此次业绩说明会公司现场邀请了各类市场参与者，除了券商和机构投资者外，投服中心、中小投资者代表、新闻媒体，而除了季报内容本身外，对于新形势下公司未来发展规划等问题公司高层也进行了充分沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于公司未来发展规划，王锋坦言，公司在2020年提出“新零售元年”战略，与腾讯、华制智能联合开发智慧营销平台，打造线上线下相结合、物流仓储相结合、轮胎与非轮胎品类相结合、精准营销与品牌引流相结合的玲珑新零售，力争2020年-2022年在全国规划建设1000个前置仓、300家战略合作商、2000家旗舰店、5000家核心品牌店，打造半小时配送圈，实现就近快速交付；此外，公司下一步计划在直辖市、地级市、省会城市加大店铺的开发和核心店铺的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司副总裁、财务总监李伟告诉《证券日报》记者：“持续研发创新，通过持续增加研发投入，不断开发中高端产品，升级产品性能，优化产品结构，提升产品档次，提高产品附加值，为市场需求做好充足储备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;董秘详述业绩增长四点原因&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业绩说明会召开的意义在于让上市公司与各类投资者“看对眼”、“识清楚”并进一步发生“化学反应”，让上市公司有平台阐述并传递价值信息，让投资者有机会获取价值投资所需的有效信息，找到符合自己投资偏好的价值标的。而这场业绩说明会，能够充分体现出书面“读”定期报告和当场“讲”报告的差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以三季报最大亮点，公司业绩来说。公告显示，公司前三季度营业收入132.47亿元，同比增长5.9%，归属上市公司股东的净利润15.99亿元，同比增加31.64%。而对于其原因，如果单纯看三季报，投资者通常只能通过对三季报财务数据和行业新闻、分析、公司过往定期报告等信息的比对分析，得出自己的结论。而通过公司高管现场讲解，则有个更立体、更全面的认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于此次业绩增长的原因，玲珑轮胎副总裁、董事会秘书孙松涛告诉《证券日报》记者，主要得益于多个因素。一是得益于国内汽车行业恢复较快，据中国汽车工业协会报道，乘用车三季度产销量分别同比增长7.63%、7.75%，商用车产销量分别同比增长49.67%、46.49%。公司通过积极开拓国内配套市场，第三季度实现乘用车配套同比增长23.44%，全钢胎配套同比增长117.57%。（公司与吉利、上汽通用五菱、中集、一汽集团等主机厂均签订战略合作协议，进一步深化战略合作，提升配套份额）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是公司通过大力实施新零售以来，产品结构调整明显，第三季度实现中高端产品占比大幅提升。其中国内零售7月份-9月份乘用车胎产品增幅超过46%，卡客车轮胎增幅超过70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是截至2020年第三季度，公司半钢17寸以上产品综合占比达到23%，同比提升5.6个百分点。其中公司国内零售增长幅度大，达到18.62%，同比增长9.93个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是最近几年市场趋势变化明显，截至2019年末，全球轮胎行业第一梯队的市场份额占比近二十年来已降至37.2%；以玲珑为代表的第三梯队中国企业市场占比从5.4%提升到18.4%。由此可以看出高端产品市场占有率一直在下降，而玲珑轮胎产品质量性能佳，并且有一定知名度，企业市场占有率一直在不断提升，未来增长空间巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过这一解读，投资者不仅了解了公司业绩增长背后的原因，对于汽车行业概况、公司战略执行的情况、产品的优势、市场份额的变化等，都会有更全面的了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士表示，业绩说明会努力提升投资者参与度，除了券商分析师、机构投资者外，中小投资者服务中心、记者媒体以及中小投资者代表共同参会成为了如今的“推荐配置”，各市场主体齐聚一堂，积极沟通交流，共同探讨学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种强调当面互动的现场交流方式也获得机构代表的肯定。“通过一场面对面的交流，促进了上市公司、机构投资者和中小投资者以及各市场主体之间的互相学习与沟通，并使得问题的深广度以及市场的活力在不同参与方的互动中得以激发，实现了说明会的多元化、专业化，增强了价值挖掘与传递的有效性。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601162','&amp;#x5929;&amp;#x98CE;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;天风证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;601162&lt;/a&gt;）副所长、汽车行业首席分析师邓学对《证券日报》记者如是表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张明富）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624338311.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>数字经济助力双循环新发展格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624338571.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，是应对当前国际发展形势不稳定性不确定性增大的必然战略选择。在实现双循环新发展格局的过程中，数字经济是重要的支撑力量。加快数字经济的发展可以有效打通生产、消费、分配与流通环节，并通过产业的数字化升级，实现效率变革、动力变革与质量变革，助力双循环新发展格局的形成与发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字经济推动国内国际双循环&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，促供给与需求精准匹配。“双循环”的主体是国内大循环。对此，要通过实现供给与需求之间的动态平衡，撬动扩大内需，充分发挥国内超大规模消费市场的优势。促进供需之间信息的对接，实现国内供给与需求之间的精准匹配和相互促进，以高质量的国内供给激发国内需求的扩大。同时，以国内需求的扩大和消费的上升激励供给结构的优化和供给质量的提高，构建有效的国内大循环体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济的发展有助于打通供给与需求之间的信息渠道，实现需求端与供给端及时、高效的信息反馈与链接，减少供需间的信息不对称与信息不完全，有助于加快供给端的多元化、高质量发展，畅通国内大循环体系。不仅如此，数字经济还可以带动人工智能、物联网、大数据、云计算等技术的发展，促使经济社会产生巨大变革，并催生出更多的新需求和新供给，使供给与需求之间实现更高水平的动态平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二， 优化对外开放水平。双循环新发展格局要求在构建国内大循环的同时，打通国际国内两个市场，培育和形成我国参与国际竞争与合作的新优势，提升对外开放主动性。数字经济借助于新一代信息技术的使用，为我国全面提高对外开放水平带来颠覆式改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在制造业领域，数字化供应链的发展将经济运行的边界无限拓展。人工智能等技术使供应链更加自动化、智能化、可视化，也更易于管理和调整，资源的全球化配置因此更为便捷和安全，数字经济下全供应链的协作共赢成为可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在服务业领域，数字贸易已经成为服务贸易的重要内容，越来越多的服务可以通过数字的形式加以提供，如远程教育、远程诊疗、远程办公等。从而使服务业的发展跨越了空间的界限，将国内和国际市场更加紧密地联系在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，提升经济协同性。国内大循环体系的构建，需要加快建设统一开放、竞争有序的现行市场体系，提高要素流动与配置效率。因此需要打通供应链上下游、产业链的不同环节与服务链的各个节点，畅通国内循环主动脉，提高供应、生产、消费的整体协同性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济促进了供应链、产业链与服务链的相互衔接，打通了各环节、各链条之间的信息节点，促进了信息的公开透明和信息传递的畅通，促进了资源的快速有效流动，也提高了资源配置的效率。同时，由于数字经济的发展改变了经济运行过程中信息不对称的现象，减少了资金、资源、产品等的流动阻碍，提高了经济系统面对外部冲击时的协同性和快速反应能力，进而提升了整个经济系统的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国数字经济发展面临四大短板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国数字经济发展迅速。《中国互联网发展报告2020》显示，2019年中国数字经济增加值达到35.8万亿元，占GDP的比重为36.2%，在全球的产业规模已经位居第二。尽管如此，当前我国数字经济在制度设计、产品应用与共享、人才和基础设施建设等方面仍存在瓶颈和问题，影响了数字经济在畅通经济运行、提高经济效率、助力科技创新等方面的作用发挥，还难以匹配双循环新发展格局的需要。总体来看，面临着“四大短板”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是制度与技术短板阻碍了数字的应用与共享，形成了较高的“数字壁垒”，阻碍了经济内循环的畅通。国内与国外数字经济发展的技术不均衡，也制约了国内外数字技术的应用与共享，不利于国内外循环体系的相互促进。二是数字经济的人才短板制约了数字资源的开发与利用，造成了普遍存在的“数字鸿沟”，降低了经济发展的协同性。三是数字基础设施短板限制了数字经济的广度与深度，在一定程度上导致了“数字使用障碍”，不利于数字经济的快速发展与应用。四是数字安全保障的短板会形成安全隐患，使经济社会发展以及个人隐私存在“数字风险”，威胁国家经济社会的健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善数字经济发展机制是关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善数字经济发展的体制机制是打通双循环发展的关键节点。要清理制约数字资源自由流动的制度障碍，加强对数字开放共享的政策制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强顶层设计，制定出台关于数字应用与开放共享的相关政策文件，协调和减少在数字资源应用与开放共享中存在的壁垒问题。同时，制定和完善数字贸易发展的相关政策，推动基于数字经济的国际循环体系的构建。二是加快研究制定数字资源确权、开放、流通、交易、安全等相关制度，制定并完善各环节相关标准，探索在各地区、各部门间形成共享共用的机制，建立统一标准的数字应用规范，落实数字资源的信息交换制度，破解“数据孤岛”状况。同时推动国内数字经济标准与国际标准对接，为企业嵌入全球供应链创造条件。三是加快推进数字交易体制机制的完善，培育数字要素市场，建立数字交易和交易担保等制度。加快培育“大数据甲方”。政府要带头购买数字服务，构建“用数字说话、以数字衡量、用数字管理”的行政管理和公共服务环境，同时鼓励和引导有条件的传统企业和其他市场主体积极购买数字服务，并对数字市场中的甲方予以适当的补贴和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进产业数字化转型是有效手段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　畅通国内外双循环新发展格局，需要持续推进产业数字化转型，具体可从以下两个方面予以完善。一是加强数字化产业链、供应链建设。利用数字技术整合国内外上下游企业，实现生产要素和资源的高水平整合，推动国内循环与国外循环体系的有效对接和相互促进。打造产业数字化生态体系，搭建企业发展的市场、金融、会展等“云”平台，使国内外上下游企业之间的合作交流更加灵活、便捷，为构建双循环新发展格局提供系统支撑。二是加快发展数字贸易。大力发展电子商务，鼓励企业开展远程服务，加大对文化、旅游、中医药等重点服务贸易产业及重点企业的扶持力度。促进数字贸易与国内产业发展之间的相互融合，为企业“走出去”提供强大的国内市场支撑，助力双循环中外循环的高质量发展。通过“数字合同”等方式，针对企业的实际情况，提供“量身定做”的数字应用设计方案和相关服务。数字经济催生的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）和新动能也将成为双循环中的重要贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济助力形成双循环新发展格局，需要不断完善数字经济体系，持续发挥数字经济在促进供需精准匹配、优化对外开放水平和提升经济发展协同性等方面的作用。一方面，要立足国内，以数字经济为依托构建起更加畅通、高效、安全和规范的国内经济循环体系。另一方面，面对不确定性增加的外部市场，要借助数字经济在打破地域界限等方面的天然优势，为国际市场的开拓和国际优质资源的引进提供更加有力的国内市场支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（本文系国家社科基金一般项目“新经济发展与中国产业动能转换的路径选择与机制研究”（19BJY093）阶段性成果）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（作者系南京市社会科学院经济发展研究所所长、研究员）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201028/c624338571.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>