<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 06 Jun 2021 07:04:14 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>APEC贸易部长发表联合声明：考虑为抗疫物资贸易提供便利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977396.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977396.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发文！7月1日起全面实施诊所备案制 进一步放宽社会办医审批限制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977367.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977367.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚 七大国达成重磅协议 “避税天堂”都慌了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977345.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977345.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>七国集团达成“历史性”跨国公司征税新规 数字税仍待解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977336.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977336.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国生态保护和修复体系逐步完备</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977304.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977304.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港官员：期待就尽早加入RCEP展开正式对话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977296.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977296.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大宗商品价格上涨 促进制造业数字化转型加快</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977294.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977294.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济日报整版聚焦：如何确保纳税人感受到减税降费“温度”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977219.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977219.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：共享消费企业要规范价格行为和竞争行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977206.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977206.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>麻生太郎：G7税收协议首部分条款对美国公司打击最严重</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977147.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>APEC力争降低贸易壁垒 扩大疫苗覆盖范围 中方：将推动更高水平开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977112.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977112.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>G7一致同意全球最低企业税率15% 谷歌、脸书表示“支持”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977104.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977104.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：中国将加强同发展中国家的疫苗合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977413.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年6月5日，国务委员兼外长王毅同印尼总统特使、对华合作牵头人卢胡特在贵阳共同主持中国印尼高级别对话合作机制首次会议，双方共同宣布“春苗行动”在印尼全面启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅强调，作为发展中大国和国际社会负责任成员，中国和印尼在疫苗问题上的态度和立场高度契合。我们本着人民至上，生命至上的原则，积极开展疫苗合作，使其成为两国关系的新亮点，也为发展中国家树立了典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，当前各国疫苗接种不平衡问题十分突出，一些发达国家囤积疫苗，很多发展中国家无苗可打。中方坚决抵制“疫苗民族主义”，反对制造“免疫鸿沟”。中国已宣布支持新冠疫苗知识产权豁免，推动企业向发展中国家进行技术转让，支持开展联合生产，扩大疫苗的可及性和可负担性。中方将鼓励更多品种的中国疫苗在印尼开展临床试验，支持印尼打造地区疫苗生产中心，共同推进疫苗在全球范围特别是在广大发展中国家中公平合理分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卢胡特表示，在中方大力帮助下，印尼有效应对疫情，对开展双边高水平务实合作提供了有力保障，成为构建印尼中国团结合作的新亮点。印尼希望继续与中国在疫苗研发、生产等领域开展全产业链合作，尽快建设地区疫苗生产中心。印尼也愿积极配合中方落实“春苗行动”，帮助在印尼的中国公民接种疫苗。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国财科院公共收入研究中心副主任梁季： 精准滴灌小微企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977159.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业是经济发展的生力军，也是吸纳就业的主渠道。近年来，我国推出了一系列为企业纾困解难的税费优惠政策，对帮助小微企业渡过难关、促进经济恢复增长发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“针对小微市场主体，去年减税降费的重点是降低企业养老保险费率、减免增值税，确保小微市场主体‘活’下来。”中国财科院公共收入研究中心副主任梁季表示，今年减税政策重在帮助小微市场主体“恢复元气、增强活力”，且政策重点向微型企业倾斜，体现了政策的“精准”和“滴灌”特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，继续延长小规模纳税人增值税优惠的政策执行期限，将小规模纳税人增值税起征点从月销售10万元提高到15万元，并对小微企业和个体工商户年应纳税所得额不到100万元的部分，在现行优惠政策基础上，再减半征收所得税。“小型微利企业适用的企业所得税税率仅为2.5%，这切实减轻了企业现金流压力，能够有效为企业纾困解难。”梁季说，“今年还首次将个体工商户的个人所得税减半征收，减税政策覆盖面变得更广，确保了微型市场主体间税负公平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费、“放管服”改革等一系列政策红利持续释放，新办涉税市场主体不断增加。国家税务总局数据显示，2021年一季度，全国新办涉税市场主体为279.2万户，同比增长86%，比2019年同期增长34.9%，两年平均增长16.1%。其中，2021年一季度新增个体工商户同比增长101%，比2019年同期增长36%，两年平均增长16.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小微企业和个体工商户量大面广，受疫情冲击最直接，抗风险能力较弱，在疫情防控常态化背景下，目前仍有不少企业处于恢复经营的周期之中，亟需减税降费政策落地帮扶。下一步，把减税降费政策及时落实到位，确保市场主体应享尽享、提升企业获得感至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“小微市场主体是经济发展的‘推动器’、居民就业的‘蓄水池’，稳住了小微市场主体就稳住了就业，进而稳住了经济基本盘。一系列针对小微企业的减税降费政策，是稳就业的‘压舱石’之策。政策的关键在于落实，小微企业财会力量较为薄弱，需要加强政策宣传辅导，优化政策享受程序、精简审核流程，确保小微企业便捷、充分地享受到政策红利。”梁季说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977159.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财经大学财税学院院长白彦锋： 推动政策直达快享</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977176.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国持续实施减税降费，2020年先后发布7批28项减税降费政策，全年为市场主体减负超过2.6万亿元；2021年，又进一步优化完善了一系列政策。在实施减税降费中，涉及税费多、优惠力度大、受益主体广、落实时间紧等方面，如何充分发挥政策红利，把各项政策落实落细、提升市场主体获得感，受到广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“减税降费的政策专业性比较强，具体政策措施比较复杂，这就要求不断优化工作方式，多渠道、广覆盖开展税费优惠政策宣传辅导，将党和国家减税降费政策及时准确传达给纳税人和缴费人，确保他们依法依规享受到政策优惠。”中央财经大学财税学院院长白彦锋说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保减税降费的“真金白银”精准直达市场主体、直接惠企利民，税务部门持续优化纳税服务，在2020年先后分3批出台54项便利纳税人和缴费人的具体措施。今年税务部门连续第8年开展“便民办税春风行动”，推出十大类30项100条具体措施，从纳税人和缴费人最关注的优惠政策出发，出台优方式、抓落地、强分析等一系列具体举措，如扩大税收优惠政策资料备案改备查范围等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白彦锋认为，税收大数据在助力市场主体纾困解难、落实减税降费政策中作用突出。比如，依托税收大数据，精准筛选符合条件的纳税人和缴费人，主动宣传辅导，实时跟踪监测，确保政策红利以最快速度、最准精度直达市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要通过健全需求收集、分析、响应、反馈机制，切实满足纳税人和缴费人税费服务诉求，同时推动服务更加智能化和个性化。当然，在充分利用大数据和人工智能等服务方式的同时，也要持续优化人工服务，以满足不同群体的服务需求。”白彦锋说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，中办、国办联合发布《关于进一步深化税收征管改革的意见》，其中特别强调以纳税人缴费人为中心推进精细服务。“要持续有针对性地解决影响政策落实的薄弱环节和堵点难点，特别是降低纳税人和缴费人的遵从成本、推动纳税缴费信息与融资贷款等环节之间的良性互动，使纳税人和缴费人获得更多实实在在的好处。”白彦锋建议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977176.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国社科院财经战略研究院税收研究室主任马珺： 优化结构性减税政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977149.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月2日召开的全国深化“放管服”改革着力培育和激发市场主体活力电视电话会议强调，要继续围绕市场主体关切，有效实施财政、金融、就业等宏观政策，助力市场主体进一步恢复元气、增强经济发展动力。在一系列宏观政策中，减税降费备受关注。今年有关部门出台了新的减税举措，预计全年新增减税超过5500亿元。近日，本报记者采访了相关专家，详细解读如何进一步优化和落实好减税降费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年乃至“十四五”期间减税降费如何优化，关系到市场主体切身利益，受到高度关注。“在新冠肺炎疫情防控常态化背景下，保市场主体、保就业、保民生仍是我国宏观政策重心所在。因此，减税降费仍将持续推进。”中国社会科学院财经战略研究院税收研究室主任、研究员马珺说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施减税降费的重要作用还在于推动经济发展方式转型升级。“为维护国家安全和实现高质量发展，未来中国应谋求由制造业大国向制造业强国转变，在全球价值链高端占据有利地位。减税降费政策应顺应形势、精准施策，促进中国经济发展由投资驱动向创新驱动转型，为经济发展注入新动能。”马珺说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情冲击，助企纾困政策的主要目标是“留得青山”，后疫情时代则要使“青山常在”并“生机盎然”。“因此，要结合国家中长期发展战略，进一步实施结构性减税降费。”马珺说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面部分在疫情期间紧急出台的纾困政策将在到期后陆续退出，另一方面为使市场主体走稳走好，对面临困难的小微企业还要“再帮一把”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马珺认为，中国经济只有依靠创新，才能实现稳定复苏和长远发展。今年减税降费加大了对科技创新和先进制造业的支持力度，将为制造业企业带来巨大节税效应，鼓励其加大科技投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保减税降费政策达到预期效果，“税费同治”仍是当前政策重点，特别是要严厉整治各种名目的乱收费、乱罚款、乱摊派，让市场主体安心经营、轻装前行。“由于减税政策会产生短期减收效应，容易引起一些地方政府在财政压力下变相违规收费，今年将继续清理规范收费基金，避免因非税收入不合理增长而削弱减税降费政策的实际效果。”马珺表示，要实现征管操作办法与税费优惠政策同步发布、同步解读，增强政策落实的及时性、确定性、一致性，加快实现运用大数据精准推送优惠政策信息，进一步精简优惠政策办理流程和手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，要密切跟踪、及时评估减税降费政策成效，不断进行总结，对行之有效的政策措施和实施办法要寻求制度性转化，增强税费法律法规的确定性，稳定市场主体预期。”马珺说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977149.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>官方试点！四部门：土地出让金划归税务部门征收！</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977375.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月5日，财政部、自然资源部、税务总局、人民银行日前联合发布通知称， 将由自然资源部门负责征收的国有土地使用权出让收入、矿产资源专项收入、海域使用金、无居民海岛使用金四项政府非税收入，全部划转给税务部门负责征收 。自然资源部（本级）按照规定负责征收的矿产资源专项收入、海域使用金、无居民海岛使用金，同步划转税务部门征收。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/8d125d2c71419a90" id="341a564f801015bd1c1e6923be5bf628" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知称，自2021年7月1日起，选择在河北、内蒙古、上海、浙江、安徽、青岛、云南以省（区、市）为单位开展征管职责划转试点，探索完善征缴流程、职责分工等，为全面推开划转工作积累经验。暂未开展征管划转试点地区要积极做好四项政府非税收入征收划转准备工作， 自2022年1月1日起全面实施征管划转工作 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据通知，四项政府非税收入划转给税务部门征收后，以前年度和今后形成的应缴未缴收入以及按规定分期缴纳的收入，由 税务部门负责征缴入库，有关部门应当配合做好相关信息传递和材料交接工作 。税务部门应当按照国库集中收缴制度等规定，依法依规开展收入征管工作，确保非税收入及时足额缴入国库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确， 税务部门按照属地原则征收四项政府非税收入 。具体征收机关由国家税务总局有关省（自治区、直辖市、计划单列市）税务局按照“便民、高效”原则确定。税务部门应当商财政、自然资源、人民银行等部门逐项确定职责划转后的征缴流程，实现办事缴费“一门、一站、一次”办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示， 非税收入征管职责划转税务部门，是国税地税征管体制改革的一大重要内容 。此前，水土保持补偿费等已划转税务部门征收，国有土地使用权出让收入等完成划转之后，将更好发挥税务部门征管优势，降低征管成本，提高征管效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动地方政府摆脱“土地财政”依赖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为什么要将国有土地使用权出让收入等非税收入划转税务部门征收？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红向记者指出，非税收入划转税务部门征收是现代税费管理的举措。第三次税收征管变革之后将打造统一税费服务平台，协同管理，有助于提高征管效率，统筹财政资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，仅仅几个月前的2021年3月，财政部发布通知称，自2021年7月1日起，将自然资源部门负责征收的土地闲置费、住房城乡建设等部门负责征收的按行政事业性收费管理的城镇垃圾处理费划转至税务部门征收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，也有专家向记者指出，虽然目前土地出让收入划转税务部门征收不改变其归属，但从长远看，这项举措还是具有比较深远的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海财经大学公共政策与治理研究院首席经济学家杨畅分析，未来转由“垂直条线”的税务部门负责征收国有土地使用权出让收入，使得中央政府完全掌握地方土地出让收支的具体情况。在短期，由于本年预算安排已经排定，地方政府行为具有一定的延续性。但在长期，会对地方政府行为产生引导，使得地方政府在土地出让环节更趋谨慎，推动地方政府摆脱对“土地财政”的依赖。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977375.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>G7达成“历史性协议”：同意15%“全球最低企业税率”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977190.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　（观察者网讯）当地时间6月5日，七国集团（G7）就跨国公司纳税规则达成协议，同意向跨国公司征收至少15%的企业税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国财政大臣苏纳克（Rishi Sunak）告诉记者：“经过多年的讨论，G7财长们达成了一项历史性的协议，即改革全球税收体系，使其适应全球数字时代。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路透社称，该协议旨在结束长达数十年的“逐底竞争”，即各国竞相以超低税率和免税优惠吸引企业巨头。对于亚马逊、谷歌等美国科技巨头来说，它们预计将在业务运营的国家缴纳更多税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;G7财长在伦敦举行会谈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据路透社获得的一份协议副本，G7国家支持为跨国企业全球利润设定最低企业税率的共同立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协议显示，G7财长同意以国家为基础，向跨国公司征收至少15%的企业税，并采取措施确保企业在在其开展业务的国家纳税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对G7国家来说，15%的最低税率远低于其目前水平。根据税收基金会的数据，2020年，法国、德国、意大利、日本、英国的企业税率分别为32%、29.9%、27.8%、29.7%和19%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该协议补充称：“我们承诺在税收权利分配上达成一个公平的解决方案，授予市场国家向最大、最赚钱的跨国企业（利润率超过10%）利润的20%进行征税的权利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财长们还同意采取行动，让企业以更标准的方式申报其环境影响，这样投资者就可以更容易地决定是否为其提供资金。路透社称，这是英国希望达成的一个关键目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　G7财长定于6月5日至6日在英国伦敦举行会议，这是新冠疫情以来各国财长首次举行面对面会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国财政大臣苏纳克将这一协议形容为“历史性的”。他告诉记者：“经过多年的讨论，G7财长们达成了一项历史性的协议，即改革全球税收体系，使其适应全球数字时代。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏纳克还在推特发文称，此举将有助于打击大型跨国公司的避税行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据联合国估计，跨国公司转移利润导致各国政府每年损失的税收高达5000亿美元至6000亿美元之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，美国财政部长珍耶伦（Janet Yellen）也表示，该协议是对全球最低企业税至少15%的“重大、前所未有的承诺”，这将显著增加美国政府的企业税收收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国财政部长舒尔茨 （Olaf Scholz）则称，这项协议“对税收正义和团结来说是个好消息”。就在会议召开的前一天（6月4日），他曾告诉BBC，他有信心“达成一项真正改变世界的协议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国财长勒梅尔（Bruno Le Maire）认为，G7国家已经“迎接这一历史时刻的挑战”，称该协议为7月即将在威尼斯举行的G20达成全球协议铺平了道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》5月份曾报道称，如果各国财长能达成非正式协议，那么G7领导人可能在G7峰会上正式签署该协议，以便向根据经合组织（OECD）的“全面框架（inclusive framework）”进行磋商的135个国家提交一份计划。“这可能导致一个世纪以来最大规模的国际企业税收改革。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多年来，富裕国家一直难以就从谷歌、亚马逊和脸书等大型跨国公司征收获得更多税收达成一致。有关全球税制改革的谈判始于2013年，但由于美国前总统特朗普提出的赋予企业纳税选择权的“安全港”原则而一度陷入停滞。拜登上台后宣布放弃该原则，提出将全球企业最低税率设定为15%，打破谈判僵局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果确定全球最低企业税率不低于15%，会发生什么？白宫经济顾问委员会主席的前特别助理戈登斯坦（Jeff Goldstein）曾举例称，一家总部在A国的公司在B国报告收入，B国的税率是11%。在全球最低税率为15%的情况下，A国将“补足”税款，并从B国收取该公司利润的另外4%。这将削弱企业向低税率地区转移的任何优势，并迫使各国遵守全球标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路透社则表示，该协议旨在结束长达数十年的“逐底竞争”，即各国竞相以超低税率和免税优惠吸引企业巨头。对于美国的科技巨头来说，它们预计将在业务运营的国家缴纳更多税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路透社认为，设定全球最低企业税率后，企业将难以转移到税率较低的地区谋取更多利润；与此同时，此举还可以为富裕国家获得更多税收，以弥补新冠疫情对各国造成的经济损失。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977190.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企改革三年行动蹄疾步稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977153.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月4日，国务院国资委在吉林长春召开中央企业改革三年行动推进会，深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，总结工作成效，大力推广改革经验，以典型示范带动改革深化，进一步抓紧抓实改革三年行动，更好促进中央企业高质量发展，加快建设世界一流企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，国资国企改革正处在关键历史阶段。国企改革三年行动（2020年至2022年）在实现良好开局的基础上，已进入攻坚之年、关键之年，今年要力争实现三年行动70%的改革攻坚任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有企业改革三年行动，是落实国有企业改革“1+N”政策体系和顶层设计的“施工图”，是可衡量、可考核、可检验的，正加快推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中央企业改革三年行动蹄疾步稳、亮点纷呈，各项重点任务不断实现新突破、取得新成效。”国务院国资委党委书记、主任郝鹏表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，中央企业集团层面100%制定党委（党组）讨论前置事项清单，重要子企业完成率达到95.5%。93.8%的子企业实现了董事会应建尽建，其中六成以上实现了外部董事占多数。全员绩效考核覆盖率已达98.2%，所属单位累计实施了500多个中长期激励方案。研发投入强度稳步提升，科技创新取得重大突破。剥离办社会职能和解决历史遗留问题基本完成，进入收官阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国企充满生机和活力，有赖于坚定不移推进市场化改革。“&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601106','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E00;&amp;#x91CD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601106/"&gt;中国一重&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601106/"&gt;601106&lt;/a&gt;）坚决啃下市场化选聘硬骨头，明确完不成目标收入60%、目标利润70%的经理层自动免职。”中国一重集团有限公司党委书记、董事长刘明忠表示，经过改革，公司撤销各级管理机构187个，压缩定员编制2355人、减幅达21%，有效激发了企业活力，近3年利润年均增长131%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，央企着力打造市场化经营机制。中国一汽持续深化“四能”改革，以“干部能上能下”引领带动“薪酬能高能低、员工能进能出、机构能增能减”，高级经理调整率达到16.7%，远高于一般员工6.2%的调整比例。鞍钢集团坚持业绩决定用人、效率决定用工、效益决定薪酬和多元多层中长期激励，全面激活人力资源这个核心要素。老企业由此焕发新活力，2020年鞍钢集团利润创历史最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委此次召开中央企业改革三年行动推进会，既是阶段性工作总结，也是中期检查督导，为企业加油鼓劲。会议强调，各中央企业要积极学习借鉴典型企业的改革经验和有效模式，并充分运用到推进企业改革发展中去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照部署，中央企业要进一步增强改革三年行动的系统性、针对性、有效性。要把推进改革同打造原创技术“策源地”和现代产业链“链长”、落实碳达峰碳中和要求、企业高质量发展、加快建设世界一流企业等战略目标和重点任务紧密结合起来，进一步提升改革综合成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国资委和各中央企业要对标党中央、国务院的部署要求，进一步强化责任意识，以只争朝夕的劲头，有力有序有效推进各项改革工作，确保改革三年行动高质量如期完成。”郝鹏强调，要对照年底前完成70%任务的硬指标，倒排工期，在加快进度的同时确保改革质量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>土地出让金划转税务 深化要素市场改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977225.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　土地出让金等非税收入划转税务部门，不仅是征缴方式的变化，更是土地等要素市场生态的重塑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部下发通知，明确自7月1日起，河北、上海等七个省份将国有土地使用权出让收入、矿产资源专项收入、海域使用金、无居民海岛使用金四项政府非税收入征收划转税务部门，2022年1月1日起在全国实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此项工作正式启动，看似只是一种征管方式的变化，但改变的却将是整个土地市场的生态，预示着国有土地出让金主导地方收入的时代，可能即将成为历史。而这种变化，也与土地这一要素资源的市场化改革一脉相承。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自上世纪80年代我国引入国有土地使用权招拍挂出让制度以来至今，“土地财政”逐渐成为地方政府收入主要来源。直到2019年8月26日《土地管理法》修改之后，土地市场的城乡二元制结构得以打破，尤其是去年3月30日，随着《关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》的发布，土地这一要素资源正式进入市场化配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，将土地出让金征缴划转到税收部门，首先是理顺了政府与市场边界，及土地市场的税与地租的关系，为土地这一要素资源的市场化配置提供强有力的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，我国土地市场都存在税与地租的混乱。人们不能理解，政府为何既征收土地出让金，又要准备立法开征房地产税。但事实上，土地出让金是地租，是土地的市场公允价值，而房地产税是一种财产税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城乡土地市场一体化后，两者边界就会清晰起来，有助于厘清政府与市场的边界，明确政府在出让土地使用权上，是以市场交易主体身份出现，而征收房地产税则是以公共服务部门的角色出现。这就有利于土地这一要素资源的市场化改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国政府的收入主要分为四大块：一般性公共收入（税）、政府性基金预算、全国社保基金预算和国有资本经营预算。其中政府性基金预算，主要就是土地出让金收入。但由于各地的土地出让金征缴方式并不统一，不仅导致了“土地财政”，近年来更发展成为“土地金融”，不利于要素资源市场化改革，同时也影响着国内金融系统的稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统一由税务部门征缴，不仅有利于矫正其中的乱象，而且有利于构建完整、全面的政府资产负债表，完善我国国债市场体系建设，并为今后地方债市场的开枝散叶，提供制度性保障。同时，也能避免一些地方将土地作为撬动金融系统的杠杆，作为“土地金融”使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在税制方面，我国目前是以流转税为主，直接税占比相对较低，且对地方政府而言，目前缺乏一个强有力的地方税种支撑其属地公共服务支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而土地出让金征缴方式的改变背后，是土地市场生态的改变，即未来政府将不能垄断土地一级市场，“土地财政”将无法继续成为其主要收入。这就要求适时开征房地产税、遗产税等直接税，为地方提供稳定的税源。因此，土地出让金征缴方式的改变，一定程度上也为税制改革提供了基础和条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中央去年就在相关意见中明确，到“十四五”末，国有土地出让收益用于农业农村的比例要达50%以上。但当前的土地出让金征收方式，赋予了地方政府较大的自由裁量空间。改由税务部门征收，明确收支两条线，压缩地方自由裁量空间，无疑可以保障这一中央政策有效落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，土地出让金等非税收入划转税务部门，不仅是征缴方式的变化，更是土地等要素市场生态的重塑，其目的就是落实要素资源市场化改革，推进税制改革，进一步厘清政府与市场边界，让市场在资源配置中发挥决定性作用。这无疑是我国推进全面市场化改革和税制改革的重要一步。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977225.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港特区政府商务及经济发展局局长：期待就尽早加入RCEP展开正式对话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977130.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻消息，香港特区政府商务及经济发展局局长邱腾华6月5日晚出席2021年亚太区经济合作组织贸易部长视频会议时表示，香港期待就尽早加入《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）展开正式对话。邱腾华称，贸易能确保疫苗和相关物资有效流通和分配，香港全力支持亚太经合组织及时就新冠病毒疫苗供应链和促进抗疫必需品流通的服务贸易所发表的声明。重启跨境旅游是支持经济复苏和为旅游业等受重创行业重新注入活力的重要举措。香港准备好与其他成员经济体合作，在平衡公共卫生考虑的同时推动相关措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977130.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公共机构节能规划来了！19个量化指标促绿色低碳发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977269.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月6日电 （记者孝金波）6月4日，人民网记者在国管局召开的党史学习教育暨机关事务工作“十四五”规划座谈会上了解到，国管局会同国家发展改革委编制发布的《“十四五”公共机构节约能源资源工作规划》（以下简称《规划》），通过明确工作目标任务，指引绿色低碳发展，扎实推进“十四五”时期公共机构节约能源资源工作高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》设置了19个量化指标。其中，8个约束性指标，以能源资源消费强度指标和碳排放强度指标为主；11个预期性指标，主要依据中央及有关部门关于节能减排工作的具体要求，按照分级分类的原则提出。力争到2025年，实现公共机构能源和水资源消费总量与强度双控，公共机构能源消费总量控制在1.89亿吨标准煤以内，用水总量控制在124亿立方米以内，二氧化碳排放总量控制在4亿吨以内；以2020年能源、水资源消费以及二氧化碳排放为基数，2025年公共机构单位建筑面积能耗下降5%、人均综合能耗下降6%，人均用水量下降6%，单位建筑面积二氧化碳排放下降7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》从能源资源利用效率、绿色化改造、试点示范实施、基础能力建设4方面，总结了“十三五”时期取得的工作进展，系统阐明了“十四五”工作的总体要求、主要目标和基本原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》提出，围绕绿色低碳发展目标，实施低碳引领行动、绿色化改造行动、可再生能源替代行动、节水护水行动、生活垃圾分类行动、反食品浪费行动、绿色办公行动、绿色低碳生活方式倡导行动、示范创建行动和数字赋能行动等10项绿色低碳转型行动。强化制度标准体系、目标管理体系、能力提升体系等支撑体系建设，不断完善协同推进机制、资金保障机制、监督考核机制等实施保障机制，确保工作推进有力、措施落实有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》有哪些创新之处？国管局和国家发展改革委有关负责同志回复人民网记者采访时表示，主要体现在突出绿色低碳发展、突出多元共治格局、突出目标管理方式转型三个“突出”。比如，在充分调动各方力量参与公共机构节约能源方面，《规划》明确要求加快构建政府引导、机构履责、市场支撑、全员参与的共同治理格局，从治理体制上确保取得新进展、新成效、新突破；在转变目标管理方式方面，《规划》推行能源资源消费总量和强度双控与定额相结合的节能目标管理方式，各级公共机构节能管理部门对所管理的公共机构实行能耗定额管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，国管局将联合有关部门，认真落实党中央、国务院决策部署，抓好《规划》贯彻落实，完善体制机制，强化创新驱动，推动绿色低碳转型，构建公共机构节约能源资源绿色低碳发展新格局。”国管局相关负责同志告诉记者，为保障《规划》落实，着重从以下三个方面抓好贯彻实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强协同推进。进一步完善机关事务管理部门牵头、有关部门共同参与的高效推进机制。夯实公共机构主体责任，发挥节能服务公司、物业服务企业等社会力量作用，引导干部职工积极参与，接受社会监督，促进能源资源节约共治共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强资金保障。协调有关部门强化公共机构节约能源资源领域财政性资金支持，推行合同能源管理、合同节水管理等市场化机制，鼓励采用能源费用托管等合同能源管理服务模式，调动社会资本参与公共机构节约能源资源工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强监督考核。严格落实目标责任制，开展公共机构节约能源资源考核，强化结果应用，落实奖惩措施。持续推动公共机构节约能源资源工作纳入省级政府绩效考核和对下级人民政府考核，以及文明单位创建等活动指标体系。会同有关部门建立健全监督检查机制，强化检查执法力度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977269.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红： 激发企业创新活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977146.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，“十三五”时期我国支持科技创新减税累计超过2.5万亿元。今年，减税降费政策加大了对制造业和科技创新的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过一系列举措鼓励企业科技创新，是实现我国以科技创新为驱动的高质量发展的重要途径。”北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红认为，今年多项有关科技创新税收优惠政策落地，对企业创新投入给予了“真金白银”的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，促进制造业向智能制造转型。“制造业是经济的核心基础，要促进我国制造业发展关键是要促进其转型升级。”李旭红说。今年，我国对先进制造业企业按月全额退还增值税增量留抵税额，这是对先前增值税留抵退税政策的进一步放宽，能有效减少对企业资金的占用，助推我国实体经济与科技创新的深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，今年将制造业企业研发费用加计扣除比例由先前的75%提高至100%。对此，李旭红表示，研发费用扣除比例升高意味着企业税前可扣除的成本加大，从而减少企业应纳税所得额，进而进一步减少企业税收负担。这一政策将有效降低企业的研发成本，助推企业加大研发投入，激发企业创新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，科技创新进口税收优惠政策再延续。今年，对科学研究机构、技术开发机构、学校等进口国内不能生产或性能不能满足需求的科学研究、科技开发和教学用品、图书、资料等，免征进口关税和进口环节增值税、消费税。这一政策是对之前相关政策的进一步延续和完善。李旭红认为，该政策将有效降低以上科研教学相关用品的进口税收成本，减轻相关机构税负，从而助力其开展科研教学，为实施科教兴国战略、攻克关键技术瓶颈提供重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，先进产业进口税收政策再优惠。例如，对于集成电路产业和软件产业，财税部门日前明确其相关进口税收支持政策。“目前我国集成电路产业和软件产业有关税收优惠政策已经覆盖增值税、企业所得税、进口关税等，该政策在原有的集成电路产业和软件产业发展进口税收优惠政策的基础上，进一步明确免征进口关税的情形，有利于形成税收政策的协同效应，促进我国集成电路产业的发展。”李旭红说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977146.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务征收土地出让收入遭误读？调整的是征收机构而非归属权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977381.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月4日晚，财政部发布《关于将国有土地使用权出让收入、矿产资源专项收入、海域使用金、无居民海岛使用金四项政府非税收入划转税务部门征收有关问题的通知》（以下简称：《通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一时间引发市场热议，甚至有观点认为，国有土地使用权出让收入划转税务部门征收，或许意味着土地出让收入归属发生改变，资金分配格局会发生改变，甚至有观点认为，这是土地出让金退出历史舞台的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，实际情况真的如此吗？粤开证券研究院副院长、首席宏观研究员罗志恒对贝壳财经记者表示，此次调整的是征收机构，而非土地出让收入的归属权，土地收入归属权仍在地方，只是从自然资源部征收土地出让收入转由税务部门，与之前社保改由税务征收是同一逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《通知》并没有实质性触动地方利益，归属权还是地方的，土地财政仍然存在，事实上，这是逐步实现统一征管、统筹财政资源的重要方式，在当前财政资源紧平衡下尤其重要。” 罗志恒称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《通知》调整的是征收机构 而并非收入归属权 土地财政依然存在&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》规定，将由自然资源部门负责征收的国有土地使用权出让收入（以下简称：土地出让收入）、矿产资源专项收入、海域使用金、无居民海岛使用金四项政府非税收入（以下简称：四项政府非税收入），全部划转给税务部门负责征收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据部署，自今年7月1日起，选择在河北、内蒙古、上海、浙江、安徽、青岛、云南省（自治区、直辖市、计划单列市）以省（区、市）为单位开展征管职责划转试点，自2022年1月1日起全面实施征管划转工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，土地出让收入的划转引发公众关注，有观点认为，国有土地使用权出让收入划转税务部门征收，或许意味着土地出让收入归属发生改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，罗志恒对记者解读称，此次调整的是征收机构，而非土地出让收入的归属权，土地收入归属权仍在地方，只是从自然资源部征收土地出让收入转由税务部门，与之前社保改由税务征收是一个逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，《通知》也已指出，除本《通知》规定外，四项政府非税收入的征收范围、对象、标准、减免、分成、使用、管理等政策，继续按照现行规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600918','&amp;#x4E2D;&amp;#x6CF0;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;中泰证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;600918&lt;/a&gt;）在一份研报中解读称，换言之，除了改变征收流程，土地出让收入仍依照现行政策，全额纳入地方政府性基金预算管理，收入全额缴入地方国库，支出通过地方政府性基金预算安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国盛证券的研报观点也称，土地出让金归由税务部门征收只是征收制度变化，不会改变分成比例，也不会改变资金使用格局，因而不宜过度解读。土地出让金征收制度改革与央地财政关系、房产税等税制改革并无直接联系。只是征收归口后，征收会更为规范，效率会提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，根据《关于规范国有土地使用权出让收支管理的通知》，国有土地使用权出让收入由财政部门负责征收管理，可由国土资源管理部门负责具体征收。财政部数据显示，2020年地方政府国有土地使用权出让收入为84142亿元，同比增长15.9%。今年前4个月，地方政府国有土地使用权出让收入21383亿元，同比增长35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而此次之所以改变征收部门，大背景是2018年《国税地税征管体制改革方案》的逐步落地，明确从2019年1月1日起，将基本养老保险费、基本医疗保险费、失业保险费、工伤保险费、生育保险费等各项社会保险费交由税务部门统一征收。同时，按照便民、高效的原则，合理确定非税收入征管职责划转到税务部门的范围，对依法保留、适宜划转的非税收入项目成熟一批划转一批，逐步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者发现，更早前，已有多项非税收入划转至税务部门征收，比如按照规定，自2021年7月1日起，原由自然资源部门负责征收的土地闲置费、住房和城乡建设等部门负责征收的按行政事业性收费管理的城镇垃圾处理费便划转至税务部门征收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此次调整能提高征管效率 收缴更为规范&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，上述《通知》将带来哪些影响？罗志恒表示，非税收入由税务部门征收能提高征管效率，税务部门的强制性比其他行政主管部门更强；其次，避免出现地方政府先征收后返给企业等行为，毕竟国地税合并后，税务主要是垂直管理，不受同级政府辖制。此外，这一举措还有利于打通各部门的信息孤岛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红则认为，将以上四项非税收入划转至税务部门征收，可以充分发挥税务机关的征管优势，治理现阶段非税收入征管过程中的乱象，促进非税收入征收的规范性和统一性。特别是在《关于进一步深化税收征管改革的意见》所带来的第三次税收征管变革的大背景下，税费征管的统一协同管理，将对提高征管效率、促进提升税费管理的现代化水平具有重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同时，税务部门的统一征收将有助于加强我国的财政资源统筹能力，也使得征收管理更为科学统一、信息更为公开透明，减少地方政府对土地出让收入的不合理依赖，从而助力防范化解地方政府隐性债务风险。” 李旭红表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安信证券研报观点认为，过去，在地方政府收缴土地出让金的模式下，可能出现个别区县为招商引资而少收土地出让金，或以先征后返等方式变相减免土地出让金、土地受让人长时间欠缴土地出让金以及地方政府未按规定从土地出让收益中提取支农资金等乱象。征收方式改革后，土地出让金的收缴会更加规范，房企通过与地方政府协商争取土地款返还、延期缴纳土地款等操作会相对受限，通过先征后返等方式获取资产注入的城投可能受到一定影响。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977381.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>土地出让收入征管职责缘何划转</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977193.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部、自然资源部、税务总局和人民银行发布通知明确，为贯彻落实党中央、国务院关于政府非税收入征管职责划转税务部门的有关部署和要求，决定将由自然资源部门负责征收的国有土地使用权出让收入、矿产资源专项收入、海域使用金、无居民海岛使用金四项政府非税收入统一划转税务部门征收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;征管更加高效有序&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次划转给税务部门征收的四项非税收入中，作为地方政府性基金收入主要组成部分的国有土地使用权出让收入备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部统计显示，今年前4月，地方政府性基金预算本级收入23116亿元，同比增长36.8%，其中，国有土地使用权出让收入21383亿元，同比增长35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，通知明确，除该通知规定外，四项政府非税收入的征收范围、对象、标准、减免、分成、使用、管理等政策，继续按照现行规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“划转工作只涉及征管机构的调整，并不涉及其他方面问题，特别是社会十分关注的分成、使用、管理等并没有变化，还是按照原有政策执行。”中国财政科学研究院原副院长、研究员白景明分析说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白景明表示，非税收入征管职责划转税务部门意义十分重大，“政府筹措收入的征管工作相对统一归口，有利于降低政府征管成本和缴费人遵从成本，使征管工作更加高效和公平有序”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政府非税收入征管职责划转税务部门，可以更好地发挥税务部门征收政府收入的规模经济效应，节约征管成本，更好地促进公共服务型政府建设。”中国社科院财经战略研究院副院长杨志勇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;试点后将全面实施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　划转工作实行先试点后推开的推进方式。自2021年7月1日起，在河北、内蒙古、上海、浙江、安徽、青岛、云南以省（区、市）为单位开展征管职责划转试点，探索完善征缴流程、职责分工等，为全面推开划转工作积累经验。暂未开展征管划转试点地区要积极做好四项政府非税收入征收划转准备工作，自2022年1月1日起全面实施征管划转工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知规定，四项政府非税收入划转给税务部门征收后，以前年度和今后形成的应缴未缴收入以及按规定分期缴纳的收入，由税务部门负责征缴入库，有关部门应当配合做好相关信息传递和材料交接工作。税务部门应当按照国库集中收缴制度等规定，依法依规开展收入征管工作，确保非税收入及时足额缴入国库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，税务部门按照属地原则征收四项政府非税收入。具体征收机关由税务总局有关省（自治区、直辖市、计划单列市）税务局按照“便民、高效”原则确定。税务部门应当商财政、自然资源、人民银行等部门逐项确定职责划转后的征缴流程，实现办事缴费“一门、一站、一次”办理，不断提高征管效率，降低征管成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;职责划转稳步推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年3月，中共中央印发《深化党和国家机构改革方案》明确，“将省级和省级以下国税地税机构合并，具体承担所辖区域内各项税收、非税收入征管等职责”。同年7月，《国税地税征管体制改革方案》对开展社会保险费和非税收入征管职责划转等重点改革任务进行了具体部署。此次四项非税收入划转税务部门征收也是落实中央方案精神的重要一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，政府非税收入征管职责划转税务部门工作稳步推进。其中，2020年1月1日起，将地方政府及有关部门征收的国家重大水利工程建设基金，以及向企事业单位和个体经营者征收的水利建设基金，划转至税务部门征收；2021年1月1日起，将水土保持补偿费、地方水库移民扶持基金、排污权出让收入、防空地下室易地建设费划转至税务部门征收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红认为，日前中办、国办印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》，开启了新时代我国税收治理的第三次变革，“非税收入划转税务部门征收是开展现代税费管理的重要举措，打造统一税费服务平台有助于提高征管效率、统筹财政资源”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“非税收入征管职责划转税务部门，有利于推进国家治理体系和治理能力现代化，需要各相关部门加强协作配合，做好衔接工作，形成协同共治合力，提升管理服务水平，更好体现新体制的新优势。”白景明说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210606/c629977193.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>