<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 01 Mar 2021 06:08:32 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>工信部：推动集成电路、5G、新能源等新兴战略性产业壮大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362490.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362490.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>注意！3月1日起执行2020年医保药品目录 新增119个药品</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362355.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362355.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：正绘制重点产业链图谱 找出弱项短板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362157.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362157.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：政府将对芯片产业在国家层面上大力扶持；全面开放一般制造业；加快6G的布局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362136.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362136.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中欧地理标志协定3月1日生效 更多好物“放心购”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362135.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362135.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>跨越“两大”关口 推动经济高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362096.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362096.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”：加快构建多元清洁的能源安全保障体系</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210301/c627362066.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210301/c627362066.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中欧地理标志保护与合作协定生效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362055.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362055.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检：将对违纪违法办案“过筛子”倒查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627361895.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627361895.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国公布稳外资新政 要求推进数字经济等领域持续开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627361894.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627361894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美政要宣称要与盟国密切合作，“在竞争中战胜中国”？国防部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627361818.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627361818.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国连续11年成为全球最大制造业国家 将全面开放一般制造业、有序放开电信领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627361810.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627361810.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美两国防务部门下步将如何开展接触？国防部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627361805.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627361805.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”期间如何促进产业链、供应链稳定发展？官方回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627361787.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627361787.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部部长肖亚庆：“十四五”将全面部署新一代信息基础设施建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627361795.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 李雁争）工业和信息化部部长肖亚庆3月1日在国新办发布会上表示，经济数字化转型是大势所趋。要把握数字化、网络化、智能化的发展方向，发挥我国既有基础和优势，统筹推进数字产业化和产业数字化，全面部署5G、工业互联网、数据中心等新一代信息通信基础设施建设，实施制造业数字化转型行动、智能制造工程、中小企业数字化改造等等，促进新一代信息技术与制造业充分融合、制造业与服务业深度融合，加快发展数字经济，最根本的是要推动实体经济的发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627361795.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政预算75%用于民生凸显政府“执政为民”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362293.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日从湖北省财政厅获悉，面对去年疫情造成的大规模财政减收增支，全省财政部门积极履职尽责，全力攻坚克难，集中财力保防控、保“三保”、保重点，全省地方一般公共预算支出完成8439亿元，增长5.9%，其中75%以上用于民生。（2月27日 湖北日报）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情影响，宏观经济复杂多变，改善民生任重道远。但是，越是在经济下行压力加大的时候，我们越是要关注民生问题，越是要加大改善民生工作力度。湖北省财政75%以上都用于民生关怀与保障的支出，这充分体现了政府对民生实实在在的关怀，也是“执政为民”最切实的一种表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　众所周知，满足人民对美好生活需要的过程就是抓投资、促消费的过程，就是推进供给侧结构性改革、增加有效供给的过程，也是扎实推动高质量发展的过程。保障民生、改善民生就必须办好群众身边的事，继续狠抓接诉即办，通过办好一件件群众的操心事烦心事揪心事，促进政府治理效能提升，促进人民满意的服务型政府加速建成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，去年湖北省新增减税降费超过1000亿元，所有行业均得到不同程度优惠；投入30亿元支持服务业回暖重振，开展“与爱同行、惠游湖北”活动，多措并举援企纾困、重振市场信心；筹措企业职工养老保险转移支付和中央调剂金594亿元，确保基本养老金及时足额发放、实现“16连增”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展的目的是为了满足人们对美好生活的的向往，是让老百姓的生活越来越好。民生问题解决得如何，关系到发展能否以人为本，不断提高人的生活质量和幸福指数，关系到社会能否公平正义，最大限度地激发活力。而要把保障和改善民生摆在工作首位，仅有真情实意是不够的，还得有真金白银的投入、实实在在的倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，用于民生工程的支出，如果仅仅从经济效益上算账，往往都是“不值一提”的，按照传统的政绩观来衡量，也不是容易体现出政绩的支出，但如果真正要体现“执政为民”，要让民生有基本的保障，就必须用实际行动来关注民生，所以，财政75%以上投向民生，湖北省的做法值得赞赏。（文艳）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362293.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>好货互认 中欧地理标志协定正式生效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362035.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 宗泳杉）3月1日，中欧地理标志协定正式生效。这是中国对外商签的第一个全面的、高水平的地理标志协定。协定生效将进一步加强中欧经贸合作，并惠及双方消费者和企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，协定附录纳入双方共计超过500个地理标志产品，都是双方久负盛名、家喻户晓的地理标志。比如我国的绍兴酒、六安瓜片、安溪铁观音、吐鲁番葡萄干；欧洲的香槟、巴伐利亚啤酒、帕尔玛火腿、马吉那山脉橄榄油等。双方纳入协定保护的地理标志不仅可在对方获得高水平保护，还可使用对方的地理标志官方标志，有利于相关产品有效开拓市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部条法司副司长李詠箑在接受媒体采访时表示，中欧地理标志协定的生效，将为中欧的经贸合作注入新动力，对于我们来说，协定不但规定了高水平保护的义务，而且还通过清单列明了双方给予保护的地理标志名单，协定将对中欧经贸关系注入新动力并惠及双方的企业和消费者。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362035.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>肖亚庆：紧扣科技自立自强 着力解决“卡脖子”问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362319.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今日上午，国新办举行工业和信息化发展情况新闻发布会。工业和信息化部部长肖亚庆表示要紧扣科技自立自强，提升产业链的创新能力，聚焦集成电路、关键软件、关键新材料、重大装备等新领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在谈及中国工业和信息化在构建新发展格局中的地位和作用，肖亚庆表示，工业信息化既是主战场、主力军，又是排头兵和第一方阵。要找准定位和着力点、突破口，加大各方面的工作力度，特别是加大创新力度，加快构建新发展格局，努力实现工业和信息化在更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要紧扣科技自立自强，提升产业链的创新能力。主要是聚焦一些新的领域，比如说集成电路、关键软件、关键新材料、重大装备，还比如说大家关心的工业互联网的重点领域，着力解决“卡脖子”的问题，和与此相关的制造环节，加快构建以国家制造业创新中心为核心节点的制造业创新中心网络体系，强化企业创新的主体地位，促进新技术产业化、规模化应用，形成新的优势制造能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要紧扣保持完整产业链体系，打好产业基础高级化和产业链现代化攻坚战。实施制造业的强链、补链行动和产业基础再造，这是我们的重点，聚焦核心基础零部件、关键基础元器件、先进基础的制造工艺和装备、关键基础材料、工业软件，刚才我已经点了一些。全面加大科技创新的力度，持续增强产业链的韧性和弹性，确保不“掉链子”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是紧扣扩大内需，畅通国民经济循环，加快提升制造业供给体系质量。立足扩大内需，中国市场非常大，潜力也很大，根据内需的需求，深入开展质量提升行动，努力增品种、提品质、创品牌，巩固提升信息消费，进一步扩大制造业装备的更新和技术改造。使得我们的高端化、智能化、绿色化发展成体系满足市场需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是紧扣国际国内双循环相互促进，进一步提升工业和信息化对外开放水平。全面开放一般制造业，有序放开电信领域外资准入限制，吸引更多的外资高端制造业项目落地。最近大家也看到了，不少世界知名企业，去年疫情比较严重的情况下到中国来投资，我们将吸引更多的机构和人才来华发展，特别是发展制造业，也鼓励有实力的国内企业提高国际化经营水平，深度融入国际产业链、价值链、供应链、创新链。经济全球化、产业链国际分工是一个不可逆的大趋势。依托共建“一带一路”，推动产业链的国际合作，推动国内国际双循环高效联动、相互促进。谢谢你的提问。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362319.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国工业增加值增至31.3万亿 连续11年成世界最大制造业国家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362148.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网3月1日讯（记者 彭瑶）国新办今日就工业和信息化发展情况举行新闻发布会，工信部部长肖亚庆介绍，我国工业增加值由23.5万亿增加到31.3万亿，连续11年成为世界最大的制造业国家。制造业的占比比重对世界制造业贡献的比重接近30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，高技术制造业增加值平均增速达到了10.4%，高于规上工业增加值的平均增速4.9个百分点。在规上工业增加值中的占比也由“十三五”初期的11.8%提高到了15.1%。信息传输软件和信息技术服务业的增加值由约1.8万亿增加到了3.8万亿，占GDP比重由2.5提升到3.7。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖亚庆表示，党的十九届五中全会擘画了“十四五”乃至更长时期发展的宏伟蓝图，强调坚持把发展经济的着力点放在实体经济上，坚定不移建设制造强国、网络强国，这都为我们的工作指明了方向，提供了根本遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖亚庆强调，要大力推动创新驱动发展，体系化提升制造业的自主创新能力，着重打好关键核心技术攻坚战，完善共性基础技术的供应体系，特别是要加快健全以企业为主体的创新体系，鼓励企业加大投入，催生更多原创性、颠覆性的技术。鼓励创新不仅要在具体的技术和产品上创造出更多的产品和更多的单一技术，更重要的是要进一步提升制造业创新能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国的产业类别是最完整的，配套齐全，并深度融入了世界产业分工体系，这不仅保证了我国经济平稳健康发展，也为世界经济的增长和发展作出了很大贡献。要把提升产业链、供应链的稳定性和竞争力放在突出重要的位置，实施制造业强链、补链行动和产业基础再造工程，布局新兴产业链，着力增强产业链、供应链自主可控能力，有效维护我国经济安全，塑造未来发展新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业结构优化升级是提高我国经济竞争力的关键。要锚定“加快发展现代产业体系”，深化供给侧结构性改革，切实转变发展方式，增强制造业供给体系对国内需求的适配性。深入实施重大技术改造升级工程、质量提升行动，建设绿色制造体系，推进产业在国内有序转移，要加强优质企业的梯度培育，加快改造提升传统产业，推动包括集成电路、5G、新能源、新材料、高端装备、新能源汽车、绿色环保等新兴战略性产业的发展壮大，培育发展未来产业，要打造一批具有国际竞争力的产业集群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济数字化转型是大势所趋。要把握数字化、网络化、智能化的发展方向，发挥我国既有基础和优势，统筹推进数字产业化和产业数字化，全面部署5G、工业互联网、数据中心等新一代信息通信基础设施建设，实施制造业数字化转型行动、智能制造工程、中小企业数字化改造等等，促进新一代信息技术与制造业充分融合、制造业与服务业深度融合，加快发展数字经济，最根本的是要推动实体经济的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖亚庆指出，今后要进一步深化改革开放。聚焦保持制造业比重基本稳定，落实要素市场化改革举措，加强产业政策引导，增强制造业对各类资源要素的吸引力，推动改革和发展深度融合，进一步高效联动，进一步扩大对外的开放，全面放开一般制造业，大幅放宽市场准入，更好利用国际国内两种资源、两个市场，形成具有更强创新力、更高附加值、更安全可控的产业链，培育产业参与国际合作和竞争新优势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362148.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快发展乡村产业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362000.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记在2020年底召开的中央农村工作会议上强调：“脱贫攻坚取得胜利后，要全面推进乡村振兴，这是‘三农’工作重心的历史性转移”，要求举全党全社会之力推动乡村振兴，并把加快发展乡村产业作为实施乡村振兴战略的首要任务进行部署。今年的中央一号文件提出“构建现代乡村产业体系”。我们要深刻领会和把握习近平总书记重要讲话精神和党中央的重大决策部署，坚持把“三农”工作作为重中之重，用乡村振兴统揽新发展阶段“三农”工作，加快发展乡村产业，以产业振兴推动乡村全面振兴，努力促进农业高质高效、乡村宜居宜业、农民富裕富足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产业兴旺是解决农村一切问题的前提&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出，产业兴旺是解决农村一切问题的前提。只有加快发展乡村产业，实现乡村产业振兴，才能更好推动农业全面升级、农村全面进步、农民全面发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业兴旺有利于推动农村各项事业振兴。乡村产业发展壮大，才能更好吸引在外优秀人才、务工群众、大学毕业生回乡发展，推进乡村人才振兴。乡村产业能够持续带动农民增收、不断满足其物质生活需要，有利于进一步满足农民在文化、生态等方面的美好生活需要，更好推进乡村文化振兴、生态振兴。抓乡村产业发展客观上要求基层党组织强化自身建设、推进组织振兴，加强对群众的组织引导，密切党群干群关系，提高乡村治理水平，夯实党的执政根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业兴旺有利于打通城乡经济循环堵点。城乡经济循环是国内大循环的重要组成部分，是确保国内国际双循环相互促进的关键因素。畅通城乡经济循环，最大堵点之一是城乡间要素流通不畅；实施扩大内需战略，最大的潜力空间在农村。加快发展乡村产业，不仅有利于推动城乡要素平等交换、双向流动，更好畅通城乡经济循环，缩小城乡发展差距，而且有利于释放农村消费潜力，促进形成新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业兴旺有利于巩固拓展脱贫攻坚成果。发展乡村产业是实现脱贫致富的根本之策。在脱贫攻坚中，许多贫困地区因地制宜，通过发展特色优势产业实现了脱贫摘帽。但总体看，脱贫地区产业发展还处于起步阶段，技术、资金、人才、市场等支撑还不强。从实践看，凡是富裕的乡村，大都有主导优势产业，广大农民能通过产业发展实现充分就业、不断提高收入。因此，只有乡村产业蓬勃发展，脱贫地区特色优势产业稳定发展、高质量发展，才能持续拓宽农民增收渠道，有效防止返贫和新致贫的发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业兴旺有利于增进广大农民福祉。乡村产业进一步发展起来，不仅能拓宽农民就业、增收渠道，让更多农民实现就地就近就业，而且有利于解决农民外出务工带来的留守儿童、留守老人问题，还能使农村“人气”越来越旺，加快乡村建设进程，让农民享受到更多更好的公共产品和服务。比如，在脱贫攻坚期间，一大批农民工返乡创业、参与乡村产业发展，既能获取收益，又能兼顾家庭，获得感、幸福感、安全感显著增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业兴旺有利于夯实国家粮食安全基础。当前，我国粮食供求依然处于紧平衡状态，面对复杂严峻的国际形势，粮食安全问题不能有任何闪失。要牢牢把握粮食安全主动权，在推动农村产业发展中合理布局种植结构，引导农业资源优先保障粮食生产，深入实施藏粮于地、藏粮于技战略，延伸粮食产业链、提升价值链、打造供应链，保证粮食产量和质量稳定，确保中国人的饭碗任何时候都牢牢端在自己手上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;因地制宜促进乡村产业加快发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乡村产业发展是一项系统工程，既要加强顶层设计，又要总结推广实践中行之有效的方法路径。近年来，一些地方深入贯彻落实党中央决策部署，结合实际积极探索，狠抓乡村产业发展，取得显著成效、积累了宝贵经验，乡村产业迸发出旺盛生机和活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精准选择产业。当前，我国乡村产业规模小、布局散、链条短等问题突出，品种、品质、品牌都有待提高。究其原因，主要是没有立足当地特色资源选准产业，没有顺应产业发展规律发展产业。要适应城乡居民消费需求变化、立足资源禀赋，精准选出最适合本地发展的产业，迅速扩大规模，推动乡村产业发展由粗放分散向集约化规模化转变。大力发展农产品加工业，因地制宜发展乡村旅游、休闲农业、文化体验、健康养老、电子商务等&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态，推动一二三产业融合发展，更好发挥乡村农产品供给、生态屏障、文化传承等功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抓好教育培训。发展乡村产业的主体是农民。只有经过全面教育和培训，广大农民群众才能提升综合素质，让脑子灵起来、思想活起来、志气强起来、尽快富起来。要统筹用好各类培训资源，分类建立培训档案，农民需要什么就培训什么，农民怎么方便就怎么开展培训，把培训办到乡村农户、田间地头。坚持集中培训与现场实训相结合、线上培训与线下培训相结合、走出去与请进来相结合，提高培训效率，开展好从种到收、从生产决策到产品营销的全过程培训，培养更多有文化、懂技术、善经营、会管理的新型职业农民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好技术服务。振兴乡村经济，根本出路在科技。要针对乡村产业发展薄弱环节，加快推进关键核心技术攻关，打好种业翻身仗，尽快解决一批“卡脖子”问题。统筹行业部门、科研院所、企业等技术力量，构建“产、学、研、用”联合协作机制，打通科技进村入户通道，把科学研究、实验研发和推广运用结合起来，实现问题就地攻关、技术就地集成、成果就地转化。加强科技兴农、智慧兴农，把技术服务与技能培训结合起来，围绕“种、养、加、销”等关键环节，为群众提供育种育苗、田间管理、疫病防治等技术服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹资金筹措。贷款难是发展乡村产业最突出的堵点和痛点之一。要积极探索创新融资模式，综合运用财政资金、市场化基金、信贷、担保、保险等多种方式，加大对乡村产业发展的资金支持力度；深化农村信用社改革，多渠道补充中小银行资本金，带动更多社会资本进入农业。同时也应注意到，产业发展是市场行为，财政不能大包大揽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化组织方式。构建现代农业经营体系，逐步把小农户引入现代农业发展轨道，是发展乡村产业一项紧迫而艰巨的任务。要因地制宜研究推广合适的组织方式，积极培育各类经营主体，发展适度规模经营，健全专业化社会化服务体系，把一家一户办不了、办起来不划算的事交给专业化社会化服务组织来办，提升生产组织化和管理现代化水平。近年来，一些地方结合自身实际，大力推广“龙头企业+合作社+农户”的组织方式，充分发挥龙头企业连接大市场的作用和合作社承上启下、组织动员力强的优势，有力保障了农民土地流转、务工及入股分红等收入，实现从农户“各自为战”向形成紧密相连的产业发展共同体转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化产销对接。产销对接能够帮助农业生产者、采购者节本增效，解决小农户分散经营和农产品集中流通的矛盾，实现农产品生产供给与市场需求有效衔接。加快完善农产品产销对接体系，既是农业供给侧结构性改革的客观需要，也是推动农业高质量发展的必然要求。要充分发挥市场机制作用，深化流通体制改革，加快现代流通体系建设，鼓励大型流通企业向农村延伸经营网络，积极培育和发展农村经纪人队伍，加快发展农村电商，着力形成要素集聚、主体多元、渠道畅通、机制高效、规范有序的现代农产品产销对接体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善利益联结。加快发展乡村产业，出发点和落脚点都是促进农民增收，推动乡村生活富裕。要通过科学的制度设计和模式设定，明确企业、合作社、村集体、农户在产业链、利益链上所处环节和所占份额，形成企业和农户在产业链上优势互补、分工合作的格局，增加农民群众的工资性收入、经营性收入、财产性收入、转移性收入。通过“资源变资产、资金变股金、农民变股东”，充分盘活农村土地、房屋和集体资产等“沉睡的资源”，尽可能让农民参与进来，开辟更多增收门路，让农民更多受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强基层党建。乡村振兴的各项政策，最终要靠农村基层党组织来落实。发展乡村产业、推进乡村振兴，必须加强基层党组织建设，坚持抓基层、强基础、固基本的工作导向，选优配强基层党组织书记，精准选派第一书记和驻村干部，把党组织建在产业链上、建在合作社上，推动各类资源向基层下沉。结合实际探索推广“村企合一”“村社合一”等模式，把党建触角延伸到产业发展第一线，不断提升基层党组织领导和服务发展的能力，为产业发展、乡村振兴提供坚强组织保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升抓乡村产业发展的精准度和实效性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动乡村产业发展既需要过硬的能力水平，更需要深入细致的工作作风，必须坚决反对形式主义、官僚主义。要坚持抓具体抓深入，大兴调查研究、真抓实干之风，把问题搞透、把路径搞准、把措施搞细，不断提升抓乡村产业发展的精准度和实效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深入实际、摸清实情。我国广大农村千差万别，各地发展条件、产业基础大不相同。要深入开展调查研究，摸清本地区资源禀赋条件和产业发展基础，看清自己的优势和短板弱项。深入开展市场调查，精准确定和细分目标市场，根据资源禀赋、产业基础、市场需求规划好产业发展布局，生产适销对路的产品。广大“三农”干部要多到田间地头走走，多到农民家里坐坐，切实弄清农业农村的新变化、新需求，掌握更多实情，努力成为推动乡村产业发展的行家里手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研究问题、破解难题。产业振兴不是一件容易的事，每一个环节、每一个阶段都可能遇到困难和问题。要坚持问题导向、发扬斗争精神，越是任务重、困难大，越要知难而上、迎难而进。广大党员特别是领导干部要带头深入到困难大、问题多、群众意见尖锐的地方去，到乡村产业推进困难的地方去，找准制约产业发展的瓶颈问题，通过领导领衔、组建专班推进等方式，一个问题一个问题解决、一个产业一个产业推进，在研究问题、破解难题中不断发展壮大乡村产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扭住不放、一抓到底。产业发展从来都不可能一蹴而就、毕其功于一役，必须咬定目标、久久为功。在政策设计上，既要全面贯彻党中央决策部署，又要结合本地实际，因地制宜、因地施策。在工作部署上，做到周密细致、可操作性强，及时、全面、到位地开展大学习、大培训，使干部干有方向，群众干有方法。在监督检查上，盯住关键少数，抓住关键问题，对落实不力的问题进行追责问责，确保任务高效推进、圆满完成。（孙志刚 全国人大财政经济委员会副主任委员）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362000.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：2021工业经济发展趋势总体向好 挑战与机遇并存</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362194.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国新办3月1日举行工业和信息化发展情况新闻发布会。工业和信息化部党组成员、总工程师田玉龙表示，总体来看，我国经济长期向好的局面没有改变，工业经济稳中求进，在完善的制造体系、强大的配套能力和市场潜力下提供了有力支撑，2021年工业经济的发展趋势也是总体向好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他同时也表示，今年工业发展当然也面临着挑战，挑战机遇是并存的，全球疫情走势、经济形势仍具有不确定性，全球产业链、供应链也存在断供、断链风险，对工业经济带来一些不确定影响，这种风险是存在的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362194.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：预计2021年工业经济发展趋势总体向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627361778.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者杨洁)在3月1日国新办新闻发布会上，工信部部长肖亚庆介绍，2020年中国工业增加值达到31.3万亿元，连续11年为世界最大的制造业国家。工信部总工程师田玉龙研判，2021年，我国工业经济的发展趋势总体向好，应该是越来越好。不过他也提示，全球产业链、供应链也存在断供、断链风险，对工业经济带来不确定影响的风险是存在的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田玉龙介绍，2021年工信部将做好几方面措施，其中要加快制造业数字化转型，促进融合发展，特别是实施工业互联网的创新发展、数字化转型路线，推动产业数字化，加快数字产业化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还表示，要大力推动信息通信业高质量发展，后续将有序推进5G网络建设，加快6G布局，推动网络优化升级，确保网络安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，加大支持中小企业发展，着力缓解中小企业在融资难、融资贵和合法权益保护等方面的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情防控物资保供方面，工信部今年将在重点保供防疫物资的同时，重点加强新冠疫苗生产保供工作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627361778.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美债利率上行施压全球资产 国泰君安：将有一定“破2”的压力 但不会脱缰</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20210301/c627362025.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日美债利率快速上行导致全球资产价格承压，市场人心惶惶。美债收益率的未来走势问题一时间成为全球关注的市场焦点。国泰君安对美债收益率走势进行了一番研究，指出近期的上行是一波“新上行”，不同于之前上行主要由通胀预期上行导致。此次“新高”原因有三：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，交易因素催化最为重要。收益率在突破关键“阈值”后自我反馈式上升。MBS参与者近期进行了“凸性对冲”，进而进一步恶化美债供需格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，实际利率上行其次。财政刺激、疫情好转、疫苗接种超预期三重利好共振正在演绎，推升了全球复苏预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，美联储鸽派态度是助力。联储当前释放“鸽声”，默许认为长期收益率上升是经济基本面改善的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“破1.5%”后续怎么看？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国泰君安认为，1、短期，预计收益率将稳一稳。剧烈波动的最重要根源还是交易层面的技术性因素，后续发生严重“连锁反应”的概率不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1)从历史上比较看，目前凸性对冲效应并不大，掉期利差并没有显著走扩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2)当前金融系统内、企业的流动性状况仍较好。相比历史，Libor -OIS利差、TED利差、商业票据利差、投资级和高收益债的信用利差均没有明显走扩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、未来半年，实际利率是美债利率上行主力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1)预测模型显示，影响美债收益率的主要驱动力将逐步从通胀转移到经济因素。但实际利率上行较为温和，不会导致利率快速突破2%。无政策干扰下，收益率年底至多达1.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2)但联储释放Tapering信号是影响收益率上行的第二大变量，若Tapering，将有一定“破2”的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210301/c627362025.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部总工程师田玉龙：政府在国家层面将给予芯片产业大力扶持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627361794.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据中国网消息，国务院新闻办公室于3月1日上午举行新闻发布会，工业和信息化部党组成员、总工程师、新闻发言人田玉龙在发布会上表示，芯片产业发展面临机遇，也面临挑战，需要在全球范围内加强合作，共同打造芯片产业链，使它更加健康可持续发展，不仅为中国的信息化社会发展提供支撑，也为全球信息化发展提供有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还表示，中国政府在国家层面上将给予大力扶持，共同营造一个市场化、法治化和国际化的营商环境和产业发展的生态环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上证报记者 史丽 摄&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627361794.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济“存量赶超”：财富规模大幅增长 总体金融风险有所缓释</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362114.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯(记者张琼斯)上海证券报记者获悉，社会科学院国家金融与发展实验室、社会科学院金融研究所2月26日发布《中国国家资产负债表2020》，通过编制2000年至2019年共计20年的中国国家资产负债表数据，从存量的角度把握这20年中国经济发展的成就、存在的问题以及改进方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“编制数据有助于‘摸清家底’，财富相较GDP在衡量一国综合实力方面无疑更具代表性。”《中国国家资产负债表2020》认为，就20年的时间跨度来看，中国财富规模大幅增长，充分反映出改革开放的巨大成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中国国家资产负债表2020》披露的数据显示，中国社会总资产由2017年的接近1400万亿元，上升到2019年的1655.6万亿元。考虑到2019年的社会总负债达到980.1万亿元，当年的社会净财富为675.5万亿元，人均社会净财富约为48.2万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，经过20年发展，中国GDP由2000年的10万亿元攀升到2019年的接近100万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2000年至2019年，中国名义GDP的复合年均增速为12.8%，社会净财富的复合年均增速为16.2%。财富增速快于名义GDP增速，更快于实际GDP增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中国国家资产负债表2020》判断，由于GDP是流量指标，财富是存量指标，从这个意义上，中国经济的“流量赶超”已经让位于“存量赶超”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，中国社会净财富相对于GDP以更快的速度增长，主要来自于两方面的贡献：较高的储蓄率和价值重估效应。其中后者指的是土地增值、股票、房地产价格上涨等因素均促进了存量资产的市场价值上升。从财富分配的角度看，2019年，中国675.5万亿元的社会净财富中，居民部门财富占比为76%；政府部门财富占比为24%。比较21世纪的前10年与后10年的数据，居民财富占比下降了2.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中国国家资产负债表2020》认为，就金融风险而言，一方面，经过三年多的治理，风险得以缓释，防风险攻坚战取得初步成绩；另一方面，中国总体金融风险仍处在高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体看，宏观杠杆率是金融脆弱性的总根源，因此“去(稳)杠杆”取得实效，使得总体金融风险有所缓释。《中国国家资产负债表2020》分析，金融杠杆率峰值出现在2016年年底，近3年出现较大幅度下降；从2016年到2019年年底，实体经济杠杆率(即宏观杠杆率)保持基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中国国家资产负债表2020》提出了存量视角下的“存量改革”建议。比如，推进存量改革，大幅减少政府对资源的直接配置，更多引入市场机制和市场化手段，提高资源配置的效率和效益；取消政府隐性担保、打破刚兑，让传统的公共部门债务积累方式无法为继，形成以市场化风险定价为基准的“可持续”的债务积累模式等；推动“僵尸国企”有序退出；扩大地方债券发行量；盘活政府存款等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210301/c627362114.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>