<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2019 03:22:59 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>邬贺铨：5G+区块链+物联网可解决中小微企业贷款难问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614823010.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614823010.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>41个城市营商环境迎“国考”：27个城市单项指标领先</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614822965.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614822965.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为接盘格力电器股权做准备 高瓴资本旗下基金退出美的集团前十大股东</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819771.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819771.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税降费正向成效不断彰显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819717.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819717.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>LPR实施对银行业务的影响：LPR衍生业务起势迅猛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819581.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819581.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中概股再掀赴美上市热潮 8家公司谁的看点最足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819553.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819553.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>小微企业融资难 科技金融来发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819263.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819263.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十年再出发 创业板重磅改革推进中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819083.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819083.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国荣称最大外商投资东道国 艾德控股集团全球布局擘画新章</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614822958.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月19日，跨国公司领导人青岛峰会中，组委会发布了委托商务部国际贸易经济合作研究院编制的《跨国公司投资中国40年报告》(以下简称《报告》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》显示，2018年中国吸收外商投资1349.7亿美元，居全球第二位。截至2018年底，中国累计设立外商投资企业96.1万家，实际吸收外商投资2.1万亿美元，已经成为全球最大的外商投资东道国之一。根据联合国贸发会议数据，自1992 年起，中国已连续27 年成为吸收外资最多的发展中国家，并稳居吸收外资前10 位国家/地区之列。&lt;/p&gt;&lt;p class="editor-img-flag" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/aa20ebbfadb8e08c" id="199a2c25b9e081afac338d34a8586668" data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type="stay-image"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　u 改革开放40年，中国营商环境持续改善引外资青睐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外商投资的热情主要源于中国营商环境的改善。据世界银行发布的2019年度《全球营商环境报告》显示，中国营商环境较去年大幅提升32位，在190个经济体中名列第46位。而中国在过去一年里为中小企业改善营商环境实施的改革数量创纪录，位列今年营商环境改善幅度全球前十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据联合国贸发会议对全球跨国企业高管层调查结果，2017年至2019年全球跨国企业最佳投资目的地排名中，中国继续稳居全球第二，发展中国家第一，继续成为全球最佳外商投资目的地。美国和印度继续保持去年的排名，稳居全球最佳外商投资目的地第一和第三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，据媒体消息，全国人大已通过新的《外商投资法》将于2020年1月1日正式实施，而这也将为外商今后在中国的投资提供更好的法律制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　u 外商投资推动改革开放，港资优势凸显，占比超9成&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外商投资推动了中国的改革开放，推动了思想观念更新、政府职能转变和宏观经济管理制度的改革，为建立开放型经济新体制发挥了重要作用;由外商投资形成的外资经济在中国市场经济中占据了重要地位，在税收、就业、技术进步、管理学习、结构升级、市场拓展、对外贸易等方面做出了重要贡献，促进了中国经济社会发展和转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，外商投资企业占全国企业数不足3%，但贡献了近一半的对外贸易、四分之一的规模以上工业企业产值和利润、五分之一的税收收入和13%左右的城市人口就业，地位和作用举足轻重。其中，如按国家/地区进行划分，又以香港地区外资对中国改革开放发展最为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，2018年前十位国家/地区(以实际投入外资金额计)实际投入外资总额1284.6亿美元，占全国实际使用外资金额的95.2%，同比增长3.1%。对华投资前十位国家/地区依次为：香港(960.1亿美元)、新加坡(53.4亿美元)、台湾省(50.3亿美元)、韩国(46.7亿美元)、英国(38.9亿美元)、日本(38.1亿美元)、德国(36.8亿美元)、美国(34.5亿美元)、荷兰(12.9亿美元)、澳门(12.9亿美元)。&lt;/p&gt;&lt;p class="editor-img-flag" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/6f6bdad9af160152" id="77425c2d9a4ec029233aadc0c3ffc70f" data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type="stay-image"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从数据可以看出，香港作为中国连通世界的桥头堡，在向内引入外资，向外对接优质资产方面也的确拥有独天得厚的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为世界第三、亚太地区最大的国际金融中心，香港不仅在过去的40年对国内经济腾飞做出重要贡献。在新时代下，香港也被赋予了“引进来、走出去”、“引领粤港澳大湾区金融发展”的重要历史职责，艾德控股集团作为香港本地的综合性金融集团，始终以“为投资者打造一站式金融交易平台”为目标。伴随着粤港澳大湾区区域经济建设的步伐加快，艾德控股集团也不断调整自身集团战略，以香港为大本营，拥抱粤港澳大湾区，进行全球化业务布局，艾德控股集团现已在大中华地区、北美洲等多个国家和地区成立了办事机构，集团业务上，艾德控股集团也不断积进，现艾德控股集团业务已涵盖证券、期货、杠杆式外汇、贵金属、私人及企业贷款、信托、保险经纪、资产管理等多项金融服务，在金融国际化的趋势下，艾德控股集团还将继续向着“打造一站式金融交易服务平台”的目标而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;u 金融领域各项政策出台，未来开放的“新风口”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，经历了前40年改革开放的积累，现在中国经济已经到了一个全新的阶段。全球第二大经济体，全球增量最大的经济体，取得这些瞩目的成就的同时，中国也站在了经济转型的十字路口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而金融领域作为中国经济的重要部分，近几年国家也出台了多项加速金融开放的相关政策：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　l 取消对中资银行的外资单一持股不超过20%，合计持股不超过25%的持股比例限制;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　l 将证券公司、证券投资基金管理公司由中方控股改为外资股比不超过51%，2021年取消外资股比限制;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　l 将期货公司由中方控股改为外资股比不超过51%，2021年取消外资股比限制;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　l 将寿险公司外资股比由50%放宽至51%，2021年取消外资股比限制;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;l 取消QFII、RQFII额度限制。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融产业加快国际化是近年来国家领导人重点强调的，取消、减小外资进入金融领域的限制有助于提升业内竞争，并推动国内金融产业与国际接轨，在这种政策驱动行业的大背景下，金融行业也必将成为新的风口，国际化的金融机构将迎来发展的新契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　顺应产业风潮，加强国际化战略布局，艾德控股集团不断夯实自身业务水平，拓展业务边界，同时艾德控股集团还在“金融从业合规”方面不断努力，经过长足的发展，艾德控股集团及成员公司已经获得多项资质及行业权威大奖。&lt;/p&gt;&lt;p class="editor-img-flag" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/d1eebae14bf1ed4a" id="f8acdfbd8095e98104168a0360cccbcd" data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type="stay-image"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图为艾德控股集团及成员公司重要合作伙伴及获发殊荣展示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随着金融国际化的浪潮和金融科技的迅猛发展，共同发展、合作共赢成为共识。艾德控股集团及各成员公司将继续强化自身、携手共进，并在未来中国金融产业的发展之路上贡献自己的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614822958.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>吕庆喆：依靠科技创新规避“卡脖子”风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614823041.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年第三季度，中经工业景气指数为100.9，比第二季度小幅回落0.4点，连续14个季度在100点之上，在保持总体平稳运行的同时，工业经济结构持续优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是制造业向价值链高端环节攀升。从增加值看，高技术制造业和战略性新兴产业保持较快增长；从新产品看，前三季度太阳能电池和新能源汽车产量同比分别增长25.1%和21.4%，继续保持较高增速。二是新动能汇聚发展。近年来，我国政府出台了一系列促进鼓励支持创新创业的政策举措，2018年我国经济发展新动能指数比上年增长28.7%，保持了高速增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但也要看到，我国工业整体上处于产业链的中低端环节,关键技术和核心零部件自给能力不足、基础研发投入偏低等问题依然存在，需要高度关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是关键技术和核心零部件依靠进口，面临“卡脖子”风险。根据工信部对全国30多家大型企业130多种关键基础材料调研结果显示，32%的关键材料在中国仍为空白，52%依赖进口，绝大多数计算机和服务器通用处理器95%的高端专用芯片，70%以上智能终端处理器以及绝大多数存储芯片依赖进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是研发投入特别是基础研究投入不足。近年来，我国研发投入和研发强度持续提升，但与发达国家研发投入水平仍存在一定差距。2018年我国研发（R&amp;amp;D）经费接近2万亿元，研发强度为2.2%，保持持续上升态势，但与发达国家3.0%至3.5%的水平相比仍有不小差距。同时，我国研发经费支出结构问题突出，偏重于短期性研发，对长期性基础研究重视程度不够。2018年全国基础研究经费支出占研发支出比重仅为5.5%，明显低于应用研究11.1%和实验发展83.3%的水平，也远低于发达国家15%至20%的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是创新动力和能力仍然偏弱。受企业规模不足、研发投入不足、市场准入、研发制度不健全等因素制约，企业的创新能力仍显不足。此外，虽然我国发明专利不少，但缺乏重大突破性、颠覆性技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了努力提升我国产业链水平，应加大科技创新支撑力度，着力从以下几个方面发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是继续加大研发创新投入。要瞄准世界科技前沿，增加基础研究经费支出，实现前瞻性基础研究、引领性原创成果重大突破，把核心技术和关键技术牢牢掌握在自己手中。积极发挥政府采购引导作用，引导投资者进入关键领域、关键行业的上下游环节，加快培育完整的产业链，并逐渐促进产业链发展壮大和向高端环节攀升。同时，要优化科学研究的支出结构，增加面向需求的重大基础性研究，提升基础研究对创新的支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是进一步完善研发创新体系。强化市场需求引导作用和企业市场主体作用，完善激励企业研发的普惠性政策。例如，加大研发费用加计扣除、高新技术企业税收优惠、固定资产折旧等政策落实力度，形成市场、企业、政府、科研机构等多元参与、协同高效的创新治理格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是健全激励创新研发机制。健全知识产权保护制度，有效保护人们在创新创业中获得的知识产权，对各种侵犯知识产权的行为要严厉打击；加大对研发人员激励力度，完善高技术人才的薪酬体系，提高科研人员待遇水平，激发科技人员研发的积极性；发挥金融对创新的支持作用，设立专门支持高技术企业的天使投资基金，并加快推进银行开展科技信贷风险补偿、专利质押风险等业务，提高企业研发积极性。（本文来源：经济日报 作者：国家统计局中国经济景气监测中心副主任 吕庆喆）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614823041.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月非制造业商务活动指数为52.8% 仍处扩张区间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819606.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　31日，国家统计局另外一个经济数据非制造业商务活动指数为52.8%，比上月回落0.9个百分点，但非制造业依旧在扩张区间运行。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819606.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季减税成绩单亮眼 更多红利向深度释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819255.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月30日，我国减税降费三季度“成绩单”出炉。国家税务总局发布的数据显示，今年前三季度全国累计新增减税降费超过1.78万亿元，其中新增减税超过1.5万亿元，新增社保费降费2725亿元。分税种看，增值税改革新增减税7035亿元。个税两步改革叠加新增减税4426亿元，累计人均减税1764元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对企业的跟踪调研分析显示，减税降费政策效应在稳定经济发展预期、激发科技创新活力、增强民营经济向好发展基础、拉动社会消费增长、激发市场主体活力等方面都在持续显现。下一步伴随减税降费的持续落地，还将有更多红利向深度释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税三季度“成绩单”出炉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月30日上午，在国家税务总局举行的三季度新闻发布会上，国家税务总局减税办常务副主任、收入规划核算司司长蔡自力介绍，今年前三季度，全国累计新增减税降费17834亿元，其中新增减税15109亿元，新增社保费降费2725亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要减税政策中，增值税改革新增减税7035亿元，小微企业普惠性政策新增减税1827亿元。个人所得税方面，个税两步改革叠加新增减税4426亿元，累计人均减税1764元。受减税影响，同期个人所得税收入同比下降29.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分行业来看，前三季度，各行业门类税负水平，与上年同期相比，均实现不同程度的下降。比如，制造业新增减税4738亿元，占新增减税总额的31.36%，行业税负同比下降1.08个百分点；批发零售业新增减税3258亿元，占新增减税总额的21.56%，行业税负同比下降3.27个百分点。建筑业，交通运输、仓储和邮政业共新增减税1179亿元，占新增减税总额的7.8%，这两个行业税负同比分别下降0.63和0.35个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分市场主体来看，前三季度，包括民营企业和个体经济在内的民营经济纳税人新增减税9644亿元，占新增减税总额的64%，受益最大。小微企业普惠性减税政策受益对象大多是民营经济，前三季度，民营经济享受该政策新增减税1619亿元，占比为88.61%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，今年实施更大规模减税降费政策对税收收入的减收影响较为明显。前三季度全国税务部门组织税收收入(已扣除出口退税)112658亿元，增长0.3%，增幅比去年同期回落12.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多重积极效应持续显现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，税务部门对减税降费的效应进行了初步分析，并持续开展跟踪调查，减税降费政策效应在稳定经济发展预期、激发科技创新活力、增强民营经济向好发展基础、拉动社会消费增长、激发市场主体活力等方面都在持续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国内外经济形势复杂多变的情况下，减税降费政策充分发挥了逆周期调节作用，更直接更有效地惠及广大纳税人、缴费人，稳定了经济发展预期。税务部门调查数据显示，92.2%的纳税人认为，减税降费对企业生产经营活动产生了积极影响，提振了市场主体信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研发投入快速增加，激发了科技创新活力。税务部门调查数据显示，前三季度，45%的制造业纳税人将减税降费红利用于增加研发投入。税务部门监测的10万户重点税源企业前三季度研发费用同比增长19.3%，增幅较2018年全年提高3.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民营经济深享红利，增强了向好发展基础。居民消费能力提升，拉动了社会消费增长。市场主体活力激发，助力了社会就业稳定。国家税务总局数据显示，前三季度，全国新增市场主体(含个体工商户)办理过涉税事项的有776.7万户，月均新增86.3万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出口企业受益明显，经营压力得到了有效缓解。前三季度，出口企业累计享受减税2742亿元，同时受出口退税率两次提高的利好，出口企业增加出口退(免)税409亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费红利的释放，离不开税收工作的落实落细。纳税人的获得感，也离不开纳税服务的不断完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡自力表示，在落实减税降费政策过程中，税务总局一直强调提高收入质量，始终要求各地坚持依法征税，确保做到“三个务必、三个坚决”，即务必把该减的税减到位、务必把该降的费降到位、务必把该征的税费依法依规征收好，坚决打击虚开骗税、坚决不收“过头税费”、坚决做好留抵退税工作，全力以赴确保减税降费政策措施进一步落地生根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，各地税务部门对标纳税人、缴费人的需求，推出了一系列行之有效的办税服务措施，着力破解办税难题，为纳税人营造良好税收营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局税收宣传中心主任兼办公厅副主任、新闻发言人付树林表示，税务总局近日发布《关于进一步简化税务行政许可事项办理程序的公告》，对仅保留的6项税务行政许可事项，从今年12月1日起，进一步简化办理程序，减轻办税负担，提高服务效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更多红利将向深度释放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，伴随减税降费的持续落地，还将有更多红利向深度释放。以增值税留抵退税为例，今年4月1日起，我国开始全面试行增值税留抵退税制度，这是继小微企业普惠性减税措施、深化增值税改革等减税降费措施落地后又一项重要减税政策。今年8月，财政部和国家税务总局又联合印发了《关于明确部分先进制造业增值税期末留抵退税政策的公告》，部分先进制造业纳税人退税门槛进一步降低。记者了解到，目前，各地税务部门纷纷发力，推动政策落实落地，随着一张张税收收入退还书的开出，“中国制造”再添新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，我国推进大规模减税的力度和成效也得到国际社会的高度评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在世界银行近期发布的《全球营商环境报告2020》中，中国营商环境全球排名由去年的第46位上升至第31位，连续两年被评为全球优化营商环境改善幅度最大的十大经济体。其中纳税指标排名在前两年提升的基础上，今年再度提升9位，实现“三连升”。世界银行认为，纳税指标排名提升的主要原因，一方面是中国出台了更大规模减税降费政策措施，另一方面是中国税务部门在落实减税降费、持续推进纳税便利化改革等方面取得了明显成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，第49届亚洲税收管理与研究组织(SGATAR)年会在印度尼西亚日惹召开。与会代表普遍认为，涵盖多个税种费种、涉及几千万户企业和数亿纳税人缴费人的减税降费政策措施，能够在短时间内相继推出且平稳有序落实到位，既有利于推动中国经济高质量发展，也有利于为亚太地区乃至世界经济平稳增长注入强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010065:国税总局:0.487864---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国稳外资20条出炉 继续压减负面清单，加大外资企业国民待遇的保障力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819248.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者邹曼红)《关于进一步做好利用外资工作的意见》(下文简称《意见》)近日在国务院常务会议上原则通过。《意见》包括4方面20条，涉及50多项具体措施，为各国投资者创造更多的发展机遇，为外商投资企业创造更加公平、透明、可预期的经营环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在深化对外开放方面，主要包括：继续压减全国和自由贸易试验区外商投资准入负面清单，全面清理取消未纳入负面清单的限制措施，加快金融业开放进程，优化汽车外资政策，着力营造公平经营环境等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加大投资促进力度方面，主要包括：优化外商投资企业科技创新服务，提升自贸试验区建设水平，提升国家级经济技术开发区开放平台引资质量，在中西部地区优先增设综合保税区等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在深化投资便利化改革方面，主要包括：降低跨境资金使用成本，提高外籍人员来华工作便利度，优化外资项目用地审批程序等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在保护外商投资合法权益方面，主要包括：全面实施《外商投资法》，建立健全投诉受理机构，强化监管政策执行规范性，提高规范性文件制定透明度，发挥知识产权司法保护重要作用，完善知识产权保护工作机制，支持内外资企业公平参与标准化工作，保障依法平等参与政府采购等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，在《意见》的酝酿起草过程中，商务部会同有关部门对全国31个省区市进行了调研，并向500多家外资企业发放调查问卷，还专门组织力量研究中国美国商会、中国欧盟商会发布的投资报告，对他们关切的问题进行了深入研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这样的基础上，《意见》呈现一些新的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大外资企业国民待遇的保障力度。比如在投资自由化方面，提出继续支持按照内外资一致的原则办理外资保险公司设立和变更等行政许可事项，各地区要保障内外资汽车制造企业生产的新能源汽车享受同等的市场准入待遇；在投资保护方面，要求各地区、各部门全面落实内外资企业公平参与中国标准化工作等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增强投资环境的透明度。《意见》要求提高新开放领域准入环节的透明度；提高规范性文件制定的透明度；提高标准制定工作的透明度。例如，要求各地区、各部门制定出台与外商投资企业生产经营活动密切相关的行政规范性文件时，应当结合实际，合理确定公布到实施之间的时间，给企业留出准备时间，提高政策的可预见性和透明度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关报道见3版&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819248.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王玉飞：推进液化石油气、干辣椒、生猪等期货上市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819609.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月31日，第十届期货机构投资者年会今日在上海举办，大商所副总经理王玉飞表示，完善铁矿石国际定价中心工作，推进液化石油气、干辣椒、生猪等期货上市，焦煤焦炭期权上市研究。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819609.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建立金融服务乡村产业振兴长效机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819526.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　内容摘要：乡村产业振兴离不开金融支持。近年来，我国大力完善农村金融服务体系、创新农村金融产品和服务、加快建设农村金融基础设施，农村地区金融服务覆盖面、可得性、满意度不断提升。但也应看到，我国农村金融发展仍面临着中小金融机构供给不足、服务“三农”和小微企业的金融机构较少、农村地区以及贫困人口融资难等诸多矛盾和问题。提升金融服务乡村产业振兴的能力和效果，关键在于深化金融供给侧结构性改革，建立金融服务乡村产业振兴的长效机制。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819526.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部：推动人口健康中长期战略研究</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819115.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报综合消息 近日，国家中长期科技发展规划专题在科技部召开，徐南平副部长出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐南平对中国卫生健康事业未来的发展和战略研究下一步要解决的问题提出了三点要求。一是要站在未来看问题、看需求、看趋势，充分分析2035年全球卫生健康事业的发展趋势，以目标为导向，推动人口健康领域的中长期战略研究;二是在规划卫生健康事业发展方面，明确人口健康的支撑作用与科技创新的引领作用;三是卫生健康科技工作在整体布局的同时要更加注重重点突破，推动若干优势方向实现科技支撑引领，尽快进入全球创新型国家前列。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快新旧动能接续转换</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819731.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济发展由高速增长阶段转向高质量发展阶段,是党的十九大对我国现阶段经济发展特征的重要定位。近些年,在高质量发展的大背景下,贵州省的经济表现格外亮眼。在产业结构调整和转型升级中,贵州省牢牢守住发展和生态两条底线,用好“新”与“旧”,“守”与“变”的辩证法,加快新旧动能的接续转换,在发展中保护、在保护中发展,已初步形成绿色发展方式和生活方式,正在努力实现百姓富、生态美的有机统一,有力助推经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绿色发展引领工业企业转型升级。贵州省是磷化工大省,磷化工业也是贵州一张靓丽名片。作为亚洲最大的磷肥生产基地,黔南自治州已探明的磷矿储量达40亿吨以上,占全国储量20%。然而,磷肥生产过程中产生的废渣磷石膏如何有效处理和综合利用却是个世界性的难题。2018年贵州出台了磷石膏“以渣定产”方案,按照“谁排渣谁治理,谁利用谁受益”原则,要求企业每年“消化”掉多少磷石膏,方可生产多少磷肥,倒逼企业加快对磷石膏资源的综合利用。2018年,仅瓮福集团就“吃掉”了200万吨磷石膏,这样的倒逼机制,推动了贵州省磷化工企业沿着高质量发展之路,向“规模化、精细化、高端化、绿色化”目标不断转型升级。绿色转型升级,也让企业找到了新的市场增长点。当地的新技术企业以磷石膏为主要原料改性生产建材,一年就能够消纳磷石膏48万吨。利用磷石膏生产的改性磷石膏轻质隔墙板,具有轻质、高强的特点,不仅解决了石膏遇水易溶蚀、强度不高的行业难题,而且从生产到安装都彻底实现了零排放、零污染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业产业结构调整淘汰低效落后。长期以来,玉米一直是贵州传统农业的“主角”,但其经济价值不高,对脱贫攻坚的贡献率低。要脱贫奔小康,土地必须换个种法。2018年起,贵州大力推进农业产业结构调整,调减低效玉米种植面积,新增替代作物食用菌、中草药、茶叶、蔬菜、水果等高效经济作物667万亩。结构调整在为提升农民收入和脱贫攻坚做出重要贡献的同时也带来了思想观念的转变,越来越多的农户开始意识到农业发展既要算好当前收益账,又要算好长远财源账。2018年贵州省农业增加值增速达到6.8%,创近5年来最高增速,对全省经济增长贡献率提高了1.6个百分点；2018年贵州省共减少贫困人口148万人,14个贫困县脱贫摘帽。不负青山,方得金山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业调整优化,结构向好。2018年,贵州省地区生产总值增长9.1%,增速连续8年位列全国三甲。其中,生态利用型、循环高效型、低碳清洁型和环境治理型等绿色经济,占地区生产总值比重达到40%,预计2020年达到50%,全省绿色发展渐入佳境。实践证明,贵州牢牢守住发展和生态两条底线越守越牢,绿水青山逐渐变为了“金山银山”。以“绿色+”推动经济高质量发展,走出一条有别于东部、不同于西部其他省份的发展新路。注重全面节约和高效利用资源,推动生态要素向生产要素、生态财富向物质财富转变,推行绿色生产方式、生活方式和消费模式向绿色富民、惠民转变,持续释放绿色红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者为贵州财经大学中国西部绿色发展战略研究院研究员)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819731.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际预算绩效管理的新经验与新趋势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614822931.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：当前，预算绩效管理已经成为各国财政改革的重要方向。与本国治理特点相结合，各国预算绩效管理的原则、方法工具和政策侧重点发生新转变，突出体现在强调绩效信息的有效充分使用、广泛开展预算支出审查、高度重视降低管理成本和注重公众的参与。同时，大数据技术赋能预算绩效管理新能力，为预算过程中实现积极治理提供了新途径。结合国际新经验和新趋势，国内进一步深化预算绩效管理改革，应该注重预算支出审查、多维度用好绩效信息、探索建立基于智能算法的预算绩效闭环管理模式，同时，加强统筹领导和部门协同以及能力建设，特别是基层政府预算绩效管理的能力建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：预算绩效管理预算支出审查绩效信息大数据技术&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614822931.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以高水平开放推动形成改革发展新布局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819659.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【提要】面对百年未有之大变局，中国既要紧紧抓住重要战略机遇，也要有效应对重大挑战，要以加强制度性、结构性安排为重点实现高水平开放新突破，以强化竞争政策的基础性地位为重点实现市场化改革新突破，以开放创新为重点形成高质量发展新突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当今世界正处于百年未有之大变局。作为新型开放大国，中国如何看世界、如何与世界融合发展；处于调整、变化的世界，如何看中国、如何共建开放型经济体系，这是国内外普遍关注的重大问题。面对百年未有之大变局，中国以高水平开放推动形成改革发展新布局，不仅对自身中长期发展有着重大影响，而且将给世界经济增长和经济全球化进程带来重大利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以加强制度性、结构性安排为重点实现高水平开放新突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对百年未有之大变局，中国以加强制度性、结构性安排为重点，实现高水平开放的重要突破。由此，将在推动共建开放型世界经济体系、促进全球自由贸易进程中扮演更为重要的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，实现高水平开放新突破重在加强制度性、结构性安排。所谓“制度性”，其重点是开放市场、公平竞争，建立与国际基本经贸规则相衔接的开放型经济体系；所谓“结构性”，重点是扩大对外开放的领域和范围，即从一般制造业领域的开放扩大到以金融等为重点的服务业领域开放。这就需要加快推动以货物贸易为主向以服务贸易为重点的开放转型进程，需要加快推动由商品和要素流动型开放向规则等制度型开放转型进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，加强制度性、结构性安排重在发展服务贸易。全球服务贸易占贸易总额的比重已由1970年的9%上升至目前的23%以上。在新一轮科技革命和全球产业变革交汇融合的大趋势下，服务贸易仍将保持较快增长态势，成为推动全球自由贸易进程和拉动世界经济增长的重要引擎。近年来，中国陆续出台了以金融为重点的关于服务业市场开放的一系列重大举措，但与制造业领域的开放水平相比，服务贸易领域市场化程度相对较低，服务贸易仍然是高水平开放的突出短板。2018年，中国服务贸易占贸易总额的比重仅为14.7%，低于全球23.1%的平均水平。加强制度性、结构性安排，其重点、难点、焦点在服务贸易领域，在于推进服务业市场全面开放进程，在于以服务贸易为重点加快构建双边、多边自由贸易网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，加强制度性、结构性安排重在对接国际基本经贸规则。当前，“零关税、零壁垒、零补贴”逐渐成为国际经贸规则调整的重要趋势之一。中国作为新型开放大国，不仅要加快对接现行国际基本经贸规则，而且要把握趋势，尽快对标高标准的国际经贸规则。比如，在进一步降低关税与非关税壁垒的基础上，加快在贸易和投资便利化、知识产权保护、政府采购等重点领域形成与国际通行规则相衔接的基本规则体系和监管模式；加强同欧盟、日本、韩国及“一带一路”沿线具备条件的国家和地区开展贸易投资协定谈判；在数字贸易、服务贸易等重点领域提出中国主张与中国方案；以对标高标准国际经贸规则为导向，加快探索建设海南自由贸易港进程，以服务贸易一体化为重点推进粤港澳大湾区建设，率先形成高水平开放新高地，与世界各国共建开放型世界经济体系；等等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819659.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财经观察：受贸易保护主义拖累 菲期待紧密多边合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819678.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社马尼拉10月31日电财经观察：受贸易保护主义拖累菲期待紧密多边合作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者袁梦晨杨柯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　菲律宾经济曾一度领跑东盟，但今年来经济增速持续放缓，第二季度同比增速降至5.5%，比去年同期放缓0.7个百分点，创4年多来最低季度经济增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　菲律宾多名经济官员和专家近日接受新华社记者采访时表示，菲律宾经济增速下滑存在内部原因，也存在国际贸易保护主义和单边主义“逆风”带来的负面影响。一些专家指出，全球化有利各国发展，期待东盟和中国更加紧密，期待菲中扩大合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，菲律宾经济增速在东盟经济体中颇为显眼，2016年以6.9%的增速领跑东盟十国，2017年经济增速也达6.7%。不过，2018年菲经济增速放缓至6.2%，进入2019年后，菲经济呈现加速放缓态势，第一季度经济同比增长5.6%，第二季度增速进一步降至5.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士指出，菲经济增长放缓内部原因包括年度预算延迟批准导致政府支出受限、高温干旱等极端天气造成不利影响等；但外部因素更不容忽视，尤其是贸易保护主义和单边主义给全球贸易带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外贸易是菲律宾经济支柱之一，菲律宾电子产业更是深度嵌入国际产业链。过去一年多来，菲律宾外贸压力较大，进出口额跌幅明显。菲律宾统计局数据显示，自今年4月以来，菲进出口总额已经连续5个月出现同比下滑。菲律宾财政部长卡洛斯.多明格斯警告，“菲律宾当前面临经济压力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　菲律宾经济专家、智库综合发展研究院主席李栋梁认为，一些人原本以为国际贸易保护主义可能使菲律宾成为制造业转移的受益者，但实际结果却是，外贸的下滑和经济增速的放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　菲律宾财政部助理部长安东尼奥.兰比诺对新华社记者表示，日益抬头的贸易保护主义已经对世界经济产生影响，菲律宾经济也不能幸免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，一些国际机构纷纷下调菲律宾今年经济增速预期：世界银行将今年菲增速预期下调至5.8%，国际货币基金组织下调至5.7%，亚洲开发银行下调至6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为应对疲软的经济态势，菲律宾中央银行今年5月启动了该国6年多来的首次降息，并在8月和9月连续降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李栋梁表示，从长期来看，如果贸易保护主义的做法持续，必然会加剧世界经济不确定性，进一步降低跨境投资意愿，这对菲律宾乃至整个东南亚来说都不是好消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　菲律宾贸易和工业部长拉蒙.洛佩斯对新华社记者表示，作为国际贸易的参与者，稳定和可预测的商业环境对菲律宾至关重要。他表示，希望贸易保护主义能够得到遏制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　菲律宾智库人民参政权研究中心政策研究负责人博比.图阿松表示，在单边主义和贸易保护主义抬头的背景下，东盟和中国只会进一步提升合作水平，更加紧密。中国和东盟互为重要贸易伙伴，相互之间的发展动力在不断加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，菲中将进一步扩大合作领域，共同应对贸易保护主义带来的区域发展风险。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819678.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>业绩两极分化加剧 储能行业进入深度调整期</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20191031/c614819556.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月中旬以来，储能行业上市企业开始陆续发布今年前三季度业绩预告。记者梳理后发现，延续2018年和今年上半年业绩情况，储能行业上市企业业绩呈现两极分化态势。以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300750','&amp;#x5B81;&amp;#x5FB7;&amp;#x65F6;&amp;#x4EE3;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300750/"&gt;宁德时代&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300750/"&gt;300750&lt;/a&gt;）等企业为代表的第一梯队成员，前三季度归属于上市公司股东的净利润保持不同程度的增长。而中等及靠后的企业前三季度归母净利润则有明显下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国能源研究会常务副理事长史玉波认为，受政策、市场等因素影响，今年我国储能市场进入减速调整期。“这是产业发展到一定阶段的必要调整，可促使产业各方回归理性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;几家欢喜几家愁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者不完全统计，截至目前，有8家企业已公布前三季度业绩预告。其中，宁德时代前三季度实现归母净利润30.92-35.67亿元，较去年同期的23.79亿元增长30%-50%；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300001','&amp;#x7279;&amp;#x9510;&amp;#x5FB7;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300001/"&gt;特锐德&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300001/"&gt;300001&lt;/a&gt;）归母净利润1.44-1.58亿元，同比增长0-10%。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300068','&amp;#x5357;&amp;#x90FD;&amp;#x7535;&amp;#x6E90;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300068/"&gt;南都电源&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300068/"&gt;300068&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300376','&amp;#x6613;&amp;#x4E8B;&amp;#x7279;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300376/"&gt;易事特&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300376/"&gt;300376&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300745','&amp;#x6B23;&amp;#x9510;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300745/"&gt;欣锐科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300745/"&gt;300745&lt;/a&gt;）等5家企业虽实现盈利，但归母净利润同比均有较大幅度下滑。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002121','&amp;#x79D1;&amp;#x9646;&amp;#x7535;&amp;#x5B50;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002121/"&gt;科陆电子&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002121/"&gt;002121&lt;/a&gt;）前三季度亏损1.8-2亿元，和2018年同期的盈利1980.95万元差距甚大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　仅从归母净利润指标来看，虽然绝大部分企业实现盈利，但保持同比增长的只有宁德时代和特锐德，其他企业被拉开差距。这一情况与半年报极为相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，共有32家储能领域上市企业发布了半年报。归母净利润方面，仅有13家企业与去年同期相比实现增长，占比40.6%；9家企业净利润同比增长超10%。可见储能市场头部效应明显，两极分化加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　几家欢喜几家愁。对于业绩飘红，特锐德表示，充电运营及设备销售业务继续保持良好势头、稳步向好，公司继续保持市场占有率第一、充电量第一的龙头地位。2019年前三季度公司充电量约14.4亿度，较去年同期增长91.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而预计亏损的科陆电子则解释，受流动资金紧张的影响，公司生产经营情况未达预期，产品交付延缓，导致营业收入规模有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分公司出现现金流危机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国电化学储能市场增长趋缓。据中关村储能产业技术联盟的最新统计数据，截至6月底，我国电化学储能累计装机规模为1189.6兆瓦，上半年新增装机规模为116.9兆瓦，同比下降4.2%。这和2018年的快速增长形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有业内人士认为，虽然去年以来，我国电化学储能新增装机规模增长幅度大，但由于储能产业仍处于发展前期，投资成本较高，市场盈利模式也并不清晰，总装机量十分有限。单纯做储能业务并不能实现较为理想的营收和归母净利润，如企业现金流出现问题，将影响其未来经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科陆电子在前三季度业绩预告中特别强调，公司业绩变动是受外部融资环境的影响，资金成本上升，导致公司财务费用出现增长。同时，根据会计政策按账龄计提的坏账准备增加，影响公司利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据科陆电子2019年半年报，1-6月，公司实现营业收入15.16亿元，同比下降23.09%，归母净利润为-7752.98万元，同比下降219.97%。受融资成本上升的影响，报告期内公司财务费用同比增加20.96%。金融业务营业成本同比高涨18697.13%。同时，受应收款项坏账的影响，上半年公司资产减值1.29亿元，占利润总额的156.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，科陆电子还披露了此前一项目募集资金变更的情况。“由于公司流动性偏紧，公司拟终止‘新能源汽车及充电网络建设与运营项目’，并将该项目剩余募集资金永久补充流动资金，缓解公司前期大量投入产生的资金成本压力，提升新能源业务的经营业绩。”科陆电子称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科陆电子表示，目前公司在继续剥离非核心业务，加速资产变现及资金回笼的同时，已根据公司战略及经营发展规划对公司组织架构进行了调整，优化各项流程，加强公司内部管理，持续推进降本增效，加大市场拓展力度，提升公司研发能力，强化公司核心竞争力，为公司未来的持续健康发展打下坚实的基础。后续随着非核心资产及业务的剥离，公司资金紧张状况将得到较大缓解，公司生产经营状况得到改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加速业务结构调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，受政策和市场因素影响，偏重动力电池业务的企业也开始了业务结构调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国电子信息产业发展研究院《锂离子电池产业发展白皮书（2019年）》，2018年锂电池新增装机量的攀升主要受动力电池的影响，但在新能源汽车补贴退坡、降本压力大增，以及日韩等外资企业入场的背景下，动力电池行业洗牌加速，部分动力电池企业将被淘汰出局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以已公布前三季度业绩预告的宁德时代和欣锐科技为例，报告期内，宁德时代实现归母净利润30.92-35.67亿元，同比增长30%-50%，而欣锐科技归母净利润为2233.29-3070.77万元，同比下滑45%-60%。不管是从体量还是同期变化，两者差距甚大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁德时代称，随着新能源汽车行业快速发展，动力电池市场需求同比增长。公司加强市场开拓，前期投入拉线产能释放，产销量相应提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欣锐科技则表示，受国内外宏观经济形势的影响，国内新能源汽车整车市场配套需求减少，行业竞争更趋激烈，公司产能及规模优势在报告期内未能得到充分发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601117','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5316;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;中国化学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;601117&lt;/a&gt;）与物理电源行业协会发布的数据显示，动力电池行业集中度持续提升，市场份额进一步向头部企业聚集，竞争日益激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此情况下，以动力电池业务为主的企业开始发力下游储能项目市场，储能业务逐渐成为其新增长极。据2019年半年报，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300693','&amp;#x76DB;&amp;#x5F18;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300693/"&gt;盛弘股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300693/"&gt;300693&lt;/a&gt;）等企业的储能营收同比增长明显，占比也在缓慢上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生证券分析师胡独巍认为，随着产业的逐渐成熟，市场因素影响将逐渐变大。目前，行业内厂商格局未定，未来仍有发展空间。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20191031/c614819556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美妆跨界“文创IP”或已“透支”</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20191031/c614820874.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　自“故宫口红”推出引起一波消费热潮之后，紧随其后的文创美妆产品似乎都难以再掀“惊涛骇浪”。据记者了解，“文创+美妆”模式之所以被认可，是得益于国民正在崛起的文化自信。目前，各大化妆品牌纷纷在产品中加入国风元素，国风美妆成为了新时尚。有业内人士预测，2020年将会成为文创跨界合作的爆发年。然而，随着越来越多的美妆品牌“瞄准”文创IP这块大蛋糕，并纷纷推出相关产品，文创类美妆产品的乱象也频频发生，不仅存在版权争执（比如“故宫”）等问题，消费者对部分产品的品质也发生了质疑。下一波国货美妆热潮该如何突围已提上日程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现象：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美妆品牌借文创IP跨界营销&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，美妆产品“蹭”文创IP的热度只增未减。从今年9月份起，文创和美妆联名出新的现象就层出不穷。记者梳理发现，完美日记与《中国国家地理》推出联名彩妆，围绕中国的四种自然景观，发布“赤彤丹霞”“粉黛高原”“碧蓝湖泊”“焕彩梯田”4款主题眼影；在10月初，故宫IP本尊“故宫文创馆”宣布，继故宫口红之后，他们将再推出4款故宫气垫粉底霜，化妆盒的外观设计来源于故宫馆藏文物。紧随其后，故宫文创馆又推出故宫紫檀护肤系列产品；膜法世家也联合颐和园推出12周年限定新品，在产品包装上将十七孔桥邂逅、长廊赏花、对镜梳妆、花下秋千等东方元素传递给新生代顾客；为了赶上“双十一”这趟车，颐和园与羽西联名推出的灵芝精华水也在日前正式开售……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在9月下旬，继故宫之后，国家京剧院的IP也瞄准美妆市场这块大蛋糕，正式推出旗下首个国潮类京剧文创产品——京剧脸谱面膜。据国家京剧院介绍，本次京剧脸谱面膜首期共推出了4款脸谱彩膜，分别以京剧生、旦、净、丑四大行当为设计灵感，每款设计针对不同的皮肤还具有不同的功效。在外包装也借鉴了京剧经典服饰的特点与元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，京剧脸谱面膜的价格却引发了争议。记者登录该款面膜的销售渠道“北京梅兰芳大剧院官方网店”发现，一盒5片装的面膜售价为188元，平均一片逾37元。对此，有消费者表示，“该面膜的效果相比市面上其他面膜产品并无明显差别，效果也并非特别好，这个价格卖得有点高，还不如直接买大牌子的产品好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样因售价遭受争议的，还有故宫紫檀护肤系列。据“故宫文创馆”公众号显示，该系列产品是与丽质华堂品牌合作推出，分为五件套、三件套和单品系列售卖，价格分别为3980元、2380元、1290元等。产品主要包含为故宫紫檀洁面乳、柔肤水、精华液、眼霜、面霜、面膜。目前，记者登录该产品的合作商“丽质华堂”淘宝旗舰店，发现这一系列产品的销售数量却均在个位数，最高销量的洁面乳仅有9人付款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;思考：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文创类美妆产品不应“本末倒置”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，无论是京剧脸谱面膜，还是故宫紫檀护肤品，“文创+美妆”诞生的初衷都是为了弘扬中国传统文化，让传统文化能够借助生活必需品更加贴近当代人的现实生活。比如，故宫文创馆一开始推出的折扇、胶带、书签、挂件等产品，因售价不高且创意十足等因素，因此备受消费者追捧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，有业内人士向记者表示，目前一些文创美妆产品忘记了本身消费品的属性，“本末倒置”地将IP加持放在第一位，甚至想以IP谋利。“京剧脸谱和面膜的结合本身十分巧妙，也具备一定的实用性，但产品售价一旦定高，与本身产品价值不符，就注定让本身‘小众’的京剧文化，无法进入大众视野。”有业内人士向记者说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，随着故宫、颐和园等传统大IP的兴起，消费者对于文创美妆产品的概念已进入“审美疲劳”阶段，所以只是单纯把文创作为商业噱头的品牌，已经很难让消费者盲目跟风买单了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此时，如果产品质量这一关把控不严，频频跨界甚至会对传统文化产生“反噬”效果。比如，被冠上“故宫”等文创IP的美妆产品，产品质量的稳定性也一直存在争议。今年年初，本报就曾报道过，借故宫IP“庶出”的文创品牌“故宫淘宝”，旗下首批彩妆在上线不到一个月的时间，就因质量问题主动宣布下架，该事件曾一度引发热议。当时，就有不少网友“吐槽”，这些蹭IP热度的美妆产品本质就是“中看不中用”，更有专业人士表示，以“故宫”这类大IP为例，如“不珍惜羽毛”对中国传统文化的损伤也是巨大的（详情可见本报2019年1月10日发布的《日化品牌“蹭”IP匹配度很重要》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，清华大学文化创意发展研究院创意项目部主任、博士王嘉婧在接受媒体采访时表示，目前的文创美妆尚无现象级产品，而且IP授权乱象和品牌品质问题较多，对此品牌应当做好产品品质，才能在文创合作营销中做到“1+1＞2”的成果。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20191031/c614820874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“两权”抵押盘活“沉睡”资产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819306.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　自2015年8月被确定为河南省农村“两权”(农村承包土地的经营权和农民住房财产权)抵押贷款试点县以来，濮阳市濮阳县大胆探索，先行先试，有效盘活了农户手中的不动产，充分发挥农村产权证书作用，切实解决了农户贷款难、担保难问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月12日，秋高气爽，行走在位于黄河滩区的河南省濮阳县梨园乡，放眼望去，满眼绿色。记者见到了正在地头与工人一起收割构树叶、打青贮包的濮阳市千里牧业有限公司负责人邱绪明。“2017年流转土地种植了960多亩构树，每亩纯效益在1000元左右。2018年7月份，正为购买收割设备缺少资金发愁时，濮阳县政府控股的惠民农业发展有限公司主动找到我，用960多亩流转土地的经营权和构树所有权做抵押，从申请、评估到放款，整个过程不到10天时间，270万元贷款就打到了公司账户，年利率7.35%。有政府的大力支持，我相信公司的业务一定会蒸蒸日上！”邱绪明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善交易市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　濮阳市濮阳县有农村人口112万、耕地135万亩，自2015年8月被河南省政府确定为全省农村“两权”(农村承包土地的经营权和农民住房财产权)抵押贷款试点县以来，濮阳县大胆探索，先行先试，有效盘活了农户手中的不动产，充分发挥了农村产权证书的作用，切实解决了农户贷款难、担保难问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　濮阳县首先完成“两权”确权，对981个村农村土地承包经营权给予颁证，共发放经营权证书20余万本，农村土地流转颁证750本，发放宅基地证书18万本，林权确权颁证86本、1.7万亩，发放房屋产权证10万余本，水利产权证1410本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，由濮阳县财政出资3000万元，社会融资2000万元，成立由县政府控股的濮阳县惠民农业发展有限公司，作为银行和贷款对象之间的融资平台，主要负责对全县贷款对象进行筛选、调查、担保和监督。贷款农户由惠民公司担保后，无需再找担保人或其他抵押物，可直接向银行贷款。贷款权证范围除适用“两权”外，还适用林权和土地流转经营权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　濮阳县政府还聘请专业评估机构，免费为贷款对象进行科学评估。建立了濮阳县农村产权交易网，登记、发布全县土地流转、林权、房屋产权等供求信息。引进北京神州土地公司，负责产生和管理各种产权经纪人，通过产权经纪人，推动全县农村产权交易市场的运营及发展。为让群众少跑路，加快办事效率，濮阳县还建立了“两权”抵押贷款服务中心，设置农业、国土、房产、银行等多个窗口，并增设个人征信自助查询机，在20个乡镇和产业集聚区便民服务中心设立农村产权交易服务窗口，实现产权交易“一站式”服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;降低放款风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为降低放款风险，濮阳县除了完善贷款审查机制外，还建立了风险补偿、风险保障、保险参与三大机制。从2015年起，连续4年每年由县财政出资500万元，作为农村产权抵押贷款风险补偿基金，用于抵押物处置期间农户基本住房等权益保障及金融机构贷款风险补偿。出台《濮阳县打击逃废银行债务管理暂行办法》，对不能偿还贷款的农户，在保证其承包权和基本住房权益的前提下，依法处置抵押物。同时，引进阳光保险参与“两权”抵押贷款工作，出现不良资产后，由保险公司承担60%，极大地降低了政府和金融机构发放“两权”抵押贷款的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，濮阳市已建成7个县级、87个乡级农村产权交易平台，将农村土地经营权流转、集体资产资源处置等全部纳入，累计发布信息9975条。全市已累计发放“两权”抵押贷款1838笔、金额27714万元。其中，清丰县已累计发放“两权”抵押贷款727笔、金额5463万元；台前县农商行推出农村家庭贷款“合家好”，农民持土地经营权证、宅基地使用权证、林权证等农村产权证便可获得银行授信贷款，已经累计发放“两权”抵押贷款12473笔8.26亿元。其中农村社区住房贷款397笔5292万元，林权贷款9笔419万元，农村宅基地贷款6421笔4亿多元，农村承包土地经营权贷款5646笔3.58亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;盘活村集体资产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年5月，濮阳县以脱贫摘帽后巩固脱贫成果为出发点，在“两权”的基础上，进一步提出了农村集体产权抵押贷款新思路，以渠村乡大闵城村为试点探索盘活村集体资产，构建发展集体经济的“大闵城”模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大闵城村通过对村集体资产如坑塘、机井、村室等清产核资，进行股权量化，实现了全体村民入股，人人都是股东，参与集体经济发展。村里成立了集体性质的公司，由公司作为贷款主体并负责经营和管理，按现代企业形式管理，成立董事会，由董事会负责对村内集体经济发展方向、项目、聘请职业经理、收益分配等重大事项作出决策，实现集体经济决策的民主化、收益的最大化、发展的科学化；成立监事会，由监事会负责监督财务运行、监管项目发展成效等，杜绝集体经济“跑冒滴漏”，确保集体经济健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过对大闵城村集体资产清产核资，评估该村集体资产148万元；以其抵押，从银行贷款90万元，流转土地360亩，引导村民种植脱毒红薯，建起粉条厂，壮大了村集体资产。通过对粉条厂二次评估，再次贷款80万元。现在，该村脱毒红薯种植面积已达1000多亩，每亩产值达1.2万元。实现了村集体资产贷款从无到有的拓展，为农村集体经济发展注入了强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819306.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进一步做好“六稳”工作（经济形势理性看）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819109.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;内容提要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好“六稳”工作对于保持经济运行在合理区间、推动经济高质量发展、确保实现全年发展主要目标任务具有重要意义。要进一步稳就业，推动实现更高质量和更充分就业；进一步稳金融，处理好防范化解金融风险和稳增长的平衡；进一步稳外贸，保持外贸稳中提质长期趋势；进一步稳外资，实现外商投资总量稳定、结构优化、质量效益提升；进一步稳投资，适当增加基础设施和基本公共服务领域投资；进一步稳预期，贯彻落实稳增长的政策措施，提振市场信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年7月召开的中共中央政治局会议，针对我国经济运行面临的外部环境明显变化和一些新问题新挑战，首次提出要做好稳就业、稳金融、稳外贸、稳外资、稳投资、稳预期工作。2018年12月召开的中央经济工作会议，要求2019年“进一步稳就业、稳金融、稳外贸、稳外资、稳投资、稳预期”。去年以来，党中央、国务院围绕“六稳”出台一系列政策措施，各地区各部门积极贯彻落实，取得了显著成效。实践证明，做好“六稳”工作，是有效应对复杂多变国际经济环境、保持我国经济社会大局稳定的正确决策。当前，国际环境复杂严峻，世界经济增长放缓，国内经济下行压力持续较大，做好“六稳”工作对于保持经济运行在合理区间、推动经济高质量发展、确保实现全年发展主要目标任务具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步稳就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是民生之本，也是经济增长的动力源。稳就业才能稳收入、稳消费、稳经济增长，因此摆在“六稳”的首位。在外部环境明显变化的情况下，我国就业形势保持总体稳定。城镇新增就业2018年达到1361万人；2019年1至9月为1097万人，完成全年目标的99.7％，9月份全国城镇调查失业率为5.2％。稳就业能取得显著成绩，主要得益于实施就业优先的一系列政策措施。今年《政府工作报告》首次将就业优先政策置于宏观政策层面，强调把就业摆在更加突出位置。我们通过深化“放管服”改革、大幅减税降费，减轻企业负担，持续优化营商环境，支持民营企业特别是小微企业发展，充分发挥民营经济作为新增就业主渠道作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前就业形势虽然保持总体稳定，但是潜在风险呈现积聚趋势。在经济下行压力较大的背景下，企业信心偏弱，用工需求下降，就业预期走低。因此，我们必须高度重视稳就业面临的问题和挑战。要继续贯彻就业优先的系列政策措施，深入推进“放管服”改革，破除束缚市场主体发展的障碍，拓展就业岗位；落实扩大开放、放宽市场准入的举措，增强外资企业和外向型企业招工的信心；继续加大对高校毕业生、退役军人、转岗分流职工、城镇就业困难人员等重点群体的就业支持，实施职业技能提升行动，帮助困难企业开展转岗培训；进一步促进创业带动就业，并引导更多人返乡下乡创业；推进供给侧结构性改革，促进制造业企业升级改造，拓展新动能成长空间；完善创业金融服务和社保衔接制度，增强数字经济从业者的就业稳定性；实施差异化支持就业配套政策，支持用工需求萎缩的地方增加公共投资和公益性岗位。同时，要完善就业形势监测体系，建立规模性裁员和失业风险预警与防控机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步稳金融&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　防范化解重大风险，是决胜全面建成小康社会三大攻坚战的首要任务，防范化解金融风险是其中的重点。金融活，经济活；金融稳，经济稳。近几年来，我国在稳步推进结构性去杠杆、互联网金融风险专项整治工作、防范化解上市公司股票质押风险、深化资本市场改革等方面取得积极成效，金融体系运行平稳健康，金融风险趋于收敛，总体可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时应看到，引发2008年国际金融危机的深层矛盾并没有解决，国际经济形势依然严峻复杂。从国内看，我国经济正处于速度、结构和动能转换的关键时期，在内外因素的共同作用下，历史积累和新产生的矛盾与风险交织叠加，不容忽视。要继续针对暴露的和潜伏的风险，分类施策，及时防范化解。与此同时，要保持防范化解金融风险和稳增长的平衡。金融的根本任务是为实体经济发展服务。要贯彻落实中央决策部署，深化金融供给侧结构性改革，继续实施好稳健货币政策，加大逆周期调节力度，保持流动性合理充裕和社会融资规模合理增长。推进政策性金融机构改革，发挥好其在逆周期调节中的作用。加快构建商业银行资本补充长效机制，进一步疏通金融体系流动性向实体经济传导的渠道。重点支持中小银行补充资本，引导其下沉重心、服务当地，支持民营和中小微企业发展。不断提高直接融资比例，增强资本市场活力。进一步扩大金融业高水平双向开放。通过多方面举措，从整体上提高金融服务实体经济的能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步稳外贸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸的重要性不应只从外贸净出口对经济增长的贡献率来衡量。外贸对促进就业和经济增长、增加居民收入和财政收入发挥着重大作用。据统计，外贸带动相关就业人数超过1.8亿人，外贸税收在全部税收中占有相当比重，稳外贸关系经济发展全局。近年来我国外贸面临比较严峻的形势。今年1至9月，我国货物进出口额同比增长2.8％，比去年同期增速低7.1个百分点。主要原因：一是全球经济增长持续疲软。国际货币基金组织和世界银行最近将今年世界经济增长预测分别下调至3%和2.5％，为国际金融危机以来的最低水平。国际贸易增速显著下降。2012—2016年，全球货物贸易增速连续多年低于世界经济增速。世界贸易组织预计今年全球货物贸易增速仅为1.2％。二是外部环境变化对我国外贸的影响日渐显现。2018年按人民币计价的中美贸易额同比增长5.7％，今年1至9月同比下降10.3％。三是我国经济下行压力持续较大，投资增速减缓，导致进口需求下降。今年1至9月按人民币计价的进口额同比下降0.1％。预计未来一段时间，上述因素仍将起作用，稳外贸面临的挑战增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是应当看到，我国外贸发展具备一些基础性、长期性的有利因素，外贸稳中提质的长期趋势不会改变。主要原因：一是我国具备雄厚的产业基础，产业链完整，配套能力强，产业结构转型升级的步伐正在加快，高铁、核电、工程机械、电子信息等高技术产业竞争力显著提升，在新兴经济体的市场占有率大幅提高。二是我国国内市场具有巨大成长潜力。深化供给侧结构性改革将促进先进技术装备、关键零部件等知识密集型产品进口扩大。居民消费结构升级将提升对境外优质消费品和服务的需求。以中国国际进口博览会为主要平台的扩大进口战略深入实施，将促进我国市场潜力进一步释放，对各国产品和服务的吸引力进一步增强。三是近年来我国出台一系列稳外贸增长的政策措施，如大幅降低药品、日用消费品、汽车整车及零部件的进口关税税率；完善出口退税政策，加快退税进度；引导金融机构加大对中小企业外贸融资支持，提高人民币结算便利度等。进一步落实这些政策措施，将对稳外贸发挥有力的支持作用。此外，还可以研究采取其他一些措施稳外贸，比如，增加16%和13%两档出口退税税率的适用商品；大幅压减退税办结时间；适当调减加工贸易限制类商品目录；研究降低部分与居民消费密切相关的优质高档消费品进口关税；进一步推动出口市场多元化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步稳外资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吸收外商直接投资是我国对外开放的重要方面，对促进我国发展发挥了重要作用。近几年全球外国直接投资持续低迷，2016—2018年分别同比下降2％、23％、13％。在全球不利环境下，我国吸收外资逆势而上，2018年实际使用外资8856.1亿元人民币，同比增长0.9％；2019年1至9月，实际使用外资6832.1亿元人民币，同比增长6.5％。稳外资能取得显著成绩，主要是由于我国经济稳定增长，党中央、国务院采取的一系列稳外资政策措施发挥了重要作用，投资环境不断改善。世界银行最新发布的全球营商环境报告显示，中国营商环境全球排名已升至第三十一位。这进一步说明我国已成为外商投资热土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来我国稳外资虽然面临全球外商直接投资疲软、国内低成本优势减弱、中美经贸摩擦等不利因素，但从总体上看，有利条件仍居主导地位，外商投资有望实现总量稳定、结构优化、质量和效益提升。稳外资具备有利条件：一是我国拥有庞大并正在快速成长的市场。随着5G、人工智能等技术广泛运用，劳动力成本在全球价值链布局中的重要性明显下降，贴近市场需求将成为跨国公司投资的首要因素。目前，美、欧、日等发达国家多数在华企业仍然看好中国市场前景。二是我国劳动力素质快速提高，有利于吸引研发、设计、人力资源服务、高端零部件制造等高质量外资。三是我国拥有强大的产业配套能力和优良的基础设施，这成为吸引电子信息、汽车等领域外资企业扎根我国发展的重要因素。四是全球外商投资流量连续3年下降后，今年有望实现10％左右的恢复性增长，有利于我国稳定利用外资规模。为充分利用稳外资的有利条件，应对面临的挑战，要持续深化“放管服”改革，打造更有吸引力的营商环境，包括扩大对外开放领域，清理取消未纳入全国和自贸试验区外商投资准入负面清单的限制措施，全面取消在华外资银行、证券公司、基金管理公司业务范围限制，优化汽车行业外资政策；促进投资便利化，扩大资本项目收入支付便利化改革试点范围；平等保护外商投资合法权益；支持地方加大招商引资力度，在中西部地区优先增设一批综合保税区。尽快出台可操作可落地的外商投资法配套法规规章，进一步增强外商投资信心和良好预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步稳投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资具有双重作用：一方面，它是经济增长的发动机，是增强发展后劲的必要条件；另一方面，投资过度又是通货膨胀的主要动因。这就要求我们根据经济周期的不同阶段，保持投资的适当增速和适度规模。当投资增速过快、经济过热时，要抑制投资增长；当投资增长缓慢、经济偏冷时，要扩大投资规模。今年1至9月，全国固定资产投资同比增长5.4％，比同期GDP增速低0.8个百分点。从投资结构看，1至9月制造业投资增长2.5％，增速同比下降6.2个百分点。房地产开发投资1至9月虽然同比增长10.5％，但投资下行趋势明显。基础设施投资1至9月同比增长4.5%，虽然增速同比提高1.2个百分点，但仍处于历史低位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，在世界经济贸易增长疲弱、国内经济下行压力较大的情况下，稳投资对于稳增长具有重要意义。现在，我国储蓄率仍处于较高水平，生产资料价格指数较低，投资增速下降，适当扩大投资不会引起通货膨胀。重点是适当增加基础设施和基本公共服务领域的投资。改革开放以来，基础设施和城乡公共设施建设取得了巨大进展，但现有存量人均水平仍远低于发达国家，还有很大发展空间。扩大有效投资要着眼于补短板、惠民生、增后劲，包括支持中西部地区承接产业转移，欠发达地区交通路网建设，城市老旧小区改造，市政公共设施建设，教育、医疗、养老等领域的投资，面向未来的新型基础设施建设投资，以及既能拉动经济增长、又能提高潜在增长率的企业设备更新改造投资等。稳投资的难点在于解决资金来源。近年来，一些地方财政收入减少，加上土地出让金收入下降，导致地方建设资金减少。要多措并举保障稳投资的资金来源，比如，经营性较强的基础设施建设项目可以实行政府与社会资本合作，或者直接由社会资本投资，政府将有限资金用在公益性和准公益性领域投资；发挥地方政府专项债券作用，带动民间投资；适当扩大国债和地方政府一般债券发行规模；盘活部分政府存量资产，推进经营权有偿转让，拓宽地方基础设施和公共服务项目的投融资来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步稳预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场经济的显著特点是预期对投资、消费、进出口等经济活动有重大影响，这是因为未来的经济景气状态决定着各类投资和生产经营活动的盈利或者亏损及其水平，因而对当期投资倾向有重大影响；也决定着未来就业、收入状况，从而直接影响当期的消费行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来经济走势是当前经济运行的延伸，因此稳预期最重要的是稳当期经济增长。近几年，我国发展的国际环境和国内条件发生重大变化，经济下行压力加大，以习近平同志为核心的党中央统筹推进稳增长、促改革、调结构、惠民生、防风险、保稳定各项工作，着力激发市场主体活力，创新和完善宏观调控，保持经济中高速增长。2016—2018年我国GDP分别增长6.7％、6.8％、6.6％，2019年前三季度增长6.2％，保持在合理区间，而且波动不大。我国有近14亿人口、4亿中等收入群体，国内市场增长潜力巨大，经济韧性足、回旋余地大，有充足的宏观政策工具可用，完全有条件继续保持经济稳定增长，对此应有充分信心。要继续贯彻落实稳增长的系列政策措施，进一步做好“六稳”工作，夯实稳预期的客观基础。深入贯彻落实深化改革、扩大开放的决策部署，创造更加公平、透明、可预期的体制环境和政策环境。要用正确的舆论引导预期，客观、全面地分析经济形势，进一步提振市场信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者为中国宏观经济研究院研究员、北京市习近平新时代中国特色社会主义思想研究中心学术顾问）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2019年10月31日 09 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：牛镛、岳弘彬)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614819109.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国农业大学校人才工作办公室主任刘竹青致辞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614822987.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/d5d63cdded36846b-cms" id="116015d30ff6b4f501766f1138f968a6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国农业大学校人才工作办公室主任刘竹青还对我校人才引进的具体政策进行了详细介绍，指出在人才强校的指引下，广聚英才，创新人才机制，激发人才潜力，为学校加快建设中国特色、农业特色的世界一流大学注入蓬勃生机和强大动力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191031/c614822987.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>