<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 01 Dec 2021 10:25:27 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>工业和信息化部关于印发“十四五”信息化和工业化深度融合发展规划的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634723662.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634723662.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：“十四五”支持12个革命老区推进乡村振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634721695.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634721695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>持续优化市场化法治化国际化营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634720513.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634720513.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门下拨中央冬春 临时生活困难救助资金51.98亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634720209.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634720209.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：三个“有利于”推动京津冀协同发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634720199.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634720199.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检发文支持解决农民工讨薪问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634719735.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634719735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：2035年现代化城市副中心基本建成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634719234.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634719234.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局、商务部联合推进内外贸产品“同线同标同质”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634718174.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634718174.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>核定征收政策暂停了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634718116.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634718116.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银发经济迎政策利好，老年消费蕴含哪些新机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634717850.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634717850.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国―上合组织国家地方法院大法官论坛闭幕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634717120.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634717120.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局 商务部通知 推进内外贸产品“同线同标同质”工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634716235.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634716235.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五部门：支持产业转型升级示范区符合条件的企业上市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634716198.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634716198.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院领导小组办公室印发《提升中小企业竞争力若干措施》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634718874.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室印发《提升中小企业竞争力若干措施》，从落实落细财税扶持政策，加大融资支持力度，加强创新创业支持，提升数字化发展水平，提升工业设计附加值，提升知识产权创造、运用、保护和管理能力，助力开拓国内外市场，提升绿色发展能力，提升质量和管理水平，提升人才队伍素质，加强服务体系建设这11个方面提出34条具体措施，为中小企业发展加强精准有效政策支持，营造良好发展环境，进一步促进中小企业创新和专业化发展，提升中小企业竞争力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634718874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银保监会发布《关于2021年进一步推动小微企业金融服务高质量发展的通知》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634719110.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实党的十九届五中全会精神，为“十四五”时期经济社会发展开好局、起好步，按照中央经济工作会议和政府工作报告关于继续做好“六稳”“六保”工作、强化普惠金融服务、增加小微企业和个体工商户活力的决策部署，银保监会于近日印发了《关于2021年进一步推动小微企业金融服务高质量发展的通知》（以下简称《通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》紧扣高质量发展主题，围绕推动小微企业金融供给总量有效增长，质量、效率、效益明显提升的总体目标，对银行保险机构服务小微企业明确了以下政策要求：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保持稳定高效的增量金融供给。普惠型小微企业贷款全年要继续实现增速、户数的“两增”目标，其中五家大型银行要努力实现普惠型小微企业贷款全年增长30%以上。要求大型银行、股份制银行发挥行业带头作用，强化“首贷户”服务，努力实现2021年新增小微企业“首贷户”数量高于2020年，大型银行要将“首贷户”纳入内部考核评价指标。大中型商业银行在对一级分行的信贷计划分解上，要向业务基础薄弱地区合理倾斜投放任务，压实责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着力优化金融供给结构。继续加大小微企业首贷、续贷、信用贷款投放力度，重点增加对先进制造业、战略性新兴产业和产业链供应链自主可控的中长期信贷支持。探索完善科技型小微企业金融服务，促进新技术产业化规模化应用。围绕产业链供应链核心企业，制定覆盖上下游小微企业的综合金融服务方案,优化对核心企业上下游小微企业的融资和结算服务，有序发展信用融资和应收账款、预付款、存货、仓单等动产质押融资业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丰富普惠保险产品业务。鼓励深化银保合作机制，在风险可控的前提下，探索创新面向小微企业的保单融资产品。支持保险机构稳健发展出口信用保险和国内贸易信用保险，鼓励银行业金融机构为小微企业提供信用保险项下的贸易融资服务。督促保险机构加强基础管理，提高产品和业务研发的针对性，进一步畅通线上渠道，提高服务效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做优机制体制和专业能力。督促银行业金融机构完善“敢贷愿贷”内部机制，不折不扣落实普惠金融类指标在内部绩效考核指标中权重占比10%以上，大型银行、股份制银行内部转移定价（FTP）优惠力度不低于50个基点等政策要求。在内部考核中明确区分不良贷款容忍度与贷款质量管理目标，将授信尽职免责与不良容忍度有机结合。综合运用金融科技手段和信用信息资源，增强“能贷会贷”服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做活存量金融资源配置。鼓励银行业金融机构在依法合规、风险可控的前提下，通过信贷资产证券化、信贷资产直接转让等业务，盘活信贷存量，用于持续投放小微企业贷款。通过依法合规的核销、转让等方式，加大对小微企业不良贷款的处置力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还就规范融资服务收费、做好惠企纾困政策平稳衔接、深化信用信息共享机制、强化监管督导和外部环境建设等方面作出了具体安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，银行业保险业认真贯彻党中央、国务院决策部署，持续强化对小微企业的金融支持。普惠型小微企业贷款连续三年实现高速增长，截至2021年3月末，贷款余额16.81万亿元，同比增速33.87%，较各项贷款增速高21.39个百分点；有贷款余额户数2740.04万户，同比增加531.75万户。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634719110.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘鹤：“专精特新”的灵魂是创新，资本市场将为中小企业发展创造好的条件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634718300.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年7月27日上午，全国“专精特新”中小企业高峰论坛在长沙召开，主题为“专精特新 成就未来”。在开幕式上，中共中央政治局委员、国务院副总理刘鹤在线致辞。以下为致辞内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各位来宾，女士们、先生们、朋友们：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家上午好！感谢湖南省委省政府和工信部的邀请，参加全国“专精特新”中小企业高峰论坛。首先，我对论坛召开表示热烈祝贺！对来自全国各地的嘉宾表示诚挚的欢迎！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记高度重视中小企业，对中小企业发展作出了一系列重要指示批示，指出“我国中小企业有灵气、有活力，善于迎难而上、自强不息”，强调“中小企业能办大事”。李克强总理多次部署，支持中小企业发展。过去一年，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我国中小企业勇立潮头、敢于创新，克服了各种冲击，取得可喜成绩，实现快速健康发展，对国民经济全局做出重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次论坛以“专精特新 成就未来”为主题，探讨中小企业创新与高质量发展之路。希望与会代表和嘉宾深入交流，共谋发展良策。借此机会，我谈三点认识和一些想法，与大家分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，中小企业好，中国经济才会好。中小企业是市场的主体，是保就业的主力军。一个普遍的规律是，中小企业发展得好的地方，经济都很好。充满活力的中小企业，多样性、差异化的经济生态，是我国经济韧性最重要的保障。因此，我们要坚决支持中小企业的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，“专精特新”的灵魂是创新。我国经济发展到当前这个阶段，科技创新既是发展问题、更是生存问题。我们强调“专精特新”，就是要鼓励创新，做到专业化、精细化、特色化。各位企业家要以“专精特新”为方向，聚焦主业、苦练内功、强化创新，把企业打造成为掌握独门绝技的“单打冠军”或者“配套专家”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，要为中小企业发展创造良好环境。企业家精神就像鱼一样，水温合适，鱼就会游过来。今天各部门各地方主管中小企业工作的同志都来了，大家要真正提高服务意识和服务能力，创造良好的营商环境，培育和扶持“专精特新”企业。资本市场将为中小企业发展创造好的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我想特别指出，实现高质量发展，我们必须坚持社会主义初级阶段的基本经济制度，坚定不移贯彻“两个毫不动摇”，充分发挥国有经济的作用，大力鼓励、支持、引导非公有制经济发展，坚定保护产权和知识产权，坚持市场化、法治化、国际化方向，创造良好的营商环境。在新的发展阶段，我们统筹发展与安全的关系，目的是保护公平竞争，促进资本健康有序发展，保护消费者利益，更好服务于构建新发展格局，这客观上也为广大中小企业创造了良好发展环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　女士们、先生们、同志们、朋友们，我国社会主义市场经济的发展方向不会改变，改革开放的大政方针不会改变，希望广大企业家们把握中国经济社会发展的客观趋势，冷静分析形势，从国家整体利益出发，承担应有的社会责任，坚持专业深化，战胜各种挑战，努力开拓创新，真正实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，预祝本次论坛取得圆满成功！期待中小企业发展迈上新台阶！谢谢大家！&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634718300.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办举行推动北京城市副中心高质量发展新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634716854.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室于2021年12月1日（星期三）下午3时举行新闻发布会，请国家发展改革委副主任、京津冀协同发展领导小组办公室副主任丛亮，北京市委常委、常务副市长崔述强，河北省副省长胡启生介绍推动北京城市副中心高质量发展有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634716854.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>明年起，破产重整企业纳税信用修复这样做</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634717763.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年2月，经国务院同意，国家发展改革委、税务总局等13个部门联合印发了《优化营商环境意见》，明确了在重整或和解程序中，税务机关依法受偿后，管理人或破产企业可以向税务机关提出纳税信用修复申请，税务机关根据人民法院出具的批准重整计划或认可和解协议的裁定书评价其纳税信用级别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实《优化营商环境意见》精神，税务总局日前发布《国家税务总局关于纳税信用评价与修复有关事项的公告》（国家税务总局公告2021年第31号，以下简称《公告》），细化了破产重整企业开展纳税信用修复适用的修复标准，进一步加大对破产重整企业纳税信用修复支持力度，帮助企业尽快走出困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　破产重整企业在重整或和解程序中，已依法缴纳税款、滞纳金、罚款，并纠正相关纳税信用失信行为后，可对当前的纳税信用评价结果向主管税务机关 申请纳税信用修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于未按法定期限办理纳税申报、资料备案等事项：符合条件的破产重整企业申请纳税信用修复时，统一按照“30日内纠正”对应的修复标准进行加分；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于部分纳税信用直接判为D级的严重失信行为：符合条件的破产重整企业申请纳税信用修复时，不受申请前连续12个月没有新增纳税信用失信行为记录的条件限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关指标已在《纳税信用修复范围及标准》中用※进行标注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局日前发布《 国家税务总局关于纳税信用评价与修复有关事项的公告 》（国家税务总局公告2021年第31号，以下简称《公告》），明确 自2022年1月1日起 ，符合条件的纳税人 可向主管税务机关申请纳税信用修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》明确，符合条件的纳税人，可填写《纳税信用修复申请表》，对当前的纳税信用评价结果向主管税务机关申请纳税信用修复。税务机关核实纳税人纳税信用状况，按照《纳税信用修复范围及标准》调整相应纳税信用评价指标状态，根据纳税信用评价相关规定，重新评价纳税人的纳税信用级别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，具体的纳税信用修复范围都有哪些？修复加分分值和修复标准怎么算？收好下面这张表，一目了然↓&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/7b4ce11ed483143f" id="9f1b8cbfba12892b9f9cf2eb99bf16e4" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/2a14f423be95ca67" id="993fe89061f8fccaf98578eaa0d594e8" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/fec1d5aab6438ea" id="8cfd1394f17e800ffcc0e2d4b357e98e" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634717763.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部办公厅关于开展专精特新“小巨人”企业培育工作的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634719666.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工信厅企业函〔2018〕381号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步推动民营经济和中小企业高质量发展，提高企业专业化能力和水平，按照《工业强基工程实施指南（2016-2020年）》、《促进中小企业发展规划（2016-2020年）》（工信部规〔2016〕223号）和《关于促进中小企业“专精特新”发展的指导意见》（工信部企业〔2013〕264号）要求，我部决定在各省级中小企业主管部门认定的“专精特新”中小企业及产品基础上，培育一批专精特新“小巨人”企业。有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、工作目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专精特新“小巨人”企业是“专精特新”中小企业中的佼佼者，是专注于细分市场、创新能力强、市场占有率高、掌握关键核心技术、质量效益优的排头兵企业。我部计划利用三年时间（2018-2020年），培育600家左右专精特新“小巨人”企业。其中，2018年培育100家左右专精特新“小巨人”企业，促进其在创新能力、国际市场开拓、经营管理水平、智能转型等方面得到提升发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、培育条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2018年被推荐的专精特新“小巨人”企业应符合以下条件：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）基本条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.在中华人民共和国境内工商注册登记、连续经营3年以上并具有独立法人资格的中小企业，符合《中小企业划型标准规定》（工信部联企业〔2011〕300号）规定，属于各省级中小企业主管部门认定的（或重点培育）的“专精特新”中小企业或拥有被认定为“专精特新”产品的中小企业，以及创新能力强、市场竞争优势突出的中小企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.坚持专业化发展战略，长期专注并深耕于产业链中某个环节或某个产品，能为大企业、大项目提供关键零部件、元器件和配套产品，以及专业生产的成套产品。企业主导产品在国内细分行业中拥有较高的市场份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.具有持续创新能力，在研发设计、生产制造、市场营销、内部管理等方面不断创新并取得比较显著的效益，具有一定的示范推广价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.管理规范、信誉良好、社会责任感强，生产技术、工艺及产品质量性能国内领先。企业重视并实施长期发展战略，重视人才队伍建设，核心团队具有较好的专业背景和较强的生产经营能力，有发展成为相关领域国际领先企业的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有下列情况之一的企业，不得被推荐：在申请过程中提供虚假信息；近三年发生过安全、质量、环境污染事故；有偷漏税和其他违法违规、失信行为的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）重点领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专精特新“小巨人”企业的主导产品应符合《工业“四基”发展目录》所列重点领域，从事细分产品市场属于制造业核心基础零部件、先进基础工艺和关键基础材料；或符合制造强国战略明确的十大重点产业领域，属于重点领域技术路线图中有关产品；或属于国家和省份重点鼓励发展的支柱和优势产业。结合产业发展实际，后续将逐步扩大行业领域范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）专项指标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.经济效益。上年度企业营业收入在1亿元至4亿元之间，近2年主营业务收入或净利润的平均增长率达到10％以上，企业资产负债率不高于70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.专业化程度。企业从事特定细分市场时间达到3年及以上，其主营业务收入占本企业营业收入的70%以上，主导产品享有较高知名度，且细分市场占有率在全国名列前茅或全省前3位（如有多个主要产品的，产品之间应有直接关联性）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.创新能力。近2年企业研发经费支出占营业收入比重在同行业中名列前茅，从事研发和相关技术创新活动的科技人员占企业职工总数的比例不低于15%，至少获得5项与主要产品相关的发明专利，或15项及以上实用新型专利、外观设计专利。近2年企业主持或者参与制（修）订至少1项相关业务领域国际标准、国家标准或行业标准。企业具有自主知识产权的核心技术和科技成果，具备良好的科技成果转化能力。企业设立研发机构，具备完成技术创新任务所必备的技术开发仪器设备条件或环境（设立技术研究院、企业技术中心、企业工程中心、院士专家工作站、博士后工作站等）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.经营管理。企业有完整的精细化管理方案，取得相关质量管理体系认证，采用先进的企业管理方式，如5S管理、卓越绩效管理、ERP、CRM、SCM等。企业实施系统化品牌培育战略并取得良好绩效，拥有自主品牌，获得省级及以上名牌产品或驰名商标1项以上。企业产品生产执行标准达到国际或国内先进水平，或是产品通过发达国家和地区的产品认证（国际标准协会行业认证）。企业已建立规范化的顾客满意度评测机制或产品追溯体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、组织实施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）组织推荐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我部根据各地已培育认定的“专精特新”中小企业数量，确定了推荐名额（见附件3）。请各省级中小企业主管部门参考佐证材料（见附件2），积极组织企业填写推荐表（见附件1），择优向我部推荐。已列为我部公布的制造业单项冠军的企业不再推荐报送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）审核公布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我部组织对各省级中小企业主管部门上报的推荐材料进行审核。根据审核结果，确定专精特新“小巨人”培育企业名单，并在部门户网站公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）动态管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公布的专精特新“小巨人”企业有效期为3年，有效期满当年可再次申报。在有效期内发现为虚假申报或存在违法违规行为的，一经查实，予以撤销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、相关要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）加强组织领导。各省级中小企业主管部门要做好培育专精特新“小巨人”企业的具体方案，建立相关部门协同配合、共同推动的工作机制，加强对培育企业的指导、跟踪和服务，建立阶段性工作总结和监督检查制度，确保工作取得成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）完善支撑服务。借鉴其他国家先进经验，主动研究完善促进专精特新“小巨人”企业发展的政策措施。充分调动各级政府、服务机构、投资机构等积极性，鼓励开展惠赠专精特新“小巨人”企业服务专项行动，加强对企业产权保护、技术创新、管理提升、市场开拓、品牌建设、融资增信等方面的支持和服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）注重示范引导。认真总结培育专精特新“小巨人”企业的经验和做法，注重发挥专精特新“小巨人”企业的示范引领作用，引导广大中小企业走专精特新发展道路，不断提高民营经济和中小企业发展质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　请各省级中小企业主管部门于2018年12月20日前将正式文件、加盖公章的推荐表纸质件（一式两份）和电子光盘交换至工业和信息化部（中小企业局）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工业和信息化部办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2018年11月26日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（附件略）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634719666.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅谈中非合作论坛第八届部长级会议达成的五方面重要共识</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634717175.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王毅谈中非合作论坛第八届部长级会议达成的五方面重要共识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社达喀尔11月30日电 当地时间11月30日，中非合作论坛第八届部长级会议结束后，国务委员兼外长王毅同塞内加尔外长艾莎塔共同会见记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅说，中非合作论坛第八届部长级会议刚刚成功落幕，习近平主席以视频方式出席开幕式并发表主旨演讲，充分体现了中国对中非关系的高度重视。这次会议共同评估了上届论坛成果落实，共同商定下步合作规划，顺利通过了四份成果文件，是历届论坛会议中最多的一次，体现了中非双方共克时艰、共谋发展的强烈意愿，展现出中非合作的巨大潜力和广阔前景。中非双方达成的最重要共识可以归纳为五个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是大力弘扬中非友好合作精神。今年是中非开启外交关系65周年。习近平主席总结提炼中非关系发展历程，首次提出“中非友好合作精神”，成为本次会议一大亮点。“中非友好合作精神”是中非双方在争取民族独立和国家解放的历史进程中培育的宝贵财富，是中非双方在发展振兴和团结协作的伟大征程上形成的重要风范，体现了友好、平等、共赢、正义的鲜明特征，是新型国际关系的时代标杆。无论国际形势如何变幻，无论遭遇什么艰难险阻，中非双方都矢志不渝加强政治互信，坚定不移深化务实合作，让“中非友好合作精神”发扬光大、世代传承。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是团结合作共同战胜疫情。我们不会忘记在中国抗疫的艰难时刻，非洲国家和非盟向我们提供了宝贵支持。面对非洲疫情，我们感同身受，倾力相助。习近平主席在会议开幕式上郑重宣布，为实现非盟关于2022年60%非洲人口接种疫苗的目标，中国将再向非洲提供10亿剂疫苗。这是疫情发生以来由一国单独承担的最大规模对非疫苗援助计划，必将为非洲最终战胜疫情提供信心和动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是赋予中非合作新的时代内涵。我们在做好中非传统领域合作的同时，将着眼非洲国家最紧迫的发展需求，推动中非合作向卫生健康、改善民生、绿色发展、数字经济、能力建设等领域转型升级，打造更多新的合作亮点。习近平主席宣布，中非双方将共同实施“九项工程”，这是中国对非投入力度不减、中非合作势头不降的有力宣示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是携手践行真正的多边主义。中非双方都是维护世界和平与发展的重要力量。我们将继续在涉及彼此核心利益和重大关切问题上坚定相互支持，共同维护以联合国为核心的国际体系和以国际法为基础的国际秩序，提升广大发展中国家在国际事务中的代表性和发言权，坚决反对任何单边制裁、干涉内政、种族歧视行径，弘扬和平、发展、公平、正义、民主、自由的全人类共同价值，为捍卫世界公平正义作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是构建新时代中非命运共同体。面对百年变局和世纪疫情相互交织，习近平主席提出构建新时代中非命运共同体的四点主张，得到非方领导人热烈回应。中方赞赏非洲国家欢迎并支持习近平主席倡导的全球发展倡议，愿同非方一道，将这一倡议同落实《联合国2030年可持续发展议程》以及非盟《2063年议程》紧密对接，协同发力，在发展振兴的道路上继续携手并进，共同构建新时代中非命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅强调，中非合作论坛已走过不平凡的20年，站在新的历史起点上。中国始终是非洲最真诚、最可靠、最长期的合作伙伴。相信在中非领导人战略引领下，在中非双方共同努力下，我们一定能够开启中非合作论坛下一个“黄金二十年”，在构建新时代中非命运共同体的道路上取得更大成功。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634717175.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部新疆监管局：三方面入手做好兵团 2022年“一上”预算审核工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634718304.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　预算编制是预算管理的核心和基础。根据财政部预算编制工作通知要求，新疆监管局认真贯彻执行《预算法》及其实施条例、预算编制相关文件规定，主动作为，扎实有效开展新疆生产建设兵团（以下简称兵团）2022年“一上”预算审核工作，不断推动兵团提高预算管理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、提高思想认识，强化责任担当&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新疆监管局坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入学习贯彻党的十九大及十九届历次全会精神、第三次中央新疆工作座谈会精神和习近平总书记关于兵团工作的重要指示批示精神。不断提高政治站位，坚定政治方向，聚焦兵团改革发展主责主业，以推进兵团深化财政体制改革为出发点和落脚点，促进监管和服务兵团预算管理工作迈上新台阶，全面保障兵团落实党中央、国务院确定的重大政策、重要改革和重大项目实施及基本运转、重点领域等刚性支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、统筹谋划组织，扎实做好审核&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）加强学习，把准审核要求。为推动兵团2022年“一上”预算审核工作的顺利开展，新疆监管局组织审核人员积极学习预算编制文件、转移支付管理办法，准确把握预算编制总体要求和初审工作要求，明确职责分工、审核要点和审核方法，进一步提高审核人员业务能力水平，确保高标准、高质量完成审核工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）精准测算，夯实数据基础。一是持续推行财政支出需求审核模式，力争全面真实反映兵团预算支出需求。依托实名制登记系统和行业主管部门提供的数据及印证材料，准确核实兵团财政供养人员与机构数量，全面收集国家及兵团制定出台的政策，确保各项支出政策依据充分、测算过程详实。二是综合分析兵团2021年预算支出及项目实施情况、监管局转移支付执行监控数据，参考自治区有关情况，多种途径印证兵团预算安排的科学性、合理性。三是准确把握厉行节约和过紧日子的要求，在兜牢“三保”底线的基础上，坚持量入为出、有保有压，着力支持兵团深化改革、向南发展、经济建设等重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）上下联动，发挥合力作用。一是在审核过程中加强与兵团财税部门、行业主管部门的沟通协调，注重监管与服务并重，认真听取兵团反映的具体情况和提出的合理预算需求。二是及时向预算司汇报工作进度和反映审核过程中遇到的疑难问题，听取指导意见，确保预算审核工作顺利开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、做好总结反馈,加强成果利用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照“边审边改”的原则，认真分析总结“一上”预算编制审核过程中发现的问题和不足,督促兵团财政部门改进工作方法和规范预算编制管理。切实把预算审核成果应用嵌入兵团预算执行、资金支付、会计核算和决算管理等环节，推动兵团健全预算管理制度，优化预算编制流程，强化预算约束，进一步提高预算管理水平。同时做好相关资料及印证材料的整理工作,为“二上”预算审核做好准备。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634718304.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：帮助脱贫家庭主要劳动力就近获得稳定就业机会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634720317.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京12月1日电 （申佳平）据国家发展改革委官网消息，为支持革命老区走出新时代振兴发展新路，国家发展改革委近等15个部委近日印发《“十四五”支持革命老区巩固拓展脱贫攻坚成果衔接推进乡村振兴实施方案》（以下简称《实施方案》），提出健全防止返贫动态监测和帮扶机制，帮助脱贫家庭主要劳动力就近获得稳定的就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施方案》具体指出，要建立健全多部门参与的防止返贫动态监测帮扶机制，重点跟踪监测收入变化和“两不愁三保障”巩固情况，建立健全快速发现和响应机制。坚持就业优先，支持革命老区统筹用好乡村公益性岗位，提供技能培训和用工信息，建立农业新型经营主体带动帮扶机制，帮助脱贫家庭主要劳动力就近获得稳定的就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，建立健全扶贫项目资产长效运行管理机制，推动特色产业可持续发展。充分发挥农村基层党组织战斗堡垒作用，对脱贫村、易地扶贫搬迁安置村（社区）、乡村振兴任务较重的村，以及党组织软弱涣散村，继续选派驻村第一书记和工作队。注重扶志扶智相结合，建立正向激励机制，促进形成自强自立、争先发展的精神面貌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施方案》强调，革命老区很多仍属于欠发达地区，12 个革命老区涉及 21 个省、自治区、直辖市的相关县（市、区）中，264 个为原国家扶贫开发工作重点县。“十四五”时期，聚焦重点区域、重点领域、重点人群，支持革命老区全面巩固拓展脱贫攻坚成果衔接推进乡村振兴，有利于把革命老区建设得更好、让老区人民过上更好生活，逐步实现共同富裕目标。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/e51d8f74785f766f" id="29d04f05de7c29a8012544f17dba0741" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：国家发展改革委官网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家地理空间信息中心主任申兵认为，具体实施中，应该建议加强信息化手段，逐步建设革命老区基础信息库，健全原深度贫困地区、大型特大型安置区信息化监测手段等方式，完善监测、快速发现和响应机制，更加精准和及时地跟踪重点人群收入变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，各省区应该结合本地实际，制定和细化时间表和路线图，研究推出重点领域和关键环节的配套政策，突出重点区域和重点领域，完善工作督促和落实机制，确保各项任务完成。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634720317.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：“十四五”时期将持续推进会计诚信建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634718625.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为科学规划、全面指导“十四五”时期的会计改革与发展，近日，财政部制定并印发《会计改革与发展“十四五”规划纲要》(以下简称《规划纲要》)，要求持续推进会计诚信建设，不断提升会计人员诚信素养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在培养造就高水平会计人才队伍上，《规划纲要》提出，要探索建立以诚信评价、专业评价、能力评价为维度的会计人才综合评价体系，引导和教育广大会计人员诚信执业、提升能力。完善会计专业技术资格考试评价制度，做好会计专业技术资格考试和评审工作，充分发挥会计人才评价的导向作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全面推进会计法治建设方面，《规划纲要》明确，要加快完善会计法治体系，推动加快修订《中华人民共和国会计法》《中华人民共和国注册会计师法》及其配套规章制度；切实加强会计执法检查，加大对违法违规行为的行政处罚力度和公开曝光力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，《规划纲要》强调， 要持续推进会计诚信建设，深入开展会计诚信教育，将会计职业道德作为会计人才培养、评价、继续教育的重要内容，推动财会类专业教育加强职业道德课程建设，不断提升会计人员诚信素养。加强会计诚信机制建设，依托会计管理信息平台，实现跨层级、跨部门、跨系统数据互联互通。加强会计诚信体系建设，全面建立会计行业信用记录，继续完善守信联合激励和失信联合惩戒机制。根据国家有关规定，加强对于诚实守信、忠于职守、坚持原则、作出显著成绩的会计人员的表彰奖励工作。加大会计诚信宣传力度，加强会计诚信文化建设，把法律规范和道德规范结合起来，以道德滋养法治精神，加强德治与法治的衔接与贯通，营造全行业守法、合规、诚信的向善向上氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《规划纲要》还提到， 要积极推动会计管理工作数字化转型，优化全国统一会计人员管理服务平台，完善会计人员信用信息，有效发挥平台社会服务功能，提高会计人员管理效率。完善财政会计行业管理系统，加大会计师事务所信息披露力度，满足企事业单位选聘会计师事务所信息需求。升级全国代理记账机构管理系统，积极探索依托信息化手段，实现对行业发展状况的实时动态跟踪，完善对代理记账机构的信用信息公示，提升事中事后监管效能。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634718625.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王文涛部长在塞内加尔出席中非合作论坛第八届部长级会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634718391.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间2021年11月29日，商务部部长王文涛在塞内加尔出席中非合作论坛第八届部长级会议开幕式。30日，王文涛出席中非合作论坛第八届部长级会议全体会，先后就2018年中非合作论坛北京峰会“八大行动”落实情况作报告，就会议成果之一的《中非合作2035年愿景》作说明，并主持了第三时段全体会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛指出，“八大行动”是北京峰会务实成果的最大亮点。峰会以来，中非双方深入协调对接，努力克服新冠肺炎疫情等不利影响，高质量落实“八大行动”各项举措，给中非人民带来了实实在在的好处，有力支持了非洲国家经济社会发展和民生改善，引领中非经贸合作取得新的发展。下一步，中方将以落实习近平主席在本届论坛开幕式上宣布的“九项工程”为主线，同非方密切配合，推动中非关系不断取得新发展新突破，携手构建新时代中非命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛介绍了《中非合作2035年愿景》主要考虑、制定原则和主要内容，表示中国将继续秉持真实亲诚理念和正确义利观，通过落实《中非合作2035年愿景》设定的目标，坚定不移推进中非合作、支持非洲发展，不断巩固合作基础，深挖合作潜力，汇聚合作力量，将中非合作推向更高水平，更好造福中非人民。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634718391.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1+N+X，创新资源要素高效流转起来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634716800.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 （记者 张宣） 11月30日，江苏省科技资源统筹服务共同体在南京成立，共同体按照“1+N+X”模式建设，以企业创新创业需求为导向，构建以省统筹平台及区域站点为“核心层”，搭建资源和需求对接的平台；高校院所等科技资源拥有单位为“基础层”，提供科学仪器、科学数据、科技成果等资源；金融、知识产权等专业化服务机构为“专业层”，根据不同门类提供特色化、专业化服务产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省科技资源统筹服务中心副主任孙兴莲介绍，科技资源统筹服务共同体旨在进一步推动我省创新要素融合共享，发挥人才、设施等科技创新资源服务效能，引导专业服务机构围绕企业和产业创新需求凝聚合力、协同增效，助力企业研发创新和产业高质量发展，加快实现高水平科技自立自强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现今我省部分科技资源还存在封闭分散低效、创新主体需求和资源匹配路线不畅通等情况。”孙兴莲说，以高校为例，近80%的大型科学仪器分散在学院、课题组甚至个人手里，校级层面集约化管理平台还不到位，科研数据更是由个人保管。在今年全省科技资源调查公示信息现场核查中发现，某学校一台300多万元的设备，由于研究项目已结束一直处于闲置状态；另有一些设备，由于实验室专业人员配备不足、设备维护费用高等原因，利用率很低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　活动现场，东南大学苏州医疗器械研究院、南京普恩瑞生物科技有限公司等成员单位就校地资源融合赋能科技成果转化、生物样本资源共享服务生命健康、专利数据资源助力科技服务业高质量发展等方面，分别介绍了资源共享支撑创新的具体实践和服务思路。记者注意到，共同体主要由高校院所、金融创投机构、专业服务机构和科技企业代表等组成，这样的结构有何用意？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“省科技资源统筹服务共同体的成立，是提高资源统筹配置效率的重要举措，能够促进资源的高效对流和全域融合，构建完善的创新要素共享服务生态。”省科技厅二级巡视员景茂评价，一方面，共同体打通科技资源在不同系统、领域、区域间流动，加快推进创新要素在各个层面的“区块链接”，将资源“活水”引入创新一线。另一方面，共同体可充分运用市场化手段引导专业机构和战略投资者积极参与，突出金融、技术、数据等多重力量的加持，加强服务模式与协作机制创新，合力打造具有江苏特色的资源共享服务品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，共同体还将推动建设江苏省科学数据中心，开发科技资源数据服务工具产品。最新数据统计，省科技资源统筹服务平台上已经集聚了科技人才、科技载体、科技服务、科技成果、科技基础等5大类的科技资源超4.5亿条，其中大型科学仪器设备超1万台套，农业种质资源达6.97万份。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211201/c634716800.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>