<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 07 Feb 2021 05:55:43 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国－中东欧国家人文交流成果丰富 专家认为未来合作将上新台阶</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626897383.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626897383.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检：“全链条”打击资本市场财务造假行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626897251.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626897251.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新华社连发四篇评论 为正确把握中美关系航向鼓与呼</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626897245.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626897245.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年中国经济形势要保持一份清醒</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626897182.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626897182.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检：对各类涉疫经济犯罪保持“零容忍”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626897179.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626897179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检：去年1月至11月检方起诉金融诈骗犯罪4425件6654人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626897108.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626897108.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：今年出口退税业务平均办理时间再提速10%以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896911.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896911.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>100亿元红包投向“小巨人”企业(锐财经)</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896775.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896775.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部：增设负面清单监督高校办学“红线”问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896725.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提振市场 加快融入“双循环”新发展格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896317.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896317.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委政策研究室：牢牢把握新发展理念的“根”和“魂”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626897016.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　理念是行动的先导，发展理念是否对头，从根本上决定着发展成效乃至成败。党的十八大以来，面对实现什么样的发展、怎样实现发展这个重大问题，以习近平同志为核心的党中央创造性地提出了新发展理念，系统回答了关于发展的目的、动力、方式、路径等一系列理论和实践问题，引领我国经济社会发展取得了历史性成就、发生了历史性变革。习近平总书记指出：“新发展理念是一个系统的理论体系”，要“从根本宗旨把握新发展理念”“从问题导向把握新发展理念”“从忧患意识把握新发展理念”。我们要认真学习领会习近平总书记重要论述，完整、准确、全面贯彻新发展理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为人民谋幸福、为民族谋复兴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记强调：“为人民谋幸福、为民族谋复兴，这既是我们党领导现代化建设的出发点和落脚点，也是新发展理念的‘根’和‘魂’。”这一重要论述从党的初心使命和根本宗旨出发，深刻阐述了我们党关于发展的政治立场、价值导向，是把握新发展理念最核心、最重要、最关键的一条。我们要坚持以人民为中心的发展思想，把人民对美好生活的向往作为奋斗目标，努力实现好、维护好、发展好最广大人民根本利益，让人民群众获得感、幸福感、安全感更加充实、更有保障、更可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持发展为了人民。习近平总书记强调：“我们党干革命、搞建设、抓改革，都是为了让人民过上幸福生活。”“检验我们一切工作的成效，最终都要看人民是否真正得到了实惠，人民生活是否真正得到了改善”。当前，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾，推动高质量发展还面临不少短板弱项，创新能力还不适应高质量发展要求，关键核心技术受制于人的状况尚未改观，基础研究投入低于发达国家水平，城乡区域发展差距还比较大，生态环境质量和人民群众期望相比仍有差距，扩大开放的安全保障还要进一步加强，基本公共服务均等化程度仍需提升。我国发展水平同人民日益增长的美好生活需要相比，还有很大的提升空间。必须始终把人民放在心中最高位置，坚持问题导向，紧紧抓住人民最关心最直接最现实的利益问题，通过创新驱动、深化改革、扩大开放，提高经济发展质量和效益，更好满足人民对更优质商品、更舒适居住环境、更高水平公共服务、更丰富精神文化生活的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持发展依靠人民。习近平总书记强调：“新征程上，不管乱云飞渡、风吹浪打，我们都要紧紧依靠人民”“只要有人民支持和参与，就没有克服不了的困难，就没有越不过的坎”。进入新发展阶段，世界百年未有之大变局加速演变，全球新冠肺炎疫情扩散蔓延态势还在持续，保护主义、单边主义上升，世界经济增长低迷，国内发展还面临不少风险挑战。面对严峻复杂的国际形势、艰巨繁重的国内改革发展稳定任务，更加需要增强机遇意识和忧患意识，坚持底线思维，随时准备应对更加复杂困难的局面。必须充分调动人民的积极性、主动性、创造性，为各行业各方面的劳动者、企业家、创新人才、各级干部创造发挥作用的舞台和环境，把亿万人民的智慧和力量凝聚到统筹疫情防控和经济社会发展工作中，汇聚到全面建设社会主义现代化国家的宏伟目标上，紧紧依靠人民创造历史伟业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持发展成果由人民共享。让广大人民群众共享改革发展成果，是社会主义的本质要求，是社会主义制度优越性的集中体现。当前，我国已经实现现行标准下农村贫困人口全部脱贫，人均国内生产总值在世界上已经处于中等偏上行列。但也要看到，我国城乡、区域、不同群体间收入差距较大问题仍然客观存在，高校毕业生、农民工等重点群体就业面临较大压力，民生保障存在短板，带来不少社会矛盾和问题。必须坚持尽力而为、量力而行，在发展中保障和改善民生，健全基本公共服务体系，提高劳动报酬在初次分配中的比重，完善以税收、社会保障、转移支付等为主要手段的再分配调节机制，促进社会公平正义，扎实推动共同富裕，让发展成果更多更公平惠及全体人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;把新发展理念贯彻到经济社会发展全过程和各领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记强调：“以人民为中心的发展思想，不是一个抽象的、玄奥的概念，不能只停留在口头上、止步于思想环节，而要体现在经济社会发展各个环节。”我们要牢牢把握新发展理念的“根”和“魂”，抓住主要矛盾和矛盾的主要方面，不断增强政策措施的有效性和精准性，通过重点突破带动贯彻新发展理念整体水平提升，把新发展理念贯彻到经济社会发展全过程和各领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力推动创新发展，更加注重创新型国家建设。科技兴则民族兴，科技强则国家强。要坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，把科技自立自强作为国家发展的战略支撑，面向世界科技前沿、面向经济主战场、面向国家重大需求、面向人民生命健康，强化国家战略科技力量。统筹推进补齐短板和锻造长板，针对产业薄弱环节，实施好关键核心技术攻关工程，尽快解决一批“卡脖子”问题。加快推进国家实验室建设，布局建设综合性国家科学中心和区域性创新高地。强化企业创新主体地位，推进产学研深度融合，发挥企业家在技术创新中的重要作用，推动产业链上中下游、大中小企业融通创新。加快发展数字经济，培育发展新动能。完善科技创新体制机制，激发人才创新活力，壮大高水平工程师和高技能人才队伍，弘扬科学精神和工匠精神，营造崇尚创新的社会氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力推动协调发展，更加注重缩小城乡区域发展差距。下好发展的全国一盘棋，协调发展是制胜要诀。要在协调发展中拓展发展空间，在加强薄弱领域中增强发展后劲。坚持农业农村优先发展，全面实施乡村振兴战略，推动农村一、二、三产业深度融合，推进农村基础设施和公共服务提档升级，全面深化农村改革。推进以人为核心的新型城镇化，加强城镇老旧小区改造和社区建设，提升城市治理水平，增强县城综合承载力。深化户籍制度改革，加快推动农业转移人口市民化。坚持实施区域重大战略、区域协调发展战略、主体功能区战略，健全区域协调发展体制机制，更好促进发达地区和欠发达地区、东中西部和东北地区共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力推动绿色发展，更加注重人与自然和谐共生。生态文明建设是关系中华民族永续发展的根本大计。要坚持绿水青山就是金山银山理念，增强全社会生态环保意识，继续开展污染防治行动，深入打好蓝天、碧水、净土保卫战，切实防范化解生态安全风险。发展绿色金融，支持绿色技术创新，推动重点行业和重点领域绿色化改造。完善能源消费总量和强度双控制度，扎实开展碳达峰、碳中和相关工作，加快建设全国用能权、碳排放权交易市场。推进水电、风电、光伏发电等可再生能源及氢能等清洁能源发展，提高清洁能源消费占比。大力发展循环经济，推行垃圾分类和减量化、资源化，加快构建废旧物资循环利用体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力推动开放发展，更加注重打造国际合作和竞争新优势。开放是当代中国的鲜明标识，中国对外开放的大门只会越开越大。要统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局，立足国内，放眼世界，奉行互利共赢的开放战略，推动构建新型国际关系和人类命运共同体。建设更高水平开放型经济新体制，以扩大开放带动创新、推动改革、促进发展。推动共建“一带一路”高质量发展，深入推进与沿线重点国家、国际组织合作，加强中欧班列通道能力等建设。加快推动规则、规制、管理、标准等制度型开放，完善外资准入前国民待遇加负面清单管理制度，有序扩大服务业对外开放。推动贸易和投资自由化便利化，推进贸易创新发展，增强对外贸易综合竞争力。坚持多边主义，推动完善更加公平合理的全球经济治理体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力推动共享发展，更加注重扎实推进共同富裕。增进民生福祉是发展的根本目的。要坚持共商共建共享，作出更有效的制度安排，推动全体人民共同富裕取得更为明显的实质性进展。完善工资制度，健全工资合理增长机制，着力提高低收入群体收入，扩大中等收入群体。千方百计稳定和扩大就业，强化对高校毕业生、农民工等重点群体就业帮扶，加强返乡入乡创业园（基地）建设。健全覆盖全民、统筹城乡、公平统一、可持续的多层次社会保障体系。加快实施棚户区改造等保障性安居工程。加强重要民生商品市场保供稳价，全力保障困难群众基本生活。着力补齐教育培训、养老育幼、医疗卫生、文化旅游、体育健身等民生领域短板，不断提升居民生活品质。（作者：国家发展改革委政策研究室）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626897016.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年“国家账本”出炉 看收支矛盾如何化解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896499.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今天，财政部发布2020年财政收支情况。财政部相关负责人表示，随着疫情防控形势好转和经济逐步恢复，2020年财政运行逐季好转，财政收入稳步回升，重点支出得到较好保障，预算执行总体良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济持续稳定恢复财政收入逐季回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2020年，全国一般公共预算收入182895亿元，同比下降3.9%。财政部相关负责人表示，该数据好于预期。2020年1-4季度，全国一般公共预算收入呈现一季度收入大幅下降后二季度触底回升、三季度由负转正、四季度持续向好的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国税收收入154310亿元，同比下降2.3%。该负责人表示，税收收入降幅逐步收窄，主要是经济持续稳定恢复，工业增加值、企业利润、进出口等主要经济指标逐步回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，国内增值税下降8.9%，累计降幅连续8个月收窄，10、11、12月当月分别增长9.1%、8.1%、7.7%，基本恢复正常。进口货物增值税、消费税下降8.1%，降幅随着一般贸易进口增幅回升而逐步收窄。企业所得税下降2.4%，主要是下半年企业利润恢复性增长带动收入累计降幅收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个人所得税增长11.4%，主要是居民财产性收入增加。土地增值税、契税分别增长0.1%、13.7%，主要是土地出让和房地产销售增长。全年实际办理出口退税14549亿元，有力促进外贸出口稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国非税收入28585亿元，同比下降11.7%。该负责人表示，中央非税收入下降62.3%，主要是2019年特定国有金融机构和央企上缴利润增加，基数较高。地方非税收入增长5.6%，主要是各级政府多渠道盘活国有资源资产增加收入。2020年，企业负担持续减轻，涉企收费继续下降，全国行政事业性收费收入下降1.4%，教育费附加等专项收入下降0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政支出有“保”有“压”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财政支出方面，2020年，全国一般公共预算支出245588亿元，同比增长2.8%。其中，中央一般公共预算本级支出35096亿元，同比下降0.1%；地方一般公共预算支出210492亿元，同比增长3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，压减一般性支出，重点领域支出得到有力保障。各级政府严格落实过紧日子的要求，全国一般公共服务、城乡社区支出分别下降1.1%、20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同时，疫情防控、脱贫攻坚、基层“三保”等重点领域支出得到有力保障。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，全国卫生健康支出增长15.2%，其中与疫情防控直接相关的公共卫生支出增长74.9%；农林水支出增长4.4%，其中扶贫支出在2019年增长14.3%的基础上又增长1.5%；社会保障和就业支出增长10.9%；住房保障支出增长10.5%；教育支出增长4.4%；交通运输支出增长3.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;收支矛盾如何化解？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，在财政收入下降，支出增加情况下，财政部门采取五项措施来保持预算平衡和财政稳定运行：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多渠道筹集资金，采取措施包括赤字率从2.8%提高至3.6%以上，新增财政赤字1万亿元；安排地方政府新增专项债券3.75万亿元，比上年增加1.6万亿元；发行抗疫特别国债1万亿元；同时加大各类结转结存资金盘活使用力度，多渠道努力增加可用财力，弥补财政减收增支缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　设立并实施资金直达机制。按照“中央切块、省级细化、备案同意、快速直达”的原则，新增财政赤字和抗疫特别国债2万亿元全部转给地方，建立特殊转移支付机制，资金直达市县基层、直接惠企利民，推动资金高效精准投放到终端，支持基层落实“六保”任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持政府过紧日子。中央部门带头精打细算、勤俭节约，本级支出安排负增长，其中非急需非刚性支出压减50%以上。督促地方大力压减一般性支出，强化“三公”经费管理，严格执行各项经费开支标准，严禁铺张浪费和大手大脚花钱，厉行节约办一切事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力优化支出结构。坚持有保有压，把严把紧预算支出关口，集中财力保障党中央、国务院各项决策部署的有效落实，重点支持疫情防控、脱贫攻坚、基层“三保”等领域。同时，加强绩效结果应用，坚决削减低效无效资金，切实将有限的资金用在刀刃上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大对地方的财力支持。安排中央对地方转移支付8.39万亿元，增长12.8%，增量和增幅为近年来最高，重点向革命老区、民族地区、边疆地区、贫困地区以及受疫情影响较大的地区倾斜，提高地方尤其是困难地区的财力水平，支持地方兜牢“三保”底线。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896499.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民间金融应疏堵结合实现“阳光化”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896275.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着监管趋严，民间金融阳光化很大程度上解决了当前民间借贷不规范运作和民间资本投资渠道堵塞的问题，尽管如此，依旧不能忽视民间资本运作中潜在的风险。民间资本在经营能力、资本充足程度等方面的限制以及其主要服务对象中小企业经营的不确定性，都将民间资本置于较大的潜在风险之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在过去的一年里，在民间金融领域发生了很多事。其中引起行业巨震的，当数民间借贷“利率红线降至15.4%”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年8月20日，最高人民法院举行新闻发布会，发布新修订的《最高人民法院关于审理民间借贷案件适用法律若干问题的规定》（以下简称《规定》）。《规定》明确，以中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心每月20日发布的一年期贷款市场报价利率（LPR）的4倍为标准，确定民间借贷利率的司法保护上限，取代原《规定》中“以24%和36%为基准的两线三区”的规定，大幅度降低民间借贷利率的司法保护上限，促进民间借贷利率逐步与我国经济社会发展的实际水平相适应。以2020年7月20日发布的一年期贷款市场报价利率3.85%的4倍计算为例，民间借贷利率的司法保护上限为15.4%，相较于过去的24%和36%有较大幅度的下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于民间借贷的利率讨论，早在2015年就有章可循。2015年，《最高人民法院关于审理民间借贷案件适用法律若干问题的规定》出台。这份文件划定了两条利率红线――24%和36%。即借贷双方约定的利率未超过年利率24%时，本息受到法律保护；约定利率超过年利率36%的，超过部分的利息约定无效；而在24%到36%之间的，则属于可协商范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管当时监管已经划下利率红线，但市场上服务费、砍头息、手续费、搭售保险等花式加价的行为层出不穷。鉴于此，监管部门接连出台了一系列监管措施。比如，2017年，《关于规范整顿“现金贷”业务的通知》的下发，明确将各类机构向借款人收取的综合资金成本应统一折算为年化形式；2019年，最高法、最高检、公安部、司法部印发《关于办理非法放贷刑事案件若干问题的意见》明确，在定罪量刑时以单次实际年利率超过36%为非法放贷的基准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，关于利率的司法保护上限一直是社会各界讨论民间借贷问题时争论的焦点。利率保护上限过高存在信用风险和道德风险，过低，借款人在市场上得不到足够的信贷，信贷供给出现紧缺，加剧资金供需紧张关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于个人和中小企业来说，民间借贷是一种融资渠道。民间借贷之所以大量存在，说明仍有一些金融需求尚未满足。民间借贷的存在是有其合理性的。一方面，大量找不到有效保值升值途径的资金涌入市场，另一方面，一些民营小企业享受不到官方廉价的资金，只得向民间资金伸手。民间借贷在一定程度上调动了市场活力，促进了社会经济的发展。但近年来，有的民间借贷以金融创新为名规避金融监管、进行制度套利，有的甚至与网络借贷、资管计划、场外配资、资产证券化、股权众筹等金融现象交织在一起，增加了民间借贷纠纷案件的涉众性和复杂性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许多民间借贷游走于合法与非法的灰色地带，一些违规放贷的地下操作也层出不穷。比如，一些放贷者把手伸到了高校。但谈及校园贷，他们坚称自己没有进行校园贷款，而是只卖给大学生各类电子设备，并允许其分期付款。他们把同样的路子如法炮制到了夜场，延伸出各种“医美贷”“套路贷”，他们后来也把业务搬到了网上，开始搭建资金池，借新还旧的P2P模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，P2P是个伪命题，因为这个行业存在2个根本悖论。一个是投资人不接受承受风险，必须刚性兑付。第二个悖论是投资收益与风险的逆向筛选矛盾。P2P平台的资金成本基本都在20%以上，这么高的成本搞来的资金需要以多少的价格放出去才&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　能有的赚？正常经营的企业是不会要这种钱的。不过在去年，红极一时的P2P清零了，因为监管出手了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以看到，近年来，P2P监管力度明显加大，清退速度明显加快，从最初的要求备案到备案试点，再到后来的纳入监管试点之说，直至现在的清零，监管政策不断加紧。近年来国家不断加大对非法集资的打击力度。事实上，根治非法集资问题，必须根据形势的发展需要，完善相关法律制度和监管措施。目前，一些民间借贷主体面临法律规范缺位、法律地位不明的问题，监管规则、市场准入和业务经营规则有待明确，需要出台专门的行政法规予以规范，并明确各方监管责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着监管趋严，民间金融阳光化很大程度上解决了当前民间借贷不规范运作和民间资本投资渠道堵塞的问题，尽管如此，依旧不能忽视民间资本运作中潜在的风险。民间资本在经营能力、资本充足程度等方面的限制以及其主要服务对象中小企业经营的不确定性，都将民间资本置于较大的潜在风险之中。撰文/宁广靖 制图 曹磊&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896275.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>吴沈括：强化反垄断监管、加速数据流通共享</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896646.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报讯(记者郑伟彬实习生余丹)数据如今已被视为第五大生产要素。但是围绕着数据的性质、权属和利用规则的缺失构成了数字经济发展的最大障碍，平台封禁、二选一等行为屡见不鲜。为了促进数据应用，加强数据治理，更好发挥作为未来数据的功能和作用，清华大学智能法治研究院、清华大学人工智能国际治理研究院等清华大学的五家智库机构联合发起了数据利用与数据治理的系列论坛。第一期研讨会“企业数据利用与治理”于2月5日举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，北京师范大学吴沈括副教授介绍了《数字服务法案》和《数字市场法案》两部法案出台的背景以及制度设计、安排。吴沈括认为数据问题以及市场治理问题的深度融合将是欧洲数字单一市场2.0阶段的重要变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优化欧洲数字单一市场是两部法案主要目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月15日，欧盟委员会公布n的两部法案《数字服务法案》和《数字市场法案》，标志着欧盟开始针对欧洲数字市场进行20年以来最大规模的立法改革。吴沈括指出，2018年欧盟出台《通用数据保护条例》(GDPR)，可视之为个人信息保护元年，2019年可以被称为数据治理元年，2020年和2021年的关注重点则是数据要素利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴沈括认为，两部法案寄托了欧盟有效约束各类大型在线平台的立法指向，目的是遏制在线平台在数据领域的垄断地位，迫使它们在内容托管、广告传播、信息删除等方面做得更加透明有序，从而实现维护消费者安全以及在线平台公平竞争的双向目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴沈括指出，两部法案的总体目标是优化欧洲数字单一市场。自2015年欧盟提出单一数字市场战略以来，到2019年完成了全部政策目标，可以说欧盟数字战略的第一阶段已经完成。如今进入到数字单一市场2.0阶段的欧盟，其重点即是重新定义欧洲未来的互联网环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　反映到这两部法案则是其内容上各有侧重。《数字服务法案》着眼于普通消费者和强势平台之间的关系，更加关注在线平台的责任承担和责任分配。《数字市场法案》聚焦的是如何解决欧盟内部市场存在的不公平竞争问题，将规模较大、覆盖范围较广、对内部市场具有重大影响在线平台定义为“守门人”，通过设定一系列监管规则和事前义务，阻止不公平的或者有损欧盟数字单一市场建设的消极市场行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴沈括强调，两部法案当中都没有明确规定相应的立法界限和覆盖范围。目前来看两部法案仍然处于讨论阶段，如果最终获得通过并适用于整个欧盟，那么这将可能意味着GDPR时代很快翻开新的一页，未来将要面对的是融合的个人数据和非个人数据综合的数据立法。可以说，数据问题以及市场治理问题也将会前所未有地深度融合在一起，这是欧洲数字单一市场2.0阶段的一个巨大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两部法案反映欧洲立法的动向和现实阻力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴沈括指出，从两部法案的立法背景来看，欧盟有两大方面特别关注。一是要提升欧盟数字领域的立法水平。二是破除数据孤岛。对于前者，欧盟立法者、政策制定者对数据以及平台问题给予高度关注的极大的热情。对于后者，欧盟决策者则尝试将加速内部数据的流转、利用，作为提升欧洲数字市场竞争力和吸引力的重要路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于这两部法案，吴沈括同时指出外界对其的三大关切。一是如何使得在线平台负有删除内容的责任与保护公民言论自由等基本权利实现合理平衡；二是如何根据差异化相关风险来界定非法内容的含义和范围；三是如何在不增加严重缺乏数字发展资源的中小企业负担的情况下，实现规模和责任相适应的“相称性原则”。吴沈括表示这三个问题对中国平台治理生态同样具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，吴沈括也强调，这两部法案存在几个问题不容忽视。一是有观点认为这两部法案可能对欧盟数字科技起到反作用。二是对数字平台过度约束，可能会导致整个社会和国家错失进一步创新工具的机会，减弱全球迅速扩张的数字化发展趋势。三是如果立法过于严苛，很可能会限制大型在线平台正在开发以用户为中心的数字服务功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两部法案价值逻辑对全球的重大影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴沈括指出，《数字服务法案》的重点是规范平台治理、实现平台责任和维护消费者权益的有机融合，它主要指向四类平台，包括提供基础设施中介服务的接入商、域名注册商、网络托管平台以及连接性的各类网络平台，不同在线平台具体的义务承担与它们在数据生态中的角色、规模和影响相匹配。《数字市场法案》的重点则是确保公平竞争环境，规制数字市场的“守门人”，即关键平台、重要平台。对此，其重点是一要防止“守门人”对市场施加不公平的准入和运营条件，二是要确保数字服务或者数字市场的开放性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴沈括强调，两部法案的内容和价值逻辑对数字企业的全球化发展和对包括我国在内的数字治理领域的政策法规都会有重大影响，此外还能够推动全球在线平台协调一致，提高透明度和信任度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴沈括认为，对我国而言这两部法案具有四个启示值得进一步探讨：第一，完善平台责任立法体系，丰富违法行为的存储机制；第二，建立和规模相匹配责任框架，分级划定平台的义务内容；第三，引入数字业务协调机制，及时处置数字市场的垄断冲突；第四，强化反垄断能力建设，提高反垄断国际化的执法水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：王春蕊校对：赵琳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896646.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年财政收支情况网上新闻发布会文字实录</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896501.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　编者按：2021年1月28日，财政部召开2020年财政收支情况网上新闻发布会，介绍了2020年财政收支情况，并回答了记者们的提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年财政收支情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、全国一般公共预算收支情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）一般公共预算收入情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全国一般公共预算收入182895亿元，同比下降3.9%。其中，中央一般公共预算收入82771亿元，同比下降7.3%；地方一般公共预算本级收入100124亿元，同比下降0.9%。全国税收收入154310亿元，同比下降2.3%；非税收入28585亿元，同比下降11.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要税收收入项目情况如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.国内增值税56791亿元，同比下降8.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.国内消费税12028亿元，同比下降4.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.企业所得税36424亿元，同比下降2.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.个人所得税11568亿元，同比增长11.4%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.进口货物增值税、消费税14535亿元，同比下降8.1%。关税2564亿元，同比下降11.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.出口退税13629亿元，加上动用以前年度结转资金安排的920亿元，全年实际办理出口退税14549亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7.城市维护建设税4608亿元，同比下降4.4%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8.车辆购置税3531亿元，同比增长0.9%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9.印花税3087亿元，同比增长25.4%。其中，证券交易印花税1774亿元，同比增长44.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;10.资源税1755亿元，同比下降3.7%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11.土地和房地产相关税收中，契税7061亿元，同比增长13.7%；土地增值税6468亿元，同比增长0.1%；房产税2842亿元，同比下降4.9%；耕地占用税1258亿元，同比下降9.5%；城镇土地使用税2058亿元，同比下降6.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;12.环境保护税207亿元，同比下降6.4%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　13.车船税、船舶吨税、烟叶税等其他各项税收收入合计1153亿元，同比增长2.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）一般公共预算支出情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全国一般公共预算支出245588亿元，同比增长2.8%。其中，中央一般公共预算本级支出35096亿元，同比下降0.1%；地方一般公共预算支出210492亿元，同比增长3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要支出科目情况如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.教育支出36337亿元，同比增长4.4%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.科学技术支出9009亿元，同比下降4.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.文化旅游体育与传媒支出4233亿元，同比增长3.6%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.社会保障和就业支出32581亿元，同比增长10.9%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5.卫生健康支出19201亿元，同比增长15.2%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6.节能环保支出6317亿元，同比下降14.1%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7.城乡社区支出19917亿元，同比下降20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8.农林水支出23904亿元，同比增长4.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9.交通运输支出12195亿元，同比增长3.2%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;10.债务付息支出9829亿元，同比增长16.4%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、全国政府性基金预算收支情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）政府性基金预算收入情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全国政府性基金预算收入93489亿元，同比增长10.6%。分中央和地方看，中央政府性基金预算收入3562亿元，同比下降11.8%；地方政府性基金预算本级收入89927亿元，同比增长11.7%，其中,国有土地使用权出让收入84142亿元，同比增长15.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）政府性基金预算支出情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全国政府性基金预算支出117999亿元，同比增长28.8%。分中央和地方看，中央政府性基金预算本级支出2715亿元，同比下降12.8%；地方政府性基金预算支出115284亿元，同比增长30.2%，其中，国有土地使用权出让收入相关支出76503亿元，同比增长1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、全国国有资本经营预算收支情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）国有资本经营预算收入情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全国国有资本经营预算收入4778亿元，同比增长20.3%。分中央和地方看，中央国有资本经营预算收入1786亿元，同比增长9.1%；地方国有资本经营预算收入2992亿元，同比增长28.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）国有资本经营预算支出情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全国国有资本经营预算支出2544亿元，同比增长10.8%。分中央和地方看，中央国有资本经营预算本级支出874亿元，同比下降11.4%；地方国有资本经营预算支出1670亿元，同比增长27.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;答记者问实录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：刚才，您通报了2020年全国一般公共预算收支情况。请介绍一下2020年财政收支运行特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：2020年，面对严峻复杂的国内外环境，特别是新冠肺炎疫情严重冲击，各级财政部门深入贯彻党中央、国务院决策部署，坚决落实积极的财政政策要更加积极有为的要求，推动减税降费和财政资金直达机制等规模性助企纾困政策落地见效，经济持续稳定恢复，财政收入逐季好转。全国一般公共预算收入下降3.9%，好于预期。全国一般公共预算支出增长2.8%，在坚决落实政府过紧日子要求的同时，疫情防控、脱贫攻坚、基层“三保”等重点领域支出得到有力保障。中央和地方预算执行情况较好。全年财政收支运行主要呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是经济持续稳定恢复，财政收入逐季回升。2020年1-4季度，全国一般公共预算收入增幅分别为-14.3%、-7.4%、4.7%、5.5%，呈现一季度收入大幅下降后二季度触底回升、三季度由负转正、四季度持续向好的态势。其中，疫情暴发蔓延时，2、3月份全国财政收入分别下降21.4%、26.1%，财政收支矛盾十分突出。随着减税降费和新增财政资金直达机制等规模性助企纾困政策效果逐步显现，复工复产复市复业有序推进，疫情防控取得重大战略成果，经济逐月持续稳定恢复，带动6月份以后全国财政收入当月增幅连续正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是主要经济指标企稳好转，带动主体税种增幅回升。2020年，全国税收收入154310亿元，下降2.3%，降幅逐步收窄，主要是经济持续稳定恢复，工业增加值、企业利润、进出口等主要经济指标逐步回升。其中，国内增值税下降8.9%，累计降幅连续8个月收窄，10、11、12月当月分别增长9.1%、8.1%、7.7%，基本恢复正常。进口货物增值税、消费税下降8.1%，降幅随着一般贸易进口增幅回升而逐步收窄。企业所得税下降2.4%，主要是下半年企业利润恢复性增长带动收入累计降幅收窄。个人所得税增长11.4%，主要是居民收入随经济复苏恢复性增长以及股权转让等财产性收入增加。土地增值税、契税分别增长0.1%、13.7%，主要是土地出让和房地产销售增长。全年实际办理出口退税14549亿元，有力促进外贸出口稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是多渠道盘活国有资源资产带动地方非税收入增加，涉企收费继续下降。2020年，全国非税收入28585亿元，下降11.7%。其中，中央非税收入下降62.3%，主要是2019年特定国有金融机构和央企上缴利润增加，基数较高。地方非税收入增长5.6%，主要是各级政府积极挖掘潜力，多渠道盘活国有资源资产增加收入，其中，地方国有资源（资产）有偿使用收入增长17.8%，拉高地方非税收入增幅5.4个百分点。同时，严禁以组织税费为由减弱减税降费效果，坚决防止违规揽税收费、以清缴补缴名义等增加企业负担。2020年，企业负担持续减轻，涉企收费继续下降，全国行政事业性收费收入下降1.4%，教育费附加等专项收入下降0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是压减一般性支出，重点领域支出得到有力保障。各级政府严格落实过紧日子的要求，全国一般公共服务、城乡社区支出分别下降1.1%、20%。同时，疫情防控、脱贫攻坚、基层“三保”等重点领域支出得到有力保障。全国卫生健康支出增长15.2%，其中与疫情防控直接相关的公共卫生支出增长74.9%；农林水支出增长4.4%，其中扶贫支出在2019年增长14.3%的基础上又增长1.5%；社会保障和就业支出增长10.9%；住房保障支出增长10.5%；教育支出增长4.4%；交通运输支出增长3.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：2020年为应对疫情出台了一系列减税降费政策，预计为企业新增减负超过2.5万亿元。请问这些政策发挥了哪些积极效应？2021年减税降费政策方面有什么考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：2020年以来，面对突如其来的新冠肺炎疫情，按照党中央、国务院决策部署，财政部会同有关部门坚持积极的财政政策更加积极有为，加大减税降费力度，出台实施了7批28项有针对性的减税降费措施，其中既有支持疫情防控保供的应急措施，也有帮扶受疫情影响较大困难行业的措施，还有支持企业复工复产的措施，特别是聚焦帮扶小微企业渡过难关，进一步加大税费支持力度。预计2020年为企业新增减负超过2.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是重点支持小微企业纾困发展。全国5000多万户小规模纳税人中，近九成免征增值税的基础上，对余下600多万户征收率从3%降为1%。2020年1-11个月，共计减免增值税911亿元。阶段性减免中小微企业和个体工商户养老、工伤、失业保险费占三项社保费全部减免额的近90%。通过“免减缓”等一系列措施，帮助小微企业和个体工商户渡过难关。2020年民营经济销售收入同比增长8%，高于全国企业总体水平2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是有效保障疫情防控物资生产供应。2020年1-11月，累计为疫情防控重点保障物资生产企业减免税费652亿元。其中，疫情防控重点保障物资生产企业享受增值税留抵退税政策，共退税183亿元；重点防疫物资生产企业享受新购置设备企业所得税税前一次性扣除政策，减免税额84亿元。减税降费措施有效增加了企业现金流，减少资金占用，支持企业扩大生产，大幅提升了疫情防控物资保障能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是帮扶困难行业企业复工复产。受疫情影响行业中交通运输、住宿、服务业等减税降费受益面最大，2020年1―11月纳税人享受免征增值税政策，共减轻负担382亿元；各地对受疫情影响较大的纳税人给予房产税、城镇土地使用税等减免政策，累计减税292亿元。通过多种税费减免，有力支持各类市场主体复工复产复业复市，受疫情影响行业正在逐步恢复增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是有力支持稳就业、保民生。2020年实施的有针对性减税降费政策，叠加近年来出台的小微企业普惠性税收减免措施，实实在在降低了企业用工成本，有力支持企业稳定岗位和生存发展。截至2020年底，全国10万户重点税源企业销售收入税费负担率（企业缴纳的税收和社保费等支出占销售收入比重）预计同比下降8%；全国新办涉税市场主体1144万户，同比增长10.1%，高于前两年水平，市场主体数量增长较快，有力支撑了保居民就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前我国经济呈现稳定恢复增长态势，但疫情变化和外部环境仍面临很多不确定因素，一些行业仍在消化疫情带来的不利影响，经济稳定恢复的基础还不牢固。下一步，我们将认真贯彻落实党中央、国务院的决策部署，扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务，进一步完善减税降费政策，提高政策的精准性和有效性，持续发挥减税降费政策效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚决落实落细减税降费政策。不折不扣把党中央、国务院减税降费决策部署落实到位，确保企业和人民群众有实实在在的获得感。着力优化减税降费落实机制，加强部门协同配合，推进减税降费信息共享，密切关注各行业税负变化，跟踪做好效果监测和分析研判，及时研究解决企业反映的突出问题。进一步加大宣传和政策解读力度，提高纳税人和缴费人政策知晓度，帮助企业用足用好政策。持续优化纳税服务，简便办税程序，完善具体服务措施，畅通减税降费“最后一公里”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是持续推进减税降费政策。保持政策连续性稳定性，持续实施深化增值税改革、个人所得税专项附加扣除等制度性减税降费政策。继续执行小微企业普惠性税收减免政策。保持对经济恢复的必要支持力度，促进企业复工复产和经济平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是坚决防止弱化减税降费政策红利。加强对地方工作指导和督促，严肃组织收入工作纪律，严格按法规和政策规定征收税费，加大各类违规涉企收费整治力度，严肃查处政策不落实、增加企业负担、损害群众利益等问题，确保各项措施落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：2020年收支矛盾较为突出，财政部门采取了哪些措施克服困难、化解矛盾？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：2020年，新冠肺炎疫情对财政收支造成较大冲击。财政部门坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，坚持积极的财政政策更加积极有为，综合采取一系列措施，努力挖掘增收节支潜力，保持预算平衡和财政稳定运行，支持做好“六稳”“六保”工作，发挥财政稳定经济的关键作用。主要措施包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是多渠道筹集资金。在特殊时期采取特殊举措，赤字率从2.8%提高至3.6%以上，新增财政赤字1万亿元。安排地方政府新增专项债券3.75万亿元，比上年增加1.6万亿元。发行抗疫特别国债1万亿元。同时加大各类结转结存资金盘活使用力度，多渠道努力增加可用财力，弥补财政减收增支缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是设立并实施资金直达机制。按照“中央切块、省级细化、备案同意、快速直达”的原则，新增财政赤字和抗疫特别国债2万亿元全部转给地方，建立特殊转移支付机制，资金直达市县基层、直接惠企利民，推动资金高效精准投放到终端，支持基层落实“六保”任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是坚持政府过紧日子。中央部门带头精打细算、勤俭节约，本级支出安排负增长，其中非急需非刚性支出压减50%以上。督促地方大力压减一般性支出，强化“三公”经费管理，严格执行各项经费开支标准，严禁铺张浪费和大手大脚花钱，厉行节约办一切事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是大力优化支出结构。坚持有保有压，把严把紧预算支出关口，集中财力保障党中央、国务院各项决策部署的有效落实，重点支持疫情防控、脱贫攻坚、基层“三保”等领域。同时，加强绩效结果应用，坚决削减低效无效资金，切实将有限的资金用在刀刃上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是加大对地方的财力支持。安排中央对地方转移支付8.39万亿元，增长12.8%，增量和增幅为近年来最高，重点向革命老区、民族地区、边疆地区、贫困地区以及受疫情影响较大的地区倾斜，提高地方尤其是困难地区的财力水平，支持地方兜牢“三保”底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的看，随着疫情防控形势好转和经济逐步恢复，2020年财政运行逐季好转，财政收入稳步回升，重点支出得到较好保障，预算执行总体良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：2020年地方政府专项债券投向了哪些领域，使用情况如何？下一步有何安排？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：2020年，全国人大批准安排新增专项债券额度3.75万亿元，经国务院批准后中央财政已分批全部下达各省（区、市）。地方政府专项债券除用于支持中小银行化解风险外，用于交通、市政和产业园区基础设施，以及职业教育和托幼、医疗、养老等民生服务领域约占8成，用于生态环保、农林水利、能源、冷链物流等领域约占2成。总体看，2020年专项债券发行使用情况良好、符合政策预期，有效发挥了地方政府债券对冲疫情影响、扩大有效投资、促进宏观经济平稳运行等积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，财政部将进一步夯实管理制度，加强专项债券管理，提高政府债券资金使用绩效，发挥专项债券对加快重大项目建设、做好“六稳”工作、落实“六保”任务的积极作用。一是及时出台工作指引。明确专项债券用途调整的程序、范围、时限、信息公开等要求，指导地方开展好相关工作，尽早形成实物工作量。二是持续强化监管。提高信息化监管手段，对专项债券管理实行“一竿子插到底”穿透式监控，及时掌握项目资金使用和建设进度等信息，督促地方规范使用债券资金。三是强化信息公开。充分发挥全国统一的地方政府债务信息公开平台作用，督促地方公开债券信息以及项目建设进度、资金使用进度等，以信息公开强化外部约束。四是做好专项债券项目准备。指导地方做好2021年专项债券高质量项目准备，坚持负面清单管理，确保项目合格合规；坚持形成有效投资，确保形成实物工作量；坚持债务风险防范，确保法定债券不出现风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：请问，目前地方政府债务总体情况如何？下一步将如何抓实化解地方政府债务风险？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：截至2020年末，地方政府债务余额25.66万亿元，控制在全国人大批准的限额28.81万亿元之内，加上纳入预算管理的中央政府债务余额20.89万亿元，全国政府债务余额46.55万亿元，按照国家统计局公布的2020年GDP初步核算数101.6万亿元计算，政府债务余额与GDP之比（负债率）为45.8%，低于国际通行的60%警戒线，风险总体可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，财政部将坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，按照“开好前门、严堵后门”的思路，加强与相关部门的分工合作和协同监管，进一步完善地方政府规范举债融资机制，抓实化解隐性债务风险工作。一是持续完善法定债务管理，保持宏观杠杆率基本稳定。兼顾稳增长和防风险需要，合理确定政府债券规模，保持适度支出强度。继续坚持“资金跟项目走”原则，提前做好项目准备，完善专项债券项目确定机制，适当放宽发行时间限制，合理扩大使用范围，提高债券资金使用绩效。二是持之以恒防范化解隐性债务风险，持续用力、久久为功。坚决遏制隐性债务增量，对各类新增隐性债务行为，发现一起、查处一起、问责一起，终身问责、倒查责任；稳妥化解隐性债务存量，完善常态化监控、核查、督查机制，对各类隐性债务风险隐患做到早发现、早处置，牢牢守住不发生系统性风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896501.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宽松浪潮下“大宗牛市”未到拐点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896273.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为了缓解流动性危机、刺激市场，美联储从实施零利率到祭出无限量QE，还与澳大利亚央行、巴西央行、韩国央行等其他9家央行建立了临时美元流动性互换协议，以缓解全球美元融资市场面临的压力，可谓火力全开。除了央行，各国政府也在财政刺激上发力，宽松浪潮席卷全球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，大宗商品市场先抑后扬，特别是进入下半年以来，市场资金及成交持仓量屡创新高，黄金、铁矿和大豆等品种一路走强。美国花旗集团(Citigroup)日前表示，其2020年12月大宗商品的资产管理规模达到创纪录的6400亿美元，占其全年收益的近1/4。截至2021年1月11日，标普高盛商品指数也已恢复到一年前的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2020年6月以来，全球采矿业供应有所恢复，除动力煤之外的采掘商品价格呈超跌反弹态势，铜、铝、钢铁和炼焦煤等高成本行业基本恢复生产。英国伦敦金属交易所基准三个月期的铜2020年以来上涨了27%，成为该行业中表现最好的品种，预计到2021年铜和其他基本金属的收益将进一步增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而对于国内期货市场来说，铁矿石变身“疯狂的石头”，更是让人记忆犹新。2020年12月，大商所铁矿石主力合约2101已冲破1000元大关，报收1074元/吨，较上一个交易日上涨4.78%；而作为现货重要指标的62%铁品位普氏铁矿石指数为158.3美元/吨，距离年初该指数的93.2美元/吨，上涨接近70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　铁矿石的“狂飙”也引起了行业相关部门的注意。2020年12月10日下午，中国钢铁工业协会组织中国宝武、沙钢、鞍钢、首钢、河钢、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000932','&amp;#x534E;&amp;#x83F1;&amp;#x94A2;&amp;#x94C1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000932/"&gt;华菱钢铁&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000932/"&gt;000932&lt;/a&gt;）等钢铁企业召开铁矿石市场座谈会。与会企业认为，当前铁矿石价格上涨已偏离供需基本面，市场定价机制已经失灵，资本炒作迹象明显，呼吁相关监管部门尽快介入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵金属方面，COMEX白银期价涨幅更是达到47.17%，成为2020年表现最好的主要金属期货。COMEX黄金期价累计上涨23.58%，现货黄金价格2020年8月在史上首次突破2000美元，年内大涨近38%。金价大涨之下，2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年8月，全球央行净卖出12.3吨黄金储备，这是自2019年以来全球央行首次从黄金净买入转为净卖出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受拉尼娜事件带来的冷冬预期和中澳关系暂时紧张的影响，煤炭价格同样持续上涨，焦炭、动力煤价格均创2019年3月以来的新高。部分化工品也出现了明显涨价，聚氯乙烯年内涨幅12%，价格创2016年11月以来新高；苯乙烯年内涨幅23%，价格创2018年10月以来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农产品方面，玉米年度涨幅为2010年以来最高，大豆的涨幅为2007年以来最高。联合国粮农组织表示，2020年12月小麦、玉米、高粱和稻米的出口价格同步攀高，而主要棕榈油生产国的供应吃紧以及印尼大幅提高棕榈油出口关税，又推涨了国际棕榈油的价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球大宗商品的走强，自然离不开全球央行的“大放水”。2020年一季度美联储意外降息吹响了号角，开启了全球央行“大放水”。欧洲央行、英国央行、澳大利亚央行等全球主要经济体央行也纷纷推出各自的宽松措施。为了缓解流动性危机、刺激市场，美联储从实施零利率到祭出无限量QE，还与澳大利亚央行、巴西央行、韩国央行等其他9家央行建立了临时美元流动性互换协议，以缓解全球美元融资市场面临的压力，可谓火力全开。 除了央行，各国政府也在财政刺激上发力，宽松浪潮席卷全球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金宽裕的同时，疫情引发全球范围的矿山、冶炼厂、运输系统等供应环节突发停工停产，导致供应端受限。随着2020年二季度，中国作为疫情防控最好、经济恢复最早的国家，经济率先恢复，拉动了2020上半年大宗商品的上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，外汇市场上美元指数走弱也进一步加速了大宗商品的上涨。多数主要货币兑美元都明显走强，其中美元兑人民币中间价累计下跌6.18%。越来越多的全球投资者加入到中国进口商的行列，他们将大宗商品视为押注全球经济复苏以及对冲高通胀前景的投资工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摩根大通日前发布报告称，预计贸易局势紧张、新冠疫情和英国脱欧等问题带来的风险正在消退，投资者应增加大宗商品头寸，进一步减持债券，并保持股票头寸。美国高盛银行经济学者杰夫·柯里也看好大宗商品，他认为，“疫情本身是大宗商品超级周期的结构性催化剂”，未来10年的长期趋势将支撑大宗商品的价格上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但并非所有人都持乐观态度，如美国证券经纪人、华尔街资深“预言家”Peter Schiff就表示，“大宗商品的上涨并不是经济增长的迹象，实际上是通货膨胀的迹象。真正推动大宗商品价格上涨的应该是货币供应量创纪录的增长，美联储在大量印钞，远远超过了应有规模”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场也已经注意到，近半年来大宗商品价格持续、大幅上行，可能成为驱动后期物价上涨的重要因素。至12月末，布伦特原油期货价格已稳定在50美元/桶上方，较前期低位上行约150%；一篮子商品指数CRB指数12月上行3.6%，2020年下半年累计涨幅达23%，涨幅较股票市场幅度更高。受大宗商品价格上行影响，市场对后期通胀形势关注增加，部分国际投行认为市场存在“再通胀”可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而全球“放水”并没有减弱的迹象。今年1月14日，拜登公布最新一轮1.9万亿美元财政刺激计划，这意味着美联储后期还将继续推进无限量QE。鲍威尔在同一天的讲话中也强调，“现在还不是退出（宽松货币政策）的时候”。而欧洲央行、日本央行也并未透露出要大规模宽松的意图。因此，美元趋势性上行的拐点尚未到来，大宗商品短期内仍不会偏离上涨趋势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896273.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发挥超大规模市场优势 加快构建新发展格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896368.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，是我国作出的重大战略抉择。我国拥有14亿人口、4亿多中等收入群体的超大规模市场。在疫情影响下，我国超大规模市场优势更加明显。构建双循环的新发展格局需要在开放中更好发挥国内超大规模市场的优势。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/7efcf97d68ccdf07" id="cd3659277a05db92e4f02eff99ec8875" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/76353c186afa236" id="9a0d49db91bf8a993286334f9405e194" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/8398329b5a0fb348" id="c5e74fd51c155bf59b30dc657a511daf" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/da8acca7a74dad97" id="efeb1aeeddef077b355f75ac3d3ac4a6" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/681cbea41d62717f" id="09a94de98741ea0c302326abca98c9fa" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896368.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>-2020年第四季度宏观政策报告：发达国家为何采取宽松货币政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626897434.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【研究报告内容摘要】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　运行环境：外部经济持续反弹，全球股市和大宗商品价格上涨；国内货币和金融条件稳定，财政支出回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　运行特点：经济仍在复苏进程当中，产出缺口收窄；强出口同时带动制造业投资回升，疫情仍在遏制部分服务业消费，内需偏弱，劳动力市场仍有压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望：疫情得到有效控制前提下，未来1-2个季度有望实现服务业消费复苏和强出口，部分周期性制造业仍处于回升周期，经济增长复苏动力仍在；更长时期来看，内需不足问题仍然存在，经济内生增长动力不强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　风险：冬季疫情传播的超预期；防控地方隐性债务风险的政策可能引发基建投资快速下跌并打断经济复苏进程；平台和中小企业的信用风险加速暴露，冲击金融系统稳定；全球通胀加速回升，发达国家央行考虑提前退出货币政策，引发金融市场动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专题：发达国家为何采取宽松货币政策宽松货币政策可能会带来资产价格泡沫，泡沫多大很难事前判定；宽松货币政策未必要对资产价格泡沫做反应，要评估资产价格上涨背后的融资结构和泡沫破灭的伤害，要运用更有针对性的政策工具应对资产价格泡沫。货币政策多关注通胀、就业、增长，宏观审慎政策多关注资产价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宽松货币政策对信贷和货币增长是扩张力量，经济低迷市场对信贷和货币增长是收缩力量。宽松货币政策是在对冲后者的影响。从最终结果来看，发达国家并没有因为实施宽松货币政策带来更高的货币增长和债务杠杆率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美欧的宽松货币政策实现了预期通胀目标，日本没有实现通胀目标但也带来了上世纪80年代末以来持续时间最长的经济复苏。瑞典和欧元区在经济复苏不稳固时期曾一度退出宽松货币政策，后来不得不再次回到宽松货币政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宽松货币政策提高资本所有者和密切参与金融市场群体的收入，恶化收入分配；降低债务人的负债成本，提高最低收入群体的就业机会和收入，改善收入分配；综合来看美国的实证研究发现宽松货币政策短期内改善收入和财富分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宽松货币政策维持对低效率企业的贷款，带来了信贷扭曲和僵尸企业；与此相对立的看法是僵尸企业很大程度上来自经济周期，熨平经济变动的宽松货币政策有利于减少僵尸企业。需求不足时期，让僵尸企业破产带来的收益远大于其成本。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626897434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>实体经济是数字经济发展的基石</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626897336.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月4日，中国社会科学院经济学部和京东科技集团宏观经济与产业研究院的专家学者齐聚一堂，就“推动数字经济和实体经济深度融合”展开深入讨论和交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院副院长、党组成员、学部委员蔡昉表示，数字经济在某种意义上既可以解决供给侧的挑战，也可以解决需求侧的挑战。但是，这个功能不是自然而然能够发挥的。首先，数字经济有积极的效应，无论是数字产业化还是产业数字化，根本出发点和优势都是提高全要素生产率。数字经济的发展，符合党的十九届五中全会提出的将扩大内需战略同深化供给侧结构性改革有机结合，以创新驱动、高质量供给引领和创造新需求的要求。其次，数字经济发展中有两个问题值得关注：一是所谓的“生产率悖论”；二是部门间资源配置的逆库兹涅茨化。再次，数字经济的发展没有涓流效应，不会自然而然的得到分享，需要政府加大再分配力度。最后，他强调数字经济的发展应该遵循新发展理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心副理事长、国务院发展研究中心原副主任王一鸣认为，推动数字经济发展需加强三方面问题研究。一是数据要素市场的培育问题。数据越来越成为核心生产要素。怎么界定数据产权？怎么培育数字要素市场？怎么促进数据资源交易流通？这些都是需要解决的问题。二是对平台企业的包容审慎监管问题。平台不是单边市场，而是双边市场甚至是多边市场，难以完全用市场份额来判定其垄断性，需要更多从平台企业行为去识别。三是如何营造数字化条件下的创新生态。数字化转型阶段，技术进步和产业发展的不确定性增大，需强化竞争政策的基础地位，构建以竞争中性为原则的政策环境，减少选择性政策的挤出效应，营造更有活力的创新生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委、清华大学中国经济思想与实践研究院院长李稻葵表示，对当前我国数字经济发展的状况，要有一个基本的判断。一是中国的数字经济已经走在了世界的前列；二是数字经济正在深刻的改变我们的经济；三是中国的互联网企业格局远远没有形成；四是资本推动平台企业发展的力量非常大。基于这几方面的判断，更好地推动数字经济发展，要厘清加强监管与推动发展之间的关系，明确监管的目的是为了促进发展。同时，要保护消费者权益、保护金融健康发展、保护中小企业更好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研讨会上，中国社会科学院经济学部主任、中国社会科学院原副院长、学部委员李扬，北京大学国家发展研究院副院长黄益平，中国社会科学院财经战略研究院院长何德旭等与会专家学者也都发表了精彩观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　京东集团副总裁、京东科技集团首席经济学家沈建光认为，数字经济的发展为企业提供了难得的发展机遇。同时，面对这一发展趋势，企业也面临数字化的多重挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，中国社会科学院经济学部与京东集团签署合作协议，双方将在数字经济领域开展合作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626897336.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球最大自贸区诞生 高水平开放下的多边共赢</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896274.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　谈判的过程也是寻求各方利益最大公约数的过程。毕竟，成员国中既有发达国家，也有发展中国家和最不发达国家，协定既要兼顾各方诉求，还要充分考虑成员间经济规模和发展水平差异，比如给予最不发达国家特殊与差别待遇，通过规定加强经济技术合作，满足发展中国家和最不发达国家的实际需求等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，国际上不乏“反全球化”的声浪，比如恶性升级贸易战、鼓吹科技脱钩等等。不过在2020年，经济全球化进程还是迈出关键一步。2020年11月，中国、日本、韩国、澳大利亚、新西兰和东盟十国正式签署了《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）。这标志着世界上人口最多、经贸规模最大、最具发展潜力的自由贸易区由此诞生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在支持自由贸易和多边贸易体制方面，上述15个国家共同签署RCEP无疑将产生重大作用和深远影响。以2019年数据来看，RCEP 15个成员国总人口达22.7亿，GDP达26万亿美元，出口总额达5.2万亿美元，均占全球总量约30%。基于这样一个人口、贸易和市场“量级”，RCEP将为全球经济增长注入强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全球最大贸易区”得以在2020年诞生并不容易。据了解，RCEP最早由东盟于2012年发起，历经8年、31轮正式谈判。去年，RCEP各成员更是克服新冠疫情带来的巨大困难，全面完成市场准入谈判并最终签署协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为区域内极具开放性和互惠性的协定，RCEP整合了东盟与中国、日本、韩国、澳大利亚、新西兰多个“10+1”自贸协定以及中、日、韩、澳、新西兰5国之间已有的多对自贸伙伴关系，还在中日和&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日韩间建立了新的自贸伙伴关系。而在此基础上，RCEP形成了区域内更加开放、自由、透明的经贸规则，纳入了知识产权、电子商务、竞争、政府采购等议题，也在中小企业、经济技术合作等领域作出加强合作等规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，在RCEP框架下，货物贸易零关税产品数量整体上超过90%，大幅降低区域内贸易成本和商品价格；服务贸易开放承诺涵盖了大多数服务部门，显著高于目前各方与东盟现有自贸协定水平；投资方面，15个成员国均采用负面清单方式对制造业、农业、林业、渔业、采矿业5个非服务业领域投资作出较高水平开放承诺，大大提高了各方政策透明度；知识产权领域，RCEP涵盖著作权、商标、地理标志、专利、外观设计、遗传资源、传统知识和民间文艺等广泛内容，在兼顾各国不同发展水平的同时，显著提高了区域知识产权保护水平等。不仅如此，各方也承诺区域内各国的投资者、公司内部流动人员、合同服务提供者、随行配偶及家属等各类商业人员，在符合条件的情况下，可获得一定居留期限，享受签证便利，开展各种贸易投资活动。与以往协定相比，RCEP将承诺适用范围扩展至服务提供者以外的投资者、随行配偶及家属等协定下所有可能跨境流动的自然人类别，总体水平均基本超过各成员在现有自贸协定缔约实践中的承诺水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比加入WTO，签署RCEP是我国构建开放型经济发展的又一个里程碑事件。据商务部相关人士此前称，在RCEP框架下，我国服务贸易开放承诺达到了已有自贸协定的最高水平，承诺服务部门数量在我国入世承诺约100个部门的基础上，新增了研发、管理咨询、制造业相关服务、空运等22个部门，并提高了金融、法律、建筑、海运等37个部门的承诺水平。此外，中方投资负面清单反映了国内改革最新进展，这也是我国首次在自贸协定项下以负面清单形式对投资领域进行承诺，对完善国内准入前国民待遇加负面清单外商投资管理制度，锁定国内压缩外商投资负面清单改革成果，实现扩大外商投资市场准入具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以看到，在RCEP签署后，政府层面已经要求加强部门间协同配合，加快完成国内核准程序，推进货物贸易、服务贸易、投资、自然人移动等领域开放，推进在贸易投资自由化便利化、知识产权保护、贸易救济、电子商务、政府采购、中小企业和经济技术合作等方面实行更高标准规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面向“十四五”，国家此前明确提出，要建设更高水平开放型经济新体制。毫无疑问，除了共建“一带一路”等现有开放型机制，RCEP未来也将成为新时期我国扩大对外开放的重要依托。相关数据显示，我国与RCEP成员贸易总额约占对外贸易总额的三分之一，来自RCEP成员实际投资占我国实际吸引外资总额比重超过10%。在此背景下，RCEP将对我国形成“以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进”的新发展格局提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以促进国内国际双循环来看，这需要以国内大市场吸引全球资源要素，充分利用国内国际两个市场两种资源，并积极促进内需和外需、进口和出口、引进外资和对外投资协调发展。而RCEP所形成的“超级大市场”，将有助于我国企业扩大出口市场空间，进一步激发各领域合作潜力，做大区域经贸蛋糕，而各国企业也能更好共享中国发展机遇。与此同时，扩大市场准入、便利化措施等将带来区域国家更多特色商品、优质服务，更好满足人民需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，开放本身也会带来竞争的加剧。国家层面，需要推动经济高质量发展；企业层面，则需要加大创新力度。唯有如此，才能在未来的竞合中建立新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;撰文/韩启&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896274.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国利用外资取得非凡成就</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626897055.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;虎背口党支部 梁瑞骅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新冠疫情全球蔓延、世界经济负增长、跨境直接投资持续低迷和大幅下降的国际大背景下，我国经济在动荡中逆势增长，呈现出强大的活力、张力和韧性，让外商对我国市场的信心持续增强。令人兴奋的是，今年我国吸收外商直接投资，截至目前已经连续6个月实现了单月正增长。据统计，今年前三个季度全国实际使用外资达7,188.1亿元，同比增长了5.2%（折合1,032亿美元，同比增长2.5%）。外资企业的实际行动，反映出我国抗疫的独特优势，让“外资撤离论”不攻自破。四十多年来，我国累计吸收外商投资超过了2.1万多亿美元，累计设立外资企业超过100万家，取得了非凡的成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应该说，我国高水平地利用外资，其成果是相当可观的：一是形成了对我国经济增长的重要拉动力，推动和发展社会生产力，增强了国家综合国力，对于工业化、城镇化、现代化、脱贫减贫都起了一定作用；二是创造了10%的城镇就业率；三是增加了20%的国内财政税收；四是产出了25%的工业产值和承担了40%的进出口贸易；五是有利于满足人民对美好生活的向往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了吸引更多的外国投资，多年来，我国外商投资准入负面清单先后历经了5次修订，条目由2011年的180条减&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　少至2019年的40条。前不久，党中央、国务院发布了《外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2020年版）》至33条（自贸试验区由37条减少至30条），进一步减少了17.5%，连续4年压缩负面清单逾64.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新通过的《外商投资法》及其实施条例的颁布和实施，是我国利用外资发展史上的一个里程碑。它用法律手段为外商提供了稳定、透明、便利、可预期和公平竞争的营商环境。同时，国家还积极稳妥地推进银行、保险业的开放，加大证券、基金业的开放；允许外商设立、参股养老金管理公司和人身险等，使外资投入的领域更为宽阔。我国抗疫取得的举世无双、决定性的战略成果，经济逆势发展，已成为吸引外商来华投资的重要原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情爆发以来，某些国家出于维护供应链安全考虑，提出将其部分海外企业迁回本国，以分散风险挑战，这只是一个良好的愿望。事实上，一些外资企业要搬出中国并非容易之事，因为当前的全球产业链供应链格局并不是一朝一夕形成的，也不是哪个人、哪个国家能够随意、轻易改变的。外商前来我国投资、建立外资企业的重要因素，还是我国利用外资的综合优势没有变，他们持续看好中国市场，在华长期经营发展的信心没有变，而归根到底是不愿轻易失去具有14亿人口的庞大消费市场。我国的投资土壤让外商具有信心，我国的历史和文化为外商投资蓬勃发展而提供的肥沃土壤，存在着大有作为的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，新冠疫情仍蔓延，国际格局加速调整，全球正处于动荡变革时期，世界也正面临着开放和封闭的重大考验。而我国正在建设更高水平的开放型经济新体制，并以更大的力度、更实的措施全面深化改革、扩大对外开放。随着第四次工业革命的浪潮扑面而来，以新兴信息技术为代表的基础设施、科技创新和数字化的“新基建”号角，党中央国务院已吹响。我们期待，外商继续扩大在华的投资规模，加强在数字经济、人工智能、智慧城市等领域的投资合作，以适应工业文明向数字文明的飞跃！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（文章仅代表作者个人观点）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626897055.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>维护春节前流动性平稳 央行开展500亿元14天期逆回购</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896449.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 岳品瑜 实习记者 廖蒙）2月7日，央行官网公告称，为维护春节前流动性平稳，央行今日开展500亿元14天期逆回购操作，中标利率为2.35%。因今日无逆回购到期，当日实现净投放500亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896449.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部安徽监管局：抓住五个关键点 全面谋划新一年债务监管工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896915.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年伊始，安徽监管局深入学习领悟十九届五中全会精神，结合全国财政工作会议，以及财政部2021年财政工作指导意见，紧紧抓住五个关键点，全面谋划“十四五”安徽省地方政府债务监管工作，切实把党中央重大决策部署不折不扣落实到财政改革发展中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因势而谋，破除“小成即满”的思想。近年来，安徽监管局的地方政府债务监管工作，在规范内部管理、扩大监管覆盖面和深化监管内容等方面都做了很多有益尝试，部分工作取得了明显成效。但在形成监管区域特色和深入性剖析调研方面尚有欠缺。对此，局领导多次要求干部不能满足于眼前的一点小成绩，而要顺势而上，积极谋划好新一年债务监管工作。一方面要积极组织学习讨论部党组的决策部署和刘昆部长讲话精神，对照一系列要求，深入查找不足，细化改进工作方法，制定监管方案；另一方面要积极学习兄弟监管局的先进工作经验，在工作理念、工作方法、工作机制、规范化管理、重点工作突破等多个方面寻找差距，补齐短板；此外，安徽监管局通过科学制定计划，明确工作责任，细化考核指标，压实工作内容，督促、保障干部自觉在思想上行动上与党组保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　迈开步子，摒弃“拈轻怕重”的现象。“新职能、新思路、新作为”要求每位干部搞清楚、悟透彻工作职能转变“在哪里”、肩头职能新内涵“是什么”、开创工作新局面“怎么干”。工作中肯定会有一定的思想包袱和本领恐慌，导致在监管工作中缩手缩脚，工作创新力度不够，工作推进力度不足。为此，安徽监管局积极营造大胆开拓、争先创优的工作氛围，局领导通过落实谈话制度、组织生活会等方式，多方了解干部心声，一起想办法去解决问题，鼓励干部放手工作；另一方面不断强化干部的担当意识，都以事业发展为己任，做到问题面前不回避，压力面前不躲闪，困难面前不推脱，一级对一级负责，以上率下抓好责任落实。此外，安徽监管局积极加强干部对财政、经济、税务、预算等专业理论知识的学习，坚持请进来和走出去相结合，同时加强再培训工作，多种形式提升监管人员的综合业务素质和能力，克服大家的本领恐慌，增强工作自信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　攻坚克难，树立“舍旧谋新”的理念。新机制下要求监管局能够自主安排职责范围内的工作，增强工作的主动性、系统性、创造性。对此，安徽监管局积极从根本上扭转干部的思想意识，教育干部要摆脱思维定势，调整工作思路，要在工作中重关注、揭示和反映不合时宜、制约发展、阻碍改革的新情况、新问题，深入分析影响职能转型推进的根本性和深层次原因，积极提出对策建议，推动各项工作相互促进、整体推进、形成合力。同时创新工作方式方法，积极强化对大数据的运用，依托全口径债务监测平台，加强数据库建设，开展纵向和横向的对比，发现异常，及时查究，提升监管质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协调各方，强化“分工合作”的作用。安徽局积极整合各方力量，实现上下联动，内外协调，共同推进地方政府债务监管工作。一方面积极加强与部内司局沟通联系，准确把握部内司局的意图，在目标确定、计划安排、工作开展和实施步骤等方面与部内司局保持协调一致。另一方面，注重畅通与省政府的沟通渠道，建立日常的工作报告和通报制度；建立健全与中央驻皖监管部门和地方业务主管部门的工作联系机制，强化信息共享，形成工作合力；通过召开联席会议等方式，及时通报安徽监管局工作开展情况。牢固树立“一盘棋”的思想，注重处室间的通力协作，提高在日常监管中发现线索和问题的综合利用，结合地方经济社会发展、财政运行特点，跟踪了解属地政府债务化解和财力变化情况，研究提出应对预案和政策建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不务虚功，践行“实干兴邦”的担当。一切难题，只有在实干中才能破解；一切机遇，只有在实干中才能把握；一切愿景，只有在实干中才能实现。监管局转型后空间广阔、大有可为，监管局必须立足当前，脚踏实地，实干立业。安徽监管局对制定的目标和计划，聚精会神、心无旁骛地去抓落实，一抓到底，确保抓出成效。一方面梳理债务监管重点、方式、范围、标准、处理时限和结果利用等，明晰工作流程，压实岗位职责，推行网格化负责制、限时办结制、集体议事等制度；另一方面安徽监管局积极优化运行机制，推动工作由布置型向督导型、由随机性向前瞻性的转变，聚焦重点任务的落实和工作方式方法的创新，通过按月集中评议、定期总结通报，层层传导工作压力，逐级压实监管责任，切实保障财政部和局党组的决策部署落到实处，促进财政工作提质增效，更可持续。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896915.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部宁夏监管局：做好五篇文章 积极谋划2021年工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896747.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为认真贯彻落实全国财政工作会议和监管局工作会议精神，深入推进我局财政监管工作，按照部党组决策部署和《关于做好2021年财政监管工作的指导意见》《监管局财政监管工作基本指引（2021）》要求，紧密结合宁夏特点和实际工作需要，实现新的一年工作开好局起好步，树立开局就是决战，起跑就是冲刺的理念，宁夏监管局聚焦加强党建引领，突出监管重点,强化队伍建设，抓好机制建设，深化内控建设五个方面，积极谋划2021年工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精心准备，提高思想认识。局党组从讲政治的高度出发，于1月29日召开了党组工作会，认真学习《关于做好2021年财政监管工作的指导意见》，党组会议要求全局干部要站在认真贯彻落实党中央关于财经工作的方针政策和决策部署，贯彻落实中央经济工作会议、全国财政工作会议和监管局工作会议精神的高度上，找准监管工作紧跟财政中心工作的着眼点、紧贴财税改革大局的立足点，瞄准地方财政运行、地方政府债务、直达资金、转移支付、部门预算等核心业务，树立系统观念，按照“以点带面、统筹协调、整体推进”的思路，提出工作目标任务、实现路径和方式方法。2月3日再次召开专题会议研究听取各处室工作计划汇报，局领导对各项工作计划措施与业务处室共同研究讨论逐项梳理，夯实各部门工作的重点和关键环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精细谋划，明确工作思路。围绕财政中心工作，聚焦服务大局，宁夏监管局紧紧把握主方向，瞄准主攻方向，以充分发挥“探头”作用密切关注地方财政运行，督促防范化解地方政府债务风险；强化“哨兵”作用助力中央重大财税政策落地见效，全面提升财政资金使用绩效；夯实“参谋”作用开展前瞻性政策调研，为财政部、地方党委政府全面掌握真实情况、及时做好应对措施、修订完善政策制度提供坚实基础等3个方面作为本年度的工作方向，细化出12大项工作内容47项重点工作，明确工作分工、责任人、时间表、路线图、工作方式,制发《宁夏监管局2021年财政监管重点工作事项表》。全局上下勠力同心将以此作战图为蓝本，努力完成既定的工作任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好五篇文章,谋划全年工作。明确以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会以及中央经济工作会议精神，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，按照全国财政工作会议和监管局工作会议部署，坚持党的领导，增强工作的主动性、系统性、创造性，围绕促进积极的财政政策提质增效、更可持续的总要求，认清形势、求实稳进，秉持财政监管专业精神，发挥财政监管职能作用，巩固拓展疫情防控和经济社会发展成果，聚焦中央重大财税政策，加强直达资金监控，强化预算约束和绩效管理，加大地方政府债务监管力度，努力实现“学习提质、思维提格、监管提效、信息提量、内控提位”的工作目标，以优异成绩庆祝建党100周年的总体目标。做好加强党建引领，凝聚奋进力量；强化系统观念，突出监管重点；强化队伍建设，锤炼优良作风；抓好机制建设，提升工作实效；深化内控建设，提高管理水平五篇文章，积极谋划2021年财政监管工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新的一年里，宁夏监管局全体干部将以高度的政治自觉，坚定做到“两个维护”，以强烈的责任担当，坚决扛起时代使命，大力发扬为民服务孺子牛、开拓创新拓荒牛、艰苦奋斗老黄牛的精神，一项任务接着一项任务干，以小胜积大胜，努力实现小局可以办大事、小局可以出亮点，充分展现财政部宁夏监管局的良好精神风貌。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896747.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年国企改革三年行动“KPI”：完成70%以上 重建制度流程与管理秩序或是国企重大课题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896753.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;华夏时报记者 杨仕省 北京报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月4日，国务院国资委以视频会议方式召开“国企改革三年行动”推进会，通报2020年国有企业重点改革任务完成情况，对今年深入实施国企改革三年行动进行再动员、再部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国有企业改革领导小组办公室副主任，国务院国资委党委委员、副主任翁杰明在会上指出，各中央企业和地方国资委要紧锣密鼓、扎实有序推动改革各项工作，2020年重点改革任务基本完成，2021年改革工作正在有序推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还强调，2021年是“国企改革三年行动”的攻坚之年、关键之年，各中央企业和地方国资委必须挂图作战，狠抓责任落实，确保今年完成三年改革任务的70%以上。各中央企业和地方国资委要在全面落实“国企改革三年行动”各项任务要求的基础上，把握好“一个抓手、四个切口”，聚焦公司治理、活力效率、科技创新等重点难点问题，逐个攻克、逐项解决，以更大力度推动国有企业科技创新，牢牢把握好“混改”正确方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议强调的“一个抓手、四个切口”，源于1月27日国务院国有企业改革领导小组召开的第五次会议。中国企业联合会研究员刘兴国告诉《华夏时报》记者，第五次会议对当前国资国企改革及三年行动方案的具体落实提出了要求，做出了部署。“‘军令状’制度，应该是这次会议的最大亮点，既反映了中央对进一步加快深化国资国企改革、尽快取得改革突破性成果的重视与期待，也在一定程度上表明当前改革确实存在一定困难，需要采取更有压力与魄力的手段，来确保各项改革举措能够暗示顺利落实。”刘兴国说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;再吹国企改革冲锋号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月27日，国务院国有企业改革领导小组组长刘鹤主持国务院国有企业改革领导小组第五次会议并讲话，研究部署2021年国有企业改革工作。该会议首次提出 “一个抓手、四个切口”任务，亮出2021年国企改革思路与行动纲领的会议。刘鹤在会议上强调，落实三年行动方案，要把握好“一个抓手、四个切口”。 中国企业研究院首席研究员李锦则指出，这与刘鹤去年9月30日的讲话一脉相承，可以说是去年提出了目标，今年提出了行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这个会议很及时，内容很精准”。李锦接受《华夏时报》记者采访时表示，这个会议要求力争到年底完成三年改革任务的70%以上。在李锦看来，与往年的国企改革不一样，往年通常要等3月5日的政府工作报告做出部署之后才有行动，今年却大大提前了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梳理发现，去年“国企改革三年行动”方案部署，因疫情原因，直到去年9月30日才开会，而今年则抢得一个“早”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五次会议对国有企业改革给出了很高评价，即：在过去一年中发挥了“抗击疫情的先锋作用、复工复产的支柱作用、科技创新的突破作用、产业链供应链稳定”的基础作用。此次会议也坦言，在推进国企改革过程中还存在一些困难和问题，要引起高度重视，切实加以解决。“要坚持稳中求进工作总基调，强化底线意识、风险意识，敢于担当、善于作为，这是国企改革的理念。”李锦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照国企改革三年行动方案部署，为了层层压实责任，上述会议提出建立“军令状”制度。“军令状制度包括落实到人，明确节点任务，量化考核，按时完成，这是值得注意的内容”。李锦如是解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于会议提出的“一个抓手”，就是加强党的领导和完善公司治理相统一，是总书记强调的两个“一以贯之”的继续。“这里有双层含义，从宏观上是党对国企改革领导的基本原则、基本路线与基本方略。微观上是完善公司治理，属于现代企业制度范畴。”李锦说，方向已经明确，但最主要的问题是应该如何打破原有公司治理格局，重建更为有效的、切实可行的制度流程与管理秩序，这是摆在所有国有企业面前的重大课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“四个切口”也是四个突破口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何理解一个抓手，四个切口？刘鹤指出，“一个抓手”就是加强党的领导和完善公司治理相统一。“四个切口”：一是提高效率，增强企业活力，形成更高质量的投入产出关系；二是狠抓创新，强化创新激励，在加快实现科技自立自强方面发挥支柱带动作用；三是化解风险，突出主责主业，压减企业管理层级，压实监管和股东责任；四是规范核算，在实行公益性业务分类核算、分类考核上取得重要成果，加快建立和完善国有经济统计指标体系和评价制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在刘兴国看来，这“四个切口”，既是做好行动方案落实的工作切入口，也是行动方案中所提出的改革举措内容，彼此之间存在着严密的逻辑关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，“提高效率，增强企业活力，既是落实行动方案的根本目标，也是对方案落实效果进行考核的根本准绳。创新是落实行动方案的根本手段，也是实现行动方案目标的根本动力；化解风险是落实行动方案的根本保障；规范核算是落实行动方案的根本基础。从逻辑上说，就是要夯实‘规范核算’的基础，筑牢‘化解风险’的保障，强化‘创新’的动力，最终实现‘提高效率，增强企业活力’的目标。”刘兴国如是解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不过，李锦认为，四个切口，也是四个突破口。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，“第一个切口,提高效率，增强企业活力，这是改革的目标与目的，因为提高效率、增强活力，是国企改革至始至终在强调的，增加强化的是更高质量的投入产出关系。”李锦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个切口，强调2021年国企改革发展的核心是科技。“创新落在科技上，科技落在自立自强上，而突破口是‘强化创新激励’，通常的激励是放在现代企业制度与运行机制上，锁定在科学技术的创新激励上，定位精准。”李锦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三个切口，化解风险，突出主责主业。“这是讲的结构调整，是刀刃向内，突出主责主业，压减企业管理层级。”李锦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四个切口，规范核算。“这个是过去忽视的内容。”李锦说，2015年的国企改革顶层设计是把分类改革放在第一条的，但后来却不了之。“这次指出不是公益性企业而是公益性业务，这就意味着很多特殊功能性企业要来一次分类改革，比如电力、石油天然气、电讯、铁道、航空与公共事业等，将其抽出来，让更多的企业业务走向市场，向民企开放。”李锦说，改革最终还是从分类开始，这也是2021年国企改革的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：方凤娇 主编：陈岩鹏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210207/c626896753.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>