<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 10 Sep 2021 09:33:43 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>宁夏回族自治区党委政法委副书记戴向晖被查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632620974.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632620974.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以“实”应变 习近平倡金砖“因时而变”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632620783.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632620783.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>境外媒体关注习近平在金砖国家领导人第十三次会晤上的讲话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632618951.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632618951.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：金砖国家要展现担当 推动构建人类命运共同体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632618690.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632618690.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行副行长范一飞：数字人民币既不能完全按照账户去管理 也不能照搬纸币去要求</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210910/c632618137.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210910/c632618137.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部： 确保中秋、国庆期间市场 供应充足、运行平稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632617627.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632617627.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：特殊税收优惠政策助力横琴开发建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632617452.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632617452.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会再释政策利好 六城市率先“入围”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632617324.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632617324.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川： 积极利用大数据、人工智能等技术丰富金融监管手段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632616720.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632616720.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办举行横琴、前海开发建设情况新闻发布会 国务院批准广深开展营商环境创新试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632616622.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632616622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第60届WFE会员大会暨年会闭幕：全球合作助推经济复苏 务实举措支持中小企业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632616132.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632616132.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资金支持、减税降费、延期措施、劳工支持及结构性措施---疫情下中小企业支持政策研究</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632615632.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632615632.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家助学贷款申请额度上调：全日制普通本专科学生每人每年申请贷款额度提升至1.2万元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632615566.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632615566.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部多举措保障“两节”市场供应 促进消费潜力释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632619727.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人束珏婷9日在发布会上表示，中秋、国庆是传统消费旺季。为保障节日期间市场供应充足、运行平稳，更好满足居民消费需求，商务部将从畅通产销、备足存货、促进消费、加强监测等方面做好工作，进一步释放消费市场潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，畅通产销方面，指导地方与企业加强产销衔接，重点保障主要生活必需品市场供应，确保不脱销、不断档；在备足存货方面，指导商贸流通企业根据不同消费群体的个性化消费需求，增加库存数量，丰富商品种类。根据市场需要，适时发挥政府储备调节作用；还将鼓励各地在做好疫情防控前提下，抓住中秋、国庆消费旺季，开展多种形式的促消费活动，释放消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷还指出，将密切关注节日市场运行态势，加强生活必需品市场监测预警，及时掌握粮、油、肉、菜、蛋、奶等民生商品运行情况，准确摸清市场供求状况，及时协调解决可能出现的问题。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632619727.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平同美国总统拜登通电话 就中美关系和双方关心的有关问题进行了坦诚、深入、广泛的战略性沟通和交流</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632615999.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家主席习近平9月10日上午应约同美国总统拜登通电话，就中美关系和双方关心的有关问题进行了坦诚、深入、广泛的战略性沟通和交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平首先就飓风“艾达”造成美国多地人员伤亡和财产损失向拜登和美国人民表示慰问。拜登对此表示感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，一段时间以来，美国采取的对华政策致使中美关系遭遇严重困难，这不符合两国人民根本利益和世界各国共同利益。中美分别是最大的发展中国家和最大的发达国家，中美能否处理好彼此关系，攸关世界前途命运，是两国必须回答好的世纪之问。中美合作，两国和世界都会受益；中美对抗，两国和世界都会遭殃。中美关系不是一道是否搞好的选择题，而是一道如何搞好的必答题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，中国古诗曰：“山重水复疑无路，柳暗花明又一村。”中美自1971年双边关系“破冰”以来，携手合作，给各国带来实实在在的好处。当前，国际社会面临许多共同难题，中美应该展现大格局、肩负大担当，坚持向前看、往前走，拿出战略胆识和政治魄力，推动中美关系尽快回到稳定发展的正确轨道，更好造福两国人民和世界各国人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平阐述了中方在气候变化等问题上的立场，强调中方坚持生态优先、走绿色低碳的发展道路，一直积极主动承担同自身国情相符的国际责任。在尊重彼此核心关切、妥善管控分歧的基础上，两国有关部门可以继续接触对话，推进在气候变化、疫情防控、经济复苏以及重大国际和地区问题上的协调和合作，同时挖掘更多合作潜力，为两国关系增添更多积极因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拜登表示，世界正在经历快速变化，美中关系是世界上最重要的双边关系，美中如何互动相处很大程度上将影响世界的未来。两国没有理由由于竞争而陷入冲突。美方从无意改变一个中国政策。美方愿同中方开展更多坦诚交流和建设性对话，确定双方可以开展合作的重点和优先领域，避免误解误判和意外冲突，推动美中关系重回正轨。美方期待同中方就气候变化等重要问题加强沟通合作，形成更多共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双方一致认为，美中元首就中美关系和重大国际问题深入沟通对引领中美关系正确发展非常重要，同意继续通过多种方式保持经常性联系，将责成双方工作层加紧工作、广泛对话，为中美关系向前发展创造条件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632615999.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部等四部门发布通知进一步完善国家助学贷款政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632618380.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 彭扬）财政部网站9月10日消息，财政部、教育部、人民银行、银保监会近日联合发布关于进一步完善国家助学贷款政策的通知。该通知自2021年秋季学期起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于国家助学贷款额度和使用范围，通知表示，学生应根据实际情况申请国家助学贷款额度，全日制普通本专科学生（含第二学士学位、高职学生、预科生，下同）每人每年申请贷款额度由不超过8000元提高至不超过12000元；全日制研究生每人每年申请贷款额度由不超过12000元提高至不超过16000元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知提出，学生申请的国家助学贷款应优先用于支付在校期间学费和住宿费，超出部分可用于弥补日常生活费。国家助学贷款承办银行要加强贷款及其使用范围审查，合理确定学生助学贷款金额。各高校要引导学生勤俭节约，努力向学、学以致用，增强就业和报效国家、服务社会能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632618380.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>开展营商环境创新试点将更大力度利企便民</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632617325.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者 赵文君&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日召开的国务院常务会议部署在部分城市开展营商环境创新试点，支持地方深化改革先行先试、更大力度利企便民。专家表示，这有助于降低制度性成本，增强市场主体活力，优化稳定透明公平可预期的法治化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议决定，在实施好《优化营商环境条例》、推动在全国打造市场化法治化国际化营商环境的同时，选择北京、上海、重庆、杭州、广州、深圳6个市场主体数量较多的城市，聚焦市场主体和群众关切，对标国际先进水平，进一步深化“放管服”改革，开展营商环境创新试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学法学院教授刘俊海表示，会议对于落实《优化营商环境条例》做了进一步规划，提出了深化“放管服”改革的一系列举措。选择6个样板城市作为创新试点，带动更多地方进一步向优化营商环境要潜力、要能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至今年7月底，我国市场主体总量1.46亿户。近年来，市场主体活跃度总体稳定在70%左右，年均净增长超过1000万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近来，我国不断优化营商环境，为各类市场主体发展创造了良好的政策环境、法治环境和市场环境，逐步实现市场主体准入制度从政府端的管理好用向企业端的办事好用转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议进一步提出了一系列改革举措，如取消对企业跨区域经营不合理限制，破除政府采购等领域对外地企业的隐性壁垒，纠正中介机构垄断经营、强制服务等行为，清理取消企业在资质资格获取、招投标、权益保护等方面的差别化待遇，维护公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘俊海表示，这些改革举措都很有针对性。竞争是市场经济活力之源，要建立跨部门、跨地区、跨产业的信息共享、无缝对接、同频共振、良性互动监管和公共服务体制机制，实现资本、商品、信息、服务、人员、土地、技术等各种生产要素在全国范围内的优化配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，破产案件受理后，允许破产管理人依法查询有关机构掌握的破产企业信息，在处置被查封财产时无需办理解封手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政法大学教授赵旭东表示，这一举措对于破产程序的有效进行非常重要。破产管理人要获取企业的债权债务情况，如查询银行账户信息、土地和房产登记、车辆登记等，往往涉及很多机构和部门，存在障碍和困难。这些信息如果能够依法提供给破产管理人，将大大提高破产程序推进的效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，完善动产和权利担保统一登记制度。赵旭东表示，动产和权利担保是商业活动中经常采用的方式，比如银行贷款、企业交易都需要担保，这一举措将促进商事活动高效进行。动产和权利担保必须经过法律登记才能生效，完善统一登记制度是非常重要的制度建设，能够有效保护当事人的民事权益，为民事活动和商事交易的顺畅进行提供条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还提出，推进市场监管、社保、税务等年报“多报合一”，探索适应新业态新模式发展的准入准营标准。加快打破信息孤岛，扩大部门和地方间系统互联互通和数据共享范围，推动解决市场主体反复多处提交材料问题，促进更多事项网上办、一次办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘俊海表示，开展营商环境创新试点，体现了“放管服”改革理念，通过简政放权和放水养鱼，扩张市场主体经营自由，放出活力；激活市场主体理性自律机能，管出公平；提高行政服务质量，促进市场主体高质量发展，保护消费者、投资者和中小企业等市场主体的生存权和发展权，服出温度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632617325.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门发文 国家助学贷款申请额度上调4000元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632616803.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网9月10日讯 财政部、教育部、人民银行、银保监会近日印发通知，进一步完善国家助学贷款政策，自2021年秋季学期起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确，学生应根据实际情况申请国家助学贷款额度，全日制普通本专科学生（含第二学士学位、高职学生、预科生，下同）每人每年申请贷款额度由不超过8000元提高至不超过12000元；全日制研究生每人每年申请贷款额度由不超过12000元提高至不超过16000元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，学生申请的国家助学贷款应优先用于支付在校期间学费和住宿费，超出部分可用于弥补日常生活费。国家助学贷款承办银行要加强贷款及其使用范围审查，合理确定学生助学贷款金额。各高校要引导学生勤俭节约，努力向学、学以致用，增强就业和报效国家、服务社会能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：景远）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632616803.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川：应坚持金融服务业持牌经营原则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632616075.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 彭扬 欧阳剑环）博鳌亚洲论坛副理事长、中国金融学会会长周小川9月10日在2021中国（北京）数字金融论坛上表示，在鼓励数字金融发展的同时，应该坚持金融服务业持牌经营的原则。持牌的基本条件包括资本的充实、抗风险能力、专业人员以及对规则的了解。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632616075.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3000亿元再贷款落地！小微企业再迎精准支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632617995.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月9日，央行发布消息表示，按照国务院常务会议部署，为加大对中小微企业纾困帮扶力度，人民银行新增3000亿元支小再贷款额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，支小再贷款作为人民银行专门支持金融机构发放小微企业贷款的货币政策工具，有效调动了地方法人银行的积极性，撬动小微企业贷款较快增长，实现了对实体经济的精准滴灌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，这3000亿元支小再贷款在今年剩余4个月之内以优惠利率发放给符合条件的地方法人银行，支持其增加小微企业和个体工商户贷款，要求贷款平均利率在5.5%左右，引导降低小微企业融资成本。3000亿元支小再贷款采取“先贷后借”模式发放，地方法人银行先发放小微企业和个体工商户贷款，之后等额申请支小再贷款，以确保再贷款政策的精准和直达作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“针对目前国内经济面临新情况，在此前出台减税降费、商品保供稳价等政策基础上，央行进一步通过增加支小再贷款额度，以进一步充实小微企业现金流，稳定企业发展信心，激发微观主体活力。”光大银行分析师周茂华表示，此次再贷款规模3000亿元，小于去年规模，主要是国内经济增长尽管存在压力，但整体处于复苏轨道。因此，托底政策力度保持适度，并注重政策精准质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，央行于7月份实施全面降准，释放了1万亿元长期资金，有效增加了金融机构支持实体经济的长期资金来源，引导金融机构积极运用降准资金，加大对小微企业的支持力度。同时，降准降低了金融机构资金成本约130亿元，通过金融机构传导促进小微企业融资成本稳中有降。7月份降准效果逐步显现，小微企业贷款“量增”、“价降”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行副行长潘功胜日前在国务院政策例行吹风会上给出的数据显示，7月末普惠小微贷款余额17.8万亿元，同比增长29.3%；支持小微企业经营主体3893万户，同比增长29.5%；7月新发放普惠小微贷款企业贷款利率4.93%，较上年末下降0.15个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行货币政策司司长孙国峰在吹风会上谈到，小微企业成本包括原材料、劳动力等要素成本和资金成本。要素成本方面，大宗商品价格上涨使得部分劳动密集型、议价能力弱、对原材料价格敏感的小微企业受到较大影响，值得高度关注，并加大政策支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜表示，会在已经出台的一些惠企政策尤其是支持中小微企业的金融政策基础上，进一步加大政策支持力度。除3000亿元支小再贷款外，还包括：加大普惠小微信用贷款支持政策的实施力度，发挥好地方政府融资担保机构作用，创新供应链金融服务模式、解决中小微企业应收账款被占用导致的资金周转困难，强化中小微企业金融服务能力建设。另外，继续发挥好财政、工信、税收等部门以及地方政府的合力，进一步提振市场需求，稳定大宗商品价格，降低中小微企业经营成本。同时，推动强化贷款风险分担补偿、信用信息共享机制建设，提升小微企业金融服务效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场人士预计，后续货币政策将与财政政策、放管服改革、优化营商环境和基建补短板等政策形成合力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632617995.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川：鼓励数字金融发展同时 要创新监管手段 并坚持金融持牌经营原则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632615964.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月10日，在北京市地方金融监督管理局联合中国人民银行数字货币研究所、丰台区人民政府、亚洲金融合作协会等单位在北京丰台丽泽金融商务区举办的2021中国(北京)数字金融论坛上，博鳌亚洲论坛副理事长、中国金融学会会长周小川介绍了数字金融发展过程中的一系列挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鼓励数字金融发展同时应坚持金融持牌经营原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，数字金融在为金融消费者带来便利的同时，也暴露催生了不少的问题，比如一些平台科技公司利用数字金融创新的口号，违背了合规性、正当性和风控的条件下，通过互联网渠道开展金融业务，有些业务从功能上讲，金融属性并没有改变，从事这种中介金融服务的业务实质也没有改变，这就可能带来公平竞争的问题和金融稳定方面的风险。因此，在鼓励数字金融发展的同时，应该坚持金融服务业持牌经营的原则，持牌的基本条件包括：资本的充实、抗风险能力、专业人员以及对规则的了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要考虑降低新技术运行带来的洗钱、恐怖融资等风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以反洗钱为例，近年来传统的监管手段已不足以应对日趋复杂的洗钱活动，例如匿名性使资金的来源和流向难以追踪，利用系洗钱的风险屡禁不止。与此类似，有一些媒体已经报道过，关于暗网和深网上的许多数据交易，包括毒品交易、贩卖假证件、人口贩卖、非法赌博，这些都是应该严加管控的。”周小川说，在监管上利用新兴的数字化技术，能够在反洗钱的客户识别和非法交易等方面发挥更重要和关键的作用。监管机构和反洗钱义务主体要通过新的技术手段强化监管和履行反洗钱义务，这也是未来的发展趋势。应强化监管科技应用实践，积极利用大数据、人工智能、云计算等技术丰富金融监管的手段，提升跨行业、跨市场交叉风险的甄别、防范和化解能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在数据治理方面要防止垄断和资本无序扩充&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要重视数据安全和隐私保护，防范电讯和支付诈骗。法律保障方面通过能够界定个人信息主体权属和相关人员行为空间的法律来保护个人隐私。技术实现方面，通过数据处理、计算方法、管理技术等要确保个人隐私不受侵害。数据治理方面，要通过制度创新与技术创新双管齐下，也要防止垄断和资本无序扩充。当前，要落实新出台的个人信息保护的法律法规，同时很多规则还需要进一步深化，特别是在获取信息、存储信息、买卖信息、集成信息及其应用方面要制定更详细的实施细则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京将稳步推进数字人民币全场景试点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市副市长卢映川表示，北京市将在央行指导下，加快推进法定数字货币实验区和数字金融体系建设，稳步推进数字人民币全场景试点。同时，将深入推进数字金融底层技术、关键技术研发，支持大型科技企业联合金融机构开展技术攻关，力争在数字金融底层技术研发上取得关键性突破，实现数字金融的标准创制和标准输出。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632615964.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部等四部门：研究生助学贷款调至每年最高16000元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632615642.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月10日，财政部等四部门发布关于进一步完善国家助学贷款政策的通知。通知指出，学生应根据实际情况申请国家助学贷款额度，全日制普通本专科学生（含第二学士学位、高职学生、预科生）每人每年申请贷款额度由不超过8000元提高至不超过12000元；全日制研究生每人每年申请贷款额度由不超过12000元提高至不超过16000元。学生申请的国家助学贷款应优先用于支付在校期间学费和住宿费，超出部分可用于弥补日常生活费。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632615642.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第二届“一带一路”税收征管合作论坛闭幕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632616422.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 彭扬）中国证券报记者从国家税务总局获悉，北京时间9月9日晚，为期三天的第二届“一带一路”税收征管合作论坛闭幕。本次论坛中，各方围绕“数字时代的税收信息化能力建设”主题，就税收征管信息化、纳税服务信息化、新技术在税务领域的前景展望等议题进行充分交流，达成一系列广泛共识，发布了涵盖四个方面涉及多项内容的重要成果，并确定2022年在阿尔及利亚举办第三届论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一届“一带一路”税收征管合作机制理事会主席、中国国家税务总局局长王军在开幕式主旨演讲中指出，“一带一路”税收征管合作机制建立以来的两年，是合作机制建设日见成效的两年、各方合作成果日渐丰硕的两年、征管交流互助日益密切的两年，各方共同努力，推动了合作机制从理念转化为行动、从愿景转变为现实。特别是2020年以来，“一带一路”沿线国家（地区）税务部门守望相助、共克时艰，合作机制建设不但没有停步，而且不断向前推进，为促进全球经济复苏发挥了重要作用。围绕此次论坛主题，王军向与会代表分享了中国税务部门近年来认真贯彻习近平主席关于信息化建设的重要指示精神，在税收信息化能力建设方面所开展的探索与实践，并提出了加强税收信息化建设交流、加大税收信息化培训援助、加快推进合作机制建设等三点倡议，得到与会各方广泛赞同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　合作机制秘书处秘书长、中国国家税务总局副局长王道树在闭幕前的合作机制理事会会议上表示，第二届“一带一路”税收征管合作论坛圆满完成各项议程，发布了《第二届“一带一路”税收征管合作论坛联合声明》《努尔苏丹行动计划（2022-2024）》《“一带一路”税收征管合作机制年度报告》和《乌镇行动计划（2019-2021）》工作组终期报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王道树重点介绍了四方面成果的主要内容：《第二届“一带一路”税收征管合作论坛联合声明》。《联合声明》围绕合作机制建设重点，结合“一带一路”国家（地区）发展特点，回应合作机制各方关切，在税收信息化发展、合作机制发展、未来行动等三大方面达成23项共识。其中，税收信息化发展部分系统总结税收征管信息化发展趋势，结合论坛主要议题，阐述信息化热点问题，并为合作机制相关方下一步发展提供方向；合作机制发展部分重申合作机制宗旨和愿景，全面总结合作机制建立以来的发展情况，向各方系统展示合作机制发展成果；未来行动部分阐明合作机制未来方向和发展重点，并强调加强同其他国际组织的友好合作，共同推动合作机制更好发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《努尔苏丹行动计划》。该行动计划作为《联合声明》附件，深入分析合作机制特色，深度挖掘重点工作，有效创新实施路径，积极回应“一带一路”国家（地区）诉求，确定合作机制未来两年工作方向。内容涵盖提高税收确定性、推动税收征管信息化、优化税收营商环境、加强税收征管能力建设、建立常态化会议机制、加强宣传载体建设和实施框架等七个领域28项行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《“一带一路”税收征管合作机制年度报告》。集中展示合作机制建立以来建设情况，主要对秘书处运行、上届论坛、会议开展、联盟建设、工作组运行、宣传工作以及专家咨询委员会建设等情况进行梳理与总结，为促进合作机制高质量发展提出建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《乌镇行动计划（2019-2021）》工作组终期报告。作为落实第一届“一带一路”税收征管合作论坛发布的《乌镇行动计划》最终成果，全面介绍了各国落实《乌镇行动计划》的最佳实践案例，就税收确定性、税收争议解决、税收征管能力建设、简化税收遵从以及税收征管信息化方面的发展进程、存在问题提出多角度解决方案，供“一带一路”国家（地区）税务部门参考借鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛期间，中国国家税务总局总会计师饶立新以“推进征管数字化转型 助力税收征管现代化”为主题发表主旨演讲。饶立新指出，近年来，中国税务部门在税收征管方面经历三次大的变革，实现了税收征管从合作、合并到合成的突破，正在加快推进税收征管的数字化升级和智能化改造。特别是积极探索并推广应用征管质量5C监控评价体系，构建了动态信用+风险2D监控模式，分别从税务人和纳税人两个视角，实现对各级税务机关税收征管质量的监控评价，为进一步优化纳税服务、提高征管质效、服务宏观决策提供了有力支撑。中国税务部门将进一步加强国际税收合作，相互分享税收信息化改革经验，不断提升税收管理现代化水平，为深化全球税收治理作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632616422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国新办举行新闻发布会介绍第130届广交会有关情况</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210910/c632619036.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国务院新闻办公室9月10日消息，国务院新闻办公室定于2021年9月14日（星期二）上午10时举行新闻发布会，请商务部副部长任鸿斌、广东省人民政府副省长张新、广州市人民政府市长温国辉介绍第130届中国进出口商品交易会（广交会）有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210910/c632619036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委就业司征集2021年度研究课题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632618445.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委就业收入分配和消费司征集2021年度研究课题，积极稳就业、增收入、促消费、强社保，着力保障和改善民生，促进共同富裕。课题题目包括：关于促进共同富裕指标体系和评估机制研究、中等收入群体细分重点群体跟踪调查研究等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210910/c632618445.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>