<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2020 04:05:25 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>一线城市经济年报：上海超3.8万亿 深广差距拉大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200124/c617031253.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200124/c617031253.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市人力社保局出台疫情防控期间稳就业措施：病假工资不得低于北京最低工资标准的80%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617028924.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617028924.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>达沃斯论坛50年：世界需要什么样的企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617028891.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617028891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中企海外并购有所下行 未来规模或有望迎来回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617027967.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617027967.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部部长调研口罩生产：日产800多万只 保障供应有底气</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617027271.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617027271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市取消庙会等大型活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617024986.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617024986.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中科院计算所取消“木兰”语言开发者三年内科研项目申请资格</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617021143.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617021143.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大众点评下架广州“蛇餐厅”有餐厅表示年夜饭仍爆满</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617016741.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617016741.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>严防机构卷钱跑路 教育部：资金流异常要果断采取措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617014968.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617014968.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>河北雄安新区管理委员会印发《关于在中国（河北）自由贸易试验区雄安片区开展“证照分离”改革全覆盖试点的工作方案》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617014397.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617014397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>写给银保监会主席郭树清：用“劲”和“暖”捍卫金融市场的规则 “郭旋风”刮进2020</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617011814.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617011814.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：要全力做好防控应急物资供应保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617007943.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617007943.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央、地方同时发力 确保春节市场稳供优供</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617006183.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617006183.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最差一年已过去？下次危机有多远？多位中国精英把脉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617027761.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“闻名之如露入心，共语似醍醐灌顶。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春节临近，中国最顶尖的一批专家、学者、企业家不远万里赶赴瑞士，他们对经济问题和环境问题深度剖析、庖丁解牛，现场聆听专家分析如有醍醐灌顶之感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年世界经济论坛于1月21日至24日在瑞士达沃斯举行，包括美国总统特朗普在内的五十多名政府首脑、数百名亿万富豪和多位顶尖学者来到这座雪山小镇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间1月22日，凤凰网2020冬季达沃斯午餐会如期召开。凤凰网邀请相关领域专家学者、企业家围绕“全球可持续发展的中国视角”这一主题，共同探讨中国在全球可持续发展新进程下的未来路径和发展方向。本次活动由凤凰网主办、北京大学国家发展研究院学术支持、尚乘集团战略合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入2020年，美伊斗法空前激烈，中东局势一触即发，澳洲大火绵延不绝，贸易谈判出现曙光，俄罗斯政府全体辞职，动荡与变化成了2020年的关键词。全球经济将走向何方？下一轮危机何时到来？如何化解债务危机？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年达沃斯论坛有两个“大红人”，一个是美国总统特朗普，另一个是17岁的瑞典环保少女通贝里。全球变暖已经刻不容缓，环境问题愈发严峻。各国政府和企业该如何写作？全球化的解决方案在哪里？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会的十多名顶尖学者、企业家对这些问题展开了激烈讨论，现场火花四溅，开展了一场能量颇高的头脑风暴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;01&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下一场危机还有多远？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2019可能是是过去十年最差的一年, 却是未来十年最好的一年。” 每到年末，“略带悲观”的“金句”都会在网络上广为传播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两天之前（当地时间1月20日），国际货币基金组织（IMF）刚刚发布的《全球经济展望》用权威数据反驳了这个说法：2020年，全球经济增速预计从2.9%增长到3.3%，2021年将继续增长到3.4%。如果从四年的增长区间来看，2019年是经济最差的一年，经济增速跌破3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最差的一年是否已经过去？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学国发院副院长、北京大学数字金融研究中心主任黄益平首先提出了他的担忧。他提到一个经济曲线---普利菲斯曲线，该曲线表明失业与通货膨胀存在一种交替关系，当通货膨胀率高时，失业率低；通货膨胀率低时，失业率高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄益平指出：“我们看到一个非常奇特的现象，在美国和其他很多发达国家也有这种现象--所谓的平坦的菲利普斯曲线。”简单来说，就是失业率很低，同时通胀率也很低。而对于货币政策来说，只要通胀率没有上升，货币政策（放松）的空间还很大。“这会给一个非常强烈的政策信号—可以进一步刺激（货币宽松）。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他回忆到，“上一次我们在美国看到这种情况是2005-2006年，当时增长很强劲，但过了一两年后很快看到一场金融危机。” 他表示，当再一次看到平坦的菲利普斯曲线时，他非常关心的问题是有没有潜在的金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当下零利率甚至负利率政策在日本和欧洲国家被采用，零利率是否是“解药良方”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄益平表示目前市场对美联储普遍的预期是继续降息，他提到和美联储官员的一些交流：“当下贸易局势会给（美国）经济造成压力，而宽松的货币政策能够对冲贸易摩擦带来的下行压力。同时通胀压力较低，大多数人认为美国的货币政策空间还比较大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及中国，他表示：“我国央行的基本态度还是尽量维持一个正常的货币政策。”原因是中国经济增速还保持在6%左右，没有像欧美处于比较低迷的状态。但他也郑重提醒：“万一外部发生很不好的事件，我们的货币政策和财政政策还是需要准备一些空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英雄所见略同，上海交通大学上海高级金融学院副院长、上海交通大学金融与法治中心主任朱宁在随后的演讲中指出：“我们往往在讨论政策目标时，把收益和好处想的比较多，对于整个政策的成本和风险想的有限。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刺激政策有何风险？朱宁提到，背后可能会引发资产价格的进一步攀升，造成资本错配，还有机会成本的问题—“现在不刺激，以后还会有刺激的空间和能力；现在过早刺激，（未来）可能没有足够的政策空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱宁提到货币政策在过去十年来发生的重大变化：曾经通货膨胀率是货币政策是重要的风向标，但现在越来越多的央行到资产价格。“央行对通胀的容忍度越来越高”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;02&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何解决债务危机？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了金融风险以外，中信资本董事长、首席执行官张懿宸提到了另一种风险—债务风险。他指出，“私营部门的（债务）在近几年上升较快，下一代人的借贷习惯可能会出现改变。” 除了个人债务以外，企业债最大的问题是因为企业现金流不好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一名投资人和企业家，张懿宸直言：“企业不能光注重收入，要真正注重盈利，注重资本回报率，产生正的现金流，只有在这个层面真正解决，才能最终解决债务的问题。” 他指出解决企业债务需要很多并购重组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济学人集团大中华区总裁刘倩在发言中也谈到了“去杠杆”，化解债务风险。她表示，去杠杆是中国对全球可持续发展、经济发展的一个最重要的贡献之一，很多国家需要用更多的刺激计划、更多的货币宽松等方式去推动经济的进步。她表示，可持续性发展需要的是把经济结构给调好，需要忍住，一定要坚持去杠杆这件事，这是中国对世界的重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;03&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;气候变化成各国之间的博弈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次论坛的一个重大看点是17岁的瑞典环保少女通贝里(Greta Thunberg)，她也是2019年时代杂志的年度人物，她的环保理念是现在就要放弃化石燃料。今年论坛的主题也是“凝聚全球力量，实现可持续发展。” 关键词是可持续发展、气候变化、环境问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到气候变化和可持续发展，中欧国际工商学院副院长兼教务长丁远直言，目前环境问题极为严峻，“会带来很多两难式的问题，一个最大的矛盾是国家与国家之间的利益博弈。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他讲述了在达沃斯的参会感受，一些论坛邀请了太平洋、印度洋岛国的代表来参会，包括俄罗斯人和加拿大人，“甚至有人窃喜，全球变暖对他们来说是有利的。” 他指出环境问题的复杂性在于，污染的人和担责的人，承担成本和最后受益的人是不对称的，“不对称性造成了巨大的复杂性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球变暖需要全球治理来解决，不能单个国家孤军奋战。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丁远也点评了特朗普的演讲。当地时间1月21日，特朗普在达沃斯论坛上发表演讲时，称赞了自己的“美国优先”战略，并鼓励其他国家采取类似的以国家为中心的做法。他夸赞美国国内生产总值增长高于预期，失业率处于历史低位，股市也屡创新高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丁远说到：“从另外一个角度，他讲的也没错，他是一个美国人选出来的总统，他只对美国人负责。我们经常指出来，他作为一个全球第一大经济体的领导，没有考虑到全球布局、全球平衡的胸怀，这是我们对他过高的要求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年达沃斯论坛有两个“大红人”，一个是特朗普，另一个是17岁的瑞典环保少女通贝里。17岁少女为何能和美国总统“平分秋色”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱宁具体分析，虽然在一些精英看来，瑞典少女提出的是非常极端甚至接近宗教的环境保护主义，但她代表了很多未来的“受益人”—小朋友甚至小朋友的小朋友。“我们总说，小偶朋友童言无忌，有些很重要的问题可能必须要采取非常坦白甚至很不好听的方式来表述。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他笑言，小朋友气场强大。“昨天在会场里面特朗普可能（她）还不能超越，但她（瑞典少女）的气场超越了很多国家领导人或者企业的管理人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着环境变化，现在纽约是全球金融中信，未来还是吗？现在大部分居住在东南沿海，未来会变吗？朱宁说到，作为一个碳排放大国，中国必须要意识到自己的全球责任不仅是经济发展，也要承担起对全球社会相应的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行胜于言，经济学人集团大中华区总裁刘倩介绍了如何用具体行动为全球环境尽一份力：“比如说麦当劳在点外卖的时候，不要用任何一次性的餐具。另外一点就是建议大家少吃牛肉，因为牛是在所有动物里面温室气体是最严重的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尚乘集团董事局成员、加拿大滑铁卢大学校长 Feridun Hamdullahpur讲解了现在正在研发的一些先进技术：他们正在和清华大学合作，研发用纳米材料作为能源储藏器，这种材料能突破传统环境资源的瓶颈。他提到，大学里面出行的车已经从传统燃油车改为新能源车或和混合动力车，新建造的教学楼必须为零排放的建筑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图注：联合国全球契约组织市场拓展与成员关係部主任 Sue Allchurch&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国全球契约组织市场拓展与成员关係部主任 Sue Allchurch讲述了联合国在环境问题上发挥的作用。他表示，联合国的环境署在成立之初就是为了让公共部门和私营部门相互合作，目前已经有一万多个企业与联合国签署相关合约，合约的主题包括包括人类尊严、劳工合法、环境责任等。签约的企业表示，他们都有非常大的意愿去帮助实现可持续发展，其中88%的CEO都认为现在需要改变行动，合理应对国际气侯变化的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王安石曾写过：“不畏浮云遮望眼，只缘身在最高层。” 这一场国内外经营云集的论坛，正在谋求为全球最困难的问题寻找解决方案，需要高瞻远瞩、集思广益、激烈交锋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱宁在午餐会时说到：“达沃斯有一个好的地方在于，帮助我们或者强迫我们想50年甚至100年之后的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前路漫漫，道阻且长，至少我们已经开始思考，至少我们已经出发。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;pre&gt;&lt;p/&gt;&lt;p id="p_4af8e786bf9985adb286d327eb019d29" class="img_p"/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;/pre&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617027761.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金羊网评：“中国方案”在新的一年获更多期待</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617024743.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月21日至24日，以“凝聚全球力量，实现可持续发展”为主题的世界经济论坛2020年年会在瑞士达沃斯举行。值得注意的是，与会代表纷纷赞赏中国长期以来积极维护多边主义和自由贸易的立场和举措，期待新的一年中国方案为全球可持续发展提供新路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，中国的发展为国际关系领域带来清新之风、浩荡之气。推动构建新型国际关系，推动构建人类命运共同体，以其深刻而宏阔的内涵，为世界提供了一把解锁未来密码的钥匙。可以说，当前全球经济一体化是大势所趋，不是单一个别国家可以改变的。在全球产业链中早已经“你中有我、我中有你、相互嵌入”，“地球村”的概念早已成为世界共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，在“一带一路”的框架下，中国发挥贸易和投资大国优势，以开放的胸怀持续向世界释放发展正能量。据世界银行最新研究报告认为，“一带一路”倡议全面实施可使3200万人摆脱日均生活费低于3.2美元的中度贫困状态，使全球贸易增加6.2%，沿线经济体贸易增加9.7%，全球收入增加2.9%。摩根士丹利分析，到2027年“一带一路”建设总投资将达1.3万亿美元，覆盖45亿多人口，占全球GDP的近60%。中国经济日益成为世界经济增长动力之源、稳定之锚，“一带一路”也把中国机遇转变为世界机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“绿水青山就是金山银山”。看国内，中国坚持可持续发展的战略不动摇，将生态文明纳入“五位一体”总布局，带领全国人民全面打响生态保卫战，并取得了良好的战绩。看国际，中国作为世界第二大经济体，一直以来履行大国责任和义务，积极与世界各国一道，共同研究完善能源政策制度体系，在共建“一带一路”框架内加强能源领域合作，在全球能源治理体系中发挥建设性作用，深化全球能源治理合作，坚定维护多边主义，不断引领全球低碳能源发展，为全人类福祉贡献出中国力量、中国担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技创新始终是推动可持续发展的重要力量。近年来，我们看到中国着力攻克关键核心技术、破解创新发展难题，推动科技事业实现了历史性、整体性、格局性重大变化。2019年，中国全球创新指数排名第十四位，比上年上升3位。推动关键核心技术攻关，涌现出一系列重大科技成果，如嫦娥四号首次成功登陆月球背面，北斗导航全球组网进入冲刺期，科技创新对可持续发展的支撑作用日益显现。在此背景下，不仅一些发展中国家积极与中国开展合作，连一些西方发达国家也放下了姿态，积极寻求与中国在环保、新材料、新能源等方面的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一花独放不是春，百花齐放春满园。”中国的发展离不开世界，世界的发展也同样离不开中国。在本次世界经济论坛2020年年会中，“中国方案”再一次引起了全世界的关注，这既是动力，也是压力，相信未来只要始终坚持中国特色社会主义制度不动摇，继续与世界同行，积极发展全球伙伴关系，坚定支持多边主义，积极参与、推动全球治理体系变革，中国号经济巨轮就一定能够在惊涛骇浪中稳中前行，带领世界经济走出“阴霾”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617024743.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年央视春晚节目单公布 将有30个节目亮相</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617020836.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月23日电（记者余俊杰）中央广播电视总台23日晚间正式对外公布2020年春节联欢晚会节目单，共有30个节目将亮相除夕夜新春盛宴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，今年春晚语言类节目达8个，创下历年之最。《生活趣谈》《婆婆妈妈》《机场姐妹花》《快乐其实很简单》《喜欢你，喜欢我》等作品与大众生活息息相关；《风雪饺子情》《父母爱情》等作品情感浓度与思想深度并重，不仅以情动人，还饱含人生哲理，力求与观众心弦同频共振；《走过场》鞭挞形式主义、官僚主义，让观众在笑声中为正风肃纪点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的歌舞类节目，既包括李现、朱一龙、马思纯、周冬雨、李沁、陈伟霆、张艺兴、王俊凯、王嘉尔、易烊千玺、杨紫、王源、魏大勋等大批新生代演员，用歌声唱出年轻一代只争朝夕、不负韶华的青春宣言；又有郭兰英、李光羲、杨洪基、李谷一、蒋大为、佟铁鑫等老艺术家们登台放歌，唱响《我的祖国》《边寨喜讯》《锦绣小康》等经典老歌和新编劲曲，汇聚正能量，激荡人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，吴磊、彭于晏等演员将亮相魔术表演，与魔术师一起开启奇幻世界的大门；杂技节目中，中国杂技的柔术和群体造型相结合，在春晚舞台上将力与美活力绽放；武术表演《武林雄风》，在武舞相融的交相辉映中，展示博大精深的中华武术精神；《璀璨梨园》荟萃名家名段，演绎四大名著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，今年央视春晚采用北京主会场联动河南郑州、粤港澳大湾区两地分会场的模式，重点聚焦新中国成立70年来取得的伟大成就、2020年决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚等主题，展现全国各族人民的幸福感、获得感和自豪感。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617020836.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>A股利好！证券公司风控指标计算标准将实施，这些适度“松绑”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617011486.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中新经纬客户端1月23日电据证监会网站23日消息，为推动证券行业持续稳健发展，进一步增强证券公司风控指标体系的有效性和适应性，2020年1月23日，证监会发布了《证券公司风险控制指标计算标准规定》(以下简称《计算标准》)，于2020年6月1日正式施行。《计算标准》鼓励价值投资，引入长期增量资金。对证券公司投资政策性金融债、指数基金、成分股等适度“松绑”，推动资本市场引入长期增量资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证监会资料图中新经纬摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，2016年6月16日，证监会发布了《证券公司风险控制指标管理办法》(以下简称《风控办法》)及配套风控指标计算标准，完善了以净资本和流动性为核心的证券公司风控指标体系。三年多来的实践表明，现行风控指标体系有效提升了证券公司风险管理水平，切实增强了行业抵御系统性风险的能力。同时，随着资本市场和证券行业的发展变化，有必要进一步完善证券公司风控指标体系，特别是部分新业务的计算标准，以适应新形势下风险管理和行业发展的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，2019年下半年以来，证监会起草了《计算标准》，并于2019年8月9日至9月9日向社会公开征求意见。从反馈意见来看，社会各界普遍认可《计算标准》，并结合实践提出了宝贵意见和建议。证监会经逐条研究，对大部分建议已充分吸收，未完全吸收的意见主要涉及放宽部分高风险业务的风控指标计算标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《计算标准》遵循“框架不变、风险导向、局部完善、宽严相济”的原则，根据不同业务、产品的风险特征进行差异化调整，完善指标体系的科学性和完备性，进一步提升对证券公司资本配置的导向作用。与现行风控指标体系相比，调整完善的内容主要有以下五方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是鼓励价值投资，引入长期增量资金。对证券公司投资政策性金融债、指数基金、成分股等适度“松绑”，推动资本市场引入长期增量资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是有针对性强化资本约束，防范突出风险点。重点规制股票质押、私募资产管理、私募基金托管和代销服务等高风险业务，并对高杠杆、高集中度资管产品，第一大股东高比例质押、履约保障比例较低等特定情形，进一步优化了计算标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是结合市场发展实践，提升指标体系完备性。结合“资管新规”以及近年来相继推出的沪伦通、科创板、信用衍生品、股指期权等新业务，明确风控指标计算标准，实现对证券公司业务和风险的全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是满足差异化发展需求，择优释放资本空间。结合证券公司分类评价结果，将“连续三年A类AA级及以上的证券公司”的风险资本准备调整系数由0.7降至0.5，进一步提升优质券商的资本使用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与征求意见稿相比，《计算标准》从三个方面作了适度放宽：一是为引导行业防范股票质押业务增量风险、稳妥化解存量风险，对该业务的信用风险计算标准设置了“新老划断”的安排；二是优化信用债券投资的计算标准，将AA级信用债券的市场风险计算比例由50%降至15%，将BBB级信用债券的计算比例由80%降至50%，并适当放宽上述信用债券的流动性指标计算标准，有利于行业在风险可控的前提下，进一步支持各类企业特别是民营企业债券融资；三是为满足母子证券公司风险管理的合理需求，允许证券公司为其投行、资管等证券业务子公司提供的流动性担保承诺，计入子公司可用流动性资产转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为便于平稳有序过渡，《计算标准》设置了一定的过渡期，于2020年6月1日正式施行。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617011486.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>口罩等商品涨价缺货 上海市场监管部门发函提醒告诫经营者 情节严重可吊照</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617006119.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　再次提醒告诫近期扰乱正常市场价格秩序的经营者，上海市市场监管局今天发布“口罩”等疫情防治相关商品价格提醒告诫函。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受近期新型冠状病毒肺炎疫情影响，部分与疫情防治相关的口罩等商品出现价格明显上涨、售罄缺货等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市市场监管局表示，经营者应当严格遵守相关法律、法规及政策，自觉增强社会责任感，切实加强价格自律管理，配合政府做好市场保供稳价工作。相关经营者应当准确记录与核定生产经营成本，为消费者提供价格合理的相关商品，不得扰乱正常的市场价格秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依据《中华人民共和国价格法》《价格违法行为行政处罚规定》等规定，禁止相关经营者有下列不正当价格行为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、捏造、散布涨价信息，扰乱市场价格秩序，推动商品价格过快、过高上涨；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、除生产自用外，超出正常的存储数量或者存储周期，大量囤积市场供应紧张、价格发生异常波动的商品，推动商品价格过快、过高上涨；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、相互串通，操纵市场价格，损害其他经营者或者消费者的合法权益；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、利用虚假的或者使人误解的价格手段，诱骗消费者或者其他经营者与其进行交易；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、法律、行政法规禁止的其他不正当价格行为。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关经营者如有相关不正当价格行为，一经发现，市场监管部门将严肃查处，并依法实施以下行政处罚：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、经营者捏造、散布涨价信息，哄抬价格，推动商品价格过快、过高上涨的，市场监管部门将责令改正，没收违法所得，并处违法所得5倍以下的罚款；没有违法所得的，处5万元以上50万元以下的罚款，情节较重的处50万元以上300万元以下的罚款；情节严重的，责令停业整顿，或者由市场监管部门吊销营业执照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、经营者相互串通，操纵市场价格，造成商品价格较大幅度上涨的，市场监管部门将责令改正，没收违法所得，并处违法所得5倍以下的罚款；没有违法所得的，处10万元以上100万元以下的罚款，情节较重的处100万元以上500万元以下的罚款；情节严重的，责令停业整顿，或者由市场监管部门吊销营业执照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、经营者利用虚假的或者使人误解的价格手段，诱骗消费者或者其他经营者与其进行交易的，市场监管部门将责令改正，没收违法所得，并处违法所得5倍以下的罚款；没有违法所得的，处5万元以上50万元以下的罚款；情节严重的，责令停业整顿，或者由市场监管部门吊销营业执照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，上海市市场监管局于1月21日发布了相关通知，要求各级市场监管部门针对疫情防治相关卫生用品和药品，对上海各超市、大卖场、药店等，尤其是各主要电子商务平台经营者和平台内相关经营者，开展疫情防治相关商品价格监督检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，市场监管部门还回应社会关切，指导约谈了一批电商平台，督促其落实平台责任，加强与疫情相关产品的价格监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　饿了么平台于1月21日晚间发布声明，已按市场指导价格对商户定价进行筛查干预，呼吁平台所有商家共同承诺“平价销售防护商品”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拼多多宣布从本周起启动特殊商品应急预案，加强对口罩、消毒液、体温计等疫情相关产品监测，对临时调价幅度超过一定比例的商家进行窗口指导，对情节严重的恶意涨价行为进行人为干预、对商品进行下架处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市市场监管局表示，下一步将密切关注相关医药用品、防护用品的市场价格秩序情况，督促各级市场监管部门做好价格专项检查和提醒告诫工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，加强对经营者的引导，发放价格提醒告诫函，坚决打击捏造、散布涨价信息，哄抬价格的行为，特别是对囤积居奇、哄抬物价等扰乱正常市场秩序的行为，给予严肃查处，对情节恶劣的典型案件，予以公开曝光。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617006119.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF为何上调2020年中国经济增速预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200124/c617031249.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心观点：经济日报-中国经济网专栏作者李宁认为，在全球经济增速持续下滑的情况下，国际货币基金组织下调全球经济增速预期，却上调中国经济增速预期，这并不是第一次。这体现出国际权威经济组织对中国经济发展给予持续向好的判断，这是来自外部的对中国经济发展的肯定性回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上周，国家统计局公布，2019年全年国内生产总值990865亿元，按可比价格计算，比上年增长6.1%。本周，国际货币基金组织（IMF）在瑞士达沃斯发布了《世界经济展望》的更新版，预计全球经济增速在2020年和2021年分别为3.3%和3.4%，相较2019年10月的预测分别下调了0.1和0.2个百分点。但值得一提的是，IMF上调中国2020年增速预期0.2个百分点至6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全球经济增速持续下滑的情况下，国际货币基金组织下调全球经济增速预期，却上调中国经济增速预期，这并不是第一次。这体现出国际权威经济组织对中国经济发展给予持续向好的判断，这是来自外部的对中国经济发展的肯定性回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，近年来我国强化逆周期调节，深化减税降费，推进放管服改革，加强市场化、国际化、法制化营商环境建设，让市场在资源配置中起决定性作用，最大限度调动了市场主体的积极性，为我国经济高质量增长奠定了坚实基础。统计数据显示，2019年全年国内生产总值按可比价格计算比上年增长6.1%，符合6%-6.5%的预期目标。全年第三产业增加值占国内生产总值的比重为53.9%，比上年提高0.6个百分点，高于第二产业14.9个百分点；对国内生产总值增长的贡献率为59.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，我国作为全球第二大经济体，深度融入全球经济，稳定可预期的外部环境因素对我国经济平稳增长至关重要。2019年，外贸表现出积极的一面，特别是全年货物进出口总额逆势增长，外贸结构更加优化，对外贸易的布局更加多元化。数据显示，我国对欧盟、东盟进出口分别增长8.0%和14.1%；与“一带一路”沿线国家进出口增势良好，对“一带一路”沿线国家合计进出口增长10.8%，高出货物进出口总额增速7.4个百分点。更加多元化的对外贸易布局，有助于减少对个别经济体发展情况的依赖，稳定国内市场和企业投资发展的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再有，我国经济发展表现出的韧性和潜力，也是国际权威组织对我国经济预期增速上调的一个重要原因。我国经济发展的韧性，主要表现在市场规模， 14亿人口的市场规模是其他任何经济体都无法比拟的，也是市场主体无法忽视和放弃的。数据显示，消费作为经济增长主动力的作用进一步巩固，最终消费支出对国内生产总值增长的贡献率为57.8%，高于资本形成总额26.6个百分点。从经济理论上讲，消费需求的扩大，有助于提高消费水平和质量，促进消费力与生产力之间形成良性循环，推动经济社会持续稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，统计数据显示，全年全国规模以上工业增加值比上年增长5.7%，其中私营企业增长7.7%，高于国有控股企业、股份制企业、外商及港澳台商投资企业的增速。高技术制造业和战略性新兴产业增加值分别比上年增长8.8%和8.4%，增速分别比规模以上工业快3.1和2.7个百分点。近年来，我国积极扶持中小企业发展，大力推进产业转型升级，加大高新技术研发力度，有效激发了市场主体活力，释放了经济发展潜力，为稳定经济发展预期提供了有力支撑。（注册税务师、经济日报-中国经济网专栏作者 李宁）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网评论理论频道开放投稿，原创评论、理论文章可发至cepl#ce.cn（#改为@）。详见经济日报-中国经济网评论理论频道征稿启事。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200124/c617031249.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多国政要送祝福 祝中国不断繁荣富强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617012248.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：春节在即，英国、塞尔维亚、匈牙利等多国政要及联合国秘书长古特雷斯通过镜头向中国人民送上新春祝福，同时，也住中国在未来固端繁荣富强，取得更大的发展成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：郭奕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617012248.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年经济前景如何？“达沃斯之夜”传来强劲信号→</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200124/c617031143.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间1月21日上午，第50届世界经济论坛年会在瑞士小镇达沃斯举行。今年达沃斯论坛的主题是 “凝聚全球力量，实现可持续发展” ，呼吁面对“新的世界混乱”，凝聚全球力量，共同寻找解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为每年开年全球最重磅的经济论坛，达沃斯论坛上的话题都是国际社会的焦点。央视 财经频道也专门推出特别报道“达沃斯之夜”，连通达沃斯和北京两地，邀请到参加此次论坛 的中国证监会副主席方星海、清华大学国家金融研究院院长朱民走进达沃斯前方演播室，邀请中国宏观经济研究院院长王昌林做客北京演播室，共同梳理全球经济最值得的话题，前瞻经济发展趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;达沃斯论坛现场速递&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;方星海：外方嘉宾对中国经济前景有信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证监会副主席 方星海： 去年我们经济增长率，按照他们的说法是创了30年的新低，我跟他们说，6.1%其实也不低。但是，对2020年中国的经济增长，参会的国际嘉宾他们倒反而没有什么太多担心，觉得中国最大优势就是货币政策、财政政策、结构性改革，还有国企的作用发挥，都能够联合起来统一运作，就使得我们货币政策非常有效，不像有些国家单靠货币政策怎么使劲没用，陷入流动性陷阱，财政政策、结构性改革政策跟不上来，中国各项经济政策是一体化运作的，所以这点外国的嘉宾印象特别特别深刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;朱民：2020年中国经济增长整体看好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清华大学国家金融研究院院长朱民： 去年中美贸易摩擦，贸易增长还是超过世界平均增长，现在中美签订协议，预计今年贸易增长会很强劲，这就是很重要的支柱。2020年是中国的科技大年，5G基站建设铺开，我估计下一次见到你，你的手机一定换成5G手机，这又是一个巨大的需求，这几件事就能形成中国经济2020年稳健增长的主要需求和拉动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;方星海：国际嘉宾对中国市场开放已经没有任何疑问&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证监会副主席 方星海： 习近平主席2017年达沃斯论坛演讲的时候，就讲到中国坚定地支持经济全球化，中国会加快开放。今年韩正副总理也专门提到关于开放的承诺，现在国际嘉宾对中国市场开放已经没有任何疑问了，无论是金融市场还是其他方面的市场。他们现在关心的是怎么在中国能够把业务做大，中国的市场质量，比如说资本市场信息披露的质量怎么进一步提升，他们已经把关切点转移到开放之后他们要做的事情上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;朱民：提高服务业劳动生产率是进一步增长的重中之重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清华大学国家金融研究院院长朱民： 人均GDP站上1万美元，意味着我们逐渐从以制造业为主的经济走向服务业为主的经济，全世界都走过这条路。 今年服务业占经济52%，未 来10年服务业每年还会继续增长1个百分点的GDP，但是服务业的劳动生产率相对还是低于制造业，所以提高服务业的劳动生产率是中国现在增长速度的重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;方星海：人均GDP1万美元 中国内需市场更巨大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证监会副主席 方星海： 人均GDP1万美元，这是一个非常有力的对国际上的冲击，对国外投资者来说，特别重要的一点就是中国会成为一个内需拉动的经济体，中国的内需市场会是一个巨大的市场，对全世界、对美国来说都是一个非常重要的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;朱民：2020年全球资本市场会好于实体经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清华大学国家金融研究院院长 朱民： 因为实体经济投资不足，资本市场由于流动性宽裕，全球会好一点。从中国来说，特别是资本市场改革开放以来，整个的结构改进，新的公司质量提升，股市大家还是看好，特别是2020年又会是一次外资进入的大年。大家可能没意识到，去年外资交易量已经占到中国股票市场日均交易量的10%，这个比重已经达到国际水平，12个月以前只有2%，这就是中国市场改革开放产生的巨大结果。中国现在债券市场我在这里听到很多人继续看好，所以我觉得2020年资本会继续流入中国，对中国的资本市场还是个利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;方星海：中国货币政策“组合拳”高明有效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证监会副主席 方星海： 全球很多经济体货币政策都变得越来越无效，就是利率降到接近0，中国央行在这方面还是掌握得非常好的。我们并没有通过大幅降息刺激经济增长，而是通过降息有一点，但更多是通过流动性管理，通过降准等等，使得更多的资源能够流入金融体系当中，又通过财政政策，通过结构改革，使得这些资源进入金融体系以后能够到实体经济那边去，这么一套“组合拳”，我觉得是一个非常有效的，确实是一个更高明的一套货币政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;方星海：今年肯定会在注册制试点方面有新扩展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证监会副主席 方星海： 新的《证券法》已经要求整个股票市场逐渐都实现注册制，今年我们肯定会在注册制试点方面有新的扩展；其次，我们继续把科创板办得更好，会有更多公司科创板上市，更多更有影响力的科技公司到科创板上市。外资交易占比肯定也会进一步增加。因为MSCI指数，纳入因子去年上升以后，很多机构投资还没有达到上升以后的20%的因子，所以我估计今年还会继续有新的外资流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;方星海：注册制希望实现“问出一家真公司”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证监会副主席 方星海： 科创板的注册制还要继续做得更好，因为是试点，所以注册制强调信息披露的质量，真实、准确、完整。我们在这个过程当中，希望做到通过问询，通过现场检查“问出一家真公司”，投资者可以根据披露的信息来做投资决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;风险频现 未来世界能更好吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王昌林：经济衰退是世界短期最大的风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宏观经济研究院院长 王昌林： IMF把2019经济增速预测下调到只有2.9%，应该说是金融危机以来最低水平，这表明金融危机以来经济的调整还在进一步地深化，或者发酵，说明经济还是缺乏新的动能，缺乏新的增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是否见底还有待观察，一个是美国经济也存在较大的不确定性，仍然面临衰退风险；从大国经济来说，比如中国经济下行压力仍然较大；另外，一些新兴市场国家，比如印度，也出现超预期的下降。总体上，可能世界经济会出现一个未来几年低速的增长阶段，甚至不排除个别国家爆发一些衰退，甚至危机的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王昌林：贸易不确定性的减少尚需时日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宏观经济研究院院长 王昌林： 贸易格局的变化正在显示出一些苗头，但是从长远来看，我想也就是刚刚开始。真正要减少贸易不确定性，真正形成一个新的投资贸易格局，可能需要几年，或者若干年。 未来几年可能是加速演变期，但未来贸易格局一定是能够充分反映发展中国家的诉求和利益的格局，能更加体现发展中国家和发达国家，能够实现新的互利共赢的一个的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;世界经济需要怎样的引擎动力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王昌林：中国仍是全球经济的重要贡献者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宏观经济研究院院长 王昌林： 中国作为世界经济增长的“火车头”，发挥越来越大的作用。中国经济总体上稳的基础更加牢固。我们已经转向了内需拉动，转向了主要依靠服务业和先进制造业的拉动，这些都是变量，麦肯锡的报告也说世界经济对中国的依赖性越来越大，所以我想中国是一个积极的因素。其次，世界经济从中长期来看主要是靠科技进步、劳动生产率的提高，我们新一轮科技革命和产业变革正在快速发展，有可能形成一批新的产业、新的动力，推动全球经济增长走入新一个增长周期。但新产业、新动力，从孕育到形成需要一个过程。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200124/c617031143.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>共谱“阳关新三叠”――从2019年报看经济总量三大“领头羊”广东、江苏、山东经济发展走向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617023348.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国GDP排名前三的广东、江苏和山东三省近日公布的过去一年“成绩单”显示，三大“领头羊”顶住了各种压力，增长速度基本与预期相符。三省稳中有进，正共同谱写一曲经济发展的“阳关”新三叠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信心稳 盘面稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸外资稳住了。作为全国经济龙头、改革开放前沿之地，广东受到国际贸易摩擦影响更重。但2019年广东外贸进出口总额同比仅下降0.2%，预计实际利用外资1500亿元，同比增长3.5%。巴斯夫广东一体化基地项目、通用电气揭阳总装基地和默克广东创新中心等一批重大外资项目陆续在广东投运或启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资生产稳住了。山东省人民政府新闻发言人于成河说，山东全年重大项目施工个数及计划总投资比上年分别增长13.5%和10%，新开工项目个数增长17%，较前三季度都有明显增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基本盘稳住了。从体量上看，2019年，广东地区生产总值总量突破10万亿元大关，江苏紧随其后，达到99631.52亿元，山东则为71067.5亿元，三省GDP总量超过27万亿元，超过全国GDP的四分之一。从增速上看，广东GDP增速高于全国平均增速，江苏持平，山东虽然略低，但已释放出企稳向好信号，稳住了基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业信心稳住了。2019年汽车行业不景气，但智能汽车制造设备生产商广州明珞汽车装备有限公司不仅经营不但没下滑，反而逆势增长。公司副总裁龙璞告诉记者，公司订单满满，今年春节有20多员工要加急加班为客户调试设备，假都不能放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我们对将来很有信心。”龙璞说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;结构不断优化 新动力增长快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更引人注意的是，广东、江苏和山东三省稳中有进，落后产能淘汰保持定力，经济结构调整加速推进，新产业、新经济快速增长，经济质量与日俱增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚决淘汰落后产能，为发展腾挪出土地、资金等要素空间。江苏2019年关停“散乱污”企业4000余家。山东两年多来治理“散乱污”企业11万家，关停化工企业1500多家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业结构优化，高质量制造业、现代服务业主引擎作用越来越明显。年报数据显示，山东经济结构不断优化，2019年三次产业结构已变为 7.2：39.8：53.0，第三产业对经济增长贡献率提高到78.2%。江苏规模以上高技术产业增加值占规模以上工业比重提高到21.8%，战略性新兴产业、高新技术产业在规上工业中的比重提升，生物药品制造等行业快速成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新驱动加速，新经济引领新动能聚集壮大。2019年广东有效发明专利量、PCT国际专利申请量稳居全国首位，国家级高新技术企业总量超5万家。3D打印设备等工业新产品产量以超过100%的速度增长，新经济增加值比上年增长8.0%，占地区生产总值比重达25.3%。在国家纳米科学中心科技发展与促进处处长任红轩看来，科技创新持续不断，新技术新产业发力不停，使得广东经济活力十足，动能稳定转换，较为有效地对冲了传统经济的下拉力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，佛山经济总量突破万亿元，使得珠三角再添一万亿元城市。广州、深圳和佛山三大万亿元级产业集群带来强大的支撑力，推动珠三角世界级城市群加速崛起，给经济发展注入强大信心和动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防风险 前景靓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年底恒丰银行股改建账工作顺利完成，1000亿元战略投资资金全部到位，有力消除了这家全国性股份制银行的风险。山东省地方金融监管局局长刘晓说，恒丰银行改革重组工作基本完成，实现了“精准拆弹”，对山东打好防范化解重大金融风险攻坚战意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这是三大全国经济“领头羊”在发展成就中保持战略清醒的一个侧影。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　即使经济总量取得十万亿元的历史性突破，广东省领导干部仍看得明白：粤港澳大湾区不断深入实践，广深双轮驱动正在施行，但区域发展不平衡依旧突出；外贸稳住了，但仍面临不少挑战……补短板扩投资促消费稳外贸，已是既定的2020年重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些措施成效已经显现。山东银保监局局长王俊寿说，山东省2019年山东年末不良贷款率2.88%，较年初下降0.46个百分点，信用风险开始整体呈现收敛趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行稳致远，抵御住风险，经济大省根基深厚的优势便展现出来。广东省统计局有关负责人说，作为全国第一制造业大省，广东的经济基础扎实，韧性足，潜力大，发展底子厚实。2019年广东工业企业净增“四上”入库4666个，规模以上企业个数超过5.5万家。这些企业普遍成长性较好，增长潜力相对较大，将为2020年经济平稳增长提供厚实土壤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高质量发展的潜力也显现出来。山东省统计局副局长陆万明说，随着新旧动能转换纵深推进，山东经济发展方式、产业结构和质量效益正逐步蜕变，经济增长动力持续提升，市场活力潜能不断释放。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617023348.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部研究部署2020年实施乡村振兴战略工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617007139.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月22日，民政部召开实施乡村振兴战略领导小组2020年第一次全体会议，学习贯彻《中国共产党农村工作条例》和2020年中央一号文件精神，研究部署2020年实施乡村振兴战略有关工作。部实施乡村振兴战略领导小组组长、部长李纪恒主持会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李纪恒指出，民政部门在实施乡村振兴战略中肩负着脱贫攻坚兜底保障、改善困难群众基本生活、加强农村基层治理等兜底性、基础性任务，2020年民政领域实施乡村振兴战略的工作成效，影响着全面建成小康社会整体任务的完成以及全面小康的成色质量。要充分认识做好2020年实施乡村振兴战略工作的特殊重要性，自觉将思想和行动统一到中央决策部署上来，进一步增强使命感、责任感、紧迫感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李纪恒要求，民政部门要深入学习贯彻习近平总书记重要讲话精神，贯彻落实中央经济工作会议、中央农村工作会议、中央纪委四次全会以及中央一号文件有关决策部署，全力做好2020年民政领域实施乡村振兴战略各项工作。要进一步深入学习贯彻习近平总书记关于“三农”工作、扶贫、实施乡村振兴战略等重要论述，把牢实施乡村振兴战略的正确方向；全面完成脱贫任务，巩固脱贫成果防止返贫；坚持保障和改善民生，扎实做好农村基本民生保障工作；加强和创新农村基层治理，维护农村社会和谐稳定；加快补齐民政农村领域基础设施和公共服务短板，不断提高农村基本社会服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李纪恒强调，做好2020年民政领域实施乡村振兴战略工作，要贯彻落实好《中国共产党农村工作条例》，加强党对实施乡村振兴战略工作的全面领导；加强制度建设强化创新引领，加快完善新时代民政“三农”领域制度框架和政策体系；做好宣传工作，展现好民政领域实施乡村振兴战略进展成就和新时代乡村建设新风貌；强化督促落实，持续整治农村民政民生领域“微腐败”、妨碍惠民政策的“绊脚石”，确保各项任务按时完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民政部实施乡村振兴战略领导小组副组长、副部长王爱文，民政部实施乡村振兴战略领导小组成员单位负责同志参加会议。会议还审议通过了《民政部实施乡村振兴战略领导小组2020年工作要点》。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200123/c617007139.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>铁路免收退票费扩至全国</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200123/c617019598.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　从中国国家铁路集团有限公司获悉，为全力做好新型肺炎疫情防控工作，中国国家铁路集团有限公司决定，自2020年1月24日0时起，此前在车站、12306网站等各渠道已购买全国铁路火车票的旅客，自愿改变行程需退票的，铁路部门均不收取退票手续费，购买铁路乘意险的一同办理。(人民日报)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200123/c617019598.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：累计报告新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例830例 新增治愈出院6例</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200124/c617030923.shtml</link><description>
    &lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/5885331e6df57af37c5316aca9390942.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月23日0-24时，27个省(区、市)报告新增确诊病例259例，新增死亡患者8例。新增治愈出院6例。19个省(区、市)报告新增疑似病例680例。全国共有29个省(区、市)报告疫情，新增内蒙古、陕西、甘肃、新疆4个省(区)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至1月23日24时，国家卫生健康委收到29个省(区、市)累计报告新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例830例，其中重症177例，死亡25例，其中湖北省24例、河北省1例。已治愈出院34例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　20个省(区、市)累计报告疑似病例1072例。累计收到港澳台地区通报确诊病例5例，其中香港特别行政区2例，澳门特别行政区2例，台湾地区1例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　累计收到国外通报确诊病例9例，其中泰国3例(2例已治愈)，日本1例(已治愈)，韩国1例，美国1例，越南2例，新加坡1例。目前追踪到密切接触者9507人，已解除医学观察1087人，尚有8420人正在接受医学观察。(央视新闻) &lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200124/c617030923.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>