<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 04 Feb 2021 06:01:59 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国―中东欧经贸合作潜力大韧性强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626814392.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626814392.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中方将提供1000万剂疫苗 主要用于发展中国家急需</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626814377.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626814377.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企新旧动能转换成效显现 今年多地国企改革将“破浪前行”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626814242.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626814242.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中美合作可以办成很多有利于两国和世界的大事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626814108.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626814108.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>13省份2020年财政收入负增长 多省预计今年增长3%以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813977.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813977.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行、银保监：简化提取已故存款人小额存款 1万元以内免公证提取</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813970.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813970.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会再部署RCEP落地：“原产地累积规则”多项利好明确</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813946.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813946.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国“开足马力”迎接RCEP生效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813348.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813348.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地贸促会多双边合作工作可圈可点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626812688.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626812688.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>劳动用工风险增加 企业可按新规进行防范</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626812685.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626812685.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自贸试验区推动中国高水平对外开放 将制定出台自贸区跨境服务贸易负面清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626812684.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626812684.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国企业如何打赢出海攻坚战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813383.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;40年前，随着改革开放的一声号角，拉开了中国企业出海的大幕。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过改革开放40多年的发展，为我国社会和经济发展带来了巨大进步。 未来，中国也将继续坚持改革开放的政策，习近平总书记曾表示："中国改革开放永不停步！下一个40年的中国，定当有让世界刮目相看的新成就！"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果把中国的改革开放比作一盘大棋局，那么在改革开放的四十年间，那些不畏艰险、敢为人先、率先出海的企业则可以比作“兵卒过河”。这些出海的企业没有成熟的经验和可效仿的对象，依靠自己摸爬滚打，在全球商海的搏杀出一条中国企业"走出去"的道路，为中国经济的发展注入了强大的势能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但随着全球疫情的持续发酵以及不断恶化的经济形势，中国企业在出海的过程中面临了更多的挑战。传统的"兵卒过河"出海方式已经不适合当前错综复杂的经济形势，中国企业出海面临着出新一轮的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国企业出海需要自己的"车、马、炮"&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放40年间，一批批中国企业走出国门，让中国在全球市场上的影响力越来越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但不可否认的是，虽然经历了这么多年的发展，中国企业在"走出去"的时候仍然面临着很多问题，尤其是在当前全球疫情持续影响下以及错综复杂的环境下，再靠之前如"兵卒过河"的方式已经很难立足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业要想在当前错综复杂的环境中走出去、走得远，还要学会借助"车、马、炮"等组合技，依靠“一套组合拳”，将公司的整体实力“拧”在一起，才能在出海的过程中少走弯路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那么什么是中国企业的"车、马、炮"组合技呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，中国企业"走出去"的产品自身实力要过硬。改革开放初期，由于我国经济整体实力较弱，中国企业走出去的产品在国际市场上很难有竞争力。但想要在国际市场上走的远，那么掌握核心技术的产品才是中国企业能够走的更远的保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一家"走出去"有20年的全球安放龙头企业，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002415','&amp;#x6D77;&amp;#x5EB7;&amp;#x5A01;&amp;#x89C6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002415/"&gt;海康威视&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002415/"&gt;002415&lt;/a&gt;）在"走出去"的过程中，不断摸索经验，确定了一条以技术为核心的战略，通过不断的技术积累，海康威视海外销售额占到整体的近四成，欧洲市场已跃居份额第一位，在美国市场也居第二位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，提升全球工作人员的能力和效率。由于风土人情、文化习俗、价值观等方面的差异，让很多国内的企业员工管理方式在走出国门的时候往往会遇到“水土不服”的情况，这也导致了很多中国企业的国外团队在效率和能力方面出现问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了提升国外团队的工作效率并更好的开展海外业务，海康威视在2010年就上了统一的ERP系统。而在近期，海康威视又选择了销售易作为其国际营销eSales项目的合作伙伴，为了满足全球不同国家不同区域的用户需求，海康威视找了全球50多个国家的用户去做体验，并且根据国外用户的反馈进行调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正是因为专注于核心技术的积累，以及不断提升全球员工的运营效率和能力，让海康威视成为中国出海企业"走得好，走得稳"的代表。利用好技术和运营能力这个“组合拳”，是中国出海企业或即将出海的企业必须要具备的技能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字化转型，是出海企业的必经之路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在进军海外市场的时候，中国企业应该怎么提升自己“组合拳”的能力呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　众多专家学者均表示，数字化转型将是中国企业出海的必经之路，是帮助中国出海企业迈上新台阶，进军全球产业链中高端的重要转机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;作为传统国企，沈阳鼓风机厂是数字化狂热粉丝。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据沈阳鼓风机集团股份有限公司市场部部长孟磊介绍，做仿真计算是公司进行信息化建设的初衷，从数字化转型过程中，企业一直尝到好处，所以坚定了公司数字化的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海康威视Global IT总监赵晗谈到公司发展时表示，海康威视一直非常重视IT平台的信息化建设。如今，海康威视已经把整个领域主要的信息化平台基本建设完，海康威视正在做的就是数字化阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谈到数字化的好处，赵晗认为主要有三点价值：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，数字化让海康威视更多关注如何让客户有一个更好的体验，让整个客户体验更加顺畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，数字化还可以优化员工自身的效率以及其自身的体验，让员工的整个工作体验非常好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，通过数字化自己内部的运营模块，能让公司整体更上一个台阶，加速公司业务的转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了更好地开展海外业务，中国企业需要借助数字化的能力，打通企业内外多套系统孤岛，加速构建国际化的数字化进程，从而有效支撑自身的海外运营体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同舟共济，销售易助中国企业乘风破浪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，面对着国内越来越激烈的市场竞争，越来越多的不同规模、更多行业和领域的中国企业加快了"出海"的脚步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那么这些企业该如何寻找自己的出海伙伴呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对着越来越多的出海的市场需求。作为国内CRM领域的翘楚，销售易在深耕国内市场的同时 ，开始关注国际市场，助力国内企业提升出海能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　销售易创始人兼CEO史彦泽表示："服务更多大中型企业，帮助这些企业实现国际化，是销售易近期的一个战略目标。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在 "Engage 2020销售易品牌战略发布会"上，销售易发布了英文名"Neocrm"、品牌吉祥物Neo，并启用了全新的品牌标识"Neocrm销售易"。这个动作也从侧面看出销售易这家公司已经不满足国内市场，而是要进军国际市场，帮助更多中国企业出海拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几年，以销售易为代表的国产SaaS软件厂商取得了快速的成长，从默默无闻中深研技术、努力成长，开始逐渐具备与国外厂商竞争的能力。如今，销售易已经陆续拿下了&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601727','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x7535;&amp;#x6C14;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601727/"&gt;上海电气&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601727/"&gt;601727&lt;/a&gt;）、联想、沈鼓集团等中国大中型企业客户，大多为替换了Salesforce、Oracle等厂商，证明了国产品牌完全可以替代国际厂商产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Gartner分析师也非常看好中国国产软件在市场上的表现，在其《Geopolitical Ideologies Are Shaping Our Digital Future》报告中指出："随着本土化能力的竞争加剧，全球供应商关系可能会被颠覆，如阿里云对于AWS、金蝶对于Oracle、销售易对于Salesforce。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了更好的助力国内企业扬帆远行，作为企业级新型CRM开创者，销售易正在为中国企业全力铸造数字化建设的"出海之船"，在销售易V2011版本中，大幅提升了产品国际化能力，从沟通同步、业务同步、数据同步、安全部署等四大方面，助力中国企业扬帆远航，开启全球化业务拓展新模式！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相信，品牌升级只是销售易面向下一阶段重要节点的启程。未来，销售易将持续创新突破，用新产品、新技术、新能力支持更多企业的数字化转型和全球业务增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全球经济发展环境遭遇了前所未有的挑战，但全球化的浪潮依旧势不可挡。在当前复杂的国际关系下，中国企业在选择出海服务提供商时，亦需格外谨慎，需要借助像销售易这样的具有国际化能力的合作伙伴，结合多方优势，方能在全球化拓展的进程中乘风破浪。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813383.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会为RCEP“划重点” 确保协定生效即落地实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626812737.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强2月3日主持召开国务院常务会议，听取区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）生效实施国内相关工作汇报，指出推进RCEP落地实施是扩大开放进而促进改革的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国世界贸易组织研究会副会长、商务部国际贸易经济合作研究院原院长霍建国看来，RCEP开辟了中国与东盟、韩国、日本、新西兰以及澳大利亚等国的新的合作局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外经济贸易大学海南研究院院长、国际经贸学院教授崔凡则对第一财经记者称：“经过这些年自贸区战略的推进，自贸协定利用率不断提升。这次RCEP协定的签署，使得社会各界对自贸谈判和自贸协定的关注度大大提升，对更加高效地利用好自贸协定起到了推动作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实施原产地累积规则的红利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，目前协定条文司法审查、货物贸易关税减让承诺表转换方案制定已完成，原产地累积规则实施技术准备取得实质进展，对协定涉及的701条约束性义务85%已做好履行准备。下一步，要抓住机遇、应对挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是充分认识实施原产地累积规则有利于降低享受关税优惠门槛、促进区域内贸易合作、稳定和强化区域产业链供应链，抓紧推进国内相关管理制度改革，制定原产地管理办法和实施指引，完善业务流程，有针对性地做好相关技术准备，确保协定生效即可落地实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　霍建国认为，原产地累积规则是RCEP的一大突破。“其他的自贸协定都有原产地规则，但是用累进这种统计方法的只有RCEP。所以它可能是一个新的突破，这个突破对于进一步促进投资是有非常积极作用的。”他称，“在其他国际贸易协议中，任何一个国家到某国来投资，该国在增值部分都有要求，比如必须达到30%或40%或更高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但原产地累积规则意味着，其他国家来某国投资之前，这个产品无论是最终产品、半成品还是一些大的散件，如果在协议的其他缔约方国家已经有过增值加工的步骤，这样就可以累计计算，这实际上是方便了跨境投资。”他解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高文律师事务所合伙人管健在接受第一财经专访时称，RCEP的签订有许多收获，但如果一定要排先后顺序，他认为是原产地规则中的区域成分累积规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“区域成分累积规则意味着厂商可以从区域内采购原材料，只要在区域内采购的比例达到40%，该产品就可以被视为区域内原产，从而享受优惠安排，可以自由流通，那就不需要从区域外采购了。”管健称，“实际上，区域成分累积规则产生了一定的排他效应，区域外的一些产业可能就慢慢地被排除出去，大家更多地愿意在区域内进行生产和采购，这种附带的结果是，大家也就更愿意在区域内进行投资。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“比如我想投资一家企业，既然这个区域内都是零关税，那我就更倾向于把投资放到这个区域内。区域成分累积规则产生的最大正向效应，就是带动了区域内贸易和投资的增长。这是区域贸易协议对区域内每一个经济体的最大好处。”他解释道，一个最典型的例子是电子产业。整个东亚、东南亚地区在电子产业的中间产品生产中占比非常大，70%以上的全球电子产品中间品都是在这一地区生产出来的。这种情况下，RCEP的区域成分累积规则会进一步地整合中间产品的生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进制造业向中高端迈进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，二是适应协定实施后更加开放环境和竞争更加充分的新形势，对标国际先进产业水平，梳理完善我国制造业质量标准、规则等，促进制造业向中高端迈进、提高产品质量实现升级，提高市场竞争力。同时围绕进一步扩大服务业开放，做好提升标准、完善规则等相关准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强部门协同，对照协定规定抓紧完善国内相关法规政策，选择重点领域分行业制定实施方案，并推动成员国加快开展关税承诺表转换、产品特定原产地规则转版、原产地规则实施指引磋商，为协定生效实施做好制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加大协定实施相关培训力度，帮助企业尤其是小微企业熟悉协定规则内容和成员国关税减让情况，熟练掌握原产地证书申领程序、证明材料等要求。引导企业增强转型升级紧迫感，增强专业精神和精益求精意识，提高管理水平，提升参与国际合作与竞争的本领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　霍建国认为，在促进制造业向中高端迈进、实现产品质量升级方面，RCEP主要是通过双边贸易和投资，引入了一些市场竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“市场竞争可能会推动产品质量升级转型，因为有些产品是我们的强项，但有些产品不一定是我们的强项。如果商家要出口，就要适应这种开放的竞争，必须提高产品质量。”他称。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626812737.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银保监会、中国人民银行联合发布《关于简化提取已故存款人小额存款相关事宜的通知》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813864.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国银保监会、中国人民银行联合发布了《关于简化提取已故存款人小额存款相关事宜的通知》（以下简称《通知》）。《通知》在《中国银保监会办公厅 司法部办公厅关于简化查询已故存款人存款相关事项的通知》（银保监办发〔2019〕107号）基础上，进一步简化已故存款人小额存款的提取手续，便利群众办理小额存款继承。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》发布后，已故存款人的第一顺序继承人（配偶、子女、父母）、公证遗嘱指定的继承人或受遗赠人，向银行业金融机构申请提取已故存款人账户内存款及该行发行的非存款类金融产品，余额合计在1万元以内（含1万元）的，无需提交继承公证书，持相关材料即可办理提取。同时考虑地区经济差异和银行业金融机构间差异，鼓励银行业金融机构在5万元以内上调免公证提取的账户限额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》将已故存款人小额存款提取流程由原先“继承公证+银行审核”简化为仅由银行进行审查，在控制风险的前提下，可以提高办事效率，节省公证费用支出，使群众获得实实在在的便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，中国银保监会、中国人民银行将继续加强与有关部门的沟通协作，推进银行业金融机构与公安部门、民政部门、公证机构等建立健全联网核查机制，提高银行业金融机构审查能力，保障存款安全和继承人合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会、中国人民银行有关部门负责人就《关于简化提取已故存款人小额存款相关事宜的通知》答记者问&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步优化金融服务，简化已故存款人小额存款提取手续，便利群众办理存款继承，中国银保监会会同中国人民银行制定了《关于简化提取已故存款人小额存款相关事宜的通知》（下称《通知》）。中国银保监会、中国人民银行有关部门负责人就相关问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、出台《通知》的背景是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》出台前，银行业金融机构（以下简称银行）办理已故存款人存款提取的主要依据是《中国人民银行关于执行&amp;lt;储蓄管理条例&amp;gt;的若干规定》（银发〔1993〕7号），以及《中国人民银行 最高人民法院 最高人民检察院 公安部 司法部关于查询、停止支付和没收个人在银行的存款以及存款人死亡后的存款过户或支付手续的联合通知》(〔80〕银储字第18号)。按照前述规定，继承人提取已故存款人存款，须提交由公证机构出具的继承公证书，银行凭以办理过户或支付手续；存款的继承权存在纠纷时，由人民法院判处，银行凭人民法院判决书、裁定书或调解书办理过户或支付手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述规定对于保障存款安全、保护继承人利益发挥了重要作用，但在存款金额较小的情况下，仍要求继承人办理公证，将使继承人承担不合理的时间成本和公证费用支出，特别是对于边远地区和经济困难群众而言，更加重了其负担。近年来，涉及继承公证的负面公开报道和投诉屡见不鲜，银行经常成为舆论争议的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，中国银保监会与司法部联合发布《中国银保监会办公厅 司法部办公厅关于简化查询已故存款人存款相关事项的通知》（银保监办发〔2019〕107号），取消了第一顺序继承人、公证遗嘱指定的继承人或受遗赠人查询已故存款人存款的公证要求，取得了良好的社会效果。在此基础上，为进一步简化手续，切实解决小额存款继承问题，经商最高人民法院、最高人民检察院、公安部、司法部，我们研究起草了《通知》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、《通知》的主要内容是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是明确简化提取已故存款人存款的金额标准、适用对象和提取范围。已故存款人在同一法人银行的账户余额合计不超过1万元（含1万元）的，第一顺序继承人、公证遗嘱指定的继承人或受遗赠人无需办理继承公证，可直接向银行申请办理提取业务。鼓励银行在1万元至5万元之间具体确定免公证提取限额。银行自身发行的非存款类金融产品一并纳入简化提取范围，其本金和收益计入《通知》规定的账户限额。考虑到居民储蓄习惯，存款未结利息可不计入该限额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是申请材料要求和银行的审查义务。申请人应当提交能够证明存款人死亡事实和亲属关系的材料，并作出承诺。银行应当对申请人提交的材料进行必要审查，在审查时应当尽到合理谨慎义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是风险控制措施。申请人隐瞒真实情况，通过提交虚假材料、作出虚假承诺等方式冒领存款，涉嫌犯罪的，银行应将相关线索移交司法机关。《通知》还要求银行加强内控管理，妥善保管客户信息及交易资料，健全信息联网核查机制，提高审查能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是行业自律组织的作用。为做好《通知》落实工作，及时发现和解决执行中的困难和问题，《通知》要求银行业自律组织充分发挥行业自律、协调和服务职能，指导会员银行制定相关业务规范，协调做好政策咨询和金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是排除适用情形。因涉外遗产继承情况复杂，《通知》对涉及境外个人的存款提取事项排除适用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、《通知》关于账户限额和继承人范围的规定是出于哪些考虑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了在继承便利和保护存款安全之间寻求适当平衡，同时防范道德风险和欺诈行为，综合考虑我国居民收入水平、地区和城乡差异以及部分银行已有业务实践，《通知》将免公证提取已故存款人小额存款的账户限额定为1万元，并允许银行在1万元至5万元之间确定具体限额。从已有实践来看，第一顺序继承人和公证遗嘱指定的继承人、受遗赠人冒领或者侵占小额存款的概率较低，风险可控，群众受惠面大，社会效果良好。因此，《通知》规定账户余额合计不超过1万元的，第一顺序继承人和公证遗嘱指定的继承人、受遗赠人可以免公证提取，同时规定中国银保监会商中国人民银行可以根据经济社会发展情况调整小额存款的金额标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、《通知》对申请人向银行提交的材料有哪些要求？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》规定，申请人应当提交能够证明存款人死亡事实的材料和证明亲属关系的材料，以及本人身份证件，并签署承诺书。考虑到现实情况复杂，且相关部门持续推进证明事项清理工作，材料的形式、内容和出具部门可能发生变化，因此《通知》对申请材料未作详尽要求，由银行在审查中根据实际情况具体把握。鼓励银行不断优化服务方式，提高审查能力，在控制业务风险的前提下，为申请人办理小额存款继承提供便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、银行为一名符合条件的继承人办理小额存款提取后，如果继承人之间发生纠纷，银行对此是否承担责任？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依据我国民事法律规定，已故存款人有多个继承人的，作为遗产的存款属于连带（共同）债权，所有继承人为连带债权人，继承人中的任何一人都有权要求银行履行全部债务。因此，继承人提出提取存款的申请，银行经审查认为符合提取要求的，应当履行支付义务；银行向一名继承人支付全部存款后，即视为向全部继承人履行了支付义务。银行对存款提取履行了合理谨慎的审查义务后，继承人之间可能发生的遗产纠纷不属于储蓄合同纠纷，该类纠纷可以通过调解、诉讼等方式加以解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、《通知》与现有关于存款继承的规定如何衔接？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是与《中国银保监会办公厅 司法部办公厅关于简化查询已故存款人存款相关事项的通知》（银保监办发〔2019〕107号）的衔接。《通知》的适用条件与107号文基本一致，符合条件的继承人持相关材料，即可一次性办理查询、提取手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对于《通知》适用范围以外的已故存款人存款提取事项，仍按照《中国人民银行关于执行&amp;lt;储蓄管理条例&amp;gt;的若干规定》（银发〔1993〕7号）以及《中国人民银行 最高人民法院 最高人民检察院 公安部 司法部关于查询、停止支付和没收个人在银行的存款以及存款人死亡后的存款过户或支付手续的联合通知》(〔80〕银储字第18号)办理。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打通堵点难点 开采农村消费富矿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626814257.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报/中国商网 激发农村消费市场更大的发展活力成为政策支持重点。近日，商务部表示，今年将以扩大县域乡镇消费为抓手带动农村消费，加强县域乡镇商贸设施和到村物流站点建设，鼓励有条件的商贸企业下沉渠道，充分释放农村消费潜力，改善农村消费环境。健全农产品流通网络，加快补齐冷链物流短板，进一步提高农产品流通效率，降低流通成本。当前，我国农村消费的“富矿”应如何开采，激活农村消费还面临哪些“成长的烦恼”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一片新“蓝海”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，商务部等12部门联合印发《关于提振大宗消费重点消费促进释放农村消费潜力若干措施的通知》，进一步促进大宗消费、重点消费，更大程度释放农村消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是在中央经济工作会议和中央农村工作会议召开之后出台的一项指向性非常明确的重要文件，是深化需求侧改革释放消费潜能的有力举措，对改变乡村面貌、改善农民生活、推进乡村振兴将产生重要的影响，对扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务，挖掘中国经济内生增长潜力有着重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国农村消费保持较快增速，在整体消费市场中的地位愈发凸显。商务大数据监测显示，2020年全国农村网络零售额达1.79万亿元，同比增长8.9%。电商加速赋能农业产业化、数字化发展，一系列适应电商市场的农产品持续热销，有力推动乡村振兴和脱贫攻坚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，农村居民收入持续增长。据相关统计，2020年我国农村居民人均可支配收入中位数15204元，增长5.7%，是平均数的88.7%；人均消费支出13713元，实际下降0.1%。业内人士认为，农村居民可支配收入上升形成农村消费增长的基础，农村市场潜力巨大。在当下提振农村消费潜力有利于进一步释放超大规模国内市场的需求潜力，对畅通国民经济循环具有重要意义，能够助力构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦市场“下沉”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打通堵点、补齐短板，扩大县域乡镇消费带动农村消费，健全农村流通体系，进而激发农村消费潜力，成为当前促消费的重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然我国农村市场潜力巨大，但当前农村流通基础设施建设滞后、双向流通渠道不畅通、商品与服务消费供给不足等问题仍然存在。中国城镇化促进城乡统筹委副秘书长孙文华表示，完善农村流通体系势在必行，扩大电商进农村覆盖面，健全完善层级配送体系，加强县级物流配送中心和到村物流站点建设，打通“最后一公里”，都是畅通城乡双向流通渠道、形成贯通城乡的消费体系的重要保障措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，尽管去年上半年，快递网点已覆盖我国3万多个乡镇，但很多农村地区仍是空白，大件商品搬运难、退换难等问题是制约农村网络消费增长的主要因素。随着乡村振兴战略的加快实施，农村网络消费市场将被逐步激活，农村地区物流市场也将成为企业竞争的另一块阵地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，农村市场优质商品及服务的有效供给仍然相对不足，农村居民的一部分消费需求无法得到满足。进一步加大流通基础设施建设的投入有助于尽快补齐农村及落后地区基础设施短板，健全城乡商贸流通体系。“完善交通路网、提升乡村道路等级等举措的落实有利于进一步提升农村消费市场供给水平，更大激发农村消费活力。”苏宁金融研究院高级研究员付一夫表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;巩固脱贫攻坚成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前我国正面临百年未有之大变局，稳住农业基本盘、守好“三农”基础是应变局、开新局的“压舱石”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，在提振农村大宗消费重点消费的过程中，不仅要围绕农民生活领域，还需要扩大至农业生产领域，完善农村流通体系，激发农村资源要素活力等，通过需求侧的提振，推进农业供给侧结构性改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，互联网是农村消费市场的最大变量，要让电商企业在农村市场扎下根，更好服务农村消费者。鼓励农民提高消费层次和消费质量，引导其增加在文化、教育、旅游等方面的消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫攻坚取得胜利后，要全面推进乡村振兴，这是“三农”工作重心的历史性转移，充分地激活和释放农村消费潜力有着特殊而重要的意义。专家认为，国家拿出真招实招，特别是聚焦汽车、家电家具、餐饮等大宗消费重点消费，直接作用在农民日常生产生活的重点方面，改善农民生活方式的基础与条件，将进一步巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，进一步激活农村消费潜力，将会继续巩固和拓展脱贫攻坚成果，全面推进乡村振兴，加快农业农村现代化，促进农业高质高效、乡村宜居宜业、农民富裕富足，归根到底就是要提升农民的生产生活水平，进而推动农业现代化进程。（依琰）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626814257.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>划重点！以下七个方面是 2021年市场监管工作重中之重</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813076.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新发展阶段赋予新使命，新发展格局需要新作为！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年市场监管部门将着力抓好以下七个方面重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;指导单位：国家市场监督管理总局新闻宣传司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制作单位：国家市场监督管理总局宣传中心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813076.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>危害国家安全犯罪可适用缺席审判 最高法：不让犯罪分子逍遥法外</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813960.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯（记者王俊）2018年刑诉法修改建立了刑事缺席审判程序。今天（2月4日），最高法发布《关于适用&amp;lt;中华人民共和国刑事诉讼法&amp;gt;的解释》（以下简称《新刑诉法解释》），其中设专章对缺席审判程序作了细化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规定对于贪污贿赂犯罪案件，以及需要及时进行审判，经最高检核准的严重危害国家安全犯罪、恐怖活动犯罪案件，犯罪嫌疑人、被告人在境外的，可以适用缺席审判程序依法作出判决，并对违法所得及其他涉案财产作出处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监察机关依法收集的证据材料，在刑事诉讼中可作为证据使用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高法副院长李少平解释称，根据《监察法》和修改后刑事诉讼法的规定，《新刑诉法解释》完善审判程序与监察调查的衔接机制，细化完善违法所得没收程序和缺席审判程序的规定，为新时代反腐败斗争和国际追逃追赃工作提供有力司法保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《新刑诉法解释》明确监察调查证据的使用规则，监察机关依法收集的证据材料，在刑事诉讼中可以作为证据使用；对于监察机关收集的证据的审查判断，适用刑事审判关于证据的要求和标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;贪污等重大犯罪案件嫌疑人通缉一年不到案，可没收违法所得&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，根据《监察法》的规定，结合司法实践经验，《新刑诉法解释》规定对于贪污贿赂、失职渎职、恐怖活动、黑社会性质组织、电信诈骗等重大犯罪案件，犯罪嫌疑人、被告人逃匿，在通缉一年后不能到案，依照刑法规定应当追缴其违法所得及其他涉案财产的，可以适用违法所得没收程序；对于犯罪嫌疑人、被告人死亡，依照刑法规定应当追缴其违法所得及其他涉案财产的，也可以适用违法所得没收程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《新刑诉法解释》还细化了缺席审判程序，规定对于贪污贿赂犯罪案件，以及需要及时进行审判，经最高人民检察院核准的严重危害国家安全犯罪、恐怖活动犯罪案件，犯罪嫌疑人、被告人在境外的，可以适用缺席审判程序依法作出判决，并对违法所得及其他涉案财产作出处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“决不让腐败分子和其他犯罪分子逍遥法外、逃避惩罚。”李少平表示。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者王俊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑白爽校对王心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813960.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：中央企业要做推动数字化升级的排头兵</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813850.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)国资委2月4日消息，2月2日，国资委组织召开企业数字化发展调研座谈会，国资委党委委员、副主任翁杰明表示，发展数字经济，推进数字产业化和产业数字化，是党中央、国务院的战略部署，中央企业要做推动数字化升级的排头兵。要深化对数字化的规律性认识，坚持科学务实原则，在遵守法律、保证数据安全的基础上，做好国家、社会、企业三个层面的数据和数字化工作。在国民经济重要行业和关键领域联合建立国家层面战略引导、企业牵头推进、社会主体引入的数字化平台，对提升产业链供应链现代化水平，支撑国资国企高质量发展，服务数字中国建设具有积极推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明指出，中国建材“我找车”物流平台探索了较好的数字化商业模式雏形，与央企现有物流体系互补性强，实现了物流业与制造业的体系联通，做到了产业链、物流链、资金链的三链结合，未来要进一步提高数字化水平和服务能力，努力探索“双百企业”改革和数字化发展的新经验。他强调，要坚持市场化和适度竞争原则，引导和整合好现有央企物流平台，为加快推动国资国企数字化发展和做强做优做大国资国企作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813850.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强与外国专家座谈：科学一定要合作和开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813088.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“我认为，全世界的科学家都应该坚守这样一个理念：科学一定要合作和开放。”李克强总理在2月2日的座谈会上说。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/7f426fee4d84c801" id="2de5ddf4c9a275432c618647793c72c0" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意大利天文学家罗伯特·索里亚就基础科学研究和国际开放合作向中国总理提建议。他说，中国古语说得好，“山川异域、日月同天”。今天科学的蓬勃发展得益于多边合作，得益于各国人员思想自由交流和经济社会可持续发展。他以天文学为例指出，人类在该领域最激动人心的成就来自国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/a9084db90a443373" id="9bc52736dfcf1954d65c76170077439e" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有一句话常被人们广泛引用：‘科学家有祖国，但科学没有国界’，这个朴素的真理告诉我们，科学是属于全人类的。”李克强回应道，“我们的确应该坚守这样一个共识：科学的国际交流是不能、也不该中断的。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813088.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部贵州监管局：提高认识 强化举措 全面落实中央对地方转移支付执行监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813696.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中央对地方转移支付是落实党中央决策部署，推进地区间基本公共服务均等化的重要途径。贵州监管局高度重视中央对地方转移支付执行监管工作，从完善监督范围、充实监管力量、提升监管效能入手，着力创新监管方式，优化重点抽查分类选点，织密多层次多维度监督网络，有力推动和保障了2020年中央对贵州省转移支付执行监管工作的高效开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、制定工作方案，夯实监管网络。贵州监管局在开展监管工作之初即制定了工作方案，明确监管内容、监管范围、监管职责，着力从三个方面夯实“全链条、全覆盖、全方位”监管网络。一是强化“全链条”日常监督。围绕资金分配下达更有时效、拨付管理更加安全规范、终端使用更有效益的目标，加强常态化监管，进一步压实主体责任。二是合力落实“全覆盖”监管。通过“总――分――总”的运行模式，切实强化协同配合和联动监管，充分发挥各业务处对口监管优势，实现对转移支付各类型项目全覆盖高效监管。三是点面结合推动“全方位”监管。在扎实开展转移支付资金面上动态监测，深入分析筛查线索疑点的基础上，结合重点监控内容精准选取重点地区、重点支出方向和重点项目开展现场监管，进一步兜紧监督网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、创新监管方式，提升监管效能。贵州监管局针对各项监管工作特性，探索出三项新举措，助力监管效能进一步提升。一是完善扶贫资金动态监管，助力脱贫攻坚。依托财政扶贫资金动态监控平台持续探索充实动态监控固化模块和月报含金量，聚焦挂牌督战地区脱贫攻坚进展，极大提升了监控动态性和纠偏及时性。二是构建联动机制，形成直达资金监管合力。建立了直达资金监督月报机制和对口监督处室联络人制度，通过定期通告有关部门监督情况，共享工作信息，滚动跟踪督促和联合监管调研，持续巩固联动监管成效。三是借力第三方专业机构，强化污染防治资金绩效监管。在开展土壤污染防治资金绩效评价过程中，通过第三方机构人员与贵州监管局人员联合组队的方式，有效弥补绩效评价工作专业知识短板，确保了绩效评价工作的客观公正、科学高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、优化分类选点，提升监控靶向性。一是注重直达资金分类监管。每月安排工作小组根据项目类型分类开展直达资金非现场抽查和现场监管，主要关注地方财政部门落实主体责任是否到位，直达资金分配、拨付、管理及使用是否规范有效，同时重点抽查抗疫特别国债、应急物资保障体系建设、疫情防控重点保障企业优惠贷款贴息等资金项目。二是创新监控选点方法。探索“因素加权评分+多角度分析”方法优化污染防治资金监控选点，对重点抽查区县提供的31个项目实施资料开展深度复核，并采取实地走访、电话问询、补充印证资料等方式对问题疑点进行精准查证。三是结合地方特性强化基本公共卫生服务监管。重点关注地方病和职业病防治等19项新划入的面向特定人群或针对特殊公共卫生问题提供的基本公共卫生服务项目，并综合考虑资金量和既往执行情况，精准选取25家单位开展现场监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，贵州监管局将按照财政部有关部署，进一步巩固拓展转移支付监管工作成果，确保转移支付资金的管理使用安全、高效、规范。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813696.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进使用正版软件工作部际联席会议关于2020年核查软件使用情况的通报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813859.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，推进使用正版软件工作部际联席会议聘用非政府所有或所属的第三方机构对政府机关、国有企业、金融机构软件使用情况进行了核查，共核查单位199家、核查计算机35920台，杀毒软件、操作系统软件、办公软件、工业设计软件的正版率分别是100%、97.43%、96.21%、99.24%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813859.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进户籍改革 有序引导人口落户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626814143.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　继2020年4月《关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》印发后，近日，中共中央办公厅、国务院办公厅又印发了《建设高标准市场体系行动方案》。方案要求，除超大、特大城市外，在具备条件的都市圈或城市群探索实行户籍准入年限同城化累计互认，试行以经常居住地登记户口制度，有序引导人口落户。完善全国统一的社会保险公共服务平台，推动社保转移接续。加快建设医疗保障信息系统，构建全国统一、多级互联的数据共享交换体系，促进跨地区、跨层级、跨部门业务协同办理。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/916f041b05d461c0" id="1eacb097fbcdd62baa636811469a3172" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央办公厅、国务院办公厅印发的《建设高标准市场体系行动方案》提出，除超大、特大城市外，在具备条件的都市圈或城市群探索实行户籍准入年限同城化累计互认，试行以经常居住地登记户口制度，有序引导人口落户。CNSPHOTO提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步放宽落户制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年2月，国家发改委提出，放开放宽除个别超大城市外的城市落户限制，在具备条件的都市圈率先实现户籍准入年限同城化累计互认；2020年4月印发的《关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》明确要求：“引导劳动力要素合理畅通有序流动”。劳动力的合理、畅通、有序流动，有利于激发每一个人的力量，汇聚成澎湃的发展动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，意见提出，深化户籍制度改革。推动超大、特大城市调整完善积分落户政策，探索推动在长三角、珠三角等城市群，率先实现户籍准入年限同城化累计互认。放开放宽除个别超大城市外的城市落户限制，试行以经常居住地登记户口制度。建立城镇教育、就业创业、医疗卫生等基本公共服务与常住人口挂钩机制，推动公共资源按常住人口规模配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，畅通劳动力和人才社会性流动渠道。健全统一规范的人力资源市场体系，加快建立协调衔接的劳动力、人才流动政策体系和交流合作机制。进一步畅通企业、社会组织人员进入党政机关、国有企事业单位渠道。加快建立劳动者终身职业技能培训制度，加大人才引进力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年5月发布的《中共中央 国务院关于新时代加快完善社会主义市场经济体制的意见》提出，深化户籍制度改革，放开放宽除个别超大城市外的城市落户限制，探索实行城市群内户口通迁、居住证互认制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家表示，上述意见的出台就是要把劳动力要素的配置交给市场这只“无形的手”，这既有利于劳动力市场的公平竞争，有利于劳动力资源的优化配置，又有助于劳动力市场的不断完善，必将充分发挥市场在引导劳动力要素合理畅通有序流动中的决定性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到最新发布的《建设高标准市场体系行动方案》，华南城市研究会会长、暨南大学教授胡刚认为，城市群实现户籍准入年限同城化累计互认，实际上是进一步放宽超大、特大城市的积分落户难度。易居研究院智库中心研究总监严跃进表示，户籍准入年限同城化累计互认体现了城市群发展中户籍政策的对接，有助于推动城市群的人口流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宁波广州率先实施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士分析认为，打破户籍、地域、身份、档案、人事关系等制约，可以为劳动力要素创造流动机会、畅通流动渠道、拓展流动空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年5月，浙江宁波发布“关于公开征求全面放宽我市落户条件意见建议的公告”，提出宁波将根据“甬舟一体化”工作要求，给予舟山户籍人员迁移户口同城待遇，舟山市区户籍等同于宁波市区户籍，舟山县市户籍等同于宁波县市户籍。同年8月，宁波又发布了《关于进一步放开我市落户条件的通知》，提出在宁波市合法稳定就业并按规定缴纳社会保险的，在上海、浙江、江苏、安徽“三省一市”缴纳的社会保险在申请落户时可累计纳入宁波市缴纳年限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月1日开始施行的《广州市优化营商环境条例》提出：“本市完善人才引进和积分落户政策，推动人才城市的户籍准入年限在我市累计认可。”值得注意的是，在此前条例的草案稿中，相关表述为“推动长三角、珠三角等城市户籍准入年限在我市累计认可。”可见与草案稿相比，最终实施的条例将户籍准入年限累计认可的城市范围不再局限于长三角和珠三角，这也标志着广州在深化户籍制度改革方面迈出了创新的一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更多城市将会跟进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动非户籍人口在城市落户，需要调整完善户口迁移政策，落实放宽城市落户条件，全面实施居住证制度，深入推进常住人口基本公共服务全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年年底，苏州印发《关于进一步推动非户籍人口在城市落户的实施意见》，明确提出调整完善户口迁移政策，落实租赁房屋常住人口在社区公共户落户政策，经房屋所有权人同意可以在房屋所在地落户，也可以在房屋所在地的社区落户。在持续推进常住人口基本公共服务全覆盖方面，意见强调要全面深化居住证制度，保障农业转移人口及其他常住人口随迁子女平等享有受教育的权利，将进城落户农民纳入城镇住房保障体系。在规划基础上，加快义务教育学校建设步伐，有效增加学位供给，将外来务工人员随迁子女纳入各地教育发展规划和财政保障范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，山东省发改委牵头制定了落实关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制实施意见，深化城乡户籍制度改革，实行经常居住地登记户口制度。居民凡在城镇居住或就业的，本人及其近亲属可自主选择落户，取消其他前置条件和附加限制。同时，为了解除进城人员的后顾之忧，按照“以人为本、顺应民意、自愿选择”的原则，提出允许符合条件的返乡就业创业高校毕业生、退伍军人回原籍或创业就业地落户；拥有农村宅基地使用权的进城落户人员回原籍经常居住的，可自愿将户口迁回农村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，重庆市正在推动成渝地区双城经济圈实现户籍准入年限同城化累计互认、居住互通互认，完善居住证信息共享机制。推进户口迁移便利化，将全面放开国家城乡融合发展试验区城镇落户限制，加快取消稳定就业居住3年以上农业转移人口等重点人群落户限制。建立城镇教育、就业创业、医疗卫生等基本公共服务与常住人口挂钩机制，推动公共资源按照常住人口规模配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家表示，促进长三角、珠三角两大城市群实现户籍准入年限同城化累计互认，可以促进劳动力资源的优化配置，推动两大城市群的发展，下一步预计在两大城市群外，包括成渝、海峡西岸等城市群也会跟进。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626814143.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部发布2021年任务清单，对降低儿童青少年近视率提出新要求</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210204/c626813940.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月4日，教育部公布了2021年教育工作的40项重点任务。明确提出，要促进青少年身心健康发展，各地儿童青少年总体近视率比2020年下降0.5或1个百分点以上。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210204/c626813940.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会、央行：进一步简化已故存款人小额存款的提取手续</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813368.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者欧阳剑环)银保监会网站2月4日消息，近日，中国银保监会、中国人民银行联合发布了《关于简化提取已故存款人小额存款相关事宜的通知》(以下简称《通知》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》在《中国银保监会办公厅司法部办公厅关于简化查询已故存款人存款相关事项的通知》基础上，进一步简化已故存款人小额存款的提取手续，便利群众办理小额存款继承。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》发布后，已故存款人的第一顺序继承人(配偶、子女、父母)、公证遗嘱指定的继承人或受遗赠人，向银行业金融机构申请提取已故存款人账户内存款及该行发行的非存款类金融产品，余额合计在1万元以内(含1万元)的，无需提交继承公证书，持相关材料即可办理提取。同时考虑地区经济差异和银行业金融机构间差异，鼓励银行业金融机构在5万元以内上调免公证提取的账户限额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》将已故存款人小额存款提取流程由原先“继承公证+银行审核”简化为仅由银行进行审查，在控制风险的前提下，可以提高办事效率，节省公证费用支出，使群众获得实实在在的便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，中国银保监会、中国人民银行将继续加强与有关部门的沟通协作，推进银行业金融机构与公安部门、民政部门、公证机构等建立健全联网核查机制，提高银行业金融机构审查能力，保障存款安全和继承人合法权益。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813368.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门发文简化提取已故存款人小额存款 1万元以内免公证、可直接向银行申请办理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813992.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 孟凡霞 宋亦桐）2月4日，来自银保监会官网发布的信息，近日，银保监会、央行联合发布了《关于简化提取已故存款人小额存款相关事宜的通知》（以下简称《通知》）。进一步简化已故存款人小额存款的提取手续，便利群众办理小额存款继承。《通知》明确，简化提取已故存款人存款的金额标准、适用对象和提取范围。已故存款人在同一法人银行的账户余额合计不超过1万元（含1万元）的，第一顺序继承人、公证遗嘱指定的继承人或受遗赠人无需办理继承公证，可直接向银行申请办理提取业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还鼓励银行在1万元至5万元之间具体确定免公证提取限额。银行自身发行的非存款类金融产品一并纳入简化提取范围，其本金和收益计入《通知》规定的账户限额。考虑到居民储蓄习惯，存款未结利息可不计入该限额。明确申请材料要求和银行的审查义务。申请人应当提交能够证明存款人死亡事实和亲属关系的材料，并作出承诺。银行应当对申请人提交的材料进行必要审查，在审查时应当尽到合理谨慎义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在风险控制措施方面，《通知》提到，申请人隐瞒真实情况，通过提交虚假材料、作出虚假承诺等方式冒领存款，涉嫌犯罪的，银行应将相关线索移交司法机关。《通知》要求银行加强内控管理，妥善保管客户信息及交易资料，健全信息联网核查机制，提高审查能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还将已故存款人小额存款提取流程由原先“继承公证+银行审核”简化为仅由银行进行审查，在控制风险的前提下，可以提高办事效率，节省公证费用支出，使群众获得实实在在的便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行为一名符合条件的继承人办理小额存款提取后，如果继承人之间发生纠纷，银行对此是否承担责任？银保监会、央行有关部门负责人在答记者问时指出，依据我国民事法律规定，已故存款人有多个继承人的，作为遗产的存款属于连带（共同）债权，所有继承人为连带债权人，继承人中的任何一人都有权要求银行履行全部债务。因此，继承人提出提取存款的申请，银行经审查认为符合提取要求的，应当履行支付义务；银行向一名继承人支付全部存款后，即视为向全部继承人履行了支付义务。银行对存款提取履行了合理谨慎的审查义务后，继承人之间可能发生的遗产纠纷不属于储蓄合同纠纷，该类纠纷可以通过调解、诉讼等方式加以解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会、央行指出，下一步将继续加强与有关部门的沟通协作，推进银行业金融机构与公安部门、民政部门、公证机构等建立健全联网核查机制，提高银行业金融机构审查能力，保障存款安全和继承人合法权益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210204/c626813992.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>