<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 22 Oct 2020 04:57:52 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>财政部：我国经济持续向好 稳中有进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221256.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221256.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王国刚：实体企业经营运作业绩不容乐观</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221242.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221242.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>90余项政策措施助力中小企业复工复产 普惠小微贷款余额同比大增29.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221239.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221239.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”税制改革阶段性“成绩单”：多领域并进、新突破不断</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221193.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221193.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>总结中国防疫经验！美媒：中国第三季度经济数据表明中国经济正在快速复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221176.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221176.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>9月工业增加值增速达6.9% 传统制造业加快向智能、绿色、高端、服务方向发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221090.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度全国规模以上工业增加值同比增长1.2％ 累计增速由负转正</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221027.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221027.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多措并举培育壮大资本市场长期投资力量</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20201022/c624220977.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20201022/c624220977.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：乡村产业全面恢复 创业补助政策稳就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624220974.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624220974.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新增财政资金直达市县基层 中国积极财政政策成效显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624220932.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624220932.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门发文：切实提高绿色建筑和绿色建材在政府采购工程中比重</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624220944.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京10月22日电（记者孙红丽）近日，财政部、住房和城乡建设部印发《关于政府采购支持绿色建材促进建筑品质提升试点工作的通知》，要求压实采购人落实政策的主体责任，通过加强采购需求管理等措施，切实提高绿色建筑和绿色建材在政府采购工程中的比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知提出，在政府采购工程中推广可循环可利用建材、高强度高耐久建材、绿色部品部件、绿色装饰装修材料、节水节能建材等绿色建材产品，积极应用装配式、智能化等新型建筑工业化建造方式，鼓励建成二星级及以上绿色建筑。到2022年，基本形成绿色建筑和绿色建材政府采购需求标准，政策措施体系和工作机制逐步完善，政府采购工程建筑品质得到提升，绿色消费和绿色发展的理念进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据通知，试点城市为南京市、杭州市、绍兴市、湖州市、青岛市、佛山市。鼓励其他地区按照本通知要求，积极推广绿色建筑和绿色建材应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医院、学校、办公楼、综合体、展览馆、会展中心、体育馆、保障性住房等新建政府采购工程。鼓励试点地区将使用财政性资金实施的其他新建工程项目纳入试点范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　试点时间为2年，相关工程项目原则上应于2022年12月底前竣工。对于较大规模的工程项目，可适当延长试点时间。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624220944.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”期间我国科技创新量质齐升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221048.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十三五”期间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国科技创新量质齐升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基础研究经费增长近一倍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国新网推荐：“十三五”期间，我国的创新型国家建设取得重大进展。10月21日下午，国新办举行深入实施创新驱动发展战略 加快建设创新型国家发布会，科学技术部部长王志刚，科技部副秘书长贺德方等介绍了我国创新型国家建设取得的重大进展、科技人才结构更优化等。22日，人民日报就我国科技实力进一步增强，创新生态进一步优化等进行了深入报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月21日，科技部部长王志刚在国新办举行的发布会上表示，“十三五”期间，全国科技界落实新发展理念，深入实施创新驱动发展战略，坚持加强基础研究、应用基础研究和关键核心技术攻关，科技创新实现量质齐升，创新型国家建设取得重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王志刚说，过去5年，我国全社会研发经费支出从1.42万亿元增长到2.21万亿元，研发投入强度从2.06%增长到2.23%。基础研究经费增长近一倍。技术市场合同成交额翻了一番。全球创新指数排名从2015年的第二十九位跃升至2020年的第十四位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在基础研究和关键核心技术攻关方面，科技实力得到进一步增强。量子信息、铁基超导、干细胞、合成生物学等取得一批重大原创成果。嫦娥四号首登月背、北斗导航全球组网、C919首飞成功、悟空、墨子等系列科学实验卫星成功发射。磁约束核聚变、散裂中子源等设施建设取得突破，国家实验室加快布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力推动科技与经济社会深度融合，支撑引领高质量发展取得新成效。移动通信、新药创制、核电等取得重大成果。复兴号高铁投入运营，港珠澳大桥正式通车，5G、人工智能、区块链、新能源等加快应用。21家国家自创区和169家高新区成为地方创新发展“领头雁”，高新区国内生产总值五年增长超过50%。高新技术企业从7.9万家增长到22.5万家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不断深化科技体制改革，创新生态进一步优化。推进国家科技管理机构改革，完成创新驱动发展顶层设计，科技体制改革主体架构基本建立。实施科研人员减负七项行动。科创板、成果转化引导基金、众创空间等为创新创业创造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强科技人才队伍建设，人才结构进一步优化，青年科技人才逐步成为科研主力军。建立以创新能力、质量贡献为导向的人才评价体系，探索引入国际同行评价。推动建立工作许可、人才签证、永久居留转换衔接机制，开展外国高端人才服务一卡通试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极融入全球创新网络，形成全方位多层次广领域的科技开放合作格局。进一步加强政府间创新合作对话，深入实施科技合作伙伴计划。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221048.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>构建更加成熟定型的资本市场基础制度体系 提升资本市场吸引力和国际竞争力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221044.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月21日在2020年金融街论坛年会上，中共中央政治局委员、国务院副总理刘鹤再次强调，要大力发展多层次资本市场，加强资本市场基础制度建设。证监会主席易会满表示，加强基础制度建设必须牢牢把握服务实体经济和保护投资者合法权益的根本宗旨，坚持整体设计、突出重点、问题导向的原则。下一步，证监会将加快构建更加成熟更加定型的资本市场基础制度体系，不断提升资本市场的吸引力和国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场人士认为，成熟定型的资本市场基础制度体系，要科学、有连贯性和可操作性，并且保持核心内容基本稳定。基础制度补短板需要依据“建制度、不干预、零容忍”原则，从发行定价、信息披露、交易、退市和投资者保护等关键环节进行制度创新，进一步完善注册制相关制度规则，引入中长期资金，提升机构投资者力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善资本市场基础制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力形成新发展格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易会满表示，完善资本市场基础制度，是促进畅通国民经济循环的迫切需要，是全面深化资本市场改革的主题主线，是打好防范化解金融风险攻坚战的治本之策，是科学处理政府与市场关系的必然要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中山证券首席经济学家李湛对《证券日报》记者表示，完善资本市场基础制度，有助于显著提升资本市场功能和承载力、竞争力，有助于构建更加良性健康的资本市场生态，而一个健康发展的资本市场必将为实体经济高质量发展注入澎湃动力。我国经济进入高质量发展阶段，既面临严峻挑战，更有良好的发展机遇。党中央提出“加快形成‘双循环’新发展格局”的战略决策，是事关全局的系统性、深层次变革。完善的资本市场对构建双循环新发展格局具有独特的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“首先，资本市场是要素资源市场化配置的重要平台，有助于提高经济金融循环效率。其次，资本市场可以有效促进科技、资本和产业深度融合，从而为科技创新赋能。再次，资本市场是现代产业链发展的重要支撑，能够有效引领促进产业链稳定与优化升级。最后，资本市场是高水平对外开放的窗口，有助于增强国内国际经济联动效应。”李湛进一步解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银河证券首席经济学家刘锋对《证券日报》记者表示，我国正处在新旧动能转换的关键期，迫切需要一个支持新经济发展的资本市场。建立一个适应“新时代”经济高质量发展需求的资本市场，已成当务之急。完善资本市场基础制度，是经济高质量发展的金融基础设施建设，非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强基础制度建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;需坚持五个原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易会满指出，“中国资本市场30年来的发展实践充分表明，加强基础制度建设必须牢牢把握服务实体经济和保护投资者合法权益的根本宗旨，坚持市场化法治化国际化的方向，坚持整体设计、突出重点、问题导向的原则，聚焦解决体制机制性障碍，加快构建更加成熟更加定型的资本市场基础制度体系，不断提升我国资本市场的吸引力和国际竞争力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月15日，易会满受国务院委托向全国人民代表大会常务委员会报告股票发行注册制改革有关工作情况时曾表示，系统推进资本市场基础制度改革。总的考虑是，坚持整体设计、突出重点、问题导向，补齐制度短板，推进关键制度创新，增强制度的稳定性、平衡性、协同性，加快建立更加成熟更加定型的资本市场基础制度体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘锋认为，加强资本市场基础制度的建设，需要坚持五个原则，一是坚持整体设计，二是坚持突出重点，三是坚持问题导向，四是要保持定力，五是坚持稳中求进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的来看，成熟定型的资本市场基础制度体系，主要有三个特征。”刘锋表示，首先，成熟定型的资本市场基础制度需要强化信息披露和保护投资者权益，促进资本形成，退出和交易便利、严格依法监管和立法司法执法的法治体系，树立投资者对市场公平、公正、公开的信任和信心。其次，成熟定型的资本市场基础制度体系要科学，有连贯性和可操作性。最后，成熟定型的资本市场基础制度体系要保持基本稳定，注重与相关规定配套衔接，填补制度空白，加强横向协调和衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于增强制度的稳定性、平衡性、协同性，刘锋表示，随着资本市场的发展，基础制度也需要不断修正。但新的规则出台前需要反复论证，需要和旧规衔接，而且保证核心内容相对稳定。其次，新规要与其他相关规定配套、衔接。最后，新规需要填补横向制度空白和短板，加强横向协调和衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在李湛看来，成熟定型的资本市场基础制度体系，包括以信息披露为核心的注册制、市场化法治化的退市制度、充实的长期资本来源、多元化的机构投资者群体、完善的投资者保护制度等。“增强基础制度的稳定性、平衡性和协同性，关键是深入总结注册制的试点经验，及时研究新情况、解决新问题，选择适当时机全面推进注册制改革，着力提升资本市场功能，努力打造一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基础制度补短板需遵循&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“建制度、不干预、零容忍”原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于进一步加强资本市场基础制度建设，易会满提出六方面举措，一是以注册制改革为龙头，带动资本市场关键制度创新。二是完善更具包容性适应性的多层次资本市场体系，不断强化直接融资对实体经济的支持。三是优化推动各类市场主体高质量发展的制度机制。四是加强投资端制度建设。五是健全资本市场法治保障和配套支持制度。六是稳步推动资本市场制度型开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李湛认为，目前资本市场基础制度补短板主要有三方面：一是完善注册制制度，要增强信息披露的针对性有效性，提高审核注册的质量、效率和透明度；二是建立有效的退市制度。要健全市场化法治化退市机制，畅通多元化退市渠道；三是增加长期投资资本来源和提升机构投资者力量。一方面需要完善第三支柱养老金等制度，充实长期资本来源，另一方面需要壮大资本市场机构投资者力量，如灵活化国有资本的运营模式，将其投资到各类私募基金、产业基金中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘建制度、不干预、零容忍’九字方针，是针对目前资本市场最需要解决的三方面问题而提出的，是基础制度补短板需要遵循的原则。”刘锋表示，目前，资本市场初步建立了注册制的框架，后续还需进一步完善注册制下的退市制度机制，把市场化和规范化的理念落实到规则和工作流程层面，真正实现资本市场优胜劣汰，优化资源配置。总的来看，注册制体系的建设需要体现三方面内容，一是市场化，即“不干预”；二是规范化，即“建制度”；三是依法打击证券违法犯罪活动，即“零容忍”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于推进关键制度创新，刘锋认为，需要从投资者保护、信息披露、交易、发行定价、退市、诉讼索赔等关键机制进行创新，有效对冲管理工具问题、停牌、质押、大股东减持、兼并重组、再融资、损失认定及赔偿、法律诉讼等问题，需要一一进行梳理和制度更新。如高质量的信息披露既需要规范发布内容，也需要规范发布形式；加大对中小投资者的保护，需要对信披违规、操纵市场、内幕交易等违法违规行为“零容忍”依法严厉打击，在投资者权益受到侵害时，也需要有畅通的渠道获得赔偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“制度建设是慢工夫，具有很强的专业性和应用的广泛性，不可能一蹴而就，需要长期坚持朝正确的方向演进。”刘锋如是说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221044.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发展改革委赴浙江省海宁市开展国家节水型城市现场考核</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221163.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国家发展改革委10月22日消息，10月17日，国家发展改革委环资司赵鹏高副司长赴浙江省海宁市开展国家节水型城市现场考核。中国国际工程咨询有限公司资源与环境业务部、中国中元国际工程公司、中国城镇供水排水协会节约用水专业委员会、中国城市规划设计研究院等有关单位的专家参加现场考核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2001年开始，国家有关部门组织开展了国家节水型城市创建活动。创建国家节水型城市是开展城市节水工作的重要载体，截至2019年底，全国共有9批96个城市创建成为国家节水型城市，占城市数量的14.3%。据统计，与2000年相比，2018年全国城市用水人口增长了103%，但城市年用水总量基本维持在600亿立方米，仅占全国用水总量的10%，支撑了全国60%的人口和70%以上的国民生产总值。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221163.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：深入实施发展新能源汽车国家战略 突破关键核心技术</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624220881.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部新闻发言人黄利斌表示，10月9日，《新能源汽车产业发展规划(2021-2035年)》经国务院常务会议审议通过，这将为新能源汽车产业未来一个时期的发展提供重要的指导。下一步，我们将以《规划》发展为契机，坚持电动化、网联化、智能化发展方向，深入实施发展新能源汽车国家战略，以融合创新为重点，突破关键核心技术，提升产业技术能力，构建新兴产业生态，完善基础设施体系，优化产业发展环境，推动我国新能源汽车产业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30300448:新能源:1.0000---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624220881.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆与美中贸易全国委员会董事会代表团举行视频会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221068.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯 据发改委官网消息，2020年10月19日晚，国家发改委副主任宁吉喆与美中贸易全国委员会董事会代表团举行视频座谈会，就中美经贸合作、中国推进构建“双循环”新发展格局、中国宏观经济形势等双方共同关心的议题进行了交流。委员会董事会主席、康明斯公司董事长兼首席执行官兰博文及通用汽车、联邦快递、空气产品、波音等多家美国企业代表参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中方指出，我们身处一个全球化的时代，各国利益从未像今天这样深度融合，中美早已成为你中有我、我中有你的共同体。今年1月，中美历经13轮高级别磋商后达成的第一阶段经贸协议体现了中美经贸合作互利共赢的本质。中美第一阶段经贸协议签署以来，中方有关部门为推动扩大贸易协议的落实做了大量工作，扩大自美进口取得了积极进展。下一步，中方愿与美方一道，克服新冠肺炎疫情等带来的困难挑战，共同履行中美第一阶段经贸协议，按照市场化法制化原则和世贸组织规则推动扩大自美进口取得进展。同时，中方将继续打造国际化法治化便利化营商环境，进一步深化中美两国企业务实合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中方指出，今年以来，面对来势汹汹的新冠肺炎疫情，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我们经过艰苦努力，夺取了抗疫斗争重大战略成果。在此基础上，统筹推进疫情防控和经济社会发展工作，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，促进了经济企稳回升。分季度看，中国经济在一季度同比下降6.8%、二季度同比增长3.2%的基础上，三季度增速加快至4.9%，前三季度同比增长0.7%，增速由负转正，供需关系逐步改善，市场活力动力增强，就业民生较好保障，国民经济延续稳定恢复态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中方指出，面向未来，中国提出要逐步形成以国内循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。以国内大循环为主体，决不是关起门来封闭运行，而是通过发挥内需潜力，使国内市场和国际市场更好联通，更好利用国际国内两个市场、两种资源，实现更加强劲可持续的发展。在当前保护主义上升、世界经济低迷、全球市场萎缩的外部环境下，我们必须充分发挥国内超大规模市场优势，通过繁荣国内经济、畅通国内大循环，实现国内国际双循环相互促进，为我国经济发展和世界经济复苏增添动力。双循环将为跨国企业带来更加广阔的市场机遇，我们欢迎世界各国企业界人士更多地参与到与中国的经贸活动中来，分享中国发展成果和成长机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美中贸易全国委员会表示，在华美国企业认为中美关系回归稳定、建设性的轨道对其至关重要，绝大多数美国企业对中美第一阶段经贸协议持支持态度，近一半企业认可中国取得的进展。美国工商界对中国市场前景抱有长期信心，欢迎中国政府出台一系列改革开放举措，愿继续扎根中国，与中国共同成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各企业代表就在华运营提出一些具体问题，宁吉喆一一进行了解答。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221068.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席梁涛：P2P网贷机构已压降至6家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624220945.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯10月22日，在2020金融街论坛年会上，中国银保监会副主席梁涛表示，全国实际运营的P2P、网贷机构已经由高峰时期的5000家，压降到9月末的6家，借款借贷规模及参与人数连续27个月下降。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624220945.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制医疗物资保障组全体会议举行</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201022/c624221134.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年10月21日，国务院应对新冠肺炎疫情联防联控工作机制医疗物资保障组全体会议在京举行。工业和信息化部党组书记、部长肖亚庆出席会议并讲话，医疗物资保障组成员单位负责同志，工业和信息化部党组成员、总工程师田玉龙出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖亚庆指出，新冠肺炎疫情发生以来，在以习近平总书记为核心的党中央坚强领导下，国务院联防联控机制医疗物资保障组各成员单位协同配合、积极作为，在不到两个月时间里，推动医疗物资整体实现从严重短缺到充分供应、从兼顾需求到有力保障、从紧急海外采购到积极开展对外援助和商业出口的巨大转变，为湖北保卫战、武汉保卫战取得决定性成果、全国疫情防控取得重大战略成果提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖亚庆强调，当前，我国常态化疫情防控已进入关键时期，医疗物资保供的任务依然艰巨，特别是加快疫苗的研发与上市使用的工作进度对疫情防控将发挥重要作用。医疗物资保障组各成员单位要坚决贯彻落实习近平总书记重要指示批示精神，进一步提高政治站位，增强责任感紧迫感，全力以赴抓好疫苗生产和医疗物资保障工作。要继续加快新冠肺炎疫苗研发进度，做好疫苗规模生产准备，加快扩大产能，全面加强疫苗生产安全防护，严格疫苗流通使用管理。要按照国务院联防联控机制工作部署，指导和支持各地区各部门做好重要医疗物资产能、储备和保供，加强全国医疗物资产能和储备统筹调度，完善协同工作机制，建立实时监测预警，实施物资保障协同共享，切实做好秋冬季疫情防控的充分准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，工业和信息化部有关司局负责同志通报了新冠疫苗生产准备、秋冬季医疗物资保障工作安排等情况。中国生物技术股份有限公司、北京科兴中维生物技术有限公司、天津康希诺生物技术有限公司等新冠疫苗生产企业介绍了有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院应对新冠肺炎疫情联防联控机制医疗物资保障组成员单位有关司局负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201022/c624221134.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院参事王兆星：要从风险源头出发 采取不同措施化解金融风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624220968.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月22日，在2020金融街论坛年会上，国务院参事王兆星表示，对于风险的有效防范、有效化解、有效治理，首先要对风险形成的原因进行准确研判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融风险形成的源头主要有两个，内部和外部。从内部来看，风险可能是产生于公司治理、风险内控的实效而导致业务的盲目扩张，违法违规经营，造成大量的金融案件和金融资产的损失，最后可能会形成声誉风险、法律风险，甚至可能造成流动性和信用风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面的风险是来自于外部，也是一种宏观风险，也就是整个金融周期的变化，包括经济泡沫、金融泡沫、房地产泡沫的形成及破灭导致整个经济的巨大波动、市场的巨大波动和不良资产的上升甚是流动性的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前新冠疫情的冲击也是与金融风险高度相关的，这虽然是小概率事件，但是随着情况的变化也有可能变成大概率事件。另外，气侯变化、气象地质灾害，包括外部的贸易制裁、经济摩擦、金融制裁、局部政治动乱等，都可能对经济金融造成冲击，形成金融风险，这些可以概括为非传统的金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王兆星提出，针对这些风险形成的原因，应该采取不同的有效防范措施。对于微观个体引发的风险应该采取更加审慎的监管措施，加强公司治理，加强风险管控，提高对信用风险、流动性风险的防范。对于宏观外部风险，要加强宏观审慎管理，加强逆周期调节，防范经济泡沫、房地产泡沫以及金融泡沫的形成给金融造成的冲击。另外，也要对非传统金融风险加强预防性和应对性的防范，要对这些非传统风险早研究、早识别、早预警、早处置、早应对，最大程度减少对金融体系的冲击，从而有效防范各种金融风险。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624220968.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境保护主要目标任务基本完成――“十三五”我国生态环境质量总体改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221005.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月21日，生态环境部副部长赵英民在国新办举行的“十三五”生态环境保护工作新闻发布会上介绍，“十三五”时期是全面建成小康社会的最后五年，也是污染防治攻坚战全面开展的五年。这五年，生态环境保护各项工作都取得重要进展，规划纲要确定的主要目标任务已经基本完成，是迄今为止生态环境质量改善成效最大、生态环境保护事业发展最好的五年，人民群众生态环境获得感、幸福感和安全感不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵英民说，与五年前相比，全国生态环境质量总体改善，污染防治阶段性目标顺利实现。截至2019年底，“十三五”规划纲要确定的细颗粒物（PM2.5）未达标地级及以上城市浓度下降比例、地表水质量达到或好于Ⅲ类水体比例、劣Ⅴ类水体比例、单位GDP二氧化碳排放降低比例和化学需氧量、氨氮、二氧化硫、氮氧化物主要污染物削减量，这8项生态环境保护领域约束性指标已提前完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年前9个月，全国地级及以上城市空气质量优良天数比例为87.2%，预计年底能够完成84.5%的约束性目标。”赵英民说，到今年年底，“十三五”规划纲要确定的生态环境保护领域9项约束性指标将全面完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵英民指出，大气环境改善是污染防治攻坚战中成效最突出的领域。主要成效包括：产业结构绿色转型升级取得实质成效。化解钢铁产能约2亿吨，1.4亿吨地条钢全部清零，截至2019年底燃煤电厂累计完成超低排放改造8.9亿千瓦，目前全国6.1亿吨左右的粗钢产能正在实施超低排放改造；能源结构进一步清洁化低碳化。集中力量推进京津冀及周边地区、汾渭平原等区域散煤治理，累计完成散煤治理2500万余户。北京以南约20万平方公里基本完成散煤替代；交通运输体系进一步绿色化。2019年全国铁路货运量同比增长7.2%；面源污染得到有效整治。2019年，京津冀及周边、汾渭平原、长三角平均降尘量分别为每平方公里7.5吨、6吨和4.4吨，满足目标要求。2019年卫星监测到的全国秸秆焚烧火点数比2015年下降了42%；区域大气污染联防联控发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间我国应对气候变化工作取得显著成效。这期间，我国积极实施应对气候变化国家战略，采取调整产业结构、优化能源结构、节能提高能效，推进碳市场建设，增加森林碳汇等一系列措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，我国单位GDP二氧化碳排放持续下降，基本扭转了二氧化碳排放总量快速增长的局面。截至2019年底，碳排放强度比2015年下降18.2%，碳强度比2005年降低48.1%，非化石能源占能源消费比重达到15.3%，均已提前完成我国向国际社会承诺的2020年目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，我国规模以上企业单位工业增加值能耗2019年比2015年累计下降超过15%，相当于节能4.8亿吨标准煤，节约能源的成本约为4000亿元。我国绿色建筑占城镇新建民用建筑比例达到60%，通过城镇既有居民居住建筑的节能改造，提升建筑运行效率，有效地改善了人居环境，惠及2100多万户居民。2010年以来，我国新能源汽车快速增长，销量占全球新能源汽车55%，目前我国也是全球新能源汽车保有量最多的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”以来，我国可再生能源装机年均增长大约12%，新增装机年度占比超过50%，总装机占比稳步提升，成为能源转型的重要组成和未来电力增量的主体，其中风电和太阳能发电等新能源发展迅速，成为可再生能源发展主体。截至2019年，新能源装机在可再生能源总装机中占比达到55.2%，常规水电和抽水蓄能稳步发展，截至去年年底水电总装机在可再生能源总装机中占44.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国在28个城市开展了气候适应城市试点工作，开展了3批共6个省区81个城市低碳省市试点建设，强化应对气候变化和生态环境保护工作统筹协调。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221005.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>梁涛：银保监会将大幅增加制造业和战略性新兴产业中长期的资金支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624220928.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月22日，中国银保监会党委委员、副主席梁涛在2020金融街论坛上表示，下一步银保监会将会更好的服务经济结构调整和转型升级，大幅增加制造业和战略性新兴产业中长期的资金支持，大力发展科技保险、专利保险，完善扶贫小额信贷政策，开发更多生态环保领域的信贷保险产品，助力打赢脱贫攻坚和污染防治的攻坚战。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624220928.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中信证券诸建芳：财政支出加力将带动基建投资增速回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221046.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部日前公布前三季度财政收支情况。对此，中信证券首席经济学家诸建芳10月22日表示，支出方面，高基数导致9月整体公共财政支出增速与地方财政支出增速由正转负，而中央财政支出保持了高增长。从行业看，9月支出显著加速的行业是交运和农林水事务，这两大类也是公共财政支出中与基建相关性较强的项目，预计后续随着财政支出加力，将带动基建投资增速回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诸建芳表示，9月新增专项债继续发行，且各地也在加速支出前期专项债募集的资金。后续不仅有剩余的专项债发行，同时也要持续支出前期的募集资金，预计政府性基金支出增速仍然能持续加快，同时这部分资金的支出也将支持基建投资增速回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　收入方面，诸建芳认为，受到经济修复的带动，税收收入增速持续正增长，贡献了主要的公共财政收入。9月税收收入增速较前值上升，主要得益于生产和消费活动的修复带动增值税、企业所得税、消费税、车辆购置税等均实现了正增长。随着四季度宏观经济景气继续改善，预计税收收入增长将继续带动公共财政收入正增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221046.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>会计学会积极推进筹备设立企业合规经营专业委员会有关工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221122.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月22日上午，王亚平会长会见中国食品发酵工业研究院黄宇彤顾问一行，双方沟通交流了中国对外经济贸易会计学会企业合规经营专业委员会的各项筹备工作，研究讨论了有关文件。双方认为，要抓紧各项筹备工作，确保在11月28日学会学术年会暨理事会上正式成立企业合规经营专业委员会。双方有关职能部门同志参加了会议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221122.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我驻英大使点名汇丰：中国将为国际企业创造更多机会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624220958.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，汇丰集团主席杜嘉祺（Mark Tucker）表示，汇丰期待在上海以及更广泛的中国市场进一步拓展业务，并探索新的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月21日，中国驻英国大使刘晓明在推特转载了《环球时报》对于此事的报道，指出中国将继续深化改革开放，并在推文中特别点名汇丰银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘晓明写道：“中国正在继续推进改革开放，努力创造更好的营商环境，这将为包括汇丰银行在内的国际企业创造更多的机会。”随后，他还@了汇丰英国的官方账号。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/a48d9f67b9629860" id="908972bd2a448c34a6f36a64aa7cc9fd" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推文截图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据“汇丰中国”微信公众号20日消息，汇丰集团主席杜嘉祺近日与其他跨国公司顾问一道，参加了第32次上海市市长国际企业家咨询视频会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，杜嘉祺表示，汇丰十分期待在上海以及更广泛的中国市场进一步拓展业务，并探索新的投资机会。伴随着中国金融市场的持续开放和发展，汇丰许多客户的相关业务取得了较大增长。同时，中国金融科技和创新日新月异，这些都为国际金融机构在中国的发展提供了宝贵的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/3698509ee60d56e5" id="c3924080f7a0930877a72cec321e45fe" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;汇丰集团主席杜嘉祺（资料图），图自港媒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，在香港国安法刊宪生效之前，汇丰银行迟迟未表态支持，一度遭到全国政协副主席、前香港特首梁振英的点名批评。汇丰目前四分之三的业务和9成利润来自中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直至6月3日，汇丰银行在其微信企业号才发文称，汇丰亚太区行政总裁、全国政协委员（港区）兼香港总商会主席王冬胜日前到“撑国安立法”的街站签名声援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章中重申，在“一国两制”的原则下，汇丰尊重和支持所有稳定香港社会秩序、振兴经济繁荣发展的法律。同时，汇丰银行认为稳定的环境是香港作为国际金融中心长期经济复苏的关键。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624220958.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度工业经济实现稳定恢复 信息通信业平稳发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221002.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京10月22日电 （赵超）今天，国新办举行前三季度工业通信业发展情况发布会。 工业和信息化部运行监测协调局局长、新闻发言人黄利斌在发布会上介绍，今年以来，面对新冠肺炎疫情造成的严重冲击和错综复杂的国内外形势，工业经济实现稳定恢复的良好态势，信息通信业平稳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是工业增速稳步回升。扎实推进各类企业复工复产，协调打通产业链供应链断点堵点，工业通信业生产秩序快速恢复，产业链供应链总体稳定。前三季度，规模以上工业增加值同比增长1.2%，其中一季度下降8.4%，二、三季度分别增长4.4%和5.8%，呈现持续稳步恢复的良好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是新业态新模式发展壮大。加快推进新旧动能转换和产业转型升级，高技术产业增势良好，前三季度高技术制造业增加值同比增长5.9%，3月份以来，月均增速达到9%。疫情催生新业态新模式发展壮大，远程办公、在线教育等行业快速扩张。智能化、升级型产品保持高速增长，3D打印设备、智能手表、服务机器人等产品生产增速均占70%以上。大数据、云计算等产业方兴未艾，前三季度软件和信息技术服务业实现收入同比增长11%，其中大数据服务和云服务收入分别增长16%和7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是助企纾困成效显现。加大财税、金融等政策支持力度，助力企业纾困发展。前8个月规模以上工业企业营业收入利润率逐步恢复到了5.79%，比一季度和上半年分别提高了1.85个和0.37个百分点。充分发挥各级促进中小企业发展工作协调机制的作用，推动各项惠企政策的落实，前三季度规模以上中小企业增加值增长了1.1%，我部问卷调查显示，9月份，有42%的中小企业有招工需求，比8月份提高了0.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是信息通信业运行平稳向好。按照上年不变价计算，前三季度电信业务总量同比大幅增长了18.6%，固定资产投资同比增长了16.5%，其中5G投资占比达到了38.2%，5G网络和终端商用快速发展，截至9月底，累计建设5G基站69万个，目前累计终端连接数已超过了1.6亿户。超高清视频、云游戏、移动云、VR等个人应用场景逐渐丰富，医疗、能源、自动驾驶等垂直行业实践不断深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄利斌表示，总的来看，随着“六稳”“六保”措施任务的深入推进，我国工业通信业整体平稳向好，主要运行指标好于预期，为宏观经济平稳运行提供了有力的支撑。当前，我国工业经济仍处在疫情冲击影响的恢复期，工业经济持续回升的基础还在进一步巩固，工业通信业平稳运行仍面临不少的风险和挑战。工业和信息化部将按照党中央、国务院总体部署，落实《政府工作报告》提出的各项任务，以推动供给侧结构性改革为主线，充分挖掘内需潜力和深化改革开放，努力在危机中育新机，于变局中开新局，加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的发展新格局，推动工业通信业平稳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：赵超、赵竹青)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201022/c624221002.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>