<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 06 Apr 2020 04:40:40 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国出口口罩质量有问题？商务部：有关报道没反映事实全貌</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619087136.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619087136.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国出口口罩质量不过关？商务部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619087125.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619087125.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>74个国家、十个国际组织正与中国企业洽谈医疗物资采购</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619087124.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619087124.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：严打涉防疫用品认证违法查处垄断行为</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200405/c619086974.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200405/c619086974.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>别再抢米面油了！沪深等多地稳定民心：政府储备粮足可供应居民半年需求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619086859.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619086859.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部：已安排科研经费3.2亿部署68个应急项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086563.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086563.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大萧条以来前所未见 疫情在全球掀起凶猛失业潮</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086535.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086535.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一月来多个省级政府副职调整，“70后”副部密集履新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086505.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086505.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第三度降准如期而至 为何定向中小银行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086467.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086467.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部回应部分国家称医疗物资出现质量问题：实际上原因是多方面的</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619087131.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部表示，我们发现有关报道并没有客观地反映事实全貌，有些媒体完全归咎于中国产品质量不过关，实际上原因是多方面的，比如，中外产品的质量标准不同，使用习惯上存在差异，甚至使用者操作不当也能引发一些质量疑问。希望有关国家和地区在进口环节进行必要的质量检验，同时在使用中严格按照产品适用范围和操作规程正确使用。至于在采购中出现的有关问题，我们建议双方企业进行充分沟通，依照合同约定、按照商业化原则协商解决。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619087131.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“摆脱这轮金融危机需要各国协调与合作”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200406/c619087466.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　疫情防控，中国已进入第二季，防范输入性风险。4月2日0-24时，31个省(自治区、直辖市)和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例31例，其中29例为境外输入病例。这让输入性疫情防控的风险陡然加大，中国各主要口岸都感受到了来自境外的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　输入性风险会否导致中国出现第二次疫情暴发，让各方担忧。尤其是，我们的经济，又要付出多大的成本和代价。不管您是企业家还是普通投资者，甚至是普通消费者，您都在关心着世界经济形势和中国经济走势，也在关心着中国经济的恢复和复工复产，还关心着是否已有投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，《国际金融报》记者就种种问题，分别问计于专家学者。本期独家专访的学者是，复旦大学泛海国际金融学院执行院长、金融学教授钱军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全球经济是否衰退取决于中国及亚洲经济恢复和欧美疫情防控”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国际金融报》：去岁今春，突如其来的新冠肺炎疫情，给中国经济带来很大冲击。您如何判断这次疫情对中国和世界经济的影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱军：在今年1月底2月初时，我和我们学院科研团队的同事们做了一个基本判断：在中国，新冠肺炎疫情最快将于3月底基本得到控制。基于这样的判断，我们认为，疫情对中国经济的负面影响将主要集中在第一季度，第二季度经济开始恢复，下半年会有较快增长。综上所述，疫情对中国全年GDP的影响有限，应该小于1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　快进到3月下旬，虽然我们对国内疫情防控的判断基本正确，但最近一段时间，新冠肺炎疫情在世界各国尤其是欧美主要经济体都有不同程度且较严重的暴发。结合中国防控疫情的经验，这些国家要基本控制住疫情可能需要花费比中国更长的时间。在这样的背景下，上述欧美国家的经济将不可避免地出现停摆，且停摆时间可能比中国更长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，疫情对于欧美国家和全球经济的损失还在估算中，但可以肯定的是，疫情防控所需的时间越长，对这些国家经济的打击越大。全球经济今年大幅放缓已成定局，是否会出现全球经济衰退，主要取决于中国和与中国经贸关系密切的亚洲国家经济的恢复，以及欧美国家能否在夏季基本防控疫情，让经济开始恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国际金融报》：美股近日来一直处于过山车状态。您觉得世界该怎么应对？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱军：欧美大部分国家的经济都出现不同程度的停摆，他们错过了疫情防控最好的窗口期；在这方面，韩国、日本、新加坡等亚洲国家表现得较好。现在，欧美越来越多的国家也只能通过全面隔离来防控疫情，这对经济的打击无疑是前所未有的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，金融市场巨大波动，以很多指标来看，欧美的金融危机已到来。除了疫情对经济的打击外，一些已有的状况导致危机的爆发更猛烈，比如欧洲经济在疫情出现前已出现增长乏力，意大利银行体系风险较高；疫情暴发前美国部分企业(比如能源行业)杠杆较高，股市整体估值偏高等。一旦有冲击，特别是疫情带来的巨大不确定性，就会导致金融市场的恐慌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济学家们已意识到，疫情防控需要全球合作，避免经济陷入长期衰退也需要全球合作，包括全球央行、政府之间信息的互通，货币政策和财政政策的相互协调等。我们知道，任何一个大国采取的极端货币政策或财政政策都有一定的溢出效应。目前，沟通机制开始恢复，但协调机制还远远不够，这也是导致市场恐慌的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国必须防范输入性病例导致的二次疫情暴发；摆脱这轮金融危机需要各国协调与合作”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国际金融报》：您怎么看待这次疫情对中国经济的影响？您觉得这次席卷全球的股市暴跌，是一次金融危机吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱军：对中国而言，在疫情基本得到控制和恢复经济活动的过程中，全球疫情的暴发无疑是第二波冲击，即欧美国家经济停滞所造成的全球总需求在第二季度和第三季度的大幅下降。如果欧美国家可以在今年夏天控制疫情发展，那么，第四季度全球的总需求可能会出现一个恢复期。此外，中国必须防范输入性的病例导致的第二次疫情暴发，因为哪怕是局部性的暴发也会对中国经济的恢复产生较大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，我们认为，中国经济的恢复不会像之前判断的那么迅速和顺利。在欧美国家疫情暴发前，我们曾预测，只要中国疫情得到基本控制，世界各国也没有出现大规模的传播，那么，全球经济增长不会受太大影响；但现实情况是，中国上半场，世界下半场，并且下半场的时间可能远超上半场。这将给中国经济的恢复造成不小压力，更对全球经济带来巨大冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们注意到一些欧美国家已暴发新一轮的金融危机。虽然目前中国资本市场相对较稳定，但是金融体系从来就不是在真空中操作的，危机有传导性，势必会对中国资本市场造成一定影响。如果说，2008年金融危机是由美国房地产泡沫触发的美国金融体系的危机，那么，这一次疫情引发的金融危机是由外生冲击造成的，它的起因和机理也与上次危机不同，故不能通过传统的办法摆脱危机；关键是需要世界各国加强协调与合作，这种合作不仅是在疫情防控方面，在经济复苏、避免更大的金融危机方面也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一旦全球疫情得到控制，V字型增长一定会出现，无论是中国还是世界”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国际金融报》：不少媒体和专家都在猜测，中国经济增速会放缓，这一放缓会是趋势线的吗？也有专家认为中国经济会经历一个V型反转，继续强劲运行，您认同这个观点吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱军：这个问题其实是问中国经济是否会出现反转，怎么反转。回答这个问题可以从两方面入手：按照之前我们的评估，假设世界范围内疫情没有出现大规模暴发，那么，中国经济在第一季度遭受重创后，第二季度和第三季度会逐步恢复，第四季度会出现高速增长；但现实情况是，疫情目前在世界范围内暴发，那么，中国经济在第二季度的恢复期会比之前估计的慢很多，不会出现V字型反弹，因为全球的总需求大幅下降，供应链和产业链出现新的断裂，贸易需求大打折扣，贸易渠道也不通畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在的关键是欧美主要经济体什么时候可以基本控制疫情。如果在今年夏天(比如6月底)能基本控制，那么，全球经济可能在第三季度进入恢复期，第四季度进入高速增长期。其中，美国经济的情况要比欧洲稍好一些，因此恢复的速度可能要快于欧洲。如果欧美的疫情在第三季度末都无法得到控制，那么全球陷入经济衰退的可能性就非常大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，一旦全球疫情得到控制，V字型增长一定会出现，无论是中国经济还是世界经济，只不过出现V字型增长的时间会推迟；前文提到中国经济超过趋势的增长可能会出现在第四季度，世界经济尤其是美国经济的反转可能出现在明年第一、二季度。因此，我们认为，今年全球经济的增长主要看中国以及与中国有密切经贸往来的亚洲国家，尤其是日韩和东南亚国家；即便今年发生世界经济衰退，明年大概率会看到高于趋势的增长率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在是复工复产的关键期，疫情得到有效控制是前提，要尽快修复贸易和供应链”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国际金融报》：目前各地都在忙着复工复产。您觉得该如何在疫情防控与复工复产之间寻求平衡？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱军：毋庸置疑，现在是复工复产的关键期。一方面，复工复产越快、越全面对中国经济恢复很重要。同时，近年来中国经济也是拉动世界经济增长的重要“火车头”，中国做好了，世界也就会更快变好；另一方面，目前中国是主要经济体中最先控制住疫情的，尽快恢复供应链和贸易体系的恢复，继续保持进口的需求，也可以帮助其他国家避免陷入经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要强调的是，防控疫情和复工复产之间的平衡至关重要，疫情得到有效控制是经济恢复的前提条件，不能因防控输入型案例不利而导致二次暴发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国际金融报》：您认为我们应该从哪些方面抓好经济发展的各项工作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱军：当前，最重要的任务仍是全面、有序地复工复产。我们注意到，不少中小企业复工复产的困难较大，在产业链整体恢复运营之前很难快速恢复经济活动。因此，我们在复工复产的过程中，需要特别关注中小企业，比如，采取积极的货币政策和财政政策的组合进行扶持，并协调保障人流、物流、资金流的畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，由于贸易和供应链是一个全球一体化的体系。在欧美主要经济体尚处于停摆之中的这段时间窗口，我们要尽快恢复，保障亚洲贸易渠道和贸易体系的畅通，搭建一个相对比较完整的地区性经贸合作框架：以中国为核心，包括同样在疫情防控方面取得阶段性成果的日本、韩国和东南亚国家。这个亚洲经贸合作圈既可以为全球防控疫情做出贡献(比如，开足马力生产基本的医疗救助产品)，同时这个合作圈恢复经济也可以拉动全球经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“比较微妙的是中美关系。中国应该秉持开放合作的态度，美国的态度也很重要”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国际金融报》：联合国驻华协调员兼首席代表罗世礼曾担忧，中国经济会受世界经济放缓的反向影响。您觉得中国怎么做才是合适的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱军：所谓中国经济受世界经济放缓的反向影响，就是之前我们谈到的对中国经济的第二次冲击，即欧美国家由于疫情暴发出现经济停摆，导致需求急速下降，从而影响中国的外贸；其次，中国在“补链”，欧美和除了亚洲以外的其他地区在“掉链”，这是对中国贸易和供应链的又一次冲击；再者，在金融体系方面，中国和其他新兴市场不可能完全与世界隔离，不可避免地受到欧美金融危机的波及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国应该怎么应对？如上所述，一方面，做好国内的复工复产；另一方面，尽可能恢复贸易和供应链，短期内，为欧美国家和全球生产防控疫情的物资；同时，加强恢复亚洲经贸圈的联系，进一步降低、消除贸易壁垒，以亚洲经济的复苏带动全球经济的增长，避免陷入全球经济衰退和危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比较微妙的是中美关系。中国应该也一直秉持开放合作的态度，不仅在防控疫情方面，也在经贸合作方面，但世界最重要的两大经济体能合作到什么程度，不单单取决于中国，美国的态度也很重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金融支持实体经济，应大力发展股权融资和债权融资，推动股权融资改革”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国际金融报》：您认为全球产业链会受到哪些影响？我们应该担心产业因疫情而向国外转移吗？我们又该做哪些工作防止出现类似情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱军：基于目前疫情在全球范围内暴发，且防控形势不确定，确实可能会对明年甚至更长时间内的全球产业链和供应链产生一些结构性变化；而中国作为率先走出疫情危机的主要经济体，可以转被动为主动，稳固并加强我国企业在全球产业链中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半场中国疫情暴发期间，我们主动停摆了经济，当时一些欧美国家考虑的是，不能太依赖中国制造，需要在国际产业链上做一些备份，确实也有一些企业这么做了，试图把工厂从国内转移到东南亚。后来发现，这种移动并不容易，因为在中国的发达地区(比如沿海城市)，劳动力成本确实不低，但劳动力的生产率仍然很高。与此同时，还有一些配套设施，比如物流和金融体系，以及营商环境，相较于东南亚和墨西哥这样的国家而言，中国还是有现阶段不可替代的优势。此次疫情暴发的过程给了我们机会，主动修复之前断链造成的损失，进一步加强营商环境，从而保护和维护中国在国际产业链中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，我们也要意识到，一些成熟产业的(部分)转移是大势所趋。短期内，我们能够维护中国制造业在国际产业链中的地位很重要；但从中长期看，一些产业的(至少是部分的)转移不可避免，这其中有一部分是一些国家决定与中国“脱钩”。因此，我们应该同时做好产业升级的准备，依靠科技创新和消费服务。比如，大力发展科技和新基建，包括5G、数字科技、医疗卫生体系等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新基建可以做，应加入数字经济和科技发展；短期内极大规模的信贷刺激可能会有后遗症，需警惕”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国际金融报》：3月9日，上海发布26条金融举措支持复工复产复市，将支持与疫情防控相关的优质科创企业在科创板上市。金融支持实体经济，金融支持防灾抗疫，您认为可以起到哪些作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱军：这些金融政策对支持实体经济、防灾抗疫起到积极作用。金融体系短期内要为实体经济尤其是中小企业“输血”，比如，银行主动延长对中小企业的贷款，且利息不增加，短期会造成银行不良贷款上升，但只要这个过程不太长，银行体系风险是可控的；保险业应大力推广包括“生产中断险”在内的新产品和服务，帮助中小企业更好地应对风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中长期看，国内金融体系的短板比较明显，直接融资渠道少，比如股权融资和债权融资，要大力发展，做大做强。其中，股权融资最大的改革就是科创板试点注册制。我们注意到，已有一些很好的医疗和科技企业，在没有稳定现金流的情况下可以上市，如果发展得好，通过上市融资、再融资可以加速成长；股市要做的事情是继续推广注册制，让更多这类企业在境内上市，这不仅能促进这些行业快速发展，也能吸引更多长期投资者，包括VC和PE，更愿意投资中国的科创企业和初创公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在债券融资方面，中国的银行体系相对比较成熟，要发展未上市的企业和上市的中小企业债券的发行和交易的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国股市短期估值比较合理；一旦美国标普股指跌破2000点，将是非常好的投资机会”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国际金融报》：目前正在兴起“新基建”。据统计，仅长三角三省一市公布的用于基建或其他发展的资金就达17万亿元。您怎么看待这一现象？您会担心出现“4万亿”那样的后果吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱军：除了传统的“铁公基”，这一轮的新基建应该要加入数字经济和科技的发展，比如，5G技术和发展全球领先的数字经济需要的科技基础设施。中国可以通过这一轮的投资加快成为全球领先的数字经济和数字科技的大国，包括线上办公、线上经济活动需要支撑的体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个基建是医疗体系，现在中国的治疗医疗体系比较强，但公共卫生，也就是防御型的设施和人员相对较弱。目前，中国医疗体系支出占GDP的6.4%左右，发达国家一般在10%以上。这说明我们仍有很大的发展空间，这应该是新基建的主要核心之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国际金融报》：近期美联储大幅度降息，您怎么看待这一现象？降息策略又是否是当前中国经济所适合采取的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱军：货币政策可以增加市场流动性，相比之下救助实体经济财政政策更有效。中国中央政府的负债率较低，利率水平也远高于0，所以财政和货币政策空间远远大于欧美国家，工具也更多。因此，中国经济复苏的不确定性更小，恢复的时间更快。相比之下，欧美国家政策“子弹箱”基本上已用尽。唯一需要指出的是，中国新一轮基建怎么去融资，借鉴2008年-2009年的经验，当时4万亿“刺激”，主要是靠新增银行贷款，但短期内极大规模的信贷刺激可能会有后遗症，需警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们要主动修复之前断链造成的损失，也要做好产业升级准备，依靠科技创新和消费服务”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国际金融报》：哪些行业接下来更有投资价值？您怎么看待今年全球和中国资本市场的走向？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱军：关于投资，从短期看，中国股市的估值比较合理，会有波动，但是基本顶住了欧美市场暴跌、巨大波动的冲击。另一个需要关注的是美国股市，最近一个多月股市下跌逾30%。三周前，我们做了两种判断，一是美国标普股指跌至2400点左右，震荡然后会出现反弹；二是2400点只是半场，之后会持续大跌，直到跌破2000点后再触底反弹。根据目前的情况分析，第二种可能性更大。出现这种情况，一方面是疫情防控的不确定性，另一方面，政府财政政策的出台不顺利。我们认为，一旦美国标普股指跌破2000点，将是非常好的投资机会，毕竟在美国股市里有很多优质的科技公司，包括一些中国的科技公司，都是非常值得投资的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200406/c619087466.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“宽财政”发力对冲疫情影响 财政资金使用效益有保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200406/c619087617.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经4月5日讯(记者 李春晖)适当提高财政赤字率、发行特别国债、增加地方政府专项债券规模、再提前下达一批地方政府专项债额度……近日中央政治局会议、国务院常务会议对宏观调控的一系列部署，预示着财政支出将加大力度，以更加积极有为的财政政策对冲疫情影响，促进经济平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费这些年，政府一直在过“紧日子”，因此有必要将有限的财力用在刀刃上。在“宽财政”的同时，政府部门也对财政资金的投资方向、项目选择、绩效管理等加以明确，以提高财政资金配置效率和使用效益，让钱花得更值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一系列“宽财政”举措将出台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为宏观调控的手段之一，财政政策直接作用于实体经济，传导路径短、见效快、力度较强，能有效支撑经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局3月27日召开会议，提出“积极的财政政策要更加积极有为”，具体举措包括“适当提高财政赤字率，发行特别国债，增加地方政府专项债券规模”。这三项内容被分析机构称为财政“三支箭”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于赤字率，国际上通常以《马斯特里赫特条约》作为参考，将赤字率不超过3%、负债率不超过60%作为所谓的“国际安全线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年时我国一般公共预算赤字率为2.8%。今年面对疫情影响以及可能引发的全球经济衰退，分析机构普遍认为“3%”当破则破。从发达国家经验来看，08年经济危机之后，欧美主要经济体赤字率时有突破3%；从中国自身来看，截至2019年底，全国政府债务的负债率(债务余额/GDP)为38.5%，远低于欧盟60%的警戒线，因而在积极财政方面有较大政策空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多家分析机构预测，今年预算赤字率可能在3%~3.5%之间，助力宏观经济政策加大逆周期调节力度，对冲疫情影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政治局会议提到的“发行特别国债”引发了广泛关注，因为这一方式非常少见。此前我国共发行过两次特别国债：1998年时用于补充四大行资本金，2007年时用于注资成立中投公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别国债通常被认为是特定时期发行的有特定用途的国债。中信证券研报认为，此次重启特别国债，是在疫情冲击经济背景下的特殊举措，具体用途可能包括：消费、新基建、疫情地区或行业、就业、金融薄弱领域等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在4月3日召开的国务院联防联控机制新闻发布会上，财政部副部长许宏才表示，适当提高赤字率和发行特别国债，按法定程序需经国务院提请全国人大审议批准，具体方案将综合考虑国内外经济形势、国家宏观调控的需要、财政收支状况等因素确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方政府专项债券是“资金跟着项目走”，是基建投资的重要资金来源，对重大项目、重大民生工程建设和“补短板”领域有重要促进作用。增加地方政府专项债券提前下达限额，有利于加快债券发行使用进度，对加大宏观政策调节力度、统筹做好疫情防控和经济社会发展工作具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年12月，十三届全国人大常委会第七次会议决定，授权国务院在2019年以后年度，在当年新增地方政府债务限额的60%以内，提前下达下一年度新增限额(包括一般债务限额和专项债务限额)。授权期限为2019年1月1日至2022年12月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，按照党中央、国务院决策部署，财政部已经提前下达了2020年部分新增专项债券额度12900亿元。截至3月31日，全国各地发行新增专项债券1.08万亿元，占中央提前下达额度约84%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月31日的国务院常务会议确定再提前下达一批地方政府专项债额度，带动扩大有效投资。许宏才表示，这一安排是综合2020年预算安排、地方实际项目建设需要和专项债券发行使用进度等因素确定的，近期财政部将抓紧履行相关程序后下达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;让财政资金“花得更值”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政政策更加积极有为不意味着“大水漫灌”式刺激。财政部门在稳定总需求的同时，也将坚持以供给侧结构性改革为主线不动摇，提高财政资金配置效率和使用效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提高财政资金配置效率，就是要聚焦重点领域和薄弱环节，进一步调整优化支出结构。对此，政府部门在提出“宽财政”的同时，也对资金投向等进行了明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月31日的国务院常务会议确定“再提前下达一批地方政府专项债额度”的同时，也提出了“对重点项目多、风险水平低、有效投资拉动作用大的地区给予倾斜，加快重大项目和重大民生工程建设。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上述新闻发布会上，许宏才也对“再提前下达一定规模的地方政府专项债券”的资金投向、额度分配等进行了详细解读：继续重点用于国务院常务会议确定的重大基础设施项目建设，主要包括交通基础设施、能源项目、农林水利、生态环保项目、民生服务、冷链物流设施、市政和产业园区基础设施等七大领域；同时，结合疫情防控和投资需求变化等适当优化投向，将国家重大战略项目单独列出、重点支持；增加城镇老旧小区改造领域，允许地方投向应急医疗救治、公共卫生、职业教育、城市供热供气等市政设施项目。加快建设5G网络、数据中心、人工智能、物流、物联网等新型基础设施。额度分配上，坚持“资金跟项目走”原则，对重点项目多、风险水平低的地区给予倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了实现扩大有效投资的目标，仅靠财政资金显然不够，需要进一步带动社会资本加大投入；同时要加强财政资金的预算绩效管理，提高财政资金使用效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　PPP(政府和社会资本合作)是政府与社会资本携手开展基础设施建设、提供公共服务的一种创新模式，对于拉动社会投资、补公共服务短板、改善民生具有重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国内复工复产脚步加快，很多基础设施项目开工建设，其中不少是PPP项目。在新老基建并行、以内需补外需的共识下，PPP有望迎来新一波热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月31日，财政部发布《政府和社会资本合作(PPP)项目绩效管理操作指引》(以下简称《指引》)，全面梳理了PPP绩效管理全过程各环节工作内容和程序，提高公共服务供给质量和效率，保障合作各方合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》共分为六章二十七条，规范了PPP项目全生命周期绩效管理工作，明确了参与主体、内容要求、工作程序等要素，统一了实施机构、项目公司、社会资本各方绩效评价管理的指标体系和制度标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一政策的出台被业内人士评价为“非常及时、非常重要”，预示着PPP正进入高质量发展的新阶段。湖北省、河南省PPP专家库专家，北京荣邦瑞明投资管理有限责任公司副总经理陈非迟表示，从长远来看，PPP作为一种有效的基建投资模式必将长期存在，因此健康稳定的发展就显得至关重要。《指引》为政企双方都提供了清晰明确的指导，也为后续的PPP项目绩效管理步入正轨指明了方向。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200406/c619087617.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国首家首贷服务中心落地北京 重点服务民营、科创和小微企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619087198.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在5日举行的北京市新冠肺炎疫情防控工作新闻发布会上，中国银保监会北京监管局局长李明肖介绍，4月1日，全国首家首贷服务中心正式落地北京。首贷服务中心服务范围覆盖大中小微各类型企业，重点服务民营、科创和小微企业。通过金融服务可视可比、市政服务一站办理、信息技术支持融资精准快速对接等优势，针对性地解决“零信贷”小微企业首贷难问题，是支持企业复工复产、优化首都营商环境的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619087198.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平:危和机同生并存 要善于从眼前的危机和困难中捕捉和创造机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619087194.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　.原文阅读.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【环境经济学】习近平:践行“绿水青山就是金山银山”发展理念推进生态文明建设&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　.延伸阅读.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【经济学-图萃】习近平:新时代中国特色社会主义制度优越性的重要窗口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619087194.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：坚定不移推进法定数字货币研发工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086603.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行消息，4月3日，人民银行2020年全国货币金银和安全保卫工作电视电话会议在北京召开。会议要求，要加强顶层设计，坚定不移推进法定数字货币研发工作，系统推进现金发行和回笼体系改革，加快推进钞票处理业务、发行库守卫和发行基金押运转型。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>亚行预计冠病造成全球 4.1万亿美元经济损失</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086576.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《联合早报》4月4日报道：亚洲开发银行预计，眼下这场冠病疫情会给全球带来4.1万亿美元（5.88万亿新元）的损失，这数额相当于全球国内生产总值（GDP）的5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚洲开发银行（亚行）周五在《亚洲发展展望报告》中表示，如果全球可在较短时间内遏制疫情，损失可能会限制在2万亿美元，包括中国在内的亚洲发展中国家蒙受的损失占了其中的36%。亚行首席经济学家萨瓦达在报告中表示：“没有人能断定冠病大流行可能扩散到什么程度，遏制疫情需要的时间可能比目前预计的更长，严重金融动荡和金融危机的可能性不可低估。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在不到一个月前的3月6日，亚行预计冠病疫情可能使世界经济损失3470亿美元，并使全球增长率降低0.4个百分点。但从那以后，冠病疫情的震中已经从中国转移到了欧洲和美国，目前全球感染人数已超过100万。亚行将2020年亚洲经济增长预期从去年9月估计的5.5%下调至2.2%，中国今年的预期也从6%下调至2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　萨瓦达表示，最新发布预计考虑到冠病对旅游、消费和投资的直接影响，而依赖旅游和大宗商品的国家将“遭受最大的打击”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财库局指今年香港经济会急剧转差</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200406/c619088093.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月6日，香港财经事务及库务局局长刘怡翔表示，新型冠状病毒疫情全球蔓延，形势非常严峻，重创环球经济，不少学者警告出现经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘怡翔指出，预料在众多因素影响下，今年环球和香港市场会更趋波动，香港经济会急剧转差，但香港金融体系历经考验，有成熟的监管制度，运作仍然稳健，而各种压力测试亦显示在恶劣情况下，各行业符合监管要求，政府及金融监管机构会继续监察情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他又称，财经事务科及辖下部门来年拨款为23亿港元，较上年度增加4亿港元，来年工作重点是维持香港金融稳定、促进市场发展、加强与内地金融合作、巩固香港作为金融中心地位。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200406/c619088093.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一批科技领域重大工程不断取得新进展 复工复产稳步推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200406/c619088041.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前，全国各地全力以赴加大复产复工攻坚力度，抓重点、攻难点，一批科技领域重大工程不断取得新进展，复工复产稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国北斗系统全球组网的最后一颗卫星日前成功运抵西昌卫星发射中心，即将开展总装、测试、加注等工作，计划于5月份执行发射。同时，最新发射的第54颗北斗导航卫星经过多次轨道控制，到达工作轨道，进入长期运行管理模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在湖北荆门，我国自主研制的大型水陆两栖飞机AG600正在进行状态调试和设计优化，随着湖北疫情防控形势逐步好转，航空工业AG600研制团队目前已全部到位，力保今年AG600海上首飞任务的完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样在湖北研制生产的“快舟一号甲”运载火箭，目前已经安全运抵酒泉卫星发射中心。在严格执行防疫要求的前提下，火箭的总装测试工作全面展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国自主第三代核电技术“华龙一号”也取得重大进展。在福建，“华龙一号”全球首堆——福清核电五号机组刚刚完成了不锈钢水池水密封试验，这些水池承担着余热导出、辐射防护等重要功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电科承担的我国芯片高端制造装备的研发也取得阶段性成果，其中，离子注入机等核心制造装备正在展开调试，验证成功后将加速推动我国芯片制造装备自主可控进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在广东江门，全球最大的电子束辐照废水处理项目正在进行最后的测试，通过7台电子加速器联机运行，日处理印染废水能力超过3万吨，将于今年正式投运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上海，由中船集团沪东中华建造的我国首款大型液化天然气储存和再气化装备船完成下水。该船是集液化天然气接收、转运、再气化等多种功能于一体的大型特种装备，建造团队严格防控疫情，抢出建造周期，确保了下水节点按时完成。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200406/c619088041.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2月以来外贸进出口额稳步提升―― 帮扶“组合拳”稳住外贸基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200406/c619087503.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200406/c619087503.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部央行银保监会联手 特别国债、降息、贴息贷款多管齐下</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619087177.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发行特别国债“将综合考虑财政收支状况等因素”；是否降低存款基准利率，“要考虑老百姓的感受”；绝不让市场出现“钱荒”，也不让钱“变毛”……财政部、央行、银保监会对于当前各界关心的经济发展举措给出回应&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文 |《财经》记者 俞燕 张颖馨 张威&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过两个多月的奋战，国内的新冠肺炎疫情已渐趋平稳，但是国际上的疫情却愈演愈烈。在过去的六周，海外市场反复大起大落，也对国际供应琏上的中国企业的未来带来诸多不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持企业复工复产，强化中小微企业普惠金融支持，多措缓解疫情对经济的负面影响，依然是财政部门和金融监管部门的当前重任。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/c6d17d214547a4fd" id="5797b6aaa35be539e960bf7f2bc855f5" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（图源/国新办官网）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月3日上午，在国新办举行的国务院联防联控机制新闻发布会上，财政部副部长许宏才、中国人民银行副行长刘国强和银保监会副主席周亮一起亮相，对特别国债、是否降息、是否会出现钱荒，以及高风险中小机构如何拆弹等市场和投资者关心的热门问题，一一进行了详细阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发行特别国债情况，“将综合考虑财政收支状况等因素”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部副部长许宏才：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f3163354e3d9ba3d" id="93a2b711c4973665204b5d8e493a8ce6" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部副部长许宏才，图源/国新办官网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，新冠肺炎疫情对中国经济产生阶段性的冲击，经济下行的压力有所加大，特别是当前境外的疫情呈扩散蔓延的态势，世界经济贸易增长受到严重冲击，中国经济的发展面临新的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了有效应对疫情的负面影响，加大宏观政策调节和实施力度，按照党中央决策部署，2020年将适当提高财政赤字率、发行特别国债，向社会释放积极明确的信号，巩固和提升市场信心，支持完成全年经济社会发展的目标。适当提高赤字率和发行特别国债，按法定程序需经国务院提请全国人大审议批准，具体方案将综合考虑国内外经济形势、国家宏观调控的需要、财政收支状况等因素确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专项债新变化：规模扩大、发行使用进度提前&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部副部长许宏才：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，财政部提前下达了2020年部分新增专项债券额度12900亿元。截至2020年3月31日，全国各地发行新增专项债券1.08万亿元、占84%，发行规模同比增长63%，预计约提前2.5个月完成既定发行任务。今年专项债更多的要体现支持经济社会发展和疫情防控要求，跟以往做一些比较的话，主要亮点和变化体现在以下几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是合理扩大规模。这两年提前下达了部分新增专项债券额度，比如提前下达2019年新增专项债券的额度是8100亿元，今年这项工作开展得比较早，在此之前，已经提前下达了1.29万亿元，加上此次再下达一批额度，提前下达新增专项债券规模将超出上年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是发行和使用进度提前。截至3月31日，全国各地发行新增专项债券1.08万亿元，比去年同期增长63%，加上这次再提前下达一定规模的地方政府专项债券，发行进度和资金使用进度进一步提前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是坚持“资金跟项目走”。再提前下达一定规模的地方政府专项债券，按照“资金跟着项目走”原则，对重点项目多、风险水平低、有效投资拉动作用大的地区给予倾斜，加快重大项目和重大民生工程建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是优化资金投向，体现疫情防控需要和投资领域需求变化。在重点用于交通基础设施、能源项目、农林水利、生态环保项目、民生服务、冷链物流设施、市政和产业园区基础设施等七大领域的基础上，适当扩大专项债券使用范围，将国家重大战略项目单独列出、重点支持；同时，增加城镇老旧小区改造领域，允许地方投向应急医疗救治、公共卫生、职业教育、城市供热供气等市政设施项目，特别是加快5G网络、数据中心、人工智能、物联网等新型基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是提高专项债券作为重大项目资本金的比例，加大带动作用。对今年新增专项债券，允许地方在符合政策规定和防控风险的基础上，适当提高用于符合条件的重大项目资本金的比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;是否降低存款基准利率？“要考虑老百姓的感受”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国人民银行副行长刘国强：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f72a4750271ed28" id="15bb5f9aacf924f80e0074b580942360" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国人民银行副行长刘国强，图源/国新办官网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　利率下行从表面上看，确实是银行的利差在缩小，但是我们也会采取很多措施，比如央行提供低成本的资金，另外我们保持市场合理充裕的流动性，这样银行从金融市场上的融资成本大幅度降低。同时，我们也在考虑加大对银行的支持力度，特别是对中小银行的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　存款利率是利率体系里的一个“压舱石”，作为一个工具是可以使用的，但是实行起来要考虑得更多。比如物价的情况。现在CPI明显高于一年期的存款利率，存款利率是1.5%，CPI是5.3%，这个问题要考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外也要考虑经济增长，还有内外平衡的因素，利率太低了，是不是货币贬值压力也会加大等等这些因素。特别是存款利率跟普通老百姓关系更加直接，如果让它负利率，这样的话也要充分评估，考虑老百姓的感受。所以，总的来说，作为工具是可以用，但要进行更加充分的评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1万亿元再贷款再贴现何时落地？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国人民银行副行长刘国强：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次新增的1万亿元再贷款再贴现，我们会要求中小银行以优惠的利率向中小微企业发放贷款，没有规定利率。5000亿元再贷款规定最高是4.55%。这次我们是鼓励低利率向小企业贷款，但是没有限制。我们也有办法，比如我们通过奖励性考核引导中小银行降低对中小微企业的贷款利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个政策没有财政贴息，但从5000亿元再贷款再贴现的使用情况看，虽然中央财政没有贴息，但是很多地方财政都进行了补贴，所以我们也希望地方政府对1万亿元的再贷款再贴现提供利息补贴，企业实际拿到的利率也会比较优惠。什么时候实施？我们现在就开始策划，5000亿元用完了就可以干，具体的政策很快就会出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;绝不让市场出现“钱荒”，也不让钱“变毛”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国人民银行副行长刘国强：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度的数据现在还没有出来，出来以后，估计按常规的观点来看，比如按没有疫情的标准来衡量，数据肯定不会好看。但是我们也要看到，从边际变化，比如从3月和2月的比较来看，3月明显好转。因此，我觉得疫情对中国经济的影响是暂时的，中国经济将继续展现极强的韧性，另外我们有丰富的工具和充足的政策空间稳定经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一阶段怎么干？从央行的角度，就是稳健的货币政策更加注重灵活适度，把支持实体经济恢复发展放到更加突出的位置。这也是中央要求的。具体来说有几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是分阶段把握好政策的力度、重点和节奏。所谓分阶段，就是前期疫情防控阶段，后来是逐步复工复产，现在要进入一个全产业链的复工复产，整个经济都动起来。所以要根据不同阶段把握，保持流动性合理充裕，充分满足市场的需求。我们绝不会让市场出现“钱荒”，当然钱也不要“变毛”，要满足市场需求合理充裕，实现M2和社会融资规模增速与名义GDP的增速基本匹配并且略高一点；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是继续用好3000亿元专项再贷款，继续用好5000亿元专项再贷款再贴现政策；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是落实好普惠性再贷款再贴现新增的1万亿元，比5000亿元覆盖面更广一些，要加快推动实施，做到和前面的政策无缝衔接，不出现断档；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四是实施好定向降准，发挥好准备金工具的正向激励引导作用；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是积极推进LPR改革，强化定价自律机制，引导银行适当向实体经济让利，促进企业综合融资成本明显下行；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是加强国际合作，营造好的国际环境，与国际社会一起抗疫、一起稳定经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;避免政策红利被截留，湖北小微企业融资成本降1个百分点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国银保监会副主席周亮：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/7cec10d38d314269" id="2a0e5c20052ab1de394e8ae0c0ec9ad6" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监会副主席周亮，图源/国新办官网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，很多中小微企业面临困难，其中一个非常突出的问题就是资金链紧张。我们急企业之所急，立即采取了一系列措施，缓解企业的资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2月底，18家大中型商业银行的普惠型小微企业贷款余额5.55万亿元，同比增长31.8%，这个增速非常可观。贷款平均利率5.22%，同比下降0.22个百分点。其中，五家大型银行普惠型小微企业贷款平均利率4.4%，同比下降了0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我们抓了以下几方面工作：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是努力实现小微企业信贷“增量、扩面、提质、降本”。确保实现单户授信总额1000万元以下的普惠型小微企业“两个不低于”，增速不低于各项贷款增速，有贷款余额户数不低于年初水平，其中五家大型银行要力争上半年普惠型小微企业贷款同比增长30%。着力提高小微企业贷款“首贷户”的占比。适当提高信用贷款和续贷业务比重，进一步降低企业融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是落实好贷款延期还本付息政策。实施临时性延期还本付息安排，免收罚息，不下调贷款风险分类，不影响征信记录，为企业渡过难关创造了条件。据不完全统计，目前实施延期还款的中小微企业贷款本息达7000多亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加大对受疫情影响严重的行业和地区中小微企业的信贷支持。比如批发零售、住宿餐饮、酒店、物流运输和文化旅游这些行业受到疫情冲击比较大，要求银行不得盲目抽贷、断贷、压贷，特别要下调贷款利率。同时，通过增加信用贷款和中长期贷款的方式，支持企业尽快复工复产。并对湖北地区作了特殊安排，今年湖北普惠型小微企业综合融资成本力争下降1个百分点以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是发挥政策性银行的逆周期调节作用，支持民营、小微企业发展。鼓励政策性银行向中小银行提供低成本资金，以转贷款方式向民营和小微企业发放相对优惠利率的贷款，利率不高于当地普惠型小微企业贷款利率。目前，转贷款余额已达1800多亿元，较年初增长17%，下一步还会加大力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五是强化金融科技运用，为中小微企业提供精准便捷服务。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是切实降低企业融资成本。进一步开展银行收费清理，严肃查处“存贷挂钩”“以存定贷”等违规行为，鼓励保险机构提供融资增信。此外，降低担保费率和中介费率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我们要做到让政策的红利实实在在的落到小微企业身上，避免被截留。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中小银行风险可控，欢迎民企和外资机构参与改革重组&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国银保监会副主席周亮：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近三年来，银保监会采取了一系列措施，推动中小银行深化改革，包括聚焦主责主业、优化股权结构、严格审核股东资质，强化对股东、特别是实际控制人进行“穿透式”管理，规范股东行为，依法整治违规占用银行资金，非法获取银行股权、股权代持以及使用不正当手段操纵银行经营管理的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期银保监会在检查中发现一些中小机构股权管理不到位的问题，个别中小机构董事长的司机、保姆成为大股东，一些入股没有经过监管部门审批。股权的混乱是中小银行特别大的一个问题。切实防范内部人或者一些大股东违法把银行金融机构当成提款机，这是绝对不能允许的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会对一些中小机构的问题股东予以清退，责令其转让股权，并开展了股权集中托管，对股权质押、变更和增资行为进行规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于少量高风险问题机构，银保监会将坚持市场化、法治化原则，实行一行一策。对于问题机构，将采取直接注资重组、同业收购合并、设立处置基金、设立过桥银行或引进新的战略投资者等方式，加快改革重组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励中小机构通过加快处置不良资产、做实资产分类、加大拨备计提和利润留存，增强银行内源性资本补充能力。通过发行普通股、优先股和无固定期限资本债券、二级资本债等方式，拓宽银行补充资本渠道和方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对少数高风险机构精准“拆弹”，银保监会将坚持分类施策的原则，不搞“一刀切”，实行一地一策、一行一策，区分轻重缓急，把握好力度和节奏。支持地方对部分高风险中小银行注入资金、可变现资产，或通过国有资本运营公司注资的方式，为中小银行补充资本。特别欢迎符合条件的、有实力的民营企业和外资机构参与到中小银行的改革重组中来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会将充分评估处置中可能产生的风险，做好各种预案，牢牢守住不发生系统性金融风险的底线。从目前的情况看，不会出现区域性和系统性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　故事比逻辑有说服力。经过重组改革，平稳地化解了风险，“从坏银行变成好银行”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来看，当前中小银行总体运行稳健，虽然不良资产略有上升，但是风险是可控的，主要经营指标和监管指标都处在合理区间。我们对中小银行应对风险能力是非常有信心的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619087177.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：既然干了监管就不能怕得罪人！不能当“稻草人”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086612.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：4月3日上午，国务院联防联控机制举行新闻发布会，中国银行保险监督管理委员会副主席周亮强调，银保监会作为金融管理部门，必须履行好监管责任，既然干了监管，就不能怕得罪人，不能当“稻草人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在压实各方责任方面，首先，压实中小银行深化改革和风险防控的主体责任，银行经营的好不好，第一位还是靠银行自身，主体责任一定要到位。要通过严监管倒逼银行落实责任，完善管理制度和风控体系，依法规范经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，推动落实地方党委和政府责任。中小银行基本是地方经营的，地方国有资本股东也要落实责任。一旦出现风险，地方还要落实属地风险处置责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会作为金融管理部门，必须履行好监管责任，既然干了监管，就不能怕得罪人，不能当“稻草人”。要敢于监管、善于监管，纠正各种违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086612.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世卫组织呼吁： 通过社会福利计划减轻人民负担</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200406/c619087505.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200406/c619087505.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>数字经济开拓就业新空间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200406/c619087512.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200406/c619087512.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>还在传要“囤粮”？八张图告诉你什么叫粮食大国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619087013.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期有关国家粮食出口政策变化，引起国内消费者关注，网上甚至出现“囤粮”传言。中国粮食够不够吃，要不要囤积？能否出现供应不足、价格上涨问题？近日，中国商务部、农业农村部及有关专家均作出回应表示，消费者完全没有必要担心粮食供应短缺及价格大幅上涨问题，无须集中批量购买、在家中囤积粮食，粮食还是要吃新的好。中国粮食供求完全能满足人民群众日常消费需求，也能够有效应对重大自然灾害和突发事件的考验。中国日报网整理出八大理由，一起来看！&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/c7d8679cd041edf1" id="a40b1d554ee4fff84c253018ef7dac9a" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/93e4ebcd52de86d" id="d47927f11f6fc1a9792b5e66e5e6627e" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/e5cd9a6c142b7a2f" id="693a352967700c02aa5532d88579bc96" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/7877ffecb028641a" id="84875a5b8dac04820da0383ce82022d5" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/c36afab2aed70507" id="f3c8f680f3cb2529f832ee1fcb253023" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/1a5f0773a6fe8733" id="316455699ff83a45bdc2bfbc31658c67" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/889a69084f8af442" id="817e69d4bb853b798bfcf74b63846dc6" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/e9172eca241b49fe" id="25dcc685c34ec1d6c557baddea336bc6" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619087013.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>债券市场有力支持实体经济发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619086807.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年一季度，我国债券市场继续稳步发展，为疫情防控和经济社会发展提供了有力支持。据初步统计，一季度债券市场共发行债券12万亿元，同比增长14%；余额为103万亿元，较上年末增长4%，市场规模位居全球第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，公司信用类债券发行和净融资规模同比明显增加，民营企业债券融资情况进一步改善。2020年一季度，公司信用类债券共发行3万亿元，同比增长35%；净融资规模超1.7万亿元，同比多增8000多亿元；发行量与净融资规模均处于历史同期高位。与此同时，一季度民营企业发债约2100亿元，同比增长50%；净融资规模约930亿元，创近三年来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外开放方面，一季度，银行间债券市场新增境外法人机构26家，境外机构净增持量为597.0亿元。截至3月末，共有822家境外法人机构投资者进入银行间债券市场，持债规模2.26万亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200405/c619086807.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>