<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 08 Oct 2021 09:53:38 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>落实“三高四新”战略，提供土地要素支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633172035.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633172035.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：杨洁篪同沙利文就年底前举行两国元首视频会晤进行了讨论</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633170670.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633170670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融机构下调小微企业支付手续费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633169738.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633169738.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委组织召开2021年消费帮扶典型案例遴选工作座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633169736.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633169736.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>小微企业支付手续费降费政策落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633168395.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633168395.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年对外投资呈现五大特点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633167658.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633167658.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国驻英大使馆回应涉“一带一路”项目有关报道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633167101.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633167101.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方对大型互联网科技公司的监管是否意味着对外开放政策调整？中使馆回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633167074.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633167074.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方宣读中俄外长关于加强《禁止生物武器公约》的联合声明 声明要求美国澄清其生物军事化活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633166960.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633166960.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>白皮书称，生态保护红线是中国国土空间规划和生态环境体制机制改革的重要制度创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633165879.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633165879.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美苏黎世6小时会晤引世界解读 德媒：一个阶段的展示对抗后 拜登政府不得不更务实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633165771.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633165771.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美苏黎世高层会晤，释放了哪些信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633167757.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间2021年10月6日，中共中央政治局委员、中央外事工作委员会办公室主任杨洁篪同美国总统国家安全事务助理沙利文在瑞士苏黎世举行会晤。双方就中美关系和共同关心的国际与地区问题全面、坦诚、深入交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双方同意采取行动，落实9月10日两国元首通话精神，加强战略沟通，妥善管控分歧，避免冲突对抗，寻求互利共赢，共同努力推动中美关系重回健康稳定发展的正确轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“低开高走”的中美关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拜登政府执政以来，中美关系在一定程度上逐渐呈现出“低开高走”的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　历经特朗普政府执政四年对中美关系的重创，拜登政府面临内忧外患，对华政策依然延续强硬态势，将“竞争”定为中美关系的基调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　显然，美方的这一做法只会加剧中美关系的恶化。无论是今年3月份的安克雷奇会谈，还是7月份的天津会谈，中美之间都分歧巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过中美两国毕竟都是举足轻重的世界大国，两国之间的关系不可能转向全面竞争和全面脱钩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果说此前的两次高层会晤是战略试探，务虚的成分更多一些，这次中美高层会晤则更多显示了务实的成分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管这次中美高层会晤事先消息很少，且是闭门会谈，但此前也不乏一些积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如美国贸易代表戴琪倡议中美再挂钩，拜登总统近期则表示无意遏制中国发展，不搞“新冷战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更为重要的是，9月10日中美两国元首进行了通话，这是拜登执政以来中美两国元首的第二次通话，对中美关系的走向起到极为重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双方都认为，此次高层会晤是为了落实两国元首通话精神，共同推动中美关系的转圜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中美关系的“低开高走”离不开两国政府的共同努力，但也和中美两国之间互利共赢的本质密切相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如杨洁篪指出，中美能否处理好彼此关系，事关两国和两国人民根本利益，攸关世界前途命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，中方类似的表态已经多次出现，但美方能听进去多少不得而知。但是美国也深刻地意识到，在双边、地区和全球等诸多问题上，美国离不开与中国的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如中国的“老话”所说，“形势比人强”。全球化时代导致中美关系形成了互利共赢的形势，这不会因为美国政府的更迭而有所改变，中美之间最终还是要回到合作的轨道上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强中美分歧管控依然重要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾中美之间近期的三次高层会晤，双方之间的分歧仍然不少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别是在一些涉及中国核心利益的问题上，美方的言行使中美关系面临变数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此次会晤当中，杨洁篪阐述了中方在涉台、涉港、涉疆、涉藏、涉海、人权等问题上的严正立场，要求美方切实尊重中方主权安全发展利益，停止利用上述问题干涉中国内政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沙利文则提出了一些美方对中国行动感到关切的领域。此外，沙利文明确表示，在美国继续投资于自己并与盟友和合作伙伴密切合作的同时，还将继续与中国进行高层接触，以确保负责任的竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而杨洁篪则明确表示，中方反对以“竞争”来定义中美关系。由此可见，中美之间的分歧依然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　显然，中美关系当前的状态是冰冻三尺非一日之寒，很多问题或矛盾由来已久，指望一两次高层会晤能够解决中美之间的所有分歧并不现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，此次会晤也为中美关系的改善提出了一些原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚持底线。中美关系应该基于相互尊重彼此核心利益和重大关切。美国不断干预中国核心利益显然有损中美关系。此次美方再次重申坚持一个中国政策，但在具体言行上能否遵循将考验中美关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强分歧管控。此次会晤，中美双方都意识到了加强分歧管控的重要性。杨洁篪表示，希望美方采取理性务实的对华政策，同中方一道尊重彼此核心利益和重大关切，走中美相互尊重、和平共处、合作共赢之路。美方也表示要管控竞争，这意味着对双方的分歧要妥善处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是保持对话沟通。双方都同意就重要问题保持经常性对话和沟通。美国高级官员在会后表示，此次会晤比之前与中方的交流更有意义、更具实质性和建设性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，双方原则上同意在年底前举行中美元首线上会议，这释放了中美关系改善的积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩大合作共识，推动中美关系积极向好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中美关系极为复杂，两国之间的政治制度、意识形态差异也将长期存在，但这并不意味着中美之间就难以开展合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次中美高层会晤，双方都表态就气候变化和共同关心的地区问题要加强沟通与合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动中美关系的积极向好离不开两国扩大合作共识，在坚持“求同存异”的基础上还要谋求“聚同化异”，将中美之间合作的蛋糕做大做好，才能更好地促进中美之间分歧的管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，世界仍在遭受新冠疫情的冲击，中美两国都面临着经济复苏重振的重任。加强中美两国之间的合作，不仅符合双方各自的利益，也有助于加强大国协调以促进全球治理的改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中美两国在贸易、金融等领域存在广泛利益，在缅甸、阿富汗等地区问题上也有合作空间。在应对疫情、经济复苏等全球重大议题上更是不可或缺。双方未来可就双边关系中的广泛议题以及重大国际和地区议题深入沟通、加强合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以往，中美在许多议题上实现了较好的合作，目前，双方可以尽可能争取恢复一些，使得中美之间互利共赢的基础更加扎实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，面对新环境和新形势，中美两国也需要努力寻求新的合作增长点，扩大合作共识，推动中美关系的积极向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;特约撰稿人 | 凌胜利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 | 张笑缘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;校对 | 柳宝庆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633167757.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院原则同意《“十四五”特殊类型地区振兴发展规划》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633170593.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发布批复称，原则同意《“十四五”特殊类型地区振兴发展规划》，请认真组织实施。《规划》支持欠发达地区、革命老区、边境地区、生态退化地区、资源型地区、老工业城市等特殊类型地区更好解决自身困难，更好发挥支撑功能，持续增强内生发展动力，不断增进民生福祉，开拓振兴发展新局面。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633170593.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家出手了！发改委发文遏制“两高”项目盲目发展，多地方案陆续出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633168224.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;记者 徐芸茜 见习记者 张琪 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚决遏制“两高”项目盲目发展，正成为当前碳达峰、碳中和工作的当务之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，国家发改委印发了《完善能源消费强度和总量双控制度方案》，其中提出坚决管控高耗能高排放项目，要求各地要建立在建、拟建、存量高耗能高排放项目清单，明确处置意见。生态环境部网站同日也发布了《重点区域2021-2022年秋冬季大气污染综合治理攻坚方案（征求意见稿）》，其中提到以石化、化工、煤化工、焦化、钢铁、建材、有色、煤电等行业为重点，全面梳理排查拟建、在建和存量“两高”项目，对“两高”项目实行清单管理，进行分类处置、动态监控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，山东、广东、云南、江苏、内蒙古等多省份也已出台相关政策，遏制“两高”项目盲目发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，国家发改委国际合作中心特聘研究员、“一带一路”商学院联盟产业发展部主任仇文旭对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示：“此次国家发文是很有必要的，仅靠各部委自上而下的政策是不能遏制‘两高’项目盲目发展的，碳达峰与碳中和需要的是国家和全社会共同推动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　著名经济学家宋清辉则对本报记者表示，遏制“两高”项目盲目发展的根本在于对“两高”项目审批保持高压态势，同时提高违反审批程序、超越审批权限等行为的违规违法成本，以儆效尤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;遏制“两高”盲目发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次发改委印发相关方案遏制“两高”工作并非是近期首次，中央层面关于遏制“两高”的系列工作一直在有条不紊的进行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月26日，坚决遏制“两高”项目盲目发展电视电话会议在北京召开，会议提到，要从讲政治的高度认识和理解这项重大任务，对“国之大者”做到心中有数，完整准确全面贯彻新发展理念，把坚决遏制“两高”项目盲目发展工作抓实抓好抓出成效。同时，号召各市区把好源头关、严把引进项目环保关、严把项目立项准入关，在思想上进一步高度重视，行动上坚决抓好贯彻落实，把遏制“两高”项目盲目发展作为一项重要的政治任务抓紧抓实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，今年8月，国家发改委还印发了《2021年上半年各地区能耗双控目标完成情况晴雨表》，其中显示今年上半年，青海、宁夏、广西、广东、福建、新疆、云南、陕西、江苏9省份能耗强度同比不降反升，10个省份能耗强度降低率未达到进度要求，全国节能形势十分严峻。按照要求，对能耗强度不降反升地区，今年暂停国家规划布局的重大项目以外的“两高”项目节能审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对严峻的节能减排形势，9月开始，山东、广东、云南、江苏、内蒙古等多地进一步加码能耗双控举措，全力遏制“两高”项目发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如果任由‘两高’项目盲目发展，后果会很严重。”中央生态环境保护督察办公室常务副主任徐必久曾指出，一是直接影响碳达峰、碳中和目标实现；二是影响产业结构优化升级和能源结构调整；三是直接影响环境空气质量改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委新闻发言人孟玮也曾表示，除了完善和强化能耗“双控”制度，还将制定出台三年工作方案，坚决遏制“两高”项目盲目发展。当前，正在开展的第二轮第四批中央生态环境保护督察，继续将严格控制“两高”项目盲目上马作为督察重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　仇文旭向本报记者指出，当前仅靠各部委自上而下的政策是不够遏制“两高”项目盲目发展的，碳达峰与碳中和需要的是全社会共同推动的，单纯靠政府发文来进行推动，很容易造成有的地方对高耗能项目搞“一刀切”关停；有的金融机构骤然对煤电等项目抽贷断贷；有的地方对节能减排工作不够重视，能耗“双控”落实不力；还有的行业没有扎实做好结构节能、技术节能、管理节能，而是寄希望于某种技术一劳永逸解决问题；有的机构蹭热度、追热点、扣各种碳中和“帽子”，变成牺牲经济良性发展的一种短视的硬性遏制手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而以上现象，都是与碳达峰、碳中和工作的初衷和要求背道而驰。中央政治局会议曾明确要求，要统筹有序做好碳达、峰碳中和工作，尽快出台2030年前碳达峰行动方案，坚持全国一盘棋，既要纠正运动式“减碳”，先立后破，也要坚决遏制“两高”项目盲目发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，在仇文旭看来，国家此次发文遏制“两高”项目盲目发展是十分有必要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大“双碳”全民认知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“单位国内生产总值能耗降低3%左右”，是今年《政府工作报告》明确的预期目标。全球疫情之下我国经济快速复苏，以及对“双碳”目标任务尚不清晰的认识，对上述目标的达成增加了挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　仇文旭对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示，很多地区的产业结构是围绕着“两高”项目发展的，产业发展的路径依赖性较强，地方政府政策指导滞后，给“两高”企业传递了失准的信号，企业认为碳中和距离自己还很遥远，没有及时做出战略调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，2021年初，仇文旭在各地推动“双高”（控排）企业的能源转型时，与大量企业做了深度交流，发现大多数企业普遍还不清楚“双碳”是什么，“双碳”怎么实施，“双碳”会不会实施等一系列问题，并且这些企业还认为“双碳政策”的落实还有很多不确定性，未必在短时间和自己相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，随着2021年各地的碳排放政策出台，企业开始着急了，原来事不关己高高挂起的企业迫切地想进行可持续转型，但却不知道从何入手，导致很多控排企业处于惶恐的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，在仇文旭看来，“两高”项目盲目发展与中国的3060双碳目标的全民认知普及至关重要，需要各地政府、企业、研究机构、媒体等对碳达峰与、碳中和进行深入浅出的认知普及，才能良性的融入“减碳”“低碳”的变革之中。比如国家开展碳排放配额交易，目的并不是为了鼓励企业去买碳排放，而是通过该机制倒逼企业进行可持续转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，能源供应不足也是“两高”项目盲目发展的原因之一。全联并购公会信用管理委员会专家安光勇对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示，目前“两高”项目的盲目发展，除了部分地区盲目追求发展的表象之外，也有因能源供应（煤炭）不足，导致“两高”项目凸显的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：徐芸茜 主编：公培佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633168224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行刘国强：银行业金融机构已全部明示贷款年化利率 6000多家放贷机构及主要互联网金融平台基本完成明示工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633166719.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 张琼斯）人民银行副行长刘国强日前在《中国金融》撰文称，深化LPR改革取得重要成效。推进利率市场化改革，既要厘清逻辑，突出主要矛盾，抓住贷款利率改革这个“牛鼻子”，也要多措并举，形成合力，协同推进。在推动LPR改革过程中，人民银行同时推出了多项改革配套措施，有效地形成了政策合力，增强了政策效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，一是优化存款利率自律上限确定方式。受监管考核等因素影响，一直以来存款市场竞争较为激烈。特别是个别银行因盲目追求规模或为填补流动性缺口而高息揽存，正常经营的银行也不得不跟随定价，陷入“囚徒困境”，导致出现“坏银行定价”问题。在此情况下，实质上存款利率也存在隐性下限，阻碍市场利率向存款利率的传导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　利率自律机制通过限制存款利率上限，约束个别银行的高息揽存行为，可以有效抑制存款市场非理性竞争。但按照存款基准利率浮动倍数确定的自律上限存在杠杆效应，使得中长期存款利率偏高，个别银行仍可通过所谓存款“创新”来高息揽存，弱化了存款利率自律效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　LPR改革以来，贷款利率明显下行，为了与资产收益相匹配，银行会适当降低其负债成本，高息揽储的动力随之下降，从而引导存款利率下行。为适应新的存款市场竞争格局，维护存款市场竞争秩序，2021年6月21日，利率自律机制将存款利率自律上限由存款基准利率浮动倍数改为加点确定。实施一段时间以来，长期存款利率明显下行，存款长期化趋势出现扭转，存款结构有所优化，存款在全国性银行和地方法人银行之间的分布保持基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推动明示贷款年化利率。近年来，部分贷款产品没有标示贷款利率，或者仅以日利率、月利率、分期费率等形式标示贷款成本，既提高了借款人横向比较贷款成本的难度，又显著弱化了借款人对真实成本的感受，甚至导致部分金融消费者过度负债。因此，以统一的计算方式标示贷款年化利率，给借款人展示明确的、可比的借贷成本，对于保护金融消费者知情权和自主选择权非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年3月31日，人民银行发布公告，要求所有从事贷款业务的机构均应明示贷款年化利率，并明确推荐使用内部收益率法计算贷款年化利率。发布公告的方式有效覆盖了所有放贷机构和金融消费者，既起到了广泛宣传推动作用，也能够督促人民银行没有直接管理权限的互联网平台等机构加快明示贷款年化利率。同时，人民银行指导中国互联网金融协会研究将贷款年化利率作为强制性披露要求纳入国家标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，银行业金融机构已全部明示贷款年化利率，6000多家放贷机构以及主要互联网金融平台也已基本完成明示工作，涉及月均1.7亿左右客户发生的近4亿笔贷款，总额超过180万亿元。总的来看，明示贷款年化利率有利于借款人了解实际借款成本，切实维护了金融消费者知情权。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强对异地存款的管理。异地存款是指银行通过在没有设立实体网点的地市开立的账户吸收的存款。近两年，部分地方法人银行通过吸收异地存款实现快速扩张，偏离了服务本地的定位。由于异地存款稳定性较差，积累的流动性风险易快速传染，不利于维护市场竞争秩序和金融体系稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为引导地方法人银行更好地服务本地，维护市场竞争秩序，中国人民银行于2021年第一季度起将地方法人银行吸收异地存款情况纳入MPA，禁止其通过各种渠道开办异地存款，已发生的存量存款自然到期结清。无实体经营网点、业务在线上开展的银行除外，存款利率自律要求参考国有银行执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“截至2021年7月末，绝大部分地方法人银行已停办异地存款，异地存款余额有序压降，约30%的地方法人银行已清零；可吸收异地存款的互联网银行存款利率均不超过同期限存款基准利率加50个基点的自律管理上限。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，人民银行充分发挥利率自律机制作用，督促银行规范存款利率定价行为，压降不规范存款“创新”产品，将结构性存款纳入利率自律管理，强化同业存单、大额存单发行交易管理，维护银行负债成本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘国强表示，下一阶段，人民银行将按照党的十九届五中全会要求，建设现代中央银行制度，完善货币供应调控机制，健全市场化利率形成和传导机制；完善以公开市场操作利率为短期政策利率和以中期借贷便利利率为中期政策利率的中央银行政策利率体系，健全利率走廊机制，引导市场利率围绕中央银行政策利率中枢波动；继续深化LPR改革，提高报价行报价质量，适时公布历史报价明细，定期对报价行实行优胜劣汰，带动存款利率逐步走向市场化，使中央银行政策利率通过市场利率向贷款利率和存款利率的传导更加顺畅；发挥利率市场化调节金融资源配置的重要作用，提高小微、民营企业信贷市场的竞争性，促进金融资源更多流向小微、民营企业；深化金融供给侧结构性改革，形成金融体系和实体经济相互促进、共同发展的良性循环，加快构建新发展格局，推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633166719.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：正在修订或制定中央财政科技计划经费管理办法及配套实施细则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633166426.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京10月8日电 （记者王震）据财政部网站消息，日前，财政部、科技部联合印发《关于中央财政科技计划（专项、基金等）经费管理新旧政策衔接有关事项的通知》（以下简称《通知》）。财政部、科技部等部门正在修订或制定中央财政科技计划（专项、基金等）经费管理办法及配套实施细则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《通知》，新旧政策按照项目组织实施阶段，实行分类衔接。已填写申报书的项目，申报书不再调整，据此开展项目评审，后续在任务书签订阶段结合申报单位意见对间接费用等进行调整；尚未填写申报书的项目，原则上按新政策编报预算，填写申报书。已启动的项目评审，可沿用原有方式组织开展；尚未启动的项目评审，应按新政策在项目评审的同时开展预算评审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于尚在执行期内的在研项目，《通知》指出，项目（课题）承担单位应统筹考虑本单位实际情况，并与科研人员充分协商后，确定是否执行间接费用等方面的新政策。涉及按原政策规定需项目管理部门（单位）同意的事项，履行相关程序后执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，自《关于改革完善中央财政科研经费管理的若干意见》发布之日起，已按规定留给单位使用的中央财政科技计划（专项、基金等）项目结余资金，不再执行两年收回政策，由承担单位统筹安排用于科研活动的直接支出。对于正在开展项目综合绩效评价、尚未下达验收结论的项目，结余资金处理按新政策执行。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633166426.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国国际收支延续基本平衡格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633166886.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月30日，国家外汇管理局国际收支分析小组发布了《2021年上半年中国国际收支报告》（以下简称《报告》）。《报告》分析了上半年我国外汇市场整体运行情况，并对下半年国际收支形势等进行了展望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《报告》，尽管2021年上半年，新冠肺炎疫情继续在全球蔓延，世界经济复苏不平衡，国际金融市场复杂多变，但我国持续巩固拓展疫情防控和经济社会发展成果，国内经济呈现稳中加固、稳中向好发展态势。在外汇市场方面，我国外汇市场运行总体稳健，人民币汇率双向波动，在合理均衡水平上保持基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上半年我国国际收支延续基本平衡格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理上半年外汇相关数据发现，2021年上半年，外汇储备稳定在3.2万亿美元左右。从月度数据来看，在汇率折算和资产价格变化等因素综合作用下外汇储备数据略有波动，但整体来看我国国际收支保持基本平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，上半年我国经常账户延续顺差格局，与国内生产总值（GDP）之比为1.5%，继续处于合理均衡区间。从主要构成项目看，一是货物贸易顺差2382亿美元，继续体现国内生产供应的相对优势和外需的支撑作用。二是服务贸易逆差505亿美元，同比收窄34%，保持低位运行，跨境旅游、留学支出仍受到较大抑制。三是外商来华各类投资收益以及我国对外投资收益均有所回升，投资收益延续逆差格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也延续了近年来我国经常账户趋向均衡的状态。实际上，近年来我国经常账户顺差与GDP 比值持续位于2%以内。“这体现了国内经济结构调整和制造业转型升级等因素的共同影响。”业内专家表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《报告》，制造业生产能力和水平对货物出口竞争力和进口需求都有影响，而国内制造业转型升级是决定我国货物贸易以及经常账户走势的重要因素。近期国家外汇管理局在全国11个省市选取2000多家典型企业就我国制造业转型升级状况开展调研的结果显示，当前制造业企业总体仍以国内生产经营为主，同时稳步推动技术进步和产品创新，未来有望逐步实现转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从主要工业国发展规律看，当一国制造业起步发展较快时，产能输出需求较大，推动货物贸易以及经常账户顺差较快增加；制造业进入转型升级阶段，中高端产业处于培育期，货物贸易顺差增幅趋稳；制造业转型升级后，产品竞争力逐步增强，进出口结构随之优化，有助于货物贸易可持续发展，也有助于经常账户在更高水平上保持合理均衡。”专家解释说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在资本项下，跨境双向投资保持活跃，流出入规模相对均衡。对此，《报告》解释，一方面，我国经济发展势头良好，人民币资产吸引力持续增强，外资来华各类投资4428亿美元，同比增长1.7倍，处于近年来较高水平，其中，来华直接投资快速增长1.6倍，充分体现我国良好的经济发展势头、完整的工业体系和庞大的内需市场对境外投资者的吸引力；另一方面，境内主体多元化配置资产的需求继续释放，对外各类投资4140亿美元，同比增长1.1倍。2021年6月末，我国对外金融资产和负债较2020年末分别增长3.7%和7.4%，对外净资产接近2万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国应对外部变化的优势比较明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与上半年相比，下半年国际环境可能更为复杂。全球疫情仍将不断演变，世界经济金融运行中的不稳定不确定因素依然较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从货币政策来看，为支持经济实现更全面的复苏，上半年各主要发达经济体普遍维持宽松货币政策立场。但是，不平衡的复苏下各国政策可能出现分化。美联储维持政策利率目标区间和购债规模不变，但在6月议息会议上讨论缩减购债事宜，同时技术性小幅上调超额准备金利率和隔夜逆回购工具利率各5个基点。欧央行维持政策利率不变，重申将加快购债速度，修订货币政策框架并将通胀目标调整为“中期2%的对称目标”。部分新兴经济体开始加息，以应对通胀、资本外流、汇率贬值等压力。截至9月末，2021年以来俄罗斯和巴西央行均加息5次。上述货币政策分化可能会反作用于经济恢复进程，加剧全球经济复苏的不平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，国际金融市场复杂多变。上半年，全球劳动力市场复苏相对较慢， 通胀预期明显升温，多国疫情反弹给经济前景和国际金融市场带来新的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上述多重影响因素中，美联储政策变化引发最广泛关注。对此，外汇局分析，短期内美联储政策收紧引发国际金融市场震荡的风险可控。中期看，美国经济温和复苏有望持续，供给约束与需求回暖之间的矛盾难以快速消退，未来通胀可能持续高位徘徊，需持续关注通胀走势对美联储加息步伐的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，在7月23日下午国新办举行的上半年外汇收支数据新闻发布会上，国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英就曾强调，从实体经济角度、金融市场角度、国际收支平衡状况角度来看，中国应对外部变化的优势比较明显，未来美联储政策调整对中国跨境资本流动的影响总体可控。在她看来，当前美国财政赤字和金融市场估值都是处于历史高位，这对美联储货币政策调整速度和节奏会形成一定制约。她分析，未来美联储货币政策调整有可能是渐进的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，她也强调，尽管整体上中国有应对外部环境变化的优势，但也会积极关注美联储货币政策调整可能带来的风险，做好应对准备。而在本次《报告》中，外汇局进一步强调，将更好统筹发展与安全，继续推动外汇领域改革开放，积极服务实体经济发展；不断完善市场化调节机制和跨境资本流动管理，维护外汇市场平稳运行，保持国际收支基本平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而对于下一阶段国际收支情况，外汇局表示，当前我国经济基本面长期向好，全面深化改革开放持续推进，人民币汇率弹性增强并保持基本稳定，继续为国际收支平衡奠定坚实基础。预计经常账户顺差仍将处于合理区间，跨境资本流动有望延续有进有出、总体均衡的发展态势。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633166886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行刘国强：存量个人房贷定价基准转换后 预计今年可为房贷借款人节省利息支出约500亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633166684.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 张琼斯）人民银行副行长刘国强日前在《中国金融》撰文称，深化LPR改革取得重要成效。改革后，LPR的市场化程度明显提升，报价水平逐步下行，及时反映了市场利率下行趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年9月，1年期LPR为3.85%，5年期以上LPR为4.65%，改革以来分别累计下行0.4个和0.2个百分点。刘国强表示，LPR下行带动企业贷款利率明显降低，有效地推动了金融向实体经济让利。2021年8月，企业贷款加权平均利率为4.62%，较改革前的2019年7月下降0.7个百分点，处于历史较低水平，降幅超过同期1年期LPR降幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘国强还在文中回顾了存量贷款定价基准转换为LPR的相关进程。他认为，2019年12月，人民银行发布公告，按市场化、法治化原则推进存量贷款定价基准转换，在充分开展调研基础上，设定了2020年3月至8月为转换窗口期，有效避免了国际上基准利率改革经常出现的久拖不决问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年8月，存量贷款定价基准转换如期完成。刘国强介绍，存量企业贷款累计转换35.5万亿元、84万户，转换比例90%，其中90%转换为参考LPR定价。转换过程中直接降低利率，减少企业每年利息支出逾280亿元。从下一个重定价周期开始，企业还可享受到LPR下降带来的政策红利，利息支出减少幅度更大。存量个人房贷累计转换28.3万亿元、6430万户，转换比例99%，其中94%转换为参考LPR定价。2021年重定价后，预计全年可为房贷借款人节省利息支出约500亿元。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633166684.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月5日，王受文副部长在京以视频方式出席联合国贸易和发展会议第十五届大会并发言</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633170217.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月5日，王受文副部长兼国际贸易谈判副代表在京以视频方式出席联合国贸易和发展会议第十五届大会并发言。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633170217.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>戴兵：加快落实2030年议程，构建全球发展共同体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633167883.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;联合国10月6日电 （记者李晓宏）当地时间10月6日，第76届联合国大会经济和金融委员会举行一般性辩论。中国常驻联合国副代表戴兵出席会议并发言，阐述中方在发展问题上的立场主张，并欢迎各方加入习近平主席在联大一般性辩论上提出的“全球发展倡议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　戴兵指出，当前新冠肺炎疫情持续肆虐，吞噬全球减贫和发展成果，世界经济复苏分化失衡，落实2030年可持续发展议程面临新的挑战。各国应深化国际发展合作，共谋可持续发展，为加快落实2030年议程和疫后复苏注入新的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是深化抗疫合作，团结抗击疫情。应坚持人民至上、生命至上理念，统筹疫情防控和经济社会发展，摒弃“疫苗民族主义”，把疫苗作为全球公共产品，确保疫苗在发展中国家的可及性和可负担性，弥合“免疫鸿沟”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚持发展优先，促进疫后经济复苏。应把发展置于全球宏观政策框架的突出位置，关注发展中国家特殊需求，把减贫作为最优先事项，同时重点关注粮食安全、教育、数字经济、互联互通等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是倡导绿色理念，积极应对全球性挑战。各国应以疫后复苏为契机，加快绿色低碳转型。应坚持“共同但有区别的责任”原则，发达国家应切实为发展中国家提供资金、技术和能力建设支持。各方应共同推动联合国《生物多样性公约》第15次缔约方大会和《气候变化框架公约》第26次缔约方大会取得积极成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是践行真正的多边主义，深化发展伙伴关系。应秉持共商共建共享的全球治理观，积极构建开放性世界经济，构建更加平等均衡的全球发展伙伴关系，增强发展中国家的自主发展能力，提升其在全球经济治理中的代表性和发言权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　戴兵表示，习近平主席在出席第76届联大一般性辩论时郑重提出“全球发展倡议”，呼吁国际社会加快落实2030年议程，推动实现更加强劲、绿色、健康的全球发展，构建全球发展共同体。“全球发展倡议”秉持以人民为中心的核心理念，遵循务实合作的行动指南，倡导开放包容的伙伴精神，既是对中国自身发展经验的总结，也契合了各国特别是广大发展中国家的发展需要。中方欢迎各国加入这一倡议，深化彼此发展战略对接，全面落实2030年议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　戴兵说，作为最大的发展中国家，中国为全球疫后复苏和可持续发展作出重要贡献。我们正会同各国高质量共建“一带一路”，积极推进南南合作，将在未来3年内再提供30亿美元国际援助。我们践行疫苗作为全球公共产品的承诺，全年将对外提供20亿剂疫苗，在向“新冠疫苗实施计划”捐助1亿美元的基础上，年内再向发展中国家无偿捐赠1亿剂疫苗。中方愿同各方加强沟通合作，共同推动全球发展倡议，为加快落实2030年议程、推动构建人类命运共同体继续作出不懈努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国大会经济和金融委员会（联大第二委员会）负责处理经济、金融和发展问题，如宏观经济政策、发展筹资、可持续发展、消除贫困、全球化和相互依存、发展业务活动、科技促进发展等问题，每年会议期间均举行一般性辩论。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633167883.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘国强：深化LPR改革取得重要成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633166459.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　利率市场化是经济金融领域最核心的改革之一。党中央、国务院高度重视利率市场化改革。2019年8月，按照国务院常务会议部署，人民银行改革完善贷款市场报价利率（LPR）形成机制，疏通货币政策传导渠道，推动降低贷款利率。经过两年来的持续推进，LPR改革取得重要成效，我国已形成较为完整的市场化利率体系，为发挥好利率对宏观经济的重要调节功能创造了有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进LPR改革的重要意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进LPR改革有效优化了市场化利率体系。我国金融体系以银行为主，银行贷款是社会融资的最重要渠道。长期以来，银行贷款定价主要参考贷款基准利率，贷款基准利率由中央银行确定并宣布，具有较强行政色彩，不能及时反映市场利率变化趋势。进一步推进贷款利率市场化需要更加市场化、兼具良好方向性和指导性的参考基准。改革后，报价行在中期借贷便利（MLF）利率的基础上，综合考虑资金成本、风险溢价等因素报出LPR，充分反映市场供求状况。银行参考LPR确定贷款利率，市场化程度明显提高。目前我国已基本形成了较为完整的市场化利率体系，公开市场操作7天期逆回购利率和MLF利率分别作为短期和中期政策利率，共同形成了中央银行政策利率体系，回购利率DR、LPR和国债收益率分别在货币市场、信贷市场和债券市场发挥了重要的市场基准作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进LPR改革显著增强了货币政策传导效率。LPR改革之前，一些银行通过协同行为以贷款基准利率的一定倍数（如0.9倍）设定贷款利率隐性下限，贷款利率隐性下限的存在导致贷款利率易升难降，使银行在利率下行阶段无法将货币政策有效传导至实体经济。改革后，LPR由报价行以市场化方式报出，不再具有行政色彩，银行难以参考LPR协同设定贷款利率隐性下限。LPR及时反映了市场利率略有下降的趋势性变化，有效发挥方向性和指导性作用，引导贷款实际利率有所下行。中央银行通过货币政策工具调节银行体系流动性，释放政策利率调控信号，引导市场基准利率以政策利率为中枢运行，并通过银行最终传导至贷款利率，形成了“MLF利率→LPR→贷款利率”的利率传导机制，货币政策传导渠道有效疏通，贷款利率和债券利率之间的相互参考作用也有所增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进LPR改革优化了信贷结构，促进金融更好地服务实体经济。易纲行长强调，利率是资金的价格，是重要的宏观经济变量，决定着资金的流向，从而决定金融资源配置的流向。改革前，由于贷款利率隐性下限的存在，最优质的企业也只能获得利率不低于隐性下限的贷款。银行给大企业贷款可以获得超额收益，减弱了其发放小微企业贷款的动力，也在一定程度上加剧了小微企业融资难、融资贵问题。改革后，贷款利率隐性下限被打破，大企业贷款利率明显下降，大银行更倾向于服务小微企业，一方面带动小微企业平均贷款利率下行；另一方面带动小微企业贷款市场的良性竞争，降低银行整体对小微企业的风险定价。LPR改革促进贷款市场形成了分层有序、差异化竞争的定价格局，有效优化了信贷结构，提高了金融资源配置效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以改革的方式促进降低贷款实际利率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行改革完善LPR形成机制。将报价行数量增加至18家，类型覆盖国有银行、股份制银行、城商行、农商行、民营银行和外资银行，提高了报价的代表性。要求报价行根据自身对最优质客户贷款利率，每月在MLF利率基础上加点报出LPR。MLF是中央银行提供中长期流动性的重要渠道，其利率是中央银行中期政策利率，传达了中央银行利率调控的信号，且期限和操作频率均与LPR匹配，将LPR与MLF利率挂钩，可形成由中央银行间接调控的市场化参考基准，也可更好地反映市场供求状况。同时，明确LPR作为贷款利率定价基准的定位，要求各金融机构在贷款定价时主要运用LPR作为参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革后，LPR的市场化程度明显提升，报价水平逐步下行，及时反映了市场利率下行趋势。2020年初，新冠肺炎疫情的突然暴发给中国经济和社会活动带来了较大的冲击，人民银行准确研判疫情形势，及时作出应对，前瞻性引导公开市场操作和MLF中标利率下降，1年期LPR同步下降，并发挥方向性和指导性作用带动贷款利率下行。2021年9月，1年期LPR为3.85%，5年期以上LPR为4.65%，改革以来分别累计下行0.4个和0.2个百分点。LPR下行带动企业贷款利率明显降低，有效地推动了金融向实体经济让利。2021年8月，企业贷款加权平均利率为4.62%，较改革前的2019年7月下降0.7个百分点，处于历史较低水平，降幅超过同期1年期LPR降幅。2020年全年，金融系统通过降低利率、减少收费、贷款延期还本付息等措施，实现向实体经济让利逾1.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着改革深入推进，市场化形成的LPR也已取代贷款基准利率成为银行内部资金转移定价（FTP）的主要参考基准，LPR在金融机构内外部定价中的基准作用明显增强。目前，全国性金融机构均建立了FTP相关制度和系统，并不断完善挂钩LPR的贷款FTP机制，LPR的变动可及时通过FTP传导至贷款端。地方法人金融机构FTP机制建设不断完善，63%的地方法人金融机构已建立了内部FTP管理制度，较改革前提高了14个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;及时推进存量贷款定价基准转换&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着改革的持续推进，新发放贷款已经基本参考LPR定价，及时享受到了LPR下降的改革红利。但存量浮动利率贷款仍基于贷款基准利率定价，人民群众将存量贷款定价基准转换为LPR的需求日益强烈。有观点认为改革时间较短，银行系统改造尚未完成，LPR的社会认知度也不够高，各方面条件还不成熟，不宜贸然推进存量贷款定价基准转换。但市场利率处于下行期，是推进存量贷款定价基准转换的有利时机，企业、个人和银行也都有转换的需求。而且从Libor改革和印度基准利率改革等国际经验看，改革宜快不宜慢，要在合理范围内尽快推动存量贷款定价基准转换。2019年12月，人民银行发布公告，按市场化、法治化原则推进存量贷款定价基准转换，在充分开展调研基础上，设定了2020年3月至8月为转换窗口期，有效避免了国际上基准利率改革经常出现的久拖不决问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　存量转换公告发布后，引起社会各界广泛关注，但对于广大中小企业、个体经营户甚至普通借款人来说，相对于参考了几十年的贷款基准利率，LPR仍然是一个较为陌生的金融概念。人民银行充分利用微信公众号、微博等新媒体平台，运用问答、漫画、动画视频等多种通俗易懂、生动活泼的方式，对转换的内容、方法以及转换过程中常见问题进行宣传，收到了良好的效果。人民银行微信公众号推送的《存量浮动利率贷款定价基准转换常见十问》《5分钟看懂存量浮动利率贷款定价基准转换》等多篇内容在短时间内阅读量即突破了微信设置显示的上限，并被广泛转发。受此带动，人民银行各分支机构、各商业银行也就存量贷款定价基准转换积极开展了多种方式的宣传，有效拓展了宣传覆盖面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　存量贷款定价基准计划于2020年3月1日启动时，正是新冠肺炎疫情比较严重的时期，转换工作面临巨大挑战。既要保障存量转换工作顺利开展，满足人民群众的迫切需要，又要避免转换期间可能出现的人员聚集对疫情防控工作造成影响。在进行了周密部署后，存量浮动利率贷款定价基准转换如期启动。对于个人住房贷款，明确转换时的参考基准统一为2019年12月的LPR，借款人在2020年3~8月中的任何一天转换，利率水平和加点数值都是一样的，从政策设计上避免了借款人转换时间带来的差异，有效防止了人员集中在某一时间段办理的情况。转换初期，积极督促引导金融机构主要通过手机银行、网上银行等线上方式进行转换，借款人足不出户，在线上通过简单操作即可完成，避免现场办理带来的人员聚集。随着疫情得到有效控制，金融机构逐步开展线下转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　存量转换过程中，企业可与银行协商直接降低贷款利率，一些小型企业的利率降低幅度超过200个基点，有效减少企业利息支出，支持了复工复产和实体经济发展。个人房贷转换方面，虽然银行通过公告、短信、邮件、电话和APP推送等方式广泛通知借款人，但临近转换期末仍有部分借款人迟迟不与银行联系，个人房贷转换进度偏慢。一些银行通过批量转换的方式有效解决了这一问题，也有部分银行担心批量转换后会面临较大维权压力和声誉风险。需要看到的是，如果不进行批量转换，不主动转换的借款人将错过集中转换窗口期。表面上看银行避免了违约风险，实际上次年重定价日后也可能面临未减少利息支出的借款人大量咨询和投诉，并且还没有让借款人享受到政策红利，损害了借款人的利益。按照“以人民为中心”原则，人民银行将金融机构存量企业贷款转换进度纳入宏观审慎评估（MPA）考核，鼓励金融机构对房贷进行批量转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年8月，存量贷款定价基准转换如期完成。其中，存量企业贷款累计转换35.5万亿元、84万户，转换比例90%，其中90%转换为参考LPR定价。转换过程中直接降低利率，减少企业每年利息支出逾280亿元。从下一个重定价周期开始，企业还可享受到LPR下降带来的政策红利，利息支出减少幅度更大。存量个人房贷累计转换28.3万亿元、6430万户，转换比例99%，其中94%转换为参考LPR定价。2021年重定价后，预计全年可为房贷借款人节省利息支出约500亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举形成深化LPR改革合力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进利率市场化改革，既要厘清逻辑，突出主要矛盾，抓住贷款利率改革这个“牛鼻子”，也要多措并举，形成合力，协同推进。在推动LPR改革过程中，人民银行同时推出了多项改革配套措施，有效地形成了政策合力，增强了政策效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是优化存款利率自律上限确定方式。受监管考核等因素影响，一直以来存款市场竞争较为激烈。特别是个别银行因盲目追求规模或为填补流动性缺口而高息揽存，正常经营的银行也不得不跟随定价，陷入“囚徒困境”，导致出现“坏银行定价”问题。在此情况下，实质上存款利率也存在隐性下限，阻碍市场利率向存款利率的传导。利率自律机制通过限制存款利率上限，约束个别银行的高息揽存行为，可以有效抑制存款市场非理性竞争。但按照存款基准利率浮动倍数确定的自律上限存在杠杆效应，使得中长期存款利率偏高，个别银行仍可通过所谓存款“创新”来高息揽存，弱化了存款利率自律效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　LPR改革以来，贷款利率明显下行，为了与资产收益相匹配，银行会适当降低其负债成本，高息揽储的动力随之下降，从而引导存款利率下行。为适应新的存款市场竞争格局，维护存款市场竞争秩序，2021年6月21日，利率自律机制将存款利率自律上限由存款基准利率浮动倍数改为加点确定。实施一段时间以来，长期存款利率明显下行，存款长期化趋势出现扭转，存款结构有所优化，存款在全国性银行和地方法人银行之间的分布保持基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推动明示贷款年化利率。近年来，部分贷款产品没有标示贷款利率，或者仅以日利率、月利率、分期费率等形式标示贷款成本，既提高了借款人横向比较贷款成本的难度，又显著弱化了借款人对真实成本的感受，甚至导致部分金融消费者过度负债。因此，以统一的计算方式标示贷款年化利率，给借款人展示明确的、可比的借贷成本，对于保护金融消费者知情权和自主选择权非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年3月31日，人民银行发布公告，要求所有从事贷款业务的机构均应明示贷款年化利率，并明确推荐使用内部收益率法计算贷款年化利率。发布公告的方式有效覆盖了所有放贷机构和金融消费者，既起到了广泛宣传推动作用，也能够督促人民银行没有直接管理权限的互联网平台等机构加快明示贷款年化利率。同时，人民银行指导中国互联网金融协会研究将贷款年化利率作为强制性披露要求纳入国家标准。目前，银行业金融机构已全部明示贷款年化利率，6000多家放贷机构以及主要互联网金融平台也已基本完成明示工作，涉及月均1.7亿左右客户发生的近4亿笔贷款，总额超过180万亿元。总的来看，明示贷款年化利率有利于借款人了解实际借款成本，切实维护了金融消费者知情权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强对异地存款的管理。异地存款是指银行通过在没有设立实体网点的地市开立的账户吸收的存款。近两年，部分地方法人银行通过吸收异地存款实现快速扩张，偏离了服务本地的定位。由于异地存款稳定性较差，积累的流动性风险易快速传染，不利于维护市场竞争秩序和金融体系稳定。为引导地方法人银行更好地服务本地，维护市场竞争秩序，中国人民银行于2021年第一季度起将地方法人银行吸收异地存款情况纳入MPA，禁止其通过各种渠道开办异地存款，已发生的存量存款自然到期结清。无实体经营网点、业务在线上开展的银行除外，存款利率自律要求参考国有银行执行。截至2021年7月末，绝大部分地方法人银行已停办异地存款，异地存款余额有序压降，约30%的地方法人银行已清零；可吸收异地存款的互联网银行存款利率均不超过同期限存款基准利率加50个基点的自律管理上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，人民银行充分发挥利率自律机制作用，督促银行规范存款利率定价行为，压降不规范存款“创新”产品，将结构性存款纳入利率自律管理，强化同业存单、大额存单发行交易管理，维护银行负债成本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一阶段，人民银行将按照党的十九届五中全会要求，建设现代中央银行制度，完善货币供应调控机制，健全市场化利率形成和传导机制。完善以公开市场操作利率为短期政策利率和以中期借贷便利利率为中期政策利率的中央银行政策利率体系，健全利率走廊机制，引导市场利率围绕中央银行政策利率中枢波动。继续深化LPR改革，提高报价行报价质量，适时公布历史报价明细，定期对报价行实行优胜劣汰，带动存款利率逐步走向市场化，使中央银行政策利率通过市场利率向贷款利率和存款利率的传导更加顺畅。发挥利率市场化调节金融资源配置的重要作用，提高小微、民营企业信贷市场的竞争性，促进金融资源更多流向小微、民营企业。深化金融供给侧结构性改革，形成金融体系和实体经济相互促进、共同发展的良性循环，加快构建新发展格局，推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633166459.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：今年1至8月我国服务贸易逆差下降66.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633165715.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京10月8日电 （记者赵竹青）据商务部网站消息，今年1至8月，我国服务贸易保持良好增长态势，服务出口增幅大于进口27.1个百分点，带动服务贸易逆差下降66.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部服贸司负责人介绍，今年1至8月，我国服务进出口总额32716.6亿元（人民币，下同），同比增长9.4%；其中服务出口15499.9亿元，增长25.3%；进口17216.6亿元，下降1.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“其中，知识密集型服务进出口14754.2亿元，增长12%，占服务进出口总额的比重达到45.1%，提升1个百分点。”该负责人表示，今年1至8月，知识密集型服务出口8038.2亿元，增长16%，占服务出口总额的51.9%；出口增长较快的领域是个人文化和娱乐服务，知识产权使用费，电信计算机和信息服务，分别增长34.3%、23.8%、20.6%。知识密集型服务进口6716亿元，增长7.5%，占服务进口总额的39%；进口增长较快的领域是知识产权使用费，电信计算机和信息服务，分别增长14.5%和14.3%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633165715.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民营企业500强分析报告显示 研发投入加大 数字转型加速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633167057.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　由全国工商联主办的2021中国民营企业500强峰会日前在湖南长沙举办。峰会发布了关于中国民营企业500强的调研分析报告（以下简称“分析报告”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析报告显示，2020年，民营企业500强门槛为235.01亿元，比上年增加32.97亿元。资产总额超过千亿元规模的企业有98家，比上年增加18家。民营企业500强在做好疫情防控、加快复工复产的同时，持续加强创新，突破关键核心技术，提升质量、打造品牌，强化公司治理，主动防范和化解各类风险挑战，不断增强企业核心竞争力，主要指标又有新的提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析报告显示，民营企业500强产业结构持续调整，产业结构分布仍以第二产业为主，第三产业比重进一步提高。第二产业入围企业319家，其中制造业企业277家，继续保持主导地位。第三产业入围企业177家，比上年增加13家，资产总额和营业收入总额分别占500强的66.35%和38.89%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“技术创新能力和品牌建设持续增强”是分析报告的亮点之一。2020年，面对新冠肺炎疫情影响和复杂多变的国际环境，民营企业500强聚焦主业，立足国内大市场，持续加强技术创新、管理创新，加强产学研合作，强化科技成果转化，突破关键核心技术，推动企业转型升级，不断增强核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析报告显示，民营企业500强继续加大研发投入，研发费用投入强度较上年有所提升。民营企业500强中，有394家企业的关键技术主要来源于自主开发与研制，409家企业通过自筹资金完成科技成果转化。90%左右的民营企业500强加快实施数字化转型，推动提升企业经营管理水平。民营企业500强有效专利数量较上年增长3.64%，国内有效商标注册量较上年增长36.06%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633167057.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行刘国强：继续深化LPR改革 适时公布历史报价明细</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633166686.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 彭扬）中国人民银行副行长刘国强日前在《中国金融》上撰文指出，下一阶段，人民银行将按照党的十九届五中全会要求，建设现代中央银行制度，完善货币供应调控机制，健全市场化利率形成和传导机制。完善以公开市场操作利率为短期政策利率和以中期借贷便利利率为中期政策利率的中央银行政策利率体系，健全利率走廊机制，引导市场利率围绕中央银行政策利率中枢波动。继续深化LPR改革，提高报价行报价质量，适时公布历史报价明细，定期对报价行实行优胜劣汰，带动存款利率逐步走向市场化，使中央银行政策利率通过市场利率向贷款利率和存款利率的传导更加顺畅。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633166686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>内蒙古能源局回应：煤矿产能核增确有其事 增产部分可申请转为永久产能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633166274.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　针对网上流传的《内蒙古自治区能源局关于加快释放部分煤矿产能的紧急通知》，内蒙古能源局相关人员对记者表示，确实发布了相关文件。该文件要求相关部门通知列入国家具备核增潜力名单的72处煤矿，可临时按照拟核增后的产能组织生产，共计核增产能9835万吨。上述工作人员称，目前增产措施是临时的，相关煤矿可以按照核增后的年产能按月平均分配组织生产，但相关煤矿可以按照核增手续进行申请，获得批复后，将转为永久产能。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211008/c633165699.shtml" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;媒体关注网传“内蒙古能源局紧急通知”：加快释放72处煤矿产能&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月7日晚，一份“内蒙古自治区能源局关于加快释放部分煤矿产能的紧急通知”在网络流传，文件落款时间为10月7日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文件要求锡林郭勒盟、乌海市、鄂尔多斯市能源局、呼伦贝尔市工信局立即通知列入国家具备核增潜力名单的72处煤矿，在确保安全的前提下，从即日起，可临时按照拟核增后的产能组织生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报10月8日报道关注这份通知。报道援引华东券商一位煤炭研究员分析称，内蒙古能源局发文涉及72座煤矿，建议核增产能9835万吨，并称即日组织生产，且加快核增批复。预计实际可释放产能规模约4500万吨左右，但是考虑到冬季当前已经执行的“能耗双控”、“限电”等措施对需求端产生影响，该部分产能释放一定程度将影响今年冬季煤炭供需关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该研究员认为，按照披露煤矿列表，基本判断210万吨以下的露天煤矿和井工矿基本无增产潜力。另外叠加白音华煤矿早已经开采相对枯竭，业务增产潜力，因此估算实际新增产能约4500万吨。该部分产能即日组织生产，并要求10月底完成核增流程。因此预计该部分煤矿后续即刻便开始贡献煤炭产量增量，因此将极大地缓解当前煤炭供给极端紧张的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a href="http://goodsfu.10jqka.com.cn/20211008/c633161458.shtml" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;山西煤矿因灾停产27座 &lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开消息显示，因国庆假期遭遇强降雨侵袭，山西停产煤矿27座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600107','&amp;#x7F8E;&amp;#x5C14;&amp;#x96C5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600107/"&gt;美尔雅&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600107/"&gt;600107&lt;/a&gt;）期货由此认为，此举恐在节后造成更大的缺口预期，而煤炭行业产能收缩叠加能耗双控及需求增加等因素带动的缺煤现象，一时间似乎难以看到改观的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国泰君安最新研报亦称，全球能源短缺已成定局，煤炭价格在10月份仍有望超预期上涨，其中动力煤在动态旺季的缺口将会进一步放大。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211008/c633166274.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>