<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 01 Apr 2020 04:38:13 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>筑牢金融安全屏障 全力打赢风险防范化解攻坚战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618980853.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618980853.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世行敦促各国对抗疫物资降减关税 G20同意保持市场开放维稳供应链</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618980806.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618980806.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部：行政复议与应诉取得积极进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618977176.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年自然资源部本级收到行政复议申请1457件，同比增加30.3%；收到行政应诉案件1258件，同比增加18.8%。2019年行政复议案件纠错率37.4%，同比增加15.4个百分点；诉讼败诉率0.9%，同比减少3.6个百分点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月30日，自然资源部行政复议委员会召开2020年第一次会议，通报了2019年自然资源部本级和全国省级以下自然资源主管部门行政复议和行政应诉情况，并就2020年行政复议和行政应诉工作进行了部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议通报，2019年自然资源部本级收到行政复议申请1457件，同比增加30.3%；收到行政应诉案件1258件，同比增加18.8%。2019年行政复议案件纠错率37.4%，同比增加15.4个百分点；诉讼败诉率0.9%，同比减少3.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，全国省级以下自然资源主管部门新收行政复议案件4619件，比上年增长2.6%；受理3572件，比上年减少6.5%。2019年，全国省级以下自然资源主管部门共应诉26240件，比上年增长14.7%。从类型看，主要涉及不动产登记、土地征收、信息公开、行政许可和行政处罚等案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，2019年，自然资源行政复议和行政应诉工作坚持党中央精神、国家立场、人民利益、权责对等和底线思维，把实质性化解行政争议作为最大价值追求，夯实制度基础，制定出台《自然资源行政复议规定》《自然资源行政应诉规定》，积极推进公益诉讼，会同九部委与最高检印发《关于在检察公益诉讼中加强协作配合依法打好污染防治攻坚战的意见》，不断提升管理能力与行政复议应诉能力，部纠错率、败诉率实现“一升一降”，复议审理严把关口的效果显现。各级自然资源主管部门积极探索发挥事业单位、公职律师、法律顾问律所支撑作用，全力保障机构改革到位后本部门行政复议应诉力量不削弱、能力有提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要按照部党组部署，切实做好2020年行政复议应诉工作。一要体现政治要求。充分认识行政复议应诉工作的鲜明政治性，从加强党的政治建设、业务工作与政治相融合的高度，把握其重要意义，不断加强和改进这项工作。二要坚持依法行政。秉持“有权必有责、用权受监督”的理念，树立法治思维、规则意识、程序观念，依法依规履行职责，切实规范行政行为。三要坚持群众立场。牢记初心使命，把实质性化解矛盾作为行政复议应诉工作的最大价值追求，不断使我们的工作符合人民群众期待，增强人民群众的获得感、幸福感、安全感。四要提升工作水平。强化行政复议应诉反馈机制，认真梳理、分析行政复议应诉中反映出来的管理问题，及时研究解决，并举一反三，完善制度。落实讲认真、严起来的要求，加强学习培训，不断提高行政复议应诉能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618977176.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这32个省市可办理个税汇算了 北京、湖北暂未启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618973332.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618973332.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于临近交割月份交易保证金调整通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618973175.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618973175.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：今起每日公布无症状感染者相关情况 三部门联合发文加强医疗物资出口质量管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618973019.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618973019.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院召开推进重大项目建设 积极做好稳投资工作电视电话会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618976983.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月26日，国务院召开推进重大项目建设、积极做好稳投资工作电视电话会议，中央政治局常委、国务院副总理韩正出席会议并作重要讲话，对下一阶段工作进行全面部署，要求切实增强责任感、紧迫感，始终坚持问题导向，有效解决推进重大项目建设面临的瓶颈制约，发挥好有效投资在稳增长中的关键作用。发展改革委介绍了推进重大项目建设、稳定有效投资总体情况、已经开展的工作、存在的问题和下一步工作考虑。自然资源部介绍了重大项目用地保障有关情况。浙江省、江西省、贵州省负责同志作了发言。国务院有关部门负责同志在主会场参加会议，各省、自治区、直辖市、计划单列市人民政府和新疆生产建设兵团负责同志及有关部门负责同志在分会场参加会议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618976983.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动经济回稳向好仍需加把力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618977117.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　3月份，中国制造业采购经理指数明显回升，这表明随着我国新冠肺炎疫情防控形势逐步向好，企业复工复产有序推进，生产生活秩序正稳步恢复。但这并不意味着企业实际生产经营已恢复至疫情前水平，更不能据此判断中国经济已完全恢复正常。下一步，我们要全面落实中央政治局会议的一系列安排部署，确保中国经济底部回升势头不断得到巩固与加强――&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月31日，国家统计局服务业调查中心和中国物流与采购联合会发布了中国采购经理指数。3月份，制造业采购经理指数（PMI）为52.0%，比上月回升16.3个百分点；非制造业商务活动指数为52.3%，比上月回升22.7个百分点；综合PMI产出指数为53.0%，比上月回升24.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，3月份采购经理指数明显上升，表明随着复工复产有序推进，多数企业生产经营情况有所改善。但是，3月份采购经理指数位于荣枯线上方，并不意味着企业实际生产经营已恢复至疫情前水平，更不能据此判断中国经济已完全恢复正常。中国经济是否回暖，还要看未来几个月采购经理指数能否延续扩张走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制造业PMI呈“V”形反转&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月份，制造业PMI呈现“V”形反转。从分项指数看，与上月相比，生产指数、新订单指数、新出口订单指数等11个指标指数上升，升幅在3.0个至26.3个百分点之间；购进价格指数和出厂价格指数下降，降幅分别为5.9个和0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“3月份制造业PMI明显回升，表明我国新冠肺炎疫情防控形势持续向好，生产生活秩序稳步恢复，企业复工复产明显加快。”国家统计局服务业调查中心高级统计师赵庆河说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，3月份除价格指数外，制造业PMI各分项指数均有所回升。从供需看，生产指数和新订单指数分别为54.1%和52.0%，比上月回升26.3个和22.7个百分点，生产指数高于新订单指数2.1个百分点，显示制造业产能有所恢复。采购量指数为52.7%，比上月回升23.4个百分点，企业采购活动较上月活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新动能恢复较快，高技术制造业PMI高于总体。从重点领域看，高技术制造业、装备制造业和消费品行业PMI为55.8%、54.5%和52.0%，其中高技术制造业PMI高于制造业总体3.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国物流信息中心专家文韬表示，2月份，受新冠肺炎疫情影响，经济发展出现“堵点”和“断点”，下行压力加大。3月份，疫情得到有效控制以及复工复产相关政策效果的释放共同拉动了经济运行的恢复性回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，制造业企业生产经营压力仍然较大，反映资金紧张和市场需求不足的企业比重分别为41.7%和52.3%，比上月上升2.6个和4.1个百分点。”赵庆河表示，疫情在全球快速蔓延，世界经济贸易增长受到严重冲击，给我国经济带来新的严峻挑战。3月份，我国制造业新出口订单指数和进口指数分别为46.4%和48.4%，虽环比有所回升，但仍处于较低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;非制造业商务活动指数反弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月份，非制造业商务活动指数升至52.3%，高于上月22.7个百分点；各单项指数均出现不同程度上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国物流信息中心专家武威表示，随着国内新冠肺炎疫情的逐步控制，非制造业经济呈现较快恢复的态势，市场供需加快恢复，市场价格有所反弹，就业活动趋于改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“3月份，非制造业商务活动指数明显回升，表明伴随新型冠状肺炎疫情得到有效控制，复工复产政策效应显现，非制造业经济活动呈现较快恢复态势。”中国物流与采购联合会副会长蔡进说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月份，服务业商务活动指数为51.8%，比上月回升21.7个百分点，总体回暖。在调查的21个行业中，除证券行业外，其他行业均有不同程度回升，其中交通运输、零售、银行等行业商务活动指数相对较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建筑业生产加快恢复。建筑业商务活动指数为55.1%，较上月回升28.5个百分点，其中土木工程建筑业为62.4%。从劳动力需求和市场预期看，建筑业从业人员指数和业务活动预期指数分别为53.1%和59.9%，比上月回升20.8个和18.1个百分点，企业复工人数环比增长，发展信心有所恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“基础建设投资对稳增长的拉动作用有望加快。短期看，投资稳定是经济保持平稳运行的重要动力。”武威分析，当前，旧基建对经济拉动的边际效用在递减，但仍有一定空间，有助于稳定短期市场需求；新基建代表中国未来的发展方向，在提振短期市场需求的同时，有利于提升经济发展质量，为未来经济发展奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡进表示，随着疫情得到有效控制，复工复产政策效应显现，推动非制造业经济加快恢复。不过，经济运行的基础仍需进一步巩固，要继续加大力度扩需求，助力经济尽快恢复正常运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济运行尚未恢复正常水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月份，综合PMI产出指数为53.0%，比上月回升24.1个百分点，构成综合PMI产出指数的制造业生产指数和非制造业商务活动指数分别为54.1%和52.3%，环比均有不同程度回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心研究员张立群认为，要充分认识国内外经济形势的空前严峻和复杂，高度重视疫情对社会生产和三大需求的严重冲击，全面落实中央政治局会议的一系列安排部署，把复工复产与扩大内需更紧密地衔接起来，确保中国经济底部回升势头不断得到巩固与加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，新冠肺炎疫情对我国经济形成严重冲击，尤其是2月份采购经理指数跌至历史最低点，甚至低于2008年国际金融危机期间，经济活动短期内大幅收缩。随着我国统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作，制造业PMI、非制造业商务活动指数和综合PMI产出指数在2月份大幅下降基数上环比回升，表明3月份企业生产经营状况与2月份相比发生了明显变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这并不意味着企业的实际生产经营已恢复至疫情前水平。”国家统计局服务业调查中心负责人表示，通常情况下，当PMI连续3个月以上同向变化时，才能反映经济运行的趋势性变化，仅仅单月数据升至荣枯线以上，并不能判断我国经济已完全恢复正常水平，实现趋势性好转，还需持续观察变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文韬表示，3月份指数的回升在一定程度上是建立在上月明显回落的基础上，后续的走势仍需关注。特别是国外疫情蔓延对出口影响较大，国际需求存在不确定性；小型企业市场需求压力较大，企业竞争力仍需加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，我国疫情防控虽然取得了阶段性重要成效，但企业复工复产情况仍未恢复至疫情前的正常水平，加之境外疫情呈加速扩散蔓延态势，我国经济发展面临新的挑战，后期走势仍需密切关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武威建议，当前疫情在全球的蔓延仍在持续，对我国经济的影响不容忽视，特别是疫情影响较大的终端消费行业的恢复仍需时日。要为终端消费树立信心，适当提高个税起征点，适当发放消费信贷或消费代金券，激发消费信心和消费兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618977117.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年中国经济增长将放缓至2.3％</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618976412.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行周二发布的最新报告中，对中国经济增长提出“基准”预测，同时预测情况恶化时的前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年亚太地区发展中经济体增长前景将放缓至2.1％，如果情况恶化将降至-0.5％，而2019年亚太区经济增长预期为5.8％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国新冠病毒疫情始于去年12月下旬，基准情形下，预期2020年中国经济增长将放缓至2.3％，在情况恶化的情况下中国经济增速将低至0.1％，而2019年则录得6.1％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鉴于形势瞬息万变，对经济增长做出准确预期变得非常困难。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618976412.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业新录用人员培训补贴、以工代训补贴怎么领？官方解答来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618977146.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　大众网.海报新闻青岛3月31日讯(记者孙秀青)31日下午，青岛市人力资源和社会保障局二级巡视员黄同华做客“在线问政”栏目，就“职业技能提升行动政策解读”方面的工作为广大网民解答相关问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业录用了新员工后培训合格是否有补贴？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照青岛市政策，符合下列条件的企业组织新录用人员培训合格后，可以申请培训补贴：1、在青岛市辖区内依法登记注册，具有独立法人资格；2、与新录用人员依法签订12个月及以上劳动合同，办理就业登记手续，并在劳动合同签订之日起12个月内开展培训；3、申领补贴时新录用人员须在本企业连续缴纳城镇职工社会保险6个月(含补缴3个月以内的)及以上，且仍在本企业就业(以投缴社会保险为准)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业招用新员工开展培训，培训合格后可按两个档次申请新录用人员岗位技能培训补贴：1、培训课时不少于80课时，并由区市公共就业服务机构进行现场督考和培训满意度调查的，按每培训合格1人600元的标准给予补贴；2、对组织新录用人员岗位技能培训少于80课时(不低于20课时)，并由企业自主进行培训结业考核的，按每培训合格1人200元的标准给予补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;介绍人员到青岛就业的补贴政策如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青岛市人力资源服务机构介绍青岛扶贫协作地区建档立卡贫困劳动力来青就业，按每介绍就业成功1人最高1000元的标准给予一次性补助。可登录青岛就业网(http://jy.qingdao.gov.cn)，进入“我要办事”、“单位业务”、“人力资源机构职业介绍补贴”模块办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，青岛市人社局出台了疫情期间职业介绍补贴。政策实施期间，在青岛行政区域内注册登记、具有《人力资源服务许可证》并在上年度年报审核通过的人力资源服务机构，介绍取得国家职业资格证书的技能型人才、就业困难人员和毕业1年内的职业院校、技工院校、高校毕业生到青岛市企业就业(不含人力资源服务机构和劳务派遣机构)。对于签订1年及以上期限劳动合同，并办理就业登记、按规定缴纳城镇职工社会保险的，按每介绍1人300元的标准给予职业介绍补贴。人力资源服务机构通过“青岛就业网(http://jy.qingdao.gov.cn)—我要办事—单位业务—职业介绍补贴—单位用户”进行申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业申领以工代训补贴有条件限制吗？怎么申领？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业开展以工代训，意思就是在培训学习中通过实际工作的形式代替培训的形式，边工作边提高个人劳动技能。按照青岛市以工代训政策规定，企业在2019年至2021年期间，招用就业困难人员或贫困劳动力就业，连续缴纳6个月以上职工社会保险的，可以按每人1000元的标准给予企业补贴。企业可以登陆“青岛就业网(网址：http://jy.qingdao.gov.cn)网上办事-单位业务-企业以工代训”申请补贴，并需要向区市公共就业服务机构提交《用人单位以工代训补贴资金审批表》和《用人单位以工代训补贴人员花名册》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　学生在技校上的劳动预备制，最后一年是否有培训补贴？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照青岛市劳动预备制培训补贴政策，对于劳动预备制学制超出免学费年限的，按照物价部门核定的第4学年学费标准给予一年的培训费补贴。劳动预备制人员申领培训补贴，须按学制完成全部课程取得毕业证书，毕业后一年内在青岛市辖区内注册的各企业(含民办非企业单位)、事业单位就业，依法与用人单位签订一年以上劳动合同，缴纳城镇职工社会保险6个月(含补缴3个月以内)及以上，申领补贴时须仍在就业状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年下半年参加培训考的低压电工的特种作业操作证，能领补贴吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照青岛市政策规定，2019年9月12日之后取得的安全技能培训证书，可以申请最高不超过450元的安全技能培训补贴。市民可以到户籍所在地的街道保障中心申请补贴，申请时需要携带身份证或者社保卡、安全技能证书和培训发票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;申请技术技能提升补贴需满足什么条件?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申请技术技能提升补贴需满足以下条件：一是需为企业在职职工，在青岛累计缴纳失业保险12个月以上，二是取得的职业资格证书需列入国家职业资格目录清单内，三是企业职工需自证书批准日期12个月内申请补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年新签发的企业一级人力资源管理师有补贴吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业人力资源管理师(三级)、中级(四级)、初级(五级)在国家技能人员职业资格目录内，属于职业技能提升补贴范围。取得企业人力资源管理师(一级)证书可享受补贴，属于青岛市部分区市招才引智政策。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618977146.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地发放消费券 拉动市场“小阳春”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618979735.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/261d95568ed7ab92" id="0622864651b63441a7bbb102fbd92ed5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在山东青岛一家超市，消费者排队扫码进入购物。孙林摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月27日，杭州。时近中午，市民谢新华走进西苑跨湖楼大酒店。店里的招牌菜“越王东坡鸡”，原价218元，十几年来从未降价，今年因为疫情首次搞促销，谢新华正是因此而来——“促销价168元，我用消费券直接抵扣100元，68元就能打包一只东坡鸡回家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢新华口中的消费券，是杭州湘湖国家旅游度假区推出的“趣湘湖”旅游惠民系列活动之一。该度假区内各景点、乐园、饭店、酒店，携手推出门票折扣与特价套餐，总价值上千万元的消费券、优惠券受到市民游客的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不止浙江杭州，近段时间以来，江苏、山东、江西、广西、辽宁等省份均推出刺激消费的政策，不少城市面向市民派发消费券或消费补贴。人民网记者走访多地发现，在政府倡导、“红包”刺激下，各地消费市场正在逐渐回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府“请吃饭”——为提振消费各地频出“大招”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/c06d61274c3514b" id="842571aabcd665a1b447711e2d045fbd" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广西一家超市内，消费者杨女士在使用消费券进行付款。王功孝摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们俩一共消费268元，消费券抵掉100元，感觉还挺实惠的。”3月28日，江苏南京市民韩先生和女友来到一家火锅店用餐。用餐完毕，他在朋友圈里写下“政府请吃饭，开心！”，引来一串点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月13日，南京市“发放总额3.18亿元消费券”的决定引起广泛关注。除了困难群众、工会会员、乡村旅游三类消费券按系统内有关要求发放外，共计5000万元的餐饮、体育、图书、信息等四类电子消费券，分三轮公开进行网上摇号发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为促进消费增长，加快经济复苏，浙江省各地也相继开启消费券大放送模式：1000万元消费券，邀你打卡桐庐；绍兴向市场投放约1.8亿元消费券，可用于吃喝玩乐；杭州发放16.8亿元消费券，在杭人员均可申领消费券……3月下旬，浙江省推出《关于提振消费促进经济稳定增长的实施意见》，要求各地推动商务、文化旅游等专项资金向消费提振工作倾斜，支持受疫情影响较大的餐饮、旅游等企业复工复产和开展线上线下联动促销、发放消费券等活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为鼓励更多本地居民走出去，从4月起，江西省文化和旅游厅计划向江西籍居民发放1000万元旅游电子消费券，每张50元面额。相关负责人介绍说，希望此举进一步刺激疫后全省旅游市场的复苏振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在山东济南，每年下半年才启动的文化惠民消费季活动也提前了，面向景区、旅行社、影剧院、演艺场所、书店等文旅企业推出2000万元惠民消费券。3月20日，首批110万元惠民消费电子券在济南文化和旅游惠民消费信息服务平台发放，不到2天已基本领取完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月24日，辽宁省商务厅印发《提振信心促进商业消费的指导意见》，除了鼓励发放消费优惠券，出台新车购置补贴，还包括举办线上线下融合的系列数字化营销活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“壮族三月三”是广西当地少数民族传统节日。与往年不同的是，广西自3月26日起将发放超亿元的“暖心卡”消费券，每张“暖心卡”价值268元，包含50张消费电子券，涵盖餐饮、购物、酒店、景区及公交出行等领域。广西商务厅厅长蒋连生说，本次活动联动全区近4000家限额以上商旅文企业、30万家线上线下门店，初步预计将拉动线下线上消费150亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费券“发力”——商户客流多了销售涨了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;南京金鹰湖滨天地商场内配置的免洗消毒装置。受访者供图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“3月23日晚上最后一轮摇号中了，当时我们就定了周末出去打牙祭的计划！”韩先生告诉记者，这也是他和女友疫情发生后第一次外出就餐。在南京，像韩先生这样冲着消费券进行消费的人还有不少。数据显示，截至3月29日24时，南京市共有120389张电子消费券被使用，占发放消费券总数的17.97%，总消费金额3175.70万元，扣除消费券抵扣金额外带动消费金额2016.65万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“3亿多消费券中，我们财政经费投入了7000多万元，其他2亿多元为工会经费。”南京市相关部门负责人介绍称，根据疫情影响，投入的7000多万元财政资金相当于从补贴“生产端”转为补贴“消费端”，并不会对当地财政造成太大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了政府发放消费券，南京不少商家也推出了促销活动。如南京金鹰世界购物中心推出任意消费即可领取50元餐饮消费券活动，叠加使用政府发放的100元餐饮消费券，消费者可“0元享150元大餐”。活动推出后，餐饮楼层客流显著增加，环比上升约60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月23日，“2020青岛百日万店消费季”开幕。“随着复工率提升，市民出门的多了，加上换季原因，消费场景增加了，我们对市场回暖的预期比较乐观。”海信广场总经理黄道安告诉记者，在刚刚过去的星期天(3月29日)，单日客流15000人次，是3月份客流最高峰。目前，商场生鲜类产品、防疫用品销售趋于稳定，化妆品、奢侈品、服装销售开始明显见涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/2960d39c0f14e760" id="699e2ff696606c144d0d776d848af7e3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对于在店就餐的消费者，杭州一酒店提倡实行分餐制。张丽玮摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一手刺激消费复苏，一手还得紧抓疫情防控。在南京金鹰世界购物中心，记者看到，商场内各处设置了免洗消毒装置，营业员佩戴口罩上岗，消费者接受体温检测正常方可进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们还会留下每桌客户的联系方式，保证人员可溯，以防万一。”杭州跨湖楼餐饮集团总经理孙叶江说，对前来就餐的顾客，店里都会进行体温测量，并推行分餐制、使用公筷等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专家建议：跟踪观察消费券拉动作用，更好总结经验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我觉得消费券的刺激作用不单单在于券本身，更多是传递了鼓励消费的信号。”作为当地首批恢复堂食的一家餐饮企业，南京大蓉和餐饮董事长张恒告诉记者，配合南京市政府出台的消费券政策，酒店推出了100元升级150元的优惠，整体上座率有了明显提高，“能感觉到大家的消费信心在慢慢回来”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国首席经济学家论坛副理事长李迅雷认为，当前需要一些短期刺激政策来促进消费，以回补因疫情影响而受到遏制的消费需求，从而加快消费恢复速度。多地政府联合互联网平台、商家一起举办惠民活动，为疫情后期提振消费提供了一种新的创新实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南京财经大学教授、江苏现代服务业智库首席专家张为付表示，各地向公众发放消费券，更多的在于撬动潜在消费需求。他建议，各地要对消费券的使用情况、对各行业的消费拉动情况进行跟踪观察总结经验，以便后期有针对性地发放消费券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了发放消费券，结合当前的疫情防控形势，如何更好地拉动内需？张为付指出，从时间节点上看，目前最基本的生活消费是需要的，再往后要关注公众的发展性消费需求，加强对文旅、健康的消费促进。对于近期多地密集出台的文旅消费提振政策，他则建议应审慎出台，要充分考虑到疫情可能存在反复的情况，避免人员扎堆集聚。(朱殿平、张丽玮、张帆、孙林、宋翠、孝媛、王功孝、秦海峰)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618979735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>制造业脱困需政策加码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618976927.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　目前，疫情对线下服务业的冲击受到广泛关注。事实上，制造业所受影响并不亚于服务业。从国家统计局公布的前2个月统计数据看，制造业增加值同比下降15.7%，比服务业生产指数降幅高2.7个百分点。与服务业主要受到需求冲击不同，制造业同时受到了供给、需求两方面的影响，中期面临的挑战更大。为此，要加快推动复工复产，解决物流链堵点和供应链断点，实现上下游企业整体复产和制造业全产业链复产。要采取措施保障出口企业海外订单交付能力，特别要保障在全球产业链中有重要影响的龙头企业和关键产品生产出口，降低供应链风险。要促进制造业数字化智能化升级，提升制造业创新力和国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618976927.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委举行3月份新闻发布会 投资司参加发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618977107.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月17日上午，国家发展改革委通过网上方式举行3月份新闻发布会，国家发展改革委投资司负责同志参加，就媒体关注的疫情对投资影响等方面的问题，回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资司负责同志表示，为贯彻落实党中央、国务院决策部署，应对疫情对投资运行的影响，国家发展改革委聚焦补短板等重点领域，选准投资项目，充分发挥有效投资关键作用。下一步，将继续会同有关方面，积极采取措施，应对疫情影响，努力扩大有效投资，提高投资效益，推动稳投资各项政策措施落地见效。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618977107.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加紧落实峰会成果 G20贸易部长达成合作共识</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618977072.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　二十国集团（G20）贸易和投资部长3月30日召开紧急视频会议，讨论新冠肺炎疫情在全球蔓延的大背景下，各国如何在国际贸易和供应链方面加强合作。会后发表《G20贸易部长应对新冠肺炎特别会议声明》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;G20部长会紧急商讨经贸合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议由主席国沙特主持召开。会议围绕新冠肺炎疫情对全球影响及G20应对行动开展了讨论。各方认为，应共同落实领导人应对新冠肺炎特别峰会联合声明，加强协调合作，采取开放的经贸政策，降低疫情对全球供应链冲击，促进货物和服务跨境流动，重振国际经贸发展信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月30日晚，中国商务部部长钟山出席了这次视频会议。视频会议上，中方向与会各方提出了三点建议：一是加强防疫物资国际合作，共同保障各国人民和医务人员的生命安全。二是维护全球产业链供应链稳定，积极采取减免关税、取消壁垒、畅通贸易等举措。三是维护全球开放合作环境，保持市场开放，维护多边贸易体制，反对保护主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公报认为，G20贸易部长和投资部长们已开始按照3月26日举行的G20领导人应对新冠肺炎特别视频峰会中达成的共识，监测和评估疫情对贸易的影响，并积极努力确保重要的医疗用品和设备、农产品以及其他必需品和服务的国际流动，各国将采取必要措施促进相关货物和服务的贸易，并根据不同国情通过有针对性的投资措施来鼓励提高相关商品的产量，避免借机提高价格和牟取暴利的行为发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二十国集团表示，紧急措施不应该对贸易和全球供应链造成不必要的障碍，而且必须遵循世贸组织的规则。公报表示，二十国集团确认针对疫情采取的紧急措施将是必要、有针对性、透明和暂时的，同时将避免相关政策对国际贸易造成不必要的障碍或对全球供应链产生破坏性影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议上，二十国集团还关注到疫情对发展中国家和最不发达国家，特别是对非洲和岛屿国家的影响，同时对工人和企业，尤其是中小微企业及其员工所面临的严峻挑战感到关切，将采取集体应对措施支持相关企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国际组织呼吁维护贸易畅通&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情前一些国家间的贸易争端甚至“关税战”，疫情扩散后一些国家截留其他国家物资，通关和物流的不通畅以及部分国家持续推进“脱钩”战略等，使各国对贸易保护主义和全球供应链稳定的担忧加剧。不少国际组织纷纷指出并呼吁开展国际合作，保护正常的国际贸易，稳定全球供应链，稳定世界经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国粮食及农业组织日前表示，新冠肺炎疫情在全球范围内传播虽尚未对食品供应链产生较大影响，但粮食物流已遭受挑战。为保证粮食安全，确保全球贸易的顺利进行十分重要，各国需在国际市场上开展贸易合作以确保粮食供应，各国政府可适当放宽政策以确保国际和国家的农业与粮食供应链正常运行，不应以疫情为借口发布相关贸易保护主义政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国贸易和发展组织发布的《2019冠状病毒疫情对全球贸易的影响》的报告也警告说，疫情势必将对全球价值链和供应链产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间3月25日，联合国贸发会议秘书长基图依发表声明，希望各方响应国际海运界呼吁，在疫情期间保持船舶航行、港口开放和跨境贸易畅通。据贸发会议统计数据，全球约80%的贸易是通过商业海运方式完成运输的，商品范围涵盖食品、能源、原材料以及制成品和组件，其中包括目前抗击疫情急需的重要医疗用品，以及保持制造业正常运转所需物品。此外，内陆国家也需要通过邻国的港口获得粮食和医疗用品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世行呼吁，在新冠肺炎疫情发生之际，各国应在新的出口限制方面保持克制，所有官方双边债权人暂停向需要宽限的低收入国家要求偿还债务。世行还表示，一个开放和遵循规则的贸易系统对于经济复苏和稳定发展来说是基本要求，各国必须快速行动起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各方需付出更多努力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　G20领导人视频会议传递出各国合作抗疫的积极信号，G20贸易和投资部长会议也为推动共识的落实迈出了积极一步。不过需要看到的是，为了维护国际贸易和供应链的畅通，各国需要付出更多努力，确保共识真正得到落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，G20贸易和投资部长们没有明确呼吁各国结束对药品和医疗用品实施的出口禁令。还有分析人士认为，联合声明关于“符合国家要求”的措辞有可能是个漏洞，这让一些国家可以继续采取保护主义壁垒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国贸易代表莱特希泽表示，美国要鼓励防疫物资供应链多样化，寻求促进国内生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各国要营造一个自由、公平、非歧视、透明、可预测和稳定的贸易和投资环境，保持市场开放，还需要维护以世界贸易组织为核心的多边贸易体制。世界贸易组织总干事阿泽维多日前曾表示，最近的预测显示，经济衰退及失业现象，会比12年前全球金融危机时更严重。几周后，世贸组织将发布定期的贸易预测。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618977072.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情冲击下新乡市经济总体起步稳健</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618974292.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　面对突如其来的新冠肺炎疫情，在市委、市政府坚强领导下，全市上下一心，统筹推进疫情防控和经济社会发展各项工作，全力打好疫情防控阻击战，全市经济总体起步稳健，取得阶段性重要成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、全市经济运行基本情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）固定资产投资下降，增速位居全省第2位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-2月，全市固定资产投资同比下降6.2%，增速高于全省平均水平19.8个百分点，位居全省第2位。其中，房地产开发投资下降9.1%，高于全省平均水平13.4个百分点；基础设施投资下降36%，占全市固定资产投资的12.9%，占比较去年同期下降5.9个百分点，下拉全市固定资产投资增速6.8个百分点；民间投资下降11.9%，占全市固定资产投资的71.5%，占比较去年同期下降4.6个百分点，下拉全市固定资产投资增速9.1个百分点。分产业看，全市第一产业固定资产投资下降69.2%，第二产业下降3.9%，第三产业下降4.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）市场销售减少，批发业限上企业消费品零售额高速增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-2月，全市实现社会消费品零售总额123.03亿元，同比下降25.7%，增速高于全省平均水平0.8个百分点，位居全省第6位。限上企业消费品零售额29.98亿元，下降29.6%。其中，批发业实现限上零售额1.47亿元，增长37.6%，拉动全市限上零售额增长1个百分点；零售业25.03亿元，下降31.1%；住宿业0.18亿元，下降42.9%；餐饮业0.53亿元，下降46.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）财政收入实现正增长，税收收入增速位居全省首位&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-2月，全市完成一般公共预算收入34.04亿元，同比增长0.8%，高于全省平均水平11.8个百分点，位居全省第2位。完成税收收入27.44亿元，增长0.02%，高于全省平均水平12.9个百分点，位居全省首位，是全省18个地市中唯一实现正增长的地区。全市完成一般公共预算支出66.17亿元，下降15.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）金融信贷平稳运行，住户存款增长较快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月末，全市金融机构各项存款余额3352.79亿元，总量位居全省第8位，同比增长10.8%，高于全省平均水平4.6个百分点，增速位居全省第3位。其中，住户存款2458.63亿元，增长11.4%，拉动全市各项存款增长8.3个百分点。金融机构各项贷款余额2125.96亿元，总量位居全省第5位，增长17.7%，高于全省平均水平2.7个百分点,位居全省第4位。其中，住户消费贷款900.47亿元，增长24%，拉动全市各项贷款增长9.7个百分点，人民群众的消费能力在不断提升；企（事）业贷款1071.75亿元，占各项贷款总额的50.4%，增长11.8%。金融对实体经济的带动作用仍较稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）工业生产大幅下滑，近八成行业负增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-2月，全市规模以上工业增加值同比下降13%，增速与全省持平，位居全省第11位。分经济类型看，国有企业下降0.2%，集体企业下降1.6%，股份制企业下降12.9%，外商和港澳台商投资企业下降29.2%。分企业类型看，大型企业下降6.1%，中型企业下降18.1%，小微型企业下降16.7%。分产业看，高技术产业增加值下降11.1%，高新技术产业增加值下降14.3%，高耗能产业增加值下降6.6%。分行业看，全市34个工业行业大类中，26个行业增加值负增长，占行业总数的76.5%，合计下拉全市规模以上工业增加值增速14.8个百分点。其中，通用设备制造业、电气机械和器材制造业、酒饮料和精制茶制造业、汽车制造业增加值分别下降16.7%、25.8%、47.3%、34.1%，分别下拉全市规模以上工业增加值增速3.3、2.1、1.4、1.3个百分点，这四个行业合计下拉全市规模以上工业增加值增速8.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、全市经济运行存在问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）工业增速起点低，与第一方阵差距大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全市整体工作要迈入全省第一方阵。从1-2月主要经济指标看，固定资产投资增速位居全省第2位；社会消费品零售总额增速位居全省第6位，这两个指标增速已进入第1方阵；但是，规模以上工业增加值增速位居全省第11位，尚未进入第1方阵，增速与全省第6位还有4.3个百分点的差距，低于全省第1位（安阳市）14.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）指标增速大幅下滑，实现预期目标难度大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-2月，全市规模以上工业增加值同比下降13%，经测算，全年要实现7.5%的增长目标，以后每月都增长10.1%才能达到；2015年以来，仅有两个月份增速超过10%。社会消费品零售总额下降25.7%，全年要实现10%的增长目标，以后每月都增长16.9%才能达到；2015年以来，没有增速超过16.9%的月份，最高增速仅2019年6月达到12.8%。由此可见，规模以上工业增加值增速和社会消费品零售总额增速完成目标难度较大。固定资产投资下降6.2%，全年要实现9%的增长目标，以后每月都增长10.6%才能达到；2019年，固定资产投资增速11.3%，从去年增速趋势看，固定资产投资增速完成目标难度不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）企业复产困难较多，企业经营面临压力大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月底，为全面评估新冠肺炎疫情对工业经济运行的影响，市统计局对全市规模以上工业企业进行了调查，共回收986份有效调查问卷。调查结果显示，91.7%的企业预计一季度订单下降，92.3%的企业预计一季度收入下降，多数企业在经营过程中面临不小的压力。同时，多数企业表示需要更多的帮助，53.8%的企业希望税费社保费等减免或延迟缴纳，59.3%的企业希望帮助疏通原材料采购、产品销售等市场渠道，26.7%的企业希望提供援企稳岗补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、全市经济运行趋势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然疫情对当前经济运行影响较大，主要经济指标出现了不同程度下降，但全市经济存在较强的韧性和可持续性，经济运行中积极因素不断显现。工业中，从产品产量看，1-2月，医疗防护和生活所需物资增长较快。中成药、发酵酒精分别增长150.7%、28.9%，熟肉制品、包装饮用水、食用盐、乳制品、大米、冷冻蔬菜分别增长565.2%、38%、28.1%、21.3%、21.1%、8.7%。从生产来看，8个行业增加值实现正增长。其中，化学纤维制造业、农副食品加工业分别增长33.7%、6.6%，分别拉动全市规模以上工业增加值增长0.9、0.3个百分点。从投资看，大项目建设加强，1-2月，全市亿元以上项目149个，比去年同期增加20个；亿元以上项目增长20.6%，高于全省平均水平49.1个百分点，增速位居全省首位，高于全市固定资产投资增速26.8个百分点。从工业主要板块投资看，全市战略新兴产业投资、传统支柱产业投资较快增长。战略新兴产业增长291.6%，拉动全市固定资产投资增长3个百分点；传统支柱产业增长2.4%，拉动全市固定资产投资增长0.3个百分点。从市场销售看，1-2月，限额以上单位中西药品类、粮油食品类增速较高，分别增长98.3%、21.8%，分别拉动全市限上消费品零售额增长3.2、1.4个百分点，合计拉动全市限上消费品零售额增长4.6个百分点。网上零售实现正增长，全市实现网上零售额0.8亿元，同比增长10.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来说，疫情对当前经济运行影响较大，但是从长期看，疫情影响是短期的、阶段性的，它不会改变全市经济长期向好的基本面。随着企业复工复产进度逐步加快，一系列支企惠企政策出台，生产生活秩序逐步恢复，预计一季度经济运行会明显好转，上半年经济逐步回升，下半年经济有望回归正常水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、对全市经济运行工作的建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，虽然疫情有所好转，但全市仍然要增强紧迫感，加快建立同疫情防控相适应的经济社会运行秩序，积极有序推进企业复工复产，努力把疫情造成的损失抢回来、补回来。下阶段建议做好以下三方面工作：一是落实好支企惠企政策，帮助企业渡过难关。为企业提供防疫物资和专业防疫指导，帮助企业解决原材料采购、销售、招工等难题。同时，加大财政金融对企业的支持力度，落实好各项减税降费等惠企政策。二是抓好招商引资，加强项目建设。着力改善营商环境，及时解决招商引资和项目落地过程中的瓶颈制约，深入开展企业对接服务，增加好项目大项目储备，加大企业入库力度，为经济发展补充新生力量。三是加强经济调度，做好经济运行监测预警工作。贯彻落实好全市经济运行监测预警制度，及时发现疫情防控下经济运行中出现的新问题、新情况，积极采取有效措施，促进全市经济平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618974292.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国税总局：“非接触式”办税并非临时 将持续巩固拓展服务质量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618979682.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;北京3月31日电 国新办于今日上午就减税费优服务助复产促发展有关情况举行发布会，国家税务总局纳税服务司负责人韩国荣在会上表示，“非接触式”办税缴费服务并非是税务部门应对疫情的临时举措，而是持续巩固拓展服务质量的长效之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对新冠肺炎疫情的发生，税务部门充分运用信息技术和税收大数据，先后分3批推出了54项具体服务措施，来大力推行“非接触式”的办税缴费，聚焦解决纳税人在办税缴费中遇到的实际困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩国荣谈及纳税便利措施时称，考虑到企业复工复产后部分财务人员未及时返岗，税务部门及时推出了“延期办税”的措施。除湖北省外，两次延长了今年2月份的纳税申报期限，到2月最后一个工作日，将3月份的纳税申报期限延长一周，到3月23日，针对即将到来的4月报税大征期的实际情况，将4月份纳税申报期限延长到4月24日，也就是当周的星期五。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对特殊困难企业，税务部门依法核准延缓申报或延缓缴纳税款。2月份以来，除湖北省外，税务部门对5.7万户纳税人办理了延期申报，对5万户纳税人办理了延期缴纳税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，税务部门按照“尽可能网上办”的原则，推行“非接触式”办税缴费，发布了185项网上办税缴费事项清单，各地税务部门在此基础上进一步拓展。目前，大部分地区的企业90%以上涉税业务均可在网上办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而对于部分纳税人需要到办税服务厅办理业务的情况，他介绍道，税务部门主动提供预约服务，引导纳税人、缴费人分期分批错峰办理，避免办税服务厅人员聚集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，从2月1日到现在，全国共有255万人次选择了“预约办”服务，这个比例比上年同期提升了近30个百分点。为了给纳税人、缴费人提供安全的办税缴费环境，全国各地办税服务厅均严格按照当地疫情防控要求，认真做好室内通风、卫生防疫和清洁消毒工作，确保纳税人“放心进大厅、事情快捷办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩国荣希望，在目前推出的185项“非接触式”办税缴费事项基础上，税务部门努力在今年年底能达到200项左右，实现更多税费业务从实体办税服务厅向网上转移；对于发票领用方式的改进上，税务部门将加大“网上申领、邮寄配送”力度，力争在今年年底前，将目前的50%比例提升到70%；同时，税务部门积极拓展利用支付宝、微信等第三方支付渠道来缴纳税费业务，使广大纳税人和缴费人有更好的获得感。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618979682.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>邹加怡出席二十国集团财长和央行行长特别视频会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618980799.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年4月1日来源：国际经济关系司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年3月31日，二十国集团(G20)主席国沙特主持召开G20财长和央行行长第二次特别视频会议，讨论落实G20领导人特别峰会共识，包括制定G20应对疫情行动计划、增强国际金融体系的韧性和稳定性、应对低收入国家债务脆弱性等问题。财政部副部长邹加怡出席会议并发言。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618980799.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告称9成企业已复工 大型企业复工状态良好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618980529.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央广网上海3月31日消息(记者周洪)复工第七周，企业招聘需求涨势回落，随着企业回血、线上面试等求职方式的普及，蓄势跳槽的职场人进一步增加，全国人才市场在供需两侧都逐渐接近春季峰值。智联招聘基于全国38个核心城市3月16日至3月20日的招聘和求职大数据作为节后第七周的样本进行观察分析，报告称9成企业已复工，大型企业复工状态良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与上一周相比，复工第七周的企业招聘职位数环比上涨1.14%，求职行为的环比增速为12.02%。由于求职行为的增速更迅猛，使得本周求职者间的竞争更加激烈，本周竞争指数提升至17.4，超过去年同期的15.6，这也进一步说明了前期疫情是主要抑制市场热度的因素。截至春节复工第七周，随着增势减缓，人才市场企业与求职者两侧的增量已经逐渐接近今年春季峰值。根据复工第七周调研数据显示，36.45%受访者的所在企业已全面复工，另有55.22%表示企业按照不同部门、地区和产能实行部分复工。全面复工率与企业规模关系紧密。万人以上的大企业由于抗风险能力高，且管理制度成熟，全面复工率超五成；而规模在20人以下及20-99人的小微企业中，全面复工的企业分别占比28.15%与29.08%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告还称，酒店餐饮业起色亮眼，招聘需求环比增速近两成。复工第七周的五大亮点行业依次为：酒店/餐饮、媒体/出版/影视/文化传播、零售/批发、大型设备/机电设备/重工业与仪器仪表及工业自动化行业。酒店/餐饮业招聘职位数与简历投递量环比增速都维持在20%上下。疫情冲击下，酒店/餐饮行业也是受疫情影响最大的领域，这些企业也在纷纷想办法自救，比如通过“共享员工”等新型人力资源模式合法节省用工成本。由政府主导的社保、税务优惠政策，附以房租优惠等政策，也为这个行业注入了强心针，随着疫情的控制，回血速度加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　节后复工以来，关乎国计民生的重工业、支撑生活物资的轻工业等第二产业复苏最为迅速，并同时推动零售、物流、商业服务等行业逆势生长。如今疫情形势走向稳定，第三产业中的传统服务业也蓄势待发。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618980529.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国粮农组织、世界卫生组织和世界贸易组织共同发布声明呼吁 将疫情对食品贸易和市场影响降至最低</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200401/c618980878.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近一周时间，多个国家开始限制农产品出口，使粮食安全面临挑战。联合国粮农组织、世界卫生组织和世界贸易组织3月31日共同发布声明表示，全世界有数百万人依靠农产品贸易来维持其粮食安全和生计。各国在采取行动遏制日益加剧的新冠肺炎大流行过程中，必须将对粮食供应的潜在影响或对全球贸易和粮食安全的意外影响降至最低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明表示，各国在采取行动保护其公民健康和福祉的同时，应确保任何与贸易有关的措施都不会破坏食品供应链。这种破坏包括阻碍农业和食品工业工人流动以及延长食品货物在边境滞留时间，导致易腐烂的粮食变质、增加粮食浪费。对食品施加贸易限制也可能与对粮食安全的不合理担忧有关。如果这种情况成为现实，将破坏粮食供应链，对最脆弱和粮食不安全的人口产生特别明显的后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明表示，粮食供应的不确定性可能引发一波限制出口浪潮，导致全球市场粮食短缺。这种措施会改变粮食供求平衡，导致价格飙升、加剧价格波动。以前的危机现象已证明，这些措施对低收入、缺粮国家和人道机构为采购粮食的努力尤其有害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明表示，必须防止再次采取这种破坏性措施。在这样的时刻，更应加强国际合作。在新冠肺炎疫情流行期间，必须尽一切努力确保贸易尽可能自由地流动，特别是避免粮食短缺。同样，保护食品生产者和食品加工和零售从业者也至关重要，以最大程度地减少病毒在该部门的传播并维持食品供应链。消费者，尤其是最脆弱的消费者，必须继续在绝对安全条件下在其社区内获取食物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明表示，必须确保实时向所有人提供与粮食有关的贸易措施、粮食生产、消费和库存水平以及粮食价格信息。这能够减少不确定性，并使生产商、消费者和贸易商能够作出明智的决定。最重要的是，它有助于遏制“恐慌性购买”以及囤积食物和其他必需品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明强调，现在是保持团结、开展负责任行动并秉持共同的目标，即加强粮食安全和营养，改善世界各地人民总体福祉的时候。必须确保应对新冠肺炎疫情不会在无意之中造成不必要的必需品短缺，并加剧饥饿和营养不良。(经济日报-中国经济网记者高伟东)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：何欣)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200401/c618980878.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>券商基金外资股比限制4月1日起取消</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618976909.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　按照证监会此前公布的时间节点，从今天（4月1日）起，将在全国范围内取消证券公司、基金管理公司的外资持股比例限制。民生证券指出，外资券商进入将产生「鲇鱼效应」，激发市场活力。随着开放程度加大，合资券商外资持股比例增加和外商独资券商入场将加大市场竞争，或给中小型券商带来一定压力，但短期受到业务范围、资本实力等方面的约束，对内资券商的整体冲击有限；长期来看，外资机构入场将有助于带来大量境外增量资金、先进的管理经验和丰富的业务模式，与内资券商差异化良性竞争，提升内资券商竞争能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618976909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年重点推进22项工作计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618975830.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯市委去年4月作出调整提升中以常州创新园的决策部署，开展了大量富有成效的工作，园区体制机制进一步理顺，创新合作加速推进。昨天，我市召开中以常州创新园建设工作专班会议，动员部署相关工作。副市长、武进区委书记李林出席并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，作为国内首个由中以两国政府共建的创新示范园区，中以常州创新园是我市园区建设的“金字招牌”，对提升常州城市能级和国际知名度有重要作用。各级各部门要提高站位、强化担当，举全市之力推动园区发展再上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议明确，要围绕科技部批复的《中以常州创新园创新体系建设方案》制定三年行动计划。2020年重点推进22项工作计划，包括完善江苏省中以产业技术研究院管理体制；加快推进中以共建摩希孵化器运营；围绕智能制造、生命健康、新一代信息技术等重点产业与以色列展开合作；积极开展“你好，以色列”教育文化交流活动等。武进区要进一步与科教城、投资集团协同配合，推动330亩启动区快出形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(马浩剑)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618975830.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优税费助力复工复产效果明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618977004.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着4月按季申报大征期的到来，自3月起实施的减轻小微企业、个体工商户负担等政策都会纳入统计核算范围，企业享受减税降费的统计规模会进一步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门正加快挖掘税收大数据应用潜力，助力企业复工复产。截至3月30日，各地税务部门已为2600多户原材料短缺企业匹配供应商4.5万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月份至2月份，全国减税降费4027亿元；4月份征期将从原来的4月20日延长至4月24日……在3月31日国新办举行的新闻发布会上，国家税务总局有关负责人公布了减税降费和复工复产的最新数据，并介绍了多项助力企业的“硬”举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保红利充分释放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，今年1月份至2月份全国减税降费共计4027亿元。其中，2020年新出台的支持疫情防控和经济社会发展的税费优惠政策，新增减税降费1589亿元；2019年更大规模减税降费政策在2020年继续实施形成的减税降费2438亿元。随着4月按季申报大征期的到来，自3月起实施的减轻小微企业、个体工商户负担等政策都会纳入统计核算范围，企业享受减税降费的统计规模会进一步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国家出台的支持疫情防控和企业复工复产的系列税费优惠政策，大量纳税人将在4月份纳税申报期集中体现享受。”国家税务总局副局长任荣发说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，截止到今年3月底，税务部门在优化营商环境方面累计出台的改革措施有100多项，并已将70多项在全国进行了推广。3月份，税务部门在北京、上海、重庆、广州开通了电子发票公共服务平台（优化版），新办纳税人可以免费领取税务发放的UKey，可以直接开具增值税专用发票和普通发票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“4月1日起，将进一步扩大试行范围，下大力气解决税控设备第三方收费这个社会关注的热点问题。同时，将加快增值税专用发票电子化进程。”任荣发说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;复工复产动能增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随着税费优惠加速落地，企业复工复产动能不断增强。2月10日以来，全国企业复销率（日均开票金额与去年可比口径相比）呈逐周向好态势，从第一周（2月10日―14日）的20%，提升到第六周（3月16日―20日）的76.1%，过去一周（3月23日―27日）复销率又提升6.2个百分点，达到82.3%；日均开票户数相当于去年可比口径的81.3%，环比提升7.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农资产品供应也快速恢复。3月份以来，种子、农膜等农资行业开票金额分别为去年同期的89.3%和88.4%，比2月份分别提高了18.6个和33.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　居民服务相关行业复工复销也在提速。3月23日至27日，与居民消费相关的批发零售业复销率为92.9%，环比提升9.4个百分点。米面粮油、肉禽蛋奶及水产品批发复销率分别为101.5%和101.6%，均超过去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，税务部门正加快挖掘税收大数据应用潜力，助力企业复工复产。截至3月30日，各地税务部门已为2600多户原材料短缺企业匹配供应商4.5万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;办税缴费更加便利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为提升纳税人和缴费人获得感，税务部门还推出了多项便民举措。比如，在185项“非接触式”办税缴费事项的基础上，税务部门将努力在今年年底前拓展到200项左右，实现更多税费业务从实体办税服务厅向网上转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于发票领用方式的改进上，税务部门将加大“网上申领、邮寄配送”力度，力争在今年年底前，将目前的50%比例提升到70%；同时，积极拓展利用支付宝、微信等第三方支付渠道来缴纳税费业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在出口退税便利化方面，税务总局推出出口退税事项全流程“非接触式”办理措施，包括“非接触式”申报、“非接触式”审核以及“非接触式”反馈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为缓解企业现金流压力，对于正常退税业务的平均办理时间再提速20%，也就是从2019年的10个工作日压缩到8个工作日以内。此外，各地税务部门还针对疫情对于小微企业和个体工商户生产经营造成的影响，合理调整了定期定额个体工商户的经营额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将进一步落实好前期推出的‘便民办税春风行动’各项措施，还会加快建立税务系统政务服务‘好差评’制度体系。同时，切实推动各地税务机关履职担责，对于企业的各种合理诉求，要依法依规、积极主动处理好，避免层层请示影响服务管理效率。”任荣发说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618977004.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委下达6.45亿元中央预算内投资支持双创示范基地创新创业平台建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618977180.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/fd6214cefd77aa48" id="d438bc4ad3e5aed21465b3a7260f8808" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委下达中央预算内投资6.45亿元，用于支持双创示范基地创新创业支撑平台建设。这批项目聚焦公益性强、服务范围广、市场缺位和失灵的创业服务领域，支持重点包括创业带动就业、融通创新、公共技术服务等多个方面。预计资金到位后，将有助于示范基地有效应对疫情影响，加快复工复产，提升对初创企业和中小企业创新创业的服务能力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618977180.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济数据助力欧股造好但首季仍创2002年以来最差</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618975119.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【财华社讯】中国工厂复工！中国3月制造业采购经理指数(PMI)急速弹上52，纾缓了市场对环球经济受新冠肺炎疫情重创的忧虑。欧洲股市周二反复造好，泛欧指数Stoxx 600收市报320点，升1.65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国富时100指数收报5671点，升1.95%或108点；德国DAX指数收报9935点，升1.22%或119点；法国CAC 40指数收报4396点，微升0.40%或17点。意大利富时MIB指数收报17050点，升1.06%或178点；西班牙IBEX 35指数收报6785点，上升1.88%或125点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总结第一季，欧股急挫23.1%，创2002年以来最差的单季表现，其中意大利和西班牙的单季跌幅分别高达28%和30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲的新型冠状病毒疫情持续扩散，意大利再多837人死亡，累计12428人不治，是全球最多。西班牙、英国同法国，都创下单日死亡人数最高的纪录。疫情发展随时令市场变得波动。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618975119.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>魏晓明：坚决完成既定经济社会发展目标任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618976875.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月31日上午，安庆市委常委会召开扩大会议，深入学习3月27日中央政治局会议精神，分析研究我市经济运行形势，动员部署上半年时间、任务“双过半”工作。市委书记魏晓明主持会议并讲话。市长陈冰冰讲话。市领导章松、陈爱军、张君毅、华克思、董磊、周东明、戴钦公、黄杰等出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏晓明指出，因受疫情影响，我市经济运行正面临严峻困难挑战，但也面临更大政策机遇。全市各级各部门要增强忧患意识，坚定必胜之心，把困难估计透彻，把大势看清楚，把疫情防控中展现的凝聚力战斗力转化为加快发展的强大动能，从现在起奋战三个月，实现“双过半”。要加强过程管控，对重点任务紧盯不放、动态监测、及时预警、跟踪调度，确保按序时推进。要发挥好政府与市场“两只手”作用，扎实开展“四送一服”“四督四保”活动，进一步提升政府服务效能；注重激活和保护企业家精神，鼓励企业满工满产、扩大产能，并积极引进培育一批生产性服务业，为企业提供专业化服务。要着力抓好招商引资工作，各级领导干部、专业招商小分队要迅速出击，努力引进和落地更多项目。要及早谋划“十四五”规划编制，把有关重大问题、关键领域和薄弱环节等研究深、研究透，尽早推出一批补短板、新基建等重大项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏晓明强调，要坚持底线思维，加强统筹协调，坚决打赢疫情防控阻击战和三大攻坚战，确保全面建成小康社会圆满收官。要精准抓好疫情防控，坚决克服麻痹思想、厌战情绪、侥幸心理和松劲心态，切实做好“外防输入、内防反弹”工作。要决战决胜脱贫攻坚，扎实推进“抗补促”专项行动和“六大行动”，抓好“354+N”问题整改，做好“三户一体”工作，确保高质量完成脱贫攻坚任务。要坚决整治突出环境问题，纵深推进“三大一强”攻坚行动，全面打好碧水、蓝天、净土保卫战，推动生态环境持续优化。要着力防范化解重大风险，紧扣“四不”目标，突出社会稳定、安全生产、森林防火、食药品安全、自然灾害等重点领域，全面排查整治风险隐患，确保社会大局和谐稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏晓明强调，实现“双过半”、打赢疫情防控阻击战和三大攻坚战，每一仗都是硬任务，必须求真务实、真抓实干。纪检监察机关要深入整治形式主义官僚主义问题，从严执纪、精准问责。组织部门要选派优秀干部下沉一线开展“双四”行动，推进工作落实。宣传部门要深入挖掘宣传工作中的先进典型，开展评先评优表彰活动，形成干事创业良好氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈冰冰指出，实现“双过半”，任务艰巨、使命光荣，必须自我加压。一要树立信心。信心源自于我们一直致力于应对疫情影响、解决实质问题，从着眼产业链协同部署制造业企业复工、养殖业优化生产力布局、服务业创新业态和载体到开源就业岗位、以工代赈巩固脱贫攻坚成果等，坚持从实践中来到实践中去，判断理解和方向都是正确的，全市上下要进一步增强攻坚克难的信心。二要面对现实。既要面对为官一方、守土有责的主观现实，勇于担当、迎难而上；又要面对疫情影响不确定性的客观现实，抢抓宏观政策机遇，做好微观政策因应；还要面对工作取向的现实，掌握受损底数，找准补歉来源，坚持干字当头。三要锚定策略。企业的未来就是安庆的未来。战略上要全力以赴围绕市场主体转，用心用力、下苦功夫盯企业、抓项目、跑现场、解难题，沉下身子、讲求实效，做到眼里有人、心里有事、手上有招、脚上有土；要深入企业，面对面分析调度、排忧解难，一企一策、一事一议，帮助企业找痛点、开药方、强体质。战术上要坚持抓大不放小，共商解决困难，要让大企业“转起来”，发挥“四梁八柱”的作用；要让小企业“活下来”，发挥就业稳定器和经济基本面的作用。企业之难乃政府之责，各级政府要指导生产型企业加强产业链条和产业生态建设、服务型企业拓展新用户新场所新伙伴，化危为机，创新大企业更强壮、小企业更健康的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，市领导张君毅、花家红、郑家齐分别就全市固定资产投资、工业生产、技改投资、房地产投资以丰补歉情况进行了汇报。各县(市、区)、市经开区、市高新区和市筑梦新区分别作了汇报。(江月)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(来源：安庆人民政府官网)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200401/c618976875.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>