<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 10 Mar 2021 06:12:12 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>全国人大财经委：建议推动编制和公布地方政府资产负债表</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627648758.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627648758.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发展研究中心原副主任：聚焦这些重点人群 扩大中等收入群体 15年翻番至8亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627648642.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627648642.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年记账式附息（二期）国债发行招标情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627648585.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627648585.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进乡村振兴 实现共同富裕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627648504.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627648504.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美新防长为五角大楼敲定任务：中国被视为首要挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627648265.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627648265.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美日澳印将于12日召开首次四国首脑会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627648182.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627648182.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政协委员杨伟军：加大面向困难群体的政府购买社会服务力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647983.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647983.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>持续优化营商环境 为新发展格局蓄力新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647848.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647848.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完善鼓励高校生 到基层就业的优惠政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647752.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647752.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协委员呼吁加强国情教育增强创业就业支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647658.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647658.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>不断升级新商业模式 引领创造新消费需求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647500.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647500.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农村发展、就业、教育、医疗如何实现共同富裕 代表委员这样建议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647496.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647496.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两位部长就补齐农村消费短板等话题发声</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647495.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647495.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年我国继续实施积极财政政策 保障国家粮食安全等领域是重点投入方向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647347.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647347.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十三五”中央财政专项扶贫资金连续5年递增 为脱贫攻坚“备足粮草</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647282.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647282.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业家在两会：李彦宏呼吁加快自动驾驶商用、周鸿祎谈保障智慧城市安全……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647261.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647261.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：及时有效化解投资、债务等领域风险 坚决守住不发生重大风险底线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627648818.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)国务院国资委3月10日消息，国务院国资委党委书记、主任郝鹏日前撰文指出，要以防控风险筑牢高质量发展底线。强化重点领域风险防范，及时有效化解投资、债务、金融业务、境外经营等领域风险，坚决守住不发生重大风险的底线。强化企业海外利益安全，加快构建海外利益保护和风险预警防范体系，维护境外资产和员工人身安全。强化风险防控机制建设，把风险防控嵌入业务流程各环节，增强风险识别和处置能力，进一步提升内控体系有效性，确保各类风险可控在控，促进企业稳健发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627648818.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协常委王寿君：鼓励国有企业建立双向开放式创新平台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627648634.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年是我国现代化建设进程中具有特殊重要性的一年――“十四五”开局，全面建设社会主义现代化国家新征程开启。在此节点举行的全国两会，无疑承载了更多意义和期待。一张蓝图，一份愿景，“十四五”的中国，令人期待！3月4日起，人民网推出“开局十四五·代表委员说”系列报道，带您一起聆听两会“好声音”，畅想“十四五”美好新生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京3月10日电 （记者杜燕飞）“‘十四五’时期，要强化国有企业科技成果转化主体作用，大幅提升国有企业科技成果转移转化成效。”全国政协常委、中国核学会理事长王寿君日前对人民网记者表示，要鼓励国有企业建立双向开放式创新平台，加快推进“产学研融用”协同创新，持续建立健全国有企业科技成果转化绩效评价与人员激励机制，激发人才创新活力。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/a565f39db8ed35ee" id="6bf1871c8beac89b500fd393cd07ac7f" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协常委、中国核学会理事长王寿君。受访者供图。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的《政府工作报告》指出，“促进科技创新与实体经济深度融合，更好发挥创新驱动发展作用”“强化企业创新主体地位，鼓励领军企业组建创新联合体，拓展产学研用融合通道，健全科技成果产权激励机制”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业是创新主体。一直以来，国有企业在推动科技创新放、助力经济社会发展方面做出了积极贡献。”王寿君表示，目前，国有企业的科技成果转化仍存在合作形式不健全、转化能动性不足等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，王寿君建议，要鼓励国有企业建立双向开放式创新平台，积极推进自主创新与开放式创新相结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“ 这里的‘双向’指的是：一方面，国有企业要深入挖掘自身技术创新实际需求，推行‘揭榜挂帅’，不管科研人员是企业内部的还是外部的，都可以向他们广泛征集科技成果；另一方面，国有企业要重视自身先进技术成果的积累与梳理，并将适用技术成果转移到其他企业和行业中，带动国内相关企业向产业链价值链的高端汇聚，充分发挥国有企业社会责任。”王寿君告诉记者，同时，国有企业要更好地“走出去”，进一步深度融入国际分工体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，要鼓励国有企业牵头组建新型研发机构，加快推进“产学研融用”协同创新。“应加快推进以国有企业为主导的新型研发机构。这样不仅有助于强化科技与经济紧密结合，深化供给侧结构性改革，同时更有助于在新格局下加快国有经济布局优化和战略调整，激发国企活力。”王寿君说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，应持续建立健全国有企业科技成果转化绩效评价与人员激励机制。“在科研人员方面，应进一步明确其科技成果的边界范围和独立性评价标准，这样既能肯定原有研发人员的工作成果，又能激发后续研发人员成果转移转化的积极性。”王寿君表示，在管理人员方面，应合理提高国有企业科技投入与成果转化的指标权重，对领导班子特别是主要负责人的考核，从以往考核偏重利润，转向利润、科技投入与成果转化收益并重。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627648634.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从更高层次更宽领域理解“新发展格局”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647928.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【两会热评】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　核心观点：经济日报-中国经济网专栏作者何建华认为，从更高的战略层面认知，新发展格局应当是更高层次、更宽领域的发展格局，是确保自主可控、安全有利、“做好自己”的实现路径，有利于从容应对国内外错综复杂的变化趋势，从而为对内推进全面建设社会主义现代化国家、对外推动构建人类命运共同体提供强大坚实的财富效应与物质保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年全国两会，“三新”，即立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局，成为会内会外普遍关注的话题。党的十九届五中全会通过的《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》提出，要加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。这符合中国经济高质量发展的内在要求，也顺应了新型经济全球化的国际期待。构建新发展格局，国内市场主导国民经济循环的特征将更加明显，经济增长内需潜力会不断释放。依托国内市场构建国内大循环，需要清理堵点，打通生产、分配、流通、消费各环节，形成需求牵引供给、供给创造需求的更高水平经济循环动态平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建新发展格局，国内大循环与国际循环是一个统一体的两个方面，是相互依存、互为因果的辩证关系，不能割裂开来、片面强调某一方面。从更高的战略层面认知，新发展格局应当是更高层次、更宽领域的发展格局，是确保自主可控、安全有利、“做好自己”的实现路径，有利于从容应对国内外错综复杂的变化趋势，从而为对内推进全面建设社会主义现代化国家、对外推动构建人类命运共同体提供强大坚实的财富效应与物质保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建新发展格局，重在正确处理好国内大循环与国际循环的关系。笔者认为，一是要把握好自主可控、安全有利的原则，在国际循环中分辨是非、分清利弊，比如招商引资要注重导入产业资本，对金融资本流入宜谨慎，对债务资本泛滥侵入要阻挡；二是应具体情况具体对待，对不同地区城市、行业企业就国内大循环与国际循环开展分类指导、精准施策，对优势明显的行业如汽车、家电、建筑业等应鼓励其参与国际竞争，对优势不明显、成长中的行业企业实行国内培育；三是要注重区域协调发展，将东部地区的行业企业产能尽量导向中西部地区，通过国内大循环促进区域协调发展，而不是一味地向东南亚以及具有成本优势的国家扩散；四是应大力开拓欧盟、东亚、“一带一路”沿线和发展中国家新兴市场，建立与拓展更广泛的国际经贸合作“朋友圈”，实现国际循环的新型经济全球化再平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建新发展格局，关键在于贯彻落实“创新、协调、绿色、开放、共享”的新发展理念，摆脱对不符合新发展阶段要求的发展模式的路径依赖，走出一条高质量发展的新路子。改革开放以来，我国经济快速增长，创造了世界奇迹。然而，一些经济发展模式也存在不可持续的弊端，应当尽快实现转型升级，比如资源套利型应当朝着创新驱动型转变、规模扩张型应当朝着投入产出型转变、人口红利型应当朝着知识创意型转变、债务资本型应当朝着节制资本型转变等，以切实构建新发展格局，推动高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　举例来说，野蛮生长型模式理所应当向绿色生态型模式升级。过去一段时期，工业化与城市化互动，产业结构出现低端化、同质化明显而集群化程度不高等问题，令我国付出了沉重的生态环境代价。绿水青山就是金山银山。只有加强生态保护和修复，扩大城乡绿色空间，解决好损害群众健康的突出环境问题，营造天蓝地绿水清的美丽家园，打造青山常在、绿水长流、空气常新的美丽中国，才能真正实现生态惠民、生态利民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建新发展格局任重道远，实现“十四五”良好开局，面向2035年远景目标久久为功“做好自己”，我国经济社会发展一定会跃上新台阶，世界也必定会进一步拥抱中国。(上海社会科学院研究员、原副院长，经济日报-中国经济网专栏作者何建华)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网评论理论频道开放投稿，原创评论、理论文章可发至cepl#ce.cn(#改为@)。详见经济日报-中国经济网评论理论频道征稿启事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关文章：保持中国经济潜力和韧性新发展理念一以贯之&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;释放数字经济价值为经济高质量发展赋能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647928.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部北京监管局：“四项机制”提升直达资金监管成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647860.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　设立财政资金直达机制是以改革的办法提高财政资金效能，应对疫情影响，稳定经济增长，更好服务改革发展大局的创造性举措。北京监管局坚决贯彻党中央、国务院和部党组决策部署，切实提高政治站位，建立“四项机制”，有力保障财政资金直达基层、直接惠企利民，尽快落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、“督导机制”加快资金拨付进度。北京监管局第一时间向财政部申请直达资金监控系统权限，实时监控北京市直达资金相关数据，主动嵌入到直达资金分配、拨付和使用的全过程。按照地区、资金类别、直达项目等分类编制统计分析监管台账，通过数据比对，确定重点监控对象，有针对性地选取支出进度慢的区开展现场督导。对已经过督导的项目或区支出进度和问题整改情况进行“回头看”，构建“发现问题-解决问题-整改落实”紧密衔接的闭环循环督导工作模式。北京监管局将相关监管报告呈报北京市政府，引起高度重视，三位副市长分别作出重要批示，市有关部门积极整改。截至2020年底,北京市直达资金支出347.03亿元，扣除按规定预留机动资金等部分后，支出率可达100%，较9月底大幅提高了66个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、“创新机制”建立资金全链条监管。针对财政直达资金规模大、支出时效性强等特点，北京监管局充分运用信息化手段，依托直达资金监控系统，每日上线查看资金拨付和使用情况，发现问题立即通知相关单位，及时纠错纠偏。按照“资金跟着项目走”的原则，定期从监控系统中导出直达资金指标的分配下达、资金使用、事项支出等关键信息，并分类细化到医院、污水处理、基础设施等具体项目，将直达资金监管从财政支出端延伸到资金使用端、项目建设端，确保资金投向正确、属性合规。通过“以面促点，以点带面”的方式全面掌握北京市区两级直达资金支出动态和特点，实现了对直达资金分配、拨付、使用的全链条监管，也实现了分阶段、分环节、分内容的重点监控，工作质效显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、“联动机制”凝聚资金监管合力。新增财政资金特殊转移支付机制是一项创新性资金分配支付方式，从中央到省、市、县(区)财政厅(局)均有各自的监管职责。北京监管局充分发挥就地就近监管优势和集聚监管合力的作用，促进直达资金加快形成支出。主动加强与财政部相关司局的工作联系，准确把握直达资金相关政策，畅通信息上传下达渠道，明确监管重点关注内容和阶段性具体工作要求，统筹谋划监管工作的时间表和路线图，努力提高直达资金监管的针对性、前瞻性。与北京市财政局、各区级政府相关部门共同建立了信息沟通、联合监管、督导整改等多项工作制度机制。先后3次联合财政部监督评价局、4次联合北京市财政局、7次联合区级财政局开展现场监管，形成监管事项相通、监管问题相接、监管资源共享的良性互动局面，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、“绩效机制”提升资金使用效能。北京监管局以直达资金数据和监控系统为基础，将绩效理念和方法融入直达资金监管全流程。通过统筹分析运用地方财政预算管理系统、指标系统、执行系统的预算下达及资金支付数据，督促各区建立全过程、全覆盖的直达资金预算绩效管理新机制。绩效机制涵盖绩效目标编制、绩效跟踪指导、绩效考核评价及结果运用等。如海淀区按季度对100万元以上项目的实施进度、绩效目标完成情况、是否偏离绩效目标等情况实施全过程绩效管理；密云区选取部分社会关注度高、影响力大、支出缓慢的项目进行绩效目标监控和评价，并通过跟踪问效加快了项目调整和资金拨付进度。通过强化绩效导向，层层传导了压力，有效提升了地方政府直达资金管理工作水平和资金使用效益。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647860.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、海关总署发布重要通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647147.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部、海关总署联合发布《关于明确海南自由贸易港“零关税”自用生产设备相关产品范围的通知》，进一步明确《关于海南自由贸易港自用生产设备“零关税”政策的通知》（详情点击：海南自贸港“零关税”负面清单出台！清单外生产设备三税全免！）中相关家用电器及设备零件、部件、附件、元器件产品清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在日前财政部、海关总署、税务总局联合出台的《关于海南自由贸易港自用生产设备“零关税”政策的通知》中，第二条明确规定：生产设备包括《中华人民共和国进出口税则》第八十四、八十五和九十章中除家用电器及设备零件、部件、附件、元器件外的其他商品；第六条明确规定：财政部、海关总署将会同有关部门另行明确第二条中家用电器及设备零件、部件、附件、元器件商品范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次明确家用电器及设备零件、部件、附件、元器件产品清单共226个子目，意味着《中华人民共和国进出口税则》第八十四、八十五和九十章中除本次清单的226个子目之外，都可以享受自用生产设备“零关税”政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;清&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>数据安全、金控公司、绿色金融……央行系统代表委员关注哪些话题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647483.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　去年包商银行被批复进入破产程序，有关金融机构破产的法律体系受到关注；中国银行因管理不善使挂钩原油期货的“原油宝”产品造成金融消费者重大损失，引发对金融消费者适当性制度的讨论。此外，金融数据安全、金控公司管理、绿色金融发展等也是业内聚焦的话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年两会期间，央行系统多位代表委员的提案建议涉及这些方面。如建议在《企业破产法》中设立“金融机构破产”专章；建议制定《绿色金融法》，降低绿色资产风险权重；完善金融消费者适当性制度，建立金融消费者分类标准；加快推进粤港澳大湾区国际金融枢纽建设，探索数字人民币跨境支付应用等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;郭新明、殷兴山：建议《企业破产法》增设“金融机构破产”专章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从上世纪90年代的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002163','&amp;#x6D77;&amp;#x5357;&amp;#x53D1;&amp;#x5C55;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002163/"&gt;海南发展&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002163/"&gt;002163&lt;/a&gt;）银行、中银信托，到近年的包商银行，国内金融机构破产案例虽不算多，但相关领域却缺乏专门立法。今年两会期间，全国人大代表、央行南京分行行长郭新明和全国政协委员、央行杭州中心支行行长殷兴山均提出在《企业破产法》中设立“金融机构破产”专章的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在立法路径上，建议修订《企业破产法》增设“金融机构破产”专章，统领金融单行法律法规有关破产规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在立法机制上，建立与立法路径相适应的“双牵头”工作机制。建议全国人大指定专门工作委员会牵头成立领导小组，负责《企业破产法》的修订工作；成立由央行牵头，银保监会、证监会、发改委、财政部、司法部、最高法、地方政府等参加的金融机构破产法律制度起草专班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在立法内容上，重点响应金融机构破产对法律制度的特殊需求。在立法目的上体现包容性，在适用规则上体现统一性，在申请主体上体现适格性，在清偿顺序上体现公众性，在制度配套上体现基础性等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;殷兴山：完善金融消费者适当性制度，建立金融消费者分类标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国金融消费者适当性制度尚未健全，金融创新积累了一定风险隐患，2016年“招财宝”事件、2020年“原油宝”事件均为典型案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　殷兴山表示，当前我国金融消费者适当性制度不完善主要表现为：法律体系不健全、监管尺度不统一、金融机构落实规则不到位、金融消费者责任意识淡薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，他提出四点建议：一是健全法律制度体系，统一管理规则与分类标准。建立金融消费者、金融产品分类标准，如禁止招揽客户(负债投资、未成年人等)、谨慎招揽客户(老年人等低净值人群)、普通投资者、准专业投资者、专业投资者等大类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是多部门协同治理，建立复杂产品统一协调监管机制。三是加强行业自律，规范金融机构经营行为。四是加强金融消费者教育，传递“卖者尽责、买者自负”理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白鹤祥：建议尽快制定《金融控股公司法》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为过去长期混业经营、分业监管产物的金融控股公司，近年快速发展中出现了诸多乱象，如个别企业盲目向金融业扩张、将金融机构作为“提款机”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实金控公司近年已逐渐被纳入金融监管正轨，但监管还需要完善。全国人大代表、央行广州分行行长白鹤祥建议，制定《金融控股公司法》势在必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他建议，制定《金融控股公司法》应关注几个重点问题：一是明确金融控股公司监管机制；二是着力解决前期出台办法与其他法规冲突及监管外延不完整问题；三是完善金融控股公司监管的立法体系，未来央行将针对金融控股公司资本、并表管理、数据报送等重点监管问题制定具体规章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白鹤祥：加快推进粤港澳大湾区国际金融枢纽建设，探索数字人民币跨境支付应用&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白鹤祥带来的另一份建议是关于加快推进粤港澳大湾区国际金融枢纽建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，粤港澳大湾区国际金融枢纽可建设五大枢纽：金融科技枢纽、创新资本枢纽、绿色金融枢纽、人民币资产配置枢纽、金融制度创新枢纽。建设两大市场：在岸市场建立健全资本市场、碳金融市场及区域性交易市场；离岸市场以人民币国际化为核心参与“一带一路”建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，白鹤祥提出四点建议：一是提升国际金融枢纽地位；二是建立中央政府主导的工作机制；三是加快制定工作方案；四是推动金融资源向国际金融枢纽倾斜，探索数字人民币跨境支付应用、金融“单一通行证”机制以及“新股通”“保险通”“碳市通”互联互通安排等改革创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;崔瑜：推进金融数据安全使用与资源共享利用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国数据安全和个人信息保护将进入全新阶段。为推进金融数据安全使用与资源共享利用，全国人大代表，央行参事崔瑜提出三点建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是建立完善行业数据协同治理的规范，由相关部门牵头建立金融行业数据协同治理体系，并完善现有的行业数据安全分类定级标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化数据处理主体监督、落实金融科技监管。建议研究设立相关行业协会自律组织，同时加快制定金融科技经营业务许可或者备案的相关制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是发挥金融基础设施作用探索金融数据共享机制。在加快推进研究数据产权的立法研究的同时，建议进一步加强金融基础设施的互联互通，探索建立金融数据共享机制，形成统一的数据共享标准和规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;葛华勇：强化国内转接清算市场有效监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、中国银联原董事长葛华勇在提案中谈到我国转接清算市场面临的新挑战：如在需求端，跨国商务、境外旅游带动跨境清算的需求，国际间清算服务的对接和融合将是清算市场发展新的机遇和挑战；在供给端，境内清算机构和跨境清算基础设施目前的竞争力并不强等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　葛华勇建议进一步强化国内转接清算市场的有效监管。一是进一步规范和界定各清算机构的职能定位和业务分工；二是细化对清算机构市场化管理；三是提升国内清算机构的竞争力；四是引导形成面向未来的技术创新机制，建议支持清算机构联合众多金融机构在央行数字货币试点应用、人民币国际化等更多场景进行创新探索与合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;徐诺金：大力发展普惠金融助力全面乡村振兴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年国务院同意在兰考县建设首个国家级普惠金融改革试验区后，四年多的实践探索表明，大力发展普惠金融是助力贫困县域脱贫摘帽、推进乡村振兴战略实施不可或缺的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但全国人大代表、央行郑州中心支行行长徐诺金表示，试验区建设也遇到了一些普惠金融落地的困难，突出表现在：推进普惠金融发展的法律制度尚未建立，金融机构内生动力不足，农村信用信息大数据体系建设难等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，他提出四点建议：一是加快出台普惠金融促进法；二是建立普惠金融发展目标考核机制，包括加快确权颁证，盘活农村产权要素与金融资源对接，以及加大财政扶持，落实业务奖励和财税补贴等；三是实行普惠金融差异化监管政策；四是国家层面出台数字普惠金融领域的发展规划或指导意见，推动建立农村大数据信用信息体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杨小平：优化人民币跨境使用环境，稳慎推动人民币国际化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年人民币在国际货币体系中地位不断提升，但国际化水平与主要国际货币还有一定差距。全国人大代表、央行昆明中心支行原党委书记杨小平对此提出三点建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强同周边国家金融基础设施合作，包括进一步完善人民币跨境清算系统(CIPS)覆盖水平，进一步完善边境金融服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是稳慎推进人民币在周边国家使用。建议在风险可控的前提下，继续研究推进各品类大宗商品期货合约上市，推动人民币绑定更多大宗商品交易；同时鼓励商业银行在沿边地区增加网点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是继续促进离岸、在岸人民币市场良性互动。建议引导离岸中资银行提升人民币流动性，完善结算、兑换、融资等业务服务水平，增加境外投资者持有人民币资产的途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;朱苏荣：建议制定《绿色金融法》，降低绿色资产风险权重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年我国绿色金融发展一直走在国际第一方阵，但我国绿色金融的政策体系仍不完善，相关标准尚未统一，部分领域存在政策空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大代表、央行沈阳分行行长朱苏荣建议，一是完善绿色金融政策框架，制定《绿色金融法》；二是完善绿色金融配套政策；三是统一绿色金融标准；四是强化绿色金融的激励约束机制，包括降低绿色资产风险权重，引导金融机构提高绿色低碳业务和资产规模和比重，通过财政补贴、贴息等形式加大对绿色投资的财政支持力度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新京报贝壳财经记者程维妙顾志娟侯润芳编辑李薇佳校对陈荻雁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647483.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法举行《最高人民法院工作报告》解读会 积极支持深圳个人破产条例实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647371.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【深圳商报北京讯】（驻京记者 宋华）最高人民法院审判委员会副部级专职委员刘贵祥3月9日在最高人民法院举行的2021年全国两会《最高人民法院工作报告》解读会上表示：“我国目前实行的是商主体破产制度，自然人不具有破产资格，我本人认为建立个人破产制度非常必要。前不久深圳出台的全国首个地方个人破产条例，都是有益尝试，为个人破产立法积累了重要的立法经验。对深圳个人破产条例的实施，最高法院持积极支持态度，将不断总结这方面的司法经验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院院长周强在《最高人民法院工作报告》中特别强调，人民法院充分发挥审判执行职能作用，弘扬“言而有信”“有约必践”，保护“货真价实”，严惩各种欺诈行为，以司法引导、促进诚信社会建设。此次解读“以司法引领诚信社会建设”为主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在实践中，确实存在执行不能的案件，比如僵尸企业，债务还不了，债务包袱又卸不掉，处于僵持状态。对这些诚实而不幸的债务人，从法律角度是否有解决的途径？对此，刘贵祥表示，债务人执行不能，丧失履行能力，在破产法上构成了破产原因，通俗讲就是具备破产条件，可以通过破产程序解决债务的最终清理问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他举例，比如这次来势凶猛、遍及全球的新冠肺炎疫情，一些企业受到冲击，出现债务危机，经营难以为继。面对经营中的危机和困境，一个成熟而诚信的企业家、市场主体，除了利用好国家的支持政策，利用商业智慧摆脱困局外，还要充分利用好破产重整、破产和解等法律制度工具，处理好债权债务关系，以度过债务危机，挽救企业。而一些不诚信的当事人，往往采取“躲债”“失联”“赖账”“跑路”的办法，这不但有失诚信，还于事无补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘贵祥说：“就破产重整而言，是在企业出现不能清偿到期债务，资不抵债，生产经营难以为继这种现实条件下，实现债权人、债务人、投资者利益最大化的重要法律途径。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　著名破产法专家、中国政法大学李曙光教授参与解读表示，诚信是社会的基本价值观，也是市场经济的基本要求。破产法实质是规制诚信规制信用，扫除市场信用垃圾的基本法。破产法从两个方面规制诚信，一是致力于挽救那些诚实守信用的债务人。同时，破产法也打击那些不诚信的、欠债不还、逃避债务的债务人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前我国破产法，只能企业破产，个人不能破产，而执行不能的案件中自然人性质的债务人占了六七成。对此，刘贵祥表示：“我国目前实行的是商主体破产制度，自然人不具有破产资格，我本人认为建立个人破产制度非常必要。个人破产实际是为创业失败、诚实而不幸的当事人提供一个走出困境、东山再起的机会。当然如何平衡好与债权保护的关系，是一个十分重要而复杂的问题。值得关注的是，近期，浙江、江苏等地陆续开展了自然人债务清理改革探索，前不久深圳出台的全国首个地方个人破产条例，都是有益尝试，为个人破产立法积累了重要的立法经验。对深圳个人破产条例的实施，最高法院持积极支持态度，将不断总结这方面的司法经验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者：宋华&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>跨国公司热议政府工作报告―― “投资中国的信心越来越强”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647260.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　促进内外资企业公平竞争，依法保护外资企业合法权益；依托国内经济循环体系形成对全球要素资源的强大引力场，促进国内国际双循环……在今年的政府工作报告中，“欢迎外商扩大在华投资，分享中国发展机遇”等积极举措，得到外资企业普遍认同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们投资中国的信心越来越强！”不少跨国公司表示，中国坚定不移扩大对外开放，积极倡导全球合作，推动互利共赢，彰显了中国迈向高质量发展的底气，展示了助力世界经济复苏的担当。他们将继续在中国广阔、开放的大市场中深耕细作，紧抓中国机遇，实现更好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点赞中国开放政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年政府工作报告全面展现了中国经济的强劲韧性和巨大机遇。”强生全球资深副总裁、中国区主席宋为群说，过去一年，中国通过“六稳”“六保”“双循环”等具有前瞻性的决策，成为全球唯一实现经济正增长的主要经济体，出色的成绩令世界瞩目，“我们要为中国点赞”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在全球经济困局中，中国正成为引领世界经济复苏的灯塔。”欧莱雅北亚区总裁兼中国首席执行官费博瑞表示，消费是内循环的支柱，更是提振经济的重要推动力。尽管疫情仍在影响全球经济，但得益于中国一系列扩大开放、拉动消费的重大利好，中国消费市场生机盎然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泰国华彬集团董事长严彬一直关注中国市场。“中国超大规模市场的优势非常突出。随着收入水平提高，中等收入群体规模扩大，消费升级态势明显，这其中蕴含着大量商机。”他表示，“十四五”开局之年，华彬准备推进贵州航空产业的投资规划方案，通过航空业布局带动“黔货出山”及其他关联产业发展，带动就业，进一步巩固拓展当地脱贫攻坚成果，助力乡村振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国推进新一轮高水平对外开放的举措，充分展示了中国经济的包容性。不仅有利于将更多技术和投资引入中国，也让中国的先进技术与产品敲开了全球市场的大门。”施耐德电气全球执行副总裁、中国区总裁尹正说，去年公司在厦门、西安、北京等地新增投资，用于本地研发和打造先进生产线，生产新一代数字化绿色电气产品。“正是扩大开放让我们看到更多与中国合作伙伴携手创新、共赢的机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;营商环境持续优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国市场对外资保持着强大的吸引力。今年两会，“中国将如何继续积极有效利用外资，更好打造内外资企业一视同仁的营商环境”成为在华外资企业最关心的议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，中国实际使用外商投资金额1万亿元，是全球最大的外资流入国，“这让我们坚定看好中国经济发展前景。”宋为群说，过去一年，中国政府落实《外商投资法》《优化营商环境条例》等，扩大外资市场准入，保护外商权益，积极营造公平、公正、透明的营商环境，为外资企业在华发展提供了切实支持。“我们有信心依托中国市场的澎湃动能，以‘中国速度’实现更好的发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“高水平开放不仅有利于国际贸易与合作，还有助于推动创新，进而提高消费者生活水平。”费博瑞表示，近年来，中国市场对外开放的程度不断深化，营商环境持续优化。创新驱动型经济的发展以及消费者对优质产品、服务和体验的追求，都让中国成为跨国公司不可或缺的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国市场将越来越有吸引力。”美国霍尼韦尔公司全球高增长地区总裁沈达理认为，中国在优化营商环境、扩大对外开放方面政策给力，继续缩减外商投资准入负面清单、完成中欧投资协定谈判，都表明中国在进一步扩大对外开放，加强新型基础设施建设、推动共建“一带一路”等，也给跨国公司带来更多机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深耕中国前景广阔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告提出，要准确把握新发展阶段，深入贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，推动高质量发展。创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念，为外资企业增资扩产、持续深耕中国市场提供了更广阔的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在绿色和创新发展方面，我们的使命与技术专长跟中国新发展阶段的目标高度吻合。”尹正说，未来企业将充分利用在可持续发展领域积淀的丰富经验，增强在中国的研发投入力度，携手本地合作伙伴共同创新，为中国市场提供更多绿色数字化技术、产品和解决方案，助力中国产业继续向数字化和绿色可持续转型，并为世界绿色产业发展贡献中国智慧与经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着改革开放不断深入，中国在塑造新数字经济方面大有可为。”在西门子大中华区总裁兼首席执行官赫尔曼眼里，中国不仅是公司第二大海外市场，更是得天独厚的研发中心和公司未来发展的支柱。“我们将继续与中方伙伴在平等、开放、透明的竞争环境中广泛合作，以技术赋能工业、基础设施和交通等经济支柱产业转型。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告提出，建设更高水平开放型经济新体制，推动共建“一带一路”高质量发展，构建面向全球的高标准自由贸易区网络。对此，来自沙特的阿吉兰兄弟集团副董事长、沙中商务理事会会长穆罕默德·艾尔·阿吉兰认为，中国持续扩大开放的政策，不仅促进了沙中两国双边贸易，更给“一带一路”倡议和“沙特2030愿景”的对接提供了有力支撑。他表示，从政府工作报告释放的信号来看，中国扩大开放的决心和积极促成外商投资的行动势必得到进一步深化，“这让我们对一个更开放、更有韧性、更具活力的中国市场充满期待。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627647260.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>原保监会副主席周延礼建言政府数据共享，这个城市打了个样</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627648179.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，2021全国两会在京召开。解决小微企业融资，充分支持市场主体活力再次成为两会期间的热点话题，多位代表委员也为此纷纷“开出药方”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、原中国保监会副主席周延礼在一份提案中建议，建立完善政府数据共享机制助力信用保证保险为企业融资增信。周延礼指出，应在满足客户信息安全保护相关要求的同时，保险公司应可以使用官方征信系统和税务、海关、电力、工商等几大政府有关部门的“硬”数据，通过政务协同进行与地方其他政府部门进行保险相关信息资源的共享,将保险公司与其他政府部门之间的“信息孤岛”链接在一起,形成完整有效、更新及时的保险相关数据的共享机制，从而助力信用保证保险为小微企业融资增信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，社会各界对公共数据共享的呼吁已久，希望充分发挥公共数据的价值，助力经济社会发展。2020年4月9日，中共中央、国务院在“要素市场化配置体制”相关文件中着重强调政府数据的开放，显著加速了各地政府的行动步伐。北京、上海、杭州等城市纷纷加速数据平台建设与应用，其中也涌现出了一些优秀代表案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　几天前，在金融科技创新规范服务需求侧主题座谈会上，全国政协委员，中国证监会原主席肖钢，全国政协委员，原中国保监会副主席周延礼等委员与企业代表座谈交流。与会的同盾科技联合创始人、CEO张新波介绍，2020年11月，在国务院第七次督查发现的43项统筹疫情防控和经济社会发展典型经验中，唐山市开展的“春雨金服”惠企行动榜上有名。作为这一行动的载体，唐山市企业综合金融服务平台，引起广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，唐山企业综合金融服务平台由唐山市政府、唐山银行主导建设，同盾科技提供技术支持。平台运用人工智能、大数据技术，打通政府相关部门、金融机构、小微企业涉企信息资源，自动生成“企业画像”，同步采取“互联网+政务+金融+智能风控”模型和“线上+线下“相结合的金融服务模式及相配套的综合服务功能，疫情期间让企业需求和金融供给无缝对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平台的不断发展将有效地拓展供给侧、扩大需求侧、完善管理侧。平台不仅可以吸纳各行各业的中小微企业，还能将银行、股权投资机构等可为企业提供金融服务的持牌机构纳入，鼓励其通过创新金融产品、开展技术研究等方式，满足企业全生命周期的各种融资需求，更能帮助政府机关打造主动型服务模式，实现对中小企业应帮尽帮、因企施策、因需施策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，作为技术提供方，同盾科技运用自主研发的智能分析决策技术，对行方、政府机构内外部数据进行融合、加工、挖掘、建模和关联性分析；利用风控建模刻画企业画像，生成企业评价报告，有效解决过去融资过程中信息不实、信用不足、信任不够等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐山金融服务平台模式在政府、中小银行、企业之间搭建交流的管道，以数据驱动为核心，发挥市场经济的原则，让“义与利”同行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，有效打通了银企资金融通堵点痛点断点，发挥了金融纾困解难作用。综合金融服务平台开设“六个一批”诉求窗口，实现了企业需求诉求随时反映、随时办理。数据显示，截至2021年3月3日，该平台已入驻金融机构54家，注册企业10984家，累计发布融资需求超过561亿元，成功投放超过377亿元。(发布前更新数据)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，切实降低了企业融资成本，极大地提升了金融服务质效。通过量化考核，激发银行发挥各自优势，开辟绿色通道、降低融资成本、缩短审批链条，贷款业务平均审批时间缩短1/3以上，业务线上办理率增长25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，切实优化了企业贷款供需结构，探索出了破解“短贷长投”问题的有效路径。通过人工智能、大数据等技术的引入有效缓解了企业信息不对称、信用不充分问题，解决供需错配，提高贷款投放的有效性和供需匹配度，实现稳增长、调结构、防风险的有效平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，切实优化了发展环境，打响了唐山市一流营商环境品牌。海洋牧场、华通线缆、唐鸿重工等一大批企业在助企惠企的春雨金服行动中得到了资金支持，叫响了唐山市金融品牌，提升了唐山市知名度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一全新的智能融资模式也在杭州等全国多个城市得到复制。随着移动互联、人工智能、区块链、大数据等新技术的迭代进步，解决小微企业融资难有了新的技术支撑。而今年两会再次释放多重利好，如继续大规模减税降费、制定大型商业银行普惠小微企业贷款增长30%以上的目标，相信在多方力量的全力支撑下，定能助力市场主体青山常在，生机盎然。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210310/c627648179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>