<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 10 Mar 2020 04:27:49 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>应急管理部：我国将启动全国安全生产专项整治三年计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618268253.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618268253.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒关注：中国企业“谨慎”复工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618268085.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618268085.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>职工医保改革方向确定 个人账户逐步向门诊统筹过渡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618268044.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618268044.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制新闻发布会：民政部明确5项措施保障困难群众基本生活</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618263473.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618263473.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重点项目齐复工 跑出发展“加速度”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618261102.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618261102.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关键技术攻关最高可获3亿元资助</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618261042.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618261042.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳外贸要善打政策“组合拳”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618261040.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618261040.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“宅经济”火起来 税收服务跟上来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618268055.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　宅在家里就能同时为疫情防控和经济社会发展做贡献？新冠肺炎疫情催热了一个网络用语——“宅经济”。在线买菜、在线教育、在线办公等一大批新业态新模式的“宅经济”火起来。近来，国家税务总局厦门市税务局密切关注“宅经济”发展动向，主动跟进并做好税收服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;你负责送菜，我负责送票&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“买菜粗活朴朴来做。”厦门朴朴电子商务有限公司的这句营销口号在2020年的春节可谓深入厦门人心中。“为避免聚集，减少交叉感染，这个春节大家几乎都是宅在家里线上买菜。”公司相关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为主打“30分钟快送”的在线生鲜超市，朴朴公司凭借其超快配送速度深受厦门市民青睐。今年1月，公司销售额迅猛增长。不过，销售额意外大涨也让公司“喜中有忧”。订单突然增多，但公司原有的发票存量不够。“有些客户要发票要得很急，所以我就在微信上向税务部门提出了需求，没想到第一时间就得到回应。”公司财务负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控期间，厦门市思明区税务局积极推广“非接触式”办税，运用微信、QQ、税企邮箱等平台，加强政策宣传和税企沟通。在了解到朴朴公司的需求后，思明区税务局快速响应，通过微信一对一辅导企业线上提交发票增量申请，很快为企业增批了电子普通发票1万份、万元版专用发票350份，并通过邮寄送达的方式配送到“家”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们负责送菜，税务局为我们送票，我们都是在为人民服务。”该公司财务负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;你供应菜篮子，我为你减担子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　得益于“宅经济”，食品零售行业也表现不俗，厦门元初食品股份有限公司就是其中的代表。“受疫情影响，市民外出减少，吃喝都在家里，对食品的需求增加了许多。”元初食品公司财务人员杨湉湉说，“但这种需求主要体现在线上消费。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情防控期间线下实体店“门可罗雀”，市民大多“宅”在家里线上消费的实际，元初食品公司敏锐调整经营模式，通过携手美团、饿了么等第三方平台，以及“元初到家”自有微信小程序，推动“线上下单+线下零接触配送”，实现线上零售业务“开门红”，销售额同比增长55%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“销售额增长了很多，但公司成本也增加了不少，好在税收优惠帮我们减轻了负担。”杨湉湉说。受疫情影响，元初食品公司不仅人工成本、物流成本增加，商品采购价格也上涨，但公司在销售时并未涨价，始终坚持生活必需品平价供售。思明区税务局主动联系企业宣讲蔬菜和鲜活肉蛋产品流通环节免征增值税的优惠政策，提醒企业及时申报享受，1月共为企业办理增值税减免228.4万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;你在线教学，我在线减税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每天在家准时上直播课堂、和老师在线上交流互动，成了疫情期间学生学习的新模式。疫情不仅改变了人们的日常生活方式，也给教育领域带来了变化，在线教学的浪潮逐渐涌起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少教育培训机构“闻风而动”，火速扩容线上教育平台，抢得先机，但也有一些教育机构因主打线下实体教学，在此次变化中处于劣势。“我们公司主要开设芭蕾舞培训，大多是线下实体教学，疫情暴发后大家闭门不出，课程基本都停了。”厦门昕艺程教育科技股份有限公司财务负责人余女士告诉记者。受疫情影响，公司2月份收入基本为零。“好在我们享受了1月所属期的税收减免，对我们是很大的帮助。”余女士说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为助力战“疫”，思明区税务局主动通过大数据筛选，摸排可享受优惠的纳税人，并利用线上平台，点对点宣传辅导政策，帮助企业应知尽知、应享尽享。昕艺程公司就收到了23万多元的减税“红包”。据余女士介绍，公司原先也有线上服务系统，但只做一些课后辅导，没有线上课程。如今有了税收优惠这一笔“助力金”，公司决定加快在线课程体系的研发，力争3月就推出一批在线课程，努力赶上“在线教育”这一趟高速列车，为公司未来发展谋得一席之地。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618268055.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进出口银行：多举措确保专项再贷款精准快速投放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618263554.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月5日，中国进出口银行将3000万元专项再贷款资金发放到广州达安临床检验中心有限公司(以下简称“达安临检”)，解了企业的燃眉之急。达安临检相关负责人表示，“资金到位，检测量才能跟上。我们的采购人员都是拿着现钱四处找货，付款才能订得到。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　达安临检是国家新冠肺炎疫情防控重点企业，被广东省卫健委纳入新型冠状病毒核酸检测机构以来，承担着广州市3个行政区与广东省7个地市的发热门诊筛查重任。但广东属于劳务输入大省，复工复产的样本筛查量已超出往常产能数倍，快速获得资金购买设备扩大生产成了最重要的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》记者了解到，为迅速解决疫情防控重点企业的资金问题，进出口银行广东省分行为达安临检开辟绿色通道，特事特办、随到随办，实现了专项再贷款的快批快放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在抗击疫情的关键时刻，进出口银行在春节假期期间专门赴企业实地调研防疫防控资金需求、第一时间沟通敲定方案、48小时快速解决了我们生产防疫产品的资金困难。”达安临检在感谢信中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这并非个例。《金融时报》记者了解到，各地进出口银行分行都在积极运用专项再贷款政策，通过低成本资金驰援战“疫”企业。1月31日，进出口银行江苏省分行为江苏&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002223','&amp;#x9C7C;&amp;#x8DC3;&amp;#x533B;&amp;#x7597;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002223/"&gt;鱼跃医疗&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002223/"&gt;002223&lt;/a&gt;）设备有限公司开辟绿色审批通道，运用专项再贷款资金紧急发放4.3亿元流动资金贷款，用以满足其在抗疫特殊时期的采购资金需求，鱼跃医疗生产的1000余吨医用消毒产品以及上万台呼吸机、制氧机、移动DR、CT设备也已源源不断地供给全国抗疫一线，为抗击疫情发挥了重要的作用；2月9日，进出口银行湖北省分行运用专项再贷款资金为中国一冶集团有限公司发放3亿元贷款，支持武汉第二座“小汤山”医院——雷神山医院建设工程，截至目前，雷神山医院累计出院患者近200人，住院患者千余人，保持“床等人”状态，有效助力了武汉市抗击疫情相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述例子只是进出口银行用好专项再贷款全力支持疫情防控重点企业生产的缩影。《金融时报》记者了解到，疫情发生以来，进出口银行认真贯彻落实人民银行关于运用专项再贷款支持防控疫情的工作部署，把打赢疫情防控阻击战作为当前最重要的工作，以优惠利率向名单内重点企业提供专项再贷款资金支持；确保专项再贷款资金合规使用、专款专用，切实投入到防控疫情的相关领域，充分发挥了金融支持作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至3月2日，进出口银行运用专项再贷款资金累计向36家重点企业发放贷款38.46亿元。专项再贷款专项用于支持企业抗击疫情资金需求，包括生产医用物资，生产、运输、销售生活物资，采购防疫救灾等生活保障必需品及原材料等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障防控疫情资金需求及时得到满足，针对名单内重点企业，进出口银行及时调整相关信贷政策、适度简化审批流程、调整湖北省分行、江苏省分行等部分受疫情影响较重地区经营单位业务审批权限等实实在在的举措，指导经营单位在风险可控的前提下，使用好人民银行专项再贷款，加大对疫情防控重点保障企业信贷投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为规范专项再贷款业务全流程管理，进出口银行于2月4日及时印发《关于做好近期疫情防控有关业务工作的通知》，明确了专项再贷款办理的条件、名单制企业管理方式等要求。近期，还进一步完善了专项再贷款业务管理制度，明确要求，按照“专款专用、风险自担”原则，运用专项再贷款发放的贷款必须合理授信、严格审核、专设台账、追踪流向；要求各经营单位严格履行贷前调查、贷中审查和贷后管理职责，紧盯贷款资金用途，确保专项再贷款资金使用依法合规，坚决杜绝在特殊时期钻政策空子，严防道德风险。同时，审计、内控等部门将重点加强对专项再贷款资金使用的监督检查。纪检监察部门对出现问题的严肃惩处，特别是对于出于私心、造成不良影响的，从严、从重、从快处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为畅通专项再贷款政策传达渠道，进出口银行还第一时间建立专项再贷款业务7×24小时工作机制，通过创新信息交互机制，将涉及专项再贷款业务的总行管理部门和经营单位处级干部纳入工作层，各单位设立专人专岗，及时传达专项再贷款政策要求，获取最新企业名单后第一时间对接重点客户。在疫情防控期间，这些举措精准快速传达了专项再贷款政策要求，有效团结了全行各条线的力量，确保经营不停顿、服务不打折扣、专项再贷款业务平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，自2月1日起，进出口银行总行客户服务管理部每日统计汇总全行各经营单位运用专项再贷款资金支持疫情防控重点企业情况报送人民银行。为精准快速支持疫情防控重点企业，经营单位加班加点已成为常态，第一时间为企业办理贷款等相关业务。客户服务管理部每日安排专人到岗值班，为经营单位解答贷款业务难题、数据报送等问题，及时跟踪贷款办理进展，做好后台管理，及时整合贷款发放等数据，确保相关数据及时准确上报。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618263554.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小企业复工复产仍有难题待解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618261354.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　与全国规模以上企业复工复产率相比，中小企业复工复产仍有一定差距。工业和信息化部近日公布的数据显示，截至3月2日，全国中小企业复工率为45%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从全国中小企业复工复产情况来看，制造业企业整体复工率略高。”中国中小企业发展促进中心政研处处长宋烜懿介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“据部分制造业行业协会调查显示，制造业中小企业复工率达56%至82%，人员复工率达70%至80%，产能利用率达40%至60%。”宋烜懿表示，据中国中小企业发展促进中心（以下简称“中心”）对全国各地300多家制造业中小企业连续跟踪调查显示，3月初产能利用率已从2月20日的不到50%提升到60%左右。“部分复工企业上班人员多为行政管理人员，一线生产和技术人员到岗率低，影响了产能恢复。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地区来看，上海中小企业普遍反映，当地政府为企业复工提供了较为周到细致的服务，因而整体复工情况较好，复工率达85%，产能利用率达80%。“北京58到家信息技术有限公司反映，目前家政业务复工率仅为30%，物流业务接单率只有20%。其他几家北京高新技术企业反映目前复工率为40%至80%，产能利用率20%至60%。”宋烜懿说，处于新冠肺炎疫情核心区武汉市的中小企业复工率同样不容乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“据了解，现阶段中小企业复工复产面临的困难主要还是集中在物资短缺、人员和物流受阻、资金短缺等方面。”宋烜懿表示，多数企业普遍反映，复工所必需的口罩、额温枪等防护物资极其紧缺。企业为了复工不得不千方百计通过各种渠道高价购进，复工成本较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，人员和货物流动受阻，导致业务无法正常开展。目前，部分省份已经多日连续无新增病例，一些省市下调了应急响应级别，但人员跨省往来仍然不畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“很多中小企业位于城乡接合部或乡镇，管控最为严格，员工无法到岗，人员也无法自由进出。即使当地员工已经到岗复工，货物进不来、运不出去，也无法实现真正的复产。”宋烜懿说，很多企业反映虽然已经复工，但只是利用年前采购的原材料加工生产。“由于各地复工进度不一，上游供应链无法正常供货，外协加工工序也无法完成，导致全产业链复工复产尚未实现，目前即使已经复工的产能也得不到有效利用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，刚性支出压力大，资金紧张问题加剧更是令中小企业最“头疼”的事情。“现有项目无法按时履约收回货款，新项目又无法开展，工资、房租、贷款本息、防疫等成本费用支出依然刚性，原材料价格上涨较严重，中小企业普遍感到资金压力越来越大。”宋烜懿表示，调查显示大多数中小企业到4月份将面临流动资金不足的严峻考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，面临困难的中小企业最大诉求就是贷款资金。”中国银行北京分行普惠金融事业部副总经理刘星告诉记者，与防疫物资相关的中小企业由于订单量激增，资金需求较大；受疫情影响的小微企业由于种种原因，账面流动资金仅能维持1个月至2个月。“大部分中小企业都存在资金困难或贷款到期还款困难等情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次疫情给中小企业敲响了警钟。政策“输血”施救，企业更得“止血”自救。“政府的扶持政策可以缓解中小企业遇到的困难，但真正抵御风险还是要靠企业自身实力足够坚强。”宋烜懿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部副部长张克俭表示，同样是面对疫情冲击，部分传统劳动密集型中小企业受到的影响比较大，但一些“专精特新”的中小企业抗风险能力相对较强，复工复产速度也比较快。截至2月27日，全国2万多家省级“专精特新”中小企业复工率已达到53.6%；工业和信息化部公告的第一批248家专精特新“小巨人”企业复工率已达到91.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这充分说明掌握关键核心技术和能力是广大中小企业应对疫情冲击、实现转型发展的制胜法宝。”张克俭表示，下一步工业和信息化部将引导部分传统劳动密集型中小企业在持续经营下去的同时，也有机会走上“专精特新”道路，实现转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于一些短期内较难实现复工的传统劳动密集型中小企业，宋烜懿建议，可以根据需要分批复工。“在市场尚未恢复时，一方面加强对未来发展战略的思考和研究，加强新产品新模式开发；另一方面可通过网络培训员工，提高员工对企业的黏性和劳动技能，提高生产效率，降低成本。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618261354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>精准脱贫再下一城 35个央企定点扶贫县近日宣布“摘帽”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618263980.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　决胜全面小康，央企切实行动。全面建成小康社会之年已过1/6，国资委和中央企业在统筹做好疫情防控和经济社会发展的同时，脱贫攻坚进展如何？初步统计，2020年以来，已有21家中央企业定点扶贫的35个县正式宣布退出贫困县序列（未含已公示达到贫困县退出标准2个），约占全年目标总数的1/3。其中，仅在2月27日-3月4日一周时间内，就有央企定点帮扶的25个县宣布退出贫困县序列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在592个国家扶贫开发工作重点县中，中央企业定点帮扶了246个贫困县。据统计，截至2019年底已有107个定点扶贫县宣布“摘帽”，111个定点扶贫县预计“摘帽”。在这111个县中，近日已有35个县正式宣布“摘帽”，目前中央企业定点扶贫县中已有142个县实现脱贫“摘帽”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这21家对口帮扶的中央企业主要包括中核集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000901','&amp;#x822A;&amp;#x5929;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;航天科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;000901&lt;/a&gt;）、航空工业集团、中国石化、中国海油、中国电信、中国联通、中国移动、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600875','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x7535;&amp;#x6C14;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;东方电气&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;600875&lt;/a&gt;）集团、中国远洋海运、通用技术集团、中国建筑、国投、中国旅游集团、中国化工、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601117','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5316;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;中国化学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;601117&lt;/a&gt;）工程、中国&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603183','&amp;#x5EFA;&amp;#x7814;&amp;#x9662;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603183/"&gt;建研院&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603183/"&gt;603183&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601186','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94C1;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;中国铁建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;601186&lt;/a&gt;）、建设科技集团、中煤地质总局、中国能建等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年“摘帽”的这35个贫困县主要分布在甘肃、贵州、四川、湖南、新疆、陕西、河北、宁夏、内蒙古、山西、海南等地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，中央企业作为脱贫攻坚战的重要生力军，认真学习领会习近平总书记关于扶贫工作的重要论述，把扶贫开发作为重大政治任务，摆在突出位置，全力以赴做好贫困地区帮扶工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，中核集团、航天科技、兵器装备集团、中国联通、中国远洋海运、中粮集团、通用技术集团、中国建筑、国投、中国旅游集团、诚通集团、中国化工、中国化学工程、中国建材、中国建研院、建设科技集团、中煤地质总局、中国航油等18家央企的定点扶贫县“摘帽”任务全部完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠疫情发生以来，国资委和中央企业深入学习贯彻习近平总书记重要讲话精神，认真落实党中央、国务院脱贫攻坚决策部署，在全力支援疫情防控一线、积极复工复产、保障服务经济社会运行同时，统筹推进脱贫攻坚，坚决助力如期打赢打好脱贫攻坚战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委扶贫开发工作领导小组中央企业扶贫工作办公室有关负责人称，目前中央企业2020年定点扶贫各项指标任务已经明确，中央企业努力克服疫情对生产经营的不利影响，承诺对246个定点扶贫县投入无偿帮扶资金32.01亿元，比上年计划数增加6.92亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委有关负责人表示，当前，疫情防控和脱贫攻坚均处于决战决胜的关键时刻，国资委和中央企业将继续绷紧弦、不松劲，统筹抓好疫情防控和脱贫攻坚，毫不懈怠地抓紧抓实抓细各项工作，为全面打赢疫情防控阻击战和精准脱贫攻坚战作出应有的贡献。（国资委新闻中心 张晓哲）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618263980.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>缓解小微企业资金压力 多地调整小额贷款行业监管指标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618260966.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者魏倩○编辑陈羽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继广东、重庆、山东、深圳等省市之后，近期湖南、安徽两省地方金融监督管理局也相继发文，调整和优化小额贷款行业准入门槛、经营地域限制等监管指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小贷公司是开展普惠金融的重要力量，在解决小企业融资难、融资贵方面有重要作用。上述省市对监管指标作出调整和优化，正是为缓解受疫情冲击的小微企业资金压力所做的积极引导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，为全力支持疫情防控，有效缓解受疫情影响的小微企业、“三农”和个体创业群体复工复产的资金需求，湖南省地方金融监督管理局下发《关于全省小额贷款行业支持企业应对疫情影响和复工复产的通知》，提出包括适度降低准入门槛、适度放开经营地域限制、放宽业务经营范围、支持引入新股东等举措。如，该省符合条件的优质企业，在省内罗霄山、武陵山片区发起设立小贷公司，注册资本金下限可降低至3000万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经营地、展业范围限制是多年来制约小贷行业发展的重要因素。在上述文件中，湖南允许净资产2亿元(含)以上且分类监管评级达到A级的小贷公司，经省地方金融监管局批准可在全省范围内开展业务。同时，鼓励分类监管评级达到A级的企业探索开展甲类委托贷款业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽地方金融监督管理局下发《关于促进全省小额贷款公司持续健康发展的若干意见》，共计16条，包括规范市场准入、稳妥扩大业务范围、有序放宽经营区域、适度拓宽融资渠道等。除了适度调低市场准入条件外，文件还允许监管评价优良的公司可申请兼营票据贴现(不包括转贴现)、办理商业承兑、企业财务顾问等其他业务种类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然湖南、安徽都提出创新或者适度拓宽融资渠道，但并未提高融资杠杆倍数(融资余额与净资产之比)。其中，安徽省还特别限制在2倍。而此前，广东、山东、深圳融资杠杆率均有松绑，最高可至5倍，前提是要达到相关“门槛”，比如符合条件的优质企业、支持疫情防控的重点企业等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期关注小贷行业的金诚同达律所合伙人彭凯向记者表示，监管指标调整最终目的是为帮扶受疫情影响的零售、餐饮、旅游等行业，以及小微企业、“三农”和个体创业群体。一方面是帮助它们恢复生产经营，另一方面也可以通过企业的上下游供销关系拉动整体消费。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618260966.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重大能源工程助产业链恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618261562.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国第四、世界第七大水电站――金沙江乌东德水电站工程工地再传捷报，乌东德左岸地下电站5号机组转子吊装成功，标志着5号机组安装全面进入总装阶段。乌东德水电站发电机组转子是目前世界上在建水电站中已吊装的最大机组吊装件。5号机组转子吊装成功，意味着该工程距离实现2020年7月份水电站首批机组安全准点发电目标再进了一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情面前，我国经济要继续保持平稳发展，需要持续的动力支撑。开工复工一批重大能源项目，既是稳定经济发展、提高能源保障能力的重要举措，也是调整能源结构、转变发展方式的有效抓手，可谓一举多得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全国上下众志成城抗疫情、保生产、促发展的关键时刻，三峡集团于2月24日在北京通过视频会议形式发出开工动员令，宣布在广东、江苏等地开工建设总装机规模392万千瓦、总投资580亿元的25个新能源项目，建设期预计可提供各类就业岗位1.7万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这么大体量的投资都包括哪些项目？记者了解到，2020年三峡集团计划新建和续建新能源项目规模约540万千瓦，同比增长77%。其中，新建392万千瓦，年底计划完成并网装机300万千瓦。项目全部建成投产后，年上网电量将达103亿千瓦时左右，年产值约74亿元，年贡献税收约为13亿元，年减排二氧化碳约820万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次集中开工建设的一批项目，投资规模大、辐射范围广、带动作用强，是三峡集团在做好“六稳”工作中发挥中央企业排头兵和主力军作用的具体体现。此次集中开工的25个项目分布于广东、江苏、福建、宁夏、河北等14个省区，将直接推动产业链各环节协同复工复产，对调整优化地方产业结构、推动经济社会高质量发展具有重要促进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，不少企业生产经营遇到困难，而电网建设能惠及方方面面，为更多市场主体带来发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月11日，甘南碌曲县郊区甘肃1标段“导线展放张力场”内机械摆放有序，现场安全文明施工标语十分醒目。当日，国网甘肃省电力公司在“导线展放张力场”举行复工动员，并组织人员对现场疫情防控工作作检查督导。施工人员在严格的防护措施下，有条不紊地开展工作。这标志着在建的国家电网±800千伏青海―河南特高压直流输电工程（以下简称“青豫工程”）正式复工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“青豫工程输电距离为1587公里，总投资约226亿元，计划今年建成投运。”国网甘肃省电力公司总经理助理张建明告诉记者，工程投运后，每年可向河南输送清洁电力400亿千瓦时，对于促进西北可再生能源基地开发，满足华中地区用电需求、拉动内需、带动装备制造业转型升级等具有重要意义。同时，甘肃段施工复工还有利于当地物资、装备、运输等行业企业恢复生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从青藏高原到京津冀地区再到华中地区，随着国家电网出台全力恢复建设助推企业复工复产十二项举措，一项项备受瞩目的特高压工程也陆续开工复工。其中，已经复工的雅中―江西±800千伏特高压直流、张北柔性直流等在建工程总建设规模达713亿元，新开工项目总投资达265亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在一系列重大能源工程的推动下，产业上下游正发生令人欣喜的连锁反应，为中国经济稳增长注入了强大动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为特高压工程户外高压隔离开关、接地开关的供应商，湖南长高高压开关有限公司2月13日就实现了全面复工。据湖南长高高压开关有限公司副总经理李皓介绍，复工之后，公司生产计划较以往稍作调整，将重点关注疫情地区合同交货及国家重点工程项目推进情况。“绝缘子、铸件、铜材、铝材等是隔离开关生产的原材料，我们的复工肯定可以带动其它相关产业复工复产，对整个产业链尽快恢复生产起到积极作用。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618261562.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部印发2020年扶贫工作要点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618264265.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，自然资源部办公厅印发《自然资源部2020年扶贫工作要点》(以下简称《要点》)，明确了全年扶贫工作的重点任务和责任分工，强调在当前新冠肺炎疫情的严峻挑战下，要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻落实习近平总书记关于扶贫工作的重要论述特别是3月6日在决战决胜脱贫攻坚座谈会上的重要讲话精神，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，统筹做好疫情防控和脱贫攻坚工作，聚焦“两不愁三保障”目标标准，坚持政策扶贫、定点扶贫两条主线，保持攻坚态势，强化责任落实，努力为高质量全面完成脱贫攻坚任务尽好分内职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《要点》强调，坚决落实《中共中央国务院关于打赢脱贫攻坚战三年行动的指导意见》牵头任务。支持贫困地区编制村庄规划，挖掘土地优化利用脱贫的潜力。新增建设用地计划、城乡建设用地增减挂钩计划、工矿废弃地复垦利用计划向贫困地区倾斜。贫困地区建设用地增减挂钩节余指标和工矿废弃地复垦利用节余指标，允许在省域内调剂。建立土地整治和高标准农田建设等新增耕地指标跨省域调剂机制。贫困地区符合条件的补充和改造耕地项目，优先用于跨省域补充耕地国家统筹，所得收益通过支出预算用于支持脱贫攻坚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，聚焦攻克深度贫困堡垒，保障深度贫困地区产业发展、基础设施建设、易地扶贫搬迁、民生发展等用地，对土地利用规划计划指标不足部分由中央协同所在省份解决。深度贫困地区开展城乡建设用地增减挂钩可不受指标规模限制。深度贫困地区建设用地涉及农用地转用和土地征收的，依法加快审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《要点》提出，继续加大政策和技术支持力度，助力全面完成脱贫攻坚任务。一是加强易地扶贫搬迁后续扶持。结合推进新型城镇化建设，将大型城镇安置区及配套教育、医疗、产业设施用地纳入国土空间一体规划。充分考虑易地扶贫搬迁安置空间需求，合理配置各类空间资源。继续允许集中连片特困地区、国家扶贫开发工作重点县和省级扶贫开发工作重点县的增减挂钩节余指标在省域范围内流转。加强监测监管，确保增减挂钩规范有序推进。因地制宜采取整理、复垦、复绿等方式，实施腾退宅基地整治。研究出台易地扶贫搬迁安置住房不动产确权登记相关政策，保障搬迁群众对搬迁安置住房的合法权益。加强搬迁安置点地质灾害防治，切实保障搬迁群众生命财产安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是统筹解决脱贫攻坚和生态保护问题。结合生态红线评估、自然保护地功能分区及范围调整工作，妥善解决贫困地区的“三线”冲突问题。支持贫困地区开展国土空间生态修复，积极指导开展山水林田湖草生态保护修复试点、矿山生态修复、全域土地综合整治等工作，加大项目资金倾斜力度。支持省级自然资源主管部门在安排全域土地综合整治试点时向具备条件的贫困地区倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强地质调查和测绘技术支持。发挥水文地质调查技术优势，积极开展找水打井，助力解决贫困地区缺水和地表水质量不达标问题。开展土地质量地球化学调查，摸清特色优质耕地资源分布，圈定绿色富硒土地资源，支撑发展特色农业，探索绿色产业脱贫致富之路。在安排国家基础航空摄影和基础测绘计划时，对贫困地区在编制区域空间规划、工程建设及脱贫攻坚工作中提出的遥感影像、基础地理信息数据获取需求予以优先安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《要点》要求，着眼巩固脱贫攻坚成果、建立解决相对贫困的长效机制，研究自然资源扶贫政策接续问题。要深入调查研究，充分听取地方意见，全面开展政策评估，梳理总结现有自然资源扶贫政策取得的成效、存在的问题，研究提出延续、完善、调整的意见建议，形成自然资源领域支持巩固脱贫攻坚成果、建立解决相对贫困长效机制、实现脱贫攻坚与乡村振兴有效衔接的自然资源接续政策。同时，按照中央要求，改革土地计划管理方式，做好深度贫困地区新增建设用地计划指标保障工作。对现行的增减挂钩节余指标国家统筹跨省域调剂政策进行调整，会同有关部门研究制定具体管理办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《要点》强调，强化定点帮扶举措，完成定点扶贫责任目标。制定定点扶贫年度工作计划，动员各方面力量，强化帮扶举措，坚决完成《中央单位定点扶贫责任书(2020年度)》任务目标。实施“订单式”政策支持，在增减挂钩政策、用地保障、土地综合整治、生态修复、地质调查、地灾防治、找水打井等方面，加大项目资金投入力度。加强党建扶贫，与贫困村开展结对帮扶，按计划完成基层干部和技术人员培训任务。加大消费扶贫力度，动员部属单位食堂优先采购定点扶贫县农产品，鼓励职工积极参与消费扶贫。加强工作指导，督促定点扶贫县落实脱贫攻坚主体责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《要点》提出，以助力挂牌督战县脱贫攻坚为重点，做实做细乌蒙山片区牵头联系工作。按照国务院扶贫开发领导小组关于开展挂牌督战的部署要求，对纳入挂牌督战名单的12个乌蒙山片区深度贫困县，开展深入调研，进一步摸清实际困难和需求，分县提出自然资源领域支持措施，增强针对性和实效性。发挥好片区协调机制作用，适时召开片区部际联席会议，推动解决制约完成脱贫攻坚任务的突出问题，巩固片区脱贫攻坚成果。配合国务院扶贫办，对乌蒙山片区区域发展与脱贫攻坚工作开展总结评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为强化责任、抓好落实，《要点》明确了3项工作要求。一是加强组织领导。适时召开部党组会、部扶贫开发领导小组会，研究推动扶贫工作。深入调查研究，加强督促指导。持续改进作风，加强问题整改，力戒形式主义、官僚主义。统筹做好新冠肺炎疫情防控期间的脱贫攻坚工作。二是强化责任落实。按照职责分工，夯实责任，加强协调完成好各项任务目标。配合国务院扶贫办，做好脱贫攻坚成效考核评估、督查巡查和国家脱贫攻坚普查等工作。三是加强总结宣传。全面梳理总结自然资源扶贫成效，积极宣传典型经验做法。开展“10.17扶贫日”系列活动，举办扶贫用地政策论坛，积极向全社会宣传自然资源扶贫工作成效。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618264265.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>韩国将加强股市的卖空规定 尽全力稳定金融市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618261368.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　韩国财政部在声明中表示，作为稳定市场措施的一部分，韩国将加强股票卖空规定三个月。将扩大“过热”股票卖空的认定标准；被认定为“过热”卖空对象的股票其禁令时间将延长。韩国金融服务委员会将在今天收市后宣布细节；新规定将从明天起生效。注：当前，如果股票被认定过热，则从下一个交易日开始禁止进一步卖空。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618261368.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>油价叠加疫情 全球金融市场巨震</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618260957.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情叠加原油价格大战，全球金融市场陷入一片混乱。这时，许多投资者开始预计，美联储将在本月再度降息。就在昨日，美联储上调隔夜回购和定期回购操作的规模，隔夜回购操作规模从1000亿美元增至至少1500亿美元，本周定期回购操作将从200亿美元增至450亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于担心疫情影响全球经济增长前景，进而导致原油需求萎缩，国际原油市场近期已接连遭遇重挫。石油输出国组织(OPEC)与以俄罗斯为首的非欧佩克产油国6日未能就今年3月底以后的原油生产政策达成一致，沙特更传出大幅降低售往欧洲、远东和美国等市场的原油价格消息，让市场担忧全球石油价格大战的爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受此影响，国际油价9日创下自1991年以来最大单日跌幅，开盘一度狂泻近30%，稍后收窄至约20%，布伦特原油5月期货价格一度跌至31美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对市场而言，原油已成为比新冠肺炎疫情更大的问题。”Vital Knowledge创始人克里萨弗利表示，“如果油价继续下跌，标普500指数几乎不可能持续反弹。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情叠加油价“共震”，全球股市也难以安宁。3月9日，亚太股市全线重挫，日本股市日经225指数大跌5.07%，韩国股市综合指数大跌4.19%，创去年9月以来新低。香港恒生指数收盘下跌4.23%，报25040.46点，险守25000点关口。新加坡和印度股市跌幅超过5%，澳大利亚基准S＆P/ASX200指数下跌7.33%至5760.6点，创下自2008年金融危机以来最大单日跌幅。此外，沙特股市基准股指开盘下跌9.5%，沙特阿美的股价一度“跌停”，盘中跌幅近9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲股市开盘大跌，英法德股市盘中跌幅均超过6%，欧洲斯托克600油气指数大跌16%，英国石油股价盘中大跌近27%。此外，希腊股市基准股指开盘下跌13.5%，意大利富时MIB指数盘中一度下跌近11%，芬兰赫尔辛基基准股指进入“熊市”，较2月11日下跌20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着投资者评估疫情蔓延对全球经济的威胁，上周美国股市的波动有所加大，而油价重挫进一步加剧疫情恐惧带来的阴霾。有美股交易员认为，随着每一次转折，美股史上最长的牛市就朝着终点又靠近一些。美股三大股指昨日开盘均下跌超过6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此时，投资者纷纷涌入美国国债，推动美国10年期国债收益率一度低于0.5%，30年期国债收益率下跌至0.95%。Cantor Fitzgerald LP全球首席市场策略师Peter Cecchini指出，在10年期美国国债收益率跌至0.5%之际，本月美联储可能需要再降息50个基点。目前，隔夜指数掉期(OIS)的定价更反映出，市场预计即将到来的3月会议上美联储可能会降息75个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融市场巨震，海外疫情仍在扩散，经济合作与发展组织（OECD）首席经济学家洛朗丝·博纳表示，新冠肺炎疫情令世界经济雪上加霜，各国政府需要采取全面干预政策以减轻疫情对经济的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新消息指出，日本政府为中小企业增加的特别融资将达1.6万亿日元，日本将通过公共融资机构来为企业提供融资，并在周二宣布增加融资的计划。此外，美国政府正在起草方案，以减轻新冠肺炎疫情对经济的影响并帮助减缓病毒在美国蔓延的速度，其中包括暂时扩大带薪病假，并可能为面临疫情冲击的企业提供帮助。不过，相关方案仍在讨论之中。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618260957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>货运数据释放积极信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618263949.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　数据显示，2月17日以来，铁路连续13天每日发送货物在1100万吨以上。随着企业逐步复工复产，铁路货运量稳步回升。全国道路货运市场持续回暖，车辆开工率已恢复至70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目前，货运需求低迷的情况得到初步遏制，但整体恢复还需要时间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，铁路公路货运数据都出现了增长态势，铁路发送货物连续多日在1100万吨以上，公路货车开工率已恢复至70%。这些数据变化发出了什么信号？对于疫情防控形势和经济社会发展会有哪些影响？经济日报记者就此采访了相关业内人士和专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;铁路货运量稳步上升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　廖元杭是紫金铜业有限公司总经理，负责公司对外贸易业务，突如其来的新冠肺炎疫情打乱了廖元杭的工作安排。“公司2月份出口合同有5000吨，疫情发生后，外来司机无法到岗，难以组织发货到厦门港口。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上杭火车站的积极协调下，双方共同设计了铁路运输方案，出口问题很快得到了解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在紫金铜业等上游企业开始“公转铁”的同时，下游需求方对铁路运输的需求也在快速增长。春节过后，钢铁行业渐入需求旺季，江西各大钢厂全面进入复工复产阶段。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600507','&amp;#x65B9;&amp;#x5927;&amp;#x7279;&amp;#x94A2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600507/"&gt;方大特钢&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600507/"&gt;600507&lt;/a&gt;）、萍安钢铁、新余钢铁的铁矿石采购部门都转向南昌铁路局，增加铁矿石的运量，以保证钢厂正常运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与这些情况类似，近期许多地区铁路系统运输量，尤其是工业品和原料的运输量都明显提升。据西安铁路局集团公司统计，2月份日均装车9073辆，同比增长47.6%，累计发送货物1706万吨，同比增长56.7%，增幅明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从全国来看，2月份全国铁路累计发送货物3.1亿吨，同比增加1332万吨，增长4.5%。自2月17日以来，已连续13天每日发送货物量在1100万吨以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国铁集团有关负责人表示，2月份铁路货运量增加与今年2月份多一天有关，也与今年春节较早有部分关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“铁路货运量稳步回升与企业复工复产相关。”中国物流学会副会长张晓东分析说，铁路是经济的“晴雨表”，我国五成以上的煤炭靠铁路运输。从同比增长看，虽然与春节提前和2月份工期多有一定关系，但环比也没有下降更说明铁路货运量呈现稳步回升的态势，企业复工复产加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2月17日以来，铁路连续13天每日发送货物在1100万吨以上。“2月16日至18日，正是我国疫情出现积极变化的节点时间，确诊人数开始出现明显下降。同时，党中央也开始提前谋划、部署复工复产，防疫生产两手抓，生产生活有所恢复，这与铁路货运量数据变化相吻合。”张晓东分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在公路等运输方式受阻的情况下，铁路部门加大运输保障也是铁路货运量增长的原因。国铁集团货运部主任赵峻表示，铁路部门在高效运送疫情防控物资基础上，加大了企业原材料、电煤、春耕备耕等经济社会发展重点物资运输供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公路货车开工率达70%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据各平台提供的数据，截至3月2日的过去一周内，从重载货车日开工率、驾驶员活跃数、车辆运行效率、园区开工数、园区货物吞吐量及道路畅通情况等来看，全国道路货运市场持续回暖，车辆开工率已恢复至70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国有18个省份日开工车辆达到去年同期的60%以上。货车开工率持续提升，车辆复工情况逐渐好转，山西、内蒙古两地日开工率已恢复到去年同期的90%。据北京汇通天下物联科技有限公司数据，截至3月2日，全国347个大型公共物流园区已有308家开工，开工率为88%。根据中物联物流园区专委会调查，2月17日全国56家示范物流园区中就已有49家开工，开工率达到87.5%。截至2月底，除湖北外，全国示范物流园区和国家物流枢纽已全部开工。满帮数据平台显示，近一周驾驶员复工人数持续增长，已恢复到去年同期80%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部相关人士表示，疫情对公路货运影响显而易见。各地为阻断病毒传播采取了各种交通管控措施，人员返岗也比较困难。目前能够恢复八成，实属不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，2月份公路货车开工率上升较快，与交通部门多次发文要求各地加强路网通行管理，确保路网畅通有关，也与物流行业、邮政系统等方面积极响应号召，广大从业人员发扬奉献精神和责任意识，支援前线密切相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，从货源来看，由于疫情影响货运需求持续低迷。“开工率与复产率不是一个概念，开工后并不一定有生意做，也不一定产生有效营业收入。”张晓东指出，疫情期间，公路运输受到的冲击更大。从目前数据看，只能说是货运需求低迷的情况得到初步遏制，但整体恢复还需要时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;交通完全恢复尚需时间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国铁集团宣布，自3月6日起至6月30日，对部分铁路货运杂费实施阶段性减半核收政策，预计向企业和货主让利约3.8亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不只是铁路，全国收费公路也实行了免收通行费措施。据初步测算，每天减免的通行费在15亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部副部长刘小明表示，为保障疫情防控期间交通运输业平稳健康发展，党中央、国务院多次作出安排部署，在减税降费、金融支持、财政补贴等方面出台多项政策，除了上述铁路货运杂费减半和收费公路免费以外，还有对运输疫情防控重点保障物资等取得的收入免征增值税，免征航空公司应缴纳的民航发展基金，鼓励保险公司适当减免疫情期间停运的营运车辆、船舶、飞机保险费用，鼓励各地采取阶段性减免出租车“份子钱”等措施，减轻物流企业压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些政策，一方面有利于企业降本增效，稳定资金流，帮助企业渡过波动期和难关；另一方面，也将推动各种运输方式融合发展，实现多式联运，加速交通运输行业自身运能的恢复。”张晓东解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然政策比较给力，对保障交通行业产生了积极作用，但交通全面恢复尚需一定时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家指出，复工复产是全局性工程。受到全球疫情不断发展影响，我国经济恢复尚存在不稳定性因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然短期存在困难，但中长期看我国经济向好趋势会愈加明显。要尽快推动产业链协同复工和区域间协同复工。同时，充分发挥好交通运输‘先行官’作用，打通‘大动脉’,畅通‘微循环’。”张晓东说，企业尤其是中小微企业复工复产，还面临资金周转压力大、减税降费政策难以被作为乙方的运输物流企业真正享受等问题，这需要金融、财税等多个政府部门出台相应扶持政策并建立有效的风险分担机制，帮助企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618263949.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应急管理部：成立2700多个针对特殊场所安全服务组</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618268073.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 傅苏颖）3月10日，国新办就参与疫情防控，服务复工复产有关情况举行发布会。应急管理部副部长、党组成员尚勇在会上表示，应急管理部对集中收治定点医疗机构、隔离场所、防疫物资生产和物流企业实行“一院一策”“一企一策”，全国成立了2700多个针对这些特殊场所的安全服务组，点对点开展安全指导服务，防止忙中出乱。截至目前，共对全国3670多家集中收治定点医院、6000多家集中收治隔离场所和1000多家口罩、防护服、酒精、消毒液等防疫物资生产和储运的企业开展安全指导服务，开展了一系列重点安全风险隐患的排查工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618268073.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持企业复工复产 海关总署再出实招降低通关成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618268326.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　为深入贯彻习近平总书记关于统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作的重要讲话精神，加快建立同疫情防控相适应的经济社会运行秩序，结合前期已出台的措施，海关总署近日再出实招，从减免滞报金和滞纳金、关税保证保险及加工贸易核销、结转、内销等业务延期四个方面，进一步降低进出口环节通关成本，积极推动企业复工复产，促进外贸稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据新的措施，对于疫情发生前已运抵口岸但因疫情原因未能及时报关的进口货物，以及企业复工后因疫情出现经营困难或者资金短缺等原因而无法及时报关的进口货物，均可根据《海关征收进口货物滞报金办法》向申报地海关申请减免滞报金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进口企业确因疫情影响导致经营困难无法按期缴纳税款的，可向申报地海关书面申请延期缴税，并提供缴税计划(最长为3个月)。企业在海关核准的缴税计划内缴税的，海关予以减免滞纳金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于4月底前申报进口，凭银行保函或关税保证保险等担保放行的货物，企业最长可申请延期3个月，海关暂不向担保机构索赔。同时，对疫情期间企业因延迟复工造成手(账)册超期核销的，企业可向主管海关申请临时延长手(账)册有效期；对外发加工、深加工结转、内销等申报业务超过规定时限的，企业可向主管海关申请延期办理海关手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，海关将在确保口岸疫情防控到位的同时，充分发挥新海关职能优势，利用好各项政策措施工具，进一步简化通关手续，推动减少进出口环节单证，深化国际贸易“单一窗口”应用，降低港口、检验检疫收费，全力以赴促进外贸稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，海关大力推进进出口环节提效降费，2019年进口、出口货物整体通关时间较2017年分别压缩62.3%和78.6%。2个进出口食品安全证件退出口岸验核，推动取消118项机电产品自动进口许可证。国际贸易“单一窗口”基本服务功能拓展至598个，主要申报业务应用率100%。根据世界银行营商环境报告，我国跨境贸易便利化全球排名第56位，比2018年提升9位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618268326.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“政策、资金、服务”同步推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618260981.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618260981.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月10日同花顺早间必读：额温枪元器件严重缺货</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200310/c618261072.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【宏观新闻】 &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、乘联会：2月全国乘用车市场零售25.2万台，同比下降78.5%。对比19年2月因春节因素同比下降19%属于超低基数，说明今年疫情影响下的车市严重异常。2月新能源乘用车批发销量1.1万台，同比下降77.7%，环比下降70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组：部署深化防控国际合作防范疫情输出输入。强调在疫情防控中激励真抓实干务求实效。当前国内疫情防控形势持续向好，特别是武汉疫情快速上升态势得到控制，来之不易，但形势依然复杂。要抓好分区分级精准防控，坚决防止疫情反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、央行日前下发《中国人民银行关于加强存款利率管理的通知》，加强存款利率管理，结构性存款保底收益率将纳入自律管理范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、应急管理部：各地要深刻吸取福建泉州“3.7”坍塌事故教训，严守安全底线，层层压实责任，加强当前复工复产安全生产工作。立即开展隔离观察场所建筑安全风险隐患排查；加强定点医院等涉疫场所安全防范，确保绝对安全；全面开展改扩建建筑物、老旧危房等安全风险隐患排查，严防各类事故发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、市场监管总局：已向浙江、江苏等8省市的市场监管局下发紧急通知，要求开展熔喷无纺布价格专项调查，确保价格稳定。受新冠肺炎疫情影响，全国口罩使用量激增，生产医用外科口罩和N95口罩所需的熔喷布价格也一路飙升，从此前的每吨2万元已上涨至每吨40万元左右，单价上涨近20倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、外交部：中国是世界能源进口和消费大国。我们希望国际能源市场能够保持稳定。在疫情影响下，各方对世界经济的前景有很多预测，在这个时候，国际能源市场保持稳定有着特殊的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7、财政部：合理调整国有金融资本在银行、证券、保险等行业的比重，推动国有金融资本向重要行业和关键领域、重要基础设施和重点金融机构集中，提高资本配置效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8、据中国信通院数据，2月份国内手机市场总体出货量638.4万部，同比下降56%，其中5G手机出货238万部，占比37.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9、我国在西昌卫星发射中心用长征三号乙运载火箭，成功发射北斗系统第五十四颗导航卫星。5月份，我国将按计划发射最后一颗地球静止轨道卫星。届时，北斗三号全球星座部署将全面完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10、民航局宣布多项降费政策，一类、二类机场起降费收费标准基准价降低10%，自今年1月23日起实施，截止日期视疫情情况另行通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【股市要闻】 &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、21世纪：据悉，日前中证协已下发通知向多家券商征求有关《全国中小企业股份转让系统股票向不特定合格投资者公开发行承销业务规范》的相关意见。一位接近中证协人士表示，此次规范在框架体系和基本制度上与此前的《科创板首次公开发行股票承销业务规范》趋于一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、中证协：召开首席经济学家例会。与会专家建议，加快推进市场体系和产品结构地改革创新，畅通金融流动性向实体经济的传导机制；大力推动证券经营机构数字化转型，提升行业信息化水平；进一步推动资本市场高水平开放，引导国际资本加大A股价值投资，同时积极防范境外市场波动对国内市场的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、中基协：截至2020年2月底，协会存续登记私募基金管理人24527家，环比增长0.16%；存续备案私募基金83381只，环比增长0.95%；管理基金规模13.89万亿元，环比增长0.50%。私募基金管理人在从业人员管理平台完成注册的全职员工17.65万人，环比增长0.01%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、中国基金报：3月9日开始发行的汇添富中盘积极成长混合型基金全天募集金额达到百亿规模，提前结束募集。而本周又将是一个“超级发行周”，共有31只基金发行，仅3月9日就有17只基金。富国内需增长混合、鹏华安泽混合、博时研究优选混合等多只混合型基金受到市场关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、两市融资余额：截至3月6日，上交所融资余额报5904.60亿，较前一交易日减少41.69亿；深交所融资余额报5203.57亿，减少0.77亿元；两市合计11108.17亿元，减少42.46亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、证券时报：据悉，华为预计今年其智能手机年出货量将下降20%左右，这将是华为首次出现同比下降。华为2019年的手机销量超过2.4亿部，现在预计销量为1.9亿至2亿部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7、证券时报：微信公众号“董明珠自媒体”发布消息称，格力生产的KN95防护级别一次性口罩和医用级别一次性口罩，在“董明珠的店”上线，采取预约抢购机制。KN95防护级别的一次性口罩一盒包邮售价275元，相当于每只5.5元；一次性医用口罩一盒包邮售价150元，相当于每只3元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【机会情报】 &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、口罩机价格最高暴涨10倍　相关公司有望受益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机构测算，预计全国差不多需要有7000-8000台标准口罩机保持每天一班正常生产，再加上备用机与库存机，口罩机的市场容量在10000台左右。随着海外疫情的扩散，全球口罩的需求大增，口罩机的需求数量将进一步上升。按照目前的价格，全球口罩机市场新增需求有望达到百亿级别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、日本将进口快速新冠病毒检测试剂盒　国内企业有望获订单 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据朝日电视台报道，日本将进口快速新冠病毒检测试剂盒。由于需要接受新型冠状病毒检测的人员增加，日本政府调集各方加大检测能力。随着全球疫情扩散，新冠病毒检测试剂盒需求量大增。国内已经有多项新冠病毒核酸检测和抗体检测产品先后获批，新冠检测已经进入了规范化IVD时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、四城将建AI创新发展试验区 产业规模增长可期 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技部近日发函，支持重庆、成都、西安、济南建设国家新一代人工智能创新发展试验区。科技部还在函复中针对性地点出了这些地区在人工智能领域产业落地的优化方向，如重庆要培育壮大人工智能硬件、机器人等产业，充分发挥人工智能在传统工业基地改造升级中的作用；成都要在智能空管、普惠金融、智慧医疗等场景加强应用示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4、额温枪关键元器件严重缺货 进口价格已暴涨百倍 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突如其来的新冠肺炎疫情，让“冷门”的额温枪一下成为炙手可热的“香饽饽”，价格暴涨。据报道，作为额温枪关键元器件的红外传感器涨价幅度早已超过了额温枪本身。有额温枪生产商透露，半个月前一种国产红外传感器价格才4块多一颗，3月初涨到60元一颗，发货还不稳定。这还是厂家直接对接的价格，据悉市场上同类型红外传感器已经到100元一颗的天价，涨幅20倍不止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5、三部门印发蝗虫监测防控预案 提前储备防治药剂 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部网站消息，农业农村部、海关总署、国家林草局制定印发《沙漠蝗及国内蝗虫监测防控预案》指出，今年以来，沙漠蝗在肯尼亚、索马里等东非国家和印度、巴基斯坦等西南亚国家罕见暴发，对当地粮食及农业生产造成严重危害，受到国际社会广泛关注。专家分析认为，虽然沙漠蝗迁飞入侵我国的几率很小，也应加强防范。为此，要统筹做好境内外蝗虫防治工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【公司要闻】 &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　疫情相关&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002838','&amp;#x9053;&amp;#x6069;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002838/"&gt;道恩股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002838/"&gt;002838&lt;/a&gt;）：聚丙烯熔喷专用料供给逐步增加 存产能过剩风险；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000911','*ST&amp;#x5357;&amp;#x7CD6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000911/"&gt;*ST南糖&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000911/"&gt;000911&lt;/a&gt;）：熔喷布日产量约2吨 医用口罩尚未正式投产；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002886','&amp;#x6C83;&amp;#x7279;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002886/"&gt;沃特股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002886/"&gt;002886&lt;/a&gt;）：目前熔喷布专用料供应情况有所缓解；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603238','&amp;#x8BFA;&amp;#x90A6;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603238/"&gt;诺邦股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603238/"&gt;603238&lt;/a&gt;）：不生产口罩 也不生产熔喷无纺布；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603301','&amp;#x632F;&amp;#x5FB7;&amp;#x533B;&amp;#x7597;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603301/"&gt;振德医疗&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603301/"&gt;603301&lt;/a&gt;）：口罩等防护产品业务收入占比较小；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603011','&amp;#x5408;&amp;#x953B;&amp;#x667A;&amp;#x80FD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603011/"&gt;合锻智能&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603011/"&gt;603011&lt;/a&gt;）：口罩业务暂不具备商业化条件；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300385','&amp;#x96EA;&amp;#x6D6A;&amp;#x73AF;&amp;#x5883;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300385/"&gt;雪浪环境&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300385/"&gt;300385&lt;/a&gt;）：筹划收购上海长盈72%股权 加码危废处置业务；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　业绩快报&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300211','&amp;#x4EBF;&amp;#x901A;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300211/"&gt;亿通科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300211/"&gt;300211&lt;/a&gt;）：2019年净利同比增27% 一季度净利预增；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002016','&amp;#x4E16;&amp;#x8363;&amp;#x5146;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002016/"&gt;世荣兆业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002016/"&gt;002016&lt;/a&gt;）业绩快报：2019年净利同比增10.59%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　经营业绩&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002746','&amp;#x4ED9;&amp;#x575B;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002746/"&gt;仙坛股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002746/"&gt;002746&lt;/a&gt;）：2月商品鸡销售收入1.75亿元 同比增逾五成；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002299','&amp;#x5723;&amp;#x519C;&amp;#x53D1;&amp;#x5C55;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002299/"&gt;圣农发展&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002299/"&gt;002299&lt;/a&gt;）：2月鸡肉销售收入6.87亿元 同比增35%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600418','&amp;#x6C5F;&amp;#x6DEE;&amp;#x6C7D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600418/"&gt;江淮汽车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600418/"&gt;600418&lt;/a&gt;）：2月份销量同比降63%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　增减持&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300246','&amp;#x5B9D;&amp;#x83B1;&amp;#x7279;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300246/"&gt;宝莱特&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300246/"&gt;300246&lt;/a&gt;）：实控人及董事拟合计减持不超4.36%股份；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002795','&amp;#x6C38;&amp;#x548C;&amp;#x667A;&amp;#x63A7;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002795/"&gt;永和智控&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002795/"&gt;002795&lt;/a&gt;）：上海永绅拟减持公司不超7.5%股份；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300551','&amp;#x53E4;&amp;#x9CCC;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300551/"&gt;古鳌科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300551/"&gt;300551&lt;/a&gt;）：控股股东拟减持公司不超7.9%股份；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002661','&amp;#x514B;&amp;#x660E;&amp;#x9762;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002661/"&gt;克明面业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002661/"&gt;002661&lt;/a&gt;）：湖南资管拟减持公司不超3%股份；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　重大事项&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002076','&amp;#x96EA;&amp;#x83B1;&amp;#x7279;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002076/"&gt;雪莱特&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002076/"&gt;002076&lt;/a&gt;）：债务逾期本金累计约3.52亿元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【全球数据】 &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/aa743d6a728ef4a654b625444cae840d.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【期货数据】 &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/b6be603530fcdc37128d21cd07dc5aa0.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【特色数据】 &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/ac949de0adea3f6e14f778b52486854e.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【早盘气象】 &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合来看，今日股市气象预期为阴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color:#ff0000;"&gt;　　【投资日历】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020-03-11　　广东国际水处理技术与设备展览会 　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020-03-15　　上海之春 房产展示交易会 　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020-03-17　　中国国际食品添加剂及配料展览会春季FIC 　 　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020-03-17　　英国伯明翰医疗展览会NAIDEX NEC 　&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200310/c618261072.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>咬定“战疫”不放松 立根原在“助企”中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618260917.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情突如其来，给我国经济发展带来影响，更让不少中小企业发展陷入困境。“中小”活、经济兴，为中小企业纾困解难，就是稳定中国经济的“半壁江山”。作为中小企业天然盟友和支持中小企业发展主力军，城市商业银行牢记服务实体经济初心，勇担发展使命，全面回归服务本源，坚持“对症下药、标本兼治、固本培元”，助力中小企业抗“疫”渡难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保证疫情防控和服务企业“两手抓、两手硬”，莱商银行坚定不移地贯彻落实党中央、国务院和省市党委、政府的决策部署，积极满足客户金融需求、支持企业发展、降低疫情对经济运行负面影响，以最坚决的态度、最有效的措施、最果断的行动，把疫情防控和支持企业发展工作部署落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对症下药，缓解企业燃眉之急&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金紧张，是疫情之下中小企业普遍面临的困境。对症下药、精准施策，缓解企业经营发展资金压力，是必须下好、关系全局的“先手棋”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中央和地方陆续出台政策，支持中小企业发展。1月31日以来，财政部、人民银行、银保监会等五部委通过联合发文或单独发文的形式，针对受疫情影响较大企业出台相应支持政策。2月12日，江苏省发布了12个方面50条政策，要求加强政银企协调对接，引导金融机构加大对疫情防控相关领域的信贷支持力度，对受疫情影响暂时遇到困难的企业，特别是小微企业和创业公司，不得盲目抽贷、断贷、压贷，努力做到应续尽续、能续快续，并要求启动线上续贷机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　莱商银行第一时间出台了《关于进一步加强新型冠状病毒疫情防控期间金融服务工作的实施方案》《助力疫情防控阻击战十项举措》《关于深入开展“春风行动”，支持企业复工复产的意见》，尤其对受疫情影响较大的企业，充分利用无还本续贷业务进行续做，保证企业融资连续。同时，莱商银行适当下调业务利率，降低企业融资成本，切实为企业减负；对参加疫情防控的医护人员、确诊患者和疑似人员及其配偶，以及受疫情影响失去收入来源的企业主，灵活调整其还款计划，合理延后还款。截至目前，莱商银行已为暂时受困企业和企业主办理续贷16.63亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　莱商银行建立“三优先、两保障”工作机制，构建审批、放款、汇兑“三个绿色通道”，优先受理、审批和发放涉及疫情防控中小企业的信贷需求，确保金额不超过1000万元的信贷业务的信贷规模供给，对于超1000万元的业务，做到“随报随审，随批随放”。同时，莱商银行充分发挥供应链融资和“税易贷”等线上产品效率高、到账快的优势，加大对疫情防控相关行业和民生重点行业的信贷支持力度，做到第一时间传达、第一时间响应、第一时间联系、第一时间落地“四个第一”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐州常青生物科技有限公司，是一家专门生产谷朊粉、食用酒精的民营企业，新型冠状病毒肺炎疫情发生后，该企业在当地政府部门的支持帮助下，获批可以先生产酒精消毒液、后补生产资质。莱商银行徐州分行本着“急事急办、特事特办、好事快办”的原则，召开线上信用风险评审会议，为企业追加专项资金支持2500万元，用于支持企业酒精消毒液生产，有效缓解了当地疫情防控病毒消杀物资供应紧张的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;标本兼治，筑实风控长远之基&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　配置资源与风险，是金融的关键作用与重要价值。帮扶受疫情影响的中小企业，实质上是在考量金融业的风险管控与化解能力。要做好这一点，不仅须关注单维之“点”，更要聚焦多维之“面”；不仅研判当下之“形”，更要谋断未来之“势”，在多方考量、标本兼职的基础上筑牢风控根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协同共生的经济生态下，中小企业在风险防控中难以独善其身，多种因素叠加容易引发上下游风险串联和跨行业风险并联。对此，莱商银行第一时间制定了疫情防控期间客户风险应急处置预案，安排专人通过电话、视频等方式开展非现场贷后检查，了解企业现状及面临的困难，及时采取有效措施进行支持和帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一层面，不少中小企业还没有对经济增长“增速换挡”过程中所面临的复杂局面做好充足准备，在管理架构、资金运作、成本管控等方面难以着眼于长远发展进行科学决策。而现代金融的使命就是通过信贷资源的优化配置，引导中小企业加快对结构性变化的理解，提前做好“高原反应”应对准备，找准增长的方向和动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　莱商银行建立了对企业发展预警机制，结合贷后管理收集到的各类信息，分析研判企业发展情况，及时对企业进行财务指标、经营规划、内部管理等方面的风险信息进行预警，督促加强内部管理尤其是财务管理，切实抓好市场拓展，优化产品结构和客户结构，有效控制成本，提高企业盈利能力和发展质量，进而提升应对危机的处置能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;固本培元，布局金融服务创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情不仅是对中小企业危机应对能力的检验，也考验着金融行业的创新服务能力。经一事者长一智，此次疫情防控阻击战中，金融业在警示与管控风险、提升与创新服务等方面积累着经验、探索了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，要加强防风险能力，优化调整信贷投放导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月9日，工业和信息化部下发支持企业数字化转型，加快5G、工业互联网部署的相关通知。疫情期间，“在家上班、网上办公”“停课不停学”成为人们办公、学习主流方式，而在线问诊、线上政务、无接触购物等正融入日常生活的方方面面。结合上述变化，城商行应该进一步优化信贷投向，鼓励企业做好转型发展文章。莱商银行就在保持对传统行业转型升级支持力度不减的基础上，引导中小企业围绕人工智能、5G技术应用等产业链进行布局，充分释放中小企业作为经济发展主力军、科技创新主动力、吸纳就业主渠道的重要作用，实现转型发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，围绕提升线上获客能力和信贷投放效率，莱商银行先后上线了供应链融资、“税易贷”两款针对中小企业需求的线上产品，取得了较好的效果。线上产品创新能力取决于风控模型搭建能力，目前莱商银行正在打造“前台营销中风控，中台风控中支持，后台预警中提示”的线上线下相结合的全流程风控模式。通过强化对大数据的交叉验证和分析运用，有效消除信息不对称，实现从被动的、静态的风险处置向主动的、动态的风险防控模式的转变，加大对中小企业的信贷支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，提升对外服务能力，加大业务创新力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　急遽变革、迭代加速的经济大势与商业模式，对金融业创新服务能力提出了更高要求。借助高科技和大数据分析等技术，了解、分析、掌握人们的消费行为和消费习惯，不断发掘金融服务的新需要，建立和不断完善多层次、结构化的金融服务体系，成为金融业高质量发展的务实之需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，支付宝、微信支付、手机银行、微信银行等多种渠道基本上满足了个人客户的多样化金融服务需求。虽然目前针对中小企业的金融创新进度仍显滞后，融资担保难题并未从根本上解决，但是基于大数据分析、区块链技术的人工智能，已经为企业提供综合顾问服务提供了科技基础和必要条件。下一步，莱商银行将紧紧围绕互联网金融发展，积极寻找互联网金融与传统金融的契合点，利用先进科技手段，加快推进战略转型，深挖中小企业和个人客户的个性化金融需求，加大线上产品创新力度，同时，加快线下产品线上化进程，全方位提升服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，要提升科学决策能力，加深对外合作交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信息化时代，数据是重要的战略资源，是科学决策的重要保障。面对新形势、新常态，金融机构应做好以下三个方面的交流合作：一是加强同政府部门的交流合作，深化与税务、工商、公安等部门的信息共享机制，丰富数据维度，辅助科学决策。二是加强同监管部门的沟通交流，加快监管政策传导，针对中小企业需求，在有效防控风险的前提下，加快创新进程，完善产品体系。三是加强行业内外交流，实现行业内和跨行业的风险控制经验分享，切实提高信贷投放和风险防控的科学决策能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抗“疫”是一场看不见硝烟的战争，疫情对经济的影响短时间内难以消除，对于金融行业，这更是一场持久战。但是，中国经济长期向好的基本面没有改变。莱商银行将与广大中小企业一起携手努力，在党中央的坚强领导下，迎来春暖花开之时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　岳隆杰(作者系莱商银行党委书记、董事长，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600825','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x4F20;&amp;#x5A92;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600825/"&gt;新华传媒&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600825/"&gt;600825&lt;/a&gt;）智库特聘专家)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618260917.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央地金融监管协作有了“抓手” 金融委办公室地方协调机制逐渐落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618260987.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，内蒙古、广东、江苏三省（区）先后建立金融委办公室地方协调机制，旨在加强中央和地方在金融监管、风险处置、信息共享和消费者权益保护等方面的协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;⊙记者 李丹丹 ○编辑 陈羽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，内蒙古、广东、江苏三省（区）先后建立金融委办公室地方协调机制（下称地方协调机制），标志着金融委办公室在地方的“抓手”开始逐渐落地，顶层设计在基层探索中将更具活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开信息显示，3月5日，人民银行南京分行组织召开金融委办公室地方协调机制（江苏省）第一次会议，研究讨论工作方案，明确近期重点工作。3月初国家金融管理部门驻粤机构、广东省政府相关部门协商成立金融委办公室地方协调机制（广东省）（下称广东协调机制），接受金融委办公室的领导和业务指导。2月24日，国务院金融委办公室内蒙古自治区协调机制正式成立，并召开第一次会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　之所以要建立地方协调机制，按照1月13日金融委办公室印发的《国务院金融稳定发展委员会办公室关于建立地方协调机制的意见》（下称《意见》），地方协调机制旨在加强中央和地方在金融监管、风险处置、信息共享和消费者权益保护等方面的协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方协调机制如何组成？《意见》规定，地方协调机制设在人民银行省级分支机构，由其主要负责同志担任召集人，银保监会、证监会、外汇局省级派出机构、省级地方金融监管部门主要负责同志以及省级发展改革部门、财政部门负责同志为成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，广东协调机制设立在人民银行广州分行，日常工作亦由该分行承担。人民银行广州分行行长、外汇局广东省分局局长白鹤祥担任广东协调机制召集人，广东银保监局局长裴光、广东证监局局长邱勇、广东省地方金融监督管理局局长何晓军、外汇局广东省分局副局长苏赟、广东省发展改革委总经济师黄华东、广东省财政厅副厅长陈剑为成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从职责关系上，地方协调机制定位于指导和协调，并不改变各部门职责划分，也不改变中央和地方事权安排。具体来看，主要通过加强统筹协调，推动落实党中央、国务院及金融委有关部署，强化金融监管协调，促进区域金融改革发展和稳定，推动金融信息共享，协调做好金融消费者保护工作和金融生态环境建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行南京分行行长郭新明介绍，金融委办公室地方协调机制（江苏省）近期需做好以下工作：一是坚定信心，全力打赢疫情防控阻击战；二是防控金融风险，坚决打好打赢防范化解重大金融风险攻坚战；三是深化金融改革，服务实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，各省级人民政府陆续建立地方政府金融工作议事协调机制，履行属地金融监管和地方金融风险防范处置责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于地方协调机制与上述议事协调机制之间的区别，人民银行曾解释，两者各有分工和侧重，将相互支持配合，形成合力，共同营造良好的金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭新明表示，地方协调机制是一个开放的体系，需要勇于实践、积极探索，并根据实施运作中出现的新情况、新问题，不断调整优化，让顶层设计在基层探索中更富生命力，以真正实现央地协调“1+1＞2”的效应。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618260987.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>回顾中国人口变动 把握未来政策导向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618261647.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　过去的2018年和2019年相继正逢改革开放40年和新中国成立70周年，各学术领域都在回顾40年或70年的变迁，人口学也不例外。中国人口变动的发展进程与新中国成立以来的社会经济发展和政策变化密切相关，特别是改革开放之后，中国在21世纪初完成了人口转变过程，进入了稳定低生育率和接近人口零增长的时代。回顾中国人口变动及不同阶段的主要推动力，有助于我们更为科学地解释当前的人口形势、更为准确地把握相关政策的未来导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人口转变过程指的是一个人口从高生育率、高死亡率、低增长率的形态，经历死亡率降低和生育率降低，过渡到低生育率、低死亡率、低增长率的全过程。李建民在人口与劳动绿皮书中系统全面地回顾了中国人口的变化，尤其是改革开放后的变化，其中几个主要人口指标变化的年份值得在此重述。20世纪50年代，中国人口的死亡率在新中国成立后快速下降，在8年间降低了50%，与此同时下降的还有婴儿死亡率和5岁以下儿童死亡率，在20年间有更大幅度的下降。生育率下降虽然滞后了20年，但其下降速度极快，从20世纪70年代初的一对夫妇平均生育6个孩子，下降到1980年的2.31个孩子。生育率在这个水平上波动10年后在1990年再次下降，1992年降至低于更替水平的2.05,1996年进一步降至1.8以下。根据王广州等学者的估计，中国人口的总和生育率在21世纪基本稳定在1.6或更低，除了2016、2017年因生育政策调整释放了积累的二孩生育潜力而略有升高，其他年份均在1.3—1.6之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于生育率降低和出生人口的减少，16—64岁劳动年龄人口自2013年起持续减少，随着20世纪五六十年代出生高峰的人们陆续超出劳动年龄，劳动年龄人口的减少将会加速，估计至2050年将减少2亿人左右。与之相对应的则是以人口老龄化为主的人口年龄结构变化。自2011年以来，中国人口老龄化进入快速推进时期。王广州利用人口普查数据，勾画了人口老龄化发展进程的几个重要特征和年份，如60岁以上老年人口比例超过8%的大致时间为1984年前后，在新中国成立70年间的后35年人口老龄化处于比较稳定且快速发展的过程，总人口的平均年龄从1994年的不到30岁提高到2019年的接近40岁。而在下一个70年，65岁以上老年人口将在2059年达到4亿左右的峰值，其占总人口的比例将保持在30%以上，而80岁以上的高龄老人将在2070年前后达到1.6亿左右的高峰，占老年人口的比例约40%。李建民将中国人口老龄化进程的驱动力分为三个阶段，2010年之前人口老龄化的主导力量是生育率下降和低生育率，2010—2040年为老年人口的增长，2040年以后的主要驱动力则为长寿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新中国成立以来的70年间，中国人口无论在数量、结构还是生育、死亡和迁移等方面，都发生了重要的变化。中国人口已经完成从高生育率和高增长到低生育率和低增长的过渡，并将在2030年前后进入人口负增长时代。与全球平均水平和各地区的变化相比，中国在不到一百年的时间里从高增长行列以相对较快的速度移至负增长行列。根据联合国的世界人口展望2019版预测，中国将在21世纪后半叶维持在几乎是全球最低的增长水平。虽然有相似人口增长路径的国家不仅是中国，如韩国、泰国和古巴的人口自然增长率变化均与中国极其相似，但中国人口规模巨大，这种“压缩”型的人口变化无疑会带来相对较大的影响。陆杰华分析了中国人口进入负增长时代的特征及其对经济社会等方面的可能影响，认为不应忽视人口负增长可能带来的负面影响，需要尽快研究应对人口负增长时代的主要思路及其战略抉择，包括对人口负增长趋势的宏观把握、明确中长期人口发展规划和重大发展任务，明确重点和需要优先解决的议题，重视人口结构思维方式、转变控制人口的观念，积极研究借鉴国际经验和教训等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于死亡率的变化缓慢且方向稳定，国际迁移也不可能对中国人口变化产生显著影响，21世纪中国的人口老龄化程度、人口负增长速度以及负增长惯性的积累将主要取决于生育率变化。关于中国人口的生育率长期以来都是研究的重要议题，2019年仍有不少对生育率的估计和分析，尽管分析方法不同、估计结果也在数值上略有差别，但中国人口的生育率长期处于较低水平已经是不争的事实。中国的低生育状况具有群众生育意愿低、育龄夫妇生育二孩比例低、婚育年龄不断推迟的特点。越来越多的学者认为这些人口现象和特点预示着中国存在陷入极低生育率的风险。需要对其后果有充分的认识并加以重视，及时制定和采取应对措施。吴帆分析了66个国家或地区在生育率转变后进入低生育率或极低生育率及其持续时间的情况，总结出低生育率陷阱并不是偶然的存在，其风险已经在向更多国家和地区蔓延；尽管有些国家从未进入低生育率陷阱或生育水平呈现从极低生育率回升的趋势，但摆脱低生育率陷阱并不容易。从全球来看，低生育率陷阱的风险正在从欧洲和东亚扩散到东非、东南亚和加勒比地区，不仅局限于发达国家，也开始向发展中国家蔓延，中国已处于低生育率陷阱的高风险期，显然不利于中国人口的长期均衡发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人口变动的70年历程，既具有与全球人口变动尤其是亚洲人口转变的相似共同点，也具有其特性，人口变动与社会经济发展和公共政策变化演进交织并相互影响，尤其是不同历史阶段的社会经济变化和公共政策对生育、死亡、迁移的影响，错综复杂并在相对较短时期发生变化。因此在回顾中国人口变动历程时，有必要将中国人口变动置于国家和全球的变化背景之下，理清不同时期影响人口变化的主要因素和关键推动力，才能更好地理解和科学评价不同阶段人口变化影响因素尤其是公共政策和政府干预的作用，从而为研究未来的政策取向提供有价值的参考依据。不过，现有关于中国人口变动历程的研究中，侧重对宏观人口现象的“单线”描述多、将人口变动与社会经济和政策变化等多条线索相结合的分析相对较少。尤其在很多数据和相关资料缺乏的情况下，政策变化相对容易观察，从而有可能由于简单化地忽视了多种影响因素而高估了政策的作用，其结果是没能全面和完整地呈现历史演变，很可能提供有偏差甚至是错误的决策依据。例如对20世纪70年代中国生育率下降的分析尚不够充分和深入，对中国生育转变进程及其在不同阶段的影响因素进行更全面和多视角的分析，将有利于更好地理解和更科学地评价不同阶段生育政策的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人口变动及其带来的影响，在很大程度上涉及家庭和个体层面；而在家庭和个体层面发生的变化直接影响到家庭决策和个体行为，从而会影响到宏观的人口变化。在研究人口现象和相关议题时，更需要将宏观的人口变化与家庭和个体层面的变化相关联，从而可以更为合理并深入地解释人口变化的影响因素和影响机制，产生富有政策参考价值的研究成果。尤其在相关政策讨论中，不仅要关注人口指标，更应当拓宽研究思路和分析视角，考虑在人口和社会经济背景下政策对家庭和个体的影响。钟晓慧应用“积极家庭”的政策分析框架，回顾了改革开放以来不同公共政策对家庭的影响，指出家庭联产承包责任制、个体工商户政策等“放开的政策”激发了家庭的积极性和能动性，对家庭有重要的积极影响。这一研究视角启发我们在讨论与家庭相关的人口政策时，需要考虑政策可能对家庭产生的影响和后果，政策的作用是能够支持家庭发挥所有成员的潜力和能动性，以最为适合的方式实现对家庭幸福的美好追求，而没有必要直接干预家庭成员的行为。基于中国人口态势，胡湛和彭希哲提出在相关政策讨论中应当对“计划生育”基本国策做出全新诠释，尽快实现从“有计划的按政策生育”转向“有计划的家庭自主生育”，即倡导夫妇根据个体条件、家庭状况以及对社会经济环境的判断而自主地决定生育计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新中国成立以来，中国完成了人口转变的整个过程，并稳定在低生育率、低死亡率的状态。21世纪中国人口的总量负增长、结构老龄化的态势已然确定，需要根据这些人口变化趋势重新思考中国人口研究和相关政策讨论的取向。中国的人口转变，是在社会经济发展和公共政策包括人口政策的合力推动下快速完成的，应对未来挑战，更需要公共政策尤其是家庭相关政策发挥新的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者单位：中国社会科学院人口与劳动经济研究所)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618261647.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>物价涨幅有望平稳回落</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618260637.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者倪铭娅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月物价数据公布在即，分析人士认为，疫情导致需求减弱，叠加翘尾因素的影响下降，预计2月CPI同比涨幅显著回落。随着经济活动逐渐恢复，供给不足约束得到缓解，未来几个月食品价格将持续回落，主要消费品和服务价格也将逐步回归季节性波动，物价涨幅平稳回落态势将显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合多重因素分析，2月CPI涨幅料回落至5%以下。从食品项看，一是猪肉价格上涨势头得到控制。一方面，据农业农村部监测，1月能繁母猪存栏环比增长1.2%，已连续4个月增长，这将持续缓解猪肉价格上涨压力。另一方面，国家持续投放中央储备冻猪肉平抑市场价格波动。2月农业农村部监测口径猪肉均价基本在49元/公斤至50元/公斤附近小幅波动。随着保供政策的出台以及物流的恢复，猪价继续上涨势头得到一定控制，食品CPI同比涨幅将放缓。二是鲜菜、鲜果价格趋稳。鲜菜、鲜果等需求刚性商品在1月至2月上旬趋于涨价，但随着保障供应措施落地，其价格于2月中旬小幅回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从非食品项看，2月国内成品油价有过两次下调；另外，减免交通收费等降成本措施推出，将拉低交通工具燃料价格。疫情导致需求减弱，衣着、旅游、服务等非食品价格也将下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从翘尾因素和基数因素看，据交通银行金融研究中心测算，2月翘尾因素下降到2.93%，比上个月下降1个百分点，对CPI同比抬升作用减弱。未来几个月基数因素抬升将逐步压低CPI同比涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，PPI向CPI传导压力明显减轻。从2月流通领域主要生产资料价格看，超过80%的产品价格下降。在工业需求减弱、大宗商品价格和国际油价下降背景下，2月PPI可能再次跌入负值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体上看，疫情等因素可能会对物价形成扰动，但我国经济运行总体平稳，总供求基本平衡，全年物价水平温和可控。货币政策在“稳增长”和“稳物价”之间做出平衡，有望继续在稳健的基础上，保持灵活适度，妥善应对经济短期下行压力，同时坚决不搞“大水漫灌”，保持广义货币M2和社会融资规模增速与国内生产总值名义增速基本匹配，保持物价水平基本稳定，防范信用收缩与经济下行叠加共振。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200310/c618260637.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>