<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 05 Mar 2022 11:20:00 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>政府工作报告为公平竞争政策指路：规范健康、创新监管成关键词</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224653.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224653.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年《政府工作报告》提到了这些关键数据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224626.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224626.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院研究室副主任向东：去年我国居民人均消费支出实际增长12.6% 高于2020年增速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224570.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224570.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府工作报告中出现76次，这个字对于中国，为何意义不凡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224549.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224549.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>货币政策总量、结构工具齐发力，2022年新增信贷预计超20万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224472.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224472.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年咱这么干！一图读懂2022年《政府工作报告》住房和城乡建设领域相关内容</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224452.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224452.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府工作报告中的10个科技关键词，分量很重</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224439.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224439.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院研究室：增长目标5.5%符合现阶段我国潜在增长水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224410.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224410.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府工作报告中，这个字被提及80多次</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224400.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224400.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>主要经济体进入加息周期，是否会对我国货币政策产生影响？起草组回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224364.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224364.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院研究室副主任：健全灵活就业劳动用工和社会保障政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224353.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224353.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院研究室副主任向东：将着重做好三方面工作 实现经济增长预期目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224645.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者彭扬赵白执南)国务院研究室副主任向东3月5日在国新办吹风会上介绍，为实现今年经济增长预期目标，将着重做好三方面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　向东介绍，今年经济增长5.5%左右预期目标的设定，主要有三方面的考虑。首先，考虑了稳就业保民生防风险的需要。其次，考虑了同近两年平均经济增速以及“十四五”规划目标要求相衔接。再次，5.5%左右的目标是高基数上的中高速增长，体现了主动作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为实现经济增长5.5%左右的预期目标，向东表示，今年要着重做好以下三方面工作。一是坚持稳字当头、稳中求进。要把稳增长放在更加突出的位置。各地区各部门要切实担负起稳定宏观经济的责任，积极推出有利于经济稳定的政策。“当然，稳增长不是只要速度不要质量，要坚持新发展理念，推动经济实现质的稳步提升和量的合理增长。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加大宏观政策实施力度。今年财政、货币、就业优先等政策力度不小，财政支出超过26万亿元，退税减税约2.5万亿元。货币政策要强化对实体经济的支持，为经济平稳运行提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是坚定不移深化改革扩大开放促进创新，坚定实施扩大内需战略，着力激发市场活力、增强发展内生动力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224645.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院研究室：完善支持措施 健全灵活就业劳动用工和社会保障政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224475.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经3月5日讯国务院新闻办公室5日下午举行吹风会，国务院研究室副主任向东解读《政府工作报告》有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《政府工作报告》强调今年稳就业的任务更加艰巨，同时也提出来今年城镇调查失业率的目标是控制在5.5%以内，这个目标其实比去年5.5%左右的要求还要更高。这个目标是如何设定的？我们的考虑是什么？今年能否顺利完成？另外，我看到一个说法，我国的灵活就业人数已经达到了2亿，请问怎么看待这个事情？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;向东:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是关乎民生的大事，对我们这样一个拥有14亿多人口的大国尤其如此。去年受大宗商品价格高企、疫情灾情交织等影响，企业特别是中小微企业困难较多，对稳就业造成不小影响。我们精准实施宏观政策，强化保就业保民生保市场主体，各地也积极采取办法，多渠道促进就业创业。经过共同努力，全国城镇新增就业达到1269万人，城镇调查失业率全年平均为5.1%，较好完成了年初确定的预期目标。这十分不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年稳就业任务更加艰巨。需要在城镇就业的新成长劳动力近1600万人，特别是高校毕业生增加到1076万人、再创历史新高，承载数亿人就业创业的中小微企业和个体工商户仍面临较多困难。《报告》提出城镇调查失业率全年控制在5.5%以内，比去年5.5%左右的要求更高。这主要考虑到就业攸关民生和社会稳定，随着经济逐步恢复发展，必须进一步突出就业优先导向，压实各方稳就业的责任。为此，《报告》提出就业优先政策要提质加力，并在税费支持、特殊困难行业帮扶、重点群体就业等政策制定中，充分考虑了稳就业需要。强调要深入推进大众创业万众创新。通过加大政策实施力度，我们有信心实现全年就业目标。当然，调查失业率是对全年而言的，不排除个别月份会高一些，我们将强化工作举措，使失业率尽可能低一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　你刚才提到灵活就业问题。灵活就业是重要的就业渠道。随着劳动者择业观念变化、企业用工方式多样，特别是新业态新模式加快发展，我国灵活就业不断增加，规模约2亿人。灵活就业为群众特别是困难群众创造了就业机会，同时对就业服务和社会保障也提出了更高要求。这在疫情时期对保障民生尤为重要。我们将完善支持措施，健全灵活就业劳动用工和社会保障政策，促进灵活就业健康发展，鼓励企业在恢复发展中创造更多收入稳定、保障完备、形态多样的就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224475.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院研究室：要扩大新增贷款规模 扩大普惠金融覆盖面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224370.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经3月5日讯国务院新闻办公室5日下午举行吹风会，解读《政府工作报告》有关情况，并答记者问。以下为文字实录：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我的问题是，当前美国欧盟等主要经济体进入加息周期，是否会对我国的货币政策产生影响？《报告》提出企业综合融资成本下降，会采取哪些具体措施？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院研究室国际司司长宋立：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从历史上看，发达经济体的政策调整的确大多会产生外溢效应，影响全球经济，加大发展中国家特别是新兴市场经济体经济金融波动。我国作为开放型经济体，需要密切关注。但也要看到，与上轮发达经济体加息周期相比，当前我国应对外部冲击的能力显著提升：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是我国经济体量增大、韧性增强，发展前景广阔，回旋余地大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是宏观政策调整空间大。我国坚持不搞“大水漫灌”，货币政策工具充足、政策空间较大，有效应对外部冲击的能力较强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是人民币汇率总体稳定，双向浮动弹性提升，能够较好发挥自动稳定器作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是我国金融体系稳健性增强，金融双向开放深入推进，跨境资金双向流动特征明显，人民币资产吸引力增强，资本市场活力和韧性正在增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一阶段，我国将继续实施好稳健的货币政策，保持流动性合理充裕。发挥货币政策总量和结构双重功能，为实体经济提供更有力支持。总量上，要扩大新增贷款规模，保持货币供应量和社会融资规模增速与名义经济增速匹配。要进一步顺通货币政策传到机制。结构上，要引导更多资金流向重点领域和薄弱环节，扩大普惠金融覆盖面。推动金融机构降低实际贷款利率、减少收费，扩大普惠小微贷款包括信用贷款，提高小微企业融资便利度，推动金融机构减费让利，降低企业综合融资成本，进一步推动解决小微企业融资难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224370.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务部门成立专班落实新的减税降费政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224562.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网记者杜涛3月5日，政府工作报告中提出，预计全年退税减税约2.5万亿元，其中留抵退税约1.5万亿元，退税资金全部直达企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，税务总局相关负责人表示，减税降费是助企纾困解难的最公平、最直接、最有效的举措。好政策更需要落实好。今年确保新的组合式税费支持政策落地生根是一项庞大而复杂的系统工程，涉及政策项目多、涉及税种费种多、涉及企业户数多，操作实施要求高、市场主体期待高，时间紧、任务重，税务部门目前正在紧锣密鼓推进各项落实工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据经济观察网了解，税务部门将把落实落细新的组合式税费支持政策作为一项重大任务，从税务总局到省市县税务局均成立税费支持政策落实工作专班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告提出，改进增值税留抵退税制度，对留抵税额实行大规模退税，优先安排小微企业，对小微企业的存量留抵税额于6月底前一次性全部退还，增量留抵税额足额退还。重点支持制造业，全面解决制造业、科研和技术服务、生态环保、电力燃气、交通运输等行业留抵退税问题，预计全年留抵退税约1.5万亿元，且退税资金全部直达企业，。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告要求，进一步加大研发费用加计扣除政策实施力度，将科技型中小企业加计扣除比例从75%提高到100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述相关负责人表示，为确保在有限的时间内完成各项征管准备工作，税务系统倒排工期、全力推进，联合财政部等部门第一时间制发公告，明确具体政策规定和征管操作办法；要求各级税务机关迅速做好各项准备工作；第一时间升级调整税收征管信息系统，确保各项政策好操作、易实施、快落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同时充分发挥税收大数据作用，持续完善税费优惠政策直达快享工作机制。一方面，依托税务系统全国统一的政策宣传辅导精准推送标签体系，主动甄别符合优惠条件的纳税人缴费人，通过短信、‘12366’纳税缴费服务热线、电子税务局等方式开展‘一对一’政策推送和‘点对点’辅导提醒；另一方面，继续推进‘非接触式’办税缴费，进一步简流程、简材料、简方式，力求税费政策红利以最快速度直达市场主体。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，税务部门还将继续扩大推送税费优惠红利账单试点范围，通过电子税务局、征纳互动平台等渠道将税费优惠红利账单推送给纳税人和缴费人，进一步提升纳税人缴费人获得感。同时，密切跟踪政策执行情况，加强政策效应分析，算清各项税费优惠政策实施的“效应账”，让政策效应在充分释放中更好展现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述相关负责人还表示，加强对新的组合式税费支持政策落实情况的监督检查，对征收“过头税费”、落实税费优惠政策不到位的，发现一起查处一起。同时，完善税收征管制度,依法打击偷税骗税，特别是运用好国家税务总局、公安部、最高人民检察院、海关总署、中国人民银行、国家外汇管理局六部门常态化打击“假企业”“假出口”“假申报”工作机制。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224562.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首场“部长通道”来了！释放信息干货满满，有能力保证14亿中国人民每天到点开饭……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224355.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 3月5&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，十&lt;/span&gt;三届&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;全国&lt;/span&gt;人大&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;五次会议开幕会结束后，首场“&lt;/span&gt;部长&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;通道”采访活动在京举行。&lt;/span&gt;部长&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;们&lt;/span&gt;金句&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;频出，其中包括“为子孙后代留下&lt;/span&gt;青山绿水&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，那就是未来的金山银山”“放水养鱼，水多鱼多”“有能力保证14亿&lt;/span&gt;中国人&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;民每天到点开饭、不饿肚子”……&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经过努力可以实现经济增长预期目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展和改革委员会主任何立峰表示，2021年我国经济总量达到114.4万亿元，中国经济一年净增13万亿元，这在中华民族历史上是第一次；按美元折算，增量达到3万亿美元，这也是世界经济发展史上从来没有过的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这说明中国经济发展后劲很强，韧性很强，市场主体活力和抗风险能力都很强，这是实现经济增长预期目标的信心和基础所在。”何立峰指出，尽管今年经济发展面临的困难挑战较多，不确定不稳定因素也不少，但我们有条件、有能力、有信心实现全年目标任务。今年5.5%左右的经济增长预期目标，经过努力是可以实现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及2022年国家发展和改革委员会将如何做好稳投资相关工作时，何立峰表示，今年的投资，首先是目标要精准，安排指导地方和行业的投资，紧紧围绕“十四五”规划已经通过和正在执行的102项重大项目，这其中包含2600多个重大项目，2600多个项目中有96%已经开工，正在稳妥有序的推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“其次是瞄准基础设施，包括大规模新兴产业、更新老旧机器设备、围绕实施新型城镇化。再有就是公共服务设施，包括养老、托幼的项目投资量非常大。”何立峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，我们正在做的最主要工作是推动已经在建的项目能够加快建设进度，尽快地投产、竣工、投入使用。”何立峰进一步介绍，形成谋划一批、在建一批、竣工投产一批滚动发展的良性循环，所以投资既立足当前又立长远，我们正在努力推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答“双碳”政策落地情况的相关问题时，何立峰表示，在2030年之前实现碳达峰，2060年之前实现碳中和，这是党中央、国务院审时度势，从国情出发做出的一个重大决策，意义非常重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，何立峰谈了几点体会：一是，这是我们自己要做的事。从当前来说，推动“双碳”可以创造非常多的发展和商业机会，大规模推进新兴产业的发展，大规模进行老旧设备更新改造，这些都是商业和发展机会。二是，通过“双碳”工作的推进，可以有效提高全国各地，包括农村、城市生活环境的改善，从而提高广大城乡居民生活的品质和生活的质量。三是，通过“双碳”的推进，可以为子孙后代留下青山绿水，那就是未来的金山银山。四是，推动“双碳”的实施能够体现我们负责任大国的形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何立峰指出，“双碳”是一场广泛而深刻的社会变革、经济变革，所以不仅需要企业、需要各行各业、各个地方，也包括城乡居民，都要共同来参与，这对我们的生产方式和生活方式都将是巨大的改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年赤字率适当下调是保持财政可持续的重要举措&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部部长刘昆表示，中央经济工作会议明确提出，宏观政策要稳健有效、政策发力、适当靠前。积极的财政政策要提升效能，更加注重精准可持续，这是党中央统筹国内外形势作出的重要决策部署，是一个有机整体。总要求是“稳字当头、稳中求进”，着力点是加大对冲、提升效能，落脚点是托住宏观经济的大盘。政策安排兼顾了力度与节奏、当前与长远、发展与安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“是不是提升了效能，要看是不是完整准确全面贯彻落实了党中央的决策部署，是不是促进了经济健康发展，是不是让老百姓更多受益。”刘昆表示，我们将精准研究每一项财政政策，精细安排每一笔财政资金，早出台政策、早下拨资金、早落地见效。同时，坚持尽力而为、量力而行，既保持必要的力度，支持经济恢复发展，又预留政策空间，应对今后可能出现的风险挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及今年赤字率适当下调话题时，刘昆指出，今年赤字率适当下调是保持财政可持续的重要举措。“通过统筹财政资源，今年全国一般公共预算的财政支出强度不仅不会下降，而且比去年会有较大的提高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆提到，今年赤字率按2.8%左右安排，比去年预算下降0.4个百分点，资金规模减少2000亿元。但通过跨年度调节，仅中央本级财政调入一般预算的资金，就达1.267万亿元。这个资金量，就相当于提高赤字率一个百分点，财政支出强度是有保障的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆引用了政府工作报告和预算报告中的两个数据加以说明。他介绍，第一个数据是“26.7万亿元”，这是今年全国一般公共预算财政支出的安排规模，比去年增加两万亿元以上，增长了8.4%，比预期国内生产总值增幅高了2.9个百分点；第二个数据是“近9.8万亿元”，这是今年中央财政对地方的转移支付安排，比去年增加了近1.5万亿元，同比增长18%，这是自2012年以来的最高增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回应减税降费相关问题时，刘昆表示，减税降费是近几年稳企业保就业的一个重要举措，也是支持市场主体纾困和发展的重要举措。自“十三五”以来的6年间，累计减税降费规模超8.6万亿元，千万企业和受益群众享受了政策红利，市场主体活力持续激发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对今年政府工作报告公布的一揽子减税降费措施，刘昆认为有四个特点：一是退税减税规模为历史最高，达2.5万亿元。二是支持方向聚焦制造业小微企业，制造业等6个行业，退税减税达1万亿元规模，中小微企业和个体工商户受益受惠也达1万亿元规模，精准发力。三是以增值税的留抵退税为主要措施，通过提前退还尚未抵扣的税款，直接为市场主体提供现金流约1.5万亿元；同时，连续实施部分税收优惠政策，坚决打击偷税漏税骗税，坚决制止乱收费。四是帮助地方缓解减收压力，中央财政大幅增加对地方的转移支付，保障减税降费政策落地生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆说，财政部门将坚决贯彻落实党中央国务院的决策部署，精准研究、细化出台政策，扎实做好有关工作，“让减税降费的真金白银尽早落到企业，惠及个人，更好实现‘放水养鱼，水多鱼多’的良性循环。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有能力保证14亿中国人民每天到点开饭、不饿肚子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部部长唐仁健表示，尽管粮食供求总量始终处于紧平衡的状态，今年粮食生产又遇到了很大困难，但是目前我国粮食供应总量是充裕的，人均粮食占有量483公斤，比去年的474公斤增加了9公斤。不管国际形势怎么变化，我们有能力保证14亿中国人民每天到点开饭、不饿肚子，饭碗越端越稳、越吃越好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于接下来如何进一步巩固脱贫攻坚成果等相关问题，唐仁健介绍，脱贫攻坚是全面建成小康社会的标志性工程，巩固脱贫攻坚成果，也是全面推进乡村振兴的前提。去年，全国脱贫人口收入增长是不慢的，达到16.9%，比其他农民人均收入增长快了6.4个百分点；去年脱贫地区外出打工人数是3145万，比上年增加126万，农民收入和生活有较大改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐仁健说，从最近评估情况看，各地没有发生大家担心的规模性返贫问题，但以前解决的主要是“两不愁，三保障”的问题，水平还比较低，尤其脱贫地区的基础设施、自我发展、能力动力等还不足，下一步如何进一步巩固、拓展脱贫攻坚成果，确实不能放松，总的是要坚决守住不发生规模性返贫的底线，在此基础上，改善脱贫地区的发展条件，增加内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐仁健介绍，一是，健全完善防止返贫的动态监测机制，全国已经建了这个机制，目前监测了70%的人口，消除了返贫风险，其他也落实了兜底保障措施，经过一段时间努力，也能够动态实现返贫风险消除。下一步，监测范围要尽可能宽一点，不要漏；发现问题速度再快一点，不要把问题演化到很大；落实帮扶措施更精准，更有针对性，用好中央出台的33项衔接政策，把风险消除在萌芽和早期阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，抓住产业就业这一根本，补上技术、设施、营销、人才四个短板，在就业方面，今年力争脱贫地区外出打工人数稳定在3000万人以上，监测统计结果显示，2月底已经有2700万人实现就业，所以稳定在3000万人以上问题不太大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，加大对重点区域重点领域重点人群的帮扶力度，今年要集中实施一批补短板促发展的项目，尽快提升自我发展的能力。另外，异地搬迁人口到新区域生活居住后，面临的困难不少，下一步要从基础设施、公共服务、产业就业、社区融入四个方面加大帮扶力度，让搬迁群众能够“搬得出，稳得住，能致富”。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224355.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府工作报告多项安排超预期！是何考量？如何落地？有何影响？来看权威解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224510.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月5日，十三届全国人大五次会议在京召开，国务院总理李克强作政府工作报告。一年一度的政府工作报告是当年经济发展和政策走向的重要风向标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年国内生产总值(GDP)增速目锚定5.5%左右，财政支出规模、税费支持力度超预期加大，设立金融稳定保障基金……今年的政府工作报告中多项措施安排超预期。这些政策目标举措背后是何考量？将如何落地实施？有何影响？围绕这些问题证券时报.券商中国记者采访了学者专家和市场人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5.5%的GDP增速目标背后有三重深意，彰显发展信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告提出，今年国内生产总值(GDP)增速目为5.5%左右。这较2021年的增速目标有所下调，但高于新冠肺炎疫情暴发以来的近两年平均5.1%的增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告起草组成员刘日红在接受央视采访时表示，今年发展主要预期目标的设定，体现了“稳字当头，稳中求进”的原则。如果其中的经济增长、就业、物价等主要指标如期完成，就意味着经济运行保持在了合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘日红分析，经济增长5.5%左右目标的设定，首先是考虑了稳就业、保民生和防风险的需要。其次这一目标也确实考虑到了同近两年平均经济增速以及“十四五”规划目标要求相衔接。GDP近两年平均增速为5.1%。“十四五”期间，虽然没有设定整体的增速目标，但也要求经济运行要保持在合理区间。再者，这是高基数上的中高速增长，体现了主动作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们做过测算，在去年114万亿国内生产总值的基础上实现5.5%左右的增长，相当于五年前7.4%的增速，十年前10.5%的增速，对应的经济总量超过了9万亿元。”刘日红说，和当今世界排名第十位左右的经济体一年的经济规模差不多。实现这个目标是不容易的，但中国经济有韧性、有潜力，中国的宏观政策有空间，有理由相信这一目标一定能够实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券首席宏观经济学家高瑞东对证券时报.券商中国记者示，今年经济目标定在5.5%左右，略超市场预期。经济增长目标作为指导经济社会工作的指挥棒，将重振市场主体对于经济增长的信心。向前看，围绕着稳增长的政策将持续发力，确保经济平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院宏观部副主任陶金对证券时报.券商中国记者表示，5.5%的目标设定意味着要充分调动各项宏观政策，充分利用各项政策空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济发展的后劲很强，韧性很强，市场主体活力和抗风险能力都很强，这是实现经济增长预期目标的信心和基础所在。”国家发改委主任何立峰在十三届全国人大五次会议首场“部长通道”上答记者问时表示，经过两年的疫情考验，各地区、各行业、各企业，在有力有效应对疫情基础上，能够有效促进经济恢复发展的机制办法已经越来越成熟。我们通过大力实施贯彻新发展理念，推动高质量发展，构建新发展格局，创造了很大的市场发展空间，这为市场主体今年继续克服困难发展提供了很好的条件。今年5.5%左右的经济增长预期目标，经过努力是可以实现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政政策提升效能，精准发力保民生提信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告中，对于财政政策的安排引起了热烈反响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，积极的财政政策强调“提升效能,更加注重精准、可持续”，财税政策的针对性和有效性将进一步增强。在具体工作上，更大规模的财政支出通过将新增财力下沉至基层,配合更大规模的税费支持政策，主要用于落实助企纾困和稳就业保基本民生政策,促进消费、扩大需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政政策“更加注重精准”体现在今年将优化支出重点和结构,加大对国家重大战略任务的财力保障,进一步支持保障和改善民生。在稳企纾困方面，今年将强化对中小微企业、个体工商户、制造业、风险化解等的支持力度。新的组合式税费支持政策聚焦制造业高质量发展、中小微企业减负纾困、科技创新。预计全年约2.5万亿元的退税减税规模，其中约1.5万亿元的留抵退税规模有力提振市场信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从政府工作报告安排来看，新一轮税费支持政策亮点纷呈，聚焦制造业高质量发展、中小微企业减负纾困、科技创新。一方面，延续、加码实施针对制造业、小微企业和个体工商户的减税降费政策；另一方面，今年将对留抵税额实行大规模退税，为重点企业、重点行业释放税收红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政政策“更加注重可持续”则体现在2022年财政赤字率由去年的3.2%左右下调至2.8%左右，回归世界主要经济体的3%“红线”标准。全年新增地方政府专项债券规模与去年一致，仍为3.65万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600918','&amp;#x4E2D;&amp;#x6CF0;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;中泰证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;600918&lt;/a&gt;）研究所政策组负责人、首席分析师杨畅认为，随着经济逐步修复到常态化水平，赤字率的下调更加适用常态化的赤字率标准。同时，赤字率下调与地方政府专项债规模保持稳定，也表明了政府杠杆结构转型，中央政府适当压降杠杆，地方政府保持杠杆稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然财政赤字率有所下调且新增专项债规模并未增加，但预计继续增长的财政收入加之特定国有金融机构和专营机构依法上缴近年的利润、调入预算稳定调节基金等,全年财政支出规模比去年扩大2万亿元以上，有效保证了全年财政支出强度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年财政政策将较去年更加积极，尤其体现在有效投资的扩大方面。”陶金对证券时报.券商中国记者表示，在基建投资角度看，今年财政和政府债券资金与项目安排的匹配度将继续提高，而今年中央财政对地方转移支付增加约1.5万亿元、规模近9.8万亿元，表明地方政府的财权和事权的匹配程度也将更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策总量结构齐发力，金融稳定保障基金惹关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告中对货币金融政策的目标设定，延续了去年底中央经济工作会议的基调，并强调“政策发力适当靠前，及时动用储备政策工具”。货币政策则要继续发挥总量和结构双重功能，为实体经济提供更有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巨丰金融研究院院长朱振鑫对证券时报.券商中国记者表示，今年的宏观经济总体上还是以对冲经济下行为主基调，尤其是上半年经济下行压力较大。要实现这一目标，宏观政策的力度必然加大。货币财政政策都会比去年更积极，除了延续之前的降准、降息、专项债之外，还可能使用更多创新工具，比如类似2015年的抵押补充贷款(PSL)，借助政策性金融机构对保障房等重点领域进行支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于当前货币政策领域的储备政策，光大证券首席固定收益分析师张旭对证券时报.券商中国记者表示，当前储备的货币政策工具中既有总量的，也有结构性的。结构性工具的“调结构作用”不仅可以引导资金更多地支持制造业、小微企业、科技创新、绿色发展领域，其“加法作用”还有助于增强信贷总量增长的稳定性。对于总量政策，当前金融机构平均存款准备金率是8.4%，1年期MLF利率为2.85%，都还有一定下调空间。预计人民银行会根据经济金融运行情况以及宏观调控取向决定是否使用上述工具。一般来说，如果前期政策效果明显、经济下行压力减弱，市场预期持续好转，那么使用上述工具的迫切性和必要性就会相应下降一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“及时动用储备政策工具可以及时进行逆周期调节，应对新的下行压力。”巨丰投顾高级投资顾问丁臻宇称，财政政策方面可以调节专项债发行速度和优化投向结构等；货币政策可以从总量层面提供更为充裕的流动性，通过“降息”、降准、公开市场操作等方式降低实体经济的融资成本；通过更为精准的结构性政策，比如加强数字化技术在金融服务中的应用，针对受疫情影响较多的企业提供再贷款、贴息、延缓还贷等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在经济下行压力加大对宏观政策稳增长诉求强烈的同时，今年的政府工作报告中依然提到“保持宏观杠杆率基本稳定”。这会如何影响全年的信用扩张步伐？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张旭认为，保持宏观杠杆率基本稳定可以通过保持货币供应量和社会融资规模增速与名义经济增速基本匹配来实现，其中后者便是货币政策的中介目标。在计算宏观杠杆率时，货币供应量、社会融资规模或其他代表负债存量的指标通常位于分子，而分母为GDP。从数学上讲，如果分子的增速与分母增速一致，那么分数的值便会保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“也就是说，我国货币政策中介目标锚定方式中内嵌了稳定宏观杠杆率的机制。稳住了货币锚，便既可以保持金融支持实体经济力度的稳固，又避免了大水漫灌，有效防范了宏观金融风险。预计今年新增贷款规模会超过去年19.95万亿元的水平。”张旭称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为维护金融稳定，今年政府工作报告透露要“设立金融稳定保障基金”，引发市场广泛关注。民生银行首席研究员温彬认为，今年的风险挑战预计将明显增多。地缘政治冲突加剧为全球经济走势带来新的不确定性，美联储货币政策紧缩路径逐渐清晰，预计在3月结束购债后将启动加息，年内也会开始缩表。这对新兴经济体形成冲击，我国将坚持“以我为主”，同时也有必要兼顾内外，持续防范化解重大风险，做好经济金融领域风险处置，应对好各种风险冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青表示，2021年为防止部分地方大型国企违约风险扩散，各地设立的“信用保障基金”发挥了关键作用。设立金融稳定保障基金主要体现出托底救助安排，进一步夯实金融稳定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;注册制将全面实行，市场需合力促改革平稳落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告指明了今年资本市场的重点改革方向，报告中指出，完善民营企业债券融资支持机制，全面实行股票发行注册制，促进资本市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“注册制”是近几年来政府工作报告中和资本市场相关的、曝光率较高的关键词，自2014年政府工作报告首次提出以来，注册制改革引领着资本市场改革走过了多年的春夏。自科创板宣布设立并试点注册制以来，作为全面深化资本市场改革的头号工程，试点注册制有序平稳推进。随着科创板、创业板、北交所试点注册制成功落地，支持科技创新的示范效应初步显现。2021年，全年市场交投活跃，沪深两市日均成交额均超过万亿元，支持了一批以科技创新企业为代表的实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年，以全面实行股票发行注册制为主线，深入推进资本市场改革是证监会的重点任务。不仅需要进一步完善以信息披露为核心的注册制安排，突出主板改革这个重中之重，还要加快推进发行监管转型，进一步压实中介机构“看门人”责任，增强各方合力，确保改革平稳落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、证监会原主席肖钢认为，主板改革是全面实施注册制的重点和难点，在主板实施注册制，要坚持稳字当头，稳中求进，既要体现注册制的要求，又要符合主板的特点。同样是主板改革，沪深两个交易所的相关制度也不尽相同，在制定改革方案中需要进一步研究，优化审核注册机制，不断提升审核注册的质量和效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“注册制下，对中介机构的要求提高。”全国政协委员、普华永道中天会计师事务所合伙人张国俊表示，中介机构需要提升执业能力，看懂新业态、新模式企业的商业模式，判断公司的投资价值，提高公司信披质量，审慎发表意见，切实帮助公司进行规范化治理，提高信息披露质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告还明确，要正确认识和把握资本的特性和行为规律，支持和引导资本规范健康发展。目前，金融监管部门正在研究共同建立健全加强资本规范引导的制度机制，坚持对特定敏感领域融资并购活动从严监管，为资本设置“红绿灯”，引导资本有序发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者：孙璐璐，程丹，贺觉渊，江聃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：桂衍民&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224510.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>防就业歧视、高校毕业生首破千万，政府工作报告直面就业热点问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224573.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月5日上午，十三届全国人大五次会议正式开幕，国务院总理李克强作政府工作报告，就业问题仍是民生领域重点内容。李克强表示，今年稳就业任务更加艰巨，并用“千方百计”一词要求各地稳定和扩大就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，今年政府工作报告在就业领域直面多个热点问题，对“外卖骑手困于系统”“35岁以上被裁员或就业筛选”“高校毕业生将破一千万”等均提出相应措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高校毕业生首破千万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告指出，今年高校毕业生超过1000万人，要加强就业创业政策支持和不断线服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部在2020年底召开的新闻发布会上透露，我国高等教育毛入学率由2015年的40.0%提升至2019年的51.6%，在学总人数达到4002万，已建成世界规模最大的高等教育体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年11月中旬，教育部、人社部部署高校毕业生就业工作时提出，着力稳住政策性岗位和市场性岗位的“基本盘”。据预计，2022届高校毕业生规模将达1076万人，同比增加167万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，教育部提出了多项具体举措，如高校“组团”开拓就业岗位、挖掘&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态新模式中的就业机会，引导毕业生在数字经济、平台经济等多个领域灵活就业等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年全国两会期间，民进中央拟向全国政协提交“关于促进‘十四五’时期高校毕业生就业”的提案，建议对接市场需求调整高等教育结构，根据就业市场人才需求动态调整高校专业设置、课程设置及教学内容，确保高校人才培养与就业市场紧密连接，提高毕业生专业结构与市场需求结构的匹配度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、上海市教委副主任倪闽景认为，综合分析大学生就业取向和国家需要以及岗位供给情况，有必要从强调就业难的被动思路，转变为全面实现大学生高质量就业的新局面上来。倪闽景建议，开展高校学科和专业的现代化改造，解决供需结构性矛盾。高质量就业绝对不是初次就业的高薪水，而是大学生岗位适切、用人单位人才需求满足和国家战略得到保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚决防止和纠正性别、年龄等就业歧视&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，不少求职者反映在就业市场遇到了“35岁”“女性”等被筛选要素。今年政府工作报告明确，坚决防止和纠正性别、年龄等就业歧视，着力解决侵害劳动者合法权益的突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年的全国两会上，全国妇联将提交《关于促进妇女平等就业助力新的生育政策落地的提案》，建议全国人大在修订妇女权益保障法、就业促进法或制定反就业歧视法时，在对就业性别歧视进行法律界定的基础上，明确不同情形的歧视行为应承担的法律责任。劳动保障部门进一步加大劳动监察执法力度，依法惩处就业性别歧视行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对用人单位生育成本负担较重，不愿招用女性的问题，提案提出建立政府和用人单位共担生育成本机制，建议女职工休产假和延长生育假期间的社保缴费由财政补贴50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心发布的报告显示，2020年2月至9月，某求职平台投递简历的35岁以上求职者，其增速约为35岁以下求职者的两倍。然而，在35岁以上的求职者中，有一半因收入下降从中高收入群体降至低收入群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　35岁及以上群体就业难、市场需求小的问题，在数据表现上逐渐显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大代表、温州大学研究员蒋胜男将在两会上提出“解除35岁职场恐惧，修订国家公务员报考年龄限制”的建议，倡导全社会招工应消除职场年龄岐视，帮助因经济、疫情及其他情况面临下岗再就业人群打破35岁年龄限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“35岁正处在做事业的黄金年华，也正处在一个艰难的人生阶段，上有老下有小。而且，很多人做出事业来都是在35岁以后的事情。若仅用一条年龄限制就把他们排除在外，既不科学也不公平，更是对人才的极大浪费。”蒋胜男说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她建议，政府应对35岁年龄限制情况的改变作出表率，逐步放开公务员录用的“35岁门槛”，并先从北上广等经济较为发达的大城市开始。她认为，放宽年龄限制，有助于部分岗位招录到社会经验丰富的求职者。“更重要的是，将会对全社会起到示范性作用，这将成为社会组织、个体行为的一个参照，解决就业市场的‘35岁门槛’歧视。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开展新就业形态职业伤害保障试点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国互联网络信息中心发布的第49次《中国互联网络发展状况统计报告》显示，截至2021年12月，网上外卖、网约车的用户规模，同比分别增长29.9%和23.9%，用户规模分别达5.44亿和4.53亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新就业形态下，从业者权益保障面临的风险得到关注。今年政府工作报告明确，完善灵活就业社会保障政策，开展新就业形态职业伤害保障试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，外卖配送主要包括平台自营、商户自营、众包配送、物流供应商及代理商提供物流配送等模式，不同的模式也意味着配送员所属的单位不同，这也会造成平台责任不明确、平台与劳动者关系模糊、劳动者权益缺乏保障等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对上述问题，去年7月，国家七部门联合印发指导意见，维护外卖送餐员权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善社会保障方面，督促平台及第三方合作单位为建立劳动关系的外卖送餐员参加社会保险，支持其他外卖送餐员参加社会保险，按照国家规定参加平台灵活就业人员职业伤害保障试点。鼓励探索提供多样化商业保险保障方案，提高多层次保障水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此后，部分城市也出台相关措施。以北京为例，去年9月，北京发布相关措施，要求企业平台按时足额向提供正常劳动的“平台网约劳动者”支付不低于北京市最低工资标准的劳动报酬，不得克扣或者无故拖欠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会保障方面，稳定长期在京实际就业的“平台网约劳动者”和“平台个人灵活就业人员”可按规定参加北京市职工基本养老、基本医疗和失业保险，也可选择在户籍地参加社会保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就外卖、快递小哥潜在的高职业风险情况，上述措施也明确，对在两个及以上企业同时就业的，涉及企业应当分别为其缴纳工伤保险费，发生工伤的企业依法承担工伤保险责任。同时，鼓励平台企业为从业者购买人身意外、雇主责任等商业保险，引导开发适合的保险产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者马瑾倩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑白爽校对吴兴发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224573.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协委员朱建民谈政府工作报告：再出“新招”推动创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224393.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯(记者程维妙胡萌)国务院总理李克强3月5日在政府工作报告中提出，深入实施创新驱动发展战略，巩固壮大实体经济根基。推进科技创新，促进产业优化升级，突破供给约束堵点，依靠创新提高发展质量。报告发布后，全国政协委员、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300082','&amp;#x5965;&amp;#x514B;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300082/"&gt;奥克股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300082/"&gt;300082&lt;/a&gt;）董事长朱建民第一时间向记者谈了他的体会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协委员、奥克股份董事长朱建民图/奥克集团官网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，今年政府工作报告中，在深入实施创新驱动发展战略方面有很多与往年不同的地方。第一点就是强调要提升科技创新能力，实施基础研究十年规划，加强长期稳定支持。去年也特别提出“揭榜挂帅”“十年磨一剑”等，今年更加具体地提出了实施基础研究十年规划，这是我们新发展理念贯彻落实的一个深刻体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二点是加大企业创新激励力度。作为企业界的委员，对这项政策印象十分深刻。政府工作报告特别强调强化企业创新主体地位，提出要持续推进关键核心技术攻关，深化产学研用结合，还提出将加大科技研发费用加计扣除政策扩大到所有科技型中小企业。去年政府工作报告提出将制造业的科技费用加计扣除比例由75%提到100%，今年在此基础上进一步提出将科技型中小企业加计扣除比例从75%提高到100%，这是我国高质量发展和推动企业科技创新的又一重大举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三点是提出要加大对企业基础性研究投入的支持。我国已经进入到一个高质量的发展阶段，创新驱动是高质量发展最主要的动力。今年政府工作报告中提出在税收政策方面支持企业投入基础性的研究，也提出了进一步完善高新技术企业所得税优惠等政策，我们可以预期，对于符合国家绿色低碳产业发展和“四个面向”的高新技术企业，在企业所得税政策优惠方面将会有更大的优惠力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经记者程维妙胡萌编辑宋钰婷校对卢茜&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224393.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府工作报告提出开展涉企违规收费专项整治，将重点关注这些问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224490.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月5日上午，十三届全国人大五次会议正式开幕，国务院总理李克强作政府工作报告。政府工作报告提出，今年要开展涉企违规收费专项整治行动，建立协同治理和联合惩戒机制，坚决查处乱收费、乱罚款、乱摊派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;去年通过专项行动主动退还违规收费超50亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监管总局价格监督检查和反不正当竞争局局长袁喜禄此前在国新办新闻发布会上表示，经济发展的压力越大，对企业乱收费的冲动就越大，企业生存发展的压力也就越大，减轻企业负担的呼声也越强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁喜禄表示，治理涉企乱收费，减轻企业负担，让市场主体有能力、有信心抵御三重压力的挑战，让市场主体能够更好地发展壮大，这是党中央、国务院明确的一个政策举措，也是市场监管部门的一项重要任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，市场监管总局聚焦释放政策红利、聚焦重点难点问题、聚焦企业和社会关切，对一些重点领域、重点行业进行了专项检查。据统计，全国专项检查共检查收费单位9.89万家，共发现涉嫌违规金额125.2亿元，已督促违规收费主体主动退还54.46亿元。全国查处水电气暖领域涉嫌违规收费55.34亿元，海南、重庆、陕西市场监管局破解难点、深挖线索。山东、湖北、广东市场监管局会同有关方面加强商业银行收费的监管，督促商业银行主动整改退费1.4亿元，主动降费减轻企业负担21.46亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;着力打通政策落地的“最后一公里”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁喜禄介绍，今年将把治理涉企乱收费作为宏观政策与微观政策相结合的重要切入点，作为服务市场主体、服务发展全局的一项重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，着力推动减税降负政策“及时雨”落到实处。要围绕党中央、国务院新一轮减税降费政策重点面向中小微企业、个体工商户，着力打通政策落地的“最后一公里”，充分发挥微观政策的宏观效应，推动政策红利及时传导到广大市场主体，激发企业活力，提振市场信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，着力推动涉企收费领域的规范发展。“我们希望通过监管执法，不仅要查出一些违法违规的乱收费行为，还要督促相关部门通过不断整改，促进这些行业和领域规范发展，更好地服务市场主体，更好地服务宏观经济发展大局。”袁喜禄说。通过治理涉企乱收费，让市场主体感受到政策红利，减轻生产经营负担，坚定战胜困难挑战的信心，也坚定长期繁荣发展的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，着力推动涉企收费法律规则的完善。涉企乱收费不仅有政策不落实、“走样变通”的问题，也有规则不够清晰、政策不够完善、改革不到位等问题。要针对当前，着眼长远，在治理乱收费的基础上，着力完善制度规则，从体制机制上消除乱收费的土壤和根源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者陈琳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑白爽校对吴兴发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224490.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>挖掘消费潜力需加大对新型消费的政策支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224561.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报讯(记者张洁)3月5日，新京报邀请专家学者进行8小时联播解读政府工作报告。在“提升消费扩大内需如何挖掘新潜力”直播连线中，中国社会科学评价研究院院长荆林波提出，未来将会有更多新的商业模式和业态出现，“需要顺势而为，加大对新型消费模式的政策支持力度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情暴发后，线上购物、直播带货等新型消费逆势上扬，后续将如何挖掘消费新潜力？如何让创新型消费成为拉动消费增长的新引擎？中国社会科学评价研究院院长荆林波表示，最近几年&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）的融合在发生深刻蝶变。从10年前B to B为主、到5年前B to C为主，再从C to C唱主角转换为C to B，这些模式对线下的冲击非常明显。同时，线下零售店也并没有被动地被围剿，而是开始反思，转身向线上融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于近两年来盛行的直播带货，荆林波称，任何商业模式的新和旧都是相对而言，“相信还有更多新的商业模式和新的业态会出现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　荆林波还提到，此前的17种商业业态已远不能适应当下的形势，“需要顺势而为，加强相关法律法规的建设，加大对新型消费模式的政策支持力度，包括财政支持、金融服务、劳动保障等，政策跟进才能使这些新业态、新模式可持续发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者张洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑王琳校对卢茜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224561.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月6日：审议和讨论政府工作报告 人代会审查计划报告和预算报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224617.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/951c162d86947b46" id="b7845875e3771eb7bdb7cf731fdf6efd" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京3月5日电十三届全国人大五次会议各代表团6日全天举行代表小组会议。上午审议政府工作报告，下午审查计划报告和草案、预算报告和草案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协十三届五次会议6日全天举行小组会议。上午讨论政府工作报告，审议全国政协常委会工作报告；下午讨论政府工作报告和计划报告、预算报告。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224617.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>股价7天直接翻倍 最强油气概念股惊动交易所</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224348.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月4日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002207','&amp;#x51C6;&amp;#x6CB9;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002207/"&gt;准油股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002207/"&gt;002207&lt;/a&gt;）再度呈现出涨停走势，这也是该股自2月24日以来连续收出的第7个涨停板。截至3月4日收盘时止，准油股份报于12.24元，上涨1.11元，涨幅为9.97%。2月24日至今，准油股份的累计涨幅已经达到94.9%。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/b456816648adf0642116c9e790736e1d.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在股价连续上涨之后，准油股份于3月4日收到了深交所下发的关注函。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;股价大幅上涨是否缺乏基本面支撑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　准油股份办公地址位于新疆阜康市准东石油基地，主营业务包括动态监测、井下技术作业、页岩油开采技术服务等，部分业务受所在地区气候条件影响具有明显的季节性。该公司是为石油、天然气开采企业提供油田动态监测和提高采收率技术服务的专业化企业，已形成油田动态监测资料录取、资料解释研究和应用、治理方案编制、增产措施施工及效果评价等综合技术服务能力，是西部地区实力较强的一体化油田稳产、增产技术服务企业，能够提供油田增产、油田管理和配套建设等“一站式”技术服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在近期国际油价持续上涨的背景下，准油股份因为被归为油气板块而受到市场的大肆炒作。在3月4日的关注函中，深交所要求准油股份结合市场宏观情况、行业情况、同行业上市公司股价走势及公司生产经营等情况，分析可能导致公司近期股价涨幅较大且明显偏离大盘的原因，公司近期经营情况及内外部经营环境是否发生重大变化，并进行充分的风险提示。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/eac28eb2589c45d63a30a51b579ea9cb.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，准油股份需要结合公司经营业绩、市盈率、市净率等情况，说明公司近期股价大幅上涨是否缺乏基本面支撑；根据向公司控股股东及实际控制人书面函询情况，说明股东及实际控制人是否计划对公司进行股权转让、资产重组以及其他对公司有重大影响的事项；结合近期接待机构和个人投资者调研情况，以及前期信息披露及互动易回复情况，说明是否违反公平披露原则，是否存在误导投资者、炒作股价等情形；核查公司董事、监事、高级管理人员及其直系亲属是否存在买卖公司股票的行为，是否存在涉嫌内幕交易的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　准油股份曾在3月2日晚的股票交易异常波动公告当中表示，目前，公司业务收入绝大部分来源于国内的油田技术服务，公司及子公司均没有油气生产业务。除油水井大修等业务结算价格已于2021年9月开始恢复到正常年份水平外，公司其他业务项目的结算价格尚未恢复。因此，近期国际油价的上涨对公司未来业绩的影响仍存在不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;董秘、总工程师欲借机减持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在股价连续上涨之后，准油股份于3月4日登上龙虎榜。从3月4日披露的龙虎榜数据来看，参与准油股份的上榜席位均为游资席位，并无机构专用席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在经历了游资的大幅炒作之后，如今的准油股份的二级市场股价已经创出历史新高。而伴随着股价的大涨，准油股份部分董事高管也欲借机减持公司股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据准油股份3月4日晚同步披露的公告，持有公司股份118.29万股(公司总股本比例 0.4514%)的公司董事、董事会秘书、副总经理吕占民，持有公司股份 42.24万股(占公司总股本比例 0.1612%)的公司总工程师蒋建立，计划在公告披露之日起15个交易日后的6个月内，分别以包括但不限于集中竞价方式减持公司股份不超过29.57万股(占公司总股本比例0.1128%)、10.56万股(占公司总股本比例 0.0403%)。吕占民、蒋建立本次拟减持的原因均为个人资金需求。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/49f66fbe9f1dbf6868b85e1186a408a0.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，准油股份还在3月4日晚公告称，经公司2022年3月4日查询，之前被北京市海淀区人民法院冻结的公司在兴业银行开立的账户，已经恢复正常，相关银行账户可用余额与账户余额相同、恢复正常使用状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回溯前情，2021年3月12日，准油股份收到北京市海淀区人民法院于2021年1月15日做出的《民事裁定书》，海淀区法院因为案号为(2020)京0108民初27067号的“民间借贷纠纷”案件、根据原告中安融金的请求，裁定查封公司和创越能源集团有限公司、秦勇名下相应财产。经查询，海淀区法院根据该裁定书，冻结了公司在兴业银行开立的账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年12月31日，准油股份收到海淀法院于2021年12月30日做出的《民事判决书》，判决驳回中安融金的全部诉讼请求，其后，公司委托代理律师向海淀法院申请解除对公司上述银行账户的冻结，根据海淀法院2022年2月25日《保全问询笔录》记载，法院明确公司银行账户冻结期限至2022年3月3日。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224348.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府工作报告定调2022年国资国企改革重点 国有经济布局优化和结构调整“重任在肩”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224613.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报两会报道组杜雨萌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强3月5日在政府工作报告中提出，要“完成国企改革三年行动任务，加快国有经济布局优化和结构调整，加强国有资产监管，促进国企聚焦主责主业、提升产业链供应链支撑和带动能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年政府工作报告突出强调了要完成国企改革三年行动任务。今年是国企改革三年行动的收官之年，改革任务的全面完成势在必行。”中国企业联合会研究部研究员刘兴国在接受《证券日报》采访时表示，“从改革的实际进展情况看，截至去年底，已经实现了全部改革目标任务的70%以上，今年完成剩余的目标任务应该没有问题。但相对来说，剩下来的都是较难的改革任务，完成的难度不会小，必须提前谋划，抓紧落实。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新一轮改革是‘国资国企改革同步进行’，但从今年的政府工作报告来看，更多的是着墨于国资改革层面。”中国企业改革与发展研究会研究员吴刚梁告诉记者，国企层面的改革以完善中国特色现代企业制度为核心，具体包括公司改制、董事会建设、健全市场化经营机制等方面。随着国企改革三年行动在今年收官，可以说，国企层面的改革将暂告一段落，下一步主要就是改革的走深走实；但在国资改革层面，特别是加强国资监管，优化国有资本布局、发挥国有经济战略引领作用等方面，今后还应加大力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴刚梁称，今后的改革重点是以管资本为主转变国资监管方式，推进国有资本集中统一管理，发挥国有资本投资运营公司的作用，聚焦主业推动专业化重组整合，深化混合所有制改革，促进国有企业与民营企业平等竞争与共同发展，推进国有企业打造原创技术策源地等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，《证券日报》记者注意到，相较于2021年政府工作报告中特别提到的“深化国有企业混合所有制改革”，今年国资国企改革工作的重点，无疑进一步聚焦“国有经济布局优化和结构调整”。而这，或许与国企混改取得重要进展有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国资委今年1月中旬披露的数据显示，去年，仅中央企业通过市场化方式，实施的混改项目就已超过890项，引入社会资本超过3800亿元。整体上看，截至目前，中央企业对外参股企业已超6000户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“事实上，中央企业在引进各类社会资本开展合资合作的同时，也从加强产业链合作、培育壮大新增长点出发，通过市场化方式，开展对民营企业的参股投资。”国资委秘书长、新闻发言人彭华岗日前如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　若仅从这一角度来看，深化混改与加快国有经济布局优化和结构调整，无疑是同步进行的。与此同时，记者注意到，仅今年以来，国资委在推动国有经济布局优化和结构调整，推动国有企业聚焦主责主业，更好发挥国有经济战略支撑作用等方面，早已给出了明确的发展方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如3月3日，国资委党委召开专题会议强调，国有企业要坚持壮大实体经济，不断提升技术牵引和产业变革的创新力，鼓励支持具备条件的企业聚焦战略性新兴产业和未来产业，集中优势资源开展攻关，形成一批原创性引领性关键技术，推进产业基础高级化、产业链现代化。同时，要支持引导国有企业把准战略方向，围绕事关国家安全、产业核心竞争力、民生改善的重大战略任务，面向科技革命和产业变革重大方向，在新一代信息技术、人工智能、新材料等前沿领域超前布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再比如，在3月1日，科技部、国资委举行会商会议暨共同培育建设科技领军企业工作座谈会上，国资委党委书记、主任郝鹏强调，支持推动中央企业强化企业科技创新主体地位，把准战略方向，超前布局前沿技术和颠覆性技术，加强基础研究和应用基础研究，加强原创技术供给，加快打造原创技术策源地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合今年政府工作报告提出的“促进国企聚焦主责主业、提升产业链供应链支撑和带动能力”，刘兴国认为，这意味着，国有企业不仅要系统谋划部署产业链供应链，还要加快产业链关键技术攻关，推动产业链供应链水平提升，要致力于成为产业链供应链的链主企业、领航企业，带领全产业链协同发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224613.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院研究室国际司司长宋立：6月底前小微企业存量留抵税额一次性全部退还</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224461.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经3月5日讯国务院新闻办公室5日下午举行吹风会，解读《政府工作报告》有关情况，并答记者问。以下为文字实录：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《报告》提出将对增值税、留抵税税额实行更大规模的退税。能否介绍一下这一政策出台的背景和具体情况？为什么以前没有出台？另外，存量部分为什么没有覆盖到全部行业？对下一步完善增值税制度有什么重要意义？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宋立：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增值税留抵退税是今年重要的税费支持政策。在现行增值税制度下，如果一家企业纳税期内的增值税销项税额小于进项税额，就会形成留抵税额。2019年4月份以来，我们持续深化改革，建立和完善增值税期末留抵退税制度，对部分增值税留抵税额进行退税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国的留抵退税主要集中在增量部分，即退还2019年4月份以来新增加的部分，其中，对先进制造业的增量留抵税额予以全部退还，对其他行业满足条件的增量留抵税额予以退还60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》指出，今年要对留抵税额实行大规模退税，从增量和存量两方面入手，明显加大留抵退税力度。这在当前经济下行压力较大情况下，有利于企业恢复发展。政策主要包含两方面内容：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是优先安排小微企业。6月底前小微企业存量留抵税额一次性全部退还，增量留抵税额足额退还。为确保政策落实，中央财政将加大对地方的财力支持，减轻地方财政压力，做到及时退付、应退尽退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是重点支持制造业。全面解决制造业、科研和技术服务、生态环保、电力燃气、交通运输行业留抵退税问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年实施大规模留抵退税后，今后在此基础上进一步消化存量，及时退还增量，对完善增值税制度意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220305/c637224461.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>