<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 22 Jun 2020 03:53:44 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>光大证券闫峻：科创板创业板竞争有好处</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621236830.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621236830.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>本周有1200亿元央行逆回购到期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621238221.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，本周公开市场共有1200亿元央行逆回购到期。具体来看，6月25日、26日分别有500亿元、700亿元逆回购到期。由于6月25日、26日为端午节假期，因此该1200亿元央行逆回购将顺延到28日到期。此外，6月25日和27日有合计75亿元的央行票据互换到期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621238221.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各国央行收益率曲线控制呼声再起 市场或将“见啥买啥”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235388.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235388.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部推出房地产、生活服务业专场招聘 提供54万个岗位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621238281.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月19日至25日，人社部百日千万网络招聘专项行动重点推出房地产、互联网、旅游住宿、教育、生活服务业专场招聘，1.5万余家用人单位提供岗位54万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产专场由猎聘承办，共有链家、龙湖集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601155','&amp;#x65B0;&amp;#x57CE;&amp;#x63A7;&amp;#x80A1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601155/"&gt;新城控股&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601155/"&gt;601155&lt;/a&gt;）等2292家企业参加，提供岗位11.3万个，涵盖房产销售、项目管理、土建造价、建筑设计等职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　互联网专场由猎聘承办，共有人民网、字节跳动、好未来等5092家企业参加，提供岗位26.2万个，涵盖数据分析、页面设计、系统运维、软件开发等职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　旅游住宿专场由猎聘承办，共有如家、格林豪泰、长隆旅游度假区等575家企业参加，提供岗位3.1万个，涵盖酒店运营、客房经理、文案策划、项目管理等职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育行业专场由前程无忧承办，共有清华大学、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600661','&amp;#x6602;&amp;#x7ACB;&amp;#x6559;&amp;#x80B2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600661/"&gt;昂立教育&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600661/"&gt;600661&lt;/a&gt;）、新东方、高顿财经、环球雅思、掌门1对1等1200余家企业参加，提供岗位12.5万个，涵盖授课老师、课程顾问、新媒体运营、客服等职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生活服务业专场由支付宝承办，共有盒马鲜生、中茶茗品、遨游国旅等6000余家企业参加，提供岗位9200余个，涵盖电商运营、仓库配货、供应链管理等职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用人单位和求职者可通过中国公共招聘网、中国国家人才网专项行动主会场页面直接进入行业招聘专场，或点击主会场页面下方参与机构LOGO进入分会场参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：林露、李昉)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621238281.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>护航“六稳”落实“六保”中国在行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235770.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：常态化疫情防控阶段，做好六稳六保，是各地当前的一项重要工作。21日我们迎来“夏至”节气：“夏至”正值麦收，自古以来就有庆祝丰收的习俗。保粮食安全，这两天，各地正积极采取措施，确保夏播以及夏粮收购工作顺利进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;江苏：积极应对汛情 确保夏粮收购顺利进行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，江苏3500多万亩小麦优质高产，预计全省小麦总收购量为112.5亿公斤。但夏粮收购关键期，却遇上持续强降水天气，在江苏省句容市白兔镇上兰村，种粮大户陈年红还有30多万斤粮食堆放在自家临时仓库。当地粮油购销公司的检验人员及时提供上门验质服务，指导他如何科学储粮，防止粮堆发热、霉变等。为了提高收购效率，粮食储备部门运用“满意苏粮”手机app，跟粮农进行预约卖粮、错峰卖粮，目前app已覆盖种粮大户2.9万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏省粮食和物资储备局二级巡视员孙燕说：“早开门、迟收秤，加班加点满足农民的售粮需要。”&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f55a9d6181bf607" id="13d34d68e3d80abbbd3cf354a701a8d5" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农业农村部：夏播粮食过八成 进度快质量高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保粮食安全，除了夏收，夏播工作也很重要，夏播粮食作物占到秋粮的三分之一多，农业农村部最新农情调度显示，目前，全国夏玉米已播85%，同比快1.3个百分点。中稻已播栽86.0%，同比快3.0个百分点，进度加快的同时，播种质量也有了提高。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/86a6b5603daa0334" id="035c7ee786f37391126a9a8269d5a6c7" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部种植业管理司农情处副处长朱娟介绍：“各地依托新型农业经营主体和社会化服务组织，为小农户开展代耕代种、代育代插服务，秸秆还田、玉米免耕播种、水稻机插秧等技术大面积推广，提高了播种质量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海：公租房试点拆套供应 给务工者"一张床"&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保基本民生，上海下半年将试点公租房拆套供应，以合租的方式，为快递小哥、家政服务人员、环卫工人等城市公共服务行业的的务工人员提供“一张床”，减轻房租负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市房管局局长王桢介绍：“符合人均使用面积和居住人数国家相关规范的前提下，我们在一些合适的区域准备拿出一部分公租房来进行拆套使用、合租使用。如果通过单位的整体租赁，我们一间房可以提供两张床，解决两个快递小哥的居住问题，那么每一个人他的租金负担成本就降下来了。”&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/7fd00123f715b74e" id="805d2bf49edd27309f0e67ad318df346" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年下半年，上海计划每个区的公租房中，至少落实1处可入住人数不少于200人的宿舍型或拆套合租试点项目，用于定向供应。鼓励公共服务类企业 整体租赁公租房，并在租金、审核办理和房源供应等方面给出政策优惠。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国三调办印发3项技术规定 确保河道湖区耕地数据等真实可靠</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621238503.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为确保河道和湖区耕地数据、湿地数据、耕地种植情况真实可靠，近日，国务院第三次全国国土调查领导小组办公室印发3项技术规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，《第三次全国国土调查河道耕地和湖区耕地套合统计技术规定》明确了河道和湖区耕地套合统计目的、内容、技术方法与流程、提交成果等，适用于“三调”耕地数据及其年度国土变更调查河道耕地和湖区耕地图斑的套合统计分析，旨在利用堤坝、高水位数据套合“三调”耕地图斑，统计河道和湖区耕地面积以及黄河滩区老滩范围内的耕地面积。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《第三次全国国土调查湿地数据比对核查技术规定》规定了“三调”湿地数据与第二次全国湿地调查(以下简称“湿地二调”)数据比对核查目的、方法、原则、流程及质量控制等内容，适用于“三调”中湿地调查成果的影像核实和“湿地二调”数据合理性分析，旨在通过比对核查以评估“三调”湿地成果的真实性，分析“湿地二调”数据流向流量的合理性。按照“三调”湿地标准，以“湿地二调”数据、地理国情沼泽区、数字高程模型为重要参考，依据多时相遥感影像核实“三调”湿地数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《第三次全国国土调查耕地种植情况比对分析技术规定》规定了耕地图斑种植情况比对分析目的、方法、原则、流程及质量控制等内容，适用于“三调”耕地种植情况影像比对核实，旨在采用遥感影像抽样比对核实“三调”耕地图斑种植情况标注成果，评估标注成果的真实性和准确性。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621238503.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院扶贫办等三部门印发通知：贫困劳动力出得去、稳得住、留得下</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235771.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：日前，人社部、财政部、国务院扶贫办印发《关于进一步做好就业扶贫工作的通知》，明确要求围绕贫困劳动力出得去、稳得住、留得下，帮助有劳动能力和就业意愿的贫困劳动力外出务工，帮助已外出贫困劳动力稳定务工，力争今年外出务工规模不降低、有提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，要加强贫困劳动力就业岗位信息的归集发布，加强输出地和输入地劳务对接，扩大劳务输出规模。建立企业定期联系专人帮扶机制，对生产经营遇到困难、确实需要裁员的企业，提前介入指导，同等条件下不裁贫困劳动力，将就业转失业的贫困劳动力纳入当地就业困难人员范围，及时提供职业介绍、岗位推荐等服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，对企业、服务机构以及贫困劳动力，优先落实失业保险稳岗返还、困难企业培训补贴等政策，全力帮助贫困劳动力稳在企业、稳在当地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部就业促进司副司长 陈勇嘉：对于那些已经返乡和留在家乡的贫困劳动力，通过组织他们参加农业生产、参加重大工程项目建设、或者在扶贫车间、扶贫企业就业等多种多渠道，使贫困劳动力在家乡就地就近就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，通知还提出把52个未摘帽贫困县、“三区三州”等深度贫困地区、易地扶贫搬迁大型安置区以及湖北省的贫困劳动力作为重点对象，优先组织输出、优先稳岗转岗、优先托底安置、优先实施救助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部就业促进司副司长 陈勇嘉：在就业补助资金分配上，对四个地区的贫困劳动力进行倾斜；充分发挥东西部劳务协作、对口支援、省内协作机制的作用，在劳务协作项目，在重大东西部支援项目上，对于重点地区的贫困劳动力进行岗位投送。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235771.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘鹤提“九字方针”促资本市场加快发展（2020陆家嘴论坛）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235579.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　·统筹疫情防控和复工复产取得重大阶段性成果，以国内循环为主、国际国内互促的双循环发展新格局正在形成&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;·坚持“建制度、不干预、零容忍”，加快发展资本市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据人民网消息，中共中央政治局委员、国务院副总理刘鹤向第十二届陆家嘴论坛发来书面致辞。刘鹤指出，面对新冠肺炎疫情，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，全国上下同心协力，统筹疫情防控和复工复产取得重大阶段性成果，以国内循环为主、国际国内互促的双循环发展新格局正在形成。这次疫情让我们深刻认识到，要更加重视以人的生命健康为中心推进国家经济社会发展和科技创新，更加重视人与自然的和谐相处，更加重视全球合作和保护产业链的完整稳定，更加重视经济社会的长期可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘鹤强调，当前，我们正处于“十三五”规划收官、制定“十四五”规划宏伟蓝图的重要时期。金融系统要全力支持做好“六稳”“六保”重点工作。稳健的货币政策要更加灵活适度。要服务实体经济，促进经济转型升级。坚持“建制度、不干预、零容忍”，加快发展资本市场。风险应对要走在市场曲线前面。要深化改革开放，加快出台和落实金融改革开放举措。我们完全有信心有能力应对任何内外部风险冲击，实现金融体系稳健运行。上海是中国经济发展的重要增长极和动力源，正在努力打造扩大金融开放的新高地。要立足自身优势，大胆开拓，不断创新，在金融、科技和产业良性循环与三角互动方面进行新探索，在引领未来方面发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235579.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李强： 进一步打造金融开放的枢纽门户（2020陆家嘴论坛）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235582.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月18日，中共中央政治局委员、上海市委书记李强出席第十二届陆家嘴论坛开幕式暨第一次全体大会并致辞。李强指出，上海国际金融中心建设伴随中国经济深度融入全球市场而快速发展，在应对全球金融市场各种风险挑战中不断成长。面对突如其来的新冠肺炎疫情，上海将坚决按照以习近平同志为核心的党中央部署要求，更好发挥国际金融中心作用，全力推动全球经济和金融深化合作、守望相助、共克时艰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李强指出，习近平主席要求上海不断强化全球资源配置、科技创新策源、高端产业引领、开放枢纽门户功能。金融是上海的核心功能之一，是强化“四大功能”的关键领域。上海将持续提升服务能级，朝着具有更强全球资源配置能力的国际金融中心迈进。进一步打造金融开放的枢纽门户，大力推进全球资产管理、跨境投融资服务、金融科技、国际保险、全球人民币资产定价和结算、金融风险管理与压力测试等中心建设。进一步提高金融服务实体经济效能，加大对中小微企业、重点行业和薄弱环节的金融支持力度，大力推动上海自贸试验区临港新片区金融政策落地，大力推动更多科创企业在上交所科创板上市，大力推动长三角金融服务一体化。进一步加强金融生态建设，完善金融业发展支持政策，防范化解金融风险，吸引更多全球金融机构落户上海，以更优的营商环境激发更强的市场活力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235582.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美修改“禁令” 允许美企与华为联手参与5G标准制定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235730.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据路透社华盛顿6月15日报道，美国当地时间周一证实了路透社的一篇报道，即美国将修改对与中国华为公司做生意的美国公司的禁令，允许它们与华为联手为5G网络制定标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路透社援引知情人士的话说，美国商务部和其他部门已经同意修改规定，目前正等着在《联邦政府纪事》上公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国商务部长罗斯在发给路透社的一份声明中证实了这一举措。罗斯说：“美国不会放弃在全球创新领域的领导地位。商务部致力于保护美国的国家安全和外交政策利益，鼓励美国产业全面参与并倡导美国技术成为国际标准。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国商务部周一也公开宣布了这一举措。它指出，美国参与制定标准将“影响5G、自动驾驶汽车、人工智能和其他尖端技术的未来”。在电信业，5G预计将驱动从高速视频传输到自动驾驶汽车的各项技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，美国以所谓国家安全为由将华为列入美国商务部所谓的“实体名单”，限制向该公司出售美国商品和技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报道称，行业和政府官员说，此番修改规定不应被视为美国削弱了对抗世界最大电信设备制造商华为的决心的一个迹象。他们说，把华为列入“实体名单”的举动使美国在标准制定方面处于劣势。在制定标准时，各家公司制定规范，使不同公司的设备可以一起工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报道指出，由于美国公司不确定它们被允许共享哪些技术或信息，一些美国公司的工程技术人员减少了参与，从而使华为拥有了更大的发言权。一位知情人士说，新规定是为了回应美国公司和议员的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国信息技术工业委员会亚洲政策高级主管娜奥米·威尔逊说：“2019年5月更新‘实体名单’导致的混乱无意间使美国公司在一些技术标准的讨论中成为局外人，进而使它们处于战略劣势。”该委员会代表的公司包括亚马逊、高通和英特尔等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她说：“这种急需的澄清将使企业能够再次在这些基础活动中展开竞争和处于领先地位，而这些基础活动将有助于在市场上推广5G和人工智能等先进技术。我们期待在公布后审议这一规定并与政府合作实施。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235730.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重点领域化解过剩产能 有了新要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235608.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;`　　国家发展改革委、工业和信息化部、国家能源局、财政部等六部委日前联合下发《关于做好2020年重点领域化解过剩产能工作的通知》，再度对煤炭、煤电、钢铁等领域提出化解产能过剩的新要求。《通知》指出，尚未完成“十三五”去产能目标的地区和中央企业，要确保去产能任务在2020年底前全面完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厦门大学中国新能源政策研究院院长林伯强接受上证报记者采访时表示，供给侧改革已推进多年，相关重点领域的产能过剩情况均已明显改善。从最新发布的《通知》来看，还是延续了之前淘汰落后产能的政策精神，重点落在了上大压小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于煤炭行业，《通知》明确提出，要持续推进煤炭上大压小、增优汰劣。坚决淘汰不具备安全环保条件、不符合产业政策的落后产能。培育发展优质先进产能，加快推进兼并重组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易煤研究院研究员杨洁接受上证报记者采访时表示，近年来煤矿的规模和集中程度已大幅提高。未来煤炭落后产能淘汰预计将集中在30万吨/年以下煤矿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　煤电方面，前些年电源投资建设超前，同时风电、光伏等新能源发电占比越来越大，煤电企业效益下滑严重。去年以来，有多家地方中小型煤电企业宣布关停或破产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，《通知》提出要充分发挥市场调节和宏观调控作用，淘汰关停不达标落后煤电机组。持续推进燃煤电厂超低排放和节能改造工作。根据《通知》要求，2020 年底全国煤电装机规模控制在11亿千瓦以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在钢铁行业去产能上，《通知》要求，继续深化钢铁行业供给侧结构性改革。进一步完善钢铁产能置换办法，严禁以任何名义、任何方式新增钢铁冶炼产能，严防“地条钢”死灰复燃和已化解过剩产能复产。进一步推动钢铁企业实施兼并重组，为钢铁行业实现由大到强转变奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冶金工业规划研究院党委书记、院长李新创在接受上证报记者采访时表示：目前，钢铁产量巨大，但行业整体利润率不到2%，这是不利于行业长期发展的。钢铁行业应与国民经济发展相适应。加快去产能、化解过剩产能仍是钢铁行业的重要发展方向之一。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235608.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>更多资金“直达”实体 金融支持小微企业再加码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621239308.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新一轮金融支持小微企业政策持续加码。6月17日，国常会提出，推动金融系统全年向企业合理让利1.5万亿元。此外，《经济参考报》记者获悉，多部委正就金融支持小微企业展开部署，筹划一揽子缓解小微企业融资难的重大举措，围绕小微企业信贷加量投放，完善首贷、续贷业务以及贷款风险分类制度等多方面精准施策，持续推动更多资金“直达”实体，降低企业综合融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，后续更多稳企业的金融支持政策已明确责任单位和时间表。包括支持企业扩大债券融资、防止资金“空转”套利、提升中小微企业贷款可获得性等多项重磅政策将于年内落地。而完善考核激励机制，鼓励银行敢贷、愿贷、能贷的政策落实也已进入倒计时阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策密集出台 加码小微金融服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月17日的国常会提出，进一步通过引导贷款利率和债券利率下行、发放优惠利率贷款、实施中小微企业贷款延期还本付息、支持发放小微企业无担保信用贷款、减少银行收费等一系列政策，推动金融系统全年向各类企业合理让利1.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，从中央到地方，近期已相继出台了支持小微企业的系列政策举措，涵盖差异化监管、加大信贷投放、完善贷款风险分类制度等多方面内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融委6月6日发布的11条金融改革措施中，出台《商业银行小微企业金融服务监管评价办法》被列为首位。“该办法以小微企业融资各环节为主线，充分考虑商业银行个体差异和小微金融业务实际，设置差别化评价指标，对商业银行落实尽职免责要求，给予小微企业贷款差别定价，加强评价结果运用。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600016','&amp;#x6C11;&amp;#x751F;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600016/"&gt;民生银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600016/"&gt;600016&lt;/a&gt;）首席研究员温彬表示，这一办法有助于激励银行提供差异化服务，帮助小微企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各相关部委也积极出台相应落实政策。央行联合多部门接连发布《关于进一步对中小微企业贷款实施阶段性延期还本付息的通知》《关于进一步强化中小微企业金融服务的指导意见》《关于加大小微企业信用贷款支持力度的通知》三份文件，强化对小微企业金融支持。发改委等六部委近日联合印发《关于进一步规范信贷融资收费降低企业融资综合成本的通知》，要求银行业金融机构规范信贷融资收费，降低企业融资综合成本。银保监会相关部门负责人则透露，今年将持续推进对小微企业续贷业务的差异化监管，完善贷款风险分类制度，允许符合条件的小微企业续贷贷款风险分类纳入正常类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行金融市场司司长邹澜表示，从政策目的上来说，希望让更多的中小微企业都能够活下来，稳定就业，从而实现保市场主体、保就业的最终政策目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方落实方案也在陆续跟进。6月16日，上海银保监局一级巡视员李虎在相关会议上对商业银行贷款尽职免责制度提出了改进意见，并表示应逐步提高小微信贷从业人员免责比例，落实放宽不良容忍度的要求，从而激发基层开展小微信贷业务的积极性。而为解决银企信息不对称问题，吉林省小微企业融资申报系统“吉企银通”近日正式上线，为银企供求信息线上对接搭建了有力渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;精准施策力促资金直达实体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，针对小微企业资产规模较小、固定资产少，信用风险相对较高等痛点，为小微企业在资金总量和结构上提供支持，精准施策让资金“直达实体”是本轮金融支持政策的一大亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两大创新货币政策工具――普惠小微企业贷款延期支持工具和普惠小微企业信用贷款支持计划已经“出炉”。其中，普惠小微企业贷款延期支持工具通过与地方法人银行签订利率互换协议，向地方法人银行提供激励，预计延期政策可覆盖普惠小微企业贷款本金约7万亿元。而普惠小微企业信用贷款支持计划则通过4000亿元再贷款资金，向地方法人银行提供优惠资金支持，预计可带动地方法人银行新发放普惠小微企业信用贷款约1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“加量”的同时，政策也在谋求小微融资持续“扩面”。“中小企业贷款难，首先在首贷难。要坚持首贷、续贷两手抓，将破解‘首贷难’问题作为支持中小企业发展的重要抓手，花大力气从体制机制、基础设施、产品服务、考核激励等方面采取针对性措施。”新网银行首席研究员、中关村互联网金融研究院首席研究员董希淼表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，北京、重庆、甘肃多地创设了企业首贷服务中心，重点攻克“零信贷”小微企业首贷难题，并取得了显著效果。北京银保监局局长李明肖近日在发布会上介绍，今年以来&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601169','&amp;#x5317;&amp;#x4EAC;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601169/"&gt;北京银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601169/"&gt;601169&lt;/a&gt;）业对小微企业续贷和新增首贷规模已分别超过400亿元和800亿元，新增首贷企业超过3.4万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策红利下，金融加速输血实体的效果正在显现。最新发布的金融数据显示，5月企（事）业单位贷款结构有所改善，在增加的8459亿元贷款中，短期贷款增加1211亿元，中长期贷款增加5305亿元，票据融资增加1586亿元。温彬指出，本月贷款较去年多增的部分主要由企业中长期贷款贡献，意味着金融对企业的支持力度不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;配套政策持续跟进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，后续一揽子稳企业的金融支持政策已在酝酿中。支持企业扩大债券融资、防止资金“空转”套利、提升中小微企业贷款可获得性等多项重磅政策已明确责任单位和时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明显降低企业综合融资成本是今年金融政策重要发力点。据悉，人民银行等多部委6月底前将出台利用金融科技和大数据降低服务成本，提高服务精准性的相关政策。财政部、银保监会年内将持续拓展政府性融资担保覆盖面并明显降低费率。支持企业扩大债券融资的相关政策也将于8月底前出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于后续金融政策对小微企业的帮扶，中商智库首席研究员李建军认为，在定向降准和再贷款工具的使用上仍需加大力度，同时引导资金价格的下降，降低企业的资金成本负担。此外，在恢复生产的过程中结合多种方式，应以贷款为牵引，为企业的持续生产提供长期的发展资金，并做好债券市场和资本市场的资金补充机制，扩展企业的融资渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼建议，下一步应从财税政策、货币政策、监管政策等多方面入手，进一步完善普惠型小微企业贷款的激励约束机制，为银行业服务小微企业创造更好的政策环境。同时，推动大型银行与中小银行、主流银行与互联网银行加大合作，加快构建多层次、可持续的普惠金融生态体系，防止对大型银行的激励政策措施“误伤”中小银行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621239308.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进一步扩大金融开放 助推市场提质增效 中外嘉宾建言上海全球资管中心建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621237836.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期中国金融业对外开放持续落子。从首张中外合资银行卡清算牌照落地，到首家外资全资控股期货公司获得核准，再到首家A+H+G保险集团公司诞生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着中国金融市场开放不断扩大，中外资金融机构将面临哪些新的机遇？作为全球金融要素市场最齐备的城市之一，上海该如何发挥金融市场、金融机构等综合优势，加速资本聚集，提升对全球金融资源的配置能力？6月19日，在第十二届陆家嘴论坛的第四场全体大会上，中外嘉宾围绕“金融市场扩大开放与全球资产管理中心建设”展开讨论。各方嘉宾一致认为，我国金融市场进一步扩大开放可以有力助推上海国际金融中心建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;把握新一轮金融开放机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中国金融市场开放持续提速，相关政策接连落地。在双向开放程度不断加深的当下，内外资金融机构要如何把握下一轮开放所带来的机遇？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国建设银行行长刘桂平通过视频连线参会时表示，金融机构要主动抢抓新一轮金融改革开放机遇。他表示，今年以来新冠肺炎疫情肆虐全球，金融市场剧烈振荡。在疫情冲击下，叠加内外部诸多不利因素影响，我国经济社会发展面临前所未有的风险挑战。面对百年未有之大变局，上海完全可以牢牢抓住国民财富快速增长和结构调整的历史机遇，以提升全球金融资源配置能力为目标，努力推动投资理念、治理框架、数据模型、风险管控、营运模式与国际标准接轨，持续吸引集聚和培育壮大一大批全球顶级资产管理机构，打造具有国际一流竞争力和影响力的全球资产管理中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国太平洋保险集团总裁傅帆在论坛上表示，与国际先进同业相比，国内现金管理资产机构在风险控制以及系统支持等方面存在一定的不足。金融机构要把握新一轮金融对外开放和上海建设全球资产管理中心的战略机遇，用好国家层面和上海层面的政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及中国金融市场开放所带来的变化时，国际金融论坛联席秘书长朱宁认为，中国金融市场会因为全面对外开放而出现三个深层次变化，即风险的改变、效率和竞争的改变以及监管的变化。金融机构需要提升风险承受能力，在竞争中提高效率，把更多、更好的实惠带给消费者和投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中金公司首席经济学家彭文生认为，市场开放实际上意味着更大的市场，更多元化的需求端和供给端、投资者和融资者，将带来更有效率的资源配置，这将为整个经济的可持续发展带来益处。彭文生认为，上海在建设成为更具竞争力的国际金融中心进程中，科创板发挥着重要作用。“如果科创板规模越来越大，在中国经济中能发挥重要作用，那么对上海国际金融中心的地位建设有很大帮助。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;期待更多国际投资者进入上海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，全球资产管理中心建设是上海国际金融中心建设的重要内容。上海已经是全球金融要素市场最齐备的城市之一，各类中外资券商、基金公司、资管公司、银行理财子公司等资产管理机构加快集聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年的陆家嘴论坛上，尽管众多外资资产管理机构的嘉宾无法亲临现场，但先锋领航集团、橡树资本、路博迈集团、穆迪公司的嘉宾均以视频连线的方式参与了“金融市场扩大开放与全球资产管理中心建设”的讨论，对上海建设全球资产管理中心提出了建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　先锋领航集团首席执行官莫蒂默·巴克利认为，随着市场开放，今后机构间的竞争将会更加频繁。在他看来，如果全球资产管理中心是上海国际金融中心建设的目标之一，那么，上海首先得成为全球最好的人才中心。就像伦敦一样，那里首先是人才中心，然后才是金融服务中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路博迈集团首席运营官安德鲁·科瓦洛夫表示，若要成为全球资管中心，上海还需要更好地融入全球金融市场，包括上海的股票市场、衍生品交易市场等都要融入全球资本市场，让更多的国际投资者进入上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　橡树资本联席董事长霍华德·马克斯则建议，上海要建设全球资管中心，首先需要在税收方面具备竞争力，其次在财政方面也要出台一些有利于吸引外资机构进驻的刺激政策和支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了外资机构，内资金融机构也可以抓住上海建设全球资产管理中心的契机。刘桂平表示，建行将全力服务上海全球资产管理中心建设，一是做国际投资者进入中国市场的桥梁，二是做境内外客户配置全球资产的纽带，三是做上海国际金融中心建设的生力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　傅帆建议，上海建设全球资产管理中心，特别需要关注养老金融需求。无论是吸引海外养老资本的介入，还是对养老产品的投资进一步提供人才、科技和税收等方面的支持，都是资管机构未来的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱宁认为，资产管理行业不仅仅是简单的金融服务行业，也是助力中国经济增长模式转型的重要组成部分。同时，资产管理行业还需要承担越来越多的社会责任投资，这对于整个中国经济的发展转型和社会进步具有非常重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621237836.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门下达2020年中央财政农村危房改造补助资金预算</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621238209.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部、住房和城乡建设部近日联合发布通知，下达2020年中央财政农村危房改造补助资金预算，并明确资金由有关省（自治区、直辖市）优先用于完成去年脱贫攻坚农村危房改造“回头看”排查等发现以及今年动态新增的4类重点对象存量危房改造任务，确保按期完成“两不愁三保障”脱贫攻坚目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，有关省（自治区、直辖市）要合理分配补助资金，确保脱贫攻坚住房安全扫尾工程任务于2020年6月底前完成，今年动态新增建档立卡贫困户危房改造任务于2020年年底前全部竣工，其他3类重点对象危房改造任务于2021年6月底前全部竣工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关省（自治区、直辖市）分配给贫困县的资金增幅不低于该项资金平均增幅，一律采取“切块下达”，资金项目审批权限完全下放到县，不得指定具体项目或提出与脱贫攻坚无关的任务要求；继续倾斜支持“三区三州”等深度贫困地区。同时，要创新改造方式和补助政策，切实保障特困农户的基本住房安全，妥善解决包括已实施危房改造后由于小型自然灾害等原因又返危等各类贫困户住房安全问题。探索建立脱贫攻坚与乡村振兴相衔接的农村低收入群体住房安全保障长效机制，优先解决好边境地区农村居民的住房安全问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据有关规定，中央财政对《国务院办公厅关于对2019年落实有关重大政策措施真抓实干成效明显地方予以督查激励的通报》确定的农村危房改造激励对象，按照每个激励对象500万元的标准，增加安排了其所在省（自治区、直辖市）的补助资金。有关省（自治区、直辖市）应将该部分资金下达激励对象，对其给予奖励。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621238209.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收服务加码 外贸企业减负</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621240400.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月15日，第127届中国进出口商品交易会首次在线上开展。记者从国家税务总局获悉，税务部门以此次广交会为契机，从上线“云端”服务、利用税收大数据分析降低企业风险、落实税费优惠帮助企业“转战”内销市场等方面着手，全力为外贸企业减负增力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一边是税收服务不断优化升级，一边是外贸企业加速转型创新，这种良性互动究竟是如何形成的？记者就此采访了多地企业和税务部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“线上”服务不“掉线”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月15日上午10点，广州市虎头电池集团有限公司开始了他们在此次广交会上的首场直播。两位公司员工在镜头前专业而细致地介绍着自家的新产品，很快就吸引来了新客户的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年上半年公司外贸业务同比下降约20%。所幸今年享受到了超330万元的减税降费，还有出口退税及时到账，缓解了企业的现金流压力。这让我们更有底气亮相广交会。”广州市虎头电池集团有限公司财务总监温丹玲坦言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着广交会转移至“线上”，税务部门的服务也紧随“上线”。记者打开广州市税务局官方网站，看到了“广交会税收服务”专题板块，含“走出去”“支持疫情防控、服务经济社会发展”“出口退税相关政策指引”等6方面政策内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省税务局第二税务分局调研员马维胜介绍，在广交会开幕前，税务部门多次为参展企业举办税收政策线上说明会，围绕“用足用好出口退税政策”开展直播云辅导，针对参展企业购进新媒体业务和直播器材、开具电子发票以及出口退税等方面内容提前进行业务辅导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为企业多元化解题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比内销企业，外贸企业面临的国际情况更加复杂，迫切需要有针对性的税务服务。就拿医疗器械行业来说，由于疫情中销量激增，更加需要给力的政务服务。“在税务部门的支持下，企业享受‘随到随审’政策，资金回笼可以说是‘闪电速度’。”广交会参展商广州市倍尔康医疗器械有限公司财务经理张少冰说。截至5月底，企业已办理出口退税452万元，现在公司的体温计和额温枪大量出口到世界各地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于外贸企业而言，稳定的资金流尤为重要。为此，税务部门大力推行无纸化退税申报，将正常退税业务平均办理时间提速20%，即从2019年的10个工作日压缩到2020年的8个工作日以内，一些地区甚至压缩50%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从国家税务总局获悉，今年第一季度，全国有近1万户出口企业通过“非接触式”方式开具证明19万份；近27万户出口企业通过“非接触式”方式办理退(免)税3200亿元，约占同期办理退(免)税总额的九成以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门还充分运用大数据为外贸企业纾困。广州北方新能源技术有限公司在疫情期间受到较大冲击，税务部门通过税收大数据信息，及时为其提供风险提示，该企业立即采取措施，将供应链“化零为整”，与信用良好的供货商合资组建新公司稳定供应链，有效降低产销总成本，提升综合竞争优势，实现了对外出口的逆势增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收数据还为政府部门决策提供了有力参考。广东省税务局税收经济分析报告显示，1月~4月广东企业内销逆势增长，出口企业抓住国内5G建设等新机遇，正加大向内销转型的力度，以对冲出口业务受到的冲击，出口商品转内销已成为广东外贸企业纾困解难的重要手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民银智库宏观区域研究团队负责人应习文认为，下一步稳外贸政策的重点将是助力企业尽快适应疫情防控的常态化。其中出口转内销有助于增加出口企业的订单，也符合我国消费升级的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力新业态提速发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局新闻发言人付树林在一季度国家税务总局召开的新闻发布会上表示，面对外贸发展的严峻挑战，税务部门认真落实党中央、国务院决策部署，通过“提率”“扩围”“网办”和“容缺”四措并举，助力稳住外贸基本盘。这其中“扩围”之一便是扩大跨境电商综合试验区范围，国务院常务会议决定，新设46个跨境电商综合试验区，对综合试验区内跨境电商零售出口货物实行免征增值税和消费税、企业所得税核定征收等支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为中国跨境电商的主战场，广东集聚了全国50%以上的跨境电商企业。为了给企业提供更多支持，税务部门组建了税收经济分析团队，综合研判外贸行业整体变动特点，特别关注跨境电商零售出口等新业态的发展动态，辅导企业享受跨境电商零售出口货物免税、退税政策及所得税核定征收政策，助力外贸新业态发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸综合服务平台是中小企业外贸发展的重要支撑。佛山一达通企业服务有限公司是目前国内最大的外贸综合服务平台，自2016年在佛山顺德落户以来，业务迅速发展，2019年申报退税额达2.73亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　考虑到一达通的客户都是中小企业，抗风险能力差，资金压力大问题特别突出，税务部门加快办理进度为一达通办理出口退税，从受理到审结平均时间不超过三天。佛山税务部门还指导企业开发出口退税风险管理平台，实现对货物流、单证备案、实地核查、现场监装、收取外汇等数据的实时在线监控，有效提升企业风险防范能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，B2B、B2C电子商务平台都在快速发展，但其获客方式互联网化、开展业务线上化、国内外营销数字化的潜力有待深入挖掘。”广东省税务局税收经济分析处处长袁红兵认为，进入后疫情时代，人们将建立新的行为方式和需求习惯，税务部门将以此次广交会为契机，结合企业需求进一步拓展税收服务，助力对外贸易高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621240400.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院常务会议提出 金融系统要向各类企业合理大幅度让利―― 1.5万亿元：钱谁出？怎么让</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235509.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　金融部门向企业让利，主要包括三种方式：一是通过降低利率让利，二是直达货币政策工具推动让利，三是银行减少收费让利。预计金融系统今年全年向企业让利1.5万亿元。在让利的同时，也要提高效率，做到“科学合理”，既保障好银行股东利益，更牢牢守住风险底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日召开的国务院常务会议提出，进一步通过引导贷款利率和债券利率下行、发放优惠利率贷款、实施中小微企业贷款延期还本付息、支持发放小微企业无担保信用贷款、减少银行收费等一系列政策，推动金融系统全年向各类企业合理让利1.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融系统通过什么方式向企业让利？向企业让利1.5万亿元，钱从哪来？银行能扛得住吗？对此，金融业内议论纷纷。业内专家表示，金融机构向企业让利是合理的，因为金融机构与企业是共生共荣关系，服务实体经济也是金融机构职责所在。此外，金融机构向企业让利，也要提高效率，做到“科学合理”，既保障好银行股东的利益，更牢牢守住风险底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动融资成本再降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行研究院高级研究员李佩珈认为，小微企业融资难、融资贵问题一直是各方关注的重点。此次国务院常务会议鼓励金融系统合理让利于企业，主要也是为了推动降低企业融资成本。实际上，当前企业贷款利息成本已降至历史低位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“数据显示，今年一季度金融机构人民币贷款加权平均利率为5.08%，与去年同期相比，下降0.61个百分点，为2007年以来的历史次低点，仅高于2016年12月份。”李佩珈表示，在债券发行利率方面，今年4月份企业债发行加权平均利率曾下降至4.07%的历史低位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内看来，此次国务院常务会议首次明确金融让利实体的目标规模，可见今年的情况与往年有很大不同。今年以来，受新冠肺炎疫情冲击，大量中小微企业受到波及，为保就业、保民生，一季度各类金融支持中小微企业的政策加速落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从货币政策看，上半年已推出了一系列强有力的支持措施，包括三次降低存款准备金率、增加1.8万亿元再贷款再贴现额度、出台小微企业信用贷款支持计划、实施中小微企业贷款阶段性延期还本付息政策等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李佩珈认为，结合全球低利率环境、疫情之下企业发展需求以及小微企业融资感受等因素综合来看，降低企业综合融资成本仍有必要。对于银行来说，如何让利最关键？一是银行让渡盈利以降低企业贷款利率和各类收费项目；二是降低银行融资成本，在保持银行盈利基本不变前提下，促进企业融资成本下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多方协同“合理让利”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月初，中国人民银行会同中国银保监会等多个部委共同出台的《关于进一步强化中小微企业金融服务的指导意见》明确要求，全国性银行要合理让利，确保中小微企业贷款覆盖面明显扩大，综合融资成本明显下降。全国性银行内部转移定价优惠力度不低于50个基点，5家大型国有商业银行普惠型小微企业贷款增速高于40%，开发性、政策性银行要把3500亿元专项信贷额度落实到位，以优惠利率支持中小微企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述指导意见针对的是全国性银行，尤其是大型银行和开发性、政策性银行。除了大型银行和有实力的股份制商业银行，还有大量中小银行，也是服务中小微企业的主力。有研究机构分析认为，2019年我国上市银行全部净利润接近1.7万亿元，银行业全部利润约为2万亿元，要在今年实现1.5万亿元让利，银行业机构压力不小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　单纯靠银行压降资产端利率会让大量中小金融机构面临亏损，而且金融风险上升不符合“合理让利”原则。国信证券研报认为，1.5万亿元的让利空间或难完全由银行业独自承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601878','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;浙商证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;601878&lt;/a&gt;）近日发表研报认为，监管部门强调“合理让利”，是在保持银行商业可持续前提下，向实体让利。维持银行商业可持续，银行收入端下降，那么成本端也必须下降。建议监管部门可通过降准、定向工具乃至降息来腾挪空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于多数商业银行来说，目前正努力在实现利润增长与向企业让利两者之间寻求平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设银行行长刘桂平表示，疫情对商业银行的经营管理会产生影响，建行将通过精细化管理，进一步优化资产负债结构、业务结构和客户结构，同时通过强化定价管理能力和利率风险管控能力，有信心在比较困难的情况下，尽力保持业务稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动各项政策落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于1.5万亿元的构成，中国人民银行行长易纲近日在陆家嘴论坛上作了介绍。他说，今年以来金融部门向企业让利，主要包括三种方式：一是通过降低利率让利，二是直达货币政策工具推动让利，三是银行减少收费让利。预计金融系统今年全年向企业让利1.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从上述表述也能看出，让利的主体显然不仅是商业银行。另外，6月18日，财政部成功招标发行首批抗疫特别国债。财政部国库司有关负责人6月17日表示，今年1万亿元抗疫特别国债将采用市场化方式，全部面向记账式国债承销团成员公开招标发行。另据统计，今年前4个月，公司信用债已发行4.6万亿元，同比增长46%。民营企业发债融资2700亿元，发行量创近年新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在让利的同时，也要注意相关风险。易纲明确提出，疫情应对期间的金融支持政策具有阶段性，要注重政策设计激励相容，防范道德风险，要关注政策的“后遗症”，总量要适度，并提前考虑政策工具适时退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士建议，让更多政策性金融机构承担让利企业的功能，同时加大财政政策与商业金融机构衔接，更好服务中小企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学重阳金融研究院研究员刘英表示，金融系统为企业合理让利的具体措施，要综合政策性金融、开发性金融、商业性金融的支持作用，做到以下三个结合。一是坚持政策性金融与普惠性金融工具相结合，加大金融对企业的精准支持，实现融资成本普降，从规模上增加资金供给，降低企业融资成本。二是坚持直接融资与间接融资相结合。不仅要加强传统银行对企业的信贷支持力度，还要构建强大的资本市场，通过科创板等注册制加大对企业的直接金融支持。三是坚持传统金融与现代金融相结合。疫情冲击下更要利用现代金融科技支持企业。另外，在财政政策上，促进减税降费政策落地见效，为市场主体减负。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235509.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>趋势巡航：六大消息影响本周大盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621236833.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本周只有三个交易日，经过本人梳理，主要有六大消息影响本周大盘：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是沪指30年以后首次修改，主要有三点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、指数样本剔除ST个股；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.日均总市值排名在沪市前10位的新上市证券，于上市满三个月后计入指数，其他新上市证券于上市满一年后计入指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.上交所上市的红筹企业发行的存托凭证、科创板上市证券将依据修订后的编制方案计入上证综合指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该消息主要对大盘有一定的促进作用，后期应该会很快站上并站稳3000点，对市场人气也有一定的利好刺激作用；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二是新三板7月1日开始申购，100%中签。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新三板因为是现金申购，不是现在的信誉申购，场内的资金想申购新股必须要卖出股票，腾出现金，虽然能申购新三板的人不多，但终归对市场有抛压，按照以往经验，一般是在前两天市场抛压较重，所以，节后29日、30日要注意安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是6月份LPR今天出炉，市场普遍预测LPR利率会下调。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月15日操作的MLF利率没有下降，本来市场对LPR降息没抱希望，但6月18日央行公开操作的14天期逆回购实现“降息”，中标利率下降20个BP至2.35%超出市场预期，所以，市场预期今天LPR利率应该会下降，后期市场有降准的预期，对市场构成利好，当然，如果今天不降息，那就是利空了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四是时隔近五个月，科技主题ETF获批重启。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据监管层披露，华宝中证电子50ETF、易方达中证人工智能ETF同日于6月8日获批。以今年1月21日获批的国泰中证新能源汽车ETF为界计算的话，监管层重启科技ETF批复已过了近五个月。多个信息表明，监管层低调重启科技类ETF获批。尽管华宝中证电子50ETF、易方达中证人工智能ETF早在6月8日获批，市场也在上周传出科技类ETF获批重启的声音，但监管层直到6月19日才公示，即证监会6月19日发布的2020基金募集申请公示表才把这一信息公之于众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前期科技ETF暂停时引发了科技股连续回调，近期再次获批，说明市场热点将转向科技股，比如芯片、5G、人工智能、国产软件等，科技兴国依然是主基调！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五是7月份解禁市值迎高峰，11股解禁市值超百亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月份将迎来解禁高峰期，解禁市值超过4600亿元，其中运行将满一年的科创板解禁市值达到1707.6亿元，占当月解禁总额比例接近四成。从个股来看，7月份将有129股迎来解禁，以最新数据看，这129股共背后共有股东户数447万户。以最新收盘价测算，解禁市值在百亿以上的公司有11家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以最新收盘价测算，解禁市值在百亿以上的公司有11家。其中，科创板的中微公司解禁市值居首，达到413亿元，该公司将于7月22日解禁，解禁数量为1.94亿股；其次是&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603233','&amp;#x5927;&amp;#x53C2;&amp;#x6797;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603233/"&gt;大参林&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603233/"&gt;603233&lt;/a&gt;）解禁市值也超过400亿。另外，澜起科技、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601236','&amp;#x7EA2;&amp;#x5854;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601236/"&gt;红塔证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601236/"&gt;601236&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603707','&amp;#x5065;&amp;#x53CB;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603707/"&gt;健友股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603707/"&gt;603707&lt;/a&gt;）3股解禁市值均超过200亿元。对这些大幅解禁的个股，大家要注意风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六是证监会核发5家企业IPO批文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本周只有3个交易日，按照以往规律，新股发行家数应该减少1-2家，但本周还是核准发行了5家，新股发行明显加速，对次新股构成利空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　操作上，今天大盘如果上涨应该是大家逢高减仓的机会，因为明天开始有节前抛压，节后还有申购新股的资金逢高离场，大盘最终不会出现连续上涨，最终也应该还有回踩5日线附近，等待5日线上移，但科技股ETF获批和大盘指数重编对科技股和大盘蓝筹股是利好，特别是科技股中的蓝筹股是利好，建议大家留意，详细分析请关注“趋势巡航”，防止以后迷路。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621236833.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委召开上半年经济形势分析专家视频会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621238258.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发改委消息，6月19日，发改委党组成员、副主任宁吉喆主持召开上半年经济形势分析专家视频会，就当前国内外经济形势及下步政策取向听取有关专家的意见建议。北京大学光华管理学院院长刘俏、社科院美国研究所所长倪峰、中金公司首席经济学家彭文生、京东数字科技首席经济学家沈建光、北京股红网络科技公司董事长陈伟以视频连线方式参会并发表观点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621238258.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆主持召开上半年经济形势分析专家视频会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621238330.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　 据发展改革委6月22日消息，6月19日，国家发展改革委党组成员、副主任宁吉喆主持召开上半年经济形势分析专家视频会，就当前国内外经济形势及下步政策取向听取有关专家的意见建议，委党组成员、秘书长丛亮出席会议，综合司负责同志参加会议。北京大学光华管理学院院长刘俏、社科院美国研究所所长倪峰、中金公司首席经济学家彭文生、京东数字科技首席经济学家沈建光、北京股红网络科技公司董事长陈伟以视频连线方式参会并发表观点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621238330.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>立足“六稳”“六保” 各地齐发力 努力实现全年经济社会发展目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621239381.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做好“六稳”工作，落实“六保”任务，努力实现全年经济社会发展目标。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据一：超过八成。6月21日是二十四节气中的夏至节气。夏至节气也正是夏播粮食作物抢墒播种关键时期。农业农村部最新农情调度显示，目前全国夏播粮食已经过八成，进度比去年同期快1个百分点。其中，全国夏玉米已播85%，同比快1.3个百分点；中稻已播栽86%，同比快3.0个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据二：261个。做好“六稳”工作，落实“六保”任务，各地也在发力。安徽省6月20日举行第六批“六保六稳”重大项目集中开工推进会。此次集中开工的261个项目总投资达1285.2亿元。项目涉及智能家电、新能源电池、餐厨油烟监测等战略性新兴产业以及传统产业升级改造，共覆盖安徽全省16个市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据三：900多个。在天津，当地在对传统产业进行数字化、智能化、网络化赋能的同时，也在不断地培育新技术、新模式、新业态，大力发展智能科技。目前，天津已经支持了4批次智能化改造项目900多个，打造了60间智能工厂和100个数字化车间。同时，天津还正在通过举办世界智能大会、世界智能驾驶挑战赛的方式，帮助企业打通和扩大产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据四：26万家。上海中小企业数占全市企业数的90%，是上海经济社会发展的重要力量和吸纳就业的主要渠道。近日，上海在财税支持和融资促进等多方面对中小企业予以政策帮扶，中小企业也通过线上线下综合经营的方式，增加收入来源。通过对小店铺的大数据分析显示，从5月份开始到6月初，上海地区有26万家店铺的营业额已超去年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621239381.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以更大力度实施就业优先政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235493.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235493.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易会满：中国金融业和资本市场总体保持稳健运行（2020陆家嘴论坛）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235352.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　作为轮值主席，中国证监会主席易会满在开幕式现场发言称，当前疫情仍在全球蔓延，正在并将持续对世界政治、经济和金融格局产生深刻影响。面对这一重要关口，有必要从历次危机当中吸取经验教训，深化对危机形成、演变和应对的规律性认识：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是深化国际合作是有效应对全球经济金融危机的必然选择。实践证明，全球性危机需要全球共同解决方案。各国唯有本着命运与共的情怀，团结协作才能避免大萧条的危机重演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是专业高效的政策协同是阻止危机扩散经济陷入恶性循环的关键所在。历史表明，迅速恢复市场信心，避免恐慌情绪蔓延而导致多米诺骨牌效应，是危机救助措施的首要目标和政策着力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，面对这次全球重大突发公共卫生事件，中国金融业和资本市场总体保持稳健运行，易会满谈了几点体会：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一，坚定扩大开放，以开放促改革、促发展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二，坚持科学监管，在充分尊重规律基础之上，体现监管的弹性和温度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第三，强化各方合作，着力提升金融的治理效能。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易会满认为，随着疫情影响的持续发酵，未来全球可能出现经济深衰退、金融高风险、要素低流动的不利局面，如何在危机中遇新机，于变局中开新局，维护全球金融市场的平稳运行，推动世界经济的复苏，是当前和今后一段时期我们必须共同面对的挑战。他结合这次论坛的主题再谈了一些思考和认识：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，直面新起点。疫情对人类社会造成的冲击和影响是巨大的，经济全球化的过程也因此出现了暂时性的困难，但总的来看，我们认为国际分工的内在逻辑和市场规律并没有发生根本变化，全球化遇到的问题只能在全球化发展中去解决。中国证监会将继续加强与境外金融监管机构和国际金融组织的广泛联系，积极参与国际金融治理，共同建立打击跨境证券违法犯罪行为的执法联盟，共同解决加强全球上市公司审计监管合作的路径问题，共同维护各国投资者的合法权益，这些也是在新起点上推进上海金融中心建设的新要求、新内涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，担当新使命。受疫情影响，全球贸易、投资、消费明显下降，供应链、产业链遭遇梗阻，供需两端受挫。面对困境，金融业必须主动积极作为，更好发挥促进要素资源全球配置、便利跨境投融资活动和支持产业科技创新的重要功能。一是资本市场要肩负起助力更高水平开放的使命。二是资本市场要肩负起推动创新转型的使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，实现新愿景。我们将坚决贯彻“六稳”“六保”方针，统筹推进常态化疫情防控，防范金融风险和支持经济社会发展工作，继续全面深化资本市场改革，切实增强中国资本市场的包容性和适应性，推动经济发展质量变革、效率变革、动力变革。努力创造中国资本市场良好的发展生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;站在新的历史起点上，上海国际金融中心将肩负新的使命，踏上新的征程。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易会满表示，中国证监会将一如既往地大力支持上海国际金融中心建设，支持资本市场重大改革创新措施在上海先行先试。在要素市场建设方面，我们将继续支持上海股票市场、债券市场、期货和金融衍生品市场开放发展，支持交易所与境外市场加强多种形式的合作，进一步提升国际服务能力，进一步增强原油等大宗商品的国际定价影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在优化金融法治环境方面，证监会将继续加强与司法机关的合作，支持上海在证券代表人诉讼、全国性的证券期货纠纷调节等方面积极探索实践，努力建设诚信、法治的资本市场的示范区。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235352.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：上海可在人民币自由兑换等方面先行先试（2020陆家嘴论坛）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235353.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　中国人民银行行长易纲指出，上海正成为开放的人民币资产配置中心、人民币金融资产的风险管理中心、金融开放中心和优质营商环境的示范中心以及金融科技中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲强调，上海建设国际金融中心，还可在人民币可自由兑换和资本项目可兑换方面进一步先行先试，只要符合反洗钱、反恐融资和反避税监管要求，正常贸易和投资需要的资金都可以自由进出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及货币政策，易纲指出，今年，人民银行通过数量型货币政策工具扩大总量供给，重点解决融资难的问题。展望下半年，货币政策还将保持流动性合理充裕，预计将带动全年人民币贷款新增近20万亿元，社会融资规模的增量将超过30万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，央行通过利率市场化改革，引导市场利率持续下降，推动金融部门向企业合理让利，着力缓解融资贵的问题。预计金融系统今年全年向企业让利1.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近几年，我国央行‘扩表’和‘缩表’的规模大体相当，央行资产负债表规模基本稳定在36万亿元左右，这与目前国际上主要经济体央行资产负债表大幅扩张的机理是不同的。但我国商业银行的资产负债表持续合理扩张，贷款保持较快增长，反映了货币政策传导效率不断提高，市场机制运行良好。”易纲称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲强调，在金融发展过程中，一定要解决好可持续的问题。今年，央行通过加大银行不良贷款核销处置力度，解决金融支持实体经济的可持续问题。疫情应对期间的金融支持政策具有阶段性，要注意政策设计激励相融，防范道德风险，要关注政策的“后遗症”，总量要适度，并提前考虑政策工具的适时退出。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235353.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>潘功胜：支持上海进一步扩大在岸市场对外开放（2020陆家嘴论坛）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235338.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜表示，上海已拥有了比较完备的金融要素市场。人民银行、国家外汇局将一如既往地支持、配合上海国际金融中心建设，与上海市委市政府、相关部门、市场机构继续共同努力，推动上海国际金融中心建设再上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对此，潘功胜在演讲中提出了五大重点和下一步的推进计划：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚持上海在全球金融中心竞争中的基本定位，建设以人民币金融资产为基础的金融中心。下一步，人民银行、国家外汇局将支持上海发挥人民币资产发行和交易中心的独特优势，创新丰富人民币金融产品，拓展人民币金融市场的深度和广度，满足全球各类投资者的投融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是将继续支持上海优化多渠道开放布局，同时顺应市场需求，积极扩大在岸市场的对外开放，持续推动在岸市场和离岸市场共同繁荣发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是继续推动上海成为金融机构，尤其是财富管理机构、资产管理机构的集聚地。下一步，人民银行、国家外汇局将推动落实好已出台的各项开放政策，研究推出新的开放举措，如扩大QDLP（合格境内有限合伙人制度）、QFLP（合格境外有限合伙人制度）规模，探索私募股权投资基金跨境投融资管理模式，继续支持上海吸引更多全球一流机构落户，助推上海发展成为全球重要的财富管理、资产管理市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是建设与国际接轨的法治和规则环境。潘功胜表示，高水平的法治和规则环境是国际金融中心建设的基础和保障，法律法规及政策的完善程度、透明性及可预期性，是市场参与者信心的关键。结合上海国际金融中心建设实际需要，人民银行、国家外汇局会同相关部门，支持上海在金融法律和规则体系方面更多地先行先试，加快高水平金融法律的供给，加快与国际接轨，形成高质量的金融营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是建设高水平的资本项目对外开放。潘功胜强调，下一步，人民银行、国家外汇局将继续支持上海率先实现更高水平的资本项目对外开放。同时，也将完善外汇市场“宏观审慎+微观监管”两位一体管理框架，健全“反洗钱、反恐怖融资、反逃税”审查机制，做到对外开放和风险防控一体推进。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621235338.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告认为中国经济复苏要经历生产复苏、需求复苏、供需平衡三个阶段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621238088.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月20日，中国宏观经济论坛(CMF)线上发布《中国宏观经济分析与预测报告(2020年中期)》(以下简称《报告》)，指出突如其来的新冠肺炎疫情对中国宏观经济运行和微观市场主体产生了剧烈冲击，全球经贸体系经历了“二战”以来最为严重的一次“大停摆”。中国最早受到疫情冲击、最快控制住疫情、最先实现复工复产，中国经济的复苏和基础再造对于全球经济具有标志性引领性意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》认为，从经济停摆到最终实现宏观经济循环常态化运行，中国经济复苏需要经历生产复苏、需求复苏、供需平衡三个阶段，而当前的经济复苏正处于从第一阶段向第二阶段转换的关键期，即以推动复工复产为先导、以供给面修复为标志的行政型经济复苏已经完成，但以需求扩张为先导、以经济循环修复为标志的市场型深度复苏刚刚开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管面临多重风险因素和趋势性下滑力量叠加的挑战，但《报告》强调，中国经济复苏的路径已逐渐明朗：一季度有效控制住疫情并成功守住底线、二季度复工复产下供给面基本修复、下半年规模性政策全面发力下需求持续回升、新一轮改革红利逐步显现，全年将呈现较为强劲的逐季复苏态势，下半年至明年上半年有望迎来久违的经济高速增长期。能否冲破惯性、迎来更加光明的前景，取决于本轮规模性政策和系列改革举措对中国经济增长的基础再造和格局重塑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，值得高度警惕的是，在中国经济复苏路径上面临六大风险挑战：一是疫情发展存在变数、外部形势严峻复杂——需要坚持底线思维；二是需求修复慢于供给、供需缺口持续扩大——需要全面扩大内需；三是内部结构分化严重、短板效应可能显化——需要压实“六保”任务；四是市场主体心理变化、行为模式趋于保守——需要一剂“强心针”；五是政策传导存在阻碍、相关机制有待理顺——需要完善宏观调控；六是趋势力量逐步显化、潜在增速可能下滑——需要改革促进动能转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年是中国的全面小康年，实际政策扩张的空间很大、配套措施充足，政策效果将显著高于往年。”《报告》测算表明，一揽子规模性政策如果组合搭配科学，所产生的拉动效应足以应对各种风险挑战和经济下行压力，关键在于瞄准宏观经济循环堵点，形成政策合力。对中国经济运行的全景分析表明，以复工复产为先导、供给面修复为驱动的第一阶段经济复苏已经完成，需求不足取代供应链中断成为中国经济复苏的最大障碍，消费低迷成为宏观经济循环的关键堵点。近期外需的超预期表现以及供给面修复带来的第一阶段复苏效应，为中国集中精力稳定内需、改善预期提供了宝贵的窗口期，必须全面扩充内部需求，加快实现市场循环的常态化，实现向市场型深度复苏的顺利转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年同时也是中国“十三五”规划与“十四五”规划的交接年，《报告》建议，政策红利需要与改革红利相配合，实现经济增长的基础再造和动能转换。政策目标应关注中长期结构效应，解决积重难返的深层次体制性结构性问题，打破经济惯性下滑力量，重塑增长基础和发展格局。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200622/c621238088.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>