<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 03 Dec 2021 10:26:59 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>企业经营如何做？全国企业家齐聚博鳌 为行业发展把脉问诊</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634805900.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634805900.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年前10月中国货物进出口总额31.7万亿元 对外贸易市场多元化成效明显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634803110.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634803110.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国邮政：支持实体 服务小微</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634799198.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634799198.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>讲好中国故事，讲好大湾区故事！海内外经济学家、全球主要交易所齐聚南方财经国际论坛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634799078.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634799078.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：今年消费帮扶销售额已超4500亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634797523.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634797523.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协常委、经济委员会主任尚福林：坚持经济高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634797244.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634797244.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>秦刚大使出席美中贸委会年度晚宴并致辞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634796673.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634796673.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：引导优质医疗资源向基层下沉</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211203/c634796393.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211203/c634796393.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院常务会议：部署保障农民工工资及时足额支付措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634795472.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634795472.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：今年消费帮扶销售额超4500亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634795467.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634795467.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：扩大产销对接 实现丰产也丰收</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634795428.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634795428.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：“十四五”时期支持革命老区推进乡村振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634795386.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634795386.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：推动绿色制造领域战略性新兴产业融合化、集群化、生态化发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634795319.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634795319.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>给中小企业减负，清欠也是重要举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634795235.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634795235.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委加强重点区域生态保护和修复中央预算内投资专项管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634799385.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京12月3日电 （申佳平）据国家发展改革委官网消息，为加强重点区域生态保护和修复中央预算内投资专项管理，管好用好项目建设资金，规范建设程序和行为，确保建设质量，充分发挥投资效益，国家发展改革委近日印发《重点区域生态保护和修复中央预算内投资专项管理办法》（以下简称《管理办法》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《管理办法》，申请使用中央预算内投资的重点区域生态保护和修复项目，包括《全国重要生态系统保护和修复重大工程总体规划（2021-2035年）》及其专项建设规划明确的青藏高原生态屏障区、黄河重点生态区（含黄土高原生态屏障）、长江重点生态区（含川滇生态屏障）、东北森林带、北方防沙带、南方丘陵山地带、海岸带等重点区域符合支持方向的生态保护和修复项目（大型风电光伏基地建设范围除外）。其他建设项目，包括国务院或国家发展改革委批准、印发的其他相关规划内的重点区域符合支持方向的生态保护和修复项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点区域生态保护和修复中央预算内投资按项目下达。根据不同气候区项目性质和特点、中央和地方事权划分原则、所在区域经济社会发展水平等情况，实施差别化的中央预算内投资政策，统筹加大对中西部等欠发达地区的扶持力度。具体支持方向和标准如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、天然林保护与营造林。中央预算内投资支持标准为：人工造乔木林，东、中、西、东北地区分别为700元/亩、800元/亩、900元/亩、900元/亩；人工造灌木林，东、中、西、东北地区分别为300 元/亩、350元/亩、400元/亩、400元/亩；退化林修复，东、中、西、东北地区分别为550元/亩、600元/亩、650元/亩、650元/亩；封山（沙）育林100元/亩、飞播造林160元/亩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、退化草原修复，中央预算内投资支持标准为：人工草地、人工种草，东、中、西、东北地区分别为300元/亩、300元/亩、350元/亩、350元/亩；围栏封育18元/米、飞播种草50元/亩、草原改良90 元/亩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、湿地保护修复，主要支持国际重要湿地、国家重要湿地、湿地类型的国家级自然保护区等重要湿地保护基础设施、退化湿地修复、科研监测等建设内容。对符合支持条件的建设内容，中央单位和西藏、新疆生产建设兵团项目，中央预算内投资支持比例为100%，其他地方项目中央预算内投资支持比例为80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、荒漠化治理及小型水保设施建设，中央预算内投资支持标准为：工程固沙，东、中、西、东北地区分别为450元/亩、500元/亩、550元/亩、550元/亩；京津风沙源区、岩溶石漠化区等重点区域内水源工程、节水灌溉、谷坊等小型水利水保设施5万元/处。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634799385.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡润报告：创新氛围浓厚 今年中国高成长性瞪羚企业增超7成达171家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634804407.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 邱德坤）12月2日，胡润研究院发布的《2021天九共享 胡润中国瞪羚企业》显示，截至2021年10月15日，评选出171家中国高成长性瞪羚企业，比去年增加了71家。胡润百富董事长兼首席调研官胡润表示，瞪羚企业的增长速度很快，今年瞪羚企业总数增至171家，创下历史新高，比去年多了七成，比两年前多了一倍多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从今年上榜的171家中国高成长性瞪羚企业看到了创新氛围越发浓厚。”天九共享集团全球CEO戈峻表示，通过这次评选可以充分盘点当前社会环境下有哪些企业成长较快，让大家明确未来产业发展潮流和方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　榜单显示，从行业来看，生物科技仍是第一大行业，达到41家；企业服务是第二大行业，达到27家；人工智能是第三大行业，达到15家。同时，新上榜的114家企业中，来自生物科技行业33家、企业服务行业21家、健康科技行业11家、半导体行业10家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　微脉技术作为本次上榜的企业之一，成立于2015年，是国内领先的互联网+全病程管理服务平台。微脉技术合伙人周丽表示，希望借助本次上榜，吸引更多的社会资源参与到互联网医疗的生态体系中。因为医疗健康的每个细分领域都很专业且成长之路漫长，不可能靠一家企业全部完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，天九共享数字科技集团董事长李胜峰表示，中小企业在某一细分领域的创新具有优势，但是也具有规模小、抗风险能力较弱等特点，在成长期需要平台力量的扶持。天九共享将与合作伙伴一起，打造一个符合中国国情、持续支持中小企业创新的全链条服务体系，赋能更多的优质企业。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634804407.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金标委就《金融数据安全 数据安全评估规范》等2项金融标准征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634798440.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国金融标准化技术委员会就《金融数据安全 数据安全评估规范》等2项金融标准征求意见，明确金融业机构数据资产分级管理、数据生命周期安全保护相关安全评估具体内容、评估方法和结果判定依据。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634798440.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部提前下达2022年城乡义务教育补助经费预算1678亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634795360.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京12月3日电 （记者王震）据财政部网站消息，近日财政部、教育部联合印发通知，现提前下达2022年城乡义务教育补助经费预算1678亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，有关省（自治区、直辖市、计划单列市）要结合本地实际足额安排应承担的资金预算，确保政策落实到位。县（区）级财政、教育部门应当落实经费管理的主体责任，切实加强区域内公用经费的统筹安排和使用，兼顾不同规模学校运转的实际情况，向乡镇寄宿制学校、乡村小规模学校、教学点、薄弱学校倾斜，确保学校正常运转。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/72da02a4341e4cc3" id="247a5729260bdf4556f38d44069b8e96" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：财政部网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，各地要严格执行《城乡义务教育补助经费管理办法》，做好2022年预算分解下达相关工作。进一步健全全过程预算绩效管理机制，主管部门和资金使用单位要随同预算资金同步填报绩效目标，同级财政部门加强绩效目标审核，并将绩效目标随同预算同步批复下达，作为绩效监控和评价的重要依据，切实提高财政资金使用效益，防止出现挤占、挪用、虚列、套取补助资金等行为。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634795360.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“暖企”实招加速落地 激发中小企业活力 志愿服务成亮点，各地“暖阳行动”加快铺开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634797469.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　面对面为企业“把脉问诊”，提供一对一定制服务，针对性解决中小企业生产经营过程中的融资、技术、管理难题……当前，中小企业志愿服务“暖阳行动”正在各地如火如荼展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是我国加力支持中小企业发展的缩影。《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者了解到，近段时间，围绕助力中小企业纾困解难，提升中小企业竞争力，进一步激发中小企业活力，一系列“暖企”实招正在加速落地。在落实减税降费、优化营商环境的同时，强化服务体系建设，着力打通政策落地“最后一公里”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;惠企助企实招频出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国中小企业发展环境持续优化，生产经营总体保持稳定恢复态势，但面临的生产经营压力仍不容小觑。国家统计局发布的11月制造业采购经理指数显示，小型企业PMI为48.5%，比上月上升1.0个百分点，小型企业景气度有所改善，但仍低于50%的荣枯线。此外，11月财新中国制造业PMI录得49.9，亦位于临界点之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近段时间，围绕为中小企业纾困解难、提升中小企业竞争力，有关部门频频部署。地方政府主要负责人座谈会强调，落实好国家减税降费、市场保供稳价等政策，采取措施清理拖欠中小企业应收账款，帮助市场主体降成本、解难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅印发《关于进一步加大对中小企业纾困帮扶力度的通知》，国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室印发了《为“专精特新”中小企业办实事清单》和《提升中小企业竞争力若干措施》，形成了支持中小企业发展的“1+2”长短政策“组合拳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部副部长徐晓兰日前在国务院政策例行吹风会上表示，将密切跟踪中小企业运行态势，加强政策研究和储备，全力支持中小企业纾困解难和创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大量针对性强、面向中小企业实际需求的服务，成为促进企业健康发展的重要发力点。工信部数据显示，今年1至10月，中小企业公共服务体系带动11万家服务机构围绕政策发布、技术创新、投融资、人才培训、市场开拓等中小企业共性需求开展服务476万多次，服务企业6098万家（次）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国家多部委和各省级人民政府，多策并举，合力协同，上下联动，共同为中小企业纾困解难。为推动各地立足实际举办具有地方特色的服务活动，行业协会（商会）充分发挥桥梁纽带作用，组织行业专家、优秀导师精准对接企业需求，并取得了明显成效。”中国中小企业发展促进中心副主任周平军对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，中国中小企业发展促进中心整合各地中小企业服务机构、商协会、大企业、志愿专家等服务资源，成立“中小企业志愿服务联盟”。同时，打造一支专业化强、服务水平高的志愿服务队伍，形成了中小企业志愿服务专家、服务机构资源库，初步建立了较为完善的中小企业志愿服务体系。目前已分两批遴选认定了1138位志愿服务专家和426家工作站，涵盖了政策、法律、创业创新、管理、数字赋能等领域，分布在全国26个省（市）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“暖阳行动”加速落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，着力打通政策落地“最后一公里”，面对面为企业“把脉问诊”，针对性解决企业生产经营过程中面临的各类难题，中小企业志愿服务“暖阳行动”正加速落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月24日，一批法律专家走进广东顺德，围绕营造优质法治营商环境，结合数字经济、企业上市、金融等方面的热点案例，通过以案说法形式解答在企业管理等方面遇到的法律问题，除线下培训外，现场直播在线观看人数超11.3万人次；11月26日，一批金融专家走进汕头开展“企业上市”与“专精特新”产融合作专题服务活动，专家导师与企业面对面交流、“问诊把脉”，现场解答企业在生产经营过程中遇到的困难及需求，并给予专业指导与建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，广东省中小企业服务中心在工信部、省工信厅指导下已征集志愿服务工作站300家，招募专家志愿者近500人，在全省先后开展志愿服务活动超500场，服务企业数3万余家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在山东，自专家志愿服务开展以来，累计派出省直专家1800余人次，服务企业1000余家，形成诊断报告300余份，解决企业实际问题200余个，签约专家服务项目近30个。不仅如此，山东专家志愿服务逐步从赋能企业，上升为赋能“产业+企业”。截至2021年11月，省直专家组先后开展6个县（市、区）10个特色产业培育示范工作，形成专业调研报告10份，解决产业共性问题15项，推动项目落地8个，创造经济价值5000余万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　志愿服务让不少中小企业实实在在受益。山东省聊城市德通交通器材制造有限公司董事长赵涛对此感触颇深：“刚接触省直专家志愿服务时，聊城市茌平区民营经济发展服务中心带着省直专家组到企业调研，给出生产效率能够再提升50%以上的结论，我们都觉着不可能。通过半年的专家服务，公司铝板式车间生产效率提升82.28%，重汽模块车间生产效率提升75%，让大家刮目相看。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这并非个例。记者了解到，在全国各地，“中小企业上市辅导&amp;amp;股权融资”、“促进企业专业化高质量发展政策解读”、“中小企业投标培训专场”等专题“暖阳行动”相继落地。初步统计，目前中小企业志愿服务“暖阳行动”已覆盖广东、安徽、湖北、云南、山东等11个省市，未来还将在全国加速铺开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步激发企业活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，各类“暖企”实招加速落地，将进一步激发市场主体活力，点燃中小企业高质量发展的新引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政府部门已出台一系列企业纾困政策，帮助企业渡过难关。从前期企业纾困政策的实施效果来看，企业获得感较强。一方面，减税降费政策效果良好，企业税负压力减轻。另一方面，金融支持实体经济成效显著，企业融资成本和难度双双下降。在新的政策帮扶下，我国中小企业生产经营情况有望持续好转。”中国银行研究院研究员范若滢对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中小企业数量众多，涉及多行业多领域，服务需求也非常广泛，有效提供资源、支持中小企业发展需要国家层面的综合考虑和整体安排。”高文律师事务所合伙人王正志说。他建议进一步完善保障机制，各地区成立专门的中小企业公共服务机构，充分调动各类服务资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“建立面向中小企业的公共服务体系特别是志愿服务体系，是构建促进中小企业发展‘321’工作体系的重要举措，需要各级部门、服务机构等多方力量共同探索，积极推进。”周平军表示，将进一步壮大高质量、专业化服务队伍。优化完善中小企业志愿服务平台功能，逐步形成完善高效的中小企业志愿服务网络。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634797469.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【图解】“十四五”工业绿色发展规划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634803915.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：工业和信息化部节能与综合利用司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634803915.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济增长将超预期 对明年抱有充足信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634797298.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月30日，中共中央政治局委员、国务院副总理刘鹤应邀以视频方式出席第九届中欧论坛汉堡峰会并发表主旨演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘鹤表示，今年以来，中国经济持续恢复，增长、就业、物价、国际收支情况总体正常，预计全年经济增长将超过预期目标。展望明年，我们将保持宏观政策连续性、稳定性、可持续性，在激发微观主体活力方面下更多功夫，为市场创造良好预期，为中小企业和外资企业创造更好环境。对于明年中国经济，我们抱有充足信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘鹤指出，中国正在加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，既要畅通国内经济循环，也要形成高水平的国际循环。中国的地理条件和资源禀赋决定了中国经济的客观开放特征，过去40多年的经验让我们认识到，中国经济成功发展必须坚持改革开放。明年，我们将以扩大市场准入和促进公平竞争为重点，营造更好的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘鹤表示，中欧作为两大主要经济体和世界经济复苏的两大动能，后疫情时代双方应继续加强经贸务实合作，共同推动绿色低碳转型，共同深化贸易投资合作，共同维护供应链安全畅通，共同推进亚欧互联互通建设。中欧应当通过对话和讨论增进相互理解，力争在一些普遍关心的问题上取得共识。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634797298.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球经济复苏强劲但不平衡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634795693.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月1日，经合组织预测，在全球经济持续复苏，各国能够更好地应对疫情挑战，并总体采取支持性货币和财政政策的情况下，全球经济增长在2021年反弹5.6%之后，将在2022年以4.5%的速度快速增长，2023年将放缓至3.2%。预计2022年和2023年欧元区经济增长分别为4.3%、2.5%（其中法国4.2%、2.1%）；美国为3.7%、2.4%；日本为3.4%、1.1%；英国为4.7%、2.1%；印度为8.1%、5.5%；俄罗斯2.7%、1.3%；中国两年均是5.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经合组织首席经济专家称对经济前景谨慎乐观，全球经济复苏呈现出不平衡。各国要应对的关键问题包括健康、供应短缺、通货膨胀等。不好也不坏，这是对今年黑五的评价。根据法国在线广告商Criteo的数据，11月26日黑五当天的在线销售同比下降超过30%，但是广告商认为，不应该与2020年作比较，当时的黑五被延后至12月4日，方便那些因疫情封闭的商店可以更好利用它。2020年的黑五经历了不同寻常32%的增长，所以我们今年正处于恢复正常的阶段。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634795693.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>媒体记者看税收改革：“十分辛苦”换来“十分满意”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634805961.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年“中国税务好新闻”评选活动作品征集近日正如火如荼进行。参评作品中，红利、暖心、便民、高效成为高频词。“税务人的‘十分辛苦’换来纳税人缴费人的‘十分满意’”成为媒体共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“落实减税降费有速度、有力度、有精度”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“工作细化到这种程度，税务部门用心了。”跑财税口这几年，安徽日报社记者汤超听到最多的词就是“减税降费”。最近他在安徽昊源化工集团有限公司采访时，正好遇到上门辅导的税务人员，交流中得知，税务部门通过数据比对建立起税费优惠政策分类辅导台账，依托“税滴伴”纳税服务团队实现政策及时、精准送达。汤超表示，“我采访过不下20家企业，他们都提到税务部门第一时间提醒、辅导企业享受优惠。这就是税费红利直达快享的密码。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为企业缓解了资金压力、为创新发展注入不竭动力、变成企业员工口袋里的‘真金白银’……”梳理参评作品，发现很多受访企业清晰地列举出了税费优惠政策带来的红利。“每次采访都能见证市场主体的欢欣鼓舞与勃勃生机，感受到‘税力量’带来的动能与红利。”西藏广播电视台记者索南拉珍表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业各有不同，但都会告诉我同一句话——今年减税降费政策让企业创新动力更强。”重庆电视台记者杨汶霖今年采访最多的是创新型企业，他用镜头记录下了税收助力重庆打造“智造重镇”的一幕幕。就在11月，他采访了重庆高新区的植恩生物公司，得益于制造业企业研发费用加计扣除比例提高至100%政策，在今年10月申报时，该公司直接享受前三季度研发费用加计扣除额8000万元。优惠数字之大、政策落地之快都给杨汶霖留下了深刻印象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费支持市场主体增强活力，既有大处显真章的力度，又有微处见真情的温度。让大众网记者卞功浩印象深刻的是缓税政策的迅速落地。“对煤电、供热企业税款实施缓缴”，卞功浩全程见证了缓税政策在各地落地开花。他在采访中提到一个“题外故事”：“在进行其他采访时，郓城县逸远节能热力有限公司反映，煤炭价格上涨，企业面临很大的资金压力，但是第一时间享受到的21.8万元税款缓缴有效缓解了企业压力。”采访中，企业用“及时、给力”形容感受，并表达了为群众正常取暖保驾护航的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税务部门落实各项减税降费政策有速度、有力度、有精度。”江南都市报社副总编辑、江西日报社记者游静表示。在采访中，游静了解到，减税降费政策红利从“纸上”迅速落到了“账上”，江西省中小微企业蓬勃发展、由弱变强，成为助推经济高质量跨越式发展的生力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“服务举措越‘想’越细致，纳税人越‘享’越轻松”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“举措更实、流程更简、服务更好。”人民网记者李思玥以“服务举措越‘想’越细致，纳税人越‘享’越轻松”形容自己跑税务口的感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　214项“非接触式”办税缴费事项网上办理、一表合并申报、办税窗口“一站式”办税、自助办税设备申领发票……李思玥以实例支撑看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局通过连续8年开展“便民办税春风行动”，打造出便民服务的“中国样本”，各地创新举措，细化落实，让纳税服务进中显优。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在广东，“全省远程办税互联”“提速出口退税”“V-TAX远程办税互联”“一件事主题集成服务”等系列创新举措频现媒体报道中。对此，长期深耕税务深度报道的新华社广东分社记者刘宏宇评价道：“从新闻看发展，广东税务在优化税收营商环境上的每一次创新突破，都让我眼前一亮，这不仅是纳税人缴费人的利好，也是整个广东经济高质量发展的重要推手。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　便民服务延伸到基层“最后一公里”。智慧终端、智慧呼叫、智慧填单、智慧导税，国家税务总局太和县税务局智慧办税服务厅24小时不打烊的智慧服务给安徽新闻综合广播记者马骏留下深刻印象。“‘沟通零距离’‘咨询人性化’‘办税全天候’，便民办税愿景正在成为现实。”马骏在近期的一篇基层采访稿中这样评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业税费事项‘网上办’”“个人税费事项‘掌上办’”“跨部门业务联办”“一件事一次办”，这些关键词成为安徽省税务部门新闻发布中的“热词”。“涉税服务越来越便利！”安徽省委宣传部副部长、省政府新闻办公室主任郑明武给出高度评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“办税时间明显缩短了，获得感明显提升了。”扬州日报社记者何世春采访税务部门已有十余年，去得最多的就是办税服务厅。在他看来，“一增一减”的变化之间，折射了税务部门不断优化纳税服务的决心和行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　流程越来越简、资料越来越少、速度越来越快，为办税服务点赞的还有广大网友。“纳税人在网上吐槽‘办税难’的时代已一去不复返。现在网络上出现频率高的热词则是‘以为很复杂的业务一下子就搞定了’‘没想到现在办税这么方便’‘非常满意’。”广东财经大学教授姚凤民见证了办税“难点”变“亮点”的全过程，在采访中为税务部门“不满意，请找我”的做法点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“敢干能干”“税务人一直在奔跑”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税务部门在改革攻坚方面敢干能干，短短一年内就推出落地区块链电子发票平台试点、‘粤税通’‘产业链智联平台’‘国际汇税通’信息化产品打造等改革创新举措。”中国新闻网记者孙秋霞对税务改革成效如数家珍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这仅仅是深化税收征管改革蓝图的一角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中办、国办《关于进一步深化税收征管改革的意见》出台后，各地税务部门闻令而动，不讲条件自我加压推改革的做法给媒体人留下深刻印象，他们用笔端镜头记录下征管改革的点滴：山东聊城税务部门创建“24小时退税”服务品牌，江苏南通税务部门招募“纳税服务体验师”，探“店”尝“鲜”挑“刺”，云南省税务局与企业签署税收共治合作协议，探索税收共治新模式，北京市发票“云审批”、增值税退税业务实现“自动发起＋自动审核＋自动到账”，四川税务部门打造“枫桥式”税务分局，建立起宽严相济、法理相融的税收执法“示范区”……“改革的硬仗一场接一场，税务人一直保持奔跑的姿态。”曾在税收改革采访中与税务干部一起加班加点的安徽卫视记者杨阳感慨道，“改革成效的背后是税务部门的自我加压和辛勤付出。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从时间线上看，从“一厅办”到“一窗办”，再到“跨部门联办”；从“同城通办”到“全省通办”，再到探索“跨区域通办”；从“人找政策”到“政策找人”……细数采访本上的重要节点，一篇篇冒热气带露珠的报道呈现了税收征管改革推进的脉络。谈及改革带来的新变化，杨阳同样感触颇深：“从纳税人口中、涉税数据中，能感觉到，办税更轻松、服务更精细、监管更精准、共治更有力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为媒体人，我会持续关注税务部门的各项便民、利民工作举措，愿意用我手中的笔，宣传好改革进程中的动人故事。”中国工业报辽宁记者站站长韩丽娜说出了新闻记者的心声。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634805961.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发力内循环助推新消费，高端制造业占比大幅提高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634795892.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634795892.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：将环境信息强制性披露纳入绿色制造评价体系</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211203/c634798076.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 杨洁 见习记者 李嫒嫒）12月3日，工业和信息化部发布的《“十四五”工业绿色发展规划》提出，健全绿色低碳标准体系，完善绿色评价和公共服务体系，强化绿色服务保障，构建完整贯通的绿色供应链，全面提升绿色发展基础能力。将环境信息强制性披露纳入绿色制造评价体系，鼓励绿色制造企业编制绿色低碳发展年度报告。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211203/c634798076.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>