<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 26 Feb 2021 06:06:18 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>外媒：博鳌论坛年会4月举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314437.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314437.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>九三学社中央拟向政协大会提交提案76件 关注科技生态经济民生等领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314423.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314423.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院教育督导委员会办公室：将对义务教育教师平均工资低于当地公务员情况严肃追责</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314339.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314339.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年1月退库的34个管理库PPP项目清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314227.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314227.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年1月发布的58个新入管理库项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314212.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314212.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021届毕业生将达909万 再创新高 就业怎么办？人社部回应→</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314205.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314205.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国1月交通固定资产投资增长42.1% 港口货物吞吐量同比增长17.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314197.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314197.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>延迟退休、个人养老金 要来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314177.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314177.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部回应正在研究延迟退休方案：将广泛听取各方意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314107.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314107.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>通过振兴乡村开启城乡融合发展和现代化建设新局面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314105.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314105.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>权威回应！关于延迟退休</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314104.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314104.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大规模社保减免等政策对养老金发放有无影响？人社部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314033.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>未来养老金能否按时足额发放？人社部部长：请大家放心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314002.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314002.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于延迟退休 人社部最新权威回应：更好保障人民群众的基本生活 改革方案正在研究</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627313974.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627313974.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：全国社保卡持卡人数已经达到13.35亿人 社保卡承载服务已超100项</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627313959.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627313959.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企并购重组驶入新阶段 资本市场助力正当时</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627313949.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627313949.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>社科院报告：2019年中国居民人均财富约为36.6万元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314363.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报讯(记者侯润芳)2月26日，社科院国家金融与发展实验室、社科院金融研究所和中国社会科学出版社发布的《中国国家资产负债表2020》一书显示，2019年，中国675.5万亿元的社会净财富中，居民部门财富为512.6万亿元，占比为76%，居民人均财富约为36.6万元。不过，从21世纪的前10年与后10年比较来看，居民财富占比下降了2.8个百分点，建议推进财富存量改革，大幅减少政府对资源的直接配置，更多引入市场机制和市场化手段，提高资源配置的效率和效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《中国国家资产负债表2020》一书介绍，中国社会总资产已经由2017年的接近1400万亿元，上升到2019年的1655.6万亿元。考虑到2019年的社会总负债达到980.1万亿元，则社会净财富为675.5万亿元，人均社会净财富约为48.2万元。其中居民部门财富为512.6万亿元，居民人均财富约为36.6万元。从20年的时间跨度来看，中国财富规模大幅增长，充分反映出改革开放的巨大成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过20年的发展，中国GDP已经由2000年的10万亿元，攀升到2019年的接近100万亿元；而财富存量由2000年的不到39万亿元，上升到2019年的675.5万亿元。“2000年—2019年，中国名义GDP的复合年均增速为12.8%，社会净财富的复合年均增速为16.2%。财富增速快于名义GDP增速(更快于实际GDP增速)。由于GDP是流量指标，财富是存量指标，从这个意义上，中国经济的‘流量赶超’已经让位于‘存量赶超’。”《中国国家资产负债表2020》一书指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为何中国近20年来社会净财富增速高于名义GDP增速？据《中国国家资产负债表2020》解释，中国社会净财富相对于GDP以更快的速度增长，主要来自于两方面的贡献：较高的储蓄率和价值重估效应。“第一，较高的储蓄率直接对应较高的固定资本形成率，各部门的固定资本形成带来了非金融资产的每期增量。在每期的总产出中，消费占比相对较小，而投资占比相对较大，促进了中国财富总量的更快增长。第二，财富总量上涨的另一个因素是价值重估过程——土地增值、股票、房地产价格上涨等因素均促进了存量资产的市场价值上升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还值得注意的是，从财富分配角度看，2019年，中国675.5万亿元的社会净财富中，居民部门财富为512.6万亿元，占比为76%。从21世纪的前10年与后10年比较来看，居民财富占比下降了2.8个百分点。“与发达经济体迥异的财富分配结构既反映出当前中国非常明显的发展阶段特点，比如政府主导的经济赶超，也表现了中国经济的制度性特征，即以公有制为主体。政府主导下的经济赶超客观上要求经济资源更多流向公共部门；而公有制为主体的所有权结构，这包括大量国有企业以及公有土地等，使得政府存量资产规模庞大。”《中国国家资产负债表2020》进而指出，需要推进财富存量改革，大幅减少政府对资源的直接配置，更多引入市场机制和市场化手段，提高资源配置的效率和效益。第一，自然资源方面，要以建立产权制度为基础，实现资源有偿获得和使用。第二，国有经济方面，要完善退出机制，优化国有资本布局。推动国有资本向关系国家安全、国民经济命脉和国计民生的重要行业和关键领域、重点基础设施集中，向前瞻性、战略性产业集中，向具有核心竞争力的优势企业集中。第三，推出不动产投资信托基金(REITs)，盘活基础设施存量资产。第四，改革“科教文卫”，创新公共服务供给方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者侯润芳编辑李薇佳校对陈荻雁&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314363.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：多项重点工程今年加快建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314396.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【交通运输部：多项重点工程今年加快建设】今天（2月26日），交通运输部举行新闻发布会，公布了今年的重点建设项目。一是关于推进综合交通运输体系建设的项目，包括力争建成京雄高速河北段等雄安新区对外骨干通道、加快推进深中通道、广湛高铁等粤港澳大湾区项目等。二是推进国家综合立体交通网主骨架建设项目。具体包括：四川宜宾新市至攀枝花沿金沙江高速公路、贵阳机场三期扩建工程、新疆乌鲁木齐至尉犁高速公路等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314396.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：正会同相关部门研究制定延迟退休方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627313935.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 实习记者 阮航达）2月26日，国新办举行就业和社会保障情况新闻发布会，人力资源和社会保障部副部长游钧表示，世界主要经济体退休年龄普遍提高至65岁以上，人社部正在会同相关部门研究具体的延迟退休改革方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　游钧介绍，目前我国的退休年龄总体偏低，与人均预期寿命不匹配，不适应人口结构变化和老龄化发展趋势，不适应劳动力供求关系变化，造成了人力资源浪费。实施渐进式的延迟法定退休年龄，这是从我国经济社会发展的全局出发作出的一个重大决策，有利于我国人力资源的充分利用，推动经济社会的协调发展，也有利于增强社会保障制度的可持续性，更好地保障人民群众的基本生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方案会借鉴国际上的通行做法，更要立足我国的现实国情、文化传统和历史沿革等。由于延迟退休年龄涉及广大职工的切身利益，人社部在制定过程中将会广泛听取各方面意见，统筹社会各界建议，确保方案科学可行、平稳实施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627313935.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：8700万农民工就地过年 比上年增加近4000万人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314013.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 实习记者 阮航达）2月26日，国新办举行就业和社会保障情况新闻发布会，人力资源和社会保障部部长张纪南介绍，针对疫情防控形势，人社部会同相关部门组织开展“迎新春送温暖、稳岗留工”专项行动，鼓励引导农民工等务工人员留在就业地过年。大数据监测显示，有8700多万外出农民工在就业地过年，比上年增加近4000万人。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314013.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：今年将实施高校毕业生创业就业促进计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314047.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯（记者 姜慧梓）2月26日，国务院新闻办公室举行新闻发布会，介绍就业和社会保障有关情况。人社部副部长李忠表示，今年将实施高校毕业生创业就业促进计划，通过税费减免等支持企业招用高校毕业生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青年就业问题全球关注，最主要的群体是高校毕业生。去年高校毕业生874万人，创下新高，加上受到疫情影响，高校毕业生面临需求下滑、招聘延后等困难。2021届高校毕业生规模为909万人，再创历史新高，加上还有往届未就业毕业生在求职，就业压力更重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，今年将实施高校毕业生创业就业促进计划。支持企业就业，通过税费减免、社保补贴、培训补贴等鼓励企业招用高校毕业生，扩大国有企业招聘规模，稳定事业单位、招聘升学各类渠道。同时，支持基层就业，通过学费补偿、高定工资档次等举措，支持高校毕业生到城乡社区服务，到教育医疗等人才急需的领域就业。此外，通过创业担保贷款、创业补贴、完善灵活就业保障等举措，支持大学生创业创新。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314047.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>909万！今年高校毕业生再破纪录 促进就业任务更重</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314320.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　叠加往届的未就业毕业生，在国内外环境不确定因素增多的情况下，今年促进就业的任务更重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年高校毕业生人数再创新高！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据人社部在2月26日的发布会上透露，今年需要安排就业的城镇新增长劳动力仍然在1500万人左右，其中今年的高校毕业生有909万人，较去年增加了35万人，创下新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年全国高校毕业生人数为874万人，人社部部长张纪南在会上表示，高校毕业生去年底总体就业率达到90%以上。在去年受疫情的影响下，高校毕业生就业面临需求下滑、招聘延后、求职受限等一系列困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部副部长李忠表示，各地、各相关部门出台了包括支持企业扩大招聘规模，支持基层吸纳更多毕业生就业，支持毕业生自主创业，还包括扩大升学深造规模，支持毕业生社会化、市场化就业等等的激励措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“其中，公共部门在去年提供了大约300万个岗位。同时，我们落实不断线的就业服务，对高校毕业生实施了补贴性培训90余万次，组织了54万青年参加就业见习，为150万困难和湖北毕业生发放求职创业补贴。”李忠指出，去年高校毕业生就业局势的总体平稳，就业务情况好于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，李忠也表示，叠加往届的未就业毕业生，在国内外环境不确定因素增多的情况下，今年促进就业的任务更重。围绕高校毕业生就业的问题，人社部计划通过“三支持、三强化”的针对性措施来解决，即支持企业就业、支持基层就业、支持创业创新、强化招聘服务、强化能力提升，以及强化困难帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上述这些措施，既重点帮扶高校毕业生，也有效地支持青年就业。同时，我们还针对长期失业青年实施青年就业启航计划，帮助他们更好地提升就业能力，更快地融入就业市场。”李忠说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而关于今年的整体就业形势，张纪南在会上表示，今年就业总量压力不减，同时结构性矛盾仍然突出，就业难和招工难并存，技术技能人才的求人倍率超过2。“也就是说，一个技术技能人才至少有2个岗位在等着他。”张纪南在会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张纪南透露，下一步人社部将深入实施就业优先政策，针对失业人员、高校毕业生、农民工等重点群体，实施分类精准帮扶，提供有针对性的就业服务。“首先着力稳定就业岗位。通过保市场主体来稳住就业的基本盘。去年的政策尽管有一些退出，但是还有不少政策在继续实施，比如说吸纳就业补贴、失业保险稳岗返还、以工代训等，我们要落实好这些政策。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314320.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行：禁止开办异地存款！哪些存款适用？出于什么考虑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314024.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行在《2020年第四季度货币政策执行报告》中提出：“将于2021年第一季度起，将地方法人银行吸收异地存款情况纳入宏观审慎评估（MPA），禁止其通过各种渠道异地揽存开办异地存款，已发生的存量存款自然到期结清。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告发布以来，社会各界对何为“异地存款”、为什么要禁止开办异地存款等问题较为关注。对此，《金融时报》记者采访了人民银行有关专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;什么是异地存款？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策执行报告中给出了异地存款的明确定义：“异地存款是指银行通过在没有设立实体网点的地市开立的账户吸收的存款。”这个定义非常明确地指出，是否为异地存款，关键看开立存款账户时的地理位置，开立账户后的存款行为不受限制，储户的居住地、户籍证明也不作为异地存款的判断标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　简单讲，凡是到银行的实体营业网点开设的账户，其存款就不算作异地存款。而通过网上银行、手机银行等途径远程开立的账户，如果开立账户时，所在的地市有该银行的实体营业网点，该账户的存款也不算作异地存款。只有远程开立账户时，所在的地市没有该银行实体营业网点，其账户的存款才是异地存款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;例如，银行甲、乙在A市都设立了实体营业网点，而在B市都没有网点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　情况一：A市的李先生在银行甲的营业网点开立了账户，后来李先生去B市工作，在B市通过网上银行、ATM机等方式向自己在银行甲的账户存款，均不算作异地存款。但如果他在B市工作时通过银行乙的网上银行远程开立了账户，则无论是他在B市还是回到A市往这个账户存款，都算作异地存款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　情况二：B市的王先生因公出差去A市，为方便办理业务，分别在银行甲的营业网点和银行乙的网上银行开立了个人账户，则其在这两个账户的所有存款都不算作异地存款，即使回到B市，仍然可以通过这两个账户存款，也不算作异地存款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;什么类型的银行禁止开办异地存款？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　禁止开办异地存款的规定适用于地方法人银行。这主要是因为地方法人银行的业务应该聚焦于本地，服务于本地的居民和企业。银行设立实体网点需经过监管机构的评估和批准，所以地方法人银行的展业范围也应以此为准，不应通过互联网等技术手段突破这一范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开发性银行、政策性银行、国有银行、股份制银行、邮政储蓄银行等全国性银行均不受禁止开办异地存款的约束。没有实体经营网点、业务在线上开展的地方法人银行也可以吸收异地存款，但此类银行展业范围不受空间限制，实质上已成为全国范围内经营的银行，所以存款利率自律要求也要参考国有银行执行，以维护公平有序的竞争环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方法人银行应如何加强对异地存款的管理？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方法人银行停办异地存款，最关键的一点就是要做好远程开立账户的管理。目前互联网技术发展迅速，通过定位技术，银行比较容易确定储户开立账户时的地理位置，可对是否异地开户进行有效管控。地方法人银行应利用好移动互联网的定位功能，将远程开立账户的权限限制在设有实体营业网点的地市。如果由于技术不支持，无法做到根据地理位置授权，则应暂缓远程开立账户的服务，待技术成熟后再提供相关服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为什么说禁止开办异地存款保护了储户的利益？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有观点认为，通过网络足不出户就能办理存款，是好的金融创新，应该加以保护。事实上，如果地方法人银行在没有实体网点的异地吸收存款，储户就很难对这些银行有直观的了解，甚至连这些银行在哪里都不知道，更无法判断其经营情况，这些银行一旦出现风险，将会严重损害异地储户的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而且也要看到，一些地方法人银行利用互联网的便利性，突破展业范围的空间限制，并过度宣传其存款受到存款保险的保障，是“零风险”的，以实现快速扩张。但这种快速扩张往往并不审慎，隐藏较大的风险。一旦爆发风险，存款保险就要兜底。存款保险的保费是所有银行共同交的，穿透以后本质上都是老百姓的存款，如果去填补那些经营不审慎的高风险机构的损失，最终受损的还是所有储户的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以，通过限制地方法人银行异地揽存盲目扩张，督促其回归服务当地的本源，量入为出，审慎经营，就是对广大人民利益的最大保护。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314024.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：1月份交通固定资产投资增长42.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314397.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 昌校宇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月26日，交通运输部新闻发言人孙文剑在交通运输部举行的2月份例行新闻发布会上通报1月份交通运输经济运行数据情况时表示，交通运输主要指标与去年同期相比，投资、货运量、港口的货物吞吐量呈现了快速增长的特点，与此同时，受疫情防控和就地过年等因素叠加影响，客运量大幅度下降。与2019年1月相比，投资、货运量等主要指标均保持在10%以上的两位数增长，可以说交通运输实现了新年开门红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体情况为：一是交通固定资产投资增长42.1%，二是营业性货运量增长38%，三是港口货物吞吐量增长17.4%，四是营业性客运量降幅明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张明富）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>延迟退休呼之欲出？人社部宣布正研究方案 如何落地能两全其美</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314343.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月26日，在国务院新闻办公室举行新闻发布会上，针对舆论热议的延迟退休话题，人社部作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部副部长游钧表示，目前正在研究具体的改革方案，方案既要借鉴国际通行做法，又要考虑我国的现实国情等。由于涉及广大职工的切身利益，将广泛听取各方面的意见，取得最大公约数，确保方案科学、可行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经记者注意到，早在去年底，人社部公开向社会征求“十四五”规划意见建议。其中，“实施渐进式延迟法定退休年龄”已明确写入中央关于制定“十四五”规划和二〇三五年远景目标的建议中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　延迟退休最早出现在2016年7月人社部印发的“十三五”规划纲要中。按照当时的时间表，渐进式延迟退休年龄政策具体方案会在2017年向社会正式公布，预计2021年正式实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　延迟退休要来了？我国是否非要延迟退休不可？“渐进式”又该如何理解？同时，在实操层面，延迟退休应如何落地，才能在照顾老百姓不同需求的同时，又能缓解养老金可持续性的压力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，贝壳财经记者专访了中国养老金融50人论坛秘书长、中国人民大学教授董克用，试图探寻上述问题的答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新京报：为什么要延迟退休？是否非延迟退休不可？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董克用：一般而言，一个国家在两种情况下会讨论延迟退休问题，一种情况是社会缺乏劳动力；第二种情况也就是我国目前的问题所在，即与养老金相关的延迟退休的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果说一个国家设计的养老金制度是完全积累型的，比如智利、新加坡等，都是个人年轻时候存的钱，个人在退休后花，这样一来，退休年龄定在何时就不太重要了，因为这种模式并不涉及代际之间的负担问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但如果养老金制度是现收现付型的，像我国和世界上许多国家都采取这种模式，基本养老保险都是现收现付的，其本质就是代际抚养，儿子交钱老子拿，孙子交钱父亲领，这种模式就会面临老龄化的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新中国成立70年来，我国人均预期寿命从35岁上升到77岁，基本上已经与发达国家看齐。这样一来，大家都很高兴，但这也意味着老年人领取退休金的时间越来越长，领取的总额越来越多，缴费的一代压力就大了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　雪上加霜的是，老龄化时代年轻“少子化”渐成趋势，这就导致新增就业者较少，久而久之，在职人员和退休人员之比就越来越大，过去是5个在职人员比1个退休人员，最终有可能演变为2个在职人员比1个退休人员，这种情况下，搞现收现付压力确实很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要想解决这个问题，从宏观整体看主要有四种办法，第一，延迟领取养老金的年龄。随着期望寿命的延长，大家需要多工作一段时间，以保持领取养老金时间的适度占比，这样，在职一代的压力就降低了；第二，提高在职人员的养老金缴费率，这样一来，在职人员的压力就大了，上有老下有小，还需要缴纳医疗、失业、工伤保险，一般而言，这些费用个人和企业总计缴费率超过20%负担就很重了，现在，我国基本养老保险缴费率大约是24%，还是比较高的，所以，对我国而言，提高缴费率的难度很大，这条路恐怕走不通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三个办法是降低老人的退休金，但可行性同样不大，客观分析有两个原因，首先，现在70岁、80岁的一代人，他们在改革开放前就业，工资很低，所以退休金也很低，再降的空间很小；其次，社会平均工资替代率已经从上世纪90年代改革初期的70%降到现在的约45%，举个例子，在职时候月收入1万元，退休后每个月只能领4500元，这一替代率水平已经比较低了，再降也难了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，国家也不希望采取这种方法，2020年，我国即便在很困难的情况下，依然给退休人员整体涨了5%的退休金，这是非常不容易的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后一个办法是公共财政补贴，其实，我国财政也补贴了很多，2019年，各级财政为基本养老保险基金提供的补贴大概是1.32万亿元，但我国还是发展中国家，应该将有限的资金补给穷人，像农村居民的养老金水平还很低，全国平均每月才200多元，他们更应该得到补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此来看，从宏观整体看，城镇职工适当地、渐进地延迟退休年龄或许是解决现收现付的基本养老保险制度可持续性问题的比较适合的方法。但是我建议在落地的时候，能够更灵活一些，把选择权交给老百姓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报：十四五规划建议中提到“实施渐进式延迟法定退休年龄”，“渐进式”应该如何理解？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董克用：我理解的“渐进式”就是逐渐延迟退休年龄，而不是“一步到位”，比如某位先生原本应该2021年3月份退休，但政策希望这一年退休的人延迟3个月退休，他要到2021年6月份再退休；另外一位先生2022年3月份退休，政策希望这一年退休的人再多推迟3个月，到2022年9月份退休。这样一来，经过四年时间，累计延迟退休的时长就有一年了。所以说不是一下子就要从60岁延长到65岁，这就叫“渐进式”延迟，如何渐进，各国的办法也不同，我国的做法还等政策出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新京报：在实操层面，延迟退休该如何落地？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董克用：我们讨论延迟退休的问题，其实讨论的是两个事情，一是上面讲的法定退休年龄逐渐延迟，延迟后对全社会每个人都是同样适用；另外一个问题是何时领取退休金的问题，这可能是个新问题，因为过去我们是把退休时点和领取养老金的时点合二为一的，我认为今后应该适当分离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因为，最终何时退休的决定权应该交给劳动者，而不是硬性规定一个时间点。当然，对有任职期限的公职人员而言，要依从相关制度规定，不能自己决定。同样，对从事重体力劳动、有毒有害工种的劳动者，在法定退休年龄上应当有所照顾。而劳动者何时领取养老金，个人应该有选择权。一般劳动者可能退休时点与领取养老金时点一致，也会有劳动者两个时点不一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，在延迟退休政策落地时，也应该有一些政策弹性。比如，有的人十几岁就参加工作，工龄和缴费年限都很长或者家里有孙辈需要照顾，这些人就愿意早点退休，早领取养老金。但也有些人从小学一直读到博士，30岁才博士毕业，干的又是脑力劳动，他当然愿意多干几年，现在很多教师、医生达到现行退休年龄都仍在工作，如果不让这部分人继续工作，也会造成巨大的人力资源浪费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以，不同的人情况是不一样的，那么，就应该将法定退休年龄与法定全额领取养老金的年龄适当分离，在渐进式延迟退休年龄的同时，细化全额领取养老金的年龄。细化的要点是让个人有选择权，愿意早领取的就少领些，愿意晚领取的就多领些，从政策上实现劳动者个人缴费阶段“多缴多得”，领取时“早减晚增”。这些方法在国际上都有先例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体而言，延迟退休应该给老百姓选择权，老百姓也是理性的，会选择更适合自己的方式，这样一来，老百姓也就更能接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新京报：现阶段来看，延迟退休最大的障碍是什么？如何解决？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董克用：首先，还是应该把延迟退休的宏观道理给大家讲清楚；第二，就像我刚才提到的，政策在微观上应该有一定的弹性、灵活性，让不同情况的人能选择最适合自己的养老金领取年龄。其实，由于社会平均工资在增长，按照目前多缴多得的制度设计，晚退休一年的人一定比早退休一年的人养老金拿得多，个人是不吃亏的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新京报：延迟退休还需要哪些配套政策支持？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董克用：老百姓比较担心，自己即便愿意延迟退休，用人单位也不愿意再雇佣他们了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以，国家也应该制定相应的法律法规来保护高龄劳动者，企业也应该承担社会责任，比如在裁员制度上，是不是可以考虑引入发达国家普遍实行的“后来者先走”的做法，而不是在裁员时把年龄大的老员工先裁了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，延迟退休这件事儿，国家要有政策，企业要有责任，老百姓才能更好地理解，老百姓能做出适合自己的选择，政策也才能更好地落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者 潘亦纯 编辑 王进雨 校对 王心&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210226/c627314343.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>