<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 01 Aug 2021 08:38:46 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>伽马数据：上市游戏企业营收增速超行业均值 移动端市场变化大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458917.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458917.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“一带一路”有关倡议作为联合国大会文件散发 外交部这样回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458849.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458849.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧盟将重新评估对华战略？他声称：不必和华盛顿立场完全一致</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458845.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458845.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>融资成本下降金融风险有序化解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458766.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458766.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行召开工作会议！下半年有八大重点任务→</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458722.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458722.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委等三部门联合发文 对煤矿产能核增实行产能置换承诺</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458701.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新一轮疫情多点扩散 多地收紧疫情防控措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458693.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458693.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>投资中国的“风口”正在切换</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458692.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458692.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>哈罗出行取消在美上市！美国SEC也说要“获许可才能赴美上市” 赴美IPO热潮要“凉了”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458644.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458644.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国将暂停中国企业IPO申请？SEC主席：上市需经中国政府许可</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458575.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458575.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>12大亮点！新《土地管理法实施条例》权威解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458809.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新《土地管理法实施条例》亮点解读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;自然资源部法规司司长 魏莉华&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年7月2日，国务院总理李克强签署第743 号国务院令，公布新修订的《土地管理法实施条例》，自2021年9月1日起施行。这是《土地管理法实施条例》自1998年全面修订后的第二次全面修订，是保证2019年新修正的《土地管理法》顺利实施的重要法律武器。新《土地管理法实施条例》诸多亮点值得关注：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;亮点一：严格控制耕地转为非耕地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1998年的《土地管理法》及《土地管理法实施条例》均将控制农用地转为建设用地作为土地用途管制的核心和重点，对农用地之间的转化缺乏制度性的约束，导致实践中耕地转为林地、草地、园地等现象大量存在，严重影响国家粮食安全。为此，新的《土地管理法实施条例》专门增加规定：国家对耕地实行特殊保护，严守耕地保护红线，严格控制耕地转为林地、草地、园地等其他农用地。耕地应当优先用于粮食和棉、油、糖、蔬菜等农产品生产。按照国家有关规定需要将耕地转为林地、草地、园地等其他农用地的，应当优先使用难以长期稳定利用的耕地。从而进一步拓展了土地用途管制的重点和内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;亮点二：明确耕地保护的责任主体是省级人民政府&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强耕地保护，必须首先明确耕地保护的责任主体。新的《土地管理法实施条例》在总结多年来党中央、国务院关于强化耕地保护责任主体制度实施经验的基础上，首次从行政法规层面明确了耕地保护的责任主体，规定：省、自治区、直辖市人民政府对本行政区域耕地保护负总责，其主要负责人是本行政区域耕地保护的第一责任人。省、自治区、直辖市人民政府应当将国务院确定的耕地保有量和永久基本农田保护任务分解下达，落实到地块。国务院对省、自治区、直辖市人民政府耕地保护责任目标落实情况进行考核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;亮点三：建立耕地保护补偿制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实党中央、国务院关于加强对耕地保护责任主体的补偿激励，积极推进中央和地方各级涉农资金整合，按照“谁保护、谁受益”的原则，加大耕地保护补偿力度的要求，新的《土地管理法实施条例》在总结全国部分地方实施耕地保护补偿制度成功经验的基础上，对建立耕地保护补偿制度做出明确规定：国家建立耕地保护补偿制度。耕地保护补偿制度具体办法和实施步骤由国务院自然资源主管部门会同有关部门规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;亮点四：细化土地征收程序&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新的《土地管理法实施条例》以维护被征地农民合法权益为核心，对《土地管理法》规定的土地征收程序进行了细化规定。主要包括：（1）发布土地征收预公告，启动土地征收。市、县人民政府认为符合《土地管理法》第四十五条规定的公共利益，需要启动土地征收的，发布土地征收预公告，开展土地现状调查和社会稳定风险评估；（2）组织编制征地补偿安置方案，并进行公告和听证；（3）签订征地补偿安置协议，对个别难以达成征地安置协议的，在申请征收土地时如实说明；（4）申请土地征收审批；（5）土地征收经依法批准后发布土地征收公告，公布土地征收范围和征收时间，对个别未达成征地补偿协议的作出征地补偿安置决定；（6）实施土地征收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;亮点五 明确集体经营性建设用地入市交易规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新的《土地管理法实施条例》在《土地管理法》关于集体经营性建设用地入市规定的基础上，进一步明确入市交易规则，要求国土空间规划要合理安排集体经营性建设用地布局和用途，促进集体经营性建设用地的节约集约利用。同时，明确了集体经营性建设用地出让、出租方案的编制和审查要求，规定：土地所有权人应当依据规划条件、产业准入和生态环境保护要求，编制出让、出租方案，报市、县人民政府。集体经营性建设用地出让、出租应当签订书面合同，并对合同应当包括的内容进行了明确的规定。对通过出让方式取得的集体经营性建设用地再转让的，也应当签订书面合同，并通知土地所有权人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;亮点六 保障农村村民的宅基地权益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新的《土地管理法实施条例》将“宅基地管理”单列一节，对宅基地布局和建设用地指标安排作出明确规定，要求县级以上地方人民政府应当按照国家规定安排建设用地指标，合理保障本行政区域内农村村民宅基地需求，乡（镇）、县、市国土空间规划和村庄规划应当科学划定宅基地范围。针对部分地方在合村并居中出现的侵犯农村村民宅基地合法权益的问题，新的《土地管理法实施条例》专门作出四禁止规定：禁止违背农村村民意愿强制流转宅基地，禁止违法收回农村村民依法取得的宅基地，禁止以退出宅基地作为农村村民进城落户的条件，禁止强迫农村村民搬迁退出宅基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;亮点七：持续优化建设用地审批流程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新的《土地管理法实施条例》在《土地管理法》关于调整农用地转用审批权限、取消省级人民政府批准的征地报国务院备案的基础上，持续优化建设用地审批流程，深化“放管服”改革：一是合并预审和选址意见书，规定：建设项目需要申请核发选址意见书的，应当合并办理建设项目用地预审与选址意见书，核发建设项目预审与选址意见书；二是减少审批层级，规定市县人民政府组织自然资源等部门拟定农用地转用方案，报有批准权的人民政府批准，删去原来“逐级”上报审批的规定；三是简化建设用地报批材料，将现行的“一书四方案”（建设用地呈报书和农用地转用方案、补充耕地方案、征收土地方案和供地方案）合并调整，按照“批什么就审什么”的要求，整合为农用地转用方案和土地征收申请，并明确了有批准权的人民政府对农用地转用方案和土地征收申请审查的要点；四是明确国务院和省级人民政府在土地征收审批中，主要是对土地征收的必要性、合理性、是否符合《土地管理法》第四十五条规定的公共利益确需征收土地情形以及是否符合法定程序进行审查；五是将征地补偿安置方案的决定权交由县级以上地方人民政府负责。国务院或者省、自治区、直辖市人民政府批准土地征收后，对于个别未达成征地补偿安置协议的，由县级以上地方人民政府作出征地补偿安置决定，并组织实施，以体现权责对等，进一步压实了市县人民政府征地补偿安置的主体责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;亮点八：构建国土空间规划管理制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将主体功能区规划、土地利用规划、城乡规划等空间规划融合为统一的国土空间规划，是党中央作出的重大决策部署。新的《土地管理法实施条例》在《土地管理法》关于国土空间规划体系和编制要求的基础上，用“国土空间规划”取代原来的“土地利用总体规划”，明确了国土空间规划的效力和内容，规定国土空间规划应当统筹布局农业、生态、城镇等功能空间，划定落实 永久基本农田、生态保护红线和城镇开发边界。国土空间规划应当包括国土空间开发保护格局和规划用地布局、结构、用途管制要求等内容，明确建设用地规模、耕地保有量、永久基本农田保护面积和生态保护红线等要求，提高土地节约集约利用水平，保障土地的可持续利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;亮点九：完善临时用地管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　临时用地是指建设项目施工、地质勘查等需要临时使用的土地。针对实践中存在的临时用地的期限过于单一、临时用地土地复垦责任不落实等情形，新的《土地管理法实施条例》对临时用地管理作出创新规定，明确临时用地应当尽量不占或者少占耕地。临时用地的期限一般不超过二年。建设周期较长的交通、水利、能源等基础设施建设使用的临时用地，期限不超过四年，法律、行政法规另有规定的除外。土地使用者应当自临时用地期满之日起一年内完成土地复垦，使其达到可供利用状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;亮点十：为土地督察权的行使划定边界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2004年国务院28号文首次提出建立国家土地督察制度以来，土地督察机构从无到有，在实践中探索，在探索中前进，在监督地方政府依法管地用地、严格保护耕地等方面发挥了重要作用。在《土地管理法》将国家土地督察制度上升为法律制度的基础上，新的《土地管理法实施条例》进一步为土地督察权的行使划定边界，确保土地督察在法治轨道上运行：一是明确国家自然资源督察机构根据授权对省、自治区、直辖市及国务院确定的城市人民政府土地利用和土地管理情况进行督察；二是明确了土地督察的六大核心内容：（1）耕地保护情况；（2）土地节约集约利用情况；（3）国土空间规划编制和实施情况；（4）国家有关土地管理重大决策落实情况；（5）土地管理法律法规执行情况；（6）其他土地利用和土地管理情况。三是明确国家自然资源督察机构行使土地督察权的方式主要包括：向被督察的地方人民政府下达督察意见书，约谈被督察的地方人民政府有关负责人，并可以依法向监察机关、任免机关提出追究相关责任人责任的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;亮点十一：挂牌出让有了法律地位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　挂牌出让方式是在多年的土地管理实践中探索出的具有强大生命力的市场化配置建设用地使用权的出让方式。2002年原国土资源部11号令《招标拍卖挂牌出让国有土地使用权规定》，明确了挂牌出让国有土地使用权的内涵和程序。实践中，挂牌方式成为国有建设用地使用权出让的主要方式，显示出强大的生命力。这次新的《土地管理法实施条例》首次从行政法规层面确立了挂牌出让方式的法律地位，规定：除依法可以采取双方协议方式外，应当采取招标、拍卖、挂牌等竞争性方式确定土地使用者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;亮点十二：加大对土地违法行为的处罚力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了加大对土地违法行为的打击力度，采取长牙齿的措施切实保护耕地，实施世界上最严格的土地管理制度，新的《土地管理法实施条例》完善了土地违法行为的处罚措施，增加了违法占用永久基本农田发展林果业和挖塘养鱼应当承担的法律责任规定，同时提高了对违法占地、违法转让等违法行为罚款的处罚额度。同时，为了有效解决违法建筑的没收问题，新的《土地管理法实施条例》专门增加规定：县级以上人民政府自然资源主管部门没收在非法转让或者非法占用的土地上新建的建筑物和其他设施的，应当于九十日内交由本级人民政府或者其指定的部门依法管理和处置。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信息量超大！中央这场会议 定调下半年经济工作→</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458850.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局7月30日召开会议，分析研究当前经济形势，部署下半年经济工作。对于当前经济形势的判断，此次会议指出， 我国经济持续稳定恢复、稳中向好，科技自立自强积极推进，改革开放力度加大，民生得到有效保障，高质量发展取得新成效，社会大局保持稳定 。会议同时强调，当前全球疫情仍在持续演变，外部环境更趋复杂严峻，国内经济恢复仍然不稳固、不均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招联金融首席研究员董希淼接受《金融时报》记者采访时表示，今年以来，我国宏观经济增长较快，恢复态势不断稳固。但受新冠肺炎疫情冲击较大的部分市场主体还没有彻底恢复，特别是部分行业和中小企业尚未完全走出困境，少数企业和个人生产经营仍然较为困难。此次会议强调“保持宏观政策连续性、稳定性、可持续性，统筹做好今明两年宏观政策衔接，保持经济运行在合理区间”是非常必要和及时的，有助于稳定市场主体的信心和预期，帮助企业走出困境、持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，此次会议明确， 要做好宏观政策跨周期调节 。民生银行研究院宏观分析师王静文表示，这意味着政策更加注重衔接，不会仓促出手、大开大合。与此同时，政策评估期也将从短期扩展为中长期，确保经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳健的货币政策要助力中小企业和困难行业持续恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从货币政策看，交通银行金融研究中心首席研究员唐建伟分析称，此次会议延续了4月30日中共中央政治局会议（以下简称“4·30政治局会议”）“稳健的货币政策要保持流动性合理充裕”的表述，相较于4·30政治局会议要求货币政策“强化对实体经济、重点领域、薄弱环节的支持”，此次会议更为聚焦，强调“助力中小企业和困难行业持续恢复”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼认为，这表明， 一方面 ，货币政策仍然保持稳健基调不变，不会“大水漫灌”。 另一方面 ，会继续保持流动性合理充裕，更精准地支持服务困难行业和中小企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“ 下半年乃至未来一段时间，金融管理部门将全面落实中央政治局会议精神，货币政策将保持连续性、稳定性和可持续性 。”董希淼认为，在总量上，坚持稳健的基调，流动性将保持在合理充裕水平，更好地支持保障经济运行在合理区间；在结构上，突出精准的服务，更多运用结构性工具，加大对绿色发展、科技创新、小微企业、乡村振兴等的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民币汇率方面，国家外汇管理局副局长王春英近日表示，今年以来，外汇市场运行总体稳健，市场情绪基本平稳，汇率预期合理分化，外汇交易理性有序，外汇市场秩序保持良好。 最突出的特点集中体现在人民币汇率上，人民币汇率双向波动增强，而且在合理均衡水平上保持了基本稳定 。下半年这种态势仍会延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;合理把握预算内投资和地方政府债券发行进度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财政政策方面，此次会议明确，积极的财政政策要提升政策效能，兜牢基层“三保”底线，合理把握预算内投资和地方政府债券发行进度，推动今年底明年初形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王静文分析称，相较于4·30政治局会议要求“积极的财政政策要落实落细”，此次会议改为“ 积极的财政政策要提升政策效能 ”，意味着财政政策有望在下半年发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部数据显示，上半年，全国一般公共预算收入117116亿元，同比增长21.8%，比2019年同期增长8.6%。上半年全国一般公共预算支出121676亿元，同比增长4.5%。截至6月末，全国地方已发行新增地方政府债券14800亿元，其中一般债券4656亿元、专项债券10144亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“ 从财政政策执行来看，上半年财政支出进度和专项债发行进度都较为缓慢 。”唐建伟认为，根据此次会议要求，下半年财政进度将显著加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行研究院博士后叶银丹预计，三季度开始，专项债等将加快发行，确保在今年底明年初见到实效，同时，推动下半年基建投资平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;纠正运动式“减碳” 坚决遏制“两高”项目盲目发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要统筹有序做好碳达峰、碳中和工作，尽快出台2030年前碳达峰行动方案，坚持全国一盘棋，纠正运动式“减碳”，先立后破，坚决遏制“两高”项目盲目发展。与4·30政治局会议中“要有序推进碳达峰、碳中和工作，积极发展新能源”的表述相比，此次会议对于碳达峰、碳中和工作的指示更加具体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐建伟分析称，此次会议明确要求“全国一盘棋，纠正运动式‘减碳’”有两方面原因。 一方面 ，当前仍存在部分地区为了GDP增长，不顾环境承载能力，对本该被否决的“两高”项目，反而出台优惠政策吸引落户，不利于国家政策执行。 另一方面 ，对于部分地区存在的运动式“减碳”行为及时予以纠正，充分体现了实事求是的态度，更加具有现实意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“ 遏制‘两高’项目盲目发展是当前节能和碳达峰、碳中和工作的当务之急和重中之重 。”唐建伟说，根据生态环境部的指导意见，“两高”项目目前是指煤电、石化、化工、钢铁、有色金属冶炼、建材等六个行业类别，未来这些行业或将面临更为严格的环保要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委环资司副司长赵鹏高近日表示，国家发改委正会同有关部门制定碳达峰、碳中和顶层设计文件，抓紧编制2030年前碳达峰行动方案和分领域分行业实施方案，谋划金融、价格、财税、土地、政府采购、标准等保障方案，加快构建碳达峰碳中和“1+N”政策体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵鹏高说， 我国将强力推进产业结构调整优化，把坚决遏制“两高”项目盲目发展作为当前工作重点，严控增量项目，加快存量项目改造升级，扎实开展钢铁、煤炭去产能“回头看”，严防过剩产能死灰复燃 。积极发展战略性新兴产业，加快工业、农业、服务业等绿色低碳发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458850.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>千里送“苗”――中国新冠疫苗持续接力运往偏远地区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458653.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月31日电（记者陈钟昊、彭子洋）7月24日，四川省甘孜藏族自治州稻城县，这是座地处青藏高原东南部、人口仅三万多的小城。75岁的藏族老人扎波一大早就从十多公里外的白中村赶到县城的疾控中心。在这里，他打上了第一针新冠肺炎疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月24日，在四川甘孜州稻城县疫苗接种点，工作人员为准备接种人员扎波（中）登记信息。 新华社记者 彭子洋 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“除了两个小娃娃，家里人都打了！”扎波对记者说，疫情还没结束，“打针能预防。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年7月28日，中国31个省（区、市）和新疆生产建设兵团累计报告接种新冠病毒疫苗超16亿剂次，这其中包含四川省甘孜州、凉山州这些边远少数民族居住的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扎波不知道，他接种的这一剂疫苗是历时近3天、跨越了两千多公里，才来到稻城的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月20日21时40分，19000支新冠疫苗从位于北京的北京科兴中维生物技术有限公司冷库出发，驶向四川甘孜。芦艳会和刘思两位司机驾驶着冷链车，一路向西南方向挺进。河北、山西、陕西、四川……40多个小时里，两名司机轮换着上岗，几乎不停歇，既要保证速度，让疫苗尽早运到甘孜，还要随时监控冷链车的温度情况，保证疫苗安全。做了十多年货车司机的芦艳会心里始终警醒：疫苗和别的货物不一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从平原到山地再到高原，从阴雨到暴雨再到晴天，神经高度紧绷的疫苗运输车司机甚至顾不上吃饭。两人每三个小时轮流休息，打盹儿的时候也有马达和制冷机“轰轰”的声音作伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在目的地那头，同样有一群急切的人，翘首以盼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甘孜州疾控中心位于康定市情歌东路，对于疾控二科的黄亮来说，和浪漫的地名相比，他的工作更像是一场争分夺秒的战斗。7月22日傍晚，芦艳会和刘思在这里顺利完成了疫苗货物的交接，黄亮立刻坐上州疾控中心的冷链车，奔赴甘孜州下辖的各个县，那些地方正等待着疫苗到来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　顺着通向西藏的318国道，翻过四千多米的折多山，跨过大渡河、雅砻江，宛若一部惊心动魄的公路电影……黄亮的确遇到了意外，出发不到两小时，道路前方因为交通事故，通向甘孜州雅江县的公路被封锁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;“最近游客多、自然灾害多，事故高发，如果道路长时间不放行，疫苗就不能按时送到，耽误老百姓按时接种。”黄亮紧张起来。所幸警察快速对事故进行了处理，一个多小时后，道路恢复通行，黄亮的疫苗运输车冲到了车流的最前头。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西行一百多公里，抵达雅江县，又西行一百多公里，来到理塘县。7月23日下午，疫苗运输车终于抵达距康定城区四百多公里的稻城县。交付完疫苗后，黄亮婉拒了当地同事的晚饭邀约，匆匆离去，赶赴乡城县。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“甘孜州有15.3万平方公里，人口只有110万，老百姓都住得比较边远。这地方送疫苗，时间抠得紧！”过去大半年，黄亮都在忙着送疫苗，几乎每送一次，就得花上四五天，如遇上冰雪天气、塌方，耽搁的时间更久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫苗来了！第二天，稻城县城和周边的不少居民不到8点就等候在县疾控中心接种点门口，有的老乡骑摩托车、电动车从七八公里外甚至更远的村庄赶来。“在这儿等两个小时了！”“打了针就不怕了！”高原上的百姓们把疫苗盼来了，费再大工夫也要完成接种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　量血压、问病史、签名或按指印、录入信息、注射……扎波打完疫苗后，和儿子坐在留观室里。此刻，县疾控中心的疫苗运输车正发动引擎，它装着昨天黄亮送来的那一批新冠疫苗，准备送到更边远的香格里拉镇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稻城县疾控中心党支部书记、主任罗绒益西介绍，截至2021年7月28日，稻城县新冠疫苗接种率第一剂达目标人群的83.09%，第二剂达目标人群的52.71%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中国的首都到偏远地区，疫苗接力仍在继续。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458653.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委召开上半年发展改革形势通报会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458931.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）国家发改委8月1日消息，7月30日下午，国家发改委召开上半年发展改革形势通报会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，发展改革系统要不折不扣贯彻落实党中央、国务院对下半年经济工作的全面部署，坚持稳中求进工作总基调，立足新发展阶段，完整、准确、全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，推动高质量发展。要在慎终如始做好疫情防控的前提下，着力保持经济运行在合理区间，大力挖掘强大国内市场潜力，强化创新驱动引领产业转型升级，统筹推进区域城乡协调发展，坚定不移深化改革开放，统筹有序做好碳达峰碳中和工作，进一步夯实粮食能源安全、产业链供应链安全基础，持续做好保障和改善民生工作，切实推动构建新发展格局迈好步、展现新气象，确保“十四五”开好局、起好步。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458931.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>本土确诊+30 来自6省份 多地升级管控措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458795.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日0―24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增本土新冠肺炎确诊病例30例（江苏19例，湖南6例，重庆2例，辽宁1例，福建1例，四川1例）；新增本土无症状感染者12例（湖南10例，福建2例）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家卫健委部署加强疫情防控 确保不出现规模性反弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委日前召开全国电视电话会议指出，当前，全球疫情仍处于大流行状态，外防输入压力持续增大，近期多地相继发生输入性病例引发的本土聚集性疫情。会议强调，坚决果断处置江苏南京及其关联疫情：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当务之急是坚决遏制江苏省内疫情扩散蔓延，以核酸检测为中心扩大预防，坚决做到集中隔离、应隔尽隔。其他省份和地区要加强相关人员协查，一旦发现病例迅速采取措施，坚决把疫情遏制在萌芽状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对重点地区、重点场所、重点环节防控措施再排查，发现问题及时整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从严实施外防输入高风险人员封闭管理，加强重点岗位人员防护，规范隔离点管理，强化环境和物品消杀，提升核酸检测效率，严格落实医疗机构首诊负责制和院感防控工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;江苏新增本土确诊病例19例 南京市报告6例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日0―24时，江苏新增本土确诊病例19例（南京市报告6例；淮安市报告2例，其中1例为无症状感染者转为确诊病例；扬州市报告10例；宿迁市报告1例），7例为轻型，12例为普通型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;南京今起暂停开放旅游景区室外区域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日，南京市文旅局出台通知要求，在继续做好南京全市博物馆（纪念馆）、图书馆、文化馆、美术馆、电影院、网吧、KTV、游艺、演出等场所及旅游景区室内区域暂停向市民、游客开放同时，自7月31日起，暂停开放旅游景区室外区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扬州2地升级为中风险地区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日起，扬州市邗江区双桥街道念四新村小区，邗江区双桥街道武塘社区文昌路以南、明月路以北、维扬路以西、新城河路以东区域调整为中风险地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据疫情防控要求，自7月31日起，扬州市临时停运所有镇村公交线路。临时开通高铁东站、扬州火车站直达江都汽车客运站和仪征汽车客运站的公交专线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扬州泰州国际机场：今日零时起暂停所有客运航班起降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扬州泰州国际机场7月30日发布紧急通知，自7月31日零时起，暂停扬州泰州国际机场所有客运航班起降，恢复时间另行通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;福建厦门启动三级应急响应 所有在厦人员非必要不离厦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日，厦门市应对新冠肺炎疫情工作指挥部发布通告，即日起，厦门市启动三级应急响应：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自7月30日起，将思明区莲前街道源泉山庄A区（前埔六里1-20号）列为中风险地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厦门市各类线下社会培训机构暂停对外营业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在厦门市范围内暂停游园、灯会、庙会、花会、集市、民俗、民间信仰、文艺演出等群众性活动；暂停各类大规模群体性聚餐活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所有在厦人员非必要不离厦，确要离厦的，须凭健康码绿码通行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;湖南 湘西2个区域升级为中风险地区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自7月30日24时起，古丈县默戎镇墨戎苗寨、吉首市峒河街道办事处五里牌社区公租房小区划定为中风险地区。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458795.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚持不懈推动高质量发展 ――论做好当前经济工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458570.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日，中共中央政治局召开会议，分析研究当前经济形势，部署下半年经济工作。会议指出，做好下半年经济工作，要坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，深化供给侧结构性改革，加快构建新发展格局，推动高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是“十四五”开局之年，是我国现代化建设进程中具有特殊重要性的一年，做好全年经济工作意义十分重大。今年以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我们统筹国内国际两个大局、统筹疫情防控和经济社会发展，有效实施宏观政策，经济持续稳定恢复、稳中向好，科技自立自强积极推进，改革开放力度加大，民生得到有效保障，高质量发展取得新成效，社会大局保持稳定，为实现全年目标打下了坚实基础。在庆祝中国共产党成立100周年大会上，习近平总书记代表党和人民庄严宣告我们实现了第一个百年奋斗目标，在中华大地上全面建成了小康社会，鼓舞和激励着全党全国各族人民意气风发踏上向第二个百年奋斗目标进军的新征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，国内生产总值同比增长12.7%，主要宏观指标处于合理区间；全国城镇调查失业率平均为5.2%，就业形势总体稳定；最终消费支出对经济增长的贡献率达到61.7%，消费拉动作用增强；规模以上高技术制造业增加值两年平均增长13.2%，新动能快速成长……经济持续稳定恢复、稳中向好，主要体现在经济持续恢复增长、经济结构调整优化、创新动能持续增强、质量效益总体提升、民生保障持续改善。这充分表明，我国经济稳中向好、长期向好的基本面没有变，我国经济潜力足、韧性大、活力强、回旋空间大、政策工具多的基本特点没有变，我国发展具有的多方面优势和条件没有变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些成绩的取得，是以习近平同志为核心的党中央领航掌舵、坚强领导的结果，是伟大建党精神薪火相传、发扬光大的结果，是全国上下团结一致、共同奋斗的结果。这些成绩的取得，极大增强了全党全国各族人民的信心和干劲，推进现代化建设的决心更加强大、斗志更加昂扬、行动更加自觉。当前全球疫情仍在持续演变，外部环境更趋复杂严峻，国内经济恢复仍然不稳固、不均衡。我们要准确把握发展环境新变化新挑战，我国经济在恢复发展中面临的困难和挑战不少，但潜力更大、优势更多。我们有条件在上半年良好势头基础上，巩固统筹疫情防控和经济社会发展工作的成果，保持经济运行在合理区间，推动高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持不懈推动高质量发展，要深刻认识到，高质量发展是“十四五”乃至更长时期我国经济社会发展的主题，关系我国社会主义现代化建设全局。高质量发展不只是一个经济要求，而是对经济社会发展方方面面的总要求；不是只对经济发达地区的要求，而是所有地区发展都必须贯彻的要求；不是一时一事的要求，而是必须长期坚持的要求。要做好宏观政策跨周期调节，统筹做好今明两年宏观政策衔接，保持经济运行在合理区间。要用好稳增长压力较小的窗口期，推动经济稳中向好，凝神聚力深化供给侧结构性改革，打通国内大循环、国内国际双循环堵点，为“十四五”时期我国经济发展提供持续动力。要挖掘国内市场潜力，强化科技创新和产业链供应链韧性，坚持高水平开放，统筹有序做好碳达峰碳中和工作，防范化解重点领域风险，做好民生保障和安全生产。要加强防灾减灾和应急体系建设，妥善安置好受灾群众，做好灾后恢复重建工作。疫情防控不能放松，特别是要抓好外防输入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在新的历史起点上，向第二个百年奋斗目标进军的号角已经吹响。更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，认真贯彻落实中央政治局会议精神，坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，把高质量发展同满足人民美好生活需要紧密结合起来，稳扎稳打、真抓实干，我们就能推动高质量发展取得新成绩，确保实现“十四五”良好开局。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458570.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国游戏上市企业竞争力报告出炉：腾讯网易世纪华通蝉联第一梯队</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/hks/20210801/c631458937.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在7月31日举行的“2021中国数字内容资本峰会”上，伽马数据发布了《2021中国上市/非上市游戏公司竞争力报告》，并公布中国游戏上市企业竞争力15强名单。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002602','&amp;#x4E16;&amp;#x7EAA;&amp;#x534E;&amp;#x901A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002602/"&gt;世纪华通&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002602/"&gt;002602&lt;/a&gt;）再次以较高的综合竞争力蝉联中国游戏上市企业竞争力15强，与腾讯游戏、网易游戏等国内头部游戏企业继续稳居行业第一梯队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;世纪华通稳居中国游戏上市公司竞争力15强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，得益于多品类游戏的积累以及全球市场的业务拓展，世纪华通在游戏业务上的全面发展将推动营收持续提升，未来将拥有更大的发展空间。目前，世纪华通旗下产品覆盖了MMORPG、第一人称RPG、模拟经营、益智解谜、卡牌RPG、偶像养成、SLG等众多品类，不仅在主流游戏品类拥有多款重磅新品待发，在多维度的细分市场也有着相当大的竞争优势。而产品的多样化，也让世纪华通能够在更多国家和地区的市场施展拳脚。目前世纪华通旗下近百款产品覆盖了国内、日韩、欧美、东南亚、中东等全球多个重要市场，营收始终保持着稳步增长的发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;研发+代理双线并行覆盖多品类市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从产品维度来看，世纪华通旗下产品能够进行多品类市场的覆盖，在于其研发与代理双管齐下的产品发展思路。近年来，世纪华通持续加大产品研发投入，通过多种方式培养和吸收游戏人才，为产品的多品类发展奠定了基础。报告数据显示，世纪华通2020年研发费用投入14.96亿元，同比增长12.48%，研发人员数量也从2019年的3594人增长至3715人。研发投入费用和研发团队规模的增长，不但让世纪华通在产品的品质和产能上获得了较大提升，也使其拥有了更多品类的产品储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了通过研发扩大自身产品线外，世纪华通也在通过投资或收购的方式，与其他的游戏厂商及游戏研发商进行合作，以此获得更多新产品的优先发行权及IP的游戏改编权。2021年上半年，世纪华通旗下盛趣游戏推出了《小森生活》《上古卷轴：刀锋》《Love Live! 学园偶像季：群星闪耀》《古墓丽影传说：迷踪》四款不同品类的新游，其中三款均是由国外知名游戏厂商打造的大IP产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《小森生活》作为盛趣游戏旗下睿逻网络开发的一款主打田园耕作生活，同时融入了家园装修和手作料理、撸猫养狗等要素的治愈系模拟养成游戏，于3月31日全平台上线首日就拿下了App Store免费榜第一、TapTap热门榜第一，同时获得苹果Today推荐。上线一周之后，《小森生活》仍位于iOS免费榜TOP2、TapTap新品榜第一的位置。腾讯控股公布的2021年第一季度财报中显示，《小森生活》4月日活排名进入了中国模拟经营手机游戏前十位。作为世纪华通进军生活模拟游戏品类的新产品，《小森生活》不但获得了较好的市场表现，也为世纪华通开拓细分领域积累了宝贵的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经典产品长线运营持续创造收入 海外产品发挥稳定不断提供增量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在积极布局细分品类寻求突破的同时，世纪华通旗下盛趣游戏也在通过多款高收益经典游戏产品持续创造收入。目前盛趣游戏在运营游戏中，有10款营收过亿，2款营收过10亿，而一些重量级IP产品的累计收入更为可观。《龙之谷》系列累计收入超过55亿元。《传奇世界》系列累计收入超过100亿元，《热血传奇》系列累计收入超过200亿元，得益于盛趣游戏对于相关产品的长线运营和IP的打造，这些游戏IP在现今市场中依旧保持较高的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了盛趣游戏之外，世纪华通旗下点点互动多款产品在海外市场的稳定表现，也为其带来源源不断的收益。报告表示，点点互动旗下两大主力产品《火枪纪元》与《阿瓦隆之王》目前已为世纪华通贡献超22亿美元流水，且在上线5年后仍保持收入的稳定增长。新品方面，世纪华通去年还有《ldle Mafia》《ldle Courier Tycoon》《Devil Hunter》《小森生活》《辐射：避难所Online》《光明勇士》《神无月》等多款产品在海外市场上线。其中，《ldle Courier Tycoon》与《小森生活》在海外市场表现亮眼，《ldle Courier Tycoon》在欧美市场上线后，迅速跻身谷歌游戏榜第4、美国iOS免费榜第6。《小森生活》今年6月在韩国市场上线当日即登顶iOS游戏免费榜榜首，并连续霸榜一周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内产品的长线运营加上海外市场的增量开拓，让世纪华通的营收能力进一步得到保障。而多品类布局的储备新品带来的增长预期，则让世纪华通在未来的发展中拥有更多可能。下半年随着《庆余年》《传奇天下》等重磅IP产品的上线，世纪华通或将迎来新一轮的业绩增长。（CIS）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/hks/20210801/c631458937.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委召开上半年发展改革形势通报会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458716.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日下午，国家发展改革委召开上半年发展改革形势通报会。国家发展改革委党组书记、主任何立峰出席会议并讲话，委党组副书记、副主任唐登杰主持会议，委党组成员、副主任宁吉喆传达了党中央、国务院有关部署和要求。委党组成员出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议传达学习了习近平总书记关于分析研究当前经济形势和经济工作重要讲话精神，传达学习了党中央、国务院重要部署以及对发展改革工作的新要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，今年以来，面对严峻复杂的全球疫情和外部环境以及国内经济恢复中的矛盾问题，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各地区各部门认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，统筹发展和安全，持续巩固拓展疫情防控和经济社会发展成果，扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务，我国经济恢复成效明显，呈现稳中加固、稳中向好态势，为庆祝建党100周年营造了良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，发展改革系统要深入学习贯彻习近平总书记“七一”重要讲话精神，不折不扣贯彻落实党中央、国务院对下半年经济工作的全面部署，坚持稳中求进工作总基调，立足新发展阶段，完整、准确、全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，推动高质量发展。要在慎终如始做好疫情防控的前提下，着力保持经济运行在合理区间，大力挖掘强大国内市场潜力，强化创新驱动引领产业转型升级，统筹推进区域城乡协调发展，坚定不移深化改革开放，统筹有序做好碳达峰碳中和工作，进一步夯实粮食能源安全、产业链供应链安全基础，持续做好保障和改善民生工作，切实推动构建新发展格局迈好步、展现新气象，确保“十四五”开好局、起好步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，发展改革系统要始终把加强党的政治建设摆在首位，充分发挥好习近平经济思想研究中心作用，开展习近平经济思想理论研究和实践经验推广。要深入开展党史学习教育，认真落实全面从严治党要求，严实有力推进党风廉政建设和反腐败工作。要持续加强调查研究，强化评估督导。要全面贯彻落实新时代党的组织路线。要主动作为、积极作为、体现作为，为开创发展改革事业新局面提供坚强保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副秘书长，委机关各厅、司、局、室全体负责同志，驻委纪检监察组负责同志参加会议。各省（自治区、直辖市），计划单列市、副省级省会城市，新疆生产建设兵团联系发展改革工作的政府副秘书长，发展改革委班子成员和机关各处室主要负责同志通过视频会议系统在分会场参加会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会回应SEC增加中国企业赴美上市信披要求：两国监管部门应就中概股监管问题加强沟通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458930.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 吴晓璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，美国证券交易委员会（SEC）发布声明，增加了对中国企业赴美上市的信息披露要求。对此，8月1日，证监会新闻发言人表示，中美两国资本市场作为全球重要的市场，相互联系日益紧密，越来越多的企业、投资者、金融机构相互参与对方市场，加强监管合作是必然的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们注意到美国证券交易委员会（SEC）的有关声明，特别是对上市的信息披露方面提出了新的要求。两国监管部门应当继续秉持相互尊重、合作共赢的精神，就中概股监管问题加强沟通，找到妥善解决的办法，为市场营造良好的政策预期和制度环境。”证监会新闻发言人如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会新闻发言人表示，一直以来，中国证监会对企业选择上市地持开放态度，支持企业依法合规选择国际国内两个市场。企业不管在哪里上市，都应当符合上市地、运营地相关法律法规和监管要求。当前，中国主管部门对有关行业进行规范管理，目的是统筹发展和安全，促进市场主体持续健康发展。在制度的制定和执行过程中，中国证监会将与有关部门密切沟通，进一步统筹处理好投资者、企业、监管等各方关系，进一步提高政策措施的透明度和可预期性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国推进改革开放的基本国策坚定不移，金融对外开放的力度会不断加大。下一步，将继续推出更多务实的开放举措，推动中国资本市场高质量发展。”证监会新闻发言人表示，今年以来，中国经济持续稳定恢复、稳中向好，一大批优秀企业蓬勃发展，资本市场的优质投资标的不断增多。只要上市公司经营状况是好的，质量是高的，生态是不断改善的，自然会得到投资者的青睐。我们对中国资本市场的前景判断是可预期的，是可持续健康发展的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458930.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部交通运输部下发1.53亿元公路应急抢通补助资金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458798.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　连日来，河南、内蒙古等多地出现强降雨，部分道路受到影响。按照《车辆购置税收入补助地方资金管理暂行办法》相关规定，近日，财政部、交通运输部下发1.53亿元公路应急抢通补助资金，对受灾的河南、内蒙古等省（区）公路应急抢通工作给予支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;河南&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至7月30日，河南省交通运输主管部门强力推进普通干线公路80处阻断道路抢通工作。特别是以灾毁严重、抢通难度大的G310线巩义米河镇段、G207线焦作省界段、G234线郑州新密与荥阳交界段、S227线新乡卫辉山区段、S317线洛阳偃师十八盘段等路段为重点，省交通运输厅调配周边高速公路等施工队伍，紧急调拨战备钢桥、机械化桥等物资设备投入应急抢通，有力加快了施工进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据不完全统计，7月19日汛情爆发以来，10天时间内，河南全省普通干线公路累计投入抢通人员93865人次、机械36015台班。目前，全省普通干线公路剩余15处阻断均为滞洪区过水路面，水位下降后，将第一时间开展检测评估和抢修保通工作，力争“水退路通”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;内蒙古&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　灾情发生后，内蒙古自治区各级交通运输部门紧急启动应急预案，第一时间组织人员及机械进行水毁抢通和恢复工作，在较短时间内恢复了通行，保证了公路畅通及行车安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;陕西&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对灾情，陕西交通运输主管部门成立了由主要领导任组长的公路防汛工作领导小组，建立了公路防汛抢险领导分片联系工作制度，提前下拨水毁防汛抢险资金，专项用于公路防汛抢险保通工作，在较短时间内打通了抢险救灾物资运输通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;甘肃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　灾情发生后，甘肃省交通运输厅投入大量人员、机械设备，组织开展应急抢险工作，及时保障和恢复了公路的正常通行。经初步统计，全省累计投入公路抢通人员31415人次，机械14088台班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者 | 董洋雷特&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编 | 翟永威&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458798.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会回应SEC声明 加强监管合作是必然的选择</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458928.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 昝秀丽）近日，美国证券交易委员会（SEC）发布声明，增加了对中国企业赴美上市的信息披露要求。证监会新闻发言人8月1日就上述问题答记者问时表示，中美两国资本市场作为全球重要的市场，相互联系日益紧密，越来越多的企业、投资者、金融机构相互参与对方市场，加强监管合作是必然的选择。中国证监会注意到美国证券交易委员会（SEC）的有关声明，特别是对上市的信息披露方面提出了新的要求。两国监管部门应当继续秉持相互尊重、合作共赢的精神，就中概股监管问题加强沟通，找到妥善解决的办法，为市场营造良好的政策预期和制度环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一直以来，我们对企业选择上市地持开放态度，支持企业依法合规选择国际国内两个市场。企业不管在哪里上市，都应当符合上市地、运营地相关法律法规和监管要求。当前，中国主管部门对有关行业进行规范管理，目的是统筹发展和安全，促进市场主体持续健康发展。在制度的制定和执行过程中，中国证监会将与有关部门密切沟通，进一步统筹处理好投资者、企业、监管等各方关系，进一步提高政策措施的透明度和可预期性。”证监会新闻发言人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国推进改革开放的基本国策坚定不移，金融对外开放的力度会不断加大。下一步，将继续推出更多务实的开放举措，推动中国资本市场高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会新闻发言人说，“今年以来，中国经济持续稳定恢复、稳中向好，一大批优秀企业蓬勃发展，资本市场的优质投资标的不断增多。只要上市公司经营状况是好的，质量是高的，生态是不断改善的，自然会得到投资者的青睐。我们对中国资本市场的前景判断是可预期的，是可持续健康发展的。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458928.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚！海南新增1例本土确诊 这个细节高度警惕！本土+53 这8地！钟南山最新研判来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458941.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新冠疫情最新情况！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月31日，本土新增了53例，病例在8个省区出现，其中江苏新增30例，江苏的30例新增当中，包括南京新增14例、扬州新增12例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是海南今天新增的1例本土病例胡某，与江苏淮安多名阳性感染者在湖北省荆州市荆州站的时间和地点高度重合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国工程院院士钟南山最新发声表示，非常关注湖南张家界“魅力湘西”演出疫情，“南京疫情我倒不大担心，管控方面做得非常出色，这是大城市。但是到小地方(指张家界)会不会传染？现在还是未知数。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海南新增1例本土确诊：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一个细节值得高度警惕！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月1日凌晨，海南省海口市检出1例新冠病毒核酸初筛阳性者胡某，立即转入定点医院隔离诊疗，省、市疾控中心实验室复核新冠病毒核酸检测结果均为阳性，经省疫情防控指挥部确认为新冠肺炎病例（轻型）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海南病例胡某行程中，在湖北省荆州市荆州站的一个细节令人警惕。据江苏淮安通报，淮安市某企业组织员工前往张家界旅游，于7月27日乘坐大巴前往荆州，15:52自荆州站乘D3078次动车返回，该企业现已检出多名阳性感染者；胡某与该企业员工在荆州站时间和地点高度重合。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/39f85e45e6935d2b" id="820f0c1e0d5045e78b395570b88108bc" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;病例详情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡某，住址：海口市龙华区金盘15号南宝花园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月19日，乘坐飞机HU7059航班座位45C离开海口，前往湖北荆州，居住在荆州市荆州区荆州东路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月20日至27日，在荆州期间偶尔去商场，平时主要在周边散步，否认期间有接触类似新冠症状的人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月27日15时35分，胡某从荆州乘坐D362（07车6F座）动车，16时50分到达汉口，17时34分从汉口站乘坐G6889（4车3F座）动车，17时48分到达天河机场，乘坐国航CA8235（座位20J）飞往海口，由私家车接回金盘住处，之后未外出。据江苏淮安通报，淮安市某企业组织员工前往湖南张家界旅游，于7月27日乘坐大巴前往荆州，15时52分自荆州站乘D3078次动车返回，该企业现已检出多名阳性感染者；胡某与该企业员工在荆州站时间和地点高度重合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月28日，骑电动车到龙华区金盘海信华庭金恒茶园用早餐，10时36分前往龙华区金盘华强小区门口金花电动维修部修电动车，之后返回家中，17时左右和家婆前往龙华区金盘金碧雅苑中国移动营业厅办卡，之后去旁边琳琅蛋糕店买蛋糕，之后返回家中未外出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月29日，8时左右自驾和家婆参加海南广电青少儿频道“少年突击队”军事夏令营结营典礼，地点为观澜湖消防站旁。11时左右和小孩、家婆3人一起返回家中，在家用餐后小孩和家婆一起去家婆家（龙华区农垦二供小区，海秀路100号），晚上去家婆家接小孩和姐姐的2个小孩一起接回金盘南宝花园住处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日，8时左右骑电动车去海南省人民医院内分泌科抽血（既往甲亢病史），11时左右去头铺菜市场购买蔬菜、虾、猪肉等，约停留15分钟后回家。15时左右和苏某、段某去金花西路金城一品看房，之后再去金垦路金湖一号售楼部，随后返回家中未外出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月31日，9时左右骑电动车去海南省人民医院内分泌科看结果，11时30分左右去头铺菜市场买冷冻鸡翅、蘑菇、西红柿和冬瓜后回家。下午胡某看到湖北确诊病例的通告，觉得自己与确诊病例有活动轨迹交叉，14时49分自行骑电动车前往海口市中医医院做核酸检测，16时40分左右与秦某去中沙路金盘创业新村小区看房，约停留5分钟左右，后返回家中未外出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;31省市区新增本土病例53例：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来自8个地方&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月31日0―24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例75例，其中境外输入病例22例（云南7例，上海5例，天津3例，内蒙古2例，广东2例，浙江1例，河南1例，四川1例），本土病例53例（江苏30例，河南12例，湖南4例，云南3例，福建1例，山东1例，湖北1例，宁夏1例）；无新增死亡病例；新增疑似病例1例，为境外输入病例（在上海）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当日新增治愈出院病例24例，解除医学观察的密切接触者715人，重症病例较前一日减少1例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　境外输入现有确诊病例670例（其中重症病例17例），现有疑似病例2例。累计确诊病例7432例，累计治愈出院病例6762例，无死亡病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，7月31日0-24时，#江苏新增30例本土确诊#（南京市报告14例，其中1例为无症状感染者转为确诊病例；淮安市报告4例；扬州市报告12例），20例为轻型，10例为普通型。以上病例均在定点医院隔离治疗。当日全省解除医学观察的境外输入无症状感染者3例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;钟南山最新发声：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;南京疫情整体可控、非常关注张家界疫情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国工程院院士钟南山7月31日在广州举行的空净世界开业庆典暨全球战略伙伴合作峰会上表示，非常关注湖南张家界“魅力湘西”演出疫情，“南京疫情我倒不大担心，管控方面做得非常出色，这是大城市。但是到小地方(指张家界)会不会传染？现在还是未知数。”钟南山认为，大规模疫苗接种实现群体免疫，需要2年至3年的全球协作。他强调，自然免疫不现实、不科学、不人道。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458941.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：推进国有企业强化正向激励</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458932.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅 实习记者 连润）国资委7月31日消息，7月30日，国务院国有企业改革领导小组召开国有企业强化正向激励专题推进会指出，强化正向激励就是要在考核分配、中长期激励、职级晋升、荣誉奖励等方面形成“政策包”“工具箱”，营造良好的干事创业环境，推动国有企业高质量发展。集团公司功能发挥作用要更加到位，强化系统设计、高效推动和授放权力度，突出做好正向激励的“中枢+推手”。激励政策宣贯落实要更加到位，纵向要穿透到底，横向要覆盖到边，分类实施激励政策，突出做到正向激励“穿透+覆盖”。激励对象范围聚焦要更加到位，要充分调动各层面的积极性，突出聚焦骨干员工、关键核心技术创新人员和企业家，突出做到正向激励“精准+有效”。激励措施集成运用要更加到位，要强化精神激励，建立多渠道晋升机制，制订落实尽职合规免责清单，正向激励要与其他改革措施协同推进，突出实现正向激励“组合+协同”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，三年行动开展以来，在完善中国特色现代企业制度、健全市场化经营机制、优化国有资本布局结构、增强国资监管科学性有效性、加强党的领导党的建设等方面取得了重要阶段性成果，改革整体推动有力有序，为实现今年年底完成70%以上、明年“七一”前基本完成的目标打下了坚实基础。上半年，国资系统监管企业实现营业收入33.6万亿元，同比增长29.4%；实现净利润1.8万亿元，同比增长129.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，下半年要继续加大工作力度，要抓落实、强督促，以更加昂扬的精神加大改革推动力度。要补短板、强弱项，以更加有力的举措确保改革任务整体推进。要抓重点、攻难点，以更加扎实的作风推动关键任务取得突破，聚焦三项制度改革、任期制契约化、科技创新、经营性国有资产集中统一监管等方面攻坚克难。要抓典型、推经验，以更加丰富的案例发挥先进企业引领示范作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458932.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国接种新冠疫苗超16亿剂次（国务院联防联控机制发布会）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458569.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月31日电 （记者申少铁）国务院联防联控机制31日召开新闻发布会，介绍疫情防控和新冠疫苗接种有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，境外输入引发的本土聚集性新冠肺炎疫情已波及多个省份。国家卫健委宣传司副司长米锋说，国务院联防联控机制综合组已先后派出由国家卫健委、国家疾控局领导带队的工作组，赴江苏南京、湖南张家界等地指导疫情处置和医疗救治工作。目前传播的毒株主要是德尔塔变异株，具有传播速度快、体内复制快、转阴时间长等特点，对防控工作提出更大挑战。当前正值暑期，人员外出流动增多，疫情传播风险进一步增大。各地要时刻紧绷疫情防控这根弦，坚决克服麻痹思想，对防控漏洞再排查，防控重点再加固，防控要求再落实，做好“人物同防”“闭环管理”，实行“日报告”“零报告”制度。一旦发生疫情，要第一时间启动应急处置，确保各项防控措施落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，南京、张家界疫情的处置工作正有力有序推进。”国家卫健委疾控局一级巡视员贺青华介绍，我国现在的防控措施应对德尔塔病毒仍然有效。各地要按照《新型冠状病毒肺炎防控方案（第八版）》扎实做好各方面工作。要加强风险人群跨省跨区的协查，在疫情防控过程中坚持全国一盘棋，加强卫健、公安、工信的协同，指导各相关地区加强人群的协查力度。加强全员核酸检测和风险区域管控，指导发现感染者的地区迅速划定风险区域，采取严格的封闭管控措施。要加强医疗救治，按照“一人一策”，尽量减少重症发生、减少死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，南京市已有9名新冠肺炎重症患者。国家卫健委医政医管局监察专员郭燕红说，重症患者大部分有哮喘、糖尿病、高血压等基础病。为了保障重症患者救治，国家卫健委抽调了有丰富经验的国家级专家前往南京，包括重症、中医、呼吸、感染等专家团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贺青华说，近几起聚集性疫情暴露了在外防输入工作中还存在一些薄弱环节。要严格压实“四方责任”，地方政府、民航、边检、海关、交通运输、卫生健康等要逐一排查防控措施，特别是入境的交通工具垃圾处置、国际货物的消毒，直接服务保障人员个人防护的落实情况，发现问题要及时整改。要落实人、物、环境同防措施，加强入境人员隔离观察和核酸检测，加大对相关国家进口货品特别是冷链食品的检测检疫和消毒力度。对入境人员、入境货物和环境有直接接触的口岸高风险岗位人员，包括搬运、保洁、检疫、流调问询、采样等方面的工作人员，要实施闭环管理，尽量避免与其他人群接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至7月30日，全国累计报告接种新冠疫苗16亿3739.5万剂次。“目前，各种变异株仍然在疫苗可控范围之内。”国务院联防联控机制科研攻关组疫苗研发专班专家组成员邵一鸣介绍，临床数据显示，任何一款疫苗都不是百分之百预防感染。基于在境外的大规模疫情国家开展的真实世界研究，我国科兴公司的疫苗总体保护率在65%以上，对预防重症、进ICU监护病房和死亡病例的保护分别高达87.5%、90.3%和86.3%。这充分说明，我国疫苗可以有效地降低住院、重症和死亡率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国疾控中心免疫规划首席专家王华庆说，接种疫苗之后，应继续维持个人防护措施，包括戴口罩、保持社交距离、勤洗手等。疫苗接种必须和严格防控措施并用，这才是防止疫情反弹的主要措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210801/c631458569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专家：暂无足够证据显示需要对全人群都进行第三剂疫苗接种</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210801/c631458834.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月31日，国务院联防联控机制召开新闻发布会，介绍疫情防控和新冠病毒疫苗接种有关情况。会上有记者提问，根据公开信息，国际上也有部分国家明确为民众提供新冠病毒疫苗加强针的接种，请问我国在这方面有何考虑？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科研攻关组疫苗研发专班专家组成员 邵一鸣：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自去年开始，全球接种新冠疫苗已超过30亿。自今年年初开始，到现在已经超过了30亿的接种。为了更好地应对疫情防控，很多国家都在考虑进行加强针的接种。目前看来，所有的疫苗在接种之后，都会随着时间，抗体水平出现下降，但是免疫记忆仍然存在，所以一旦病毒感染了，能够在很短的时间，差不多一周的时候刺激起很强的记忆反应，抗体会大幅度上升。加强免疫，各国都在进行研究，现在还没有足够的证据显示，需要对全人群都进行第三剂的疫苗接种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　初步观察，对已完成免疫接种一年以内的普通人群，是暂没有必要进行加强针接种的。但是对完成免疫超过6-12个月，并且免疫功能较弱的老年人和有基础性疾病的患者，以及因工作需要要去高风险地区工作的人员，在国内从事高暴露风险职业的这些人群，是否有必要开展加强针，以及什么时间开展加强针的接种，正在进行研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据以往的大量科学研究试验和国际研究经验，为了保证疫苗接种的安全性和有效性，在必要的情况下，一般是使用同技术路线的疫苗进行加强接种。但是是不是也可以使用不同技术路线的疫苗，这仍然是一个科学探索的问题，目前科技界还没有共识，所以大量的临床研究目前正在推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前我们国家正在着力推进新冠疫苗的接种。为了能够很快地恢复我们国家的正常生活状态和秩序，回归到常态的经济生活，希望大家从大局出发，积极接种新冠疫苗，参与到我们下半年的预防接种工作当中去。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210801/c631458834.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>