<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 10 Oct 2020 04:51:53 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>易纲：金融对实体经济尤其是制造业和中小微企业的支持力度进一步加大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979569.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行行长易纲：坚决不让局部风险发展成系统性风险、不让区域性风险演化为全国性风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979566.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979566.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中加建交50周年前夕 中国驻加拿大大使谈两国经贸合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979485.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979485.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：公共体育场馆管理运营方要积极执行场馆信息化建设标准规范 建立完善预约制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979418.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979418.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国央行：目前银行体系流动性总量处于较高水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979046.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979046.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>长三角区域统一标准立项论证会举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623978915.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623978915.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高净值人群财富风险意识增强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623978912.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623978912.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院再促稳就业：对生产经营恢复慢的中小微企业加大帮扶 做好对未就业毕业生“不断线”服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623978771.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623978771.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为构建新发展格局添动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623978860.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　开栏的话 习近平总书记日前在中央全面深化改革委员会第十五次会议上指出，要推动更深层次改革，实行更高水平开放，为构建新发展格局提供强大动力。在构建新发展格局过程中，企业如何把握机遇、解决难题，实现创新发展？本报即日起就此主题开设“新发展格局下新机遇”专栏，推出系列企业访谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，是根据我国发展阶段、环境、条件变化作出的重大战略决策，是事关全局的系统性深层次变革。国有企业如何做好“六稳”工作、落实“六保”任务？如何勇担责任、把握机遇、迎难而上，更好地融入和服务构建新发展格局？经济日报记者就此采访了国家电网有限公司董事长、党组书记毛伟明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以电网率先复工带动全社会恢复生产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三天三夜为雷神山医院通电、五天五夜为火神山医院通电、37小时为武汉最大方舱医院通电……在疫情防控的关键时刻，“国网速度”让全世界为之惊叹。在整个疫情防控和复工复产过程中，国家电网公司全力做好保供电、快复工、稳就业、补短板等工作，以实际行动践行了“人民电业为人民”的企业宗旨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“做好‘六稳’工作、落实‘六保’任务，是以习近平同志为核心的党中央作出的重大决策部署，是对冲疫情影响、应对外部压力、化解重大风险的有力抓手。”毛伟明说，按照中央决策部署要求，国家电网公司统筹推进疫情防控和服务经济社会发展，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，在应对挑战中砥砺前行，在践行使命中展现担当，充分发挥了国有企业的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复工复产阶段，国家电网公司再出“重拳”，累计采取5批42项措施支持疫情防控及供电服务保障，以电网率先复工带动全社会恢复生产，在关键时刻稳定预期、提振信心、服务大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毛伟明介绍，在稳就业方面，国家电网主动扩招，今年提供就业岗位4.62万个，同比增长40%，并优先考虑高校毕业生、贫困地区劳动力等重点群体。在补短板方面，实施百日攻坚，全面完成“三区三州”、抵边村寨等电网建设任务，惠及198个贫困县1777万居民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国围绕“六稳”“六保”出台了一系列政策，社会用电情况是反映政策效果的一面镜子。毛伟明表示，疫情以来，公司加强电力大数据监测分析和创新应用，编制了“企业复工电力指数”等一系列指数，积极服务政府决策和经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从电力数据看，政策取得了明显成效，我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，国家电网公司月售电量从5月份起实现正增长，8月份增速达到9.8%，累计售电量增速逐月回升；从新增用电需求看，8月份增长19.1%，其中基建工程、运输设备制造、医药制造、软件信息服务行业分别增长40.3%、36.3%、29.6%、11.6%，预计全年增速在1.5%至2%之间。反映出我国经济恢复势头强劲，政策效果正在不断显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥好基础保障作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　融入和服务构建新发展格局，既是国有企业的重大责任，也是重要机遇。在毛伟明看来，为融入和服务构建新发展格局，国家电网公司必须牢牢把握扩大内需这个战略基点，充分发挥基础保障、创新引领、产业带动作用，为经济发展积蓄基本力量，保障产业链与供应链稳定，汇聚发展优势创造新机遇，在推动国内大循环、畅通国内国际双循环中发挥“顶梁柱”作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　能源是国民经济稳定发展的基本保障。作为能源电力行业的国有骨干企业，国家电网公司首先要发挥的就是基础保障作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国家电网公司必须贯彻落实习近平总书记‘四个革命、一个合作’能源安全新战略，把确保电网安全运行和可靠供电作为重中之重，加快电力基础设施建设，补短板锻长板，稳经济惠民生，不断满足人民美好生活用电需求，为经济发展积蓄基本力量。”毛伟明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电网是关系民生的重要基础设施。毛伟明说，要大力实施电网建设提升工程，全力打造安全可靠、绿色智能、互联互通、共享互济的现代化电网，加快建设具有中国特色国际领先的能源互联网企业，服务经济社会发展，为构建新发展格局提供持续动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在电网投资上，国家电网公司聚焦特高压、充电桩、数字新基建等领域，调增全年固定资产投资至4600亿元，将带动社会投资超过9000亿元，整体规模将达到1.4万亿元。预计“十四五”期间，电网及相关产业投资将超过6万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电价是影响企业成本的关键要素。毛伟明说，将坚决贯彻执行国家降电价政策，预计全年减免电费约926亿元，降低社会用能成本，助力工商业、企业渡过难关。此外，还将持续优化电力营商环境，提高办电效率和服务水平，3年将累计为企业节省投资超1000亿元，出台支持5G发展的十项服务保障措施，充分激发我国内需潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以电为中心延伸价值链&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年9月，国家电网公司全面实施“新跨越行动计划”，目的是要下好创新发展“先手棋”，传承创新基因，实现更大跨越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出，以科技创新催生新发展动能，这是关系我国发展全局的重大问题，也是形成以国内大循环为主体的关键。企业是技术创新的主体，是创新要素集成、科技成果转化的生力军。国有企业在发挥新型举国体制优势，助力科技强国建设，实现依靠创新驱动的内涵型增长，提高产业链供应链稳定性和现代化水平中扮演着重要角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　迎难而上，国家电网公司聚焦国家战略需要，把握新一轮科技革命和产业变革机遇，持续加大科技研发投入力度，到2025年累计将超过800亿元，瞄准关键核心技术，全力攻克“卡脖子”环节，确保我国电力产业链供应链安全稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，重点在电力系统基础理论、建模仿真、运行控制技术等重点领域创造更多“从0到1”的原创成果。加强人工智能、区块链、北斗等技术应用，积极推进电网向能源互联网转型升级，打造未来发展新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，能源电力行业正在深刻转型，电网处在中心环节，将成为未来能源配置的主要平台。国家电网公司作为行业龙头企业，必须发挥引领带动作用，放大国有资本功能，形成更多新的增长点，培育参与国际合作和竞争新优势，为经济社会发展创造更大机遇和空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要积极做强主导产业、做优支撑产业、做大新兴产业、做好省管产业。”毛伟明透露，国家电网公司将以电为中心延伸价值链，着力打造新的效益增长点。加快能源大数据中心、能源区块链、智慧能源等数字新基建发展。并充分发挥电网企业的产业链带动作用，激发市场主体活力，加快形成能源互联网产业集群，推动产业向高端化、绿色化、智能化、融合化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国际市场上，国家电网公司将深化“一带一路”电网基础设施建设和互联互通，积极开展股权投资，加快推进重点项目建设，积极带动投资、建设、运营和技术、标准、装备走出去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在“两个一百年”奋斗目标的历史交汇点上，国家电网公司正致力于加快建设具有中国特色国际领先的能源互联网企业，努力在构建新发展格局中找准坐标、把准定位、干出实绩。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623978860.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十三五纪事 历史性发展 全面深化改革实现新突破</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623978864.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央纪委国家监委网站 瞿芃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长春市企业开办智能审批系统自5月18日上线以来，通过智能化审批新设立599户市场主体，其中企业313户，个体工商户286户。该系统代替传统人工审批模式，实现企业开办登记全程零见面、零跑动、零干预。图为市民在长春市朝阳区政务大厅内的企业开办智能审批一体机上办理业务。新华社记者 颜麟蕴 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国庆前几天，徐工集团工程机械有限公司通过增资扩股募集资金210.56亿元，拿下今年以来国企混改第一大单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“混改完成后，徐工集团持有徐工有限34%的股权，仍为实际控制人，徐工有限转变为崭新的混合所有制企业。”公司党委书记、董事长王民说，混改的意义不仅在于引进资金，更在于健全中国特色现代公司制度，转换经营机制，增强国有经济竞争力、创新力、抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以供给侧结构性改革为主线，积极转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用，“十三五”期间，中国经济在更深层次改革中迈向高质量发展阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新时代谋划全面深化改革，以坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化为主轴。党的十八届三中全会对全面深化改革作出总部署、总动员，开启了全面深化改革、系统整体设计推进改革的新时代。党的十九大再次对全面深化改革作出战略部署。党的十九届四中全会从全面建设社会主义现代化国家的战略需要出发，对坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化作出全面部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与徐州千里之隔的北京丰台，周昊用半天时间就办好企业营业执照并拿到公章：“全程电子化办理，实际只用了3个小时。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导周昊办理业务的，是丰台区市场监督管理局登记注册科科长刘若。2019年3月，随着丰台区工商、食药、质监“三局合一”，作为“老工商”的她迎来了身份与职责的双转变：“三部门登记业务全面融合，实现了‘只进一门、一窗受理’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是深化党和国家机构改革的一个投影。深化党和国家机构改革，是党的十九届三中全会作出的重大决定，改革力度规模之大、涉及范围之广、触及利益之深前所未有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革带来源源不断活力，制度优势加快转化为治理效能。今年年底前，全国各地都将开通企业开办“一网通办”平台，做到全程网上办理，进一步压减企业开办时间至4个工作日内或更少。而在“十三五”以前，企业开办平均时间为33天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从33天到4个工作日，“十三五”期间，商事制度改革不断深化，市场主体活力充分激发。截至今年7月底，全国登记注册市场主体1.32亿户，比2015年底增加5453.1万户，增幅70%，“以人民为中心”的发展思想在改革中不断落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从夯基垒台、立柱架梁，到全面推进、积厚成势，再到系统集成、协同高效，全面深化改革蹄疾步稳、勇毅笃行，不断取得重大突破，为推进国家治理体系和治理能力现代化打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在“两个一百年”奋斗目标的历史交汇点上，迈上向全面建设社会主义现代化国家进军的新征程，改革永不停步。在前不久召开的中央全面深化改革委员会第十五次会议上，习近平总书记强调，要继续用足用好改革这个关键一招，保持勇往直前、风雨无阻的战略定力，围绕坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化，推动更深层次改革，实行更高水平开放，为构建新发展格局提供强大动力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623978864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院办公厅关于深化商事制度改革进一步为企业松绑减负激发企业活力的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979163.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院办公厅关于深化商事制度改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步为企业松绑减负激发企业活力的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国办发〔2020〕29号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各省、自治区、直辖市人民政府，国务院各部委、各直属机构：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央、国务院高度重视商事制度改革。近年来，商事制度改革取得显著成效，市场准入更加便捷，市场监管机制不断完善，市场主体繁荣发展，营商环境大幅改善。但从全国范围看，“准入不准营”现象依然存在，宽进严管、协同共治能力仍需强化。为更好统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展，加快打造市场化、法治化、国际化营商环境，充分释放社会创业创新潜力、激发企业活力，经国务院同意，现将有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、推进企业开办全程网上办理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）全面推广企业开办“一网通办”。2020年年底前，各省、自治区、直辖市和新疆生产建设兵团全部开通企业开办“一网通办”平台，做到企业开办全程网上办理，进一步压减企业开办时间至4个工作日内或更少。在此基础上，探索推动企业开办标准化、规范化试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）持续提升企业开办服务能力。依托“一网通办”平台，推行企业登记、公章刻制、申领发票和税控设备、员工参保登记、住房公积金企业缴存登记线上“一表填报”申请办理。具备条件的地方实现办齐的材料线下“一个窗口”一次领取，或者通过寄递、自助打印等实现不见面办理。在加强监管、保障安全前提下，大力推进电子营业执照、电子发票、电子印章在更广领域运用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、推进注册登记制度改革取得新突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）加大住所与经营场所登记改革力度。支持各省级人民政府统筹开展住所与经营场所分离登记试点。市场主体可以登记一个住所和多个经营场所。对住所作为通信地址和司法文书（含行政执法文书）送达地登记，实行自主申报承诺制。对经营场所，各地可结合实际制定有关管理措施。对于市场主体在住所以外开展经营活动、属于同一县级登记机关管辖的，免于设立分支机构，申请增加经营场所登记即可，方便企业扩大经营规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）提升企业名称自主申报系统核名智能化水平。依法规范企业名称登记管理工作，运用大数据、人工智能等技术手段，加强禁限用字词库实时维护，提升对不适宜字词的分析和识别能力。推进与商标等商业标识数据库的互联共享，丰富对企业的告知提示内容。探索“企业承诺+事中事后监管”，减少“近似名称”人工干预。加强知名企业名称字号保护，建立名称争议处理机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、简化相关涉企生产经营和审批条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）推动工业产品生产许可证制度改革。将建筑用钢筋、水泥、广播电视传输设备、人民币鉴别仪、预应力混凝土铁路桥简支梁5类产品审批下放至省级市场监管部门。健全严格的质量安全监管措施，加强监督指导，守住质量安全底线。进一步扩大告知承诺实施范围，推动化肥产品由目前的后置现场审查调整为告知承诺。开展工业产品生产许可证有关政策、标准和技术规范宣传解读，加强对企业申办许可证的指导，帮助企业便利取证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）完善强制性产品认证制度。扩大指定认证实施机构范围，提升实施机构的认证检测一站式服务能力，便利企业申请认证检测。防爆电气、燃气器具和大容积冰箱转为强制性产品认证费用由财政负担。简化出口转内销产品认证程序。督促指导强制性产品指定认证实施机构通过开辟绿色通道、接受已有合格评定结果、拓展在线服务等措施，缩短认证证书办理时间，降低认证成本。做好认证服务及技术支持，为出口转内销企业提供政策和技术培训，精简优化认证方案，安排专门人员对认证流程进行跟踪，合理减免出口转内销产品强制性产品认证费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）深化检验检测机构资质认定改革。将疫情防控期间远程评审等应急措施长效化。2021年在全国范围内推行检验检测机构资质认定告知承诺制。全面推行检验检测机构资质认定网上审批，完善机构信息查询功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）加快培育企业标准“领跑者”。优化企业标准“领跑者”制度机制，完善评估方案，推动第三方评价机构发布一批企业标准排行榜，形成2020年度企业标准“领跑者”名单，引导更多企业声明公开更高质量的标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、加强事中事后监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）加强企业信息公示。以统一社会信用代码为标识，整合形成更加完善的企业信用记录，并通过国家企业信用信息公示系统、“信用中国”网站或中国政府网及相关部门门户网站等渠道，依法依规向社会公开公示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）健全失信惩戒机制。落实企业年报“多报合一”政策，进一步优化工作机制，大力推行信用承诺制度，健全完善信用修复、强制退出等制度机制。依法依规运用各领域严重失信名单等信用管理手段，提高协同监管水平，加强失信惩戒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十一）推进实施智慧监管。在市场监管领域，进一步完善以“双随机、一公开”监管为基本手段、以重点监管为补充、以信用监管为基础的新型监管机制。健全完善缺陷产品召回制度，督促企业履行缺陷召回法定义务，消除产品安全隐患。推进双随机抽查与信用风险分类监管相结合，充分运用大数据等技术，针对不同风险等级、信用水平的检查对象采取差异化分类监管措施，逐步做到对企业信用风险状况以及主要风险点精准识别和预测预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十二）规范平台经济监管行为。坚持审慎包容、鼓励创新原则，充分发挥平台经济行业自律和企业自治作用，引导平台经济有序竞争，反对不正当竞争，规范发展线上经济。依法查处电子商务违法行为，维护公平有序的市场秩序，为平台经济发展营造良好营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地区、各部门要认真贯彻落实本通知提出的各项任务和要求，聚焦企业生产经营的堵点痛点，加强政策统筹协调，切实落实工作责任，认真组织实施，形成工作合力。市场监管总局要会同有关部门加强工作指导，及时总结推广深化商事制度改革典型经验做法，协调解决实施中存在的问题，确保各项改革措施落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年9月1日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979163.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进一步做好稳就业工作 确保完成全年目标任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979405.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京10月9日电 国务院总理李克强10月9日主持召开国务院常务会议，部署进一步做好稳就业工作，确保完成全年目标任务；通过《新能源汽车产业发展规划》，培育壮大绿色发展新增长点；决定在粤港澳大湾区部分地方推广实行国际航运相关税收优惠政策，推动更高水平对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，保住就业就可以稳住经济基本盘。按照党中央、国务院部署，今年以来各地各有关部门坚持就业优先，狠抓稳就业举措落实，前8个月城镇新增就业累计781万人，城镇调查失业率从2月份的高点逐步回落。但当前保就业仍面临很大压力。一要继续保市场主体、稳就业岗位。抓好助企纾困和就业创业扶持政策落实，完善减负、稳岗、扩就业措施，对受冲击大、生产经营恢复慢的中小微企业、困难行业加大帮扶。二要突出抓好重点群体就业。开展高校毕业生就业创业推进行动和技能培训，提升就业能力，拓展市场化就业渠道，做好对未就业毕业生“不断线”服务。加大对农民工就业服务和创业支持，扩大以工代赈建设领域和实施范围。强化困难人员就业援助。统筹做好受灾群众、退捕渔民、残疾人等就业工作。三要更大释放就业潜力。持续实施职业技能提升行动。压实各方责任，鼓励发展灵活就业，多措并举增加岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　适应产业升级趋势和绿色消费新需求，会议通过《新能源汽车产业发展规划》，明确充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，强化企业在技术路线选择等方面的主体地位，更好发挥政府在标准法规制定、质量安全监管等方面作用。引导新能源汽车产业有序发展，推动建立全国统一市场，提高产业集中度和市场竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加大对粤港澳大湾区建设的支持、推动更高水平对外开放，会议决定，从今年10月1日至2023年12月31日，对在南沙自贸片区开展国际航运保险业务给予一定的税收优惠；从今年10月1日起，对以珠三角9市37个港口为启运港、以南沙保税港区和前海保税港区为离境港的水运货物实行启运港退税政策，境内货物启运出口即可退税，减少企业资金占压成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议还研究了其他事项。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979405.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>9月全球PMI上升 明年世界经济强劲复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623978961.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　最新数据显示， 2020年9月份全球制造业PMI为52.9%，较上月上升0.4个百分点，连续3个月保持在50%以上。亚洲和欧洲制造业PMI 继续小幅上升，美洲制造业PMI小幅回调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德林证券郎世杰认为，世界经济稳定恢复的关键来自于全球的合作在不断加强，以防疫和维护世界经济稳定复苏为共同目标，努力营造有利于经济恢复的国际政治和经济秩序。另外一个必要条件是各国通过改革创新，积极推进经济转型升级，运用好财政和货币政策支持经济更好的复苏，增强经济复苏的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郎世杰认为，亚洲特别是中国的制造业持续复苏对这一数据贡献最大，中国制造业PMI 持续3个月保持在51%以上，且较上月上升，经济复苏势头增强；另一个增长较快的国家是印度；日本和韩国的制造业PMI虽然仍在50%以下，但指数相比较上月已经有了不同程度的上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国的稳定复苏仍然是稳定亚洲经济的最重要力量。尤其是三季度，中国经济复苏形势在二季度基础上进一步稳中加快、稳中向好发展，不仅制造业PMI均值高于二季度，制造业21个细分行业PMI中环比上升的行业数量和高于50%的行业数量也持续增加。从供需指数走势来看，四季度市场供需仍有较大上升空间，当前企业对后市预期也处于年内高点，为四季度全面加快增长奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲制造业继续恢复，9月，欧洲制造业PMI较上月上升0.9个百分点至52.9%，其中德国制造业PMI升至56%以上的较高水平；此外，美洲制造业保持恢复，势头略有放缓。2020年9月，美洲制造业PMI虽较上月回落0.4个百分点，但仍保持在55.4%，连续3个月保持在53%以上，表明美洲制造业保持恢复趋势。美国、加拿大和巴西等主要国家制造业PMI均在50%以上。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623978961.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>拥抱科技进步是资本聚集的逻辑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623978882.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□毛勇春&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一段时期以来资金有向大市值公司与科技、消费、医药主要行业板块聚集的现象，“大而优”很明显、“小而美”似乎难觅踪影了。这种现象在美国股市更甚，包括苹果在内的市值前五的科技公司占标普500市值的30%！对于这种现象该如何解读？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现象的背后一定有其原因。再把时间拉长，通过观察可以看到，自2015年以后，资本市场就已经出现了资金向科技、消费、医药聚集的苗头，而在2019年科创板设立、2020年创业板存量改革后，这种趋势不仅继续得以延续，而且还进一步强化。如果再将一、二级市场的数据结合起来看则更明显，即自2015年以来的5年内，一级市场的资本也早就在IPO前的各阶段向这三大行业聚集了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，从二级市场资金净流入规模上观察，根据统计结果显示，早在2015年信息技术板块资金净流入规模就达到了184.01亿元，此后经历了两年调整，又从2018年起逐年加速递增，今年以来的资金净流入规模已经达到了857.74亿元。与信息技术板块相似的，还有日常消费、医疗保健。这两个板块自2015年以来资金呈现逐年净流入状态，并且均自2018年起资金加速净流入，今年以来净流入规模达到443.82亿元和411.11亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从不同市值规模的资金净流入指标来看，近两年资金开始向大市值公司流入很明显，尤其是从2019年开始，大市值公司资金净流入量明显增加。比如，市值规模在1000亿元以上的股票在2019年的资金净流入规模为1084.67亿元，是2018年的8.16倍，并且今年以来资金净入量仍然高达1221.09亿元。市值在500亿元至1000亿元之间的股票在2019年的净流入规模为146.57亿元，是2018年的4.21倍，并且今年以来资金净流入量为509.91亿元，是2019年的3.48倍。而市值规模在500亿元以下的股票，近年来资金净流入规模处于盘整，甚至有所下滑。其中，资金规模在50亿元至100亿元之间的小市值公司，自2018年起资金净流入规模呈逐年下滑趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从一级市场数据还可以很明显地看到，自2015年起，信息技术在全年PE/VC投资发生件数的占比超50%。自2018年起，可选消费，医疗保健在全年PE/VC投资发生件数的占比均在10%以上。也就是从整个行业的发展趋势来看，信息技术、可选消费、医疗保健逐步成为一级市场资金青睐的行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再进一步观察，这些数据均集中一个指向：科技！特别是5G、芯片技术与生物医疗。也就是资本为科技与科技进步而来！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新推动了人类的进步，人类区别于动物的最大特征是能制造工具而大大提高效率，某种意义上说，社会发展与进步的原动力就是科技进步。资本聚集的逻辑是在拥抱科技进步，资本拥抱科技成了主动与被动的必然选择。来看一个例子。互联网时代的“芯片”成了国之重器，一场国际贸易摩擦普及了国人对芯片的基本知识。中芯国际与台积电的差距也恰好说明了高科技的门槛与追赶的必要。在半导体行业中，晶圆代工最先进最赚钱的公司是台积电，它的最新市值是2万亿美元，目前中芯国际的市值是5000亿元人民币。台积电主打产品是7纳米芯片，5纳米已量产，中芯国际主打产品是14纳米芯片，7纳米在还在攻关中。影响中芯国际市值的关键变量成了主打产品对营收的贡献。芯片是技术密集与资本密集产业，研发周期很长，无捷径可走，极短波长的EUV光刻机是半导体行业的命门，是生产机器的机器，其中包含先进的光学技术、材料技术、加工技术。国内在这方面科技领域的投入还主要在科技应用上，离绝对领先的技术尚有距离，为不受制于人，在经济双循环发展格局中，资本持续不断向科技的聚集已成必然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再举一例。养种猪就是做“猪的芯片”。2018年以来中国占全球猪肉消费量已超50%，所以我们需要大量依赖进口满足需求。为了保护数量日益减少的中国地方猪种，我们也曾有冷冻精液保存、胚胎保存、生物技术保种等方面的尝试，但技术还不成熟。这也是急需补上的短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，在应用场景方面，未来人类生活更大、更广、持续不断的支出将集中在科技产品上，这是最富想象空间的领域，资本市场天然的价值发现功能迎合了这种底层逻辑。投资股票是投资股票所对应的公司的未来，有大未来的一定是代表科技进步的公司，这也就是一些科技类的公司能够享受高估值的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受政策、事件、消息的影响，资金推动的逻辑不太容易捕捉。但是，资本聚集的逻辑却是十分清晰。在二级市场上，资本在向消费、医疗、科技行业聚集，在向这些行业的龙头大市值公司聚集，在一级市场上则几乎全在向科技类的公司聚集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，一、二级市场间的传导速度也越来越快，在这种提速中无疑又可以看到到资本聚集的逻辑。A股上市公司从1000家到2000家用了3771天，从2000家到3000家用了2229天，从3000家到4000家用了1337天！截至2020年9月28日收盘，科创板公司从2019年7月到现在共上市182家，平均每月上市12.13家；试点注册制后，创业板共有35家公司上市，平均每月上市17.5家。科创板的推出以及创业板试点注册制改革，是对这种资本聚集逻辑的制度安排。尽管整个经济还需要间接金融与直接金融的平衡、资本市场还需融资功能与投资功能的平衡，但是，资本聚集的逻辑已经十分清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场迎合这种逻辑的例子还有一例，即今年美国市场上以SPAC（特殊目的收购公司）形式上市的公司。SPAC是以公募资金的形式成立一个上市公司，由该上市公司在规定期限内完成对一个或多个公司的并购，随着SPAC和目标企业完成合并，目标企业成为上市公司。SPAC跳过了科技初创公司从先由传统私募投资，再进行IPO的过程，对于一家由风险投资机构支持的科技初创公司而言，SPAC提供了一个将个人财富变现、同时为公司筹集资金的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2020年上半年，以SPAC形式上市的公司所筹资金占IPO的33%。在2020前9个月内，已经有109个SPAC上市，筹集的资金超过过去10年的总和。有小巴菲特之称的对冲基金经理Bill Ackman在6月份筹集了史上最大规模的SPAC，金额达到 40亿美元。9月，李泽楷和Paypal联合创始人、硅谷资深投资人Peter Thiel向美国证监会提交了SPAC的文件，该SPAC将筹集5.7亿美元，用于寻找 “新经济” 公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　讨论与阐明资本聚集逻辑的意义，在于让前进在科技进步之路上的企业执着于注定艰难但又光明的选择，在于让资本市场上各个阶段的投资者在聚焦科技进步的行业中找到真正伟大的公司，分享长久而丰厚的投资收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系上海社会科学院市值管理研究中心执行主任、上海融客投资管理有限公司董事长）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623978882.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>英国称仍致力于和欧盟达成自贸协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979356.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社伦敦10月9日电(记者王慧慧杨晓静)英国和欧盟9日在伦敦结束新一轮未来关系谈判。英方表示，尽管双方在重要问题上仍存在分歧，但仍致力于达成英欧自贸协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国媒体援引首相府发言人的话说，双方的谈判是“有用的”，在某些领域已取得进展，但在一些重要问题上仍存在分歧。双方将于下周在比利时布鲁塞尔继续谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7日，英国首相约翰逊和欧洲理事会主席米歇尔通电话，双方承认尤其在渔业方面有重大分歧，指示首席谈判代表们加紧努力弥合分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　约翰逊此前表示，10月15日是英国与欧盟达成贸易协议的最后期限，如果到时不能达成协议，“双方应接受这一事实，然后继续前进”。但负责英国“脱欧”事务的欧盟首席谈判代表巴尼耶建议，达成协议更现实的期限是10月底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国1月31日正式“脱欧”，随后进入为期11个月的过渡期。若过渡期内英欧未达成贸易协议，双方贸易自2021年起将回到世界贸易组织框架下，重新实施边检和关税，导致贸易成本增加。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979356.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国、联合国合作与“一带一路”的多边推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979415.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　内容摘要：近年来,“一带一路”的多边推进不断取得新进展,推动“一带一路”建设进入“双边多边并进”的新阶段。与国际组织合作共建正成为“一带一路”建设的新思路和新路径。多边推进对于“一带一路”建设的规则化、专业化、机制化具有十分重要的意义,同时也为应对“一带一路”的各种风险和挑战提供了一个有效路径。中国应加强与联合国等国际组织的合作,把“一带一路”打造成和平之路、发展之路、人权之路。中国与联合国合作共建“一带一路”的主要路径包括与联合国2030年可持续发展议程对接、与联合国专门机构共建,以及利用南南合作的机制平台。共建“一带一路”,中国与联合国的合作将迈上新的台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关键词：“一带一路”倡议； 多边推进； 合作共建； 可持续发展议程； 南南合作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基金项目：国家社科基金重大研究专项项目“中国和联合国共建‘一带一路’创新研究”（项目批准号：18VDL006）;国家社科基金重点项目“中国特色国际组织外交的理论与实践创新研究”（项目批准号：20AZD099）的阶段性成果；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者简介：张贵洪，复旦大学国际问题研究院教授、博士生导师，联合国与国际组织研究中心主任；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九大报告提出了新时代中国特色大国外交的新使命,即推动构建人类命运共同体和推动构建新型国际关系。通过新型国际关系实现人类命运共同体,而“一带一路”是推动构建新型国际关系和人类命运共同体的实践平台。党的十九大决议明确将推进“一带一路”建设等内容纳入党章,这充分体现了在中国共产党的领导下,中国高度重视“一带一路”建设,坚定推进“一带一路”国际合作的决心和信心。习近平主席在“一带一路”建设工作5周年座谈会上讲话时强调,共建“一带一路”正在成为我国参与全球开放合作、改善全球经济治理体系、促进全球共同发展繁荣、推动构建人类命运共同体的中国方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、 多边推进是“一带一路”建设的新思路和新路径&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年4月26日,习近平主席在第二届“一带一路”国际合作高峰论坛开幕式上明确指出,共建“一带一路”倡议同联合国、东盟、非盟、欧盟、欧亚经济联盟等国际和地区组织的发展和合作规划对接,同各国发展战略对接。多边推进正成为“一带一路”建设的新思路和新路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一,多边推进“一带一路”建设不断取得新进展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2016年以来,“一带一路”多次载入联合国和国际组织的决议文件。2016年3月,联合国安理会通过第2274(2016)号决议,呼吁加强区域合作进程,包括落实 “一带一路”等区域发展举措。11月,联合国大会第A/71/9号决议首次写入“一带一路”倡议,呼吁国际社会为“一带一路”倡议建设提供安全保障环境。2017年3月17日,安理会通过第2344(2017)号决议,再次敦促各方为“一带一路”建设提供安全保障环境、加强发展政策战略对接、推进互联互通务实合作等。此外,“一带一路”精神还被写入中非合作论坛、上海合作组织、亚欧会议等重要多边机制的成果文件。这表明,“一带一路”倡议得到国际社会越来越多的响应和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国还与联合国等国际组织签署了一系列共建“一带一路”合作文件。2016年4月,中国外交部与联合国亚太经社会在北京签署《关于推进地区互联互通和“一带一路”倡议的意向书》,双方共同规划推进互联互通和“一带一路”的具体行动,推动沿线各国政策对接和务实合作。这是我国与国际组织签署的首份“一带一路”合作文件。2016年9月,国家发改委与联合国开发计划署在纽约签署《关于共同推进丝绸之路经济带和21世纪海上丝绸之路建设的谅解备忘录》,这是国际组织参与“一带一路”建设的一大创新。截至2020年1月底,中国政府已与30个国际组织签署共建“一带一路”合作文件。其中,“联合国、世界银行和国际货币基金组织三个世界上最重要的多边机构,正在‘一带一路’的舞台上发挥着独特的作用”。这说明,“一带一路”已纳入许多国际组织的战略规划和工作日程,并与中国开展实质性的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”建设也得到联合国和许多国际组织领导人的高度评价。联合国秘书长古特雷斯表示,“一带一路”为应对全球性挑战提供新机遇。他认为,“一带一路”倡议与联合国2030年可持续发展议程相辅相成,为促进国际合作搭建了新平台,提供了新思路,并发挥了核心引领作用。世界银行行长金墉认为,“一带一路”倡议将有助于世界发展,因为“‘一带一路’倡议具有巨大的潜力,可以降低贸易成本,提高竞争力,改善基础设施,为亚洲及其邻近地区提供更大的连通性”。5国际货币基金组织总裁拉加德表示,实现“一带一路”能带来巨大的效益,尤其在高质量的基础设施、更大的包容性、强有力的经济合作三个方面。联合国教科文组织和世界卫生组织的总干事等国际组织领导人也多次表达了对“一带一路”倡议的赞赏和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二,多边推进意味着共建“一带一路”建设迈向新阶段。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过多年建设,“一带一路”从多个意义上来说进入了一个新阶段。2018年8月27日,习近平主席在推进“一带一路”建设工作5周年座谈会上指出,过去几年共建“一带一路”完成了总体布局,绘就了一幅“大写意”,今后要聚焦重点、精雕细琢,共同绘制好精谨细腻的“工笔画”。这说明,“一带一路”建设将进入“走深走实”的新阶段。国务院副总理、推进“一带一路”建设工作领导小组组长韩正强调,要坚持问题导向,聚焦重点工作,推动共建“一带一路”向高质量发展转变。这意味着,“一带一路”建设步入“质量为上”的新阶段。外交部副部长乐玉成认为,共建“一带一路”正经历从双边合作起步,到多边、双边合作共进的进程。这就是说,“一带一路”建设跨入“双边多边并进”的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六年多来,“一带一路”经历了从倡议到共识、从愿景到行动、从双边到多边的发展过程。2013年秋,习近平主席在访问哈萨克斯坦和印度尼西亚时分别提出“一带”和“一路”的倡议。此后,我国从政府到民间、从企业到学界,在国际社会积极推广“一带一路”倡议。2015年3月,国家发改委、外交部、商务部联合发布《推动共建丝绸之路经济带和21世纪海上丝绸之路的愿景与行动》,明确了“一带一路”建设的共建原则、框架思路、合作重点和合作机制等。这是我国政府首次发布的“一带一路”官方文件。随后,从中央到地方成立推进“一带一路”建设工作领导小组。中国政府还发布《共建“一带一路”:理念、实践与中国的贡献》、《共建“一带一路”倡议:进展、贡献与展望》等文件,进一步明确了“一带一路”建设的合作框架、合作领域和合作机制。这极大地推动了“一带一路”的国内外共识,有利于统一思想、统筹行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年5月,首届“一带一路”国际合作高峰论坛在北京举行,来自五大洲各大区域的29个国家的国家元首、政府首脑与会,来自130多个国家和70多个国际组织的1500多名代表参会。论坛就未来“一带一路”的合作目标、合作原则、合作举措达成国际共识。首届“一带一路”国际合作高峰论坛是多边推进“一带一路”建设的转折点。包括联合国、世界银行、国际货币基金组织在内的70多个国际组织的领导人和高级官员出席论坛。从“一带一路”国际合作高峰论坛成果清单来看,在76个大项成果中,近20项属于多边合作,其中包括与19个国际组织签署“一带一路”合作文件,与6家多边开发机构签署谅解备忘录,与14个国际组织签署援助协议,向南南合作援助基金增资10亿美元,向有关国际组织提供10亿美元,共同推动落实一批国际合作项目等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年4月,中国举办第二届“一带一路”国际合作高峰论坛。从成果清单中可以看到,中方提出的措施或发起的合作倡议中,有6项是与国际组织之间开展的;在论坛高峰期间或前夕,与12个国际组织签署合作文件;在高峰论坛框架下与国际组织共同建立的多边合作平台有10个。总之,与国际组织合作共建已成为“一带一路”建设的新亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第三,多边推进对于“一带一路”建设意义重大。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同与沿线国家共建“一带一路”的双边合作相比,多边推进有诸多好处。一是有利于整体推进。国际组织是多边机构,成员国众多。一旦与国际组织达成合作,纳入其工作规划,“一带一路”将自动获得成员国的认可和配合。二是有利于争取国际社会的普遍支持。联合国是最具代表性、普遍性和权威性的政府间国际组织,相关决议和文件为“一带一路”背书,意味着会员国有义务为“一带一路”的推进提供便利和帮助。三是有利于把“一带一路”升级为一项国际发展议程。“一带一路”是中国提出的一项倡议,也是中国为国际社会提供的一个公共产品。通过与各种国际机构的合作,有利于“一带一路”倡议转型升级为国际议程,通过多边化实现合法化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多边推进对于“一带一路”建设的规则化(regularization)有重要意义。国际合作以规则为基础。“一带一路”倡议的理念、原则、共识,只有通过规则,才能转化为合法和有效的行动。“一带一路”建设中的国际贸易、国际投资、国际金融、基础设施、人文交流、政策协调涉及大量国际规则,因此,需要构建“一带一路”国际规则体系,包括更加自由化和便利化的“一带一路”贸易规则,标准统一、自由便利的“一带一路”投资规则,更加公平、高效、开放、安全的国际金融规则,“一带一路”重大项目建设管理规则,以及下一代贸易方式――E国际贸易的规则体系等。多边机构是国际规则的制订者和实施者。与国际组织合作共建,有助于“一带一路”建设尽快熟悉和适用现有国际规则,并在共建过程中完善国际规则,甚至创新国际规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多边推进对于“一带一路”建设的专业化(professionalization)有重要意义。“一带一路”建设项目涉及经济、社会、文化、教育、科学、卫生等专门领域的国际合作。这些合作需要有专业知识、专业技能、专业人才和专业标准。多边推进,特别是与联合国专门机构合作共建,将为“一带一路”建设的专业化提供便利和捷径。以资金融通为例,我国财政部与世界银行等六家多边开发银行在“一带一路”倡议下开展务实合作,共同加大对基础设施和互联互通项目的支持力度,提供专业化的金融服务。又如,2017年1月,中国与世界卫生组织签署“一带一路”卫生合作备忘录,共建“健康丝绸之路”,为提高“一带一路”沿线国家健康卫生水平开展专业化合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多边推进对于“一带一路”建设的机制化(institutionalization)有重要意义。随着“一带一路”从提出倡议到形成共识,特别是合作共建的深化,机制化显得越来越重要。“一带一路”不是权宜之计,也不是短期项目,而是长远的事业,是推动构建人类命运共同体和新型国际关系的实践平台。因此,“一带一路”不能停留在倡议、共识,或项目、战略层面,而必须机制化,即创设国际合作机制。无论是“一带一路”本身的机制化,还是与现有区域合作机制的协调,多边推进都是重要的路径。从“一带一路”国际合作高峰论坛成果中可以看到,“一带一路”的机制化已开始起步。如我国环保部与联合国环境署共同倡议建立“一带一路”绿色发展国际联盟,财政部联合多边开发银行设立多边开发融资合作中心,中国人民银行与国际货币基金组织建立基金组织―中国能力建设中心,中国民间组织国际交流促进会和150多家中外民间组织共同成立“丝路沿线民间组织合作网络”等。这些形式多样的机制都是通过与多边机构合作共同创立的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第四,多边推进是应对“一带一路”各种风险和挑战的有效路径。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”建设过程中已经并将继续遇到各种风险和挑战。这种风险和挑战有来自沿线国家层面的和地区层面的,也有全球层面的;包括政治、经济、安全和战略等方面。国际组织的合法性、权威性和专业性可以提供某种屏障,抵御各种风险和挑战。“一带一路”的多边推进,包括通过对接和共建等,将有效地化解各种风险,应对不同挑战,为国家、地区和全球的发展和安全提供更多的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于受政局变化、社会动荡、经济衰退、地区冲突等影响,“一带一路”项目实施过程中会面临沿线国家和地区的各种风险。如一些国家和地区因为大国博弈、地缘政治和国内政局存在不同程度的政治风险。而地区冲突和恐怖主义则构成主要的安全风险。这在中东地区尤其突出。有学者从“一带一路”建设的持续性视角,对战略性、整体性和长远性等总体性风险,和政治、经济、安全、社会、外交、实施等层面的具体风险进行了分析和评估。通过国际组织推进“一带一路”建设,以更专业、中立和透明的方式开展工作,可以避免国家利益、意识形态和政治制度等双边关系中存在的许多不确定性。与国际组织合作共建和多边推进是规避和缓解上述风险的重要方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情的蔓延给“一带一路”带来不确定性。受有关国家旅行禁令、社交隔离、人流物流限制等防疫措施的影响,全球的产业链和供应链受到严重冲击,世界经济出现衰退。中国与“一带一路”的某些基建项目处于停摆状态,这为“一带一路”的整体建设带来不利影响。中国已经同138个国家和30个国际组织签署了200份共建“一带一路”合作文件。这些合作文件的执行遇到很多困难。受疫情影响,对“一带一路”的总体资金投入可能会下降。因此,“一带一路”更要集中有限资源,投入到更迫切和更合适的领域,如卫生健康。这需要与国际组织的紧密合作。在卫生健康领域,中国政府与世界卫生组织于2017年签署双方关于“一带一路”卫生领域合作的谅解备忘录和执行计划。疫情发生后,中国与世卫组织开展了全方位合作。在第73届世界卫生大会开幕式上,习近平主席倡导共同构建人类卫生健康共同体。可以预见,疫情结束后,中国与世卫组织合作推动卫生健康领域的相关科技、产业和项目,将成为“一带一路”建设的新亮点。“合作打造健康丝绸之路,不仅为完善全球公共卫生治理提供了新思路,也为‘一带一路’倡议的深入发展开辟了新的合作空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中美战略竞争的加剧对“一带一路”形成严重挑战。特朗普担任总统后,美国已退出10多个国际组织、国际条约和多边机制。这对多边主义和全球治理造成很大的冲击。同时,美国逐渐把中国作为主要战略竞争对手,使中美关系处于非常困难的境地。新冠肺炎疫情蔓延到美国后,美国又不断向中国甩锅,采取使中美脱钩和“去中国化”的一系列措施和行动。近年来,中美在国际组织的竞争也在上升。美国一些官员和学者开始指责中国在联合国和国际组织推行修正主义和输出意识形态,因此要开展并赢得与中国在国际组织中的竞争,维护美国的领导地位。未来,美国肯定会对多边推进“一带一路”制造很多麻烦和困难。中国一方面要坚定与国际组织合作共建“一带一路”的信心和路径,按照国际规则和国际标准推进“一带一路”项目建设;另一方面,在与国际组织合作的多边推进过程中,把“一带一路”从中国倡议升级为国际发展议程,努力实现制度化和组织化,成为真正的国际合作平台和国际公共产品。“一带一路”是中国与美国在国际组织的战略竞争中取得主动权的重要契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、 “一带一路”是和平、发展和人权之路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年5月14日,习近平在北京出席“一带一路”国际合作高峰论坛开幕式并发表题为《携手推进“一带一路”建设》的主旨演讲时提出,我们要将“一带一路”建成和平之路、繁荣之路、开放之路、创新之路、文明之路。“一带一路”是为了应对国际社会面临的和平、发展、治理三大赤字和困境而提出的中国方案。“一带一路”与联合国事业息息相关,为了更好地与联合国和平、发展和人权三大工作支柱相结合,“一带一路”应致力于打造和平、发展和人权之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先,“一带一路”是发展之路。发展是解决一切问题的总钥匙。推进“一带一路”建设,就是为了聚焦发展这个根本性问题,释放各国发展潜力,实现经济大融合、发展大联动、成果大共享。“一带一路”的出发点就是传承古代丝绸之路精神,谋求共同发展的新动力,创造共同发展的新机遇。外交部副部长乐玉成认为,“一带一路”是古丝绸之路的现代版,是中国改革开放的升级版,是加强全球经济治理方案的中国版。这就是说,我们要通过共建“一带一路”,从古代丝路精神中寻找解决当今世界发展问题的答案,通过新一轮高水平对外开放为世界发展提供更多机遇,为解决全球发展问题贡献中国力量。“一带一路”建设从根本上来说是一项发展的事业,目的是与沿线国家打造发展共同体,实现共同发展。“一带一路”是“国际合作以及全球治理新模式的积极探索”。推进“一带一路”建设,有望打造一个国际发展合作、多边发展机制和全球发展治理的新模式。“一带一路”将&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600097','&amp;#x5F00;&amp;#x521B;&amp;#x56FD;&amp;#x9645;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600097/"&gt;开创国际&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600097/"&gt;600097&lt;/a&gt;）发展合作的新模式。法国前总理德维尔潘预言,“一带一路”将引领新一轮多边主义合作潮流。首届“一带一路”国际合作高峰论坛的主题就是“加强国际合作,共建‘一带一路’,实现共赢发展”。论坛圆桌峰会发布的联合公报进一步明确了“一带一路”的合作目标、合作原则和合作举措。“一带一路”体现了开放、包容、共赢的合作理念,共商、共建、共享的合作原则,利益共同体、命运共同体、责任共同体的合作目标,以及政策沟通、设施联通、贸易畅通、资金融通、民心相通的合作内容,这是对传统国际发展合作模式的创新和超越。通过基础设施互联互通,发展战略对接,与沿线国家共建,“一带一路”将引领新时期的国际发展合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”将开创多边发展机制的新模式。“一带一路”沿线主要包括东南亚、南亚、西亚、中亚、中东、东非和北非、东欧等地区。这些地区尽管建立了一些多边合作机制,但比较分散和单一,也较少与全球发展议程关联。“一带一路”可以与这些地区发展机制加以对接、整合和提升。从上海合作组织到金砖国家合作再到亚投行,体现了中国在多边发展机制上的创新实践和积极有为。“一带一路”可以吸取和借鉴这些新兴多边机制的成功经验,但又要超越和创新。新型多边发展机制应成为“一带一路”的目标,也是“一带一路”获得国际合法性、为国际社会提供公共产品,进而在设置发展议程和制订发展规则方面发挥主导作用的可行路径。“一带一路”将开创全球发展治理的新模式。“一带一路”倡导新型发展理念,推动新型发展合作和发展机制,是全球发展治理的新探索。当今世界,全球治理正面临重大转型,无论是全球安全治理还是全球发展治理,都经历着改革、转制和创新。二十国集团、金砖国家和亚洲基础设施投资银行是全球发展治理转型的重要标志和代表,中国都参与其中并发挥了积极和重要的作用。作为全球治理转型的重要推动力量,中国应把“一带一路”打造成全球发展治理的新典范。“一带一路”的发展方向和目标则可以设定为以联合国新发展议程为指导、通过互联互通和发展战略对接、以南南合作框架推进的跨地区发展共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次,“一带一路”是和平之路。习近平主席明确指出,我们要将“一带一路”建成和平之路。丝路精神的核心是和平合作、开放包容、互学互鉴、互利共赢。古丝绸之路架起了东西方合作的纽带、和平的桥梁,“一带一路”建设离不开和平安宁的环境,并且也将通过发展为沿线地区的和平稳定做出贡献。“一带一路”有利于解决和平赤字。当今世界面临发展、和平、治理三大赤字,而且三者之间是相互关联的。和平赤字的根源,一方面是由于外部霸权主义、强权政治和干涉内政,另一方面是由于内部发展不充分和不平衡,以及缺乏有效的治理。近十年来,中国以和平发展立场壮大了世界和平力量;以中国理念致力于消除世界动荡根源;以中国方案维护和平大局;以中国主张推进和平治理,成为消除世界和平赤字,推动和平发展时代潮流的重要动力。中国历来倡导通过和平谈判解决国际争端,积极参加联合国维和行动以解决国际国内冲突。近年来,中国推动“一带一路”建设,就是要友好合作,而不是强加于人;共商共建,而不是输出社会制度和发展模式;互联互通,而不是军事同盟。可见,“一带一路”不仅是发展倡议,更是和平倡议,即以人类命运共同体为理念、新型国际关系为路径,通过“一带一路”的和平实践,消融和平赤字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”有利于推动发展和平。中国崛起的成功经验,简单地说就是坚持改革开放,实现和平发展。改革开放40多年中国以政治和社会稳定为前提,以经济建设为中心,以和平谋发展、以发展促和平的道路和模式,可以称之为“发展和平”。“发展和平”是对西方长期推崇的“自由和平”的超越。“自由和平”主张经济自由和政治民主,认为只有建立起自由主义标准的政治和经济制度才能实现和平。“发展和平”则表明,“各国在根据自身实际情况选择政治和经济制度的同时,只要能够以发展经济和改善民生为国家发展战略的第一要务,照样能够得到和平”。“一带一路”就是要把中国“发展和平”的经验和故事与世界共享。通过基础设施建设,解决发展中的“瓶颈”问题;通过互联互通,推动更加开放、包容、平衡的发展;通过共建对接,实现沿线国家和地区的共同发展。“一带一路”就是要通过发展夯实和平的根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”有利于实现持久和平。建设持久和平的世界,是构建人类命运共同体的首要之义。作为推动构建人类命运共同体的伟大实践,“一带一路”的重要目标就是打造利益、责任和命运三个共同体。只有通过利益共享、责任共担、命运与共,才能确保和平的可持续。联合国秘书长古特雷斯上任后,积极推动联合国致力于预防冲突,实现持久和平。他表示,预防和维持根和平的最佳手段是实现包容性和可持续发展。这意味着,2030年可持续发展议程是实现可持续和平的有效途径。2016年4月,联合国大会和安理会共同通过可持续和平的决议,强调必须采取综合办法,包括推动消除贫穷、可持续经济增长、民族和解与团结、性别平等、尊重和保护人权等来实现持久和平。“一带一路”不仅可能通过自身建设消除和平赤字、推动发展和平,更可以通过与联合国2030年可持续发展议程的对接,互相支持,共同为持久和平做出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三,“一带一路”是人权之路。尊重、促进和保障人权是人类命运共同体的重要内涵,也是“一带一路”建设的基本目标。在“一带一路”建设中,和平是前提,发展是手段,人权是目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”就是以发展促人权。发展不足或发展赤字是困扰发展中国家的主要问题。对发展中国家来说,发展权是首要人权。历史和事实证明,西方的道路和模式不是促进而是阻碍了发展中国家的发展。“一带一路”则为发展中国家实现发展权提供了现实路径。长期以来,基础设施落后已成为制约发展中国家发展的瓶颈问题。“一带一路”倡议主张加强中国与相关国家的互联互通,借此促进各国的共同发展。六年多来,“一带一路”建设成果丰硕,政策沟通不断深化、设施联通不断加强,贸易畅通不断提升,资金融通不断扩大,民心相通不断促进,成为南南合作促进发展的典范。首届“一带一路”国际合作高峰论坛达成76大项、270多项具体成果,涵盖政策沟通、设施联通、贸易畅通、资金融通、民心相通5大方面。随着这些成果的落实,“一带一路”将极大地促进沿线国家的发展权。“一带一路”开展的项目和提供的援助将为广大发展中国家提升人权保障水平注入新的动力、创造更好条件。中国积极为发展中国家改善人权状况提供帮助。从1950年至2016年,中国累计对外提供援款4000多亿元人民币。2015年9月,习近平主席在“南南合作圆桌会”上提出,中国将在五年内面向发展中国家提供“6个100”项目支持。2017年5月,在“一带一路”国际合作高峰论坛期间,中国宣布将向参与“一带一路”建设的发展中国家和国际组织提供600亿元人民币援助,建设民生项目;中国将向“一带一路”沿线发展中国家提供20亿元人民币紧急粮食援助,向南南合作援助基金增资10亿美元,在沿线国家实施100个“幸福家园”、100个“爱心助困”、100个“康复助医”等项目;中国将向有关国际组织提供10亿美元落实一批惠及沿线国家的合作项目。“一带一路”框架下开展的上述项目将极大地改善相关国家和地区的教育、文化、医疗、卫生等民生和福利。上述援助则通过“援助+合作”的方式帮助和引导受援国实现自主发展,是一种“发展引导型援助”。这些援助将直接或间接地为受援国的人权保障创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国需要重视和加强与提供人道主义援助的联合国机构在“一带一路”框架下的合作。提供人道主义援助是保护人权的重要内容。联合国难民署、儿童基金会、国际红十字会、世界卫生组织、世界粮食署等机构在提供人道主义援助方面发挥着主要作用。中国已与包括上述人道主义援助机构在内的30个国际组织签订“一带一路”合作文件,在各自框架内开展合作。未来,还可以规划和加强“一带一路”框架内进行包括人道主义援助在内的专业性和功能性的合作。“一带一路”沿线国家和地区经常出现自然灾害、冲突战乱和人道主义危机,因此,在消除贫困和饥饿、预防和减轻灾害、紧急救援、灾后恢复和冲突后重建、帮助难民、保护儿童等领域,中国与联合国人道主义援助机构的合作有着巨大的潜力和意义。一方面,“一带一路”可以助推国际人道主义事业的发展;另一方面,人道主义也将成为“一带一路”建设的一个新亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、 中国与联合国合作共建“一带一路”的主要路径&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国是世界上最具普遍性、代表性和权威性的政府间国际组织。中国是联合国的创始会员国、安理会常任理事国、最大的发展中国家。中国与联合国合作共建“一带一路”对中国和联合国来说都具有重要的战略价值和意义。对中国来说,与联合国合作为“一带一路”建设提供了一种新的思路和路径,也是推动构建新型关系和人类命运共同体的重要途径。对联合国来说,这种合作共建为推动联合国的发展事业和全球发展治理提供了一个新的机遇,将为2030年可持续发展议程提供强大的推动力,为联合国专门机构的工作提供新的动力,也有利于新时期南南合作的创新发展,因而对于实现可持续和平和可持续发展至关重要,并且对于加强联合国在国际秩序和全球治理中的核心地位也非常关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国与联合国合作共建“一带一路”,是互相需要、互相支持,有利于提高各自在全球发展治理中的地位和作用,从而有利于世界的发展事业。“一带一路”建设需要可持续发展议程为指导和参考,需要得到联合国专门机构的合作和支持,需要通过南南合作平台推进和实施;另一方面,“一带一路”建设将有力地推动可持续发展议程的落实,为联合国专门机构的工作提供新的动力和活力,为南南合作提供创新模式和路径。中国与联合国合作推进“一带一路”建设的主要路径是对接、共建和平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先,“一带一路”与2030年可持续发展议程的战略对接。中国与联合国合作共建“一带一路”首先体现在与联合国2030年可持续发展议程的对接。2015年3月,国家发改委、外交部和商务部联合发布《推动共建丝绸之路经济带和21世纪海上丝绸之路的愿景与行动》,从共建原则、框架思路、合作重点、合作机制等方面做出战略规划和部署。同年9月,联合国发展峰会通过《变革我们的世界:2030年可持续发展议程》,提出未来15年全球要实现17个可持续发展目标和169个具体目标,成为国际发展合作的指导性文件。“一带一路”和2030年可持续发展议程分别是中国和联合国未来10多年具有重要战略意义的工作。“一带一路”建设应以新发展议程为指导,主动实现理念和目标、战略和机制、项目和活动的对接,把“一带一路”打造成国际发展合作与全球发展治理的新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国和联合国的领导人已经为这种对接指明了方向。2017年9月5日,习近平主席在厦门出席新兴市场国家与发展中国家对话时指出,共建“一带一路”倡议的理念和方向与联合国2030年可持续发展议程高度契合,完全能够加强对接,相互促进。联合国秘书长古特雷斯也多次表示,习主席提出的“一带一路”倡议和联合国2030年可持续发展议程方向一致,有助于推动经济全球化更加平衡、包容、和谐发展,对于通过国际合作解决当今世界面临的诸多挑战具有重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”建设与联合国2030年可持续发展议程的对接主要包括理念、目标、手段、项目、评估五个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是发展理念和发展伦理的对接。2030年可持续发展议程被称为“全球行动议程”和“21世纪人类和地球的章程”。因此,它是世界发展和国际发展合作的指导性文件,对“一带一路”建设也具有指导意义。可持续发展议程强调新的发展理念,如:经济―社会―环境三位一体的可持续发展,即经济增长和效益、社会福利和进步、环境保护和改善三者之间的平衡;发展要有利于民主、良政和法治;发展要有利于应对全球挑战(如贫困、不平等、失业、疾病、灾害等);发展要有利于实现可持续和平,等等。“一带一路”建设要以这些理念为指导和指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是发展目标和发展指标的对接。新发展议程提出了17个可持续发展目标和169个具体目标。新议程特别强调以下可持续:可持续生产和消费模式;可持续城市发展和管理;可持续管理自然资源;可持续工业发展;可持续农业和渔业;可持续交通系统;可持续旅游;可持续能源等。“一带一路”同样要致力于实现这些目标,做到可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是发展手段和落实机制的对接。新发展议程的每个可持续发展目标下都有执行手段,其中目标17专门规定执行手段(筹资、技术、能力、贸易等)和伙伴关系。“一带一路”建设中要充分利用、依靠和按照这些手段。《亚的斯亚贝巴行动议程》是2030年可持续发展议程的一个组成部分,它支持和补充2030年议程的执行手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是发展项目的对接。可持续发展议程和“一带一路”的理念、目标、手段都要通过实实在在的项目来体现和推进。可以通过开发计划署,利用南南合作援助基金、中国―联合国和平发展基金等实现“一带一路”项目与新发展议程项目的合作、协调、配套、整合,共同推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是评估体系和评估指标对接。可持续发展议程规定了后续落实和评估的原则,还将提出评估指标,并且要在国家―区域―全球三个层面进行落实和评估。“一带一路”建设需要遵循市场规则和国际标准,同样要参考这些指标进行评估。对接是“一带一路”建设的重要创新,也是共建的核心。战略对接包括双边和多边两个层面。双边对接主要是中国与“一带一路”有关国家发展战略的协调和对接。这种对接可以为双边和地区合作提供新的动力,通过重大合作项目,实现市场对接和政策对接。多边对接主要是与联合国和国际组织发展议程和工作计划的对接。这种对接一方面有利于“一带一路”的多边推进,另一方面也为联合国和国际组织提供支持。在大力推动通过基础设施,产能合作、工业园等为重点的“硬对接”的同时,中国也在加强人文交流和政策规则的“软对接”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次,与联合国专门机构合作共建“一带一路”。“一带一路”建设的原则是共商共建共享,关键是共建。在多边层面,“一带一路”建设包括与全球性世界经济组织、地区国际组织、跨地区国际组织以及新兴国际组织和机制的合作共建。而与联合国专门机构的合作共建尤为重要。联合国体系内有15个专门机构。它们与联合国发生联系,但具有独立地位、自主活动,在经济、文化、社会、教育、科学、卫生等专门领域从事国际活动。“一带一路”建设不局限于经济贸易和投资项目,还包括大量的文化教育、科学卫生等交流活动,这就需要与这些专门机构合作共建,使那些具有普遍价值和全球意义的项目和行动进行专业化操作、本土化推进。2016年4月和9月,中国政府分别与联合国亚太经社会和开发计划署签订意向书和备忘录,这是中国与国际组织合作,多边推进“一带一路”建设的开端。2017年5月和2019年4月两届“一带一路”国际合作高峰论坛期间,中国政府和有关部门集中与国际组织签署“一带一路”合作文件,其中包括多个联合国专门机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与联合国专门机构合作共建“一带一路”可围绕战略、机制和路径三个方面进行。在共建战略方面,中国与联合国专门机构的合作应从工作层面提升到战略层面。目前,中国政府已与大部分联合国专门机构签订了“一带一路”合作文件,特别是在卫生、工业、教科文等方面已开展实质性合作。但在劳工、邮政、旅游等领域还没有进行此类合作。因此,要利用“一带一路”国际合作高峰论坛的机会,与上述领域的联合国专门机构签订合作文件,从而与联合国专门机构进行全面合作。同时,需要围绕“五通”确定若干重点和示范项目,深化和加快合作,特别是在积极推动实现联合国2030年可持续发展目标、在有效应对地区和全球性问题和挑战方面找到解决方案,形成标志性成果,以便推广和应用。更重要的是,要把与联合国专门机构的合作作为多边推进“一带一路”建设的突破口,作为与国际组织合作共建“一带一路”的重点,作为高质量、高标准、高水平建设“一带一路”的示范工作来进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在共建机制方面,中国与联合国专门机构应建立多层次的合作机制。随着“一带一路”建设进入双边、多边共进的新阶段,以及为了满足高质量、高标准、高水平建设“一带一路”的新要求,中国需要与国际组织特别是联合国专门机构建立多层次的合作机制。一是就合作共建“一带一路”在战略和政策层面进行多边对话和磋商的机制。这方面可以借鉴中国与77国集团的“77+1”机制、中国与东盟的“10+1”机制、中国与主要国际经济金融机构的“1+6”机制、中国与中东欧国家的“16+1”机制、中国与联合国粮农三机构的“1+3”机制等。这种战略对话和政策磋商可以在“一带一路”国际合作高峰论坛期间进行。二是就合作共建“一带一路”在工作层面进行沟通和协调的机制。由于联合国专门机构在各自领域开展工作,中国与这些专门机构在“一带一路”框架下的合作也分别进行,而“一带一路”建设围绕“五通”的具体合作内容与这些专门机构的工作密切相关,因此需要大量的沟通和协调。这种沟通和协调可以在推进“一带一路”建设工作领导小组办公室和联合国经社理事会的牵头下进行,并且与2030年可持续发展议程的对接工作相结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在共建路径方面,中国与联合国专门机构应探索多样化和专业化的合作路径。中国与联合国专门机构合作共建“一带一路”要取得成效,除了需要有效的战略和机制,还应采取可行的路径。一是资源共享。联合国专门机构在各自领域提供专业的知识和技能、制订专业的规则和规范,开展专业的工作和议程。为了推进“一带一路”建设,中国从中央到地方、从政府到民间,动员和聚集了大量的社会资源,包括政策和资金上的支持。中国与联合国专门机构的资源共享,一方面有利于“一带一路”建设更专业化和规范化地推进,另一方面也为联合国专门机构的工作提供新的动力和条件。二是优势互补。联合国专门机构在国际化和专业化方面具有独特的优势,得到会员国的普遍支持,在世界各地有业务网络。中国作为联合国安理会常任理事国、世界第二大经济体和最大的发展中国家,具有政治、经济和文化等方面的优势。中国与联合国专门机构的优势互补,一方面有利于“一带一路”建设得到国际社会更广泛的支持,另一方面也有利于提高联合国专门机构解决全球性问题的水平和能力。三是协同创新。中国与联合国专门机构在“一带一路”框架下的合作具有巨大的潜力和空间。这种合作应以2030年可持续发展议程为指导,以发展为导向,致力于促进经济增长,创造环境和社会价值。通过资源共享和优势互补,特别是在减贫、基础设施建设、互联互通、区域发展、环境可持续性、社会包容性等方面进行协同创新,不仅为多边主义和全球治理注入新的活力,也将向世界人民提供更好的全球公共产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三,共建“一带一路”需要积极利用南南合作的机制平台。“一带一路”被认为是南南合作的升级版和扩大版。联合国主导的南南合作与中国倡导的“一带一路”可以实现互补和互相支持。一方面,“一带一路”为南南合作提供新的动力;另一方面,南南合作将为“一带一路”的多边推进提供平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”有助于以发展合作构建南南命运共同体。中国与广大发展中国家存在广泛的共同利益,这一共同利益的基础就在于发展。“一带一路”和南南合作的目的都是为了实现共同发展。“一带一路”倡议是一种发展中求合作、合作中谋发展的南南合作模式。中国在发展领域积累了大量的经验、优势和资源,“一带一路”沿线国家也有发展的比较优势。通过“一带一路”建设,沿线国家互相学习发展的理念和经验、共享发展的政策和机制,可以实现从技术、资金、项目的合作上升到发展议程和发展战略的合作。“一带一路”建设的理念、原则和合作内容契合广大发展中国家的发展需求,可以成为新时期南南合作的重要纽带和桥梁。从长远来看,“‘一带一路’建设就是要通过互联互通促进沿线国家和地区共同受益、共同发展,打造发展中国家的发展共同体、利益共同体和命运共同体。”“一带一路”建设将有效地加强、深化、充实和创新南南合作,而南南合作也可以为“一带一路”提供经验,使“一带一路”从中国倡议成为新时期南南合作的新模式。具体而言,“一带一路”可以从全球和地区两个层面积极利用南南合作的机制和平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从全球层面来看,中国应积极利用联合国和南南合作的多边框架,为“一带一路”的多边推进服务。2015年9月,中国与联合国首次共同举办南南合作圆桌会,宣布设立20亿美元的南南合作援助基金,主要用于支持发展中国家落实2030年可持续发展议程。圆桌会决定将通过“一带一路”等倡议,打造南南合作的高质量旗舰项目。会上习近平主席宣布未来5年中国向发展中国家提供“6个100”项目支持,并设立南南合作与发展学院。2017年5月“一带一路”国际合作高峰论坛上,习近平主席宣布中国将在未来3年向参与“一带一路”建设的发展中国家和国际组织提供600亿元人民币援助,建设更多民生项目;向南南合作援助基金增资10亿美元,推动南南合作;向有关国际组织提供10亿美元支持,用于农业、教育、环保等项目。南南合作圆桌会和南南合作援助基金可以成为多边推进“一带一路”建设和共商共建的重要抓手。此外,我们还要加强与联合国贸发会议、七十七国集团之间的合作,就“一带一路”开展对话,争取更多的政治支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地区层面来看,“一带一路”建设需要加强与地区合作机制的协调和地区发展战略的对接。联合国2030年可持续发展议程要求在国家、区域、全球三个层面的落实,强调区域和次区域框架的重要性。“一带一路”应通过与地区发展战略对接,与地区合作机制协调,共同为解决地区发展问题和难题服务。“一带一路”沿线发展中国家主要分布在中国周边(东亚、南亚、中亚等)、非洲、东欧、拉美等地区。这些地区已有的合作机制是多边推进“一带一路”的重要依托。除了继续与沿线国家深化“一带一路”框架下的双边合作,今后更要重视与东南亚国家联盟、南亚区域合作联盟、上海合作组织、海湾合作委员会、非洲联盟、美洲国家组织、金砖国家等南南合作类国际组织之间的多边对话和合作。尤其重要的是,“一带一路”建设要与这些地区国际组织的地区发展战略、发展议程、发展规划等对接起来,并同样需要采取资源共享、优势互补、协同创新等共建路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、结论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过六年多的推进,“一带一路”建设进入绘制“工笔画”、“走深走实”和“质量为上”的新阶段。多边推进是“一带一路”建设进入新阶段后的新思路和新路径,具有非常重要的意义。为了把“一带一路”打造成和平之路、发展之路和人权之路,中国需要加强与联合国的合作共建。合作共建的主要路径包括与联合国2030年可持续发展议程对接,与联合国专门机构合作,并积极利用南南合作的机制和平台。2030年可持续发展议程是指导未来10多年世界发展和国际发展合作的指导性文件,作为在全球层面和专门领域开展合作的联合国专门机构在落实发展议程中扮演十分重要的角色。“一带一路”建设与发展议程对接中,需要与专门机构合作;这种合作则需要以发展议程为指导。中国作为最大的发展中国家,与联合国专门机构合作共建“一带一路”将有力地推动新时代的南南合作,赋予南南合作崭新的内容;而通过南南合作推进“一带一路”将为联合国专门机构在新时代的发展提供更广阔的空间和机遇。“一带一路”与可持续发展议程的对接有利于南南合作更加具有时代意义和专业化,而通过南南合作推进“一带一路”为可持续发展议程的落实提供了一个全新的地区路径。通过与联合国2030年可持续发展议程对接、与联合国及其专门机构合作共建、积极利用南南合作的平台和框架,共建“一带一路”,中国与联合国的合作将迈上新的台阶。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行行长易纲：保持流动性合理充裕 坚决不搞“大水漫灌”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979630.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行行长易纲在《中国金融》发文称，我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段，这就要求货币政策与高质量发展相适应，完善跨周期设计和调节，更加注重金融服务实体经济的质量和效益，促进经济金融良性循环，提升经济的全要素生产率。我们需要根据经济金融形势变化，科学把握货币政策力度，既保持流动性合理充裕，促进货币供应量和社会融资规模合理增长，又坚决不搞“大水漫灌”，将经济保持在潜在产出附近，减少经济波动。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979630.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：科学把握货币政策力度 减少经济波动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979614.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 彭扬）中国人民银行行长易纲日前在《中国金融》上撰文指出，金融是现代经济的核心，货币是金融的根基，中央银行负责调节货币“总闸门”，肩负着重要责任和历史使命。站在新时代的历史方位，我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段，这就要求货币政策与高质量发展相适应，完善跨周期设计和调节，更加注重金融服务实体经济的质量和效益，促进经济金融良性循环，提升经济的全要素生产率。与此同时，需要根据经济金融形势变化，科学把握货币政策力度，既保持流动性合理充裕，促进货币供应量和社会融资规模合理增长，又坚决不搞“大水漫灌”，将经济保持在潜在产出附近，减少经济波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，尽可能长时间实施正常货币政策，促进居民储蓄和收入合理增长。2008年国际金融危机爆发后，主要发达经济体持续实施超低利率和量化宽松政策。尤其是2020年为应对新冠肺炎疫情影响，主要发达经济体中央银行开始实施无限量化宽松政策，非常规货币政策“常态化”特征明显。2020年以来，主要发达国家货币政策全部进入接近零利率和负利率区间。大力度刺激政策在初期有一定作用，但边际效用递减，退出难度递增，长期看还可能会刺激债务扩张和资产泡沫，固化经济结构扭曲，影响收入分配的公平性，增加系统性风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，相较而言，我国货币政策坚持稳健取向，保持在正常货币政策区间，是全球主要经济体中少数实施正常货币政策的国家。实施正常货币政策，保持正的利率，保持正常的、向上倾斜的收益率曲线，总体上有利于为经济主体提供正向激励，有利于经济社会的可持续发展，也有利于人民币资产的全球竞争力，帮助我们利用好两个市场、两种资源。此外，人民银行在保持资产负债表基本稳定的同时，实现了有效的货币信贷增长。主要是，2018年以来，商业银行平均法定存款准备金率从15%降至9%左右。降准的过程，体现为商业银行自主使用的资金相应增加，一部分可能用来归还从中央银行的部分借款，体现为中央银行资产负债表“缩表”；另一部分可以用来发放更多贷款、创造更多货币，具有货币扩张效应。与此同时，人民银行通过实施再贷款、再贴现等货币政策工具，又会相应“扩表”，总体上保持了中央银行资产负债表的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中央银行资产负债表保持稳定的同时，易纲称，人民银行通过改革和市场化方式疏通货币政策传导机制，货币政策传导效率明显提高，货币供应量和社会融资规模合理增长，金融对实体经济尤其是制造业和中小微企业的支持力度进一步加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在防范化解重大金融风险方面，易纲表示，坚决打好防范化解重大金融风险攻坚战，最大程度保护广大人民群众合法权益，维护经济社会安全稳定。近三年来，按照党中央、国务院确定的基本方针和政策，人民银行认真履行国务院金融稳定发展委员会办公室职责，牵头坚决打好防范化解重大金融风险攻坚战，取得重大阶段性成果。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979614.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：对严重资不抵债机构坚决依法实施市场退出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979632.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月10日，央行行长易纲在《中国金融》发表的撰文中谈到坚决打好防范化解重大金融风险攻坚战时称，出现重大金融风险后，问题机构的股东必须首先承担损失，股东权益清零后依然存在缺口的，由相关大债权人依法分摊。针对金融市场一度存在的“金融牌照信仰”“规模信仰”等问题，对于严重资不抵债的机构，坚决依法实施市场退出，严肃市场纪律。同时，在处置重大金融风险过程中，及时移送风险处置过程中发现的各类违法违规线索，配合有关部门严厉查处金融违法犯罪行为，让坏人依法受到惩罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经记者程维妙&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979632.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>出口总额首破40亿美元大关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979168.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：记者从市商务局获悉，截至9月30日，温州（鹿城）市场采购贸易累计完成出口40.19亿美元。其中，2月24日复产以来，152个工作日出口36.85亿美元，提前三个月刷新去年创下的39.18亿美元纪录……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温商网讯（记者 陈佩蕾 通讯员 林俊）记者从市商务局获悉，截至9月30日，温州（鹿城）市场采购贸易累计完成出口40.19亿美元。其中，2月24日复产以来，152个工作日出口36.85亿美元，提前三个月刷新去年创下的39.18亿美元纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温州（鹿城）市场采购贸易方式试点于2018年9月29日获批，两年来试点出口取得喜人成效。2019年，累计完成市场采购贸易出口39.18亿美元，拉动全省外贸出口增长1个百分点，对全市出口增长贡献率达72%，成为温州外贸“新走廊”“新窗口”。今年1-8月，全市完成市场采购贸易出口33.71亿美元、同比增长66.03%，累计报关出口36759票、同比增长101.68%，助力全市1-8月外贸出口逆势增长13.4%，拉动全市外贸出口增长贡献率达64.67%，为全省外贸出口贡献1.46个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“获批两年来，温州（鹿城）市场采购贸易方式试点以改革为引领，化政策红利为发展动力，启动全域市场采购模式。”市商务局相关人士介绍，通过深化“零跑”改革增活力，以“网上办、掌上办”实现市场采购企业备案时间从5天到2小时“三连跳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，该试点还通过空运出口包“机”寻路径，率全国之先启用市场采购贸易空运包机直航出口模式；引领企业触“电”谋转型，实现“市场采购+跨境电商海外仓”全新模式落地，率全市之先实现跨境电商出口“9610、9810、9710、1210”四种模式全覆盖；通过小额订单拼“箱”组货源，打造WMS市场采购贸易仓库管理软件，推进状元岙港区拼箱仓库基地改造，落地市场采购贸易组货拼箱中心；借盘活资源开“通”新航线，试点获批2年内助力温州港相继开通3条近洋直航航线，助力温州港直航航线数达6条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，尽管受到全球疫情蔓延、国际贸易萎缩、跨境物流受阻等不利因素的持续影响，温州（鹿城）市场采购贸易方式试点逆势突围，不断创造温州（鹿城）市场采购贸易累计出口总额新高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我市将锚定高质量发展新目标，继续做大市场采购贸易基本盘，探索义新欧班列落地接轨温州市场采购贸易，推进开展预包装食品市场采购贸易出口，同时协助温州港增设“温州至台湾”特快航线，迈出改革创新新步伐。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979168.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2000多个合作项目：“一带一路”细绘“工笔画”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979351.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京10月10日电（记者郑明达）“十三五”期间，“一带一路”建设从总体布局的“大写意”，步入精谨细腻的“工笔画”阶段。截至目前，中国已同138个国家和30个国际组织签署200份共建“一带一路”合作文件，共同开展了超过2000个合作项目，合作不断走深走实，成果超出预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过共建“一带一路”，马尔代夫有了第一座跨海大桥，黑山共和国有了第一条高速公路，老挝由“陆锁国”变成“陆联国”的梦想正逐步成为现实……一个个合作项目，让“一带一路”从愿景转化为现实，从倡议转化为全球广受欢迎的公共产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前6个月，中欧班列运输进出口货物同比增长30.9%，成为稳定国际供应链的“钢铁驼队”；今年前8个月，中国企业对“一带一路”沿线国家非金融类直接投资118亿美元，同比增长31.5%；新冠肺炎疫情期间，匈塞铁路、中孟帕德玛大桥、中老铁路曼迈一号隧道等基建项目成功实现抗疫复工两不误……“一带一路”成为名副其实的健康之路、合作之路、发展之路，为全球复苏注入关键力量、提供重要出路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在一项项合作成果背后，是中国秉持共商共建共享原则，着眼政策沟通、设施联通、贸易畅通、资金融通、民心相通，同各方不断寻求合作“最大公约数”的真诚意愿和坚实行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，中国成功举办两届“一带一路”国际合作高峰论坛。2017年5月的首届“一带一路”国际合作高峰论坛，形成5大类、76大项、279项具体成果，在不到两年时间里，这些成果全部得到落实。2019年4月的第二届论坛，又形成包含6大类283项的务实成果清单，成为推动“一带一路”建设迈向“工笔画”的重要里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学国际关系学院教授王义桅认为，进入“工笔画”阶段，意味着“一带一路”建设各方面工作将更细致、更深入、更扎实，将更多惠及各国民生发展，注重并加强各国政策、规则和标准的“软联通”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对世界范围内的风险和挑战，中国正同各方一道努力，把“一带一路”打造成团结应对挑战的合作之路、维护人民健康安全的健康之路、促进经济社会恢复的复苏之路、释放发展潜力的增长之路。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979351.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海事行政许可事项减幅过半</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201010/c623979100.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，记者从交通运输部海事局获悉，全国海事系统深化“放管服”改革取得了新成效。自2013年起，海事行政许可事项在原来42项的基础上减少了22项，减幅达52.4%，14大项19子项政务服务业务实现线上办理。疫情期间，各港口上下船换班中国籍船员9.95万余人，特办船员证书26.8万余本，阶段性减免了93.42亿元港口建设费和4740.74万元船舶油污损害赔偿基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，部海事局召开深化海事“放管服”改革优化营商环境电视电话会议，部署落实优化营商环境工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，海事部门要切实提高政治站位，紧紧围绕“转、简、管、优、保”总体思路，精准施策、实干担当，努力打造一流营商环境的“交通样板”。要切实转变理念，树立“放管并重”意识，推进从“严进宽管”向“宽进严管”转变，发挥立法的引领、推动、保障作用，打造法治化营商环境，促进航运市场要素有序便捷流动，建立海事航运“亲”“清”新型政商关系；扎实推进重点领域简政放权，深入推动“证照分离”改革，推进清理取消海事行政审批事项、“多证合一”改革，深化减证便民行动，切实做到相对人办事减材料、减环节、减时间；强化严管智管，构建“陆海空天”一体化安全保障体系，推进“一网通管”智慧型管理，不断提升监管效能和水平；注重优无止境，推进海事服务人性化建设，加快海事数据汇聚共享，切实保护船员权益，助力新业态新模式发展；健全保障机制，固化改革成功举措，积极复制推广典型经验做法，建立优化营商环境行动方案和评估机制，保障改革制度落地生根。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201010/c623979100.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅官宣！搭载华为绝版芯片 Mate40正式定档硬刚iPhone 12</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979679.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　各界备受期待的华为旗舰新系列手机Mate40即将全球线上发布，正如华为消费者业务CEO余承东所言，“如期而至”了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至此，10长假归来的两周，将是全球两大领先手机厂商竞技的时刻，10月22日20：00华为Mate40硬刚10月14日凌晨1点苹果iPhone 12系列。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/435572332ac5489c" id="4b4e4f3bd31ddb7230a2be58acd943e9" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Mate40还有12天发布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月10日上午，华为手机官方微发布消息称，华为Mate40系列全球发布会定于欧洲中部夏令时间10月22日14点(北京时间10月22日20点)举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，刚刚，余承东也兑现此前承诺，通过微博官宣：“史上最强大的华为Mate敬请期待！”&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/23643687292781cd" id="593770a6f6c0e940dc1eb24df1cbc05a" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Mate40系列是华为两大旗舰系列之一，一般3月会发布P系列。今年8月，中国信息化百人会2020年峰会上，余承东在主题演讲中表示，今年秋天上市的华为Mate 40系列将搭载新款麒麟9000系列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，麒麟9000系列将有更强大的5G能力、AI处理能力、更强大的NPU和GPU，但是很遗憾的是，由于美国第二轮制裁，今年可能是我们最后一代华为麒麟高端芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月，在HDC 2020大会的个人日志视频中，对于外界非常关心的Mate 40系列新机，余承东对发布时间予以回应。他表示，请大家再等一等，一切都会如期而至。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前已知消息显示，华为Mate40全系列均将采用前置左上角双挖孔曲面屏，此外还有Pro+超大杯版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　核心规格上，华为Mate 40系列将首发今年最强安卓处理器麒麟9000系列，这是业界第一款5nm 5G Soc，集成5G基带，在CPU和GPU性能上都比上一代麒麟990 5G都有大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，新机还将首发66W超级快充。在电池容量预计变化不大的情况下(参考Mate 30 Pro 5G 4400mAh)，充电速度或将有1.6倍左右的提升。另外，华为Mate40系列将搭载EMUI 11，系统流畅度不输苹果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从发布时间来看，目前距离Mate40全球发布还有12天时间。根据此前相关爆料，预计国内用户最早可以于10月底拿到第一批产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;硬刚4天后将发布的iPhone12&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在高端手机方面，华为向来PK苹果iPhone，双方产品发布会时间也会较近，此次也一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，在本次Mate40公布发布会时间之前，10月7日凌晨，苹果公司刚刚官方宣布，将于北京时间10月14日凌晨1点在Apple Park召开全球新品发布会。据了解，这将是苹果在今年举办的第二场秋季发布会，会继续以在线直播的方式进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此前的9月16日的发布会上，苹果发布了新款的iPad、iPad Air和Apple Watch，却唯独没有iPhone 12系列，这也打破了多年来苹果在9月份发布新一代iPhone手机的惯例。而这一次，10月14日的新品发布会，iPhone 12系列必然将是主角。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/3fd211b5c3953b26" id="20d89258767d6fa1b28f21cf07c872e0" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次iPhone12最大亮点在于硬件配置方面搭载全新的苹果A14芯片+IOS14系统，同时iPhone 12的充电功率也升级到了20W。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天风国际分析师郭明錤此前发表研报称，考虑到产品量产出货时间，预测9月15日的新产品发表会将会有新iPadAir与新AppleWatch，而不会有iPhone。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭明錤进一步透露，iPhone 12系列包括5.4英寸iPhone 12、6.1英寸iPhone12Max、6.1英寸iPhone 12 Pro与6.7英寸iPhone 12 Pro Max，每个机型均支持5G且均有2个版本(Sub-6GHz与mmWave+Sub-6GHz)。iPhone 12、iPhone12Max、iPhone 12 Pro与iPhone 12 Pro Max的Sub-6GHz版本量产出货时间分别是10月上旬、10月中旬、10月下旬与10月下旬。mmWave+Sub-6GHz版本则较Sub-6GHz版本晚量产出货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　价格方面，海外博主爆料称，其中iPhone 12Mini国行版起售价将定在4400元左右，而普通版iPhone 12起售价则会定在5000元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　配置方面，郭明錤认为iPhone12系列将不支持耗电的120Hz(显示器更新频率)，iPhone12系列电池容量变小，支持耗电的5G功能已不利续航力，若再支持耗电的120Hz将会显著降低使用者体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，对于投资，郭明錤不预期Apple新产品发表将显著推升大部分Apple供货商的股价。“我们正向看待Apple与大部分供货商的长期展望，但建议投资人须注意下列风险，包括：新产品需求、美国总统选举、中美冲突与新冠肺炎。”&lt;!--keywords-17000000:华为:0.999993,16020100:苹果:0.999956---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-17000000:华为:0.999993,16020100:苹果:0.999956---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979679.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自贸区扩围为改革探路 税收制度创新步伐加快</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623978808.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者 李苑 ○编辑 林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年9月下旬，北京、湖南、安徽自贸试验区相继挂牌，我国自贸试验区数量增至21个。7年间我国自贸试验区6度扩围，实现了京津冀全覆盖、长三角全覆盖、东中西部地区覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海证券报记者梳理发现，21个自贸试验区方案中，均有涉税内容，包括纳税服务创新、税收制度创新及税收制度探索等方面，聚焦激励投资、助力扩大开放。作为试验内容之一的税收制度，对自贸试验区的制度创新起到了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，贸易便利化方面，办税流程优化、国际贸易“单一窗口”、加快出口退税速度成为多个自贸试验区的重要改革内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收制度方面，各地自贸试验区出台了涉及企业所得税、个人所得税等税收优惠，特别是上海自贸试验区临港新片区、海南自由贸易港的税收制度创新，突出鼓励投资、促进贸易导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肩负为全面深化改革和扩大开放探索新途径、积累新经验的使命，自贸试验区在为改革探路的同时，也成为稳外贸、稳外资的重要力量。数据显示，今年前7个月，18个自贸区新设外资企业3300多家，实际利用外资900亿元以上，进出口额达2.7万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次自贸试验区的扩围，被认为是中国坚持改革开放的信号。“自贸试验区未来要成为联通国内国际双循环的重要载体和平台。”国务院参事室自贸试验区建设研究中心研究员赵晋平表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　几年来，税收制度致力于吸引投资、扩大开放，推动贸易发展，并针对不同自贸试验区的特点、定位与发展目标，在税收安排方面各有侧重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为先行者，上海自贸试验区不断完善企业准入“单一窗口”制度，推行对非货币性资产转让所得分期缴纳所得税，启运港退税等税收政策创新，为其他自贸试验区奠定了税收制度基础。2019年，临港新片区成立并提出建立实施具有国际竞争力的税收制度和政策，部分企业可享受企业所得税15%优惠税率的政策，彰显鼓励技术创新与进一步开放的政策导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在海南自由贸易港，零关税、低税率、封关运作为重要特征。货物贸易零关税，符合条件的企业减按15%征收企业所得税，离岛免税升级等政策，为把海南打造成为引领我国新时代对外开放的鲜明旗帜和重要开放门户提供重要基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新设立的北京自贸试验区，以科技创新、服务业开放、数字经济为主要特征。在其他自贸试验区仍以发展货物贸易为主的背景下，北京自贸试验区突出发展服务贸易的特色。税收方面，北京自贸试验区将持续拓展国际贸易“单一窗口”服务功能和应用领域，并对符合政策的区内研发机构科研设备进口免税，探索研究鼓励技术转移的税收政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7年来，在自贸试验区税收制度不断创新的同时，我国税收改革步伐不断加快。特别是大规模减税降费、国地税征管体制改革、深化“放管服”改革的推行，使改革创新成为自贸试验区所处大环境与小环境的共同关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局税收科学研究所研究员李平认为，在加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局的背景下，自贸试验区将成为我国探索形成新发展格局的试验场。税收在其中发挥自身力量，助力创新之路，助推开放之门。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623978808.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：争取到2025年有效解决制约健身设施规划建设的瓶颈问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979306.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅发布《关于加强全民健身场地设施建设发展群众体育的意见》提出，争取到2025年，有效解决制约健身设施规划建设的瓶颈问题，相关部门联动工作机制更加健全高效，健身设施配置更加合理，健身环境明显改善，形成群众普遍参加体育健身的良好氛围。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623979306.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>