<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 27 Nov 2020 05:16:24 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>银保监会：将金融活动全面纳入监管 对同类业务同类主体一视同仁</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013633.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013633.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行发布《三季度中国货币政策执行报告》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013453.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013453.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川：当前通胀度量存在问题 较少覆盖投资品和资产价格</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013224.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>柬埔寨内阁办公厅国务秘书：东盟国家也可从“双循环”中获益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013028.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013028.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进地理标志兴农、直属高校帮扶……助力打赢脱贫攻坚战 多部门各有举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625012912.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625012912.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>马来西亚印度人国大党代表：中国推动各界加强合作展现领导力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625012882.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625012882.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加强账户管理、完善反洗钱、反恐怖融资、反逃税监管体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625012866.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625012866.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>泰国驻华大使：政党对话会有利于中国和东盟国家更好合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625012819.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625012819.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央下发79.896亿，31个省市公立医院综合改革继续</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625012782.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625012782.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘福寿：9月末全国扶贫小额信贷已累计发放5038亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625012733.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625012733.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行公布三季度支付数据：处理支付业务金额超2203万亿元 网联增速显著</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625012572.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625012572.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：需改制的68家央企集团公司全部完成改制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013018.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)11月27日，国务院国有企业改革领导小组办公室副主任、国务院国资委副主任翁杰明在国务院国资委召开的国有企业公司制改革情况媒体通气会中表示，国务院国资委监管的中央企业，需改制的68家集团公司全部完成改制，除极少数需清理整合的企业，中央企业子企业全面完成改制。地方国资委参照中央企业有关做法，推动所监管企业公司制改革取得积极进展，省级国资委监管的一级企业约96%完成公司制改革。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013018.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发展改革委：支持“信易贷”平台向金融机构推荐信用状况良好企业具有融资需求的企业名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013131.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国家发展改革委11月27日消息，国家发展改革委办公厅发布关于支持“信易贷”平台向金融机构推荐信用状况良好企业有关工作的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知指出，为充分发挥信用体系建设助力中小微企业融资的积极作用，畅通资金直达实体经济渠道，支持各地区通过全国中小企业融资综合信用服务平台（以下简称全国“信易贷”平台）向金融机构推荐信用状况良好的具有融资需求的企业名单，现将有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、报送条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地区社会信用体系建设牵头部门组织辖区内企业申报“信易贷”推荐企业名单，企业应同时满足以下条件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）企业划型属于中小微企业；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）经营领域符合国家产业政策；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）信用状况良好；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）经营状况良好；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）具有真实融资需求；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（六）签署《信用承诺书》。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、报送流程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地区社会信用体系建设牵头部门对申报企业进行审核后，按月推荐企业，于每月20日前报送《“信易贷”推荐企业名单及信贷资金需求表》。与全国“信易贷”平台联通的地方通过平台报送；尚未联通的地方通过电子邮件向平台报送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家公共信用信息中心负责名单汇总，经全国信用信息共享平台信用筛查后，通过全国“信易贷”平台提供给商业银行等金融机构。金融机构遵循自主审贷和风险自担原则对名单内企业发放贷款，并及时反馈企业获得贷款情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、强化服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地区社会信用体系建设牵头部门应主动与当地行业主管部门、工商联、行业协会等积极沟通，了解中小微企业生产经营和融资需求情况，加强与金融机构衔接配合，使资金支持政策真正惠及有融资需求的优质中小微企业并对企业获得借款及后续发展情况进行跟踪关注。各地区要加快建设和完善地方“信易贷”平台，并与全国平台深度联通，提升服务能力。鼓励各地方“信易贷”平台在依法合规的前提下引导中小微企业提供有关经营数据，为企业提供精准化、定制化服务。有条件的地方可设立风险缓释基金，出台多元化的风险缓释措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家公共信用信息中心定期向各地区反馈企业获得贷款情况和企业债务违约等拖欠信息，国家发展改革委会同地方帮助协调企业经营困难。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013131.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：支持优质中小企业开展股权融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013506.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，工信部消息，11月26日，2020中国中小企业融资高峰论坛在北京举行。工信部副部长王江平表示，加强产融合作，推动缓解中小企业融资难题。以产业链为依托，加大对中小企业的金融资源配置力度；推动利用大数据等数字化技术，提高小微企业融资可获得性；支持优质中小企业开展股权融资，促进企业创新发展与资本市场有机结合。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013506.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>巴西副总统：中国是巴西可持续经济发展不可或缺的伙伴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625012870.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社里约热内卢11月26日电(记者赵焱陈威华)巴西副总统莫朗26日表示，中国是巴西未来可持续经济发展道路上不可或缺的合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　莫朗当天在参加巴西中国企业家委员会《巴西对华长期战略的基础》研究报告首发仪式上说，面对发展与环保的双重挑战，中国是少数有能力和技术资源发展绿色经济的国家。中国当前绿色经济发展战略意味着给巴中两国经济带来更广阔和更多样化的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　莫朗说，巴西虽然拥有丰富的自然资源，但在合理利用方面做得还很不足。在绿色经济发展模式框架下，巴中两国可以通过重组生产链、增加农业贸易中数字化程度等方式来加强合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　莫朗说，自2009年起，中国一直是巴西最重要的贸易伙伴。新冠疫情给全世界带来巨大挑战，但两国贸易逆势增长，中国今年从巴西进口额创下新纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　莫朗说，巴西与中国的合作关系是无可争议的范例。面向未来，双方正在寻找更加广泛的合作机会，巴西政府积极制定将中国放在优先地位的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《巴西对华长期战略的基础》研究报告是由巴西中国企业家委员会研究员通过近年来巴中关系发展来分析未来两国合作走势的文件，旨在为巴西政府和企业界制定长期政策提供参考。`&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625012870.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：央企所属子企业中混合所有制企业户数占比超过70%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013061.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)11月27日，国务院国有企业改革领导小组办公室副主任、国务院国资委副主任翁杰明在国务院国资委召开的国有企业公司制改革情况媒体通气会中表示，公司制改革完成以来，国药集团、南航集团、东航集团积极推动股权多元化改革，引入具有协同效应的战略投资者，实现了股权结构不断优化。积极有序推进充分竞争行业和领域混改，有效探索电力、民航、电信、军工等重要领域混改，中央企业所属子企业中混合所有制企业户数占比超过70%，有力促进了各种所有制资本取长补短、相互促进、共同发展，有效推动了企业加快转换经营机制，提高了国有资本配置和运行效率。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013061.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：目前119户央企控股上市公司实施了股权激励</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013036.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)11月27日，国务院国有企业改革领导小组办公室副主任、国务院国资委副主任翁杰明在国务院国资委召开的国有企业公司制改革情况媒体通气会中表示，以公司制改革为契机，进一步深化市场化改革，有力促进激励约束机制不断完善，市场化经营水平不断提高，企业的活力和效率明显提升。目前，中央企业621户子企业已选聘职业经理人近5000人，119户控股上市公司实施了股权激励，集团总部部门数量平均压缩超过17%，人员编制平均减少20%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行：初步规划“十四五”期间贷款净增3万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013034.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月26日，在第264场银行业保险业例行新闻发布会上，国家开发银行党委委员、副行长周清玉表示，国家开发银行成立于1994年，成立时总资产908亿元，目前总资产达到了17万亿元，是全球最大的开发性金融机构，是世界银行的五倍。国开行连续16年不良贷款率在1%以下，各项经营指标都达到了监管部门的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，我们一手抓疫情防控，一手抓复工复产，发挥逆周期调节作用，”周清玉表示，截至目前，国开行今年新增贷款余额9200亿元，预计能够高质量地实现全年新增1万亿的逆周期调节任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周清玉谈道，支持“两新一重”对国开行而言是非常重要的一个任务。在新型基础设施建设方面，国开行围绕第五代移动通讯，工业物联网大数据、供应链、产业链，大力推动关键核心技术攻关，为重大建设项目提供中长期融资支持。另外，国开行还与国家集成电路产业基金、国家制造业转型升级基金携手发挥合力，支持新型基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新型城镇化的建设方面，国开行在聚焦服务京津冀协同发展，长江经济带发展，粤港澳大湾区建设，长三角一体化等重大战略的过程中，积极支持城乡统筹、产城融合、区域协同发展，以及城镇老旧小区改造等重点领域，推进城镇化空间布局优化，助力增强城市综合承载能力，高质量推动新型城镇化建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在重大工程的建设方面，国开行成立以来就支持了三峡、南水北调等重大工程，累计支持铁路里程7.3万公里，高速公路10.5万公里，支持轨道建设项目502个，新建和改扩建机场120个。今年，国开行发挥逆周期调节作用，发放了重大工程贷款1.13万亿元，支持了郑阜高铁、云南滇中饮水等一大批公共工程。特别是在全国172个重点水利工程中，拟开工119项，国开行已经支持了其中79项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周清玉表示，“十四五”期间，国开行将按照中央要求，聚焦主责主业，回归政策性业务，发挥开发性功能，更好地以市场化方式支持“两新一重”建设，确保“十四五”时期发放"两新一重"领域贷款5万亿元以上；初步规划“十四五”期间贷款净增3万亿元，资产总额达20万亿元，为助力加快构建双循环新发展格局，夺取全面建设社会主义现代化国家新胜利作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013034.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>搭建多边对话平台 共建中阿命运共同体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625012910.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网开罗11月27日电（记者 周輖）中阿改革发展专家视频会26日在线上举行。中阿多国与会嘉宾围绕“共建中阿命运共同体”、“搭建海湾地区多边对话平台”等话题展开讨论。此次视频会由中阿改革发展研究中心受外交部委托举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中阿友好交往源远流长，面对复杂国际局势，双方始终携手并肩。沙特科研与知识交流中心主席叶海亚·本·朱奈德指出，悠久的阿中文明交往史表明，阿拉伯人对阿中友谊有着笃定的信念。两个民族的友好交往是大势所趋，尤其在当今动荡变化的世界里，我们更要携手努力，共同前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏丹驻华大使贾法尔·卡拉尔表示，在历史上阿中双方就有频繁的经贸往来和文化交流，双方命运一直紧密相连，共建中阿命运共同体有其牢固的历史根基。近些年来双方面对各种挑战，始终秉持友好合作的态度，建立多样的对话机制，为实现地区稳定和共同发展开展合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京外国语大学教授薛庆国指出，中阿友好不仅有着深厚的历史渊源，也符合中阿人民现实和未来的利益，并在过去数十年间经受了各种挑战和考验。中国是所有阿拉伯国家的朋友，一个繁荣、进步、团结的阿拉伯世界，不仅符合阿拉伯利益，也符合中国的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中阿改革发展研究中心专家委员会主任朱威烈说，在全球化和百年未有之大变局背景下，中国与阿拉伯国家密切往来、患难与共，早已成为休戚与共的命运共同体和合作共赢的亲密伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　共建“一带一路”是当前中阿友好的重要体现，也为地区发展提供机遇。伊拉克外长顾问易卜拉欣·费萨尔说，历史上丝绸之路为中国、亚洲和非洲之间的沟通、投资、贸易和资本流通奠定了基础，如今共“一带一路”倡议进一步拉近了中国与沿线国家的距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　约旦中东研究中心执行主任拜延·伍麦利指出，共建“一带一路”将激发阿拉伯世界的潜力，拉动投资、提高就业率，并且改善当地基础设施建设，为增强阿拉伯地区政治、经济方面的安全与稳定做出积极贡献。后疫情时代，中国与阿拉伯国家可继续加强合作，共筑“健康丝路”，化危机为机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情出现以来，中阿双方患难与共，守望相助，成为中阿命运与共的生动写照。埃及塞得港大学政治学与公共管理系主任沙里发·法迪勒指出，疫情阻断不了中阿的友好合作，今年7月通过视频连线方式召开的中阿合作论坛第九届部长级会议，再次明确了双方携手抗击疫情以及共同发展的坚定信念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中阿改革发展研究中心执行主任王广大表示，中阿合作抗疫为中阿命运共同体注入了新的内涵，经过携手抗疫的洗礼，中阿战略伙伴关系的基础更加牢固，人民的友谊更加深厚，合作的前景也会更加光明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外交部中阿合作论坛事务大使李成文在发言中表示，作为地区阿拉伯国家的好朋友、好伙伴，中方长期以来积极参与地区事务，致力于推动地区形式缓和、分期弥合，不断深化同地区阿拉伯国家互利合作，帮助地区夯实发展稳定的基础。前不久，中方倡议在维护伊核全面协议前提下，搭建一个海湾地区多边对话平台，讨论当前面临的地区安全问题，以集体协商方式管控危机，为缓和紧张局势注入动力，争取形成维护地区和平稳定的新共识。这样的倡议受到与会专家的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王广大指出，中国提出这一倡议，是希望解决海湾地区面临的安全稳定问题，为海湾各国发展创造和平的环境，推动海湾地区国家团结合作，跟上和平与发展的时代步伐。伊拉克巴格达大学战略研究中心主任伊卜提萨姆·阿米莉认为，中国负责任的大国形象使中国具备建设“海湾安全绿洲”的先天优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外经贸大学海湾研究中心主任丁隆认为，中方此时提出搭建安全对话平台，对于缓解海湾紧张局势，为建设海湾长期安全架构具有重要意义，体现了中方维护地区及国际安全，为国际社会提供公共品的一贯立场和努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突尼斯“地中海发展倡议”委员会主席加齐·本·艾哈迈德表示，我们赞赏并支持中国为解决危机、维护和平和促进发展所作努力，推动地区国家深化与中方的合作，响应中方倡议，凝聚力量。我们愿同中国一道努力，实现维护地区和平稳定的共同目标，在海湾和阿拉伯地区构建安全绿洲，共建人类命运共同体。。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625012910.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行发布三季度货币政策报告多处采用新表述</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20201127/c625013009.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　时隔一年多，央行再次重提“把好货币供应总闸门”，并首次提出要“保持宏观杠杆率基本稳定”。这意味着，货币政策已经彻底从此前应对疫情的特殊之策，回归稳健的常态化运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月26日，央行发布2020年第三季度中国货币政策执行报告（以下简称“报告”）。与二季度报告相比，此次报告在多处采用新表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在最受市场关注的货币政策走势章节中，报告称：未来稳健的货币政策更加灵活适度、精准导向，“既保持流动性合理充裕，不让市场缺钱，又坚决不搞‘大水漫灌’，不让市场的钱溢出来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着经济企稳回升、进入恢复性增长通道，市场流动性投放、节奏、规模均有所收紧，市场利率随经济基本面有所回升，但还是保持了流动性的合理充裕，货币政策始终保持稳健基调。”民生银行首席研究员温彬在接受时代周报记者采访时指出，从短期来看，央行大概率不会采取降准方式增加货币供给，而更多会选择通过“逆回购+麻辣粉”等货币政策组合工具，保持市场短中长期的流动性合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首提再提“把好货币供应总闸门”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着经济逐渐走上正轨，货币政策趋向从今年5月起发生明显变化：一方面，不再出台新的刺激性政策举措，阶段性政策也在完成对冲后逐步退出；另一方面，金融强监管不断加码，风险处置力度不断加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，此次报告再次提出“把好货币供应总闸门”――上一次出现此种表述，还是在2019年二季度。同时，报告首次提出，要“保持宏观杠杆率基本稳定”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据央行在此次报告中公布的数据，9月末，广义货币供应量（M2）同比增长10.9%，社会融资规模存量同比增长13.5%，增速均明显高于2019年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月17日，中国社会科学院金融研究所所长张晓晶在国新办的新闻发布会上指出，今年中国宏观杠杆率快速上升，前三个季度已经上升了27.7个百分点，杠杆率超过270%。张晓晶预计，今年宏观杠杆率将上升30个百分点左右，但仍低于2009年全年上升31.8个百分点的杠杆率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，央行行长易纲在署名文章《再论中国金融资产结构及政策含义》中明确指出，要发挥好金融对实体经济的支持作用，也要避免宏观杠杆率过快上升形成系统性风险，第一点要做到的，就是“稳住宏观杠杆率”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是易纲在一个月内第二次公开提及“稳住宏观杠杆率”。第一次是在10月21日，易纲在2020金融街论坛上表示，虽然今年抗疫时期的宏观杠杆率有所上升，但明年GDP增速回升后，宏观的杠杆率将进一步稳定。“货币政策需要把握好货币供应的总闸门，适当地平滑宏观杠杆率的波动，使之长期维持在一个合理的轨道上”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次金融街论坛的讲话中，易纲同时提到，“保持货币供应与反映潜在产出的名义国内生产总值增速基本匹配”――此话在一定程度上，已经给市场预测明年社融增速定锚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券固定收益首席研究员明明在近日一份研报中测算，2021年与“反映潜在产出的名义GDP增速”相匹配的社融增速，应当在10.4%-10.9%之间。而从社融分项来看，，2021年新增社融预计在32.8万亿左右，增速大概率落在11%-12%区间，“这也意味着，2021年的宏观杠杆率将大致保持平稳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善债券违约风险防范和处置机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在完善债券违约风险防范和处置机制方面，此次报告亦着墨颇多。这与近期多起AAA级国企债务违约事件持续发酵、地方政府救助预期落空等一系列连锁反应密切相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月26日，永城煤电控股集团有限公司（下称“永煤集团”）又有两期超短期融资券违约。在短短半个月时间里，这家拥有AAA评级、背靠国资的大型煤企，已经出现3次实质性债务违约，共涉及本息30.89亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月21日，国务院金融委第四十三次会议明确表态，对债券市场上各类违法违规行为、各类逃废债行为，秉持“零容忍”态度，要求金融监管部门和地方政府切实履行责任，强调各类市场主体必须严守法律法规和市场规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告也明确指出，下一步将积极完善债券市场管理制度建设，促进公司信用类债券信息披露标准统一。坚持市场化、法治化原则，完善债券违约风险防范和处置机制，确保金融市场整体安全稳定和高效运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在经历这一轮违约事件后，地方国企信用债估值定价面临重构，区域、行业、等级信用利差将出现更大分化。”珠三角某国有四大行地区负责人对时代周报记者指出，叠加宽松政策退出、信用环境边际收缩等因素，明年信用风险可能出现边际上升，且信用风险向地方国企及高等级企业迁移的趋势还将延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该名负责人同时表示，前述金融委会议也明确提出，要“保持流动性合理充裕，牢牢守住不发生系统性风险的底线”。这表明，信用收缩的节奏将较为缓和，“对于债券市场而言，温和的出清更加有利。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20201127/c625013009.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行报告：商业银行创造货币 并非央行</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20201127/c625012698.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月26日，央行发布第三季度货币政策执行报告，该报告开设专栏论述：正确理解中央银行资产负债表与货币供应的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平时人们都说，央行放水、印钞票，特别是在通货膨胀高企或者房价上涨的时候，大家都把责任主体归于中央银行，但其实在现代信用货币体系和准备金制度的商业银行体系下，货币创造的主体已经不能简单的归于央行，按照央行在这个专栏中的观点，广义货币的创造者是商业银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商业银行创造货币&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　传统观点认为，广义货币M2的变动是基础货币变动通过货币乘数放大而引起的。由于基础货币主要由现金、法定存款准备金和超额存款准备金构成，是中央银行负债的主体和货币政策实施结果的反映，数值上接近央行资产负债表规模，因此央行资产负债表规模变动容易被视同为货币政策取向发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行认为，事实上，广义货币M2增长与央行资产负债表规模、基础货币之间并无固定关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广义货币创造的直接主体是银行而非央行，现实中的广义货币M2由银行通过贷款等信用扩张创造而来，是由银行自主实现的，并不需要用到基础货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，也就是央行通过給企业提供信用贷款，然后形成该企业的存款，存款上交准备金后，再以该存款为基础提供贷款，再形成存款，这样周而复始，形成存款的多倍创造，在这个存款创造过程中，伴随着企业贷款的增加，其实都是商业银行在起作用，同时，央行的基础货币其实没有起到作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这个过程中，央行的角色是什么呢？中央银行通过调节基础货币为银行货币创造提供支持和约束，其实就是银行贷款创造存款货币时，要根据央行的要求将数量上等同于新增存款货币一定比例的超额存款准备金转存为法定存款准备金，其实就是通过冻结一部分存款，弱化了商业银行创造货币的能力，但中央银行并不是货币创造的主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以说，超额存款准备金是可以支持银行货币创造的银行体系流动性，而法定存款准备金是被“冻结”的银行体系流动性，不能支持银行货币创造。央行资产负债表和基础货币中包含了上述两项的加总，央行认为，这样的分析用于货币政策取向意义不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行还举例，2008年国际金融危机前美联储资产负债表规模保持基本不变，但主要通过政策利率调节使货币政策松紧发生了变化。再如，从2000年初至2013年末，我国中央银行资产负债表累计扩张了8倍，但期间我国货币政策也经历过不同取向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行扩表幅度跟发达经济体相当&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行还论述，如果拉长时间，我国央行扩表幅度与主要发达经济体央行扩表幅度大体相当。这也是批驳许多人批评央行资产负债表扩张过快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2000年初至2020年9月末，我国央行资产负债表扩张了9.6倍，与同期美联储(9.5倍)、欧央行(7.1 倍)和日本央行(5.2 倍)的扩表幅度大体相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国央行扩表始于本世纪初，属于外汇占款增长引起的被动扩表模式，对应基础货币增长主要来自于被“冻结”的法定存款准备金，降准会将部分法定存款准备金“解冻”转为超额存款准备金，这可以增加银行体系流动性、支持货币创造，但央行资产负债表规模和基础货币保持不变，甚至因银行把释放的存款准备金归还对央行的借款，短期内还可能有所减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要发达经济体央行大幅扩表多始于2008年国际金融危机后，是其在正常货币政策空间耗尽的情况下，进一步通过量化宽松政策投放流动性以刺激经济所引起的，央行扩表与超额存款准备金增加基本对应，与我国存在本质差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近几年来，随着双顺差结束，流入外汇减少，甚至开始流出，我国央行摆脱了外汇占款增长导致的被动扩表模式，货币政策自主性明显增强，银行作为货币创造中枢的作用充分发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行指出，2020年以来，中国人民银行主要运用降准和再贷款工具对冲新冠肺炎疫情影响，但反映在央行资产负债表上，缩表的降准和扩表的再贷款两者相互抵消，央行资产负债表规模保持基本稳定，同时广义货币M2和社会融资规模增速明显高于2019年，对比主要发达经 济体央行资产负债表规模大幅上升，突出反映了我国保持了正常货币政策且传导顺畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币乘数是恒等式比例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行强调，货币乘数是广义货币M2和基础货币之间的恒等式比例。广义货币M2的创造取决于银行行为，而银行贷款创造存款后所产生的缴纳法定准备金的需求，央行既可以通过缩表的降准对冲，也可以通过扩表的再贷款工具提供，这意味着货币乘数其实是一种事后的恒等式结果，并不存在分子和分母之间的直接逻辑关联。传统货币乘数观点反映了对货币创造的机械式观察，未充分认识到商业银行才是货币创造的主体，已不适用于对货币的现实分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行最后总结，央行资产负债表规模、货币乘数与广义货币M2增长之间并无必然的逻辑关联，且我国作为全球为数不多的仍坚持货币政策正常化的大型经济体，不需要以央行大规模扩表的方式投放流动性，不宜简单根据央行资产负债表扩张幅度、货币乘数来衡量货币政策效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　观察货币政策的松紧，关键还是看作为货币政策中介目标的货币供应量和社会融资规模。只要保持了货币信贷合理增长，就说明银行货币创造的市场化功能正常发挥，中央银行提供的基础货币是适度的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：孟俊莲 主编：冉学东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20201127/c625012698.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港财务局局长许正宇：冀早日公布跨境理财通细节</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625012948.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月27日，新一份施政报告提到，会加快落实在大湾区的「跨境理财通」。香港财经事务及库务局局长许正宇引述研究报告指，大湾区拥有600万港元以上的富裕家庭数量，占大中华区逾20%，达100万户以上，为香港扩大金融业务带来空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于实施时间表，许正宇只表示，一直都有与市场人士交流意见，关于遥距开户等方面都已听到业界的声音，监管机构和政府都会做好工作，希望可早日公布执行细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，对于争取落实香港保险公司在大湾区内地城市设立售后服务中心，许正宇指，业界与相关监管机构商讨，并研究敲定有关细节，但因为涉及两地的跨境协调，需时讨论，暂未有具体时间表，希望尽快有数据公布。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625012948.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行发布2020年第三季度支付体系运行总体情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625012750.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据人民银行11月27日消息，人民银行发布2020年第三季度支付体系运行总体情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年第三季度支付业务统计数据显示，银行账户数量小幅增长，非现金支付业务量增速小幅上升，支付系统业务量保持增长，全国支付体系运行总体平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三季度，全国银行共办理非现金支付业务1000.57亿笔，金额1043.22万亿元，同比分别增长11.47%和12.66%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三季度，银行共处理电子支付业务649.77亿笔，金额696.44万亿元。其中，网上支付业务242.44亿笔，金额551.60万亿元，同比分别增长12.56%和11.29%；移动支付业务344.95亿笔，金额116.74万亿元，同比分别增长26.48%和35.57%；电话支付业务0.73亿笔，金额4.10万亿元，同比分别增长69.35%和62.70%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625012750.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动商务高质量发展 商务部确认第二批48家数字商务企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013682.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年11月26日，在贵阳举行的全国电子商务工作会议上，商务部电子商务和信息化司宣布了商务部确认的第二批48家数字商务企业名单（附后）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，商务部顺应数字经济发展大趋势，按照党中央、国务院决策部署，率先提出数字商务发展理念，加强顶层设计和理论研究，制定出台《数字商务企业发展指引（试行）》，积极开展数字商务企业的培育和推广工作。在各级商务主管部门和相关企业的共同努力下，数字商务建设取得明显成效，商务领域特别是商贸流通企业通过应用先进信息技术，加快数据赋能，在提升经营能力、促进协调发展、助力降本增效、增强外贸能力、推动转型升级、保持产业链供应链稳定等方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步鼓励企业应用信息技术创新发展，加快数据赋能，引导市场主体向数字化、网络化、智能化发展，商务部在2019年遴选首批60家数字商务企业的基础上，经各地推荐和专家评审，决定确认48家企业为第二批数字商务企业。下一步，商务部将采取综合评价的办法对数字商务企业实施动态调整，并通过编发案例集、组织媒体报道等多种方式对数字商务企业典型经验做法进行宣传推广，推动商务高质量发展，为推动构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲上下滑动查看全部内容▼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二批数字商务企业名单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（共48家）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、北京&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京值得买科技股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京东港瑞宏科技有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、天津&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;天津拾起卖科技有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;云账户（天津）共享经济信息咨询有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、河北&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;唐山报春电子商务股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、山西&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;山西全球蛙电子商务有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、辽宁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;辽宁禾丰牧业股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、吉林&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;吉林省农业综合信息服务股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、黑龙江&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;哈尔滨鹏博普华科技发展有限责任公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、上海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海壹佰米网络科技有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;达疆网络科技（上海）有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拉扎斯网络科技（上海）有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;珍岛信息技术（上海）股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;九、江苏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;汇通达网络股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;江苏吉家宠物用品有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;江苏天马网络科技集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;布瑞克（苏州）农业互联网股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十、浙江&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;浙江菜鸟供应链管理有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;连连数字科技有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杭州大搜车汽车服务有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十一、宁波&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;浙江网塑电子商务股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十二、安徽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;合肥荣电实业股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十三、福建&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新中冠智能科技股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十四、厦门&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;厦门元初食品股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十五、江西&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;江西万佶物流有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十六、山东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;山东世纪开元电子商务集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;山东开创集团股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十七、青岛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;青岛孔雀网络科技有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十八、河南&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;郑州时空隧道信息技术有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;河南省进口物资公共保税中心集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十九、湖北&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;武汉攀升鼎承科技有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二十、湖南&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;湖南友谊阿波罗商业股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二十一、广东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;唯品会（中国）有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广州朱雀信息科技有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二十二、深圳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深圳市中农网有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深圳市通拓科技有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;傲基科技股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深圳顺丰泰森控股（集团）有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二十三、广西&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广西泛糖科技有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二十四、海南&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海南冻品云供应链科技有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二十五、重庆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;博拉网络股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二十六、四川&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四川铁骑力士实业有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;成都医云科技有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二十七、贵州&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;贵州多彩宝互联网服务有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二十八、云南&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;云南省数字经济产业投资集团有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二十九、西藏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;西藏电子商务有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三十、陕西&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;西安陕鼓动力股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;榆林市货达物流有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：电子商务司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013682.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>残疾人就业层次质量双提升 提前完成“十三五”任务目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013683.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，是全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标的决胜阶段，也是打赢脱贫攻坚战的决胜阶段。其中，增加就业是最有效、最直接的脱贫方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于残疾人而言，就业蕴含着更加特殊的意义，它不仅是提升经济社会地位、提高物质和精神生活水平的根本途径，也是实现残疾人融入社会生活、实现生命价值的根本途径，更是实现“平等，参与，共享”权利的基本途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月26日，为期四天的“2020年全国残疾人岗位精英职业技能竞赛”在深圳闭幕。据记者了解，本次竞赛活动由中国残联就业服务指导中心与人社部中国就业培训技术指导中心共同主办，由广东省残疾人联合会、深圳市残疾人联合会承办，竞赛总规模达700多人，安排了机电一体化、三D打印、服装配饰、美容等残疾人从业者多、就业前景好的竞赛项目。竞赛旨在深入贯彻习近平总书记关于残疾人事业重要论述和对技能人才工作的重要指示精神，强化残疾人就业培训工作力度，挖掘残疾人特殊潜能，顺应新时期产业转型升级和高技能人才用工需求，拓展残疾人就业领域，提升就业层次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而这，也正是我国近年来残疾人就业的一个缩影。多年前，我国残疾人就业层次低、职业单一、薪资不高等情况，“十三五”期间，我国残疾人就业呈现出多业兴盛、百舸争流、层次质量双提升的势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提前完成“十三五”任务目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策决定方向。“十三五”以来，我国涉及到残疾人就业税收优惠、政府采购、自主就业创业、辅助性就业、职业技能培训、就业服务规范等一系列文件相继推出，就业扶持政策体系日趋完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在2016年，为规范和完善促进残疾人就业增值税优惠政策管理，财政部、国家税务总局印发了《关于促进残疾人就业增值税优惠政策的通知》，对符合条件的集中安置残疾人用人单位予以人均最低工资4倍退税，加大税收优惠力度。2017年，为了发挥政府采购促进残疾人就业的作用，进一步保障残疾人权益，财政部、民政部、中国残联印发了《关于促进残疾人就业政府优先采购政策的通知》，提出残疾人集中就业单位、辅助性就业机构享受政府采购扶持的条件和具体办法。2018年，国家发展改革委员会、民政部、财政部、中国残联等15部门联合印发《关于扶持残疾人自主就业创业的意见》，规定了为残疾人自主创业、灵活就业提供合理便利和优先照顾、落实税收优惠和收费减免、提供金融扶持和资金补贴、支持重点对象和“互联网+”创业、提供支持保障和就业服务等20多条优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，国家发改委、财政部、民政部、人力资源社会保障部、税务总局、中国残联等六部门又印发了《关于完善残疾人就业保障金制度 更好促进残疾人就业的总体方案》，按照稳定制度框架、优化征收结构、规范资金使用、健全激励约束的思路，以完善残保金征收、使用、管理制度为切入点，进一步提高残疾人就业能力和残疾人就业服务能力，积极拓展残疾人多元就业渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策密集，落地有声。基于此，我国残疾人就业的服务能力稳步提升。其中，全国各级残疾人就业服务机构进一步规范；基层就业指导员、业务系统管理员、就业辅导员、职业能力测评人员等人才队伍不断健全，建立了基层5万多名残疾人就业指导员队伍。制定出台了涵盖残疾人岗位提供与就业培训、就业服务机构建设、创业孵化基地服务、扶贫助残基地服务、职业能力测评等方面共14项标准或规范。就业服务工作重心逐步向市县级延伸，残疾人就业服务能力明显提升。每年能为20多万有需求的残疾人提供就业服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，“十三五”期间，人力资源社会保障部、教育部、财政部、国务院扶贫办、全国妇联、中国残联广泛开展合作，针对不同群体残疾人需求，开展了残疾人就业服务，取得显著成效。比如，对高校残疾人毕业生实施“一对一”的就业服务。“十三五”期间，全国各级残联共实名服务残疾人毕业生近8万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽广德市桃州镇的戈雷，是重度肢体残疾人，大学毕业后决定回家创业，为此当地残联帮助他参加了创业培训班。回家后，他和家人干起了大棚草莓种植，草莓种植有了收获，市里又发放了创业补贴，他越干越起劲，疫情期间，戈雷还通过微信在线上卖起了草莓。今年他新购了农用车，准备再搭几个棚，他说：“政策好，我们也要加油干，小康路上我们不会少!”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，“十三五”期间，我国残疾人就业状况明显改善，残疾人就业取得显著成绩。截至2020年11月，全国城镇新增就业56.8万，提前超额完成“十三五”的任务目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;残疾人就业实现高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　残疾人就业，要数量更要质量。除了超额完成了“十三五”的任务目标外，残疾人就业的质量更胜一筹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”以来，我国网络经济蓬勃发展，共享经济、平台经济等新经济、新业态和新商业模式大量涌现，这为残疾人灵活就业创造了条件，出现了包括云客服、外卖员、网店美工设计、外卖运营规划师等生活服务领域新的就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　期间，中国残联就业服务中心与58同城签署合作协议，开通了残疾人招聘专区，湖南、四川、宁夏、广东、黑龙江、北京等省（区、市）参与相关合作。同时，各地残联还依托中国残疾人就业创业网络服务平台，与阿里巴巴、自立商城、宜生无忧、湖南成才等社会机构合作开展云客服、电子商务、残疾人网络居家就业、网络培训等服务项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2019年底，残疾人灵活就业（含社区、居家就业）已达228.2万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，各地以贯彻落实《残疾人职业技能提升计划（2016-2020年）》和《职业技能提升行动方案（2019-2021年）》为主线，初步建立了购买社会化、市场化培训服务为主要供给，以各级残疾人职业培训基地为载体，以残疾人就业技能培训、岗位提升培训和创业培训为主要形式，线上线下相结合的残疾人职业培训组织实施体系。截至2020年11月，全国实现城乡培训238.7万，已超额完成“十三五”150万人的任务目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月底的山西，初寒料峭。36岁的吕大伟坐在办公桌前，两眼紧盯着电脑屏幕，鼠标飞速地滑动，页面不停地更新，时不时腾出手来实时记录着网上的电商信息。尽管背有点驼，身体有些残疾，但丝毫不影响他在互联网上帮着村里的贫困户销售农特产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吕大伟，临汾市隰县城南乡留城村人，刚出生几个月，不幸得了小儿麻痹症。初中毕业后，由于行动不便，吕大伟最终选择撤学在家。此后的生活，他倍感孤独和无助。这样的日子一直延续到2016年，当年，作为国家级贫困县的隰县率先在全国开启了农村电商增收模式，通过举办进阶培训、高端研修、外出游学、网上实操等战略举措，培养出一批农村电商实践者，孵化出一批电商市场的开拓者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吕大伟便是其中的一名受益者，从此，他的人生轨迹被彻底改变。如今，他靠着电商使得自家3亩大棚黄瓜年收入10万元以上，而他也跟着电商站了起来，强了起来，富了起来。同时，带动了更多的残疾人投入到了电商创业中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　显然，“十三五”残疾人就业工作取得了显著成就，并且在提升残疾人就业的层次和质量上下足了功夫，但是，这与残疾人日益增长的需求相比，仍然存在较大差距。主要表现在：残疾人就业能力不足，社会歧视不同程度存在；残疾人就业政策有待进一步完善与落实；残疾人就业服务基础能力建设有待提升；残疾人就业服务标准化、社会化、信息化水平距离高质量发展存在差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;残疾人就业任重道远，未来可期。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十四五”时期是我国由全面建设小康社会向基本实现社会主义现代化迈进的关键时期，是推动残疾人事业高质量发展、不断促进残疾人全面发展和共同富裕打下更好基础的关键时期，为此，下一步，我国将进一步健全就业政策，为残疾人就业创业提供有力支撑；进一步做好就业服务，多层次、多渠道解决残疾人就业问题；进一步强化职责担当，加大残疾人就业岗位筹措力度，推动全国残疾人就业工作在“十四五”时期迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625013683.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>