<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 12 Feb 2020 04:16:25 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>央地多措并举稳就业 不少企业称“我们不裁员！”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617417569.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617417569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：做好生活物资市场监测 増加政府储备</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617413798.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617413798.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部门密集出台措施 为企业复工复产送来“及时雨”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617413673.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617413673.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>利率优惠等多措并举 官方、金融机构助企业抗“疫”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617413623.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617413623.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发力稳增长 财政部提前下达2020年新增地方债限额超1.8万亿</title><link>http://bond.10jqka.com.cn/20200212/c617413547.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://bond.10jqka.com.cn/20200212/c617413547.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制召开新闻发布会 介绍做好企业复工复产工作相关情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617413222.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617413222.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>12月财政数据简评：2019年财政赤字再创新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617411131.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617411131.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国除湖北以外正逐步复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617410934.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617410934.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国复工陆续开启 战疫情稳经济齐发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617411108.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　一手抓防控疫情，一手抓复工复产，两手抓，两不误。在抗击疫情前线，打赢疫情防控阻击战，这是复工复产的基础和前提。在经济发展前线，促进企业有序复工复产，这是保障疫情防控物资需要的必然要求，也是降低疫情影响，推动经济高质量发展的必然要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连日来，全国复工复产陆续开启，部委、地方、企业积极行动，努力降低疫情对生产经营的影响，稳定经济运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国复工陆续开启 防护生产两不误&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　戴好口罩、帽子，酒精免洗洗手液消毒擦拭，测量体温正常后方可入内……这是2月10日正式复工以来，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300118','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x65E5;&amp;#x5347;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300118/"&gt;东方日升&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300118/"&gt;300118&lt;/a&gt;）新能源股份有限公司员工上班前的必备“三部曲”。“企业一季度的订单早已排满，根据灵活调配的原则，目前生产基本能跟上订单量。”该公司全球市场总监庄英宏向《经济参考报》记者介绍说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月10日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_003816','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5E7F;&amp;#x6838;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/003816/"&gt;中国广核&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/003816/"&gt;003816&lt;/a&gt;）集团有限公司的多个子公司也吹响了全面复工的号角，运行、维修、服务、安防、物资、后勤等各专业部门均已全部到位，在积极履行防疫职责的同时，全面保障电力安全供应，为打赢疫情阻击战提供了坚实的基础支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600031','&amp;#x4E09;&amp;#x4E00;&amp;#x91CD;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600031/"&gt;三一重工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600031/"&gt;600031&lt;/a&gt;）泵送事业部车间里，一辆辆泵送车正在组装，机械臂来回摆动，工人们热火朝天地忙碌着，焊接时产生的火花，宛如开放的迎春花……三一集团2月8日就打响了开年复工“第一枪”。三一集团董事长梁稳根表示，目前，集团17个国内产业园已做好防控措施，同时也具备复工条件，近期将会陆续在所在地的政府批准下开工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复工复产，对于在全球布局产业链的企业而言，更显急迫重要。2月10日，是江苏&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600710','&amp;#x82CF;&amp;#x7F8E;&amp;#x8FBE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600710/"&gt;苏美达&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600710/"&gt;600710&lt;/a&gt;）集团线下复工第一天。苏&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000782','&amp;#x7F8E;&amp;#x8FBE;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000782/"&gt;美达股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000782/"&gt;000782&lt;/a&gt;）有限公司党委书记、董事长杨永清介绍，针对办公场所众多且分散于两岸三地的特点，公司统一部署，在总部及各单位实施物资保障、环境防控、人员排查等工作，尽全力为复工复产提供充足保障，努力降低疫情对业务经营工作带来的影响，为经济发展不懈努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，2月3日至2月7日期间，苏美达集团已经先开始线上复工。目前苏美达在全球拥有员工数约2.2万，其中国内1.4万人，国外8000人。疫情主要影响国内员工到岗复工，对海外几乎无影响，据2月10日到岗人数统计（国内员工），贸易板块复工人数占比约35%；实业板块复工人数占比不到10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，从全国情况看，除湖北外的各省（区、市）正在逐步复工复产，特别是关键医疗物资、能源、粮食、交通物流等重点领域企业均已陆续开工。”国家发展改革委党组成员、秘书长丛亮11日在国新办发布会上介绍，据2月10日全国22个重点省份的最新数据显示，口罩企业的复工率已经超过76%，防护服企业的复工率为77%，全国重点监测的粮食生产、加工企业复工率为94.6%，煤矿复产率57.8%，电力、天然气和成品油供应充足，民航、铁路、水运运输网络正常运营。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617411108.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部海南监管局：“五个着力”持续推进部门预算“嵌入式”监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617414001.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，部门预算监管工作逐步常规化、日常化、制度化。为深入推进部门预算监管工作，海南监管局多措并举，五个方面着力优化创新方式方法，扎紧“篱笆”，严把“出入口”，将监管重心不断向事前、事中前移与拓展，实现对中央驻琼预算单位实施预算闭环监管，持续推进部门预算“嵌入式”监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、着力点面结合，实现“闭环”管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面掌握预算单位业务性质、预算执行、财务核算等信息，选取预算规模较大、资金情况相对复杂、财务管理有代表性的驻琼单位为重点监管对象，对其内控和执行财经纪律情况全方位体检。将各项日常审核项目当作整体监管组成部分，评估预算执行质量，完善不同监管任务间、不同监管对象间资源共享机制，实现各阶段相互承接、数据资源有效循环，确保部门预算监管链条无断点、无死角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、着力事前监管，严把“入口”关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以对中央属地预算单位“一上”部门预算的审核为重点，确保预算单位按照规范的口径如实准确填报相关基础数据，核实申报受财政资金保障的人数是否准确性，杜绝“吃空饷”现象；对没有政策依据的津贴补贴项目坚决予以取消，对超标的津贴补贴项目坚决降低至标准范围之内；加强对属地中央行政事业单位国有房屋、地产、车辆等重点资产的规范管理和监督，有针对性地开展实地审核、分析和测算，尤其是关注报废更新车辆资料和新增租用办公用房等，推进资产管理与预算管理有机结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、着力事中监管，严把“出口”关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以授权支付动态监控为切入点，对重要领域和大额资金采取重点动态监控管理方式，将公务卡强制结算和“三公”经费、会议费、培训费预警列入动态监控的重要内容。通过支出渠道的疑点寻找线索，通过对线索的核实及时发现并处理各种违规违纪问题，适时跟踪开展现场核实。对日常监管中发现的基层单位有苗头性的问题，如未经批准归垫资金、开立基本账户等问题，做到“早提醒”“早纠正”，确保监管对象有效改进管理，落实监管成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、着力多维联动，服务与监管并重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善监管局与中央属地预算单位联动机制，加强与部预算司、国库司、各部门司的沟通汇报，秉持服务与监管并重的理念，结合窗口性工作事项，加强政策引导。通过银行账户管理、财政直接支付审核等窗口性工作，灵活运用预算监管研讨会议、培训等服务载体，积极宣传部门预算改革政策。通过沟通、分析、通报等服务性监管手段，基层单位的自我管理意识不断增强，对一些把握不准的支付业务，会在操作之前主动征求监管局意见，提前规避支付风险，监管全链条监控工作的预警、威慑、纠偏、规范作用得以显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、着力快速应对，开启“云”监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自疫情爆发后，海南监管局高度重视，快速反应，积极主动作为，开启监管局与驻琼预算单位“云”沟通监管模式，依托财政国库动态监控系统，关注授权支付资金动态，对“苗头性”问题的预警提示；通过电话、邮件、微信群等方式，传达工作要求，开展日常审核审批和动态监管，实时答疑解惑，进行政策指导；及时了解掌握驻琼单位抗击疫情、服务防控的情况，提醒各单位充分认识疫情防控的复杂性严峻性，督促各单位全面贯彻落实党中央国务院及海南省委省政府疫情防控部署要求，在坚守岗位的同时科学防疫，确保防疫和业务两不断，坚决打赢疫情防控阻击战。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617414001.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央赴湖北指导组震怒！武汉副市长等3人被约谈！湖北7官员被免</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617411036.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月11日晚间，疫情中心湖北省发出了全省小区封闭的通知，另外，中央指导组约谈武汉副市长等3人：区政府和街道要向患者挨个赔礼道歉！ 湖北全省小区实行封闭式管理 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月11日消息，10日，湖北省住建厅发布《关于印发〈湖北省住宅小区、办公建筑新型冠状病毒肺炎疫情防控工作指南〉的通知》。通知指出，住宅小区要实行封闭管理，原则上只保留一个出入口，人员进出必须测量体温并登记，严禁体温超过37.3℃的来访人员出入；暂时关闭小区内会所、图书馆、活动室等人员聚集场所，限制非本小区人员及车辆进入住宅小区(包括快递员、外卖员等)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，办公建筑复工前应组织全面卫生清理和消毒。明确办公建筑中央空调、电梯、卫生间等公共区域和设施的使用要求，同时要加强办公室、会议室、餐厅(食堂)、地下停车场等部位的管理。要求做好进出人员、车辆的防控和登记。尽量减少集中会议等聚集性活动，必须召开的集中会议，优先安排有外窗、空调系统相对独立、通风换气能力强的会议室，人员间隔应在1米以上，且必须佩戴口罩。提倡员工分散进餐或错峰用餐，就餐时人员相隔距离保持2米以上。尽量停止使用集中式中央空调，封闭内循环的风口，如要使用应做好清洗消毒工作。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/f371366b474cc924" id="f03cd88095d5460432c08dbd3838ac37" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央指导组对武汉疫情防控问题紧急约谈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;区政府和街道要向这些患者挨个赔礼道歉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“应收尽收是防控新冠肺炎疫情的关键，要把好事办好，怎么能把好事办坏？这些负责转运危重和重症病人的党员干部为什么不跟车？现在的武汉就是战时状态，这些人的行为十分恶劣。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10日晚，在中央赴湖北指导组约谈会上，国务院副秘书长、国务院办公厅督察室主任高雨的诘问一针见血，也透出事态的严重性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办公桌对面，接受约谈的武汉市武昌区区长余松边听边记，脸色通红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是一场针对武汉疫情防控工作中暴露出的突出问题开展的紧急约谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9日，武汉市对确诊还未住院的新冠肺炎重症患者进行集中收治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关中央媒体记者跟踪采访发现，当晚在将患者转运至武汉同济医院中法新城院区的过程中，武昌区由于工作滞后、衔接无序、组织混乱，不仅转运车辆条件差，街道和社区工作人员也没有跟车服务，导致重症病人长时间等待继而情绪失控，做法十分恶劣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对这一事件，中央指导组的意见是：区政府和街道要向这些患者挨个赔礼道歉，对相关责任人根据党纪政纪严肃问责。另外，作为区长、作为指挥长，在这件事上你应该负什么责任，要向上级写一份深刻检查。”高雨说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“得知9日晚的事件，我非常痛心，我们有责任，一定深刻检讨。”余松说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后，中央指导组又先后约谈了武汉市副市长陈邂馨、武汉市洪山区区长林文书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对9日晚武昌区发生的事件，武汉市要督促武昌区认真整改，市里要以此为戒，也要深刻反思；并举一反三，把老百姓反映的问题逐一梳理、落到实处，并对有关人员严肃问责。”中央指导组同志说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这个事我们有责任，我们马上落实中央指导组要求，做好善后。”陈邂馨回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们收集了近期有关应收尽收的问题线索，洪山区有200余条；你们是不是工作不够细，还没做到位？”中央指导组同志约谈洪山区区长林文书时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这段时间我们克服了许多困难，也做了不少工作，但也有做得不到位的地方，回去后我们马上对照问题一一整改，补齐短板。”林文书回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　约谈进行了一个多小时。“回去我们要马上行动起来，对照这些问题狠抓落实、狠抓整改。”约谈对象表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央指导组参与约谈的同志说，针对当前防疫工作暴露出来的突出问题，我们就是要及时进行约谈，及时敲响警钟。约谈也是给广大干部释放一个强烈信号：战“疫”当前，失职失责者，必将受到严肃问责。每一位党员干部都要紧张起来，迅速进入战时状态，真正把人民群众的生命安全和身体健康放在第一位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;约谈的背后发生了这些事情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据环球时报报道，2月9日晚10时30分左右，环球网赴武汉特派记者接到武汉市武昌区某街道工作人员电话，称他们辖区马上将有一批新冠肺炎重症患者将从武昌区某医院送往武汉市危重症病人救治定点医院――武汉同济医院中法新城院区进行集中收治，这批病人多半是老年人，有些人情况危急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来到转运现场后，环球时报-环球网记者发现负责转运这批重症病人的是一辆公交车，车上已经坐满30多位老人，有些老人没有座位只能站着，还有些老人只能坐在公交车的过道里，公交车司机与病人之间没有任何隔离措施，据观察，公交车司机本人防护装备也不符合接触重症患者所需的三级防护标准。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/79600eaf8cdca416" id="a1a7d3d84c1caf3ad047fd8af11649db" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/5c7b125054bb298" id="14ad7c8b16640248c4038407767c383b" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　司机本人原本接到指令是前往武昌区某社区接收病人，但是负责组织转运的街道-社区工作人员却带着他去往多个地点接收病人。这名司机称，车上只有他和三十余名重症患者，没有负责组织转运的工作人员前来协调，他也不知道该怎么办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　车上的患者随后情绪失控，有人表示他们已经跟着这辆车走走停停很长时间了，疲惫不堪。司机也十分愤怒，下车打电话给负责对接的工作人员抱怨，整个过程中没有社区-街道工作人员前来协调和安抚病人情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　晚上11时50分左右，已经无法忍受长时间等待的病人要求立马将他们送往医院，公交司机也绕开带路的街道-社区工作人员，径直将车开往武汉同济医院中法新城院区。经过40分钟，公交车终于到达新城院区，但是司机并不知道具体要把病人送往哪里，和谁对接，只能把车停在医院内的停车场上，病人纷纷下车，不知所措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月10日凌晨，掌握这一情况的中央赴湖北指导组下达指示，此事必须彻查清楚!相关责任人必须严肃处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接受约谈的武汉市武昌区区长余松面对诘问，脸色通红。余松称，“得知9日晚的事件，我非常痛心，我们有责任，一定深刻检讨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最高人民检察院：谁是我们的敌人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月11号，最高人民检察院刊文：对疫情苗头侥幸观望；对公众质疑漠然视之；对属地情况“一问三不知”；对信息披露不及时不准确；对捐赠物品管理混乱；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有如媒体所指斥的“三大胆”――“大胆”放任病人出行，“大胆”放任疫情源头营业，“大胆”让关键易感人群不戴口罩怕引发公众恐慌；甚至在疫情已经引起全社会的情况下，依然派送20万张免费旅游券，“放胆”组织四万余家庭共吃团年饭……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些不去作为、不敢担当，反应麻木、作风漂浮，急事迟疑、难事失措，敷衍塞责、推诿扯皮，弄虚作假、失职失察等等官僚主义、形式主义的表现，统统不是我们的敌人吗？！&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/62ba24469fd911f6" id="b905c67f29de581a3b692d0a2f2ea441" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全文如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翻开“毛选”第一卷，开篇第一句话就说：谁是我们的敌人？谁是我们的朋友？这个问题是革命的首要问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当下抗击疫情的斗争中，新冠肺炎病毒无疑是我们的敌人，而且是我们的最大敌人。这个敌人虽然我们还没有完全搞清楚它的来龙去脉，但我们能很强烈地感觉到它的存在。我们对这个敌人已经层层设防、步步围剿了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这场全民战“疫”斗争中，有一些敌人是我们还没有警惕或警惕不够的。比如，对疫情苗头侥幸观望；对公众质疑漠然视之；对属地情况“一问三不知”；对信息披露不及时不准确；对捐赠物品管理混乱；还有如媒体所指斥的“三大胆”――“大胆”放任病人出行，“大胆”放任疫情源头营业，“大胆”让关键易感人群不戴口罩怕引发公众恐慌；甚至在疫情已经引起全社会的情况下，依然派送20万张免费旅游券，“放胆”组织四万余家庭共吃团年饭……林林总总，这些不去作为、不敢担当，反应麻木、作风漂浮，急事迟疑、难事失措，敷衍塞责、推诿扯皮，弄虚作假、失职失察等等官僚主义、形式主义的表现，统统不是我们的敌人吗？！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这样的敌人并不比病毒这个敌人的害处小！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要赢得全民战“疫”斗争的胜利，我们就必须把敌人看清楚、找出来，对各种敌人都保持警惕，同各种敌人作最坚决的斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至今日，湖北省卫健委党组书记和主任已经双双被免职；武汉副市长等3人被中央指导组约谈。这其中释放的信号是强烈的、明确的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨日，中央依法治国办、中央政法委、最高人民法院、最高人民检察院、公安部、司法部联合举行新闻发布会，发布两高两部《关于依法惩治妨害新型冠状病毒感染肺炎疫情防控违法犯罪的意见》。在《意见》明确要依法严惩的10类违法犯罪中，“国家机关工作人员玩忽职守”，“卫生行政部门的工作人员严重不负责任，不履行或者不认真履行防治监管职责”，在列第七！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早前，中共中央组织部就曾发出通知，强调要及时调整不胜任现职、难以有效履行职责的干部；严肃问责不敢担当、作风漂浮、落实不力，甚至弄虚作假、失职渎职的干部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，反对官僚主义、形式主义，我们党是一以贯之的。只是在当前全民战“疫”、扭转危局的时刻，我们要尤其强调！更加警惕！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　战“疫”时刻，官僚主义、形式主义和病毒一样，都是我们最大的敌人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　没有被警惕的敌人后患无穷！&lt;!--keywords-12010019:最高人民检察院:0.832062---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010019:最高人民检察院:0.832062---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617411036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：有信心战胜疫情并完成经济社会目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617411431.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家主席习近平说，中国有能力、有信心、战胜新型冠状病毒疫情，还会完成既定的经济社会发展目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平分别与卡塔尔元首塔米姆及印尼总统佐科维多多通电话，谈到中国对新型冠状病毒疫情的防控工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，中国采取最严格、最彻底的防控举措，取得积极成效。中国有能力、有信心、有把握，既要彻底战胜疫情，还要完成既定经济社会发展目标任务，相信中国战胜这次疫情后，将更加繁荣昌盛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平又说，正是由于中国采取强而有力的防控措施，才没有在国际上形成大规模扩散蔓延，希望各国及时了解和遵从世卫组织关于旅行和卫生的指导意见。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617411431.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>延期还款、利息减免 多地银保监局出招支持受困企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617411074.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　不论是西贝莜面村的老板，还是桔子酒店的创始人，他们对疫情之下中小企业生存困境的切身之痛，让近期的舆论焦点，从单一的疫情防控分散到中小微企业的复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　舆论的呼声也得到政策的回应，为坚持疫情防控和经济社会发展“两手抓”，不少部委和地方政府陆续出台推动企业复工复产的举措。不过，从企业的呼声看，一些政策举措仍需进一步改进。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“按照我们当地政府制定的企业复工申报检查流程，对于我这种员工人数只有10来个左右的小微企业，最合适、最安全的办法就是不复工，否则单单应付政策要求的成本和代价就很高。我打算3月初复工，据我了解，身边一些朋友开的小工厂目前都没复工，也是打算到3月初再看看情况。”河北一从事工程零部件加工的小微企业主对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情当下，不同行业的企业遭遇的现实困境千差万别，但复工前的准备都是大同小异。按照各地政府制定的复工政策，企业要想复工基本要经过申请、现场查验、审批合格等一系列流出。上述小微企业主向记者展示了该地复工所需要向政府提交的文件，包括《疫情期间开复工审批表》、《疫情防控承诺书》、《开复工疫情防控工作预案》、《企业用工花名册》、员工健康申报卡、疫情防控检测流程等；除此之外，企业还需承担废弃口罩管理、人员管控、健康检测、应急物资储备、货物出入把关等责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业复工准备流程的繁琐备受争议，国家发改委有关负责人2月11日就表示，国家发改委将严格制止以审批等简单粗暴方式限制企业复工复产的做法。“有的地方对企业的复工复产采取了报备制度，有的设置了前置审批条件，这些做法不符合加强疫情科学防控、有序做好企业复工复产的中央精神。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障企业复工复产，政策层面开始发力。尤其是为保障中小微企业资金需求，金融监管部门已出台诸如适当放宽不良贷款认定标准、降低贷款利率、贷款延期等具体措施支持受困的中小微企业。不过，不少分析人士呼吁，应采取城市疫情分级政策，在疫情并不严重并已经达到了充分防控效果的城市，在提高防控能力和手段的同时，自主及时复工、开业，恢复正常经济和社会生活。同时，财政政策要考虑对部分行业和企业给予税费优惠，可比照“非典”疫情时期，对受疫情影响严重的行业实施诸如减免政策性基金、实施税收优惠等定向措施，以稳定就业和经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融政策支持受困中小微企业，贷款可适当展期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在前期银保监会出台金融支持疫情防控的政策后，各地银保监局陆续出台指导辖内银行业金融机构支持受困小微企业的金融措施。从上海、江苏、浙江等地银保监局出台的政策举措看，受困小微企业有望享受贷款展期、减免贷款利息、贷款利率再下调等优惠政策，相应的，监管部门也会适当放宽对银行不良贷款的认定标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海银保监局发文规定，对于受疫情影响资金需求扩大的存量小微企业，符合条件的要主动增加授信额度，不强制要求额外提供新资料，不强制要求新增增信措施，可随时提款，满足企业的临时资金需要。对受疫情影响较大且近期有贷款到期的企业，充分运用无还本续贷、年审制等方式，做到应续尽续。鼓励在沪银行业机构对于2020年6月30日前贷款到期但受疫情影响较大难以按期还款的客户主动进行续贷，续贷期限不超过一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，各行可制定一定期间的政策宽限期，受疫情影响相关行业的企业暂时无法正常归还到期贷款而发生逾期的，不计罚息及复利，不影响客户征信记录。对受疫情影响暂时失去收入来源的企业，可依调整后的还款安排报送信用记录，不强制要求此类逾期90天或60天以上的贷款归为不良。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏银保监局也提出，对未裁员企业和扩大用工企业，要进一步加大信贷支持力度。对于疫情防控期间符合条件实行延期还款的各类贷款，不纳入逾期统计，不加收罚息。监管部门将酌情进一步放宽疫情影响期间小微企业不良贷款容忍度，并对2020年核销的小微企业不良贷款进行还原统计考核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江银保监局明确，全省一级响应期间，对受疫情影响较大、暂时出现还款困难的企业，采取延期还款、分期还款、展期、无还本续贷等措施，确保不转逾期、不计罚息、不下调贷款分类、不影响征信。对复工困难企业可视情况给予不少于3个月的贷款展期，疫情期间不计入贷款逾期天数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，在利率优惠方面，浙江银保监局制定了具体的上限水平，同时公示辖内各家银行的利率优惠政策。明确对现有存量贷款，各银行对制造业、批发零售业、住宿餐饮业等受疫情影响较重的行业企业按不高于同档LPR利率计算2020年2月当期利息，最高给予免息政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，农业发展银行浙江省分行提出，对于涉及疫情防控的救灾应急贷款和小微企业贷款，给予最高0.5个百分点的优惠，救灾应急贷款利率最低可优惠至1年期LPR减0.45个百分点，小微企业贷款利率最低可优惠至1年期LPR减0.5个百分点。工商银行浙江省分行则明确，对于小微企业主个人名义办理的个人经营类贷款，从1月31日起统一设定15天宽限期。对于1月31日至3月31日到期的小微企业贷款，可展期半年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自企业主的呼声：希望出台税费减免等政策帮助“节流”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对金融监管部门出台的金融支持政策，各家银行早已作出部署安排。一国有大行普惠金融部人士对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者表示，现在银行都出台了很多措施解决企业遇到的资金问题，大家对银行和小微企业关系的认识要比以前深刻得多，措施的针对性、可操作性都很强。然而，企业遇到的问题是多方面的，特别是在疫情之下，发挥政府的作用，包括财税等政策的支持也非常关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　佛山一从事小家电生产的企业负责人对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者透露，对不少中小制造业企业来说，虽说疫情的负面冲击不如餐饮、酒店等服务业大，但如果停工停产超过一个月也会带来较大的损失。最希望政府出台的政策还是税费减免，以及有关灵活用工的政策调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们厂子有50名左右的工人，大部分是来自广西。现在不复工有着多方面原因。”上述佛山企业主称，一是大部分工人老家村里封路，不让人随便出去，加之很多公共交通暂停，回佛山打工并不方便；二是企业主也有顾虑，现在仍处疫情防控的关键期，万一复工后有工人确诊，届时全工厂都要停工，对企业来说更不划算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据上述佛山企业主介绍，佛山当地绝大多数中小制造业企业都未复工，身边不少开工厂的朋友均计划2月底到3月初再复工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在被问及建议政府出台哪些措施帮助企业度过疫情困难期时，上述佛山企业主认为，在企业无法复工获得营业收入的情况下，政府应出台相应举措帮助企业“节流”。首先，对不少中小微企业来说，税费压力仍较高，希望能对出台更有针对性的税费减免措施；其次，人力成本已成为不少企业最大的支出项，目前的用工制度对企业主约束太多，社保缴纳、员工工资涨幅和最低工资要求、员工辞退政策安排等对企业并不“友好”，以部分地方出台的延迟缴纳社保为例，这项政策对中小企业来说作用并不大，社保只是延迟缴纳但总金额并未减少一分，企业的实际负担并未减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，租金支出也是笔大开销，但短期内较难解决。该企业主表示，目前不少企业场地租用都属于市场行为，特殊时期租金是否能减免需要自己与房东协商，但随着近年来不少工业用地改为住宅或商业用地，工业用地越来越少，厂房租金随之上涨，增加了企业的负担。缓解这一问题，需要依靠政府适当放宽土地政策，增加土地供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学光华管理学院应用经济系副教授、北京大学经济政策研究所副所长、方正证券首席经济学家颜色近日在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yK/JzNbQufotsay.png"/&gt;记者专访时表示，尽管财政部此前已经实施了大规模的降费减税，但面对此次新冠肺炎疫情，我们仍建议比照非典疫情时期，对受疫情影响严重的行业实施定向的税费优惠，以稳定就业和促进增长。其中，批发零售、交通运输、旅游休闲、餐饮酒店、文娱媒体等行业是受新冠肺炎疫情影响较为严重的行业，建议对部分行业和企业给予税费优惠。比如在非典疫情时期，为了保证生产经营活动的正常进行，财政部和国家税务总局对受疫情直接影响比较突出的部分行业在2003年5月1日至9月30日期间实行税收优惠政策。同时，财政部也对相关行业减免了15项政府性基金。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617411074.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>避免网上学习时间过长 不强行要求所有教师录播――教育部有关负责人答疑“停课不停学”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617411242.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月11日电 题：避免网上学习时间过长 不强行要求所有教师录播――教育部有关负责人答疑“停课不停学”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者胡浩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因防控新冠肺炎疫情需要，部分地方近期陆续开始网上“停课不停学”工作。“停课不停学”是否等于网上教学？如何避免孩子长时间疲劳用眼？网络拥堵怎么办？教育部有关负责人11日作出解答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“停课不停学”不单纯等同于网上上课&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部有关负责人介绍，“停课不停学”不是指单纯意义上的网上上课，也不只是学校课程的学习，而是一种广义的学习，只要有助于学生成长进步的内容和方式都是可以的。要坚持国家课程学习与疫情防控知识学习相结合，特别注重疫情防护知识普及，加强生命教育、公共安全教育和心理健康教育；认真学习防疫阻击战中涌现的先进事迹，弘扬社会美德，增强学生爱党爱国爱人民爱社会主义的思想情感，也可以多读一些经典名著名篇。学习的方式应该是多种多样的，一些地方开通网上教学，只是“停课不停学”的方式之一，是利用信息化手段实施教学的一种探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不必普遍要求教师录播课程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部有关负责人表示，开展“停课不停学”、做好网上教学工作没有必要普遍要求教师去录播课程。要充分利用好国家、地方、学校现有的优质网络课程资源，确有需要的，可由教育部门统筹组织少数优秀骨干教师适当新录一些网络课程，作为必要补充，共享优质资源。各地要针对网上学习特点和学科特点，认真研究明确适合线上学习的课程，防止照搬套用正常课堂教学方式、时长和教学安排。如果强行要求所有教师进行录播，不仅质量上难以保障，而且也会增加教师负担，并且造成资源浪费，这种现象必须予以制止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;避免学生网上学习时间过长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于网上教学会否增加学生负担，教育部表示，实施“停课不停学”，各地要区别不同学段学生的实际情况和网上教学的特点，坚持从实际出发、科学安排，合理选择学习资源。对上网学习的要求，可借鉴一些地方好的做法，对小学低年级上网学习不作统一硬性要求，由家长和学生自愿选择，对其他学段学生作出限时限量的具体规定，避免学生网上学习时间过长。同时，不得强行要求学生每天上网“打卡”、上传学习视频等，防止增加学生不必要的负担。要指导学生合理安排作息时间，通过增大休息间隔、做视力保健操、强化体育锻炼等方式，保护视力，增强体魄，保障身心健康。严禁幼儿园开展网上教学活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做好开学后教学与居家学习的衔接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部要求，要防止以居家学习完全代替学校课堂教学，正式开学恢复课堂教学后，各地各校要精准分析学情，认真对学生居家学习情况进行摸底，对学习质量进行诊断评估，有针对性地制订教学计划。对已经居家在网上学习过的学生，有重点地对已学内容进行讲解和复习，加大对学习困难学生的帮扶力度，确保每名学生较好地掌握已学知识内容，然后再进行新的课程教学；对小学低年级没有参加网上课程学习的要从头开始。特别要加强对防疫阻击战一线人员子女和农村留守儿童的学习指导和关爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有针对性地指导“错峰”登录上网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　确保网络正常运行是保障网上教学的基本前提。由于我国中小学生人数众多，各地网络基础条件差异较大，在延期开学的同一时间段内集中上网学习，容易出现网络拥堵。教育部有关负责人表示，各地要加大与工信部门及网络运行企业的协调力度，积极争取支持。要因地制宜、从实际出发，根据当地网络情况、服务能力、学生分布等做好分析研判，有针对性地指导“错峰”登录上网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;停止线下培训行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部有关负责人表示，做好新冠肺炎疫情防控工作是当前的首要任务。校外培训机构必须根据各地要求，停止线下培训行为，不得擅自提前开课形成学生聚集，严防疫情扩散。要规范线上培训行为，对超标超前、应试导向、虚假宣传、制造焦虑等违法违规行为予以严肃查处。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617411242.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制：农村地区做好疫情防控要外防输入 内防扩散</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617411276.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月11日电 国务院联防联控机制11日召开新闻发布会，介绍加强农村疫情防控有关情况。我国农村地区地域广、基础弱，国家卫健委基层卫生健康司司长聂春雷表示，农村现在防控的重点是“防”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对农村来讲，基层医疗卫生机构医疗服务能力相对薄弱，所以防是重中之重，要‘外防输入，内防扩散’。”聂春雷说，要做好“防”的工作，关键还是要做到“四早”：早发现、早报告、早隔离、早治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聂春雷表示，这要充分发挥农村地方党委政府，特别是两委、乡村医疗卫生机构的作用。要相互配合做好发热人员、外来人员的排查，发现发热的、疑似的要尽快转诊至上级医院发热门诊，对疑似患者的密切接触人员，要做好居家隔离，并采用相关医学观察措施，提供好相关健康服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上农业农村部农村合作经济指导司副司长毛德智也表示，已专门下发了通知，要求基层党组织等发挥好作用，把防控责任压实，特别是村两委的责任要做好，组织广大党员干部和农民积极参与到防控工作中来，形成联防联控的机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聂春雷表示，农村医疗卫生机构主要职责是发现病人，发现发热的、疑似的要及时转诊。“农村机构治疗不了新冠病毒感染患者，必须转到上级的定点医疗机构去采取相应的救治措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在广大的农村地区，乡村医生是农村疫情防控的重要力量，但有多地乡村医生数量不足，能力亟待提升，该怎么办？聂春雷表示，针对目前全国144万在村卫生室工作人员，国家通过中国继续医学教育网络平台，专门开辟了两个专栏：村医专栏和基层防控专栏。截至2月10日，有56万乡村医生和基层人员在这个平台进行了学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过对新冠病毒的认识不断加深，防控知识同时不断更新，我们会及时更新网络平台课件，持续加强对乡村医生的网上培训。”聂春雷说。（记者王秉阳、白阳、刘开雄）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617411276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美中贸易全国委员会：携手遏制新冠肺炎疫情爆发“符合中美两国共同利益”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617417380.shtml</link><description>
    &lt;p style="text-align: center;" contenteditable="false"&gt;&lt;img id="ba0fbece313c44417f571d8e7c1b86c7" onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/a1f7c896fb0d18fd" data-type="" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美中贸易全国委员会会长克雷格·艾伦 (Craig Allen) 表示，携手遏制新型冠状病毒肺炎疫情的爆发“符合中美两国共同利益”，疫情发生之后减少或取消关税不失为“适当的举措”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国日报华盛顿2月11日电 （记者 赵焕新）美中贸易全国委员会会长克雷格·艾伦 (Craig Allen) 表示，携手遏制新型冠状病毒肺炎疫情的爆发“符合中美两国共同利益”，疫情发生之后减少或取消关税不失为“适当的举措”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　艾伦在接受中国日报专访时说，“支持中国把疫情控制住，这可能是防止疫情蔓延至美国的最好办法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2月10日24时，中国大陆累计报告新冠肺炎确诊病例42638例，累计死亡1016例。美国于2月10日出现第13例新冠肺炎确诊病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美中贸易全国委员会代表着200家在中国运营的美国企业。艾伦表示，令他感到自豪的是，部分会员企业已经向中国相关机构捐赠了抗病毒药物、医疗器械、款项以及其他相关物品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们的企业意识到协助和支持中国政府抗击此次疫情符合我们的共同利益，” 艾伦说，“我们希望中国政府可以成功消灭疫情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出于企业隐私考虑，美中贸易全国委员会没有公布支持中国抗击疫情的美国企业的具体细节。但据圣保罗先驱报（St. Paul Pioneer Press）上周二报道，总部位于明尼苏达州的美国嘉吉公司（Cargill）通过中国红十字会认捐近30万美元。这家公司在中国雇佣员工达一万人，业务遍及中国50个市。总部来自同一州的3M公司也向中国疫情严重的地区捐赠了医疗用品，包括呼吸器、口罩和洗手液。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　艾伦说，目前美中贸易全国委员会的会员企业在中国的美籍员工没有人感染病毒，但有一些中国同事被确诊感染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　艾伦说他祝愿这些中国同事早日康复。他说，当前大家最关心的还是疫情中人的安危，这些美国在华企业未见有任何恐慌，更多的是表现出与中国朋友们共克时艰的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2003年“非典”爆发期间，艾伦在美国驻华大使馆担任高级商务官员。他相信中国政府从“非典”疫情防控中学到了许多经验，完全有能力应对此次危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　艾伦说，人们对此次新型冠状病毒有许多未知之处。在这种情况下，中国对该病毒所采取的“严厉，严格，大范围，不妥协”的措施是正确的。这些前所未有的举措包括推迟春季开学日期，特别是对此次疫情中心――人口超过1000万武汉采取封城的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月30日，美国商务部长威尔伯·罗斯对中国新冠肺炎感染者表示同情，但他指出，疫情的爆发可能促使雇主将工作岗位转移到北美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，艾伦之处，此次疫情不可能带来大量工作机会回流美国。美国在湖北的大部分公司是劳动密集型的，即便发生所谓工作回流，也不会回流到美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“病毒是不认国界线的，我们应该鼓励中国朋友抗击病毒的工作而不是说些（其他的话）”，艾伦说。“现在不是考虑竞争优势的时候，而是应该考虑如何抗击我们的共同敌人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次疫情的爆发也凸显出中美两国正面临着许多全球性问题，如流行病、恐怖主义、洗钱、黑客攻击和气候变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　艾伦说，“这些领域需要中美双方共同合作。如果中美两国在事关两国人民的重要利益的问题上不能开展合作，这些问题将无法解决。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“毋庸置疑，我们的病毒学家和医药企业非常专注地与中国同事们合作，致力于早日消除病毒，”他说。“这种合作越多越好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近有美国媒体报道称疫情可能会使中国延缓实施上个月达成的中美第一阶段经贸协议。对此，艾伦评论道，这是一项为期24个月的协议，双方执行协议是有时间保障的。但病毒的发生对于协议实施启动阶段“没有帮助”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我知道来自中国政府的同事重申了他们的承诺，但目前应该将工作重点放在疫情的遏制上，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　艾伦重申，美中贸易全国委员会始终反对加征关税。中美第一阶段经贸协议签署之后，美国仍对价值数千亿美元的中国商品保留了加征的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我确实认为，在疫情发生后减少或取消加征关税是适当的举措，”艾伦说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，美国贸易代表办公室公告了美方针对中方第三批2000亿美元加征关税排除清单，涉及中国输美119项产品。这份清单公告2月5日在该办公室官网上刷新了状态，正式通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月6日，中国国务院关税税则委员会发布公告，调整对原产于美国约750亿美元进口商品的加征关税措施，自2月14日13时01分起，2019年9月1日起已加征10%关税的商品，加征税率调整为5%；已加征5%关税的商品，加征税率调整为2.5%。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617417380.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深挖新动能 增强中国经济“免疫力”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617413712.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在目前的抗击疫情中，宏观政策在发力，同时，各行各业在积极“自救”，个人和家庭也在寻找各自最佳的应对方法。大到宏观政策，小到个人和家庭，这场战“疫”留给我们不少“思考题”，显现出许多值得把握的新机遇。我们需要认真总结抗击疫情中的经验和教训，深挖其中涌现出的新经济、新动能，化危为机，在未来增强中国经济的“免疫力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去数年间，中国经济实现了持续稳定增长，但外部条件和环境从来不是一帆风顺的，总会不期而遇一些新问题、新挑战。我们之所以能够顺利应对，并始终保持经济稳健发展，原因就在于我国经济具备很强的韧性和巨大的潜力，“免疫力”较强。正如人民银行副行长潘功胜在此前所表示，中国经济有较强的韧性和强大的潜力，长期向好、高质量增长的基本面不会因为这次短暂的疫情而发生改变。我国经济的韧性和潜力从何而来？我国国内市场大，基本盘稳，新经济、新动能不断涌现，创造着新的增长点。在疫情中，虽然实体经济遭受了一定的冲击，但也有不少新动能、新行业、新机会走上了前台。同时，在抗击疫情中暴露出的短板、不足，也蕴藏着改进空间和待发掘机遇。所以，如果能认真总结反思，善于化危为机，努力补短板，深挖新动能，就能继续增强中国经济的“免疫力”，即使有“黑天鹅”飞来也能从容有效应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，首先，依托互联网的新经济显然在对冲疫情不利影响中起到了关键作用。由于物理的隔离，许多经济活动转向线上开展，同时，过去只在大中城市活跃的互联网经济也在加大“下沉”力度，更多惠及县域、乡村。未来，我们势必更加倚重互联网经济，其对经济增长的带动作用或将进一步增强。本次疫情同时也是对中国互联网行业的一次考验，我们需要深思其间暴露的问题，并进行有针对性地解决，以使我国互联网经济更强健，能更有力地带动我国宏观经济稳健发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，在疫情考验下，不少新的工作模式、组织合作形式被推到了前台。比如，近期复工企业不约而同地开展了在线“云办公”，视频会议、网络电话会议、在线办公等需求激增；再比如，云海肴、青年餐厅等企业宣布，员工将赴盒马鲜生“上班”，这种模式被称为“零售和餐饮跨行业互助合作用工”，有助于解决现阶段餐饮业待岗人员的收入问题，缓解企业成本压力。同时，在线教育、在线医疗等在线经济形式正在崛起。上述新变化看似是被疫情“催生”的，实际上也代表了未来经济发展的大方向。我们可以借此机会，思考什么样的工作模式更有效率、更符合当下网络时代；思考什么样的组织合作形式更有益于劳动者福祉、更利于其应对意外的压力与冲击。我们若能由此探索出更高效的工作、组织、合作模式，或许会对提高全要素生产率、推动经济高质量发展大有裨益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，这场疫情也暴露出了我们在公共卫生、物流运输、城市管理方面存在一些短板。一场疫情，也是一次国民卫生意识的“再教育”。今后国民的卫生习惯意识料将会有很大提升，我们将会更加重视医药卫生行业发展，提高供给能力，加强质量把控。疫情也显示出，在快速城镇化的今天，人口高度密集城市需要大量公共卫生设施，我们对此的预判和准备可能不足。在疫情“大考”后，需要加大医疗基础设施领域的投入，加速公共卫生系统的现代化，这或许也将成为推动经济发展中一股不可忽视的新力量。与此同时，我们看到，在诸如防控疫情这样的“战役”中，高度发达的物流系统和高水平的城市治理无比重要。物流发达、城市治理水平高的城市，确实能更好地应对疫情、组织生产、保障居民生活。因此，未来需要持续加快物流体系建设，同时探索发展智慧型城市，深耕大数据，实现基于大数据分析的高效城市规划、治理，这不仅能带动城镇化进程，更能促进经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情留给我们诸多“思考题”。我们应认真反思，总结经验，弥补不足，把握新机遇，体察新趋势，使中国经济的新动能更充沛，“免疫力”更强。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617413712.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：多措并举填补口罩供应缺口</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617417632.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着企业复工复产的推进，防护物资的需求急剧增长，尤其是对于口罩的需求。针对口罩紧缺的现实问题，国家发展改革委相关负责人表示，将通过促生产、扩进口、减浪费等多种措施来缓解物资的供应矛盾。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617417632.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界卫生组织将新型冠状病毒感染的肺炎命名为“Covid-19”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617411238.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社快讯：世界卫生组织总干事谭德塞11日在瑞士日内瓦宣布，将新型冠状病毒感染的肺炎命名为“Covid-19”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617411238.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发”疫”财？露头就打！市场监管铁拳斩除市场“病毒”绝不手软</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617411315.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京2月12日讯(记者苏兰)2020年的开年注定在时间的坐标上镌刻下难忘的印记，在新冠肺炎肆虐时，来自社会各界爱的那束光将至暗时刻照亮。在这场没有硝烟的战争中，市场监管人成为战“疫”最前沿的中坚力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些不法分子瞄上了疫情之下的特殊“商机”，有的坐地起价，哄抬物价，有的借机制造假冒伪劣的口罩等防疫物资，给人民群众安全生活带来困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对不法奸商的行为，露头就打，绝不手软。市场监管总局局长肖亚庆在近日远赴河北调研时表示，市场监管部门对于哄抬物价、借机发财的行为露头就打，坚决打击。“对发现的问题进行曝光，要保证产品质量安全，督促企业履行主体责任。同时强化‘三保’行动，凝聚全国市场力量，为打赢疫情狙击战作出贡献”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场部门的快速反应，主动出击，赢得百姓的交口称赞：对哄抬物价者，一惩罚就是300万，稳、准、狠！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在北京，2月10日，记者获悉，发生在北京丰台区的一起案例，爱心人士捐给武汉的口罩竟然是假的，市场监管、公安部门严打不手软！8小时破案！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在杭州，破获了价值50万元假冒伪劣口罩案的市场监管人员告诉记者，“办案人员外出每天都要测十几次体温，”为了避免感染，有的办案人员家也不回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，疫情防控是一项系统工程，坚持全国一盘棋，统筹兼顾、协调联动，才能打赢这场疫情防控阻击战。今天记者从各地市场监管部门发布的严打犯罪分子的典型案例中，摘选部分省市的案例，让不法商家无处遁形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;河北：哄抬物价被罚60万！重罚没商量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;案例一：河北泉晨生物科技有限公司哄抬物价案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据群众举报，衡水市市场监督管理局联合市公安局依法对该公司进行执法检查。经查，该企业存在哄抬物价以及虚假标注生产日期、冒用厂名厂址等问题。衡水市市场监督管理局依法对该公司罚款60万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;案例二：威县乐淘服饰店非法销售口罩案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据群众举报，威县市场监督管理局依法对乐淘服饰店进行执法检查。经查，该服饰店无第二类医疗器械经营许可证，其销售的一次性医用口罩无产品注册证、购进票据。威县市场监督管理局依法对该店罚款10万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;案例三：巨鹿县闫英豪消毒用品经销处非法销售口罩案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据群众举报，巨鹿县市场监督管理局依法对闫英豪消毒用品经销处进行执法检查，现场查获一次性医用口罩1300只。经查，该经销处无第二类医疗器械经营许可证，其销售的一次性医用口罩无产品注册证、购进票据。巨鹿县市场监督管理局依法对该经销处罚款10万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;江苏：超市哄抬物价药店坐地起价一律行政处罚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　案例一：1月27日，扬州市市场监管局根据群众举报，对扬州市邗江区万宁大药房进行现场检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，当事人自2020年1月21日起销售的霍尼韦尔H910VPlus系列耳带式折叠口罩未标价;销售的医用隔离面罩(贝德氏，规格YT-529)，进货价格为17.55元/只，售价为49元/只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当事人行为涉嫌构成哄抬价格、违反明码标价规定的价格违法行为。对此，扬州市市场监管局已立案调查，将于近期作出行政处罚决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　案例二：1月28日，盐城市市场监管局根据群众举报，对盐城大润发商业有限公司进行现场检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，当事人从1月28日上午起在进货价格不变的情况下，将精选大白菜的销售价格从2.5元/斤上调至4.3元/斤，提价幅度达72%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当事人行为涉嫌构成哄抬价格的违法行为。对此，盐城市市场监管局已立案调查，将于近期依法作出行政处罚决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　案例三：1月27日，镇江市京口区市场监管局根据群众举报，对江苏海王星辰健康药房连锁有限公司香山华庭店进行现场检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，当事人销售的“伊藤良品”防霾口罩(YT-358)标签价为49元/只，进价为26.95元/只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当事人行为涉嫌构成哄抬价格的违法行为。对此，镇江市京口区市场监管局已立案调查，将于近期作出行政处罚决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　案例四：1月28日，泰州市高港区市场监管局根据国务院“互联网+督查”投诉线索，对泰州普安大药房医药连锁有限公司百寿堂店进行现场检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，当事人自2020年1月24日起销售的3M KN90口罩，进货价格为9.5元/只，售价为25元/只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当事人行为涉嫌构成哄抬价格的违法行为。对此，泰州市高港区市场监管局已立案调查，将于近期作出行政处罚决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　案例五：1月28日，宿迁市沭阳县市场监管局城东分局根据群众举报，依法对沭阳恒昌医药连锁有限公司第二十八药房进行现场检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，当事人销售商品未按规定进行明码标价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当事人行为构成违反明码标价规定的价格违法行为。对此，沭阳县市场监管局依法责令当事人改正，并当场作出罚款1000元的行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　案例六：1月27日，常州市高新区市场监管局根据群众举报，对辖区内万一泽大药房进行现场检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，以当事人8元/个的价格购进“成人PM2.5阀门口罩”470个，以29.8元/个的价格对外销售，检查时口罩已断货，店方不能提供相关票据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当事人行为涉嫌构成哄抬价格的违法行为。对此，常州市高新区市场监管局拟立案处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;黑龙江：公布疫情防控期间哄抬物价违法典型案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　案例一：1月28日，哈尔滨市南岗区市场监督管理局接到区委宣传部转办的网络舆情信息称“有网友通过微博举报哈尔滨市南岗区鑫岩岩仓买店高价销售95%酒精消毒液和口罩”案件线索。立即指派执法人员前往案发地进行调查处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　执法人员现场检查发现，该店以每瓶49元的价格销售95%酒精消毒液，高于市场价超过200%，属于涉嫌哄抬价格行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依据《中华人民共和国价格法》和《价格违法行为行政处罚规定》的有关规定，对其处以5万元罚款的处罚决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　案例二：1月29日，哈尔滨市道里区市场监督管理局根据群众举报，对黑龙江启康百姓医院连锁有限公司安定店违法价格销售口罩问题进行检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　检查中发现，1月28日，启康安定店向消费者售卖的“海藻N95”口罩，收款票据上显示“3包×29.8=89.4”，但实际仅给付3只口罩，其行为已经构成“利用虚假的或使人误解的价格手段，欺骗消费者或者其他经营者与其进行交易”违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依据《中华人民共和国价格法》《价格违法行为行政处罚规定》和《中华人民共和国消费者权益保护法》的有关规定，对其处以52000元罚款的行政处罚，责令退赔消费者357.6元。根据疫情防控期间专项整治方案通告，责令该店停业整顿，兑现先行赔付，将该店负责人列为区域信用不良记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　案例三：1月27日，牡丹江市市场监管局接到群众投诉爱民区湉湉百货超市在疫情爆发后，为牟取暴利超范围经营，销售无产品合格证明和过期口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　执法人员在现场及库房中共计查获无产品合格证明和过期口罩1615个，依法予以扣押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依据《医疗器械监督管理条例》和《中华人民共和国产品质量法》的有关规定，对其处以5.265万元罚款行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　案例四：1月23日，鹤岗市市场监督管理局检查中发现鹤岗市平康大药房销售过期医用外科口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该店所销售的医用外科口罩生产日期为2016年2月4日，保质期3年，截至2020年1月23日，该产品已超过有效期11个月20天，涉嫌销售过期医疗器械行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依据《医疗器械监督管理条例》的有关规定，对其处以3万元罚款行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　案例五：2月2日，鸡西市市场监管管理局行政执法人员依据《黑龙江省应对新型冠状病毒感染肺炎疫情指挥部第4号公告》，对鸡西市物尔美商贸有限公司蔬菜销售价格进行执法检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鸡西市物尔美商贸有限公司购进大白菜304斤，进价2元/斤，销售价2.85元/斤，购销差价为42.5%；购进黄瓜499斤，进价1.8元/斤，销售价3.49元/斤，购销差价为93.9%；购进紫裤茄子195斤，进价4.8元/斤，销售价6.99元/斤，购销差价为45.6%。该公司黄瓜、紫裤茄子、大白菜等三种蔬菜2020年1月24日前实际交易情况无法查证，购销差价超过30%，违反了《黑龙江省应对新型冠状病毒感染肺炎疫情指挥部第4号公告》，构成哄抬价格。该公司2020年2月2日购进的黄瓜、紫裤茄子、大白菜等三种蔬菜全部售出，违法所得796.1元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依据《中华人民共和国价格法》的有关规定，责令改正违法行为，对其拟处以没收违法所得796.1元，并处以违法所得四倍3184.4元罚款的行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者来了解，全国各级市场监管部门一直在一线坚守，坚决打击不法分子。滴水见大海。各地市场监管干部默默辛苦付出，才换来了疫情之下，稳定、清朗的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，每一片清朗的市场环境下每个人的安稳生活都是有人替我们默默付出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些市场监管等部门的办案人员在肆虐的疫情之下，用他们的奋不顾身，舍小家为大家的奉献精神，奋力维护“保价格、保质量、保供应”的市场环境。市场监管人用他们的快速出击，抑恶扬善，织就市场的保护网，呵护着百姓安稳的生活，温暖着百姓的家园。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617411315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一文看懂中国 2019 年财政账</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617417617.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2 月 10 日，中国财政部公布 2019 年财政收支情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从增速比较，全国一般公共预算收入的同比增速远不及支出增速。一般公共预算收入同比仅增长 3.8%，低于年初 5% 的预期，较上一年增幅回落高达 7.3 个百分点，至少是 1998 年以来最慢增速；全国一般公共预算支出相对平稳，同比增长 8.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，账本的三大项目金额均创新高。全国一般公共预算收入规模达到史无前例的 190382 亿元；全国政府性基金预算收入达到创纪录的 84516 亿元，同比增长 12%；全国国有资本经营预算收入达到创纪录的 3960 亿元，同比增长 36.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费效应显著&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据财政部的解释，一般公共预算收入同比增速较低，主要是实施了更大规模减税降费政策――去年我国实施了史上力度最大的减税降费政策，全年减税降费规模超 2.3 万亿元，相当于 2003 年全国财政收入，占 GDP 的比重超过 2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这也导致去年全国税收收入同比仅增长 1%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主力税种收入增速大幅放缓。第一大税种增值税收入仅增长 1.3%，增幅较上年回落 7.8 个百分点，其中，工业企业实际缴纳的增值税收入下降 6%，主要受到降低增值税税率和实施增值税留抵退税政策的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个税收入更是同比下滑 25.1%，上年为增长 15.9%。企业所得税同比增长 5.6%，低于上年的 10%。城市维护建设税同比下降 0.4%，上年则为同比增长 11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了弥补减税降费的短收，非税收入同比大增 20.2%。其中，受中央特定金融机构和央企上缴利润大增，国有资本经营收入同比暴增 1.2 倍，拉高全国非税收入增幅约 15 个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分税种收入大幅增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国内消费税、证券交易印花税等税种收入增长显著。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内消费税同比增长 18.2%，上年则仅增 4%。关税由上年的下降 5% 转为增长 1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　印花税同比增长 12%，上年为下降 0.3%。其中，证券交易印花税 1229 亿元，同比增长 25.8%，上一年为下降 8.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受房地产市场调控持续影响，在土地和房地产相关税收中，契税同比增长 8.4%，较上年 16.7% 的增速腰斩；土地增值税同比增长 14.6%，几乎与上年持平；房产税同比增长 3.5%，低于上年的 10.9% 增速；耕地占用税同比增长 5.4%，上年则为下降 20.2%；而城镇土地使用税同比下降 8%，不及上年的增长 1.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2018 年新开征的环境保护税 221 亿元，同比增长 46.1%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地区分化明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据显示，地区之间财政收入增幅分化，东北地区收入下降。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，中部地区收入增幅相对高一些，东北地区收入下降，东部、中部、西部、东北地区财政收入增幅分别为 3.5%、4.6%、2.8%、-2.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按省份来看，全国 31 个省（自治区、直辖市）中，广西、河南、浙江、河北等 8 个省份增长在 5% 以上；江西、广东、安徽、四川等 17 个省份增长在 0-5% 之间；6 个省份同比下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年将继续实施减税降费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部表示，2020 年将继续落实落细各项减税降费政策，进一步巩固和拓展减税降费成效，按照 " 三个确保 " 要求，密切关注各行业税负变化，特别是针对新型冠状病毒感染肺炎疫情的影响，及时研究解决企业反映的突出问题，坚决把该减的税减到位、把该降的费降到位，持续发挥减税降费政策效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部还表示，今后，将把政府过紧日子作为财政工作长期坚持的基本方针，坚持艰苦奋斗、勤俭节约、精打细算，大力压减一般性支出，坚决取消不必要的支出，厉行勤俭办一切事业，把有限的财政资金用在刀刃上，提高财政资源的配置效率和实施效果。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617417617.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>确保战“疫”物资运输一路畅通（产经观察防控疫情 企业在行动）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617411285.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　这是一场星夜兼程的千里驰援，公路铁路民航水运联动，不让一名中国公民滞留海外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是一次争分夺秒的保供行动，公路铁路民航水运发力，“有需必装、快装快运”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生以来，交通运输行业冲锋在前、保障给力，确保疫情防控物资的运输大动脉畅通无阻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“湖北需要什么，我们就运什么”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月6日凌晨1：03，开启装机作业；5：38，首架防疫物资寄递专机从广州起飞；6：08，第二架专机起飞；6：53、7：26，两架专机先后在小雨中抵达武汉天河机场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从通知有专机任务到执行飞行，准备时间仅12个小时。截至目前，中国邮政已完成8架次防疫物资寄递专机任务，累计运送物资总量达90.6吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打赢疫情防控阻击战，物流必须高效通畅，全国交通运输行业都积极行动了起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――“口罩航班”“防护服航班”……一次次最美“逆飞”为应急物资打开空中“绿色通道”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月3日，在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600029','&amp;#x5357;&amp;#x65B9;&amp;#x822A;&amp;#x7A7A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600029/"&gt;南方航空&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600029/"&gt;600029&lt;/a&gt;）CZ634从内罗毕飞往广州的一个普通商业航班上，前部机舱没有旅客，“坐”在座椅上的是一箱箱医用口罩。这些由肯尼亚华侨华人捐赠的医疗物资总计数千箱，货舱放不下，工作人员只好紧急腾出客舱空间。截至2月9日，民航系统共保障8696个航班，运送防疫物资130多万件，累计1.2万余吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――“有需必装、快装快运”，铁路拉来湖北最需要的防疫物资。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　40分钟就完成装车！1月29日，针对一批需紧急运往武汉，直接配属到武汉协和医院、中部战区陆军总院、武昌医院用于病毒检测的重要医疗器械，铁路部门全力协调组织、多方联动，优化装车流程，仅用40分钟时间就完成装车，快速将货物通过火车发往武汉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――“公路交通不中断、应急运输绿色通道不中断”，公路运输挑起应急运力重担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　48小时内，从沈阳到武汉雷神山医院，跨越近2000公里，紧急运送一批总价值2700万元的医疗器械，这种急难险重的任务会有人报名吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月30日深夜，当中外运物流东北公司紧急征集驾驶员前往武汉时，400多名驾驶员第一时间主动报名。“都是车队兄弟，他们还年轻，我是队长，还是我去吧！”司机队长林涛毅然接下了这一光荣任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疾驰5小时，中通司机将物资从江西直达武汉协和医院；城内外联动，壹米滴答承担火神山医院建材器材运输工作……在这场疫情防控阻击战中，公路人说：“湖北需要什么，我们就运什么，在疫情面前，只要国家和人民需要，我们义无反顾！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当一批又一批防疫物资运抵湖北，要把他们送到最需要的人手里，离不开快递小哥。大半个月以来，中国邮政、顺丰、京东等企业的快递员们来回奔波于武汉各大医院、居民小区，坚守在疫情防控第一线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“每一单医疗救援物资的背后，都是一份沉甸甸的爱心和期盼！”1月27日凌晨，在将医务人员急需的护目镜送达武汉亚心医院后，顺丰快递员张帆终于长舒了一口气。虽然这批货物到达快递网点已是晚上，但张帆依然选择了连夜派送，“我不能治病救人，只希望能为医务人员提供一点力所能及的帮助。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“武汉，蔬菜水果来啦！”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“武汉，蔬菜水果来啦！”1月30日17时45分，广西驰援武汉的果蔬冷链集装箱专列由南宁国际铁路港发出。这列满载202吨西葫芦、莴笋、西红柿等蔬菜的冷链物资专列，由10个集装箱组成，实行点对点全程冷链运输，35个小时后抵达武汉吴家山站，为武汉当地提供补给。在铁路和各方全力保障下，这批民生物资的全程运行时间较其他货物少了25个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沈阳也为武汉送去了130吨东北大白菜。每天从沈阳北至广州东的Z12次列车都搭载着特殊的“乘客”――大白菜。自1月26日起，沈阳车辆段的干部职工利用后半夜时间，冒着零下20摄氏度的严寒，在客车整备库里将大白菜装车，实现了东北大白菜凌晨装车、清早发车、晚上到达武汉的“朝发夕至”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2月9日，全国通过铁路、公路、水运、邮政、民航等运输方式向湖北运送防疫物资和生活物资超15.5万吨，运送电煤、燃油等生产物资逾63万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生物资的到来，给湖北人民吃下了“定心丸”。更重要的是，一群当下最可爱的人也来到湖北，与湖北人民一起并肩作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各位敬爱的白衣天使，请你们一定要注意自我防护，照顾他人的同时也务必照顾好自己！待你们平安回家时，我们接你们回家！武汉加油！中国加油！”1月28日，东航驰援武汉的包机即将降落，广播里传来乘务长略微哽咽的声音。顿时，客舱里响起一片掌声，机组人员向机上137名甘肃医疗人员深深鞠躬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“开辟‘绿色通道’，组成应急小分队搬运抗疫物资！”1月26日，接到通知后，北京铁路局石家庄站迅速行动。当天20时20分，由河北省紧急组建、包括150名队员的医疗队，乘坐Z1次列车准时从石家庄火车站出发。随医疗队同去的，还有不少应对疫情急需的医用物资。截至2月9日，国铁集团累计装运医疗防护物资4121批、4.72万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“只要祖国需要，我就冲到最前面”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们终于回家了！”1月31日20时53分，首架接滞留海外湖北同胞的包机抵达武汉。76名湖北籍乘客乘坐厦航包机从曼谷起飞，安全返乡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，中国公民特别是来自湖北的中国公民在海外遇到返乡困难，民航局根据国家统一部署，组织协调航空公司执飞包机接湖北同胞回家。随后，南航包机接回89名滞留泰国普吉的湖北同胞，中航集团接回滞留日本大阪的223名武汉同胞，东航从新加坡接回147名武汉同胞……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任何时候，祖国都是坚强的后盾！截至2月9日，中国民航共接回滞留海外的旅客1131名。为了保障滞留海外旅客回国，民航局要求国内航空公司确保通航国家不断航。根据去哪儿网平台数据显示，国内航司目前开放销售的出入境航班仍占原有航班总量的五成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武汉站封闭了，武汉铁路部门大量高铁司机需要被隔离观察，可经过武汉的列车不能停运，全国各地的火车司机纷纷请战驰援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“只要祖国需要，我就冲到最前面！”为了驰援武汉，原本由武汉铁路局集团担当的G1772/3、G1774/1次上海虹桥经由武汉至长沙南的高铁动车，改由上海机务段担当，尽管只需要9名司机，却有136名高铁司机主动报名。广铁集团88名火车司机也第一时间请战，支援武汉铁路局牵引机车任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着春节假期的结束，做好春节返程疫情防控工作，护航各类生产企业复工复产显得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“阻断病毒传播途径，公路交通不中断、应急运输绿色通道不中断、群众生产生活物资不中断”……连日来，各地交通部门一边千方百计保障重点运输、应急运力，一边在客运站和重要路口设立防疫服务点，加强交通工具防控，为疫情防控作出积极贡献，努力做到“一断三不断”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高速公路服务区严阵以待。“特殊时期，党员就应该带头站到一线！”1月31日起，江西高速公路公司组织的党员先锋队迅速到岗，大家紧急采购相关物资，每天两次定时给服务区喷洒消毒液，并对过往人员进行体温监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　列车防护从乘务公寓起步。为了保证长期跨区域流动的乘务人员健康，也为了保证旅客安全，哈密机务段柳园折返车间从1月31日起，每天对乘务公寓所有房间、物品以及进出的200多名司机进行消毒和体温检测，不容半点差错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　火车站内服务与防疫两手抓。“虽然旅客数量较去年有所减少了，但防护的压力大了。”中国铁路南昌局漳州车务段段长沈庆龙说，疫情防控每个细节都不能放过，除了所有旅客都要检测体温，车站还购置84消毒液，安排人员全天候不定时喷洒，对各个售票处、候车厅、卫生间等区域的设备设施做好消毒杀菌工作。目前，全国所有办理客运业务的火车站都开展进站或出站旅客测温，铁路运输安全平稳有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在担当跨武汉高铁列车任务时，郑州机务段一位高铁司机这样说，“我自愿请战做一名‘逆行者’，在最危险的时候冲锋在前，尽一名党员最大的努力，捍卫祖国大动脉畅通无阻！”这，也是全国千万交通人坚决打赢疫情防控阻击战的心声！&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617411285.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：推动企业尽早恢复正常生产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617417594.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月11日，国务院应对新型冠状病毒感染肺炎疫情联防联控机制举行新闻发布会。国家发改委秘书长丛亮在新闻发布会上说，国家发改委将会同有关部门在继续加强疫情科学防控的同时，及时协调解决企业的困难和问题，有序推动企业复工复产，尽早恢复正常生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丛亮介绍，目前，从全国情况看，除湖北外的各省（区、市）正在逐步复工复产，特别是关键医疗物资、能源、粮食、交通物流等重点领域企业均已陆续开工。据2月10日全国22个重点省份的最新数据显示，大家关心的口罩企业的复工率已经超过76%，防护服企业的复工率为77%，全国重点监测的粮食生产、加工企业复工率为94.6%，煤矿复产率为57.8%，电力、天然气和成品油供应充足，民航、铁路、水运运输网络正常运营。但推动全面复工复产还面临着返工人员不足、有些地方限制开工、口罩等防疫物资严重不足、产业链上下游不配套、交通物流不畅以及资金压力大等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丛亮表示，下一步，国家发改委将会同有关部门，按照实事求是的原则，区分不同地方的疫情状况，切实处理好疫情防控和复工复产的关系，在继续加强疫情科学防控的同时，及时协调解决企业的困难和问题，有序推动企业复工复产，尽早恢复正常生产。一是分批有序推动错峰返程返岗。重要国计民生领域要立即复工复产，重大项目要及时返岗、尽早开工，其他不具备条件的企业可暂不开工。二是全力做好交通运输组织保障。对劳务输入大省和外地人口聚集的地区，加强运输组织，错峰返程。三是分级分类提升核酸检测等快速筛查能力。四是加强重点人群隔离和病例收治。返岗人员要及时报告个人旅程信息和健康状况，由企业、社区分别建立个人健康档案。对于发现有疑似症状的，要就地隔离，及时送诊排查，确诊后立即治疗。五是指导企业认真落实各项防疫要求。通过错峰上班、弹性工作制、调剂带薪休假等多种方式，降低工作场所人员密度。六是加快推进全产业链协调运行。建立重点企业派驻联络员制度，及时协调解决用工、原料、资金不足等问题。制定煤电油气供应保障预案，防止区域性、时段性短缺或价格大幅上涨。七是全面抓好安全生产和社会稳定。重点做好防疫物资、仓储物流、运输配送等重点企业重大安全风险隐患排查。八是努力提高公共服务保障能力。九是压实企业和属地政府责任。各地要把推动复工复产作为当前重要的任务抓紧抓细抓实，严格杜绝“填表抗疫”等形式主义和官僚主义行为，确保复工复产安全有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于如何处理好复工复产和疫情防控之间的关系，丛亮表示，虽然复工复产可能出现大规模人员流动和聚集，存在疫情进一步扩散传播的潜在风险，但是，如果不复工复产，短期内将影响疫情防控所需的医疗物资供应，长期来看各类生活物资也面临短缺风险。这样的防控措施是不可持续的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们要一方面打赢疫情防控阻击战，一方面促进企业有序复工复产。”丛亮说，打赢疫情防控阻击战是复工复产的基础和前提。通过分批有序错峰返程返岗，分级分类提升快速筛查能力，加强重点人群隔离和病例收治，指导企业认真落实各项防疫要求，有助于确保不因复工复产出现人员大规模集中流动、出现不同人群间的交叉感染、出现更大规模的疫情暴发。促进企业有序复工复产是保障疫情防控物资需要的必然要求。各地结合实际，根据不同地区的疫情情况分类施策。对于疫情严重的地区，首要任务还是疫情防控，应该继续采取最为严格的防控措施，使疫情得到有效控制后，再考虑有序复工复产。对于疫情总量比较大但集中在个别城市的地区，要在这些重点城市加强重点的疫情防控，有针对性组织低风险人群返岗。对于疫情比较轻的地区，要在巩固好防疫有利形势的前提下，合理设置防护标准，努力创造条件，尽快实现全面复工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委社会发展司司长欧晓理补充说，疫情防控期间，有的地方对企业的复工复产采取了报备制度，有的设置了前置审批条件，甚至个别地方出现了拘留提前复工企业负责人的情况。这些做法不符合加强疫情科学防控、有序做好企业复工复产的中央精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们充分理解一些地方希望进一步压实责任，严格做好疫情防控工作、防止疫情扩散的良苦用心，也非常赞同在开复工过程中严格督促企业落实防控机制、明确防控责任、掌握员工动态、配备必要物资，做好日常防护的必要措施。但不能简单化地通过设置审批条件、提高开复工门槛等办法来达到防护目的，而是应该用更多的时间和精力去指导、关心、帮助企业解决疫情防控和开复工中碰到的实际问题，切实解除企业和员工的后顾之忧。”欧晓理说，将严格制止以审批等简单粗暴方式限制企业复工复产的做法。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617417594.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳岗补贴安排上！31省份发力稳就业 一大波利好来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617412306.shtml</link><description>
    &lt;p style="text-align: center;" contenteditable="false"&gt;&lt;img id="4a3b8f46445aa0c4c1bc179a812a9c22" onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/c8e68e5d4fbbd1f3" data-type="" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业问题事关经济发展和社会稳定，官方多次强调的“六稳”工作中，亦将“稳就业”置于首位。疫情之下，近期31省份多措并举，纷纷在“稳就业”方面发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文 | 万可义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【昨夜今晨疫情速递】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人民日报12日刊发评论员文章：武汉胜则湖北胜 湖北胜则全国胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;钟南山：新型冠状病毒肺炎疫情有望4月前结束&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;环球时报拍下武汉“能收尽收”当夜混乱一幕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月11日0时-24时，湖北新增新冠肺炎病例1638例，新增死亡94例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;01 加大失业保险稳岗返还力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月5日，人社部、财政部等五部门就做好疫情防控期间有关就业工作印发通知，明确加大失业保险稳岗返还力度，适当放宽标准。统筹使用工业企业结构调整专项奖补资金，用于支持符合条件的受疫情影响企业稳定岗位、保障基本生活等支出。在地方层面上，加大失业保险稳岗返还力度也成为各地方政府稳定就业的主要手段之一。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;" contenteditable="false"&gt;&lt;img id="3703478311572efd67669292f8671cda" onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/58f648c18365a4cc" data-type="" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以浙江省为例，该地2月10日发布相关意见，明确对不裁员或少裁员的参保企业，可返还其上年度实际缴纳失业保险费的50%；对受疫情影响的参保企业，各地根据企业不同情况，可返还1―3个月不等的社会保险费，月返还标准按2019年12月企业及其职工缴纳的社会保险费确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京则规定，对受疫情影响较大，面临暂时性生产经营困难且恢复有望、坚持不裁员或少裁员的中小微参保企业，可按6个月的上年度本市月人均失业保险金标准和参保职工人数，返还失业保险费。疫情期间，对符合首都功能定位和产业发展方向的中小微企业，截至4月底企业职工平均人数与上年平均人数相比持平或增长20%(不含)以内的，一次性给予该企业3个月应缴纳社会保险费30%的补贴；截至4月底企业职工平均人数与上年平均人数相比增长20%及以上的，一次性给予该企业3个月应缴纳社会保险费50%的补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山西也提出，对不裁员或少裁员的参保企业，可返还其上年度实际缴纳失业保险费的50%。对面临暂时性生产经营困难且恢复有望、坚持不裁员或少裁员的参保企业，返还标准可按6个月的当地月人均失业保险金标准和年度平均参保职工人数确定，政策执行期限按照国家规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山西省人社厅副厅长贺德孝介绍，山西此次的措施一是标准高：按照6个月的当地月人均失业保险金标准和年度平均参保职工人数实施返还，对同一企业而言，是普通缴费返还数额的10余倍。二是条件宽：只要企业参加失业保险并足额缴费满12个月以上，坚持不裁员或少裁员就可以申领政策红利，将裁员率标准由不高于2019年度山西城镇登记失业率控制目标4.2%，放宽到不高于2019年度全国城镇调查失业率控制目标5.5%。三是倾斜大：山西省政府确定的疫情防控重点物资生产企业，参加失业保险足额缴费满12个月以上，即可申领困难企业应急稳岗返还；对参保职工30人(含)以下的企业，裁员率放宽至不超过企业职工总数20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，河南、湖北、贵州、陕西、广西、青海等多个省份还提出，企业因受疫情影响导致生产经营困难的，可以通过与职工协商一致采取调整薪酬、轮岗轮休、缩短工时等方式稳定工作岗位，尽量不裁员或者少裁员。符合条件的企业可按规定享受稳岗补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;02 阶段性降低失业保险缴费等费率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了返还失业保险费，中新经纬客户端注意到，一些省份还在调整失业保险费费率方面“做文章”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，天津近期明确，阶段性降低本市失业保险缴费费率，单位费率及职工个人费率均为0.5%，执行至2021年7月31日。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;" contenteditable="false"&gt;&lt;img id="38e9c4931500b9b396a11e2d83117522" onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f2060d5cd8cb9cb2" data-type="" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲资料图 中新经纬 熊家丽 摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广东也出台措施，继续执行阶段性降低失业保险费率和工伤保险费率政策。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省人社厅副厅长葛国兴在7日举行的新闻发布会上介绍，目前，广东省失业保险平均费率为0.64%，其中用人单位平均费率在0.44%，个人费率是0.2%，为全国最低。“从2020年将继续执行降低失业保险费率的政策，经测算，可为广东省用人单位减负约125亿元。”葛国兴还表示，2020年，广东省继续执行阶段降低工伤保险费率政策，预计全年可减轻广东省企业工伤保险缴费36亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;03 开发公益特岗，鼓励就近就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为积极应对新冠肺炎疫情，多地鼓励农民工、贫困劳动力等群体本地就业、就近就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，辽宁近期提出，春节假期过后，着力为农民工群体提供更优质的线上就业信息服务，鼓励和引导农民工群体密切网上招聘信息，在本地就业、就近就业，暂时尽量避开疫情高发区。做好农民工群体延迟回单位的沟通协商工作，如无法协商，产生劳动纠纷，可在疫情解除后向劳动人事争议仲裁机构提起仲裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吉林也推出一系列针对性措施，包括：根据疫情变化，以县为单位积极开发一些临时性扶贫特岗，优先安排暂时不能返岗的贫困人口就业；安排公益特岗5000个，对因疫情无法外出务工的贫困劳动力、就业困难群体等，给予3至6个月的临时性兜底安置，确保零就业家庭动态清零。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南表示，将结合“湘融湘爱”农民工专项服务活动的开展，积极引导疫情高发地区返乡农民工尽量延迟返城或就地就近找工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首都经济贸易大学中国新就业形态研究中心执行主任张成刚分析称，受疫情影响，部分企业特别是中小企业就业岗位可能出现一定缩减，各地根据实际情况出台针对性举措，加大对中小微企业扶持力度，鼓励企业和劳动者共渡难关，为保障劳动者基本生活托底等，这有助于保持就业形势总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;04 就业总体稳定基本面没有改变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情会对中国的就业形势产生多大影响？对此，人社部就业促进司司长张莹给出的答案是：就业局势总体稳定的基本面没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;" contenteditable="false"&gt;&lt;img id="d38e8b7fa2493d8b03772a875a24a730" onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/aec869a0a6bf9a39" data-type="" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲资料图 中新经纬 董湘依 摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张莹在11日举行的国新办发布会上介绍，疫情发生之后，劳动力市场也出现了一些变化，企业开复工时间在推迟，劳动力返岗时间有所错后，湖北等疫情严重的地区、旅游餐饮等服务业和一些中小微企业也反映稳岗压力加大。与此同时，与疫情相关的行业企业缺工明显，部分招聘求职活动暂时性推迟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张莹指出，随着疫情的缓解和最终的战胜，企业将加快复工复产，前期积累的消费和投资将会继续释放，劳动力市场的需求也会同步扩张，中国经济长期向好的基本面没有改变，就业局势总体稳定的基本面也没有改变。她强调，有关部门将全力以赴、多措并举，积极帮扶有意愿的劳动者就业创业，努力保持就业局势的总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国社会科学院人口与劳动经济研究所副所长都阳看来，综合各方面信息判断，此次疫情的影响不会比2003年“非典”疫情更长。疫情结束后，经济活动会迅速恢复，对全年的新增就业目标不会产生明显的影响。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617412306.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动企业有序复工复产（国务院联防联控机制发布会）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617411158.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月11日，国务院联防联控机制召开新闻发布会，国家发展改革委党组成员、秘书长丛亮介绍，目前，全国除湖北外的各省（区、市）正在逐步复工复产，特别是关键医疗物资、能源、粮食、交通物流等重点领域企业均已陆续开工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据2月10日全国22个重点省份的最新数据显示，口罩企业的复工率已经超过76%，防护服企业的复工率为77%，全国重点监测的粮食生产、加工企业复工率为94.6%，煤矿复产率57.8%，电力、天然气和成品油供应充足，民航、铁路、水运运输网络正常运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着大量人员返岗复工，疫情防控与经济发展这对关系咋平衡？有关部门负责人一一解答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;所有地方所有行业都要一律复工复产吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在丛亮看来，当前要做好“两条线”作战的准备。“一条线”是抗击疫情前线，防止疫情进一步蔓延。“另一条线”是经济发展前线，主要任务是推动经济高质量发展，降低疫情带来的影响，特别是要为抗击疫情前线提供充足的“武器”和“弹药”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这‘两条线’都很重要，互为支撑，缺一不可。”丛亮说，虽然复工复产可能出现大规模人员流动和聚集，存在疫情进一步扩散传播的潜在风险。但是，如果不复工复产，短期内将影响疫情防控所需的医疗物资供应，长期来看各类生活物资也面临短缺风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体来讲，不同的地区要根据疫情的情况合理有序复工复产，这并不是要求所有的地方一律都要复工复产，要实事求是。”丛亮说，要按照科学、合理、适度、管用的原则，制定分类复工复产方案，做好交通运输组织保障，推进全产业链协调运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;复工后，发现工人中有确诊病人怎么办？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有人担心，如果复工后，企业出现了确诊病人，怎么办？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委疾控局一级巡视员贺青华表示，如果复工后一个企业发现了确诊病人，首先要对确诊病人的密切接触者进行全面了解。如果这个病人没有被早期发现，疫情在企业和单位出现了广泛传播，就要对企业或单位采取一定措施；如果病例发现较早，对于密切接触者采取了严格的医学观察措施，不需要对这个企业或单位进行关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也有人注意到，在疫情防控期间，一些地方对企业的复工复产采取了报备制度，有的设置了前置审批条件，甚至还有个别地方出现了拘留提前复工企业负责人的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对这些情况，国家发改委社会发展司司长欧晓理表示，将严格制止以审批等简单粗暴方式限制企业复工复产的做法。国家发改委等有关部门已经第一时间通过多种方式，要求地方对这些不合适的做法进行了纠正。下一步，将在加强疫情科学防控的同时，最大程度创造有利条件，进一步减少干扰因素，推动企业有序复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;返岗路上如何既安全又通畅？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据大数据的监测分析，从现在到2月18日春运结束，预计还有1.6亿人要陆续返程返岗。交通运输部已出台政策，严格控制交通运输工具的客座率，春运期间长途客运班车、班轮和农民工包车客座率不得超过50%，为乘客隔座、分散就座以及在交通运输工具内设置途中留观区域创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过还是有群众反映，部分地区加岗设哨，影响正常客运，给返岗造成不便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，交通运输部运输服务司司长徐亚华表示，将严格落实“一断三不断”“五个严禁”，即坚决阻断病毒传播渠道；保障公路交通网络不断、应急运输绿色通道不断、必要的群众生产生活物资运输通道不断；严禁擅自封闭高速公路出入口，严禁阻断各省干线公路，严禁硬隔离或者挖断农村公路，严禁阻碍应急运输车辆通行，严禁擅自在高速公路服务区、收费站、省界和各省干线公路设置疫情防控检疫点或者检测站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;复工受影响，如何稳就业？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部就业促进司司长张莹表示，相信随着疫情的缓解和最终的战胜，企业将加快复工复产，前期积累的消费和投资将会继续释放，劳动力市场的需求也会同步扩张，中国经济长期向好的基本面没有改变，就业局势总体稳定的基本面也没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;张莹表示，近期人社部推出了稳就业组合拳。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　充分挖掘现有的就业机会。全力确保医护用品等疫情防控涉及的重点企业用工，用足用好现有的就业岗位。对重点企业指定专人对接，优先发布用工信息，通过本地挖潜、余缺调剂等方式满足企业阶段性用工需求。同时，对春节期间生产配送防疫急需物资的企业、对提供职业介绍的人力资源服务机构，按规定给予补贴和补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持中小微企业稳定就业。扩大中小微企业稳岗返还政策的受益面，30人以下的参保企业裁员率不超过参保职工总数20%的，可以申请失业保险稳岗返还政策。企业在目前的停工期间、疫情的恢复期间，组织职工参加各类线上线下培训的，可以纳入现有的补贴类培训范围。对已发放个人创业担保贷款，借款人患新冠肺炎的，可以申请最长不超过一年的展期还款并继续给予贴息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强重点群体的帮扶。引导农民工有序返岗复工，对暂时难以外出又有就业意愿的，开发一批临时性的就地就近岗位；确有困难的，通过公益性岗位托底安置。对高校毕业生优化服务，扩大在线办理事项，鼓励网上面试、网上签约、网上报到。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200212/c617411158.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>