<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 02 Mar 2021 06:08:18 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>刚刚！郭树清重磅发声：房地产领域还是泡沫比较大 很多人买房是为了投资投机…还谈到反垄断、外资流入 信息量超大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398546.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398546.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国首部个人破产法规在深圳施行！首家个人破产事务管理机构也挂牌成立</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398542.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398542.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会主席郭树清：鼓励互联网银行发展 但须按规则统一监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398505.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398505.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年银行业向实体经济让利1.5万亿元 有力支持复工复产和“六稳”“六保”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398457.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398457.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协常委王学典：建议在原深度贫困地区率先普及十二年义务教育</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398440.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398440.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协委员余留芬：形成多方合力 助推小微企业融资提速降本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398410.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398410.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融机构向社会让利政策能否延续？银保监会回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398405.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398405.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：做生意要有本钱 金融科技公司要满足资本充足率要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398330.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398330.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>赵欢：计划安排战略新兴产业和先进制造业贷款投放4000亿以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398316.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398316.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外资进入会否干扰中国金融市场？郭树清：影响有限</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398313.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398313.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农行董事长谈今年不良贷款情况：反弹风险是有 但基本可控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398301.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398301.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民革中央：补齐法律法规政策短板 提升新业态劳动者服务保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398272.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398272.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大金融对实体经济的支持力度 精准对接小微企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398269.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398269.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外资进入会不会对金融市场造成干扰和破坏？郭树清：影响有限</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398248.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398248.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民革中央建议：构建范围更广覆盖更全的营商环境评价指标体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398234.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398234.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清答澎湃：人口老龄化确实是很大挑战 在积极研究推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398233.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398233.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：2021年处置银行业不良贷款将保持力度不减</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398408.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京3月2日电 （记者罗知之）“2021年，处置银行业不良贷款将保持力度不减。”中国银行保险监督管理委员会主席郭树清在今天召开的国务院新闻办公室举行的发布会上表示，银保监会有信心、有能力把不良资产处置处理好。第一要加大力度，第二要稳中求进，保证在经济和银行金融体系的可承受范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清表示，每年的贷款都是净增长，贷款增速保持12%左右。“去年情况非常特殊，增长速度非常快，量非常大。但全年没有超过13%，这是为什么没有实行过度宽松的货币政策的原因。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清介绍，在疫情发生以后，一些企业的生产经营活动处于不正常状态，还款出现困难，甚至有一部分企业可能会面临破产重整或者破产清算的状况，更没有能力偿还贷款。所以，不良贷款上升是趋势，事实上2020年银保监会已经开始加大了不良贷款处置力度，全年处置不良资产3.02万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在没有一个明确指标，还在和各家银行沟通，看看他们怎么估计自己的状况。2021年需要处置的不良贷款还会增长，甚至会延续到明年，因为有的贷款期限比较长。”郭树清说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398408.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国粮农组织召开计委第130届会议第一次非正式会 讨论新版《私营部门合作战略》情况等议题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398492.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯据农业农村部官网3月2日消息，3月1日，联合国粮农组织(FAO)计划委员会第130届会议第一次非正式会在线上召开。中国常驻联合国粮农机构代表处派员出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次非正式会主要就抗微生物药物耐药性(AMR)、FAO营养工作愿景与战略、国际数字粮食及农业平台职责范围、2021-2023年FAO农业各部门生物多样性主流化战略实施行动计划、联合国粮食系统峰会进展、新版《私营部门合作战略》情况，以及FAO数据和知识产权保护政策情况等议题进行了线上讨论。计委第130届会议将于3月22-26日召开。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398492.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会主席郭树清：金融资产盲目扩张得到根本扭转</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398355.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月2日，国新办就推动银行业保险业高质量发展有关情况举行新闻发布会。中国网 杨楠 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国网3月2日讯（记者 彭瑶）国新办今日就推动银行业保险业高质量发展有关情况举行新闻发布会，中国银行保险监督管理委员会主席郭树清介绍，银行业保险业牢牢守住了不发生系统性风险的底线，金融杠杆率明显下降，金融资产盲目扩张得到根本扭转。2017年至2020年，银行业和保险业总资产年均增速分别为8.3%和11.4%，只有2009年至2016年间年均增速的一半。金融体系内部空转的同业资产占比大幅度下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行业不良资产认定和处置大步推进，2017年至2020年累计处置不良贷款8.8万亿元，超过之前12年总和。影子银行得到有序拆解，规模较历史峰值压降约20万亿元。金融违法犯罪行为受到严厉惩治，不法金融集团风险逐步化解，一大批非法集资案件得到有序处置，互联网金融风险形势根本好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外部风险冲击应对及时有效，金融体系保持较强韧性。房地产金融化泡沫化势头得到遏制，2020年房地产贷款增速8年来首次低于各项贷款增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方政府隐性债务增量风险已基本控制，存量风险化解正有序推进。大中型企业债务风险平稳处置。到2020年末，全国组建债委会2万家，市场化法治化债转股落地金额1.6万亿元，500多家大中型企业实施联合授信试点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398355.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：房地产金融化、泡沫化倾向还比较强 有信心有能力把不良资产处置好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398385.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年将如何处置不良贷款？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何看待当前房地产领域的风险？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本流入是否会造成国内金融市场波动？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月2日，中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清，国家开发银行董事长赵欢，中国农业银行董事长谷澍，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601319','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4EBA;&amp;#x4FDD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601319/"&gt;中国人保&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601319/"&gt;601319&lt;/a&gt;）集团董事长罗熹，中国出口信用保险公司董事长宋曙光走进国新办，介绍了推动银行业保险业高质量发展有关情况，并对上述市场热点问题一一回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防范化解金融风险攻坚战取得决定性成就&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清表示，防范化解金融风险攻坚战取得决定性成就。银行业保险业风险从快速发散转为逐步收敛，一批重大问题隐患“精准拆弹”，牢牢守住了不发生系统性风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是金融杠杆率明显下降，金融资产盲目扩张得到根本扭转。金融体系内部空转的同业资产占比大幅度下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是银行业不良资产认定和处置大步推进，2017年至2020年累计处置不良贷款8.8万亿元，超过之前12年总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是影子银行得到有序拆解，规模较历史峰值压降约20万亿元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是金融违法犯罪行为受到严厉惩治，不法金融集团风险逐步化解，一大批非法集资案件得到有序处置，互联网金融风险形势根本好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五是外部风险冲击应对及时有效，金融体系保持较强韧性。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是房地产金融化泡沫化势头得到遏制，2020年房地产贷款增速8年来首次低于各项贷款增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七是地方政府隐性债务增量风险已基本控制，存量风险化解正有序推进。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八是大中型企业债务风险平稳处置。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;房地产问题会逐步好转&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清表示，房地产的问题在于金融化、泡沫化倾向还比较强，但是2020年房地产贷款增速8年来首次低于各项贷款增速，这个成绩来之不易。房地产的问题会逐步得到好转。现在已采取了一系列措施，各城市“一城一策”推出房地产综合调控举措，目的是实现稳地价、稳房价、稳预期，逐步把房地产问题解决好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“很多人买房子不是为了居住，而是为了投资或者投机，这是很危险的，因为持有那么多房产，将来如果市场价格下降，个人财产就会有很大损失，贷款还不上，银行也收不回贷款、本金和利息，经济生活就会发生很大的混乱。所以必须既积极又稳妥地促进房地产市场平稳健康发展。”郭树清称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有信心有能力把不良资产处置好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于今年的不良贷款处置情况，郭树清表示，2021年将保持处置力度不减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以后，一些企业的生产经营活动处于不正常状态，还款有困难，甚至有相当一部分企业可能面临破产重整或者破产清算的状况，更没有能力偿还贷款。所以不良贷款上升是必然趋势。事实上，2020年不良贷款处置力度已经加大，全年处置不良资产3.02万亿元。现在没有一个明确指标，还在和各家银行沟通，看他们怎么估计自己银行的状况，可能2021年需要处置的不良贷款还会增长，甚至会延续到明年，因为有的贷款期限比较长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清强调，有信心、有能力把不良资产处置处理好。第一要加大力度，第二要稳中求进，保证在经济和银行金融体系的可承受范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;欧美发达国家金融市场和实体经济背道而驰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清表示，疫情发生以来，欧美发达国家、疫情严重的国家和一些发展中国家，都采取了积极的财政政策和极度宽松的货币政策，这都可以理解。现在看一些副作用已经逐步显现。一是金融市场，欧美发达国家金融市场高位运行，和实体经济严重背道而驰。二是流动性增加以后，由于经济已经高度全球化，中国的经济和其他国家的经济密切相连，外国资本流入中国数量会明显增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济目前还是恢复性增长，我们的资产价格有很大吸引力，外国资本流入是必然的。但目前来看，规模和速度还是在我们可控范围内，我们正继续研究采取更有效的办法，一方面鼓励资本要素跨境流动，另一方面又不能造成国内金融市场太大波动，我们有信心把这个工作做好。”郭树清强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外资机构对中国金融市场影响有限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于外资进入会否对中国金融市场造成干扰和破坏，郭树清表示，外资机构在中国的经营总体上严格按照中国的法律来办事，而且由于这些机构风险控制的原因，在中国市场上无论是总资产、贷款、存款等，绝对额是上升的，比重是下降的，对中国金融市场的影响总体非常有限，将继续鼓励外资金融机构进入中国，共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商业养老金对资本市场健康发展有促进作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清称，中国是一个发展中国家，新兴的市场经济国家，但很快进入了老龄化社会，现在超过65岁以上人口已经占到了12%以上，人口老龄化确实是一个很大的挑战，银保监会也在积极研究推进，其中一项就是要发展第三支柱养老保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人保集团董事长罗熹介绍，中国已经进入了长寿时代，面临着老龄化的挑战。现在中国老龄人口之多，进入老龄社会之快和养老事业发展任务之重实属罕见，相对一些发达国家，我们的养老体系还比较完整，基本养老基本实现全面覆盖，10亿多人口享受基本养老。企业年金、职业年金和团体年金也在逐步发展。个人养老相对来说发展速度慢一些，尤其和西方发达国家比，这个比重非常小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗熹表示，第三支柱相对于其他两个支柱有显著的特点。一是给高收入阶层个人养老提供一个渠道、提供一种方式。二是给新兴业态，新的从业人员、多种方式从业人员提供一种养老保障，这是商业保障。三是通过长期的养老保障资金促进资本市场健康发展，包括跨周期的投资，我们国家短期投资比较多，长期跨周期的投资比较少，所以养老资金进入特别是商业养老资金进入对资本市场的健康发展会有较大促进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大对美业务承保&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持对美出口超过500亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年全球疫情持续蔓延，国际贸易也是大幅萎缩，外贸企业面临着严峻困难，银行业、保险业在支持企业复工复产方面，充分发挥了防风险、促融资、稳外贸、保就业的独特作用，为我国外贸逆势增长贡献了力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国出口信用保险公司董事长宋曙光介绍，第一，去年中国出口信用保险（下称中信保）总的承保金额突破了7000亿美元，增长速度是15%，大大超过了出口增速。其中支持出口超过了5800亿美元，占出口总额的比重达到了22%，大大高于国际平均水平。去年支持的客户14.7万家，其中新增客户4万多家，增长了58%，保障了大约1500万和出口相关的就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，有力保障重点市场、重点产业。2020年支持“一带一路”沿线国家出口和投资，超过了1500亿美元。另外，加大了对美国的业务承保，支持对美出口超过500亿美元，增长了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，有效解决融资难问题。将出口信用保险风险保障机制和银行的融资有效结合起来，主要从三个方面解决：一是和167家中外银行进行合作，对外贸企业开展保单融资，制定专门的保单融资产品。二是利用了央行再贷款再贴息政策，一部分资金直接滴灌到小微外贸企业。三是推进搭建“政府+银行+信保”融资平台，全国共搭建了53个平台。去年一年落实下来，支持企业融资3100亿元，其中短期出口信用保险的保单融资是1960亿元，增长了34%，支持企业4800多家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，创新服务小微企业。开发了服务小微企业的产品。全年支持小微企业出口近1000亿美元，增长了41%，支付赔款1.2亿美元，增长了28%。另外，小微企业平均费率下降了35%，让小微企业得到了更多的实惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，积极地帮助企业防范化解风险。在理赔方面适当放宽了理赔条件，全年支付赔款18亿美元，增长了32%，短期出口性保险平均结案时间也大幅度缩短41%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：张楠 常佳瑞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398385.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宋曙光：去年中国信保总承保金额突破了7000亿美元 超过出口增速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398359.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陈婷婷 周菡怡）3月2日，国务院新闻办举办的推动银行业保险业高质量发展新闻发布会上，关于保险业在支持企业复工复产，稳住外贸基本盘方面采取了哪些措施，中国出口信用保险公司（以下简称“中国信保”）董事长宋曙光介绍称，进一步扩大覆盖面方面，在外部形势风险上升的情况下，中国信保实施积极的承保政策，去年中国信保总的承保金额突破了七千亿美元，增长速度是15%，大大超过了出口增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中支持出口超过了5800亿美元，占出口总额的比重达到了22%，大大高于国际平均水平。去年支持的客户14.7万家，其中新增客户4万多家，增长了58%，保障了大约1500万和出口相关的就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398359.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：2020年保险机构信息科技资金总投入为351亿元 同比增长27%</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210302/c627398328.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陈婷婷 周菡怡）3月2日，国务院新闻办举办的推动银行业保险业高质量发展新闻发布会上，关于数字化转型助力开拓普惠金融新局面，银保监会主席郭树清介绍称，根据有关国际组织报告，中国普惠金融服务达到世界先进水平，线上保险等居于全球领先地位。2020年，保险机构信息科技资金总投入为351亿元，同比增长27%。另外，行政村已基本实现基础金融服务全覆盖。大病保险已覆盖11.3亿城乡居民。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210302/c627398328.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会谈房地产问题：会逐步得到好转</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398407.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京3月2日电 （记者罗知之）国务院新闻办公室今日举行新闻发布会，介绍推动银行业保险业高质量发展有关情况。中国银行保险监督管理委员会主席郭树清在会上表示，房地产问题在于金融化、泡沫化倾向还比较强，但是去年投向房地产的贷款增速第一次降到了平均贷款增速之下，这个成绩来之不易，相信房地产问题会逐步得到好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“银保监会采取了一系列措施，各城市‘一城一策’推出房地产综合调控举措，目的是实现稳地价、稳房价、稳预期，逐步把房地产的问题解决好。提到“灰犀牛”问题，很多人买房子不是为了居住，而是为了投资或者投机，这是很危险的。一旦市场出现问题，个人财产就会面临很大损失，贷款还不上，银行也收不回贷款、本金和利息，经济生活就发生很大的混乱，所以必须既积极又稳妥地促进房地产市场平稳健康发展。”郭树清说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及防范化解金融风险取得的关键进展，郭树清认为，首先是把金融体系内部高杠杆降下来。过去金融体系经过一段时间长期快速发展，2017年-2020年，银行业和保险业总资产年均增速都降到了比较低的水平，银行业是8.3%，保险业是11.4%，大体只有2009年-2016年间年均增速的一半，金融体系内部空转的同业资产占比大幅下降，这是一个非常重要的成绩，也决定了银行体系、整个金融体系能够平稳运行，风险总体可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，银行业处置不良资产的力度加大。“刚才也提到了，四年处置的不良贷款相当于前12年的总和。”郭树清说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，“影子银行”得到了有序拆解。过去“影子银行”规模很大，最大特征就是叫投资也好，叫理财也好，叫P2P也好，实质上还是信贷，相当于银行信贷，或者叫类信贷，就是说做银行业务又不按照银行的规则办。比如办银行有足够的资本金，这些平台没有资本约束，没有监管约束，也没有市场约束，所以问题比较严重，“影子银行”的规模压降了大约20万亿，使得金融体系比较健康、比较稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，金融违法犯罪行为受到严厉惩治，不法金融集团风险逐步化解，一大批非法集资案件得到有序处置。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398407.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：现在的人和过去不一样 还是不怎么愿意提高出生率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398302.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今日，国务院新闻办公室举行新闻发布会，中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清表示，现在的人和过去不一样，还是不怎么愿意提高出生率，这就是很大的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;澎湃新闻记者:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春节期间，一组2020年中国出生人口数据引发了较大的关注，其中包括社会对人口老龄化影响中国经济可持续发展的担忧，请问银行保险业在参与完善多层次社会保障体系，特别是养老保险体系三支柱建设方面，将如何为老百姓做好制度化长期的安排？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;郭树清:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　你的问题非常重要，中国是一个发展中国家，新兴的市场经济国家，但是我们很快进入了老龄化社会，现在超过65岁以上人口已经占到了12%以上，比日本低得多，比欧洲低得多，现在比美国也低，美国应该是16%左右，但是按照专家的分析，用不了多少年，我们可能会超过美国。所以，人口老龄化确实是一个很大的挑战，我们也在积极研究推进，从多个方面，前几天人社部已经举办了新闻发布会，介绍了情况，将采取相关措施，包括延长工作时间、延迟退休等。现在的人和过去不一样，还是不怎么愿意提高出生率，这就是很大的挑战。我们还会采取其他的措施，其中一项就是要发展第三支柱养老保险，中央经济工作会议作出了明确部署，要规范发展第三支柱养老保险，就是我们通常说的商业养老保险。这方面情况请&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601319','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4EBA;&amp;#x4FDD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601319/"&gt;中国人保&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601319/"&gt;601319&lt;/a&gt;）集团董事长罗熹先生介绍一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国人保集团董事长 罗熹:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非常感谢你的提问，这也是媒体朋友和社会各界广泛关注的问题。众所周知，中国已经进入了长寿时代，面临着老龄化的挑战。刚才，郭主席讲到这个情况，现在中国老龄人口之多，进入老龄社会之快和养老事业发展任务之重实属罕见，相对一些发达国家，我们养老体系应该还是比较完整的，基本养老应该说基本实现全面覆盖，10亿多的人口享受基本养老。企业年金、职业年金和团体年金也在逐步发展，但是比重相对比较少一些，也做了十多年了。个人养老相对来说发展速度慢一些，尤其和西方发达国家比，这个比重非常小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记在五中全会和经济工作会议上亲自作了部署，国务院去年连续召开会议研究这项工作，银保监会进行了广泛调研，制定了相关政策和实施方案，对第三支柱发展加快速度、加大力度，在改革创新当中迅速推动第三支柱发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三支柱相对于其他两个支柱来说，它的作用不太一样，有它显著的特点。一是给高收入阶层个人养老提供一个渠道、提供一种方式。二是给新兴业态，新的从业人员、多种方式从业人员提供一种养老保障，这是商业保障。三是通过长期的养老保障资金促进资本市场健康发展，包括跨周期的投资，我们国家短期投资比较多，长期跨周期的投资比较少，所以养老资金进入特别是商业养老资金进入对资本市场的健康发展会有比较大的促进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人保集团按照银保监会的工作部署，在这方面作了一些积极的探索：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，积极发展商业养老保险产品。利用传统的寿险产品为个人储备养老和寿险准备金，现在已经达到近3300亿元。根据银保监会部署，我们积极研发适应各层次养老人群的养老保险品种。在上海、福建和苏州这些地区，开展个人税收递延型商业养老保险业务，但是税收力度还不够，建议国家进行多方面的综合考虑，适当提高免税力度。还有，率先探索了住房反向抵押养老保险业务，在29个城市开展业务。中国老百姓传统上习惯于自己持有住房，年纪大了以后怎么为养老提供财务保障，我们在这方面积极进行探索，为他们打开一个通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，积极承办长期护理保险。解决高龄、失能、失智老人的护理难题。2020年，承办长期护理保险项目96个，保障人群达到4200万人。目前，我们在各个省市都在探索这项保险服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，积极开展养老产业建设。充分发挥养老长期资金的优势，设立人保健康养老产业投资基金，聚焦长期护理服务商、综合康养服务商等养老产业投资。启动开展“支付有保险、看病有医院、养老有社区”的多层次养老社区建设，探索保险服务养老的新模式。中国人保有中国最大的健康保险公司，我们现在也在跟国际上一些成熟的健康保险机构进行合作，把一些有益的商业模式导入中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，积极参与管理养老保险基金。我们现在管理的企业年金、职业年金已经达到了2500亿元，比去年增长了1倍多。去年是一个好年份，我们的收益率达到了10%以上，较好地发挥了养老资产保值增值作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　养老金融改革是应对老龄化社会的重要举措。人保集团将坚决落实党中央决策部署，在银保监会的统一指导下，进一步发挥商业保险在养老风险保障和长期资金管理等方面的优势，深入地参与多层次、多支柱养老保险体系建设，加快发展商业养老保险产品，服务养老保障第三支柱建设，创新产品和服务，努力满足人民群众多样化的养老需求，为“老有所养”作出贡献。谢谢大家。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210302/c627398302.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：谷澍董事长说不方便披露的数字 不是说永远不披露</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/hks/20210302/c627398511.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京3月2日讯 今日，国务院新闻办公室举行新闻发布会，中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清表示，2020年已经开始加大了不良贷款处置力度，全年处置不良资产3.02万亿。中国&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601288','&amp;#x519C;&amp;#x4E1A;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601288/"&gt;农业银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601288/"&gt;601288&lt;/a&gt;）董事长谷澍表示，农行的情况跟全系统基本差不多，农行是上市银行，数字还不太方便说，但是趋势和全系统的情况差不多。郭树清解释，谷澍董事长说不方便披露的数字，不是说永远不披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;日本经济新闻记者:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年8月，郭主席接受媒体记者采访时表示，2021年银行业处置不良贷款的力度应该比2020年更大，请问目前银保监会如何看待今年银行业不良贷款的情况，有没有后续具体安排？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;郭树清:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年将保持处置力度不减。因为我们每年的贷款都是净增长，贷款增速保持12%左右。去年情况非常特殊，增长速度非常快，量非常大。但全年没有超过13%，这是为什么没有实行过度宽松的货币政策的原因。在疫情发生以后，一些企业的生产经营活动肯定处于不正常的状态，还款就会有困难，甚至有相当一部分企业可能会面临破产重整或者破产清算的状况，更没有能力偿还贷款。所以不良贷款上升是必然趋势。事实上2020年我们已经开始加大了不良贷款处置力度，全年处置不良资产3.02万亿。现在没有一个明确指标，还在和各家银行沟通，看看他们怎么估计自己银行的状况，可能2021年需要处置的不良贷款还会增长，甚至会延续到明年，因为有的贷款期限比较长。但是，我们有信心、有能力把不良资产处置处理好。第一要加大力度，第二要稳中求进，保证在经济和银行金融体系的可承受范围内。这方面的问题，我想其他银行董事长都有很权威的答案，是不是农行的董事长谷澍先生简单回应一下。他以前在工行做过行长，对两个银行的情况都比较熟悉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国农业银行董事长 谷澍:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我提供一些数字来支持一下郭主席刚才提到的要点。信用风险历来都是商业银行风险防控的重中之重，农业银行现在信贷资产是15万亿元。近年来，在银保监会的指导下，农行持续加大不良贷款处置力度，2020年克服了疫情冲击，处置不良贷款比较高，保持了信贷资产质量的稳定。刚才，郭主席讲到，全系统去年处置不良贷款超过了3万亿元，农行的情况跟全系统基本差不多，我们是上市银行，数字我还不太方便说，但是趋势和全系统的情况差不多。这是第一点，就是这几年处置不良贷款的力度加大，保持资产信贷质量的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，尽管受到整个疫情和经济波动的冲击，这些年，中国商业银行资产管理水平在不断提高。以农行为例，我们对不良贷款认定标准非常严格，监管规定逾期90天就要划分为不良，但是我们现在逾期超过20天的法人贷款就分类为不良，以加强资产质量的前瞻性管理。农行不良贷款率有一段时间比较高，现在已经降到了可比银行的平均水平。这个月底，大家知道是一个比较关键的时点，去年延本延息那部分的贷款，结点是今年3月31日，这是一个比较重要的时点。我们这段时间一直都在监控这部分贷款的资产质量情况。从目前的情况看，比普通贷款不良率高一些，但是仍然可控，从农行的样本来看，受疫情影响，不良贷款的反弹风险是有的，但是我们相信在银保监会的指导下，在全行员工的努力下，这个风险是基本可控的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我就补充这么两点。谢谢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;郭树清:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我做一个注释。他说不方便披露的数字，不是说永远不披露，必须按照上市银行的规定，具体数字会原原本本告诉大家。其他信息也一样公布，比如高管人员的薪酬水平。大家不要客气，有些问题都可以问他，这是中国特色的社会主义经济制度、市场经济制度，和西方的市场经济制度金融制度有很多相似之处，比如资本金、竞争、劳动生产率、成本收入比，要把成本和收入除一下，看看比例是多少，成本收入比欧洲、美国低一半多。主要的原因就是工资比较低，我们还是发展中国家，考虑给国家交税，给股东分红，还要给其他方方面面作贡献，比如扶贫，还有社会责任，特别是大的银行要承担很多的责任，这是其他国家没有的。我们的商业原则、可持续原则完全是一样的，但是我们和西方国情不一样。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/hks/20210302/c627398511.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>