<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2020 03:56:27 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>资本市场诚信建设“成绩单”：已收录市场主体信息超100万条</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616494406.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616494406.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>过年“买买买”警惕反被宰 中消协发布消费提示</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616494102.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616494102.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让老员工重新入职 企业为不签“长期”合同花招频出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616493990.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616493990.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>协同推进生态优先和绿色发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616493969.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616493969.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外商投资法正式落地！外企：我们对中国市场的信心前所未有地强烈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616493921.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616493921.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新年首次国常会为何聚焦制造业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616498175.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　制造业是实体经济的主体。目前，我国制造业增加值约占全球制造业的30%，位列全球第一。但也要看到，我国制造业发展面临着许多新的困难和挑战。从外部环境看，国际环境复杂严峻，贸易保护主义抬头，全球贸易增长缺乏动力。从内部环境看，模仿型排浪式消费阶段基本结束，个性化、多样化消费渐成主流，保证产品质量安全、通过创新供给激活需求的重要性显著上升，都对制造业企业提出了更高要求。要用改革办法和市场化措施，充分激发市场主体活力，增强发展动能，促进制造业稳增长&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月3日，国务院总理李克强主持召开2020年第一次国务院常务会议。会议研究了多个重要事项，其中一个重要议题，是确定促进制造业稳增长的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在这次会议召开的前几天，国家统计局发布了中国制造业采购经理指数（PMI）。2019年12月份，制造业PMI为50.2%，仅高出荣枯线0.2个百分点。2019年全年制造业PMI的最高值仅有50.5%，有8个月份的制造业PMI位于荣枯线下方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业是实体经济的主体，是立国之本，兴国之器，强国之基。国务院常务会议在新年伊始就聚焦制造业这一议题，足以充分说明党中央、国务院对制造业发展的高度重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放40多年来，我国制造业发展进入腾飞期。第四次全国经济普查结果显示，2018年末，我国制造业企业法人单位有327万个，比2013年末增长45.2%，占全部工业的比重为94.8%，比2013年末提高1.3个百分点；制造业企业资产总计过百万亿，比2013年末增长32.1%，年均增长5.7%。目前，我国制造业增加值约占全球制造业的30%，位列全球第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但也要看到，随着中国经济发展进入新常态，增长动力从投资、出口驱动转向消费驱动，产业结构从低端劳密型产业、资源型产业主导，向技术、知识密集和创新型产业主导转变。我们不能再像过去一样，更多依靠资源、资本、劳动力等要素投入支撑经济快速增长和规模扩张。在这样的形势下，我国制造业发展面临着许多新的困难和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从外部环境看，国际环境复杂严峻，贸易保护主义抬头，全球贸易增长缺乏动力。随着劳动力等要素成本提升，中国制造的成本优势下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从内部环境看，模仿型排浪式消费阶段基本结束，个性化、多样化消费渐成主流，保证产品质量安全、通过创新供给激活需求的重要性显著上升，都对制造业企业提出了更高要求。但是我国许多制造业企业普遍存在自主创新能力偏弱的问题，制造业的实用性技术创新多，原创性、颠覆性技术创新少。特别是不同企业在创新上的意识与投入存在较大差异，民营企业特别是小微企业创新动能不足是制约创新能力提升的主要挑战。根据武汉大学发展战略研究院的抽样调查，民营企业设立研发部门的比重为46.3%，较整体水平低2.9个百分点。小型企业创新能力不足，有专利的小型企业占比为17.7%，较中型企业和大型企业分别低了23.9个和39.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，不少制造业企业在资源和环境的双重压力下，利润空间不断收窄。2019年前11个月，全国规模以上工业企业实现利润累计同比增速持续负增长，工业企业的经营困难仍然比较大。资本脱实向虚的问题长期以来不同程度存在，企业融资难融资贵没有根本解决，给许多中小企业特别是小微企业的发展增加了不少困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展实体经济，重点在制造业，难点也在制造业。当前，中国制造站在了新的历史与未来的交汇点上，既面临着实现发展质量变革、效率变革、动力变革的重任，也面临着不断增强供给结构对需求升级适应性的迫切要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月份召开的中央经济工作会议指出，要推动实体经济发展，提升制造业水平，发展新兴产业，促进大众创业万众创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据这次国务院常务会议的部署，国家将要用改革办法和市场化措施，充分激发市场主体活力，增强发展动能，促进制造业稳增长。具体来说，主要从四个方面发力，一是推进改革创新；二是大力发展先进制造业，出台信息网络等新型基础设施投资支持政策，推进智能、绿色制造；三是扩大制造业开放；四是深挖内需潜力。这些工作部署涵盖了制度创新、技术创新、市场挖潜等领域，恰恰是当前制造业发展亟须克服的短板，也是2020年贯彻落实中央决策部署，促进制造业稳增长的着力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从深化改革的角度看，必须进一步破除制约制造业发展的体制机制障碍，持续深化简政放权、放管结合、优化服务改革，最大限度减少政府对市场资源的直接配置，最大限度减少政府对市场活动的直接干预，加强和规范事中事后监管，着力提升政务服务能力和水平，切实降低制度性交易成本，更大激发市场活力和社会创造力，增强发展动力。要深化金融供给侧结构性改革，疏通货币政策传导机制，增加制造业中长期融资，推动缓解民营和中小微企业融资难融资贵问题，引导资金更多地支持企业加大技术研发投入，提升中高端产品供给质量，以更高质量的供给带动有效需求的进一步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从创新的角度看，必须始终坚持以创新为灵魂，努力攻克“卡脖子”的技术瓶颈，全方位实现从跟跑到领跑。特别是要加强应用基础研究，拓展实施国家重大科技项目，突出关键共性技术、前沿引领技术、现代工程技术、颠覆性技术创新，加快推动工业化与信息化融合，大力发展智能制造，不断培育制造业竞争新优势。更为重要的是，要加快推动科技成果转化应用，不能让科研创新成果停留在纸面上，静静地躺在实验室里，而是要真正运用到生产实践中，真正让新技术在引领各行业各领域高质量发展中发挥关键作用。要坚持以人为本，加强人才培养，引导更多优秀人才向制造业汇聚，夯实制造业高质量发展的人才支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从市场的角度看，要鼓励和引导企业把资金投向先进制造领域，加快推动制造业信息化和设备更新改造，瞄准增加品种优化产品供给，挖掘需求盲点，开发个性化、时尚化、功能化产品，丰富产品类型和档次，不仅可以推动整个制造业的转型升级，提升制造业企业的市场竞争力，也能更好地为消费者提供高质量的产品，更好地满足消费者多层次、定制化需求，使消费者更有信心、更敢消费、更愿意花钱，促进产业和消费“双升级”，发挥消费的基础作用和投资的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还必须坚持质量第一、效益优先，使中国制造成为国际市场竞争中的“质量担当”；加快培育一批有特色、有价值、有底蕴的“中国品牌”和“金字招牌”；打造一批有国际竞争力的先进制造业集群，提升产业基础能力和产业链现代化水平；以更加积极主动的姿态融入全球贸易体系，积极践行开放与合作，积极参与全球范围内资源配置，积极融入全球价值链、产业链、供应链。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616498175.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对外开放实现新跨越</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616498011.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年以来，以习近平同志为核心的党中央以深谋远虑的战略眼光、层层推进的扎实作为，开辟更高水平全方位开放的崭新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制度建设护航高水平开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新时代的对外开放，不仅着眼于进出口贸易、引进外资、扩大对外投资，更重要的是打造全局性、体制性开放，为中国深入参与全球化提供制度支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，我国着力推动由商品和要素流动型开放向规则等制度型开放转变，不断对标国际先进规则与做法，加快完善与国际投资、贸易通行规则相衔接的基本制度体系和监管模式，为继续扩大对外开放打下坚实制度基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年3月15日，十三届全国人大二次会议表决通过《外商投资法》。2020年1月1日起施行的《外商投资法》，全面确立了对外资的准入前国民待遇加负面清单管理制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年10月，国务院发布《优化营商环境条例》，重点针对我国营商环境的突出短板和市场主体反映强烈的痛点、难点、堵点问题，对标国际先进水平，从完善体制机制的层面作出相应规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月，国务院印发《关于进一步做好利用外资工作的意见》，从深化对外开放、加大投资促进力度、深化投资便利化改革、保护外商投资合法权益等方面，明确了20条稳外资政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;履承诺，促开放。新的法规不断出台，既有条例持续优化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　负面清单越缩越短，开放领域越来越宽。2019年7月，《外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2019年版）》实施，清单条目由48条减至40条；2019年11月，《市场准入负面清单（2019年版）》发布，共列入事项131项，比2018年版减少了20项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制度护航下，更多领域对外开放水平实现质的跨越。以金融业为例，2019年，首家外资独资保险控股公司安联（中国）保险控股有限公司获批开业，首家新设外资控股合资证券公司野村东方开业，首家在华设立的外方控股理财公司获批……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议强调，2020年，对外开放要继续往更大范围、更宽领域、更深层次的方向走，加强外商投资促进和保护，继续缩减外商投资负面清单。可以预见，为中国扩大对外开放护航的制度和机制必将更加坚实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“开放试验田”收获更多成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2013年至今，中国自贸试验区这场“国家试验”已持续6年多。昔日的试验田，已成如今的新高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，党中央进一步优化我国区域经济的开放布局，开展差异化改革试点，赋予自贸试验区更大改革自主权，形成更多经验成果，让自贸区建设推动我国对外开放水平再上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年5月，国务院印发《关于做好自由贸易试验区第五批改革试点经验复制推广工作的通知》，在投资管理、贸易便利化、事中事后监管等方面，共有18项改革试点经验复制推广，其中17项在全国范围内复制推广，1项在自贸试验区复制推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年8月，自贸试验区再度扩围，山东、江苏、广西、河北、云南、黑龙江等6个省份获批设立自贸试验区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2018年举行的首届中国国际进口博览会上，习近平主席对世界庄严宣告，为了更好发挥上海等地区在对外开放中的重要作用，增设中国上海自由贸易试验区的新片区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年8月20日，中国（上海）自由贸易试验区临港新片区揭牌。当天，首批13家企业获颁营业执照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为党中央着眼于国际国内发展大局，深入研究、统筹考虑、科学谋划作出的重大决策，海南自由贸易港建设取得良好成效。一年来，海南加快推进开放型经济发展，加快构建贸易投资自由化、便利化的制度体系，加快优化营商环境等层面的制度创新，分5批正式对外发布了56项制度创新案例，对进一步优化营商环境、提升社会治理水平，加快推进自贸试验区、自由贸易港建设打下了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议确定，2020年，要发挥好自贸试验区改革开放试验田作用，推动建设海南自由贸易港。作为中国对外开放新高地的自贸区和海南自贸港，将在2020年肩负起推动扩大开放的更大使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国际合作平台不断优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，党中央深化布局“走出去”和“引进来”，通过完善、发展和搭建各类国际公共平台，促进中外互通更频繁、结构更合理，为中国更好融入全球经济创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”国际合作高峰论坛，是中国为构建开放型世界经济、共建“一带一路”、助推中国改革开放再出发而搭建的重要国际合作平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年4月，第二届“一带一路”国际合作高峰论坛在北京举行。习近平主席在开幕式上宣布，中国将采取一系列重大改革开放举措，加强制度性、结构性安排，促进更高水平对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际进口博览会是世界上第一个以进口为主题的国家级展会，是国际贸易发展史上一大创举。2019年11月，第二届进博会在上海举办。181个国家、地区和国际组织参会，3800多家企业参加企业展，超过50万名境内外专业采购商到会洽谈采购，累计意向成交711.3亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在党中央决策部署的推动下，已有的开放平台不断发展，全新的开放平台加快构建，展现出巨大的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年6月，首届中国―非洲经贸博览会在湖南省长沙市举办，该博览会是落实中非合作论坛经贸举措的新平台。博览会期间，中非签署了84项合作文件，涉及金额208亿美元。借助这一平台，中非经贸关系水平再上一个新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在改革开放的新起点，中国开放的大门将越开越大，与世界携手，谋全球共赢，创造属于全人类的美好未来。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616498011.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年首场大雪考问北京商业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616498292.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片：源自网络&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年的首场大雪，似乎没有打乱既有的商业节奏。1月6日，北京商报记者多路走访，还原白雪下的北京商业实况。外卖、餐饮、快递、菜市场、商超等业态的运转虽然稍感局促，但商家们凭借往日的调度经验足以从容应对，消费者对临时的延迟配送报以宽容与理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，蔬菜、鱼肉蛋奶等生活必需品，供应量稳定，价格并未出现大幅抬升的情况，相应的运输车辆陆续到达；湿滑的路面为快递、外卖等配送服务带来些许困难，但基本保持顺畅切配送费不增反降……一切正有条不紊地运行着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商超：供应量稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;赵驰/摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大雪袭京，生鲜蔬菜的供应自然成为大家最为关注的焦点。北京商报记者通过走访各大商超发现，目前，北京地区蔬菜供应充足，摊位上的蔬菜都很新鲜。菜价和平常不相上下，并未出现上涨情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京华冠相关负责人对北京商报记者表示，提前根据天气预报，启动了应急预案。目前来看暂无影响，足量供应，价格平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京金瀛便民中心总经理丛子斌对北京商报记者表示，市场的生鲜蔬菜供应并没有受到影响，价格较稳定。“由于金瀛有自己的储备仓库，有一些储备量，所以目前市场正常供应。同时，大雪对于交通并没有产生很大的影响，采购如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“大雪对大棚内的果蔬成熟不会有太大有影响，今天的售价和产量与往日相比基本持平。由于温度微降，明天能够采摘和上市的草莓数量会相应减少，但售价不会出现明显上涨的情况。”一位在社区门口销售草莓的农户向记者解释称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;菜场：启动雪天保供&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，北京的雪天保障已经受过考验。北京商报记者从新发地了解到，北京新发地早已提前启动雪天保供，增加御寒的棉被，加大冬储菜投放。目前新发地市场的蔬菜供应是相对充足的，同时本次降雪不会影响到这两天的菜价。虽然全国多地出现了明显的降雪和降雨天气，很多高速路封闭，只有少量走辅路的蔬菜运输车辆能够按时到达市场，随着交通恢复，运输车辆陆续到达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，北京“菜篮子”新发地农产品批发市场通过在周边地区建立市场，已为北京农产品供应建起“护城河”。目前，新发地已在环京区域、山西、河南等地建立新发地农产品市场。此外，新发地河北高碑店农副产品物流园在恶劣天气下，能保证北京15天的农副产品供应量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;赵驰/摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了菜市场、商超外，近来被推上风口的社区商业也在雪天为周边居民提供稳定的供给。据好邻居相关负责人介绍，就目前来看，好邻居搭载生鲜的社区店还是与往常一样备货，店内生鲜蔬菜供应正常，价格与上周五保持一致，并没有出现缺货、涨价等现象。店内人流量与往常一样，也并未出现抢购、囤货等现象。除此之外，截止目前，便利蜂等接受采访的便利店均未出现异常情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;快递：配送时速稍缓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　越发成熟的快递行业，面对突如其来的大雪不再会出现配送大面积“卡顿”、仓库爆仓等情况，但部分地区的时效会少有延迟。北京商报记者向“四通一达”和顺丰的部分站点核实后得知，虽然雪天难行，但快递配送仍会持续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一通达系快递员表示，由于路况良好，配送基本不会受到太大影响，仅部分地区的配送时效会有所下降。从接单情况来看，目前北京地区快递企业也处于正常运营状态，记者从“四通一达”和顺丰App查询得知，北京地区快递订单处于正常运营状态，且暂未提示雨雪天气可能会带来时效上的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在同城配送方面，闪送、达达快送等企业仍能保持正常接单时效。以闪送为例，目前app中显示的朝阳地区预计接单时间保持在3分钟左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，面对恶劣天气等突发状况，如今快递企业已有成熟的预案，足以应对天气突变产生的突发情况，递送延迟也能得到消费者谅解。家住朝阳的曾先生表示，在雨雪天气下，对快递配送的延迟表示理解，“通常情况下，遇到恶劣天气，我都会让快递小哥将包裹存放在快递柜中，下班时顺便取件，这样可以节省小哥的配送时间。”曾先生说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内专家看来，现阶段，快递企业早已可以成熟应对各种突发情况，从目前情况看，北京地区的积雪暂时不会对快递有太大影响，也不会使快件积压导致爆仓。不过，由于此前部分高速公路被封，个别站点可能会影响配送时效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;餐饮：配送费不增反降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外卖小哥依旧飞驰在配送的路途上，大雪徒增配送难度，准时送达的承若并不会因此打折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报记者发现，虽然大雪天气对出行造成了一定困扰，但外卖平台也已经准备了相应的应急预案以保证外卖订单的正常配送。此外，美团外卖以及饿了么平台及部分平台商户的配送费不增反降。北京商报记者连续在外卖平台下单测试后发现，外卖小哥依旧“瞬时”接单、按时配送，并不受大雪影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;郭诗卉/摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　饿了么相关负责人表示，为了保证雪天外卖订单的正常配送，饿了么首先是恶劣天气补贴，配送难度增加，平台和代理商给予骑手额外补贴和姜糖水热饮，第二APP触达全量骑手关怀，提醒安全和奖励信息。第三，就是建立有安全对接群，有事故第一时间反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，许多地方出现积雪，路滑难行，饿了么利用人工智能派单系统，缩短骑手的配送距离，并向配送高峰区域倾斜运力，全力提高准点率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报记者赵述评郭诗卉赵驰郭缤璐&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616498292.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委宁吉喆会见老挝驻华大使 就推进共建“一带一路”等务实合作深入交换意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616494310.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据国家发展改革委1月6日消息，1月2日下午，发改委副主任宁吉喆在委内会见老挝驻华大使坎葆.恩塔万一行。双方就推进共建“一带一路”、产能与投资合作、中老经济走廊、中老铁路等相关务实合作深入交换了意见，并就下一步工作达成广泛共识。委内外资司、开放司、高技术司、经贸司、国际司负责同志陪同会见。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010001:发改委:0.9954---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616494310.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>粮食储备改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616494191.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年是粮食流通加快推进深化改革转型发展年，也是深化粮食储备制度改革之年。5月29日，中央深改委第八次会议审议通过了《关于改革完善体制机制加强粮食储备安全管理的若干意见》文件，要求科学确定粮食储备功能和规模，改革完善粮食储备管理体制，健全粮食储备运行机制，强化内控管理和外部监管，加快构建更高层次、更高质量、更有效率、更可持续的粮食安全保障体系。新一轮粮食储备制度改革大幕就此开启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　手中有粮,心中不慌。目前，我国已经形成中央储备和省、市、县三级地方储备体系，粮权分属国务院和地方各级人民政府。“通过建立中央和地方粮食储备协调机制，充分发挥调控市场、稳定粮价的协调效应。”中国农业大学经管学院教授李军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，中央储备规模保持稳定，地方增储任务全部落实到位，粮食储备规模进一步充实。粮食储备品种结构不断调整优化，小麦、稻谷等口粮品种比例超过70%,京津沪渝等36座大中城市还建立了面粉、大米等成品粮储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，粮食储备结构布局更加合理，中央储备主要布局在战略要地、粮食主产区、交通要道和有特殊需要的地区；地方储备重点保障大中城市、市场易波动地区、灾害频发地区和缺粮地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，突发事件应急供应保障能力进一步增强。我国在运用粮食储备体系稳定粮食市场、粮食供应的同时，还针对各种突发公共事件、自然灾害等引起的粮食市场异常波动，建立起相应的粮食应急保障机制,在大中城市和价格易波动地区，建立了10天至15天应急成品粮储备，形成粮食应急保供网络体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革是始终贯穿粮食储备发展过程的一条主线。现有粮食储备制度是在粮食流通体制从计划经济向市场经济转型过程中逐步建立，并随着国内外经济形势变化不断完善的。当前，又到了粮食储备制度改革的关键期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，虽然粮食连年丰收，储备规模不断充实，但当前国际国内环境错综复杂，粮食供求中长期将处于紧平衡，国家粮食安全的基础仍然不够稳固。其次，随着粮食收储制度市场化改革深入推进，粮食储备作用将更加凸显，现有粮食储备管理制度存在深层次矛盾，一些地方储备落实不到位。同时，随着农业供给侧结构性改革深入推进，迫切需要完善储备管理制度、扩大优质粮食供给，满足消费提档升级需要，实现更高质量的粮食供需动态平衡，确保农民能种地、会种地、种好地，居民吃好粮目标实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粮食储备制度改革事关经济社会发展全局。国家粮食和物资储备局有关负责人告诉经济日报记者，目前粮食储备制度改革已经进入深水区,重点和难点并存，要敢于面对困难迎难而上，敢于面对危机挺身而出，敢于勇担责任啃硬骨头。要以服务宏观调控、调节稳定市场、应对突发事件和提升国家安全能力为目标，科学确定粮食储备功能和规模，改革完善粮食储备管理体制，健全粮食储备运行机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今后要完善粮食储备法律法规，加快提升依法管粮管储水平，依靠法治手段确保储粮安全。如今，中央储备粮有明确的储备管理相应法律，但数量庞大的政策性粮食却缺乏独立专门的法律保障，有必要通过粮食法律法规建设，使得粮食收储以及日常仓储管理工作有法可依，在规范粮食储备工作的同时，提高整个粮食体系运转效率。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616494191.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资本市场诚信建设交出“成绩单”，191人被“限乘限飞”，违法企业被多部委依法实施限制与约束……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616494320.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年资本市场诚信建设交出“成绩单”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自权威部门的数据显示，截至目前，资本市场诚信数据库已经收录市场主体信息超过100万条，2019年公众日均查询量达到15万余次；证监会累计向社会公示了5批严重违法失信主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年6月以来，证监会分18批公布了逾期不履行上市公司公开承诺、逾期不缴纳证券期货行政罚没款两类资本市场“老赖”共计191人，这些失信人在一定期限内被实施“限乘限飞”，截至2019年12月中旬，已督促“老赖”缴纳罚没款共计1.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在资本市场严重违法失信，在其他领域也会依法受到限制和约束。公安部、药监局、交通运输部等有关单位将上述信息纳入其内部数据系统或信用信息服务平台。海关总署下调了多家违法企业的海关认证信用等级，提高其报关货物抽检率，将其列为高风险企业或稽查重点对象。财政部对证券违法会计师事务所采取责令暂停承接新的证券业务、限期整改等措施。多个地方政府在政府釆购、补贴性资金支持、企业评优等领域，依法对资本市场严重违法主体依法进行限制或约束。各地工商联和直属商会对被处罚企业加强教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会有关部门负责人日前表示，下一步，证监会将按照十九届四中全会关于完善诚信建设长效机制的要求，站在国家治理体系和治理能力现代化的战略高度，把诚信建设作为资本市场的一项基础工作抓好抓实。严格依法开展工作，信息的采集、公开、共享、应用均依法依规进行；同步完善守信激励与失信约束联动机制，畅通守信绿色“通道”；更好发挥市场主体的作用，鼓励、支持市场主体查询、了解交易对手方的信用风险与诚信状况；把诚信建设嵌入监管业务和日常经营活动中，从信用建设初期政府主导下的外在激励约束转化为机构、行业的内生机制；进一步做好信息共享与机制建设，进一步加强信息技术保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点一：诚信数据库收录百万余条主体信息公众日均查询15万次&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场诚信数据库自建立以来不断采集和扩充信息数量,截至目前已经收入市场主体信息百万余条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　权威统计显示，截至去年11月底，诚信数据库共收录主体信息100万余条，包括市场机构7万余家和人员92万余人。同时，数据库还收入行政许可信息3万余条,监管执法信息31万余条，部际共享失信信息2000余万条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至同期，证监会系统各单位(部门)在开展行政许可审核、分类监管、稽查执法、风险监测的过程中，共查询诚信信息超过3.9万批次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除监管执法使用外，证监会官网“证券期货市场诚信信息查询平合”还为市场主体提供证券期货开户、开展信用类业务、委托提供证券服务、聘任董监高及招录从业人员等信息的查询服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，该查询平台还为社会公众提供查询服务，去年以来，为社会公众提供了4890万余次查询服务，公众日均查询量达到15万余次，比上一年增长了10余倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看点二：上交所诚信信息查询量增长16倍科创板企业发行使用184批次专项查询&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会有关部门负责人介绍，证监会协调有关部委建立了权威高效的信息协査渠道,联合重点单位强化对欺诈发行、信披违法责任主体的失信约束，在科创板注册制改革试点的过程中提供了有力的信用信息支撑与失信约束威慑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年6月，证监会联合发改委等七家中央单位发布《关于在科创板注册制试点中对相关市场主体加强监管信息共享完善失信联合惩戒机制的意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，发改委国家公共信用信息中心专门开通了信息核查服务,人民银行支持部分地区市场化征信平台与上交所技术公司加强数据共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至目前，证监会法律部(诚信办)为科创板股票上市委委员遴选提供了13批次的核查服务,为科创板企业发行上市提供了184批次专项查询服务。上交所去年依托资本市场诚信数据库开展的诚信信息自助查询数量达到了上一年的17.2倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这位负责人介绍，按照《关于在上海证券交易所设立科创板并试点注册制的实施意见》，监管部门将发行人欺诈发行、信披违规、中介机构未勤勉尽责等有关责任主体的信用记录纳入了国家统一信用信息平台,有针对性地加大对违法失信关键责任人员的部际监管约束合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点三：对违法失信主体进行公示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大对违法失信主体依法惩戒的同时，监管部门还加大了对严重违法失信主体进行专项公示的力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年7月，证监会在官网证券期货市场诚信信息查询平台的主界面上建立专门的公示模块，对违法失信信息进行专项公示。公示内容包括：部分行政处罚、市场禁入、证券期货犯罪、拒不配合监督检查或调查、到期拒不执行生效行政处罚决定，以及严重侵害投资者合法权益、市场反应强烈的其他严重违法失信行为信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点四：建立信息共享机制资本市场失信其他领域依法联合惩戒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在资本市场违法失信，在其他领域也会依法受到限制与约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会有关部门负责人表示，按照《关于对违法失信上市公司相关责任主体实施联合惩戒的合作备忘录》规定的信息共享与监管互认机制，证监会向全国信用信息共享平合上传了上市公司及其控股股东、实际控制人、重大重组交易各方的违法失信信息共计8700余条。其中包括行政处罚3300余条、市场禁入170余条、纪律处分信息5300余条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此基础上，证监会与合作部委加大沟通协调，公安部、药监局、交通运输部等有关单位将上述信息纳入其内部数据系统或信用信息服务平台。这一工作机制下，海关总署对证券期货失信主体加大了海关认证监管力度，下调了多家违法企业的海关认证信用等级，限制其在一定期限内申请信用认证，同时提高了这些企业的报关货物抽检率，将其列为高风险企业或稽查重点对象。财政部对违法会计师事务所采取责令暂停承接新的证券业务、限期整改等措施。多个地方政府在政府釆购、补贴性资金支持、企业评优等领域，对资本市场严重违法主体依法进行限制或约束。各地工商联和直属商会对被处罚企业加强教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述负责人表示，下一步证监会将继续用好部际信息查询合作渠道，继续发挥央行金融信用信息基础数据库、发改委全国信用信息共享平台、公安部人口基础数据库、市场监管总局中央部门协同监管平台等对证券市场监管执法的信息支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点五：“老赖”被“限乘限飞”缴纳罚没款1.5亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会有关部门负责人介绍，在发改委、民航局、国铁集团的共同协作和民航、铁路运输企业的联动支持下，对逾期不履行上市公司公开承诺和逾期不缴纳证券期货行政罚没款两类资本市场“老赖”，在一定期限内实施“限乘限飞”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2018年6月启动以来，证监会共公布18批共191名特定严重失信人，包括29名“不履行公开承诺上市公司相关责任主体”和162名“不缴纳罚没款当事人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，截至2019年12月中旬，上述特定严重失信人已主动缴纳罚没款共计1.5亿元；10名不履行公开承诺的上市公司相关责任主体慑于信用约束履行承诺。有的按照业绩补偿承诺，同意以1元每股的价格由公司回购并注销股份近650万股；有的最终履行久拖不决的减持或增持承诺；有的解决了上市公司同业竞争；还有的履行了对上市公司的股份锁定承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点六：高风险失信主体被采取措施151次545家失信私募被公示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　监管部门还积极运用信用监管手段开展风险预警与化解工作。据介绍，证监会法律部(诚信办)定期将法院失信被执行人、市场监管总局异常经营企业名录与资本市场诚信数据库收录主体开展交叉比对，由系统各单位在监管工作中参考使用，作为分类监管的重要依据之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　权威统计显示，据不完全统计，2019年，证监会系统对高风险失信主体依法采取措施151次，作出了责令改正、加大检查频次等处理决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法律部(诚信办)还为全国股转公司分层管理等重要事项提供专项核查服务。前期，经对1万余家挂牌公司、近23.9万名相关人员进行批量比对，筛查发现157家/人次主体失信信息，在监管中参考使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在失信私募基金的惩治方面，协调中国基金业协会对失信私募基金依法加强治理。基金业协会已对545家失信私募机构采取了失信公示、暂停备案申请等措施，通过集中整治化解了部分风险点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点七：91家券商在开户时通过公开查询平台核查客户信用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在健全工作机制的同时，证券期货行业诚信体系建设也日臻完善。2019年证券公司在机构诚信建设与信用信息查询、应用、共享方面取得了较大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自权威部门的统计数据显示，按照《证券期货市场诚信监督管理办法》的有关要求，目前已有56家证券公司建立了诚信建设治理框架，46家证券公司出台了针对展业或人事管理的诚信管理规范，97家证券公司建立了员工信用档案，37家公司建立了客户信用档案，91家证券公司在开户时通过中央单位违法失信查询平台、交易所重点监控名单、股票质押式回购业务黑名单等进行客户信用核查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，还有49家证券公司在聘任董事、监事、高级管理人员及从业人员时查询诚信档案，84家公司开通了包括金融信用信息基础数据库在内的外部信用信息核查渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一阶段，证监会将按照十九届四中全会关于完善诚信建设长效机制的要求，站在国家治理体系和治理能力现代化的战略高度，把诚信建设作为资本市场的一项基础工作抓好抓实。严格依法开展工作，信息的采集、公开、共享、应用均依法依规进行；同步完善守信激励与失信约束联动机制，畅通守信绿色“通道”；更好发挥市场主体的作用，鼓励、支持市场主体查询、了解交易对手方的信用风险与诚信状况；把诚信建设嵌入监管业务和日常经营活动中，从信用建设初期政府主导下的外在激励约束转化为机构、行业的内生机制；进一步做好信息共享与机制建设，进一步加强信息技术保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▼ &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616494320.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：促进制造业稳增长 稳定经济发展基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616498114.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强1月3日主持召开国务院常务会议，确定促进制造业稳增长的措施，稳定经济发展的基本盘；部署加快服务外包转型升级，推动服务业优结构上水平；通过《化妆品监督管理条例（草案）》，更好保障质量安全、促进产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，贯彻中央经济工作会议精神，保持经济运行在合理区间，制造业具有基础性支撑作用。要用改革办法和市场化措施，充分激发市场主体活力，增强发展动能，促进制造业稳增长。一要推进改革创新。大力改善营商环境，继续实施以制造业为重点的减税降费措施。推动降低制造业用电成本和企业电信资费，全部放开规模以上工业企业参与电力市场化交易。引导金融机构创新方式，缓解中小企业融资难融资贵。实施差异化信贷政策，鼓励增加制造业中长期贷款，股权投资、债券融资等更多向制造业倾斜。加大产权和知识产权保护。二要大力发展先进制造业，出台信息网络等新型基础设施投资支持政策，推进智能、绿色制造。更好发挥民营和中小企业在制造业投资中的作用，鼓励企业加大技术改造投入，运用先进适用技术升级传统产业，推动重大创新技术和产品应用、工业基础能力提升、新动能成长，提高劳动生产率。三要扩大制造业开放。清除影响制造业开放政策落地的各种障碍，鼓励企业面向国际市场参与竞争、开展合作。完善规划、用地、用海、能耗等政策，推进制造业重大内外资项目尽快落地投产。鼓励支持中西部和东北地区更大力度承接产业转移和吸引外资。四要深挖内需潜力。完善促进汽车产业改革发展的措施。推动适应国内需求的工业品增品种、提品质、创品牌，丰富消费者选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议确定了加快承接服务外包能力建设、推动转型升级的措施。一是运用信息技术推进“服务+”，坚持包容审慎原则，支持发展众包、云外包、平台分包等新模式和服务型制造等新业态。提升医药研发、设计、会计、法律等领域承接服务外包竞争力，提高“接单”能力和“交单”水平。二是深化服务外包领域“放管服”改革。逐步将服务外包纳入国际贸易“单一窗口”。对服务外包示范城市研发、设计、检测、维修等行业提供服务出口所需进口料件开展保税监管试点。三是将服务业扩大开放试点经验做法向更多地区推广，修订《服务外包产业重点发展领域指导目录》，深化服务外包产业开放，推动向高附加值业务转型升级，为年轻人特别是大学生就业提供更多岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议通过《化妆品监督管理条例（草案）》，按照放管并重要求，规定对化妆品产品和原料按风险高低分别实行注册和备案管理，并简化流程；完善监管措施，明确企业对化妆品质量安全的主体责任，加大违法惩戒力度，大幅提高罚款数额，增加对相关责任人的罚款、行业禁入等罚则，促进发展质量安全有保障、广大消费者喜爱的化妆品和“美丽产业”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616498114.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家自创区千亿级主导产业发展调查研究</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616494268.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;苏湘云 温红 邓永坤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，济南高新区地区生产总值首次突破1000亿元，在全国169家国家高新区综合排名中历史性升至11位，居山东省国家高新区第一位，剑指世界一流高科技园区。围绕“创建世界一流高科技园区”总体目标，济南高新区实施“千百万”产业升级行动计划，即“每年培育一个千亿级企业或新兴产业、每年至少开工建设一个产出过百亿的产业项目、到2022年产业总规模达到万亿水平”，以实现产业能级跨越发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，济南高新区已拥有新一代信息技术产业、智能装备两大千亿产业，下一步要重点打造生物医药产业，推动生物医药过千亿元。济南高新区生物医药产业历经十载，取得了显著成绩，2017年，在全国生物医药产业园区综合竞争力排名中位列第五，其中技术竞争力和龙头竞争力排名第三，具备打造“中国药谷”的雄厚基础和潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生物医药产业成为全球经济新引擎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生物医药产业被称为永不衰落的朝阳产业，受人口环境、生物技术持续突破与各国医疗改革驱动，呈现快速增长趋势，预计到2020年，全球生物医药市场规模将达到13.4万亿美元，年复合增长率达到11%。从全球分布来看，欧美日占据主导地位，中国、以色列、印度等国家迅速崛起。美国生物医药产业领跑全球，2018年市场规模达4500亿美元，占全球医药市场的41.08%，欧洲医药市场占全球市场份额为15%以上，日本实施“生物产业立国”战略，把生物产业作为国家未来发展的支柱产业，研发投入比例世界最高，上市新药数量仅次于美国，以色列人均医疗器械专利数位居世界前列，是全球医疗器械创新发展中心之一，印度被称为“世界药房”，药品生产数量全世界排名第三，仿制药居全球领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国生物医药产业已进入发展黄金期，并呈现出集聚发展态势。我国实施上市许可持有人制度、推行仿制药质量与疗效一致性评价、实行“两票制”、加入ICH等系列医改措施，不断释放政策红利，生物医药产业保持高速增长，预计到2022年市场规模将达到24.6万亿元，2018-2022年复合增长率将达到28%，远高于全球平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东省是全国医药大省，拥有中国医药工业百强企业13家，连续九年医药产值排名第一，医药研发和产业化处于全国领先水平。济南市汇聚了该省一半以上的优质医疗资源，拥有药品批准文号超过1500个，生物医药产业综合实力在山东省处于领先地位。目前，济南市拥有山东大学、山东中医药大学等51所高校，汇聚山东省药科院、微生物技术国家重点实验室等200多个科研机构，集聚医药研发人才超过4万人，形成了一支以中国工程院院士洪涛、中央“千人计划”专家黄振华、山东省泰山学者吴训伟为代表的医药顶尖专家队伍，医药技术和人才支撑力较强。此外，济南市还拥有山东大学齐鲁医院、山东省立医院、山东省千佛山医院等三甲医院21所，各级医院238家，医疗卫生机构6030家，医疗卫生技术人员超过9.6万人，是山东省医疗资源最富集的区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;济南高新区生物医药产业发展成绩显著&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　济南高新区是济南市生物医药产业发展的主战场和山东省最重要的生物医药产业基地，截至2018年底，济南高新区共集聚生物医药企业2200多家，预计到2019年底，生物医药产业销售收入将突破千亿。济南高新区汇聚了齐鲁制药、银丰生物、赛克赛斯、轩竹医药、磐升生物、华熙生物等一批代表性企业，在新药研发、医药物流、化学制药、生物制药、高端医疗器械、化妆品与保健品、精准医疗、智慧医疗等多个领域优势突出。2017年，济南高新区在国家生物医药产业园区综合竞争力中位列第五，其中技术竞争力和龙头竞争力两项指标排名仅次于中关村国家自主创新示范区和上海张江，位列第三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是产业格局多元发展，细分领域优势突出。济南高新区医药研发能力位居全国前列，目前共集聚轩竹医药、亨利医药等从事医药研发企业近400余家，涵盖化学药、生物药、现代中药等多个领域，新药申请数量以绝对优势位于全国高新区前列。齐鲁制药、山东轩竹、百诺医药、山东创新药物研发公司等4家企业连续五年跻身全国新药研发100强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医药制造处于山东省前列。济南高新区在药品制造领域拥有齐鲁制药、福瑞达医药两大龙头企业，汇聚了元隆生物、诚汇双达等一批潜力企业，在化学药、生物药、中成药等领域基础良好。同时，济南高新区瞄准植介入医用材料、体外诊断、手术器械、医疗机器人、医疗美容器械等高端医疗器械领域，涌现了赛克赛斯、冠龙医疗、极限人工智能、英盛生物等一批行业冠军企业，产业集群效应凸显。诞生了华熙生物、老来寿等一批高成长企业，涌现新稀宝、润百颜、颐莲等多个国内知名品牌，发展优势逐步凸显。化妆品领域，华熙生物建立了全球最大的透明质酸原料药研发与生产基地，是兰蔻、雅诗兰黛等国际大牌透明质酸供应商，其研发的润百颜为全球玻尿酸领先品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医药物流发展实力居山东省首位。济南高新区医药物流发展实力突出，国药集团、华润医药、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600998','&amp;#x4E5D;&amp;#x5DDE;&amp;#x901A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600998/"&gt;九州通&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600998/"&gt;600998&lt;/a&gt;）等全国大型医药物流龙头企业及&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002589','&amp;#x745E;&amp;#x5EB7;&amp;#x533B;&amp;#x836F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002589/"&gt;瑞康医药&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002589/"&gt;002589&lt;/a&gt;）等省内龙头企业均在园区建立分公司。其中，国药集团、九州通、瑞康医药设立的是省级分公司，逐步形成了工业企业和各级流通企业紧密衔接、全国性渠道和区域性渠道协调配合的药品配送网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医疗新业态发展实力全国领先。济南高新区智慧医疗领域集聚山东顺能、众阳软件、诺安诺泰、山大地纬等一批行业隐形冠军企业，在远程医疗、数字医院、智慧养老等重点领域优势凸显；精准医疗处于全国前列。济南高新区精准医疗领域集聚了银丰生物、磐升生物、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603882','&amp;#x91D1;&amp;#x57DF;&amp;#x533B;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603882/"&gt;金域医学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603882/"&gt;603882&lt;/a&gt;）等一批骨干企业，在基因检测、干细胞与再生医学、癌症免疫疗法等领域优势凸显，发展实力居于全国前列，部分技术达到国际领先水平；低温医学技术全球先进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是企业培育成效显著，“瞪羚企业”和独角兽企业持续涌现。目前，济南高新区生物医药领域已诞生独角兽企业1家、“准独角兽企业”3家、“瞪羚企业”18家 ，“瞪羚企业”和独角兽企业总数位列山东省第一，其中莱博生物被认定为我国首批“瞪羚企业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新型企业数量居济南市第一。目前，济南高新区生物医药高新技术企业占济南市生物医药高新技术企业总量的一半左右；入选2018年山东省科技中小型企业库的生物医药企业有80多家，占济南市生物医药企业入选总量的73.6%；拥有山东省级生物医药类专精特新企业3家，占济南市省级生物医药专精特新企业总量的33%；拥有山东省级隐形冠军1家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多元上市企业不断涌现。截至目前，济南高新区在生物医药领域拥有一家主板上市企业――山东&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000407','&amp;#x80DC;&amp;#x5229;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000407/"&gt;胜利股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000407/"&gt;000407&lt;/a&gt;），拥有百博生物、百诺医药等“新三板”挂牌企业7家，约占山东省生物医药类新三板挂牌企业总数（39家）18%。华熙生物、山大地纬两家企业申报科创板已获得上海证券交易所正式受理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是双创载体持续升级，双创氛围日益浓厚。目前，济南高新区拥有国家综合性新药研发大平台1项国家科技重大专项计划、山东大生命科学工程产业技术研究院1项山东省级重大科学工程、齐鲁制药、福瑞达医药集团2家国家企业技术中心、13家山东省企业技术中心、21家山东省工程技术研究中心、6家省部级重点实验室。国家综合性新药研发技术大平台依托骨干企业打造包括药代动力学研究平台等六大子平台，拥有112个功能实验室，集聚山东大学、山东中医药大学等一批高校院所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　搭建了较为完整的创业孵化链条。在生物医药领域，济南高新区共有7家众创空间、6家科技企业孵化器、1家加速器，孵化总面积达70多万平方米，其中科技部备案众创空间5家，国家级科技企业孵化器5家。作为全国首批、山东省首家国家级科技企业孵化器的济南高新技术创业服务中心积极与园区企业合作，打造了迪亚、同科、诚创等3个民营生物医药产业孵化器，孵化了山东标准检测、英盛生物等一批高成长企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汇聚大量海内外高层次医药创新人才。济南高新区坚持“大人才”理念，深入实施人才优先发展战略，多举措招揽海内外各类人才，生物医药高层次人才高度汇聚，截至2017年底，济南高新区在生物医药领域拥有两院院士5人、中央“千人计划”16人、山东省泰山学者23人、济南市“5150引才计划”人才221人。济南高新区生物医药从业人员高达5.7万人，其中各类人才近3000人，博士400余人、硕士1800余人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　塑成多个创新创业大赛品牌。近年来，济南高新区举办了中国（济南）药谷创新创业大赛，打造生物医药行业创新创业大赛品牌活动。依托同科&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600582','&amp;#x5929;&amp;#x5730;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600582/"&gt;天地科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600582/"&gt;600582&lt;/a&gt;）企业孵化器，设立了济南高新区创业大赛同科杯分赛场，吸引生物医药类优秀项目落地。参与举办两届济南新动能国际高层次人才创新创业大赛、2018中国·济南华侨华人双创大会等活动，推动世界领先米尔斯癌症个体化治疗中心等医药项目落户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是产业布局逐步优化，集群效应日渐凸显。目前，济南高新区生物医药产业主要集中分布在章锦片区、中心区、生命科学城和临空经济区。济南高新区中心区是园区生物医药产业的发源地，兼具创新孵化、产业化两大功能，医药综合发展实力居园区之首。章锦片区以创新孵化为主，建有国家综合性新药研发大平台、国家创新药物孵化基地两大国字号创新创业平台。生命科学城为生物医药产业化专业园区，以产业化为主，目前形成了细胞与基因、医疗装备、抗衰医美、抗肿瘤等七大产业集群，成为济南高新区承载重大医药项目的集聚区。临空经济区为专业配套区，以医药流通为主，聚集了瑞康医药、科伦医药等医药物流企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是国际合作纵深推进，高端资源加快汇聚。济南高新区主动融入全球生物医药创新网络，支持企业全面参与国际合作，齐鲁制药积极搭建全球研发体系，在美国西雅图、旧金山、波士顿等地建立创新中心，持续聚合全球医药研发领域的一流技术、人才等资源，开展世界医药科技前沿和临床急需重大疾病领域的科研攻关。博科生物面向全球布局博科硅谷孵化器、BIOBASE博科迪拜孵化器、BIOBASE阿尔及利亚孵化器等海外孵化器，探索“国外孵化器+国内加速器”的新型创新创业模式，全方位推动高端创新创业资源汇聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展短板亟待补齐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　济南高新区生物医药产业取得的巨大成绩充分证明了，只要立足区域实际、科学规划、合理布局，辅以相对完善的保障措施，国家高新区不仅能够成为推动区域创新发展的驱动力，更能成为引领区域创新发展的策源地。然而在发展过程中，由于主客观因素的多重作用，济南高新区生物医药产业还存在一些短板亟待补齐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是缺乏统一规划和专项政策，组织保障亟待加强。生物医药产业作为济南高新区主导产业之一，尚未形成各园区产业协调发展局面。一是济南高新区尚未建立生物医药产业发展组织领导机构，中心区、章锦片区、生命科学城、临空经济区生物医药产业联动性不足。二是济南高新区缺乏统一的生物医药产业专项规划，各片区（园区）生物医药产业发展重点分工不清晰。三是缺乏生物医药专项扶持政策，尤其是对平台建设、技术研发、成果转化等方面缺乏支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是医药科技成果转化率较低，本地产业化能力不足。济南高新区仅有齐鲁制药等少数企业可以凭借自身雄厚的实力进行本地成果转化，多数医药研发企业在获得临床批件后将其转让，一部分进入临床期的创新药尚未转化，一部分申报成功的创新药未在本地产业化。其主要原因在于一是产学研衔接不紧密。二是研发与临床结合不紧密。三是研发费用、临床费用、注册费用、市场开拓费用过大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是新型研发机构集聚不够，缺乏大院大所支撑。济南高新区生物医药研发实力较强，但大多以企业研发和本地高校合作为主，缺少新型研发机构、引领型的大院大所和国际知名的生物产业实验室支撑，创新环境和创新层级有待提高。目前，济南高新区仅引进苏州医工所等少数大院大所，与中关村、苏州工业园等园区相比较少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是产业融资渠道单一，中小企业发展资金短缺。济南高新区生物医药企业发展资金普遍不足，产业融资渠道过于单一，除利用自身积累的资金外，主要依赖银行贷款，获得民间资本投资较少。济南高新区投资基金严重缺乏，仅有一只济南高新生命健康产业引导基金，但是投资效果不明显。对比之下，武汉&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600133','&amp;#x4E1C;&amp;#x6E56;&amp;#x9AD8;&amp;#x65B0;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600133/"&gt;东湖高新&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600133/"&gt;600133&lt;/a&gt;）区聚集75只专项生物产业投资基金，吸引凯鹏华盈、红杉资本、经纬中国等国际顶级资本落资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是区域品牌塑造不足，“济南药谷”辨识度不高。济南生物医药缺乏品牌塑造和宣传推介，药谷品牌未能打响。主要原因在于一是缺乏强大的外资、央企、特色产品等著名企业品牌或产业品牌。二是没有突出济南高新区生物医药在研发方面的产业发展个性，将其培育成为济南药谷的特色品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六大对策探求更高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在发展中看到问题，在实践中解决问题。在问题面前，济南高新区不避不让，直面问题，科学规划，积极寻找解答之策，探求生物医药产业更高质量发展之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是成立济南高新区生物医药产业领导小组。成立由济南高新区管委会副主任担任组长的生物医药产业领导小组，全面统筹济南高新区生物医药产业发展。统筹协调园区生物医药产业发展，推动园区生物医药产业空间优化。聘请第三方智库、国内外资深生物医药产业专家等，为济南高新区生物医药发展提供产业研究咨询、标准制定、平台建设、技术和产品推广等指导意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是出台济南高新区生物医药产业专项政策。参考武汉东湖高新区、广州开发区等园区生物医药产业专项政策支持情况，制定出台济南高新区生物医药产业专项政策，政策涵盖“双招双引”、创新平台、龙头企业培育、医药研发与成果转化等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是全面提升医药科技成果转移转化水平。建立济南高新区生物医药成果信息采集、发布机制，发挥社会化的科技成果评估在技术识别、价值判断等方面的作用，分类分批精准发布对接成果信息。实施“生物医药技术转移服务机构引培计划”，高端链接中国医药科技成果转化中心、中国国际技术转移中心等国家技术转移服务机构，深度挖掘本地区省级技术转移服务机构，打造形成一批具有国内外影响力、专业化服务能力较强的生物医药技术转移服务机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是持续引进和培育高水平生物医药科研机构。根据济南高新区生物医药产业定位，运用多种合作模式，借助多方智力资源，最大优惠提供土地、楼宇、试验设备资源，集中引进一批中科院、清华大学等“国字头”“中字头”大院大所，强力落地一批高精尖科研成果转化项目和战略性新兴产业项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是健全生物医药科技创业投资引导机制。充分发挥济南高新生命健康产业引导基金作用，采用阶段参股、跟进投资、风险补助以及融资担保等多种形式吸纳社会资本，对生物医药研发项目、种子期、初创期和成长期企业进行投资；依托专业运营团队，对生物医药类申请项目进行严格评估，使用有限资金支持更多优质项目，有效促进自主创新药物的研发和产业化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是强势打响享誉世界的“中国药谷”品牌。充分挖掘济南高新区生物医药产业特色优势，加强产业品牌塑造，全方位引导园区从产品经营走向品牌经营，打响具有世界影响力的“中国药谷”品牌。积极申报生物医药类国家新型工业化产业示范基地（工业和信息化部）、国家高新技术产业化基地（科技部）、创新型产业集群（科技部）等特色品牌，进一步提升产业品牌影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（本文作者系济南高新区发展战略与宣传策划局）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616494268.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源资产产权制度改革：产权改革啃“硬骨头”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616498076.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　位于安徽省合肥市肥东县梁园镇新河社区的“渔光互补”光伏电站与油菜花田相互映衬。 张大岗摄（新华社发）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去一年，是我国自然资源资产产权制度改革浓墨重彩的一年。2019年4月份，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于统筹推进自然资源资产产权制度改革的指导意见》（以下简称《指导意见》）。随后，土地管理法修改、自然资源统一确权登记等一个个难题陆续攻克，我国自然资源资产产权制度改革加速推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源部有关负责人表示，改革开放以来，我国自然资源资产产权制度在促进节约集约利用和有效保护上发挥了积极作用，但也存在自然资源资产底数不清、所有者不到位、权责不明晰、权益不落实等问题，严重制约了自然资源资产的合理开发、高效利用、严格保护和系统修复。出台《指导意见》是为了增强自然资源资产产权制度相关改革的系统性、整体性和协调性，做好自然资源资产产权制度改革顶层设计，使产权制度在生态文明建设中发挥更加重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在自然资源资产产权制度改革领域中，土地制度改革最受关注。在2019年8月26日闭幕的十三届全国人大常委会第十二次会议上，关于修改土地管理法、城市房地产管理法的决定获得了会议表决通过，这意味着农村“三块地”改革――农村土地征收、集体经营性建设用地入市、宅基地制度改革，得到了法律确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，征地制度改革被称为“最难啃的骨头”。我国现行征地制度存在征地权行使范围过宽、补偿标准低、安置途径单一等缺陷。“修正案首次对土地征收的公共利益明确界定。”自然资源部法规司司长魏莉华介绍，在总结试点经验的基础上，此次修改采用列举方式，对于哪些是公共利益，哪些可以动用国家征收权作出了明确界定。同时，土地管理法修正案还首次明确了土地征收补偿的基本原则是保障被征地农民原有生活水平不降低，长远生计有保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　集体经营性建设用地入市是此次改革的亮点之一。专家认为，将集体经营性建设用地纳入国有建设用地市场公开交易，充分发挥了市场在土地资源配置中的决定性作用，有利于实现城乡土地平等入市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源部有关负责人表示，自然资源资产产权制度改革的关键是明确产权主体。对此，《指导意见》提出研究建立国务院自然资源主管部门行使全民所有自然资源资产所有权的资源清单和管理体制。探索建立委托省级和市（地）级政府代理行使自然资源资产所有权的资源清单和监督管理制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国新一轮机构改革中首个亮相的部委是自然资源部，其组建的缘由就是统筹山水林田湖草系统治理，统一行使全民所有自然资源资产所有者职责，统一行使所有国土空间用途管制和生态保护修复职责，着力解决自然资源所有者不到位、空间规划重叠等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革的另一项重要基础工作是加快自然资源统一确权登记。2019年7月份，自然资源部、财政部、生态环境部、水利部、国家林业和草原局等五部门联合印发《自然资源统一确权登记暂行办法》的通知，要求对水流、森林、山岭、草原、海域、无居民海岛以及探明储量的矿产资源等自然资源所有权和所有自然生态空间统一实行确权登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》还提出，到2020年，归属清晰、权责明确、保护严格、流转顺畅、监管有效的自然资源资产产权制度基本建立，自然资源开发利用效率和保护力度明显提升，为完善生态文明制度体系、保障国家生态安全和资源安全、推动形成人与自然和谐发展的现代化建设新格局提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616498076.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方政府晒账本 “三公”经费、政府采购指标得分偏低</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616496924.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“三公”经费支出压减了没有？非一般性支出是否有效压缩？政府采购是否公开透明、在规定目录内按程序操作？……一直以来，地方政府手中的钱该怎么花，始终是公众关心的话题。特别是这两年经济增长面临下行压力，再加上大规模减税降费的影响，财政收支平衡压力很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政支出必须精打细算，好钢用在刀刃上。而地方预决算公开，就是公众了解政府和各部门收支情况的重要方式。晒出这个“账本”，接受群众监督，可以倒逼地方政府全面提升预算绩效、完善财政监督管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十八届三中全会提出，建立全面规范、公开透明的预算制度。从2015年起，财政部每年都对地方预决算公开工作进行专项检查。日前，财政部公布了2018年度地方预决算公开情况专项检查结果。地方政府晒“账本”，能不能做到公开透明？老百姓看“账本”能否看得清清楚楚、明明白白？咱们一起来看看检查结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南、广东、内蒙古位列公开程度前三，仍有8家未公开&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部有关负责人介绍，2018年度地方绝大多数部门已实现预决算公开。这次检查了各级部门和单位共有26.78万家，只有8家未公开。而2015年第一次专项大检查时，全国共有9.3万家未公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体看，各地预算公开程度基本达到有关要求，各指标平均达标率逐年提升。2015年至2018年，各级政府和部门预算和决算完整性，平均达标率分别由75.39%、72.08%提升至99.31%、99.55%。这说明，预算和决算的编制执行，更加全面和规范了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有，预算和决算的细化程度，分别由71.73%、63.36%提升至99.66%、99.56%；公开及时性分别由60.17%、65.98%提升至99.89%、99.77%。这两项指标从原来的60%―70%左右，一下子跃升到99%以上，提高的幅度那是相当大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预决算完整性，平均达标率、细化程度、公开及时性均超过99%，说明公开质量已经有很大提高，基本上做到应公开尽公开。”中国社会科学院财经战略研究院研究员杨志勇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部表示，财政预决算公开的内容，实现了跨越性突破。以绩效信息公开为例，随着预算绩效管理改革步伐加快，有31个省份公开了绩效目标，29个省份公开了绩效自评、绩效评价结果。还有部分省份将省级财政部门牵头开展的重点绩效评价报告，全部向社会公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打分“排排坐”，预决算公开哪个省最敞亮？2018年度地方预决算公开度排行榜上，河南、广东、内蒙古位列前三甲；重庆、吉林、江西倒数第一、二、三。部门预决算公开度这一项，广东、新疆获得满分；政府预决算公开度湖北、上海得分最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“财政部门的排行榜可以有力推进这项工作的开展，促使‘落后’地区加大公开力度，进而提升其预算编制的科学性和决算执行力。”杨志勇认为，地方预决算公开工作是地方完善治理体系和治理能力现代化的一部分。全面实现地方预决算公开的制度化，可以大大推进地方治理的现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“地方预决算的编制和执行，体现了地方政府对公共资源的配置和安排。预决算公开，就是将政府配置公共资源的过程暴露在公众面前，督促政府提升治理能力。”中国社会科学院财经战略研究院研究员张德勇认为，地方预决算公开透明，有利于加强社会监督，促进地方政府预算安排更加科学合理，让有限的财政资金发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“三公”经费、政府采购公开指标得分偏低，缺少“细账”和年度间对比&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方预决算的公开工作整体进步很大，但存在的问题仍然不少。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部指出，此次预决算公开整体上省级好于市级、市级好于县级。排名靠后的省份，检查发现的问题主要集中在市县层面，市县层面部分单位基础工作薄弱。此次抽查的“城乡社区支出”科目数据，一些地方存在超范围列支、虚列支出、以拨代支、违规调整科目、以挂账方式虚减支出等违规问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　检查发现，全国有2351家部门和单位未公开机关运行经费情况说明，20647家未公开国有资产占用情况说明。辽宁、江西、甘肃、宁夏4省份仍有8家部门和单位未向社会公开部门预算或决算，包括白银市中级人民法院、沈阳市铁西区土地储备交易中心等。其中，中共分宜县委台湾工作办公室2018年预算和2017年决算均未公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开的标准化、规范化程度有待提升。检查发现，省、市、县三级政府和部门公开的表格和材料，样式差异较大，解释说明不一。“这样一来，信息的可用性较低，不便于年度间对比或横向分析，也不利于政府监管和社会公众监督。”杨志勇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些部门、单位公开的信息，仍然存在准确性不够、可读性不够以及收支情况不实等问题。比如，有的预决算公开数与批复数不符，有的预决算公开表格与账务核算信息存在不一致。而公众最关注的“三公”经费、政府采购安排情况，信息公开指标得分偏低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了验证这个结论，记者查询了一些省份预决算公开平台，发现“2018年三公经费决算”信息中，只有全省各部门公车、因公出国、公务接待经费决算总数，包括年初预算数、调整预算数、决算数、比上年增长四项。看不到各个部门横向间对比和纵向年度同比增幅。再看几个部门具体“三公”经费预决算信息，只有2018年度预算、决算，看不到跟上年对比的情况。也就是说，公众能看出一个省2018年整体压减了三公经费支出，但看不出来各个部门具体做得咋样。这样的公开力度显然还不够，有待进一步细化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨志勇认为，上述问题表明，地方主动公开的意识还不够，公开的质量还需要进一步提高。“理想的状况应该是――公众可以通过公开信息，直接搞明白地方政府各部门在做什么，做得怎么样。这样才能对预决算绩效进行有效评价，社会舆论监督才有针对性、也更能发挥作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，把地方预决算“账本”做细、晒透，还需要在以下几方面下功夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张德勇认为，《政府信息公开条例》的颁布与新《预算法》的实施，奠定了预决算公开的法律地位。但这二者只是给出原则性要求，并没有给出具体可操作的法律条文。未来还应从保障公民监督权、知情权，以及制定预决算数据公开具体办法等方面加强法制建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前部分地方政府公开的预决算信息无法准确反映资金具体用在什么地方，难以让公众了解政府施政的具体绩效。” 张德勇说，配合预决算公开制度，还应建立预决算执行实时施监督机制。比如公开预算执行过程中的资金使用情况、投入情况、项目成果等。通过实时监督，及早发现财政资金使用不当的问题，防止跑冒滴漏和“打水漂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨志勇认为，预决算信息公开时，除极少涉密内容外，其他都应该公开。“让地方政府信息公开成为常态，不公开成为例外；不仅公开预决算信息，还应对财政资金使用效率进行评价，建立相应的问责机制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家建议，各级政府在公开预决算信息时要尽量使用通俗易懂的语言，图表等。同时利用微信公众号、微博等做好普及传播工作，提高公众参与的积极性。此外，还要完善网络公开平台建设。“把中央和地方预决算信息统一到一个平台上，更有利于同级政府横向比较，有利于公众开展监督。”张德勇说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616496924.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局出台意见贯彻落实《优化营商环境条例》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616494034.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者徐建华)从今年1月1日起，《优化营商环境条例》正式实施，市场监管总局近日正式印发《关于贯彻落实&amp;lt;优化营商环境条例&amp;gt;的意见》(以下简称《意见》)，从五个方面提出25条措施举措，贯彻落实《优化营商环境条例》，加快建立统一开放、竞争有序的现代市场体系，推动高质量发展，落实党中央、国务院关于优化营商环境的决策部署，持续深化“放管服”改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，要深化商事制度改革，营造宽松便捷的市场准入环境。提升企业开办规范化水平，企业开办时间不超过国家规定时限，形成办理程序统一、审查规则统一、文书材料统一的市场主体登记注册机制；有序推进“证照分离”改革；平等对待内外资企业；深化产品准入改革，对于继续实施工业产品生产许可证管理的产品，推动“转、减、放”改革，推进工业产品生产许可证管理产品聚焦到涉及公共安全、经济安全等产品上，推动将审批权限逐步下放到省级市场监管部门；建立多元化的市场主体退出制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，要依法平等保护各类市场主体，营造公平有序的市场竞争环境。强化竞争政策基础地位；加大反垄断和反不正当竞争执法力度；严厉打击知识产权侵权假冒行为，组织开展商标、专利、地理标志侵权假冒专项执法，加大对侵权假冒重点区域、重点市场的案件查办和督查督办力度，推动跨区域执法协作；加强违规涉企收费治理；依法规范公共服务，完善公共服务质量监测机制，对公用企事业单位服务质量承诺执行情况实施监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出要完善新型监管机制，提高市场监管效能。健全制度化监管规则，结合监管职能制定全国统一的市场监管规则和标准，提升监管规范化、标准化水平；完善信用监管机制；创新监管方式，将“双随机、一公开”监管与企业信用风险分类结果有机结合，推动“进一次门、查多项事”，推进“智慧市场监管”，利用互联网、大数据提升监管精准化、智能化水平；加强重点领域监管，加强食品药品监管，对食品药品等涉及人民群众生命健康等特殊重点领域，依法依规实行全覆盖的重点监管，加强质量监管，完善缺陷产品召回制度，加大缺陷信息收集、缺陷调查、行政约谈、召回监督等工作力度。加强特种设备监管，对公众聚集场所、事故多发和问题反映集中的特种设备，实施重点监督检查；提高综合行政执法水平，建立统一、权威、高效的市场监管综合执法体制，完善市场监管领域重大违法行为举报奖励机制，推动社会共治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，要增强服务意识，提供规范便利高效的政务服务。推进市场监管部门行政许可规范化，推动市场监管部门行政许可事项“一网办理”；强化标准引领作用，进一步优化国家标准、行业标准以及地方标准供给结构，完善企业标准自我声明公开和监督制度，开展一批营商环境标准化试点，推动营商环境相关标准实施应用，为各类市场主体提供公平可及、优质高效的政务服务；清理、整合、规范现有认证事项；提升动产抵押登记服务效能；加强基础服务，充分发挥计量、标准、认证认可、检验检测等作用，发挥强制性认证“保安全底线”和自愿性认证“拉质量高线”作用，引导产品、服务提质升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，完善制度体系，强化市场监管法治保障。健全市场监管规划体系和监管机制，推动形成流转顺畅、运行高效、执行有力的运行机制，构建协同高效的市场监管体制机制；夯实市场监管法治基础；增强法规政策制定实施的透明度和科学性；完善纠纷解决机制；强化执法监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》强调，各级市场监管部门要高度重视《优化营商环境条例》贯彻落实工作，按照职责分工，结合各地实际进一步细化实化政策举措，加强协同配合，形成工作合力，为各类市场主体投资兴业营造稳定、公平、透明、可预期的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwbextagxqAtsaytsay.png"/&gt;》&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616494034.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多措并举保持就业形势稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616493865.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　从中央将“稳就业”设为“六稳”工作之首，到政府工作报告首次提出“将就业优先政策置于宏观政策层面”，在各项政策积极作用下，我国就业形势保持总体平稳。不过，随着国内外风险挑战增多，稳就业难度增大，需要进一步做好相关工作以确保就业形势稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是民生之本、财富之源。做好稳就业工作，既是实现经济高质量发展、落实以人民为中心的发展思想的必然要求，也是经济发展水平、劳动力供求基本面发生变化带来的现实要求。2019年，我国提前两个月完成全年新增就业人数目标，城镇调查失业率稳定在5.1%左右，殊为不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议特别强调要“多措并举保持就业形势稳定”。各部委相关工作会议也都接连发声，提前谋划部署稳就业工作。国务院专门发布了《关于进一步做好稳就业工作的意见》，明确提出“全力做好稳就业工作”“全力防范化解规模性失业风险”“全力确保就业形势总体稳定”，再度释放强化稳就业的政策信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业市场的稳定，有赖于企业创造更多的就业岗位、劳动者提供相匹配的技能，以及政策体系提供稳定的保障和支撑。进一步做好稳就业工作，需要从三个层面分别发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从企业层面，应坚持创造更多就业岗位和稳定现有就业岗位并重。一方面，应鼓励企业开发更多的就业岗位。比如支持社区生活、家政、旅游、托育、养老等吸纳就业能力强的服务业发展。合理扩大有效投资，适当降低部分基础设施等项目资本金比例。稳定吸纳就业能力强的出口产业，研究适时进一步降低进口关税和制度性成本等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，应支持企业稳定现有就业岗位。通过阶段性降低失业保险费率、工商保险费率等政策，加大援企稳岗力度；通过加强对企业的金融支持，切实降低融资成本和融资难度，确保企业能够渡过难关；通过引导企业开拓国内市场，规范企业裁员行为，确保就业岗位稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从劳动者层面，应坚持促进就业创业和开展技能培训并重。劳动者是就业市场上的供给方，如果要确保就业稳定，需要尽量扩大劳动者的就业选择面，或提高劳动者与企业需求的适配度。就前者而言，应促进劳动者多渠道就业创业。如通过进一步优化营商环境，鼓励和支持更多劳动者创业创新，支持灵活就业和新就业形态，通过基层服务项目等方式稳定高校毕业生等青年就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，大规模开展职业技能培训。从德国、日本等发达国家情况来看，开展职业技能培训可进一步提高劳动者在就业市场上的竞争力和适配度。可通过大力推进职业技能提升行动，扩大技能人才培养培训规模，加强职业培训基础能力建设等，根据企业需求定向提升劳动者技能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从就业保障层面，既要做好组织保障，也要做好社会保障。在组织保障方面，应通过健全就业信息监测系统，开放线上失业登记入口，实现失业人员基本信息、求职意愿和就业服务跨地区共享。加强重大项目、重大工程、专项治理对就业影响跟踪应对。建立登记失业人员定期联系和分级分类服务制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在社会保障方面，应及时兑现失业保险待遇，对生活困难的失业人员，按规定及时纳入临时生活补助、最低生活保障和临时救助等范围，切实织牢社会保障的安全网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来说，就业既是经济发展的结果，也是经济发展的目标。只有提供稳定的就业，才能从根本上保证人们的获得感、幸福感和安全感。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616493865.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大气力、大保护、大治理：习近平总书记为黄河流域发展注入新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616498229.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京1月6日电(记者万鹏)“黄河流域必须下大气力进行大保护、大治理，走生态保护和高质量发展的路子。”1月3日下午，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席、中央财经委员会主任习近平主持召开中央财经委员会第六次会议，研究黄河流域生态保护和高质量发展问题，并发表重要讲话。就此，记者采访了中国农业科学院农业资源与农业区划研究所研究员、博士生导师姜文来，他表示，习近平总书记的讲话为黄河流域发展注入了新动能，有利于加速推进黄河流域生态保护和高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高度重视，新年贺词两次提及黄河&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，习近平总书记多次实地考察黄河流域生态保护和发展情况，并就三江源、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600720','&amp;#x7941;&amp;#x8FDE;&amp;#x5C71;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600720/"&gt;祁连山&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600720/"&gt;600720&lt;/a&gt;）、秦岭等重点区域生态保护建设提出要求。去年9月，习近平总书记在黄河流域生态保护和高质量发展座谈会上曾强调，黄河流域生态保护和高质量发展，同京津冀协同发展、长江经济带发展、粤港澳大湾区建设、长三角一体化发展一样，是重大国家战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年新年贺词中，习近平总书记曾两次提到黄河，一次是在总结2019年获得的巨大成就中谈及“黄河流域生态保护和高质量发展成为国家战略”，另一次是在总结2019年走过的地方时谈及“河西走廊穿越千年、历久弥新，九曲黄河天高水阔、雄浑安澜”。2020年新年伊始，中央财经委员会成立以来，首次研究黄河流域生态保护和高质量发展问题，习近平总书记亲自主持并讲话，再一次证明了他对黄河流域发展的高度重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“黄河宁，天下平。”黄河流域为何如此重要？姜文来告诉记者，黄河流域是我国重要的社会经济地带，在我国经济社会发展中地位十分显要，高质量提升黄河流域经济社会发展水平，对全国具有重要的促进和推动作用；黄河流域是我国重要的生态屏障，是连接青藏高原、黄土高原、华北平原的生态廊道，拥有三江源、祁连山等多个国家公园和国家重点生态功能区，生物多样性丰富，具有不可替代的生态地位，对我国生态安全具有重要影响；黄河流域是中华文明的孕育地，塑造了中华民族自强不息的民族品格，是中华民族坚定文化自信的重要根基；黄河流域是打赢脱贫攻坚战的重要区域。姜文来表示，黄河流域是我们坚定不移贯彻新发展理念、实现经济高质量发展、推动生态文明建设的重要实践地，也是让黄河成为造福人民幸福河，人与自然和谐的先行探索地，保护黄河是事关中华民族伟大复兴和永续发展的千秋大计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强落实，会议聚焦解决突出重大问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年9月，习近平总书记在黄河流域生态保护和高质量发展座谈会上的讲话中，对黄河流域地位、新中国成立以来黄河治理取得巨大成就、黄河流域生态保护和高质量发展的主要目标任务、加强对黄河流域生态保护和高质量发展的领导进行了系统的论述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这是习近平总书记关于黄河流域最为系统的论述，亲自绘就了黄河流域生态保护和高质量发展宏伟蓝图，并给出了黄河流域生态保护和高质量发展路径图。”姜文来告诉记者，此次中央财经委员会会议研究黄河流域生态保护和高质量发展问题，会议听取国家发展改革委、自然资源部、生态环境部、水利部、文化和旅游部关于黄河流域生态保护和高质量发展问题的汇报，是对习近平总书记在黄河流域生态保护和高质量发展座谈会上的讲话进一步落实，展现了对黄河流域共同抓好大保护，协同推进大治理的行动和决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何实现黄河流域的高质量发展？姜文来表示，本次中央财经委员会会议提出了具体实施方案，关键是将“蓝图”落实。姜文来告诉记者，一是要把握好黄河流域生态保护和高质量发展的原则，编好规划、加强落实，坚持生态优先，绿色发展，走可持续高质量发展之路。重点围绕着“水”做文章，量水而行，节水优先，因地制宜，做好顶层设计，立足于全流域和生态系统的整体性，共同抓好大保护、协同推进大治理。二是解决黄河流域生态保护和高质量发展突出重大问题，通过具体的行动将目标和任务落实到工程项目中，通过这些重大工程的实施实现黄河流域的大保护、大治理，最终让黄河成为造福人民的幸福河。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616498229.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动新时代改革开放走得更稳走得更远</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616493874.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届四中全会对新时代全面深化改革勾勒出更加清晰的顶层设计。推动新时代改革开放走得更稳、走得更远，要以坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化为主轴，增强以改革推进国家制度和国家治理体系建设的自觉性；把制度建设和治理能力建设摆到更加突出的位置，推动新时代全面深化改革系统集成、协同高效，努力开拓新时代改革开放新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届四中全会《决定》深入阐述新时代坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化的重大意义和总体要求，明确各项制度必须坚持和巩固的根本点、完善和发展的方向，为新时代全面深化改革指明前进路径，必将推动新时代改革开放走得更稳、走得更远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化为主轴&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平同志指出：“改革开放是党和人民大踏步赶上时代的重要法宝，是坚持和发展中国特色社会主义的必由之路，是决定当代中国命运的关键一招，也是决定实现‘两个一百年’奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的关键一招。”党的十八届三中全会首次提出“完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化”的全面深化改革总目标，推出一系列重大改革举措，合理布局全面深化改革的战略重点、优先顺序、主攻方向、工作机制、推进方式和时间表、路线图，要求到2020年在重要领域和关键环节改革上取得决定性成果。经过努力，重要领域和关键环节改革成效显著，主要领域基础性制度体系基本形成，为推进国家治理体系和治理能力现代化打下了坚实基础。同时也要看到，改革开放只有进行时、没有完成时，改革开放永远在路上。在改革开放进程中，还有许多硬骨头要啃，还有许多难关要攻克。当前，中国特色社会主义进入新时代，我国正处于实现中华民族伟大复兴关键时期，从全面建设社会主义现代化国家的战略需要出发，对全面深化改革进一步作出部署，是把新时代改革开放推向前进的客观要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届四中全会系统集成了党的十八届三中全会以来全面深化改革的理论成果、制度成果、实践成果，对新时代全面深化改革勾勒出更加清晰的顶层设计，和党的十八届三中全会历史逻辑一脉相承、理论逻辑相互支撑、实践逻辑环环相扣，目标指向一以贯之，重大部署接续递进。这次全会明确提出坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化的总体目标：到我们党成立一百年时，在各方面制度更加成熟更加定型上取得明显成效；到2035年，各方面制度更加完善，基本实现国家治理体系和治理能力现代化；到新中国成立一百年时，全面实现国家治理体系和治理能力现代化，使中国特色社会主义制度更加巩固、优越性充分展现。这和党的十九大提出的从全面建成小康社会到基本实现现代化、再到全面建成社会主义现代化强国的战略安排相一致，必将为全面建成社会主义现代化强国提供根本保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新时代谋划全面深化改革，要以坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化为主轴，增强以改革推进国家制度和国家治理体系建设的自觉性，突出制度建设这条主线。既要排查梳理已经部署各项改革任务的完成情况，又要把四中全会部署的重要举措及时纳入工作日程；既要保持中国特色社会主义制度和国家治理体系的稳定性和延续性，又要抓紧制定国家治理体系和治理能力现代化急需的制度、满足人民对美好生活新期待必备的制度，实现改革举措的有机衔接、融会贯通，推动中国特色社会主义制度不断自我完善和发展、永葆生机和活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动新时代全面深化改革系统集成、协同高效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平同志指出，相比过去，新时代改革开放具有许多新的内涵和特点，其中很重要的一点就是制度建设分量更重，改革更多面对的是深层次体制机制问题，对改革顶层设计的要求更高，对改革的系统性、整体性、协同性要求更强，相应地建章立制、构建体系的任务更重。这为推动全面深化改革系统集成、协同高效提供了科学指引。应深刻把握我国发展要求和时代潮流，把制度建设和治理能力建设摆到更加突出的位置，推动各项改革向制度更加成熟更加定型靠拢，让各项改革相得益彰、发生化学反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步增强改革的系统性、整体性、协同性。我国国家治理体系和治理能力是中国特色社会主义制度及其执行能力的集中体现。新时代全面深化改革，要注重同中国特色社会主义根本制度、基本制度、重要制度对标对表，理清工作思路和抓手，结合全会部署的各项改革任务，一体推动、一体落实。要把握不同改革的特点性质，坚持出台方案、健全机制、推进落实一起抓。落实改革方案要因地制宜、有的放矢，不搞上下“一般粗”，不搞“一刀切”。要聚焦制度是否有效运转开展督察，看改革是否实现目标集成、政策集成、效果集成。通过固根基、扬优势、补短板、强弱项，构建系统完备、科学规范、运行有效的制度体系，把我国制度优势更好转化为国家治理效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在建章立制、构建体系上下更大功夫。党的十九届四中全会提出的目标和任务，集中体现了新时代改革开放的新内涵和新特点，为继续深化各领域各方面体制机制改革、推动各项制度更加成熟更加定型指明了前进方向。国家治理体系是在党领导下管理国家的制度体系，包括党的领导和经济、政治、文化、社会、生态文明、军事、外事等各方面制度，是一整套紧密相连、相互协调的国家制度。在建章立制、构建体系上下更大功夫，既要坚持根本制度、基本制度、重要制度相衔接，统筹顶层设计和分层对接，统筹制度改革和制度运行；又要明确各项制度必须坚持和巩固的根本点、完善和发展的方向，落实好制度建设的各项任务和部署。对于各项改革，已建立制度框架的，要对照四中全会精神继续巩固完善，建立长效机制；正在探索的要狠抓攻坚克难，努力实现突破，做好总结提炼、形成制度安排；有待谋划推出的，要大胆改革创新，及时研究制定方案。要明确时间表和路线图，在精准谋划、精准实施上下足功夫，改革解决什么问题、什么时候推出、对制度建设有什么作用都要做到心中有数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;努力开拓新时代改革开放新局面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届四中全会全面回答了在我国国家制度和国家治理体系上应该“坚持和巩固什么、完善和发展什么”这个重大政治问题，阐明了必须牢牢坚持的重大制度和原则，部署了推进制度建设的重大任务和举措。落实好全会精神，以改革推进国家制度和国家治理体系建设，就能在坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化上不断取得新进展。我们要在习近平新时代中国特色社会主义思想指引下，增强“四个意识”，坚定“四个自信”，做到“两个维护”，努力开拓新时代改革开放新局面，为实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦提供有力制度保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持人民主体地位和党的领导的统一。习近平同志指出，“坚持人民主体地位和党的领导的统一，紧紧依靠人民推进改革开放。”改革开放是亿万人民自己的事业，人民群众是改革开放事业的实践主体。因此，必须尊重人民主体地位、尊重人民首创精神。中国共产党是中国人民和中华民族的主心骨；中国共产党领导是中国特色社会主义最本质的特征，是中国特色社会主义制度的最大优势，是始终坚持改革开放正确方向的根本保证。因此，改革发展稳定任务越繁重，越要加强和改善党的领导，越要保持党同人民群众的血肉联系，善于通过提出和贯彻正确的路线方针政策带领人民前进，善于从人民的实践创造和发展要求中完善政策主张，使改革发展成果更多更公平惠及全体人民，不断为深化改革开放夯实群众基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持问题导向和目标导向的统一。问题是事物矛盾的表现形式，是打开工作局面的突破口。只有树立强烈的问题意识和问题导向，才能有效破解各种难题，把事业不断推向前进。目标是要达到的目的和结果。有了明确的目标，紧紧围绕既定目标开展工作，才能在目标指引的方向和道路上持续奋进。坚持目标导向和问题导向的统一，就是既从坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化的总体目标倒推，厘清到时间节点必须完成的任务；又从迫切需要解决的问题顺推，明确破解难题的途径和办法，从而一步一个脚印，充分发挥中国特色社会主义制度优越性，有效推进国家治理体系和治理能力现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持改革决策和立法决策的统一。改革和法治相辅相成、相伴而生。坚持改革决策和立法决策的统一，就要在法治下推进改革，在改革中完善法治。立法要主动适应改革需要，积极发挥引导、推动、规范、保障改革的作用，做到重大改革于法有据，改革和法治同步推进。对实践证明比较成熟的改革经验和行之有效的改革举措，要尽快上升为法律；对实践条件还不成熟、需要先行先试的，要按照法定程序作出授权；对不适应改革要求的现行法律法规，要及时修改或废止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开拓新时代改革开放新局面，还要加强新时代干部队伍建设，把提高治理能力作为新时代干部队伍建设的重大任务，通过加强思想淬炼、政治历练、实践锻炼、专业训练，推动广大干部严格按照制度履行职责、行使权力、开展工作，提高推进“五位一体”总体布局和“四个全面”战略布局等各项工作能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者分别为全国中国特色社会主义政治经济学研究中心(福建师范大学)主任、副主任)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616493874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘鹤传1月13日启程赴美签首阶段贸协</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616493847.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《南华早报》引述消息称，中国贸易代表团准备在1月13日前往美国首都华盛顿，签订中美两国首阶段贸易协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据报道，该个由国务院副总理刘鹤率领的中国贸易代表团，是在美国总统特朗普公开1月15日签约的消息后，修改了原有行程安排，改为在1月13日启程，然后签订协议后，16日回国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中美两国未有确认上述消息。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616493847.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年1至11月我国全行业对外直接投资1044亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616493967.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　来自商务部的消息，2019年，面对日趋错综复杂的外部环境，在各部门、地方及企业共同努力下，对外投资合作和对外援助执行保持平稳有序健康发展，成为高质量共建“一带一路”的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一是对外投资结构持续优化。2019年1-11月，我国全行业对外直接投资1044亿美元。制造业等实体经济领域对外投资稳步增长。企业对外投资并购活跃，在全球52个国家（地区）实施完成并购项目294起，实际交易总额294亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对外承包工程向高质量发展迈进，实现互利共赢。2019年1-11月，对外承包工程完成营业额1350亿美元，主要集中在交通运输、一般建筑和电力工程建设行业，改善了东道国基础设施条件；为当地创造就业岗位77万个，改善了东道国民生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是境外经贸合作区建设成效显著，促进我国与东道国共同发展。截至2019年11月，纳入商务部统计的境外经贸合作区累计投资超过410亿美元，入区企业近5400家，上缴东道国税费43亿美元，为当地创造就业岗位近37万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是对“一带一路”沿线国家投资合作进一步深化。2019年1-11月，我国企业对“一带一路”沿线国家实现非金融类直接投资128亿美元，占同期总额的12.9%。截至目前，我国企业在“一带一路”沿线国家直接投资累计超过1000亿美元。2019年前11个月，我国企业在“一带一路”沿线的61个国家对外承包工程新签合同额1277亿美元，完成营业额746亿美元。一批重大合作项目有序实施，示范效应不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是对外劳务合作助力扶贫攻坚。截至2019年11月，我国在外各类劳务人员101.3万人，较上年同期增加0.2万人；其中来自贫困县的外派人员累计超过5万人，为带动贫困地区经济发展、脱贫致富作出了积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616493967.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>确定！协议要签署了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616494322.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：确定！协议要签署了！来源：米筐投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚刚，也就是在元旦前夕，当今世界最引人瞩目的第一阶段协议签署时间问题，终于有眉目了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　治国推特发声：“我将于1月15日与中国签署第一阶段大型综合贸易协议。签署仪式将在白宫举行，中方高层代表将出席。稍后我将前往北京，在那里重新开启第二阶段协议谈判！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲推特截图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是马拉松阶段性歇歇脚的喜事，也是各自创造时间窗口期做好自己的事的必要措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，中国经济韧性十足，大家要对改革过渡期红利释放，保持足够的包容和耐心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重大转折从来都不是线性的，“进二退一”，曲折向上都在所难免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我的好友村口大爷说：“我跟王老头打架争宅基地，当时我后撤一步，把马步扎稳，为的是下一回合直取他的面门。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年前利好云集，资金很亢奋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有感觉必有猫腻的，有踏空骂骂咧咧的，也有刚来跟着情绪高喊牛市已来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一场真正好的盛宴，是一定不缺机会的。大可不必非得成为那个上第一个菜之前就来的少数人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　慢牛，必有折腾！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从资本市场最新的杠杆资金情况来看，市场大胆的情绪已经提前被点燃，两市融资余额再次突破10000亿，就是证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/4515348b054efbe6" id="7dbad565b2be20b24f001367ac5430b2" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲1月2日两市融资净余额&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以看到，11月份两市融资余额微弱的回调了几日之后，在12月中旬之后，再次放量向上，并带动50和300股指双双创了新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当很多人都在高喊，中国资本市场没有12月份启动行情的惯例时，A股似乎从来不鸟这些惯例和规矩，“专治各种不服”！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而笔者发现的是，杠杆创了新高，也并没有直接推动上证触及年内4月份的高点3288。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　是12月份的这波杠杆资金不如年初3月份的那波杠杆资金吗？还是，市场因为分化而没有雨露均沾呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杠杆资金的集中狙击龙头股，而全面抛弃一般股和垃圾股可能是杠杆资金和股指出现不匹配的核心原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年年底的这场戏，剧情和节奏可能正是未来中国资本市场长期的“大分化剧情”的微缩版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来上市门槛并不高，很大程度上还下降了不少，但想要在这个新池子里真正的把屁股坐稳了，真的还需要企业经营者们好好想想办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场残次品公司，被更加高效的驱逐出市场，将是大概率的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月还发生了一件事情，大家可能都不是很注意，也就是银行间隔夜拆借利率在12月底出现了大幅的暴跌！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/719c96aab66ee72" id="2c69268d7dfd60c1330c8eef85f969c1" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上图是1月初，笔者截取的银行间隔夜拆借利率的走势图，图中可以很清晰的看到，12月底的后几天，银行间隔夜拆借利率出现了大幅的暴跌，单单12月24-25两天就暴跌了50%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;利率被压在低位，是大胆的信号，还是谨慎的信号呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场目前的选择是管它三七二十一，杠杆资金只管大胆干！在很多圈内的投资交流群里，很多人都已经全仓，“一把梭”了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8个月投资经验的小张说：“这个世界，撑死胆大的饿死胆小的！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大水漫灌后时代，这个世界不缺“慌不择路的资本”，黄金为什么竟然和股市很多时候出现“同涨同跌”？为什么，负利率债券在2019年下半年从18万亿美元下滑到11万亿之后，现在又有了抬头的迹象？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个世界多层真相交织在一起，其核心原因还是“蛋糕&lt;a target="_blank" class="art_links baike_words" href="http://data.10jqka.com.cn/market/cxsld.html"&gt;缩量&lt;/a&gt;”的问题，由这个问题而引发的资产泡沫问题、负利率债券问题，以及几乎是在刀尖上跳舞的“定向宽松的操盘”问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有钱赚，有钱分，你好我好大家好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　没钱赚，没钱分，那就是你是剩者为王，还是成为代价的问题了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，中国经济稳中向好，大家不必过于担心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月行情已经走过了一波，这里面有从宏观到微观，甚至是国际环境缓和的多重利好叠加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　笔者如果这个时候站出来说，大家还是要有谨慎的态度，肯定会被很多人骂的很难听。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，临近过年，笔者确实不是很放心，杠杆资金加的如此义无反顾，而且几乎是在历史的最高位抢筹龙头白马股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一旦有一点点风吹草动，这些加了杠杆的高位筹码拿在手里，会不会烫手呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多年资本市场的吃亏教训，让笔者对资本市场从心底里充满了敬畏。有时候资金过度集中的时候，尤其是加了杠杆的资金过度集中的时候，很容易被阶段性的回调精准打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因为杠杆资金割起肉来，是很疼的，回调10%，可能很多杠杆资金直接就爆仓了，相比较很多创历史新高的热门股，5%-10%的回调也不是不可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于很多加杠杆杀进股市的朋友，也许笔者这些担忧都是瞎操心，你们也有你们严密的操盘系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但笔者真诚想说的是，大的行情是一个不断“慢慢磨”的过程，既然是慢慢磨，那就是一个曲折的过程，利好和利空交替出现，情绪的高峰和情绪的阶段性低估交替出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这个生存环境里，行情的频繁波动将是未来大概率的常态，而杠杆资金的散户将更容易成为那群被“杀掉”的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为什么期权火速推出并被疯抢，因为期权挣得就是“波动的钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，听说股指上涨了20%+！但很多投资者，全面跑赢这个收益率的，其实比例依然很低很低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　都是小人物，投资是一场持久战，市场永远不缺机会，活着比什么都重要！&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616494322.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部发布案例：年假不休可给予经济补偿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616498265.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　@中国经济网未休年假能要求经济补偿吗？人社部官方微信日前发布案例，小陈工作已满10年不满20年，在2018年还有10天的带薪年休假，由于工作原因没休成，要求公司对未休年休假支付相应补偿。此诉求最终获得仲裁委支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616498265.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国“总对总”省级“金融专网”双向贯通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616494327.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者从北京银保监局获悉，由北京银行发起的一笔小微企业抵押贷款业务，于2019年12月底收到北京市海淀区不动产登记中心的登簿成功反馈信息，标志着北京地区在全国范围内率先实现了不动产抵押登记贷款业务在银行窗口“一站式”办理，也标志着全国首个以“总对总”方式连通银行和政府部门的省级平台――“金融专网”正式双向贯通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，以往办理不动产抵押贷款，借款人需要先到银行申请贷款，再由银行到不动产登记大厅现场查询抵押物状态，内部贷款审批通过后，借款人还需要去不动产登记大厅现场办理登记手续，流程多、材料多、办理难。由于各区不动产登记中心排队周期长，银行的放款周期也相应延长，借款人可能因为过桥、倒贷、垫资而承受过高的资金成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京银保监局相关负责人表示，开通“一站式”办理后，借款人仅需到银行一次，与不动产登记中心“不见面”，即可完成贷款申请、贷款审批、线上抵押登记等抵押贷款办理流程，或贷款结清、解押申请、解押审批、线上抵押注销等抵押登记解除流程，无需委托第三方办理，也不必多方重复提交申请材料和证明材料。银行机构完成业务数据采集、影像加载等工作后，通过“金融专网”上传至不动产登记系统；不动产登记中心完成业务审核、登簿，并将登记结果通过“金融专网”实时反馈至银行。以往办理抵押登记，借款人需要预约、排队很长时间，如今在”一站式”办理模式下，抵押登记平均办理时限压缩至24小时以内，贷款发放速度大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，通过“金融专网”，银行还可实时、批量查询抵押物信息，随时掌握抵押物登记状态并及时采取风险防控措施，有利于银行业风险防控水平的整体提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，北京通过银行网点“一站式”办理不动产抵押登记贷款业务首批上线7家银行，包括工商银行北京市分行、建设银行北京市分行、交通银行北京市分行、招商银行北京分行、民生银行北京分行、北京银行、北京农商行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，北京“金融专网”初期主要承载不动产抵押登记办理、注销以及信息查询等实时交易类业务功能，将很快实现辖内主要银行机构全覆盖。今后还将进一步拓展更多业务模块与功能，实现更多银行机构与更多政府部门的互联互通，打通数据壁垒，持续推进营造信息沟通高效的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200106/c616494327.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：节能工作座谈会在京召开</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200106/c616498182.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC66s34.png"/&gt;讯据国家发展改革委消息，近日，节能工作座谈会在北京召开。会议回顾总结了三年来节能中心系统的工作，分析了“十四五”节能工作面临的新形势新任务新要求，研究部署了2020年重点工作。各省、自治区、直辖市和计划单列市、副省级省会城市节能(监测、服务)中心、节能监察机构主要负责人参加了会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/819878f5d9344040" id="cedfe5674a1a1b7fc221edd287d4583b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：王镜榕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200106/c616498182.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>