<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 09 Feb 2021 05:56:57 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>对非法开采问题不抓不管梁彦国、李永平被“双开”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626944056.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626944056.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：核准张辉担任国家开发银行副行长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943983.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943983.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专访黑山驻华大使：中国－中东欧国家合作机制利于各国实现互利共赢</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943937.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943937.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国-中东欧国家合作为何如此重要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943834.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943834.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行：共绘银联体合作新蓝图 共创中国与中东欧国家美好未来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943822.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943822.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国现已登记社会组织超过90万个</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943468.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943468.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际贸易中心执行主任呼吁加强全球多边合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943341.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943341.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院新政！物流平台反垄断风险将至</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943305.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943305.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进提升企业2020年年报编制质量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943013.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943013.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>G7本周将讨论CBDC和数字税收问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626942961.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626942961.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于公示2020版药品目录 对接结果的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626942600.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626942600.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>维护春节前流动性平稳 央行开展500亿7天期逆回购</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626942552.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626942552.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年春节期间重要经济数据一览</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626942222.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626942222.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国―中东欧银联体确定5年合作方向 银联体成员扩大到15家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626941776.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626941776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>总干事人选尘埃落定 世贸组织改革面临多重挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626941719.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626941719.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部进一步规范第三方机构参与预算绩效管理工作―― 推动预算绩效评价更具公信力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626940577.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部发布《关于委托第三方机构参与预算绩效管理的指导意见》（以下简称《意见》），明确规定委托第三方机构开展预算绩效管理的工作范围、规范管理、有效引导、强化监督等内容，以保障委托第三方机构参与预算绩效管理有序实施，更好地发挥预算绩效管理在优化财政资源配置、提升政策效能中的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部有关负责人表示，预算部门或单位委托第三方机构参与预算绩效管理，是全面实施预算绩效管理的重要举措，是推动加强预算管理、提高财政资金使用效益的有效手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来，各类咨询机构、高端智库、高等院校纷纷参与到预算绩效评价中。可以说，预算部门和单位是预算绩效管理的主体，财政部门是监管主体，第三方机构则是预算绩效评价的有力补充。”中国财政科学研究院政府绩效研究中心主任、研究员王泽彩表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于这方面工作起步不久，目前对预算部门或单位作为委托方选择使用第三方机构以及开展必要的管理监督缺乏统一要求，特别是委托第三方机构评价自身绩效的做法亟待规范。“而《意见》的出台补齐了制度缺失短板。”王泽彩表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》在规范管理、强化监督、配套措施等方面作出了总体规定。比如，在主体责任关系方面，提出必须明确委托方与第三方机构、相关预算绩效管理对象的权利和责任，严格执行利益冲突回避制度，确保委托主体与预算绩效管理对象相分离。对于不得委托第三方机构承担的事项，《意见》也有明确规定。“《意见》明确了预算部门或单位要强化内部管理事务的内容，严禁将事前评审、事中监控、事后评价等事务层层委托，不能做‘甩手掌柜’。”王泽彩表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《意见》为第三方机构参与预算绩效管理把舵定向，是提高绩效评价公信力、进一步增强绩效评价的客观性、中肯性、规范性和科学性的又一重要举措。”王泽彩表示，未来需要进一步细化第三方机构参与预算绩效管理的操作规范。如明确绩效评价目的、评价方式和评价结果应用等内容；同时，还需健全完善分行业、分领域、分层级的绩效评价指标体系，为高质量绩效评价提供一把“钢尺”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626940577.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从地方两会看财政“账本”―― 收入逐季向好 民生支出有力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626940622.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，各地两会陆续举行，多地相继晒出2020年财政收支报告和2021年预算报告，备受社会关注。过去一年，各地“钱袋子”状况到底如何？今年各地财政收支平衡又面临哪些现实压力？针对这些热点问题，经济日报记者进行了梳理和采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从各地公布的2020年财政收支情况看，全年总体上呈现“V”形走势，收入降幅持续缩窄。比如，广东一般公共预算收入2月份负增长7.8%，到4月份累计负增长8.5%，9月份彻底扭转，全年实现收入企稳回升，增长2.1%。江西一季度财政收入一度大幅下滑，随着复工复产加速推进，财政总收入自5月起逐月向好，在10月份实现“转正”；内蒙古财政收入逐季好转，总体呈现一季度大幅下降、二季度触底回升、三季度波动收窄、四季度持续向好态势，全年超收101.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年各地财政收入在年初受到新冠肺炎疫情严重冲击，呈快速下行，然后企稳回升。这是有力的疫情防控策略和有效的政策激励带来的，更是全国人民奋力抗疫，努力复工复产的结果。”中国社科院财经战略研究院财政研究室主任何代欣表示，2020年我国经济实现正增长，带动财政收入复苏，当前这一态势还在延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理各地财政收支情况发现，在收入面临较大挑战的情况下，财政支出力度不减，一些地方甚至保持较快增长。山西在收入下降的情况下，去年一般公共预算支出规模增长8.4%，达到5111亿元；江苏去年一般公共预算支出13682.5亿元，增长8.8%；甘肃去年一般公共预算支出4154.9亿元，增长5.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对“减收增支”的现实状况，各地政府也想方设法开源节流，坚持过“紧日子”，大力压减非刚性非急需支出，把省下来的钱用于民生等重点领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东财政厅相关负责人表示，该省在去年合计压减支出125亿元，腾出资金优先保障中央和省级重大战略部署；山东大力压减非急需非刚性支出，仅省级通过“压、缓、停、收”四项措施就收回资金162亿元，集中用于急需的重点支出保障；辽宁在去年初预算一般性支出压减15%的基础上，执行中又进一步压减非急需非刚性支出227.8亿元，将资金重点用于应对疫情防控和基层保基本民生、保工资、保运转等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家分析，随着经济的稳步恢复，2021年各地财政收入形势将有所好转，有望保持明显增长。但由于经济恢复基础尚不牢固，民生、防疫等刚性支出压力不减，同时世界经济形势依然复杂严峻，疫情冲击导致的各类衍生风险不容忽视，财政收支平衡压力依然较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，各地在今年的预算报告中也有充分预估。上海预算报告提出，预计2021年财政收入增长继续面临较大压力，但通过努力可实现一定幅度的增长。综合分析判断，2021年上海一般公共预算收入7258亿元，增长3%；一般公共预算支出8105亿元，与上年基本持平。河南预算报告则提出，2021年河南财政经济形势有利因素和不利因素并存，财政收入增长面临挑战。通盘考虑，2021年一般公共预算收入预期增长目标为5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，面对复杂形势，今年地方坚持实施积极的财政政策并提质增效，既保持了适度支出强度，同时更加注重量入为出，有保有压，继续优化支出结构，将财政支出重点领域锁定为“三保”、科技、农林水等领域。江西省财政厅相关负责人介绍，江西省级部门2021年按10%比例压缩一般性支出，把有限的财政资金用在刀刃上；四川省级财政重点支出主要围绕保民生、支持产业发展、支持基础设施建设三方面开展，将各安排资金1668.2亿元、399.2亿元、469.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各地应理性看待当前面临的财力困难，多想办法，多做实事。”何代欣建议，各地要进一步缓解财政收支压力，还要做好财政运行监测，确保基层财力能够基本运行，推进财政资金直达机制建设，将上级财力落到市县最需要的地方；同时，加强预算绩效管理，发挥有限财政资金的激励作用和社会保障作用等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626940622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>平台经济不是反垄断的法外之地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943868.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新闻背景：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月7日，国务院反垄断委员会制定发布《关于平台经济领域的反垄断指南》（以下简称指南）。文件以反垄断法等法律规定为依据，强调反垄断法及配套法规规章适用于所有行业，对“二选一”“大数据杀熟”等平台经济领域热点问题作出回应，为制止和预防平台经济领域垄断行为提供指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;平台经济应打破马太效应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，平台经济领域“强者愈强”的马太效应不断加剧，“大数据杀熟”、平台“二选一”等涉嫌垄断问题引发公众强烈不满。公平竞争是市场经济持续健康发展的重要前提。一些头部互联网平台利用资本优势形成垄断行为，以打价格战、限制竞争等手段打压中小企业，减少竞争者出现，这是对市场竞争机制的破坏。社会需要竞争，需要创新的出现，垄断就是创新前进中的阻挡器。【详细】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当平台拥有越来越多的用户，便可通过促成交易，为用户创造越来越高的价值。但在此语境下，平台经济的竞争也容易走向“赢者通吃、一家独大”的境地，巨头企业会有冲动把竞争者挤出市场。而排斥竞争的后果是抑制市场活力、侵害消费者权益。这似乎形成了一个悖论：追求规模经济，便会扼杀竞争；保持竞争活力，又可能牺牲规模经济。也正因为如此，有人甚至把一些互联网巨头称为流量“黑洞”。所以，发展平台经济，加强反垄断监管，既要充分发挥平台企业的规模经济，又要防止平台企业利用市场力量妨碍公平竞争。【详细】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;平台经济创新发展离不开规矩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早前召开的中央经济工作会议将强化反垄断和防止资本无序扩张作为2021年经济工作中八项重点任务之一，要求完善平台企业垄断认定等方面的法律规范，提升监管能力。指南正是从制度规范方面着手，结合平台经济特点，对现行法律细化处理，为监管部门更好地适用法律，打击平台经济领域的垄断行为指明路径。首先，指南明确了监管基本原则及相关概念界定。其次，指南遵循反垄断法文本结构，分别对垄断协议，滥用市场支配地位，经营者集中，滥用行政权力排除、限制竞争四种主要垄断行为作出规范。另外，指南在制度设计上也富于弹性。【详细】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据、算法、平台规则等玩法让平台经济领域的垄断行为更具隐蔽性，且举证难、判定难。对此，指南明确，反垄断执法机构将结合案件具体情况，强化竞争分析和法律论证，增强反垄断执法的针对性和科学性。指南也为平台领域经营者提供了具体指引。对照指南条文、认真梳理自身经营行为，有利于相关企业将更多资源用于技术革新、质量改进、服务提升和模式创新，有效激发全社会创新创造动力。这项我国在互联网领域加强反垄断监管的重要举措，将给平台经济无序扩张定下规矩，防止肆意“跑马圈地”，营造公平竞争的市场环境，更好促进平台经济创新发展。【详细】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;期待反垄断成为遏制“大数据杀熟”利器&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许多消费者都有这样的经历：在网上购物、点外卖、订机票，往往会员的价格比非会员高，老会员的价格比新会员高。这就是典型的“大数据杀熟”现象。近年来，随着平台经济迅速崛起，“大数据杀熟”问题日益凸显。指南的发布，为遏制“大数据杀熟”提供了新的法律视角。《反垄断法》禁止经营者滥用市场支配地位，无正当理由对条件相同的交易相对人在交易价格等交易条件上实行差别待遇。反垄断执法机构介入调查，无疑比消费者个体取证维权更具优势。一旦平台被认定滥用市场支配地位，还将面临“没收违法所得，并处上一年度销售额百分之一以上百分之十以下的罚款”的重磅处罚，反垄断有望成为遏制“大数据杀熟”的利器。【详细】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“大数据杀熟”现象，指南列举了认定构成差别待遇的考虑因素，并将交易习惯、随机性交易、针对新用户在合理期限内开展的优惠活动等作为正当理由，排除在滥用市场支配地位的差别待遇行为之外。在认定垄断协议的考虑因素中，把经营者基于独立意思表示作出的价格跟随排除在外。基于现实情境作出差异化处理，能够降低“误伤”概率，让监管更加有的放矢。【详细】&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943868.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>寻求稳增长与防风险平衡 ――2020年度中国杠杆率报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626940586.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年的宏观杠杆率从2019年末的246.5%攀升至270.1%，四个季度的增幅分别为13.9、7.2、3.6和-1.1个百分点。杠杆率增幅逐季回落，四季度已呈现去杠杆。2020年我国宏观杠杆率增幅为23.6个百分点，不但低于2009年31.8个百分点的增幅，也低于发达经济体2020年前三季度30.7个百分点的增幅；与此同时，我国经济增速2.3%，是全球唯一实现正增长的主要经济体。这充分显示：面对百年不遇的疫情冲击，政策当局的扩张与扶持政策仍有节制，不搞“大水漫灌”，给未来发展留有政策余地；寻求稳增长与防风险的平衡，体现出政府的定力与克制以及跨周期调控的意图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年看，一方面债务增速较快；另一方面，居民、企业部门存款上升，部分地方政府债务资金闲置，这些表明大量资金沉淀，信贷扩张与实体经济吸纳能力不匹配，资金利用效率有待提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于对债务水平和名义GDP的预测，我们认为宏观杠杆率在2021年上半年有所下行，从当前的270.1%下降到267%左右，随后再回升至270%，全年宏观杠杆率与上年持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年全年，我国宏观杠杆率上升23.6个百分点，从2019年末的246.5%增至270.1%。其中居民部门杠杆率上升了6.1个百分点，从2019年末的56.1%增长至62.2%。非金融企业部门杠杆率上升了10.4个百分点，从2019年末的151.9%增长至162.3%。政府部门杠杆率上升了7.1个百分点，从2019年末的38.5%增长至45.6%。与此同时，M2/GDP上升了13.8个百分点，从2019年末的201.4%升至215.2%；社融存量/GDP上升了25.6个百分点，从2019年末的254.7%升至280.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;居民部门杠杆率增幅较大，主要受房地产市场影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年居民部门杠杆率共上升了6.1个百分点，从2019年末的56.1%增长至62.2%，四个季度的增幅分别为1.9、1.9、1.8和0.5个百分点。四个季度的增幅逐渐放缓，但增幅的绝对水平较高。房地产市场活跃是推动居民债务增长的主因。杠杆率上升的同时，居民金融资产也在上升，居民杠杆率绝对水平所蕴含的风险有限。稳定房地产以及改善收入和财富的分配结构是降低居民部门金融风险的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国居民杠杆率增速较高，已超过德国的水平。从国际比较来看，我国居民部门杠杆率水平并不算高，仍低于美国和英国的水平。我国居民部门杠杆率最大特征在于近二十年来攀升速度较快，从2000年不到5%增长至当前的62.2%。而美英两国自全球金融危机后都有一个显著的居民部门去杠杆过程，随后基本保持稳定；日本和德国的居民杠杆率也在金融危机后基本保持稳定。我国居民杠杆率目前的水平并不算高，低于美国和英国，但高于德国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产贷款是拉动居民杠杆率上升的主因。房地产贷款占比最高，且对居民杠杆率的拉升贡献最大。2020年居民中长期贷款、短期消费贷款和经营性贷款与GDP之比分别增长了5.6、-1.4和1.9个百分点，房贷成为居民杠杆率上升主因，且增幅高于前几年的水平。房地产市场交易活跃拉动住房贷款上升。一季度受疫情影响，房地产交易量较低，但二季度便开始恢复，随后在三、四季度都保持强劲。三、四两个季度的成交量都达到了2016年四季度以来的峰值。深圳、上海等地的房地产价格也有较大幅度的上涨。住房贷款利率也随着全社会平均贷款利率水平的下降而下降。信用环境相对宽松和利率下行共同作用，促进房地产市场的活跃和主要一线城市房价上涨。住房市场稳定是居民部门稳杠杆的关键，我国居民杠杆率上升较快的几个时期都是与房地产市场相对活跃对应的。应加强对住房相关贷款的宏观审慎管理，坚持“房住不炒”，避免房价过快上升，做到稳地价、稳房价、稳预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费低迷导致短期消费贷款对居民杠杆率的负贡献。2020年居民短期消费贷款与GDP之比下降了1.4个百分点。从之前几年的情况看，居民短期贷款与GDP之比呈上升趋势，每年上升约1个百分点左右，可见居民短期贷款的降幅之大。从四季度经济表现看，居民消费已大幅回升，基本恢复到疫情之前的水平。随着宏观经济和居民消费的恢复，短期消费贷款余额也应恢复到正常的增长路径中来，2021年将对居民杠杆率形成正的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年居民资产负债表最为显著的特征是存款与贷款共同上升，资产负债表明显修复。从流量指标来看，居民部门可支配收入增速下滑，但消费负增长，导致居民部门净资产上升。城镇居民人均储蓄从2019年的1.4万元增加到2020年的1.7万元，增加了居民的存量财富。居民部门资产负债表修复一方面反映了居民正常消费需求的低迷，是实体经济下滑的反应；另一方面也增强了金融稳定性，为经济恢复到正常状态下的居民消费扩张奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;非金融企业部门下半年实现去杠杆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，非金融企业部门杠杆率上升了10.4个百分点，从2019年末的151.9%增长至162.3%，四个季度的增幅分别为9.9、3.4、-0.6和-2.3个百分点。企业的表外融资继续收缩，主要债务扩张以银行贷款为主；企业流动性大幅改善，为今后的投资扩张提供基础；信用债违约已成为常态，国企违约事件频发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行贷款上半年较为宽松，表外融资全年继续下降。受疫情冲击的影响，银行表内贷款保持较高增速。在上半年，为了快速恢复经济增长，央行出台了几项临时的货币政策直达工具，迅速起到作用了，稳住了经济，使我国率先实现经济增长。非金融企业贷款相比过去几年有显著提高。其中一、二季度的上升幅度最大，三季度开始增速放缓，已经回归到往年的平均水平。下半年的信用环境走向正常化。另一方面，非金融企业的表外融资继续下降。委托贷款和信托贷款余额全年共下降了1.5万亿元。大量表外融资回归表内，增强了金融体系的稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信用债违约成常态。2020年公司信用债违约事件继续上升，违约规模扩大的同时，2020年企业债违约还呈现出两个新特点。一是国企的违约比例加大，连续发生了北大方正集团和紫光集团等央企的违约事件。二是大量违约主体在违约前的评级较高。国企和高评级公司的债权违约，更为出乎市场预料。从全球比较来看，中国企业债违约率仍处在较低的水平。随着结构性去杠杆的继续推进，未来企业债券违约事件仍有上升的趋势，尤其是部分国企和高评级公司的违约率也会上升。这将有利于打破“国企信仰”，促进风险的市场化定价，推动信用债市场的健康发展。另一方面，对于债券发行及使用中的违法违规行为也要加大惩处力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业流动性环境改善，活期存款上升。企业存款的上升与贷款及债务的上升趋势基本一致，主要表现在前两个季度的跃升上。央行调统司根据国家金融基础数据库所显示的微观数据，将企业存款上升的原因归结为两点：一是稳健的货币政策精准有效支持实体经济，使传统制造业、批发零售业得到大量资金支持；二是相关项目还没有全部实施，形成一定的资金沉淀，是项目筹资与投资之间的时间差。非金融企业部门存款与债务共同增长，存款的增长为未来的支出扩张奠定了基础。另一方面，企业部门定期存款的增速高于活期存款增速，信心复苏尚未到位。2020年末非金融企业活期存款和定期存款分别增长5.5%和14.5%，定期存款增长的势头更为明显。一般情况下，活期存款的波动幅度更大，与经济景气度之间的关系也更为紧密，而定期存款则是较长时间维度上的资金沉淀。这部分需求的复苏尚显乏力，表明我国经济还没恢复到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府杠杆率上升较快 增幅达历史较高水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年政府部门杠杆率从2019年末的38.5%增长至45.6%，增幅达7.1个百分点，高于 1998年亚洲金融危机期间5.5个百分点的增幅，也高于2009年全球金融危机期间5.8个百分点的增幅，达到有杠杆率数据统计以来的历史最高水平。其中，中央政府杠杆率上升了3.1个百分点，从2019年末的16.9%增至20.0%，四个季度的增幅分别为0.3、0.7、1.3和0.8个百分点；地方政府杠杆率上升了4.0个百分点，从2019年末的21.6%增至25.6%，四个季度的增幅分别为1.8、1.2、1.1和-0.1个百分点。全年政府债务增长较快，尤其是地方政府专项债增长较多，但资金使用效率有限；可适当降低地方专项债比例，提高预算内赤字率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年政府债务规模增长8.24万亿元，广义政府赤字率达8.3%。全年政府债务的增长幅度达到了历史最高水平。广义政府赤字率高于预算内3.6%的赤字率水平，但远低于国际货币基金组织财政监测报告中所预测的11.9%的广义财政的赤字率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方政府专项债快速扩张，但对基建投资拉动有限。全年实际的地方政府专项债规模超过了地方政府一般债。大量新增专项债尚未全部形成政府投资支出，资金还存在于账面上。稳投资是稳定经济增长的关键所在，地方政府债务增长对于基建投资至关重要。地方政府专项债不同于预算内赤字的管理办法，是以对应项目的收益和政府性基金收入作为还款来源，因此也不计入财政赤字。为了保证专项债的风险可控，国务院对发行和使用进行了较强的约束，提出“资金跟着项目走”的要求，核心是促进债券的发行能够直接对应于基建投资。但在潜在产出下行的普遍预期下，能够产生足够收益的项目有限，尤其是在面临疫情冲击和全球经济陷入衰退的环境下，好的投资项目储备更是稀缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调整各类政府债券的比重，增强财政资金的有效利用。审计署预算执行情况的报告显示，部分地方存在资金闲置、“钱等项目”的问题。要将积极的财政政策真正落到实处，需要适当调整各类债务的比重，比如降低专项债比例，提升一般债比例，降低地方政府债务比例，提高国债比例，进一步有效地扩大政府财政支出，稳定经济增长。考虑到专项债受限较大，符合要求的项目储备有限，并且市场对于专项债的信用风险定价也并不充分，可适当降低这部分债务规模，将其转移到一般债额度或国债额度中去，直接形成投资需求。这么做本质上并未改变政府杠杆率水平，但更有利于资金的有效支出，促进增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融部门杠杆率保持相对平稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，资产方统计的金融杠杆率下降了0.9个百分点，负债方统计的金融杠杆率上升了2.5个百分点，基本保持了稳定的态势。影子银行规模下降，货币政策保持稳健，银行净息差收窄、不良率抬升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情冲击，中国并没有搞“大水漫灌”，较好地执行了稳健的货币政策。从利率水平来看，10年期国债收益率和银行间回购利率自5月份便开始走高，反映了金融体系内偏紧的资金流动性。在这种环境下，银行对实体经济的贷款利率三季度仍有所下行，这是结构性货币政策及压缩了商业银行净息差所起到的效果。从银行的超额准备金来看，由于央行基础货币释放有限，超额准备率下降，处于历史较低的水平。央行的货币政策保持稳健，尤其是2020年下半年以来，更为强调对实体经济的融资支持，而银行间流动性则更趋紧缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了完成金融支持实体经济和普惠金融的要求，商业银行普遍放松了风险监控，扩大了信贷资产的风险敞口。不良贷款率普遍上升，拨备覆盖率下降。商业银行总体的不良贷款率有所上升，拨备覆盖率下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预计2021年宏观杠杆率与上年持平甚至略降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在百年不遇疫情冲击下，全球杠杆率大幅抬升，中国杠杆率增幅大而有度。根据国际金融协会（IIF）的最新数据，发达经济体杠杆率从2019年末的273.5%升至2020年三季度末的304.2%，共上升30.7个百分点；新兴经济体从2019年末的186.7%升至三季度末的208.4%，增长21.7个百分点；全球（即全部报告国家）杠杆率从2019年末的241.0%升至三季度末的268.4%，增长27.4个百分点。由于大部分国家在2020年下半年遭受疫情冲击仍然严重，预计四季度杠杆率仍会上升。全球杠杆率的抬升主要是由政府杠杆率攀升所致。2020年三季度末，发达经济体政府杠杆率从2019年末的109.5%增至131.49%，上升了21.9个百分点，占到全部杠杆率增幅的55.3%；全球平均的政府杠杆率从2019年末的88.4%上升到104.8%，上升了16.4个百分点，占全部杠杆率增幅的49.8%。与国际相比，我国的财政刺激方案相对温和，政府杠杆率全年仅上升了7.1个百分点，占全部杠杆率增幅的30.1%，远低于发达经济体和全球平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年我国宏观杠杆率增幅为23.6个百分点，不但低于2009年31.8个百分点的增幅，也低于发达经济体2020年前三季度30.7个百分点的增幅。与此同时，我国实际GDP增长2.3%，名义GDP增长3.0%，是全球唯一实现正增长的主要经济体。这充分显示：面对百年不遇的疫情冲击，政策当局的扩张与扶持政策仍有节制，不搞“大水漫灌”，给未来发展留有政策余地；寻求稳增长与防风险的平衡，体现出政府的克制以及跨周期调控的意图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年四季度，中国实际GDP和名义GDP分别实现了6.5%和7.0%的同比增速，均高于2019年四季度的同比增速，从总量来看已经基本恢复到正常状态。从三大需求来看，四季度的消费、投资和净出口需求对GDP增长分别拉动了2.57%、2.49%和1.44%。消费拉动略低于过去几年的平均水平，投资拉动与之前几年基本持平，净出口的拉动已经达到2015年以来的最高点。预计2021年经济会进一步复苏，受基数效应影响，2021年名义GDP增速将达到10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年信用宽松主要体现于上半年，上半年实体经济债务环比上升了8.1%，是近几年来最高的债务环比增速。但下半年的货币政策已经基本回归常态，半年内债务的环比增速为4.4%，已经低于过去几年的平均水平。按照这种增长态势，预计2021年全年债务增速也将从2020年的12.8%下降至10%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于对债务水平和名义GDP的预期，我们认为，2021年宏观杠杆率将在上半年有所下行，从当前的270.1%下降到267%左右，随后再回升至270%，全年宏观杠杆率与上年持平甚至略有下降。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626940586.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>巴驻成都总领馆代总领事：期待中巴深化合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943913.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　巴基斯坦驻成都总领馆代总领事Mahmood Akhtar是一位经验丰富的外交家，他对中国非常了解。在本期《When in China》中，他将与大家分享自己对中国城市、中巴合作抗疫以及两国产业合作的看法。他期待，中巴各领域合作进一步深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于Mahmood Akhtar的更多观点，请点击观看完整节目。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943913.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化改革释放四大增长潜能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626940626.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届五中全会审议通过的《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》（以下简称《建议》），对未来5年和15年的经济发展目标、战略和重点作出了明确部署，吹响了全面建设社会主义现代化国家的新号角。实现“十四五”发展目标，要通过改革释放四大经济增长潜能，推动经济发展取得新成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是建立城乡融合发展新体制以促进乡村振兴。进入“十四五”时期，中国经济发展面临的主要结构性问题是城乡结构不合理，农业和农村发展相对滞后，这也是经济结构调整中剩下的一块“硬骨头”。如果能在“十四五”乃至更长时间内致力于推动农业农村现代化，实施乡村建设行动，促进农民工市民化，发展特色小镇，使农村人口人均收入水平接近或者赶上城市人均收入水平，将会释放出巨大的消费需求潜力和投资潜力，未来一个时期实现经济平稳健康、高质量发展就有了可靠保证。可以说，“十四五”时期经济发展的重要新动能来自乡村振兴。解决城乡发展不平衡问题，必须加大改革力度。要按照《建议》提出的“深化农村改革”的要求，健全城乡融合发展体制机制和政策体系，推动城乡市场之间各类生产要素平等交换、双向流动，增强农业农村发展活力。其中，农村土地制度改革是一个关键。承包地“三权分置”改革正稳步推进，通过土地经营权的流转，提高了规模化、机械化水平，进而提高了农业劳动生产率和土地产出率。《建议》提出“积极探索实施农村集体经营性建设用地入市制度”“探索宅基地所有权、资格权、使用权分置实现形式”，将使农村大量闲置的土地资源得以有效利用，从而带来巨大制度红利。实践证明，盘活闲置宅基地，唤醒乡村沉睡资本，吸引大批社会资本进入，是繁荣农村经济的重要举措。只有吸引城市生产要素进入，才能激活农村蛰伏的生产力，满足市场对农产品不断提高的需求。只有吸引大量要素向农村集聚，农村经济活跃起来，城乡差距才能随之缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是健全科技创新激励机制以带动战略性新兴产业发展。发展战略性新兴产业是加快发展现代产业体系的重要一环。《建议》提出：“加快壮大新一代信息技术、生物技术、新能源、新材料、高端装备、新能源汽车、绿色环保以及航空航天、海洋装备等产业。推动互联网、大数据、人工智能等同各产业深度融合，推动先进制造业集群发展，构建一批各具特色、优势互补、结构合理的战略性新兴产业增长引擎，培育新技术、新产品、新业态、新模式。”发展战略性新兴产业，面临的突出问题是技术障碍，必须集中力量攻克一系列“卡脖子”技术难题，打通产业链的难点和堵点。要坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，把科技自立自强作为国家发展的战略支撑。要完善科技创新体制机制，强化国家战略科技力量，努力锻造一批像华为公司一样具有超强创新能力的企业，充当各个行业的领军企业。围绕提高技术向生产力的转化率，改革技术成果转化收益分配机制，探讨把更多职务发明收益留归创新者。依法保护知识产权。鼓励企业在海外设立研发机构，择全球人才而用之，以开放促进创新。围绕培养创新型人才特别是创新领军人才，改革教育体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善资本市场功能以加强新型基础设施建设。新型基础设施主要涵盖三个方面：一是信息基础设施，包括5G、工业互联网、物联网、人工智能等。二是融合基础设施，即对传统基础设施加以智能化改造。三是创新基础设施，主要指支撑科学研究、技术开发、产品研制的具有公益属性的基础设施，包括一系列重大科技基础设施、科教基础设施、产业技术创新基础设施等。完成新基建任务，需要巨额投资。钱从哪里来？主要应通过债券融资。我国资本市场发育不充分，通过股市融资在企业的资金来源中占比明显偏低，通过债券市场融资的比重则更低。当前发展政府和企业的债券市场面临着历史机遇：中国经济率先在摆脱新冠肺炎疫情影响后复苏，世界各国投资者普遍看好中国经济；人民币处于升值周期，投资中国政府和企业发行的长期人民币债券，具有较强的吸引力；中国具有世界上规模最大、门类最全、配套最完备的制造业体系，正处于产业升级和数字化转型阶段，未来必将出现越来越多具有国际竞争力的跨国公司。通过发行长期人民币债券支持新型基础设施建设，不仅有利于完善资本市场功能，助力扩大内需，为经济发展增添后劲，而且有利于推进人民币国际化。新一轮基础设施建设完成后，我国经济将跨上一个新台阶，为基本实现现代化奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是建立公共产品筹资机制以补上公共产品短板。公共产品和公共服务包括教育、医疗、社会保障、生态环境等领域的产品和服务，绝大部分属于公益性质或半公益性质。长期以来，由于这些产品和服务主要依赖财政投入，财力投入不足带来供给短板，发展长期滞后，不仅制约着社会进步，而且制约着经济发展。前些年推行政府与社会资本合作模式（PPP）进行公共产品和公共服务建设，取得了很大成绩，但是，由于在操作上存在一些疏漏，导致地方债务增加过快，到期偿还困难。应当总结经验教训，继续实施下去，不能因噎废食。关键是政府各有关部门要密切配合，投资主管部门主要负责优选项目，财政部门主要负责政策补偿，政策性银行和证券主管部门负责配套资金支持。切记不要由一个部门包打天下。为居民提供清洁的空气、干净的水，具有典型公益性质。对于能提供这类公共产品的生态环保项目，要按照不同类型的建设项目，采取不同路径，找到生态产品价值实现方式，从而把环保产业打造为一大支柱产业。在医疗和社会保障领域，随着老龄化时代的到来，对医疗、健康、养老的需求迅速增加，这就需要政府把行政立法、制定政策的职能与企业提供产品、服务的功能有机结合起来，建立完善的社会医疗保障体系。如全国现有失能老人2000万人、半失能老人3000万人，建立完善的失能半失能老人照护体系，既能满足这些老人的紧迫需求，把子女解脱出来，又能创造大量就业岗位。根据日本的经验，一个照护师可照护两个失能半失能老人。我国建立健全照护体系即可创造就业岗位2500万个，将为农村劳动力进入城市就业提供一个新渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系中央政策研究室原副主任）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626940626.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部厦门监管局：“一二三四”做好决算预分析工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943523.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为充分做好中央预算单位决算审核的准备工作，提高决算审核的工作效率和针对性，近日，厦门监管局运用“一二三四”工作方法开展对驻厦中央预算单位决算报表的预分析工作，取得较好成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、做到一个提前。决算审核是监管局部门预算监管一项重要职责，这既是对预算单位预算执行的总结反映，也是发现问题、及时督促整改规范的有效方式。作为部门预算监管年初的一项重头戏，时间紧、任务重，我局党组高度重视，提前谋划，要求有关业务处提前介入，开展决算报表预分析，这样既能全面了解掌握预算单位预算执行的总体情况，也能为即将开展的决算审核提供备选对象名单，提高决算审核工作效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、采取两种方式。我局在决算预分析中综合采取资料分析与现场调查两种方式：一是收集各预算单位决算报表进行分析，部分单位决算报表尚未定稿的，我局以决算初稿或科目余额表进行预分析。二是对资料分析发现的一些疑点问题，我局通过现场走访，实地询问了解有关情况，力求全面准确掌握各预算单位的总体情况和存在的主要问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、注重三个结合。一是将各单位决算报表与预算批复情况结合进行分析，重点分析是否按预算批复执行、是否存在超预算支出、是否存在预算执行率偏低等情况。二是与授权监控发现问题情况结合进行分析，重点分析监控发现的问题是否整改到位、是否存在与监控发现问题类似的问题情况等。三是与往年决算审核情况结合进行分析，重点分析往年决算审核发现的问题是否依然存在、体制性问题是否得到根本解决等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、关注四项内容。一是关注人员经费和工资收入情况，重点看是否存在人员经费挤占公用经费或项目经费情况，分析预算单位员工工资收入结构，是否存在无依据发放工资津补贴奖金情况。二是关注大额支出科目，分析租赁费、劳务费、委托业务费等科目的支出金额水平是否合理、是否存在与其人员业务规模不相匹配的其他大额支出等。三是关注资产管理使用情况，调取资产管理有关报表分析是否存在违规出租出借等情况。四是关注自办实体和协学会情况，即行政事业单位与自办实体的资金往来情况，以及行业协学会的脱钩情况等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943523.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民航局：简化110号令中规定的外商投资民航业审批程序</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943453.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据中国民航网微博消息，中国民航局2月例行新闻发布会今日召开。民航局针对清理民航外资准入政策介绍称，在开放模式和开放水平上，民航领域按照国家统一的外资准入负面清单执行。民航保留公共航空运输、通用航空、民用机场3个领域的外资准入限制，清单以外的领域，主要通过行业许可和事中事后监管等内外资一致的非歧视方式管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在简化管理上，110号令中关于企业组织方式、土地使用和处置等相关要求，按照公司法、土地管理法等现行法律法规执行，民航不再做具体规定。此外，简化110号令中规定的外商投资民航业审批程序，取消民航局“限额以下外商投资民航项目建议书和可行性研究报告审批”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626943453.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>面对不确定的未来重建信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626942813.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 记者 陈白 刚刚过去的2020年，人们最习以为常的事，居然是“见证历史”――有人调侃。如果时间退回到2019年，没有人会想到，一场疫情会席卷全球，彻底改变整个人类的生产生活方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情之下，所有曾经我们习以为常的生活和秩序都受到了不同程度的影响。比如刚刚过去的这个春节，许多曾经即使是只能买到站票也要跋涉千里回家过年的人，这一次也选择留在自己日夜拼搏的城市。在这个中国人最重要的团圆节日里，这样的选择意味着巨大的改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　好在有科技的进步――5G的加速落地，使得我们能够随时随地通过手机视频与故土亲朋云端相聚。根据官方最新公布数据，截至2020年12月，中国网民数量已经达到了9.89亿人，网民数量位居全球第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控对于数字设备的需求，极大的催生了这一数字的变化。而网民数量增长的背后，是数字经济的指数级增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届四中全会《决定》中，首次增列数据作为生产要素，在“十四五”规划建议和2035年远景目标中，发展数字经济的重要意义也被反复强调。从国家统计局公布的2020年经济成绩单中，我们能够看到，在这一年经济的V字形“深蹲起跳”中，数字经济功不可没。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但与此同时，数字经济领域的篱笆也在不断扎紧。2020年末，市场监管总局一份《关于平台经济领域的反垄断指南（征求意见稿）》，彻底搅动了互联网的平台生态。无论是刚刚激化的字节跳动和腾讯的巨头之战，还是更早的电商二选一争议，一个明确的信号已经浮现：反垄断已经成为中国互联网经济狂飙突进近20年的一个焦点和关键转折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，反互联网平台经济垄断也是全球政府正在面对的历史性课题。未来数字经济往何处去，没有人有确切答案；但我们相信，只有持续推动从监管到市场基础制度的变革，打造更为公平、更为开放自由的竞争市场，才能为数字经济铺平通向未来的发展之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年是“十四五”的开局之年，迈向高质量发展的要求，意味着我们比过去任何时候都需要更加重视市场的作用，我们需要建立一个更高标准的市场体系来增强经济体的吸引力。2021年初，中办、国办印发的《建设高标准市场体系行动方案》，为建设高标准的市场体系明确了行动指南。其中，除了对法律制度和营商环境提出更高的要求，同时也提示我们必须尽快从高耗能、高污染的粗放发展模式中走出来，发展更绿色、可持续的低碳经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据此前中央经济工作会议精神，在2030年要实现碳达峰、2060年实现碳中和，留给整个产业变革的时间看似有40年之久，但实际上10年内就需要见分晓。从2021年各地两会来看，如何发展低碳经济，实现碳中和目标，已经成为从中央到地方的施政焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于经历了过去一年巨大变化的所有人来说，在疫情黑天鹅冲击的背景下，从科技、监管、制度乃至是发展目标、发展方式的变化，使得以往的认知都在不断被颠覆。对于企业来说，如何真正理解当下极速变化的环境，并作出恰当的变革决策，直接关系着企业未来的生死存亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毫无疑问，企业再也不能用原来那种传统的、计划驱动的方式来运转。当下企业的生存周期越来越短，商业潮流的迭代也日益令人目不暇接，如何使公司组织形式足够敏捷、以适应变化，是每个企业家都必须直面的时代命题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了外部的巨大不确定性，组织内部细枝末节的改变，往往也是牵一发而动全身。随着人工智能、人体监控等技术应用的加速，种种依赖机器算法的自动化系统，在企业管理中扮演了越来越重要的角色，996、过劳死和零工经济、斜杠青年同时成为趋势，企业如何在管理中寻找到效率与伦理的平衡，值得管理者予以更多考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　管理学者们选择用“VUCA时代”来形容企业当下的生存处境：Volatile（不稳定）、Uncertain（不确定)、Complex（复杂)、和Am-biguous（模糊)。四个单词归根到底所指向的，是一个充满巨大不确定性的时代正在到来之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但我们同时也要看到，正因为不断发生的变化颠覆了原有的格局，新的可能性才会持续被创造。也正是因为诸多变化的发生，使得我们更加笃信变革的力量――问题是时代的声音，历史也总是在不断解决问题中前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经历了2020一整年的疫情反反复复，人们开始学会接受疫情所带来的改变。这种逐渐适应变化的过程，也是重建信心的过程。对处于VUCA时代的商业世界来说，面对充满不确定性的未来，保持定力，适应变化，推进变革，才是实现基业长青的根本之道。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626942813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部关于开展2020年度政府财务报告编报工作的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626942831.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财库〔2021〕5号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市、计划单列市财政厅（局），新疆生产建设兵团财政局：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为全面推进权责发生制政府综合财务报告制度改革，根据《中华人民共和国预算法》、《中华人民共和国预算法实施条例》、《国务院关于批转财政部权责发生制政府综合财务报告制度改革方案的通知》（国发〔2014〕63号）和《财政部关于修订印发〈政府财务报告编制办法（试行）〉的通知》（财库〔2019〕56号）等有关规定，现就2020年度政府财务报告编报工作通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、扎实推进政府财务报告编制工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　编制政府财务报告，全面准确反映政府财务状况和运行情况，对加强资产负债管理、防范财政风险、促进政府财务管理水平提高、推动高质量发展、服务国家治理体系和治理能力现代化具有重要意义。各地应全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，认真落实预算法及其实施条例各项规定，按照建立现代财税体制的要求，扎实推进政府财务报告编制工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）加强组织协调。各地应严格贯彻落实改革方案要求，加强组织领导，明确任务分工和责任，抓好工作落实。加强对部门和单位的工作指导，不断强化系统建设，做好政府部门财务报告与政府综合财务报告之间的衔接。密切财政国库部门与资产、债务管理部门的协调配合，推动政府财务报告与财政总预算会计、总决算、部门决算、国有资产报告、地方政府债务统计报告等之间的数据衔接。统筹疫情防控和报告编报工作，把疫情防控要求贯彻报告编报工作始终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）规范基础管理。严格执行政府会计准则制度，规范会计核算、细化核算内容、加强监督检查，扎实做好政府股权投资、公共基础设施、保障性住房等重要资产的会计核算工作，切实提高会计信息质量。全面清理往来事项，及时处置财务挂账，防控财政风险。健全内部控制机制，按规定定期清查资产负债，未入账的资产负债要及时确认入账，已投入使用的在建工程要及时转固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）注重分析利用。各地应加强政府财务报告分析利用工作，多渠道收集相关联的数据信息，探索形成新的分析角度和模式，充分挖掘数据价值。通过财务分析，发现问题、剖析原因、找出薄弱环节，更好地为领导决策提供参考，充分发挥政府财务报告编制工作对加强财政财务管理的牵引作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）强化系统支撑。省级财政国库部门要负责牵头协调，按照《预算管理一体化规范（试行）》有关要求和政府财务报告编制需要，完善本地政府财务报告信息系统，按照《政府财务报告管理系统接口报文规范（试行）》（财网信办〔2020〕5号）做好与中央系统对接工作，确保政府财务报告电子数据通过系统按时准确上报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、着力提升政府财务报告编制质量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）编制本级政府综合财务报告。各地县级以上财政部门应按照《财政部关于修订印发〈政府部门财务报告编制操作指南（试行）〉的通知》（财库〔2019〕57号）规定，组织本级部门（单位）编制2020年度政府部门财务报告；按照《财政部关于修订印发〈政府综合财务报告编制操作指南（试行）〉的通知》（财库〔2019〕58号）规定，在组织编制政府部门财务报告的基础上，编制2020年度本级政府综合财务报告。各地县级政府综合财务报告数据中应包含所辖乡镇政府资产、负债、净资产、收入和费用等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）编制地方政府综合财务报告。北京市、山西省、黑龙江省、上海市、江苏省、浙江省、宁波市、厦门市、安徽省、山东省、青岛市、湖北省、广东省、深圳市、海南省、重庆市、云南省、陕西省等18个地区县级以上财政部门应按照《财政部关于印发〈地方政府综合财务报告合并编制操作指南（试行）〉的通知》（财库〔2018〕66号）规定，编制2020年度地方政府综合财务报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）准确划定编制范围。各地应按照部门操作指南规定，认真梳理本地应纳入政府部门财务报告编制范围的单位清单，完善编制单位基础信息，将本级政府各部门及部门所属的行政事业单位、与本级财政部门有预算拨款关系的社会团体全部纳入编制范围，保证编制范围的完整性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）做好对账抵销工作。各地应组织做好政府财务报告编制涉及的政府内部交易事项对账抵销。正确运用抵销规则，对于金额高于抵销阈值10万元的内部交易事项，要加强对账，重点抵销；对于10万元以下且可确认一致的内部交易事项，原则上应抵尽抵，不受抵销阈值限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）披露财政专户资金情况。各地应贯彻落实预算法实施条例有关要求，在政府综合财务报告中单独反映财政专户资金情况，即在“货币资金明细表”中单独列示“其他财政存款”，反映除社保基金专户以外的财政专户资金余额；在报表附注“需要说明的其他事项”中反映社保基金专户资金余额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）进一步加强审核工作。各地应严格按照编制办法、操作指南以及审核要点等要求做好审核工作，不断强化主体责任，创新审核方式，提高审核效率，杜绝基础性错误。对审核发现的问题要边审边改、立查立改，切实提高政府财务报告编制质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、按时完成政府财务报告编报工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）各地应于2021年7月31日前将省级政府综合财务报告（纸质版）和电子数据，以及所辖市、县级政府综合财务报告电子数据报送财政部国库司。编制地方政府综合财务报告的山西等18个地区应于2021年8月31日前将本省（市）政府综合财务报告（纸质版）和电子数据，本辖区内所有县级以上地方政府综合财务报告电子数据报送财政部国库司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）各地要注重总结编制做法和经验，认真撰写编制工作总结，具体包括编制工作开展情况、主要做法、存在问题及相关建议等内容，并应于2021年8月31日前将本省（市）编制工作总结（纸质版）报送财政部国库司，电子版发送财政部内网邮箱（chenlulu@mail.mof）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）财政部将适时组织2020年度政府财务报告集中审核，请各地做好相关准备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　执行中的重要情况和建议，请及时反馈沟通。联系电话：010-68552372 68552039。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财 政 部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年1月18日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210209/c626942831.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>