<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 31 Aug 2021 09:27:31 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>实现国有资本有进有退 “压减”工作持续推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632310713.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632310713.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>住建部：累计帮助2亿多困难群众改善住房条件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632310564.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632310564.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委回应“就业难”“招工难”并存</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632310529.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632310529.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>文旅部印发新版演出场所疫情防控工作指南：原则上不对全辖区、全行业实行“一刀切”</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210831/c632310452.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210831/c632310452.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部：中美气候特使将开展面对面对话</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210831/c632310352.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210831/c632310352.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新版旅行社疫情防控指南发布：原则上不对全行业实行一刀切</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210831/c632310311.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210831/c632310311.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会提前完成2021年两会建议提案办理工作</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210831/c632310031.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210831/c632310031.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地多措并举 稳定农民工就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309951.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309951.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部委解读《“十四五”就业促进规划》 实施国家乡村振兴重点帮扶地区职业技能提升工程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309950.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309950.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中纪委机关报发声：斩断娱乐圈乱象背后的资本链条</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210831/c632309940.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210831/c632309940.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国契税法9月1日起施行 准备工作就绪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309860.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309860.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国契税法即将实施 准备工作就绪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309795.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309795.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>艾德证券：国家重拳出击 游戏行业迎最严新规 腾讯、网易直线下跌</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309791.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309791.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上合组织成员国战略共识：共同打击“三股势力”是安全合作首要任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309780.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309780.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部发布2021年1-7月全国国有及国有控股企业经济运行情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309724.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309724.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会办结2021年两会建议提案</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210831/c632309200.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210831/c632309200.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委召开推动混合所有制企业深度转换经营机制专题推进会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309024.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309024.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院出台新规划 推动实现更加充分更高质量就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632308815.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632308815.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>把保障就业放在宏观政策优先位置（权威发布）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632308926.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”开局之年，就业作为最大的民生工程、民心工程和根基工程，备受关注。日前，《“十四五”就业促进规划》对外发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在8月30日国新办举行的国务院政策例行吹风会上，人社部副部长李忠表示，规划以实现更加充分更高质量就业为目标，以深入实施就业优先战略为主线，坚持市场主导、政府调控，注重政策、服务、培训、权益保障协同，努力推动就业事业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实化量化促进就业重点任务，体现“四个注重”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“规划实化量化‘十四五’时期的促进就业重点任务，是推动今后一个时期就业高质量发展的系统指引。”国家发改委副秘书长高杲表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规划共10部分、28条，总体上体现了“四个注重”：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注重缓解结构性就业矛盾。在深入研判“十四五”时期就业形势的基础上，提出结构性就业矛盾将成为我国就业领域的主要矛盾，并把技术技能人才培养培训放在了更加突出的位置，强化人才培养的就业导向，大规模多层次开展职业技能培训，着力改善劳动力要素质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注重政策的协同发力。把保障就业放在宏观政策优先位置，将稳定和扩大就业作为宏观调控的优先目标和经济运行合理区间的下限，加强各方面宏观政策支持就业的导向，实现与就业政策的协同联动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注重社会大众关心的重点领域。围绕优化就业创业环境、稳定重点群体就业、提高劳动报酬、改善就业服务、保障劳动权益等社会大众普遍关心的重点领域提出了具体可行的政策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注重解决长期性趋势性问题。聚焦人口老龄化、人工智能技术应用等对未来一个时期劳动力供需产生较大影响的长期性、趋势性问题。在强化大龄劳动者就业帮扶，加强人工智能对就业影响的跟踪研判和协同应对等方面提出了一系列有针对性甚至是突破性的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩容和提质双向发力，培训和服务双轮驱动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，我国要实现城镇新增就业5500万人以上，城镇调查失业率控制在5.5%以内，就业局势总体平稳，就业质量稳步提升，结构性就业矛盾有效缓解，创业带动就业动能持续释放，风险应对能力显著增强。在目标更新的同时，就业面临的新挑战也不断涌现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，结构性就业矛盾更加突出，将成为就业领域的主要矛盾，突出表现为“就业难”和“招工难”并存。我国技能人才求人倍率（岗位空缺与求职人数的比率）长期保持在1.5以上，高技能人才甚至达到2以上；全国技能人才总量占比不足30%，德国、日本等制造业强国的技能人才总量占比在70%到80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，城镇就业总量压力仍然存在。未来一个时期，我国每年需要在城镇就业的高校毕业生等新成长劳动力预计超千万人。同时在工业化、城镇化进程中，仍然会有相当数量的农村剩余劳动力需要转移就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，世界经济的复苏步履艰难，新冠肺炎疫情的影响还在持续，我国经济恢复的均衡性和协调性有待进一步增强。一些行业短期经营压力较大，可能会引发劳动力市场的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;面对新目标、新挑战，着力点在哪里？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩容和提质双向发力。“扩容”是坚持经济发展、就业导向，财政、货币等宏观政策聚力支持就业，千方百计扩大就业容量。坚持鼓励创业带动就业，支持多渠道灵活就业和新就业形态发展，培育接续有力的就业新动能。“提质”是推动劳动报酬提高与劳动生产率提高基本同步，健全覆盖城乡劳动者的社会保障体系，努力消除就业歧视，切实保障妇女在就业创业等方面的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　培训和服务双轮驱动。李忠表示，更加重视缓解结构性就业矛盾，关键在职业培训，“要发挥职业培训的牵引作用，聚焦劳动者技能素质提升。也要发挥就业服务的促进作用，强化公共就业服务的兜底保障职能，发挥经营性人力资源服务机构效能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保重点和防风险双侧协同。保重点是突出抓好高校毕业生、退役军人、农村转移劳动力、就业困难人员等重点群体的就业；防风险是统筹发展和安全，完善就业失业统计监测调查体系，加强大数据等技术应用，切实防范化解规模性失业风险，兜牢民生底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有信心能够使就业保持稳定态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘十四五’时期，总体上还是有信心使就业保持稳定态势。”高杲说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国经济长期向好，为促进就业提供重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　短期看，我国经济运行稳中加固、稳中向好，带动就业逐步企稳。今年前7月，我国城镇新增就业822万人，城镇调查失业率均值控制在5.2%，比去年同期下降了0.6个百分点。7月份城镇调查失业率回落到5.1%，与2019年同期相比，也下降了0.2个百分点。“我们有信心完成今年年度就业目标任务。”高杲说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期看，我国已经转入高质量发展阶段，新发展格局加快构建，新型城镇化、乡村振兴深入推进，劳动者素质也在不断提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务业和民营经济不断发展壮大，为扩大就业提供广阔空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务业范围广且新兴产业不断涌现，是吸纳就业的蓄水池。民营企业，特别是广大民营中小微企业、个体工商户，提供了我国80%以上的就业岗位、90%以上的新增就业，是吸纳就业的主力军。“十四五”时期，国家将积极采取有力措施，促进现代服务业和先进制造业、现代农业深入融合，支持生产性服务业、生活性服务业多样化创新发展，不断扩大就业容量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，创业创新和数字经济加快发展，为扩大就业提供持续有力的新动能。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632308926.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国驻南非大使“四问美国” 揭所谓溯源报告虚伪和双标本质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309846.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网约翰内斯堡8月30日电 （记者王磊、韦冬泽）8月30日，驻南非大使陈晓东主持召开新冠病毒溯源问题媒体吹风会，来自30多家南非主流媒体、华文媒体和国际媒体记者出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈大使指出，近日美国国家情报总监办公室发布所谓“新冠病毒溯源调查报告”要点以及美国领导人发表相关声明，大肆鼓噪武汉实验室存在泄漏可能、诬蔑中方隐瞒消息、拒绝合作、阻挠国际调查。中方强烈谴责这样一份毫无可信度和科学性的虚假报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈大使表示，政客和情报机构搞病毒溯源本身就是反科学行径。美国发布老调重弹的栽赃报告“拿着结论找论据”，对中国进行有罪推定，这是对科学的不尊重，是对人民生命的不负责，更是对全球团结抗疫大局的破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，所谓“病毒从武汉实验室泄漏”之说漏洞百出，纯属捏造。武汉病毒研究所P4实验室是中法政府合作项目，自2018年正式启用以来一直安全稳定运行。该所从未设计、制造更不存在泄漏新冠病毒，从未开展冠状病毒增益功能研究，截至目前该所员工保持新冠病毒“零感染”纪录。今年3月，世卫组织新冠病毒溯源研究联合专家组34名中外专家调查得出“实验室泄漏极不可能”的权威结论，已成为国际学术界的普遍共识。多项事实表明，早在中国通报疫情之前，新冠肺炎病毒已在世界多地多点出现，而且有关时间线还在不断提前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，中国在病毒溯源合作问题上开放、透明，坦坦荡荡。中国分别于去年7月和今年3月两次邀请世卫专家来华开展病毒联合溯源研究，全力支持世卫专家组病毒溯源工作。多位赴华参加病毒溯源的世卫专家公开表示，他们去了所有他们想去的单位，见了所有他们想见的人，积极评价中方开放、透明、负责任的态度，认为中方开放程度“始料未及”，武汉之行成果“超出预期”。第一阶段世卫组织和中国溯源合作研究实践为接下来全球多国多地范围内开展类似合作提供了范式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，中国抗疫时间线充分证明中方毫无保留同国际社会共享信息。根据国际通行做法，各国对传染病的确认都有严格规定。中方根据《中华人民共和国传染病防治法》等国内规定，于2020年1月7日完成病毒鉴定和测序，1月11日同世界卫生组织和其他国家分享有关病毒基因序列信息。从2020年1月3日中方向美方通报疫情信息，到3月13日美国宣布进入国家紧急状态，足足花了70天时间。这70天美国做了什么，大家心里都清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈大使指出，美国政客痴迷于将疫情污名化、病毒标签化、溯源政治化，鼓噪施压世卫组织对中国进行所谓第二阶段调查。美方打着科学溯源之名，行栽赃嫁祸之实，其言行举止已经演变成不折不扣的闹剧、丑剧，沦为国际社会笑柄。陈大使 “四问美国”，深刻揭批美国虚伪和双标的本质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是包藏祸心，大搞政治操弄。试问美国关心病毒溯源本身吗？从一开始，美政府高层就“醉翁之意不在酒”，而是企图通过“溯源调查”抹黑攻击中国，增加对华要价筹码，其险恶用心昭然若揭。如果他们真正关心病毒溯源，就应该停止向别国泼脏水，就应该切实控制自身疫情，就应该邀请世卫组织对德特里克堡基地和北卡罗来纳大学等进行溯源调查。美方借溯源之名大行霸权之实，充分暴露了美国“假溯源、真操弄”的本质。这是对科学精神的亵渎，是疫情传播的“帮凶”，是危害更大的“政治病毒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是罔顾科学，沉迷有罪推定。试问美国知道病毒溯源需要足够时间吗？很多美国科学家都参与了 “西班牙大流感”、埃博拉、艾滋病等病毒溯源，经过十几年、几十年的艰苦研究，有些甚至今天仍未得出最终答案。然而，面对席卷全球的新冠病毒，美国政府却将政治算计和霸道傲慢凌驾于科学之上，公然要求情报部门90天内就拿出报告。由情报部门和政客而非专家开展溯源调查，这种行为本身就是反科学的，充分说明美方从未打算得出科学结论，而是早已预设结果，就是要将祸水引向中国。美国情报组织的“黑历史”世人皆知，其炮制的所谓溯源报告根本不可信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是甩锅推责，毫无道德底线。试问美国真的在意疫情吗？美国领导人就美情报部门报告的声明中称“采取一切必要的预防措施避免再次发生”。令人感到痛心的是，美国虽然拥有全世界最先进的医疗设备和能力，然而却报告近3800万人确诊新冠肺炎、近63万人因此死亡的悲剧，现在每日新增确诊病例仍是世界最高。美国人口数仅占世界4%，新冠确诊病例却占全球总数的18%。美国领导人口中说的是将“继续和志同道合的朋友合作”，实际上却经常在抗疫问题上和盟友相互指责设绊，一再上演抢夺拦截盟友防疫物资、大量囤积疫苗的荒唐把戏。抹黑中国，无法洗白美国。为转移世界对美国抗疫不力的指责，美国接连抛出 “中国责任论”、“中国赔偿论”、 “中国实验室泄漏论”等奇谈怪论。其实质都是掩盖自身抗疫失败，栽赃中国、打压中国，服务一己私利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是自欺欺人，无视正义呼声。试问美国倾听过国际社会科学、正义呼声吗？近期80多国通过致函世卫组织总干事、发表声明或照会等方式，支持中国―世卫组织溯源联合研究报告，反对溯源问题政治化。100多个国家和地区的300多个政党、社会组织和智库向世卫组织秘书处提交《联合声明》，呼吁世卫组织科学客观公正地开展新冠病毒溯源研究。南非知名流行病学家、南非新冠疫情部长级咨询委员会前任主席卡里姆教授认为，国际社会应以科学严谨的方式对待溯源，而不是“摆出政治姿态指手画脚”。美国肆意破坏全球抗疫合作，扰乱病毒溯源，漠视正义呼声，这不仅让美国民众付出了惨重代价，更是严重破坏全球抗议合作，并对全球卫生安全构成前所未有的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈大使强调，中方对全球溯源问题的立场是一贯的、明确的，始终坚持开放、透明、科学、合作的态度。新冠病毒溯源是科学问题，任何国家都无权为一己政治私利而漠视生命、将科学问题政治化、对别国大肆抹黑攻击。中方始终支持并将继续参加科学溯源，我们反对的是政治溯源，违背世卫大会决议的溯源，以及抛弃中国―世卫组织联合研究报告的溯源。中国―世卫组织联合研究报告必须得到包括世卫组织及其成员国在内的各方尊重和实施。今后全球溯源工作应该也只能在此基础上开展，而不是另起炉灶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈大使最后强调，国际社会不仅应携手抗击新冠病毒，同时更要团结抗击政治病毒，共同反对美国搞政治操弄、有罪推定、甩锅推责等自私自利的行径。搞政治溯源没有出路，美方应立即回到科学溯源、合作抗疫的正路上来。这是国际社会的期待，也符合美国民众的利益。否则终将自取其辱，害己害人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈大使还就媒体关心的问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答《公民报》记者索库图关于调查美国德特里克堡基地和北卡罗来纳大学的提问时，陈大使表示，病毒溯源不应有盲区，不能搞双重标准，更不应有“灯下黑”。中方近日向世卫组织递交两份相关非文件顺应民心，反映的是国际社会的共同心声及公义所在。众所周知，美国是世界上生物军事化活动最多的国家，是全球开展冠状病毒研究最大的资助者和实施方。德堡基地是美国生物军事化活动的大本营，北卡大学巴里克团队早就具备极其成熟的冠状病毒合成及改造能力。美国却一直对此遮遮掩掩，躲躲藏藏，美方欠国际社会一个交代。如果美方坚持认为实验室泄漏不能排除，就应该“率先垂范”，邀请世卫组织去德特里克堡、北卡罗来纳大学进行溯源调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答南非国家广播公司记者马库伊关于美方出台溯源报告对中美关系影响的提问时，陈大使表示，美国现政府延续了上一届政府极端错误的对华政策，将中国视为“假想敌”，美方提出的所谓对华“竞争、合作、对抗”三分法，实际上是遏制打压中国的“障眼法”。美国长期奉行霸权主义政策，大搞强权政治，是全球麻烦的真正制造者，也在非洲留下斑斑劣迹，遭到国际社会普遍反对。历时20年的阿富汗战争以美军仓皇撤离留下千疮百孔的烂摊子而结束，这一“始乱终弃”的行为再次证明，美国完全不可信、不可靠。中国对美政策坚定明确，我们致力于按照不冲突不对抗，相互尊重、合作共赢的原则处理中美关系，同时中国人不信邪，不怕鬼，不好惹，我们有强大的能力维护国家主权、安全和发展利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈大使还回答了中国《经济日报》记者田士达关于南非各界积极发声反对溯源政治化的提问。陈大使表示，南非也曾饱受新冠病毒污名化、标签化、地域化之苦。近期南非政党、专家学者和社会各界以发表声明、接受采访、撰写文章等多种方式积极发声，形成了反对溯源政治化、污名化及意识形态化、呼吁在溯源问题上开展国际合作的强大声势。中南是讲原则、讲信义的国家，也都是国际抗疫合作的引领者。中方愿与南方一道，共同维护溯源研究的科学性和严肃性，共同抵制溯源问题政治化，共同反对政治操弄，共同推进全球抗疫合作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309846.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡春华出席2021年中国国际服务贸易交易会综合演练活动并主持召开组委会第二次会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309850.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月30日电 2021年中国国际服务贸易交易会全球服务贸易峰会综合演练30日在京举行。国务院副总理、组委会主任委员胡春华出席活动并主持召开组委会第二次会议。他强调，要认真贯彻落实习近平总书记重要指示精神，按照党中央、国务院决策部署，扎扎实实做好最后阶段筹备工作，进一步完善各项工作方案，确保服贸会取得圆满成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市委书记、组委会第一副主任委员蔡奇出席有关活动和会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华现场观摩了入场、巡馆、峰会等演练活动，听取了组委会联络办公室和会展、外事、宣传、安保、疫情防控工作组关于筹备工作的汇报。他指出，高标准办好服贸会，对于推动我国服务贸易健康发展、促进全球服务贸易共同繁荣具有重要意义。在各成员单位共同努力下，各项筹备工作总体进展顺利，要切实增强紧迫感，争取最好的活动效果。当前全球疫情起伏反复，“外防输入”压力不减，要严格做好疫情防控工作，执行好各项防疫规定，确保万无一失。要扎实做好安保工作，全面加强风险隐患排查。要结合建党100周年做好新闻宣传工作，持续提升服贸会在全球的热度和知名度。各成员单位要齐心协力，加强协调配合，为办好本届服贸会作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309850.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”时期就业形势如何？发改委：有信心保持稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309926.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京8月31日电 （记者许维娜）日前，国务院印发《“十四五”就业促进规划》（以下简称《规划》）。30日上午，国务院新闻办公室举行政策例行吹风会介绍有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副秘书长高杲表示，就业是最大的民生，也是经济发展最基本的支撑，“十四五”时期实现更加充分更高质量的就业，是推动高质量发展全面建设社会主义现代化国家的内在要求，是践行以人民为中心发展思想，扎实推进共同富裕的重要基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望“十四五”时期，我国经济社会发展进入新阶段。高杲表示，虽然未来一个时期在促进就业方面还会面临不少困难和挑战，以及大量的不确定因素，但总体上还是有信心能够使就业保持稳定态势，从而为实现更加充分更高质量就业提供坚实牢固的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“四个注重”推动实现更加充分更高质量就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高杲介绍，《规划》以实现更加充分更高质量的就业为主要目标，实化量化“十四五”时期的促进就业重点任务，对“十四五”时期促进就业工作作出了全面部署，是推动今后一个时期就业高质量发展的系统指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《规划》共10部分、28条，分为三大板块。”高杲表示，第一板块重点阐述了发展环境、指导思想、基本原则和主要目标。第二板块部署了七个方面的重点任务。第三板块主要提出了一些保障措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总体看，《规划》体现了“四个注重”：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是注重缓解结构性就业矛盾。这次《规划》在深入研判“十四五”时期就业形势的基础上，提出结构性就业矛盾将成为我国就业领域的主要矛盾，并把技术技能人才培养培训放在了更加突出的位置，强化人才培养的就业导向，大规模多层次开展职业技能培训，着力改善劳动力要素质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是注重政策的协同发力。《规划》把保障就业放在宏观政策的首位，将稳定和扩大就业作为宏观调控的优先目标和经济运行合理区间的下限，加强与其他各方面宏观政策支持就业的导向，实现与就业政策的协同联动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是注重社会大众关心的重点领域。《规划》围绕优化就业创业环境、稳定重点群体就业、提高劳动报酬、改善就业服务、保障劳动权益等社会大众普遍关心的重点领域提出了具体可行的政策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是注重解决长期性趋势性问题。《规划》聚焦人口老龄化、人工智能技术应用等对未来一个时期劳动力供需产生较大影响的长期性、趋势性问题。在强化大龄劳动者就业帮扶，加强人工智能对就业影响的跟踪研判和协同应对，提升劳动者智能化技术通用技能等方面提出了一些有针对性甚至是突破性的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《规划》的出台实施将进一步完善促进就业的政策体系，充分调动各种积极因素，不断开创就业工作的新局面，推动实现更加充分更高质量的就业。”高杲说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十四五”时期“就业难”和“招工难”并存&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进更加充分更加高质量就业还存在哪些困难和挑战？高杲指出，“十四五”时期我国经济社会发展所面临的环境比较复杂，具体到就业领域来讲，矛盾和问题也会比较多，一些看得见和难以预料的风险挑战还会不断出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先是结构性就业矛盾更加突出，将成为就业领域的主要矛盾，其突出表现是“就业难”和“招工难”并存，甚至可能出现强化。“就业难”主要体现在部分劳动者知识技能不能适应现代产业发展的变化，求职和就业难度加大，比如说高等教育人群规模不断扩大，但教育培训模式、专业设置可能与市场需求存在不够契合的问题，所以可能出现一些高学历、低技能的结构性矛盾。另一个方面，人口老龄化趋势加快，大龄劳动者数量增多，随着产业转型升级，他们的就业难度也会加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，又存在“招工难”，特别是近一段时期，在东部沿海地区一些为进出口贸易服务的行业，普工、技工特别是技术技能人才短缺的情况比较明显。实际上我国技能人才的求人倍率长期保持在1.5倍以上，高技能人才甚至要达到2倍以上。目前全国技能人才的总量占比不断提高，但是从庞大的劳动力人口结构来看它的比重还是偏低的，现在还不到30%。德国、日本等制造业强国的技能人才总量占比能够达到70%到80%。“十四五”时期，预计技术进步和产业转型升级步伐会进一步加快，对劳动者的技能素质提出更高要求，特别是高质量劳动力短缺的结构性矛盾可能会更加尖锐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高杲表示，从总量上来看，城镇就业压力也仍然存在。未来一个时期，每年需要在城镇就业的高校毕业生等新成长劳动力，预计每年将超过千万人。同时在工业化、城镇化进程中，仍然会有相当数量的农村剩余劳动力需要转移就业。促进高校毕业生、农民工等重点群体就业任务还是很艰巨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国际看，世界经济复苏步履艰难，新冠疫情影响还在持续。从国内来看，经济恢复的均衡性和协调性还有待进一步增强，服务业、消费领域、中小微企业受疫情影响比较大，内需持续恢复发展动力还需要进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，劳动领域政策制度与实现更加充分更高质量就业之间还存在一些不匹配的问题。劳动力和人才的社会性流动渠道依然不够顺畅，就业政策服务在区域之间、城乡之间还存在一些差别，灵活就业人员、大龄和妇女劳动者等劳动权益的保障还需要进一步加强。《规划》针对上述突出矛盾和问题，提出了有针对性的措施建议，以确保“十四五”时期实现更加充分更高质量就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三方面助推制造业就业高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高杲指出，制造业的就业问题，主要是制造业用工难、招工难问题比较突出，特别是在东部沿海地区。总体来看，制造业用工当前确实比较紧张，影响因素也是多方面的，“国家在《规划》中对制造业的稳定发展以及促进制造业就业，特别是劳动力素质的提高，也作了专门部署。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，要促进制造业高质量就业。包括实施制造业“降本减负”行动，疫情期间出台了很多帮助企业纾困解难的措施，之前行之有效的措施还会进一步延续。同时根据形势的发展变化，还要做一些充实和调整，在提高制造业就业吸纳能力的同时，提升从业人员的收入水平，增强制造业对年轻人就业的吸引力，缓解制造业招工难的问题。与此同时，还要继续支持吸纳就业能力强的劳动密集型产业发展，注重发展技能密集型产业，开发更多制造业领域技能型就业岗位。大力发展服务型制造业新模式，推动服务业与制造业的深度融合，做大做强新兴产业链，推动先进制造业集群发展，打造更多制造业就业新增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是针对制造业结构性就业问题，要强化制造业人才的培养培训，推动制造业高质量发展和职业技能培训的深度融合。这次《规划》里强调要促进制造业产业链、创业链与培训链的有效衔接，而过去往往讲的是产业链、创新链、价值链的这种有效衔接，现在产业在升级、创新在发展，人才培养要跟上，要突出高技能人才培训、急需紧缺人才培训，同时深化教育教学改革，实施教育提质扩容工程，着力培养创新型、应用型、技能型人才，加快重点领域急缺紧缺人才的培养，实施专业技术人才知识更新工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是要进一步加强制造业企业的用工服务，包括健全重点企业用工的常态化服务机制，以及劳动力输入地和输出地的协同，针对一些带动就业能力强、用工规模大的重点企业，要建立公共就业服务联系制度，设立就业服务专员，实施定点服务，同时通过广泛开展专场招聘、劳务协作等多种渠道，帮助解决制造业用工问题。在促进制造业稳定发展和转型升级的同时，为广大劳动者提供更多高质量的就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309926.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门起草《农村集体经济组织财务制度（征求意见稿）》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632310038.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网8月31日讯 财政部会同农业农村部研究起草了《农村集体经济组织财务制度（征求意见稿）》（以下简称《财务制度》）。近日，财政部农业农村司发函就《财务制度》向各有关单位征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，《财务制度》旨在加强农村集体经济组织财务管理，规范农村集体经济组织财务行为，保护农村集体经济组织及其成员的合法权益，发展新型农村集体经济。《财务制度》制定的主要考虑有：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;突出农村集体经济组织的“农”字属性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村集体经济组织财产属于成员集体所有，公益性与经营性并存。《财务制度》制定兼顾农村集体经济组织的经济功能与社会功能，考虑农业农村具体情况，与现有农业农村相关法律法规、政策要求相衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化对集体资产和成员权益的保护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村集体经济组织是特别法人，资产权属、所有者权益、发展目标与一般经济体区别明显。《财务制度》制定紧紧围绕党中央、国务院关于推动农村集体经济发展有关精神，切实保护集体资产安全和集体经济组织成员权益，推动公益事业发展，对可能损害农民权益、流失集体资产、增加村集体和政府债务的行为作出规范或者禁止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;符合社会主义市场经济体制要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《财务制度》考虑农村集体经济组织参与市场经济活动的要求，按照《会计法》及其他相关法律法规制定，《财务制度》既为农村集体经济组织建立健全内外部财务管理制度、严格规范农村集体经济组织财务活动，提供行为指引，又为农村集体经济组织留出发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;兼顾地区及发展阶段的差异&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国各地农村要素禀赋、人才队伍、经济水平、改革进程等基本情况和发展阶段差异较大，考虑到农村集体经济组织法尚在起草阶段，规范和促进农村集体经济发展的实践共识、法律规定仍有待明确，为兼顾各地、各方诉求和意见，《财务制度》具体条款制定时避免“一刀切”，地方可结合自身实际制定相关细则，农村集体经济组织也可通过组织章程加强财务管理。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632310038.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>小岛屿发展中国家发展对策论坛召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309553.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本网讯 8月30日，联合国粮农组织召开小岛屿发展中国家发展对策论坛。论坛由粮农组织总干事屈冬玉主持，小岛屿发展中国家和伙伴关系国家政府、捐助方和发展机构代表参会。中国农业农村部副部长马有祥出席并作视频致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马有祥指出，中方始终高度重视与小岛屿发展中国家合作。近年来，通过中国―拉丁美洲和加勒比农业部长论坛、中国―太平洋岛国农业论坛等活动，不断完善合作机制，强化对话交流；通过南南合作基金项目，开展农业技术试验示范，派遣农业专家提供水稻、蔬菜和菌草种植等技术援助，提升小岛屿国家农业综合生产能力；鼓励企业赴小岛屿国家开展农业投资，免费为其提供农产品来华参展机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马有祥建议，为应对新冠肺炎疫情、气候变化等全球性挑战，国际社会要高度重视运用数字和创新技术，支持帮助小岛屿国家推动农业系统转型，注重农业绿色发展，更好地改善当地生产和生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛启动了“小岛屿发展中国家发展对策计划”，并将作为两年一度的机制性平台持续助力小岛屿国家发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309553.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推出金融财税等12项举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309706.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部等六部门将进一步加大对线下零售、住宿餐饮、外资外贸等受疫情持续影响企业的定向支持，从普惠金融服务、减税降费等方面帮助相关企业有效应对当前疫情形势，更好服务构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 彭婷婷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步加大对线下零售、住宿餐饮、外资外贸等受新冠肺炎疫情持续影响企业的支持，做好跨周期调节，保持经济运行在合理区间，商务部等六部门近日联合发布了《关于支持线下零售、住宿餐饮、外资外贸等市场主体纾困发展有关工作的通知》（以下简称通知）。此次通知突出精准、定向的特点，提出了包括加强普惠金融服务、满足企业合理资金需求、创新优化融资产品和服务、发挥专项资金引导作用等12项具体举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多举措定向纾困&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年以来，线下零售等市场主体由于不同程度地涉及接触式消费或交易，受疫情冲击尤为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“除了营收的损失外，它们还得承担其他固定的费用支出，如人力、房租、材料和其他费用，这对企业能否顺利经营下去带来巨大考验。”北京看懂研究院研究员张雪峰对记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，线下零售等市场主体多为中小微企业，为这些企业纾困对做好“六稳”工作、落实“六保”任务等具有重要意义。以餐饮企业为例，天眼查数据显示，我国有超过1000万家餐饮企业，其中个体工商户占比超95%。“这些企业是实体经济的‘毛细血管’，更是吸纳就业、保障民生的重要力量。”四川天府健康产业研究院首席专家孟立联对记者表示，为餐饮等企业定向纾困，特别是金融、税务支持是十分迫切和必要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，为进一步加大对线下零售等受疫情持续影响企业的支持，此次通知提出，加强普惠金融服务。要结合三类主体特点，鼓励金融机构继续落实好再贷款、再贴现、普惠小微企业贷款延期还本付息和信用贷款等政策，研发适合中小微企业特点的小额度、短期限、多频次、快放款、轻担保的专项融资产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，通知提出，发挥专项资金引导作用。鼓励按规定利用服务业发展资金支持农产品零售网点，增强网点便民惠民服务能力；鼓励利用外经贸发展专项资金为外资外贸企业提供业务培训、风险防范与应对、海外资信调查、外资投资指引等公共服务；支持外贸企业参加&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）展会，开拓国内国际市场，帮助企业纾困解难，巩固外经贸恢复基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，通知还提出，推进减税降费直达快享。根据三类主体特点，综合运用线上线下渠道，广泛及时宣传解读税收优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳增长有一定基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，多部门部署纾困政策成效明显，外需回稳与内需潜力加速释放，市场进一步增长具有一定的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多方数据可以印证这一点，国家统计局数据显示，今年1-7月，社会消费品零售总额达246829亿元，同比增长20.7%。按消费类型分，1-7月，商品零售221366亿元，同比增长18.7%；餐饮收入25463亿元，增长42.3%。此外，外贸外资向好势头稳固，商务部数据显示，约40%的外贸企业新签出口订单同比增长；上半年全国新设外资企业超过2.3万家，增长47.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地也在加大对住宿餐饮等市场主体的扶持力度，为线下零售等市场的继续走强增加底气。如上海对旅行社和A级旅游景区应对疫情冲击给予贷款贴息支持，旅行社每家支持额最高不超过80万元，A级旅游景区每家支持额最高不超过50万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南出台十条有针对性的政策措施，包括实施税费优惠，准予企业延期申报、缴纳税款，延长企业年度亏损结转年限等；加大财政补贴，统筹安排住宿餐饮行业纾困资金、省级旅游产业发展专项资金等。武汉则谋划新一轮刺激消费政策，注重线上线下协调发力，帮扶商贸餐饮住宿等企业恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新挑战亦不容忽视&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不可否认，受全球疫情反复影响，市场恢复的基础仍不牢固，依然存在较多不确定、不稳定因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，在住宿餐饮领域，企业在品牌升级改造、供应链精细运营、线上销售等方面还面临转型压力。与其他行业相比，金融机构对住宿餐饮业的风控难度更高，主要体现在这两个行业较高的投入和风险以及相对较低的收益上。中国银行某信审部人员介绍，“银行比较青睐信息化、智能化发展的餐饮住宿业，竞争力较强的主要是规模化、连锁化品牌的餐饮企业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在线下零售领域，不确定性因素加速了零售渠道选择和消费者购物行为的结构性变化，零售市场面临如何提升高效流通、丰富场景消费体验、与新业态怎样实现差异化竞争等方面的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在外贸领域，原材料价格高企、海运物流不畅等问题进一步挤压外贸企业利润空间，一定程度上影响企业接单意愿。不过，危与机并存。在商务部研究院副研究员庞超然看来，相关企业要抓住契机，在国内生产能力不断转型升级过程中，加快推动迈向产业链高端环节的进程，不断增强自身的市场竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“因此，化解部分企业的经营困难，延长企业存续时间，对稳就业、增强市场信心等具有重要意义。”张雪峰表示，未来随着各项扶持政策的落地、外需回稳与内需释放叠加效应下，未来市场有望继续延续向好态势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210831/c632309706.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>