<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 23 Feb 2020 04:21:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>各地出实招化解难题积极帮助企业恢复生产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617740171.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617740171.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部、交通运输部就保障生活必需品市场供应和流通工作情况作出回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617740122.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617740122.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国资本市场的新气象</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617740119.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617740119.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国驻日大使：中日积极互动成为增进民众友好感情的全新纽带</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617740076.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617740076.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>捐款超千万！商务部对境外中资企业募捐致谢</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617740043.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617740043.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解读中央政治局会议：防控绷住劲 经济用准劲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617739966.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617739966.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>水利部：全国40%在建重大水利工程已复工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617739785.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617739785.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：疫情对吸引外资影响已显现 将从五个方面稳外资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739625.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739625.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制发布会：确诊病例存量正在加速消化 邮政等三家快递基本全部复工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739595.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739595.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>主动助力复工复产 各级工会在行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739552.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739552.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专访联合国粮农组织驻中国和朝鲜代表：尽快采取措施减少疫情对粮食系统破坏性影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739433.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739433.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部新政稳外资外贸企业 维护全球供应链稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739428.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739428.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：疫情令中国外贸外资消费受到短期冲击</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739381.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739381.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协经济委员会组织专题座谈会 围绕新冠肺炎疫情影响下的经济发展建言 高云龙出席并讲话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617740103.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民政协报讯（记者 包松娅）2月21日，全国政协经济委员会组织小型专题座谈会，组织委员就如何应对疫情影响下中国经济发展，深入讨论交流。全国政协副主席高云龙出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　委员们认为，中国经济有足够韧性来应对各种不确定性，中国经济长期向好的基本面不会改变，短期影响则主要反映在服务业上。与此同时，此次疫情所暴露出经济社会等方面的短板，需要通过进一步深化改革来解决，要使政策更加精准有效，有针对性地采取积极措施帮助企业复工，同时应更多关注疫情影响下的市场空间、潜力，韧性和弹性的释放，用好现有政策，充分发挥市场作用，调动发展的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高云龙指出，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，当前疫情防控工作取得积极成效。疫情防控工作进一步表明：中国共产党坚强领导是我国最大的政治优势，中国特色社会主义具有显著的制度优势，中华民族具有强大的向心力、凝聚力，中国具有负责任大国的国际担当。党中央的坚强领导、科学部署，带领全国人民万众一心，是打赢这场疫情防控阻击战的重要政治保证，中国特色社会主义制度是我们能够在这么短的时间内实现抗疫形势向好转变的根本保障，而随着中国抗击疫情工作不断推进，中国政府强大的组织能力和动员能力，定会越来越多地赢得国际社会更广泛的尊重和认同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高云龙强调，要正确看待疫情对中国经济的影响，及时关注当前经济发展中的问题和趋势，多措并举、多管齐下，促进经济高质量发展。要以鼓舞人心的典型报道，多层次、高密度权威信息的及时透明发布，坚定战胜疫情信心；要以切实可行政策的落地落实来提振企业发展的信心，尤其要让普惠性政策传导到真正需要的地方，有针对性解决具体问题；要以继续深化改革来释放经济活力，以坚持将改革开放进行到底的决心和韧劲，进一步释放红利，激发企业家精神，增强市场活力和企业投资动力，集聚干劲向前进，我们一定能战胜新冠肺炎疫情、推动经济社会不断向前发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协经济委员会主任尚福林主持会议。驻会副主任侯建民参加会议，全国政协委员苏波、杨伟民、肖钢、陈晓华、葛红林、胡晓炼及民营企业家代表王小兰在会上发言。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617740103.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>日韩意伊等多地爆发疫情</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617740126.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据韩联社报道，韩国新增123例感染新冠肺炎确诊病例，累计556例，其中有4例死亡病例。据韩媒早前报道，韩国中央防疫对策本部在当地时间每天上午10点和下午5点分别公布截至当天上午9点和下午4点的疫情信息。韩国中央应急处置本部副本部长金刚立22日上午在记者会上表示，韩国政府决定继续将新冠病毒的预警级别维持在第二高的“警惕”级别。新型冠状病毒感染肺炎网页链接&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据伊朗英语新闻电视台报道，伊朗卫生部发言人贾汉普尔当地时间22日表示，伊朗被确诊的新冠病毒肺炎患者数量达到了28人，其中5人已经死亡。贾汉普尔表示，在21―22日之间伊朗新增的10个被确诊病例中，8个来自伊朗宗教城市库姆，目前库姆已经决定暂停学校和集会活动。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据日本放送协会消息，日本各地22日新增确诊的新冠肺炎感染者26人，分别为：北海道9人，神奈川县4人，爱知县4人，千叶县3人，熊本县2人，东京都1人，和歌山县1人，石川县1人，枥木县1人。新确诊26名新冠肺炎患者。截至当地时间22日晚11点，日本累计确诊新冠肺炎病例达到769例。其中，“钻石公主”号邮轮上共确诊634例，在日本国内的日本人和中国游客等共121例，从武汉乘坐包机返回者14例。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据人民日报，当地时间22日，意大利累计确诊76例新冠病毒肺炎感染病例，1人治愈出院，2人死亡，意大利成欧洲疫情最严重国家。21日意卫生部紧急颁布卫生条例，要求14日内去过中国相关地区的所有人员，必须到当地卫生局(ASL)进行备案，根据卫生局工作人员指导在住所进行隔离观察并接受监督。伦巴第大区暂停除公共需要和企业内部生产之外的商业活动，鼓励远程办公，暂停娱乐活动和儿童教育活动。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617740126.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>标普警告疫情或导致内银可疑贷款率急升近1倍</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739380.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　评级机构标准普尔报告指，受新型冠状病毒疫情打击，部分企业及个人或出现还债困难，最差情况下，疫情或导致内地银行系统的可疑贷款率急升近1倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　标普指出，若中央放松不良贷款确认标准，内银或要花费数年时间恢复过往标准，部分机构的信用度可能受到长期影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　假设疫情3月受控，预计内地全行业的商业银行不良贷款率将升至6%见顶，拨备覆蓋率可能由上季的186%急降至58%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告预料，银行将容许约4%的问题贷款延后还款期限，连同疫情爆发前预期的6.5-7.5%的可疑贷款率，估计内地可疑贷款率最高或达到10.5-11.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　标普担忧企业可能利用标准放松期，将还款期限拖延数年，又指日本及台湾发生自然灾害后已有类似情况发生，中国亦可能面临同样挑战，导致有关改革进程放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告估计，疫情对中国经济造成的影响主要反映于首季，至第3季经济活动将复苏，估计全年经济增长减慢至5%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739380.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国商贸流通业复工率持续上升、不得一刀切禁止取件和投递……联防联控发布会回应热点问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739664.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/4501752c215587b1" id="37110976dbb2c65b3dcc5154a6120bca" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2月21日24时，全国31个省(自治区、直辖市)和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例397例，新增疑似病例1361例。现有确诊病例53284例(其中重症病例11477例)，累计治愈出院病例20659例，累计死亡病例2345例，累计报告确诊病例76288例，现有疑似病例5365例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北新增确诊病例366例(武汉314例)，新增治愈出院病例1767例(武汉992例)，新增死亡病例106例(武汉90例)，现有确诊病例47647例(武汉36680例)，其中重症病例10892例(武汉9555例)。累计治愈出院病例13557例(武汉7206例)，累计死亡病例2250例(武汉1774例)，累计确诊病例63454例(武汉45660例)。新增疑似病例1125例(武汉927例)，现有疑似病例4490例(武汉3414例)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/542d3a37baa48add" id="5a2b10de2fdb4f713cb52ddb47e7babc" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月22日下午，国务院联防联控机制召开新闻发布会，介绍保障生活必需品市场供应和流通工作情况，并回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;武汉、湖北其他地市及全国其他省份现有确诊病例数均呈现下降趋势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委新闻发言人米锋：2月21日，湖北以外其他省份新增确诊病例数均在10例以下或无新增确诊病例。武汉、湖北其他地市及全国其他省份现有确诊病例数均呈现下降趋势，医疗救治工作取得积极进展，确诊病例存量正在加速消化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;交通运输部：公路水路运输企业已有3550家复工&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; Q:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目前交通运输行业复工复产情况如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; A:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部政策研究室主任吴春耕：1.在客运、物流方面，2月第2周，铁路装车数连续4天持续增长，船舶进出港数量也出现回升的迹象，快递业务量环比上周增长了1.1倍；2.在交通工程建设项目方面，截至2月17日，除了疫情比较严重的湖北省以及因气候原因暂不具备复工条件的西北、东北9个省区外，全国其他21个省(区、市)总投资超过10亿元的公路、水路的重点工程项目复工率达到了15%，铁路在建项目复工率达到36%，民航在建项目复工率达到15%，预计到2月底、3月初将实现较大范围的复工；3.在企业生产运行方面，虽然在疫情中交通运输行业特别是交通运输企业受影响比较严重，但对11854家公路水路运输企业进行调查的数据显示，目前已经复工3550家，复工率约为30%，平均人员返岗率将近50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部：全国生活必需品市场供应总体充裕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; Q: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当前全国生活必需品市场供应情况如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; A:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部市场运行司负责人王斌：近段时间，全国生活必需品市场供应总体充裕，除了猪肉、牛肉价格有所上涨以外，其他品类价格涨幅均是明显回落，粮油价格保持稳定，禽蛋蔬菜价格不同程度回落。生猪生产连续四月回升，猪肉进口大幅增长，1月到2月上半月，进口增长3.5倍。商务部近期会同国家发改委、财政部分两批投放中央储备肉3.5万吨，后期我们还将继续组织投放，增加猪肉市场供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;视频丨商务部：全国生活必需品市场供应总体充裕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部：近期全国商贸流通业复工率不断上升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; Q: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当前全国商贸流通业复工情况怎样？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; A:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部市场运行司负责人王斌：近期全国商贸流通业复工率不断上升，连锁超市开业率95%以上，大型品牌连锁快餐店开业率90%左右，连锁便利店开业率80%左右，全国80%的大型农产品批发市场都已开门营业，农贸市场、社区菜店、蔬菜市场等也在陆续恢复营业。电商平台、快递企业复工率大幅提升，其中，京东北京片区复工率达到89.4%，阿里快递复工率达到78%。百货店、购物中心开业率50%左右，沿街的一些专业店、专卖店、各类餐饮企业开业率还比较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;视频丨商务部：近期全国商贸流通业复工率不断上升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部：发展代购、线上采购、定点直供保证居民消费需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; Q:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北武汉等地采取了封闭管理之后，用了哪些措施保障居民的生活需要？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; A:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部市场运行司负责人王斌：为坚决阻断疫情扩散，对武汉、黄冈、孝感等地住宅小区实行了更为严格的封闭管理，要求居民非必需不得外出。针对这些新情况，各级政府部门和企业多措并举保证居民消费需求：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.发展代购，生活必需品供应主要由各社区居委会代购，商超企业负责配送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.发展线上采购，鼓励实体零售企业积极发展线上下单，线下配送业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.发展定点直供，组织市郊的农业合作社与社区结对定点配送直供小区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前武汉七个中心城区通过商超组织、社区团购配送的社区达到471个，覆盖率80%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;交通运输部：不得一刀切禁止取件和投递&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; Q:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控期间，国家对保障邮政快递服务采取了哪些有效措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; A:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部政策研究室主任吴春耕：按照中央统一部署，交通运输部联合国家邮政局、中国邮政集团紧急部署，提出四个方面具体措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.加快推动邮政快递业务复工复产。明确将邮政快递业务复工复产放在优先等级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.保障邮政快递车辆优先便捷通行。要求各地全面落实邮政快递车辆“三不一优先”政策，不停车、不检查、不收费。不得随意扣押邮件、快件车辆和驾押人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.切实保障末端的投递。要求各地推动出台保障末端投递相关政策，对于低风险地区应该全面恢复正常的寄递投递秩序。中风险地区加强邮递员、快递员健康防护管理，允许他们进入一些小区、社区物业等管理区域进行末端投递。在高风险的区域为邮递员、快递员取件投递提供相关便利措施，不得一刀切禁止取件和投递。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.加强一线从业人员的防护。要求各地要为执行末端投递的人员配备口罩、手套等一些防护用品，确保一线从业人员的健康安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;视频丨交通运输部：不得一刀切禁止取件和投递&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部：全国进口超过50亿元医疗物资，其中口罩13.7亿只&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; Q: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为增加口罩等医疗防控物资供应，商务部是如何通过加强进口力度来满足需求的，有没有相关的统计数据？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; A:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部服贸司司长冼国义：截至2月20日，全国通过各种贸易方式共进口超过50亿元的医疗物资，其中口罩13.7亿只，防护服1553.3万件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来 源：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739664.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>水利部：强化供水保障 推进工程建设 确保按时完成农村饮水安全年度目标任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739562.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本站讯 水利部日前发出通知，要求各级水行政主管部门、各有关单位统筹做好疫情防控和农村供水保障工作，坚持“两手抓、两手硬”，确保农村供水工程安全运行和按时完成农村饮水安全巩固提升年度目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，要全力保障农村供水工程安全运行。各级水利部门在严格做好疫情防控工作基础上,认真履行农村供水行业监管职责，进一步压实农村饮水安全保障地方行政首长负责制，落实农村饮水安全管理“三个责任”。要指导督促农村供水单位做好值班值守，加强水源保护、净化消毒、水质检测和安全巡查，对水厂实行封闭管理。要制定县级和万人工程应急供水预案，成立应急抢修队伍，做好物资储备工作，建立突发供水事件应急响应和处置机制。要落实好水利部12314监督举报服务平台问题台账和转办督办机制，进一步完善农村饮水安全监督举报电话和问题办理工作机制，建立问题清单和整改台账，及时协调解决各类供水问题。对疫情严重和扩散风险高的地区、贫困地区，涉及人员较多、影响较大的问题，要从快从速限期整改，安排专人重点督办，确保件件有落实，事事有回音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，要有序推进农村供水工程建设。按照中央统一部署要求，根据属地疫情防控需要，区别不同风险等级，分别采取相应对策措施。除湖北省等疫情严重和扩散风险高的地区外，其他地区水利部门要在做好疫情防控工作的同时，统筹做好农村供水工程建设工作，及时将2020年度农村饮水安全巩固提升中央预算内投资，分解下达到市县。同时，要多渠道落实地方资金，分解细化年度工程建设任务，将实施方案编制等前期工作做实做细，安全有序地开展复工开工。对于仍有脱贫攻坚任务、饮水型氟超标改水任务的地区，应抓紧开展招投标、材料采购、施工进场等复工开工准备工作，适时开展工程建设，力争2020年6月底前全面完成农村饮水安全脱贫攻坚任务，确保2020年12月底前完成农村饮水安全巩固提升任务，基本解决饮水型氟超标问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知提出，要建立分片联系制度。水利部已经建立农村饮水安全分片联系机制，安排相关单位和人员对口联系相关省份，及时了解掌握已建工程运行、新建和在建工程开工复工等情况。水利部还依托农村饮水安全管理信息系统，建立了湖北省千人以上工程和其他疫情严重和扩散风险高的地区万人工程管理责任人名录，并将根据工作需要，组织工作人员随机电话问询农村供水保障情况，对农村供水工程运行状况进行监管。其他地区由省级水利部门结合实际明确适宜的监管方式。各牵头单位要充分利用网络、微信等方式，主动与相关省级水利部门联系了解情况，跟踪督办问题整改，发现重大农村供水问题及时报告。地方各级水利部门要逐级建立分片联系机制，扎实做好疫情防控期间农村供水保障工作，按时完成各项目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，要做好跟踪服务，紧盯整改到位。疫情防控期间，各级地方水利部门要采取电话、网络、视频等方式，对农村供水工程运行保障、工程建设准备、贫困人口饮水状况、水费收缴、问题整改等工作进行跟踪了解，及时发现和解决问题。有关流域管理机构和相关直属单位要认真组织开展暗访检查的前期准备工作，根据工作需要，开展电话问询式抽查，对发现的问题紧盯整改到位，切实保障农村供水安全。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739562.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业亮绝活 科技显身手</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739546.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　编者按 防控疫情，怎能少了科技力量。自新冠肺炎疫情暴发以来，各行各业都在科技防疫上下功夫。不少企业更是亮出绝活，利用已有技术开发防疫产品，打造各类软硬件防疫设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　危难面前显身手，企业用科技筑起防护墙。尤其是很多企业临危受命，火线支援前线，充分体现出国内企业的科技能力和储备，让科技真正成为抗击疫情的有生力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;依图医疗开发人工智能医疗系统&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;智能影像评判新冠肺炎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　CT影像是新冠肺炎重要的诊疗决策依据。随着疫情快速发展，各重点防治医院胸部CT量不断增加，部分重点医院日均CT量一度超过1000例。医生阅片工作量大、肉眼读片难以准确定量分析以及如何快速评估患者疗效等都是亟待解决的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对上述挑战，上海市公共卫生临床中心与依图医疗快速反应，第一时间协调医学专家、产品、工程、科研等多个部门组建技术攻关团队，研判疫情特点及临床需求，并依托上海市医疗图像与医学知识图谱人工智能重点实验室，迅速完成新冠肺炎智能影像评价系统研发，并于1月28日在上海市公共卫生临床中心上线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过严格的前期性能验证，2月5日，该系统在华中科技大学同济医学院附属协和医院、武汉大学中南医院、武汉大学人民医院、荆州市第一人民医院完成部署，立刻投入疫情防控一线使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，该系统是业内首款评估新冠肺炎的人工智能影像产品，采用人工智能全肺定量分析技术，通过图像算法实现对新冠肺炎CT影像的智能化诊断与定量评价，并对局部性病灶、弥漫性病变、全肺受累的各类肺炎疾病严重程度作出分级。通过对病灶的形态、范围、密度等关键影像特征定量和组学分析，精确测算疾病累计的肺炎负荷，实现对CT的全肺病变动态4D对比，高效、准确地为临床医生提供决策依据，有助于医生判断病情、评估疗效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于新冠肺炎严重程度的分级及疗效评价是临床关注的重点。以往医生在看患者CT影像时，需要手动勾画出患者肺部的病灶范围。对新冠肺炎产生的弥漫性病灶勾勒边缘往往要耗费数小时，效率低，临床推广难。利用智能影像评价系统则能够实现病变区域的自动检测，在2秒至3秒内完成定量分析，极大提升了精准定量分析效率。”荆州市第一人民医院放射科负责人熊浩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，影像评价系统已在湖北、上海、广东、浙江等十几个省份的几十家定点收治医院投入使用。临床验证表明，该系统的定量分析与医生评价结果相似，显示出较高稳定性的诊断质量。截至2月16日，该系统日均使用率超过90%，肺炎病变检出率敏感性达97.3%，特异性达99%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“综合分析新冠肺炎临床表现、CT影像学特征和影像组学参数，快速作出肺炎早期肺损伤和损伤程度的定量分析，对于引导门诊发热病人合理分诊、辅助临床诊断分型和治疗随访至关重要。”武汉大学人民医院放射科主任查云飞教授认为，智能影像评价系统在快速分诊和病情定量评估上作用明显。下一步，期待基于5G技术的远程AI系统能为辅助基层疫情防控，夺取战“疫”全面胜利作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;博云视觉应用影像分析技术&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;红外探测“隔空”测温&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者 董碧娟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在人流密集而且很多人戴口罩、帽子的情况下，怎样实现快速精准测温和身份识别？破解这一难题对于提高疫情防控效率和质量至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报记者近日从我国新一代人工智能产业技术创新战略联盟理事单位——博云视觉（北京）科技有限公司获悉，他们已经研发推出了AI智慧防疫解决方案，用深度学习基于多光谱的影像分析技术辅助快速筛查高温疑似病例；用视频图像智能解析技术构建社区防疫圈，在疫情监测分析、高危人员溯源、防控救治、出入管理等多方面贡献AI力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　博云视觉创始人兼CEO陈杰告诉经济日报记者，博云视觉春节期间持续奋战，联合北京大学微米/纳米加工技术国家级重点实验室和北京安酷智芯科技有限公司，重点研发和突破基于自主可控的高性能红外探测器，基于无须黑体辅助下的高精度自适应红外测温算法，以及人流密集且面部特征少的快速大范围人脸检测及人员身份识别算法，实现高精度的快速人体测温和高准确率的半遮挡人员身份识别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对社区疫情防控“最后一公里”，博云视觉推出社区疫情立体化防控系统，以社区人员疫情信息上报在线采集作为人员档案文本库，融合社区监控视图多维解析数据，实现以社区人员为ID的高效精准追踪疫情，排查疫情接触者，构建社区可视化“一人一档”，实现无接触式管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“该技术以人像识别和视频大数据分析为基础，具备三大功能。”陈杰介绍，一是人员追踪功能，可实时识别进出人员并一键轨迹检索，提高疫情期间重点目标及同行人员排查效率；二是流动人口管理功能，通过疫情自助填报系统及电子身份证帮助管理者在疫情期间做到对流动人员的可控可识可管；三是重点人员和车辆布控功能，可对社区内的人和车实时监控，如出现异常出入，系统可及时自动报警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，博云视觉结合上述两项科技，推出智慧社区疫情防控网格化管理平台。这一智能平台可提供人体体温快速排查、未佩戴口罩预警、陌生人告警、人员/车辆出入管控、疫情信息采集上报与分析等功能服务，充分贴合社区疫情防控多场景业务需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，这一AI系统已经在多地抗“疫”一线大显身手。比如，随着复工复产陆续启动，北京奥北科技园内的企业人员和访客开始增多，在疫情信息填报、入园员工健康保障等方面的挑战增加。博云视觉通过智慧社区疫情防控平台实现快速疫情填报、园区疫情态势分析、人员出入预约访客管理、快速通行测温等，力助该园区实现高效精细防疫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，博云视觉还与合作伙伴联合推出社区紧急疫情巡检机器人。这种机器人可替代或协助社区人群实时监测、人体体温识别、异常体温告警、口罩佩戴识别、不规范穿戴警告、消毒实时喷洒、疫情播报等工作职责，进一步提升社区疫情防控效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;薪火传环保科技研制“三无”神器&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;气化裂解消灭医疗垃圾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者 刘 麟 谢 瑶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　治疗新冠肺炎产生的医疗垃圾属危险废弃物，具有传染性强、处理要求高等特征，而且不能对垃圾预处理，因此处理难度大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，由湖南薪火传环保科技有限责任公司生产的垃圾气化裂解装备可以有效处理新冠肺炎医疗垃圾。1月28日，该公司董事长陈庆平带着3套垃圾气化裂解装备，从湖南娄底驱车450公里赶往武汉，协助建设雷神山医院医疗垃圾无害化气化裂解处理车间，处理因疫情产生的医疗垃圾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在武汉雷神山医院医疗垃圾无害化气化裂解处理车间里，一袋袋装满口罩、防护服、唾弃物等高危医疗垃圾的垃圾袋通过传送带进入焚烧炉开始气化处理，被口罩、防护服、护目镜、多层手套“全副武装”的陈庆平和团队成员开始了紧张的战“疫”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“武汉雷神山医院是新冠肺炎病人专科医院，感染性极强，医疗用品和日常用品一般为一次性的，垃圾量会比较多。目前，我们医疗垃圾气化裂解处理技术研发已趋成熟，仅去年一年，申报专利51项，审批通过了31项。”陈庆平表示，自2007年以来，中国工程院院士欧阳晓平和陈庆平带领的科研团队投入2000多万元，通过大量原创性试验，研制出了垃圾气化子母炉和垃圾裂解炉，能有效解决疫区紧急状态下的医疗垃圾无害化处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在处理现场，只见焚烧炉内腾起通红的火苗，却不见烟雾弥漫。“这个装备叫裂解焚烧炉，运用的是垃圾气化裂解原理，有毒医疗垃圾经过气化处理后，形成混合燃气，在1000摄氏度的高温环境下充分燃烧。同时，垃圾气化后底渣还将经过1300摄氏度以上的高温煅烧，保证了尾气、底渣中残留二噁英的有效清除，垃圾处理无害化率接近100%。”陈庆平告诉记者，这套装备最大的特点是在处理医疗垃圾和一般垃圾时，可以直接处理湿垃圾，不用先行烘干，全程无任何烟雾、无任何异味、无污水排放，是一款处理医疗垃圾的“三无”神器。“目前，市面上常见的医疗废物桶大约是240升，该设备一次可处理20桶，50分钟能把废物烧得无影无踪，光雷神山医院一天可处理6吨医疗垃圾。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　20多天以来，陈庆平团队先后从湖南运送了三批共10套医疗垃圾气化裂解装备，全部捐赠给湖北抗“疫”一线。“能为国家出力，我们觉得无上光荣。”陈庆平说，团队当前高效作战，前方由陈庆平精心组织，精细安装；后方由项目总负责人欧阳晓平提供技术支撑。经过前后方紧密配合，目前10套“三无”神器已在武汉雷神山医院、危废处理中心、洪山体育馆方舱医院、大花山体育中心方舱医院以及孝感、鄂州、黄冈、咸宁等地“上岗”，日处理医疗垃圾23吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“武汉市还需不少医疗垃圾气化焚烧炉，才能满足抗疫期间医疗干湿垃圾的处理需求。”陈庆平告诉经济日报记者，在湖南娄底，他们正加班加点组织生产，希望为武汉乃至全国抗疫一线更好地提供医疗干湿垃圾处理方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高德地图收集分析出行数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大数据绘制防疫地图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者 韩 叙&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着企业复工复产，安全返程及通勤已成为重要的“防疫战场”。对此，高德地图将利用大数据绘制一张守护公众安全的“防疫地图”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在公交地铁方面，为帮助民众及时了解车厢内的客流满载和运行状况，高德地图继不久前与北京市交通委员会合作上线地铁满载情况查询后，又上线了公交满载客流查询服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在自驾方面，2月15日高德地图上线“返程直通车”一站式服务，通过疫情信息提醒、防疫检查站及高速收费站实时车流信息、返程人员信息在线登记等多项功能，帮助自驾返程用户更好规划行程，减少返程途中的停留和等待时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在高德地图副总裁董振宁看来，绘制“防疫地图”的关键在于让大数据“活”起来。从采集方式上讲，要从静态数据向动态数据转换，实现实时动态更新。从信息来源上讲，除了要继续完善企业本身的数据库，还要充分实现外部衔接，与包括交通、公安、医疗等在内的部门合作，引入权威数据。从服务重点上讲，要根据用户需求随时调整信息服务重点。比如，在疫情防控期间，公共出行的客流密度、出租车有没有按时消毒等，都是必须立即突破的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“传统的信息传输是背对背的，基于大数据的互联网平台可以实现面对面的服务。”高德地图智慧交通业务中心总经理吴泽驹更加看重个性化的出行智慧解决方案。“互联网信息发布平台的特点之一就是信息精准推送。比如，谁有出行需求，谁可能会关心什么问题，我们要把这些相关信息精准推送给有需要的用户，至于没有需求的用户则不会被这些信息干扰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“正是基于让大数据‘活’起来的思路，自疫情发生以来，高德地图已迅速上线了多项功能。未来，我们还将陆续上线更多新功能，与社会各界一起打赢这场疫情防控阻击战。”阿里巴巴合伙人、高德集团总裁刘振飞表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;京东使用自动驾驶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;无人配送走进医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者 吉蕾蕾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月6日，在武汉市青山区吉林街上，一台神秘装置从京东物流仁和站出发，沿着街道一路前行，灵巧地躲避车辆和行人，穿过建设二路路口，顺利将医疗物资送到了武汉第九医院。这也是疫情暴发后武汉智能配送的第一单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报记者了解到，武汉第九医院是武汉市收治新冠肺炎的定点医院，疫情暴发后，为了保障一线医护人员的医疗物资和生活物资供应，距离武汉第九医院只有600米的京东物流武汉仁和站，几乎支撑起了第九医院医疗物资的所有配送工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在配送的同时，为减少接触防止交叉感染，京东物流迅速启动了智能配送筹备工作。为了实现智能配送常态化，京东物流从各地抽调配送机器人驰援武汉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　智能配送机器人如何精准完成配送任务？据了解，武汉的京东工作人员先是扫描条码将货物投到机器人柜子里并升成调度单，完成信息录入后，机器人便开始自动驾驶至目的地。当机器人停靠目的站后，系统会自动给客户发语音或者短信提醒提货。目前，配送机器人可以放24格货物，一次送货时间20分钟到30分钟。以感染人数多、配送难度较大的武汉九院为例，目前机器人配送订单比例超50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　京东物流X事业部自动驾驶研发部负责人孔旗介绍，不仅仅是京东物流自主研发的配送机器人将支援武汉，京东物流还能将L4自动驾驶技术与套件对外开放，为生态中其他机器人厂商提供技术支持和升级，让生态中更多其他厂商的配送机器人也实现无人跟随下的L4级别自动驾驶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　京东物流表示，随着智能配送机器人规模扩大，后期这些特殊的“逆行者”将为更多医院、小区提供必要物资配送。同时，对于已隔离的医院、小区如有需求，京东物流也将考虑通过配送机器人来提供园区内的物资运输与配送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;思必驰巧用智能语音&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;机器替代人工走访&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者 周明阳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对新冠肺炎疫情，国内对话式人工智能平台公司思必驰定制研发了一款智能语音外呼机器人，免费为疫情防控一线的政府部门、公益组织、医疗机构等提供服务。该机器人具有居民回访、信息通知等多项功能，目前已应用于基层社区防疫，可自动电话外呼防疫受访用户，像真人一样与受访者沟通交流，替代人工电话和走访排查、统计梳理等工作。疫情防控机器人上线7天就拨打出近150万通电话，成为基层工作人员的得力助手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　思必驰基于语音识别、自然语言理解、智能对话、语音合成的全链路智能语音语言技术，自主研发了新一代人机交互平台（DUI）和人工智能芯片。该项目负责人、思必驰智能服务事业部总经理初敏告诉经济日报记者，1月27日，思必驰成立疫情防控特别行动小组，通过研究疫情防控场景，搭建通用疫情防控知识库，支持大部分电话回访与疫情信息通知问答，可快速配置应用。电话外呼的回访结果能够生成可视化报表，方便疫情防控工作人员快速处理疫情防控信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凭借技术储备，仅用36个小时，思必驰就完成了疫情防控机器人的各项研发。数据显示，上线7天，疫情防控机器人平均每天呼出20万通电话，接通17万通电话。这一网格地毯式排查的人工智能利器大大减轻了基层社区工作人员人工拨打电话的负担，为他们节省了宝贵的工作时间。同时，机器人收集到的部分居民有外出记录、发热等信息，则可以帮助工作人员在进一步入户摸排之前充分做好个人防护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏州工业园区斜塘街道冬韵社区是疫情防控机器人服务的首个基层单位，辖区内约有居民7000余人，社区仅有3部电话，如按照8小时工作时间，哪怕一线工作人员拼尽全力，也无法完成如此巨量的筛查工作。有了疫情防控机器人助力，仅用2个多小时，社区就拿到了机器人外呼情况的详细报告。这份报告详细记录着每个号码的接听情况，并将“有武汉接触史”和“有发热症状”的人员作特殊标注，提示工作人员进一步追踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739546.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务系统积极为各地外资企业复工复产纾困解难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739561.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为全面贯彻落实党中央、国务院决策部署，有效应对新冠肺炎疫情，解决外资企业复工复产过程中存在的困难，近期，商务部先后印发了《商务部办公厅关于积极应对新冠肺炎疫情加强外资企业服务和招商引资工作的通知》《商务部关于应对新冠肺炎疫情做好稳外贸稳外资促消费工作的通知》，指导各地商务主管部门主动靠前服务，着力精准帮扶，以“硬核”政策帮助外资企业纾困解难，有序推进外资企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出台支持企业复工、&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做好外资工作的政策措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省市纷纷出台应对疫情、促进企业健康发展的政策措施。山东省政府办公厅出台《关于加快外商投资企业复工复产推进外商投资的若干措施的通知》，山西省商务厅发布《关于在疫情防控形势下做好全省外商投资企业复工复产工作的通知》，积极帮助外资企业在做好疫情防控的前提下加快复工复产；河北省商务厅发布《关于积极应对新冠肺炎疫情切实抓好当前利用外资工作的通知》，大连市商务局发布《关于做好疫情防控期间外资招商工作的通知》，对疫情防控形势下继续做好稳外资工作提出了实招、硬招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扎实做好外资企业重点服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁省召开外资企业座谈会，省委书记亲自主持，现场协调解决重点企业的困难问题。大连市对复工困难较大的外资企业指定区级领导作为联络员进行帮扶；安徽、深圳等地开通外资企业服务热线，为外资企业开展“点对点”服务，及时掌握并协调解决企业复工复产有关问题。其他各省市也积极创新探索有效的线上服务方式，充分利用互联网、手机APP、微信公众号等信息科技手段，为外资企业提供“非接触式”服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拓宽防疫物资采购供给渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对口罩等防疫物资采购困难，安徽省商务厅主动对接亚欧非贸易投资促进会等各方资源，并以组织意向企业团购等方式，为外资企业打通口罩等防疫物资采购渠道。浙江省积极指导金融机构，对防疫物资生产及其产业链上下游企业加大资金支持，帮助其加快生产、扩大防疫物资供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;协助企业畅通运输渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对道路交通运输管制影响企业产品运输问题，安徽省商务厅积极对接企业，扩大合肥港水上运能，帮助外资企业通过水上交通实现产品、物资运输。浙江省商务厅推动各地市出台保障电商快递物流正常运行的相关政策，全省快递物流已逐步恢复正常运营。此外，各省市商务主管部门积极作为，及时为民生行业的外资企业开具民生保供企业资质证明，保障产品顺利通行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;帮助企业用工招工稳工&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山西省商务厅积极研究稳定外资企业职工队伍的政策措施，协调解决外资企业社保缴费困难等问题；福州市开通接回外省市员工的复工返岗专机、专列、专车，同时指导企业通过定制公交等方式解决在岗员工的通勤问题，加强对外资企业用工服务保障；苏州工业园区利用线上人才市场网站，为企业免费发布招聘信息，免费提供远程视频面试、线上测评等服务;帮助企业协调安排复工复产所需的员工过渡性居住用房、隔离观察用房等，并给予费用补贴。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739561.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：全国6000座加油站临时增加蔬菜销售业务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739337.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部市场运行司负责人王斌22日介绍，商务部多渠道拓宽农产品销售渠道，建立了覆盖全国的50多家重点农产品批发市场日报跟踪监测制度，动员农批、零售、电商、物流企业共同参与，拓宽销售渠道；一些大型农产品批发市场，通过减免交易费、场租费来吸引商户经营；各大电商平台和快递企业通过集中采购、直播促销等措施助力农产品销售。中石化的易捷便利店，全国126个地市的6000座加油站临时增加了蔬菜销售业务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739337.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央政治局会议释放哪些重要信号？财政货币政策加码稳增长、有序推动复工复产、加大企业帮扶力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739520.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月21日，中共中央政治局召开会议，研究新冠肺炎疫情防控工作，部署统筹做好疫情防控和经济社会发展工作。会议在强调“毫不放松抓好疫情防控工作”的基础上，再次部署全面做好“六稳”工作，并提出有序推动复工复产、加强宏观政策调控、积极扩大有效需求等举措，释放出强烈的稳增长信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及疫情对于我国经济的影响，会议指出，新冠肺炎疫情虽然给经济运行带来明显影响，但我国经济有巨大的韧性和潜力，长期向好的趋势不会改变。中国养老金融50人论坛特邀研究员娄飞鹏表示，基于这一认识，应对疫情政策措施需要短中长结合。短期主要维护正常经济秩序、保证生产生活平稳有序，中期要加强逆周期调节、稳定经济增长，长期则要深化供给侧结构性改革、提高经济发展质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议传递了哪些重要信息？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.目前疫情蔓延势头得到初步遏制，防控工作取得阶段性成效。但全国疫情发展拐点尚未到来，要毫不放松抓好疫情防控工作。要针对不同区域情况，完善差异化防控策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.新冠肺炎疫情虽然给经济运行带来明显影响，但我国经济有巨大的韧性和潜力，长期向好的趋势不会改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.深化供给侧结构性改革，打好三大攻坚战，全面做好“六稳”工作，把疫情影响降到最低，努力实现全年经济社会发展目标任务，实现决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚目标任务，完成“十三五”规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.建立与疫情防控相适应的经济社会运行秩序，有序推动复工复产，使人流、物流、资金流有序转动起来，畅通经济社会循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.坚定不移打好三大攻坚战。打好防范化解重大风险攻坚战，坚决守住不发生系统性金融风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.积极的财政政策要更加积极有为，发挥好政策性金融作用。稳健的货币政策要更加灵活适度，缓解融资难融资贵，为疫情防控、复工复产和实体经济发展提供精准金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7.加大对重点行业和中小企业帮扶力度，救助政策要精准落地，政策要跑在受困企业前面。要帮扶住宿餐饮、文体娱乐、交通运输、旅游等受疫情影响严重的行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8.积极扩大有效需求，促进消费回补和潜力释放，发挥好有效投资关键作用，加大新投资项目开工力度，加快在建项目建设进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9.深化对外开放和国际合作。优先保障在全球供应链中有重要影响的龙头企业和关键环节恢复生产供应。支持出口重点企业尽快复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;10.实施好就业优先政策，鼓励灵活就业，做好重点群体就业工作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有序推动复工复产缓解企业暂时困难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复工复产是企业恢复元气，经济恢复正常运行的前提。针对有序推动复工复产，会议指出，要使人流、物流、资金流有序转动起来，畅通经济社会循环。要制定明确的疫情分区分级标准。复工复产，交通运输是“先行官”，必须打通“大动脉”，畅通“微循环”。各级党委和政府要主动服务，有序组织务工人员跨区返岗，努力保障已复工和准备复工企业日常防护物资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在各项政策引导下，目前各地企业复工复产情况良好。记者了解到，广东、江苏、上海等一些经济大省（市）规模以上工业企业复工率超过50%。大型企业、上游行业和资本技术密集型企业以及国企的复工复产进度在加快，其中中央企业所属2万余户主要生产型子企业开工率超过80%，石油石化、通讯、电网、交通运输等行业开工率超过95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为做好分区分级差异化防控，有序恢复生产生活秩序，国务院联防联控机制近日印发指导意见，要求低风险地区，要实施“外防输入”策略，全面恢复正常生产生活秩序。中风险地区，要实施“外防输入、内防扩散”策略，尽快有序恢复正常生产生活秩序。高风险地区，要实施“内防扩散、外防输出、严格管控”策略，根据疫情态势逐步恢复生产生活秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，疫情短期给企业生产经营带来压力，根据具体情况，给与企业临时性帮扶是有必要的。对此，会议指出，要加大对重点行业和中小企业帮扶力度，救助政策要精准落地，政策要跑在受困企业前面。要帮扶住宿餐饮、文体娱乐、交通运输、旅游等受疫情影响严重的行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　考虑到企业面临的实际挑战，监管部门和金融机构实早已行动起来。例如，央行安排3000亿元专项再贷款，支持金融机构向疫情防控重点企业提供优惠利率贷款；加大公开市场操作力度，确保市场流动性合理充裕，引导实体经济融资成本下行。最新公布的1年期LPR较上一期报价下行10个基点，5年期LPR下行5个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会副主席梁涛表示，疫情发生以来，银保监会推动银行机构通过调整区域融资政策、内部资金转移定价、绩效考核办法等措施，加大受疫情影响严重地区的支持力度，要求不盲目抽贷、断贷、压贷。不少银行出台了降低贷款利息、免收相关费用等帮扶措施。下一步，将加大对受困小微民营企业扶持力度，确保小微企业的整体信贷增长不受疫情冲击。同时将加大对重点领域复工复产的信贷保障和投放。对于企业在复工复产时可能面临的购买原材料等资金需求，合理加大流动资金的贷款支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了金融保障，各地也相继出台税费减免、延缓缴纳社保费等措施减轻企业负担。例如，广东省税务局出台“税务十条”，提出“对纳税人因疫情影响纳税确有困难的，依法合理予以减免房产税、城镇土地使用税”等。中国银行研究院资深经济学家周景彤告诉《金融时报》记者，建议对重点受创行业和企业，例如文旅、餐饮、电影等加大减税降费力度，适当减免增值税，以亏损金额抵减盈利月份的盈利金额来降低所得税等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;逆周期调节加码稳增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国经济潜力足、空间大，长期向好的基本面没有改变。面对疫情对于经济的负面影响，后期要加大逆周期调控力度。会议强调，积极的财政政策要更加积极有为，发挥好政策性金融作用。稳健的货币政策要更加灵活适度，缓解融资难融资贵，为疫情防控、复工复产和实体经济发展提供精准金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何理解两个“更加”？中国民生银行首席研究员温彬表示，针对当前疫情影响，财政政策和货币政策要在稳增长中发挥更大作用。从减税降费、专项债、财政赤字率等来看，财政政策还有进一步积极空间，同时需要更加精准。货币政策更加灵活适度意味着在保持稳健的基础上，进一步服务实体经济，降低实体经济融资成本，要进一步提升政策前瞻性、精准性、主动性和有效性，根据经济增长和价格形式变化及时预调微调。下一步要继续畅通货币政策传导机制，同时要引导金融机构更好发挥金融资源配置的作用。其中银行业要做到“三个结合”：一是短期措施与长效机制相结合；二是线上和线下结合；三是服务实体经济和防范金融风险相结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何认识下一阶段货币政策和财政政策的取向？针对货币政策，央行副行长陈雨露此前表示，当前我国宏观调控政策空间和政策工具充足，稳健货币政策的基本政策取向也不会变化。近日央行发布的《2019年第四季度中国货币政策执行报告》指出，要科学稳健把握逆周期调节力度，保持流动性合理充裕，促进货币信贷、社会融资规模增长同经济发展相适应。灵活运用多种货币政策工具，以适度的货币增长支持高质量发展，有效支持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于财政政策，财政部部长刘昆发表在《求是》的署名文章指出，今年积极的财政政策从“质”和“量”两方面发力，加强逆周期调节、巩固和拓展减税降费成效、保持合理适度财政支出强度是一方面，优化资金配置和结构、提高使用效益是另一方面，而且更可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，会议强调，要积极扩大有效需求，促进消费回补和潜力释放，发挥好有效投资关键作用，加大新投资项目开工力度，加快在建项目建设进度等。从以往经验来看，疫情过后，受到压抑的内需会出现恢复性反弹。民生银行研究院宏观分析师王静文表示，随着疫情逐渐得到控制且政策逆周期调节力度加大，经济增长有望得到快速恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高度重视就业问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情对就业的影响不容忽视。目前企业开复工时间推迟，劳动力返岗时间错后，湖北等疫情严重地区、旅游餐饮等服务业和一些中小微企业稳岗压力加大。与此同时，与疫情相关的行业企业缺工明显，部分招聘求职活动暂时性推迟。对此，会议强调，要加大民生托底保障力度。要实施好就业优先政策，鼓励灵活就业，做好重点群体就业工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳就业先要稳企业。近日人社部会同财政部、税务总局研究制定了《关于阶段性减免企业社会保险费的通知》，明确了免、减、缓三项措施。其中提到从2020年2月起，各省份可以对中小微企业养老、失业、工伤保险三项社保的单位缴费实行免征，免征期限不超过5个月。湖北省可以将免征范围扩大到各类参保企业等。此外，医保单位缴费以及住房公积金也有相关政策出台。例如各地可从今年2月份开始减半征收职工医保单位缴费，最长不超过5个月。企业可按规定申请在2020年6月30日前缓缴住房公积金。记者了解到，上述政策预计能为企业减负6000亿元，缓缴住房公积金政策也可大大缓解企业现金流紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2020届全国普通高校毕业生规模预计将达到874万人，同比增加40万人，高校毕业生等重点群体就业情况也需要重视。疫情发生以来，人社部采取了多项措施做好稳就业工作。例如，对重点企业指定专人对接、优先发布用工信息，扩大中小微企业稳岗返还政策受益面，鼓励网上招聘等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场预计，随着企业复工复产加快，疫情对于经济的冲击期限将明显缩短，就业市场短期矛盾也将随之缓解。人社部就业促进司司长张莹近日表示，随着疫情逐步缓解，企业加快复工复产，前期积累的消费和投资需求会继续释放，劳动力市场需求也会同步扩张，中国经济长期向好的基本面没有改变，就业局势总体稳定的基本面也没有改变。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200222/c617739520.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场规模超大 韧性活力十足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617739946.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国经济运行总体平稳，发展质量稳步提升，取得了举世瞩目的成就。然而，突如其来的新冠肺炎疫情，让本应红红火火的春节消费按下了“暂停键”。不仅如此，疫情对消费的影响还在加大，尤其是对交通运输、文化旅游、酒店餐饮和影视娱乐等服务消费影响更为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一方面，我们要正视疫情对我国经济带来的影响，采取积极措施，尽可能将负面影响降到最低；另一方面，我们也要看到，这种影响是阶段性的、暂时性的。”国务院发展研究中心产业经济部副部长许召元表示，正如习近平总书记所说，中国经济是一片大海，而不是一个小池塘。中国经济长期向好的基本面、中国超大规模的市场优势，正是中国经济的信心和底气所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议明确提出我国具有“超大规模的市场优势”，充分体现了以习近平同志为核心的党中央对我国经济社会发展实际的准确判断和深刻把握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在30多年前，我国就已经迈入“10亿级人口规模”行列，但当时国家的整体实力不高，群众消费水平有限。经过40多年的改革开放，我国逐步发展成为全球最具成长性的消费市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自国家统计局的数据显示，目前我国中等收入群体已达4亿多人，随着城镇化率不断提高、农村贫困人口逐年减少以及居民收入稳步增加，我国消费增长的基础越来越稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，消费拉动经济增长的作用越发明显，特别是在国际环境复杂、外部需求波动的情况下，内需特别是消费对于稳定经济运行的压舱石作用更加突出。据统计，2019年，我国内需对经济增长贡献率为89.0%，其中最终消费支出贡献率为57.8%，比资本形成总额高26.6个百分点。社会消费品零售总额达411649亿元，比上年增长8.0%，规模首次突破40万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与过去低成本生产要素这一比较优势不同，超大规模市场正成为我国经济发展的新比较优势。许召元表示，超大规模人口或国土面积，并不一定能发展成为超大规模的市场，只有基于一个居民收入不断增长、内需规模不断扩大的强大国内市场，才能转化为新的比较优势，才能真正发挥出超大规模市场在拉动经济增长、促进专业化分工、优化生产要素配置等方面的促进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为全球第二大经济体，我国超大规模市场优势涵盖了从经济总量、市场容量、产业体系、人力资本等多个方面，这些优势的叠加发挥，让中国经济更具韧性和活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从经济总量看，2019年我国国内生产总值达990865亿元，稳居世界第二位；同时，我国经济增速保持在预期目标区间，且明显高于全球增速，对世界经济增长的贡献率达30%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从市场需求看，2019年我国人均国内生产总值突破1万美元，与高收入国家差距进一步缩小。目前，多层次消费市场正在加快形成，其中消费升级和中高端需求在持续增长，未来将对高品质产品和服务供给产生强大推动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从产业体系看，我国是全球工业门类最齐全的国家之一，220多种工业产品的产量居全球第一。与此同时，我国服务业的支撑能力不断增强，特别是近年来先进制造业与现代服务业的深度融合，有望让我国制造业增加值连续10年稳居世界首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从人力资本看，中国拥有近9亿劳动力人口，虽然人口老龄化的加速，减弱了人口红利，但人口素质提升带来的“人才红利”，将成为我国经济高质量发展的有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“超大规模的市场优势只是一种潜在的优势，要想充分激发和释放这种优势，还需要通过有针对性的政策引导、市场培育，夯实超大规模市场优势的形成基础，为超大规模市场优势的发挥创造良好氛围。”中国宏观经济研究院研究员吴亚平说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发挥超大规模市场优势，要坚持稳中求进工作总基调，坚持以供给侧结构性改革为主线，坚持以改革开放为动力，推动高质量发展，保持经济运行在合理区间；要深入挖掘和激发国内需求潜力，培育拓展新的商品和服务消费增长点，促进消费提质扩容，增加补短板、增后劲的有效投资，让内需潜力持续释放；要把发展的成果更多地落实到保障和改善民生上来，增强老百姓的获得感、幸福感，提振市场预期和消费信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发挥超大规模市场优势，要坚持全面深化改革，通过对体制机制障碍的破除，让这一比较优势能更加充分地彰显出来。一方面，要拆除分散竞争体制下各种有形与无形的行政壁垒，通过优化提升营商环境，推动形成统一开放、竞争有序的强大国内市场，真正让市场在资源配置中发挥决定性作用；另一方面，要更好地发挥政府作用，做到既不缺位也不越位，构建起职责明确、依法行政的政府治理体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国疫情防控工作到了最吃劲的关键阶段，但越是关键时刻越要保持战略定力，要按照党中央决策部署，统筹做好疫情防控和经济社会发展工作。需要强调的是，中国经济长期向好的发展趋势不会改变，超大规模市场优势所蕴含的巨大发展潜力仍有待挖掘，只要我们准确把握发展大势、用好用足比较优势，就完全有能力、有信心打赢疫情防控阻击战，把疫情对经济的影响降到最低。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617739946.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>延迟复工薪资怎么算？社保卡业务如何线上办？这些问题的答案来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617739950.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网成都2月22日电为满足疫情期间群众咨询服务需求，自1月30日起，四川省12333咨询员就坚守岗位，共同战“疫”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，四川省12333咨询员用心倾听群众诉求，耐心安抚群众焦虑，用老百姓听得懂的语言宣传解释人社部门防疫政策措施，同时，在IVR自助语音“热点资讯”专栏中增设“四川省人社部门应对疫情相关政策”专题问答，确保电话咨询服务工作平稳有序开展。截至2月20日，全省来电总量27.8万通，其中人工语音服务量8.1万通，自动语音服务量14.9万通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　咨询内容主要涉及企业延迟复工、春节假期延长期间工资支付、社保费用征缴、社会保障卡线上办理等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今日，四川省人社厅将大家关注的疫情热点人社问题、疫情防控期间四川各地社保卡线上服务方式和12333人工服务时间整理如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.问：公司延迟复工以及复工后受疫情影响，职工还没能返岗，工资待遇怎么算？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：对用完各类休假仍不能提供正常劳动的职工，企业可以参照国家关于停工停产期间工资支付相关规定与职工协商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;具体停工停产期间工资支付规定：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;①在一个工资支付周期内，按照劳动合同规定的标准支付工资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;②超过一个工资支付周期的，按有关规定发放生活费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.问：受疫情影响，延长申报缴费期和缓缴社会保险费的企业，其职工的社会保险待遇是否受影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：延长申报缴费期和缓缴社会保险费的企业，其职工的社会保险待遇不受影响，要按规定确保疫情期间社会保险待遇支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.问：对受疫情影响，难以在缴费期内足额缴纳社会保险费的企业应如何申请缓缴？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：对受疫情影响，面临暂时性生产经营困难，难以在缴费期内足额缴纳养老、失业和工伤保险费的参保企业，可向社保关系所在的社会保险经办机构申请，报市(州)人力资源社会保障局批准后，予以缓缴，缓缴期限原则上自欠费之月起不超过6个月，缓缴期间参保职工个人权益不受影响。省本级参保企业缓缴事宜向省社会保险局申请，报人力资源社会保障厅批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.问：如何申领失业保险稳岗返还资金？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：对面临暂时性生产经营困难且恢复有望、坚持不裁员或少裁员的参保企业，可按6个月的当地月人均失业保险金和参保职工人数确定的标准，或按6个月的企业及其职工应缴纳社会保险费的50%给予稳岗返还。参保企业向失业保险关系所在地的公共就业服务机构申请，经人力资源社会保障部门会同相关部门会审并按程序批准后，由失业保险基金按规定标准给予稳岗返还。具体申领事宜，请向企业所在地的公共就业服务机构咨询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.问：疫情防控期间，四川资格考试如何报名？专业技术人员职业资格证书(纸质)如何发放？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：按照新型冠状病毒感染肺炎疫情防控要求，四川省人事考试中心暂缓资格考试报名及专业技术人员职业资格证书(纸质)的发放工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原计划近期启动的包括咨询工程师(投资)职业资格考试、二级建造师执业资格考试和卫生副高资格考试在内的各项资格考试报名启动时间推迟，具体报名时间和考试工作安排请关注四川省人力资源和社会保障厅官网(rst.sc.gov.cn)“专题专栏”的人事考试专栏最新公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年下半年全国专业技术人员职业资格考试成绩合格的考生可通过中国人事考试网(http://www.cpta.com.cn)专业技术人员职业资格证书查询验证系统查询本人取得的证书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.问：疫情防控期间，社会保障卡业务能否线上办理？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：疫情期间，四川人社部门积极通过网上办事大厅、手机APP、微信公众号、小程序等线上渠道，为群众提供7*24小时的社保卡线上服务，让群众足不出户即可办理社保卡相关业务(社会保障卡线上服务渠道及办理事项见下文)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川社保卡线上服务渠道信息可通过四川省人力资源和社会保障厅门户网站(rst.sc.gov.cn)“专题专栏”之“社会保障卡”栏目查询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;社会保障卡线上服务渠道及办理事项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/c37d42b32beede50" id="d030728d4ccc5fa957bb8d1168d8d4eb" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防疫期间四川省各地12333人工服务工作时间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/2d7b9c309af719" id="35fb6bad57dabae07f9b88989489896f" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617739950.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企打出“稳就业”组合拳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617739997.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　2月18日，国投集团投资企业河北雄安人力公司正式启动“河北雄安新区2020年春风行动网络招聘会”，首日即吸引58家企业发布140个岗位，计划招聘人数达3640人；2月20日，中国电子旗下麒麟软件推出了2020年度千人招聘计划，面向全球诚聘各类人才……连日来,各央企集中招聘活动持续开展，给疫情防控期间的就业市场吃下了“定心丸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中央提出‘六稳’，第一位就是稳就业。”国务院国资委宣传局局长、新闻发言人夏庆丰表示，国资委将密切关注中央企业各类企业就业进展情况，按照既定的用人招人安排，努力挖掘用人潜力，多措并举为实现稳就业作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四举措做好用人招聘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，国投集团人力公司正组织“中央企业稳就业，网络招聘聚英才”活动，首批联合兵器工业集团、国家铁路集团、兵器装备集团、中国航发、南方电网、中国联通、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601600','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94DD;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601600/"&gt;中国铝业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601600/"&gt;601600&lt;/a&gt;）、中国建筑、中旅集团、五矿集团、通用技术集团、华润、招商局等中央企业，在国聘招聘平台开展2020年中央企业网络招聘会，为求职者创造更安全、高效的全流程求职通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是非常时期的诚意之举。2月19日，在国务院联防联控机制新闻发布会上，夏庆丰在回答媒体关于疫情防控期间央企稳就业的问题时强调，国资委和中央企业将采取有力措施，做好用人招聘工作，做到“隔离不隔心、封城不封岗”。具体措施包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全力推进复工复产，通过平稳有序组织复工复产，使更多的人员回到工作岗位，并通过拉动产业链上下游来带动就业。二是做好重点人群就业工作，积极做好高校毕业生、重点少数民族地区高校毕业生就业和退役士兵就业工作。三是结合疫情防控工作需要，采取灵活多样的招聘方式。四是用好国家就业政策。国家有关部门已印发相关文件，引导用人单位适当推迟高校毕业生报到时间，大力推广网上签约、网上报到、网上改签等网上就业服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据初步统计，中央企业所属2万余户主要生产型子企业开工率超过80%，石油石化、通信、电网、交通运输等行业开工率超过95%，有的已经达到100%，并引领带动一大批上下游其他企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;急需岗位优先招聘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情当前，医疗物资生产企业和服务保障企业全力运转，抗疫防疫急需岗位的人才招聘工作被置于优先位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国药集团通过网络平台引进医药、化工、营销、管理等相关专业应届高校毕业生和各界英才加盟国药集团，积极做好集团所属医院医护人员、医药流通人员以及生物、中药、化药生产等防疫急需岗位人员保障；积极落实国家在工资津补贴、社保延缓缴纳、失业保险返还等方面政策，推动医药科研人才队伍建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兵器工业集团在迅速收集各下属二级单位招聘需求的基础上发布招聘岗位信息，注重优先发布疫情防控物资和服务保障单位的招聘信息，优先保障其招聘质量和效果。兵器工业集团还与清华大学、北京理工大学、北京航空航天大学、南京理工大学、西北工业大学等重点联系高校加强对口专业毕业学生信息沟通，主动由各二级单位人力资源部门对接对口专业学生，开展非接触式面试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面向毕业生的校园招聘也是中央企业关注的重点。数据显示，2020届高校毕业生规模将达874万人，同比增加40万人。大多数央企在春节前启动了应届毕业生校招工作。目前这些企业正在按照计划推进后续工作，不因疫情变化影响之前既定的招聘安排。中建集团联动36家子企业通过线上招聘会的形式开展春季招聘，面向2020届应届毕业生提供2000多个岗位。中国林业集团有限公司发布2020年度招聘应届高校毕业生公告，计划招聘100多名专业人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;用工大户加快行动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建筑施工类中央企业用工人数多、项目分布范围广、复产复工带动作用强。2月15日，国务院国资委召开的建筑施工类中央企业复工复产工作视频会议强调指出，目前，建筑施工类企业受到用工、材料、交通等因素影响，复工复产率还有一定提升空间，要克服一切困难，想方设法挖潜，尽快做到应复尽复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照部署，建筑施工央企坚持一手抓疫情防控、一手抓复工复产，努力做到重点项目应复尽复、员工返岗时刻不停，并通过产业链拉动来带动就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中交集团所属中交天和积极稳定就业恢复产能，目前复工人员超420人，全部为本地员工、外地未返乡人员等隔离期满且报备获批员工。中建基础、中建铁投承建的潍莱高铁项目推出“春风行动”，组织“点对点、一站式”包车接农民工直达返程服务。目前，项目部到岗农民工564人，预计还将陆续到岗105人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601186','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94C1;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;中国铁建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;601186&lt;/a&gt;）承建的济南黄河隧道已复工复产，通过严格的健康筛查，400余名管理人员和劳务工人已返岗就业。他们还多方联系生产厂家，展开施工物资采购，有效拉动了当地建材行业的复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200223/c617739997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>