<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 09 Sep 2021 09:33:04 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家发改委外资司司长刘小南：1-7月全国吸引外资1007.4亿美元 同比增长30.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632584751.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632584751.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《前海方案》与《横琴方案》意在何为？国家发改委解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632584470.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632584470.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>热忱欢迎台湾演艺人员在大陆发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632582751.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632582751.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院常务会议决定选择6城市试点营商环境创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632581961.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632581961.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆：要着力扩大“丝路海运”品牌影响 打造服务标准化、运行便捷化、管理智能化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632581819.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632581819.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>兼长顾短做好跨周期调节</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632581766.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632581766.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>就阿富汗塔利班宣布成立临时政府 外交部发言人答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632581586.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632581586.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒关注：王毅出访近邻加强战略沟通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632581348.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632581348.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1-7月全国吸引外资同比增三成 全年利用外资或将超预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632580839.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632580839.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委等二十部门 联手加强劳务品牌培育</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632580742.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632580742.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国驻美大使秦刚：将坚持不懈致力于推动中美人文教育交流</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632580590.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632580590.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持民营经济发展推进共同富裕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632580473.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632580473.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将着力推动我国数字贸易加快发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632583251.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 陈芳）商务部新闻发言人束珏婷在9日举行的新闻发布会上表示，商务部将着力推动我国数字贸易加快发展，一是加快顶层设计，提出符合我国特色的数字贸易发展工作举措；二是打造数字贸易示范区，支持北京等地开展国际高水平自由贸易协定规则对接现行先试；三是加强国际合作，建设性参与数字贸易国际规则制定；四是营造良好营商环境，会同有关部门出台支持国家数字服务出口基地发展的政策措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632583251.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中华人民共和国国家发展和改革委员会 价格监测中心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632583482.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本日监测的粮油肉蛋鱼零售价格与上期（9月7日，下同）相比15个品种6升3降6平。36个大中城市中，猪肉价格5涨16跌15平。其中，拉萨因超市调价价格上涨9.36%，乌鲁木齐价格下降3.22%，其他城市价格涨跌幅度均在3%以内。鸡蛋价格10涨7跌19平，各城市价格涨跌幅度均在3%以内。15个蔬菜品种价格10升4降1平，平均零售价格为3.27元/500克，比上期上涨0.31%，各城市蔬菜均价涨跌幅度均在3%以内。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632583482.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：围绕前海扩区将重点抓好两个方面任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632584063.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）9月9日，国家发改委副主任、粤港澳大湾区建设领导小组办公室副主任丛亮在国新办新闻发布会中表示，《粤港澳大湾区发展规划纲要》明确提出研究进一步拓展前海发展空间，并且在新增范围内实施前海有关支持政策。下一步，国家发改委将会同广东省和深圳市，围绕前海扩区的工作，重点抓好两个方面的任务：一是要稳步实施扩区，并且推动既有的相关支持政策落地。按照程序，将前海合作区的金融改革创新、法律事务合作等既有的支持政策覆盖到扩区后的全部区域，为全面深化前海改革开放提供更加有力的支撑。二是统筹研究探索行政区和经济区适度分离下的管理体制问题，前海扩区后涉及到深圳的宝安、南山两个行政区，将积极推动广东省、深圳市探索将行政区的属地管理和合作区的经济管理适度分离，统筹发挥行政区和合作区两种体制优势，调动各方面的积极性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632584063.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：横琴发展新兴产业绝不是“来者不拒”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632584067.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）9月9日，国家发改委副主任、粤港澳大湾区建设领导小组办公室副主任丛亮在国新办新闻发布会中表示，《横琴粤澳深度合作区建设总体方案》提出，在合作区发展科技研发和高端制造、中医药等澳门品牌工业、文旅会展商贸、现代金融四大类产业。需要指出的是，方案所提出的这些产业也包括很多细分门类。横琴的空间还是比较有限，发展新兴产业绝不是“来者不拒”，什么产业都可以上，而是要有所为、有所不为，更不能搞成注册经济和所谓的“总部经济”，而是要发展实业、解决就业，形成实实在在的“人气儿”。下一步，国家发改委将会同粤澳两地和有关部门，制定合作区鼓励类产业目录，并且修编《横琴总体发展规划》，进一步细化产业门类，聚焦优势领域、细分行业，从政策、人力、财力等方面多管齐下，聚力攻坚，推动产业加快发展、形成规模，促进澳门的产业多元发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632584067.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中华人民共和国财政部公告2021年第30号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632580872.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，财政部门认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，与民政、体育等部门密切配合，积极开展彩票公益金筹集分配使用工作，推动我国彩票事业持续健康发展。现将2020年彩票公益金筹集分配情况和中央集中彩票公益金安排使用情况公告如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、2020年全国彩票公益金筹集情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全国发行销售彩票3339.51亿元。分机构看，福利彩票机构发行销售彩票1444.88亿元，体育彩票机构发行销售彩票1894.63亿元。分类型看，发行销售乐透数字型彩票2219.08亿元，竞猜型彩票749.17亿元，即开型彩票294.20亿元，视频型彩票67.95亿元，基诺型彩票9.11亿元，占彩票销售总量的比重分别为66.5%、22.4%、8.8%、2.0%、0.3%。详见附件1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据现行彩票管理规定，彩票公益金来源于彩票发行销售收入和逾期未兑奖的奖金。彩票发行销售收入中，根据不同彩票品种，彩票公益金提取比例有所不同，主要有以下5种类型：一是乐透数字型彩票。其中，全国性乐透数字型彩票，彩票公益金提取比例约为36%，彩票奖金和彩票发行费提取比例约为51%和13%；地方性乐透数字型彩票，大部分彩票游戏的彩票公益金提取比例为29%，彩票奖金和彩票发行费提取比例为58%和13%。2020年乐透数字型彩票筹集彩票公益金722.91亿元。二是竞猜型彩票。大部分彩票游戏的彩票公益金提取比例为21%，彩票奖金和彩票发行费提取比例为70%和9%。2020年竞猜型彩票筹集彩票公益金153.05亿元。三是即开型彩票。彩票公益金提取比例为20%，彩票奖金和彩票发行费提取比例为65%和15%。2020年即开型彩票筹集彩票公益金58.84亿元。四是视频型彩票。彩票公益金提取比例为22%，彩票奖金和彩票发行费提取比例为65%和13%。2020年视频型彩票筹集彩票公益金14.95亿元。五是基诺型彩票。大部分彩票游戏的彩票公益金提取比例为30%，彩票奖金和彩票发行费提取比例为58%和12%，2020年基诺型彩票筹集彩票公益金2.79亿元。2020年逾期未兑奖奖金15.28亿元。综上，2020年共筹集彩票公益金967.81亿元。详见附件2。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、2020年全国彩票公益金分配情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国务院批准的彩票公益金分配政策，彩票公益金在中央和地方之间按各50%的比例分配，专项用于社会福利、体育等社会公益事业，按政府性基金管理办法纳入预算，实行财政收支两条线管理。地方留成彩票公益金，由省级财政部门商民政、体育等有关部门研究确定分配原则。中央集中彩票公益金在全国社会保障基金、中央专项彩票公益金、民政部和体育总局之间分别按60%、30%、5%和5%的比例分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年中央财政当年收缴入库彩票公益金480.6亿元，加上2019年度结转收入3.99亿元，共484.59亿元。经全国人大审议批准，2020年中央财政安排彩票公益金支出298.64亿元。考虑收回结余资金、补充预算稳定调节基金等因素，收支相抵，期末余额144.18亿元。按上述分配政策，结合上年结余和疫情影响调整部分资金支出等因素，分配给全国社会保障基金理事会113.82亿元，用于补充全国社会保障基金；分配给中央专项彩票公益金165.85亿元，用于国务院批准的社会公益事业项目；分配给民政部9.48亿元，用于资助老年人福利、残疾人福利、儿童福利等方面（见附件3）；分配给国家体育总局9.48亿元，用于落实全民健身国家战略，提升竞技体育综合实力，加快推进体育强国建设（见附件4）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、2020年中央专项彩票公益金安排使用情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，中央专项彩票公益金165.85亿元的具体支出安排如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）未成年人校外教育9.2亿元。该项目由教育部组织实施，主要用于支持全国中小学生研学实践教育基地和全国中小学生研学实践教育营地等。详见附件5。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）乡村学校少年宫建设9.92亿元。该项目由中央文明办组织实施，主要用于新建乡村学校少年宫修缮装备补助以及已开展活动的乡村学校少年宫运转补助。详见附件6。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）教育助学10亿元。该项目由中国教育发展基金会组织实施，主要用于奖励普通高中品学兼优的家庭经济困难学生，资助家庭经济特别困难的教师，资助家庭经济困难的大学新生入学交通费和短期生活费，以及救助遭遇突发灾害的学校。详见附件7。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）大学生创新创业0.5亿元。该项目由教育部组织实施，主要用于支持创新创业教育优质课程建设、教师创新创业教育教学能力培训、“青年红色筑梦之旅”等活动开展。详见附件8。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）医疗救助18亿元。该项目由医保局组织实施，主要用于资助困难群众参加城乡居民基本医疗保险，并对其难以负担的基本医疗自付费用给予补助。详见附件9。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）养老公共服务9.93亿元。该项目由民政部组织实施，主要用于支持地方开展居家和社区养老服务改革试点。详见附件10。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）扶贫事业20.6亿元。该项目由原国务院扶贫办组织实施，主要用于支持贫困村村内小型生产性公益设施建设。详见附件11。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）文化公益事业1亿元。该项目由国家艺术基金管理中心组织实施，主要用于支持艺术创作生产、传播交流推广和人才培养等项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）残疾人事业22.28亿元。该项目由中国残联组织实施，主要用于残疾人体育，盲人读物出版、盲人公共文化服务，及残疾儿童康复救助、贫困智力精神和重度残疾人残疾评定补贴、残疾人助学、贫困重度残疾人家庭无障碍改造、残疾人康复和托养机构设备补贴、残疾人文化等方面支出。详见附件12。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）红十字事业3.75亿元。该项目由中国红十字会总会组织实施，主要用于贫困大病儿童救助、中国造血干细胞捐献者资料库、红十字会人道救助救援、红十字生命健康安全教育、失能老人养老服务、人体器官捐献等项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十一）法律援助1.5亿元。该项目由中国法律援助基金会组织实施，主要用于为农民工、残疾人、老年人、妇女家庭权益保障和未成年人提供法律援助服务。详见附件13。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十二）农村贫困母亲“两癌”救助3.02亿元。该项目由中国妇女发展基金会组织实施，主要用于救助患有乳腺癌和宫颈癌的农村贫困妇女。详见附件14。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十三）留守儿童快乐家园0.15亿元。该项目由中国儿童少年基金会组织实施，主要用于为农村留守儿童校外活动场所配置设施并开展关爱服务。详见附件15。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十四）出生缺陷干预救助3亿元。该项目由中国出生缺陷干预救助基金会组织实施，主要用于出生缺陷救助、检测、防治宣传和健康教育等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十五）足球公益事业3亿元。该项目由体育总局委托中国足球发展基金会组织实施，主要用于支持青少年足球人才培养和社会足球公益活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十六）支持地方社会公益事业50亿元。该项目主要由中西部等地区结合实际情况统筹使用，重点用于养老、扶贫、基本公共文化等社会公益事业发展薄弱环节和领域，促进全国社会公益事业协调发展。详见附件16。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特此公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：1. 2020年全国彩票销售情况表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2. 2020年全国彩票公益金筹集情况表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3. 2020年中央集中彩票公益金由民政部安排使用资金表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4. 2020年中央集中彩票公益金由体育总局安排使用资金表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5. 2020年中央专项彩票公益金支持未成年人校外教育项目资金分配表&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6. 2020年中央专项彩票公益金支持乡村学校少年宫项目资金分配表&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7. 2020年中央专项彩票公益金支持教育助学项目资金分配表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8. 2020年中央专项彩票公益金支持大学生创新创业项目资金分配表&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9. 2020年中央专项彩票公益金支持医疗救助项目资金分配表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10. 2020年中央专项彩票公益金支持养老公共服务项目资金分配表&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;11. 2020年中央专项彩票公益金支持扶贫项目资金分配表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;12. 2020年中央专项彩票公益金支持残疾人事业项目资金分配表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;13. 2020年中央专项彩票公益金支持法律援助项目资金分配表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　14. 2020年中央专项彩票公益金支持农村贫困母亲“两癌”救助项目资金分配表&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　15. 2020年中央专项彩票公益金支持留守儿童快乐家园项目资金分配表&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　16. 2020年中央专项彩票公益金支持地方社会公益事业资金分配表&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财 政 部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年8月27日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632580872.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策支持民企发展从未改变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632580758.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院副总理刘鹤在2021中国国际数字经济博览会上表示，必须大力支持民营经济发展，使其在稳增长、稳就业、调结构、促创新中发挥更大作用。支持民营经济发展的方针政策没有变，现在没有改变，将来也不会改变！这样的政策导向让广大民营企业吃下了稳健发展的“定心丸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这番针对民营企业支持的表态，获得了A股市场的热烈回应，沪深指数全线收涨。业内人士亦表示，下一步政府或将继续从信贷支持、直接融资等方面采取措施，破解民营企业融资难题，为民营企业改革发展创造更好的金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情等因素影响，今年以来，中小企业面临着较大的经营压力。数据显示，尽管8月官方小企业PMI回升0.4个百分点至48.2%，但已连续4个月低于50%的荣枯线；调查样本以中小企业为主的财新制造业PMI下降1.1个点至49.2%，2020年5月以来首次跌至荣枯线以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国经济发展能够创造中国奇迹，民营经济功不可没。改革开放40多年来，民营企业蓬勃发展，民营经济从小到大、从弱到强，在稳定增长、促进创新、增加就业、改善民生等方面发挥了重要作用。目前，民营经济为我国贡献了50%以上的税收、60%以上的GDP、70%以上的技术创新、80%以上的城镇就业、90%以上的市场主体数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家对民营经济发展的支持，是明确的、一贯的，而且是不断深化的。比如，今年在落实好小微企业普惠性减税降费政策的同时，进一步加大小微企业和个体工商户的税收减免力度，将小规模纳税人增值税的起征点从月销售额10万元提高到15万元，对小微企业和个体工商户年应纳税所得额不到100万元的部分，在现行优惠政策的基础上，再减半征收所得税……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于广大民营企业来说，国家的各项优惠政策切实降低了制度性交易成本，提升了发展水平。因而，从根本上建立支持和促进民营企业发展的长效机制，有关部门还要在营商环境建设方面下更大功夫，让民营企业同所有企业公平竞争，在资源获取、发展机会等方面对所有企业一视同仁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步说，鼓励和支持民营企业发展，就要打出深化“放管服”改革的组合拳，切实推进市场化、法治化、国际化营商环境建设，让各类市场主体在公平的投资机遇、政策环境下竞争发展。唯有这样，才能让市场在资源配置中起决定性作用，才能让民营企业成为经得起风险考验的市场主体，并且在竞争中茁壮成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济进入高质量发展阶段，对民营经济发展提出了更高要求。民营经济发展空间巨大、充满机遇，民营企业舞台广阔、大有可为，完全可以也应该能够为祖国强大和人民幸福作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632580758.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>每周改革快讯（8月30日至9月5日）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632583029.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月30日，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席、中央全面深化改革委员会主任习近平主持召开中央全面深化改革委员会第二十一次会议，审议通过了《关于强化反垄断深入推进公平竞争政策实施的意见》、《关于改革完善体制机制加强战略和应急物资储备安全管理的若干意见》、《关于深入打好污染防治攻坚战的意见》、《关于更加有效发挥统计监督职能作用的意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月1日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，部署加大对市场主体特别是中小微企业纾困帮扶力度，加强政策储备，做好跨周期调节；决定强化国家助学贷款支持，让更多家庭经济困难学生安心求学；通过《中华人民共和国农产品质量安全法（修订草案）》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院印发《关于推进自由贸易试验区贸易投资便利化改革创新的若干措施》，在提升贸易、投资、国际物流、金融服务实体经济便利度，以及探索司法对贸易投资便利的保障功能等方面，提出了改革措施，赋予自贸试验区在贸易投资便利化方面更大的改革自主权，推动自贸试验区更好发挥改革开放排头兵的示范引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，经国务院同意，国家医保局等八部门联合印发《深化医疗服务价格改革试点方案》。《试点方案》要求坚持以人民健康为中心、以临床价值为导向、以医疗事业发展规律为遵循，建立健全适应经济社会发展、更好发挥政府作用、医疗机构充分参与、体现技术劳务价值的医疗服务价格形成机制。主要内容可以概括为“5+3+4”（建立五项机制、强化3项支撑和统筹推进4项配套改革）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委印发通知，推广第三批国家新型城镇化综合试点等地区经验。此次在全国推广的试点经验涉及提高农业转移人口市民化质量、提高城市建设与治理水平、加快推进城乡融合发展等三大领域共13方面内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，浙江省市场监管局发布全国首个平台企业竞争合规指引――《浙江省平台企业竞争合规指引》。《合规指引》共6章30条，分为总则、竞争合规承诺与合规管理、竞争合规风险识别、竞争合规运行、竞争合规保障和附则，为浙江平台企业开展竞争合规工作提供了明确指引和具体要求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632583029.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企对标世界一流管理提升行动进入落实关键阶段 年底前完成80% 重要分子公司要实现全覆盖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632580609.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，对标提升行动已时间过半、任务过半，进入推动落实的关键阶段。”国务院国资委副主任翁杰明在9月8日的对标世界一流管理提升现场推进会上表示，根据国有企业改革三年行动重点任务考核方案，到今年年底前，对标提升清单目标完成率要达到80%、重要分子公司要实现全覆盖，确保取得实际效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展管理标杆创建，是国有企业推动管理创新的重要法宝和迈向世界一流的有效路径，也是国有企业落实改革三年行动的关键举措。近期国资委组织开展了管理“三个标杆”创建行动，从基层企业、管理领域和集团公司三个层面，选树出200个标杆企业、100个标杆项目和10个标杆模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“世界一流企业不仅是规模体量的竞争，更需要在核心管理能力上进行全方位对标比拼。”翁杰明表示，要深入挖掘和充分借鉴“三个标杆”的做法经验和特色亮点，充分发挥管理标杆的示范引领作用，不断将标杆创建工作向深入推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国管理研究国际学会(IACMR)主席、北京大学经济与管理学部副主任张志学认为，管理标杆揭示了国有企业的优秀实践：以技术创新推动行业进步，以体系构建发展组织能力，以卓越运营提升企业竞争力，以产品和解决方案满足市场需求，以整体实力支撑社会发展。“三个标杆”创建行动不仅有助于深化国有企业改革，也有助于揭示承载历史使命的大型复杂企业的组织管理规律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明要求，深化标杆企业创建，要聚焦基础管理、管理创新、体系建设和文化培育等重点内容，着力培育一批体系完备、能力突出、达到或接近世界一流管理水平的示范企业。深化标杆项目创建，要聚焦管理方法、管理流程、管理架构、管理机制等工作重点，努力打造一批高效协同、效益突出的管理项目。深化标杆模式创建，要聚焦系统集成、融合创新、深化提升等重点任务，加快形成一批影响力大、示范性强、引领带动能力突出的优秀管理模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“将新一代信息技术手段与企业经营管理深度融合，促进以数字化、智能化为支撑的管理变革。”翁杰明强调，还要结合项目实际对现有流程进行系统全面诊断，最大程度消除低效冗余管理环节，深入推进流程再造，努力构建高度柔性、反应敏捷、开放协同、智慧高效的管理链条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，国资委将对管理标杆进行重点督导和评估评价，对工作进展缓慢、组织推动不力的企业适时调整出标杆名单。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632580609.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：我国去年对外承包工程业务新签合同额2555.4亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632585635.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，9月9日，商务部发布《2020年度中国对外承包工程统计公报》。2020年，我国对外承包工程业务克服新冠肺炎疫情带来的不利影响，总体保持平稳发展，全年共在全球184个国家和地区新签合同额2555.4亿美元，完成营业额1559.4亿美元。亚洲和非洲地区业务占8成以上，新签合同额占比分别为56%和26.6%，完成营业额占比分别为57.2%和24.6%。对外承包工程业务行业分布广泛，交通运输建设、一般建筑、电力工程、石油化工等为主要领域，新签合同额、完成营业额占比均超过75%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632585635.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年中国将担任金砖国家主席国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632581527.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京9月9日电 （记者赵竹青）“2022年，中国将担任金砖国家主席国，商务部将继续组织经贸部长会议和经贸联络组会议，以加强抗疫合作、促进经济复苏为主线，推动重振多边合作，促进五国共同发展。”商务部部长王文涛日前出席金砖国家第十一次经贸部长会议时作上述表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部长们一致认为，应共同应对疫情挑战，扩大抗疫物资生产和技术方面的国际合作，提升全球医疗产品和技术的可及性；维护多边贸易体制，反对单边主义和保护主义，积极支持世贸组织改革，推动尽快解决上诉机构遴选危机，恢复两级审理的争端解决机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，会议还批准了服务贸易、知识产权、电子商务等具体合作领域成果文件，并制定《&amp;lt;金砖国家经济伙伴战略2025&amp;gt;贸易投资领域实施路线图》，承诺在世贸组织改革、全球供应链、中小微企业、国际投资等领域开展合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金砖国家（BRICS）由巴西、俄罗斯、印度、中国和南非五国组成，因其名称首字母组合与英文中的“砖（Brick）”类似，因此被称为“金砖国家”。金砖国家人口占全球的42%，经济总量占全球的24%，货物贸易占全球的18%，服务贸易占全球的13%，吸引外资占全球的25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“可以说，金砖国家有市场、有资源、有实力、有潜力，经贸合作更是空间广阔、大有可为。”商务部国际司有关负责人表示，中方将与各方一道，深入挖掘金砖国家经贸合作潜力，为全球贸易投资增长做出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632581527.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家医保局：将深入推进高值医用耗材集中带量采购</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632581978.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ufq80tK9wcaxo9XPvtYtsay.png"/&gt;在政协提案答复函中表示，下一步将深入推进高值医用耗材集中带量采购，不断总结经验，根据医用耗材特征“一品一策”精心组织，重点将部分临床用量较大、采购金额较高的高值医用耗材纳入集采，并逐步扩大采购范围，减轻群众就医负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ufq80tK9wcaxo9XPvtYtsay.png"/&gt;关于政协十三届全国委员会第四次会议第1849号(医疗体育类100号)提案答复的函》全文见下&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沈南鹏委员：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您提出的关于平衡控费与创新、优化高值医用耗材集中带量采购的提案收悉，我们会同国家卫生健康委、国家药监局，现答复如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、合理制定医用耗材集采规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)综合考虑产品质量疗效，引导企业有序竞争。您提出充分评估产品的质量疗效，形成分组技术规范开展医用耗材集采的建议，对我们开展工作具有重要的参考意义。目前，我们从相似度较高的品种入手开展集采探索。依托各省级集中采购平台，掌握临床使用医用耗材的真实数据，包括价格、采购量、企业竞争格局等信息。在客观分析数据的基础上，充分听取临床专家意见，综合考虑产品质量、材质、疗效，对治疗目的、临床功效、产品质量类似的同类医用耗材采购量合并，统一竞价，公平竞争。随着改革的深入推进，更加多样化的品种纳入集采范围，我们将按照“一品一策”的原则，在充分考虑产品质量、价格、供应、诚信等因素的基础上，不断完善集采规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)防范恶意低价竞争、促进企业创新发展。关于防止企业恶意低价竞争，在减轻医保负担的同时关注医用耗材创新的建议，我们在现有工作中已有所考虑。国家组织冠脉支架集中带量采购允许多家中选，中选率较高，一定程度上防止企业激烈竞争后出现价格过低的情况。同时，采购文件明确“以低于成本的价格恶意申报，扰乱市场秩序的企业，经有关部门认定情节严重的将被视为有失信行为，纳入企业信用记录，列入‘违规名单’，并取消该企业的申报、中选资格”。在设计冠脉支架集采规则时，我们既考虑了集采产品的技术成熟性，也为未来的创新产品留出市场空间。一是根据产品市场结构设定带量比例，确定首年意向采购量为医疗机构报送采购需求的80%，为今后可能出现的新产品留出市场空间。二是根据市场竞争情况，合理设定采购周期为2年，鼓励新产品参加集采。通过上述规则设计，避免市场固化，使得非中选产品以及未来的新产品仍有充足市场空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、完善医疗器械质量监管体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委高度重视高值医用耗材管理改革工作，推进统一的分类与编码纳入2021年深化医改的重点工作任务。国家药监局启动了《医疗器械使用质量监督管理办法》(以下简称《办法》)修订工作，拟明确规定医疗器械使用单位应当采用信息化技术手段进行医疗器械质量管理，按照有关规定推进唯一标识与医疗业务系统的衔接应用。目前，《国家医疗器械不良事件监测系统》已预留UDI接口，根据工作需要可按程序启动此项功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您提出的依托UDI完善临床使用环节监控追溯，确保中选产品质量的建议，对我们不断完善集采工作具有重要的借鉴意义。当前，国家医保局正有序推进人工关节集采工作，已部署高值医用耗材联合采购办公室研究开发相应系统，对中选产品实现追溯，监测中选关节使用情况、翻修率、不良事件等指标，为质量追溯提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、下一步工作考虑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您提出的完善医用耗材集采制度、防范超低价中标、减轻医保负担的基础上支持鼓励产品创新、细化HTA评估、对中选产品进行长期质量监测的建议，对我们工作很有参考意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将配合卫生、药监等部门积极推进医疗器械唯一标识政策实施，围绕高值医用耗材治理，探索新模式、新方法、拓展唯一标识在医药、医疗、医保等领域的衔接应用，促进医疗产业高质量发展。同时，深入推进高值医用耗材集中带量采购，不断总结经验，根据医用耗材特征“一品一策”精心组织，重点将部分临床用量较大、采购金额较高的高值医用耗材纳入集采，并逐步扩大采购范围，减轻群众就医负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感谢您对医疗保障工作的关心和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;　&lt;/strong&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ufq80tK9wcaxo9XPvtYtsay.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年8月19日&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632581978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委新规打造央企董事会建设“升级版” 规范董事会授权 填补制度空白</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632580764.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《经济参考报》记者9月8日从国资委获悉，国资委日前印发《中央企业董事会工作规则（试行）》（下称“规则”），对进一步加强中央企业董事会建设提出要求、作出规定，打造董事会建设“升级版”。其中，规则明确董事会可以根据公司章程和有关规定，将部分职权授予董事长、总经理行使，同时规范了授权决策行为，填补了相关制度空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立现代企业制度是国有企业改革的方向。从2004年开始，国资委在中央企业开展建立规范董事会试点工作，并与时俱进建立和完善相关制度机制，2009年出台了《董事会试点中央企业董事会规范运作暂行办法》，有力推进了中央企业规范董事会建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委相关负责人表示，当前央企董事会建设面临新形势、新任务，此次印发的规则是在暂行办法的基础上修订而成的，立足于强化董事会运行的规范性和有效性，巩固国有企业独立市场主体地位，既对以往有效做法进行总结提炼，又结合实践中的新情况新问题进行探索创新，同时充分吸收借鉴国外公司治理的科学成分，具有较强指导性和操作性，对于加快完善中国特色现代企业制度具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规则明确董事会是企业经营决策主体，定战略、作决策、防风险。“定战略”方面，董事会应当建立健全企业战略规划研究、编制、实施、评估的闭环管理体系；“作决策”方面，董事会依照法定程序和公司章程决策企业重大经营管理事项，比如，企业经营计划、重大投融资事项、年度财务预决算、重要改革方案等，并督导经理层高效执行；“防风险”方面，董事会应当推动完善企业的风险管理体系、内部控制体系、合规管理体系和违规经营投资责任追究工作体系，有效识别研判、推动防范化解重大风险。董事会审议重大经营管理事项，重点研判其合法合规性、与出资人要求的一致性、与企业发展战略的契合性、风险与收益的综合平衡性等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述相关负责人表示，为严格会议制度、提高会议质量，规则对董事会会议召开频次、出席人数、召开形式、参会要求、材料送达时间等都提出了具体要求。并且明确董事会要加强对经理层的管理和监督，并对董事在决策中维护国有资本权益、贯彻出资人意志、督促董事会规范有效运行等提出要求，强化董事作决策、强监督的职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，合理的董事会授权有利于提高决策效率。规则明确企业不得以非由董事组成的综合性议事机构承接董事会授权，不得以公司常务会、董事长办公会等会议机制决策董事会授权事项，不得以上述议事机构或者会议机制代替董事会行使职权；企业应当结合实际，按照决策质量和效率相统一的原则，科学论证、合理确定授权决策事项及其额度，防止违规授权、过度授权；企业重大和高风险投资项目必须由董事会决策等。规则按照“三重一大”制度要求，明确董事长、总经理决策董事会授权决策事项，一般采取董事长召开专题会议、总经理召开办公会等形式集体研究讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规则》强调，中央企业和地方国资委可以参照规则精神，区别不同情形、加强分类指导，推动所属或者所监管企业健全完善董事会制度，确保董事会应建尽建、配齐建强、规范有效运行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632580764.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王受文：2020年中国企业对外直接投资流量跃居世界第一</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632580616.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京9月9日电 （记者赵竹青）“2020年，中国企业对外直接投资逆势增长，当年流量跃居世界第一，为当地缴纳税费445亿美元，拉动就业超过200万人，为东道国乃至世界经济恢复增长作出积极贡献。”商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文9月8日出席第21届中国国际投资贸易洽谈会“助力高质量发展，服务新发展格局”研讨会时作上述表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文指出，对外投资合作高质量发展对服务构建新发展格局意义重大，建议中资企业要发挥市场主体作用，深入贯彻新发展理念，提高掌握国际市场规律、运用国际规则、创新发展的能力，大力推动数字经济、绿色低碳、融合发展；境外中资企业商（协）会要在反映企业诉求、维护企业权益、树立良好形象、深化经贸合作等方面作出更多贡献；各国政府应加强战略对接、规划对接、政策对接，共同为投资者创造更加开放、公平、稳定、可预期的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文表示，商务部将与各方一道努力，充分发挥双边投资合作工作组等机制及境外中资企业商（协）会作用，为广大企业做好服务，促进双向投资协调发展，推动高质量共建“一带一路”和构建人类命运共同体，更好服务构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210909/c632580616.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>