<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 28 May 2021 07:00:46 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>是什么让智能制造装备企业新益昌一路走红</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759992.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759992.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>钮文新：绝不允许人民币汇率被绑架――央行着力破除“单边升值预期”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759930.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759930.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国推行财产和行为税合并申报 实现多税种“一张报表、一次申报、一次缴款、一张凭证”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759896.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重拳出击！国务院14天内3次“剑指”原材料涨价</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759377.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759377.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国工业企业建设“5G+工业互联网”项目超1500个 覆盖22个国民经济行业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759349.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759349.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>司法部推进高频公证事项“跨省通办”“一网通办” 杜绝循环证明、无谓证明</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759225.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759225.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工资未发先报个税是否可行？税务局刚刚回复了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759208.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759208.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关探索创新“外贸+金融”服务模式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759193.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759193.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政直达资金支出已超万亿 多部门动态监测资金使用情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759185.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：确保对电子发票虚开“露头就打”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759062.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759062.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>@先进制造业企业 办理增值税留抵退税要把握关键要求 谨防重复退税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629758966.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629758966.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：截至4月底 查处涉嫌虚开骗税企业超37万户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629758833.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629758833.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>微信内测小程序重磅功能！直接跳转微信群、企业微信 私域引流利器</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629758806.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629758806.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>长江商学院：5月中国企业经营状况指数下滑至57.1</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629758466.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629758466.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>荣正咨询发布《中国企业家价值报告》：2020年A股股权激励同比增长32.94% 创业板居多</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629760132.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）5月28日，上海荣正咨询发布的《中国企业家价值报告（2021）》显示，从2020年A股市场整体公告数量来看，2020年全年，全国共公告了448个股权激励计划，同比增长32.94%，平均每月推出38个股权激励计划。2020年股权激励公告数量较2017年、2018年再创新高，从2006年至今，股权激励广度由2006年的2.81%提高至43.93%，股权激励深度提高至1.53。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，从A股各板块角度来看，创业板超越主板成为股权激励计划公告数量最多的板块，达到154个，占总公告数量的34.38%；沪市主板股权激励计划公告数量为121个，占总公告数量的27.01%；中小板股权激励计划公告数量为100个，占总公告数量的22.32%；科创板2020年公告了62个股权激励计划，占总公告数量的13.84%；深主板股权激励公告数量为11个，占总公告数量的2.46%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地区分布来看，沿海开放城市、华东及华南地区实施股权激励计划的数量要远大于西南和东北部地区。广东省在2020年上市公司公告股权激励计划数量最多，达93个计划，占比20.76%；江苏省、浙江省、北京市、上海市紧随其后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业来看，2020年A股上市公司公告股权激励计划数量最多的行业依然是制造业，达318个计划，占比70.98%；信息传输、软件和信息技术服务业仅次于制造业，公告59个计划，占比13.17%；其次是批发和零售业，公告15个计划，占比3.35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，在2020年度A股市场股权激励计划激励工具选择上，由于第二类限制性股票适用的板块的限制，上市公司依然普遍倾向于采用第一类限制性股票作为激励工具。在公告的448个股权激励计划中，有207个计划选择第一类限制性股票作为激励工具，占比达到46.21%；109个计划选择第二类限制性股票作为激励工具，占比达到24.33%；72个计划选择股票期权作为激励工具，占比16.07%；46个计划选择股票期权与第一类限制性股票的复合工具，占比10.27%；13个计划选择第一类限制性股票与第二类限制性股票的复合工具，占比2.90%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629760132.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>荣正咨询发布《中国企业家价值报告》：2020年股权激励市场总量超预期、多期常态化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629760085.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）5月28日，上海荣正咨询发布的《中国企业家价值报告（2021）》显示，2020年股权激励市场呈现出“总量超预期、多期常态化”两大显著特点。2020年全年A股股权激励计划总体公告个数高达448家，较2019年大幅增长，总公告数量较2019年增加30.82%，其中首期公告数量为254个，较2019年增加34.83%，多期公告数量为208个，较2019年增加30.82%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629760085.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海环境能源交易所董事长赖晓明：全国碳市场挂牌交易涨跌幅限制为10%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629758415.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）5月28日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601200','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x73AF;&amp;#x5883;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601200/"&gt;上海环境&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601200/"&gt;601200&lt;/a&gt;）能源交易所董事长赖晓明接受中国证券报采访时表示，全国碳市场挂牌交易涨跌幅限制为10%，大宗交易涨跌幅限制为30%，这一涨跌幅限制将根据市场风险进行调整。赖晓明表示，全国碳市场运行初期，预计首批参与者为控排企业，机构投资者和个人都不会参与，交易所将以电力行业为突破口，2225家发电企业将率先开展交易，未来条件成熟后，会尽快将机构投资者纳入交易。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629758415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国智利企业家委员会线上圆桌会议（第三场）举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629758414.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）中国证券报记者5月28日获悉，为深入贯彻中智两国元首关于加强抗疫合作的重要会谈精神，促进新形势下中智经贸投资稳定和发展，“中国智利企业家委员会线上圆桌会议（第三场）”5月27日晚举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长王受文在会上表示，中智建交51年来，两国创造了丰硕的合作成果。后疫情时代，中国将进一步鼓励包括智利企业在内的各国企业对华投资，鼓励中国企业到智利等海外市场投资兴业。两国要全面加强合作，共同推动世贸组织第12届部长级会议取得成果，推动世贸规则与时俱进，更好地给各国民众和企业带来实际利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，本场会议组织了中智双方政府部门和中国五矿集团、中冶集团、中国银行智利分行、烽火国际、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000568','&amp;#x6CF8;&amp;#x5DDE;&amp;#x8001;&amp;#x7A96;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000568/"&gt;泸州老窖&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000568/"&gt;000568&lt;/a&gt;）、中信建设、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601319','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4EBA;&amp;#x4FDD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601319/"&gt;中国人保&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601319/"&gt;601319&lt;/a&gt;）财险、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000957','&amp;#x4E2D;&amp;#x901A;&amp;#x5BA2;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000957/"&gt;中通客车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000957/"&gt;000957&lt;/a&gt;）、中国邮电器材集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000657','&amp;#x4E2D;&amp;#x94A8;&amp;#x9AD8;&amp;#x65B0;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000657/"&gt;中钨高新&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000657/"&gt;000657&lt;/a&gt;）、中瑞集团、天逸金融、欧美工商会等双方企业会员以及对中智经贸合作感兴趣的其他各类企业、机构等250余名代表线上参会，学习交流新形势下开展中智经贸投资合作的有关政策举措、机遇和挑战。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629758414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专项行动查处涉嫌虚开骗税企业37.83万户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759060.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 杜涛 2021年5月28日，国家税务总局举行“办实事解难题持续优化税费服务 组合拳强震慑严厉打击涉税违法”新闻发布会。国家税务总局稽查局副局长付利平在回答经济观察网记者提问时表示，2018年8月以来，税务总局会同公安部、海关总署、人民银行联合组织开展了打击虚开骗税违法犯罪专项行动，截至4月底，共查处涉嫌虚开骗税企业37.83万户，配合公安机关对2.4万余名犯罪嫌疑人采取强制措施，另有近5000名犯罪嫌疑人在专项行动的震慑下主动投案自首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付利平表示，虚开发票、骗取出口退税等违法行为严重扰乱正常经济秩序，危害国家法治和社会公平正义，是税务部门严厉打击的重点。税务部门会同公安、海关和人民银行等部门，发挥各自优势，共享数据资源，组建多层级、跨部门联合专案组，综合研判、融合作战，开展全链条打击，实施团伙化摧毁，相继开展了9个批次的集中打击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付利平介绍，专项行动聚焦没有实际经营业务只为虚开发票的“假企业”、没有实际出口只为骗取退税的“假出口”、不具备条件只为骗取税收优惠的“假申报”，运用数据优势开展风险分析，筛选出虚开骗税案件，重点进行查处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“紧盯电子发票虚开，针对不法分子利用电子发票领用更快捷、交付更便利的特点实施虚开的新动向，会同公安部门严查狠打，目前已成功破获多起虚开电子普通发票和专用发票的案件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当天，税务总局曝光破获的5起虚开骗税典型案件，这5起案件分别是：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）新疆警税查获乌鲁木齐市“4·3”涉疫虚开发票案。2020年5月，新疆警税联合开展“摧枯”集中抓捕行动，对乌鲁木齐市涉疫虚开发票案件进行收网，共抓获犯罪嫌疑人58人，捣毁虚开窝点5个，现场查获作案工具若干。经查，该犯罪团伙利用疫情期间增值税优惠政策，注册空壳企业对外虚开发票，涉案虚开企业337户，涉嫌虚开发票1.7万份，虚开金额15.94亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）山东威海警税破获“3·23”虚开机动车销售统一发票案。2020年6月，威海警税破获一起虚开机动车销售统一发票案，成功打掉一个专门虚开机动车销售统一发票团伙，捣毁犯罪窝点4个，抓获犯罪嫌疑人14名，挽回税款损失2亿元。经查，该团伙冒用他人名义注册270余家汽车销售公司，虚开机动车销售统一发票12409份，虚开金额17.7亿余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）厦门警税破获“9·9”虚开骗税全链条团伙案。2020年6月，厦门警税成功破获一起集虚开、骗税、偷税多种违法行为于一体的团伙案件，共抓获犯罪嫌疑人31名，打掉犯罪团伙3个。经查，犯罪嫌疑人为获取非法利益，虚假注册拖鞋加工、物流运输、外贸企业52户，通过买单配票等手段，实施虚开增值税专用发票、偷税以及骗取出口退税违法犯罪行为，涉案金额16.4亿余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）江西警税破获“风云1号”增值税发票虚开案。2020年7月，江西警税根据国家税务总局驻上海特派员办事处移送线索，对九江某公司虚开发票案件进行联合查处。8月，警税成功开展联合收网，捣毁犯罪窝点4个，抓获犯罪嫌疑人16名。经查，该团伙通过设立多家贸易公司对外虚开发票，涉嫌虚开增值税专用发票3397份，虚开金额19.13亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）大连警税破获“1·02”增值税发票虚开案。2020年1月，大连警税联合国家税务总局驻上海特派员办事处运用信息化战法分析研判，发现一个对外虚开煤炭增值税发票的团伙，立即组织开展查处。2020年9月，警税联合专案组在8省11市开展集中收网行动，抓获犯罪嫌疑人51名，打掉虚开团伙3个，捣毁虚开犯罪窝点9个，查获大量作案工具。经查，该团伙通过虚构进项，对外虚开发票，涉案企业400余户，涉案金额200余亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759060.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：便民办税春风行动帮助解决2.1万余个问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629760123.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 赵白执南）税务部门“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”已经开展了三个多月，进展成效如何？国家税务总局纳税服务司司长韩国荣5月28日在国家税务总局新闻发布会上介绍，税务总局通过全面开展服务产品体验师活动、优化税费咨询响应、改进服务评价等方式，确保纳税人缴费人反映的问题能够第一时间整改。在2月份需求调查的基础上，持续开展问计问需活动，通过座谈、走访等方式向27万余户纳税人缴费人征集意见建议，帮助解决2.1万余个实际问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“俗话说，鞋子合不合脚，只有自己知道。”韩国荣说，目前，全国已累计招募近2万名税费服务产品体验师，目前招募到的体验师涵盖纳税人、缴费人、涉税专业服务机构从业人员、专家学者、媒体记者等多类群体。各地税务部门针对“日常反馈”和“专题体验”，既引导体验师对纳税申报表更正、发票票种核定、完税证明开具等高频涉税事项进行操作体验，又选择特定的服务产品开展集中体验测评，通过场景还原和真实交互，广泛收集体验过程中的问题和建议。从发现的问题和建议形成问题台账，推出针对性措施解决实际难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业、老年人、残疾人等特殊群体都有照应。韩国荣表示，税务部门精准推送税费优惠政策，形成针对小微企业等不同纳税人缴费人的政策包，分批次“一对一”推送，实现40批次税费优惠政策直达快享，惠及纳税人缴费人4.2亿人次。在分类施策提供精细化服务方面，联合全国工商联开展“春雨润苗”专项行动，着力解决小微企业发展难题，构建常态联动机制。在办税服务厅设置“缴费人之家”或专窗，开辟特殊群体缴费绿色通道，组织开展“社保缴费上门帮办”活动，保障老年人、残疾人等特殊群体权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩国荣透露，多省税务部门已经在微信、支付宝等生活缴费端口陆续开通社保费缴纳、证明开具等功能。提速退税办理，推广退税全流程电子化，推行离境退税便捷支付和“即买即退”，不断便利纳税人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“首违不罚”方面，韩国荣介绍，税务部门推广“首违不罚”制度，公布第一批10项全国统一的税务行政处罚“首违不罚”事项清单。推进简易处罚网上办理，制定电子税务局简易程序处罚功能建设规范，目前已在长三角区域试点推行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629760123.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市城发集团与县（市、区）国有企业开展物贸合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759529.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 5月25日，三明城发集团物资贸易有限公司与梅列区城发物资贸易有限公司举行“战略框架合作协议”签订仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，三明城发集团物资贸易有限公司探索跨区域协同发展，与周边各县市加强联动，拓展经营范围；通过“大手拉小手”融通发展模式，发挥国有企业优势，与关联企业促融合、共发展；采取“走出去、引进来”相结合方针，对标先进企业，交流借鉴、取长补短、提升自我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三明城发集团物资贸易有限公司积极探索推动发展商业合作之国企联营、国私联营等混合所有制经济合作模式，相继与沙县、泰宁、将乐、建宁、永安等县（市、区）城投公司签订了物资贸易合作项目协议。合作双方围绕供应链资源共享、商业投资等全领域开展全面、长期的合作，充分整合双方的产品、服务、渠道资源优势，经济互惠互利，领域共谋发展，做强做大做优国有企业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759529.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国资委副主任翁杰明：强化创新引领 加快“三个转变” 更好推动中国制造高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759504.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　制造业是立国之本、强国之基，以习近平同志为核心的党中央高度重视制造强国建设。2014年5月10日，习近平总书记在中铁装备视察时首次提出，推动中国制造向中国创造转变、中国速度向中国质量转变、中国产品向中国品牌转变。习近平总书记关于“三个转变”的重要指示为中国制造高质量发展指明了方向、提供了根本遵循，国务院国资委和中央企业深入学习领会、坚决贯彻落实。近年来，国务院国资委专门出台质量品牌工作系列文件，强化考核引导激励，建立长效机制，搭建了“中国品牌论坛”、“数字中国建设峰会”、“双创”示范基地等一系列助力企业高质量发展的专业化平台，引导支持中央企业积极打造原创技术“策源地”和现代产业链“链长”，有效推动中央企业激发创新潜力、增强发展动力，在高端装备制造领域取得一系列突破性、标志性重大成果，一大批“国之重器”横空出世。无论是代表国家实力的天宫探梦、嫦娥奔月、北斗导航，还是捍卫国家主权的航空母舰、东风导弹、歼20、运20，无论是享誉“一带一路”的中国桥、中国路、中国港，还是成为中国名片的高速铁路、华龙一号、5G通信网络，中央企业都发挥了重要作用，彰显了大国重器的责任担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当今世界正经历百年未有之大变局，新一轮科技革命和产业变革深入发展。党的十九届五中全会立足新发展阶段，作出建设制造强国、质量强国、网络强国、数字中国的战略部署。国务院国资委和中央企业将胸怀两个大局、心系“国之大者”，把握新发展阶段，贯彻新发展理念，构建新发展格局，加快实现从中国制造向中国创造、中国速度向中国质量、中国产品向中国品牌的转变，在推动中国制造高质量发展、建设制造强国中发挥主力军和排头兵作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;着力做强主业实业，筑牢“三个转变”产业根基&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持突出主业、做强实业，将更多资源和更大精力投入实体经济特别是制造业，坚决做实业报国的“耐心资本”。大力发展实体经济，推进国有经济布局优化和结构调整，紧紧围绕战略安全、产业引领、国计民生、公共服务等功能，更加突出主业、实业和核心竞争力标准，推动各类要素向主业实业集中，着力打造一批自主可控安全可靠的产业链，培育一批具有产业发展主导力的产业链“链长”企业，形成一批各具特色的产业集团，不断提升整体竞争力和系统稳定性。促进国民经济循环，在提升供给体系对国内需求的适配性上发挥主导作用，优化供给结构、改善供给质量，加强现代流通体系建设，促进国内供给、需求在更高层次、更高水平上实现动态平衡。高质量共建“一带一路”，通过对外合作提升关键技术、优化全球布局、打造国际品牌，增强全球价值链掌控力。提升发展质量效益，加强国有资本运作和价值管理，促进国有资本在有序流动中提升价值、提高收益。坚持以出资人为主导，推动中央企业深化战略性重组、专业化整合，确保中央企业真正成为具有核心竞争力的、对实体经济能够发挥引领带动作用的、名副其实的国家队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化国有企业改革，激发“三个转变”强大动力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现“三个转变”需要好的制度机制作保障，深入推进国企改革三年行动要朝着实现“三个转变”聚焦发力。加快完善中国特色现代企业制度，全面落实“两个一以贯之”要求，把加强党的领导和完善公司治理统一起来，形成适应市场化、国际化、法治化新形势的现代治理模式，强化实现“三个转变”制度优势。深化混合所有制改革，积极引入战略投资者，支持引导战略投资者参与公司治理，促进各类所有制企业在“三个转变”中取长补短、共同发展。健全市场化经营机制，推动建立职业经理人制度，完善市场化薪酬分配机制，深化实施“科改示范行动”等专项工程，让广大经营管理人才、科技人才和工匠标兵在推进“三个转变”中大展身手、建功立业，成为实现“三个转变”最富创造力的主力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进科技自立自强，夯实“三个转变”战略支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕推动高质量发展、构建新发展格局，坚持把科技创新作为“头号任务”，大力实施创新驱动发展战略，持续加大研发投入力度，优化研发支出结构，不断强化国家战略科技力量。努力打造科技攻关重地，积极与国家攻关计划对接，针对工业母机、高端芯片、基础软件、新材料、大飞机、发动机等产业薄弱环节，联合行业上下游、产学研力量开展协同攻关，发挥创新联合体优势作用，进一步把最优秀的人才、最急需的资源、最先进的设备集中配置到攻关任务上来，在解决“卡脖子”问题上实现更多更大突破。努力打造原创技术“策源地”，积极融入国家基础研究创新体系，主动承担重大项目，进一步加大原创技术研发投入，在信息、生物、能源、材料等方向，加快布局一批基础应用技术；在人工智能、空天技术、装备制造等方面，加快突破一批前沿技术；在电力装备、通信设备、高铁、核电、新能源等领域，加快锻造一批长板技术，不断增强行业共性技术供给。努力打造科技创新“特区”，深入落实激励机制，坚持特殊人才特殊激励，对重点科研团队一律实行工资总额单列，对科技人才实施股权和分红激励等中长期激励政策，建设更多高水平研发平台和新型研发机构，赋予科研人员更大自主权、给予更大容错空间，在中央企业形成创新创业浓厚氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大力发展智能制造，探索“三个转变”重要途径&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　牢牢把握制造业转型升级的内在需求和创新发展的重大机遇，在新一轮科技革命和产业变革浪潮中发挥龙头作用。推动传统产业转型升级，促进传统产业高端化、智能化、绿色化，推广先进适用技术，聚焦智慧能源、智能交通和智能建造等领域，扩大制造业设备更新和技术改造投资，打造一批数字化转型标杆企业。推进新兴产业发展壮大，适应数字产业化、产业数字化要求，持续推进5G网络、数据中心、物联网、卫星互联网等新型基础设施建设，加快培育一批云计算、大数据、集成电路、人工智能等领军企业，深入推进数字经济、智能制造、生命健康、新材料等战略性新兴产业发展，打造未来发展新优势。促进产业链供应链有效协同，坚持“两个毫不动摇”，充分发挥中央企业示范带动作用和产业引领功能，牵头组织产业联盟，加强与产业链相关企业的协调合作，提高产业链协作效率，促进深度交流、资源共享、优势互补，打造发展融合、利益共享的良好生态，形成产业链有序竞合新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;培育世界一流企业，做强“三个转变”引领力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大企业在引领科技创新、支撑产业发展上具有无可替代的重要作用，必须加快建设世界一流企业。夯实一流的管理基础，加快推进对标世界一流管理提升行动，对标世界一流补短板、强弱项，不断提升核心竞争力，广泛运用先进管理方法和管理手段，在战略管理、组织管理等重点领域全面发力。加强企业管理体系和管理能力建设，努力提高产品和服务质量，加快形成有利于高质量发展的指标体系、标准体系、绩效评价，不断夯实制造业高质量发展的基础。建设一流的人才队伍，大力弘扬企业家精神，培养更多具有全球战略眼光、市场开拓精神、管理创新能力和社会责任感的企业家，打造高素质专业化的科技、管理、技能人才队伍，特别是加快培养一批急需紧缺的科技领军人才和高水平创新团队，为中国制造高质量发展提供坚实人才保障。打造一流的企业品牌，鼓励企业加强品牌战略研究和全面质量管理，将品牌意识融入企业生产经营全过程，以质量创品牌，以服务优品牌，讲好品牌故事，塑造品牌形象，提升品牌价值，打造更多具有国际影响力的知名品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深入贯彻落实习近平总书记关于“三个转变”重要指示精神，大力发展实体经济特别是加快振兴我国装备制造业，是各类所有制企业的共同使命和重大责任。我们将更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，大力推进制造业创新发展、转型升级、提质增效，推进制造强国建设、塑造我国国际合作和竞争新优势，为全面建设社会主义现代化国家作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系国务院国资委副主任）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759504.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：1-4月国企总营收同比增32.2% 国有经济运行稳步恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759566.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京5月28日电 （记者王震）财政部网站28日公布2021年1-4月全国国有及国有控股企业经济运行情况。1-4月，全国国有及国有控股企业（以下称国有企业）营业总收入222153.7亿元，同比增长32.2%，主要效益指标继续保持较高增速，国有经济运行呈现稳步恢复态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营业总收入方面，1-4月，国有企业营业总收入222153.7亿元，同比增长32.2%，两年平均增长8.4%。其中，央企126370.9亿元，同比增长27.6%，两年平均增长7.3%；地方国有企业95782.8亿元，同比增长38.9%，两年平均增长9.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　利润总额方面，1-4月，国有企业利润总额13617.8亿元，同比增长2.4倍，两年平均增长10.0%。其中，央企9610.8亿元，同比增长1.6倍，两年平均增长11.4%；地方国有企业4007.0亿元，同比增长9.6倍，两年平均增长7.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应交税费方面，1-4月，国有企业应交税费17476.7亿元，同比增长25.9%，其中，央企12489.2亿元，同比增长21.6%，地方国有企业4987.5亿元，同比增长38.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资产负债率方面，4月末，国有企业资产负债率64.3%，同比下降0.1个百分点，央企66.9%，同比下降0.7个百分点，地方国有企业62.7%，同比上升0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759566.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：精准推送税费优惠政策 惠及纳税人缴费人4.2亿人次</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759370.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月28日，国家税务总局举行新闻发布会。国家税务总局纳税服务司司长韩国荣表示，税务部门开展“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”，是在党史学习教育中结合自身实际开展“我为群众办实事”实践活动的重要举措，又是贯彻落实中办、国办印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》的有效载体。自2月份启动以来，各级税务机关积极推动百条便民利民措施落地落细，目前已落实58%，有效解决了纳税人缴费人的痛点难点问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据韩国荣介绍，主要体现在：一是坚定为民初心，党员担当意识更强。各级税务机关坚持党建引领，成立“党员先锋队”8400多个，设立“党员示范岗”4.3万个、“志愿服务团”3500余个，在志愿服务、宣传辅导、快速响应处理等方面勇于担当，让纳税人缴费人感受税务部门为民办实事的初心和决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是聚焦所需所盼，诉求反馈更畅。通过全面开展服务产品体验师活动、优化税费咨询响应、改进服务评价等方式，确保纳税人缴费人反映的问题能够第一时间整改。在2月份需求调查的基础上，持续开展问计问需活动，通过座谈、走访等方式向27万余户纳税人缴费人征集意见建议，帮助解决2.1万余个实际问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是坚持分类施策，优惠直达快享更准。精准推送税费优惠政策，形成针对小微企业等不同纳税人缴费人的政策包，分批次“一对一”推送，实现40批次税费优惠政策直达快享，惠及纳税人缴费人4.2亿人次。分类施策提供精细化服务，联合全国工商联开展“春雨润苗”专项行动，着力解决小微企业发展难题，构建常态联动机制。在办税服务厅设置“缴费人之家”或专窗，开辟特殊群体缴费绿色通道，组织开展“社保缴费上门帮办”活动，保障老年人、残疾人等特殊群体权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是改进办理方式，智能办税缴费更简。简并税费申报，5月1日起试点增值税、消费税和附加税费整合申报，6月1日起在全国推行财产和行为税合并申报，逐步实现多税种“一张报表、一次申报、一次缴款、一张凭证”。探索社保缴费“网上办”“掌上办”，推进社保缴费业务和经办业务线下“一厅联办”、线上“一窗联办”，多省税务部门已经在微信、支付宝等生活缴费端口陆续开通社保费缴纳、证明开具等功能。提速退税办理，推广退税全流程电子化，推行离境退税便捷支付和“即买即退”，不断便利纳税人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是突出刚柔并济，税法遵从度更高。推广“首违不罚”制度，公布第一批10项全国统一的税务行政处罚“首违不罚”事项清单，给予市场主体自我纠错、知错就改的空间，促进税法遵从。推进简易处罚网上办理，制定电子税务局简易程序处罚功能建设规范，目前已在长三角区域试点推行。提高监管精准度，坚持以风险为导向，以“双随机、一公开”为基本方式的监管模式，运用大数据提高对风险纳税人识别的精准度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩国荣表示，下一步，税务部门将全面贯彻落实中办、国办印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》要求，大力推行优质高效智能税费服务，加快建设“线下服务无死角、线上服务不打烊、定制服务广覆盖”的税费服务新体系。将结合“我为群众办实事”实践活动，重点紧盯“春风行动”措施落地和机制保障，在落实好百条措施的基础上，再适时推出新的便民办税缴费措施，把学党史、悟思想、办实事、开新局贯穿始终，推动“春风行动”走深走实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张明富）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210528/c629759370.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧洲反垄断样板戏？谷歌与法国接近和解 不接受也不否认</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210528/c629759468.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲反垄断高高举起，轻轻放下？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间周四，华尔街日报援引知情人士消息称，谷歌公司即将就法国对其发起的广告技术反垄断案达成和解。谷歌或将支付罚款，并进行整改，但不会接受也不会否认当局的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这起反垄断案主要针对的是谷歌作为网络广告买卖工具提供商滥用其市场支配地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　知情人士称，法国竞争管理局(French Competition Authority)指控谷歌的广告服务器DoubleClickfor Publishers(DFP)利用为多数大型出版商所使用的优势，为谷歌自家的在线广告竞拍服务AdX提供了许多竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，当局还指控谷歌的广告工具存在其他照顾自家产品的形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　知情人士称，为了平息法国当局的指控，谷歌表示愿意改善其AdX服务与其他广告服务商之间的协同性，并为竞争对手消除一些障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，该和解方案需要得到当局的批准，而当局存在否决该方案的可能。如果方案得到批准的话，和解决定预计将在未来几周内宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　知情人士还补充道，作为和解协议的一部分，谷歌不会接受也不会否认当局的指控。预计和解协议只会在法国有约束力，但是不排除谷歌会将其拓展到其他地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谷歌的发言人Leslie Pitterson没有对此事做出评论，但表示公司的第三方广告技术产品既适用于合作伙伴，也适用于竞争对手，“公司会持续接受意见并进行相应整改，以更好地服务于客户和更广泛的生态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谷歌的广告业务已经招致了多国反垄断机构的指控。去年12月，以得克萨斯为首的美国数个州就联合指控谷歌数字广告业务垄断。英国竞争管理机构则于今年1月启动了一项调查，旨在搞清楚谷歌浏览器中的用户跟踪工具是否会损害在线广告行业的竞争。欧盟委员会作为欧盟最高反垄断监管机构，也一直在调查谷歌的广告业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次法国的案件则源于2019年美国新闻集团(News Corp)法国全国性报纸《费加罗报》(Le Figaro)与比利时传媒集团Rossel向当局提起的投诉。法国当局花了大约一年时间调查此案，并于去年秋天指控谷歌违反了反垄断法。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210528/c629759468.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>