<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 19 Mar 2022 11:28:32 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家卫健委：向病例比较多和救治压力比较大的省份派出了国家专家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637622704.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637622704.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两会解读：夯实企业创新主体地位 充分发挥企业在创新中的主体作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637622290.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637622290.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：前两个月我国财政收入实现平稳开局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637622243.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637622243.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个体私营企业高质量发展现场会举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637622222.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637622222.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委新成立的科技创新局、社会责任局主要职责明确</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637622172.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637622172.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳定宏观经济大盘，3月以来多项减税降费政策密集落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637621883.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637621883.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院金融委：切实振作一季度经济 货币政策要主动应对</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637621201.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637621201.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办举行新闻发布会—— 坚持“动态清零”不动摇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637621674.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京3月18日电(记者王美华)国务院新闻办公室18日举行新闻发布会，介绍从严抓好疫情防控工作有关情况并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对近期全国局部地区发生的多起本土聚集性疫情，国家卫健委副主任、国家疾控局局长王贺胜表示，国家卫健委、国家疾控局积极指导各地加强科学防控、精准施策，坚持“外防输入、内防反弹”的总策略和“动态清零”的总方针不动摇，会同相关部门加强对疫情重点地区的防控指导，落实“早发现、早报告、早隔离、早治疗”要求，从严从实开展防控工作，坚决采取更加有效、更有针对性的措施，力争尽快有效控制局部聚集性疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“动态清零”防控成本效果如何？王贺胜指出，评价防控成本和效果，一般有四个评价维度。一是防控成本和防控效果。我国的总感染人数、发病人数、重症人数和死亡人数都非常少，防控成本效果比是高的。二是成本效率。我国的防控工作基本都在一到两个最长潜伏期内快速处置，快速扑灭疫情，成本效率比是高的。三是成本效用。我国保证了绝大多数地区、绝大多数民众正常的生产生活，减少了疫情带来的不便乃至心理等健康问题，在牺牲极少一部分人的正常活动和控制极少一部分区域流动的情况下，换取的是最广大地区和民众的正常生产生活。四是成本效益，即防控成本所带来的经济收益。这方面关键要算大账、算动态账，应该将全国作为一个整体，算大的经济账、大的社会账、大的民生账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“事实证明，‘动态清零’做法符合中国国情，符合科学规律，路子是对的、效果是好的。”王贺胜表示，坚持“动态清零”是我们14亿多人口大国当前务必守住的疫情防线，是对人民至上、生命至上理念最好的践行，也是对国际抗疫的最大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委日前公布的《新型冠状病毒肺炎诊疗方案(试行第九版)》提出，轻型病例不再收入到定点医院，而是采取集中隔离管理的措施，这是否意味着防控政策放松？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委医政医管局局长焦雅辉指出，第九版诊疗方案是基于我国这两年来的抗疫实践，特别是在对德尔塔毒株和奥密克戎毒株临床病例的观察和研究的基础上作出的修订，这并不意味着防控政策放松，而是更加科学、更加精准、更加有针对性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委副主任曾益新介绍，全国60岁及以上人口有2.64亿，还有5200万60岁以上的老年人没有完成疫苗的全程接种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“老年人免疫功能相对于年轻人要弱，且大多有各种基础疾病，一旦感染新冠病毒，发生重症和死亡的风险远远高于年轻人。”曾益新指出，疫苗接种对于预防重症、预防死亡有很好的作用；老年人和有基础疾病的人群最需要保护，也最需要接种疫苗。未来要进一步提高老年人的疫苗接种率。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637621674.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委组织召开“加强信用信息共享应用促进中小微企业融资”全国视频会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637621308.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻党中央、国务院关于加强涉企信用信息归集共享、缓解中小微企业融资难题的决策部署，落实《国务院办公厅关于印发加强信用信息共享应用促进中小微企业融资实施方案的通知》（国办发〔2021〕52号，以下简称《通知》）要求，切实提高中小微企业贷款覆盖面、可得性和便利度，2022年3月18日，国家发展改革委组织召开“加强信用信息共享应用促进中小微企业融资”全国视频会，推广地方先进经验，部署下一步工作。国家发展改革委党组成员、秘书长赵辰昕主持会议，重庆市、青岛市和大连市在会上作了经验交流发言，工业和信息化部、人民银行和银保监会有关负责同志分别介绍了相关领域工作进展情况并提出工作要求，国家发展改革委党组成员、副主任连维良出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，中小微和个体工商户是国民经济的生力军，是扩大就业、改善民生、促进创新创业的重要力量，发挥信用作用支持中小微企业融资具有深远意义。近年来，按照党中央、国务院决策部署，在有关部门的共同努力下，中小微企业融资难题有所缓解，但与企业的需求相比仍有不小差距，尤其是信用贷款的获取难度更大。加强信用信息归集共享、深化大数据开发利用能够有效缓解银企信息不对称难题，对于推动金融资源向中小微企业倾斜具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，下一步贯彻落实《通知》要求要把握三个关键。一是要提升归集共享数据规模，同步推进国家层面与地方层面信用信息共享，做到多种共享方式相结合。二是要提升平台网络的渗透水平，构建全国一体化融资信用服务平台网络，同时严守信息安全和市场主体权益保护的底线。三是要提升支持政策的含金量，拿出务实管用的措施，帮助金融机构降低成本、分担风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各地区各部门要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，进一步提高政治站位，坚决按照《通知》明确的时间表、路线图，抓实抓细各项工作任务，将信用支持金融服务实体经济引向深入，以优异成绩迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参加会议的还有最高人民法院、司法部、财政部、人力资源社会保障部、自然资源部、生态环境部、住房城乡建设部、农业农村部、海关总署、税务总局、市场监管总局、国家知识产权局、国家版权局等部门有关负责同志，以及国家发展改革委财金司、国家公共信用信息中心有关负责同志。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637621308.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政政策靠前发力 前2月支出进度逾14%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637621726.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者赵白执南&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部3月18日公布的数据显示，1月至2月累计，全国一般公共预算收入46203亿元，同比增长10.5%；全国一般公共预算支出38227亿元，同比增长7%。1月至2月一般公共预算支出进度达14.3%。专家表示，这体现了财政政策靠前发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　收入方面，1月至2月，全国税收收入40812亿元，同比增长10.1%；非税收入5391亿元，同比增长13.7%。税收收入中，证券交易印花税737亿元，同比增长10.7%；车辆购置税591亿元，同比下降14.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士分析，全国非税收入同比增长13.7%，是由于受能源资源价格上涨影响，石油特别收益金专项收入、矿产资源专项收入较快增长，加上盘活闲置资产，带动国有资源(资产)有偿使用收入增长，以及部分地区从近几个月土地出让收益中计提的教育资金收入、农田水利建设资金收入年初集中入库，带动专项收入增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“财政收入增速达两位数水平，意味着未来一段时间内积极财政政策发力仍有支撑。”中国社科院财经战略研究院财政研究室主任何代欣说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从财政支出看，1月至2月，全国一般公共预算支出同比增长7%。其中，科学技术支出、交通运输支出、节能环保支出同比增长15.5%、14%、11.9%。同期债务付息支出同比下降12.9%。何代欣表示，1月至2月预算支出进度达14.3%，民生和重点领域支出得到有力保障，体现了财政政策靠前发力的积极取向。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637621726.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚！证监会联手财政部重磅出手 加大财务造假处罚力度 重点关注这类风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637621877.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月18日，财政部、证监会联合发布《关于进一步提升上市公司财务报告内部控制有效性的通知》(下称《通知》)，加强对上市公司实施企业内部控制规范的管理、指导和监督，规范会计师事务所内部控制审计行为，提升上市公司财务报告内部控制有效性和会计信息质量，强化资本市场领域财会监督力度。 &lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/28767e38077ae1430d1b5834cf7f34e2.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，部分上市公司仍存在对内部控制重视程度不够、内部控制缺陷标准不恰当、内部控制评价和审计未充分发挥应有作用等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对当前多发的上市公司财务造假和相关内部控制缺陷，《通知》指出，应提升上市公司财务报告内部控制有效性，主要目标是评估和应对为迎合市场预期或特定监管要求、谋取以财务业绩为基础的私人报酬最大化、骗取外部资金、侵占资产、违规担保、内幕交易、操纵市场等动机，对财务报告信息作出虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏的风险，特别是防范上市公司董事、监事、高级管理层和实际控制人等“关键少数”的舞弊风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还明确，政府监管部门将形成合力，强化对上市公司和会计师事务所监管。财政部、证监会等监管部门将重点关注上市公司财务报告内部控制有效性情况、内部控制信息披露情况和内部控制重大缺陷整改情况，加大对财务造假和审计舞弊案例的处罚力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来看五大要点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1要点一：提升上市公司财务报告内部控制有效性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内部控制特别是财务报告内部控制，是加强财会监督、遏制财务造假、提高上市公司会计信息质量的重要基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，应充分认识加强财务报告内部控制的重要意义。有关地方和单位要高度重视，切实提升上市公司财务报告内部控制的有效性，充分发挥内部控制在上市公司财务报告中的控制关口前移、提升披露透明度、保护投资者权益等重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对当前多发的上市公司财务造假和相关内部控制缺陷，《通知》指出，应提升上市公司财务报告内部控制有效性，主要目标是评估和应对为迎合市场预期或特定监管要求、谋取以财务业绩为基础的私人报酬最大化、骗取外部资金、侵占资产、违规担保、内幕交易、操纵市场等动机，对财务报告信息作出虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏的风险，特别是防范上市公司董事、监事、高级管理层和实际控制人等“关键少数”的舞弊风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》进一步明确了提升上市公司财务报告内部控制有效性的7个重点领域，分别是：资金资产活动相关舞弊和错报的风险与控制、收入相关舞弊和错报的风险与控制、成本费用相关舞弊和错报的风险与控制、投资活动相关舞弊和错报的风险与控制、关联交易相关舞弊和错报的风险与控制、重要风险业务和重大风险事件相关的风险与控制、财务报告编制相关的风险与控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2要点二：加强上市公司资管舞弊风险评估与控制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在资金资产活动相关舞弊和错报的风险与控制方面，《通知》提出，要加强资金资产管理舞弊风险评估与控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是关注为侵占资金资产、粉饰财务报表等目的，伪造、篡改或销毁原始凭证，隐瞒、截留或侵占收入，私签支票，盗用印鉴，违规提现，虚列费用，设账外账、小金库，伪造或篡改银行单据，资产私用，违规担保等相关风险。 二是关注不相容岗位的有效分离，资金资产交易真实性，账账、账证、账实一致性等相关内部控制流程和控制措施的有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还提出，要加强资金资产活动相关账户及财务报表列报的风险评估与控制。关注货币资金、固定资产、在建工程、存货、无形资产、长期股权投资等报表项目或类别下资金与资产相关账户的发生额、准确性、确认时点、计量金额以及列报风险；关注资金归集管理、银行账户管理、票据管理、支付与授权审批管理、资产管理、坏账管理、担保管理等控制措施的有效性；关注违规占用资金的风险，加强对大股东借款、担保、投融资等活动的审核、追踪、预警和披露的控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3要点三：关注以投资活动为名进行财务报表粉饰的风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在投资活动相关舞弊和错报的风险与控制方面，《通知》提出，要加强投资活动舞弊风险评估与控制。关注为完成业绩对赌、业绩承诺、满足股权激励行权条件、符合市场预期业绩等目的，以投资活动为名进行财务报表粉饰以及其他影响交易真实性、价格公允性的风险；关注对交易标的真实性、交易价格公允性、交易信息披露真实完整性等内部控制流程和控制措施的有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还提出，要加强投资活动相关账户及财务报表列报的风险评估与控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是关注投资活动的论证与决策控制，包括对投资目标、规模、方式、资金来源、风险与收益等进行评价与控制，在立项与决策、评估与审计、交易价格确定、交易合同管理、股权转让办理和会计核算等重要环节和领域建立并实施有效的内部控制流程和控制措施。 二是关注投资活动相关的资产、负债、所有者权益等账户和列报等风险。 三是关注投后管理内部控制的有效实施，包括股权变更、债务管理、商誉减值测试及减值计提、担保管理、人员委派与考核、股东事务管理等。 四是关注对子公司或投资项目的管控，上市公司应要求子公司或投资项目在规定的合理时间内建立并有效实施内部控制，以便追踪监控子公司或投资项目进展，定期评估风险和内部控制缺陷，并强化整改落实和责任追责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4要点四：重点关注“关键少数”舞弊风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财务报告编制相关的风险与控制方面，《通知》提出，要加强财务报告流程相关风险评估与控制。关注会计政策和会计估计选择与变更、合并报表范围确定、重大会计事项处理、交易确认时点、合并抵销、披露事项等财务报告编制和审批流程，评估财务报告错报风险所对应控制措施的有效性；关注财务报告在收入和成本确认、关联交易、担保、并购重组、期后重大会计调整、持续经营等方面可能存在漏报、错报、侵占上市公司利益等风险的评估和控制的有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，要重点关注“关键少数”舞弊导致的财务报告重大错报风险，并建立有效的反舞弊机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是实施有效措施，确保上市公司与其控股股东、实际控制人及其关联方不违反法律法规和公司章程干涉上市公司的运作。 二是形成有效机制，确保股东(大)会、董事会、监事会、管理层在决策、执行和监督等方面的分工和制衡，完善公司治理。 三是明确董事会、管理层与相关部门在反舞弊工作中的职责权限，建立舞弊线索的发现、举报、调查、处理、报告和纠正程序，确保举报、投诉渠道通畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5要点五：加大对财务造假和审计舞弊案例处罚力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还强调，上市公司作为第一责任人，要确保财务报告内部控制有效实施。上市公司应当根据企业内部控制规范和本通知要求，建立健全内部控制制度，科学、客观认定内部控制缺陷，重点对7个领域的财务报告内部控制有效性进行评价，出具年度内部控制评价报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会计师事务所要发挥审计监督作用，重点审计财务报告内部控制有效性。会计师事务所在开展财务报表审计时，如拟信赖上市公司控制运行的有效性，应当设计和实施控制测试，重点对上述7个领域的财务报告内部控制有效性进行评价，获取与审计相关的内部控制在整个拟信赖期间运行有效的审计证据，并保持职业怀疑，高度关注由舞弊导致的重大错报风险和管理层凌驾于控制之上的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，政府监管部门将形成合力，强化对上市公司和会计师事务所监管。财政部、证监会等监管部门加强统筹协调、形成工作合力，加强对上市公司内部控制有效性评估和会计师事务所执业质量检查，重点关注上市公司财务报告内部控制有效性情况、内部控制信息披露情况和内部控制重大缺陷整改情况，加大对财务造假和审计舞弊案例的处罚力度，不断增强上市公司财务报告内部控制有效性，持续提升监管效能。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637621877.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>落实落细疫情防控 上交所两部门紧急出台若干举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637622253.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，上交所3月18日晚间发布紧急通知称，为贯彻落实国务院金融委专题会议精神，支持近期新冠疫情严重地区，落实落细统筹疫情防控和经济社会发展各项工作，积极回应市场主体合理诉求，以切实解决信用类债券及科创板项目申报和回复工作中的实际困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，上交所债券业务部通知称，自即日起暂缓计算公司债券、资产支持证券的反馈意见回复时限和中止后触发终止时限，恢复计算时间将根据疫情防控情况另行通知；由于疫情原因无法获得相关签字、盖章，可先由主承销商出具说明并开展发行相关工作，后续及时补充提交签字、盖章文件；上交所债券业务部设立信息披露专项服务通道，就本次疫情涉及的信息披露及相关业务接受咨询，支持做好当前疫情防控及相关信息披露工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上交所科创板上市审核中心当晚亦向市场参与人发布通知，疫情防控期间，正常受理发行人和保荐机构提交的相关申请；对于无法在规定时限内回复审核问询或完成尽职调查等工作的，可以提出申请，经上交所同意后予以中止审核；项目申报及回复过程中，因受疫情影响无法现场预约沟通的，可申请采取线上方式进行沟通咨询。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637622253.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管部门去年受理投诉举报咨询 2381.2万件 为消费者挽回损失55.5亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637621351.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者日前从国家市场监督管理总局获悉：2021年，全国市场监管部门通过全国12315平台等渠道共受理消费者投诉举报咨询2381.2万件，为消费者挽回经济损失55.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，市场监管部门进一步整合优化12315工作体系，畅通消费者投诉举报渠道，推动投诉举报业务整体运转。稳步实施12315“五级联动效能评价”，通过构建有群众参与的全局性、动态性评价体系，调解成功率提高30.9个百分点，投诉举报处理时长缩短15.41天，消费维权效能明显提升。全面推进“聚焦保护消费者权益，开展更换退货无障碍活动”，先后推出“赔偿垫付、异地退货、厂商一体、金融助力”等创新举措，鼓励引导3.3万家大型零售商超、2.1万家品牌连锁企业、7840家行业龙头企业、1119家景区实体店自愿承诺“线下七日无理由退货”，促使商家诚信经营、提升产品质量。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637621351.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高水平开放笃行不怠 中国“磁吸力”依然强劲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637621650.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年前两月，我国外贸外资迎来“开门稳”“开门红”。当前世界百年变局和世纪疫情交织，全球开放共识弱化，经济复苏挑战重重，但中国市场“磁吸力”强劲，外贸外资数据展现了中国经济发展的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，新冠肺炎疫情发生以来，中国外贸顶住压力，实现较快增长。特别是2021年年内，相继突破5万亿美元、6万亿美元两个关口，规模创新高、质量稳步提升。外贸为保持中国经济平稳运行发挥了重要作用。外资方面，2021年，中国吸引外资历史上首次突破万亿元人民币大关，达到1.1万亿元，创造了新的纪录，实现引资规模和质量“双提升”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些逆势取得的成绩与中国持续推进实施高水平对外开放密不可分。关税更低、“清单”更短，营商环境更优，中国对外开放的大门越开越大。广交会、服贸会、进博会、消博会，四大盛会搭建互利共赢的合作平台，成为中国畅通国内国际“双循环”的生动实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国对外开放之路是坚定的。2022年政府工作报告提出，扩大高水平对外开放，充分利用两个市场两种资源，以高水平开放促进深层次改革、推动高质量发展。深化多双边经贸合作，推动与更多国家和地区商签高标准自贸协定，坚定维护多边贸易体制。这再次释放了中国坚定扩大高水平推进对外开放的积极信号，表明了中国作为世界第二大经济体，愿与世界各国加强互利合作，实现共赢多赢的态度与承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望2022年，虽然在全球疫情持续的基础上，地缘政治冲突进一步加剧增添了中国经济恢复发展的外部不确定性，但我国稳外贸稳外资仍有较多支撑因素。我国外贸产业基础雄厚，具有强大的韧性，国内生产供给稳定优势明显。商务部近期表示，将继续推进中国-海合会、中国-以色列、中国-挪威、中国-厄瓜多尔、中日韩等自贸协定谈判，积极推进中国-东盟自贸区3.0版等自贸协定升级。德勤中国副首席执行官蒋颖认为，高标准自贸协定将为成员国和区域的经济复苏注入活力，为高质量发展赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国还将提高货物贸易零关税比例，深化通关便利化改革，放宽服务贸易和投资市场准入，积极参与数字经济、环境保护等新规则议题谈判，共同推动区域经济一体化和贸易投资自由化便利化。此外，中国还要增加服务业扩大开放综合试点，积极发展跨境电商等外贸新业态新模式，这些也将助力外贸持续增长。北京大学博雅特聘教授余淼杰认为，当前背景下，中国的全产业链优势将更加明显，其他国家将更加依赖中国的生产。到2022年年底，中国对外贸易顺差可以达到4万亿元以上，与去年规模相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开放的中国大市场，必将为各国企业在中国发展提供更多机遇。商务部介绍，今年前两个月，美国、德国实际对华投资分别增长36.4%和109.1%。其他主要外资来源地中，来自新加坡、韩国和“一带一路”沿线国家、东盟的投资均实现两位数以上的增长。商务部原副部长、中国国际经济交流中心副理事长魏建国预计，2022年全年中国实际使用外资的规模有望突破2000亿美元。更重要的是外商对中国的投资不仅在制造业，也会转向服务业。外商在中国市场的投资，依然还有更广阔的发展空间。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637621650.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>舒骆玫参赞出席第五届进博会推介会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637622180.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月18日，舒骆玫参赞应邀出席第五届进博会意大利线上推介会并致辞。中国国际进口博览局副局长刘福学、工商银行国际业务部副总经理王鲲、意中商会秘书长Marco Bettin、意大利外贸协会秘书长David Doninotti、意大利信用保险局上海代表处负责人Donato Morea等出席活动并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　舒参指出，新冠肺炎疫情深刻改变世界，但从未改变中国与世界分享发展机会和推动经济全球化的坚定决心和承诺。疫情背景下，进博会坚持举办，为促进全球贸易、助推世界经济复苏作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　舒参表示，中意两国经贸合作基础扎实，潜力巨大。2021年，双边贸易逆势上涨，创历史新高。自首届进博会以来，意大利政商两界均是其坚定支持者和积极参与者。欢迎意大利企业继续积极参展，充分利用进博会平台，将更多意大利高端产品引入中国消费市场，进一步促进对华出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次推介会由中国国际进口博览局、意中商会、意中基金会、意大利外贸协会联合组织举办，逾60家意企业参加推介会。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637622180.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制今天下午3点将召开新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637622511.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融界3月19日消息国务院联防联控机制定于3月19日(周六)下午3:00召开新闻发布会，国家卫生健康委疾控局、医政医管局负责同志和疫苗研发专班、中国疾控中心、北京地坛医院专家将出席，介绍从严从实、科学精准抓好疫情防控工作有关情况，并回答媒体提问。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637622511.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>退税红利减负“输血”，企业提振信心谋发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637621344.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年《政府工作报告》明确，对留抵税额提前实行大规模退税，助企业焕发生机。而已经从现行增值税留抵退税、所得税减免等优惠政策中受益的企业表示，国家的减税降费政策是“真金白银”的支持，不但为企业减负“输血”，缓解资金难题，也提振了企业发展的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全流程“一对一”服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;退税红利助企减轻资金压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年，税务部门为我们办理了增值税留抵退税、所得税减免等2400多万元，如雪中送炭，有效缓解了企业的资金周转压力，增添了企业战胜困难的底气。”优科制药财务负责人徐春芹动情地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，受疫情影响，优科制药经营遇到一些困难。国家税务总局南京市税务局第二稽查局干部在走访中了解到企业的实际情况，立即为企业匹配到增量留抵退税政策，并利用电话交流和税企微信群实时解答等方式，向企业负责人讲解必备的材料清单和增量留抵退税的计算方式，确保减税降费的红利直达企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为国家税务总局南京市六合区税务局组织青年服务队为科技企业孵化器送上优惠政策礼包，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为科创企业启航增添动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南京江沃物流有限公司的陈会计同样感受到，留抵退税带给企业有力的现金流支持，为企业“输血”“活血”。“139万元增值税增量留抵退税这么快就到账了，大大缓解了企业的资金压力，有了国家政策的大力扶持，企业肯定会越来越好！”陈会计说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，南京江沃物流有限公司为实现转型升级购入大批设备，积累了较大的留抵税额。“国家税务总局南京市栖霞区税务局在得知情况后，及时通知我们可以享受该项税收优惠政策，指定专人辅导我们办理增值税增量留抵退税，为税务局的精细服务点赞。”陈会计表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为帮助辖区内企业用足用好各类税费优惠政策，栖霞区税务局成立党员先锋队，通过税收大数据筛选出符合相关税费优惠政策的企业，开展全流程“一对一”服务，密切衔接前后环节，加快各部门之间流转速度，确保纳税人第一时间享受政策红利，畅通税收优惠政策落地的“最后一公里”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首席服务官送优惠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;留抵退税助企研发有动力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些年的税费‘礼包’一个接一个，去年的增值税留抵退税政策帮了我们企业大忙，企业发展也更踏实了。”收到刚到账的1.57亿元退税款，三门峡宝武铝业科技有限公司负责人智西巍高兴地介绍着企业的下一步发展计划，“有了这笔退税款，我们就有更多的资金可以投入到铝基新材料研发中心，为企业的高质量发展注入新动力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为国家税务总局三门峡市税务局首席服务官“点对点”对企业开展精细服务，送政策、解难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于河南的三门峡宝武铝业科技有限公司是一家从事铝产品加工制造的企业，在国内铝加工产业中处于领先地位，该项目也是东部央企中国宝武集团与中原大省深度结合、共谋发展的重点项目。为发挥税收服务经济社会发展的职能作用，国家税务总局三门峡市税务局推行首席服务官制度，“点对点”对企业开展精细服务，送政策、做辅导、解难题。针对企业增值税进项留抵较大，每年都有退税诉求的情况，三门峡市税务局成立工作专班，定向辅导宝武铝业办理该项业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“三年来，我们公司增值税留抵退税就有4亿多，退税越办越快，越办越顺畅，真心为好政策点赞，为税务局的工作效率点赞！”企业财务部部长霍一帆说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，三门峡市税务局成立税费支持政策落实工作专班，广泛开展政策宣传和解读，筛选符合优惠条件的纳税人缴费人提供全程辅导服务，不断简化审批流程，持续提升服务效能，快速完成受理、审核、核准、发放等退税全流程审核，为企业快速发展提供了强有力的资金支持，进一步优化营商环境，增强了市场主体的获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;志愿服务队上门走访&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业快速退税解决难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税务部门这次‘一对一、面对面’的涉税辅导真是一场及时雨，带来了‘真金白银’的好处。”娄底市中兴液压件有限公司办税员涂亮激动地说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家税务总局娄底经济技术开发区税务局工作人员在日常税收数据分析中发现娄底市中兴液压件有限公司实际为先进制造业企业，应享受先进制造业企业留抵退税政策按100%退税，但因行业登记错误仅按60%进行增量留抵退税，“重点企业志愿服务团队”立即上门走访，开展“一对一、面对面”涉税辅导，协助该公司变更国标行业登记，让纳税人比预期多享受留抵退税330余万元，真正做到了应享尽享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为国家税务总局娄底市税务局干部前往企业开展税费优惠政策宣传辅导，为企业纾困解难，助力企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前受行业发展周期性影响，公司生产经营形势较为严峻，特别是流动资金紧张，330余万元退税款及时到账，大大缓解了公司的资金压力，为企业研发生产注入了新的活力。”该公司办税员涂亮感慨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，为持续优化园区营商环境，娄底经济技术开发区税务局充分利用大数据筛选退税主体，采取“一企一策”“一对一”精准推送留抵退税政策，确保纳税人知政策、明优惠、懂操作。积极引导纳税人通过电子税务局申请退税，实现申请增值税留抵退税全程网上办、无纸化。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220318/c637621344.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>防范“关键少数”舞弊风险，这些行为被点名！两部门发文，提升上市公司财报内控有效性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637621586.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;财政部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;网站3月18&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;消息，&lt;/span&gt;财政部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、&lt;/span&gt;证监会&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;发布《关于进一步提升上市公司财务报告内部控制有效性的通知》。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》称，针对当前多发的上市公司财务造假和相关内部控制缺陷，提升上市公司财务报告内部控制有效性，主要目标是评估和应对为迎合市场预期或特定监管要求、谋取以财务业绩为基础的私人报酬最大化、骗取外部资金、侵占资产、违规担保、内幕交易、操纵市场等动机，对财务报告信息作出虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏的风险，特别是防范上市公司董事、监事、高级管理层和实际控制人等“关键少数”的舞弊风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;特别防范董监高等“关键少数”舞弊风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出的重点领域包括7个方面，具体是：资金资产活动、收入、成本费用、投资活动、关联交易等5个方面相关舞弊和错报的风险与控制，重要风险业务和重大风险事件相关的风险与控制，以及财务报告编制相关的风险与控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在收入相关舞弊和错报的风险与控制方面，《通知》要求，加强收入舞弊风险的评估与控制。一是关注为粉饰财务报表等目的虚增收入或提前确认收入，为报告期内降低税负、转移利润等目的少计收入或延后确认收入等相关风险。二是关注客户资信调查，交易合同商业背景的真实性，资金资产交易的真实性，销售模式的合理性和交易价格的公允性等内部控制流程和控制措施的有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在投资活动相关舞弊和错报的风险与控制方面，《通知》明确，加强投资活动相关账户及财务报表列报的风险评估与控制。一是关注投资活动的论证与决策控制，包括对投资目标、规模、方式、资金来源、风险与收益等进行评价与控制，在立项与决策、评估与审计、交易价格确定、交易合同管理、股权转让办理和会计核算等重要环节和领域建立并实施有效的内部控制流程和控制措施。二是关注投资活动相关的资产、负债、所有者权益等账户和列报等风险。三是关注投后管理内部控制的有效实施，包括股权变更、债务管理、商誉减值测试及减值计提、担保管理、人员委派与考核、股东事务管理等。四是关注对子公司或投资项目的管控，上市公司应要求子公司或投资项目在规定的合理时间内建立并有效实施内部控制，以便追踪监控子公司或投资项目进展，定期评估风险和内部控制缺陷，并强化整改落实和责任追责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财务报告编制相关的风险与控制方面，《通知》要求，重点关注“关键少数”舞弊导致的财务报告重大错报风险，并建立有效的反舞弊机制。一是实施有效措施，确保上市公司与其控股股东、实际控制人及其关联方不违反法律法规和公司章程干涉上市公司的运作。二是形成有效机制，确保股东（大）会、董事会、监事会、管理层在决策、执行和监督等方面的分工和制衡，完善公司治理。三是明确董事会、管理层与相关部门在反舞弊工作中的职责权限，建立舞弊线索的发现、举报、调查、处理、报告和纠正程序，确保举报、投诉渠道通畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专家：重视内控风控体系的建立&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上市公司的“关键少数”及其关联方交易行为的合规性，以及上市公司财报内控有效性问题一直备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会日前通报2021年案件办理情况时表示，年报审计仍为案发集中领域，共有16家会计师事务所在20余家公司的年报审计中涉嫌未勤勉尽责，有的一年内6次被证监会立案调查，风险内控失效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会还指出，违法占用担保案件仍有发生，大股东通过多种方式套取公司资金。2021年全年办理案件73起，同比增长69%。有的实际控制人直接划转上市公司资金，伪造银行对账单隐瞒占用；有的虚构工程款、投资款占用上市公司资金58亿元；有的实际控制人未经公司董事会或股东大会审议，擅自以上市公司名义为关联企业提供担保，合计约18亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江大学国际联合商学院数字经济与金融创新研究中心联席主任、研究员盘和林表示，《通知》重点针对“关键少数”控股股东通过内控来实施舞弊的行为，从收入、成本、资金活动、投资活动、关联交易、重大风险业务事件、财报编制七个方面推进内部控制提升有效性，强调了重点风险点；要求上市公司设立内部风险评估和控制体系，同时对潜在风险设置必要的应急处置机制，防患于未然，也是以内控来监督管理层和控股股东，推进资本市场信息披露质量的提升。《通知》明确了上市公司应关注的内控风险点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在武汉科技大学金融证券研究所所长董登新看来，上市公司财务报告质量的高低，很大程度反映了公司内部控制的有效性，上市公司应从内部构建完善的制度和防范机制，提升公司治理水平。上市公司董监高等“关键少数”应当充分认识内部控制的重要意义，可以考虑将内部控制纳入绩效考核中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“财务内控有效是上市公司实现高质量发展的标志之一，也是资本市场长期稳定发展的重要保障。”南开大学金融发展研究院院长田利辉说，《通知》强调了财务行为的正当性，防止当事人通过财务报表粉饰来误导投资者，防止当事人通过资金资产侵占来侵害公司利益。同时，《通知》明确了财务工作结构的规范性，要求不相容岗位要做到有效分离，从而实现不同人员之间的相互监督，形成内部控制。只有实现财务工作和人员岗位的规范运作，才能保证财务行为的正当正确，进而实现财务信息的真实准确。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637621586.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部证监会联合出手！加大上市公司财务造假处罚力度</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20220319/c637622403.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月18日，财政部、证监会联合发布《关于进一步提升上市公司财务报告内部控制有效性的通知》（下称《通知》），加强对上市公司实施企业内部控制规范的管理、指导和监督，规范会计师事务所内部控制审计行为，提升上市公司财务报告内部控制有效性和会计信息质量，强化资本市场领域财会监督力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（截图来源：财政部官网）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，部分上市公司仍存在对内部控制重视程度不够、内部控制缺陷标准不恰当、内部控制评价和审计未充分发挥应有作用等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对当前多发的上市公司财务造假和相关内部控制缺陷，《通知》指出，应提升上市公司财务报告内部控制有效性，主要目标是评估和应对为迎合市场预期或特定监管要求、谋取以财务业绩为基础的私人报酬最大化、骗取外部资金、侵占资产、违规担保、内幕交易、操纵市场等动机，对财务报告信息作出虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏的风险，特别是防范上市公司董事、监事、高级管理层和实际控制人等“关键少数”的舞弊风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还明确，政府监管部门将形成合力，强化对上市公司和会计师事务所监管。财政部、证监会等监管部门将重点关注上市公司财务报告内部控制有效性情况、内部控制信息披露情况和内部控制重大缺陷整改情况，加大对财务造假和审计舞弊案例的处罚力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升上市公司财务报告内部控制有效性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内部控制特别是财务报告内部控制，是加强财会监督、遏制财务造假、提高上市公司会计信息质量的重要基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，应充分认识加强财务报告内部控制的重要意义。有关地方和单位要高度重视，切实提升上市公司财务报告内部控制的有效性，充分发挥内部控制在上市公司财务报告中的控制关口前移、提升披露透明度、保护投资者权益等重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对当前多发的上市公司财务造假和相关内部控制缺陷，《通知》指出，应提升上市公司财务报告内部控制有效性，主要目标是评估和应对为迎合市场预期或特定监管要求、谋取以财务业绩为基础的私人报酬最大化、骗取外部资金、侵占资产、违规担保、内幕交易、操纵市场等动机，对财务报告信息作出虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏的风险，特别是防范上市公司董事、监事、高级管理层和实际控制人等“关键少数”的舞弊风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》进一步明确了提升上市公司财务报告内部控制有效性的7个重点领域，分别是：资金资产活动相关舞弊和错报的风险与控制、收入相关舞弊和错报的风险与控制、成本费用相关舞弊和错报的风险与控制、投资活动相关舞弊和错报的风险与控制、关联交易相关舞弊和错报的风险与控制、重要风险业务和重大风险事件相关的风险与控制、财务报告编制相关的风险与控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强上市公司资管舞弊风险评估与控制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在资金资产活动相关舞弊和错报的风险与控制方面，《通知》提出，要加强资金资产管理舞弊风险评估与控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是关注为侵占资金资产、粉饰财务报表等目的，伪造、篡改或销毁原始凭证，隐瞒、截留或侵占收入，私签支票，盗用印鉴，违规提现，虚列费用，设账外账、小金库，伪造或篡改银行单据，资产私用，违规担保等相关风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是关注不相容岗位的有效分离，资金资产交易真实性，账账、账证、账实一致性等相关内部控制流程和控制措施的有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还提出，要加强资金资产活动相关账户及财务报表列报的风险评估与控制。关注货币资金、固定资产、在建工程、存货、无形资产、长期股权投资等报表项目或类别下资金与资产相关账户的发生额、准确性、确认时点、计量金额以及列报风险；关注资金归集管理、银行账户管理、票据管理、支付与授权审批管理、资产管理、坏账管理、担保管理等控制措施的有效性；关注违规占用资金的风险，加强对大股东借款、担保、投融资等活动的审核、追踪、预警和披露的控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注以投资活动为名进行财务报表粉饰的风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在投资活动相关舞弊和错报的风险与控制方面，《通知》提出，要加强投资活动舞弊风险评估与控制。关注为完成业绩对赌、业绩承诺、满足股权激励行权条件、符合市场预期业绩等目的，以投资活动为名进行财务报表粉饰以及其他影响交易真实性、价格公允性的风险；关注对交易标的真实性、交易价格公允性、交易信息披露真实完整性等内部控制流程和控制措施的有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还提出，要加强投资活动相关账户及财务报表列报的风险评估与控制。一是关注投资活动的论证与决策控制，包括对投资目标、规模、方式、资金来源、风险与收益等进行评价与控制，在立项与决策、评估与审计、交易价格确定、交易合同管理、股权转让办理和会计核算等重要环节和领域建立并实施有效的内部控制流程和控制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是关注投资活动相关的资产、负债、所有者权益等账户和列报等风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是关注投后管理内部控制的有效实施，包括股权变更、债务管理、商誉减值测试及减值计提、担保管理、人员委派与考核、股东事务管理等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是关注对子公司或投资项目的管控，上市公司应要求子公司或投资项目在规定的合理时间内建立并有效实施内部控制，以便追踪监控子公司或投资项目进展，定期评估风险和内部控制缺陷，并强化整改落实和责任追责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重点关注“关键少数”舞弊风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财务报告编制相关的风险与控制方面，《通知》提出，要加强财务报告流程相关风险评估与控制。关注会计政策和会计估计选择与变更、合并报表范围确定、重大会计事项处理、交易确认时点、合并抵销、披露事项等财务报告编制和审批流程，评估财务报告错报风险所对应控制措施的有效性；关注财务报告在收入和成本确认、关联交易、担保、并购重组、期后重大会计调整、持续经营等方面可能存在漏报、错报、侵占上市公司利益等风险的评估和控制的有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，要重点关注“关键少数”舞弊导致的财务报告重大错报风险，并建立有效的反舞弊机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是实施有效措施，确保上市公司与其控股股东、实际控制人及其关联方不违反法律法规和公司章程干涉上市公司的运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是形成有效机制，确保股东（大）会、董事会、监事会、管理层在决策、执行和监督等方面的分工和制衡，完善公司治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是明确董事会、管理层与相关部门在反舞弊工作中的职责权限，建立舞弊线索的发现、举报、调查、处理、报告和纠正程序，确保举报、投诉渠道通畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大对财务造假和审计舞弊案例处罚力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还强调，上市公司作为第一责任人，要确保财务报告内部控制有效实施。上市公司应当根据企业内部控制规范和本通知要求，建立健全内部控制制度，科学、客观认定内部控制缺陷，重点对7个领域的财务报告内部控制有效性进行评价，出具年度内部控制评价报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会计师事务所要发挥审计监督作用，重点审计财务报告内部控制有效性。会计师事务所在开展财务报表审计时，如拟信赖上市公司控制运行的有效性，应当设计和实施控制测试，重点对上述7个领域的财务报告内部控制有效性进行评价，获取与审计相关的内部控制在整个拟信赖期间运行有效的审计证据，并保持职业怀疑，高度关注由舞弊导致的重大错报风险和管理层凌驾于控制之上的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，政府监管部门将形成合力，强化对上市公司和会计师事务所监管。财政部、证监会等监管部门加强统筹协调、形成工作合力，加强对上市公司内部控制有效性评估和会计师事务所执业质量检查，重点关注上市公司财务报告内部控制有效性情况、内部控制信息披露情况和内部控制重大缺陷整改情况，加大对财务造假和审计舞弊案例的处罚力度，不断增强上市公司财务报告内部控制有效性，持续提升监管效能。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20220319/c637622403.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“全球经济信心指数调查”显示：2022年全球贸易增长和跨境投资将呈现进一步向好态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637622639.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年全球经济能否进一步复苏，哪些经济体、哪些产业将领先一步发展？全球产业链供应链将逐渐开始实质性调整，中国“世界工厂”的地位是否会面临削弱？中国经济增长的态势如何？全球政商学界对于全球经济和各国的增长前景信心如何？3月18日举行的《财经智库》全球经济信心指数发布活动上的“全球经济信心指数调查”（以下简称“调查”）给出了答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查对2022年全球经济及中国经济增长、国际贸易、对外投资、汇率、股市、大宗商品、风险事件和产业机会进行研判，解析全球及中国经济增长的影响因素，发掘经济增长的产业动力，展望全球经济发展前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查显示，经历2021年全球的恢复性高增长后，2022年全球经济仍将处于疫情后复苏进程中，虽然增速会比2021年有所回落，但将显著高于正常的潜在增长率水平。受益于国际运输瓶颈逐步消除，以及各国产业链逐步恢复等因素，2022年全球贸易增长和跨境投资将呈现进一步向好态势，并支撑全球经济进一步复苏。但各国复苏进程及宏观政策的不同步性，包括主要发达经济体有可能实施紧缩性货币政策以应对通胀，俄乌战争刺激石油、粮食等大宗商品价格进一步上涨，部分重要原材料供应受阻及后继的对俄制裁与反制裁斗争，仍然使2022年全球经济充满巨大的风险和不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受访者认为，中国经济规模大发展韧性强的优势将发挥重要支撑作用，再加之宏观政策具有腾挪空间，2022年全国汇市、股市将平稳向好，中国的“世界工厂”地位基本稳固。近年来包括将来一段时期，中国的劳动力成本将持续处于上升通道中，但我国先进数字技术水平在全球处于较领先水平，数字化智能化升级具有较大的提升生产效率降低成本的空间，产学研各方面高度重视对关键产品、关键原材料和零部件等的技术攻关也有助于提升整体工业的技术水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受访者认为2022年中国经济最大的风险是居民对收入增长预期不足、国内疫情管控长期严格、国际经贸环境恶化影响出口和关键产品进口，以及就业困难和消费疲软等，需要采取有效措施提升收入增长预期，进一步精准化疫情防控措施，降低医疗教育等刚性支出以提高收入扩大消费，同时还要更好地发挥民间投资重要作用促进有效投资，并进一步释放创新活力，着力培育和发展新能源、信息技术服务、智能网联汽车、生物制品和医药等重点新兴行业，发挥&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新经济的带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次调查受访者共792名，其中，企业界占37.0%，金融机构占16.6%，学界占11.9%，媒体界占19.4%，政府机构占7.6%，境外人士占4.3%，匿名为3.2%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637622639.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1至2月财政收入平稳开局 证券交易印花税同比增长10.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637621652.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部昨日发布的数据显示，今年1—2月累计，全国一般公共预算收入同比增长10.5%，实现财政收入平稳开局。其中，证券交易印花税同比增长10.7%。 全国一般公共预算支出同比增长7%，预算支出进度14.3%，为近5年最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，前2月全国一般公共预算收入同比增长10.5%，除经济增长外，主要受工业生产者出厂价格涨幅仍处高位以及部分去年缓税收入今年初入库等因素带动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政预算绩效专委会副主任委员张依群在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o9akyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者采访时表示，财政收入不仅有效对冲了大规模减税降费所带来的影响，而且积极财政政策所激发的市场主体活力正在得到持续释放，也为完成全年经济增长目标打下了良好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张依群分析称，从1—2月全国财政收入情况看，一季度实现财政收入“开门红”应该没有问题。全年财政收入虽然面临巨大的减税降费冲击，但增速预计会与经济增速大体持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从税收收入看，除车辆购置税、土地和房地产相关税收外，其他税收均实现增长。其中，个人所得税同比增长46.8%。财政部表示，主要是今年春节早于去年，集中发放职工年终奖金分红应缴的个人所得税2月入库较多（去年在3月较多），以及工资薪金增长带动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券交易印花税737亿元，同比增长10.7%。“印花税继续保持较快增长，股市交投活跃度稳步提升，社会投资意愿不断增强，更多资本流向新兴技术、高端制造业、绿色低碳、生物医药等高附加值、高前景行业，中国经济发展的潜能、动力和可持续性得到巩固和加强。”张依群认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，汽车和住房消费方面税收呈下降趋势，表明汽车、房地产消费不旺并正处于转型发展的阵痛期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从非税收入看，全国非税收入同比增长13.7%。财政部表示：一是受能源资源价格上涨影响，石油特别收益金专项收入、矿产资源专项收入较快增长，加上盘活闲置资产，带动国有资源（资产）有偿使用收入增长；二是部分地区从近几个月土地出让收益中计提的教育资金收入、农田水利建设资金收入年初集中入库，带动专项收入增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据也显示，全国一般公共预算支出同比增长7%，预算支出进度14.3%，为近5年最高，民生和重点领域支出得到有力保障。其中，教育支出增长9.1%，城乡社区支出增长7.6%，交通运输支出增长14%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637621652.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策暖风不断 市场稳定运行合力渐成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637621647.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;机构热议“维护资本市场平稳运行新举措”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月16日，国务院金融委专题会议召开后，证监会党委迅速召开扩大会议，作出八项重点工作部署。随后，证监会系统各单位积极行动起来，出台了一系列减费政策。其中，中国结算宣布降低股票类业务最低结算备付金缴纳比例，并减免部分登记结算费用；上交所、全国股转公司、北交所发布通知，对近期受疫情影响的五个省区市公司，免收2022年上市年费等相关费用；深交所发布通知，免收深市上市公司2022年度上市初费、年费和股东大会网络投票服务费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一系列政策接连出台，给市场吃下了“定心丸”。多家受访机构对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o9akyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者表示，近日政策暖风不断，将对资本市场稳定运行发挥了积极作用，市场稳定运行的合力正逐步形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创金合信基金首席经济学家魏凤春认为，在稳增长的前提下，国务院金融委召开会议，统一了思想，明确了行动路线，并督促各级政府与市场主体“知行合一”，避免了合成谬误可能造成的系统性风险。在此背景下，证监会迅速召开扩大会议，传达国务院金融委会议精神，并提出着重开展八项重点工作。这八条措施非常及时和有针对性，对稳定资本市场将发挥积极作用。此后，其它相关主体也推出有温度、有弹性的系列监管服务举措，不难看出正全力维护资本市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2022年美联储第一次加息，与其不得不紧缩相比，中国政策空间十足、动力十足。全力保增长是去年中央经济工作会议与2022年政府工作报告确定的重中之重的工作，同时国务院金融委会议统一了思想，落实了行动，我们会看到，在创新与高质量发展的路上，中国将越走越远，资本市场也将对此作出反应。”魏凤春说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601995','&amp;#x4E2D;&amp;#x91D1;&amp;#x516C;&amp;#x53F8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;中金公司&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;601995&lt;/a&gt;）投资银行部相关负责人也提到，“稳”是主基调，是当前国家聚焦高质量发展最为突出的关键词，是实现高质量发展的前提和保证。当前证监会多措并举，能够支持、维护市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会在部署下一阶段工作时提到，将落实政府工作报告各项任务，扎实推进全面实行股票发行注册制改革，完善民营企业债券融资支持机制，促进创业投资发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在招商基金研究部首席经济学家李湛看来，监管部门表态强调“维护资本市场平稳运行”，旨在稳定市场预期，提振市场信心。其中提到的“股票发行注册制改革、民营企业债券融资支持机制、促进创业投资发展”等均有利于完善资本市场长期制度机制建设，营造良好的资本市场投资环境，引导长期机构投资者积极参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601236','&amp;#x7EA2;&amp;#x5854;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601236/"&gt;红塔证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601236/"&gt;601236&lt;/a&gt;）研究所所长、首席经济学家李奇霖表示，这一系列政策体现了资本市场致力于服务实体经济发展的导向。随着注册制改革扎实推进，企业登陆资本市场的门将越开越大，这将为更多优秀企业提供分享资本市场改革红利的机会，也能够为资本市场输入新鲜血液，让国内投资者充分地分享优质企业的成长红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，李奇霖还提到，促进创业投资发展能够有效带动产业链上下游资源整合，促进经济结构调整和产业转型升级，增强经济发展新动能，并且还有助于通过提升创业热情，带来更多就业机会。随着监管对于创业投资发展的推动，相关法律法规和政策环境将进一步完善，从而促进创业投资市场健康稳定发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中金公司投资银行部前述负责人认为，全面注册制改革的背景下，券商投行应回归本源，做好本职工作，聚焦对行业理解与企业价值发现。与资产定价能力相匹配的，对行业、企业价值的深刻理解，将成为投行核心竞争力之一，投行须提高对行业理解及影响力，发挥价值挖掘作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会还部署，要发挥市场内生稳定机制作用，大力推动上市公司提高质量，鼓励上市公司加大增持回购力度，引导基金公司自购份额；完善有利于长期机构投资者参与资本市场的制度机制，加大对公募基金等各类机构投资者的培育，鼓励长期投资、价值投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，魏凤春认为，价值投资将继续成为未来市场主流的投资理念，高质量的优质上市公司将进一步成为核心资产的主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在李奇霖看来，目前我国已形成涵盖沪深交易所、北交所、新三板、区域性股权交易市场等在内的多层次资本市场体系，长期机构投资者参与比重逐步提升，对于完善多层次资本市场体系，构建市场良好生态将发挥重要作用，同时也有助于改善投资者结构、提高市场价格发现功能、优化资源配置效率。长期资金的引入，也体现了投资者对于国内资本市场价值投资的认可，有利于稳定市场预期，维护市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637621647.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年为消费者挽回经济损失55.5亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637621698.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据市场监督管理总局消息,2021年,全国市场监管部门通过全国12315平台等渠道共受理消费者投诉举报咨询2381.2万件,为消费者挽回经济损失55.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637621698.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>严查假证！人社部出手了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637622881.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人社部近日印发通知，对面向社会开展的与技能人员和专业技术人员相关的技术技能类培训评价发证活动进行专项治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近段时间以来，一些机构和单位以新职业的职业资格、职业技能等级等名义随意举办培训、评价、发证活动，乱收费、滥发证；一些机构和单位虚假或夸大宣传，甚至假冒权威机构名义组织培训、评价、颁发证书等，社会对此反映强烈。为维护广大人民群众的合法权益，维护社会诚信和经济社会秩序，保障国家职业资格和职业技能等级制度体系规范运行，人社部拟对技术技能类“山寨证书”进行专项治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，各地区各部门各单位对面向社会开展的技术技能类培训评价发证活动进行全面核查。对违规使用有关字样和标识、虚假或夸大宣传、违规培训收费、故意混淆概念误导社会进行炒作、涉嫌欺骗欺诈等违规违法情况，进行专项治理，坚决纠正查处。人社部将会同有关部门对媒体报道和群众投诉举报集中的典型问题进行调查核实处理，建立“黑名单”制度，将违纪违规培训机构和评价机构纳入“黑名单”，对技术技能类培训评价发证活动实行常态化管理。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637622881.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部发布统计数据显示，今年前2个月—— 财政收入实现平稳开局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637621664.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220319/c637621664.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>