<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2019 03:41:19 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>第三轮中欧工商领袖和前高官对话落幕 关键问题达成共识</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529743.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529743.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高质量发展资本市场 防范化解金融风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529740.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529740.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“货币杠杆”过高是一切金融风险的源头</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529734.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529734.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>60亿美元中国主权债发行成功：3年期品种票息1.875% 20年期2.75%填补期限空白</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529690.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529690.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月工业利润同比下降9.9%，汽车制造业降幅持续收窄</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529592.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院《意见》：第二轮土地承包到期后再延长30年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529553.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529553.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：提高国有资本回报 推动资本预算市场化运作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529528.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529528.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办：大陆是台胞台企投资兴业的最佳选择</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529497.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529497.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最新世界纳税报告：中国纳税指数提升9位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529467.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529467.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>任正非在《经济学人》发表署名文章：我们处在爆炸式创新的前夜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529422.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>潘光伟：弥合外部数据鸿沟 需建立金融业与其他行业数据交互机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529421.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529421.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国驻英大使：中国愿与世界各国共同构建合作共赢的“蓝色伙伴关系”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529633.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ufq8ytTaz98tsay.png"/&gt;报道（记者 梁弢）：当地时间11月26日，国际海事组织第31届大会在伦敦召开。26日晚，中国驻英使馆与交通运输部在伦敦共同举办招待会，招待参加国际海事组织大会有关人员。中国驻英大使刘晓明在招待会上表示，中国将秉持共商共建共享的全球治理观，深度参与全球海洋治理，在相关领域不断深化与各国的互利合作，共同构建合作共赢的“蓝色伙伴关系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各国驻英国大使、高级专员、常驻国际海事组织代表、参加国际海事组织第31届大会代表团团长，以及国际海事组织等相关国际组织代表约300人出席了当晚的招待会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘晓明总结了中华人民共和国成立七十周年以来，中国海洋事业实现历史性跨越，成为国际海事组织发展重要参与者、国际航运业发展重要引领者和全球海洋治理重要贡献者的巨大成就。他指出，“习近平主席提出推动构建‘海洋命运共同体’，这是中国为全球海洋治理贡献的中国智慧、中国方案。中国秉持共商共建共享的全球治理观，深度参与全球海洋治理，在相关领域不断深化与各国的互利合作，共同构建合作共赢的“蓝色伙伴关系”。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后，刘晓明解释了构建“蓝色伙伴关系”的必要性和紧迫性，“各国将共同制定‘蓝色伙伴关系’，即合作共赢的海事合作。世界正在发生着深刻的变化，全球海事部门面临着重大的机遇与挑战。据世贸组织预测，全球贸易增长速度预计在2019年下降到1.2%，是十年来的最低点。因此，国际航运业比以往任何时候都更需要共同的努力来反对贸易保护主义，创造自由开放的经济环境。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部副部长刘小明就促进国际海运发展向各方提出三点倡议：凝聚共识、协调行动，共同应对国际海运可持续发展面临的挑战；注重实效、公平公正，推动国际公约和规则有效履行，共同提升全球海事治理能力；开放包容、合作共赢，努力建设健康、可持续、有韧性的国际航运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘小明强调，“今年9月，中国政府发布了《交通强国建设纲要》，将进一步深化交通运输开放合作，积极推动全球交通治理体系建设，努力构建互联互通、面向全球的交通网络，努力建设世界一流的国际航运中心，形成面向全球、互利共赢的交通运输开放合作新格局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘小明还指出，中国作为国际海事组织的重要成员，将一如既往地与各成员国密切合作，为实现国际海事组织“清洁海洋上的安全和高效航运”目标作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际海事组织是负责国际航运安全以及防止船舶造成海洋环境污染的联合国专门机构。中国已经连续30年当选其A类理事国，在海运温室气体减排、船舶能效、海上安全等重大议题上发挥了重要作用。今年是国际海事组织第31届大会，中国将再次竞选连任A类理事国。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529633.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前10个月工业利润同比下降2.9% 私营企业和小型企业利润保持稳定增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529581.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者苏诗钰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局11月27日发布的工业企业财务数据显示，2019年1月份至10月份，全国规模以上工业企业利润总额同比下降2.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局工业司高级统计师朱虹表示，1月份至10月份工业企业效益情况呈现以下特点，一是高技术制造业、战略性新兴产业和装备制造业利润增长加快；二是私营企业和小型企业利润保持稳定增长；三是外商及港澳台商投资企业利润降幅继续收窄；四是资产负债率下降；五是产成品存货周转有所加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体数据显示，1月份至10月份，高技术制造业、战略性新兴产业和装备制造业利润同比分别增长7.5%、5.3%和2.0%，增速比1月份至9月份分别加快1.2、0.7和1.1个百分点。其中，汽车制造业利润虽同比下降14.7%，但降幅比1月份至9月份收窄1.9个百分点；计算机通信和其他电子设备制造业利润同比增长6.0%，增速比1月份至9月份加快2.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月份至10月份，私营企业和小型企业利润同比分别增长5.3%和8.8%，与1月份至9月份大体持平。1月份至10月份，外商及港澳台商投资企业利润同比下降4.0%，降幅比1月份至9月份收窄0.2个百分点，已连续4个月呈降幅收窄态势。10月末，规模以上工业企业资产负债率为56.8%，同比降低0.5个百分点。其中，国有控股企业资产负债率为58.3%，降低0.7个百分点。10月末，规模以上工业企业产成品存货周转天数为17.3天，同比减少0.2天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱虹表示，10月份，工业企业利润同比下降9.9%，降幅比9月份有所扩大，主要受工业品出厂价格降幅扩大、生产销售增长放缓等因素影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑上官梦露)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529581.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院部署在自由贸易试验区开展“证照分离”改革全覆盖试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529547.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京11月15日电经李克强总理签批，国务院日前印发《关于在自由贸易试验区开展“证照分离”改革全覆盖试点的通知》(以下简称《通知》)，部署自2019年12月1日起，在全国自贸试验区开展“证照分离”改革全覆盖试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，按照党中央、国务院决策部署，持续深化“放管服”改革，进一步明晰政府和企业责任，全面清理涉企经营许可事项，分类推进审批制度改革，完善简约透明的行业准入规则，进一步扩大企业经营自主权，创新和加强事中事后监管，打造市场化、法治化、国际化的营商环境，激发微观主体活力，推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，要实现涉企经营许可事项全覆盖。建立清单管理制度，分级实施清单管理，将法律、行政法规、国务院决定和地方性法规、地方政府规章设定的涉企经营许可事项全部纳入清单，清单要定期调整更新并向社会公布，清单之外不得违规限制企业进入相关行业或领域，企业取得营业执照即可自主开展经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，要分类推进审批制度改革。对所有涉企经营许可事项按照直接取消审批、审批改为备案、实行告知承诺、优化审批服务等四种方式分类推进改革。对法律、行政法规、国务院决定设定的523项事项，直接取消审批13项，审批改为备案8项，实行告知承诺60项，其余442项采取压减材料和时限、延长或取消有效期等措施优化审批服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，要完善改革配套政策措施。规范企业登记经营范围与申办经营许可的衔接，强化涉企经营信息归集共享，持续提升审批服务质量和效率，创新和加强事中事后监管，坚持依法推进改革。根据《全国人民代表大会常务委员会关于授权国务院在自由贸易试验区暂时调整适用有关法律规定的决定》，3年内在各自贸试验区暂时调整适用《中华人民共和国对外贸易法》等6部法律有关规定；同时，在各自贸试验区暂时调整适用《中华人民共和国认证认可条例》等6部行政法规和《国务院对确需保留的行政审批项目设定行政许可的决定》有关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，国务院推进政府职能转变和“放管服”改革协调小组负责统筹领导全国“证照分离”改革全覆盖试点工作。国务院有关部门要聚焦企业关切，协调指导支持各自贸试验区妥善解决改革推进中遇到的困难和问题。有关省级人民政府和国务院部门要细化改革试点落地措施，制定实施方案并于2019年11月30日前向社会公布。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529547.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第二轮土地承包到期后再延长30年 赋予农民长久稳定地权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529636.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：党的十九大提出，保持土地承包关系稳定并长久不变，第二轮土地承包到期后再延长三十年。为充分保障农民土地承包权益，进一步完善农村土地承包经营制度，推进实施乡村振兴战略，中共中央、国务院26日就保持农村土地(指承包耕地)承包关系稳定并长久不变，提出意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见指出，要准确把握“长久不变”政策内涵，包括三项内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是保持土地集体所有、家庭承包经营的基本制度长久不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是保持农户依法承包集体土地的基本权利长久不变。同时要根据时代发展需要，不断强化对土地承包权的物权保护，依法保障农民对承包地占有、使用、收益、流转及承包土地的经营权抵押、担保权利，不断赋予其更加完善的权能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是保持农户承包地稳定。农民家庭是土地承包经营的法定主体，农村集体土地由集体经济组织内农民家庭承包，家庭成员依法平等享有承包土地的各项权益。农户承包地要保持稳定，发包方及其他经济组织和个人不得违法调整。各地可在农民自愿前提下结合农田基本建设，组织开展互换并地，发展连片种植。支持新型农业经营主体通过流转农户承包地进行农田整理，提升农业综合生产能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：邢斯馨责任编辑：王敬东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击收起全文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529636.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国资委权力和责任清单已修订</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529658.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委副主任、党委委员翁杰明11月27日表示，结合机构改革和职能调整情况，国务院国资委做好与《国务院国资委授权放权清单(2019版)》的有效衔接，及时修订国务院国资委权力和责任清单。(江聃)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529658.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办：第四次经济普查结果反映大陆营商环境优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529774.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京12月27日电(刘洁妍李婷)国务院台湾事务办公室27日举行例行新闻发布会，发言人朱凤莲主持发布会并答问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有记者问：大陆日前发布了第四次经济普查结果，台港澳投资企业数量虽然从2013年底的9.7万家增加到了11.9万家，但在所有企业当中的占比有所下降，从1.2%下降到了0.6%，请问发言人对此如何解读？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲说，第四次经济普查结果显示，在过去5年中，企业法人单位总共是1857万个，增长了126.2%。在这当中，大陆企业是1834.8万，占到了98.8%，台港澳商投资企业11.9万个，占0.6%；外商投资企业是10.3万个，占0.6%。这反映出大陆的营商环境不断优化、各类市场主体大量同步增长的新局面，也反映出大陆企业的实力和经济发展活力，说明我们的市场蛋糕做得更大了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲指出，大陆过去是、现在是、未来也仍会是台胞台企投资兴业的最佳选择。从商务部统计的数据来看，今年1至10月，大陆批准台资项目4350个，同比增长10.9%，实际利用台资15亿美元，同比增长35%。我们会继续积极地为台胞广泛参与大陆的经济建设创造条件，为台胞台企参与国家重大发展战略提供政策指引，搭建更多的渠道平台。刚刚提到的在上海举办的活动就是属于这方面的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲表示，我们还会积极推进两岸经济合作制度化，打造两岸共同市场，推动两岸应通尽通。也会进一步落实落细“31条措施”和“26条措施”，持续同台胞台企分享发展机遇，提供同等待遇。希望台胞台企能够发挥自身优势，搭上大陆扩大内需市场的快车，在融入大陆快速发展中取得自身更大的发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529774.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>招商局：集团正积极研究部署新一阶段改革试点举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529428.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)招商局集团党委委员、副总经理王宏27日在以管资本为主加快国有资产监管职能转变政策吹风会上表示，近期，集团正在围绕更好发挥国有资本投资公司功能作用，积极研究部署新一阶段改革试点举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529428.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国资委：用2-3年时间加快形成国资监管一盘棋</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529670.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委副主任、党委委员翁杰明11月27日表示，日前，国资委印发了《关于进一步推动构建国资监管大格局有关工作的通知》，明确提出力争用2-3年时间推动实现机构职能上下贯通、法规制度协同一致、行权履职规范统一、改革发展统筹有序、党的领导坚强有力、系统合力明显增强，加快形成国资监管一盘棋。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疏通实体经济融资比降息更重要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529693.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，关于央行是否应该继续降息是社会各界关注的重点问题。应降息的一方观点认为，当前全球各主要经济体均在执行降息操作，仅我国货币政策处于正常化区间，且我国第三季度GDP同比增速已下降至6%，实体经济仍处于下行区间，近期金融机构一般贷款加权平均利率有重新上升之势，尽快降息以平抑市场利率对冲经济下行是当务之急。不应降息一方观点则认为，受食品价格上涨因素影响，当前CPI同比增幅尚未见顶，预计今年年末明年年初可能超过4%，此时降息可能进一步刺激社会总需求进而带动CPI增速提升，因而央行不应降息或者说是不应大幅降息。我国当前整体的融资模式主要以间接融资为主，直接融资占全部融资的比重仍与发达国家有很大差距，因而分析间接融资所存在的问题就可看出利率在传导中的问题。在我国外汇占款下降的大背景下，我国基础货币的投放方式正在逐步由原先的外汇占款为主转向MLF、抵押补充贷款（PSL）等方式，这个新模式下商业银行资金流动过程为：央行—国有大型商业银行—中小银行—实体经济。要保证利率传导正常就需要打通资金在国有银行和中小银行的流通环节，而现实情况是一方面中小银行普遍存在资本充足率不足但又扩张过快的问题，导致中小银行的信贷资源过多投向房地产、融资平台等高风险、高收益领域，另一方面国有大型商业银行则出于防范风险目的将信贷过多投入有政府信用背书的传统产业或国有企业，无固定资产或稳定收入的科创类企业难拿到信贷。同时，由于我国非金融企业的整体杠杆率较发达国家处于较高水平，企业借新还旧也会占用信贷资源。综合因素就导致了利率传导不畅的问题。对此，主要应从以下三个方面出台相应对策。一是要尽快解决直接融资市场发展问题，只有建立起具有一定规模、效率较高的直接融资市场才能增加实体经济融资的便利程度，才能降低实体经济融资成本，才能以促进科创类企业发展壮大推动经济转型。在此方面，今年我国不仅设立了科创板，更在加大力度完善资本市场的基础制度，证监会已着手《证券法》修订，并推动《公司法》《刑法》等相关条款同步修订，大幅增加违法成本，推动市场化退市机制的稳步构建。近期，证监会下发了《推动提高上市公司质量行动计划》，稳步提升上市公司质量。二是要解决的是有效抑制虚拟经济的快速发展，房地产市场因其高收益和高风险特性决定其对资金价格相对不敏感，且由于预售制等特殊政策设计使房地产行业实际融资成本处于低位，占用了社会宝贵的信贷资源，影响市场利率的有效传导机制，形成泡沫经济，影响经济安全。在此方面2017年以来我国坚持“房住不炒”，保持楼市高压政策，目前已经收到一定成效，一二线城市房价已开始出现明显回落态势，一些中小房企正在有序退出市场，房地产行业去产能正在有序推进，未来应继续保持政策的稳定性和连续性，并适时推动现房销售政策落地，促进房地产市场平稳出清。三是要加快国有企业改革步伐，大力处理无效占用信贷资源的僵尸企业，不断加强混合所有制改革力度，全面提升国有企业资金使用效率。当前国企改革“1+N”顶层设计已基本完成，下一步工作重点主要在各项改革措施的执行层面。综上，当前降息与否是社会热议的重点，正反两方观点看似均有一定道理，但比降息更重要的其实是有效疏通实体经济融资“肠梗阻”的问题，否则即使执行降息操作实体经济融资成本也难以同比例下降，这就需要尽快发展直接融资市场、坚持房地产调控不动摇和加快国企改革进程，有效推动相关政策落地执行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529693.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办谈台商台企参与重大研发项目四方面成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529772.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京12月27日电（记者 燕勐） 国务院台湾事务办公室27日举行例行新闻发布会，发言人朱凤莲主持发布会并答问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上有记者提问，“31条措施”中提出在投资和经济合作领域加快给予台资企业与大陆企业同等待遇。请问一年多来，台商台企参与了哪些重大研发项目、基础设施建设？两岸合作区建设以及农业合作方面取得了哪些成效？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲表示，一年多来，台商台企在参与重大行动计划和研发项目、参与基础设施建设等方面获得了很多机遇，得到了实实在在的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲说，首先，在参与基础设施建设、政府采购方面。在激烈竞争当中，台湾企业上海冠龙的阀门产品中标了北京大兴国际机场建设项目。台湾世曦公司直接参与了昆山中环快速路前期设计，福建省鼓励台资企业参与政府采购，已经采购了东南汽车、冠捷等台企生产的汽车、显示器等产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，在参与重大行动计划和研发项目方面。冠捷科技获得了工业转型升级资金支持，研华科技、友达光电等多家台企进入了绿色制造名单。厦门玉晶光电公司工厂被确定为智能制造试点示范项目。富士康、英业达等参与了工信部指导成立的工业互联网产业联盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，在两岸产业合作区建设方面。国台办会同发改委、工信部、商务部等先后在四川、广西、湖北设立了海峡两岸产业合作区。有关地方也都出台了各项政策，从用地、用工、融资等各个方面为台资企业提供了各种优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，在农业合作方面。贵州、福建等地台资农业企业被认定为农业产业重点龙头企业，近3年获得了各级扶持资金总额超过2000万元。福建台企生产的16款农机产品列入农机购置补贴产品目录，补贴资金1.12亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529772.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提出2000亿美元目标后 俄罗斯：正与中国研究70个项目！德国跟上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529593.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　去年，中俄贸易额突破1000亿美元，俄罗斯此前又提出2000亿美元的目标。如今，中俄再次传来好消息，两国正在研究多个项目，总的投资额将高达1120亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实际上，不仅仅是俄罗斯，德国也在加快对华投资脚步。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;|提出2000亿美元目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中俄之间的合作、贸易越来越频繁。其中，俄罗斯已经连续三年成为中国最大的石油供应商。2018年，中国从俄罗斯进口了7149万吨石油，同比增长19.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　并且，两国还合作建设了多项石油、天然气、电力和核电等大型设施，全方位深化合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，除了能源合作，中俄最大的合作农产品方面的合作。去年，中俄之间的农产品贸易额达到50亿美元。而今年9月份，中国进口了4400吨俄罗斯大豆，11月份，中俄又签署协议，俄罗斯将向中国出口10000吨大豆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据有关数据显示，2018中俄贸易额高达1070.6亿，相当于人民币7561亿元。2018年中俄贸易金额已经创新历史新高，2019年贸易额比2018年还有所上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署公布的消息显示，今年前9个月中俄贸易额达到801.3亿美元，同比增长了5.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于此，11月11日，俄罗斯总统助理乌沙科夫表示，俄罗斯与中国商定一项行动计划，在2024年将双边贸易额提升至2000亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;|又传来好消息!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;而在强调这一目标后不久，俄罗斯方面又传来好消息。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据外媒11月26日报道，俄罗斯直接投资基金表示，俄罗斯正在与中国研究70个项目，总投资额将达到1120亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，已经有超过100亿美元的跨境合作项目落地，其中包括由中俄投资基金独立投资的一系列俄罗斯直接投资基金个中投公司的项目。据悉，这些项目包含的领域非常广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，在俄罗斯不断向中国伸出橄榄枝的同时，中国也在不断地扶持俄罗斯合作项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要知道，中国目前已经成为俄罗斯远东地区第一大外资来源国，合作项目多达28个，累计总投资额大约40亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;|德国也跟上?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，不仅仅是俄罗斯在加大与中国的合作，德国也在跟上俄罗斯的脚步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如：德国化工巨头巴斯夫在中国投资100亿美元的项目已经正式动工，这是该公司154年来启动的最大的投资项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不仅如此，在美国的警告下，德国总统还一次又一次地维护中企。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDTzc34.png"/&gt;文章《默克尔三次回怼美国后，美警告加拿大禁止华为!加拿大会怎么做?》中曾提到，美国曾多次警告德国，若不禁止华为，将停止两国间的情报共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但德国总理默克尔在一个月内3次回怼美国，她在最近一次的回怼中表示，德国在决定由谁来建造其5g网络时，着重的应该是安全标准，而非个别公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这表明，默克尔并不打算禁止华为。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有分析人士指出，德国的举动无疑是在向中企伸出橄榄枝，不仅仅是为了分享先进5G技术带来的红利，更重要的是加深与世界第二大经济体的经济往来。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529593.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办介绍“26条措施”本月推出后的具体落实进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529770.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京12月27日电(刘洁妍李婷)国务院台湾事务办公室27日举行例行新闻发布会，发言人朱凤莲应询介绍了“26条措施”本月推出后的具体落实进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱凤莲表示，“26条措施”是11月4日发布实施的，之后各地方、各部门正在加紧推进各项措施落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福建省在部分领域开展了先行先试，已经取得了一些具体进展。比如冠捷、建霖、六和机械、东南汽车等台企已经设立国家级或省级工业设计中心、企业技术中心。福建省为奇美等3家台企提供增资奖励合计1100万元，还设立了贸易救济专项资金，对台企出口贸易提供救济，还为灿坤等台企累计提供了近百亿美元的出口业务风险保障。厦门市金融办为11家台企提供了融资担保，规模达到7600万元，同时推出海峡股权交易中心台企板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前几天，江苏省昆山市发布了服务台胞台企的20条特色举措，涉及到支持台企就地转型、科技惠台、人才培养等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：农业农村部介绍《中共中央国务院关于保持土地承包关系稳定并长久不变的意见》有关情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529692.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据国新发布客户端11月27日消息，国务院新闻办公室将于11月28日(星期四)10时举行新闻发布会，请中央农办主任、农业农村部部长韩长赋，中央农办副主任、农业农村部副部长韩俊介绍《中共中央国务院关于保持土地承包关系稳定并长久不变的意见》有关情况并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529692.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>规范税收秩序 打击虚开骗税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529449.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规范税收秩序打击虚开骗税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;贵州立案检查涉嫌虚开骗税企业2290户，挽回损失15亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　□吴印祥本报记者吴文俊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家税务总局贵州省税务局、贵州省公安厅、贵阳海关、人行贵阳中心支行共同召开新闻通气会，通报贵州省开展打击虚开发票骗取退税违法犯罪两年专项行动的工作情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，专项行动开展以来，贵州省共立案检查涉嫌虚开骗税企业2290户，其中：检查虚开企业2262户，认定虚开发票9.11万份，认定虚开金额107.31亿元，税额12.3亿元；检查骗税企业28户，挽损金额2.71亿元；税务部门向公安部门移送虚开骗税企业291户，与公安机关联合查办419户。公安部门打掉虚开骗税犯罪团伙20个，捣毁窝点26个，抓捕犯罪嫌疑人176人，督促投案自首6人，发起集群战役20起；参与协战117起，其中，贵阳“8.03”虚开案是建国以来贵州省涉案金额最大的一起团伙性虚开案件，其开票企业数量巨大，涉及全国30个省(自治区、直辖市)的5.3万户企业。目前该案已查实涉及贵州省企业842户，涉及虚开普票金额36.74亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据贵州省公安厅经侦总队侦查处处长邹巍介绍，在两年的专项行动中，成功破获涉税犯罪案件311起，打掉犯罪团伙27个，挽回国家税款3.04亿元，自发集群战役12起，参与协战117起，侦破了“5.13”“11.05”“11.12”等特大虚开增值税专用发票专案，在贵州省税务局和省公安厅联合查办的“5.13”案中，检查虚开企业155户，认定虚开增值税普通发票9734份，发票金额8.19亿元，税额2452万元，打掉犯罪团伙2个，抓捕犯罪嫌疑人9个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵阳海关缉私局副局长王向荣介绍，贵阳海关主动与各部门强化沟通协作，筛选出高风险企业5家，涉及3504条出口数据，并将研判结果通报省税务、省厅经侦部门。协助贵州省税务查办案件向口岸海关协查87份报关单数据；为贵安新区税务部门调取企业进出口数据2000余条。严厉打击各类走私，截至11月15日，共立案查办案件97起，案值6636万元，涉嫌偷逃税款601.7万元，分别同比增长2.45倍、1.9倍、2.09倍。其中，刑事立案侦办涉税走私案件4起，查证涉案走私辣椒干2523吨，重拳打击了一批走私辣椒干进入贵州的违法犯罪团伙和犯罪分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行贵阳中心支行反洗钱处处长林坚介绍，人民银行贵阳中心支行与税务、公安、海关建立了情报信息双向共享渠道和可疑交易线索分析研判机制，协助相关部门对9起涉税案件开展行政调查协查，共开展行政调查29次，涉及交易金额182.64亿元，主动发现并移送涉税可疑交易线索6条，涉及交易金额47.69亿元”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，贵州省四部门将坚决贯彻省委、省政府和四部委的工作部署，一方面注重发挥税警关银协同机制作用，进一步加大查处和打击力度，稳、准、狠地打击虚开发票骗取退税等涉税违法行为，确保专项行动取得成功；另一方面，坚持打防结合，完善制度体系，严格日常监管，切实落实“放管服”各项措施，进一步规范税收秩序，助力税收营商环境持续改善提升。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191127/c615529449.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>