<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2019 03:35:12 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>经济家底亮眼 中国发展稳步迈向高质量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615415941.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615415941.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强同主要国际经济金融机构负责人举行第四次“1+6”圆桌对话会 中国绝不搞量化宽松 各方需协力应对全球性挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615415592.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615415592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年科技馆免费开放补助资金预算提前下达</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615414920.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615414920.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：取消境外金融机构入股信托公司门槛要求</title><link>http://trust.10jqka.com.cn/20191122/c615412438.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://trust.10jqka.com.cn/20191122/c615412438.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年版市场准入负面清单发布 放开养老机构设立许可</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412139.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412139.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进营商环境法治化改革开放制度化的重大举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412317.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李建伟&lt;/strong&gt;贯彻党中央、国务院决策部署，全面实施市场准入负面清单制度、建设市场化法治化国际化营商环境，是新时代进一步深化改革开放、推动高质量发展的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2016、2017年试点和2018版清单基础上，经广泛征求58个中央和国家机关有关部门、31个省区市及新疆生产建设兵团意见，听取30余个全国性重要行业协会以及专家学者特别是有关企业的意见建议，《市场准入负面清单（2019年版）》已修订完成，日前已经国务院批准颁布实施。这是改革开放和经济发展进入新时代后，我国不断推进营商环境法治化、改革开放制度化的又一重要标志和重大举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;营商环境法治化的重大举措&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会主义市场经济本质上是法治经济。法治既是市场经济的内在要求，也是其良性运行的根本保障。2016年3月7日，在参加十二届全国人大四次会议黑龙江代表团审议时，习近平总书记指出：“法治是一种基本思维方式和工作方式，法治化环境最能聚人聚财、最有利于发展”。2019年2月25日，习近平总书记在中央全面依法治国委员会第二次会议进一步明确指出：“法治是最好的营商环境”，深刻阐明了法治和营商环境的关系，对用法治打造良好营商环境提出明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2016年试点、2018年实施基础上，2019年10月8日国务院常务会议审核通过《优化营商环境条例（草案）》后，颁布实施《市场准入负面清单（2019年版）》，是“依法治国”、“依法行政”背景下，发挥法治固根本、稳预期、利长远的保障作用，持续推进法治化营商环境建设落实、落地的重大举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场准入负面清单是市场主体平等的法治化。市场准入负面清单制度，是我国在市场准入领域确立的统一公平的规则体系，是各类市场主体公开公平公正地平等参与竞争的重要基础制度。国务院审议通过、在全国全面实施的市场准入负面清单制度，将有力打破在市场准入、审批许可、投资经营等方面的不同形式一定程度存在的对于不同国家、不同地区、不同所有制企业的不平等、不合理的限制和显性、隐性壁垒，促进各个国家、各个地区、各种所有制等各类市场主体在市场准入享有平等的法治化制度保障，进一步确立各类市场主体在我国所享有的市场准入权利平等、机会平等、规则平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场准入负面清单是市场资源开放的法治化。随着世界经济的不断发展，各个国家、各个地方都认识到市场资源的重要性。我国是拥有14亿人口的巨大市场。经过建国70年尤其是改革开放40多年以来的艰苦奋斗，我国在产品市场、服务市场、资本市场等各个领域，都已成为国际上难得的巨大市场资源。在一段时间以来个别国家单边主义、保护主义沉渣泛起，部分地区市场过度保护、开发不足等情况下，我国坚定不移地推出并不断发展完善市场准入负面清单制度，标志着我国决心通过推进市场资源开放的法治化，更好地推进我国经济发展、服务世界人类命运共同体的共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场准入负面清单是政府规则统一的法治化。长期以来，由于我国幅员辽阔、发展层次多重，各部门、各地方、各条线不同程度存在部门利益、地方保护等问题，“玻璃门”“弹簧门”“旋转门”不同形式存在，导致各地方、各部门关于市场主体的准入等规则不统一，甚至千差万别。破解这些问题，关键在于加强法治建设，用法治来统一政府市场准入规则、规范政府和市场的边界。全国统一的、全面实施的市场准入负面清单，将全国各地、各部门市场准入逐步推向统一，法治化为内资外资、国有民营等各类市场主体创造了一个平等、一致、透明、规范的政府市场准入规则体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革开放制度化的重要探索&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2013年11月，习近平总书记在关于《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》的说明中指出：“改革开放是决定当代中国命运的关键一招，也是决定实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的关键一招。”2019年6月，习近平总书记在大阪G20领导人峰会上指出，中国“将在近期采取措施的基础上，进一步推出若干重大举措，加快形成对外开放新局面，努力实现高质量发展”。2019年10月，党的十九届四次全会明确提出：“建设更高水平开放型经济新体制”，“推动规则、规制、管理、标准等制度型开放”。随着新时代改革开放进入到更大范围、更宽领域、更深层次的全面开放和“重大改革必须于法有据”部署要求，制度化推进改革开放就成为一个重要特点。市场准入负面清单制度的全面实施，就是以“制度型改革开放”为标志的改革开放制度化的重要探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场准入负面清单是市场经济改革的制度化。中国的改革开放与发展，重要基础就是中国特色社会主义市场经济制度的不断改革与发展完善。经济体制改革是全面深化改革的重点，核心问题是处理好政府和市场的关系，使市场在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用，使市场的“无形之手”和政府的“有形之手”相互协调、相互促进、有机统一。推进市场经济制度改革及其成果巩固，最成熟的做法就是制度化、法治化。市场准入负面清单制度，是新时代中国特色社会主义市场经济中市场准入管理改革探索的制度化。这一制度探索，将进一步发展与完善我国社会主义市场经济体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场准入负面清单是全方位对外开放的制度化。2018年12月18日习近平总书记在庆祝改革开放40周年大会上讲话指出：“开放带来进步，封闭必然落后”。2018年12月21日闭幕的中央经济工作会议提出：“推动全方位对外开放，要适应新形势、把握新特点，推动由商品和要素流动型开放向规则等制度型开放转变。”经过改革开放40多年的探索实践，尤其是进入新时代以来，我国对外开放由点到面、由浅入深，已进入由商品、要素、市场开放转变为以规则、法律、制度开放的新阶段。全方位对外开放呼唤规则制度的开放，市场准入负面清单制度的全面实施就是重要探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场准入负面清单是服务高质量发展的制度化。党的十九大明确指出，我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段。推动高质量发展是我国当前和今后一个时期确定发展思路、制定经济政策、实施宏观调控的根本要求。为各类市场主体投资兴业提供包括市场准入在内的公平、统一、优质的制度保障，是促进公平竞争、增强市场活力和经济内生动力、推动高质量发展的重要举措。面对国内外风险挑战明显增多的复杂局面，全面实施并不断完善市场准入负面清单制度，已成为党中央围绕推动高质量发展提出的八项重点任务的重要内容，成为服务新时代经济高质量发展的制度环境建设的重要实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据世界银行《2020年营商环境报告》，中国营商环境世界排名第31位，比上年提升15位。这是继去年由第78名提升至第46名之后又一重大进步。党的十九届四次全审议通过的《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》再次明确提出：“全面实施市场准入负面清单制度”。《市场准入负面清单（2019年版）》全国范围内的全面实施，作为我国营商环境法治化、改革开放制度化的重大举措，对于服务新时代更高层次改革、全方位对外开放和高质量发展大局，具有重要意义价值，必将取得重大积极成果。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412317.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>养老机构等设立许可放开！2019年版负面清单再缩减13%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412166.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京11月22日电(记者安蓓)国家发展改革委、商务部22日对外发布《市场准入负面清单(2019年版)》。2019年版负面清单放开“养老机构设立许可”“社会福利机构设置许可”等措施，共列入事项131项，相比2018年版负面清单减少事项20项，缩减比例为13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年底，我国发布《市场准入负面清单(2018年版)》，标志我国全面实施市场准入负面清单制度，负面清单以外的行业、领域、业务等，各类市场主体皆可依法平等进入。2018年版负面清单共151个事项，其中禁止准入类事项4项，许可准入类事项147项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年版负面清单中，禁止准入类事项共5项，新增了“不符合主体功能区建设要求的各类开发活动”事项。这是为了更好管控主体功能区各类开发活动，经报国务院批准后列入。许可准入类事项共126项，涉及18个国民经济行业事项105项，《政府核准的投资项目目录》事项10项，《互联网市场准入禁止许可目录》事项7项，信用监管等其他事项4项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，2019年版负面清单将“地方国家重点生态功能区和农产品主产区产业准入负面清单(或禁止限制目录)”纳入，并取消各地区自行编制发布的市场准入类负面清单23个；及时纳入新设立的准入措施，实现全面覆盖；将“消防技术服务机构资质审批”“职业技能考核鉴定机构设立审批”等措施放开，进一步放宽市场准入，移出部分不符合清单定位的措施；公布清单措施主管部门，完成清单事项统一编码，为实现清单事项“一目了然、一网通办”奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委有关负责人说，2019年版负面清单在延续2018年版负面清单主要框架结构不变的基础上，进一步缩短了清单长度、减少了管理措施、公布了主管部门、明确了统一编码，以清单为主要形式的市场准入负面清单制度体系不断健全，更有利于构建开放型经济新体制。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412166.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国-中东欧经贸合作不断迈上新台阶</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615415842.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国-中东欧国家联合商会中方理事会2019理事会会议21日在北京举行，今年4月，希腊正式成为中国-中东欧国家合作的新成员，“16+1”合作升级为“17+1”。经贸合作作为中国-中东欧合作的重要内容，近年来不断迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，中国与16国贸易额攀升至822亿美元，较2011年增长了55.4%。中国和中东欧国家在资源、技术、市场等方面各具优势，合作潜力巨大。共建“一带一路”成果丰硕，包括匈塞铁路、比雷埃夫斯港、克罗地亚佩列沙茨跨海大桥等大项目进展顺利，黑山与中国、马耳他三方共建的莫祖拉风电项目稳步推进，途经波兰的德国曼海姆至重庆中欧班列新线路正式开通等等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615415842.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：今年减税降费将达2.3万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412221.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　 SMM11月22日讯：今日由北京市人民政府、财政部联合世界银行主办的优化营商环境高级别国际研讨会在京召开，研讨会以“更好的营商环境，更有活力的中国和全球经济”为主题，搭建平合，交流经验，共同推进营商环境改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上财政部部长刘昆表示，今年全年中国减税降费规模将超过2万亿元，达到2.3万亿。他还表示目前中国营商环境还有很大的改善空间，以开放促改革，进一步提升整体国际竞争力，贡献中国智慧和中国方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还指出，要切实提升企业政策获得感，解决好最后一公里的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前刘昆表示，去年我国的减税降费的规模达到了13000亿元，这个规模和规模占GDP的比重在全世界任何一个国家(相比)都是比它高的。今年的新增的减税降费将会在这个基础上加力。政府要过紧日子，严控三公经费，一般性的支出将比去年下降5%以上。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412221.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019“创新经济论坛”上，多国人士表示中国是”令全球投资者着迷的热土“，”要积极在这里投资“</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412432.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;微现场&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;发布时间：2019年11月22日10:24&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：2019年创新经济论坛昨天在北京举行。参会的多国人士表示，中国仍然世界经济增长的最强动力之一，是令全球投资者着迷的热土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：刘畅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412432.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政资金保障群众温暖过冬</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412058.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□记者曹儒峰通讯员王建云报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报泰安讯冬季供暖涉及千家万户，事关人民群众幸福生活。2019年，泰安市财政预算安排供热专项配套资金2.6亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，已及时拨付到位1.44亿元，用于泰安城区供热管网、换热站等供暖设施建设，进一步提升了供热保障能力；安排企业供热补贴5052万元，目前已拨付到位；安排采暖季天然气补贴1700万元，并拨付到位，有效保障冬季天然气供应，确保40余万户居民温暖过冬。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412058.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019版市场准入负面清单是巩固优化营商环境最重要的成果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412194.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;任启明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次《清单2019年版》的正式发布，是我国继续深化改革，转变政府职能的体现，是优化营商环境的进一步重要举措，对贯彻落实、完善优化市场准入负面清单制度，进一步发挥市场在资源配置中的决定性作用和更好发挥政府作用具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《清单(2019年版)》的发布是全面实施市场准入负面清单制度的体现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八届三中全面提出“实行统一的市场准入制度，在制定负面清单基础上，各类市场主体可依法平等进入清单之外领域”。市场准入负面清单是统一的市场准入制度的实现载体，而以市场准入负面清单为基础的市场准入负面清单制度则是一项系统工程。在《市场准入负面清单(2018年版)》(以下简称“《清单(2018年版)》”)发布时，国家发展改革委有关负责人就指出，要建立清单动态调整机制，将按照有关工作安排，研究制定清单动态调整工作方案，明确和细化清单调整频次、方式、流程，通过动态调整机制进一步缩减清单事项，优化清单结构，推动市场准入不断放宽，增强清单事项的科学性、规范性和权威性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自《清单(2018年版)》正式发布至《清单(2019年版)》正式发布，短短10个月的时间之中，国家发展改革委经过实地调研，征询市场主体意见，针对各部门、地方的清单调整意见，与各需要调整的清单事项的主管部门的反复沟通，并邀请研究机构等第三方进行具体事项的研讨与论证等多个环节，在《清单(2018年版)》基础之上，正式发布《清单(2019年版)》。可以说《清单(2019年版)》的修订并非仅仅是每年例行工作，“形式文章”，而是在准确把握市场准入负面清单制度的功能与定位，积极回应市场发展与管理需求，对我国市场准入管理的进一步有效探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——本次修订多方共同参与，创新了清单修订工作的协同机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年12月《清单(2018年版)》正式发布后，国家发展改革委和相关研究机构就前往天津、内蒙古、吉林、陕西、山东、广东等多个地方进行调研，在调研的过程中，多次与市场主体座谈，在座谈中了解了市场经营者对市场准入环节改革需求，整理了针对市场准入负面清单的制度建议。此外，在清单实施以来，国家发展改革委、商务部还通过各种渠道汇总市场主体的意见与建议。市场准入负面清单制度，是坚持社会主义市场经济改革方向，把激发市场活力同加强市场监管统筹起来，构建市场开放公平、规范有序，企业自主决策、平等竞争，政府权责清晰、监管有力的市场准入管理新体制。在清单修订工作中，首先听取市场主体的意见和建议，积极调研市场需求，正是市场准入负面清单制度实施的内在要求，也是市场准入管理制度的目标所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在充分发挥市场主体积极性的同时，本次清单修订过程之中，还特别关注各地区、各部门对清单制度的反馈。在清单修订中，国家发展改革委除赴各地区调研外，还组织了各省汇总清单修订建议，并经过多方评估，在《清单(2019年版)》中把各地区意见反映了出来，增列了部分地方事项。同时，各部门作为清单事项的主管机关，是如何发挥好政府作用的关键所在，在《清单(2019年版)》的修订过程之中，国家发展改革委、商务部多次与各部门就清单的修订需求、需要修订的清单事项等进行充分的沟通与交流。并在《清单(2019年版)》之中，特别增加了主管部门一列，进一步确保列入清单的事项权力明确、责任明晰，一方面有利于市场主体平等进入市场，另一方面也为政府部门对市场的有效监管厘清了边界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——本次修订延用清单结构，优化了清单的稳定性和适应性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场准入负面清单制度的功能与价值之一，就是通过优化和整合我国在市场准入环节的管理措施，将其汇集于一张清单之中并向市场公布，稳定市场主体的预期。可以说“稳定性”是市场准入负面清单制度的核心要义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从结构上看，《清单(2019年版)》延续了“说明”“清单”“附件”三个部分的基本结构，在清单之中，则延续了“禁止准入类”和“许可准入类”两大部分，“地方许可措施”一项栏目。从内容上看，《清单(2019年版)》实现了85%以上的事项的稳定与连续。此外，《清单(2019年版)》还继续就强化清单自身的定位与功能的审查与梳理，力求做到属于清单范围的应该列入清单，不属于清单定位的事项则应当移出清单，以保证市场准入负面清单制度的精准适用。如在本次修订过程中，有一些措施即因为不符合清单定位要求而与主管部门协商后移出清单，这包括“制造、更新改造、购置、进口的从事捕捞作业的传播强制检验”“全国粮食流通及仓储、加工设施项目审批”“船舶安全检验证书核发”等。市场准入负面清单制度是针对市场主体进入相关行业、领域业务展开经营的管理机制，其核心在于针对市场主体的进入我国境内市场的经营性活动，属于经济规制的内容。通过清单修订将大量社会规制、国家安全规制等其他目标的规制移出清单，一方面精准了清单的适用范围，另一方面也更加确保了清单的稳定性与连续性。可以说，这些做法，对市场准入负面清单制度形成与发展具有重要意义，对稳定市场主体预期也具有重要价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是市场经济的发展并非静态的，如何有效回应市场发展的变化，有效规范市场监管的变化，提升市场准入负面清单制度的“适应性”，也是市场准入负面清单制度的应有之义。对此，本次清单在根据清单定位对清单事项进行删减之外，还针对市场需求进行了增减调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有观点认为，市场准入负面清单应该越薄越好。这实际上是对市场准入负面清单制度的误解。作为准入规制的市场准入制度，对其评价的核心标准，应该是与市场发展需求以及政府服务功能相匹配。在本次清单修订过程之中，通过充分地调研与沟通，笔者发现在现行市场阶段，一些行业和领域亟需更为有效的市场管理。为此，本次修订中增列了“地方资产管理公司”“幼儿园”等方面的事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，从加强事中事后监管，放开市场准入的原则来看，根据市场发展状况，对充分市场化的行业、领域、业务进行进一步放开也是根据市场发展进行清单调整适应的体现。为此，在本次修订中，《清单(2019年版)》移除了诸如“禁止成立涉外婚姻介绍机构、禁止从事或变相从事涉外婚姻介绍业务”等事项。在这些行业领域之中，充分尊重市场配置的基础作用，将市场管理的重点从事前转移到事中事后上来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《清单(2019年版)》是我国继续深化改革，转变政府职能的体现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场准入负面清单制度就是要改革我国政府传统过多依赖于事前市场监管的监管理念，放宽市场准入的管理措施，将“正面清单”式的市场管理措施转变为“负面清单”式的市场准入监管机制。因此，从这个意义上来看，市场准入负面清单制度从属于我国继续深化改革、转变政府职能的总的要求之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——吸收“放管服”改革措施，有助于市场主体明晰改革成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体到清单的制定与修订之中，就要求清单要与“放管服”改革进展密切联系在一起。“放管服”改革是党和国家为进一步深化改革，尊重市场基础配置作用，优化政府服务职能的重要改革举措，其中涉及到政府管理的各方面，就市场领域而言，有市场准入环节的管理措施，也有事中事后监管措施，同时也包括政府服务措施等。在《清单(2018年版)》制订之时，就对我国“放管服”改革之中涉及到市场准入环节的改革措施进行了总结与反映。在《清单(2019年版)》的修订之中，也及时地与“放管服”改革进行了联动性的修改。如本次清单根据“放管服”改革进展情况放开了“假肢和矫形器生产装配企业资格的认定”、“长江驳运传播转运海关监管的进出口货物审批”等管理措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过修订对放管服改革中涉及市场准入环节的措施进行删减，一方面是深化改革、转变政府职能的体现，另一方面，将分散发布且散见于不同文件之中的改革措施，通过一份清单的方式呈现出来，也有益于市场主体能够更为清晰、明确的了解到改革成果，享受市场改革的红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——增设“事项编码”与“主管部门”，有利于进一步推动政府部门转变职能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　把握市场准入负面清单制度也需要将目光放在整体市场管理体制的改革之中。2019年9月，国务院发布了《关于加强和规范事中事后监管的指导意见》。其中明确，要“坚持方管结合、并重，把更多行政资源从事前审批转到加强事中事后监管上来，落实监管责任，健全监管规则，创新监管方式”。市场准入负面清单制度，正是整体性地将政府对市场的监管从事前审批向事中事后监管转变。这就意味着：第一，市场准入应当在公平、透明、公开的基础上进一步放宽，转变政府职能；第二，在市场准入环节，审批部门也应当明确、公开与透明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，《清单(2019年版)》增加了两个新的栏目，即“事项编码”与“主管部门”。事项编码，使得市场准入管理措施，尤其是许可准入类措施，一个事项对应唯一一项编码，有助于形成统一的审批数据库，充分利用和发挥现代科技手段，依托政务云，做到从源头上依法管理政府的审批权限。而“主管部门”的公布则有利于明确监管权限。市场准入负面清单制度的建立原因之一，就在于传统上，我国在市场监管之中存在政府部门职能不清、重叠等问题。将主管部门列出，一方面有利于市场主体清晰地获知市场准入的政府服务部门，另一方面也有利于从整体上，宏观上把控我国市场准入的管理情况；最后，放开市场准入，并不意味着不进行市场管理，而是应当更多地以事中事后监管进行更为有效的管理。这也就意味着，配合加强事中事后监管的改革，真正做到市场准入负面清单制度放开一项，就在事中事后监管环节规范和加强一项。唯有如此，才能够真正做到转变政府职能，发挥市场基础配置作用和更好地发挥政府作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《清单(2019年版)》的发布是我国优化营商环境的进一步重要举措&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场准入负面清单制度也是在市场准入环节进一步优化营商环境的体现。2019年10月国务院发布了《优化营商环境条例》。根据条例第2条的规定，“营商环境”是指企业等市场主体在市场经济活动中涉及到的体制机制因素和条件。优化营商环境，正是对企业等市场主体在市场经济活动中涉及到的体制机制因素和条件的优化。对于我国现阶段的目标，正是持续深化简政放权、放管结合、优化服务改革，最大限度减少政府对市场资源的直接配置，最大限度减少政府对市场活动的直接干预，加强和规范事中事后监管，着力提升政务服务能力和水平，切实降低制度性交易成本，更大激发市场活力和社会创造力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化市场在市场经济互动中涉及到的体制机制因素和条件，最大限度减少政府对市场资源的直接配置，最大限度减少政府对市场活动的直接干预，更大激发市场活力和社会创造力，这些目标的基础和前提正在于首先让市场主体能够平等、开放地进入市场之中展开经营。因此可以说优化营商环境的前提就是市场准入机制的优化。《清单(2019年版)》修订中移出、放开了部分管理措施，意味着相应市场准入环节的放开，正是从源头上改革市场准入的制度和机制因素，进一步优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在《清单(2019年版)》修订中，还针对相关措施进行了修订，如“收购珍贵及限制收购的林木种子、采集或采伐国家重点保护的天然种质资源审批”修订为了“采集或采伐国家重点保护的天然种质资源审批”，实质上相当于取消了“收购珍贵及限制收购的林木种子审批”，放宽了市场准入，优化了营商环境。再如“客运、货运道路运输经营许可；道路客运班线许可”修订为“道路旅客运输许可、道路货运经营许可(不包含总质量4500千克及以下普通货运车辆从事普通货运经营)”、危险货物为运输许可”，实质上相当于取消了“使用总质量4500千克及以下普通货运车辆从事普通货运经营”的审批，放宽了市场准入的限制，进一步优化了营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了这些实质上放宽市场准入的修订之外，也还有部分措施，根据法律法规的表述进行了更为精准的修改，如“专利代理机构注册证的颁发”修改为了“专利代理机构执业许可证的颁发”，系根据《专利代理条例》的原文表述的修订。“经营劳务派遣业务许可”修改为了“劳务派遣经营许可”，系为了与《国家政府服务事项基本目录清单》事项名称保持一致。这些细节的修订，对于保证市场准入负面清单制度的严肃性与标准性具有重要意义与价值，同时，对于使市场主体能够更为清晰、明确地明晰市场准入环节的管理措施也具有重要意义与价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体上看，《清单(2019年版)》的发布，实现了市场准入负面清单制度中“一年一修，动态调整”的目标，确立了市场准入负面清单修订的工作机制，为推动进一步深化改革，转变政府服务职能，进一步优化营商环境都具有重要的意义与价值。当然，也应该认识到，市场准入负面清单制度的全面实施，不仅依靠于清单的修订，更在于强化责任与具体落实。通过动态调整机制，定期发布清单修订版本，通过完善清单结构，精准适用范围，保持清单稳定性与适用性，将市场准入负面清单制度“立”起来，真正实现“一单尽列，单外无单”的制度目标。但是，在将清单“立”起来外，真正实现清单之中“非禁即入，非限即入”的制度目标，也还需要配合以针对清单之外的市场准入监管措施的全方面梳理，针对清单之外的实质性禁止、限制市场主体进入市场的变相许可，变相禁止问题的全面清查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，可以说作为一项制度创新，《清单(2019年版)》的发布，既是市场准入负面清单制度自2018年全面实施以来的周年礼，也是市场准入负面清单制度走向全面实施的成年礼。进一步深化改革，进一步优化营商环境，未来的探索道路还很长，《清单(2019年版)》的发布，无疑为未来的探索与发展奠定了非常坚实的基础。(作者单位：中国政法大学)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412194.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新一期LPR“双降”实际贷款利率下行仍有挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412036.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行11月20日发布的两种期限贷款市场报价利率(LPR)均较10月下降5个基点，其中，1年期LPR最新报价4.15％，5年期以上LPR则降至4.80％。在本月中期借贷便利(MLF)和公开市场操作(OMO)利率已先后下调的前提下，此次1年期LPR下调并不出人意料，其更重要意义或在于进一步明确了央行货币政策价格工具的传导机制。而未来LPR若要向贷款利率更有效“传导”，实现“宽信用”，还有不少工作要做。11月19日央行召开的金融机构货币信贷形势分析座谈会(以下简称“座谈会”)已给出部分答案:推动金融机构转变贷款定价惯性思维，真正参考贷款市场报价利率定价，促进实际贷款利率下行；继续推进资本补充工作，提高银行信贷投放能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策传导效率显著增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中金公司分析员易峘、首席经济学家梁红表示，此次LPR下调，可能传递了央行希望引导实体经济融资成本下行的政策意图。“尽管当前整体CPI走高，但货币政策仍将‘稳增长’作为主要目标。在中小银行去杠杆、资产端扩张受阻的背景下，央行召开座谈会，要求增强信贷对实体经济支持力度，并真正参考贷款市场报价利率定价，促进实际贷款利率下行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在经济数据显示经济下行压力仍较大的背景下，本月货币政策逆周期调节逐渐发力，月初MLF操作利率下调其实已定调本月LPR报价的调整方向。11月18日OMO利率同步下行5个基点，也再次印证央行的调节方向明确，进而LPR报价利率下行几乎在意料中。”交通银行首席经济学家连平、交行金融研究中心高级研究员陈冀指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青表示，本次LPR下调进一步释放强化逆周期调节信号。“11月两项重要公开市场政策利率下行，正在扭转此前四个月货币市场利率整体边际走高，且8月和10月的DR007&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(银行间存款类金融机构以利率债为质押的7天期回购利率)平均利率水平已高于上年同期的状况。”王青称，“主要针对企业贷款的1年期LPR走低，将带动企业贷款利率下行。这意味着‘宽货币’与‘宽信用’联动明显，货币政策传导效率显著增强。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行首席研究员温彬指出，此次1年期LPR下调幅度与11月5日1年期MLF利率下调幅度一致，明确了央行货币政策价格工具的传导机制，表明央行政策利率变动对LPR变动将产生更直接有效影响。“当前央行加大逆周期调节力度，11月5日和11月18日先后下调1年期MLF利率和7天逆回购利率，继续引导市场利率和LPR利率下行，这对当前切实降低实体经济融资成本、稳投资、稳增长、稳预期方面将发挥积极作用。”温彬进而指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，本月5年期以上LPR报价也出现5个基点的下调。王青表示，这将对房地产市场运行形成一定支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“LPR新机制实施以来，5年期LPR首次下行，主要目标在于引导企业中长期信贷融资成本下降，但绝非房贷政策放松的信号。虽然切换为LPR新机制的新增住房抵押贷款基准利率下行，但三季度货币政策执行报告已明确表示坚持‘不将房地产作为短期经济刺激的手段’。”连平、陈冀指出，“当然，也不排除房地产调控政策因城施策，局部针对性进行调整的可能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国金证券分析师边泉水、段小乐指出，5年期LPR下调并不意味着房地产政策将全面转向宽松。“根据形成机制，5年期LPR由MLF利率与点差构成，本次5年期LPR下调主要还是由于MLF利率下降，点差并未变化，且实际贷款中利率会在LPR基础上浮动，并不一定会下降。三季度货币政策执行报告也明确坚持因城施策的基本原则，‘不将房地产作为短期刺激经济的手段’，房地产政策难以转向全面宽松。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行在座谈会上强调，“要继续强化逆周期调节，增强信贷对实体经济的支持力度。”王青认为，这是继三季度货币政策执行报告中将“适时适度进行逆周期调节”转变为“强化逆周期调节”后，监管层再度释放逆周期调节力度加大信号。“下一步结合LPR下行激活企业贷款需求，今年以来各项贷款余额增速持续下行的局面有望扭转，主要体现金融对实体经济支持力度的社融规模增速也有望改变低位徘徊局面，这将对制造业和基建投资起到较明显的提振作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;降低实体融资成本需其他政策配合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在LPR实际使用方面，央行强调商业银行要‘真正参考贷款市场报价利率定价，促进实际贷款利率下行。’我们认为，这意味着监管层要求银行在新发放贷款中继续扩大LPR使用范围，更重要的是要求银行要在贷款定价中切实体现LPR下调结果，让企业感受到贷款利率确实在下降，而非在转向以LPR为基准定价的过程中，通过提高风险溢价等方式，总体维持原有贷款利率水平。”王青指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华泰证券研究员张继强、张亮预计，后续LPR会推广至更多银行，并逐步向存量贷款传导；同时，MLF利率存在继续“小步慢跑”空间，以继续引导LPR利率下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张继强、张亮指出，有效降融资成本还需要其他政策配合。“事实上，大企业融资成本已经很低，央企国企去杠杆约束才是导致无法‘宽信用’的原因。部分中小银行在资产端不能跨区域、负债端结构性存款受限制、资本难以补充等压力下缩表，导致‘宽信用’乏力。中小企业面临的更大问题是融资难，而非融资贵。”他们表示，“当然，降低银行负债端成本才能更有效降低融资成本。除了MLF下降、降准等引导之外，流动性新规对一般存款的过高要求引发的存款争夺及成本上升等也是症结所在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前MLF操作利率调整，与过去调息存在明显差异。过去调息，存贷款基准利率同时调整，定价上对于银行净息差的影响有限。在LPR新机制下，银行资产端价格三度下调，而负债端调整较少，非存款类负债成本又取决于宏观流动性。在货币政策维持稳健的基调下，‘一降一稳’对银行净息差可能带来一定程度压力，也可能会制约降息政策在信用端发力的实效。”连平、陈冀指出，因此，有必要适时适度投放流动性来推动货币市场利率下行，尤其对一些流动性相对紧张、对中小企业支持力度较大的银行加大定向流动性支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“LPR下调对降低实体经济融资成本及推动信贷扩张的效果有待观察。在当前时点，切实降低银行负债端成本、尽快扩大地方专项债发行，可能对支撑信贷扩张有更可持续的效果。”易峘、梁红指出，“有必要进一步切实降低银行负债端成本，包括更大幅度下调MLF利率、降低存款准备金率等，以提升银行信贷投放能力。同时，在实体经济总体贷款需求仍较为疲弱的背景下，尽快扩大地方债发行额度，也将为银行资产扩张提供较优质配置标的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：李显杰 ）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场准入负面清单(2019年版)发布 比去年减20项</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412228.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社“新华视点”微博|2019年11月22日09:47原标题：《市场准入负面清单(2019年版)》发布&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;正在加载&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委、商务部22日发布《市场准入负面清单(2019年版)》。2019年版负面清单放开“养老机构设立许可”“社会福利机构设置许可”等措施，共列入事项131项，相比2018年版负面清单减少事项20项，缩减比例为13%。(记者安蓓)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：邢斯馨责任编辑：王敬东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击收起全文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;返回&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;首页返回新闻频道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412228.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市商务局登门入户送服务提升外贸企业便利度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412323.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步挖掘培养新的外贸增长和外贸龙头企业，市商务局紧盯外贸企业跨境贸易需求，大力扶持外贸企业开拓新市场。今年1-9月我市外贸进口总值61.2亿元，较去年同期增长36.6%，进口总值位居全省第二，增速高于全国全省平均水平，宝鸡外贸增长势头强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是登门服务。市商务局联合税务、口岸、海关等部门组成“外贸服务队”常年为中小企业免费提供报关报检、出口退税及外贸订单核算等服务。不断增强企业发展和开拓国际市场的信心。针对进出口业务经验相对薄弱的中小外贸企业，“外贸服务队”坚持不间断进园区、下企业，登门入户为外贸企业送政策、送服务、送培训、解难题，开展免费海外业务开拓咨询及业务代理服务，帮助企业更顺畅“走出去”开拓海外市场。截至目前，已累计实地走访外贸企业50多户，召开座谈会10多次，参与座谈会企业100多户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加大培训。针对企业参加“广交会”“东盟博览会”“美国钛展”“俄罗斯石油装备展”等国际性展会，开展政策和业务培训，使企业参展参会更具有针对性，参展效果更加实惠。对新备外贸企业进行一对一辅导，鼓励企业扩大自营外贸进出口，壮大宝鸡外贸企业队伍，2019年上半年全市外贸企业46户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是融资支持。与中国出口信用保险公司陕西分公司合作，给50多户开拓国际市场的中小企业免费担保，解除企业在出口信用的后顾之忧，同时给大型企业在外贸商标注册、出国参展、考察以及展位费用、运输费用等方面补助保险费。在商务局的协调帮助下，大地纺织、昌新布业、宝鸡鑫诺新金属材料有限公司等8户企业扩大授信额度，缓解了流动资金周转紧张的问题。及时组织企业与中信银行开展了银企对接会，就中信银行针对民营外贸企业推出的“商票贴现业务”进行现场交流，详细了解业务流程和融资渠道，促成8户民营企业与中信银行达成了融资协议，得到企业赞誉。积极与陕西海外投资集团、中信银行建立了长期的合作关系，为企业解决开拓国际市场和“走出去”方面的融资担保等难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412323.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行安庆雷: 金融不是挣大钱、挣快钱 而是经营风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615415681.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月22日，“2019环球数字经济创新大会”在北京国际饭店会议中心举行。中国人民银行金融稳定局前副局长安庆雷出席并演讲。安庆雷表示，金融不是挣快钱的地方，也不是挣大钱的地方，金融首先是经营风险的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安庆雷进一步表示，金融本质上就是借别人的钱，干自己的事儿，但前提是干好事儿。找到好项目，把项目运作好，然后把钱拿回来，这就是金融。金融是有风险的，各位从业者首先必须要绷紧这一根弦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安庆雷还指出，当下中国的金融不缺钱，而是缺好的项目，好的应用和好的创意。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615415681.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019版市场准入负面清单是完善社会主义市场经济体制的重要举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412186.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;郭丽岩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，经党中央、国务院批准，国家发展改革委、商务部正式印发《市场准入负面清单(2019年版)》(以下简称“《清单(2019年版)》”)，在健全完善全国统一的市场准入负面清单制度体系方面又迈出坚实一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;健全完善市场准入负面清单制度的重大意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九大报告明确指出“全面实施市场准入负面清单制度，清理废除妨碍统一市场和公平竞争的各种规定和做法，支持民营企业发展，激发各类市场主体活力”。确立并不断完善全国统一的市场准入负面清单制度，是新时代深入推进市场准入制度改革的一项重要工作，是进一步理顺政府和市场关系的重要抓手，是完善社会主义市场经济体制的重要举措。市场准入负面清单制度对市场准入环节实行“非禁即入”管理模式，大幅放宽了准入门槛，配合事中事后监管和优化服务改革，正在和必将进一步促进政府治理方式发生根本转变，持续推进国家治理体系和治理能力现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，面临全球“百年未有之大变局”，我国应对不确定性因素明显增多的国内外形势，关键是要做好自己的事情。必须扎实做好“六稳”工作，继续向重大市场化改革要活力，加快构建统一开放、竞争有序的现代市场体系，充分发挥我国超大市场规模优势，促进形成强大国内市场，推动经济高质量发展。市场准入负面清单制度是现代市场体系的重要组成部分，是全面增强国内市场影响力、吸引力和号召力的重要实践，也是当前形势下“稳投资、稳预期”的重要抓手。按照动态调整的既有机制设计，科学、及时、合法对市场准入负面清单进行年度修订，符合与时俱进应对国内外经济社会形势发展的客观需要，有利于推动市场准入制度改革和现代市场体系建设不断走向深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《清单(2019年版)》的修订，不忘“非禁即入”、切实增强微观主体活力的“初心”，缩短清单长度、减少管理措施、明确管理部门、完成统一编码，进一步丰富了清单制度体系和内容层次，使得市场准入负面清单制度体系更加完善、更加健全，既彰显了我国深入推进供给侧结构性改革、坚定破除各类市场准入壁垒的意志，又表明了我国按照高质量要求彻底改善营商环境，进一步健全现代市场体系，以全面深化改革推动制度型开放的坚定信念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《清单(2019年版)》与时俱进的特色和亮点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《清单(2019年版)》是市场准入负面清单制度全面实施以来的第一次年度修订。总体来看，《清单(2019年版)》修订工作在保持清单稳定性和连续性基础上，进一步优化了清单框架结构和相关内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是严守清单定位。通过审慎甄别和筛选，移出了部分不属于市场准入环节、不符合清单定位的管理措施，进一步突出“边界法定”，确保划界科学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是缩减清单长度。将部分已落后于经济社会发展形势要求的管理措施放开，推动市场准入门槛不断放宽。在“合法有效”的前提下，把“放管服”改革中已取消的市场准入管理措施及时从清单中删除，巩固前期动态调整的阶段性成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是优化事项表述。力求更加精准规范，便于广大市场主体更易理解使用，同时也为市场主体依法准入和有关部门依法监管提供了依据。《清单(2019年版)》进一步维护和巩固了“全国一张清单”管理模式。加强市场准入类管理措施的清理规范，严禁各地区各部门自行制定发布市场准入性质的负面清单，严禁各地区各部门擅自增减调整清单管理措施，杜绝“单外有单”。要求地方限期自查自清与全国统一负面清单制度相违背的规定和做法，进一步确保了清单“一单尽列”、“非禁即入”的权威性。清单修订全面、充分听取和吸纳了各方意见。全面征求中央和国家机关有关部门、各个省市区的意见建议，尤其注重听取多个全国性重要行业协会意见、充分考虑各类市场主体呼声。通过与相关部门各地区和各主体反复沟通，确保清单准确反映各方意见，做到科学修订、民主修订、依法修订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升制度匹配性，合力推动统一的市场准入体系不断完善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——市场准入负面清单制度与“放管服”改革关系密切，要进一步强化两者之间的有效衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从定位和功能来看，市场准入负面清单列出的是禁止类和许可类市场准入管理措施，而不只是行政许可事项。将负面清单的管理措施放开，也不仅仅等同于取消行政许可条目，还涉及破除隐性壁垒等更深层次的体制机制改革问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场准入负面清单制度改革，既与“放管服”改革有所联系，更是完善社会主义市场经济体制的一项基础性全局性改革。当然，市场准入负面清单制度与“放管服”改革在激发市场主力活力方面应是交相呼应的，“放管服”改革中取消或下放的行政审批事项，要及时体现在清单动态调整当中，通过“一网通办”工作机制和平台的建设，更好增进市场准入制度体系的统一性和权威性。为此，要加快推进统一的市场准入负面清单代码体系建设，在已初步编制完成全国统一清单事项代码的基础上，将充分依托全国一体化在线政务服务平台实现清单与政务服务事项基本目录、统一社会信用代码体系的衔接，从而运用技术性手段，建立市场准入负面清单与行政审批事项清单的动态衔接机制，以最终实现涉及市场准入行政审批事项与市场准入负面清单事项的实时完全匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——强化与市场准入负面清单制度相配套的事中事后监管体系建设，着力优化服务质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要进一步加强事中事后监管、优化服务环节与市场准入环节负面管理模式的制度匹配性，深入落实“放管服”改革要求，真正做到放管结合、放管并重，确保“放得开，管得住”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚持“放管结合”。以加快构建信用为基础的新型监管机制为重要手段，做到市场准入管理措施放开与相关行业领域事中事后监管政策优化同步研究、同步部署、同步落实，切实维护市场秩序、杜绝监管空白；加力破除市场准入隐性壁垒和不合理准入限制，建立长效机制，确保已破除的问题不会死灰复燃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚持优化服务。严格落实已公布的《优化营商环境条例》，针对营商环境痛点和难点持续开展专项治理，切实提高投诉处理实效；从方便市场主体和人民群众出发，提高服务质量与效率，进一步大幅压缩企业开办时间和准入审批办理时间，提高准入政策透明度，大力推行APP办事、移动支付等快捷手段，提升群众改革获得感，为市场准入负面清单修订版落地实施创造更好的配套环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——不断完善清单修订规则和兜底保障机制，确保妥善应对国内外形势变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前国内外形势正在经历深刻复杂变化，必须坚持保障国家经济安全，坚守不发生系统性风险的安全底线不动摇，在动态修订市场准入负面清单的过程中，不断完善修订规则与机制，针对潜在风险预先做好机制设计，明确设立兜底保障机制甚至是及时止损机制。同时在清单实施过程中，也要同步完善风险预警与防范机制，及时发现经济运行和市场准入领域存在的苗头性潜在性趋势性问题，一旦发现重大风险苗头，及时采取临时性准入管理措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——提炼推广落地实施过程中的先进和成熟经验，通过宣传推广，大幅提升社会知晓度和实践完备程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国各地区经济社会发展水平不一，政府治理体系和能力建设进展存在差异，要进一步因地制宜、因类施治，真正把负面清单制度落地工作做扎实，捍卫清单制度的统一性和权威性。把长三角、珠三角等较早开展市场准入负面清单试点和市场准入体系相对完善地区的经验及时推广复制，通过召开系统培训会、经验推广会等方式予以宣传普及和复制推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，在全国范围深入实施市场准入负面清单制度过程中可能会遇到诸多挑战，面临一些不确定性因素。只要在全国范围扎实推进市场准入负面清单制度实施，不断完善相关制度设计与配套体系建设，必将形成世界领先的市场准入制度体系建设经验，进一步彰显中国道路自信和制度模式的优越性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系中国宏观经济研究院市场所研究员)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412186.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等18部门联合印发《关于在中国（海南）自由贸易试验区试点其他自贸试验区施行政策的通知》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412199.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻党中央、国务院决策部署，落实《中国(海南)自由贸易试验区总体方案》，推进海南自贸试验区建设和发展，11月5日，商务部等18部门联合印发了《关于在中国(海南)自由贸易试验区试点其他自贸试验区施行政策的通知》(以下简称《通知》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出了适用于海南自贸试验区的其他自贸试验区施行政策，包括四方面共30项政策内容。一是在提升投资贸易便利化水平方面，提出支持设立首次进口药品和生物制品口岸、允许外国律师事务所与中国律师事务所实行联营等12项内容；二是在扩大金融领域开放方面，提出支持民营资金进入金融业、加强与境外人民币离岸市场战略合作等7项内容；三是在加快航运领域发展方面，提出允许特定条件下租用外籍船舶从事临时运输、进一步便利国际船舶管理企业从事海员外派服务等7项内容；四是在其他方面，提出探索建立公共信用信息和金融信用信息互补机制、探索建立土地节约集约利用新模式等4项内容。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412199.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘昆：估计今年全年减税降费规模将达2.3万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412215.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者王舒嫄)财政部部长刘昆11月22日在优化营商环境高级别国际研讨会上表示，今年全年减税降费规模将大大的超过2万亿元，估计会达到2.3万亿元以上。下一步财政部将继续加强与有关部门协调配合，密切关注各行业税负变化，及时研究解决企业反映的突出问题，确保减税降费措施落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行安起雷：面对新事物监管部门会先确立一条底线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615415838.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月22日，“2019环球数字经济创新大会”在北京国际饭店会议中心举行。中国人民银行金融稳定局前副局长安起雷出席并演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安起雷指出，企业想尽办法要做大做强、这是天经地义、十分自然的。但政府考虑的不一样，政府想要的是把国民经济做大做强，同时要确保金融稳定和国家安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府致力于在制度层面上搭建一个非常有效率的平台，让大多数人能在这个平台上做好事，同时防范少数人利用这个平台去做违法、违规的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当监管思路还没有明确的时候，政府会做的是确立一条底线，确定哪些事情一定不能做。比如数年前的小微贷款，监管的底线就是不能设资金池、不能洗钱和非法集资。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615415838.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市副市长王红：推进北京营商环境建设 争取重点指标取得新突破</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615415947.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者王舒嫄)北京市副市长王红11月22日在优化营商环境高级别国际研讨会上表示，下一步，北京将扎实落实新一轮改革任务，对标国际前沿和国内最好水平，争取在重点指标、关键环节和难点为问题上取得新的突破。在推进“一网通办”、建设综合窗口、落实“四减一增”、实施事中事后监管、政务科技、推进法治保障上取得新的突破，为中国乃至世界打造国际一流的营商环境做出有益的探索。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615415947.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部贵州监管局：关注四个方面 做好重大公卫</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615415784.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　开展重大公共卫生服务补助资金绩效评价工作，是促进重大公共卫生服务逐步均等化的有效途径，是增进人民健康、实现卫生公平的重要举措。财政部贵州监管局高度重视此项工作，严格按照财政部安排部署，重点关注资金分配合理性、资金管理合规性、产出数量真实性和后续整改实效性等四个方面，扎实做好重大公共卫生服务补助资金绩效评价工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是关注资金分配的合理性。重大公共卫生服务工作是一项系统性工程，资金量大，项目众多。重点分析资金分配是否围绕保障国家项目任务，项目法和因素法分配的合理性，普遍因素、业务因素和绩效因素等是否细化、可衡量。在评价过程中，重点查看资金转下达文件、资金分配过程方案和项目实施方案等资料，通过多种形式关注省级主管部门对于资金分配方法和分配额度是否有理有据。同时，强调省级主管部门要加快资金分解下达的进程，避免项目实施单位延长拨付周期，影响项目执行进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是关注资金管理的合规性。分析重大公共卫生服务补助资金的配置效率和资金使用效益，抽查项目单位资金使用的规范性和有效性。在评价过程中，抽查项目单位的收支明细账、资金配套台账和记账凭证等资料，了解资金到位情况，财务制度是否健全并严格执行，会计核算是否规范，是否存在挤占挪用、虚列、超范围开支资金的情况。对评价过程中发现的疑点和问题及时与被抽查单位和省级主管部门沟通，做到边评价、边整改、边完善，提高预算监管的效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是关注产出数量的真实性。产出数量是重大公共卫生服务项目效果的客观事实依据，对卫生服务的实效具有重要意义。在评价过程中，重点复核绩效评价有关产出数量指标，通过查看内部系统和有关报表进行数据比对，收集单位上报国家的数据文件、项目实施部门的工作简报，走访社区卫生部门听取工作人员讲解操作流程、了解数据的统计来源、翻阅原始纸质资料。以实地评价促进各部门重大公共卫生工作的统筹协调，验证数据的真实性，坚持用事实、用数据说话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是关注后续整改的实效性。针对评价工作过程中发现的具体问题，提出相应的整改要求，落实具体责任人，明确整改时限并书面反馈整改情况。做到对问题不掩盖、不回避、不推脱。同时，联合省级主管部门在全省范围内开展整改回头看工作，对违规使用重大公共卫生服务补助资金的行为予以纠正，加大对重大问题的追责问责力度，督促省级主管部门进一步完善项目管理制度，规范资金使用及管理行为，提升重大公共卫生服务资金的使用效益，不断提高卫生健康工作的整体水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　附件下载：【大中小】【打印此页】【关闭窗口】关于我们--网站地图--网站声明--常见问题--联系我们--网站评议&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615415784.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳中有降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412407.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：成交表现不佳，商家暗降出货心态趋浓，短期本地建材价格将盘整偏弱运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新干线讯：早盘开市，沪市建筑钢材市场主流报价平稳运行，部分资源小幅松动。今日西本指数小幅下调20，报4370。现西本10mm规格报价4540元/吨，12/14mm规格报价4400-4460元/吨，16-25mm规格报价基本在4340-4370元/吨，28/32mm规格报价4440-4460元/吨，36/40mm规格报在4640元/吨，报价较上一工作日小幅回调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今日西本线材报价小幅下跌，HPB3006.5-10mm高线报在4640-4690元/吨，HPB2356.5-10mm高线报在4540-4590元/吨；今日西本盘螺小幅下跌，现6mm盘螺报在5030元/吨，8-10mm盘螺报在4690-4710元/吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夜盘期螺止跌反弹，商家情绪稍稍恢复。早间开市，本地主流资源平稳出价。鉴于高位资源成交不畅，昨日午后起，本地部分资源小幅暗降出货。临近周末，市场交投气氛不足，部分商家为刺激出货，报价仍有暗降。盘中期螺再度走弱，商家悲观情绪蔓延，市场报价小幅走低10-20元/吨。目前资源紧俏的情况依然存在，短期对价格尚有一定支撑，因此市场报价或以盘整偏弱为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成交表现不佳，商家暗降出货心态趋浓，短期本地建材价格将盘整偏弱运行。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615412407.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银保监会就《信托公司股权管理暂行办法（征求意见稿）》公开征求意见的通知</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20191122/c615412191.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为了加强信托公司股权管理，规范信托公司股东行为，保护信托公司、信托当事人等合法权益，维护股东的合法利益，促进信托公司持续健康发展，银保监会就《信托公司股权管理暂行办法(征求意见稿)》公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20191122/c615412191.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>哈央行：放开外国银行准入不会冲击市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615415896.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国际文传电讯社努尔苏丹11月21日电，哈央行副行长斯莫利亚科夫接受媒体采访时表示，允许在哈开设直接分支机构不会导致外国银行和保险公司大量涌入。目前，美国、俄罗斯、中国等国的金融机构均已进入哈市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　斯表示，哈央行将保留对外国银行设立分支机构的规则制定权，未来准入条件将非常严格。在哈开设分支机构的外国银行母行资产规模不得低于200亿美元，保险机构母公司资产规模不得低于50亿美元，且分支机构只能办理12万美元以上的存款业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据入世承诺，哈将自2020年12月16日起允许外国银行开设直接分支机构。哈央行行长多萨耶夫此前表示，为确保金融市场稳定，对外国银行分支机构将采用与哈本国银行同样的监管手段。(驻哈萨克斯坦使馆经商处)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191122/c615415896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>