<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 30 May 2020 03:41:10 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>稳外贸，更好地利用国际规则维护贸易结算秩序</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642232.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642232.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：前四月减税降费超9000亿 提振市场主体复工复产信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620639902.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620639902.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方财政压支进行时：非急需非刚性支出压减50%起 各级政府“紧日子”怎么过</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620638955.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620638955.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>官方谈政府工作报告修改：三分之二涉及民生就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620638883.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620638883.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前4月新增减税降费近万亿元 小微企业再迎缓缴税收优惠</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642127.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者赵白执南&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者5月29日从国家税务总局获悉，今年以来特别是新冠肺炎疫情发生后，税务部门出台并落实多项减税降费政策，新出台的政策成效已初步显现。2020年1至4月，全国累计新增减税降费9066亿元。同日，税务总局明确小型微利企业和个体工商户延缓缴纳2020年所得税有关事项，相关企业再获税收优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业复产复销逐月向好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局最新发布的数据显示，2020年1至4月，全国累计新增减税降费9066亿元，包括2019年年中出台政策在今年翘尾新增减税降费4209亿元；2020年出台的支持疫情防控和经济社会发展税费优惠政策新增减税降费4857亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，税务部门按日统计增值税发票开票金额，动态分析企业复工复产复销乃至经济运行情况，助力精准施策。增值税发票数据显示，全国企业复产复销情况逐月向好，5月1日至20日总体销售收入达去年同期的96.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局相关负责人介绍，税务总局依托增值税发票系统等平台精准匹配供需相适的企业，在严格依法保护纳税人商业秘密和个人隐私前提下，促成双方自主自愿按市场化原则进行购销对接。截至5月中旬，通过税收大数据供需匹配，各地上下游厂家与湖北企业积极对接，疏通购销堵点，已达成合作项目6264个，累计成交金额82.2亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确所得税缓缴优惠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月1日至12月31日，小型微利企业在2020年剩余申报期按规定办理预缴申报后，可暂缓缴纳当期的企业所得税，延迟至2021年首个申报期内一并缴纳；个体工商户在2020年剩余申报期按规定办理个人所得税经营所得纳税申报后，也可以暂缓缴纳当期的个人所得税，延迟至2021年首个申报期内一并缴纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士表示，疫情发生以来，税务部门先后推出一系列办税缴费服务措施，依法延长2、3、4、5月纳税申报期限，最大程度地便利纳税人、缴费人办税缴费，持续优化税收营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为缓解出口企业资金压力，助力稳外贸稳外资，税务部门推行无纸化退税申报，将正常退税业务平均办理时间提速20%，从2019年的10个工作日压缩到2020年的8个工作日以内，一些地区甚至压缩50%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除提速退税加快资金“回流”外，税务部门还联合银保监会升级“银税互动”融资支持，助力企业特别是小微企业缓解资金难题。一季度，小微企业获得“银税互动”贷款金额1816亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642127.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府工作报告增补稳企业金融支持政策表述 吸收5条意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642544.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报两会报道组刘琪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年国务院总理李克强在作政府工作报告时提出，要强化对稳企业的金融支持。尤其是针对中小微企业，如何缓解融资难融资贵问题、降低中小微企业运营成本，也是两会代表、委员们的热议话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月29日，在国新办举行的解读《政府工作报告》修改情况吹风会上，《政府工作报告》起草组成员、国务院研究室党组成员孙国君表示：“现在意见相对多一些的是在金融支持方面的一些政策表述。我们在强化对稳企业的金融支持这一段里，就吸收了5条意见。比如有代表提出要完善考核激励机制，要鼓励银行敢贷、愿贷、能贷，修改就是为了把这个话表述得更加具体。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中商智库首席研究员李建军在接受《证券日报》记者采访时称，今年政府没有设定经济增长目标，底线思维明确要保就业、保民生，而中小微企业是其中的核心，因此要在金融支持实体经济方面，重点突出支持中小微企业。另外，在货币政策传导的过程中，银行起到非常关键的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;代表委员为中小企业发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极建言献策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年两会期间，关注中小微企业发展的代表委员不在少数，他们纷纷就解决中小微企业融资难融资贵建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大代表、人民银行南昌中心支行行长张智富认为，要进一步完善政府性融资担保机制，提升为小微企业融资服务的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“推动商业银行发放信用贷款是支持企业创新发展，缓解融资难、融资贵问题的重要抓手。”全国人大代表、中国人民银行武汉分行行长王玉玲表示，一直以来，大量小微企业融资难的根结就在于缺乏足够的抵质押物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，王玉玲建议尽快建立健全各层级信用信息归集、共享和查询机制，为银行打开信用信息共享大门，督促银行改善风险控制模型，提升风险管理水平，鼓励各地建立信用贷款担保基金，撬动更多信用贷款发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大代表、小米集团董事长兼CEO雷军提出了《关于完善小微企业融资服务的建议》。雷军表示，支持小微企业复工复产，多部委密集推出财政政策和货币政策等支持措施，应以此为契机探索建立精准服务小微企业融资的长效机制，促进我国经济迈向高质量发展新阶段。他建议，应推进金融机构融资服务坚持风险定价；加强运用金融科技和大数据能力，降低服务成本，扶持中小银行专注进行小微企业融资服务；加大力度发展天使投资、创业投资、股权融资、供应链金融等融资方式，形成充足多元的资金供给体系，促进高成长、高风险并存的科技创新型小微企业发展；同时通过税收调节等手段鼓励以上融资方式更好地投向小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大代表、苏宁控股集团董事长张近东表示，站在金融机构的角度，小微企业融资难，难在风控；而风控之难，难在有价值信息的获取；信息数据获取之难，难在数据入口分散，孤岛效应难以消除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，张近东建议，一方面，继续推动政策落地，提高执行效力。另一方面，建议由地方政府牵头，整合区域内政策机构力量和各方数据，建立完善全面、互联互通的地方小微企业政策执行和信息集成的综合体系，为金融机构创新小微金融业务模式提供数据支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府工作报告修改&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;采纳补充多条意见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国君在前述会议上表示表示，“融资难、融资贵还是当前企业面临的突出问题，特别是中小微企业，大家都希望把融资这块的表述尽可能地再明晰一些”。而修改也是为了把金融支持方面的政策表述得更加具体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林对《证券日报》记者表示，修改内容释放出多方面信息，首先，发挥银行体系的作用去为小微企业融资，说明国家一直在努力提升民企，尤其是小微企业的活力。其次，国家将鼓励银行向中小微企业贷款放在了一个很高的战略位置，未来银行的一系列考核机制也会将小微企业贷款相关指标列入参考。另外，这也是我国释放金融体系能力，压缩企业融资成本的关键步伐之一。通过加大企业金融支持，缓解中小微企业融资约束，能够有效提升这些企业的生产经营能力，促进经济发展和社会稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券日报》记者注意到，不少代表委员在对缓解中小微企业融资难融资贵的建议中都提到了“金融科技”。孙国君也表示，“有的代表提出来要利用金融科技以及大数据技术来降低金融的服务成本，提高金融服务的精准性，我们认为这是很好的意见，也补充进来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林认为，借助金融科技的手段可以起到两方面的作用：其一，是“聚众力”，借助金融科技能够有效调动民间投资的活力，通过汇集民间的资本，可以有效地为银行体系这种间接融资提供补充。其二，是“提信用”，引入金融科技，比如区块链等技术，对企业信用进行透明化的评级，并且可追溯，可监督，还能够对资金流向进行监控，建设一种不可篡改的完善的评级监督体系，这样就能够在降低风险的情况下，为小微企业提供更多融资渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，孙国君在前述会议上表示，在“加强监管、防止资金空转套利”后面，增加了“打击恶意逃废债”的表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“银行在传导货币政策给实体经济的过程中，也面临着一定的风险。”李建军认为，增强企业的信誉，能够确保资金的使用效率，确保资金真正能够用到实体经济之中。打击恶意逃废债，能为银行在给实体经济输出实质性帮助的过程中，提供一种具体的保护措施，也防范未来可能出现不良率上升或者可能出现的区域性、甚至系统性金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在盘和林看来，打击恶意逃废债能够让企业投鼠忌器，专心于提升企业的生产经营来缓解债务压力，提升企业经营能力，而不是通过其他手段来恶意逃脱债务。同时，打击恶意逃废债也能够有效避免市场体系的劣币效应，发挥资源的配置作用，强化市场公平竞争机制，鼓励企业更多地兢兢业业地从事生产活动。金融科技手段亦能帮助打击恶意逃废债，比如区块链、大数据等的运用，让企业的资金流动、账面资产都暴露在监管之下，能够真实评估其是否具有履行债务能力，解决信息不对称的问题，一旦企业恶意规避债务但企业现金流等表现表明企业具有履债能力，那么有关部门就可以精准追踪到，这可以有效地提升打击恶意逃废债的效率和准确性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642544.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年前4月全国新增减税降费9066亿元 企业复产复销情况逐月向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620639628.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 赵白执南）记者5月29日从国家税务总局获悉，今年以来特别是新冠肺炎疫情发生后，税务部门出台并落实了多项减税降费政策，新出台的政策成效已经初步显现。1-4月，全国累计新增减税降费9066亿元。增值税发票数据显示，全国企业复产复销情况逐月向好，5月1-20日总体销售收入达去年同期的96.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局最新发布数据显示，2020年1至4月，全国累计新增减税降费9066亿元，其中包括2019年年中出台政策在今年翘尾新增减税降费4209亿元；2020年出台的支持疫情防控和经济社会发展税费优惠政策新增减税降费4857亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，今年新出台的减税降费政策成效已经初步显现，提振了市场主体的复工复产、复市复业信心。“今年以来，我们企业已享受到增值税增量留抵退税5470余万元，社保费减免2000余万元，捐赠的2亿元抗疫资金也享受了税费减免政策。”牧原集团董事长秦英林表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，税务部门按日统计增值税发票开票金额，动态分析企业复工复产复销乃至经济运行情况，助力精准施策。增值税发票数据显示，全国企业复产复销情况逐月向好，5月1日至20日总体销售收入达去年同期的96.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局相关负责人介绍，税务总局专门制发税收助力湖北企业复工复产的通知，成立工作专班，通过主动问需及时了解企业困难诉求，依托增值税发票系统等平台精准匹配供需相适的企业，在严格依法保护纳税人商业秘密和个人隐私前提下，促成双方自主自愿按市场化原则进行购销对接。最新数据显示，截至5月中旬，通过税收大数据供需匹配，各地上下游厂家与湖北企业积极对接，疏通购销堵点，已达成合作项目6264个，累计成交金额82.2亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，疫情发生以来，税务部门先后推出54项办税缴费服务措施，依法延长2、3、4、5月份纳税申报期限，最大程度便利纳税人、缴费人办税缴费，持续优化税收营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为缓解出口企业资金压力，助力稳外贸稳外资，税务部门大力推行无纸化退税申报，将正常退税业务平均办理时间提速20%，即从2019年的10个工作日压缩到2020年的8个工作日以内，一些地区甚至压缩50%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了提速退税加快资金“回流”，税务部门还联合银保监会升级“银税互动”融资支持，助力企业特别是小微企业缓解资金难题。据统计，今年一季度，小微企业获得“银税互动”贷款金额1816亿元，对保居民就业、保基本民生、保市场主体发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620639628.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>11条金融改革措施于近期推出 涉及银行、证券等多个行业领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620639619.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：国务院金融稳定发展委员会办公室27日发布消息，将于近期推出11条金融改革措施，包括出台《商业银行小微企业金融服务监管评价办法》《中小银行深化改革和补充资本工作方案》《创业板首次公开发行股票注册管理办法（试行）》等四部规章、《加强金融违法行为行政处罚的意见》等，涉及银行、证券等多个行业领域。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620639619.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年中国-摩洛哥经贸合作数据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642723.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，中摩双边贸易额46.7亿美元，同比上升6.37%，其中，我出口40.35亿美元，同比增长9.61%，进口6.35亿美元，同比下降10.42%；承包工程领域，我在摩新签合同额23134万美元，同比增长7%，完成营业额33525美元，同比下降51%，期末在外劳务人员491人；投资合作领域，我对摩投资5630万美元，同比增长115.6%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642723.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李兰娟、张伯礼等人获全国创新争先奖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642774.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，今天是第四个全国科技工作者日。上午，第二届全国创新争先奖表彰奖励大会在京举行。第二届全国创新争先奖对一批疫情防控”和“脱贫攻坚”中作出突出贡献的科技工作者给予了表彰。中国工程院院士李兰娟、张伯礼，数十年扎根农村大地的中国农业科学院蔬菜花卉研究所研究员金黎平等上台领奖。(北京日报)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642774.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1至4月全国累计新增减税降费9066亿元――税务部门多措并举助企业轻装上阵</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642647.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月29日电 题：1至4月全国累计新增减税降费9066亿元――税务部门多措并举助企业轻装上阵&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社记者郁琼源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税费、优服务，记者29日从国家税务总局了解到，税务部门多措并举，助力企业轻装上阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1至4月全国累计新增减税降费9066亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局最新数据显示，2020年1至4月，全国累计新增减税降费9066亿元，其中包括2019年年中出台政策在今年翘尾新增减税降费4209亿元；2020年出台的支持疫情防控和经济社会发展税费优惠政策新增减税降费4857亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局相关负责人介绍，为统筹推进疫情防控和经济社会发展，党中央、国务院先后部署实施了一系列税费优惠政策，涉及税费多、优惠力度大、受益主体广、落实时间紧。为此，税务总局建立了“一竿子到底”的政策落实机制，各地税务部门严格按照网格化管理要求，逐个层级逐项政策明确落实责任单位和责任人，确保纳税人、缴费人全面知晓政策、充分享受政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，今年新出台的减税降费政策成效已经初步显现，提振了市场主体的复工复产、复市复业信心。在江西，抚州市资溪县新月村靠着旅游、苗木等产业成了远近闻名的富裕村，受疫情影响往日热闹的村落归于沉寂。一系列税费优惠政策的快速落地舒缓了新月村第一书记兰念瑛紧锁的眉头。“村里的新月苗木发展有限公司，今年一季度享受税费减免50多万元，村里还有很多民宿客栈也一样享受到了税费优惠。”兰念瑛说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月上中旬全国企业总体销售收入已接近去年同期水平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门服务着1000多万户一般纳税人和4000多万户小规模纳税人。企业有生产就会有销售，有销售就会开发票，一张张增值税发票能够准确反映企业复工复产、复市复业和经济运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，税务部门按日统计增值税发票开票金额，动态分析企业复工复产复销乃至经济运行情况，助力企业精准施策。增值税发票数据显示：全国企业复产复销情况逐月向好，5月1日至20日总体销售收入达去年同期的96.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强大数据分析的同时，各地税务部门也在努力利用税收大数据牵线搭桥，帮助企业特别是湖北企业推进上下游、产供销对接，助力企业复工复产、复市复业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新数据显示，截至5月中旬，通过税收大数据供需匹配，各地上下游厂家与湖北企业积极对接，疏通购销堵点，已达成合作项目6264个，累计成交金额82.2亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多批次54项办税缴费服务措施提质增效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，税务部门先后推出54项办税缴费服务措施，依法延长2、3、4、5月份纳税申报期限，最大程度便利纳税人、缴费人办税缴费，持续优化税收营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，稳定的资金流显得特别重要。为缓解出口企业资金压力，助力稳外贸稳外资，税务部门大力推行无纸化退税申报，将正常退税业务平均办理时间提速20%，即从2019年的10个工作日压缩到2020年的8个工作日以内，一些地区甚至压缩50%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了提速退税加快资金回流，税务部门还联合银保监会升级“银税互动”融资支持，助力企业特别是小微企业缓解资金难题。据统计，今年一季度，小微企业获得“银税互动”贷款金额1816亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西林业集团总经理助理、法务部部长黄超算了一笔账：集团通过“银税互动”获得银行贷款本金1.4亿元，利息优惠169.5万元，这笔低息贷款将专项用于集团下属实体企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642647.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：小型微利企业可暂缓缴纳2020年5-12月当期企业所得税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620639387.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 赵白执南）国家税务总局网站29日消息显示，国家税务总局发布《关于小型微利企业和个体工商户延缓缴纳2020年所得税有关事项的公告》明确，2020年5月1日至2020年12月31日，小型微利企业在2020年剩余申报期按规定办理预缴申报后，可以暂缓缴纳当期的企业所得税，延迟至2021年首个申报期内一并缴纳。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620639387.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>营商环境持续优化 释放外资在华发展积极信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620639766.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“以公正监管维护公平竞争，持续打造市场化、法治化、国际化营商环境。”2020年两会，政府工作报告中的这句话成为在华外资企业关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强总理在作报告时指出，“积极利用外资”，“营造内外资企业一视同仁、公平竞争的市场环境。”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“尽管疫情带来短期冲击，但相信中国打造市场化、法治化和国际化一流营商环境的决心，将为国内外企业深入合作带来更广阔的机遇和更稳定的前景预期。”高通公司中国区董事长孟樸在接受人民网记者采访时如是表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情影响，全球经济正面临前所未有的挑战和不确定性。两会期间，中国“持续打造市场化、法治化、国际化营商环境”的决心，给不少外商投资吃下“定心丸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年两会的政府工作报告中，此前备受关注的GDP增速预期目标并未出现。SAP中国总经理李强认为，今年两会的政府工作报告不再设定经济增速的短期目标，而是立足长远，更关注通过要素市场化深化供给侧结构性改革，更聚焦于“持续打造市场化、法制化、国际化的营商环境”，这无疑为新时期的发展指明了方向，也为全球化的健康发展注入一剂强心针。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不设GDP增速目标，不意味着今年经济工作没有目标。相反，更多事关民生细节的指标已经融入今年的政府工作报告中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安捷伦副总裁、实验室解决方案大中华区总经理陈亮表示，从本次两会政府工作报告以及新冠疫情的防控举措可以更清楚的看到，中国政府始终把人民利益放在首位：从保障食品安全、促进创新药物研发及药物安全监管、继续加强环境污染防治、支持惠民生的“两新一重”建设，到作为支撑的提升科研创新能力等，都是系统化的提升和保障人民利益的关键举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中国营商环境持续改善。世界银行2019年末发布的《全球营商环境报告2020》显示，中国营商环境全球排名由46位提升至第31位，跻身全球前40，连续两年入列全球优化营商环境改善幅度最大的十大经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从过去的拼减税让利，到未来拼法制环境与服务。优化营商环境帮助中国构建了一种更加可持续的全球竞争关键成功要素。”波士顿咨询公司董事总经理、全球合伙人阮芳指出，政府工作报告中对于优化营商环境的表达有利于提升中国市场活力和国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在资生堂中国区总裁藤原宪太郎看来，虽然新冠疫情突发使全球经济受到严重冲击，但中国政府正在营造更加公平、公正、透明的营商环境。中国政府稳住外贸外资基本盘的决心，使外企可以更加放心、安心，愿意在中国发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　IBM大中华区首席执行官包卓蓝表示，过去几十年来，IBM一直积极参与中国的商业和社会发展。“我们欢迎政府扩大经济开放、维护多边贸易，并为所有参与者创造一个公平的竞争环境等一系列进一步举措。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为最早一批进入中国市场的跨国企业，强生在去年10月宣布启动中国创新引擎，将中国市场定位为全球创新中心之一。强生中国区主席宋为群认为，今年政府工作报告把“持续打造市场化、法治化、国际化营商环境”放在了显著位置，积极营造公平、公正、透明的营商环境，更好发展更高层次的开放型经济。这充分体现了政府对吸引和保留外资企业的重视，有助于提振市场信心，对外资企业加码在华投资、深化在华发展等也将释放许多重要积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为一家跨国企业，高通的快速发展，受益于中国的对外开放，以及不断优化的营商环境。”孟樸说，事实证明，中国持续优化营商环境、加大对各类企业的支持力度，采取各种措施应对疫情带来的影响，都非常重要和及时。高通在中国发展的信心不会动摇，对中国合作伙伴的支持不会减少，对中国经济的长期发展充满信心。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620639766.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进西部大开发形成新格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642840.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　编者按 《中共中央国务院关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》日前发布，在西部省份广大干部群众中引发热烈反响。大家认为，强化举措推进西部大开发形成新格局，是党中央、国务院从全局出发，顺应中国特色社会主义进入新时代、区域协调发展进入新阶段的新要求，统筹国内国际两个大局作出的重大决策部署。要认真贯彻落实《指导意见》有关部署和要求，迅速行动起来，全力做好新时代西部大开发工作，增强防范化解各类风险能力，促进区域协调发展，推进西部大开发形成新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;青海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保障生态安全建设美丽西部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者马玉宏 石晶报道：青海广大干部群众纷纷表示，《中共中央国务院关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》，给包括青海在内的西部地区发展带来了新的重大机遇，注入了新的强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2000年起，随着西部大开发战略的实施，青海进入发展快车道。数据显示：1999年到2019年，地区生产总值由63亿元增长到3051亿元。三次产业结构实现了由“一三二”到“三二一”的历史性转变，地方财政公共预算收入从30多亿元增长到282.3亿元，全省用于民生方面的支出由最初的50%提高到75%以上。全省教育、就业、住房、医疗卫生、社会保障等民生领域得到较好保障。一批基础设施建设取得了重大成就。公路里程由12000多公里增至8万公里，高速公路达3328公里。铁路运行里程达2299公里。民用机场由小到大，“一主六辅”机场格局形成；建成青藏铁路格拉段及电气化工程、盐湖钾肥百万吨工程、龙羊峡、拉西瓦、李家峡等一大批水电站，电力装机容量突破2700万千瓦，青海已建成全国最大的光伏发电基地，清洁能源装机比重达86.5%，开创了全省连续15日360小时100%清洁能源供电的世界纪录，今年青海电网将连续100天对三江源地区16个县和1个镇全部使用清洁能源供电，使绿色发展的底色更加亮丽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》提出，大力推进青海三江源生态保护和建设。青海省在全国率先出台《生态文明制度建设总体方案》，科学划定主体功能区，2016年开启全国第一个国家公园――三江源国家公园试点建设，国家公园建设走在全国前列；青海湖整体水位连续14年上涨，湿地面积居全国首位；主要城市空气质量优良天数比例达83.4%。未来，青海将打好盐湖资源综合利用、清洁能源发展、特色农牧业发展、文化旅游产业发展四张牌，形成柴达木、三江源、祁连山、环青海湖、河湟地区五大生态板块，积极探索以生态优先、绿色发展为导向的高质量发展之路，推进人与自然和谐共生，生态文明、绿色发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;陕西&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥区位优势补齐发展短板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者张毅报道：近年来，陕西深耕“门户、枢纽、流动”为关键词的“三个经济”，取得长足进展。2019年，陕西物联网用户增量西部第一。刚刚结束的陕西重点招商引资项目单场云签约逾1029亿元。《中共中央国务院关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》的发布，进一步鼓舞了陕西人民奋力谱写追赶超越新篇章的干劲和信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以共建‘一带一路’为引领，加大西部开放力度”是新时代党中央对西部开发实现升级跨越、深化优化区域经济布局的新要求，也是陕西这个西部内陆省份实现高质量发展的内在迫切诉求。针对经济外向度不高和实体经济重型化等产业结构短板，近几年，陕西省深入开掘“一带一路”重要节点以及向西开放、向东集散、辐射全国的区位优势，持之以恒地聚力发展“门户经济、枢纽经济、流动经济”。2019年，陕西新开通19条国际航线。航空货邮量逾39万吨；城市和重点区域及公共场所网络覆盖率达100%，全年开通基站997个。作为《指导意见》中提出的拟加快建设的西部“国际门户枢纽”城市之一，近年来西安市更是跳出“城墙思维”，咬定开放不放松，中欧班列“长安号”覆盖45个国家和地区，全年开行2133列，同比增长70%；开行量、重载率和货运量稳居全国前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西安市副市长王勇表示，《指导意见》提出构建陆海联运、空铁联运、中欧班列等有机结合的联运服务模式和物流大通道、加强中欧班列枢纽结点建设等，对西安而言是推进更高水平开放的“大礼包”。下一步，西安将在前期成功探索的基础上，加速建成中欧班列物流集散中心，促进运贸结合，以贸带产，以西安国际港务区为核心，打造陆港型国家物流枢纽；同时，将围绕国际空港做大临空经济示范区、扩展第五航权航线，努力申建空港型国家物流枢纽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乘势而上，补足短板。推进更高水平开放，已成为陕西优化现代产业体系、助推经济高质量发展的突破口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前不久，陕西省印发《陕西省推动“三个经济”发展2020年行动计划》，提出了包括实施民航发展提质增效计划、铁路枢纽建设扩能计划、中欧班列（长安号）高质量发展计划、自贸试验区创新发展计划和贸易投资高质量促进计划等在内的、旨在夯实深化“三个经济”发展的十大行动计划共25项重点工作，进一步以开放促改革、促发展、促创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新疆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建好“丝绸之路经济带”核心区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者乔文汇报道：《中共中央国务院关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》发布后，在新疆广大干部群众中引起热烈反响。大家认为，《指导意见》是新时代继续做好西部大开发工作的行动指南，一定要紧抓新机遇，积极行动起来，以更大力度、更强举措让文件精神在天山南北落地生根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》明确提出，支持新疆加快“丝绸之路经济带”核心区建设，形成西向交通枢纽和商贸物流、文化科教、医疗服务中心。这为新疆高质量推进“丝绸之路经济带”核心区建设提供了新机遇。近年来，已有一批关键性、示范性、标志性重点项目相继落地新疆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乌鲁木齐银行党委书记、董事长任思宇说：“我们将按照文件精神，继续把防范化解金融风险和服务实体经济有机结合起来，持续优化信贷结构，开展好教育、医疗、旅游、供应链、住房等金融业务。同时，落实差异化信贷政策，强化对高污染、高耗能和产能过剩行业的信贷约束，推动区域经济绿色转型升级。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《指导意见》对我们是机遇，也是鼓励。”国家税务总局新疆维吾尔自治区税务局党委书记、局长杨勇表示：“税务部门是窗口单位，同时也是服务机关，我们将最大限度落实好新时代推进西部大开发税收优惠政策，积极构建有利于新疆经济发展的税收环境，更好地服务于新疆高质量发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为中国二冶集团布局西部边疆区域市场的支点，该集团新疆分公司按照“以稳为主控风险、多措并举促发展”的思路，确保全年任务指标完成。公司总经理张艳辉说：“当前，我们开足马力抓生产经营，为完成集团公司上半年任务目标发起冲锋，为新时代推进西部大开发、丝绸之路经济带核心区建设贡献力量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哈巴河县坚持“旅游业为主体，牵动一产、托举二产”的发展思路，以及“桦林绿城”的定位，推进县域经济发展。县委常委、常务副县长任广渊说：“我们紧扣本地实际，研究落实财税、金融、产业、用地、人才、帮扶等方面的政策，让文件精神早日落地生根，切实把政策机遇转化为现实竞争力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月18日，新疆福泰建设（集团）有限公司在新疆生产建设兵团第三师图木舒克市的钢结构产业项目正式开工。“《指导意见》发布、项目开工，这真是双&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603008','&amp;#x559C;&amp;#x4E34;&amp;#x95E8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603008/"&gt;喜临门&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603008/"&gt;603008&lt;/a&gt;）。”公司副董事长严竟兴奋地说：“2001年，我们就是响应西部大开发号召从江苏来到新疆。我们一定再一次紧抓机遇，在新时代作出更大作为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;贵州&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化绿色发展国际交流合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者王新伟 吴秉泽报道：贵州省广大干部群众认为，《中共中央国务院关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》给贵州转型发展指明了新方向，要积极用好政策红利推动经济社会发展不断迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，贵州将从贯彻新发展理念、按时高质量打赢脱贫攻坚战、推进国家内陆开放型经济试验区建设、筑牢长江珠江上游生态安全屏障、加快改善民生等方面推进形成西部大开发新格局。贵州省发展和改革委负责人介绍，相关落实工作正在稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》提出，西部地区发展不平衡不充分问题依然突出，巩固脱贫攻坚任务依然艰巨，并要求把打好三大攻坚战特别是精准脱贫攻坚战作为决胜全面建成小康社会的关键任务，集中力量攻坚克难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月份刚刚整县摘掉“贫困帽”的织金县委书记杨桦表示，将坚决贯彻落实好党中央、国务院的决策部署，扛牢责任不松劲、挂牌督战不懈怠、做强产业不动摇、落实政策不走样，严格落实“四个不摘”，保持政策稳定，加大财政扶贫资金整合、各类帮扶资金投入力度，完善易地扶贫搬迁后续扶持“五个体系”建设，确保稳定脱贫，同时在全面完成脱贫任务基础上压茬谋划推进乡村振兴战略，巩固脱贫攻坚成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》提出，支持贵州、青海深化国内外生态合作，推动绿色丝绸之路建设。目前，贵州省已经明确，一方面着力提升生态文明贵阳国际论坛的影响力，深化绿色发展国际交流合作，另一方面在投资贸易便利化、现代产业发展、开放式扶贫、营商环境改善等方面先行先试，建立和完善一系列机制，推进与“一带一路”相关国家的交流与合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642840.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融消费“坑”太多怎么办？金融改革11条即将出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620640056.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　最近几年，金融产品和服务越来越丰富，但是这在为金融消费者带来便利的同时，各种消费纠纷问题也越来越多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们记者通过调查采访发现，消费者在金融消费路上踩过的“坑”还真不少。比如有的消费者去银行申请信用贷，被强制搭配了一张信用卡。然而信用贷和信用卡的额度是共享的，并不累加。想把卡注销却发现办卡容易退卡难。还有的消费者在买车时，4S店拼命推销“分期购买”，自己付全款对方反而不情愿。后来才知道，消费者如果分期购买，4S店可以收取“金融服务费”。还有消费者表示，自从买了保险后，就不断接到各种推销电话，对方不仅知道姓名、住址等信息，还知道自己买过什么保险，基本确定就是保险公司泄露的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了上面提到的几种情况，套路贷、乱收费、虚假宣传、暴力催收等乱象也让消费者特别头疼。还有投资者表示，上市公司涉嫌违法违规，投资损失惨重是自己作为“金融消费者”踩的最大的“坑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关专家表示，在金融消费者权益保护方面，现行规章制度存在处罚力度不足，个人责任较轻，新型金融违法没有具体处罚措施等问题。建议完善风险提示和信息披露机制，加强对创新型金融产品风险的识别、监测和预警，防范风险扩散，将问题遏制在萌芽状态。同时，明确主体责任，对金融机构和责任人进行双重处罚，对有直接责任的董监高进行警告、罚款，限制直接责任人担任相应职务；金融产品的发行人和销售者也要对消费者的损失承担连带责任。另外，还应建立金融消费纠纷多元化解决机制，及时修订与金融消费者权益保护相关的法律法规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年全国两会上，多位全国人大代表建议加快金融消费者权益保护立法进程，并对现行的金融监管法规进行修订完善。5月27日，国务院金融委办公室发布消息称，将在近期推出11条金融改革措施，在加强金融违法行为行政处罚方面，提出出台《加强金融违法行为行政处罚的意见》，切实保护金融消费者的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620640056.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>总理记者会释放“强音”：坚持对外开放 稳住经济底线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620640116.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5月28日，最特殊的一届全国两会在总理记者会后正式落下大幕。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是国外记者提问次数最多的一年，也是新冠病毒肺炎疫情下，中国经济路径备受关注的一年。今年，世界各国的经济普遍遭受了严重的冲击，一季度的中国经济，也出现了几十年以来的首次收缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国际社会已经面临双重挑战，一方面要控制住疫情，一方面还要恢复经济社会发展，恢复正常秩序，这是有矛盾的。我们现在需要在矛盾中平衡，探索中前行，尤其需要国际合作。”总理记者会上，国务院总理李克强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，新冠肺炎疫情爆发以来，一些美国媒体、政客借机再度开始炒作中美“脱钩”论。 近两年来，中美贸易摩擦升级又缓和，特别是在今年1月份第一阶段协议落地后，更是走向平稳。但近期，从新冠疫情到华为再到中概股，似乎中美之间的冲突命题越来越多，范围也越来越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“美国在疫情中出现的‘政治病毒’加剧了中美关系的紧张。从长远来看，这不仅对中美关系造成负面影响，也将伤及美国自身利益。”全国政协委员、中国社会科学院美国研究所研究员赵梅指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中美关系将何去何从，成为全世界关注的焦点。但中国的态度已经很清晰――合则两利、斗则俱伤！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们从来都主张摒弃冷战思维。关于所谓脱钩，可以说两个主要经济体脱钩，对谁都没有好处，也会伤害世界。我们应该按照两国元首达成的重要共识，推动建立以协调、合作、稳定为基调的中美关系。”李克强在答记者问时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，中国还将继续扩大开放，共同战胜疫情给世界带来的冲击，把损失减少到最小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;脱钩对谁都没有好处&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中美关系已经成为疫情之下，各国最受关注的话题之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总理记者会上，首个问题，就包括“中方是否有足够的政策工具来应对全球疫情持续蔓延和不断紧张的中美关系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在李克强看来，中美两国经济一直是你中有我、我中有你，虽然一路走来很不容易，但双方都从中获益。中美两国都是联合国安理会常任理事国，在应对传统或非传统挑战方面都有很多可以而且应当合作的地方，在经贸、科技、人文方面也有广泛的交流，可以说两国之间存在着广泛的共同利益。中美两国关系不仅关系两国人民的利益，而且关系到世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“就在几天前，一家美国高科技公司宣布在中国武汉实质性投资项目开工。这个例子表明，中美商贸界是互有需要的，是可以实现合作共赢的。”李克强在记者会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，中国美国商会和上海美国商会分别于去年10月和今年3月同普华永道开展的调查结果显示，大部分美国企业认为中国市场需求和盈利更加稳定，无意撤离中国市场，反对中美经贸脱钩，并希望两国经贸关系持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这反映出中美经贸关系的强大韧性和互利互惠本质，两国消费市场规模巨大，产业链、供应链、服务链深度交融，因此两国企业都有加强合作的意愿和需求。”国际关系学院公共管理系副教授朱殷对《华夏时报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，李克强表示，中美之间的商贸合作应该遵循商业规则，由市场来选择，由企业家判断、拍板，政府起到搭平台的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强认为，中美一个是世界上最大的发展中国家，一个是世界上最大的发达国家，有不同的社会制度、文化传统、历史背景，存在矛盾分歧不可避免，问题在于怎样对待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中美关系几十年来风风雨雨，一方面合作前行，一方面磕磕绊绊，的确很复杂，这需要用智慧去扩大共同利益，管控矛盾分歧。总之，要相互尊重，平等互利，尊重对方的核心利益和重大关切，寻求合作共赢。这于己于人于世界都有利。”李克强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继续坚持对外开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅是中美关系。事实上，由于疫情防控，各国之间的交流合作明显减少。对此，李克强提出预警，如果再持续下去，世界经济会更加严重衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在抗击疫情过程中，更需要保持产业链、供应链稳定，也更需要开放，推进贸易投资自由化与便利化，这样才能共同战胜疫情给世界带来的冲击，把损失减少到最小。”李克强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，中国坚定不移地推进对外开放，这不会也不可能改变。我们会继续扩大与世界的合作，自主出台更多扩大开放措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;事实上，在协调中美关系的同时，中国也在积极推进中日韩自贸区建设。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务委员兼外交部长王毅表示，加快中日韩自贸谈判，力争年内签署区域全面经济伙伴关系协定(RCEP)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在对外经济贸易大学国际经济研究院副院长庄芮看来，中日韩三国是东亚生产网络中核心的三国，且生产链关系非常紧密。中日韩三国应该通过合作去紧密生产链关系，降低贸易壁垒和投资壁垒，让市场成本降低，让企业在面对外部冲击的时候有更强的应对能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中日韩都是近邻，我们愿意在经济大循环中建立中日韩小循环，比如说最近中国和韩国就开辟了快捷通道，让商务、技术等人员能够顺利往来，这有利于复工复产。”李克强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;合作就要共赢，独赢是不会长久。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在改革开放中，我们要防止内卷化，要技术创新、制度创新。目前，全球治理过程中发生了很多变化，更需要我们做出相应调整，包括‘一带一路’建设等，其实是积极主动迎接全球大变局的视角。对供应链、产业链来说，也应该遵循继续基于效率导向来布局，来适应这种大变局。”中国社科院经济研究所所长黄群慧表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国人民大学副校长刘元春看来，中国当前必须要明确自己的基本盘，我们立于全球价值链、全球供应链和大国竞争中间不败基本在于中国的超大市场，中国国内产业链的构建，技术的超级提升，以及国内经济循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“只要保持自身可持续的发展和内部盘的稳定，我们就可以在产业链里不断地提升，在价值链里不断地深化。”刘元春对《华夏时报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强也表示，中国是一个庞大的市场，我们推进的纾困和激发市场活力的规模性举措会进一步扩大消费市场。希望中国还是大家看好的投资沃土。中国也愿意进口更多国外商品，成为面向世界的大市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳住经济底线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，不少国家出台了数万亿美元的财政和货币措施，来应对疫情对经济产生的冲击。但中国选择了一条更为稳妥、同时也更迂回的道路。它注重为企业纾困、激发市场活力，注重稳就业、保民生，通过促消费来拉动市场，而不是依赖上基建项目；强调政策资金要直达地方、直达基层、直达民生，而不是大水漫灌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在刘元春看来，强调风险导向、问题导向，要求更精准更明确，这也体现了我国今年经济社会工作的底线思维。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月17日，中央政治局会议罕见地作出两个“前所未有”的判断：新冠肺炎疫情对我国经济社会发展带来前所未有的冲击，当前经济发展面临的挑战前所未有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后的全国两会上，有关经济增长的目标，首次不以具体的GDP增速确定，而是“藏富于民”，以保居民就业、基本民生、市场主体等“六保”为目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经济增长不是不重要，而是要让人民群众对经济增长有更直接的感受，使经济增长有更高的质量，发展还是解决中国一切问题的关键和基础。”李克强说。事实上，实现了“六保”的任务，特别是前“三保”，就能实现今年中国经济正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这是一次前所未有的冲击，所以在政策上，不断有所创新。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，规模性政策资金允许基层用于减税降费，而且允许用于为企业减房租、贴利息。采取的措施就是要把企业稳下来，同时还要创造更多新的就业岗位。同时，财政政策、货币政策也作出了相应的调整，不搞大水漫灌，但是要放水养鱼，采取有针对性的措施，摸准脉下准药。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，用之于民的钱可以创造新的财富，涵养税源，使财政可持续。如果经济方面或其他方面再出现大的变化，我们还留有政策空间，不管是财政、金融、社保，都有政策储备，可以及时出台新的政策，而且不会犹豫，保持中国经济稳定运行至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日来，中央多次强调，政策资金要直达地方、直达基层、直达民生，全部落到企业特别是中小微企业，落到社保、低保、失业、养老和特困人员身上，要建立实名制，做到有账可查，最终效果要让市场主体和人民群众认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国改革开放40年的经验表明，越是困难越要坚持改革，我们宏观政策提出的稳和保是通过市场主体去支撑的，而且是围着市场主体的困难和关切去做，这本身就是市场化改革的做法。”李克强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620640116.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>31个省区市设立农民工就业补助资金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642765.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京5月29日电 （记者常钦）29日，记者从农业农村部和人社部联合召开的扩大返乡留乡农民工就地就近就业规模视频调度会上获悉：目前，返乡农民工就地就近就业已取得阶段性成效。到5月底，已安排800多万返乡农民工就地就近就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，受新冠肺炎疫情影响，农民工就业形势严峻：返乡农民工滞留乡村较多、返岗农民工再次返乡、本地企业吸纳农民工就业减少。针对新形势，人社部、农业农村部加大工作力度，推动各项政策措施落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　31个省区市设立农民工就业补助资金和一次性创业补贴资金；落实好援企稳岗政策，特别是中央应对疫情出台的支农支小贷款、企业社保费减免缓缴、国有土地和设施租金减免等政策。安徽、福建、河北等8个省份针对吸纳农民工就业的企业，出台税费减免政策。内蒙古、陕西、云南等12个省份出台阶段性减免或缓缴企业社保费等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步农业农村部门将会同有关方面组成工作专班，把农村就业工作抓细抓实抓到位。由县（市）农业农村部门牵头深入开展农村就业情况调查，摸清返乡留乡农民工情况，建立就业台账，实行动态管理；组成工作组进村入户，对接岗位需求，及时提供就业信息。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642765.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>落实“金融委11条” 多部门接连放大招</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642537.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月27日晚间，国务院金融稳定发展委员会办公室发布了11条金融改革措施（简称“金融委11条”），内容涵盖加强金融违法行为行政处罚、创业板和新三板改革、中小银行深化改革和补充资本等领域。相关部门积极落实，“金融委11条”近期将陆续推出。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642537.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“新基建”构建产业体系新优势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642854.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局最新发布的数据显示，1月份至4月份，计算机及办公设备制造业投资增长15.4%，科技成果转化服务业投资增长28.0%，电子商务服务业投资增长25.6%，专业技术服务业投资增长12.5%。这组数据表明，新动能相关领域在疫情冲击下依然保持增长态势，而且在不断发展壮大，不仅实现逆势增长，也在产业链供应链优化提升中起到了关键作用，“新基建”带来的数字化生产力正迅速转化为经济复苏的驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每天下午四五点，河北省沧州市肃宁县的河韩路就会变得异常忙碌，面包、三轮、电动等各式各样的快递车辆，经常把这条通往韩村的主干道堵得水泄不通……韩村是肃宁县第一批“淘宝村”，今年疫情期间，韩村渔具产业依然稳定增长，销往全球20多个国家和地区。一个平台托起一条产业链，也让这个小村庄连接起了世界大市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生以来，用工难、资金难、原材料难、销售难、物流难……复工复产过程中，多数制造企业都遇到了难题。关键时刻，数字化转型在优化重塑产业链供应链过程中，发生了奇妙的“化学反应”。以连接万千中小企业的阿里1688平台为例，春节后一个月，1688平台云供应链工厂对接了超过1000万个产能共享订单，每天平均上万家工厂在线分享产能，以帮助产能不足的工厂。针对企业大量库存积压问题，1688通过线上促销及直播营销等，帮企业打开销路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“打造线上供应链，将生产要素在线化，以数字化方式高效匹配供需，帮助产业解决应急保障及复工复产等问题，体现了以数字化为代表的‘新基建’所带来的巨大动能。”阿里巴巴中国内贸事业部运营总经理鱼鸿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情不可避免地对各国经济造成较大冲击，但我国以信息基础设施、融合基础设施和创新基础设施为代表的“新基建”，将在重塑提升产业链中发挥重要作用，促进经济发展新旧动能转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研究表明，数字化程度每提高10%，人均GDP将增长0.5%至0.62%。“新基建”正推动各类信息、流量上升到数据资产的高度，实现产业经济从线性增长到指数增长的升级。正如阿里巴巴集团副总裁古迈所言，在后疫情时代，所有经营者都需要更重视自身的数字化能力建设，这一能力迟早会成为关乎企业未来发展的核心指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家信息中心信息化和产业发展部主任单志广表示，“新基建”之“新”，在于它构筑起了新的结构性力量，充分发挥数字对经济发展放大、叠加、倍增作用，对产业链实行改造，有助于突破产业发展瓶颈，培育新的服务与消费，实现经济增长动力机制由传统要素驱动、投资规模驱动向创新驱动转型，培育经济增长新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　塑造现代化产业链，制度是可持续发展的保障。专家们认为，提升优化产业链，一方面要深化体制机制改革，提高政府治理能力，为产业链现代化清除障碍、注入动力。另一方面要充分发挥创新发展、追求卓越的企业家精神，发挥领军企业的带头作用，构筑产业链良好生态。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642854.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>林郑月娥呼吁香港市民充分理解及坚定支持全国人大通过有关涉港决定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620637326.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社香港5月29日电 十三届全国人大三次会议28日在北京闭幕。香港特区行政长官林郑月娥29日在香港各大报章刊登致全港市民的一封信。林郑月娥呼吁香港市民充分理解及坚定支持全国人民代表大会通过香港维护国家安全的有关决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十三届全国人大三次会议28日高票表决通过《全国人民代表大会关于建立健全香港特别行政区维护国家安全的法律制度和执行机制的决定》，授权全国人大常委会制定香港特别行政区维护国家安全的相关法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“狮子山下，同舟共济，大家放开彼此矛盾，一起追求理想，是我们珍惜的香港。”林郑月娥在信中表示，自回归以来，香港是中华人民共和国一个享有高度自治、直辖于中央人民政府的特别行政区，拥有“一国两制”的独特优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林郑月娥指出，过去一年，香港社会饱受创伤，暴徒的暴力不断升级，私藏枪械及弹药，制造爆炸物品，构成恐怖主义风险。反对势力及鼓吹“港独”“自决”等组织公然挑战中央和特区政府的政权，乞求境外势力干预香港事务甚至制裁，罔顾国家和港人利益。同时，外部势力介入香港事务变本加厉，通过关于香港的法律，并公然美化激进分子的违法行为，严重危害国家主权安全和发展利益。香港已经成为国家安全的缺口，自身的繁荣稳定亦岌岌可危。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林郑月娥表示，可惜的是，目前香港维护国家安全的法律制度和执行机制并不完备，甚至是处于“不设防”的状况；香港回归祖国23年，仍未能按基本法第二十三条自行立法禁止危害国家安全的行为。以目前的政治形势和社会状况，香港特区的行政和立法机关将难以在可见时间内完成维护国家安全的立法工作。现在全国人民代表大会根据《中华人民共和国宪法》和香港基本法，从国家层面建立健全香港特区维护国家安全的法律制度和执行机制，是切实履行中央的权力和责任，也是对准确贯彻落实“一国两制”的担当和对香港市民的关爱。立法既有必要性，也有紧迫性，其合宪、合法、合情、合理的基础无可置疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林郑月娥指出，立法的目的是切实防范、制止和惩治任何分裂国家、颠覆国家政权、组织实施恐怖活动等严重危害国家安全的行为和活动，以及外国和境外势力干预香港特区事务的活动。打击的是极少数的违法犯罪行为和活动，保护的是绝大多数市民的生命财产、基本权利和自由。市民可继续依法享有言论、新闻、集会、示威、游行、出入境等自由，任何有关的执法，都必须严格依照法律规定，符合法定职权，遵循法定程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林郑月娥说，每个国家都需要有维护国家安全的法律，才能确保长治久安和人民生活稳定。现在中央制定特区维护国家安全的法律，就是要让香港社会早日恢复安定，重拾经济民生发展，走出困局。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620637326.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4月份东部地区工业生产增速同比明显提高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642734.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京5月30日电（记者夏晓伦）记者从国家发展改革委运行局获悉，2020年4月份，东部地区规模以上工业增加值同比增长5.3%，与去年同期相比，增速提高2.8个百分点，上月为下降0.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从具体地区来看，8个省份同比增长，增速较快的浙江、江苏分别增长9.5%和8.1%。这8个省份中，与去年同期相比，4个省份增速提高，浙江、北京分别提高8.2和3.4个百分点；上海、山东分别由下降4.1%和1.5%转为增长2.8%和3.9%；河北、福建分别回落0.1和4.5个百分点。与上月相比，5个省份增速提高，浙江和江苏分别提高8.2和3.1个百分点；3个省份由下降转为增长，北京、上海由下降13.0%分别转为增长4.8%和2.8%。天津、海南同比分别下降1.9%和6.1%，去年同期分别为增长2.8%和2.9%，降幅比上月分别收窄14和1.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642734.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、税务总局：支持疫情防控保供等税费优惠政策执行至2020年末</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620638992.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 赵白执南）财政部网站29日消息，财政部、税务总局发布《关于支持疫情防控保供等税费政策实施期限的公告》明确，《财政部 税务总局关于支持新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控有关税收政策的公告》《财政部 税务总局关于支持新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控有关捐赠税收政策的公告》《财政部 税务总局关于支持新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控有关个人所得税政策的公告》《财政部 国家发展改革委关于新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控期间免征部分行政事业性收费和政府性基金的公告》规定的税费优惠政策，执行至2020年12月31日。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620638992.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡成中代表对交通运输部迅速回应其建议给与赞赏让高速公路在经济高质量发展中发挥更重要的作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620637181.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;于是/文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年两会期间，全国人大代表、德力西集团董事局主席胡成中提交了一份“关于优化高速公路‘费改’减轻社会通行负担”的建议。交通运输部对此高度重视，立即与其进行联系沟通，在5月28日十三届全国人大三次会议闭幕后，立即委派公路局负责人与胡成中代表进行了当面沟通和说明。胡成中对交通运输部重视代表建议、及时回应社会关切的坦率沟通给予赞赏。他表示，这些年中国的高速公路建设成就有目共睹，群众满意度日益提升，愿意协助交通部门，为优化制度改革和细化措施出谋划策，让高速公路在中国经济高质量增长的转型过程中发挥更积极、更重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“实时费显、一次告知”已实现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡成中在建议中指出，国务院办公厅于去年5月发布了《深化收费公路制度改革取消高速公路省界收费站实施方案》，以“全面ETC化”为主要特征的我国收费公路制度改革快速推进，高速公路“一网通行、一路畅通”的美好愿景正在逐步成为现实。但是，在改革方案的落地过程中，存在着收费不透明、服务不够人性化等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部公路局负责人在沟通交流时表示，建议所反映的有关问题，在年初撤站转换磨合初期有一定程度的存在，后经过系统升级、政策优化、提升服务，磨合初期发生的问题已经基本解决，5月6日恢复收费后，系统运行平稳，路网运行顺畅。目前全国ETC车道“费显”已实现全网部署，全部“点亮”。417家合作银行已按照统一模板发送扣费短信，实现了“一次行程、一个账单、一次扣费、一次告知”。获知相关情况后胡成中十分高兴，并表示将继续加强跟踪，及时献策，发挥人民代表的监督作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三项建议件件有着落&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡成中认为，“提效降费”是改革方案明确的原则之一，应予以严格落实。为此他提出三项建议：用好用足“互联网+”，给群众更多便利；“开门议事决策”，弄清楚收费到底涨没涨；细化施政，推行错时收费，降低企业和群众通行成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对胡成中代表所提的三项建议，交通运输部公路局相关负责人表示，“搭建线上模拟路网”一事，目前正在逐步推进，客车通行费线上预估已经实现，货车通行费估算功能正在测试和完善；评估收费标准合理性一事，将会同有关部门、协会和单位，“加强对各地收费公路收费标准的动态跟踪评估和监督管理工作，确保通行费收费标准符合相关法规规定和深化收费公路制度改革的要求”；分时段差异化收费一事，多省份已有相关试点。“下一步，我部将结合胡成中代表的建议，继续指导各地结合实际，不断优化完善高速公路差异化收费。”该负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全年货车通行费整体下降一成多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对货车费率由“计重收费”改“按车轴收费”是否合理的问题，该负责人表示，新的收费标准是以2018年度和2019年度高速公路实际通行货车的加权平均车货总重为平衡点，在此基础上，以邮政、快递和危险化学品等轻载运输车辆为底线，进一步下调平衡点，确保每类车型车货总重大于平衡点车辆的应缴通行费不高于计重收费，且受益频次不小于60%。据初步测算，在同等交通量条件下，相当于全年货车通行费整体下降11.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就胡成中代表建议中提到的乌鲁木齐至石河子路段高速通行费上浮近三分之一的问题，该负责人解释说，该项调整主要系2019年10月20日乌奎高速公路完成“四改八”扩建后收费标准调整所致，与此次撤站无关，是个性化情况，不具有普遍性。了解到这一情况后，胡成中表示理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沟通结束时，交通运输部公路局这位负责人对胡成中代表说：“全国高速公路联网收费系统目前运行总体平稳，但由于系统复杂，运行中难免出现新的问题。我部已成立三级联动的技术保障、投诉处理和保通保畅运行机制，随时处理各类问题，不断提高服务保障水平，切实维护公众合法权益。欢迎您监督，多提宝贵意见，并邀请您参与收费公路管理法规政策修订研究工作，凝聚多方合力，为深化收费公路制度改革提供强有力的制度保障。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：蒲巧云&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620637181.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：鼓励银行大幅增加小微企业信用贷、首贷、无还本续贷</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20200529/c620640055.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 彭扬）中国人民银行29日发布中国区域金融运行报告（2020）。报告指出，2020年，将强化对稳企业的金融支持，创新直达实体经济的货币政策工具，推动企业便利获得贷款，推动利率持续下行，鼓励银行大幅增加小微企业信用贷、首贷、无还本续贷，提高中小微企业贷款可获得性，支持实体经济特别是中小微企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，2019年，区域经济金融运行主要呈现以下特点：一是产业转型升级加快推进,区域经济结构继续优化；二是投资结构继续改善，制造业和新兴产业投资快速增长；三是对外贸易增长放缓，利用外资继续扩大；四是区域新旧动能转换加快，供给侧结构性改革继续深化；五是城市群协同发展态势良好，核心区域引领作用不断加强；六是推进金融供给侧结构性改革，金融切实服务实体经济；七是金融体系结构优化稳步推进，银行业金融机构总体稳健。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体看，东部、中部、西部地区地方法人银行资本充足率分别较上年末提高0.3个、0.1个和0.7个百分点，东北地区较上年末下降0.2个百分点。东部、中部、东北地区金融资产质量向好，不良率分别较年初下降0.15个、0.26个和0.05个百分点，西部地区不良率较年初上升0.39个百分点。债券融资环境有所改善，违约风险下降，股权质押风险明显缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告强调，2020年，突如其来的新冠肺炎疫情对我国经济社会发展带来前所未有的冲击，国际疫情持续蔓延，世界经济严重衰退，产业链供应链循环受阻，国际贸易投资萎缩，不稳定不确定因素显著增多。但新冠肺炎疫情的影响是总体可控的，短期面临的巨大挑战改变不了中国经济稳中向好、长期向好、高质量发展的基本面。在党中央坚强领导下，我国经济展现出巨大韧性。各地区将坚持新发展理念，以“一带一路”建设、京津冀协同发展、长江三角洲一体化发展、粤港澳大湾区建设等重大战略为引领，促进区域间相互融通互补，塑造更高质量、更有效率、更加公平和更可持续的区域协调发展新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告表示，央行将紧扣全面建成小康社会目标任务，统筹推进疫情防控和经济社会发展工作，坚持新发展理念，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，确保完成决战决胜脱贫攻坚目标任务，全面建成小康社会。稳健的货币政策要更加灵活适度，加强逆周期调节，把支持实体经济恢复发展放到更加突出的位置，运用总量和结构性政策，保持流动性合理充裕，引导广义货币供应量和社会融资规模增速明显高于去年。强化对稳企业的金融支持，创新直达实体经济的货币政策工具，推动企业便利获得贷款，推动利率持续下行，鼓励银行大幅增加小微企业信用贷、首贷、无还本续贷，提高中小微企业贷款可获得性，支持实体经济特别是中小微企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20200529/c620640055.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融委点名“注册会计师” 行业有序发展“内功外力”缺一不可</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642225.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者刘萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月27日，国务院金融委办公室发布消息称，将于近期推出11条金融改革措施。其中，第十条为引导注册会计师行业规范有序发展，督导会计师事务所完善质量控制体系，制定调整会计师事务所执业管理、切实提高审计质量的实施方案，完善会计师事务所管理格局。出台会计师事务所从事证券服务业务备案管理办法，取消会计师事务所从事证券服务业务资质审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着创业板改革并试点注册制的推进，对发行人在信息披露方面的要求越来越高。”中山证券首席经济学家李湛对《证券日报》记者表示，上述提到的改革，反映出对注册会计师行业规范发展的重视，以及对会计师职业操守的重视。引导注册会计师行业规范有序发展，有利于资本市场的健康发展，维系好资本市场生态，进一步推进以信息披露为核心的注册制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院特约研究员何南野在接受《证券日报》记者采访时表示，改革措施的即将出台对会计师事务所行业后续各类政策的出台形成引领性作用，有利于会计师事务所监管法律法规的不断完善，促进会计师事务所全行业的良性有序发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，证监会公布了2019年证监稽查20起典型违法案例，涉及中介机构未勤勉尽责的案例有4起，其中1起为会计师事务所未勤勉尽责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及注册会计师如何做好资本市场的“看门人”？李湛表示，做好“看门人”一是要做到独立、客观、公正地提供专业服务，遵循职业道德。二是能够保证经济数据的真实、准确，及时发现风险所在，要确保企业信息披露的客观性，促进资本市场的健康发展。三是利用自己的专业知识促进上市公司规范运作，能察觉到某些企业存在的不诚信行为，向管理层提出管理建议，促进公司规范运作，避免对资本市场产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何南野认为，一是做好本职工作，把审计工作做扎实，严格执行各项审计程序，严防企业财务造假；二是保持更强的独立性，强化职责责任感，充分代表广大投资者利益，不为其他利益集团所左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，此次引导注册会计师行业规范有序发展的改革措施与3月1日实施的新证券法一脉相承。新证券法对包括注册会计师在内的证券服务机构的法律责任做出进一步明确，对处罚措施进行了较大调整，并提高了行政罚金上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李湛表示，引导注册会计师行业规范有序发展需“内功”和“外力”共同作用。具体来说，监管部门应更加重视行业整体发展，严肃处理违规事务所情况，治理和优化会计服务市场的环境；与此同时，注册会计师本人也应加强自身道德意识，要回归本源、专注主业，诚信披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何南野对此持有相同意见，他表示，“外力”靠制度和法规约束，靠巨额处罚；“内功”靠发挥自身能动性，靠职业责任感，靠行业自律。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200530/c620642225.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>