<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 12 Mar 2021 06:14:11 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>全国政协委员丁奎岭：建议持续加大对基础研究的投入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627717870.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627717870.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>巩固经济恢复增长 “中国号”巨轮行稳致远</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627717828.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627717828.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院港澳办：完善香港选举制度是中央治港又一重大举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627717489.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627717489.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”增减税降费超7.6万亿 宏观税负下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627716671.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627716671.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强总理记者会传来这些重磅消息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627716531.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627716531.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>灵活就业者 社保应补贴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627716443.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627716443.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国宏观税负降至15.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627716376.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627716376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：加快推动新型电子电气架构、操作系统等关键核心技术研发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627717224.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据工信部网站12日消息，3月11日上午，工信部党组成员、副部长辛国斌主持召开智能网联汽车推进组(ICV-2035)成立座谈会。辛国斌对推进组工作提出要求：要聚焦重点领域。深入实施《新能源汽车产业发展规划(2021-2035年)》，加快推动新型电子电气架构、操作系统等关键核心技术研发，研究制定急需技术标准和准入管理要求，持续优化政策环境，打造创&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）生态，加快推动智能网联汽车产业发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627717224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于《西部地区鼓励类产业目录》的相关问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627716271.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问题：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　请问《西部地区鼓励类产业目录》(2020年本)中第二类西部地区新增鼓励类产业中(二)四川省第51小点“风力、太阳能发电场建设及运营”是否适用于开展光伏电站的开发、设计、采购、施工、检测、运维等业务类型的公司？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;留言时间：2021.2.23&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;答复：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您关于“《西部地区鼓励类产业目录》的相关问题”的留言收悉。经研究，现答复如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“风力、太阳能发电场建设及运营”属于《西部地区鼓励类产业目录》(2020年版)当中“西部地区新增鼓励类产业(二)四川省”的内容。目前，具体项目是否属于该鼓励类产业范畴是由省级发改部门制定认定办法并进行认定，建议您向相关单位了解情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;答复时间：2021.3.1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;答复单位：新能源司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627716271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>本周央行公开市场操作完全对冲到期量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627716337.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 罗晗）3月12日早间，央行公告称，为维护银行体系流动性合理充裕，人民银行以利率招标方式开展了100亿元逆回购操作。当日有100亿元央行逆回购到期。数据显示，截至3月12日，本周央行共进行500亿元逆回购操作，同期有500亿元央行逆回购到期，完全对冲到期量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627716337.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：金融机构按照商业化原则与可再生能源企业协商展期或续贷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627716101.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【发改委：金融机构按照商业化原则与可再生能源企业协商展期或续贷】发改委发布《关于引导加大金融支持力度 促进风电和光伏发电等行业健康有序发展的通知》，对短期偿付压力较大但未来有发展前景的可再生能源企业，金融机构可以按照风险可控原则，在银企双方自主协商的基础上，根据项目实际和预期现金流，予以贷款展期、续贷或调整还款进度、期限等安排。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627716101.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强在记者会上一再提到这个词</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627718118.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3月11日的记者会上，李克强总理一再提到了同一个词：“市场主体”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及保障就业，总理强调，就业还是要让市场来唱主角，也就是继续通过保市场主体来保就业；谈到宏观经济政策，李克强说，要注重把“肥”施在根上，保持保就业、保民生、保市场主体的力度不减；谈及改革，李克强说，制定和实施宏观政策时，围绕市场主体的需求来考虑，助力市场主体脱困、激发活力，撑起中国经济的基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国改革开放40多年来，我们发展社会主义市场经济，不断培育和发展市场主体。市场主体培育起来，就可以充分发挥市场在资源配置中的决定性作用和更好发挥政府作用。”李克强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说：“去年我们说留得青山，就赢得未来，今年说留得市场主体的青山常在，就能够生机盎然，使中国经济的活力和韧性充分体现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我们的市场主体表现出坚强的韧性，广大人民共克时艰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国消费者新闻与商业频道记者率先提问：新冠肺炎疫情暴发一年，中国就业质量和收入有什么明显的变化，中方将采取什么具体措施改善这种状况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强总理在回答时首先讲了个小故事：“去年在疫情肆虐的时候，很多街面上都见不到行人了，多数店铺都关了，当时我们最担心的就是出现大规模的失业。记得后来我到地方考察，看了不少店铺。在一个小店，店主跟我说，3个月没有营业了，因为政府减免税费，支持减免房租、水电费，稳岗补贴资金到位，我们没有裁员，挺过来了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，当时他问这个店主，员工的工资怎么办？店主回答说，当时只发生活费了。在场的20多位员工都说，店里管吃管住，不让我们下岗，还有什么说的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业和员工都明白，只要保住了企业、稳住了岗位，一复工复市，生意就会旺起来。”李克强在记者会上娓娓道来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　转而总理强调，就业对一个国家、对一个家庭可以说都是天大的事。就业是民生之本，是发展之基，也是财富创造的源头活水。有就业就有收入，就可以带动消费、拉动经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说：“去年，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，经过全国上下共同努力，我们的市场主体表现出坚强的韧性，广大人民共克时艰，最后实现了城镇新增就业1186万人，全年经济增长2.3%，居民收入相应增长，都好于预期。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年我们确定新增城镇就业的目标是1100万人以上，希望在实际执行中还可以更高一点。”李克强说，“我们也很明确，就业还是要让市场来唱主角，也就是继续通过保市场主体来保就业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总理提出促进就业的办法，一方面推动稳岗增岗，另一方面拓展就业渠道。同时也要广开灵活就业的渠道，让灵活就业市场更加健康、稳定地向前发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国有14亿人口，劳动力资源可以说是最丰富的资源，中国人民又能够吃苦耐劳，只要有就业门路就会多挣。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强特别强调：“‘民生在勤，勤则不匮’。我相信中国人民会用自己勤劳的双手，逐步迈向共同富裕。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一时走得快不一定走得稳，只有走得稳才能走得有力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回答日本经济新闻记者关于“宏观经济政策”的提问时，李克强总理也多次提及市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总理说，今年我们提出6%以上的经济增长预期目标，确实引起了多方面的关注。但也要清醒地看到，今年是在恢复性增长的基础上前行，有很多不可比的因素，而且世界经济复苏不确定性依然很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们说增长6%以上是开了口子的，实际过程中也可能会增长得更高一点。但是我们不是在定计划，是引导预期，希望把预期引导到巩固经济恢复增长基础，推动高质量发展，保持可持续性，尤其是和明年、后年的目标相衔接，不能造成大起大落，否则会扰乱市场的预期。”李克强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他特别强调：“一时走得快不一定走得稳，只有走得稳才能走得有力。我们还是希望中国这样一个巨大的经济体，经济能够行稳致远，保持长期向好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年面对罕见的巨大冲击，我们及时果断采取措施，但也保持定力，没有搞‘大水漫灌’”。李克强说，“我们新增财政资金规模2万亿元，绝大部分都是用于市场主体和民生急需，主要是减税降费、保基本民生，而且采取了直达机制，就是把这些‘救命钱’最快7天时间直达基层，来保证基层减税降费、稳岗等财力，很快就见到效果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对记者“今年宏观政策是否会偏紧”的疑问，李克强表示，去年我们没有搞宽松政策，或者说所谓量化宽松，今年也就没有必要“急转弯”，还是要保持政策的连续性和可持续性，着力稳固经济，推动向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“保持经济运行在合理区间，还是要注重把‘肥’施在根上。”总理说，“现在市场主体特别是中小微企业还在恢复元气中。由于经济恢复增长，我们要合理调整政策，但调整是适度的，有些阶段性政策退了，同时又用一些结构性减税降费政策来冲抵影响，保持保就业、保民生、保市场主体的力度不减。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李克强表示，今年要在财政金融方面做到“一减、一增、一稳中有降”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘一减’就是减少中央政府本级支出，各级政府都要带头过紧日子；‘一增’就是扩大直达资金范围，让基层和市场主体感到政策支持力度不减，这样能够更快更有效地惠企利民；”总理说，“‘一稳中有降’就是在稳定杠杆率的同时，引导金融企业合理让利，使中小微企业融资更便利、融资成本稳中有降。当然，我们对各类风险隐患，也会及时防范化解。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对外媒记者关于“有机构预测中国的经济规模将于2028年超过美国”的问题，李克强说：“中国发展的根本目的是要让中国人民过上好日子，中国还是一个发展中国家，实现现代化还有很长的路要走。我们会立足于着力办好自己的事。中国的发展对世界和平稳定、繁荣发展都是重要贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;让市场主体有更强的活力，社会有创造力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答记者关于“今年将出台哪些措施助企纾困”的问题时，李克强总理更是将“市场主体”一词作为贯穿始终的一条“主线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年我们推进改革，很突出的一点就是制定和实施宏观政策时，围绕市场主体的需求来考虑，助力市场主体脱困、激发活力，撑起中国经济的基本盘。”李克强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总理表示，“十三五”期间的五年，我们的市场主体增加了6000多万户。去年在疫情冲击下，后期快速恢复增长，现在市场主体总数已经达到一亿三千多万户，而且去年个体工商户又新增1000多万户，从8000多万户增加到9000多万户，带动两亿多人就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“市场主体的活力激发、活跃度提高，这是政府推进改革的努力方向。”李克强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，今年我们政策的制定和实施，还是要继续围着市场主体转，这就需要继续推进“放管服”改革，让市场主体不仅生存，而且活跃。转变政府职能很重要的是要把市场主体应有的权限给他们，让他们去发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“放”的方面，李克强表示，审批环节要继续减环节、减材料、减费用、减时限。一方面为市场主体减负，另一方面为他们松绑，放开手脚去竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“管”的方面，李克强强调，公平竞争就必须管出公平、管出公正。要放管并重，创新监管方式，加强事中事后监管，“这都是改革”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们支持‘互联网+’、物联网这些新业态，但是对于坑蒙拐骗、造假失信，或者利用新业态的旗号去搞诈骗、非法集资的，就要坚决打击。”总理说，“因为把市场搅乱了，没有公平，竞争就不可能持续，就不可能展现更强的活力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“服”的方面，李克强说，政府还要进一步优化政务服务，为企业重质量、守诚信、精工细作去提高产品和服务竞争力来营造环境。对于政务服务中那些涉及企业、人民群众经常要办的事项，要努力做到网上办、掌上办、一次办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总理强调：“让市场主体有更强的活力，社会有创造力。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627718118.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央办公厅 国务院办公厅印发《关于加快推进乡村人才振兴的意见》（国务院公报2021年第7号）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627717421.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中共中央办公厅 国务院办公厅印发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《关于加快推进乡村人才振兴的意见》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于加快推进乡村人才振兴的意见》，并发出通知，要求各地区各部门结合实际认真贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《关于加快推进乡村人才振兴的意见》全文如下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乡村振兴，关键在人。为深入贯彻落实习近平总书记关于推动乡村人才振兴的重要指示精神，落实党中央、国务院有关决策部署，促进各类人才投身乡村建设，现就加快推进乡村人才振兴提出如下意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、总体要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）指导思想。以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，坚持和加强党对乡村人才工作的全面领导，坚持农业农村优先发展，坚持把乡村人力资本开发放在首要位置，大力培养本土人才，引导城市人才下乡，推动专业人才服务乡村，吸引各类人才在乡村振兴中建功立业，健全乡村人才工作体制机制，强化人才振兴保障措施，培养造就一支懂农业、爱农村、爱农民的“三农”工作队伍，为全面推进乡村振兴、加快农业农村现代化提供有力人才支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）目标任务。到2025年，乡村人才振兴制度框架和政策体系基本形成，乡村振兴各领域人才规模不断壮大、素质稳步提升、结构持续优化，各类人才支持服务乡村格局基本形成，乡村人才初步满足实施乡村振兴战略基本需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）工作原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――坚持加强党对乡村人才工作的全面领导。贯彻党管人才原则，将乡村人才振兴纳入党委人才工作总体部署，引导各类人才向农村基层一线流动，打造一支能够担当乡村振兴使命的人才队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――坚持全面培养、分类施策。围绕全面推进乡村振兴需要，全方位培养各类人才，扩大总量、提高质量、优化结构。尊重乡村发展规律和人才成长规律，针对不同地区、不同类型人才，实施差别化政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――坚持多元主体、分工配合。推动政府、培训机构、企业等发挥各自优势，共同参与乡村人才培养，解决制约乡村人才振兴的问题，形成工作合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――坚持广招英才、高效用才。坚持培养与引进相结合、引才与引智相结合，拓宽乡村人才来源，聚天下英才而用之。用好用活人才，为人才干事创业和实现价值提供机会条件，最大限度激发人才内在活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――坚持完善机制、强化保障。深化乡村人才培养、引进、管理、使用、流动、激励等制度改革，完善人才服务乡村激励机制，让农村的机会吸引人，让农村的环境留住人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、加快培养农业生产经营人才&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）培养高素质农民队伍。深入实施现代农民培育计划，重点面向从事适度规模经营的农民，分层分类开展全产业链培训，加强训后技术指导和跟踪服务，支持创办领办新型农业经营主体。充分利用现有网络教育资源，加强农民在线教育培训。实施农村实用人才培养计划，加强培训基地建设，培养造就一批能够引领一方、带动一片的农村实用人才带头人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）突出抓好家庭农场经营者、农民合作社带头人培育。深入推进家庭农场经营者培养，完善项目支持、生产指导、质量管理、对接市场等服务。建立农民合作社带头人人才库，加强对农民合作社骨干的培训。鼓励农民工、高校毕业生、退役军人、科技人员、农村实用人才等创办领办家庭农场、农民合作社。鼓励有条件的地方支持农民合作社聘请农业经理人。鼓励家庭农场经营者、农民合作社带头人参加职称评审、技能等级认定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、加快培养农村二三产业发展人才&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）培育农村创业创新带头人。深入实施农村创业创新带头人培育行动，不断改善农村创业创新生态，稳妥引导金融机构开发农村创业创新金融产品和服务方式，加快建设农村创业创新孵化实训基地，组建农村创业创新导师队伍。壮大新一代乡村企业家队伍，通过专题培训、实践锻炼、学习交流等方式，完善乡村企业家培训体系，完善涉农企业人才激励机制，加强对乡村企业家合法权益的保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）加强农村电商人才培育。提升电子商务进农村效果，开展电商专家下乡活动。依托全国电子商务公共服务平台，加快建立农村电商人才培养载体及师资、标准、认证体系，开展&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）相结合的多层次人才培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）培育乡村工匠。挖掘培养乡村手工业者、传统艺人，通过设立名师工作室、大师传习所等，传承发展传统技艺。鼓励高等学校、职业院校开展传统技艺传承人教育。在传统技艺人才聚集地设立工作站，开展研习培训、示范引导、品牌培育。支持鼓励传统技艺人才创办特色企业，带动发展乡村特色手工业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）打造农民工劳务输出品牌。实施劳务输出品牌计划，围绕地方特色劳务群体，建立技能培训体系和评价体系，完善创业扶持、品牌培育政策，通过完善行业标准、建设专家工作室、邀请专家授课、举办技能比赛等途径，普遍提升从业者职业技能，提高劳务输出的组织化、专业化、标准化水平，培育一批叫得响的农民工劳务输出品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、加快培养乡村公共服务人才&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）加强乡村教师队伍建设。落实城乡统一的中小学教职工编制标准。继续实施革命老区、民族地区、边疆地区人才支持计划、教师专项计划和银龄讲学计划。加大乡村骨干教师培养力度，精准培养本土化优秀教师。改革完善“国培计划”，深入推进“互联网+义务教育”，健全乡村教师发展体系。对长期在乡村学校任教的教师，职称评审可按规定“定向评价、定向使用”，高级岗位实行总量控制、比例单列，可不受所在学校岗位结构比例限制。落实好乡村教师生活补助政策，加强乡村学校教师周转宿舍建设，按规定将符合条件的乡村教师纳入当地住房保障范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十一）加强乡村卫生健康人才队伍建设。按照服务人口1‰左右的比例，以县为单位每5年动态调整乡镇卫生院人员编制总量，允许编制在县域内统筹使用，用好用足空余编制。推进乡村基层医疗卫生机构公开招聘，艰苦边远地区县级及基层医疗卫生机构可根据情况适当放宽学历、年龄等招聘条件，对急需紧缺卫生健康专业人才可以采取面试、直接考察等方式公开招聘。乡镇卫生院应至少配备1名公共卫生医师。深入实施全科医生特岗计划、农村订单定向医学生免费培养和助理全科医生培训，支持城市二级及以上医院在职或退休医师到乡村基层医疗卫生机构多点执业，开办乡村诊所，充实乡村卫生健康人才队伍。完善乡村基层卫生健康人才激励机制，落实职称晋升和倾斜政策，优化乡镇医疗卫生机构岗位设置，按照政策合理核定乡村基层医疗卫生机构绩效工资总量和水平。优化乡村基层卫生健康人才能力提升培训项目，加强在岗培训和继续教育。落实乡村医生各项补助，逐步提高乡村医生收入待遇，做好乡村医生参加基本养老保险工作，深入推进乡村全科执业助理医师资格考试，推动乡村医生向执业（助理）医师转化，引导医学专业高校毕业生免试申请乡村医生执业注册。鼓励免费定向培养一批源于本乡本土的大学生乡村医生，多途径培养培训乡村卫生健康工作队伍，改善乡村卫生服务和治理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十二）加强乡村文化旅游体育人才队伍建设。推动文化旅游体育人才下乡服务，重点向革命老区、民族地区、边疆地区倾斜。完善文化和旅游、广播电视、网络视听等专业人才扶持政策，培养一批乡村文艺社团、创作团队、文化志愿者、非遗传承人和乡村旅游示范者。鼓励运动员、教练员、体育专业师生、体育科研人员参与乡村体育指导志愿服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十三）加强乡村规划建设人才队伍建设。支持熟悉乡村的首席规划师、乡村规划师、建筑师、设计师及团队参与村庄规划设计、特色景观制作、人文风貌引导，提高设计建设水平，塑造乡村特色风貌。统筹推进城乡基础设施建设管护人才互通共享，搭建服务平台，畅通交流机制。实施乡村本土建设人才培育工程，加强乡村建设工匠培训和管理，培育修路工、水利员、改厕专家、农村住房建设辅导员等专业人员，提升农村环境治理、基础设施及农村住房建设管护水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、加快培养乡村治理人才&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十四）加强乡镇党政人才队伍建设。选优配强乡镇领导班子特别是乡镇党委书记，健全从乡镇事业人员、优秀村党组织书记、到村任职过的选调生、驻村第一书记、驻村工作队员中选拔乡镇领导干部常态化机制。实行乡镇编制专编专用，明确乡镇新录用公务员在乡镇最低服务年限，规范从乡镇借调工作人员。落实乡镇工作补贴和艰苦边远地区津贴政策，确保乡镇机关工作人员收入高于县直机关同职级人员。落实艰苦边远地区乡镇公务员考录政策，适当降低门槛和开考比例，允许县乡两级拿出一定数量的职位面向高校毕业生、退役军人等具有本地户籍或在本地长期生活工作的人员招考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十五）推动村党组织带头人队伍整体优化提升。坚持把政治标准放在首位，选拔思想政治素质好、道德品行好、带富能力强、协调能力强，公道正派、廉洁自律，热心为群众服务的党员担任村党组织书记。注重从本村致富能手、外出务工经商返乡人员、本乡本土大学毕业生、退役军人中的党员里培养选拔村党组织书记。对本村暂时没有党组织书记合适人选的，可从上级机关、企事业单位优秀党员干部中选派，有条件的地方也可以探索跨村任职。全面落实村党组织书记县级党委组织部门备案管理制度和村“两委”成员资格联审机制，实行村“两委”成员近亲属回避，净化、优化村干部队伍。加大从优秀村党组织书记中考录乡镇公务员、招聘乡镇事业编制人员力度。县级党委每年至少对村党组织书记培训1次，支持村干部和农民参加学历教育。坚持和完善向重点乡村选派驻村第一书记和工作队制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十六）实施“一村一名大学生”培育计划。鼓励各地遴选一批高等职业学校，按照有关规定，根据乡村振兴需求开设涉农专业，支持村干部、新型农业经营主体带头人、退役军人、返乡创业农民工等，采取在校学习、弹性学制、农学交替、送教下乡等方式，就地就近接受职业高等教育，培养一批在乡大学生、乡村治理人才。进一步加强选调生到村任职、履行大学生村官有关职责、按照大学生村官管理工作，落实选调生一般应占本年度公务员考录计划10%左右的规模要求。鼓励各地多渠道招录大学毕业生到村工作。扩大高校毕业生“三支一扶”计划招募规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十七）加强农村社会工作人才队伍建设。加快推动乡镇社会工作服务站建设，加大政府购买服务力度，吸引社会工作人才提供专业服务，大力培育社会工作服务类社会组织。加大本土社会工作专业人才培养力度，鼓励村干部、年轻党员等参加社会工作职业资格评价和各类教育培训。持续实施革命老区、民族地区、边疆地区社会工作专业人才支持计划。加强乡村儿童关爱服务人才队伍建设。通过项目奖补、税收减免等方式引导高校毕业生、退役军人、返乡入乡人员参与社区服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十八）加强农村经营管理人才队伍建设。依法依规划分农村经营管理的行政职责和事业职责，建立健全职责目录清单。采取招录、调剂、聘用等方式，通过安排专兼职人员等途径，充实农村经营管理队伍，确保事有人干、责有人负。加强业务培训，力争3年内轮训一遍。加强农村土地承包经营纠纷调解仲裁人才队伍建设，鼓励各地探索建立仲裁员等级评价制度。将农村合作组织管理专业纳入农业技术人员职称评审范围，完善评价标准。加强农村集体经济组织人才培养，完善激励机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十九）加强农村法律人才队伍建设。加强农业综合行政执法人才队伍建设，加大执法人员培训力度，完善工资待遇和职业保障政策，培养通专结合、一专多能执法人才。推动公共法律服务力量下沉，通过招录、聘用、政府购买服务、发展志愿者队伍等方式，充实乡镇司法所公共法律服务人才队伍，加强乡村法律服务人才培训。以村干部、村妇联执委、人民调解员、网格员、村民小组长、退役军人等为重点，加快培育“法律明白人”。培育农村学法用法示范户，构建农业综合行政执法人员与农村学法用法示范户的密切联结机制。提高乡村人民调解员队伍专业化水平，有序推进在农村“五老”人员中选聘人民调解员。完善和落实“一村一法律顾问”制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、加快培养农业农村科技人才&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十）培养农业农村高科技领军人才。国家重大人才工程、人才专项优先支持农业农村领域，推进农业农村科研杰出人才培养，鼓励各地实施农业农村领域“引才计划”，加快培育一批高科技领军人才和团队。加强优秀青年后备人才培养，突出服务基层导向。支持高科技领军人才按照有关政策在国家农业高新技术产业示范区、农业科技园区等落户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十一）培养农业农村科技创新人才。依托现代农业产业技术体系、农业科技创新联盟、现代农业产业科技创新中心等平台，发现人才、培育人才、凝聚人才。加强农业企业科技人才培养。健全农业农村科研立项、成果评价、成果转化机制，完善科技人员兼职兼薪、分享股权期权、领办创办企业、成果权益分配等激励办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十二）培养农业农村科技推广人才。推进农技推广体系改革创新，完善公益性和经营性农技推广融合发展机制，允许提供增值服务合理取酬。全面实施农技推广服务特聘计划。深化农技人员职称制度改革，突出业绩水平和实际贡献，向服务基层一线人才倾斜，实行农业农村科技推广人才差异化分类考核。实施基层农技人员素质提升工程，重点培训年轻骨干农技人员。建立健全农产品质量安全协管员、信息员队伍。鼓励地方对“土专家”、“田秀才”、“乡创客”发放补贴。开展“寻找最美农技员”活动。引导科研院所、高等学校开展专家服务基层活动，推广“科技小院”等培养模式，派驻研究生深入农村开展实用技术研究和推广服务工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十三）发展壮大科技特派员队伍。坚持政府选派、市场选择、志愿参加原则，完善科技特派员工作机制，拓宽科技特派员来源渠道，逐步实现各级科技特派员科技服务和创业带动全覆盖。完善优化科技特派员扶持激励政策，持续加大对科技特派员工作支持力度，推广利益共同体模式，支持科技特派员领办创办协办农民合作社、专业技术协会和农业企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、充分发挥各类主体在乡村人才培养中的作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十四）完善高等教育人才培养体系。全面加强涉农高校耕读教育，将耕读教育相关课程作为涉农专业学生必修课。深入实施卓越农林人才教育培养计划2.0，加快培养拔尖创新型、复合应用型、实用技能型农林人才。用生物技术、信息技术等现代科学技术改造提升现有涉农专业，建设一批新兴涉农专业。引导综合性高校拓宽农业传统学科专业边界，增设涉农学科专业。加强乡村振兴发展研究院建设，加大涉农专业招生支持力度。加强农林高校网络培训教育资源共享，打造实用精品培训课程体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十五）加快发展面向农村的职业教育。加强农村职业院校基础能力建设，优先支持高水平农业高职院校开展本科层次职业教育，采取校企合作、政府划拨、整合资源等方式建设一批实习实训基地。支持职业院校加强涉农专业建设、开发技术研发平台、开设特色工艺班，培养基层急需的专业技术人才。采取学制教育和专业培训相结合的模式对农村“两后生”进行技能培训。鼓励退役军人、下岗职工、农民工、高素质农民、留守妇女等报考高职院校，可适当降低文化素质测试录取分数线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十六）依托各级党校（行政学院）培养基层党组织干部队伍。发挥好党校（行政学院）、干部学院主渠道、主阵地作用，分类分级开展“三农”干部培训。以县级党校（行政学校）为主体，加强对村干部、驻村第一书记、基层团组织书记等乡村干部队伍的培训。采取线上线下相结合等模式，将党校（行政学院）、干部学院的教育资源延伸覆盖至村和社区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十七）充分发挥农业广播电视学校等培训机构作用。支持职业院校、农业广播电视学校、农村成人文化技术培训学校（机构）、农技推广机构、农业科研院所等，加强对高素质农民、能工巧匠等本土人才培养。探索建立农民学分银行，推动农民培训与职业教育有效衔接。建立政府引导、多元参与的投入机制，将农民教育培训经费按规定列入各级预算，吸引社会资本投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十八）支持企业参与乡村人才培养。引导农业企业依托原料基地、产业园区等建设实训基地，推动和培训农民应用新技术。鼓励农业企业依托信息、科技、品牌、资金等优势，带动农民创办家庭农场、农民合作社，打造乡村人才孵化基地。支持农业企业联合科研院所、高等学校建设产学研用协同创新基地，培育科技创新人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、建立健全乡村人才振兴体制机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二十九）健全农村工作干部培养锻炼制度。完善县级以上机关年轻干部在农村基层培养锻炼机制，有计划地选派县级以上机关有发展潜力的年轻干部到乡镇任职、挂职，多渠道选派优秀干部到农村干事创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三十）完善乡村人才培养制度。加大公费师范生培养力度，实行定向培养，明确基层服务年限，推动特岗计划与公费师范生培养相结合。推动职业院校（含技工院校）建设涉农专业或开设特色工艺班，与基层行政事业单位、用工企业精准对接，定向培养乡村人才。支持中央和国家机关有关部门、地方政府、高等学校、职业院校加强合作，按规定为艰苦地区和基层一线“订单式”培养专业人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三十一）建立各类人才定期服务乡村制度。建立城市医生、教师、科技、文化等人才定期服务乡村制度，支持和鼓励符合条件的事业单位科研人员按照国家有关规定到乡村和涉农企业创新创业，充分保障其在职称评审、工资福利、社会保障等方面的权益。鼓励地方整合各领域外部人才成立乡村振兴顾问团，支持引导退休专家和干部服务乡村振兴。落实中小学教师晋升高级职称原则上要有1年以上农村基层工作服务经历要求。国家建立医疗卫生人员定期到基层和艰苦边远地区从事医疗卫生工作制度。执业医师晋升为副高级技术职称的，应当有累计1年以上在县级以下或者对口支援的医疗卫生机构提供医疗卫生服务的经历。支持专业技术人才通过项目合作、短期工作、专家服务、兼职等多种形式到基层开展服务活动，在基层时间累计超过半年的视为基层工作经历，作为职称评审、岗位聘用的重要参考。对县乡事业单位专业性强的岗位聘用的高层次人才，可采取协议工资、项目工资、年薪制等灵活多样的分配方式，合理确定薪酬待遇。鼓励地方通过建设人才公寓、发放住房补助，允许返乡入乡人员子女在就业创业地接受学前教育、义务教育，解决好返乡入乡人员的居住和子女入学问题。完善社保关系转移接续机制，为返乡入乡人员及其家属按规定参加城镇职工基本养老保险、基本医疗保险提供便捷服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三十二）健全鼓励人才向艰苦地区和基层一线流动激励制度。适当放宽在基层一线工作的专业技术人才职称评审条件。对长期在基层一线和艰苦边远地区工作的，加大爱岗敬业表现、实际工作业绩及工作年限等评价权重，落实完善工资待遇倾斜政策，激励人才扎根一线建功立业。推广医疗、教育人才“组团式”援疆援藏经验做法，逐步将人才“组团式”帮扶拓展到其他艰苦地区和更多领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三十三）建立县域专业人才统筹使用制度。积极开展统筹使用基层各类编制资源试点，探索赋予乡镇更加灵活的用人自主权，鼓励从上往下跨层级调剂行政事业编制，推动资源服务管理向基层倾斜。推进义务教育阶段教师“县管校聘”，推广城乡学校共同体、乡村中心校模式。加强县域卫生人才一体化配备和管理，在区域卫生编制总量内统一配备各类卫生人才，强化多劳多得、优绩优酬，鼓励实行“县聘乡用”和“乡聘村用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三十四）完善乡村高技能人才职业技能等级制度。组织农民参加职业技能鉴定、职业技能等级认定、职业技能竞赛等多种技能评价。探索“以赛代评”、“以项目代评”，符合条件可直接认定相应技能等级。按照有关规定对有突出贡献人才破格评定相应技能等级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三十五）建立健全乡村人才分级分类评价体系。坚持“把论文写在大地上”，完善农业农村领域高级职称评审申报条件，探索推行技术标准、专题报告、发展规划、技术方案、试验报告等视同发表论文的评审方式。对乡村发展急需紧缺人才，可以设置特设岗位，不受常设岗位总量、职称最高等级和结构比例限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三十六）提高乡村人才服务保障能力。完善乡村人才认定标准，做好乡村人才分类统计，加强乡村人才工作信息化建设，建立健全县乡村三级乡村人才管理网络。加强人才管理服务工作，大力发展乡村人才服务业，引导市场主体为乡村人才提供中介、信息等服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;九、保障措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三十七）加强组织领导。各级党委要将乡村人才振兴作为实施乡村振兴战略的重要任务，建立党委统一领导、组织部门指导、党委农村工作部门统筹协调、相关部门分工负责的乡村人才振兴工作联席会议制度。把乡村人才振兴纳入人才工作目标责任制考核和乡村振兴实绩考核。加强农村工作干部队伍的培养、配备、管理、使用，将干部培养向乡村振兴一线倾斜，选优配强涉农部门领导班子和市县分管乡村振兴的领导干部，注重提拔使用政治过硬、实绩突出的农村工作干部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三十八）强化政策保障。加强乡村人才振兴投入保障，支持涉农企业加大乡村人力资本开发投入。农村集体经营性建设用地和复垦腾退建设用地指标注重支持各类乡村人才发展&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态。推进农村金融产品和服务创新，鼓励证券、保险、担保、基金等金融机构服务乡村振兴，引导工商资本投资乡村事业，带动人才回流乡村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三十九）搭建乡村引才聚才平台。加强现代农业产业园、农业科技园区、农村创业创新园区等平台建设，支持入园企业、科研院所等建设科研创新平台，完善科技成果转化、人才奖补等政策，引进高层次人才和急需紧缺专业人才。加强人才驿站、人才服务站、专家服务基地、青年之家、妇女之家等人才服务平台建设，为乡村人才提供政策咨询、职称申报、项目申报、融资对接等服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四十）制定乡村人才专项规划。对标实施乡村振兴战略需要，评估乡村人才供求总量和结构，细分乡村人才供求缺口，探索建立乡村人才信息库和需求目录。在摸清乡村人才现状基础上，制定乡村人才振兴规划，明确乡村人才振兴的总体要求、重点任务、政策措施，推动“三农”工作人才队伍建设制度化、规范化、常态化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四十一）营造良好环境。完善扶持乡村产业发展的政策体系，建好农村基础设施和公共服务设施，改善农村发展条件，提高农村生活便利化水平，吸引城乡人才留在农村。通过优秀人才评选、创新创业比赛、职业技能大赛等途径，每年选树一批乡村人才先进典型，按照规定给予表彰和政策扶持，引导乡村人才增强力争上游、务农光荣的思想观念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（新华社北京2021年2月23日电）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627717421.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提升就业质量促进高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627717131.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　就业是最大的民生，是“六稳”“六保”之首。今年政府工作报告提出，就业优先政策要继续强化、聚力增效。今年预期目标是城镇新增就业1100万人以上，城镇调查失业率5.5%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳就业是社会经济发展的重中之重，稳就业与经济发展相互促进，是国之根本，是最大的民生工程。打好稳就业这场硬仗，需要多方共同努力，特别是在政策层面要加大积极就业政策的落实力度，大力推行各项就业利好政策。比如，财政部近日明确，对2020年出台的阶段性减税降费政策不搞“急刹车”，继续把减税降费作为稳企业、保就业、促进支持市场主体纾困和发展的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳就业要搞好灵活就业。数字经济时代，快递小哥、外卖骑手、网约车司机、网络主播等灵活就业劳动者撑起零工经济新业态。小时工、弹性工时、临时性就业、季节工等灵活就业模式可以让很多人找到新岗位。为支持灵活就业，有关部门出台了相关鼓励政策，如甘肃省下发《关于进一步支持多渠道灵活就业的通知》提出，在政府指定的场所和时间内销售农副产品、日常生活用品，或者个人利用自己的技能从事依法无须取得许可的便民劳务活动，无须办理营业执照。此外，各地还为个体创业者解决融资难、减轻税赋等问题，增加临时工及其他兼职的就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新业态催生新职业，新职业促进新就业。去年7月，人社部联合国家市场监管总局、国家统计局向社会发布了包括“区块链工程技术人员”“互联网营销师”等在内的九个新职业。除了发布新增职业外，还发布了一些职业发展出的新工种，如“互联网营销师职业”下增设的“直播销售员”，人们熟知的“电商主播”“带货网红”有了正式的职业称谓。新职业，既打下了产业发展烙印，也可以促进稳增长、稳就业。这些新职业会影响年轻人择业取向，也会对未来的社会人才需求产生一定的影响。这些新职业具有需求大、分工细、专业度高、薪资高等特点，对就业有很大的带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业，对一个人来说是饭碗，对一个家庭来说是生计；对企业来说是发展，对政府来说是民生工程的重要内容。稳就业，一方面需要国家出台政策支持，不断加大对企业的支持和扶持力度，减轻企业的经营负担；另一方面要进一步创新劳动力市场的管理机制，强化对灵活就业人员劳动权益的保护，理顺劳资双方关系。有关部门要加强劳动监察，防止优势地位方滥用权利。对于新职业、新工种要及时正名，让从事新职业者拥有“身份证”，让更多的人加入到新职业中来。同时，要加快建立职业培训和职业技能认证体系，完善技术标准，使从业人员感受到收入提升空间和职业发展前景，增加他们从业的积极性和稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国经济进入了高质量发展阶段，只有提升就业质量才能更好地促进高质量发展。追求高质量就业既是劳动者的自然需要，也是美好生活的经济基础，还是社会发展的客观要求。(茅晓星)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627717131.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《服务贸易晴雨表》发布：景气指数升至104.7 为2000年以来的最高值</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627716672.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻12日消息，当地时间11日，世贸组织发布的最新一期《服务贸易晴雨表》显示，全球服务贸易景气指数升至104.7，高于基准值100，为2000年以来的最高值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，全球服务贸易在经历2020年第二季度触底，第三季度小幅回升后，最终在第四季度加速反弹。但由于疫情持续影响主要经济体的就业情况，同时新冠病毒变异株的传播可能造成新的障碍，世贸组织预测，全球服务贸易的这一回升趋势在今年一季度可能不会持续。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627716672.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局2020年度法治政府建设报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627716203.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，国家统计局坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，贯彻落实习近平法治思想和中央全面依法治国工作会议精神，深入学习贯彻习近平总书记关于统计工作的重要讲话指示批示精神，增强“四个意识”，坚定“四个自信”，做到“两个维护”，认真落实《法治政府建设实施纲要（2015―2020年）》，不断提升依法统计依法治统能力和水平，进一步夯实统计法治建设根基，为推进统计现代化改革提供法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、深入学习宣传贯彻习近平法治思想&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　切实提高政治站位。国家统计局党组持续深入学习习近平全面依法治国新理念新思想新战略，牢牢把握全面依法治国政治方向和重点任务，结合统计工作实际深入贯彻执行。在中央全面依法治国工作会议后，党组会及时传达学习宣传习近平法治思想，对统计系统学习贯彻作出部署要求。主要负责同志撰写《深入学习贯彻习近平法治思想开创依法统计依法治统新局面》署名文章并在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）登载，以上率下推动学习深化转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　压实法治工作责任。2020年召开党组会11次学习相关法律法规，研究修改《统计法》、依法行政等法治工作。2020年7月召开全国统计法治工作会议，就当前和今后一段时期依法统计依法治统工作作出部署，推动统计法治工作纵深发展。主要负责同志切实履行第一责任人责任，2020年对法治工作作出批示30余次。领导班子切实履行主体责任，抓好分管领域法治工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不断提高学习广度深度。12月集中普法宣传月期间举办学习贯彻习近平法治思想以及宪法、民法典知识视频讲座，各省级统计机构和有条件的市县统计机构1万1千多人次参加学习，不断掀起学习习近平法治思想热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、深入贯彻执行党中央、国务院关于统计工作重大决策部署&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　认真贯彻落实党的十九大关于完善统计体制、十九届四中全会关于发挥统计监督职能作用和十九届五中全会关于推进统计现代化改革的重要决策部署，深入学习贯彻习近平总书记关于统计工作重要讲话指示批示精神和中央《关于深化统计管理体制改革提高统计数据真实性的意见》《统计违纪违法责任人处分处理建议办法》《防范和惩治统计造假、弄虚作假督察工作规定》等重要文件，依法推进统计改革创新，着力解决深层次问题，积极构建与国家治理体系和治理能力现代化要求相适应的统计调查体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扎实有效开展统计督察。按照中央《防范和惩治统计造假、弄虚作假督察工作规定》，向首轮统计督察的9个省（区）、2个部门反馈督察意见，向社会公开督察情况，并向党中央、国务院报告督察反馈意见整改落实。经党中央、国务院授权批准，2020年组建17个统计督察组对10个省（区、市）和7个国务院部门开展统计督察，督察过程中坚持依法依规，发现了一些突出问题，查处了一些统计违法行为，防范和惩治统计造假、弄虚作假成果不断显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依法依规推进地区生产总值统一核算等重大改革。贯彻党中央、国务院《地区生产总值统一核算改革方案》，实现地区生产总值汇总数与国内生产总值基本衔接。制定四经普年度全国资产负债表编制制度，编制2018年全国资产负债表，组织试编2018年地方资产负债表。组织试编2018年自然资源资产负债表。开展季度收入法国内生产总值试算，改进支出法国内生产总值核算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、持续优化依法决策机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持领导班子科学民主依法决策。严格贯彻《中国共产党党组工作条例》和《中共国家统计局党组工作规则》、《国家统计局工作规则》，坚持民主集中制，2020年共召开局党组会议、常务会议67次，严格依照法定程序审议议题290项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　健全依法决策制度体系。制定印发《国家统计局“三重一大”事项清单》，细化重大事项决策、重要干部任免、重大项目投资决策、大额资金使用具体事项，对大额资金使用提出量化标准。制定印发《关于建立健全司级单位会议决策制度的通知》，健全完善会议决策制度机制和会议记录制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贯彻合法性审查机制。坚持重大统计政策决策合法性审查制度和风险评估制度，落实政府法律顾问制度、公职律师制度。明确规范性文件合法性审查事项，严格审查备案省级统计机构规范性文件和行政处罚裁量基准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、依法开展统计普查调查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依法开展第七次全国人口普查。深入学习贯彻习近平总书记重要讲话精神，按照党中央、国务院关于第七次全国人口普查工作重要决策部署和《统计法》、《全国人口普查条例》要求，依法制定普查方案和实施细则，严格保护公民权利，有序开展全国人口普查。全国700多万名普查人员通过电子化采集方式对4亿多户家庭、14亿多人口进行全面调查，获取了高质量人口信息，为完善我国人口发展战略和政策体系提供统计信息支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依法组织国家脱贫攻坚普查。根据《中共中央 国务院关于打赢脱贫攻坚战三年行动的指导意见》要求，按照党中央、国务院决策部署，依法制定普查方案，严格遵守统计法律法规，克服新冠肺炎疫情、洪涝灾害、低温冰雪天气等不利影响，分两批开展对832个国家贫困县、享受片区政策的新疆阿克苏地区7市县和抽中的100个非国家贫困县开展普查，为党中央适时宣布打赢脱贫攻坚战、全面建成小康社会提供数据支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依法严格履行工作职责。依法开展47项常规统计调查项目。依法管理调查项目，审批（备案）71项部门统计调查项目，审批552项地方统计调查项目。依法开展涉外调查资格审批和涉外社会调查项目审批，开展涉外调查专项执法检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、大力加强统计法治监督&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快推动统计立法。积极推进《统计法》修改进程，2020年1月向全国人大财经委报告统计法修改最新进展，认真梳理各省级人民政府、中央和国家有关部门以及相关科研院所、企业等单位提出的修改建议，并向司法部反馈采纳意见。推动《涉外调查管理办法》修订工作，从法律层面防范化解涉外调查领域国家安全风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新开展统计普法。组织统计“七五”普法总结验收。编印《防惩统计造假重要文件选编》，向中央和国家有关部门、县级以上地方各级党委政府及有关部门发放。开展在线全国统计法律法规知识竞赛，抓住“12·4”“12·8”等关键时点开展法治专题讲座、送法入企等系列集中普法宣传活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严肃查处违法案件。在疫情防控常态化条件下对统计违法案件开展执法检查。向地方统计机构转办统计违法案件，组建督办组对有关案件进行专项督办，推动相关地方党委、政府处分处理有关责任人，依法作出行政处罚。密切跟进全国人口普查和国家脱贫攻坚普查等重大任务执法检查。完善统计监督协作机制，推动省级及以下统计机构严肃查处统计违纪违法案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严格执行警示教育制度。制定约谈实施办法，组织开展3批统计违纪违法问题约谈会，集中约谈有关市县（区）政府负责同志、相关统计机构负责人。配合中央纪委国家监委做好典型案件通报曝光工作，通报42起重大统计违法案件。推进行政执法“三项制度”，及时公示行政处罚信息166条、统计严重失信企业125家。进一步贯彻实施领导干部违规干预统计工作记录制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、全面提升政务公开水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依法发布统计数据。在国务院新闻办举办10场新闻发布会，高质量发布新闻稿186篇，为社会各界提供了全面丰富的统计信息。加强经济社会发展权威解读，发布常规数据解读文章130篇，聚焦做好“六稳”工作、落实“六保”任务，主动回应经济社会热点问题。自觉接受舆论监督，密切跟踪经济社会热点和统计相关舆情，及时深入分析研判，回应舆论热点，引导社会公众准确理解统计数据和统计工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规范政府信息公开。贯彻落实《政府信息公开条例》，总结依申请公开工作典型案例，依法保障公众合理信息需求。制定印发《国家统计局2020年政务公开工作要点》，加强信息公开平台建设，推进统计标准和统计调查制度公开。稳步推进微观数据开发应用工作，推进三农普和四经普数据开发利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局法治政府建设工作虽取得一定成绩，但仍存在不足，主要表现在用习近平法治思想指导统计工作的能力需要进一步加强，依法统计、依法治统的意识和水平需要进一步提升，防惩统计造假的任务依然艰巨。2021年，国家统计局将继续坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻习近平法治思想，坚决落实党的十九届五中全会关于推进统计现代化改革重大战略部署，进一步夯实主体责任，不断完善统计法律制度，制定印发《法治统计建设规划（2021―2025年）》，依法组织实施统计调查，认真开展统计督察，加大统计法治监督力度，切实提升统计部门法治政府建设水平，为确保“十四五”开好局、起好步贡献统计力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627716203.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委开展视频连线迅速回应代表委员意见建议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627717368.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为做好“两会”解释工作，国家发展改革委会前认真组织谋划、精心部署安排，以有力举措认真做好全国“两会”代表委员意见建议的听取、研办和答复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于收集的意见建议，迅速反应，组织精干力量认真梳理、研究，第一时间以视频连线方式及时、高效作出回应和解释。务实高效的工作作风、诚恳的工作态度得到了人大代表、政协委员的充分肯定和好评。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627717368.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>总理记者会上的经贸关切</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627718373.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月11日，十三届全国人大四次会议闭幕后，国务院总理李克强在人民大会堂三楼金色大厅出席记者会并回答中外记者提问。记者会上总理回答了11个问题，其中，中国经济社会发展及对外政策是媒体关切重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;01、谈GDP目标、“六保”政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――GDP目标不是在定计划，是在引导预期，希望巩固经济增长的基础，推动高质量发展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――去年我们没有搞宽松政策，今年也就没有必要“急转弯”，要保持政策的连续性和可持续性，着力稳固经济，推动向好&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――要把肥施到根子上，政策打到点子上，保持力度不减，固然资金规模很重要，但用好钱更重要&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提问：政府工作报告中提出2021年的国内生产总值增长目标为6%以上，目前很多国际机构都认为中国2021年的经济增长有可能达到8%左右。在“十四五”开局之年，是否存在宏观政策转为偏紧的可能性？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院总理李克强：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我注意到，我们提出6%以上的经济增长预期目标，引起了多方面的关注，有不少分析。有的认为是积极的，也有认为低于预期。我们乐见经济向好，但也清醒地看到，今年是在恢复性增长的基础上前行，有很多不可比的因素。而且世界经济复苏不确定性依然很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在中国经济总量达到100万亿元，增长6%就是6万亿元，这要放到“十三五”之初，需要8%以上增速才能达到。而且说6%以上是开了口子的，实际过程中也可能会增长得更高一点。但是我们不是在定计划，我们是引导预期，希望把预期引导到巩固经济恢复增长基础，推动高质量发展，保持可持续性，尤其是和明年、后年的目标相衔接，不能造成大起大落，否则会扰乱市场的预期。一时走得快不一定走得稳，只有走得稳才能走得有力。我们还是希望中国这样一个巨大的经济体，经济能够行稳致远，保持长期向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年面对罕见的巨大冲击，我们及时果断采取措施，但也保持定力，没有搞“大水漫灌”。我们新增财政资金规模2万亿元，绝大部分都是用于市场主体和民生急需，主要是减税降费，保基本民生。而且采取了直达机制，就是把这些“救命钱”最快7天时间直达基层，来保证基层减税降费、稳岗等财力，很快就见到效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我记得去年在记者会上，也有记者提出中国政府采取的政策规模和力度是不是偏小了。我们是把肥施到根子上，政策打到点子上，所以起效快、有作用。现在看，这个规模、力度是合理的，准备的储备政策后来也没有用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年我们没有搞宽松政策，或者说所谓量化宽松，今年也就没有必要“急转弯”，还是要保持政策的连续性和可持续性，着力稳固经济，推动向好。保持经济运行在合理区间，还是要注重把肥施在根上，现在市场主体特别是中小微企业还在恢复元气中。由于经济恢复增长，我们要合理调整政策，但调整是适度的，有些阶段性政策退了，同时又用一些结构性减税降费政策来冲抵影响，保持保民生、保就业、保市场主体的力度不减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　怎样保持力度不减，固然资金规模很重要，但用好钱更重要，我们去年宏观调控积累的经验还可以继续用。比如在财政金融方面，要“一减、一增、一稳中有降”。“一减”，就是减少中央政府本级支出，各级政府都要带头过紧日子；“一增”，就是扩大直达资金范围，让基层和市场主体感到支持力度不减，这样能够更快更有效地惠企利民；“稳中有降”，就是在稳定杠杆率的同时，引导金融企业合理让利，使中小微企业融资更便利、融资成本做到稳中有降。当然，我们对各类风险隐患，也会及时防范化解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国发展的根本目的是要让中国人民过上好日子，中国还是一个发展中国家，实现现代化还有很长的路要走。我们会立足于着力办好自己的事。中国的发展对世界和平稳定、发展繁荣都是重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;02、谈内需市场、吸引外资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――中国经济已经深度融入世界经济，可以说你中有我、我中有你，关起门来是没有出路的，中国会不断地、主动地扩大开放&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――抓住内循环就是要开拓国内市场，抓住双循环就是要开拓国际市场，两个市场还可以打通&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――只要是对互利共赢有利的，无论是多边、双边的机制，我们都持积极开放的态度&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提问：中国提出要加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。发展国内大循环，构建超大规模的国内市场会带来怎样的变化？留给外资的空间未来会不会越来越小？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院总理李克强：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国提出要立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局，以国内大循环为主体，国际国内双循环相互促进，这既是要做大国内市场，也是要扩大开放。中国经济已经深度融入世界经济，可以说你中有我、我中有你，关起门来是没有出路的。中国会不断地、主动地扩大开放，这是中国自身利益的需要，也有利于世界。中国把内需市场做大，带动自身发展，也会给外资、外国产品和服务带来巨大的机会。我在代表团讨论的时候，一位企业家说，抓住内循环就是要开拓国内市场，抓住双循环就是要开拓国际市场，两个市场还可以打通。他说得很朴实，但言简意赅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开放还需要各国共同努力，相向而行。经过8年的努力，去年东盟10国、中国、日、韩、澳、新15国谈成了RCEP协定，这是世界上最大的自贸区，是不同社会制度、文化习俗，不同发展阶段国家共同建设的。这说明，只要相互尊重、平等相待，可以谈出共识，找到共同利益，扩大各国人民的福祉，而且有助于地区产业链、供应链的稳定，会给世界经济增添动力。中国是世界产业链供应链的重要组成部分，我们不仅要发挥自身的作用，而且要履行自身的责任，维护以世贸组织规则为基础的多边贸易体制。只要是对互利共赢有利的，无论是多边、双边的机制，我们都持积极开放的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们会进一步主动地对外开放，继续缩减外资来华投资负面清单，继续推动包括服务业在内的对外开放。我注意到，很多外企关心中国的营商环境，我们还要继续打造市场化、法治化、国际化的营商环境。总而言之，通过多种努力，在扩大内需中不断扩大开放，继续让中国成为外商投资的重要目的地、世界的大市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;03、谈中美关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――中美建交40多年，风风雨雨，能越过坎坷向前走，因为符合世界发展趋势，符合两国的根本利益&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――希望中美有多领域、多层次的对话，即便一时达不成共识，也可以交换意见、增信释疑，这有利于管控和化解分歧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提问：美中两国关系在过去几年跌入建交以后的低谷，在美中两国将于下周在阿拉斯加举行拜登上台后首次高级别会谈之际，中方会不会调整或者改变相关政策立场，推动双边关系的重启和修复？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院总理李克强：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去几年中美关系的确遭遇了严重的困难，给两国和世界都带来了不利的影响。中美作为世界上最大的发展中国家和最大的发达国家，和则两利、斗则俱伤。中美建交40多年了，风风雨雨，能越过坎坷向前走，还是因为符合世界发展趋势，符合两国的根本利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们希望按照习近平主席最近和拜登总统通话的精神，就是要尊重彼此的核心利益和重大关切，互不干涉内政和内部事务，秉持不冲突、不对抗、相互尊重、合作共赢的原则，推动两国关系向着健康稳定的方向发展。这既符合两国人民的利益，也是国际社会的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中美两国历史文化、发展阶段、社会制度都不同，彼此相处难免会有矛盾、有分歧，有的时候甚至比较尖锐，关键是如何对待。中美两国人民是有智慧、有能力的，双方还是要相互尊重、平等相待地进行对话沟通。我们希望中美有多领域、多层次的对话，即便一时达不成共识，也可以交换意见、增信释疑，这有利于管控和化解分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中美两国有着广泛的共同利益，有许多可以合作的领域。在去年多重冲击的背景下，中美两国的贸易规模仍然达到4.1万亿元，增长8.8%，我们还是应当把更多精力放在共同点上，去扩大共同利益。中美两国作为联合国的常任理事国，对于维护世界和平稳定、促进世界繁荣发展，都有重要责任。应该推动中美关系越过坎坷往前看，向着总体稳定的方向走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;04、谈市场主体、放管并重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――中国市场主体总数已经达到一亿三千多万户，今年政策的制定和实施要继续围着市场主体转，让市场主体不仅生存，而且活跃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――转变政府职能重要的是要把市场主体应有的权限给市场主体，对于审批环节，要继续减环节、减材料、减费用、减时限&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――实现公平的竞争就必须有监管，管出公平、管出公正，这样才能让市场主体显示真正的创造力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提问：您一直强调重视激发市场主体的活力，要发挥市场主体在经济发展中的重要作用，但现在有一些市场主体反映，在生产经营、公平竞争、市场环境等方面还有一些困难和障碍。今年政府将出台哪些改革措施来助企纾困，让他们焕发新的生机？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院总理李克强：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年我们推进改革，很突出的一点就是制定和实施宏观政策时，围绕市场主体的需求来考虑，助力市场主体脱困、激发活力，撑起中国经济的基本盘。中国改革开放40年来，我们发展社会主义市场经济，不断培育和发展市场主体。市场主体培育起来，就可以充分发挥市场在配置资源中的决定性作用和更好发挥政府作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，我们的市场主体增加了6000万户。去年在疫情冲击下，后期快速恢复增长，现在市场主体总数已经达到一亿三千多万户，而且去年个体工商户又新增1000多万户，从8000多万户增加到9000多万户，带动两亿多人就业。市场主体的活力激发了，活跃度提高了，这是政府推进改革的努力方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年我们政策的制定和实施，还是要继续围着市场主体转，这就需要继续推进“放管服”改革，让市场主体不仅生存，而且活跃。去年我们说留得青山就赢得未来，今年说留得市场主体的青山常在，就能够生机盎然，使中国经济的活力和韧性充分体现。所以转变政府职能很重要的是要把市场主体应有的权限给他们，让他们去发挥。对于审批环节，我们要继续减环节、减材料、减费用、减时限。一方面为市场主体减负，另一方面让他们松绑，放开手脚去竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，要竞争就应当是公平的竞争，就必须有监管。管出公平、管出公正，这样才能让市场主体显示真正的创造力。所以我们放管并重，创新监管方式，加强事中事后监管，这都是改革。我们支持“互联网+”、物联网这些新业态，但是对于坑蒙拐骗、造假失信，或者利用新业态的旗号去搞诈骗、非法集资的，就要坚决打击，因为把市场搅乱了，没有公平，竞争就不可能持续，就不可能展现更强的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府还要进一步优化政务服务，为企业重质量、守诚信、精工细作去提高产品和服务竞争力来营造环境。对于政务服务中那些涉及企业、人民群众经常要办的事项，要努力做到网上办、掌上办、一次办，让市场主体有更强的活力，社会有创造力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;05、谈就业质量、消费需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――就业是民生之本，是发展之基，也是财富创造的源头活水，有就业就有收入，就可以带动消费、拉动经济&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――疫情中就业方式也有新变化，发展的新动能包括网购、快递等逆势快速增长，带动了就业和传统产业发展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――中国市场多层次、多样化的需求必然会给外国企业的产品、服务乃至于投资创造更多机会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提问：新冠肺炎疫情暴发以来，中国就业质量和收入有什么明显的变化，中方将采取什么具体的措施改善这种状况？特别是在人口老龄化背景下，对消费需求，特别是国外品牌消费方面有什么影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院总理李克强：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就业对一个国家、对一个家庭可以说都是天大的事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年我们在制定宏观政策时，因为不确定因素太多，没有制定经济增长的预期目标。但反复权衡，还是制定了就业目标，也就是城镇新增就业900万人以上。因为就业是民生之本，是发展之基，也是财富创造的源头活水。当时我们也提出，要努力实现全年经济正增长，实际上是相信只要能够实现900万人以上的城镇新增就业，就有经济的正增长，因为有就业就有收入，就可以带动消费、拉动经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，经过全国上下的共同努力，我们的市场主体表现出坚强的韧性，广大人民共克时艰，最后实现了城镇新增就业1186万人，也实现了经济全年增长2.3%，居民收入相应增长，都好于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年我们确定新增城镇就业的目标是1100万人以上，希望在实际执行中还可以更高一点。我们也很明确，就业还是要让市场来唱主角，也就是继续通过保市场主体来保就业。一方面推动稳岗、增岗，另一方面拓展就业渠道。去年疫情中就业方式也有新变化，发展的新动能包括网购、快递等逆势快速增长，也带动了就业和传统产业发展。我们要一方面继续鼓励增加相对稳定的就业岗位，另一方面也要广开灵活就业的渠道。现在中国的灵活就业正在兴起，已经涉及到两亿多人。有的人一人打几份工，很辛苦，所以我们要用机制性的办法来解决可能出现的职业伤害问题，给他们提供基本的权益保障。这也有利于灵活就业市场更加健康、稳定地向前发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国的老龄人口已经有两亿六千万，老龄产业也可以说是一个巨大的朝阳产业，它带来了多样化的需求。正因为中国市场的多层次、多样化的需求，这样一个广大的市场也必然会给外国企业的产品、服务乃至于投资创造更多机会，因为我们的市场是开放的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;06、谈科技创新、国际合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――要建设科技强国，提升科技创新能力，必须打牢基础研究和应用基础研究的根基，打多深的基才能盖多高的楼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――“十四五”期间政府会继续加大科技投入，同时要更多地依靠社会力量，要增加“全社会”这个口径下的研发投入&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――封闭不会有前途，断链对谁都没有好处。中国愿意在保护知识产权的基础上，同各国加强科技领域的合作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提问：国家提出了要建设科技强国，但目前在一些重点领域和关键技术上我们还存在短板，甚至出现了“卡脖子”的情况。与此同时，我们还看到了一些急功近利的现象，比如在一些地区，一些高&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）项目的大规模投入出现了烂尾。您如何看待这样的情况？未来政府在推动科技创新方面还会有哪些新的举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院总理李克强：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多年来，我国在科技创新领域有一些重大突破。在应用创新领域发展得也很快，但是在基础研究领域的确存在着不足。要建设科技强国，提升科技创新能力，必须打牢基础研究和应用基础研究这个根基。打多深的基才能盖多高的楼，不能急功近利，要一步一个脚印地走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前我国全社会研发投入占GDP的比重还不高，尤其是基础研究投入只占到研发投入的6%，而发达国家通常是15%到25%。我们下一步要加大基础研究的投入，还要继续改革科技体制。让科研人员有自主权，很重要的是要让科研人员有经费使用的自主权，要让他们心无旁骛去搞研究，厚积才能薄发。讲到这里，我想对青年学生们说几句话，不管你们将来从事什么职业、有什么样的志向，一定要注意加强基础知识学习，打牢基本功和培育创新能力是并行不悖的，树高千尺，营养还在根部。把基础打牢了，将来就可以触类旁通，行行都可以写出精彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新还是要依靠市场的力量。企业是创新的主体。“十四五”期间政府会继续加大科技投入，同时要更多地依靠社会力量来加大研发投入，所以我们要增加“全社会”这个口径下的研发投入。这就需要采用一些机制，如今年我们采取对制造业研发费用投入加计扣除100%的措施，这实际上是一个税收优惠措施，就是想通过市场化普惠制的办法，使企业投资研发有动力。研发要靠人才，中国的人才资源是丰富的。我们一方面要让领军拔尖人才脱颖而出，另一方面也要看到普通人也有上上智。这些年我们推动“双创”，形成“众创”局面，推动了应用创新，也给整体上的创新带来了更大空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技要自立自强，科学家要发奋努力，这和国际合作、同行交流是并行不悖的。科学探索和发明、发现是需要合作的，需要共同努力。封闭不会有前途，断链对谁都没有好处。中国愿意在保护知识产权的基础上，同各国加强科技领域的合作，共同促进人类文明进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;07、谈民生短板、财政支出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――财政支出要倾斜民生领域，对拉动当年GDP增长可能不明显，但对于长远发展、惠民生有支撑作用&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――在养老托幼方面，政府还要通过引导社会力量来兴办社区服务业，尽可能在税收等方面给予优惠支持&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――要在发展中持续改善民生，对于事关人人、事关国家和民族未来的义务教育和基本医疗，各级政府都一定要把它扛在肩上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提问：受疫情等因素的影响，民生领域的一些难题凸显，如就医、子女教育、养老托幼等成为我国经济社会发展的短板，也影响了人民群众的获得感和幸福感。请问政府打算从哪些方面着手来解决这些难题？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院总理李克强：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年政府总支出比去年略有增加，盘子不小，要更多地向量大面广的民生领域倾斜，特别是义务教育和基本医疗。如果下半年经济持续向好，会下更大的力度把财政支出，包括债务支出投向这些领域。这对拉动当年GDP增长可能不明显，但是对于长远发展、惠民生有支撑作用。我们要坚持以人民为中心的发展思想，这是习近平新时代中国特色社会主义思想的重要内容，人民的政府就应当以民之所望为施政所向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育和健康关系到每个家庭和国家与民族的未来。今年要下决心，加大对县乡教师培训的投入，让他们能够在职便利地提高学历，职称评定要采取倾斜政策。对于在城市的农民工子弟，只要拿到居住证，一定要让他们有受教育的机会。决不能因为家境、区域不同让孩子输在起跑线上。机会公平中，教育公平是最大的公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　健康是幸福的基础，也是生产力。而现在县乡基层的医疗机构和力量还比较薄弱，很多人有病往大城市大医院跑。今年我们要多措并举加大对县乡医院、卫生院的投入，对于扩大门诊费医保报销和常见病药品报销范围、降低药品和高值医疗耗材价格等，都要采取一些让群众切实感受到的措施。要让群众看病多一点便利，治病少一点负担。这也有利于巩固脱贫攻坚的成果，防止因病返贫致贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在养老托幼方面，政府还要通过引导社会力量来兴办社区服务业，尽可能在税收等方面给予优惠支持，给家庭在养老托幼方面不仅减轻一点负担，也多一点温暖。总之，民生方面的事很多，我们要在发展中持续改善民生。我们现在实施的是广覆盖、保基本的社会保障制度。保基本民生，要在经济发展中持续提高水平，但也要突出重点。对于事关人人、事关国家和民族未来的义务教育和基本医疗，各级政府都一定要把它扛在肩上。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627718373.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委办公厅全力做好我委“两会”期间门户网站宣传报道和解释工作技术保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627717369.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在委党组领导下，国家发展改革委办公厅成立专班，高质量完成“两会”期间门户网站宣传报道与解释工作技术保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专班充分利用互联网门户网站和“智慧发改”建设成果，统筹人力和技术设备，制定详细工作方案。认真及时开展“两会”以及《政府工作报告》《计划报告》等相关宣传报道，截至3月11日10时，共发布稿件51篇，总浏览量达7.6万；其中，“关于2020年国民经济和社会发展计划执行情况与2021年国民经济和社会发展计划草案的报告”“何立峰主任在‘部长通道’接受采访”等获得社会广泛关注。认真组织做好“云视频”与全国人大各代表团对接，协助解释小组同志以“云旁听”方式参加各代表团小组会议，确保300余场会议的视频连线畅通清晰。“两会”期间，专班同志周末无休息，全天24小时服务，提供了稳定可靠的技术保障。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627717369.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于金融开放、人民币国际化 人大代表怎么说</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627718157.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　过去两年，我国集中宣布了50余条开放措施，金融业开放迈出里程碑式的步伐。目前，银行、证券、基金、期货、人身险领域外资股比限制已经完全取消，金融市场互联互通不断深化。今年全国两会期间，金融业对外开放、人民币国际化继续成为人大代表热议的话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤港澳大湾区地处我国开放前沿，贯通国内国际、聚合两种资源。“对外开放是粤港澳大湾区金融发展的动力。”全国人大代表、中国人民银行广州分行行长白鹤祥对《金融时报》记者表示，金融支持粤港澳大湾区建设、大湾区金融互联互通取得积极进展。在金融市场方面，成功建立债券通、股票通机制，支持开展合格境外有限合伙人/合格境内投资企业（QFLP/QDIE）。在跨境人民币业务方面，人民币已成为粤港澳大湾区第一大跨境结算货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白鹤祥表示，未来将以粤港澳大湾区金融服务互联互通为重点，加快推进粤港澳大湾区国际金融枢纽建设，争取“跨境理财通”试点尽快落地，有序推进本外币合一银行结算账户试点，推动设立人民币海外投贷基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，随着金融开放的推进，人民币作为国际货币的支付、计价、投融资、储备功能不断加强，国际地位显著提升。“但整体而言，人民币国际化水平与美元、欧元等主要国际货币还有差距，与我国大国地位不相匹配。”全国人大代表、存款保险基金管理有限责任公司董事长王玉玲说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，推动以人民币国际化为核心的高水平金融开放，是构建新发展格局的必然要求，也将促进我国从金融大国向金融强国转变。王玉玲认为，在当前形势下，人民币国际化进入新发展阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要着眼于服务实体经济，促进贸易投资便利化。坚持聚焦重点，对人民币使用具有潜在相对优势的重点市场主体、重点领域和重点区域，要加大推动力度，促使商业银行提升人民币国际使用的服务能力和积极性，进一步提升贸易投资中人民币计价结算比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是完善人民币使用相关政策制度。强化双边本币互换、本币结算、区域金融合作和人民币清算行等制度安排，加强人民币跨境支付系统等基础设施建设，持续优化人民币使用的政策环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是继续推动金融市场高质量双向开放。促进跨境资金双向有序流动，丰富风险对冲工具，提升境外主体配置人民币金融资产的便利化水平。支持境外货币当局和储备管理部门长期投资人民币资产，拓展人民币的储备和投资货币功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是促进本外币、离岸在岸市场的良性协调发展。更好发挥清算行职责，扩大离岸人民币规模，提高离岸人民币流动性，丰富离岸人民币产品，加强风险防范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大代表、中国人民银行参事崔瑜重点关注中国和东盟之间的跨境结算业务。据统计，我国和东盟的经常项目跨境结算，16%使用人民币结算，不足1%使用东盟国家货币，83%使用美元、欧元等发达经济体货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，我国已签署《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP），加入到全球最大的自贸区，如何提高RCEP成员国间的跨境结算便利性，提升RCEP成员国本币结算占比，是我们需要加快解决的问题。” 崔瑜说， 当前跨境支付渠道存在主流中心化平台不利于形成面向东盟的统一跨境支付渠道、现有SWIFT渠道的清算链条长导致跨境支付时效低和成本高等问题。为此，崔瑜建议，利用区块链理念和技术，建设以东盟为主要突破口，多边受益、安全高效的统一跨境支付渠道，探索RCEP跨境结算内循环，加快打造“数字丝绸之路”，实现区域经济合作发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627718157.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国版“健康护照”上线 解除跨境旅行限制仍需时日</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627718327.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/392865a4bf410071" id="81dc5e41057a7809a0fb27e8d1cd0a86" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华夏时报记者王潇雨黄兴利北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球性的跨境旅行困境已经持续了近一年，在疫情仍未得到彻底控制的情况下，大部分国家已经开始厌倦了这样“割裂”的局面。尤其是在航空运输业、旅游业乃至贸易等在边境限制而受到不同程度打击，甚至可以说濒临崩溃的边缘，如何重新让世界“流动”起来就成为目前解决大部分困境的先决条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;另一本“护照”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　让世界重新“流动”，也是国际航空运输协会(下称“IATA)”从去年以来，一直在致力于在其成员航空公司及背后的政府机构中推广一项可用于在达成航班以及出入境查验旅客身份以及相关防疫信息系统的主要原因，这项名为IATA Travel Pass的程序目前已经开始在一些航空公司进行试点运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新加坡航空公司近日宣布，其将在3月15日至28日期间新加坡至伦敦航线单程旅客中首先测试这一应用。按照目前公布的计划，从新加坡出发的乘客可以在新加坡的7家注册诊所预约飞行前的测试，并在支持IATA Travel Pass应用的诊所进行登记。经过测试的旅客在登机之前可以通过手机应用程序向办理登机手续的工作人员出示测试结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然为了保险期间，新加坡航空仍要求旅客随身携带相关健康证明的实体文件备查，但该公司表示如果测试顺利，将在未来几个月里提供一站式登记注册服务。新加坡航空是第一个试用IATA Travel Pass移动应用的航空公司，并且也是最早进行基于IATA Travel Pass框架数字健康验证流程的航空公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据IATA此前在线媒体沟通会上透露的信息表明，已经有数十家航空公司加入或有意加入这个数字健康验证系统的试运行，同时IATA当然也希望这个系统能够被更广泛的成员航空公司及背后的国家、地区或是行业管理机构等认可，从而最终为跨境航空客运的全面重启创造先决条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但在真正达成全球标准和解决方案之前，类似的尝试实际上已经在不少国家或者地区开始实施。比如中国外交部就在3月上旬宣布推出“国际旅行健康证明”。这个基于微信小程序运行的服务可以跟踪用户的疫苗接种和病毒检测历史。与此前已经在国内广泛推行的“健康码”类应用类似，“国际旅行健康证明”内含加密二维码，以供各国相关部门验真并读取个人相关信息。除电子化展示外，还可以打印生成纸质版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这项只针对中国公民提供的服务“实际上是把入境中国所要求提供的‘双阴检测’证明以及国内健康码应用所提供的疫苗接种证明电子化，并集成在一个应用中提供综合查询服务，”一位因工作需要在疫情期间也需要经常出入境的人士对《华夏时报》记者表示，“目前这个服务更多是为归国公民以及不得不出入境的公职人员提供更多方便，长远来看也是在为未来全球性的边境限制逐渐解除乃至完全开放之后的防疫验证流程提供一个准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照外交部的说法，中国此次推行这个可以被称为“健康护照”的服务，主要是考虑到疫情常态化乃至后疫情时代，健康因素在国际人员往来中的重要性将更为凸显。在不久的将来，随着越来越多的国家与中国达成健康证明互认安排，中国版“国际旅行健康证明”将在推动跨国人员健康、安全、有序往来中发挥更大作用，为中国公民“行走天下”提供坚实保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不同国家的政府曾经在过去一年里多次制定重开边界的计划，但因为疫情的变化这些计划变得支离破碎，至今仍大部分国家仍处在不同程度的限制之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管在很多国家国内旅行限制已经松动，学校重新开学，商业设施和公共场所不再闭门谢客，但唯独跨境航空旅行至今为止仍然是一个“禁区”般的存在。大多数国家或地区只允许本国居民在严格的限制性条件下入境，而并不接受来自其他国家的旅客进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2020年初COVID9疫情在中国开始大面积爆发以来，随着对病毒了解程度的增加以及研究应对的开展，无论是病毒的传播方式、检验方式以及防疫乃至免疫等方面均处在一个不断发展变化的阶段，这也使得个国家和地区也相应地不断调整防疫政策。从最早的物理隔离、长时间观察到后来的快速检测，到如今开始进入疫苗接种的阶段，医学界对病毒的了解和可控性增加也大大降低了病毒爆发初期只能通过简单的限制流动和增加隔离等方式对社会运行的影响，这也是“健康护照”提升议事日程以及逐渐开始解除边境限制的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;另一种“边界”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟委员会3月早些时候表示，它正在研究一种"数字绿色通行证"，可以持有乘客的测试结果或疫苗接种证明。而疫苗接种方面取得突出进展的以色列也已经开始推行“新冠疫苗通行证”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国政府则开始通过法国航空公司进行一项健康证明数字化移动应用查验的测试，这项名为ICC AOKpass从当地时间3月11日开始向往返于巴黎和马提尼克岛等海外省间的航班上进行测试，旅客通过自愿下载手机客户端并登记健康记录的方式参与测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还有包括阿联酋航空公司、卡塔尔航空公司以及新西兰航空公司等在内企业也已经或者将要加入到基于IATA Travel Pass框架体系为基础展开的应用测试之中。在一位国际航空运输资深从业人士不久前接受《华夏时报》记者采访时的说法，“全球性的航空旅行即便重启，也将不再是过去的模式，今后将在基于护照、签证等跨境旅行身份系统之外，还将建立一套基于检测报告和疫苗接种证明为核心的健康体系，二者缺一不可，”但“基于前者建立的体系目前尚且因为复杂的地缘政治和经济发展阶段等因素并没有真正实现广泛的互认和平等，所以建立获得广泛认同的‘健康护照’体系任务依然艰巨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在IATA看来，国际航空旅行重新启动之前，能够以数字化形式提供旅客健康信息并查验是必不可少的，IATA负责机场、客运、货运和安全的高级副总裁Nick Careen在3月9日举行的媒体简报会上表示，“在全球标准出台之前，航空旅行的恢复是不具备持续性的，并且每天都在承受着更大的压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于IATA Travel Pass将基于怎样的健康证明文件为基础实现广泛的互信，IATA理事长兼首席执行官亚历山大.德.朱尼亚克(Alexandre de Juniac)在3月初进行的媒体简报会上对《华夏时报》记者表示：“虽然目前大多数国家都更倾向于冠状病毒聚合酶链反应(PCR)检测报告，但IATA Travel Pass接受所有类型经过认证的检测报告，但我们希望快速抗原检测报告能够成为最终方案。目前看来，检测报告的类型不是大问题，信任以及互认才是关键。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　航空数据分析机构Cirium指出，尽管新冠肺炎疫苗已经推出，但几乎没有迹象表明政府准备放松现有的检测和检疫限制。从短期来看，这些限制甚至可能会加剧。亚太地区其他国家的政府主管部门也同样表现出谨慎态度，即使已推出并增加疫苗接种，且提出在2021年内完成绝大多数人口接种的宏大目标，政府主管部门仍然反对在今年内针对国际航空旅行重新开放边境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 IATA进行了一项涉及到4700多名旅客的调查数据显示，人们对失去旅行自由感到沮丧，68%的受访者表示他们的生活质量因此受到影响。旅行限制对健康、社会和经济产生影响。近40%的受访者表示，由于旅行限制，深感精神压力，以及错过了重要的人生时刻。超过三分之一的人表示，这些限制令他们无法正常开展业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　87%的受访者表示他们更希望在COVID-19感染风险得到控制的同时，旅行恢复正常。当被问及是否会在疫情得到控制后的两个月内出行时，57%的人表示会出行。但如果出行涉及隔离，84%的人不会出行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　即便如此，我们也要看到一个很现实的问题，目前为止全世界尚未有一个统一的开放边境计划，所有希望可以达到类似目的的计划至少目前还未被各国政府普遍接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人们渴望回归旅行，但检疫带来了阻碍。随着病毒检测能力和技术的提高以及疫苗接种人口数量的增长，取消检疫措施的条件将日渐成熟。我们将与各国政府合作，在条件允许的情况下，尽快进行有计划的重新开放。”亚历山大.德.朱尼亚克表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：黄兴利主编：寒丰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627718327.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>选举制度改革会让香港失去国际金融中心地位吗？国务院港澳办回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627717827.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯国务院新闻办公室于2021年3月12日上午10时举行新闻发布会，国务院港澳事务办公室常务副主任张晓明、副主任邓中华和全国人大常委会法制工作委员会副主任张勇介绍全国人民代表大会关于完善香港特别行政区选举制度的决定有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有记者问：有些经济界人士担心，由于选举制度的改革，香港会失去国际金融中心的地位，外资企业会从香港逃到境外，中方对此有何看法？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张晓明表示：在回答这个问题之前，我想和你、和在座的记者朋友们一起回忆几个往事。1983年9月，中英关于香港前途问题的谈判正胶着的时候，英方为了达到“以主权换治权”的目的，不惜打“经济牌”向中方施压，突然对外界散布“谈判破裂、香港前途不明“这样的一些消息，引发9月24日这一天香港港币大跌、银行挤提，市民纷纷抢购日用品，香港似乎末日来临的样子，史称“黑色星期六”事件。1995年香港回归前夕，美国《财富》杂志以”香港已死“作为封面标题，预言香港回归之后不可能保持国际贸易中心和国际金融中心地位。到了去年，香港国安法颁布之后，美国《大西洋月刊》又刊登了题为“香港的终结”的文章。这似乎成为了一个规律，每到一些重要的敏感时间节点或者重大事件的时候，西方国家某些人就会更加起劲地”唱衰“香港，散布各种危言耸听的”预测“，但是事实总是令他们大跌眼镜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　你刚才讲到外国投资者对香港信心的问题。我的观察是，香港国安法出台以后，外国投资者包括香港本地的投资者，对香港的信心不是削弱了，而是增强了。我简单举几个数字，去年流入香港的资金额达到500亿美元，香港银行体系结余更屡创历史新高，港股IPO(首次公开招募)集资额位居世界第二。股市是香港经济的晴雨表，也是衡量投资者信心的重要指标，今年1月港股市值突破50万亿港元的历史记录。连香港的美国商会发表的调查报告也表示，今年1月和去年8月的情况相比，企业对香港营商环境持乐观态度的比例大幅上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这里我还要指出一点，香港特殊的经济地位，包括国际金融中心、国际贸易中心、国际航运中心，特别是香港国际金融中心地位的形成原因是多方面的，包括法律制度完备、专业人才齐全、香港市场高度自由开放，以及语言方面的优势等。还有一条很重要的，就是中国内地持续快速发展给香港经济发展带来的动力。这样的优势是其他地方所不具备的，也是难以复制的。所以，我们有理由相信，在香港国安法实施和选举制度完善这两大举措相继出台后，香港的政治环境、经济环境、社会环境和营商环境都会进一步改善，香港金融中心的地位会进一步稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑许腾飞来源：国新办网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627717827.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>代表委员热议“十四五”丨以“人”为核心的城镇化 让更多人“留得下”“过得好”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627718161.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　城镇化是国家现代化的必由之路，也是未来我国经济发展的重要动力。 根据“十四五”规划纲要草案，作为“十四五”时期经济社会发展主要指标之一，到2025年，我国常住人口城镇化率提高到65%。 多位代表委员指出，推进以人为核心的新型城镇化，加强公共服务供给常住人口全覆盖，让更多人“留得下”“过得好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相融相生 “新市民”变市民&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“若社会融合不足、城市接纳不够，则会对社会和谐稳定产生不利影响。”全国政协委员、全国政协人口资源环境委员会副主任王培安表示，数据显示，2019年末，我国流动人口总量2.36亿，农民工2.91亿。目前我国处于人口城镇化中期阶段，未来二三十年，城镇化仍将快速发展，规模亿计的流动人口仍将保持常态，流动人口长期居留、举家迁徙趋势越来越突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，王培安建议，积极推进流动人口基本公共服务均等化，加快完善相关配套政策，以公平稳定的公共服务供给满足流动人口的融入需求；深化户籍制度改革，推动已在城镇稳定就业生活的流动人口落户；建立健全城乡统一的建设用地市场，逐步破除城乡二元土地制度；加快实现社保关系转移接续，推动劳动力要素流动更加顺畅，实现人口流动对经济发展的长期支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宜居宜业 首要是“住”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委、全国政协经济委员会副主任杨伟民表示，“新市民”能够享受城市公共服务，特别是享受例如公共租赁住房、廉租房等保障类住房是关键。具体来说，可以通过增加土地供应、安排专项资金、集中建设等办法，切实增加保障性租赁住房和共有产权住房供给，尽最大努力帮助新市民、青年人等缓解住房困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大代表、上海市普陀区委书记曹立强建议，结合城市更新，探索通过配建、结建、存量房改建、代理经租等方式扩大租赁住房供给，积极发展住房租赁市场，解决好城市住房问题。加大中央财政专项补贴，安排城市更新专项债券支持地方政府，引导银行等金融机构创新相关金融产品，推动公募REITs试点，加大资金支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;互利互通 城市群升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员，广西壮族自治区政协副主席刘慕仁表示，建立健全城市群发展机制。在中央层面要建立推进城市群协调发展的机制，建立健全城市群协调发展的政策法规体系，打破行政壁垒，强化协作协同，释放市场活力。建立城市群金融、产权交易、人才、旅游等市场，发挥市场在合理配置资源中的决定性作用。深化户籍制度改革，推进人口服务同城化建设，推进各类职业资格、专业标准的统一认证，促进劳动力自由流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘慕仁建议，建立城市群公共服务协同发展机制。鼓励开展多种跨城市的教育合作，支持优质学校跨城市共享教育资源。建立城市群标准统一、接口统一的医疗信息化平台，鼓励城市群内医疗机构通过远程诊疗、派驻专家、交流进修等方式加大交流合作。推进社会保障管理服务一体化，实现城市群内社保一卡通，建立城市群跨市异地就医结算机制，建立城市群各种保险一站式结算机制，建立城市群社会救助家庭经济状况信息核对平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，在城市协调方面，刘慕仁建议，建立城市群利益协调机制，激发各城市的积极性和创造性。建立城市群一体化发展基金，加快城市群城际间的基础设施、流域生态环保系统、公共服务平台建设，建立城市间产业转移的利益共享机制，加快飞地经济园区建设，建立流域生态补偿机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;近 期 热 点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627718161.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部贵州监管局：四举措 切实加强内控建设工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627717540.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步建立健全内部控制机制，有效防范业务、管理与廉政风险，提高工作的规范性、科学性和有效性，财政部贵州监管局通过四项举措，切实加强内部控制建设工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、健全组织架构，落实内控主体责任。为加强对全局内控工作的组织领导，切实履行内控主体责任，层层传导压力，深入推进全局内控工作，结合领导班子变动和部分干部轮岗情况，及时调整内部控制委员会成员，由局主要负责同志担任内控委主任，对全局职责范围内的内控管理负总责。内控委负责组织对全局内部控制有效性进行检查、考核和评价，对风险事件进行调查，研究制定风险事件解决方案、风险定级和责任追究建议；督促落实财政部内控委和内控办的决定，定期披露全局内控执行情况和重大风险事件。局内控委下设办公室，为内控委的执行机构，负责日常具体事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、强化制度支撑，提升内部管理水平。内控制度是指导工作的“说明书”，是防止出错的“规”和“矩”。贵州监管局全面梳理已有的各项内控制度，并根据有关规定的新要求新变化和监管局实际工作需求，扎实开展内控制度的制定、修订、废止等工作，内容涉及党建工作、业务开展、保密安全、财务管理、内部运行等多个方面，共完成内控操作规程及69项内控制度的修订(制定)工作，确保内控制度与时俱进，着力增强制度的全面性、系统性、集成性，加强廉政风险防控，推动形成制度管人、流程管事的常态化、长效化运行机制，不断提高风险防范能力，切实提升内部管理水平。同时在日常工作中，各处室狠抓内控执行，坚决杜绝制度悬空，业务工作严格按流程执行，严把流程关、时间关和责任关，确保制度落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、加强内控宣传，增强内控建设意识。内控建设是一项长期性制度工作，是落实全面从严治党主体责任、构建反腐倡廉长效机制的重要措施，也是提升贵州监管局依法行政、依法监管水平的有效途径。为进一步提高全局干部职工对内控工作的认识，切实加强内部控制建设，由局内控办牵头，以“人人上讲台”的形式，由各处室轮流进行内控工作宣讲，内容涵盖廉政、业务、机关运转等方面存在的风险点和风险防控措施，并结合实例讲解工作中可能出现的相关问题，进一步引导全体干部职工提升对内控工作的重视程度，促使内控工作入脑入心，最大限度减少和防范风险隐患和负面影响。同时各处室之间学习交流好的工作经验做法、内控管理心得和成效，不断强化责任意识、规避内控风险，进一步强化干部职工综合能力和队伍凝聚力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、建立日常检查机制，发现问题补足短板。为有效防范廉政、业务和机关运转等方面的风险，贵州监管局建立内部控制日常检查长效机制，通过开展内部控制检查，发现现有内部控制的不足之处和薄弱环节，剖析问题原因，有针对性地加以整改，切实推动内控工作从“立规矩”向“见成效”转变。各处室按照《贵州监管局内部控制操作规程(试行)》风险防控内容，结合本处室业务范围和工作开展情况，由处室主要负责人为第一责任人，对本处室业务风险点逐项自查，限期将自查报告报局内控办。局内控办根据自查报告情况对各处室内部控制及自查工作的全面性、有效性等进行检查。以全局参与、处室不交叉为原则，实现内控日常检查全覆盖，对可能违反内控制度和触发内控风险的，及时提醒纠正，切实做到重在日常、抓早抓小、防微杜渐，形成内部控制检查工作报告，定期向内控委会议专题汇报并向全局通报。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627717540.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五部门联合发文引导加大金融支持力度 促进风电和光伏发电等行业健康有序发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627717477.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为加大金融支持力度，促进风电和光伏发电等行业健康有序发展，近日，发改委、财政部、中国人民银行、银保监会、国家能源局五部门联合印发《关于引导加大金融支持力度促进风电和光伏发电等行业健康有序发展的通知》（以下简称《通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，金融机构按照商业化原则与可再生能源企业协商展期或续贷。对短期偿付压力较大但未来有发展前景的可再生能源企业，金融机构可以按照风险可控原则，在银企双方自主协商的基础上，根据项目实际和预期现金流，予以贷款展期、续贷或调整还款进度、期限等安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，金融机构按照市场化、法治化原则自主发放补贴确权贷款。已纳入补贴清单的可再生能源项目所在企业，对已确权应收未收的财政补贴资金，可申请补贴确权贷款。金融机构以审核公布的补贴清单和企业应收未收补贴证明材料等为增信手段，按照市场化、法治化原则，以企业已确权应收未收的财政补贴资金为上限自主确定贷款金额。申请贷款时，企业需提供确权证明等材料作为凭证和抵押依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张明富）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210312/c627717477.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>