<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 29 May 2020 03:40:11 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>孙国君：2020年的全国版外资准入负面清单有望尽快出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611984.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611984.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>总理记者会详解稳经济：疫情之后会更开放，衰退之后会有新繁荣</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611979.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611979.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京股权交易中心关于全面恢复开放登记业务大厅的通告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611919.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611919.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>总理记者会详解稳经济：疫情之后会更开放 衰退之后会有新繁荣</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611765.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611765.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>栗战书：民法典是推进全面依法治国的标志性立法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611728.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611728.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府工作报告涉港部分是否有修改？报告起草组：未改动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611740.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者许雯)国务院新闻办公室今日(5月29日)举行吹风会，《政府工作报告》起草组成员、国务院研究室党组成员孙国君解读《政府工作报告》修改情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有记者提问：政府工作报告涉港部分有没有修改？孙国君回应说，政府工作报告涉及港澳部分并没有改动。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611740.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强详解规模性政策：钱从哪来？钱往哪去</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620607919.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年的两会总理记者会，诸多细节都不同寻常。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月28日的记者会时长为1小时55分钟，为近年来最短。总理共回答11个问题，数量也为近年来最少。在梅地亚中心参加发布会的记者，大多都戴着口罩。李克强总理则坐在人民大会堂的会场内，通过视频连线回答记者提问。这一切，都是按照新冠肺炎疫情防控要求而采取的新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我想这个距离不会影响我们之间的沟通。”记者会甫一开场，李克强总理对中外记者开门见山说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，同样因为新冠疫情而变得“不同寻常”的，还有中国经济。在全球疫情大流行的背景下，世界经济出现严重衰退，中国经济一季度也出现数十年来首次负增长。今年中国政府宏观政策力度多大、如何实施，成为备受各方关注的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实现了“六保”的任务，就会实现今年中国经济正增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国路透社记者率先向总理提问：不少国家政府出台了数万亿美元的财政和货币措施来应对新冠肺炎疫情对经济的冲击。今年中国政府工作报告出台的财政措施，据测算约占中国2019年国内生产总值的4%，比一些经济学家的预期有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来几个月，中方是否会出台更大规模的刺激措施？从更长远看，中方是否有足够的政策工具来应对全球疫情持续蔓延和不断紧张的中美关系？”这位记者问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强在回答中表示，这次新冠肺炎疫情给世界经济造成了严重的冲击，可以说是史上罕见。中国经济已经深度融入世界经济，不可能置身事外。所以今年我们没有确定GDP增长的量化指标，这也是实事求是的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但是我们确定了保居民就业、保基本民生、保市场主体等‘六保’的目标任务，这和GDP经济增长有直接的关系。”总理说，“经济增长不是不重要，我们这样做实际上也是让人民群众对经济增长有更直接的感受，使经济增长有更高的质量，发展还是解决中国一切问题的关键和基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，如果统算一下，实现了“六保”的任务，特别是前“三保”，我们就会实现今年中国经济正增长，而且要力争有一定的幅度，推动中国经济稳定前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们说不搞‘大水漫灌’，但是特殊时期要有特殊的政策，要‘放水养鱼’。没有足够的水，鱼是活不了的。但是如果泛滥了，就会形成泡沫，就会有人从中套利，鱼也养不成，还会有人浑水摸鱼。”总理形象比喻道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他强调，这次我们采取的措施要有针对性，要摸准脉、下准药。钱从哪里来，用到哪里去，都要“走新路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这样一个“有力度”的规模性政策，钱从哪来？总理现场算了一笔细账&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，新冠肺炎疫情蔓延的时候，我们出台了一些政策。根据前期经验，也是判断当前形势，我们在政府工作报告中推出了一个规模性的政策举措，应该说是有力度的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而这样一个“有力度”的规模性政策，钱从哪来？总理现场算了一笔细账：新增赤字和发行抗疫特别国债，共两万亿元；还有另外更大的一块，就是减免社保缴费，动用失业保险结存，推动国有商业银行让利，自然垄断性企业降价，以降低企业的经营成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这一块加起来比前一块，大概是它的两倍。而且我们是要推动这些资金用于保就业、民生和市场主体，支撑居民的收入。”李克强说，“这和我们现在全部居民可支配收入40多万亿的总盘子相比，它的比例是两位数以上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强强调，如果经济方面或其他方面再出现大的变化，我们还留有政策空间，不管是财政、金融、社保，都有政策储备，可以及时出台新的政策，而且不会犹豫，保持中国经济稳定运行至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济保持稳定、稳住基本盘，本身就是对世界的贡献，而且会为世界经济恢复增长、实现发展作出积极贡献。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我们不可能“轻车走熟路”，只能是“大车行难路”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增加的政策资金，钱要用到哪里去？这同样是现场媒体关注的焦点。中央广播电视总台央视记者随后向总理提问：“政府会采取哪些措施来保证这些资金真正地惠及企业，避免空转，也让我们老百姓切切实实地感受到？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这是一次前所未有的冲击。”李克强回应道，“我们不可能‘轻车走熟路’，只能是‘大车行难路’。所以我们在政策上要注重创新。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新的一个方面，就是要把钱花在“为企业纾困+激发市场活力”上。李克强强调，本次规模性政策注重的是稳就业、保民生，使居民有消费能力，有利于促消费、拉动市场。这可以说是一条市场化改革的路子。钱是可以生钱的，用之于民的钱可以创造新的财富，涵养税源，使财政可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在中国经济结构发生很大变化，消费在经济增长中起主要拉动作用，而且中小微企业在吸纳就业中占90%以上。我们这次所采取的规模性政策，用了70%左右的资金直接或比较直接地支撑居民收入，以促进消费、带动市场。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新的另一个方面，是建立财政资金的“直达机制”。李克强说，要让政策资金直达地方、直达基层、直达民生。新增的赤字和抗疫国债资金全部转给地方，省里面也就是“过路财神”，直达基层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们还采取一个特殊的转移支付机制，这些钱要全部落到企业特别是中小微企业，落到社保、低保、失业、养老和特困人员身上，要建立实名制，这些都是有账可查的，决不允许做假账，也决不允许偷梁换柱。”总理说，“我们会瞪大眼睛盯着，也欢迎社会监督。我们采取的措施，最终效果要让市场主体和人民群众来认可。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们一定要稳住当前的经济，稳定前行，但也要避免起重脚，扬起尘土迷了后人的路&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何让“特殊时期的特殊政策”做到可持续，李克强开出的“方子”是：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是“压减政府开支”。总理强调，中央政府这次是带头过紧日子，中央部门非急需非刚性支出压缩了一半以上，调出资金用于基层企业和民生。“各级政府都要过紧日子，决不允许搞形式主义，干那些大手大脚花钱的事。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是“项目要有效益、有回报”。李克强说，我们强调扩大消费并不是说不需要投资，而是要扩大有效投资。这次新增地方政府专项债券16000亿元，再加上一些国债，有2万亿元的规模，在规模性政策中占百分之二三十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但我们投资的重点是‘两新一重’，就是新型基础设施、新型城镇化和涉及国计民生的重大项目，而且要用改革的办法，用这些资金来撬动社会资金的投入。项目要有效益、有回报，要经过科学论证，按规律办事，不留后遗症。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们一定要稳住当前的经济，稳定前行，”李克强强调，“但也要避免起重脚，扬起尘土迷了后人的路。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620607919.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>激发小微企业创新活力应予更多政策支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620608300.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业是中国社会经济的重要参与者和居民就业的主要吸纳者，也是产业链和供应链的重要组成部分。这类企业通常以小型、微型规模为主，也常常以家庭或小家族为单位进行组建。今年《政府工作报告》明确提出，要优先稳就业保民生。这其中又特别强调尽力帮助企业特别是中小微企业、个体工商户渡过难关。其实在此前，为支持小微企业复工复产，多部委就已经密集推出了财政政策和货币政策等支持措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从世界范围看，美国、日本和欧盟的中小企业对经济发展的贡献大约是50%左右，对就业的贡献是60%-70%左右。从近几年的经济数据来看，中国小微企业发展十分迅速，贡献了50%以上的税收、60%以上的GDP、约70%的专利发明和80%就业机会，占了市场主体的90%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业天然具有机动灵活的特性。他们常常扮演着“市场补缺者”的角色，在开拓&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新的商业模式上具有重要意义。然而也正是因为他们处于产业链的基础端和活力端，也常常是产业链的脆弱端。一方面，该类企业高频率的去验证各种产品的创新、市场定位，另一方面，财务不规范、抵押品不足、金融风险可控性弱等缺陷也限制了其生命周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当前特殊经济形势下，让更多小微企业活下来、发展下去，不仅关乎他们自身的命运，更关乎创新热潮能否持续、经济能否平稳发展的大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　留得青山，赢得未来！近一段时期，各级政府在落实惠民利企政策，尤其是关乎小微企业的政策时十分强调一个 “实”字――继续加大减税降费力度，落实和及时完善税费减免、金融支持、降低成本等助企纾困措施，解决一些企业尤其是小微企业在申请扶持政策时遭遇的申请难、成本高、落实难等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果说政策支撑是助力小微企业的外力，那么企业自身更要顺应创新发展趋势，激发内力、活力。 不难看到，深处信息时代，互联网和技术的演进使经济社会发生了翻天覆地的变化，各企业间的很多竞争似乎不再是比机器有多快、设备有多少，而是要看自身提供的产品和服务能否在市场上更加精准定位。尤其是随着新基建、5G技术的加快推进和普及，互联网技术与思维将愈发渗透到人们的社会生活中，小微企业更能够发挥自身机动灵活的优势，分享更多信息，降低试错成本，也能够享受到更多贴合自身发展的服务与福利，进而迸发出更多活力与创新，为社会经济发展与转型作出更多贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620608300.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳住就业 让9亿张吃饭的口变成9亿双创富的手</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620607899.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　要让9亿劳动力“有就业”，激活9亿双“创造巨大财富的手”，破除对就业的不合理限制，最大限度解除对就业创业的束缚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国是个人口众多的发展中国家，我们人均年收入是3万元人民币，但是有6亿人每个月的收入也就1000元，1000元在一个中等城市可能租房都困难，现在又碰到疫情，疫情过后民生为要。就业是最大的民生。没有就业那就是9亿张吃饭的口，有了就业就是9亿双可以创造巨大财富的手。”5月28日下午，李克强总理在记者会上答记者问时提到的一组数字，引发了广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“6亿人月收入1000元”，这或许是统计学维度的寻常数字，但在总理记者会上被点出，仍颇具冲击力。某种程度上，这也直观地反映出保基本民生的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而保民生的关键就是保就业，就业是最大的民生，先有就业，而后有增收。所以今年的政府工作报告也强调，就业优先政策要全面强化，各地要清理取消对就业的不合理限制，促就业举措要应出尽出，拓岗位办法要能用尽用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如总理指出的，“没有就业那就只是9亿张吃饭的口，有了就业就是9亿双可以创造巨大财富的手”。这句话也道出了就业对劳动力要素激活的价值、对保基本民生的意义：也只有稳住了就业，这9亿劳动力的人力资源红利才能被充分发掘，民生才能持续得到改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应看到，今年政府工作报告未提经济增速具体目标，原因之一就是“它有利于引导各方面集中精力抓好 ‘六 稳’、‘六保’。”众所周知，在“六 稳”“六保”中，就业均被排在第一位。而要让9亿劳动力“有就业”，激活9亿双“创造巨大财富的手”，破除对就业的不合理限制，最大限度解除对就业创业的束缚，无疑是极为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年中国确定城镇新增就业900万人以上，虽然比去年低，但受疫情和全球经济不确定性影响，要实现并不容易，而今年4月份城镇调查失业率已经是6%。这是当前必须直面的就业形势。而在微观层面，“一些个体工商户，已经歇业几个月了。一些外贸企业现在没有订单，影响员工就业”，这些非常具体的民生诉求，也要求政府必须把做好就业、把无数家庭“天大的事”，放在心上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以，“促就业举措要应出尽出，拓岗位办法要能用尽用”；“为了稳住现有就业岗位，政策上要能用尽用，投入的钱也是最多的”。比如，今明两年将有3500万人次通过失业保险结存来进行岗位培训；要让今年毕业的874万人大学生成为“不断线的风筝”，持续为他们提供就业服务；对农民工，不论是在常住地还是返乡，都要给他们创造就业的服务平台……这些都是从政策和投入角度，为就业托底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，让“9亿双创造财富的手”的潜能尽情释放，也还要为他们解除束缚。“人民群众中有无穷创造力”，改革开放以来中国经济的快速发展，一个非常重要的推力就是劳动力资源规模大的人口红利。而中国民众身上的巨大的创造力和活力，更是我们每次渡过“难关”的底气。就此而言，“用改革的方式”，进一步打破限制社会活力和创造力迸发的条条框框，不仅能够提升就业容量，也能够为经济企稳提供强大支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如近几年，随着外卖、网约车司机等职业的走红，“零工经济”已经成为稳就业的一支重要力量，就业人数高达2亿。而最近备受关注的“允许临时占道经营”话题，也让“街边经济”“夜间经济”再次火起来，“西部有个城市，按照当地的规范设置了3.6万个流动商贩的摊位，结果一夜之间有10万人就业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以说，不管是培育新业态，还是扩宽传统业态的发展空间，都是“放水养鱼”，是做大社会就业蓄水池不可或缺的路径。当然，这方面需要各级政府和管理部门，为新业态提供更宽松的发展环境，并在社会管理上保留更多弹性空间，真正让社会的创造活力与民众的“勤劳”，得到最大程度的释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，也该进一步提升对稳就业重要性的认知。做好就业工作，需要政府部门做更多服务，提供更多资源，打破更多的机制束缚，但是，它不仅是为了满足9亿劳动力和无数家庭的生活需要，反过来，“9亿双可以创造巨大财富的手”也是一切发展的根基，是社会进步最重要的推手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，在新的发展情势下，一手做好就业服务和投入，一手破除对就业的不合理限制，真正让9亿劳动者“有就业”，是改善民生之需，也是全力激活蕴藏在民众手中不竭力量的必要之举――也只有保住就业基本面，才能更好地助力中国经济行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620607899.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小银行深化改革和补充资本工作方案拟于近期出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620607952.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者李丹丹)中小银行在支持地方经济发展，服务“三农”、民营和小微企业方面发挥着不可替代的重要作用，但受资本短缺、管理薄弱和风险处置渠道狭窄等多种因素影响，部分机构积累了一些风险和问题，少数机构和地区还比较严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从相关部门获悉，按照党中央、国务院决策部署，根据国务院金融委要求，银保监会会同相关部门积极推进中小银行深化改革和补充资本工作，制定了《中小银行深化改革和补充资本工作方案》(以下简称《方案》)，拟于近期正式出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》就中小银行结合当前形势深化改革和补充资本作出安排。重点推动中小银行持续深化改革，建立依法透明高效、真正相互制衡、适合中小银行特点的公司治理机制。督促中小银行坚守初始定位，强化股权管理，解决好中小银行在业务定位、公司治理、风险管理等方面的突出问题，逐步建立符合高质量发展要求的体制机制。进一步推动中小银行持续深化改革，压实地方责任，督促中小银行坚守初始定位，强化股权管理，健全公司治理，严肃市场纪律。加快中小银行补充资本，用好用足现有市场化渠道，有效提升抵御风险和信贷投放能力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620607952.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行相关部门负责人：尽快发布标债资产认定规则 稳步推进资管业务转型发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620608354.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 黄紫豪）金融委办公室27日发布11条金融改革措施，其中包括发布《标准化债权类资产认定规则》，落实资管新规要求，明确标准化债权类资产的认定范围和认定条件，建立非标转标的认定机制，并对存量“非非标”资产给予过渡期安排，稳步推进资管业务转型发展，增强金融服务实体经济能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年12月，为规范金融机构资产管理产品投资，强化投资者保护，促进直接融资健康发展，有效防控金融风险，根据《关于规范金融机构资产管理业务的指导意见》（以下简称《指导意见》）有关要求，人民银行会同银保监会、证监会、外汇局制订了《标准化债权类资产认定规则》（以下简称《认定规则》），并向社会公开征求了意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行相关部门负责人介绍称，《认定规则》坚持法治化原则，确定了除现有依法公开发行的债券、资产支持证券以及固定收益类公开募集证券投资基金外，其他标准化债权类资产（以下简称标债资产）应明确为面向合格投资者发行的私募债券的基本思路，并在《指导意见》框架下对五项标债资产认定标准进行细化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《认定规则》主要内容包括：一是标债资产是依法发行的债券、资产支持证券等固定收益证券，二是结合金融基础设施统筹监管安排，逐一细化标债资产的五项标准，三是建立标债资产认定机制，明确提供基础设施服务的机构是申请主体，四是明确了部分市场关心资产的定性及过渡期安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券研究所副所长明明表示，此前部分“非非标”产品定位较为模糊，而此次征求意见稿明确其即为非标，对非标的界定趋严，这使得资管老产品压降非标的难度增大。由于表内信贷承接能力有限，除了自然到期和发行新产品承接，仍有部分老产品配置的部分长期限资产只能通过非标转标，来满足监管要求，而标准化债券资产认定规则使得这一路径受限，进而影响到老产品的压降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于存量“非非标”过渡期安排，明明认为，在过渡期内可豁免非标资产投资的期限匹配、限额管理、集中度管理、信息披露等监管要求，但对于发布后新增的，不予以豁免。而且目前从监管表态来看，过渡期在时间上预计相对富余，不会让各机构及投资者感到过于紧促。总体来看，过渡期安排充分尊重了市场参与者的意愿，保证市场的平稳过渡，在严监管的同时也为市场留出了空间，对实体经济影响相对有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行相关部门负责人表示，下一步，人民银行将会同相关部门尽快发布《认定规则》，稳步推进资管业务转型发展，增强金融服务实体经济能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620608354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年《政府工作报告》补充内容意见居多 三分之二与民生和就业相关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611942.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京5月29日电 （记者乔雪峰） 5月29日，国务院新闻办公室举行吹风会，请《政府工作报告》起草组成员、国务院研究室党组成员孙国君解读《政府工作报告》修改情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“补充内容的意见居多，这是今年的一个特点。”孙国君在吹风会上表示，与往年相比，修改意见主要集中在民生保障、疫情防控、宏观政策、投资消费、生态环保、农业生产、科技创新等方面。其中三分之二的补充修改意见直接与民生和就业相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国君表示，比如，报告第八部分，也就是保障和改善民生部分，修改了31处，占比超过三分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在公共卫生体系方面，补充了“加强传染病防治能力建设”“加快公共卫生人才队伍建设”“普及卫生健康知识，倡导健康文明生活方式”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在基本医疗服务方面，补充了“深化公立医院综合改革”“发展‘互联网+医疗健康’”“建设区域医疗中心”“提高城乡社区医疗服务能力”“推进分级诊疗”“加强中西医结合”、“构建和谐医患关系”等表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在教育方面，补充了“坚持立德树人”、“完善随迁子女义务教育入学政策”、“发展普惠性学前教育”、“推动高等教育内涵式发展”、“支持中西部高校发展”、“发展职业教育”、“加强教师队伍建设”、“推进教育信息化”等表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在基本民生保障方面，补充了“实现企业职工基本养老保险基金省级统收统支，提高中央调剂比例”、“完善社会救助制度”等表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在社会治理方面，补充了“加强乡村治理”、“妥善化解矛盾纠纷”等表述。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在其他部分修改也主要是关于民生的内容。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在脱贫和农业方面，增加了“增加扶贫投入”“继续执行对摘帽县的主要扶持政策”“加强非洲猪瘟等疫病防控，发展畜禽水产养殖”“加强农民职业技能培训”“依法根治拖欠农民工工资问题”等表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在科技方面，增加了“发展民生科技”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在扩大内需方面，增加了“大力解决停车难问题”“发展大健康产业”“发展居家养老”“完善无障碍设施”“推进生活垃圾分类”等表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在就业方面，增加了“扩大基层服务项目招聘”“加强面向市场的技能培训，鼓励以工代训，共建共享生产性实训基地”等表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，孙国君还指出，在报告修改中，还几处是防止产生理解歧义的修改。比如，有代表反映，在今年的减税降费政策中，有这样的表述，“今年继续执行下调增值税税率和企业养老保险费率等制度，新增减税降费约5000亿元”。有人可能理解为“今年要再次下调增值税税率和企业养老保险费率”。实际含义是，分别于去年4月、5月实施的下调增值税税率和企业养老保险费率，是制度性减税降费，长期执行。今年由于全年实施，比去年分别多出3个月和4个月的时间，翘尾减税降费约5000亿元。为了防止产生歧义，在修改中增加了“去年出台的”几个字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，孙国君还表示，报告由于篇幅所限，许多政策表述都是尽可能精简，这样做，可以腾出空间写入更多政策举措。“为了做好解读工作，起草组正在组织编写《辅导读本》，即将出版发行。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611942.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部正抓紧制定会计师事务所从事证券服务业务备案管理办法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620608108.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者李丹丹)会计师事务所承担着社会审计的重要职责，在提高会计信息质量、促进维护市场秩序、保护投资者权益等方面发挥着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深入推进国务院“放管服”改革，会计师事务所从事证券服务业由资格审批改为备案管理。记者从相关部门获悉，目前，财政部正在抓紧会同有关部门制定会计师事务所从事证券服务业务备案管理办法，将推动形成市场化筛选机制，并充分运用现有的规章制度，促进形成科学管理格局，切实推动提高资本市场信息披露质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关部门表示，财政部将会同有关部门制定关于加强会计师事务所执业管理、切实提高审计质量的实施方案，将坚持有序推动、平稳实施；坚持质量优先、做强做优；坚持综合施策、协同配合，加快形成系列接续性管理措施，将深化加强会计师事务所符合执业许可条件监督、加强会计师事务所执业控制和管理、加大会计师事务所信息披露、强化企业在选聘会计师事务所中的责任、加大会计师事务所监督检查力度、加强注册会计师行业自律、加强行业主管部门同其他监管部门的协调协同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部门作为注册会计师行业的主管部门，在新时代将继续深入推动注册会计师行业建设发展。记者获悉，财政部门将开展会计师事务所审计质量专项整治，将持续引导会计师事务所改善内部治理，切实提高审计质量水平。将研究完善政策，培育优质会计师事务所健康发展。将继续弘扬“坚持准则，不做假账”的职业操守，在全社会营造良好氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，财政部门将按照“双随机、一公开”的要求，切实加大对会计师事务所执业质量的监督检查，并且加大处理处罚力度。将继续推动注册会计师行业自律，切实推动注册会计师行业高质量发展，有效推动财会监督，促进提升国家治理体系和治理能力现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融委办公室近日发布11条金融改革措施，其中指出，引导注册会计师行业规范有序发展，督导会计师事务所完善质量控制体系，制定调整会计师事务所执业管理、切实提高审计质量的实施方案，完善会计师事务所管理格局。出台会计师事务所从事证券服务业务备案管理办法，取消会计师事务所从事证券服务业务资质审批。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620608108.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>违规现象仍突出 有效监管须跟上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620608025.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　接收作业通知、在线提交作业、完成学习打卡……疫情期间，随着教与学全面转向“线上”，各类教育APP(手机应用软件)“大跨步”地进入教师、家长和学生的移动设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经历了此次大规模长周期的在线教学，基于教育APP的在线学习方式更快普及，并将成为一种常态。”华南师范大学教育信息技术学院教授钟柏昌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但在教育APP快速发展的另一面，平台违规采集个人信息，超范围采集通话记录、短信、位置等敏感信息，内容过度娱乐化甚至传播违法有害信息等乱象依然突出。今年4月，浙江对“停课不停学”期间全省242款教育APP进行了专项检查，其中54款APP被下令整改，4款受到了行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育APP为何乱象突出？如何切实规范发展，建立起长效管理机制？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全国人大代表、重庆市谢家湾小学校长刘希娅看来，目前，教育APP准入机制还不够严格和细致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现行法律法规没有明确处理办法，相关执法部门很难依法打击，各类教育APP违规后多数只受到下架、罚款等处罚，为了攫取利益，不法商家往往换汤不换药、改头换面开发一个新APP。”刘希娅表示，近年来教育部曾多次发文规范教育APP的发展，但是还需要在政策落实落细上下大功夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当下教育APP普遍存在违规采集用户信息的问题，但对何谓‘隐私信息’界定还不明确。”钟柏昌表示，为了提供个性化学习支持服务，教育APP需要采集用户信息，但如何规范这些信息的使用范围和使用条件，依然是当前教育APP治理中的难点和痛点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前从国家到地方都有与教育APP治理相关的政策法规，但是要么针对性不强，要么缺乏细化的操作条例，有必要请教育界、法律界和企业界的专业人士做逐一梳理，提出需要完善的地方。”钟柏昌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，教育APP的管理主体不明、角色不清，也给教育APP的监管增加了难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，学习类APP进校园实行备案审查制，按照“凡进必审”“谁选用谁负责”“谁主管谁负责”的原则建立起了“双审查”责任制。在钟柏昌看来，由于缺乏专业知识，学校和教育主管部门其实很难承担起审查、监管责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“学校和管理部门要么因无力承担而放任各类教育APP的使用，要么采取一刀切式的禁用。此外，这种备案审查制，只针对校内，在校外环境中使用的教育APP，依然缺乏明确的监管主体。”钟柏昌认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，刘希娅建议，强化多部门协同联动监管机制，建立起专业组织鉴定机构进行审核与监督，帮助家长、学校和青少年甄别各类APP的安全信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“教育部应加强统筹管理，牵头将注册系统全国联网，做好线上培训监管的技术攻关，对利用APP等开展的线上培训进行即时监管。”全国政协委员、湖南省社会主义学院院长雷鸣强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在专家们看来，教育APP虽然还有着不少问题，但应该着眼未来看待其发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当下，线上线下混合性学习已经成为一种重要的呼声，通过教育APP学习和辅导，符合大部分家长和师生的经验习惯，也符合基础教育改革的方向。”钟柏昌说，为了防范教育APP的“副作用”而采取一刀切式的管理，并不可取，建立合理的监管机制规范教育APP的发展才是关键。(本报记者梁丹董鲁皖龙)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620608025.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《政府工作报告》修改涉台表述？报告起草组回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620608423.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　孙国君回应称，我们对台工作的大政方针是明确的，报告的起草和修改也是对此的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者许雯)国务院新闻办公室今日(5月29日)举行吹风会，《政府工作报告》起草组成员、国务院研究室党组成员孙国君解读《政府工作报告》修改情况，并答记者问。有记者提问，《政府工作报告》涉台部分做出了调整，新增了一个中国原则、九二共识、两岸关系和平发展的内容，起草组能否证实？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国君回应称，我们对台工作的大政方针是明确的，报告的起草和修改也是对此的体现。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620608423.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府工作报告不设经济增速目标会成为常态吗？起草组回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611782.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　如果经济进入正常平稳状态，有一个经济运行目标会相对好一些，因为很多其他指标测算要参照GDP指标作为基准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者许雯)国务院新闻办公室今日(5月29日)举行吹风会，《政府工作报告》起草组成员、国务院研究室党组成员孙国君解读《政府工作报告》修改情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年政府工作报告未设全年经济增速目标，会否延续这种做法？孙国君表示，总体来说，今年是特殊情况，今年不设经济增速目标的最大原因是不确定性，历史上也有不设经济目标的时候，但目前看，如果经济进入正常平稳状态，有一个经济运行目标会相对好一些，因为很多其他指标测算要参照GDP指标作为基准，每年是否设定经济增速目标要根据当年的情况做决定，要根据形势变化来定，“没有说一定设或者不设”。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611782.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行连续三天开展7天逆回购 净投放3700亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620608345.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在连续37个工作日暂停逆回购操作后，央行自5月26日开始重启逆回购，不仅连续三天操作，而且操作量也在加大。据央行公开市场业务交易公告显示，5月26日至5月28日，央行分别开展了100亿元、1200亿元及2400亿元的7天逆回购。由于没有逆回购到期，故央行三天实现净投放3700亿元。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601988','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601988/"&gt;中国银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601988/"&gt;601988&lt;/a&gt;）研究院研究员范若滢在接受《证券日报》记者采访时表示，央行连续进行逆回购操作，主要目的是要对冲流动性扰动，以维护市场流动性平稳充裕水平，体现了货币政策调控的精准性。5月底流动性扰动因素较多，政府债券发行、企业所得税汇算清缴等因素均对银行体系流动性带来影响，资金面压力明显较前期加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此次逆回购体现了央行正在深入贯彻近期的货币政策要求。《政府工作报告》针对下一步的货币政策做出了明确的要求，即稳健的货币政策要更加灵活适度。”苏宁金融研究院高级研究员陶金对《证券日报》记者表示，近期看，银行体系流动性出现了收紧的迹象，5月28日DR007再度上升至2%以上。此时央行开展了较大规模的逆回购，以补充银行短期流动性，缓解流动性的边际收紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期市场流动性的收紧，从银行间资金价格指标之一的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率(Shibor)隔夜品种的跳涨也有所体现。5月25日各期限Shibor全面上行，其中隔夜Shibor上行37.9个基点报1.473%，5月26日隔夜Shibor进一步上行至1.88%，5月27日隔夜Shibor升至2.104%，而上次隔夜Shibor水平在2%以上还是在今年3月11日。5月28日，隔夜Shibor虽然小幅下行0.2个基点，但仍在2%以上，为2.102%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，5月26日以来，隔夜Shibor还较为罕见地出现高于1年期Shibor的情况，5月26日至5月28日，一年期Shibor分别报1.723%、1.739%、1.748%，均低于同日隔夜Shibor水平。对此，有固收分析人士表示，在于近期债券供给量大，供给压力造成短期资金流动性紧张。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600016','&amp;#x6C11;&amp;#x751F;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600016/"&gt;民生银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600016/"&gt;600016&lt;/a&gt;）首席研究员温彬对《证券日报》记者表示，央行5月28日继续开展加量逆回购操作也是为了防止市场利率上涨过快，保持利率市场的总体平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行此次连续三天开展7天逆回购操作的利率均维持在2.2%的水平。陶金认为，逆回购利率未调降，表明近期的公开市场操作更多是为了注入流动性，旨在通过流动性的注入推动利率水平下降。若实体经济利率水平未在短期内下降，则逆回购、MLF(中期借贷便利)等政策利率调降的可能性会进一步增加。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-14070000:中国央行逆回购:1,14070008:上海银行间同业拆放利率:0.90948,12010017:央行:0.820573,14070013:货币政策:0.735524,12060001:证券日报:0.735524---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620608345.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院总理李克强回答中外记者提问--中央广播电视总台央视记者提问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620607986.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【中央广播电视总台央视记者】总理，您好。您在政府工作报告当中阐述了今年中国经济政策和救助规模。那我想问，政府会采取哪些措施来保证这些资金真正地惠及企业？避免空转？也能让我们普通老百姓切切实实地感受到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【李克强】这是一次前所未有的冲击，我们不可能轻车走熟路，只能是大车行难路。所以我们在政策上要注重创新。我刚才讲了，我们推出的规模性政策叫作纾困和激发市场活力，它注重的是稳就业、保民生，主要不是依赖上基建项目。因为现在中国经济结构发生很大变化，消费在经济增长中起主要拉动作用，而且中小微企业在吸纳就业中占90%以上。我们这次所采取的规模性政策，用了70%左右的资金比较直接地去支撑居民收入，因为这样做就可以促进消费、带动市场。而且因为疫情，我们面临一个很大的难题，就是疫情防控措施会抑制消费。我们按这样的方向推动实施政策，也是面向市场化的改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，我们强调政策资金要直达地方、直达基层、直达民生。新增的赤字和抗疫国债资金全部转给地方，省里面也就是“过路财神”，直达基层。可能有人会问，那基层就能把这笔钱用好吗？我们现在要采取一个特殊的转移支付机制，这些钱要全部落到企业特别是中小微企业，落到社保、低保、失业、养老和特困人员身上，要建立实名制，这些都是有账可查的，决不允许做假账，也决不允许偷梁换柱。我们会瞪大眼睛查，也欢迎社会监督。我们采取的措施，最终效果要让市场主体和人民群众来认可。中央政府这次是带头过紧日子，我们把中央部门的非急需非刚性支出压缩了一半以上，调出资金用于基层企业和民生。各级政府都要过紧日子，决不允许搞形式主义，干那些大手大脚花钱的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚才我比较多地讲了扩大消费，但并不是说不要投资，我们还要扩大有效投资。这次新增地方政府专项债券16000亿元，再加上一些国债，有2万亿元的规模，这在规模性政策当中占到百分之二三十。我们投资的重点是“两新一重”，就是新型基础设施、新型城镇化和涉及国计民生的重大项目，而且要用改革的办法，用这些资金来撬动社会资金的投入。项目要有效益、有回报，要经过科学论证，按规律办事，不留后遗症。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620607986.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：今年《政府工作报告》共补充修改89处</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620608355.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯据国新办网站消息，国务院新闻办公室于2020年5月29日（星期五）上午10时举行吹风会，请《政府工作报告》起草组成员、国务院研究室党组成员孙国君解读《政府工作报告》修改情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据孙国君介绍，由于今年报告篇幅较往年压缩近一半，代表提出增加内容的建议相对多一些，我们大多予以采纳，共补充修改89处，很多修改之处综合了多条意见。2017年修改78处，2018年修改86处，2019年修改83处，今年略多一些，其中90%以上是补充内容的修改。总体上看，补充修改内容涵盖了70%以上的意见。对报告修改中暂未直接采纳的意见建议，已转给相关部门进行深入研究。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620608355.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府工作报告起草组：总理看过每一条代表委员修改意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620610948.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　报告最终做出的89处修改整体上涵盖了70%的反馈意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者许雯)国务院新闻办公室今日(5月29日)举行吹风会，《政府工作报告》起草组成员、国务院研究室党组成员孙国君解读《政府工作报告》修改情况，并答记者问。孙国君介绍，报告尽最大努力吸收代表委员的意见建议，对于每一条意见总理都亲自看过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国君坦言，报告最终做出的89处修改整体上涵盖了70%的反馈意见。他介绍，没有被吸收的意见主要有五类，一类意见是原则性意见，比如有的建议报告调整结构，在短时间内可能不太做得到；二是涉及重大表述，可能会带来一系列表述改动的意见，比如年度预期目标等；三是尚未研究定论的政策或出台一些新的政策；四是提出增加支持某个特定区域的政策；五是在报告其他地方已经体现的表述。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620610948.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国将帮助发展中国家增强运输和贸易韧性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611850.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　联合国贸发会议5月28日发布新闻简报称，该机构和联合国五个区域委员会携手发起一个联合国共同项目，旨在帮助发展中国家应对新冠肺炎疫情大流行带来的贸易和运输挑战，使运输和贸易便利化方面现有和正在出现的最佳标准做法与疫情下需求相匹配。该项目有望促进全球繁荣，帮助各国经济更好地从疫情中恢复，并加速实现可持续发展目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个本月启动的项目将实施联合国的解决方案、标准、指导方针、指标、工具和方法，针对发展中国家和最不发达国家的具体情况，帮助这些国家在疫情之后增强运输、贸易和物流韧性，其中包括帮助各国政府和企业保持交通网络和边境通道正常运行，促进货物和服务流动，同时遏制新冠肺炎病毒蔓延。该项目重视全球和区域国际合作以及来自世界各地的知识和经验交流，参与机构有联合国贸发会议和联合国非洲经济委员会、欧洲经济委员会、拉丁美洲和加勒比经济委员会、亚洲及太平洋经济社会委员会和西亚经济社会委员会，项目资金由联合国经济和社会事务部管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该项目由三个部分组成。一是非接触解决方案及良好实践。通过促进不传播病毒的货物，减少跨境供应链中人员之间的身体接触，执行联合国公约和标准，在数字交通走廊、边境口岸和贸易业务中协调电子数据交换，发展智能铁路和公路互联互通；二是最大化无缝连接。重点消除疫情对跨境贸易和运输业务造成的障碍，包括向各国贸易便利化机构授权、改进海关自动化、确定非关税壁垒、促进边境机构之间的协作；三是运输、贸易和物流业务合作解决方案。加强区域和部门之间的合作、促进应对疫情的联合行动和解决方案、重视国际过境如港口运输的多边合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该项目响应了联合国秘书长古特雷斯此前发出的呼吁，即在联合国框架下采取经济社会诸多层面的行动以应对新冠肺炎疫情，包括改善互联互通、降低交易和运输成本等。(经济日报记者杨海泉)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611850.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商业银行小微企业金融服务监管评价办法拟将尽快发布实施</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200529/c620608209.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者彭扬)中国证券报记者从相关部门获悉，《商业银行小微企业金融服务监管评价办法(试行)》(以下简称《办法》)已于近期向社会公开征求意见。银保监会正在根据各界反馈意见，进一步修改完善《办法》，将尽快发布实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》以“正向激励为主，适当监管约束，明确差异化要求，合理体现区分度”为指导思想，坚持“定量评价与定性评价并行、总量与结构并重、激励与适当约束并举”的原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要涵盖以下内容：一是明确评价内容，设置标准化指标。对商业银行小微企业信贷投放情况、体制机制建设情况、重点监管政策落实情况、产品及服务创新情况、监督检查情况等方面进行综合评价。对今年《政府工作报告》鼓励银行大幅增加的小微企业首贷、续贷、信用贷等业务均设置了具体考核指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是确定评价机制，规范组织开展方式及流程。监管部门按照法人为主、上下联动的原则建立监管评价组织机制，按年度开展评价。评价工作分为银行自评、监管信息收集、监管初评、监管复审、评价结果通报、档案归集等环节，各环节有具体的职责分工和工作要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是明确评价结果的运用方式，突出与相关政策措施的协同。强化监管评价结果对商业银行提升小微企业金融服务水平的导向作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，制定《办法》是银保监会推动缓解小微企业融资难融资贵的重要举措。通过整合近年出台的小微企业金融服务监管政策，形成“一张清单、差别权重”的多维度综合化评价指标体系，全面评价商业银行服务小微企业情况。发挥监管评价“指挥棒”作用，引导和激励商业银行深入贯彻落实党和国家关于金融支持小微企业发展的战略部署，优化信贷结构和服务方式，进一步落实授信尽职免责、不良贷款容忍度等制度，严格规范服务收费，持续提升服务小微企业的质效。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200529/c620608209.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五部委加强金融违法行为处罚：根据情况可将金融违法全部收入计为违法所得</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611701.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 黄紫豪）金融委办公室27日发布11条金融改革措施，其中包括出台《加强金融违法行为行政处罚的意见》。记者从央行相关部门负责人处获悉，按照金融委会议精神，中国人民银行会同财政部、银保监会、证监会、外汇局研究制定了《关于加强金融违法行为行政处罚的意见》（以下简称《意见》），在现行法律框架下，坚持过罚相当原则，进一步明确处罚标准，加大处罚力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，金融市场违法案件多发，金融管理部门履职尽责予以依法处置，有效维护了金融消费者的合法权益。但总体上，金融领域行政处罚力度仍有待加强，以对违法者形成有效震慑。金融委召开专门会议，要求加快修订相关法律法规，强化法律责任追究，严厉查处金融违法案件，大幅提高违法成本，营造良好的市场生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　京东金融首席经济学家沈建光表示，实际上，一些金融违法案件对金融、经济造成了非常大的影响，在国内、国际上都产生了负面效应。金融市场、证券市场、银行市场其实都秉承着法制化原则，加大对违法行为的处罚力度，能够更好地维护金融秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行相关部门负责人介绍称，《意见》明确可以按次处罚金融违法行为。为加强对金融机构长期、多次实施同类金融违法行为的处罚，《意见》明确金融管理部门依据现行法律，综合考虑违法行为的性质、具体情节、行为后果等因素，可以对金融机构违法行为按次累计处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，对屡禁不止的金融违法行为依法从重处罚。对于金融机构曾因金融违法行为受到金融管理部门处罚，但不思悔改仍再次实施同类违法行为的，《意见》明确金融管理部门可以依法从重给予行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沈建光表示，以往屡屡出现上市公司造假现象，主要是由于过去处罚力度不是很重，违法成本较低，就出现了屡禁不止的现象，所以现在一方面修改法律，比如《证券法》的修订，另一方面在执行过程中采取从重的原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》进一步明确违法所得计算标准。实践中，部分金融违法行为数额巨大、情节严重，但扣除成本后计算的违法所得却较少，导致处罚金额与违法行为严重程度不相匹配。《意见》明确金融管理部门可以根据案件情况，按照过罚相当原则，将金融机构实施金融违法行为取得的全部收入计为违法所得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“举个例子，比如以往有些做老鼠仓的行为，其实最终没有赚钱甚至是亏钱的，以往如果按照净收入来处罚的话，可能会处罚较轻。”沈建光表示，很多违法行为本身获利不多，但是实际扰乱市场造成非常不良的影响，按照全部收入来计算违法所得，增加了违法成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于中介机构协助金融机构实施违法行为或在金融机构违法过程中未勤勉尽责、情节严重的，《意见》明确金融管理部门应充分运用资格罚手段，暂停、撤销其业务资格和许可。落实“双罚制”，在严格追究单位责任的同时，依法追究违法责任人员的个人责任，可以依法采取一定期限直至终身市场禁入等处罚措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于落实“双罚制”，沈建光表示，违法行为中包括了企业行为和个人行为，比如对于上级交办的事情，执行“双罚制”之后，单位和个人都进行处罚，对于个人来说，不管是职务行为，还是听命令做出的违法行为，都必须考虑对自身的影响，也增加了违法成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，据央行相关部门负责人称，金融管理部门正在积极配合立法机关推动修订《中国人民银行法》《商业银行法》《保险法》《反洗钱法》等金融法律法规。金融管理部门将在相关金融法律法规修订中，统筹推动完善金融违法行为法律责任体系，加大对违法主体的民事、行政、刑事责任追究力度，切实保护金融消费者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：农民工的收入肯定会持续增加</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611710.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工人日报讯（记者李逸萌）近日，国家发展改革委副秘书长赵辰昕在国新办新闻发布会上表示，目前国内就业形势已经发生积极变化。随着复工复产的推进，已经有超过九成农民工实现了返岗就业。而随着经济生活逐渐恢复正常，农民工的收入肯定会持续增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕表示，今年的《政府工作报告》中提到了城镇新增就业900万以上的目标，这900万很大的比例是面向大中专院校的毕业生和复员退伍的军人，其中也有一部分是面向农民工。1~4月份，城市新增就业岗位已有354万。截至目前，随着复工复产的推进，已经有超过九成的农民工实现了返岗就业，而且随着复工复产达产进一步向前迈进，这个比例还会不断提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对农民工的收入问题，赵辰昕表示，受疫情影响，有些企业农民工的收入会阶段性有所降低，但是随着我国疫情防控的常态化，正常的经济社会生活逐渐恢复正常，经济也会繁荣起来，农民工的收入肯定会持续增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕表示，针对下一步就业问题，首先要加强就业优先导向的宏观调控，继续把就业优先导向作为所有政策的着眼点；第二，尽快进一步推动全面复工复产达产。强调“协同”的重要性，上中下游产业要协同，产供销全产业链要协同，大企业、中型企业、小企业也要协同，协同了之后才能真正实现全面复产和达产；第三，要促进创业带动就业，加大“放管服”改革力度，为企业营造良好的环境；第四，要关注重点企业、重点行业、重点人群。关于重点企业、重点行业，主要是外贸企业、中小微企业、民营企业，重点群体包括大中专院校的毕业生、农民工等，加大扶持力度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611710.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>开展全要素对标推动企业高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611920.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　导读： 新冠肺炎疫情对全球经济影响已经显现，未来行业形势会有很多不确定性。面对严峻形势，开展全要素对标，着力改革创新，补齐短板，厚植优势，不断提升企业成本竞争力和价值创造力。这是推动企业高质量发展的现实要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情对全球经济影响已经显现，未来行业形势会有很多不确定性。面对严峻形势，开展全要素对标，着力改革创新，补齐短板，厚植优势，不断提升企业成本竞争力和价值创造力。这是推动企业高质量发展的现实要求。对此，我们每一个企业都要从自身出发，以“革命性、颠覆性、脱胎换骨”的气魄，开展全员、全要素、全方位对标，提质增效、降本增效，赶超行业一流水平，助推企业实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展全要素对标，需要我们从实际出发，围绕“树标、对标、夺标”建立具有自身特色的对标模式。要多角度树标，以市场为导向，从服务客户的视角、行业最优的视角、自我提升的视角三个维度来树标，跳出企业看行业、看竞争对手，比质量、比效率、比效益，持续改进各项工作，实现自我完善、自我超越，努力赶超行业一流。要全面对标，坚持问题导向，向最高标准、最高水平看齐，加强与国内外同行业一流标杆企业的理念、机制、设备、指标全要素对标，在抓实问题、开实药方、提实举措上下功夫。要努力夺标，全面审视自身要素资源，明晰改进方向，确定改进“靶点”，进一步细化抓重点、补短板、强弱项、固优势的新举措，形成比学赶超、争做一流的高质量发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展全要素对标，需要我们敢于担当、主动作为，以钉钉子的精神抓好落实。将勇于担当作为比学赶超的力量之源，是我们应有的追求姿态和奋斗精神。企业正处在高质量发展的关键时期，我们所要面对的是比过去更为复杂的经营环境、更为激烈的市场竞争。开展全要素对标，需要对影响质量、效率和成本的要素深刻剖析，找准对标方向，把握对标方法，静下心来、扑下身子，一点一点去抠去挖。磨刀不误砍柴工，底子明晰才能拿出对路措施。全企业上下要以强烈的政治担当，完善顶层设计，提升内涵管理，下苦工夫做细做实各项工作，为企业转型升级高质量发展奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展全要素对标，需要我们坚持以人为本，调动广大干部员工的主动性和创造性。广大干部员工是开展全要素对标的主体，实事求是、科学合理地设定指标，建立有利于激发员工工作热情和创造活力的机制，引导干部员工牢固树立“不吃老本、再立新功”理念，形成人人关心指标、事事追求卓越、努力对标夺标的责任共同体、利益共同体和命运共同体，为开展全要素对标提供持续推进的动力。要把对标工作纳入业绩考核体系，与干部业绩评价、薪酬激励和任用考核挂钩，坚持“小进步小激励、大进步大激励、退步负激励”的原则，引导广大干部员工奋力冲刺具有挑战性的目标，让攀登高峰具有强大的生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展全要素对标是一个系统工程，需要不断超越、持续提升、形成长效机制。要以党建为引领，科学谋划、统筹兼顾，形成主要领导亲自抓、分管领导归口抓、单位和部门具体抓的良好局面，加快推进企业发展战略，全方位优化配置各种要素和资源，瞄准一流、追赶一流、争做一流，切实解决“找不到、不可能、做不到、落不实、不客观”等问题，练好内功、夯实基础、抓实管理，实现新突破、迈上新台阶、开创新局面，成为行业的“领跑者”，全面增强企业竞争力、创新力、控制力、影响力、抗风险能力,实现企业高质量发展。（张开亮）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200529/c620611920.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>