<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2019 03:44:47 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>个税汇算清缴征求意见 我国个税改革进入最后关键环节</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969927.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969927.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个税汇算清缴公开征求意见 补税不超400元免申报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969913.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969913.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何突破纯信用贷款瓶颈？大数据成破解之道，但仍有三个问题待解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969714.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969714.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美达成第一阶段经贸协议，四大关键词为你解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969713.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969713.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美承诺加大对华免关税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969799.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　香港文汇报讯(记者海岩、凯雷北京报道)中央财经委员会办公室副主任、财政部副部长廖岷13日晚间在国新办记者会上表示，取消关税是中方在经贸磋商中的核心关切，双方就此问题达成一致。随着双方达成第一阶段协议，美方已经承诺将取消部分对华拟加征和已加征的关税，并且会加大对中国输美产品关税豁免的力度，推动加征关税从上升趋势转向下降趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中方考虑暂停新轮对美加税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　廖岷说，中方希望美方能够切实地履行承诺。同时，中方也将相应考虑不实施原计划在12月15日生效的拟对美方进口产品加征关税的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　廖岷进一步称，第一阶段协议中美双方还需要完成各自的法律审核、翻译核对等一些必要的程序，然后再商定时间、地点和形式来签署这份协议。目前，双方工作层正在就此进行协商，中方也非常愿意听取美方的意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于第二阶段的磋商，廖岷称“将取决于第一阶段协议的落实情况，当务之急是把这份协议签下来、落实好，发挥协议的三个作用，一是促进双边经贸合作，二是增进中美两国和全球人民的福祉，三是稳定全球市场的预期。有关后续磋商什么时候开始，什么时候进行，目前都有待双方工作层继续商量。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969799.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国发展和改革工作会议：推进重大基础性关键性改革 深入推进投融资和价格体制改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969960.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月13-14日，全国发展和改革工作会议在京召开。会议指出，强化改革创新，进一步提高发展质量和效益，落实供给侧结构性改革重点任务，打造市场化法治化国际化营商环境，推进重大基础性关键性改革，深入推进投融资和价格体制改革。科学编制“十四五”规划，高质量研究起草“十四五”规划《纲要草案》，扎实做好“十三五”规划实施的总结评估。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969960.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财经委员会办公室副主任韩文秀：保持宏观杠杆率基本稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969794.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯中央财经委员会办公室副主任韩文秀14日在中国国际经济交流中心主办的2019-2020中国经济年会上表示，要保持宏观杠杆率基本稳定，压实监管部门、企业主体、地方等各方的责任，坚决守住不发生重大风险的底线。(陈芳)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969794.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于中美经贸磋商进展 昨晚这场40分钟新闻发布会信息量大！五部门有关负责人介绍相关进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969880.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京12月13日电 经过中美两国经贸团队的共同努力，双方在平等和相互尊重原则的基础上，已就中美第一阶段经贸协议文本达成一致。协议文本包括序言、知识产权、技术转让、食品和农产品、金融服务、汇率和透明度、扩大贸易、双边评估和争端解决、最终条款九个章节。同时，双方达成一致，美方将履行分阶段取消对华产品加征关税的相关承诺，实现加征关税由升到降的转变。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中方认为，中美两国作为全球最大经济体，处理两国经贸关系必须从大局出发，达成经贸协议有利于中美两国人民和世界人民的根本利益，将在经贸、投资、金融市场等方面产生积极效应。本协议总体上符合中国深化改革开放的大方向，以及自身推动经济高质量发展的内在需要。协议相关内容的落实，将有助于强化知识产权保护，改善营商环境，扩大市场准入，更好维护包括外国企业在内的各类企业在华合法权益，也有利于保护中方企业在对美经贸活动中的合法权益。随着中国国内市场的扩大，中方企业按照世贸组织规则和市场化、商业化原则，增加从包括美国在内的各国进口优质、有竞争力的产品和服务，有助于顺应国内消费升级的趋势，满足人民日益增长的美好生活需要。本协议有利于中美两国加强经贸领域的合作，有效管控和解决经贸领域的分歧，促进中美经贸关系稳定发展。在当前全球经济面临下行压力的背景下，本协议有利于增强全球市场信心，稳定市场预期，为正常的经贸和投资活动创造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双方约定，下一步双方将各自尽快完成法律审核、翻译校对等必要的程序，并就正式签署协议的具体安排进行协商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协议签署后，希望双方能够遵守协议约定，努力落实好第一阶段协议相关内容，多做有利于双边经贸关系发展和全球经济金融稳定的事情，维护世界和平与繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当晚国务院新闻办公室举行新闻发布会，国新办副主任郭卫民主持，国家发展和改革委员会副主任宁吉喆，中央财经委员会办公室副主任、财政部副部长廖岷，外交部副部长郑泽光，农业农村部副部长韩俊，商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文介绍了中美经贸磋商有关进展情况。并回答了中外媒体提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这场发布会于13日23时举行，持续约40分钟。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/ea0eeebec0356777f61cc41592f9c913.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部：美方已经承诺将取消部分对华拟加征和已加征关税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经委员会办公室副主任、财政部副部长廖岷就第一阶段贸易协议是否包括美国答应取消50%的现有关税，中方对此是否也会取消50%的对美关税等问题答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经委员会办公室副主任、财政部副部长 廖岷：美方已经承诺将取消部分对华拟加征和已加征的关税，并且会加大对中国输美产品关税豁免的力度，推动加征关税的趋势，从上升趋势转向下降趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于中方关税的情况，美方现在已经承诺将取消部分对华产品的加征关税，同时会加大对中国输美产品关税豁免的力度。同时，中方也将相应考虑不实施原计划在12月15日生效的拟对美方进口产品加征关税的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展和改革委：中国欢迎优质的美国产品和服务进入中国市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展和改革委员会副主任宁吉喆就中美双方扩大贸易合作有何积极意义的问题答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展和改革委员会副主任 宁吉喆：从满足中国人民不断增长的消费需求和推动经济高质量发展出发，中国欢迎优质、有竞争力的美国产品和服务进入中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示，扩大中美贸易合作符合中国经济高质量发展要求。扩大国内需要的先进技术设备和关键零部件进口，有利于中国企业在更高水平上进行更有效投资。扩大自美服务进口，也有助于国内服务业企业提升竞争力，进一步提高服务供给的质量和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆强调，中美两国都是市场经济国家，同时，中国国内市场庞大，对质优价廉的商品和服务需求不断增加，中国欢迎各国企业在中国市场上平等竞争，扩大中美贸易合作不会影响其他贸易伙伴的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部：中美双方在知识产权领域达成共识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对记者提出的“中美双方在知识产权领域达成了哪些共识？具体内容是哪些？中方对此有什么评价？”等问题，商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长兼国际贸易谈判副代表 王受文：中美双方就加强知识产权保护在几个方面达成共识。包括商业秘密保护、与药品相关的知识产权问题、专利有效期延长、地理标志、打击电子商务平台上存在的盗版和假冒、打击盗版和假冒产品的生产和出口、打击商标恶意注册，以及加强知识产权司法执行和程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文强调，双方相向而行所达成的上述共识，符合中方关于加强知识产权保护的改革方向，有利于保护创新，有利于国外知识产权更多地进入中国，符合推动经济高质量发展的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，中方将继续按照既定的步伐和节奏，稳步改革完善知识产权保护体系，不断强化知识产权保护水平。与此同时，落实双方在这方面达成的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农业农村部：协议的实施有利于扩大中国的农产品对美国的出口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就记者问及“中美协议签署后，中国自美进口的农产品大幅增加是否会冲击国内产业”，农业农村部副部长韩俊做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部副部长 韩俊：首先，这次中美双方达成的第一阶段贸易协议将是一个平等互利、合作共赢的协议，其中《食品和农产品贸易》章节集中体现了双方在农业领域的关注。这个协议的实施，将有利于扩大中国的农产品对美国的出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在谈判过程中，中方始终坚持自身合理诉求。美方近期先后公布了允许中国自产熟制禽肉、鲶鱼产品输美的最终规则。中国成为继加拿大、墨西哥、智利等国之后有资格向美国出口自产原料熟制禽肉的国家，也是目前全世界有资格向美国出口鲶鱼的三个国家之一。此外，美方还同意公布中国的香梨、柑橘、鲜枣输美监管通报程序，允许这些产品向美国出口，并在协议中就尽快解除中国输美水产品自动扣留等作出了积极承诺。这其中有些问题已经谈了十多年了，这次终于有了实质性突破，这些成果将会对我们相关产品的输美产生积极影响，有助于我国农业行业扩大对美国的出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;除农产品外，中方还将按需在这些领域扩大自美进口的规模&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有记者问及“除了农产品以外，中方还会扩大哪些美国产品的进口规模”，国家发展和改革委员会副主任宁吉喆做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展和改革委员会副主任 宁吉喆：由于中美经济具有很强的互补性，两国在很多领域有扩大贸易合作的潜力。除农产品外，按照市场化原则和WTO规则，中美双方将共同努力，帮助和促进中国企业作为市场主体，按照需要，在能源、制成品、服务等领域扩大自美进口的规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外交部：中美合则两利、斗则俱伤，合作是唯一正确的选择&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外交部副部长 郑泽光：中美第一阶段经贸协议的达成，有利于中国，有利于美国，有利于世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外交部副部长郑泽光表示，关于中美关系，中方致力于同美方一道努力，实现不冲突不对抗、相互尊重、合作共赢。同时，坚定捍卫国家主权、安全、发展利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过建交40年的发展，中美利益深度交融，需要合作应对的全球性挑战越来越多，这也包括全球经济、金融的稳定和发展。另一方面，对于美方的错误言行，中方已经并将继续表明我们的严正立场，作出必要、坚决回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　40年中美关系给予人们最大的启示是：中美合则两利、斗则俱伤，合作是唯一正确的选择；相互尊重、求同存异才是中美两国的相处之道。过去一年多两国经贸磋商的历程也充分说明了这个道理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们希望美方同中方相向而行，按照两国元首达成的重要共识，在相互尊重的基础上管控分歧，在互惠互利的基础上拓展各领域合作，共同推进以协调、合作、稳定为基调的中美关系。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/924d8d1913a5ac2ed08929ef10f8215c.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　中美就第一阶段经贸协议文本达成一致——五部门有关负责人介绍中美经贸磋商有关进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中方关于中美第一阶段经贸协议的声明13日晚对外发布。声明说，经过中美两国经贸团队的共同努力，双方在平等和相互尊重原则的基础上，已就中美第一阶段经贸协议文本达成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当晚国务院新闻办公室举行新闻发布会，国新办副主任郭卫民主持，国家发展和改革委员会副主任宁吉喆，中央财经委员会办公室副主任、财政部副部长廖岷，外交部副部长郑泽光，农业农村部副部长韩俊，商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文介绍了中美经贸磋商有关进展情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文首先发布了中方关于中美第一阶段经贸协议的声明，五部门负责人随后回答了中外媒体提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答中央广播电视总台央视记者关于中美双方扩大贸易合作对两国有何积极意义、是否会影响中国和其他贸易伙伴关系的提问时，宁吉喆说，近期中美两国就扩大贸易合作问题进行了深入沟通。双方都认识到，扩大中美贸易合作有利于两国资源优化配置和经济结构调整。中美贸易发展到今天规模，源于中美经济有很强的互补性。而从两国超大规模经济和市场看，中美贸易还有很大潜力。从满足中国人民不断增长的消费需求和推动经济高质量发展出发，中国欢迎优质、有竞争力的美国产品和服务进入中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大中美贸易合作对美国同样具有积极意义。中国是美国农产品第二大出口市场，是美国大豆第一大出口目的地、棉花第二大出口目的地，扩大中美能源领域合作也是美国的现实选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要强调的是，扩大贸易合作必须基于市场化原则和WTO规则，美方需要保障供给能力、提高产品质量和价格竞争力、满足中国相关监管要求。中美两国都是市场经济国家，只要美国的产品和服务适销对路，能满足中国老百姓需求，扩大自美进口是我们乐意看到的。同时，中国国内市场庞大，对质优价廉的商品和服务需求不断增加，欢迎各国企业在中国市场上平等竞争，扩大中美贸易合作不会影响其他贸易伙伴的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答路透社记者关于第一阶段协议是否包含中国明年自美进口500亿美元农产品、双方是否相互取消50%的现有加征关税等问题时，廖岷说，取消关税是中方在经贸磋商中的核心关切，双方就此问题达成了一致。随着双方达成第一阶段协议，美方已经承诺将取消部分对华拟加征和已加征的关税，并且会加大对中国输美产品关税豁免的力度，推动加征关税的趋势从上升转向下降。中方希望美方能够切实履行承诺，中方也将相应考虑不实施原计划在12月15日生效的拟对美方进口产品加征关税措施。这是双方在第一阶段协议中就关税问题达成的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆说，中国将增加采购优质和具有市场竞争力的美国农产品，但目前第一阶段协议文本正在履行审核程序，涉及协议具体内容和数据今后再发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答经济日报记者关于中国自美进口农产品若大幅增加会否对国内产业带来冲击问题时，韩俊说，这次中美双方达成的第一阶段经贸协议将是一个平等互利、合作共赢的协议。协议的实施，将有利于扩大中国农产品对美国的出口。谈判过程中，中方始终坚持自身合理诉求，经过反复磋商，美方近期先后公布了允许中国自产熟制禽肉、鲶鱼产品输美的最终规则，中国成为继加拿大、墨西哥、智利等国之后能向美国出口自产原料熟制禽肉的国家，也是目前全世界可向美国出口鲶鱼的三个国家之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，美方还同意公布中国的香梨、柑橘、鲜枣输美监管通报程序，允许这些产品向美国出口，并在协议中就尽快解除中国输美水产品自动扣留等作出了积极承诺。这其中一些谈了十多年的问题终于有了实质性突破，这些成果将会对我国相关产品的输美产生积极影响，有助于我国农业行业扩大对美国的出口，为我国农民和产业界争取到实实在在的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施这个协议，会大幅增加我国自美进口农产品。中国现在已是全球最大的农产品进口国。随着人民生活水平的提高，我国对优质农产品的需求强劲，进口会进一步扩大。中美同为农业大国，两国农业互补性非常强，是天然的农业合作伙伴，具有广阔的合作空间。在经贸摩擦之前的正常年份，中国自美农产品进口一直稳定在很高规模上。受加征关税影响，2018年中国自美农产品进口减少到162.3亿美元，同比下降了32.7%。今年1至10月份，中国自美农产品进口达到104亿美元，同比下降了30.8%。协议的达成和实施，将会解决两国在农产品和食品贸易方面存在的一些突出问题，消除很多分歧，也会为解决两国长期关切奠定很好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协议实施以后，我国大幅度增加自美国农产品进口，这有利于填补我国国内农产品供求缺口。我国85%左右的大豆要靠进口，一年大豆进口量在9000万吨左右。今后我国还会从美国扩大进口一些当前国内市场急需的农产品，比如猪肉、禽肉等，这些产品的进口不会对我们的国内农业产生冲击。协议实施以后，我们会从美国进口一部分小麦、玉米、大米，数量严格控制在关税配额范围之内。中国自国际市场进口小麦、玉米和大米，主要还是适度调节国内余缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，我们会坚守谷物基本自给、口粮绝对安全，把饭碗牢牢地端在自己手里，而且要装自己的粮食，要守住国家粮食安全的底线。第一阶段协议中食品和农产品章节充分贯彻了两国元首在阿根廷和大阪会晤达成的重要共识，体现了平等互利、合作共赢原则。协议的实施，将进一步深化中美农业合作，强化农业在双边关系中的重要支柱作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答彭博新闻社记者关于中方取消相应加征关税的计划以及协议签署时间和地点等问题时，廖岷说，这是市场非常关心的一个问题。关于关税的内容，美方已经承诺，一是取消部分对华拟加征和已加征的关税；二是加大对中国输美产品的关税豁免力度。中方也会相应作出一些安排，双方对此已达成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于协议的签署，目前双方还需要完成各自的法律审核、翻译核对等一些必要程序，然后再商定时间、地点和形式来签署这份协议。目前双方工作层正在就此协商，中方也非常愿意听取美方的意见。如果有进一步的消息，我相信商务部、外交部会及时发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答新华社记者关于双方在知识产权领域取得哪些共识和具体内容问题时，王受文说，中美双方就加强知识产权保护进行了深入讨论，并在几个方面达成共识，包括商业秘密保护、与药品相关的知识产权问题、专利有效期延长、地理标志、打击电子商务平台上存在的盗版和假冒、打击盗版和假冒产品的生产和出口、打击商标恶意注册，以及加强知识产权司法执行和程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我想强调的是，双方相向而行所达成的上述共识，符合中方关于加强知识产权保护的改革方向，有利于保护创新，有利于国外知识产权更多地进入中国，符合推动经济高质量发展的需要。实际上，长期以来，中国政府一直高度重视知识产权保护，我们的知识产权保护水平也在不断提高，这是我们改革的需要，也是中国经济自身发展的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，中方将继续按照既定的步伐和节奏，稳步改革完善知识产权保护体系，不断强化知识产权保护水平。与此同时，落实双方在这方面达成的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答中国日报记者关于中方对协议总体印象和评价的问题时，廖岷说，这份协议是中美双方在平等和相互尊重原则基础上达成的，历时22个月。对于这份协议和共识，中方有以下几点看法：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，这份协议符合中美两国人民和世界人民的利益。我们与美方达成这份协议的初心，是从维护中美两国人民和世界人民根本利益的大局出发。我们相信，这份协议将对全球经贸、投资和金融市场产生积极的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，这份协议总体上符合中国深化改革的大方向，也符合中国自身推动经济高质量发展的内在需求。同时，协议的落实既有助于更好地维护所有在华中外资企业的合法权益，也有利于更好地保护中方企业和投资者在美经贸活动中的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，随着中国国内市场潜力的不断挖掘和市场容量的不断扩大，在华企业，包括国企、民企和外资企业，会按照世贸组织规则，遵循市场化、商业化原则，来扩大中美双边贸易合作，这可以让中国成千上万的消费者和生产者享受不同特色的产品和服务，更好地满足中国人民日益增长的美好生活需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，协议的签署以及未来的落实，将有利于促进中美两国的经贸合作，管控和解决经贸分歧，促进中美经贸关系稳定发展。中方也愿意和美方一道，为双边经贸关系的发展多做有益的、积极的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协议好不好，这得由企业说了算，得由市场说了算。这两天国内外资本市场的积极反应已经给出了清晰的回答。金融市场的反应是最灵敏的。我相信，这种积极的、正面的效果还会逐步在更多的经济、经贸、金融等领域不断显现，这也符合我们签署这份协议的初衷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答美国有线电视新闻网记者关于协议文本的一些具体内容问题时，廖岷说，双方对于协议中的一些共识都会分别作一些发布。当务之急是把第一阶段协议签下来、落实好，发挥好协议的三个作用：一是促进双边经贸合作；二是增进中美两国和全球人民的福祉；三是稳定全球市场的预期。有关后续磋商什么时候开始、什么时候进行，都有待双方工作层继续商量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答凤凰卫视记者关于美方承诺取消关税有无具体时间表等问题时，郑泽光说，协议的达成，有利于中国，有利于美国，有利于世界。关于中美关系，我们的立场是一贯的、明确的。中方致力于同美方一道努力，实现不冲突不对抗，相互尊重、合作共赢。同时，我们坚定捍卫国家主权、安全、发展利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过建交40年的发展，中美利益深度交融，需要合作应对的全球性挑战越来越多，这也包括全球经济、金融的稳定和发展。另一方面，中美之间也存在一些必须重视和妥善处理的深层次问题。对于美方的错误言行，中方已经并将继续表明我们的严正立场，作出必要、坚决回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　40年中美关系给予人们最大的启示是：中美合则两利、斗则俱伤，合作是唯一正确的选择；相互尊重、求同存异才是中美两国的相处之道。过去一年多两国经贸磋商的历程也充分说明了这个道理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们希望美方同中方相向而行，按照两国元首达成的重要共识，在相互尊重的基础上管控分歧，在互惠互利的基础上拓展各领域合作，共同推进以协调、合作、稳定为基调的中美关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答日本经济新闻记者关于中方除农产品外还会扩大哪些美国产品进口规模问题时，宁吉喆说，由于中美经济具有很强的互补性，两国在很多领域有扩大贸易合作的潜力。除农产品外，按照市场化原则和WTO规则，中美双方将共同努力，帮助和促进中国企业作为市场主体，按照需要，在能源、制成品、服务等领域扩大自美进口的规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这场发布会于13日23时举行，持续约40分钟。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969880.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：补税金额不超400元免办个税综合所得汇算清缴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969908.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)财政部网站14日消息，财政部、税务总局发布的《关于个人所得税综合所得汇算清缴涉及有关政策问题的公告》显示，2019年1月1日至2020年12月31日居民个人取得的综合所得，年度综合所得收入不超过12万元且需要汇算清缴补税的，或者年度汇算清缴补税金额不超过400元的，居民个人可免于办理个人所得税综合所得汇算清缴。居民个人取得综合所得时存在扣缴义务人未依法预扣预缴税款的情形除外。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969908.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：部署推动进一步降低小微企业综合融资成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969750.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，部署推动进一步降低小微企业综合融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/343bc8c8d5ea826d" id="e33d9beca5f8f2ae156de00e31b976b1" data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969750.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中财办副主任韩文秀：中国对外开放的大门会越开越大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969779.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今日上午，由中国国际经济交流中心主办的“2019-2020中国经济年会”在北京召开。中央财经委员会办公室副主任韩文秀表示，中国对外开放的大门会越开越大，而且继续往更大范围、更宽领域、更深层次的方向走，努力以开放促改革、促创新、促发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969779.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>数字经济助力中国实现区域协调发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969820.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　自改革开放以来，中国经济迅速发展，人口流动规模空前，但东部与西部之间的差距依然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　区域之间的差距既是气候、生态环境等综合自然地理条件客观规律决定，也是人口集中在少数地区的必然趋势决定的。在美国、欧洲和日本等国家，人口也高度集聚在少数地区，符合社会经济发展规律。进入新世纪以来，西部大开发、长江经济带等国家区域经济发展战略的实施，大大促进了交通和通讯基础设施的互联互通，为西部地区对外开放，突破人口和经济格局的束缚创造了良好的条件。在环境承载力约束下，以信息化技术为核心的数字经济革命为解决“中西部百姓在家门口也能分享现代化”提供了新的方向和突破口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济可突破地理条件限制，推动西部地区获得公平的发展机遇。数字技术具有跨越地理特征的优势，让西部地区企业公平的参与到东部的金融、信息产业建设。如东部地区云计算产业的兴起需要大量的服务器设置，西部地区温度符合散热需求、土地价格便宜，成为大数据服务中心设立的大好选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字金融突破传统金融服务“痛点”，让西部百姓均等化享受现代金融服务。随着数字科技和互联网的普及，金融服务尤其是移动支付已经在很大程度上解决了传统金融服务网点少的问题。只要网络信息基础设施覆盖，即便处于偏远山区也能快速享受数字金融服务。据北大数字普惠金融研究课题组追踪研究发现，从2011年到2018年，东西部地区移动支付覆盖率的差异下降了15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　物流网络拉近区域和城乡时空距离，优化和合理配置中西部生产要素。数字技术赋能传统物流服务，提高物流时效，促进西部地区内部人口和产业向物流枢纽中心集聚优化，提升生产要素流动效率。以菜鸟为例，精准、高效、数字化的物流服务覆盖中西部地区，加速东西部地区生产要素双向流动和集聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济转变西部地区生产和消费模式，助力东西部地区共同发展。在数字化助力下，消费者对美好生活的需求得到满足和激发。互联网电子商务、跨境电商平台、通关和物流便利化，进一步推动西部地区数字化生产和消费迅速增长，更优更高品质的产品和服务在数字化赋能下实现了东西部无差别传递。阿里脱贫基金启动一年来，国家级贫困县在阿里平台的网络销售额超过630亿元。农村的数字消费增速全面超越了一线、新一线和二线城市。围绕教育、医疗、卫生和社会保障的数字化转型，提高了西部地区的公共服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综上，数字经济正通过资金网络、商业信息网络、物流网络等基础设施的普及，改变经济发展模式和资源配置方式，为西部地区生产消费观念的转变和东西部地区经济文化融合搭建了桥梁，为缩小东西部发展差距注入新的动能。在未来的发展实践中，应该从广度和深度上推进市场化改革和数字化转型，让东西部地区能共享经济发展机遇，促使经济发展机会更均等化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(董雪兵系浙江大学区域协调发展研究中心副主任、中国西部发展研究院常务副院长，朱西湖系浙江大学区域协调发展研究中心、中国西部发展研究院博士后)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969820.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆：我国经济稳中向好、长期向好的趋势没有改变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969964.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯国家发展和改革委员会副主任宁吉喆14日在中国国际经济交流中心主办的2019-2020中国经济年会上表示，我国经济稳中向好、长期向好的趋势没有改变。我国宏观调控积累了行之有效的方式方法，在新的挑战面前，有能力有条件继续克服困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还表示，改革开放以来，我国积累了雄厚物质技术基础，有超大规模的市场优势和内需潜力，有庞大的人力资本和人才资源，人口红利仍然存在。此外，我国全要素生产力的提升还具有较大潜力，这也是未来我国推动高质量发展的潜力所在。(陈芳)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969964.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美首阶段贸易协议或下月首周华府签署料非元首级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969825.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/3152086a543bf01" id="e978f6756063107f67db9974c6a95fd6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【财华社讯】国务院新闻办公室(国新办)13日晚11时在北京召开新闻发布会，商务部副部长王受文宣布，经过中美两国经贸团队共同努力，双方在平等及相互尊重原则基础上，已就第一阶段经贸协议文本达成一致。协议文本包括序言、知识产权、技术转让、食品及农产品、金融服务、汇率和透明度、扩大贸易、双边评估及争端解决、最终条款九个章节。两国达成一致，美方将履行分阶段取消对华产品加征关税的承诺，实现加征关税由升到降的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文指，中美两国作为全球最大经济体，处理两国经贸关系必须从大局出发，达成经贸协议有利于中美两国人民和世界人民的根本利益，将在经贸、投资、金融市场等方面产生积极效应。本协议总体上符合中国深化改革开放的大方向，以及自身推动经济高质量发展的内在需要。协议相关内容的落实，将有助于强化知识产权保护，改善营商环境，扩大市场准入，更好维护包括外国企业在内的各类企业在华合法权益，也有利于保护中方企业在对美经贸活动中的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文续指，双方约定，下一步双方将各自尽快完成法律审核、翻译校对等必要的程序，并就正式签署协议的具体安排进行协商。协议签署后，希望双方能够遵守协议约定，努力落实好第一阶段协议相关内容，多做有利于双边经贸关系发展和全球经济金融稳定的事情，维护世界和平与繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部则指出，中美第二阶段磋商，取决于首阶段协议落实情况，当务之急是将首阶段协议签署及落实好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委表示，毫无疑问中国将增加采购优质及具有市场竞争力的美国农产品，涉及的协议具体内容和数据，日后再公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国总统特朗普形容是“大协议”，又指中方同意作出结构性改变，并承诺大量采购美国农产品及能源等，美方原定明日开始实施针对中方的“惩罚性”关税，将不会征收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国贸易代表办公室说，华盛顿将对总值1200亿美元的进口中国商品，下调关税至约7.5%，在协议签署30日后生效，但对总值约2500亿美元的其他进口中国货，维持25%关税；又指协议可能在下月第一个星期于华盛顿签署，预料不会是元首级签署。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969825.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中财办副主任韩文秀：中美第一阶段经贸协议文本达成一致是互利共赢的</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969760.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　由中国国际经济交流中心主办的“2019-2020中国经济年会”在北京召开。中央财经委员会办公室副主任韩文秀表示，中美第一阶段经贸协议文本达成一致，这是个好消息，是互利共赢的。从国内看，我国正处在转变，发展方式优化经济结构转换增长动能攻关期，结构性体制性周期性问题相互交织，“三期叠加”影响持续深化，经济下行压力加大。我们必须增强忧患意识，坚持底线思维，做好攻坚克难的各种准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(第一财经)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969760.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部副部长俞建华：中美第一阶段经贸协议文本达成一致会提振市场信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969798.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今日上午，由中国国际经济交流中心主办的“2019-2020中国经济年会”在北京召开。商务部副部长、国际贸易谈判副代表俞建华表示，在平等和相互尊重的基础上，中美经贸磋商第一阶段的协议文本达成了一致，我个人认为这个协议的达成和顺利的实施会提振市场的信心，有利于中国，有利于美国，也有利于整个世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(第一财经)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969798.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部副部长俞建华：要在高水平开放中防范化解风险 做到放得开、管得住</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969900.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长、国际贸易谈判副代表俞建华今日在“2019-2020中国经济年会”上表示，构建开放安全新体系，要加快事中事后监管，完善外商投资国家安全审查、反垄断审查等制度，切实为开放上好“保险”。要在高水平开放中防范化解风险，坚持以我为主、自主开放的原则，做到放得开、管得住。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969900.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年经济工作“稳”字当头 稳增长尤为重要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969819.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心观点：经济日报-中国经济网专栏作者盘和林认为，在这个承上启下的重要历史节点，宏观政策的制定要“稳”，微观政策的执行要“活”，要坚持统筹协调，优化协同高效，“活”“稳”兼顾，共同激发市场主体活力，让经济发展更加稳健。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚刚闭幕的中央经济工作会议总结2019年经济工作，分析当前经济形势，部署2020年经济工作。会议指出，实现明年预期目标，要坚持稳字当头，坚持宏观政策要稳、微观政策要活、社会政策要托底的政策框架，提高宏观调控的前瞻性、针对性、有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此次中央经济工作会议闭幕后的新闻稿中，“稳”字被提及29次，可见“稳”将是明年经济工作的关键字。“六稳”中，稳增长最为重要，可以说是“六稳”之首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出“经济下行压力加大”，除了结构性和周期性的原因，今年还新增了体制性原因的表述。回顾今年的经济数据，前三季度GDP同比增长6.2%，虽然整体保持了稳中求进的态势，但不得不承认经济发展面临着错综复杂的国内外形势，下行压力是在增大的，这就意味着作为“六稳”之首的稳增长尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再来看会议提到的“三期叠加”影响持续深化。“三期”是指经济增长速度换挡期、结构调整阵痛期、前期刺激政策消化期。“三期叠加”这个表述出现在会议中，说明我国目前在追求经济高质量增长而不是高速增长的道路上，面临着经济从高速换挡到中高速的压力、以供给侧结构性改革为主线的各方面结构性调整压力、前期经济刺激计划还未完全消化的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，会议指出要保持宏观杠杆率基本稳定。这意味着我国目前金融体系总体健康，宏观杠杆率可以有小幅度上升，即通过加快国资国企改革、加大逆周期调节力度等结构性加杠杆措施来助力经济增长。未来经济发展既要防风险，也要稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，今后的工作要紧紧围绕“稳”字，全方位多渠道促进经济增长，具体可从以下几个方面重点发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是继续实施稳健的货币政策和积极的财政政策。稳健的货币政策要灵活适度，结合多种货币工具，加大逆周期调节力度，保持流动性合理充裕，重点是要疏通货币政策传导机制，使货币政策更好更有效地传导至实体经济，解决中小企业和民营企业融资难融资贵的问题。积极的财政政策要提质增效，与经济高质量发展相匹配，核心在于优化结构，坚决压缩一般性支出，实施导向更为精准的财政政策，重点保障民生建设等重要领域，服务国家经济稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚决打好防范化解重大金融风险攻坚战。目前我国金融系统总体健康，未来要在继续推进金融供给侧结构性改革、平稳有序处置高风险金融机构、整顿金融秩序，应对金融市场波动风险和补齐制度短板的工作基础上，合理适度调整宏观经济杠杆率的内部结构，既不能大力去杠杆，也不能大水漫灌加杠杆，要压实各方责任，保持宏观杠杆率基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是深化经济体制改革，推动经济高质量发展。对内深化改革，对外加大开放，一方面要通过供给侧结构性改革和一系列创新驱动战略，增强微观经济主体活力，提升全要素生产率，实现经济结构优化升级；另一方面要加强对外资的引入和保护，全面实行外商投资负面清单制度，降低关税总水平，发挥好自贸区和“一带一路”的作用。此外，改革开放还要与创新驱动相结合，培养数字经济、先进制造业等新的经济增长点，为经济发展提供新动能，推动经济高质量稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划的收官之年，要实现第一个百年奋斗目标，为“十四五”发展和实现第二个百年奋斗目标打好基础。在这个承上启下的重要历史节点，宏观政策的制定要“稳”，微观政策的执行要“活”，要坚持统筹协调，优化协同高效，“活”“稳”兼顾，共同激发市场主体活力，让经济发展更加稳健。(中南财经政法大学数字经济研究院执行院长、经济日报-中国经济网专栏作者盘和林)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/7f36eff6e6fd7aeb" id="c43e01e569bb506992ea1320b356edf2" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击图片进入专题↑↑↑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网评论理论频道开放投稿，原创评论、理论文章可发至cepl#ce.cn(#改为@)。详见经济日报-中国经济网评论理论频道征稿启事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关评论：中国发出“圆满收官”动员令&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国经济有稳字当头破浪前行的底气&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：年巍)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969819.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>程合红：金融监管部门正研究起草制定金融控股公司相关制度规范</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969837.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者昝秀丽)证监会法律部主任程合红12月14日在2019年中国资本市场法治论坛上表示，目前金融监管部门正在研究起草制定有关金融控股公司的制度规范。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969837.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国发展和改革工作会议：加强关键核心技术攻关 着力培育壮大新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969954.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月13-14日，全国发展和改革工作会议在京召开，会议指出，大力促进形成强大国内市场，加强关键核心技术攻关，加快传统产业改造提升，着力培育壮大新动能，找准供给侧与需求侧之间的最佳结合部和关键点，搞好重大项目储备实施，努力扩大有效投资，积极培育、拓展消费新增长点。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969954.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委副主任宁吉喆：中国人口红利仍然存在</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969962.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　由中国国际经济交流中心主办的“2019-2020中国经济年会”在北京召开。国家发展和改革委员会副主任宁吉喆表示，我们有庞大的人力资本和人才资源，人口的红利仍然存在。根据国家统计局这几年的监测，农民工外出人数增长的速度虽然没有前几年那么快，但仍然保持着增长，特别是在中西部省份之间。我们有两亿六七千万农民工，随着农业劳动生产力的提高，还有一些农村富裕劳动力、人口将向城镇转移。我们有9亿多劳动力资源，7亿多就业人口，都是世界上最大的一支队，劳动力的参与力还是可以提高的。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969962.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国发展和改革工作会议：强化政策协同协调 切实稳定市场预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969956.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月13-14日，全国发展和改革工作会议在京召开。会议指出，要认真落实中央经济工作会议部署，坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，扎实做好发展改革工作，为全面建成小康社会和“十三五”规划圆满收官做出应有的努力。坚持稳字当头，促进经济平稳运行，创新和完善宏观调控，强化政策协同协调，切实稳定市场预期。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年金融工作关键词：稳字当头 灵活适度 强化改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969690.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月10日至12日，中央经济工作会议在北京举行。会议认为，我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有改变。但国内外风险挑战明显上升。接受《金融时报》记者采访的专家认为，基于此，明年各项经济工作部署重在一个“稳”字，即在“稳增长”的工作基调下，各项政策仍然要保持战略定力，以改革和开放应对可能存在的压力和挑战，加强逆周期调节，确保全面建成小康社会和“十三五”规划圆满收官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对金融工作，会议提出“稳健的货币政策要灵活适度，保持流动性合理充裕”，“深化金融供给侧结构性改革，疏通货币政策传导机制，增加制造业中长期融资”等相关内容。对此，市场普遍预计，明年宏观政策将根据经济形势进一步提高灵活性和针对性，民营小微企业融资状况也将进一步改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳增长重量更重质&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议对于2019年经济工作表现评价较高，对未来中国经济发展也充满信心。会议认为，我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有改变。但专家也提醒，在看到发展成绩的同时，经济下行压力不可忽视。明年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，要实现第一个百年奋斗目标，做好经济工作是重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，会议再次提及要全面做好“六稳”工作，并指出实现明年预期目标，要坚持稳字当头，坚持宏观政策要稳、微观政策要活、社会政策要托底的政策框架，提高宏观调控的前瞻性、针对性、有效性。要在深化供给侧结构性改革上持续用力，确保经济实现量的合理增长和质的稳步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中商智库首席研究员李建军告诉《金融时报》记者，前瞻性要求宏观政策对总体经济走势和物价水平变化做好研判，密切关注国际政治经济形势变化；针对性则要求财政政策和货币政策要精准有力，财政政策更多发挥结构调整优势，货币政策需要继续以金融市场改革为基础，降低实体经济融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不采用‘大水漫灌’式调控政策已成各界共识。”中国民生银行首席研究员温彬认为，当前我国面临经济增长和物价稳定、币值稳定和金融稳定等多重任务，宏观调控需要在多重目标中寻找多重平衡。因此，逆周期调节要继续强调方式方法创新，而非简单数量扩大。比起发展规模和速度，2020年经济工作更重高质量，这更需要通过体制机制改革来释放改革红利，激发市场主体活力和积极性。同时，只有调控政策稳，才能给市场创造稳定预期，为改革营造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳健的货币政策要灵活适度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，明年要继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策。其中，稳健的货币政策要灵活适度，保持流动性合理充裕，货币信贷、社会融资规模增长同经济发展相适应，降低社会融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此前“松紧适度”的提法不同，此次会议对于货币政策表述出现了细微变化。对此，中信证券研究所副所长明明认为，“灵活适度”一方面要求货币政策力度要拿捏适度，为经济发展营造适宜的货币金融条件；另一方面也要求货币政策要提高前瞻性、针对性、有效性。东方金诚首席宏观分析师王青认为，货币政策强调稳中有活，落脚点是降低社会融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对“货币信贷、社会融资规模增长同经济发展相适应”的要求，温彬表示，这意味着货币政策更加着眼于全局考量。就目前而言，货币政策要突出平衡好稳增长和控通胀的关系，保持市场流动性合理充裕，确保资金流向制造业、民营企业等实体经济领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，打好宏观政策“组合拳”已成共识。华创证券首席宏观分析师张瑜认为，各项政策要更好服务于“充分挖掘超大规模市场优势”这个主题，充分发挥消费的基础作用和投资的关键作用，做强做大内需是未来长期转型的重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以改革强化服务实体经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以改革的方法加大金融服务实体经济力度，是明年金融供给侧结构性改革的重点工作，也契合稳增长的工作基调。会议指出，要深化金融供给侧结构性改革，疏通货币政策传导机制，增加制造业中长期融资，更好缓解民营和中小微企业融资难融资贵问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民营小微企业融资难融资贵问题在2019年已获得实质性缓解，但当前，企业经营环境和融资环境仍面临困难和挑战。王青预计，2020年对以民营企业为主的制造业信贷支持力度还会加大，非金融企业中长期贷款多增势头有望持续，或将助力制造业投资企稳反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行业金融机构是服务实体经济的主力军。会议提出，要引导大银行服务重心下沉，推动中小银行聚焦主责主业，深化农村信用社改革。就此，粤开证券首席经济学家、研究院院长李奇霖表示，与中小银行相比，大型银行负债成本更低，同一条件下贷款利率定价也会更低。要求大银行服务重心下沉的目的在于降低实体经济融资成本，进一步解决企业融资难融资贵问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内人士看来，实现差异化发展、更有针对性地加强监管或是未来趋势。温彬表示，未来大型银行需更多发展普惠性金融；中小银行主要是服务当地企业、特色产业、地区居民；农村信用社需通过完善法人治理、提升管理能力，加强服务“三农”能力。他认为，金融改革要全面统筹各类金融机构，形成分工协作的金融体系，同时继系统重要性商业银行认定和实施“特别监管、特别处置”之后，也可能会针对不同类型金融机构出台分类监管和分类处置政策。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969690.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国发展和改革工作会议召开 研究部署2020年发展改革重点任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969939.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据国家发展改革委12月14日消息，12月13-14日，全国发展和改革工作会议在京召开。会议回顾总结2019年以来发展改革工作的新进展新成绩，分析当前面临的新形势新任务新要求，研究部署2020年发展改革重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，今年以来，发展改革系统坚持稳中求进工作总基调，扎实做好发展改革各项工作，取得了新的进展和成效。一是党对发展改革工作的全面领导进一步强化，坚持把加强党的政治建设摆在首位。二是着力推动经济高质量发展，加快构建推动高质量发展、建设现代化经济体系的“1+N”政策框架，加强经济形势分析和政策预研储备，深入推进供给侧结构性改革，强化创新驱动发展，支持创新创业创造，促进民营企业发展壮大。三是加快促进形成强大国内市场，制定落实七个领域具体措施，加大投资补短板力度，加快消费扩容提质。四是深入推进改革开放，持续优化营商环境，进一步缩减市场准入负面清单，扎实推动重点领域牵头改革任务，积极推进“一带一路”国际合作。五是落实落细国家重大区域战略，推动实施区域协调发展新机制，完善城乡融合发展体制机制和政策体系，积极推动1亿非户籍人口在城市落户。六是全力打好三大攻坚战，基本完成易地扶贫搬迁任务，集中力量攻坚“三区三州”等深度贫困地区“两不愁三保障”突出问题，防范化解重点领域风险，加快推进重点地区、行业污染治理和节能降耗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，是实现第一个百年奋斗目标，为“十四五”良好开局打下更好基础的关键之年。发展改革系统要认真落实中央经济工作会议部署，坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，扎实做好发展改革工作，为全面建成小康社会和“十三五”规划圆满收官做出应有的努力。一是坚持稳字当头，促进经济平稳运行，创新和完善宏观调控，强化政策协同协调，切实稳定市场预期。二是大力促进形成强大国内市场，加强关键核心技术攻关，加快传统产业改造提升，着力培育壮大新动能，找准供给侧与需求侧之间的最佳结合部和关键点，搞好重大项目储备实施，努力扩大有效投资，积极培育、拓展消费新增长点。三是强化改革创新，进一步提高发展质量和效益，落实供给侧结构性改革重点任务，打造市场化法治化国际化营商环境，推进重大基础性关键性改革，深入推进投融资和价格体制改革。四是统筹推进城乡区域协调发展，培育壮大发展动力源，扎实推进乡村振兴，促进区域经济协调协同发展，积极推进新型城镇化建设。五是进一步提高对外开放水平，加快培育国际合作和竞争新优势，高质量共建“一带一路”，进一步扩大利用外资，引导境外投资健康有序发展，推动外贸提质促稳。六是注重补短板强弱项提质量，切实办好民生实事，千方百计稳定就业，全面打赢脱贫攻坚战，做好重点农产品保供稳价，切实有效推进污染防治，持续提高公共服务水平。七是贯彻总体国家安全观，毫不松懈防范化解重点领域风险。八是科学编制“十四五”规划，高质量研究起草“十四五”规划《纲要草案》，扎实做好“十三五”规划实施的总结评估。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969939.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平:中密拓展共建一带一路框架内贸易投资农渔业基建旅游等合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969646.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　转载请注明来源：中国社会科学网(责编：张文齐)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191214/c615969646.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>