<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 11 Aug 2020 04:25:29 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国务院扶贫办主任刘永富在深调研 充分发挥先行示范作用 为打赢脱贫攻坚战贡献深圳力量</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200811/c622698360.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200811/c622698360.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>蚂蚁花呗之后，商业保理公司可以接入央行征信系统了</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200811/c622698191.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200811/c622698191.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年以来16家中小银行获批445亿元二级资本债</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622696899.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622696899.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《财富》世界500强超美国：当企业家精神闪耀时</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622696448.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622696448.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美元或将持续走弱 短期对人民币影响有限</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622696114.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622696114.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院扶贫办：乡村医疗机构和人员的空白点都实现了清零</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622695552.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622695552.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年7月全球制造业采购经理人指数、中国大宗商品指数发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622694331.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622694331.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快铁路建设增强经济复苏动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622696472.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国新冠肺炎疫情得到有效控制，各地开始有序推进复工复产，促进经济复苏。铁路作为国民经济大动脉，不论在建设方面，还是在运输方面，都积极行动，为经济复苏增加动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月10日《人民日报》报道，7月份，全国铁路固定资产投资完成671亿元，同比增长3.6%，其中基建大中型项目投资完成499亿元，同比增长11.3%。截至2020年7月底，中国铁路营业里程达到14.14万公里，位居世界第二；高铁3.6万公里，稳居世界第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不断延伸的铁路线，保障经济发展畅通无阻，是人民的幸福线。人们常说，要想富，先修路。我国地域辽阔，各地气候环境各异，资源分布不均匀，铁路运量大，受环境气候影响小，全天候运输，牵引动力大部分是清洁能源电力，因而铁路不论在国民经济发展方面，还是在人民幸福指数提高方面都起着积极作用。随着我国铁路建设步伐加快，14.14万公里铁路线遍布祖国四面八方，尤其是3.6万公里高铁，缩短了各地间时空距离，让西部地区不再是遥远的代名词。铁路不仅是大山里人们通往理想彼岸、实现希望之路，也是脱贫致富奔小康之路。一列列经过家门口的火车，提升了区域经济发展地位，增加了经济发展潜力，带动旅游业、物流业及其他产业快速发展，也让更多人在家门口实现创业或就业，让人民群众幸福感和获得感随着铁路线的延伸不断提高，也为“后疫情”时代经济复苏注入动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　铁路线开通运营，构建起区域经济发展互联互通大通道。一条铁路就是一条经济发展带，随着新铁路线不断开通运营加入到铁路大家庭，使我国铁路网逐步得到完善。对于现代工业来说，全国各地区都是一个完整产业链上的一个节，因而产业的发展，需要产业链上的每个节都活起来、动起来。铁路网的不断延伸和完善，在货畅其流中使各地资源得以快速流通，特别是为更多大宗物资运输实现“公转铁”提供强有力保障，在为企业降低物流成本、提升效率同时，也为打赢蓝天保卫战做出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　铁路建设步伐加快，拉动相关产业链快速发展。铁路建设是一个综合性工程，所用物资包含有钢铁、水泥、砂石等建材，还有电子、化工，以及机车车辆等制造业，因而铁路建设步伐加快，也带动相关产业链上各产业的快速发展，为相关产业复工复产，为各地经济复苏起到引擎作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　铁路建设步伐加快，为落实“六稳”、“六保”拓宽渠道。今年是打赢脱贫攻坚战收官之年，其中稳定就业是实现脱贫致富的一个主要渠道。铁路建设工期长，用工比较多，据媒体报道，今年上半年，铁路在建基建大中型项目有115个，进场人员超过60万人，为带动经济复苏和落实“六稳”、“六保”战略决策起到积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　雄关漫道真如铁，而今迈步从头越。今年前7个月，铁路建设者在做好疫情防控基础上，只争朝夕，不论铁路建设速度，还是开通运营里程方面，都交上了一份完美答卷。在今后的日子里，铁路建设任重道远，还需要一步一个脚印完成各项铁路建设任务，为经济复苏起到先行作用。（冯根新）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：佟明彪）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622696472.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从客场到主场：中国经济全球化的新格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622698371.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“双循环”新发展格局提出后，各方面都提出了自己的一些理解，其中有些认识存在一定的偏差。一种较为典型的误解认为，中国将要实行闭关自守政策，重走自我循环的老路。习近平总书记为此多次强调，中国开放的大门不会关闭，只会越开越大。以国内大循环为主体，绝不是关起门来封闭运行，而是通过发挥内需潜力，使国内市场和国际市场更好联通，更好利用国际国内两个市场、两种资源，实现更加强劲可持续的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记的相关论述，从理论上清晰地阐述了以下问题：一是过去的经济全球化是“两头在外”利用西方国家的市场；二是在逆全球化浪潮和疫情冲击的背景下，中国要高举经济全球化大旗，就必须开发和利用我们的内需市场；三是以国内大循环为主体，是为了用内需来更好地联通国内市场和国际市场，更好地利用两个市场和两种资源，而绝不是为了关起门来封闭运行；四是中国发挥内需潜力不仅可以为我国经济发展增添动力，而且可以带动世界经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　众所周知，中国过去以瞄准国外市场进行出口导向的经济全球化战略，在40多年中取得了巨大成功。这一全球化战略的实施，是在客场进行的。为什么没有在自己的主场进行？因为国内市场发育不足或不良，既无法消化日益增长的供给能力，也无法引导或决定资源配置。因为人均收入低、消费能力差，如果企业仅仅瞄准国内市场，就没有办法通过销售以实现扩大再生产。经济转轨中虽然我国居民收入水平有了迅猛增长，但由于国内市场分割或市场主体的信用不足，企业发现我们的国内市场往往是看起来比较大，而实际可利用的规模和效能并不大，企业就更愿意选择出口销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　客场经济全球化为什么能取得巨大的成功？内在的原因是我国在生产要素方面存在着巨大的比较优势，切入全球价值链后进行全球竞争，我们有巨大的竞争优势。但在2008年世界金融危机后，我们越来越发现在客场进行的经济全球化，从大国发展的角度看是一种不可持续的战略。一是过于依赖西方国家的市场，对自身发展资源利用不足，尤其是不能有效地用好自己逐步成长的市场容量这一重要竞争优势；二是长期进行国际代工，不仅难以在竞争中培育出自主品牌和技术并取得高附加值，而且容易在复杂多变的国际环境中遭遇某些国家的抵制，丧失发展的自主性；三是我们自身的比较优势也在发生变化，随着发展水平的提升，廉价要素不再是竞争优势，逐步形成的超大规模市场成为真正的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，要尽快把在客场进行的、以出口为主要特征的经济全球化，升级为在主场进行的、以利用内需为主的经济全球化。简单来说，就是要利用内需，对全球开放市场。世界市场或全球市场不是一个地理学概念，不是用区域来划分的，而是一个开放与否的概念：市场只对本国开放，就是国内市场，如果对全球各国开放，就是全球市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这样一来，一是内需就成为实现全球化战略转型的工具、资源和手段；二是中国市场成了全球市场后，新一轮的全球化将在我们的主场进行，内需市场开放是更大的对外开放；三是可以利用内需来促外需，即一方面用内需虹吸全球先进生产要素为我所用，发展创新经济，进行产业升级；另一方面依托于庞大的内需，实现规模经济和差异化的优势，鼓励中国企业走出去、走上去和走进去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种“双循环”的新发展格局，显然不是不要国外市场，更不是封闭起来搞自我经济循环，而是要让国内市场在资源配置和经济成长中起决定性作用，改变中国参与国际产业竞争的形式、方式和途径，不仅要以国内大市场体系循环代替“两头在外、大进大出”的单循环格局，而且要让国内市场与国际市场链接起来，以国内市场发展和壮大促进和带动国内企业参与国际市场循环。显然，这是跟客场经济全球化完全不同的发展战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进在主场进行的经济全球化，其意义在于：其一，有助于促成将我国处于分割状态的“行政区经济”聚合为开放型区域经济，把区域分散狭窄的市场聚变为国内统一强大规模市场；其二，从利用别人市场转变为利用自己市场，从根本上转变了我国经济全球化的发展模式和机制，在发挥比较优势的同时实现产业发展的自主可控要求；其三，国内强大市场的形成，有利于我国虹吸全球先进创新要素。如果我们可以据此塑造一些吸收全球先进生产要素的平台，如全球性宜居城市来广泛吸收先进的高技术人才，那将极大地推动创新经济格局形成，从而有利于实现产业链向中高端攀升和经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可见，实施在新场地展开的经济全球化战略，其基本前提是假设国内形成了强大的内需或超级市场规模优势，且这个市场可以给全球的资源和要素提供更多的发展机会。未来我们新的战略资源观，也要由过去要素的性价比高的比较优势，转向现在的国内强大市场优势。未来国内强大市场甚至可能是我国的绝对优势，是国家产业安全的保障和竞争力的来源，必须在十四五国家战略规划中给予充分重视和利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从党的十八大、十八届三中全会到十九大报告，都提出要建设统一开放、竞争有序的市场体系，让内需规模名列世界前茅。从市场的量方面看，我国现在内需接近100万亿人民币，其规模不能说小，但是内需的结构方面还存在着一些问题：一是内需中消费比重低、投资比例过大，如2019年最终消费占比为55.4%，同期资本形成占43.1%。与发达国家最终消费一般占70%、甚至80%以上相比差距很大；二是不仅人均GDP水平与人均可支配收入水平之间差距较大，后者水平较低，而且可支配收入分配结构严重失衡，大约有6亿人口处于人均月可支配收入在1000元左右的水平，这部分人口的消费水平相应也很低。从市场的质方面看，我们还没有真正建成统一、竞争、有序、开放的市场体系，行政区经济、市场信用度不足、行政垄断以及对内开放不足等，是目前中国市场发育中迫切需要解决的重要问题，会给双循环的企业造成很高的交易成本，阻碍通过内需支撑形成全球产业链集群，这需要进一步坚持市场取向改革，尤其是要大力推进要素市场化改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中共中央国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》提出，要重点突破要素市场的改革难题。要素市场改革是中国统一市场形成的难题也是突破口和关键环节，从而成为实现中国经济全球化发展战略重大调整的基础。如果无法实现由客场市场利用向主场市场利用的转型，我们就仍然要把经济转型升级和进一步发展的希望寄托在西方国家和其市场上，这是根本无法实现的任务。因此建成统一、竞争、有序、开放的市场体系，成为形成国内市场为主体、双循环新发展格局的前提和基础。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622698371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深圳国资委余钢：区域性国资国企综改试验39条改革举措已落地实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622698197.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 时娜）8月11日上午，深圳市政府举行国资国企专场新闻发布会，深圳市国资委主任余钢在会上介绍了深圳市区域性国资国企综合改革试验启动一年来的改革进展。一年来，深圳全力推动9个方面、39条改革举措、106项具体任务落地实施，取得了阶段性成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，深圳国资委已顺利完成了特区建工、食品物资、要素交易、重大产业投资、智慧城市科技等企业的组建工作。推动6家企业完成混合所有制改革，市属企业混合所有制比例达到82.1%、资产证券化率达到57.1%。完成3家商业类直管企业和78家二级及以下商业类企业经营班子整体市场化选聘，今年又面向全球选聘7家直管企业11名高管人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余钢还特别介绍，深圳国资委落实国家关于打造国际一流国有资本投资公司的改革要求，支持深圳投资控股公司开展对标新加坡淡马锡综合改革，取得较好成效。8月10日下午，《财富》杂志发深圳市投资控股有限公司入选世界500强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年7月，国务院国有企业改革领导小组正式批复《深圳市区域性国资国企综合改革试验实施方案》，深圳成为全国率先开展综改试验的两个城市之一，改革进展备受关注。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622698197.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界500强榜单发布：中企124家 央企48家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622695603.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 王雅洁 与2019年有所不同的是，今年入围世界500强的中央企业，出现了些许变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月10日晚间，经济观察网记者从国务院国资委获悉，8月10日，《财富》2020年度世界500强排行榜发布，今年共有48家央企、32家地方国企上榜2020世界500强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年的世界500强企业中，有129家来自中国，历史上首次超过了美国（121家）。今年排行榜上，中国大陆（含香港）入围公司数量达到124家，历史上第一次超过了美国（121家）。加上中国台湾地区企业，中国共有133家企业上榜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，中核集团首次申报，首次入选。这是中国核工业企业首次进入世界500强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月10日晚间，经济观察网记者还从招商局集团有限公司（简称招商局集团）获悉，根据当天《财富》杂志公布的2020年世界500强榜单，招商局集团和旗下招商银行均入围，其中招商局集团名列第235位，比2019年上升9位；招商银行连续第九次入围，排名第189位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也是入围的所有中央企业中，唯一一家获得两个500强席位的中央企业。根据国务院国资委近期公布的经营业绩考核结果，招商局集团亦是8家连续16年荣获A级的央企之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了达成发展目标，招商局集团正在继续推动改革，对包括资源配置、考核激励、成果转化、效益分配等制度进行调整，建立适应科技创新的体制机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网记者获悉，目前，招商局集团已强化了创新研发投入考核力度，2019年全集团科研投入（不含招商银行）32.8亿元，同比增长45.1%；完善创新专项基金，对创新成果转化不同阶段进行扶持；出台了创新容错、创新项目绿色审批、成果分润等一系列制度，解决制约创新工作的体制机制障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，招商局集团还在运用市场化手段集聚创新人才、使用创新人才，并建立了创新实验室以及邮轮制造、深海装备等科技创新平台用以吸引科技人才，同时出台员工待岗创业政策，加大内部员工“双创”扶持力度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，招商局集团有限公司简称招商局，是总部位于香港的综合央企，始创于1872年晚清洋务运动时期，是中国第一家公司，也是中国改革开放事业的探索者，在中国近现代经济史和社会发展史上有其特殊地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业分布上看，能源行业、工程与建筑行业、汽车行业、医药行业、航空行业均有央企上榜。以能源行业首次入选的中核集团为例，数据统计显示，目前，该集团已经形成完整的核科技工业体系，2018年1月“两核”实现战略重组后，截至2019年底，新中核资产规模达8300亿元、职工约17万人，已建立起核能利用、天然铀、核燃料、核技术应用、工程建设、核环保、装备制造、金融投资等核心产业布局以及核产业服务、新能源、贸易、健康医疗等市场化新兴产业布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，在7月17日召开的中央企业负责人年中会议上，中核集团获评国资委考核A级。这是该企业连续15年获得该项评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，中核集团1999年成立之初，一度面临历史负担重、经济规模总量偏小、产业链单薄等实际困难。2002年，该集团首次实现扭亏为盈。截止到2019年底，年均收入、利润总额增长分别达到19.4%、13.2%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622695603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外资机构7月增持我国债券创历史新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622695308.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7月，境外资金大幅流入中国债券市场，单月增持量创出历史新高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计数据显示，刚刚过去的7月，境外机构投资者不管是现券交易量、净买入金额，还是增持债券托管额，均显著大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，当前中美利差处于高位水平，人民币汇率伴随着美元走弱和全球风险情绪好转稳中有升。7月，境外机构增持我国国债和政策性金融债的规模达到了有记录以来的最高水平，反映出当前人民币资产对于外资的吸引力持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;单月净买入量创新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚刚过去的7月，外资机构在我国债券市场交投活跃，单月增持量创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从入市机构看，新增外资机构数量继续保持增长态势。中国外汇交易中心发布的数据显示，截至2020年7月底，以法人为统计口径，461家境外机构投资者通过结算代理模式入市，7月新增6家；574家境外机构投资者通过债券通模式入市，7月新增10家。债券通公司公布的数据显示，截至7月底，债券通入市的境外机构投资者数量达2068家，当月新增投资者60家，全球排名前100的资产管理公司中，已有72家完成备案入市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从成交看，7月境外机构投资者交投活跃，成交量大幅增长。中国外汇交易中心数据显示，7月，境外机构投资者共达成现券交易8962亿元，环比增长25%，交易量占同期现券市场总成交量的约2%。7月，境外机构投资者买入债券5713亿元，卖出债券3249亿元，净买入2464亿元，环比增长144%。当月净买入量增幅显著，并创出月度新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从持债规模看，境外机构继续大幅增持中国债券，单月增持量创新高。中央结算公司和上海清算所近日公布的数据显示，截至2020年7月末，境外机构累计持有中国债券2.67万亿元人民币，较6月末增加1650亿元人民币，持有量占中国债券市场余额的2.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果将时间拉长，2017年7月债券通开通当月，外资机构持有中国债券的余额约为8824亿元。目前，这一持有规模达到2.67万亿元，三年间，账户数量和月度日均交易量翻了十余倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局副局长王春英近日表示，今年二季度，境外投资境内证券净流入逾600亿美元，处于历史较高水平，显示人民币资产具有较强的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人民币资产吸引力增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在外资机构增持的债券品种中，政策性金融债、国债等利率债一直是增持的主力品种。数据显示，7月境外机构主要增持政策性金融债999亿元人民币、国债463亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海通证券固收分析师姜珮珊分析，通过综合主要券种投资者结构数据可以看到，外资持仓比重从大到小依次为国债、政策性金融债、同业存单、信用债。一直以来，利率债都是重仓券种，至2020年6月，国债和政策性金融债占四类主要债券比重达到87.85%，国债的配置在四类债券中占比始终超过50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券研究所副所长、固收首席分析师明明表示，随着境内债券市场在产品类型、流动性、市场化程度等方面不断完善，监管逐渐放宽境外机构投资范围限制，投资人投资偏好也会从目前的利率债为主，逐渐向更丰富的信用债、资产支持证券及衍生品等方向转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，受新冠肺炎疫情影响，全球央行重回宽松模式，启动降息潮，低利率政策再次向金融市场传导。债券利率大幅走低，负利率债券规模快速增加。2020年6月末，美国、德国、英国和日本10年期国债收益率为0.66%、-0.5%、0.21%和0.04%，显著低于2008年国际金融危机前水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球低利率以及国际主要发达市场国债收益率持续走低，进一步凸显了我国债券资产的吸引力，这被认为是推动外资持续流入的重要因素之一。有业内专家表示，近年来，中国债券市场受到国际投资者的青睐和追捧，既有债券本身的因素，也有人民币的因素。一方面，中国债券被纳入全球主流债券指数，高收益率以及与其他市场相关性低等特征，都极大地吸引了国际投资者进行投资；另一方面，人民币国际地位不断提升，带来更多市场关注，吸引了被动型投资人对在岸人民币资产的追踪和配置需求。明明认为，当前，中美10年期国债收益率利差处于240个基点以上的高位水平，人民币资产对于外资的吸引力明显增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外资持债提升空间仍大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国金融市场开放步伐持续加快，一系列重要扩大开放举措，促进了外资机构持续流入中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，尽管受到疫情影响，但各项开放举措依然稳步推进。5月7日，人民银行、国家外汇管理局联合发布《境外机构投资者境内证券期货投资资金管理规定》，明确并简化境外机构投资者境内证券期货投资资金管理要求，进一步便利了境外投资者参与我国金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月3日，债券通开通三周年之际，人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜宣布了四项扩大开放新举措。具体包括，进一步降低交易成本、延长交易时间、与新的境外交易平台对接及进一步完善一级市场服务质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，尽管外资机构持续大幅增持我国债券资产，但整体上，外资持有比例依然较低，市场各方预计，未来境外机构持有我国债券的提升空间仍大。姜珮珊分析认为，外资持债在我国债券市场所占的份额和券种多样性有待提高。对比韩国、美国等，外资持有量占我国债券的份额仍低，即使是持有最多的国债也仅有9.1%，而韩国、美国分别达到17%、25.7%。且外资持仓的券种多样性有待提升，未来配置范围可能从利率债为主逐步向信用债等其他领域扩展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国债券相继被纳入国际重要指数，同样将进一步吸引更多外资流入中国债市。今年2月28日起，9只中国国债纳入摩根大通全球新兴市场政府债券指数系列；此前，2019年4月1日，人民币计价的中国国债和政策性银行债券已被纳入彭博巴克莱全球综合指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国债券市场相继被纳入重要国际指数，显示出我国债券市场吸引力和国际影响力不断增强。姜珮珊表示，纳入国际债券指数是我国债券市场国际化的重要一步，也将带动外资配置我国债券。纳入国际债券指数，说明我国债券市场结构、外汇市场结构、监管环境和托管结算体系等的规范化和国际化程度达到了一定水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622695308.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019全国财政决算出炉 新个税减税超预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622695459.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部网站10日消息，财政部日前对外发布2019年全国财政决算情况，2019年全国一般公共预算收入预算数192500亿元，决算数为190390亿元，决算数为预算数的98.9％。其中，中央一般公共预算收入预算数为89800亿元，决算数为89309.47亿元，为预算数的99.5%，比上年增长4.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分税种来看，2019年国内增值税预算数为30040亿元，决算数为31160.46亿元，为预算的103.7%，比预算超收1120.46亿元，根据《关于2019年中央一般公共预算收入决算的说明》，主要是实施大规模减税降费后，税源增长高于年初预期。其中软件企业、资源综合利用企业等增值税退税决算数为1357.81亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年个人所得税预算数为7740亿元，决算数为6234.19亿元，为预算的80.5%，比预算短收1505.81亿元，主要是提高基本减除费用标准和实施六项专项附加扣除政策的减税规模超出预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年车辆购置税预算数为3630亿元，决算数为3498.26亿元，为预算的96.4%，比预算短收131.74亿元，主要是汽车销量增长低于年初预期，免税的新能源汽车销量占比提升。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622695459.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>英日贸易谈判迈出重要一步 两国年内有望达成协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622695377.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在新冠肺炎疫情冲击下，全球市场需求不振，国际贸易举步维艰。世界贸易组织（WTO）指出，疫情期间各国实施的贸易进口限制措施已经影响到全球进口总值的8.7%。WTO预计，今年二季度，全球商品贸易或将下降创纪录的18.5%。当前，“逆全球化”风险正在加剧，在多边贸易体制受阻的背景下，不少国家转向双边贸易协议谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，日本外务大臣茂木敏充访问英国，就英日贸易协定谈判与英方高级官员磋商，并取得重大进展。英国国际贸易部发布的声明称，双方正朝着全面自由贸易协定前进，并致力于在今年年底前达成协定。若双方按计划达成协议，这将是英国开启脱欧进程后首项独立于欧盟之外的新贸易政策。不仅如此，英日贸易协定也被视为英国加入《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》(CPTPP)的重要跳板，在美英贸易谈判迟迟难有进展的背景下，这对后脱欧时代英国全球贸易布局至关重要。英国国际贸易大臣特拉斯(Liz Truss)表示：“CPTPP是世界上最大规模自由贸易区之一，加入其中有助于英国战胜新冠肺炎疫情带来的挑战，同时让贸易关系多元化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;脱欧“大限”将至 英日两国加速推进贸易协定谈判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国与日本是对方国际贸易中的重要伙伴。英国国际贸易部数据显示，日本是英国的第二大非欧盟贸易伙伴和第七大出口国，2019年，英国与日本间贸易额超过390亿英镑（1英镑约合1.298美元）。目前，英日两国间的贸易关税依据的仍是去年日本与欧盟签订的《经济伙伴关系协定》，但这一协定在英国脱欧后显然已不再适用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，在今年6月份，日本与英国在疫情下就开始通过视频会议的方式，就两国贸易协议展开谈判。由于脱欧过渡期的时日已所剩无几，双方都希望可以尽快达成协议，以避免英欧间未能达成协议对英日贸易造成影响。茂木敏充上周访问英国期间对媒体表示：“必须迅速形成日本和英国之间的贸易和投资框架，以确保双边业务的顺利进行。”日本方面，此前曾预期于今年7月底达成协议，虽然未能如愿，但就通常需花费数年才能达成的贸易协定而言已是进展飞速。特拉斯表示，英日“已就协议主要内容达成共识”，双方均已宣布将在8月底前确定贸易协议的原则事宜。英国国际贸易部声明则称：“英日双方正致力加紧脚步，尽可能确保贸易协定在2020年底前生效。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国国际贸易部声明显示，双方正在谈判的新协议，将基于日欧《经济伙伴关系协定》，并进一步降低或取消日本对英国商品的关税，同时，英国企业进入日本市场的机会也将增加。英国国际贸易部预估，长远来看，自贸协定可使两国间年贸易量增加152亿英镑，并使英国经济规模扩大15亿英镑。此外，英国政府在5月份发布的英日自贸谈判指导文件中明确表示，希望在人工智能领域与日本进行深度合作，并提出希望通过加强英日信息流通性，使双方在区块链、无人驾驶汽车和量子计算机等方面有所突破和创新，协议范围将超越欧盟与日本的协议。对此，日本首席对英事务谈判官松浦浩矢也透露，在信息技术领域，双方将进行更高规格的贸易谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分领域仍存分歧 汽车和农产品关税成为后续谈判重点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管两国保证总体上已达成协议，但汽车关税和农产品议题仍存在阻碍。汽车进出口贸易是英日贸易中重要的一环，但值得注意的是，日本车商使用的汽车零部件中超过15%产自欧盟。日本汽车巨头使用欧盟产零部件在日本生产汽车出口到英国，或在英国本土工厂进行整车组装再进入市场。然而，根据原产地规则，即使是在英国本土生产组装，但汽车如果大量使用欧盟生产的零部件，仍有可能被视为外国产品，进而被征收高关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新贸易谈判中，日本希望英国打破原产地规则，将把使用欧盟产零部件的日英双方的企业产品纳入关税减免范围。进一步开放汽车和汽车零部件市场，降低向汽车和汽车零部件征收的关税。目前，双方已同意将分阶段降低关税，直至2026年全部取消，这延续了此前日欧签订的《经济伙伴关系协定》中关于汽车关税的规定。但日本进一步提出，希望在日欧《经济伙伴关系协定》关税全面减免前，先一步取消与英国间的汽车和汽车零部件关税，这一要求遭到了英方的拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业贸易则是谈判中另一块难啃的骨头。英国希望日本能够减少或者取消对其农业产品的进口税，英国国际贸易部表示：“将会为英国农民争取更大的日本市场准入。”但由于英国政府目前尚不能保证出口到日本的农业产品数量，日本政府也无法轻易在“减少或取消英国农业产品进口税”这个方面与其达成一致。农业素来是日本在贸易谈判中一个相当敏感的领域，此前的美日贸易谈判也曾因此触礁。日本媒体无不担忧地表示，如果在农业领域推进自由化，恐将冲击本国农业。针对这一情况，松浦浩矢认为，双方仍需进一步谈判，但鉴于日本政府正式批准一份自由贸易协定所需的时间较长，而英国脱欧过渡期仅剩4个月，留给两国的时间已经不多。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622695377.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国制造业比例适中 利于应对他国再工业化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622694340.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情肆虐全球，让国际经贸领域本已存在的问题再度强烈凸显出来，例如发达国家的再工业化、发展中国家承接产业转移的工业化和全球化趋势的微妙变化等。复旦大学经济学院教授罗长远近日在题为“如何看待全球供应链的调整和转移”讲座中，借着对上述这些问题的阐释，为中国的对外开放战略和产业链供应链稳定提供有益借鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗长远分析说，美国制造业增加值占GDP比重从1997年至2017年单调下降，2018年、2019年大致稳定在11%的水平。其中，奥马巴总统任内这一比重止跌，2017年特朗普上台后采取了很多举措，但这一比重只是延续了奥巴马时期的水平，没有进一步提升。1994年至2018年，日本制造业增加值占GDP比重维持在20%左右的水平，1991年至2018年，德国制造业增加值占GDP比重稳定维持在20%水平；韩国制造业增加值占GDP比重没有经历美国这样的去工业化过程，过去20年这一比重相对稳定且小幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“可以看到，发达经济体的制造业比重比较稳定，与德国、日本和韩国相比，美国制造业的比重偏低，存在一定的再工业化空间。但需要认识到，发达国家不可能出现整齐划一的再工业化趋势。发达国家稳定的制造业比重背后，反映了经济规律的作用，并非短期政策或疫情影响所能左右的。”罗长远说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于发展中国家工业化的空间有多大？罗长远分析了东南亚几个代表性国家的工业化情况。其中，马来西亚制造业增加值占GDP比重达到30%左右峰值后经历去工业化过程，如今维持在20%左右；泰国制造业增加值占GDP比重达到31%左右的峰值后下降，如今维持在25%左右；印尼制造业增加值占GDP比重达到峰值31.95%后下降，如今维持在20%左右；越南是人均GDP不到3000美元的国家，1990年以来快速工业化势头延续到21世纪头十年，但越南制造业发展一波三折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“也就是说，马来西亚与泰国在人均GDP4000美元左右开始经历去工业化过程，印尼、菲律宾在人均GDP1000美元左右开始经历去工业化过程。可见发展中国家并不存在齐头并进式的工业化。当前我国制造业占GDP比重30%左右，人均GDP超过1万美元，和这些国家相比，中国制造业比例处在相对有利、能够灵活调整的位置。”罗长远说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果结合疫情观察当前的全球化趋势，罗长远认为，现在无论是发达国家还是发展中国家都面临着是优先进行进口替代还是出口扩张的难题，“相对于全球贸易，当前区域贸易受到更多重视；相对多边贸易，双边贸易受到更多重视，同时国内贸易的重要性也明显提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这种国际经贸大环境下，罗长远建议中国应更加重视和小国密切经贸往来，共同维护自由贸易体系，“从欧盟形成历程来看，荷兰、比利时、卢森堡等小国坚定支持自由贸易并扮演重要角色。东盟形成历程也展示了这一点。小的经济体是我们重要的伙伴，尤其是在部分大国转向贸易保护主义时更是如此。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622694340.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：上半年我国外贸整体表现好于市场普遍预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622696406.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署署长倪岳峰表示，上半年我国外贸整体表现可以说好于市场普遍预期，特别是6月份进出口双双实现正增长。虽然国际贸易市场的“蛋糕”变小了，但我国的市场份额却在变大，前4个月出口份额同比增加了0.1个百分点，这充分说明我国外贸的抗压力和竞争力在不断提升。随着全面复工复产达产，这个比例可能还会进一步提升，这是很不容易的。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622696406.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济聚焦：推动综合融资成本明显下降还可从哪里着手</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622698284.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　山东淄博兴华医用器材有限公司（以下简称“兴华医用”）是一家生产医用口罩、防护服、外科手术包等的医用防护品企业，新冠肺炎疫情发生以后，急需流动资金扩大产能。山东淄博银保监分局了解情况后，通过发挥“百行进万企”融资对接平台作用，为企业成功对接齐商银行，企业获得抗击疫情低利率专项贷款1000万元，且该笔贷款利率3.5%以上部分由政府贴息贷款、市属融资担保有限公司提供“零费用”政策性担保支持，企业融资成本大大降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业综合融资成本如何降？如齐商银行一样，目前各家商业银行最普遍采用的是通过降低贷款利率，直接从资产端让利企业。据银保监会政策研究局一级巡视员叶燕斐介绍，上半年，银保监会推动金融机构深化利率市场化改革，疏通传导机制，以LPR作为贷款定价的基准，随着LPR下行，推进贷款利率下行。同时，推动合理配置债券投资，支持企业债券、地方政府债券低利率发行，从资产端加大直接让利力度。据介绍，今年以来，企业融资成本已有明显下降。2020年1至5月，普惠型小微企业贷款已较2019年全年平均利率下降0.67个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内看来，下半年要进一步推动降低企业综合融资成本，必须着力解决好银行负债端资金成本的硬约束问题。叶燕斐表示，减少负债是实现资产端让利的基础，银行机构要进一步加强负债端成本管理，考虑CPI下行趋势，不盲目竞争提高存款利率，避免高息揽储，严禁存款市场不正当竞争行为，推动银行负债端成本下降，进而引导贷款利率下降让利实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，商业银行通过金融科技赋能，大力发展线上服务，能有效降低各项管理成本。上半年，不少银行推出了完全基于互联网的企业线上信用贷款业务，实现了“足不出户”“秒申秒贷”，有效满足了小微企业“短、频、急”的融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，银保监会指导银行业协会与全国工商联、浙江网商银行等共同发起“无接触贷款助微计划”，借助金融科技，采用线上信用贷款方式，为小微企业、个体经营者和农户复工复产提供精准融资支持。据悉，下半年，监管机构还将进一步推动银行等机构利用互联网、云计算、大数据等技术手段，提高贷款审批和发放效率，减少人工管理成本，进而降低企业融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，有实力的商业银行已能够借助金融科技精准识别风险、精准提供服务。银行通过对接各类综合信息平台，整合内外部信用信息数据资源，从交易、结算、纳税、采购等多场景切入，改进企业授信审批和风控模型，实现客户的精准支持和科学定价，降低银行不良率，减少银行风险损失，降低存贷利差，以较低成本向企业特别是广大小微企业、民营企业提供融资支持。以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601818','&amp;#x5149;&amp;#x5927;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601818/"&gt;光大银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601818/"&gt;601818&lt;/a&gt;）为例，通过对用户的精准画像，截至6月底，光大银行普惠型小微企业贷款余额1788亿元，比年初增长15.08%，高于全行各项贷款增速7.47个百分点。新投放普惠型小微企业贷款加权平均利率4.99%，较2019年下降87BP，同时，不良率控制在较好水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，为进一步降低企业融资综合成本，监管机构将持续督促银行规范服务收费行为。据叶燕斐介绍，近年来，银保监会持续开展专项治理和检查工作，推动银行严格落实减费让利政策，加大对违规收费的查处力度，严禁通过借贷搭售、转嫁成本、存贷挂钩等行为变相抬高企业融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月底，银保监会联合相关部门印发《关于进一步规范信贷融资收费 降低企业融资综合成本的通知》，明确了对信贷、助贷、增信和考核各环节收费行为的要求，取消信贷资金管理等涉企收费。据悉，下半年监管机构将继续积极推动有关部门和机构降低融资担保、抵押登记、信用评估等方面的服务收费。督促银行机构加强对第三方机构的管理，严禁银行与收费标准过高的第三方机构合作，合理控制助贷环节的融资成本。（经济日报记者 陆敏）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：张雪）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622698284.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>媒体看税收：一“减”一“加”总关情</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622698205.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“政策力度大，企业获益多，税收服务优。”谈起近半年来参与税收新闻报道的感受，《经济日报》记者曾金华这样概括。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　的确，今年以来，税收在统筹疫情防控和经济社会发展中发挥了重大作用，在国家实施的一系列宏观政策中表现突出。税收的出色表现也引起媒体的广泛关注，各类媒体的税收报道为社会公众进一步了解税收提供了窗口，勾勒出抗疫情、促发展的税收图景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦“减”：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费为市场添活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打开国家税务总局网站“媒体视点”栏目，今年以来，《人民日报》、新华社、中央广播电视总台、《经济日报》《金融时报》等多家媒体刊载、播发的税收新闻报道已有近600篇，而这仅仅是各类税收新闻宣传成果的一个缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“央广几乎每天都会播报涉税新闻。”央广记者李思默谈道。曾金华同样表示：“《经济日报》平均一个月大约有二三十篇税收新闻报道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税收新闻“多”的背后，是今年以来税收政策出台“密”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，国家已经出台7批次税费减免政策，每一次重要的税收政策出台，都吸引了众多媒体的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月以来，《经济日报》围绕多批减税降费政策刊发了多篇新闻报道，如《税费减免给力复工复产加快》《沉着应对砥砺前行――中国经济应对新冠肺炎疫情冲击大考》《社保“免减缓”为企业添活力》等。作为已经跑口税务7年的记者，曾金华对近几年来税费做的“减”法印象深刻。“我国近年来持续实施减税降费，在2019年全年减税降费2.36万亿元基础上，今年面对疫情冲击，预计全年新增减税降费规模将超过2.5万亿元。政策出台密集程度让人印象深刻，我们也进行了全面报道解读。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，中央媒体持续关注税收新闻。《人民日报》刊发《从三家“链上”企业看减税降费红利》《上半年累计办理出口退免税8128亿元》，《光明日报》刊文《纾困解难，激发中小企业活力》，《工人日报》也刊发了《税收助力中小企业“爬坡过坎”》等报道。广播电视方面，央视《新闻联播》《焦点访谈》、央广中国之声、经济之声都重点报道了税务部门落实落细减税降费政策，帮扶中小微企业，促进“六稳”“六保”的具体举措。今年以来，每天都有各地税收工作亮点在央视新闻频道、财经频道或中文国际频道播出，每周都有关于税收工作新进展的报道在央视《新闻联播》上出现。7月27日，央视《新闻联播》以近4分钟的时长，讲述了贵州安顺一家劳务派遣公司，在税务部门积极帮助下，连续享受小微企业普惠性减免与企业社保费阶段性减免等优惠，减轻企业负担的同时帮助员工稳住岗位的故事，受到社会各界广泛关注。此外，《金融时报》等行业媒体，《南方日报》《甘肃日报》、东方卫视、安徽卫视等地方媒体近期也大篇幅、浓墨重彩地推出减税降费报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在网络方面，人民网刊登《“减”税费“加”服务税务力量助力市场主体轻装前行》等文章，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）、中新网等也刊登多篇报道多角度展现减税降费成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　讲故事、说案例、列数据，这些报道或立足税务部门，或从企业角度出发，讲述税务部门统筹推进疫情防控与经济社会发展的税收故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为一个从事税收报道的新闻工作者，我感受到今年以来的税收政策针对性非常强，大量减税降费新闻报道，深入浅出地解读了税费政策，非常及时地回应了市场主体关注的焦点。”央视财经频道记者张伟杰谈道。“在采访中，众多企业也一致评价，减税降费是‘及时雨’‘强心剂’，是‘雪中送炭’。企业保住了，就业也就稳住了。”曾金华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注“加”：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;纳税人获得感持续增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我至今还记得采访那个企业时的情景。”央广记者李思默回忆，疫情严峻时期，她在采访上海捷诺生物时，真正感受到了税务服务的“快”与“优”，纳税人获得感持续增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当时，作为第一批研制出新冠病毒核酸检测试剂盒的企业之一，捷诺生物急需领用发票。企业财务负责人杨丽在线提交了发票申领（专业配送）的服务申请，让她没想到的是，提交申请6小时后，她就收到了发票。“税务部门及时为他们解决了问题，也为抗击疫情作出了贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　延期纳税、90%以上主要涉税事项实现网上办理、发票“非接触式”领用比例提升到70%、出口退税平均办理时间再提速20%……一系列纳税服务措施的不断出台，温暖着纳税人的心，吸引着媒体的目光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》记者张沛谈道，他在采访中发现，不论是知名大企业，还是中小微企业，都切身感受到国家的政策支持，对下一步发展充满信心。张沛还提到，“税务讲堂”“银税互动”、服务贸易付汇税务备案电子化等多项工作都得到了不错的社会反响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，央视记者张伟杰参与制作了多期税收新闻报道，税收大数据让他印象深刻。“上半年，我们从不同角度、不同层面做过税收大数据运用的报道。”税务部门运用自身数据优势畅通产业链，“这是税务部门主动作为的突出表现，采访中，我们了解到很多企业从中获益。”张伟杰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，3月18日～6月30日，全国税务系统利用税收大数据支持企业复工复产，累计成交金额196亿元。新华社《税收大数据畅通经济“微循环”》，《经济日报》的《找原料、促销售、通物流，税收大数据火了》等都对此做了报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张伟杰还注意到，部分地区税务部门已将税收大数据纳入制度性工作安排，例如广东开发大数据平台、山东发布税收经济指数，“这是税务部门提升治理能力的体现，也是税务总局‘四力’要求之一――数据服务大局要加力的体现，有利于税收在国家治理中更好发挥基础性、支柱性、保障性作用，也让学界、媒体、公众可以更了解税务工作。”张伟杰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期来，各媒体对优化纳税服务的报道可谓是由点及面、角度多样：《人民日报》对“便民办税春风行动”、延长纳税申报期限等给予了关注，人民网、央广等媒体对“银税互动”、不动产登记只跑一次作了报道，《工人日报》《经济日报》、新华社等媒体对修复纳税信用、供应链平台作了报道，新华网、人民网报道了甘肃、天津等地税务部门开展的云档案管理平台等创新纳税服务措施……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一系列税收优惠政策出台和深入落实，切实为广大市场主体减轻了负担，增添了活力，更重要的是温暖了纳税人缴费人的心。”李思默说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622698205.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济聚焦：发挥新型城镇化带动作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622698291.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日召开的中共中央政治局会议指出，要以新型城镇化带动投资和消费需求，推动城市群、都市圈一体化发展体制机制创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这一要求，对于我们理解下半年工作，特别是谋划‘十四五’和面向现代化的城镇化、城市和区域发展趋势和重点，都具有重要的意义。”民盟中央经济委员会副主任、中国城市和小城镇改革发展中心研究员冯奎认为，中央政治局会议立足于国内国际经济发展的新情况，明确强调了新型城镇化的作用，对城镇化在现代化国家建设新时期的重大作用进行了高度概括与方向性总结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国仍处在城镇化的快速进程当中，2019年常住人口城镇化率突破60%。推进以人为核心的新型城镇化，是我国内需最大的潜力所在，也是“两新一重”建设的重要内容，对做好“六稳”工作、落实“六保”任务、稳住经济基本盘具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯奎认为，以人为本推动城镇化，能够有效地拉动投资与消费。比如建造农民需要的住房，由此联带的投资效应就很显著；推动农民变成新市民，由于人口集聚就可以产生城市经济的细分需求等等；改善城中村、棚户区、老旧小区等，同样既具有投资拉动意义，也具有促进消费的意义。反之，如果离开了以人为本的城镇化主线，城镇化就会演变成“房地产化”“土地城镇化”等等，就有可能出现无效投资现象，消费难见起色，各类资源可能就会产生浪费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进新型城镇化，要按照政府工作报告提出的重点，加强城市短板领域建设，围绕农民进城就业安家需求提升县城公共设施和服务水平，提升群众生活品质。比如，针对防疫和防汛防灾减灾中暴露出的问题，要着力加强公共卫生体系和相关设施建设；着眼满足群众改善生活品质需求，要加快推进老旧小区改造，加大环保设施、社区公共服务、智能化改造、公共停车场等薄弱环节建设，提高城市发展质量；针对大量农民到县城居住发展的需求，要加大以县城为载体的城镇化建设，完善县城交通、垃圾污水处理等公共设施，建设适应进城农民刚性需求的住房，提高县城承载能力，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以县城补短板强弱项为例，当前县城人均市政公用设施固定资产投资仅相当于地级及以上城市城区的1/2左右，县城居民人均消费支出仅相当于地级及以上城市城区居民的2/3左右。加快推进县城尤其是城市群地区县城城镇化补短板强弱项，既能承接中心城市非核心功能疏解，助推形成同城化发展的都市圈,也能强化与邻近地级市城区的衔接配套，带动小城镇发展；既可以形成当期投资，改善的公共设施又可吸引产业投资、促进居民消费，形成乘数效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再以老旧小区改造为例，根据国务院办公厅日前印发的《关于全面推进城镇老旧小区改造工作的指导意见》，2020年新开工改造城镇老旧小区3.9万个，涉及居民近700万户；到“十四五”期末，结合各地实际，将力争基本完成2000年底前建成的需改造城镇老旧小区改造任务。城镇老旧小区改造除了本身所产生的更新改造投资以外，还会带动上下游多个行业的产业发展，并带动居民户内改造、装饰装修、家电更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国经济发展的空间结构正在发生深刻变化，中心城市和城市群正在成为承载发展要素的主要空间形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国发展研究基金会副理事长、全国政协经济委员会副主任刘世锦此前表示，从空间角度看，今后五到十年，最大的结构性潜能就是都市圈和城市群加快发展。初步估算，都市圈建设每年能够为全国经济增长提供至少0.5到1个百分点的增长动能，不仅为应对疫情冲击，更重要的是为今后相当长一个时期中速高质量发展提供有利支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“城市群与都市圈的人口与经济总量占到全国的七成以上，未来新增城镇化人口主要集中在城市群与都市圈范围。推动中心城市和城市群发展，基础性、迫切性、全局性、长期性意义均十分突出。一定程度上讲，稳住城市群与都市圈，就是稳住了国家经济社会发展的大盘。”冯奎表示，综合来看，中国的城市群与都市圈仍处于发展的起步阶段：核心城市的承载力需要进一步提升，县城等中小城市的吸引力需要进一步提高，小城镇的特色与差异化分工优势需要进一步形成；城乡要素需要进一步实现自由流动，乡村发展滞后的局面需要得到缓解；城市群、都市圈内部基础设施与要素联系需要进一步加强等等。这些都说明，城市群、都市圈的成长性强，发展的后劲足、未来的空间巨大，是投资建设的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在冯奎看来，我国城镇化的作用与历史使命远未完成。展望未来，我们需要把握新型城镇化的内涵要求，以城市群、都市圈等作为城镇化主体，充分释放城镇化的综合效应。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622698291.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深圳市国资委主任：深圳国资和民企是交流互通、相互扶持的关系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622696497.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，8月11日上午，深圳市政府组织国资国企专场新闻发布会。深圳市国资委主任余钢介绍，深圳国资和民企是交流互通、相互扶持的关系，牵头落实深圳支持民营经济发展“四个千亿”计划中的三个，组建运营1000亿元民营企业平稳发展基金，完成和推进担保发行债券906亿元，高效运营中小微企业银行贷款风险补偿资金池，覆盖企业8.5万家，推动国有资本与民营资本融合发展、共同繁荣。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622696497.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济聚焦：深入推进重大区域发展战略</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622698337.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　得益于一系列重大区域发展战略的扎实推进，上半年我国区域经济增长取得积极进展。从各省份已公布的宏观经济数据看，推动区域协调发展的成效正逐步显现。与此同时，部分区域之间的经济发展水平依然存在较大差距，区域间一些重点领域的改革合作仍有待深化。对此，中央政治局会议明确提出，要加快新型基础设施建设，深入推进重大区域发展战略，加快国家重大战略项目实施步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“坚持以重大区域战略为引领，增强中心城市和城市群等经济发展优势区域的经济和人口承载能力，连接贯通并辐射带动东中西、南北方协调发展，是加快构建高质量发展动力系统的必然要求。”国家发展改革委区域发展战略研究中心副主任夏成说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，党中央立足于发挥各地区比较优势和缩小区域发展差距的要求，做出了一系列重大决策部署――&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月9日，中共中央、国务院印发《关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》。作为中央出台的第一份要素市场化配置文件，该意见明确提出，积极促进城乡区域间要素自由流动，推动区域市场一体化建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月初，中共中央、国务院印发《关于新时代推进西部大开发形成新格局的指导意见》。这份被视为西部大开发升级版和增强版的指导意见，明确提出要形成大保护、大开放、高质量发展的新格局。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月1日，备受关注的《海南自由贸易港建设总体方案》正式发布，标志着海南自由贸易港建设这一重大战略进入全面实施阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，西部陆海新通道、重点跨江跨湾大桥、引江济淮水利工程等一批重大项目建设不断推进。国家发展改革委新闻发言人、政研室主任袁达表示，在加快上述重大项目建设的基础上，西宁至成都铁路、兰州枢纽机场改扩建等一批新的重大项目正在积极谋划推进中，“下一步将进一步聚焦国家重大战略、‘两新一重’领域，合理扩大有效投资”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“事实上，聚焦国家重大战略，加大‘两新一重’领域投资，不仅有助于减缓短期内经济下行压力，从长期看，对于形成强大国内市场、促进区域协调和稳定经济增长将发挥重要作用。”夏成表示，要以京津冀协同发展、粤港澳大湾区建设和长三角一体化发展等为引领，以长江经济带发展、黄河流域生态保护和高质量发展为依托，更好发挥中心城市和城市群作用，统筹西部、东北、中部、东部四大板块发展，加快形成优势互补、高质量发展的区域经济格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深入推进重大区域发展战略，首先要立足国内、主动求变，围绕以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，不断丰富完善区域政策体系。夏成认为，要重点加强新型基础设施等重大工程建设，强化“长三角”“大湾区”“京津冀”等动力源高质量发展能级，引领带动区域协调发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深入推进重大区域发展战略，还要按照“要素跟着项目走”的要求，促进各种要素跨区域自由流动和优化重组，加大土地、资本、能源等要素保障力度，充分发挥重大区域战略的新增长极效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夏成表示，要加快实施一批支撑性重大项目建设，比如加快雄安新区高标准高质量建设，抓好大湾区国际科技创新中心建设，加快推进上海自贸区临港新片区、博鳌乐城先行区等重大平台建设等。同时，要加快推动实施一批长江、黄河生态保护重大工程，为流域高质量发展奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月4日，国家发展改革委正式批复粤港澳大湾区城际铁路建设规划。此前一周，阿里云宣布三座超级数据中心正式落成并将陆续开启服务，新增的超百万台服务器将辐射京津冀、长三角、粤港澳等区域。腾讯云也宣布，未来五年将投入5000亿元，进一步推动新基建布局……可以预见的是，随着一个个重大项目的落地实施，区域板块将进一步融合互动，区域发展的协调性也将持续增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“需要强调的是，深入推进重大区域发展战略，要把下半年工作与‘十四五’规划有机结合起来，既立足当前又着眼长远，科学谋划并实施好未来五年区域重大战略的发展目标，为我国经济高质量发展提供有力支撑。”夏成说。（经济日报记者 顾阳）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：张雪）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622698337.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>着力扩内需 创新流通促消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622698215.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报/中国商网(记者彭婷婷)在危机中育新机，于变局中开新局。近日召开的中共中央政治局会议提出，加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。坚持以供给侧结构性改革为主线，坚持深化改革开放，牢牢把握扩大内需这个战略基点。要持续扩大国内需求，克服疫情影响，扩大最终消费，为居民消费升级创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前经济形势仍然复杂严峻，不稳定性不确定性较大，对于下半年扩内需应如何发力，商务部部长钟山近日表示，要在创新流通、促进消费上下功夫，增强消费对经济发展的基础性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国商报/中国商网彭荣岳制图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增强消费基础作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施扩大内需战略，推动经济发展方式加快转变，成为我国在疫情常态化防控下推动全年经济社会发展的重要工作抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，市场活力逐步恢复，特别是电子商务市场展现出强劲的活力和韧性。商务部数据显示，今年1至6月，全国网络零售额达5.15万亿元，同比增长7.3%；增速连续4个月提升，6月增速更是达到18.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在新的发展格局下，只有充分发挥内需尤其是最终消费的基础性作用，才能更好实现对外部市场的替代，形成国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进这‘两个循环’的完整闭环。”盘古智库高级研究员王静文在接受中国商报记者采访时表示，我国具有庞大的人口基数、广阔的内需潜力、完备的产业配套条件及充足的政策空间，既有利于激活我国经济高质量发展,又将为各国发展带来更多机遇，为世界经济复苏增添新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费对畅通经济循环、稳住经济底盘、保障基本民生的重要性不言而喻。“消费已经是支撑经济增长的首要动力，它是一切生产经营活动的最终目的。消费收缩影响总需求，必然会对生产经营活动产生相应的制约。另外，消费还是居民美好生活的一个直接体现。”苏宁金融研究院消费金融研究中心主任付一夫在接受中国商报记者采访时表示，消费将在新形势下发挥更为重要的作用，也将为相关行业带来新一轮发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;供需两端持续发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构筑强大的内需市场离不开高质量供给体系的支撑。据了解，在疫情防控过程中，线上新型业态加快创新，直播带货、社区团购等新型消费展现出强劲的生命力。电商平台也在培育定制消费、智能消费、时尚消费等商业新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些变化将会对供给端产生新的牵引力，促进供给方式变革，丰富产品供给，有利于供给与需求之间的良性循环和经济的高质量发展。”付一夫表示，“从横向来看，中西部地区市场潜力大，纵向来看三线以下城市消费增长势头强劲。不过，市场增势向好的同时，优质供给还是有所欠缺的，因此在供给端还有很多文章可以做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从需求端来看，则要让消费者有信心消费和有能力消费。对此，付一夫表示，一方面要促进居民增收，为扩大消费打好基础；另一方面要进一步规范市场秩序，维护好消费者权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，有关各方还要着力保市场主体。财信研究院副院长伍超明在接受中国商报记者采访时表示：“保市场主体就是保社会生产力。”保市场主体也是落实“六稳”“六保”任务，努力完成全年经济社会发展目标任务的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王静文认为，政策面要坚持新发展理念，以供给侧结构性改革为主线，以改革开放为动力，完善宏观调控跨周期设计和调节，优化供给加快释放国内市场有效需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做好消费升级大文章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人工智能、大数据、小程序等技术广泛应用，直播电商、社交电商、跨境电商海外仓等模式深化创新，传统实体经济在数字化转型方面也不断作出新的探索和尝试，因为消费升级已是大势所趋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于零售企业而言，特别是实体零售企业，应找准数字化方向，进一步提升数字化能力，并将该能力渗透到零售全链条、全场景之中。”付一夫表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王静文建议，应着力在疫情防控常态化下改善消费环境，推动餐饮、旅游等线下服务业有序重启，扩大消费场景。同时，还应促进传统线下业态数字化改造和转型升级，培育丰富线上消费，大力发展“互联网+社会服务”消费模式，着眼长远增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下半年，消费升级有望再提速。国家发改委副主任宁吉喆表示，下半年，我国将加快推动智慧零售、在线教育等新型消费高质量发展，推动汽车和家电消费转型升级等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，各地也在持续促消费升级。如近期北京提出培育壮大“互联网+”消费新模式，开启数字化新生活，拓展线上展览促消费等；深圳在8月每周开展精彩纷呈的系列促消费活动，促进深圳市民的品质消费。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622698215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济聚焦：如何做好重点群体就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622698310.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　就业是最大的民生。今年1至6月，全国城镇新增就业574万人，完成全年目标任务的62.7%。6月份，城镇调查失业率为5.7%。在就业优先政策全面发力之下，就业形势经历开局低迷后，经过各方努力，目前已逐步企稳。但展望当前和今后一个时期，就业工作面临的风险挑战仍十分突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从目前看，疫情带来的严峻就业压力，主要集中在高校毕业生、农民工及贫困劳动力身上。2020年，高校毕业生达874万人，受新冠肺炎疫情、经济下行压力加大等多重因素叠加影响，当前部分毕业生离校时尚未落实工作，“保就业”任务艰巨。同时，农民工等就业群体一线普工多，灵活就业多，抗风险能力弱，受疫情影响也更为直接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的来说，就业形势仍面临较大挑战，尤其是需要高度重视高校毕业生和农民工群体就业问题，弥补重点就业群体因疫情带来的招聘和就业延误。这需要把就业优先放在经济社会发展更加突出的位置，打好促进就业的政策组合拳。”对外经济贸易大学公共管理学院教授李长安说。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/7a74cafc8e9c2c8d" id="b1c1a7902801223251e58d35478db1ec" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业在，岗位在，就业才稳。保重点人群就业，首先要稳住现有就业岗位。今年以来，我国通过税收减免、金融支持、利率下调、社保减免、援企稳岗、复工复产、就业服务等措施，降成本、保企业、稳定现有就业人员。大规模减税降费，能够让企业“轻装上阵”，极大增强吸纳就业能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部副部长李忠表示，今年以来实施减、免、缓、返、补等政策，上半年共减免企业养老、失业、工伤三项社保费5769亿元，缓缴三项社保费431亿元，失业保险稳岗返还636亿元，发放各类就业补贴405亿元，取得了较好效果。随着这些政策延长实施期限，预计全年将为企业减负超过2万亿元，这将对企业渡难关、稳岗位发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f40f71d9883736cb" id="23c4cbdcf6731e30b120419bd40554c4" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控期间，就业形势瞬息万变，因此稳就业光靠打原有阵地的固守战还不够，必须开辟新的就业领域与就业方式，努力创造更多新的就业岗位。从今年年初的“共享员工”热潮，到不断更新的新职业和新就业形态，灵活就业正成为稳就业的一支重要力量。防疫期间，网络零售、互联网医疗、线上课堂等&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态快速成长，为灵活就业提供更多机会。在当前就业形式严峻复杂的背景下，支持多渠道灵活就业，是激发劳动者创业活力和创新潜能的有效手段，也是解决低收入群体就业的重要途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对经济增长和容纳巨量劳动者就业的领域劳动密集型产业，也能够为农民工等就业群体就近打工就业提供机会。“目前劳动密集型产业的一个重要特点，是从过去以制造业为主，逐渐向服务业为主扩散。随着产业结构不断升级和调整，目前第三产业比重已经占到第一位。而第三产业当中的很多劳动密集型企业，都集中在和百姓生活、娱乐休闲等各方面相关服务业领域里。”在李长安看来，服务业是当前稳就业的“定海神针”，提倡劳动密集型产业，特别是大力发展服务业当中的劳动密集型企业，将为稳就业、稳增长奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/1e4bac9cee25b53f" id="9b1368f63c587669fe078b01cd880eca" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障重点人群就业，需要精准政策靶向。政策着力点精准了，就业帮扶才会更有力。对高校毕业生，要让他们成为“不断线的风筝”，持续提供就业服务；对农民工和贫困劳动力，不论是在常住地还是返乡，都要给他们创造就业创业的服务平台。从贫困家庭高校毕业生全面纳入就业帮扶、开展百万青年技能培训行动、今明两年持续扩大见习规模，到加大以工代赈投入力度、为失业贫困劳动力优先提供转岗就业机会……近期，各地各部门进一步出台一系列实招硬招，将有助于促进重点就业群体尽快就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信心比黄金更可贵。从总体看，我国经济稳中向好、长期向好的基本面没有改变，这为稳就业保民生起到保驾护航作用。人社部就业促进司司长张莹表示，人社部将密切关注疫情防控和经济形势变化，坚持底线思维和问题导向，全面落实完善减负稳岗扩就业举措，加大对自主创业、灵活就业支持力度，努力确保全年就业目标完成，努力确保就业大局总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622698310.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济聚焦：扬长补短 提高产业链稳定性和竞争力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622698349.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　日前召开的中共中央政治局会议提出，要提高产业链供应链稳定性和竞争力，更加注重补短板和锻长板。这是对新冠肺炎疫情加速全球主要经济体推动产业链供应链结构调整的回应，对确保完成“六稳”“六保”重大任务、决胜三大攻坚战有着重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过多年来经济全球化的发展，全球本已形成比较稳定的产业链，我国也在一些产业链环节具有明显优势。然而，“从现实看，疫情将加速全球产业结构调整。”中国电子信息产业发展研究院世界工业研究所人工智能研究室主任王哲对经济日报记者分析说，受国内政治需求驱动，美国等将加大力度行使经济主权，通过关税管制、直接生产、提供补助金、加强公私伙伴关系等手段，提升国民经济和国家安全领域关键产品的国内供给能力。受经济理性要素驱动，各市场主体将加快推动产业链供应链的重新布局，从以追求效率为核心在全球市场进行生产要素最优配置，转向分散风险、兼顾效率的产业链供应链布局模式，并尽量将产业链主要环节布局在不同国家和地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何提高我国产业链的稳定性和竞争力？众诚智库研究总监江晶晶认为，一是“补短板”，集中力量攻坚克难，尽量尽早避免关键元器件等产业链关键环节被“卡脖子”。二是“强长板”，保持并发扬我国在5G、高铁等方面的优势，在国际竞争中做到“人无我有，人有我强”，增加国际谈判筹码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，我国&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态逆势增长。据统计，上半年，高技术制造业增加值增长4.5%，生物医药、电子及通信设备、医疗仪器设备等行业增加值同比分别增长13.8%、7.2%和27.2%；6月份，3D打印设备、智能手表、充电桩等产品产量增长均在40%以上。疫情在对一些行业造成巨大冲击的同时，也加快推进了数字经济、智能制造、生命健康等产业发展，在线办公、远程医疗、在线教育等快速扩张，5G等新型基础设施建设加速产业数字化转型和智能化发展，信息技术与制造业融合发展步伐加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下半年，要提高产业链稳定性和竞争力首先要打通断点堵点难点，加强国内外合作，保障产业链供应链正常运转。同时，应通过促进消费畅通供需循环，加快落实促进汽车消费的政策措施，鼓励互联网平台带动外向型企业出口转内销，加快推进5G等新型基础设施建设，积极拓展线上线下新应用，激发潜在消费活力，带动产业链供应链加快运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更重要的则是巩固提升产业链优势，增强抗风险能力。加快传统产业转型升级，组织实施产业基础再造工程，加大核心技术攻关力度，培育一批先进制造业集群，增强产业链供应链抗风险能力，推动制造业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要提高产业链稳定性和竞争力，需要对内对外两手抓、两手硬。” 王哲表示，对内要深化“补链”和“强链”。以“新基建”为抓手提升产业链供应链协同发展水平，围绕中心城市和城市群开工一批有效拉动投资的产业建设项目，大力支持“两新一重”和公共卫生设施建设；聚焦能源、网络安全、通信、半导体、关键电子及相关技术、医疗、制药等事关国计民生产业领域的“补链”“强链”，帮助企业在提升自身抗风险能力的同时加快开拓国内市场；在粤港澳大湾区、长三角、京津冀、成渝地区、两湖地区等地域打造一批空间上高度集聚、上下游紧密协同、供应链集约高效的区域性产业链集群，形成既水平分工又垂直整合的分工模式，提升产业链供应链发展韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外则要扩大高水平开放。“以建设自贸区自贸港为载体拓展开放的高度、广度和深度，尤其重视以自贸区（港）为依托，进一步深化物流、研发设计、数字经济等服务业的开放，吸引更多全球产业链相关企业落户中国并嵌入区域产业链集群，培育具有国际影响力的先进制造业集群和大宗商品交易配置平台和国际贸易航运枢纽。同时，加强与日韩、东盟、欧盟等国家和地区在产业链供应链方面的精准务实合作。”王哲说。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622698349.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行行长易纲：引导广义货币供应量和社会融资规模增速明显高于去年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622695764.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　“上半年宏观金融数据亮点确实比较多，这也说明稳健的货币政策得到了有效实施。”人民银行行长易纲近日在接受媒体采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，突如其来的新冠肺炎疫情给中国经济和全球经济都带来了前所未有的冲击。由于新冠肺炎疫情在中国得到了有效控制，中国经济在全球实现了率先复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这其中，在特殊时期央行及时采取的特殊货币政策也达到了预期效果。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体表现在，6月末，广义货币（M2）同比增长11.1%；社会融资规模同比增长12.8%；上半年新增贷款是12.1万亿元，同比多增了2.4万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，广义货币（M2）已连续4个月保持两位数增长，其增速更是创下近3年来的新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，下半年货币政策要更加灵活适度、精准导向，切实抓好已经出台的稳企业保就业各项政策落实见效。综合运用多种货币政策工具，引导广义货币供应量和社会融资规模增速明显高于去年，同时注意把握好节奏、优化结构，促进普惠型小微企业贷款和制造业中长期贷款合理增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的看，中国经济潜力大、韧性足的特点并没有改变，下半年中国经济增长将延续复苏的态势，全年有望实现正增长。” 易纲说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;M2连续4个月两位数增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲介绍，面对疫情冲击，央行果断加大货币政策逆周期调节力度，创新货币政策工具，主要措施可以概括为18个字，就是“扩总量、保供应、促增长，降利率、调结构、保主体”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在谈及人民银行为应对疫情冲击采取的金融政策时易纲表示，央行在春节假期期间紧急出台3000亿元专项再贷款，取得积极的保供成效；坚定地支持金融市场在春节后2月3日如期开市，并超预期投放短期流动性1.7万亿元；继今年1月1日宣布全面下调存款准备金率0.5个百分点后，又两次下调存款准备金率，累计投放长期资金1.75万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后，货币政策工具的数量从3000亿元增加到5000亿元，再增加到1万亿元。易纲指出，在不同的情形下，政策的含义是不同的，数量越来越大，利率越来越市场化。商业银行使用央行的这些工具为实体经济提供了低成本的贷款，有力支持了稳企业保就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及如何评价上半年金融运行情况，易纲介绍，从宏观总量上看，各项金融指标明显高于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　反观2019年上半年，我国广义货币（M2）余额192.14万亿元，同比增长8.5%；上半年社会融资规模增量累计为13.23万亿元，比上年同期多3.18万亿元；上半年人民币贷款增加9.67万亿元，同比多增6440亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2010年6月末，广义货币（M2）同比增长11.1%；上半年社会融资规模增量累计为20.83万亿元，比上年同期多6.22万亿元；上半年人民币贷款增加12.09万亿元，同比多增2.42万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可见，广义货币（M2）、上半年社会融资规模、人民币贷款这三组数据均创下了近年来的新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，M2是衡量全社会总购买力的关键指标，也是判断通胀的重要依据。从今年4月起，M2增速重回双位数，这说明央行的货币政策有效支持了疫情防控和经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲指出，从价格上看，今年以来，央行注重引导主要市场利率下行。公开市场7天逆回购操作中标利率下行30个基点至2.2%；中期借贷便利中标利率下行30个基点至2.95%；1年期贷款市场报价利率（LPR）下降30个基点至3.85%；再贷款利率下调了50个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“货币政策的引导使市场整体利率下行，带动了企业的融资成本明显降低。”易纲表示，6月份，债券回购加权平均利率是1.89%，比上年末下降了0.21个百分点；10年期国债收益率是2.82%，比上年末下降了0.32个百分点；普惠金融、小微企业、民营企业、制造业的贷款利率都降至历史新低。特别是普惠金融的贷款利率目前在5%左右，比去年下降了0.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他坦言，利率的下行，有力支持了实体经济，使得贷款的结构明显优化，普惠小微贷款支持的市场主体明显增加。6月末，有授信的市场主体近3000万户，有贷款余额的超过2300万户，这些主要是小微企业和个体工商户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于当前我国宏观经济形势，易纲从两方面谈道：一方面，各产业恢复较快；另一方面，需求也逐步恢复，投资明显回升，消费继续修复，出口明显向好。在经济复苏的同时，物价水平也保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们也非常关注影响当前经济恢复的一些突出问题，比如稳企业保就业的压力比较大，中小微企业和个体工商户的恢复还面临一些困难等。”易纲说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一周内三次表态货币政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那么，下半年人民银行的工作重点是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，易纲介绍，首先，货币政策要更加灵活适度、精准导向，切实抓好已经出台的稳企业保就业各项政策落实见效。综合运用多种货币政策工具，引导广义货币供应量和社会融资规模增速明显高于去年，同时注意把握好节奏、优化结构，促进普惠型小微企业贷款和制造业中长期贷款合理增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是继8月3日央行召开下半年工作会议、8月6日发布二季度货币政策执行报告后，央行一周之内第三次就货币政策表态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此番，易纲对下半年货币政策的展望几乎与二季度货币政策执行报告相同，这也意味着下半年货币政策难现进一步宽松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，受疫情的影响，国际形势更加复杂多变，在此情况下，我国金融的对外开放是否会受到影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;易纲回应，中国人民银行仍将坚定不移地实行金融业的改革和对外开放。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说：“不管国际形势如何变化，最重要的是做好我们自己的事，坚定不移地深化金融业改革和对外开放。”他说，首先要继续执行好中美第一阶段经贸协议，落实好近年来宣布的金融改革和开放措施，比如取消证券、基金管理、期货、人身险等领域外资的股比限制;取消合格境外投资者和人民币合格境外投资者的投资额度限制;批准运通、万事达卡、惠誉等机构进入中国市场等。其次要继续推动全面落实准入前国民待遇加负面清单管理制度，统一债券市场对外开放的外汇管理政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他同时指出，当前人民币国际化的势头非常好。上半年，人民币跨境收付的金额是12.7万亿元，同比增长36.7%，人民币连续八年成为我国第二大跨境收支货币。一季度人民币外汇储备的份额超过2%，比2016年加入特别提款权货币篮子(SDR)的时候增长了近一倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;易纲说：“我们将继续积极稳妥地推进人民币国际化和资本项目的开放。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200811/c622695764.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>