<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 31 Dec 2021 10:42:18 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>税务总局：全年新增减税降费预计超1万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635617676.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635617676.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>22部门：“十四五”期间着力打破地区封锁和行业垄断</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635612262.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635612262.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两高两部：加大冒名婚姻登记打击力度 纳入信用体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635612025.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635612025.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年终奖个税优惠 企业情怀要跟着增温</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635611449.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635611449.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委营商环境发展促进中心揭牌成立</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635611441.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635611441.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等22部门关于印发《“十四五”国内贸易发展规划》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635610134.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635610134.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等22部门：加强人工智能、云计算、区块链、大数据中心等新型网络、技术和算力基础设施建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635610042.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635610042.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等22部门：积极培育消费增长点，规划建设一批中国特色免税店</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635610040.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635610040.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等22部门：加强商务领域信用体系建设，加快建立商务领域信用标准体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635610039.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635610039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“两高”发布司法解释：向“一老一小”销售有毒有害食品加重处罚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635610012.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635610012.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>元旦前夕国务院发“大礼包”！多项个税优惠政策延至2023年底</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635618386.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院又送减税“大礼包”！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强12月29日主持召开国务院常务会议，决定延续实施部分个人所得税优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为持续减轻个人所得税纳税人负担，缓解中低收入群体压力，会议决定，一是将全年一次性奖金不并入当月工资薪金所得、实施按月换算税率单独计税的政策，延续至2023年底。二是继续对年收入不超过12万元且需补税或年度汇算补税额不超过400元的免予补税，政策延续至2023年底。三是将上市公司股权激励单独计税的政策，延续至2022年底。上述三项政策，预计一年可减税1100亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多项个税优惠政策延续实施，持续减轻个人所得税纳税人负担。图为河北省井陉县税务局工作人员了解当地企业生产情况 新华社图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;年终奖计税政策延续至2023年底&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，将全年一次性奖金不并入当月工资薪金所得、实施按月换算税率单独计税的政策，延续至2023年底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，2019年，我国实施新一轮个税改革。在改革前，年终奖，也就是此次国务院常务会议中提到的“全年一次性奖金”一直按单独计税处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个税改革后，为保证政策平稳顺畅衔接，在过渡期间，纳税人可以在年终奖单独计税和合并计税之间“二选一”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年12月，由财政部、国家税务总局发布的《关于个人所得税法修改后有关优惠政策衔接问题的通知》提出，居民个人取得全年一次性奖金，符合《国家税务总局关于调整个人取得全年一次性奖金等计算征收个人所得税方法问题的通知》规定的，在2021年12月31日前，不并入当年综合所得，以全年一次性奖金收入除以12个月得到的数额，按照按月换算后的综合所得税率表，确定适用税率和速算扣除数，单独计算纳税。居民个人取得全年一次性奖金，也可以选择并入当年综合所得计算纳税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年终奖单独计税和合并计税到底有哪些不同？中国政法大学财税法研究中心主任、中国法学会财税法学研究会副会长施正文告诉记者，如果采用单独计税，那么就会把年终奖换算为每个月的收入，适用按月的税率表，也就是将年终奖除以12个月，按其商数确定适用税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果是合并计税，年终奖计税要适用按年度的综合所得税率表。这两种不同的计税方式，税负会存在差异。在过渡期内，纳税人可以进行筹划，确定自己要采用的计税方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对中低收入群体是很利好的政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红则在接受采访时对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者分析称，全年一次性奖金的计税方法适用于工资薪金所得，是指一个纳税人一年仅能够享受一次的优惠计税方式。由于工资薪金所得为综合所得的主要构成部分，而综合所得采用超额累进税率，这意味着工资收入越高，适用税率便越高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李旭红对记者指出，一个以工资收入作为收入来源的纳税人，可以将其全年收入分为两部分，一部分为工资，另一部分为全年一次性奖金。由于综合所得和全年一次性奖金可以分别计税，则意味着这项延续至2023年底的政策，可以降低纳税人的累进税率级次，从而降低工薪阶层税收负担，鼓励积极的劳动所得，对于广大中低收入群体而言是非常利好的税收优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　施正文分析，在当前经济下行压力较大的背景下，国家决定将全年一次性奖金不并入当月工资薪金所得、实施按月单独计税的政策延至2023年底，可以有效减税降费、落实对居民的生活保障和民生保障，契合当前经济“稳字当头”的定调方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，此次会议明确，将年收入不超过12万元且需补税或年度汇算补税额不超过400元的免予补税，政策延续至2023年底。将上市公司股权激励单独计税的政策，延续至2022年底。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635618386.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、税务总局明确出口货物保险增值税政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635611795.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 赵白执南）财政部网站12月31日消息，财政部、税务总局近日发布《关于出口货物保险增值税政策的公告》称，自2022年1月1日至2025年12月31日，对境内单位和个人发生的以出口货物为保险标的的产品责任保险和产品质量保证保险免征增值税。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635611795.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：延续实施全年一次性奖金等个人所得税优惠政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635618253.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经AI快讯，财政部网站发布关于延续实施全年一次性奖金等个人所得税优惠政策的公告。《财政部 税务总局关于个人所得税法修改后有关优惠政策衔接问题的通知》规定的全年一次性奖金单独计税优惠政策，执行期限延长至2023年12月31日；上市公司股权激励单独计税优惠政策，执行期限延长至2022年12月31日。《财政部 税务总局关于个人所得税综合所得汇算清缴涉及有关政策问题的公告》规定的免于办理个人所得税综合所得汇算清缴优惠政策，执行期限延长至2023年12月31日。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635618253.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：在全国政协新年茶话会上的讲话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635617350.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在全国政协新年茶话会上的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2021年12月31日)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同志们，朋友们：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这辞旧迎新的美好时刻，我们欢聚一堂、共商国是、畅叙友情，感到十分高兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，我代表中共中央、国务院和中央军委，向各民主党派、工商联和无党派人士、各人民团体，向全国广大工人、农民、知识分子、干部和各界人士，向人民解放军指战员、武警部队官兵、公安干警和消防救援人员，向香港特别行政区同胞、澳门特别行政区同胞、台湾同胞和海外侨胞，向关心和支持中国现代化建设的各国朋友，致以节日的问候和诚挚的祝福！大家新年好！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，无论是在中国共产党历史上，还是在中华民族历史上，都是具有里程碑意义的一年。中国共产党迎来百年华诞，中共十九届六中全会通过中国共产党第三个历史决议，第一个百年奋斗目标胜利实现，在中华大地全面建成小康社会，历史性地解决了绝对贫困问题，开启全面建设社会主义现代化国家、向着第二个百年奋斗目标进军的新征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一年，面对复杂严峻的国际形势和艰巨繁重的国内改革发展稳定任务，中共中央团结带领全国各族人民，沉着应对百年变局和世纪疫情，构建新发展格局迈出新步伐，高质量发展取得新成效，国家战略科技力量加快壮大，民生保障有力有效，生态文明建设持续推进，防汛救灾和灾后恢复重建工作坚强有力，国防和军队现代化建设加速推进，全过程人民民主继续发展，党史学习教育成效显著，全面从严治党持续深入，我国经济发展和疫情防控保持全球领先地位，实现“十四五”良好开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一年，我们继续推进全面深化改革，中央深改委部署的50个重点改革任务和其他61个改革任务基本完成，中央和国家机关有关部门还完成105个改革任务，各方面出台216个改革方案，实现了到我们党成立一百年时在各方面制度更加成熟更加定型上取得明显成效的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一年，我们坚持“一国两制”方针，贯彻落实“爱国者治港”、“爱国者治澳”根本原则，支持港澳发展经济、改善民生，支持和推动香港由乱转治、重回正轨，保持澳门繁荣稳定。我们坚持一个中国原则和“九二共识”，强化反“独”促统大势，有力应对外部挑战，推进两岸关系和平发展。我们秉持人类命运共同体理念，倡导真正的多边主义，扎实推进共建“一带一路”，履行将疫苗作为全球公共产品的承诺，有力维护国家主权、安全、发展利益，为促进世界和平与发展作出了积极贡献！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同志们、朋友们！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年，中国共产党将召开第二十次全国代表大会。这是党和国家政治生活中的一件大事。我们要继续发扬历史主动精神，乘势而上，砥砺前行，走好全面建设社会主义现代化国家新的赶考之路，并准备为之付出更为艰巨、更为艰苦的努力，着力保持平稳健康的经济环境、风清气正的政治环境、国泰民安的社会环境，以实际行动迎接中共二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同志们、朋友们！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，人民政协认真贯彻落实中共中央决策部署，坚持团结和民主两大主题，推进专门协商机构各项建设，加强思想政治引领，认真开展以中共党史为重点的“四史”教育，围绕实现“十四五”良好开局深入协商议政和民主监督，积极反映社情民意，创新履职形式，举办辛亥革命110周年纪念活动，为党和国家事业发展作出了新的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新的一年，我们要坚持和完善中国共产党领导的多党合作和政治协商制度，巩固和发展最广泛的爱国统一战线，学习贯彻中共十九届六中全会精神，落实中央政协工作会议精神，围绕大局建言献策，把握民心民意，更好凝聚共识，努力为实现党和国家目标任务广泛汇聚智慧和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同志们、朋友们！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　力量生于团结，幸福源自奋斗。团结奋斗，这是一百年来中国共产党人、中国人民、中华民族锤炼铸就的宝贵精神品质。让我们高扬理想信念的旗帜，加强中华儿女大团结，凝聚万众一心的伟力，保持勇毅笃行的坚定，展现虎虎生威的雄风，努力争取新的更加伟大的胜利和荣光！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢大家。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635617350.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财政支持提升公共文化服务数字化水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635613616.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为优化城乡文化资源配置，推进城乡公共文化服务体系一体建设，中央财政支持实施公共文化云、智慧图书馆、博物馆云展览等项目，集成优质公共数字文化资源，利用现代信息技术手段增强公共文化服务的便利性、可及性和普惠性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是支持公共文化云建设。2021年，中央财政安排3.23亿元，支持统筹利用现有平台和数字资源，打造公共文化云服务品牌，为基层老百姓提供看直播、享活动、学才艺、订场馆、赶大集等线上服务，实现“政府端菜”与“群众点菜”相结合，公共数字文化服务内容更加丰富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是支持智慧图书馆建设。2021年，中央财政安排1.54亿元，支持建立覆盖全国的图书馆智慧服务，通过将各级图书馆体系网格化、文献资源数字化等方式，面向社会提供规范标准的图书馆馆藏文献、古籍、公开课等数字资源，推动城乡基层人民群众都可以享受到优质数字资源服务，推进图书馆知识内容和服务均等化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是支持中央文博单位云展览。2021年，中央财政积极支持国家博物馆、故宫博物院实施智慧国博、数字故宫等项目，打造网上博物馆、举办云展览，利用新兴媒体传播文物中蕴含的文化价值，云展览数量和云参观人数实现跨越式增长。尤其是受疫情影响线下博物馆暂时关闭期间，借助云展览方式向观众不间断输送博物馆资源，为大众参与公共文化服务提供了更多的选择。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635613616.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协举行新年茶话会 习近平发表重要讲话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635614327.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协举行新年茶话会 习近平发表重要讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李克强王沪宁赵乐际韩正王岐山出席 汪洋主持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京12月31日电 中国人民政治协商会议全国委员会12月31日上午在全国政协礼堂举行新年茶话会。党和国家领导人习近平、李克强、汪洋、王沪宁、赵乐际、韩正、王岐山等同各民主党派中央、全国工商联负责人和无党派人士代表、中央和国家机关有关方面负责人以及首都各族各界人士代表欢聚一堂，共迎2022年元旦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平在茶话会上发表重要讲话。他强调，2022年，中国共产党将召开第二十次全国代表大会。这是党和国家政治生活中的一件大事。我们要继续发扬历史主动精神，乘势而上，砥砺前行，走好全面建设社会主义现代化国家新的赶考之路，并准备为之付出更为艰巨、更为艰苦的努力，着力保持平稳健康的经济环境、风清气正的政治环境、国泰民安的社会环境，以实际行动迎接中共二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平代表中共中央、国务院和中央军委，向各民主党派、工商联和无党派人士、各人民团体，向全国广大工人、农民、知识分子、干部和各界人士，向人民解放军指战员、武警部队官兵、公安干警和消防救援人员，向香港特别行政区同胞、澳门特别行政区同胞、台湾同胞和海外侨胞，向关心和支持中国现代化建设的各国朋友，致以节日的问候和诚挚的祝福，祝大家新年好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，2021年，无论是在中国共产党历史上，还是在中华民族历史上，都是具有里程碑意义的一年。中国共产党迎来百年华诞，中共十九届六中全会通过中国共产党第三个历史决议，第一个百年奋斗目标胜利实现，在中华大地全面建成小康社会，历史性地解决了绝对贫困问题，开启全面建设社会主义现代化国家、向着第二个百年奋斗目标进军的新征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，2021年，面对复杂严峻的国际形势和艰巨繁重的国内改革发展稳定任务，中共中央团结带领全国各族人民，沉着应对百年变局和世纪疫情，构建新发展格局迈出新步伐，高质量发展取得新成效，国家战略科技力量加快壮大，民生保障有力有效，生态文明建设持续推进，防汛救灾和灾后恢复重建工作坚强有力，国防和军队现代化建设加速推进，全过程人民民主继续发展，党史学习教育成效显著，全面从严治党持续深入，我国经济发展和疫情防控保持全球领先地位，实现“十四五”良好开局。我们继续推进全面深化改革，中央深改委部署的50个重点改革任务和其他61个改革任务基本完成，中央和国家机关有关部门还完成105个改革任务，各方面出台216个改革方案，实现了到我们党成立一百年时在各方面制度更加成熟更加定型上取得明显成效的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，2021年，我们坚持“一国两制”方针，贯彻落实“爱国者治港”、“爱国者治澳”根本原则，支持港澳发展经济、改善民生，支持和推动香港由乱转治、重回正轨，保持澳门繁荣稳定。我们坚持一个中国原则和“九二共识”，强化反“独”促统大势，有力应对外部挑战，推进两岸关系和平发展。我们秉持人类命运共同体理念，倡导真正的多边主义，扎实推进共建“一带一路”，履行将疫苗作为全球公共产品的承诺，有力维护国家主权、安全、发展利益，为促进世界和平与发展作出了积极贡献！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，2021年，人民政协认真贯彻落实中共中央决策部署，坚持团结和民主两大主题，推进专门协商机构各项建设，加强思想政治引领，认真开展以中共党史为重点的“四史”教育，围绕实现“十四五”良好开局深入协商议政和民主监督，积极反映社情民意，创新履职形式，举办辛亥革命110周年纪念活动，为党和国家事业发展作出了新的贡献。新的一年，我们要坚持和完善中国共产党领导的多党合作和政治协商制度，巩固和发展最广泛的爱国统一战线，学习贯彻中共十九届六中全会精神，落实中央政协工作会议精神，围绕大局建言献策，把握民心民意，更好凝聚共识，努力为实现党和国家目标任务广泛汇聚智慧和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平最后强调，力量生于团结，幸福源自奋斗。团结奋斗，这是一百年来中国共产党人、中国人民、中华民族锤炼铸就的宝贵精神品质。让我们高扬理想信念的旗帜，加强中华儿女大团结，凝聚万众一心的伟力，保持勇毅笃行的坚定，展现虎虎生威的雄风，努力争取新的更加伟大的胜利和荣光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　茶话会由中共中央政治局常委、全国政协主席汪洋主持。他指出，要认真学习贯彻习近平总书记重要讲话精神，坚持和完善中国共产党领导的多党合作和政治协商制度，巩固和发展最广泛的爱国统一战线，紧紧围绕实现党和国家目标任务有效建言资政、更好凝聚共识，同心同德、奋发有为，充分发挥人民政协作为专门协商机构在国家治理体系中的作用和效能，为全面建设社会主义现代化国家、实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国工商联主席高云龙代表各民主党派中央、全国工商联和无党派人士讲话，表示将更加紧密地团结在以习近平同志为核心的中共中央周围，协力新时代，携手新征程，共促新发展，为人民过上更加幸福美好的生活，为夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　茶话会上，全国政协委员和文艺工作者表演了精彩的节目，会场气氛喜庆热烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在京中共中央政治局委员、中央书记处书记，全国人大常委会、国务院部分领导同志，全国政协领导同志和曾任全国政协副主席的在京老同志出席茶话会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635614327.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：“十四五”时期，央企万元产值综合能耗下降15%，战略性新兴产业营收比重不低于30%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635618649.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7nbsuzNextagAtsaytsay.png"/&gt; 记者 王雅洁 12月30日，国务院国资委官方消息，国务院国资委编制印发了《关于推进中央企业高质量发展做好碳达峰碳中和工作的指导意见》（以下简称《指导意见》），扎实推进中央企业在推进国家碳达峰、碳中和中发挥示范引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》共八个部分，包括总体要求、主要目标、组织实施等。明确坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，把碳达峰、碳中和纳入国资央企发展全局，加快中央企业绿色低碳转型和高质量发展，有力支撑国家如期实现碳达峰、碳中和。提出坚持系统谋划、统筹推进，坚持节约优先、源头减碳，坚持创新驱动、科技引领，坚持立足实际、稳妥有序的基本原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》提出了中央企业碳达峰、碳中和的明确目标：“十四五”时期，中央企业万元产值综合能耗下降15%，万元产值二氧化碳排放下降18%，可再生能源发电装机比重达到50%以上，战略性新兴产业营收比重不低于30%。到2030年，中央企业全面绿色低碳转型取得显著成效，万元产值综合能耗大幅下降，万元产值二氧化碳排放比2005年下降65%以上，中央企业二氧化碳排放量整体达到峰值并实现稳中有降，有条件的中央企业力争碳排放率先达峰。到2060年，中央企业绿色低碳循环发展的产业体系和清洁低碳安全高效的能源体系全面建立，有力推动国家顺利实现碳中和目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》第三部分至第七部分，分别从推动绿色低碳转型发展、建立绿色低碳循环产业体系、构建清洁低碳安全高效能源体系、强化绿色低碳技术科技攻关和创新应用、建立完善碳排放管理机制等5个方面展开部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国务院国资委科技创新和社会责任局负责人介绍，为做好《指导意见》编制工作，组织有关中央企业、研究机构、高校等深入开展了前期研究，对中央企业碳排放控制工作现状、中央企业推进碳达峰、碳中和工作的目标和路径等进行调研，广泛听取专家学者意见建议，完成了文件起草工作，并反复修订完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，2021年5月，碳达峰碳中和领导小组第一次全体会议强调，“要发挥好国有企业特别是中央企业的作用”。10月24日，党中央、国务院印发《关于完整准确全面贯彻新发展理念做好碳达峰碳中和工作的意见》，明确提出“国有企业要加大绿色低碳投资，积极开展低碳零碳负碳技术开发”。国务院国资委党委迅速召开党委会专题研究，组织制定推进中央企业落实碳达峰、碳中和工作指导意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据统计显示，“十三五”时期，中央企业能源消费总量碳排放总量得到有效控制，万元产值能源消费量下降约20%，万元产值二氧化碳排放下降约18%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635618649.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门明确权益性投资经营所得个人所得税征收管理有关问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635612421.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 赵白执南）财政部网站12月31日消息，财政部、税务总局发布《关于权益性投资经营所得个人所得税征收管理的公告》，自2022年1月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》明确，持有股权、股票、合伙企业财产份额等权益性投资的个人独资企业、合伙企业（以下简称独资合伙企业），一律适用查账征收方式计征个人所得税。独资合伙企业应自持有上述权益性投资之日起30日内，主动向税务机关报送持有权益性投资的情况；公告实施前独资合伙企业已持有权益性投资的，应当在2022年1月30日前向税务机关报送持有权益性投资的情况。税务机关接到核定征收独资合伙企业报送持有权益性投资情况的，调整其征收方式为查账征收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，各级财政、税务部门应做好服务辅导工作，积极引导独资合伙企业建立健全账簿、完善会计核算和财务管理制度、如实申报纳税。独资合伙企业未如实报送持有权益性投资情况的，依据税收征收管理法相关规定处理。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635612421.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部关于开展电子非税收入一般缴款书试点的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635613381.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年8月16日 财库〔2021〕31号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央有关部门，国务院各部委、各直属机构，全国人大常委会办公厅，全国政协办公厅，最高人民法院，最高人民检察院，有关人民团体，财政部各地监管局：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步深化非税收入收缴领域“放管服”改革，提高非税收入一般缴款书（以下简称缴款书）监管水平和工作效率，充分利用现代信息化管理手段，推动企业和群众缴纳非税收入“一网、一门、一次”，财政部决定在中央部门和单位开展电子缴款书试点，现将有关事宜通知如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、高度重视试点工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电子缴款书是指由财政部监管、执收单位依法收缴政府非税收入时，运用计算机和信息网络技术开具、存储、传输和接收的数字电文形式的凭证，是以电子数据形式表现的财政票据，电子缴款书和纸质缴款书具有同等法律效力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过非税收入收缴管理系统开具的电子缴款书，以数字信息代替纸质缴款书，以电子签名代替手工签章，实现缴款书电子开票、自动核销、全程跟踪、源头控制，有利于节约社会资源和成本，方便缴款人保存使用，提高财政监管水平和效率，进一步规范单位财务管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部负责组织实施电子缴款书试点工作，确定电子缴款书试点单位和实施步骤，建立健全相关管理制度。执收单位要提高认识，高度重视，加强组织实施，确保试点工作稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、试点内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电子缴款书由财政部制定技术规范，依托非税收入收缴管理系统进行管理，基本要素包括：缴款码、执收单位编码、执收单位名称、票据代码、票据号码、校验码、填制日期、付款人（全称、账号、开户银行）、收款人（全称、账号、开户银行）、项目编码、收入项目名称、单位、数量、收缴标准、金额、执收单位签章、财政部门监制签章等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部负责发放电子缴款书；执收单位负责开具电子缴款书并发送至缴款人；缴款人可通过服务平台等查验电子缴款书真伪；执收单位和缴款人可使用真实有效的电子缴款书进行入账处理；电子缴款书可分别由财政部、执收单位和缴款人进行归档保存。基本管理流程如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）制样。财政部通过非税收入收缴管理系统财政端制作形成电子缴款书票据模板文件，实行全国统一的票据式样（附件1）、编码规则（附件2）和数据规范。电子缴款书数据规范包括数据要素、数据结构、数据格式和防伪方法等内容。电子缴款书应当套印全国统一式样的财政票据监制章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）赋码。由财政部向执收单位发放电子缴款书票号，保证票号唯一性。赋码模式原则上为执收单位开票时系统按照财政部设定规则自动分配。对确有需要的执收单位，由执收单位向财政部申请后，财政部向执收单位预发票号，执收单位按顺序使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）生成。执收单位通过非税收入收缴管理系统开具电子缴款书（仅有缴款通知功能），包含单位电子签名。缴款人持电子缴款书上携带的缴款码，通过代理银行向财政缴纳款项后，财政端验证电子票号唯一性、执收单位签名有效性，追加财政监制电子签名，生成完整的电子缴款书。执收单位具有业务系统的，可与非税收入收缴管理系统对接，通过其业务系统开具电子缴款书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）传输。执收单位可使用非税收入收缴管理系统，通过系统自带的通知方式（电子邮件）发送电子缴款书给缴款人；也可将电子缴款书下载后，通过短信、电子邮件等多种方式发送至缴款人。传输过程中发生的形式变化不得影响电子缴款书内容的真实性和完整性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）查验。缴款人通过服务平台等查验电子缴款书的真伪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）入账。执收单位和缴款人可凭电子缴款书进行入账、报销等财务处理。执收单位、缴款人及有记账需要的其他受票单位不得使用电子缴款书重复记账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）核销。执收单位应按照票据管理规定，定期对已使用电子缴款书开票金额和实际执收金额进行核对，确保一致后申请核销，上传财政端自动审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）归档。财政部、执收单位、缴款人分别按照《会计档案管理办法》有关规定进行归档，形成符合长期保管要求的电子会计档案。执收单位以电子缴款书的纸质打印件作为报销入账归档依据的，必须同时保存打印该纸质件的电子会计凭证。财政部归档作为备查依据，执收单位归档可作为记账依据，缴款人归档可作为报销凭据。符合档案管理要求的电子会计档案与纸质档案具有同等法律效力。除法律、行政法规另有规定外，电子会计档案可不再另以纸质形式保存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、试点步骤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）筹备启动（2021年8月）。各试点中央部门和单位积极做好试点筹备工作，结合实际细化任务措施。完成非税收入收缴管理系统相关功能升级优化，满足试点工作需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）组织实施（2021年9月起）。各试点中央部门和单位正式启用电子缴款书，出现问题应及时向财政部反馈。财政部密切跟踪试点情况，履行电子缴款书的监督管理职责，根据试点工作情况，适时调整工作要求，完善配套措施，全力推进试点顺利开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）总结提升（2021年12月起）。各试点中央部门和单位总结梳理电子缴款书试点工作情况，包括主要做法和成效、存在的问题和工作建议等，于2021年12月15日前将试点工作总结报送财政部。财政部将全面总结、分析和提炼试点经验，及时调整完善，形成可推广可复制的经验和做法，逐步在中央部门和单位全面推广电子缴款书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、其他要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各试点中央部门和单位（附件3）要加强系统用户数字证书（UKEY)的管理，不得转让、出借，业务人员变更后应及时回收并申请注销；要规范开具电子缴款书，确保信息真实、完整、可用和安全，保证开票信息与非税收入收缴信息内容一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全面实施缴款书无纸化前，执收单位应按缴款人需求提供换开纸质缴款书服务，换开的纸质缴款书按照相关办法及规定管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各试点中央部门和单位应建立健全内部控制制度，强化电子缴款书使用管理，报销入账归档应严格执行《会计档案管理办法》（财政部 国家档案局令第79号）和《财政部 国家档案局关于规范电子会计凭证报销入账归档的通知》（财会〔2020〕6号）规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本通知自印发之日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：1.电子缴款书式样&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.电子缴款书编码规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.第一期电子缴款书管理试点单位情况表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件1：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;电子缴款书式样&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/7490d07f9416e328" id="bec1e8988e2ec350d796409d4342b425" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;说明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.票面要素。包括：电子《非税收入一般缴款书》名称、电子《非税收入一般缴款书》监制章、缴款码、执收单位编码、执收单位名称、票据代码、票据号码、校验码、填制日期、二维码、付款人信息（全称、账号、开户银行）、收款人信息（全称、账号、开户银行）、币种、金额（大写）/（小写）、项目编码、收入项目名称、单位、数量、收缴标准、金额、执收单位（盖章）、经办人（盖章）、备注等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.字体字号。标题为华文中宋，居中；正文字体为华文中宋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.颜色、套章等要求。文字和表格颜色：棕色；在标题正中位置套财政票据监制章（正红色）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件2：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;电子缴款书编码规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电子缴款书编码由票据代码和票据号码两部分组成，票据代码和票据号码组合，可以在全国范围内唯一识别某份电子缴款书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）电子缴款书代码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电子缴款书代码设计为8位，由电子缴款书监管机构行政区划编码、电子缴款书分类编码、电子缴款书种类编码、电子缴款书年度编码4部分组成。&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;编码  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;序号  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;  1  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;  2  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;  3  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;  4  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;  5  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;  6  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;  7  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;  8  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;说明  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;电子缴款书监管机构行政区划编码2位  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;固定03  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;固定01  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;电子缴款书年度编码2位  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt;　　第一部分：电子缴款书监管机构行政区划编码（2位），中央用“00”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二部分：电子缴款书分类编码（2位），固定值03。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三部分：电子缴款书种类编码（2位），固定值01。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四部分：电子缴款书年度编码（2位），用于区分电子缴款书赋码年度，使用数字表示。如“21”表示2021年度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）电子缴款书号码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电子缴款书号码（10位）。采用顺序号，用于反映电子缴款书赋码顺序，使用数字表示。如“0000000001”表示第一份电子缴款书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件3：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一期电子缴款书管理试点单位情况表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;序号  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;中央部门  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;试点单位  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;  1  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;人力资源社会保障部  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;职业技能鉴定中心  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;  2  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;证监会  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;证监会本级  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;  3  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;工业和信息化部  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;国家无线电监测中心  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;  4  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;工业和信息化部  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;清算中心  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;  5  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;工业和信息化部  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;北京市通信管理局  &lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635613381.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：全国国有文化企业整体规模实力稳步提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635613163.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月31日，财政部发布信息表示，国有文化企业坚持守正创新，坚持把社会效益放在首位、实现社会效益与经济效益相统一，整体规模实力稳步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，截至2020年底，全国国有文化企业共计2万户，从业人员147.9万人，资产总额7.3万亿元，全年实现营业总收入1.6万亿元，利润总额1399.4亿元。与“十二五”末相比，全国国有文化企业数量增长42.9%，资产总额增长131.3%。 （经济日报记者 曾金华）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：何欣）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635613163.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：2022年底前实现非税收入收缴电子化 打通“最后一公里”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635611593.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京12月31日电 （记者王震）据财政部网站消息，近日，财政部印发通知，决定在中央部门和地方财政部门稳步推广电子非税收入一般缴款书，打通收缴电子化“最后一公里”。 预计2022年底前实现非税收入收缴电子化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部有关负责人介绍，电子《非税收入一般缴款书》，以数字信息代替纸质票据，以电子签名代替手工签章，实现非税收入收缴全流程电子化和无纸化。同时在优化营商环境，切实惠企利民，提升财政治理，推动防范乱收费等方面发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据通知，2022年底前，结合非税收入收缴电子化，通过非税收入收缴管理系统，实现电子缴款书制样、赋码、生成、传输、查验、核销、入账、报销和归档等全流程电子化管理，构建全程无纸化、渠道多元化和入账电子化的非税收入收缴管理体系，逐步推进全国非税收入收缴信息和电子缴款书汇总、共享和反馈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年6月底前，实现中央部门电子缴款书全覆盖。与此同时，有序推进地方试点：选择河北、辽宁、江苏、浙江、湖南、大连等6个省市和新疆生产建设兵团，开展地方电子缴款书试点工作，2022年6月底前完成实施工作。全国预计2022年底前实现非税收入收缴电子化。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635611593.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方金融监督管理条例草案开征意见 将地方各类金融业态纳入统一监管框架</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635612774.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 张琼斯）中国人民银行官网12月31日发布消息称，为健全地方金融监管体制，提升地方金融监管效能，中国人民银行会同有关方面研究起草了《地方金融监督管理条例（草案征求意见稿）》（下称《条例》），并向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年以来，各省、自治区、直辖市成立地方金融监督管理局，加强对地方金融组织的监管，取得明显成效。《条例》起草说明显示，但在日常监管和风险处置中，因缺乏国家层面统一的地方金融监管立法，各方对地方金融监管职责分工的理解不尽一致，部分机构和活动游离于金融监管之外，地方金融监督管理部门也面临监管依据不够充分、执法手段不足等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《条例》起草说明，为切实防范和化解地方金融风险，健全防范化解金融风险长效机制，有必要通过制定《条例》，明确地方金融监管规则和上位法依据，统一监管标准，构建权责清晰、执法有力的地方金融监管框架，确保中央对加强地方金融监管的各项部署得到落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《条例》共五章四十条，按照“中央统一规则、地方实施监管，谁审批、谁监管、谁担责”的原则，将地方各类金融业态纳入统一监管框架，强化地方金融风险防范化解和处置。主要内容包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是明确地方金融监管职责，加强央地协调配合。国务院金融监督管理部门制定地方金融组织监管规则，对地方金融监督管理部门予以业务指导。省级人民政府履行对地方金融组织的监督管理和风险处置职责，承担地方法人金融机构的风险处置属地责任，对辖区内防范和处置非法集资工作负总责，维护属地金融稳定。建立中央与地方金融监管协调双机制，加强统筹协调，强化中央和地方的监督管理协作和信息共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是明确地方金融组织定义和监管规则。地方金融组织指依法设立的小额贷款公司、融资担保公司、区域性股权市场、典当行、融资租赁公司、商业保理公司、地方资产管理公司以及法律、行政法规和国务院授权省级人民政府监督管理的从事地方金融业务的其他机构。强调地方金融组织持牌经营，设立区域性股权市场应当经省级人民政府公示，并报国务院证券监督管理机构备案，设立其他地方金融组织应经省级地方金融监督管理部门批准并颁发经营许可证。地方金融组织应当服务本地，原则上不得跨省开展业务。跨省级行政区域开展业务的规则由国务院或授权国务院金融监督管理部门制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是赋予地方金融监督管理部门履职手段，加大对违法违规行为的处罚力度。明确地方金融监督管理部门开展现场检查和非现场监管，依法采取监督管理措施。建立地方金融风险监测预警机制，视情按程序对地方金融组织采取暂停业务、限制资产转让与资金运用、责令控股股东转让股权等风险处置措施。分情形设置处罚标准，按照过罚相当原则可实施“双罚”制，对长期多次从事同类金融违法行为可逐次处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是明确地方对四类机构的监管要求。明确地方各类交易场所、开展信用互助的农民专业合作社、投资公司、社会众筹机构等四类机构不得开展的业务类型。对地方各类交易场所要严格准入，引导农民专业合作社规范开展信用互助业务，对不符合批设或备案条件的投资公司以及社会众筹机构提出限期清理要求。四类机构的风险防范、处置和处罚，参照《条例》规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是明确对非法金融活动的监测、认定、处置原则。明确国务院金融管理部门和地方金融监督管理部门应当加强对非法金融活动的监测、认定和处置。对区域性非法金融活动和全国性重大非法金融活动提出认定和处置安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是设置过渡期安排，确保平稳过渡。对《条例》施行前设立的地方金融组织，在地方金融监督管理部门规定的期限内达到规定条件。已跨省级行政区域开展业务且需要整改的，由国务院金融监督管理部门明确过渡期安排。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635612774.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部门推出一揽子举措 力保2022年外贸“开门稳”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635610796.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月30日，商务部副部长任鸿斌在国务院政策例行吹风会上表示，商务部会同发展改革委、财政部、人民银行等22个相关部门和单位，着眼2022年的我国外贸面临的现实困难挑战，针对企业诉求，汲取地方的好经验好做法，提出了一揽子应对举措。“此时出台跨周期调节稳外贸的政策，最主要的目标就是对稳外贸工作早安排早部署，争取时间早落实，努力实现2022年外贸‘开门稳’，助力稳定宏观经济大盘。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任鸿斌介绍，政策主要围绕做好跨周期调节进一步稳外贸，从4个方面提出了15条政策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强财税金融政策支持。包括4条政策：继续加快出口退税进度，巩固提升出口信保作用，加大出口信贷支持力度，保持人民币汇率在合理均衡水平上基本稳定，提升外贸企业汇率避险意识与能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是进一步鼓励跨境电商等外贸新业态发展。包括3条政策：增设一批跨境电子商务综合试验区，培育一批离岸贸易中心城市或地区。促进海外仓高质量发展。调整优化跨境电商零售进口商品清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是缓解国际物流等外贸供应链压力。包括5条政策：鼓励外贸企业与航运企业签订长期协议，在多双边场合呼吁共同畅通国际物流。积极保障大宗商品国内供给。积极开展贸易调整援助工作。进一步提升贸易自由化便利化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是支持重点产业重点企业。包括3条政策：深化东部与中西部、东北地区合作共建国家加工贸易产业园区，培育一批贸易双循环企业，对劳动密集型产品出口企业予以支持，研究建立外贸领域用工定点定期监测机制。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635610796.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三个“稳”，一个“实”！央行回应热点问题→</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635617476.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月30日，中国人民银行举行小微企业金融服务和绿色金融新闻发布会。 人民银行研究局局长王信、货币政策司司长孙国峰、金融市场司司长邹澜、支付结算司副司长严芳、征信中心主任张子红出席发布会，人民银行办公厅副主任罗延枫主持发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融支持实体经济力度稳固&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年以来， 人民银行坚持以我为主、稳字当头，实施好稳健的货币政策，加大跨周期调节力度，两次下调存款准备金率各0.5个百分点，合计释放长期流动性2.2万亿元。 两次召开金融机构货币信贷形势分析座谈会，引导金融机构增强信贷总量增长的稳定性。 持续释放贷款市场报价利率（LPR）改革潜力，优化存款利率监管，一年期LPR下行5个基点，下调支农支小再贷款利率0.25个百分点，促进降低企业综合融资成本 。先后增加2000亿元再贷款额度支持信贷增长缓慢地区，增加3000亿元支小再贷款额度，推出 碳减排支持工具 和 支持煤炭清洁高效利用专项再贷款 ，将两项直达工具转换为支持小微企业的市场化工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国峰表示，总的来看，货币政策体现了灵活精准、合理适度的要求，货币供应量和社会融资规模保持合理增长，金融支持实体经济力度稳固。今年前11个月新增贷款18.8万亿元，同比多增4384亿元。11月末，M2和社会融资规模增速分别为8.5%和10.1%，同名义经济增速基本匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国峰表示，2022年，人民银行将认真贯彻落实中央经济工作会议精神， 把握好三个“稳” ，进一步增强金融服务实体经济的能力。 一是货币信贷总量稳定增长。 综合运用多种货币政策工具，保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配。 二是金融结构稳步优化。 发挥好货币政策工具的总量和结构双重功能，精准发力，引导金融机构加大对实体经济特别是小微企业、科技创新、绿色发展的支持，支持经济高质量发展。 三是综合融资成本稳中有降。 健全市场化利率形成和传导机制，发挥贷款市场报价利率改革效能，促进企业综合融资成本稳中有降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于两项直达工具转换为支持小微企业的市场化工具具体安排，孙国峰介绍，普惠小微企业贷款延期还本付息支持工具转换为普惠小微贷款支持工具，从2022年起到2023年6月底，人民银行对地方法人银行发放的普惠小微企业和个体工商户贷款，按照余额增量的1%提供资金，鼓励增加普惠小微贷款。从2022年起将普惠小微信用贷款支持计划并入支农支小再贷款，原来用于支持普惠小微信用贷款的4000亿元再贷款额度可以滚动使用，必要时可再进一步增加再贷款额度。今年12月7日，人民银行下调了一年期支农支小再贷款利率0.25个百分点至2%，支农支小再贷款利率更加优惠。符合条件的地方法人银行发放普惠小微信用贷款，可向人民银行申请再贷款优惠资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;突出“实”字&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步做好小微金融服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年小微企业融资继续保持“量增、面扩、价降、结构优化”的良好态势。 从覆盖面来看，普惠小微贷款支持小微经营主体4304万户，同比增长35%，增速比上年末高出15.6个百分点。从结构来看，信用贷款占比持续提升，11月末，普惠小微贷款中信用贷款占17.8%，较去年末高2.4个百分点；专精特新企业支持力度不断增强，11月末，专精特新“小巨人”企业整体获贷率71.8%，户均贷款余额7620万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于如何进一步做好小微企业金融服务，邹澜表示，将 重点突出一个“实”字 ，深入推进以下几方面的工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是用好多种货币政策工具。 做好两项直达实体经济货币政策工具的接续转换，运用好普惠小微贷款支持工具，加大对小微企业和个体工商户的贷款投放，继续增加首贷、续贷、信用贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是持续开展中小微企业金融服务能力提升工程。 推动金融机构继续优化内部政策安排，强化金融科技赋能，增强客户识别、信用评价、贷款定价及风险管理能力，改进完善贷款尽职免责内部认定标准和流程。 支持金融机构发行小微企业专项金融债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是提高中小微企业供应链融资可得性。 配合相关部门继续开展清理拖欠中小企业账款专项行动，保障中小微企业的权益。发挥供应链票据平台、中征应收账款融资服务平台、动产融资统一登记公示系统作用，进一步便利中小微企业的融资。规范开展供应链金融创新，解决中小微企业缺乏抵押物的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是推动完善中小微企业融资配套机制。 加强政银企对接，构建常态化、便捷化、网络化对接机制，扩展中小微企业信用信息共享覆盖面，提升服务效率和精准度。推动更好发挥政府性融资担保作用，加大贷款贴息和奖补，为中小微企业融资增信分险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引导和撬动更多资金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进入碳减排领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就绿色金融发展，王信表示，今年在标准制定、激励政策、国际合作等方面取得了重大突破，为实现碳达峰、碳中和目标贡献了力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，“国内统一、国际接轨、清晰可执行”的绿色金融标准体系加快构建。包括《绿色金融术语》国家标准已完成首轮意见征集，《金融机构环境信息披露指南》《环境权益融资工具》两项行业标准已发布，另有三项行业标准已完成送审、一项行业标准已立项。今年4月，人民银行联合国家发展改革委、证监会印发了《绿色债券支持项目目录（2021年版）》，实现了国内绿色债券界定标准的统一。与此同时，环境信息披露要求和金融监管不断强化，激励约束机制进一步完善，绿色金融国际合作也不断深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至今年三季度末，我国绿色贷款余额已接近15万亿元，绿色债券余额超过1万亿元，均居世界前列。创新推出碳中和债、可持续发展挂钩债等金融产品，有效提高金融服务碳减排的针对性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就 碳减排支持工具 和 煤炭清洁高效利用专项再贷款 ，孙国峰介绍，两个工具既各有侧重，也有共同点。前者重点支持清洁能源，后者重点支持作为传统能源的煤炭煤电的清洁高效利用。两个工具提供资金支持的方式都采取“先贷后借”的直达机制，金融机构自主决策、自担风险向相关领域内的企业发放优惠利率贷款，人民银行对于符合要求的贷款按贷款本金的一定比例予以低成本资金支持。碳减排支持工具的支持比例是60%，支持煤炭清洁高效利用专项再贷款的支持比例为100%，利率均为1.75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王信表示，下一步金融部门将更加积极主动作为，着力做好以下工作： 一是 健全顶层设计，引导和撬动更多资金进入碳减排领域，推动能源结构、产业结构、生产和生活方式全方位绿色低碳转型。 二是 推动标准研制，完善绿色金融和转型金融的标准。 三是 强化信息披露，开展金融机构碳核算，稳步推进气候风险压力测试。 四是 完善激励约束，提升金融系统支持绿色低碳发展的内在动力。 五是 更好发挥全国碳排放权交易市场的定价作用，以更加市场化的方法实现碳减排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统筹银行账户优化服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;和风险防控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“小微企业开户难”背后的原因，严芳表示，这是“老问题叠加了新因素”。近期，公安部门通报利用单位银行账户转移涉赌涉诈资金、出租出借买卖账户获利，参与各类违法犯罪活动猖獗。2020年1月至2021年11月，仅用于电信网络诈骗的单位银行账户达到了5.85万户。从公安部门提供的涉案账户特征来看，主要集中在无固定经营场所、无办公物料、无办公人员等互联网新业态的初创小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为了解决这个问题， 人民银行统筹银行账户优化服务和风险防控，将两者放在同等重要地位。 ”严芳表示，人民银行综合施策，印发了《关于做好小微企业银行账户优化服务和风险防控工作的指导意见》，创新推出简易开户和账户分类分级管理。对于小微企业有营业执照和法人身份证，如果商业银行没有正当的理由怀疑其从事违法犯罪活动，就可以开户，但与小微企业约定合理限制账户功能、用途、验证方式等，确保客户风险大小与账户功能相匹配，同时对这些账户进行标识，加强事后的尽职调查和交易监测，做到在便利开户的同时能够防控风险。此外还包括“三公开”（公示开户资料、开户时限和开户费用，公示负面清单，公示服务监督电话），加强商业银行和公安部门的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在各方的共同努力下，目前小微企业的开户流程优化，数量显著增加，时间大幅度缩减。2021年前11个月，企业（含个体工商户）开户共1275万户，同比增长22.3%。新设企业开户率（新开户企业数÷注册登记数）为79.3%，同比上升了6.2个百分点，开户时间缩减为1至3天，同比平均压缩60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，2021年6月25日，人民银行会同银保监会、国家发展改革委和市场监管总局等部门印发了 《关于降低小微企业和个体工商户支付手续费的通知》，相关措施已于9月30日落地实施。 截至11月30日，银行、支付机构、清算机构等各类型支付服务主体共向实体经济让利约54.5亿元，累计惠及市场主体超过7300万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;动产融资统一登记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有效提升中小微企业融资服务水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据张子红介绍，2021年以来，征信中心认真贯彻落实《国务院关于实施动产和权利担保统一登记的决定》，在人民银行的指导下，切实履行全国动产和权利担保统一登记制度，保证动产融资统一登记公示系统的安全稳定运行，通过高效便捷的登记服务，为促进中小微企业动产融资业务增量扩面，提高中小微企业融资可获得性，推动绿色金融创新发展发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，统一登记系统运行平稳，累计登记近1400万笔，其中超过九成登记的担保人为中小微企业。今年1至11月份，统一登记系统发生登记493万笔，较去年同期增长71%。发生的各类动产和权利担保业务中，担保人为中小微企业的登记1285万笔，占登记总量的95%，服务中小微企业564万家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，统一登记助力动产融资资源有效转化为抵质押品，中小微企业动产融资可获得性增强，金融机构放贷意愿增强。在七类登记中，融资租赁登记较去年同期增长43%，应收账款质押和转让登记较去年同期增长52%，生产设备、原材料、半成品、产品抵押登记、所有权保留、存款单、仓单、提单质押登记及其他动产和权利担保登记等四类业务增长显著，占比超过16%。各类机构积极开展动产担保融资业务，今年1至11月，银行等金融机构登记171万笔，占登记量的35%，融资租赁、保理和担保公司等机构登记275万笔，占比56%。上述机构登记的总量占比达91%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，央行还发布了《动产和权利担保统一登记办法》，动产和权利担保统一登记服务制度建设不断健全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;通过项目并购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做好房地产行业风险化解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，人民银行和银保监会联合印发通知，要求做好重点房地产企业风险处置项目并购金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，邹澜表示， 房地产企业间的项目并购 是房地产行业化解风险、实现出清最有效的市场化手段。我国房地产行业的市场化程度是比较高的，从近几年的数据看，现有的10万余家房企中每年都会有将近500家进入司法破产重整，这是行业优胜劣汰、实现出清的重要方式。对于已经出险和资金周转困难的房企集团持有的优质项目子公司股权或资产，不少行业内的优质民营、国有企业是有购买意愿的，这也就相应产生了专门的合理融资服务需求。为了充分发挥项目并购在防范化解房地产市场风险、推动行业健康发展和良性循环中的积极作用，同时进一步强调市场化、法治化风险化解原则，人民银行、银保监会联合出台了通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知从稳妥有序开展并购贷款业务、加大债券融资支持力度、积极提供并购融资顾问服务、提高兼并收购服务效率、做好风险管理等方面，鼓励金融机构提高服务效率，为并购营造良好的融资环境，助力化解风险、促进行业出清。邹澜表示，从长远看，通过并购等市场化方式推动房地产市场的结构性调整，有利于高负债企业集团资产、负债双瘦身的同时保护住房消费者合法权益，有利于引导市场各主体更加重视项目本身的风险评估与管理，有利于形成房地产新发展模式，促进房地产业的良性循环和健康发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635617476.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等22部门： “十四五”规划建设一批中国特色免税店</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635611376.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为推动“十四五”时期国内贸易高质量发展，服务构建新发展格局，根据《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》，商务部等22部门制定了《“十四五”国内贸易发展规划》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部等22部门：到2025年社会消费品零售总额达到50万亿元左右&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2025年，社会消费品零售总额达到50万亿元左右；批发和零售业、住宿和餐饮业增加值达到15.7万亿元左右；网上零售额达到17万亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十四五”统筹推进传统与新型基础设施建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹推进传统与新型基础设施建设，推动5G网络、物联网优先覆盖城市商圈、商品交易市场、大型商业综合体、商贸物流园区等，加强人工智能、云计算、区块链、大数据中心等新型网络、技术和算力基础设施建设。支持运用物联网、区块链等技术，优化库存管理系统，加强自动搬运机器人、自动码垛机、感应货架等智能装备应用，大力发展智能商贸物流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动有序取消一些行政性限制消费购买的规定 放宽加油站经营限制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动调整不适应新型消费发展的政策法规，推动有序取消一些行政性限制消费购买的规定，放宽加油站经营限制。优化公共消费结构，增加教育、医疗、养老、育幼、体育、环保、应急储备等方面的公共消费支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十四五”规划建设一批中国特色免税店&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快发展银发经济，开发适老化技术和产品，培育智慧养老新业态。鼓励发展婴幼儿照护等相关新业态。完善市内免税店政策，规划建设一批中国特色免税店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十四五”加大新能源汽车推广应用 积极发展汽车后市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动汽车等消费品由购买管理向使用管理转变，鼓励有条件的地区开展汽车下乡和以旧换新，健全报废机动车回收利用体系，加大新能源汽车推广应用，积极发展汽车后市场。促进家电家具家装等消费，健全废旧家电、消费电子等耐用消费品回收处理体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为通知全文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部等22部门关于印发《“十四五”国内贸易发展规划》的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市及计划单列市、新疆生产建设兵团商务、发展改革、教育、科技、工业和信息化、财政、人力资源社会保障、自然资源、生态环境、交通运输、农业农村、文化和旅游、卫生健康、应急、市场监管、邮政管理、知识产权主管部门，中国人民银行上海总部、各分行、营业管理部、省会(首府)城市中心支行、副省级城市中心支行，国家税务总局各省、自治区、直辖市和计划单列市税务局、国家税务总局驻各地特派员办事处，中国证监会各派出机构，各地区铁路监管局，民航各地区管理局：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动“十四五”时期国内贸易高质量发展，服务构建新发展格局，根据《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》，商务部等22部门制定了《“十四五”国内贸易发展规划》，现印发给你们，请结合实际认真组织实施。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211231/c635611376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>