<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 12 Dec 2020 05:26:17 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>罗增斌主持召开市委财经委员会第三次会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625346690.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625346690.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>12天内中央两提“反垄断” 释放了什么信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625346485.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625346485.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>23省份反垄断工作座谈会召开，研究部署“十四五”反垄断工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625346405.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625346405.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方“十四五”规划建议陆续出台：科技创新、都市圈建设、吸引人才是关键词</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625346262.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625346262.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国纪检监察报：紧盯药品采购 整治医疗乱象</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625346032.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625346032.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政治局会议定调2021年经济工作：首提反垄断和防止资本无序扩张</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625346001.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625346001.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧盟峰会正式批准经济复苏计划 并就最新减排计划达成共识</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345881.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345881.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打出“组合拳” 全方位加强财政扶贫资金监督</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345876.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345876.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央开的这个会释放三大信号为2021年经济工作定了调</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345847.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345847.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央开的这个会 为2021年经济工作定了调</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345687.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345687.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央政治局：强化国家战略科技力量 增强产业链供应链自主可控能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345684.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345684.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>苏州数字人民币红包将于今晚20时生效</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201212/c625345658.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201212/c625345658.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>定调2021年经济走向 政治局会议透露六大信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345695.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局12月11日召开会议，分析研究2021年经济工作。在中央经济工作会议召开之前的关键时点，此次会议为明年经济工作定下基调、划出重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;具体来看，明年经济工作部署透露出六大信号：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信号一：要扭住供给侧结构性改革，同时注重需求侧改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要扭住供给侧结构性改革，同时注重需求侧改革，打通堵点，补齐短板，贯通生产、分配、流通、消费各环节，形成需求牵引供给、供给创造需求的更高水平动态平衡，提升国民经济体系整体效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院流通与消费研究所副所长关利欣：纵观会议对于明年经济工作的部署，一是注重问题导向，强调通过打通堵点、补齐短板，形成更高水平的供需动态平衡；二是更加突出系统性，通过整体推进改革开放，贯通国民经济各环节，提升国民经济体系整体效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需求侧改革的推进，将进一步夯实消费能力、丰富消费供给、优化消费环境、释放消费潜力，从而更好地发挥消费的基础性作用和投资的关键作用，推动生产、分配、流通、消费各环节循环畅通，从而实现消费引领国民经济体系整体效能提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心宏观经济研究部研究员张立群：从畅通国内经济大循环的角度，涉及供给和需求两个方面，会议强调要形成更高水平动态平衡，这是从经济运行的系统、动态来谋划发展，是对发展认识的深化。从供给方面来看，要把改革的关键一招用好，在深层次改革上取得重大进展，加快完善支持高质量发展的体制机制。从需求方面来看，牢牢抓住扩大内需这个战略基点，进一步释放超大规模国内市场的强大潜能，紧密协调好财政政策和货币政策，做好宏观经济政策逆周期调节，把国内市场的活力充分动员出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东：此次政治局会议对十九届五中全会的要求作出明确指示，即要继续深化改革开放，重点从供需两个角度，解决制约供需平衡的堵点、断点和难点，以便实现更高水平的动态平衡，这是中国经济高质量发展的必然要求，即通过优化供给体系，增强产业链供应链的稳定性和安全性，以新需求创造的国内市场牵引供给水平和质量的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院财经战略研究院副院长杨志勇：2020年经济工作和“十三五”经济工作成就来之不易，特别是成为全球唯一实现正增长的主要经济体，很不容易。对于明年经济工作而言，整体推进改革是非常重要的，要进一步提高改革开放的水平。通过改革提高制度效率，促进经济循环。供给侧结构性改革要适应消费升级的需要，进一步改善供给、创造需求，释放市场的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　万博新经济研究院院长滕泰：在传统产业主要是“需求牵引供给”，而在新经济领域，主要是“供给创造需求”，比如在乔布斯创造苹果手机之前，世界对它的需求是零，新供给创造新需求，并带来新的经济增长，这就是国民经济更高水平的动态平衡。当前投资和出口增速已经恢复到疫情前的增长水平，消费增速还有待进一步恢复。2021年，在传统消费增长空间有限的背景下，中国经济畅通双循环的关键是创造新需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信号二：强化国家战略科技力量，增强产业链供应链自主可控能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林：强化国家战略科技力量，关键在于对国家具有战略意义的科技项目，宏观上具有前瞻性和引领性的科技，以及对产业“卡脖子”的技术进行突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化国家战略科技力量的布局，对我国经济高质量发展具有重大支撑效应。一般来说，土地、劳动力、资本要素是边际效益递减的，只有技术驱动是可持续的。战略科技对我国产业链的自主可控有着重大意义。国家战略科技能力虽然主要在于原始性、基础性的创新，但是它还是要基于产业的创新，要落脚到增强产业链和供应链的可控上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信号三：强化反垄断和防止资本无序扩张&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨志勇：会议提出强化反垄断和防止资本无序扩张，强调市场秩序构建，这是资本市场发展的要求，也是指向高水平市场经济体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘向东：此次政治局会议强调强化反垄断和防止资本无序扩张，其主要在于在培育强大国内市场时需要建立高标准的市场体系，在强化各种存量风险化解的同时，防止资本无序扩张形成泡沫，进一步提高对资本的约束力，使其服务于高质量发展要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招联金融首席研究员董希淼：防止资本的无序扩张，从银行业的角度就是要加强对股东资质的管理，对于入股银行的资质条件要求等，都是防止资本无序扩张的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信号四：促进房地产市场平稳健康发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国房地产业协会法律事务专业委员会秘书长康俊亮：政治局会议延续党的十九届五中全会精神，提出促进房地产市场平稳健康发展。在当前经济形势仍然复杂严峻的环境下，中国经济需要加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，房地产业的转型发展十分紧迫。一方面，房地产行业需要降杠杆防风险；另一方面，改善供给，使房地产业提供的产品和服务更加符合人民群众增长的居住生活需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易居研究院智库中心研究总监严跃进：持续推进平稳健康发展，是要求避免地方无序开发，围绕稳地价、稳房价、稳预期的调控目标，加强房地产金融调控，不把房地产作为短期刺激经济的手段，坚持不搞“一刀切”，鼓励和指导地方政府因地制宜制定政策，重在“稳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贝壳研究院高级分析师潘浩：预计在2020年全年新建商品住宅全国销售面积保持平稳、销售额保持一定增长的情况下，2021年房地产市场仍将保持现有力度，促进市场保持平稳，对出现过热势头城市和区域采取积极措施，确保房地产市场健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信号五：巩固拓展脱贫攻坚成果，做好同乡村振兴有效衔接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要对全面建成小康社会进行系统评估和总结，巩固拓展脱贫攻坚成果，做好同乡村振兴有效衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南师范大学中国乡村振兴研究院院长陈文胜：我国正处于脱贫攻坚到乡村振兴的历史交汇期、社会转型叠加期、政策衔接过渡期，必须立足于全面巩固脱贫攻坚的成果，确保向乡村振兴接续推进。以全面建成小康社会为新起点，两大战略的“衔接与转型”不仅只是先后接续相继，更是以城乡融合发展为方向，推进脱贫攻坚到乡村振兴的全面转型。要围绕破解城乡发展不平衡乡村发展不充分的时代难题，向质量变革、效率变革、动力变革的高质量发展转轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘向东：此次政治局会议还特别强调当前要做好全面建成小康社会的系统评估和总结，以便全方位巩固脱贫攻坚成果，为实现共同富裕的新目标奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信号六：要抓好各种存量风险化解和增量风险防范&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼：从存量来看，当前金融风险已经明显下降，不过，我国整个金融体系规模庞大，存量风险的总体规模也还是比较大的，不能掉以轻心，还要继续化解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从增量上看，也要采取更多的措施来遏制增量的增加，特别是今年疫情发生以来，货币政策相对更加灵活，信贷投放也更多，一些潜在的风险会在后面一段时间爆发出来。比如，今年宏观杠杆率上升非常明显，杠杆率高就是风险总的源头，所以下一步增量风险的压力很大，要采取更多的措施，特别是针对中小金融机构，要加大不良处置，提升抵御风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘向东：特别强调统筹好发展与安全的关系，即对各种风险的化解和防范仍要摆在重要位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨志勇：要牢牢把握稳中求进的节奏，特别要注意防范风险。把风险分为“存量”和“增量”非常恰当，增量风险方面要注重出台防范政策，存量风险方面要注意解决的过程中不要引发“踩踏”风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者：孙韶华 班娟娟 王文博 钟源 梁倩 汪子旭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国异地就医自助 查询服务正式开通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345656.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京12月11日电 （记者李红梅）跨省异地就医全国自助查询服务近日正式开通。参保人员可登录国家医保服务平台网站（互联网访问地址：fuwu.nhsa.gov.cn），在跨省异地就医查询栏目查询相关公共服务信息，比如查询异地就医联网定点医疗机构、全国医保经办机构、统筹地区开通情况等。已备案或跨省直接结算参保人员还可通过国家医保服务APP扫码或账号登录，进一步查询个人异地就医备案结果和异地就医直接结算费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　异地就医之前先进行备案，选好定点医疗机构，住院费用可以医保报销。全国已有很多地方开通了线上备案渠道，参保人在手机上就能完成备案，出院时直接结算，不用跑腿垫资。目前，全国有20个省份的125个统筹地区试点开通了全国统一的线上备案服务，包括山西、内蒙古、辽宁、吉林、黑龙江、江苏、浙江、安徽、福建、江西、山东、湖北、湖南、广西、海南、重庆、四川、陕西、宁夏和新疆等20个省份。试点地区参保人可以下载国家医保服务平台APP或在微信中搜索国家异地就医备案小程序，按照提示自助办理住院费用跨省就医备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至10月底，全国住院费用跨省直接结算定点医疗机构数量为37938家，比上月增加1392家，其中二级及以下定点医疗机构34963家；国家平台备案731.18万人，累计结算652.92万人次，医疗费用1577.44亿元，基金支付931.27亿元。10月份，住院费用跨省直接结算28.36万人次，医疗费用68.56亿元，基金支付40.59亿元，日均直接结算9147人次，次均费用2.42万元，平均支付比例59.20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨省异地门诊就医费用直接结算方面，截至10月底，京津冀、长三角和西南五省区三个试点地区门诊费用跨省直接结算累计达到234.03万人次，医疗总费用5.78亿元，医保基金支付3.33亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345656.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中白将举行政府间合作委员会第四次会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345686.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京12月11日电 （记者韩晓明）外交部发言人华春莹11日宣布：经中国和白俄罗斯双方商定，中白政府间合作委员会中方主席、中共中央政治局委员、中央书记处书记、中央政法委书记郭声琨将于12月14日同委员会白方主席、白俄罗斯第一副总理尼古拉·斯诺普科夫以视频方式共同主持召开委员会第四次会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第四届新时代资本论坛举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625346053.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京12月11日讯 记者梁睿报道：由证券日报社主办的第四届新时代资本论坛12月11日在北京举行，主题为“双循环”下的资本市场创新与发展。有关部门领导、行业协会负责人、经济学家、上市公司负责人等就“十四五”时期资本市场的新机遇和新方略作了深入研讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委、经济委员会主任尚福林表示，创新驱动是形成新发展格局的关键所在，“十四五”规划建议中明确提出要完善金融支持创新体系，促进新技术产业化和规模化应用，这就需要资本市场更好发挥支持创新的制度优势。目前，我国上市公司中，传统产业占比较高，高新技术产业占比较低。新发展格局下，引导各类创新要素聚集，助力打好关键核心技术攻坚战，既要提&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300098','&amp;#x9AD8;&amp;#x65B0;&amp;#x5174;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300098/"&gt;高新兴&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300098/"&gt;300098&lt;/a&gt;）产业在资本市场的占比，也要引导传统产业借助新技术实现升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国上市公司协会会长宋志平表示，“提高上市公司质量，是新时代经济发展的要求”。他认为，提高上市公司质量要从四方面入手：第一要突出主业，任何一家上市公司都得有核心业务、核心专长、核心市场和核心客户，上市公司要做好自己的主业，不要盲目扩张；第二，要提倡高质量创新、高水平创新、有效创新和有目的的创新，防止盲目创新；第三，要优化管理模式，管理好产品质量和成本；第四，要有良好的业绩支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证金融研究院党委书记、院长张望军表示，要以注册制改革为龙头，带动资本市场关键制度创新，构建包容、完备、适应性强的基础制度体系，不断提高制度的稳定性、连续性、协同性。结合科创类企业特点和融资需求，推进融资机制创新，进一步完善发行上市、信息披露、再融资、并购重组、分拆等制度，健全创投机构“募投管退”制度安排，推动完善财税支持、产权保护等相关制度，不断优化创新资本形成的政策环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报社社长兼总编辑郑庆东表示，要以注册制改革为统领，优化多层次资本市场体系功能，把支持科技创新放在更加突出的位置，加快建成优质创新资本中心，更好发挥科创板、创业板、新三板、私募股权投资基金等支持创新的功能作用。越是在逆全球化思维和单边主义抬头的当下，大型上市公司越是可以在国际化发展方面寻找机会，力求突破。证券期货等专业服务机构为实体企业服务，也将在创新驱动中得到锤炼，不断创新业务，延伸创造利润的链条。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625346053.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际机构看好中国经济发展前景</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625346475.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，世界知识产权组织发布了《世界知识产权指标》年度报告，报告显示，中国在2019年申请的专利数量达140万件，位居世界第一。整个亚洲的专利申请量占世界总量的近2/3，这主要得益于中国经济增长的推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在后疫情时代全球经济形势不容乐观的情况下，中国经济逆风增长，引来外国投资机构广泛关注。经合组织在最新一期世界经济展望报告中预测，中国仍将是今年唯一实现正增长的主要经济体，全年经济增长预计为1.8%，2021年经济增长预计将达到8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资机构施罗德近期在评价中国经济发展前景时称：“经济复苏有力，中国这艘巨轮正破浪前行。”中国新经济、新业态中蕴藏着的消费潜力和发展格局备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摩根资产管理公司驻上海全球市场策略师朱超平说：“中国很多餐厅都已爆满，门口排着长队，工厂满负荷运转。这一切的原因是，疫情在中国得到了控制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国《福布斯》杂志指出，整个西方世界面临数以千计的小企业倒闭，正准备迎接“黑暗的冬天”，而中国经济在加速发展。中国今年10月份的工业利润年化增长率飙升至28.2%，较9月份以来增长18.1%，这归功于制造业的增长和投资的推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《华尔街日报》报道指出，11月份，中国出口同比增长21.1%，进口增长4.5%；贸易顺差增长102.9%，官方制造业采购经理人指数(PMI)升至52.13。这表明在新冠肺炎疫情在全球暴发近一年后，全球第二大经济体的复苏范围正在扩大。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/d93621d648a0a3e" id="5f2b779e9e9da34d6ce912f512fb1587" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工作人员在位于重庆万州的长安跨越智能化生产车间内作业。新华社记者王全超摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国全国广播公司网站的文章说，种种迹象显示，后疫情时代，中国经济复苏速度快于其他主要经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　希腊船务新闻网在一篇文章中分析说，中国经济快速复苏主要有三方面原因：一是中国快速控制住了新冠肺炎疫情；二是中国谋划“国内国际双循环”的新发展格局；三是中国继续对外资保持开放，在华外国企业将继续对华投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经合组织的报告认为，未来新冠疫苗的投入使用以及中国经济持续加快恢复，将有助于提振市场信心，推动世界经济复苏。全球经济复苏的将表现出不均衡的态势，中国经济复苏将比其他国家更早。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国财经媒体CNBC网站刊文表示，惠誉国际评级预计2021年中国国内生产总值将增长8％。分析师们指出，过去几个月中国消费出现了显著复苏，尤其是在餐饮业和其他社交活动方面。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/4f7d5929bde86376" id="465c625fd497f5d9906a5afb081f781f" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工人在华晨宝马汽车有限公司铁西工厂生产线上工作。新华社记者潘昱龙摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际经济研究公司凯投宏观表示，明年中国的国内生产总值将得到大幅提振，该公司分析师预测，2021年中国经济将增长10%，高于目前市场共识的7.9%，这家公司在最新研究报告中写道:“尽管近几个月来分析师的共识变得更加乐观，但我们认为仍有进一步超出预期的空间。”&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/df8b880189868f8b" id="f614fedd169641e51f0810dbe3be5d0d" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr/&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：赵安妮(实习生)、李栋)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625346475.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融机构跨境融资宏观 审慎调节参数调回至1</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345638.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 孙璐璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月11日，央行、国家外汇管理局发布公告称，为进一步完善全口径跨境融资宏观审慎管理，引导金融机构市场化调节外汇资产负债结构，中国人民银行、国家外汇管理局决定将金融机构跨境融资宏观审慎调节参数从1.25下调至1。金融机构应树立“风险中性”理念，更好地服务经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是自今年3月11日全口径跨境融资宏观审慎调节参数从1上调至1.25后，时隔仅9个月再次调整。不过，这次参数调降的对象只面向金融机构，企业并不在列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本外币一体化的全口径跨境融资宏观审慎管理始于2016年，金融机构和企业在与其资本或净资产挂钩的跨境融资上限内，自主开展本外币跨境融资。决定企业或金融机构跨境融资余额上限的核心要素还包括跨境融资杠杆率、宏观审慎调节参数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行研究院研究员王有鑫对证券时报记者表示，在人民币持续升值背景下，企业外币融资快速增加。截至11月底，外币贷款较年初增加1090亿美元，较5月底本轮人民币升值阶段开启之初增加559亿美元。年初为了应对疫情鼓励企业从境外融资，曾将系数从1升至1.25，目前我国疫情逐渐得到控制，经济复苏加快，但与此同时宏观杠杆率开始攀升，企业债务违约事件不时发生。在此背景下，为了避免风险进一步扩大蔓延，规避境外风险对我国的波动传染，有必要加强对金融机构跨境融资的逆周期管理，因此，此时下调调节参数也是应有之义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中银国际证券全球首席经济学家管涛对证券时报记者表示，下调金融机构跨境融资宏观审慎调节参数，属于逆周期调节，同时也属于应对疫情的临时性政策退出。人民币汇率已经持续升值6个多月，通过宏观审慎系数逆周期调节，释放信号，促成市场预期分化，促进外汇收支平衡。同时，由于措施主要是针对银行，约束银行对外举债、对内发放外汇贷款的能力，故对企业没有直接影响。逆周期调节是宏观调控的需要，防范系统性风险。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅出席国际形势与中国外交研讨会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345685.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京12月11日电 国务委员兼外交部长王毅11日在京出席“2020年国际形势与中国外交”研讨会开幕式并发表题为“百年变局与世纪疫情下的中国外交：为国家担当 对世界尽责”的主旨演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，2020年是中国外交征程中具有开创性意义的一年。习近平主席以大国领袖的全球视野和使命担当，以“云外交”等创新方式密集开展元首外交，为全球抗疫凝聚共识，为中国外交指引方向。外交战线以元首外交为引领，以团结抗疫为主线，迎难而上，主动应变，为国家担当，对世界尽责，同步抗击新冠病毒和国际政治病毒，为捍卫国家利益、维护全球稳定作出新的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅强调，2021年我们将以习近平外交思想为指引，奋楫破浪，坚毅前行，于危机中育先机，在变局中开新局，全面推进新时代中国特色大国外交。一是全力服务国家发展战略，二是助力世界经济加快复苏，三是推动构建新型国际关系，四是持续深化国际和地区合作，五是主动参与全球治理变革，六是不断促进各国相互理解，七是继续推进构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345685.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>11月 对实体经济发放贷款增加1.53万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345735.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京12月11日电 （记者吴秋余）中国人民银行近日发布的最新数据显示，11月，我国社会融资规模增量为2.13万亿元，比上年同期多1406亿元。其中，对实体经济发放的人民币贷款增加1.53万亿元，同比多增1676亿元。截至11月末，我国社会融资规模存量为283.25万亿元，同比增长13.6%。其中，对实体经济发放的人民币贷款余额为170.45万亿元，同比增长13.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在贷款方面，11月份人民币贷款增加1.43万亿元，同比多增456亿元。在存款方面，11月份人民币存款增加2.1万亿元，同比多增7933亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到11月末，我国广义货币（M2）余额217.2万亿元，同比增长10.7%，增速分别比上月末和上年同期高0.2个和2.5个百分点；狭义货币（M1）余额61.86万亿元，同比增长10%，增速分别比上月末和上年同期高0.9个和6.5个百分点；流通中货币（M0）余额8.16万亿元，同比增长10.3%。当月净投放现金557亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央政治局：要毫不放松抓好“外防输入、内防反弹”各项工作 确保疫情不出现规模性输入和反弹</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345611.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社 中共中央政治局12月11日召开会议，分析研究2021年经济工作；听取中央纪委国家监委工作汇报，研究部署2021年党风廉政建设和反腐败工作；审议《中国共产党地方组织选举工作条例》。中共中央总书记习近平主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要加强党对经济工作的全面领导。要增强政治意识，善于从讲政治的高度思考和推进经济社会发展工作，提高专业化水平，努力成为构建新发展格局的行家里手。岁末年初，要把困难群众生活安置好，落实安全生产责任制，提前对“两节”相关工作作出安排。要毫不放松抓好“外防输入、内防反弹”各项工作，确保疫情不出现规模性输入和反弹。要做好“十四五”规划纲要编制工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345611.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳政策稳面积稳产量 粮食生产―― “十七连丰”背后(经济新方位)</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345691.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“稻谷香，粮囤满。”黑龙江农垦建三江管理局七星农场种粮大户张景会的脸上，洋溢着丰收的喜悦。今年，七星农场的100多万亩水稻颗粒归仓，水稻亩产超过1200斤，站上历史高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局公布数据显示：2020年全国粮食总产量为13390亿斤，比上年增加113亿斤，增长0.9%。我国粮食生产喜获“十七连丰”，粮食产量连续6年站稳1.3万亿斤台阶。今年粮食丰收是稳政策、稳面积、稳产量的结果，是战胜疫情和洪涝灾害的结果。大国粮仓根基牢，中国人的饭碗牢牢端在自己的手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国粮食播种面积17.52亿亩，比上年增加1056万亩，增长0.6%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;土地，是粮食生产的命根子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――稳面积，就稳了粮食供给能力，就稳了粮农的心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情突如其来。山东省临邑县临邑镇种粮大户张新耀说：“还是要稳面积啊！俺们打庄户的，没有土地，心里不安生，今年俺又流转了一部分土地，为粮食全年丰收打下了基础。”今年全国秋粮种植面积超过12.9亿亩，比上年增加800多万亩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，各地加大对粮食生产的支持力度，层层压实粮食生产责任，积极落实各项补贴政策。全国粮食播种面积17.52亿亩，比上年增加1056万亩，增长0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　千方百计增加水稻种植面积，成为今年粮食生产的突出亮点。全年双季稻播种面积比上年增加756万亩，增长5.3%。“保大米，是保口粮供应的抓手。”今年，全国早稻种植面积比上年增加470万亩。农业农村部种植业管理司司长潘文博表示，今年，继续落实粮食安全省长责任制，加大政策倾斜支持力度，特别是提高籼稻最低收购价，调动了水稻主产区和农民种粮积极性，促进了双季稻面积恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国确保水稻面积常年稳定在4.5亿亩以上、产量稳定在2亿吨以上。全国水稻种植面积占全世界水稻面积的20%，产量多年保持在2亿吨以上，居世界首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――稳面积，就是稳定并不断提升土地综合产出能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年南方洪涝灾害和东北秋收前的台风灾害，考验着土地综合产出能力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　划定粮食生产功能区和重要农产品保护区、建设高标准农田和高产稳产田，凸显了土地装备水平抵御自然灾害的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粮食丰收来之不易。河南省滑县白道口镇西河京村村民黄国兴说：“今年的洪涝灾害让俺很担心，但俺的承包地属于国家的粮食生产功能区，排水有保证，用水有保障，是实打实的高产田啊！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心农村经济研究部部长叶兴庆说，“十三五”规划纲要提出，确保建成8亿亩集中连片、旱涝保收、稳产高产、生态友好的高标准农田。根据规划，到今年年底，全国将建成5683处灌区，有效灌溉面积达到5380万公顷。2019年全国耕地质量比2014年提高了0.35个等级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东省汶上县次丘镇村民林凡秀说：“俺家有6亩来地并入了高产示范方。小麦亩产超过千斤，比原来翻了一倍还多！”稳定并不断提升土地综合产出能力，政策组合拳频出。今年，农业农村部、财政部联合印发《东北黑土地保护性耕作行动计划（2020―2025年）》，力争到2025年，保护性耕作实施面积达到1.4亿亩，占东北地区适宜区域耕地总面积的70%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央明确，到2020年要确保建成8亿亩高标准农田，到2022年建成10亿亩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农业科技进步贡献率超过60%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从会种地到“慧”种地，我国粮食生产方式正发生着根本转变，为粮食丰收增添了不竭动力。藏粮于技，确保粮食产得出、供得上、供得优。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――藏粮于技，有良法，还要有良种。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以前，谁会想到坐在家里，就能通过手机看到承包田的土壤墒情、肥力？”张景会说。今年春播，他采用机械替代人工，利用轨道车喷药、运苗，不仅节省了人工，还提高了作业效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国各类农机具超过2400万台套，主要农作物耕种收机械化率超过70%。农业科技装备水平的提高，为提高粮食产量夯实了基础。数据表明，2020年，全国粮食作物每亩382公斤，每亩平均产量比上年增加0.9公斤，增长0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁隆平院士的水稻育种，没有停步。杂交稻、超级稻，单产都是1吨以上，一项又一项水稻品种栽插在大田里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“吨粮田，在过去，想都不敢想。如今，农业科技水平使全国粮食主产区两季粮食累积起来都突破了1吨。”山东省种子管理站副站长王文涛说。目前，我国农业的科技进步贡献率超过了60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――藏粮于技，要绿色生产，要产得优。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“钢筋水泥不上山，农药化肥不下地。”安徽省舒城县南港镇粮农杨训稳眉头舒展，家里的水田全都种上富硒水稻，品质要求高，销路好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“深耕进一分，收成多一层！”在吉林省永吉县万昌镇施家村田头，种粮大户张全张罗着土壤改良，通过测土配方施肥，涵养土地肥力，“我一个家庭农场就流转了4275亩地种粮食，全面推进粮食的绿色生产，多打粮，打好粮。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘文博说，粮食的绿色生产取得了重要进展，投入品减量化、生产清洁化、废弃物资源化在加快推进。目前，我国化肥农药使用量连续多年减少，2019年三大主粮化肥利用率达到39.2%，农药利用率达到39.8%，分别比2015年提高4个和3.2个百分点。畜禽粪污综合利用率达到75%，秸秆综合利用率、农膜回收率分别达到86%和80%，农产品质量安全监测合格率稳定在97%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农村实用人才总量约2254万人，其中高素质农民超1700万人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面提高农民素质，确保粮食供应足，供给优。中国人民大学农业农村发展学院教授孔祥智说：“有知识、懂技术、会管理，是新型职业农民的特征。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在安徽省凤阳县小溪河镇小岗村，粮农袁怀清是个典型的种粮老把式。他流转了60亩地，田间管理井井有条，今年粮食取得了大丰收。“化肥、种子和劳动力的成本都在涨，农业服务体系让我降了成本，也省了心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵州省盘州市淤泥乡岩博村余留芬不仅自己种粮，还带领村民一起种粮，二十年如一日。她在村里建成脱毒马铃薯基地2000余亩，通过调整产业结构，延长产业链条，办起了养殖场和酒厂，增加了农民收入，岩博村从一个远近闻名的贫困村变成一个富裕村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;孔祥智认为：“没有组织化生产的优势，这是很难想象的。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2019年底，全国农业社会化服务组织总量达到89.3万个，全国生产托管服务面积超过15亿亩次，其中服务粮食作物面积达8.6亿亩次。服务带动小农户超6000万户，占全国农业经营户的30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为高素质农民，方智勇和4个返乡的农民工牵头在家乡四川省邻水县办起了种植专业合作社，不断推动规模化经营，托管了粮田7500亩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在吉林舒兰市溪河镇舒兰站村，90后返乡大学生蔡雪办起的农丰水稻专业合作社，流转土地187公顷，集技术推广、稻米加工销售为一体，形成了一条有机水稻产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规模适度，让小农户和大市场连接在一起。山东省曲阜新区息陬镇北元疃村粮农张佃壮是一个创新型农民，他率领村民建设了600亩土豆规模种植示范基地，让乡亲们富了口袋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，全国农村实用人才总量约2254万人，占主体的高素质农民超过1700万人。“十三五”以来，我国累计培育高素质农民达到500万人，直接培训农村实用人才带头人11万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从产量看，2020年，夏粮和早稻产量分别为2857亿斤和546亿斤，比上年增加25亿斤和21亿斤；秋粮产量9987亿斤，增加67亿斤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局农村司司长李锁强表示，2020年，全国粮食再获丰收，为扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务，为应对复杂多变的国内外环境、克服各种风险挑战，为全面建成小康社会、打好打赢脱贫攻坚战提供了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345691.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>集中托养、促进就业 多项措施助残脱贫―― 自强奋进 共奔小康(权威发布)</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345734.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　贫困残疾人是精准扶贫、精准脱贫的重点。11日，国新办举办中外记者见面会，邀请自强脱贫的残疾人和助残扶贫的工作者等4位代表，讲述残疾人脱贫故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“长期照看一个重度残疾人会致贫一家人，只有解决好重度残疾人的照料和服务，解决好他们家庭的后顾之忧，才能帮助更多残疾人家庭脱贫。”河南省驻马店市残疾人联合会理事长张银良说，驻马店市有60.5万名残疾人，其中建档立卡贫困残疾人9.03万名，经过调研论证，他们摸索出依托乡村卫生院和卫生所建立托养中心的方式，努力实现托养一人、脱贫一户、温暖一方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甘肃甘南藏族自治州卓尼县脱贫带头人张雅萍两岁时因患小儿麻痹症落下肢体残疾。看到村里闲置的土地，张雅萍萌生了创办养牛合作社的想法。在当地残联等部门的帮助下，合作社慢慢走上正轨。尽管步履蹒跚，张雅萍依旧自立自强、努力奋进，不仅有了稳定的收入，还带动了其他几名村民脱贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面建成小康社会，残疾人一个也不能少。“集中托养助解困、多项政策保脱贫、精准施策促就业是帮助残疾人脱贫解困的好经验、好做法，它们凝聚了中国智慧，彰显了中国力量。”中国残联扶贫办主任解宏德说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年33岁的辛宝同因一场重病导致下肢瘫痪，在当地残联等部门的帮助下住进了托养中心。辛宝同自学电商运营和销售知识，和身边的残疾朋友一起开办了电商小铺，销售家乡宁夏的土特产。“创业后我有了稳定的收入，成了家里的顶梁柱。”见面会上，辛宝同说，“我是东西协作扶贫的受益者，福建省的挂职干部在销售渠道、平台建设、资金筹措等方面给了我很多帮助。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贫困残疾人是最容易返贫的特殊群体之一，如何才能巩固残疾人脱贫攻坚成果？解宏德在见面会上介绍，接下来，要按照“四不摘”的要求，保持现有残疾人的帮扶政策和工作力量总体稳定，对有就业能力的残疾人重点做好产业带动和就业帮扶，对于无劳动能力的残疾人做好社会保障兜底工作。同时持续开展精准康复服务、重度残疾人家庭无障碍改造、重度残疾人集中托养照护服务等工作，帮助残疾人解决实际困难。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345734.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>严厉打击深层次高风险问题 银保监会曝光9名重大违法违规股东</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345627.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严厉打击深层次高风险问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监会曝光9名重大违法违规股东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;⊙记者 张琼斯 韩宋辉 ○编辑 黄蕾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　又一批重大违法违规股东被监管部门曝光。继7月4日首次向社会公开银行保险机构的38名重大违法违规股东后，银保监会12月11日公开了第二批共9名重大违法违规股东名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这9名重大违法违规股东包括：东营卓智软件有限公司、山东爱斯特国际贸易有限公司、西藏世纪鼎天投资管理有限公司、泰安市泰山祥盛技术开发有限公司、济南三望塑料有限公司、玄盛资本控股有限公司、内蒙古富新酒店有限责任公司、长沙红建置业有限公司、中国正通汽车服务控股有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所公布股东的违法违规行为主要有六类：一是入股资金来源不符合监管规定；二是编制提供虚假材料；三是关联持股超过监管比例限制；四是违规开展关联交易或谋取不当利益；五是股东或实际控制人存在涉黑涉恶等违法犯罪行为；六是以不正当手段获得行政许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　监管层进一步严格规范股东股权行为，体现出银保监会此前“将建立公开重大违法违规股东的常态化机制”“公布更多违法违规股东”的表态和规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月份的首次披露，已经起到了严肃市场纪律、强化市场监督的效果。本次公开结合了银保监会近期执法情况，有利于进一步强化警示教育，持续发挥震慑惩戒作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　股权违规行为是导致金融市场乱象的根源之一，容易造成金融机构股权关系不透明不规范，干扰金融机构正常运行。近年来，银保监会着力治理银行业保险业股权乱象，开展股权和关联交易专项整治，重拳出击查处了一批股权违规案件，采取行政处罚、监管措施、撤销行政许可、向司法机关移送涉嫌犯罪线索等多种监管手段，依法惩治违法违规股东，对市场形成了有效震慑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会此前透露，公开银行保险机构重大违法违规股东，主要基于三点考虑：一是进一步明确严监管导向；二是惩戒股东违法行为；三是发挥市场监督作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于公开重大违法违规股东对所在银行保险机构的影响，银保监会有关部门负责人曾表示，公开对所在机构日常经营的影响是积极正面的。公开重大违法违规股东，对所在机构的其他股东和机构自身也是一次警示教育，有利于督促其树立诚实守信理念，规范股东行为和股权事务管理，进一步夯实机构的公司治理基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者获悉，下一步，银保监会将以打好防范化解金融风险攻坚战，服务金融供给侧结构性改革为目标，坚持“长期稳定”“透明诚信”“公平合理”三条底线，严格股东准入、强化股东约束、优化股权结构，扎实开展银行保险机构股权和关联交易专项整治“回头看”，督促落实问题整改，继续严厉打击资本造假、违规代持、利益输送等深层次高风险问题，加大对机构和责任人的惩处力度，以严监管切实提升资本质量和公司治理透明度，提高银行保险机构合规内控水平，增强防范化解金融风险能力。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345627.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外贸进出口数据一升一降原因何在</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345761.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201212/c625345761.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>