<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 22 Sep 2020 04:42:42 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>维护季末流动性平稳 央行开展3500亿逆回购</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623733751.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623733751.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自贸试验区再扩容 打造改革开放新高地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623732132.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623732132.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自贸区再扩容 彰显扩大开放的坚定决心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623731970.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623731970.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行拟便利境外机构投资中国债市 放宽外币汇出比例限制</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20200922/c623731873.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20200922/c623731873.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平三个月内主持六场座谈会 都谈到这一主题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729684.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729684.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>9月21日国新办举行北京、湖南、安徽自贸区 总体方案及浙江自贸区扩展区域方案发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729630.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729630.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自贸试验区扩容助力构建新发展格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729609.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729609.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行银保监会齐发声：警惕“保本高收益”</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20200922/c623729587.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20200922/c623729587.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场活则经济活 企业强则国家强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729571.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729571.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>践行央企责任 助力“四城联创”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729534.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729534.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发挥中长期规划“举旗定向”功能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729403.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■王朝科鲁保林&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用中长期规划指导经济社会发展，是我们党治国理政的一种重要方式。新中国成立尤其是改革开放以来，我们以中长期发展规划统揽经济社会发展大局，五年一个台阶，十年一个飞跃，创造了经济快速发展与社会长期稳定的奇迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，“十四五”规划编制工作全面启动。“十四五”时期是我国全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标之后，乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的第一个五年。在这一重要背景下，了解和认识中长期规划对我国经济社会发展的指导作用，具有重要的现实意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以自觉性能动性消弭自发性盲目性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，有计划按比例发展是社会主义制度的内在要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本主义生产组织形式的无政府、无计划性，导致周期性产能过剩和经济危机不可避免。祛除这一病根，要求国家有计划地、自觉地组织社会生产和流通，以自觉性、能动性来消弭自发性、盲目性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，具体的实现条件和呈现方式需要各国依据自身情况进行摸索和创新，而且在社会主义发展的不同历史阶段会有所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，社会主义制度的建立和发展是一个自觉推进过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生产力与生产关系、经济基础与上层建筑之间的矛盾运动是社会前进的根本动力。历史地看，从奴隶社会到封建社会再到资本主义社会，新社会的诞生都是因为它的物质条件在旧社会的胎胞里已经成熟。为了适应更高的生产力水平，新的生产关系和交换关系最后“破壳而出”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会主义制度的建立和发展是一个自觉的推进过程，这是它的特殊之处。政府除了要为经济活动创建制度规范以外，通过中长期规划来指导经济社会发展是其重要职能之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，社会主义现代化建设的赶超型特征决定了建设进程的规划性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新中国成立伊始，我国的现代化道路起点非常低。如果没有国家对经济运行的干预，实难突破低收入陷阱和完成工业化所需的基础性积累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，政府果断放弃指令性计划管理手段，实行市场取向的经济改革，但并未放弃发展规划这一制度优势。只是随着市场化改革和对外开放推进，五年发展规划的定位和功能逐步转型，内容更加突出战略性、政策性和综合性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，实践充分证明，五年发展规划作为党中央治国理政的重要方式，是联结中央与地方、政府与企业、国家与个人、当前与长远的有效纽带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;既惠及当下也立足长远平衡局部和整体利益矛盾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五年发展规划见证中国发展奇迹。从“六五”以来，党和国家的工作重心正式转移到现代化建设上来，绝大多数规划指标都能提前或者超额完成。具体来看，五年发展规划是如何发挥战略导向作用的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是组织动员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从我国经济运行的实践来观察，五年发展规划是一个有效的激励体系，可以有效调动各方面的积极性。尤其是对于约束性指标，实施目标责任制管理，层层化约、层层分解，直到成为摸得着、看得见的具体行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是统筹协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五年发展规划科学贯彻“重点突破和整体推进相结合”的原则，强调“两点论”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，规划部署的重大政策、重大项目、重大生产力布局以及重大改革任务等，都是为了解决国民经济和社会发展的全局性深层次重大问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，“十三五”规划确定的重大项目、重大工程有160多项，涉及科技创新、结构升级、基础设施、生态环境和民生改善等方面。这些工程和项目具有基础性、关键性、引领性和战略性作用，既惠及当下也立足长远，是调整经济结构、增强发展潜力、引领发展格局的重要抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，五年发展规划具有统筹重大战略、重大举措的时空安排功能，注重从宏观上协调跨时期、跨部门、跨区域的资源配置，平衡短期利益和长期利益、局部利益和整体利益的矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科学编制并有效实施中长期发展规划，有利于维护国家发展战略的连续性、稳定性，避免或者减少贪大求快、目光短视等行为，减少公共资源浪费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是目标导引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对微观市场主体来说，市场形势像天气一样充满复杂性和不确定性。此时，相关规划确定的国家战略目标、经济政策取向等，就可以起到“天气预报”的作用，从而增强市场主体的行为理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从宏观层面来看，中长期规划作为发展蓝图和行动纲领，具有举旗定向功能。以此来指导经济社会发展，彰显了党和人民在经济发展中的主体性、能动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者为上海对外经贸大学马克思主义学院教授)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729403.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>彰显中国特色社会主义制度优势 加速创新驱动发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623733740.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央对深入实施创新驱动发展战略，依靠科技创新推动实现高质量发展，加快建设世界科技强国，进行了理论与实践的双重探索，取得一系列重大成果。《深入实施创新驱动发展战略》一书，系统梳理了习近平总书记关于创新发展的重要论述，深刻阐述了创新驱动发展战略的丰富内涵，全面总结了创新型国家建设取得的巨大成就，并立足新一轮科技革命和产业变革、国际经济合作和竞争格局变化的历史新起点，对加快实施创新驱动发展战略提出思路考虑，是一部理论探索与实践总结融汇、战略前瞻性与现实针对性兼备的高水平著作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，“十三五”时期我国科技创新取得丰硕成果。该书将其基本经验集中概括为“四个坚持”：一是坚持战略导向，将改革作为激发创新活力的关键一招，有效打破制约创新的制度藩篱；二是坚持重点突破，瞄准载人航天、北斗导航等国家急需和战略必争领域集中攻关，实现重大科技成果相继问世；三是坚持源头创新，不断优化基础研究资助与管理体制机制，推动基础研究快速发展；四是坚持培育创新生态，推动形成主体完整、功能完备、协同有力的创新环境，有效释放创新主体活力。这“四个坚持”是弥足珍贵的经验总结，在新时代加快实施创新驱动发展战略实践中需要始终坚持，并不断丰富完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期是我国实现“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期，也是积极应对世界百年未有之大变局、构建新发展格局的战略机遇期。该书对在“十四五”时期如何抓住机遇、迎接挑战，加快实施创新驱动发展战略提出一系列思路考虑，包括：建设新设施，夯实创新发展基础；突破新技术，提供高质量科技供给；发展&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;），培育壮大新动能；用好新要素，加快发展数字经济；做强新高地，构建协同高效的区域创新体系；构建新生态，打造体系化融通创新的格局等。当前，国际竞争格局正在深度调整，新一轮科技革命和产业变革正在深入发展。该书提出的这些思路考虑，对于我们树立创新自信，在“十四五”时期主动抓住机遇、迎接挑战、积极作为，具有较强针对性和可操作性。只要我们把这些工作认真扎实地谋划推进好，就一定能培育好新动能，发挥好新优势，在新的起点上实现新的更大跨越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快实施创新驱动发展战略，既要有责任担当之勇，又要有科学谋划之智；既要有统筹兼顾之谋，又要有组织实施之能。该书对我国创新发展的理论探索与实践总结精当公允，思路考虑也有视野、有格局、有见地。相信无论是理论工作者，还是实际工作部门的同志，大家阅读此书，一定都会受到启发、鼓舞和激励。（作者：任福君中国科协创新战略研究院 院长、教授 ）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623733740.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧盟贸易部长非正式会议在柏林举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729798.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻22日消息，自7月1日起，德国担任为期6个月的欧盟轮值主席国。当地时间20日至21日，欧盟贸易部长非正式会议在德国首都柏林举办。据德国媒体21日报道，为期两天的会议上，与会各方主要就南方共同市场与欧盟的自贸协定、欧洲钢铁产业的转型等热点议题交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729798.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>存量清零 应治尽治</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729475.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月17日—19日，全市开始为期3天的集中拉网式大排查，坚决落实五个“百分之百”举措：确诊患者百分之百应收尽收、疑似患者百分之百核酸检测、发热病人百分之百进行检测、密切接触者百分之百隔离、小区村庄百分之百实行24小时封闭管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3天大排查，覆盖全市7000多个小区、421万户居民，排查出的患者即查即报即转，“存量清零”。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729475.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦“双循环”格局下的经济复苏与产业可持续发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623730788.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学网讯（记者 张译心）9月12日，“清华―财新公共治理论坛之三”在清华大学举行。论坛聚焦：在以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局下，如何促进国内国际双循环良性互动、实现产业可持续发展。论坛由清华大学产业发展与环境治理研究中心（CIDEG）、清华大学国家治理与全球治理研究院联合财新传媒共同举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛分为上下两个半场，上半场主要集中讨论“双循环”新格局与经济复苏，下半场围绕“双循环”新格局与产业可持续发展展开讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次论坛邀请了十三届全国政协常务委员、经济委员会委员，清华大学中国与世界经济研究中心主任、中国经济思想与实践研究院院长李稻葵，香港中文大学蓝饶富暨蓝凯丽经济学讲座教授刘遵义，中国人民大学经济学院党委书记兼院长刘守英，中国社科院世界经济与政治研究所国际投资研究室主任张明，国务院发展研究中心研究员刘培林，清华大学文科资深教授、苏世民书院院长、清华大学产业发展与环境治理研究中心学术委员会联席主席薛澜，清华大学中国发展规划研究院执行副院长董煜，阿里研究院副院长安筱鹏及&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600340','&amp;#x534E;&amp;#x590F;&amp;#x5E78;&amp;#x798F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600340/"&gt;华夏幸福&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600340/"&gt;600340&lt;/a&gt;）高级副总裁顾强参与主题发言。论坛由清华大学公共管理学院副教授、清华大学产业发展与环境治理研究中心主任陈玲主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　薛澜首先代表主办方致欢迎辞，他表示，在“双循环”的发展格局下，如何促进国内国际双循环的良性互动，以及产业如何实现可持续发展等问题，值得探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李稻葵认为，为了做好国内大市场，必须挖掘潜在市场需求，使资金流动形成以内循环为主的格局，并进行科技创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘遵义通过视频连线作了题为《试论“双循环”》的主题演讲。刘遵义将双循环理解为国内和国际的循环，并认为循环意味“需求和供给互相碰到”。为了实现经济可持续发展，我们需要寻找可替代的供应来源，以避免供应链中断，同时促进资源多元化和循环使用，加强自主创新，扶持幼稚产业，通过调整工资机制提高家庭消费，并且加大公共消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘守英的演讲题目为《疫情冲击对中国产品复杂度的影响》。刘守英认为，一个国家的产品复杂度越高，在经济竞争中的力量就越强。从世界经济循环的视角看，国内循环和国际循环是一个环，国外循环能够提高我国比较优势产品在全球产品空间的地位；此外，中国制造业产业升级，需要进一步提高产品复杂度和产品可连接性，需要客观评估国际政治对产业链的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张明分享的主题为《如何系统地构建“双循环”新发展格局》。张明认为，构建“双循环”新发展格局，首先需要以内循环为主体进行改革，对内促进消费扩大与消费升级、实现产业结构升级与技术创新，推动要素自由流动与区域一体化。此外，还需要从贸易、金融、开放、机制四个角度实现内外循环相互促进，提供更高质量的消费，对内加强对技术自主创新的激励，推动新的区域一体化；对外保证中国在国际产业链的核心地位，并且从贸易和金融领域着手，促进内外循环联动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘培林以《寻找畅通内外循环的新出路》演讲总结上半场议题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　薛澜以《新经济治理与“双循环”新格局发展》主题演讲开启了下半场讨论。薛澜认为，“双循环”的两大背景，一是国际环境的挑战，二是疫情带来的新经济发展机遇。新经济的大市场需求及广泛场景需求可能为“双循环”带来更多动力，但新经济也面临着新兴应用发展风险、全球市场的规则壁垒限制、与传统经济的碰撞磨合，以及对经典理论的突破等问题。薛澜认为，新经济不能缺席新治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清华大学中国发展规划研究院执行副院长、中央财经委员会办公室原副局长董煜演讲的题目为《如何把握“双循环”枢纽，再造产业基础能力》。董煜认为，我们追求的应是高质量的循环。实现这一目标，供给侧结构性改革需要瞄准实现需求牵引供给、供给创造需求的更高水平的动态平衡。董煜认为，提升供给体系，需要依赖处在核心位置的制造业。疫情形势下，我国制造业面临许多困境，困境的破解可以以“产业基础再造工程”为切入点，重新定义什么是“产业基础能力”、更好提炼“制造强国建设目标”、围绕人作文章；此外，还可采取打造实验室体系、在龙头城市打造先进制造业集群、高度重视标准、坚持在开放中守安全等措施，以推动产业政策转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安筱鹏以《释放数字红利是打造“双循环”的着力点》为题，从产业界的角度进行了研讨。安筱鹏认为，数据正在形成一种新的生产力。数据、AI等新技术带来了生产力体系的变革。在这一变革中，中国具有互联网消费大国和制造业的叠加优势。“双循环”的战略决策需要发挥国内超大规模市场的优势。目前，面对超大规模市场消费者主权崛起和市场不稳定因素增加，企业需要建立高频时代竞争体系以对外界变化做出反应，从而形成竞争优势。安筱鹏认为，数字化转型的基本矛盾是企业全局优化的需求和碎片化供给的矛盾。解决这一问题，需要建立工业互联网，促进企业与供应商，以及两者内部的更好连接，构建全产业链全要素资源优化体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　顾强以《新发展格局下产业空间治理》的主题演讲发表了资本市场视角的观点。顾强认为，目前中国很多产业存在短板，产业短板的背后是高等教育的不足，问题的解决需要依赖发展高等教育。国内产业的地方化、集群化和植根性，决定了产业的竞争力。全球范围内创新出现再都市化趋势，空间上的耦合可能是创新巅峰跟一定半径内的制造基地的耦合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清华―财新公共治理论坛由清华大学产业发展与环境治理研究中心（CIDEG）联合财新传媒创办，针对中国社会发展和公共治理中的热点问题，组织高端学者和业界专家进行讨论和对话，已连续举办三期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623730788.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>系列丛书之：《深入实施创新驱动发展战略》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623733713.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　. &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623733713.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外贸应对挑战仍须政策赋能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623730625.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　从数据来看，8月份中国外贸进出口2.88万亿元，同比增长6%，其中出口增长11.6%，增速再次创下年内新高。8月中国外贸延续了前期逐步回稳向好的增长势头。这主要得益于中国新冠肺炎疫情防控取得较好成效，大量稳外贸稳外资政策深入落实，中国企业加快恢复生产，供应链逐步恢复稳定，同时电商、海外仓、中欧班列等新业态新模式也为外贸稳定发展注入了新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸受国内国际因素的影响较多，既涉及国内外贸供给侧逐步恢复，更与国外需求侧发展变化直接相关。当前，海外疫情防控形势仍然不容乐观，国际贸易环境不确定性进一步增大，尤其是重要经济体之间政治经济关系存在诸多不可控因素可能带给全球政治经济新的冲击，在多种因素叠加综合作用下，逐步走出疫情之下发展最低迷阶段的中国外贸仍需加大政策扶持力度，进一步夯实中国外贸回稳向好的基础，实现稳外贸的工作目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸回稳向好的可持续性仍面临诸多挑战。从前8个月的数据来看，包括口罩在内的纺织品和手机等防疫物资和“宅经济”产品对出口拉动较大，服装、鞋靴、箱包等劳动密集型产品出口下滑幅度较大，钢材和汽车(含底盘)的出口量同比分别下降两成左右，海外市场的真正恢复还待时日。而防疫物资的出口难以持续保持大幅增长态势。因此，继续提高稳外贸政策的精准性并狠抓政策落实就显得尤为重要。跨境电商、市场采购贸易等外贸新业态的加速发展更需要监管政策进一步赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民币连续升值对出口企业的影响不容小觑。5月末以来，人民币对美元汇率涨势如虹，进入8月之后，汇率总体单边呈现大幅升值的走势，近期更是涨势汹汹。面对人民币持续性的大幅升值，出口压力陡增。在产品提价难以实现的情况下，对中小外贸企业来说，汇率成本很难靠自身化解。面对短期内更加不确定的国际经贸形势，外贸企业在树立汇率风险观念的同时，要做好汇率风险的规避，特别是采取套期保值的操作。此外，监管部门要鼓励银行等金融机构提供更多的人民币远期、掉期、期权等产品，更好地帮助外贸企业管理汇率风险。最为重要的是，国家层面要抓住人民币国际影响力不断增强的新情况，在更多“一带一路”国家使用人民币进行外贸结算，为外贸企业规避汇率风险提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下更大力气帮助外贸企业加速开拓内销市场。国内市场与海外市场存在较大差异，帮助外贸企业开拓国内市场需要采取系统性举措，从降低出口转内销市场准入门槛、加大对转内销产品政府采购力度、进一步在生产与检验标准、市场准入等方面实现“内外有效对接”，加大对外贸企业转型内销的扶持力度，为中国消费市场量身打造更多高质量高标准的产品，确保产业链供应链顺畅运转，既有利于为外贸企业纾困，也有利于满足国内消费需求，从而加快构建国内大循环为主、国内国际双循环相互促进的新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623730625.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一市八板对接中小微企业 建立股权管理全链条服务体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729592.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　创设了成长板、科技板、农业板、文旅板、中医药板等多个具有行业和地域特色挂牌企业板块的安徽省股权托管交易中心（简称“安徽股交”），截至2020年7月底，已累计为各类企业实现融资486亿元，其中1699家挂牌企业实现融资2470次，融资金额123.56亿元，挂牌企业融资覆盖率26.04%，户均融资约727万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何打造股权管理的全链条服务体系？如何对接多层次资本市场？带着这些问题，证券时报记者专访了安徽省股权托管交易中心总经理孙方刚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多个特色板块&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;吸引一批中小微企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者：安徽股交的挂牌企业数稳居全国区域性股权市场行业前列，主要原因有哪些？请介绍下市场的融资情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙方刚：为帮助不同发展阶段、不同需求层次的中小微企业对接省区域性股权市场，安徽股交先后创设成长板、科技板、农业板、文旅板、中医药板、专精特新板、机器人板和科创专板等具有行业和地域特色的挂牌企业板块，吸引聚集了一批成长潜力好、经营管理规范的中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年7月底，累计挂牌企业6525家，稳居全国区域性股权市场行业前列。其中，成长板215家，科技板1127家，农业板1273家，文化旅游板140家，中医药板274家，专精特新板525 家，机器人板17家，科创板2954家，特色鲜明的一市八板挂牌企业板块结构足以满足不同行业、不同规模皖企挂牌需求。其中，与亳州市共建的中医药板、与黄山市共建的文化旅游板都是全国首创，对地方经济发展起到显著推动作用，现在已扩容到全省。专精特新板挂牌企业达525家，占全省已认定“专精特新”企业的四分之一。2019年4月开板的科创专板，累计挂牌企业已达2954家，其中高新技术企业2240家，占比超过75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，针对各板块挂牌企业的不同特征及短、中、长期的实际融资需求，安徽股交初步形成了以股权质押、私募可转债、私募股为主，其他创新融资方式为辅的综合融资服务体系。2018年，针对农业企业融资难问题推出金融支农项目，并两次共获得农业部985万元专项资金支持，帮助全省60家渉农挂牌企业融资超过1.8亿元。截至2020年7月底，累计为各类企业实现融资486亿元，其中1699家挂牌企业实现融资2470次，融资金额123.56亿元，挂牌企业融资覆盖率26.04%，户均融资约727万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者：目前我国多层次资本市场框架基本搭建完成，各层次资本市场有明确的定位和递进性，在对接多层次资本市场方面，安徽股交做了哪些工作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙方刚：经过多年探索，安徽股交逐步形成了集培训、路演、宣传等一体的特色服务体系。2017年底，安徽省政府金融办和深交所联合授权安徽股交设立安徽省区域资本市场路演中心。安徽股交利用深交所资源，通过多种形式帮助挂牌企业借助路演服务对接全国各类投资机构。截至2020年7月底，培训、宣传企业5000余家，与300余家投资机构建立对接机制，百余家企业受到上市公司和投资机构关注。累计举办各类投融资路演活动52场，服务挂牌企业378家，帮助15家企业实现股权融资2.68亿元，14家挂牌企业转板新三板，另有30余家企业已启动转板程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前区域性股权市场较为割裂，各区域性股权市场定位和功能差异不大，一定程度上造成重复建设和资源浪费，应逐步予以连通。在统一监管下通过信息资源共享，各区域性股权市场可在后台互相认可对方审核通过的中介机构，避免中介机构在各市场重复登记问题；在前台实现企业集中展示和投融资路演的同步直播，提高资源利用效率，促使各个市场共同发展。当然，挂牌企业在后台的融资、股权转让等具体业务仍采取属地化管理，确保区域性股权市场在现有政策框架范围内合法合规运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打造股权管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全链条服务体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者：安徽股交开全国区域性股权市场之先河，组织实施全省农村商业银行股权集中登记托管，在国内引起巨大反响，请问安徽股交是如何打造股权管理的全链条服务体系的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙方刚：安徽股交通过组织实施全省农村商业银行股权集中登记托管、和省工商局签订信息资源共享交换建设合作协议等方式，今年上半年顺利完成全省村镇银行股权集中登记托管，目前累计托管企业6837家，其中包括82家农村商业银行、59家村镇银行和1家民营银行，托管银行股权530亿股，登记股东超过10万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过股权登记托管，安徽股交掌握了企业的基本情况，围绕企业的股权融资能力建设针对性地开发出更多服务内容。例如，针对成长板挂牌企业的短期融资需求推出“成长贷”，针对科技板初创期挂牌企业的短期融资需求推出“青年创业基金”，与建设银行安徽分行合作推出“上市贷”和“税易贷”，与中国银行亳州分行合作推出“中药健康贷”，与亳州药都农村商业银行联合推出针对中医药板挂牌企业的“专板贷”， 针对农业板挂牌企业推出的金融支农项目。初步形成全方位、多层次、短中长期兼备的融资服务体系，挂牌企业融资覆盖率26.04%，稳居行业前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者：风险防范是金融工作的根本性任务，安徽股交在防范金融风险方面做了哪些工作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙方刚：安徽股交一贯重视风险防控，建立了完善的法人治理结构，形成了与自身经营范围、组织架构和业务规模相适应的风险管理组织体系，并在建设发展中不断提高防范化解金融风险的能力与本领，确保了各项业务依法、合规、稳健运行，自成立以来未发生任何大的风险事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014年底，某P2P实控人来到安徽股交，洽谈合作事宜。他看中了安徽省区域性股权市场这块金字招牌，希望借助安徽股交平台发债，提出了非常优惠的合作条件。当时，安徽股交运营刚满一年，业务刚刚起步，收入来源有限，嗷嗷待哺，对方给出的高额费率显得特别诱人，但经过认真研讨，我们认为与其合作不符合整体风控要求，最终将他们拒之门外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，区域性股权市场是多层次资本市场的基础层级，也是多层次资本市场风险防控的第一道防线，必须坚持底线思维和红线意识，在发展中不断完善风险防控机制，建立健全风险研判机制、决策风险评估机制、风险防控协同机制、风险防控责任机制，筑牢多层次资本市场长期安全持续稳定发展的塔基。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦制造类、能源类、建筑类、服务类等行业 国资委将打造行业数字化转型示范样板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729717.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全面推进国有企业数字产业化发展，是国资委9月21日公开披露的重要政策信息。据悉，国资委近期下发了《关于加快推进国有企业数字化转型工作的通知》(下称《通知》)，明确要求国有企业积极开展新型基础设施投资和建设，加快关键核心技术攻关，加快发展数字产业，着力推动数据资产运营等数字业务发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在今年一季度，国资委副主任、党委委员翁杰明就释放了类似政策信号。翁杰明3月4日在《学习时报》发表署名文章《国有企业要作推动数字化智能化升级的排头兵》，文章指出，国有企业必须在发展数字经济、加快产业转型升级上下更大功夫，努力成为推动我国数字化智能化升级的排头兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数月后，推动国企数字化转型正式作为文件出台，意味着国企的数字产业化发展将全面开启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，国有企业要建设基础数字技术平台。运用5G、云计算、区块链、人工智能、数字孪生、北斗通信等新一代信息技术，探索构建适应企业业务特点和发展需求的“数据中台”“业务中台”等新型IT架构模式；优化数据中心布局，加快企业上云步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在数字化转型的同时，企业要提升安全防护水平。《通知》提出，国有企业要加强平台、系统、数据等安全管理。使用安全可靠的设备设施、工具软件、信息系统和服务平台，提升本质安全。建设漏洞库、病毒库、威胁信息库等网络安全基础资源库，加强安全资源储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《通知》，国资委将突出重点，打造行业数字化转型示范样板，分布在制造类、能源类、建筑类、服务类等行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，制造类企业数字化转型示范要以智能制造为主攻方向，加快建设推广智能工厂、数字化车间、智能炼厂、智能钢厂等智能现场，推动装备、生产线和工厂的数字化、网络化、智能化改造。积极打造工业互联网平台，加快产业链供应链资源共享和业务协同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　能源类企业数字化转型示范要加快建设推广智慧电网、智慧管网、智能电站、智能油田、智能矿山等智能现场，着力提高集成调度、远程操作、智能运维水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建筑类企业数字化转型示范要重点开展建筑信息模型、三维数字化协同设计、人工智能等技术的集成应用，强化现场环境监测、智慧调度、物资监管、数字交付等能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务类企业数字化转型示范则要着力推进智慧营销、智慧物流、智慧金融、智慧旅游、智慧供应链等建设，发展基于互联网平台的用户服务，扩展数字业务规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国资委将加强对国有企业数字化转型工作的指导，组织数字化转型线上诊断，开展“一把手谈数字化转型”工作，遴选推广数字化转型典型案例和解决方案，推进数字化转型协同创新平台建设，组织数字化转型相关交流研讨，切实推动国有企业数字化转型工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729717.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深入实施创新驱动发展战略 加快建设社会主义现代化强国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623733739.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《深入实施创新驱动发展战略》分论一书已出版付梓。该书深入阐述了习近平总书记关于创新发展重要论述的重大意义，总结了实施创新驱动发展战略取得的重大成就，分析了深入实施创新驱动发展战略面临的新形势，提出了进一步推动创新和高技术发展的思路，对有关管理部门与社会公众全面理解我国创新驱动发展战略内涵外延，掌握相关理论方法，了解创新发展动向，坚定创新发展信心，具有重要参考价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持以科学理论引领、用科学理论武装是我们党永葆先进性的重要保证，也是开展工作实践的重要前提。党的十八大以来，习近平总书记把创新摆在国家发展全局的核心位置，围绕实施创新驱动发展战略提出了一系列新思想、新论断、新要求。该书系统学习了习近平总书记关于创新发展的重要论述，全面阐述了创新是引领发展的第一动力的重要论断和树立创新发展理念的要求对社会主义现代化建设的重要意义，有助于广大党员干部与社会各界人士深刻领会和全面落实创新发展理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持马克思主义认识论，在实践中认识规律、把握真理、发展理论、指导实践，是深入实施创新驱动发展战略、走中国特色自主创新道路的必然要求。“理论创新只能从问题开始。从某种意义上说，理论创新的过程就是发现问题、筛选问题、研究问题、解决问题的过程”。该书系统总结了党的十八大以来我国创新型国家建设取得的主要成果与全面创新改革实践，阐述了推进科技创新为核心的全面创新、提升国家创新体系整体效能、发挥好数据创新引擎作用等重要论述的丰富内涵，揭示了我国坚定不移地走创新发展道路的理论必然和历史必然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持面向未来，把握“十四五”时期创新和高技术发展战略机遇，支撑引领经济社会高质量发展。该书全面分析了应对新技术革命与产业变革和全球竞争格局与大国关系深刻调整背景下我国创新发展面临的机遇与挑战，提出了未来发展和改革思路与方向。重点从新设施、新技术、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新要素、新高地、新生态六个方面论述了“十四五”时期实施创新驱动发展战略，推动创新和高技术发展工作的重点任务，对相关管理部门规划与政策制定有重要参考价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体而言，全书理论分析系统全面，观点阐述鲜明深刻，形势分析客观深入，工作思路清晰可行，有助于在理论与实践上帮助广大党员干部与社会各界人士深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义经济思想，为加快建设创新型国家与社会主义现代化强国不懈奋斗。（作者：穆荣平中科院创新发展研究中心主任 ）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623733739.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快释放内需增长潜力国办发文力促新型消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729652.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅日前印发《关于以新业态新模式引领新型消费加快发展的意见》(下称《意见》)，要求以新业态新模式为引领，加快推动新型消费扩容提质，努力实现新型消费加快发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在目标层面，《意见》提出，经过3至5年努力，促进新型消费发展的体制机制和政策体系更加完善，到2025年，培育形成一批新型消费示范城市和领先企业，实物商品网上零售额占社会消费品零售总额比重显著提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在疫情防控常态化之后，居民线上消费的习惯保留下来，网购火热态势延续，线上医疗、线上教育等新业态也加速发展，政策层面的扶持和鼓励将进一步推动新型消费的壮大。” 苏宁金融研究院消费金融研究中心主任付一夫告诉上海证券报记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，进一步培育壮大各类消费新业态新模式，推动线上线下融合消费双向提速。具体领域中，要求有序发展在线教育，积极发展互联网健康医疗服务，鼓励发展智慧旅游，进一步支持依托互联网的外卖配送、网约车、即时递送、住宿共享等新业态发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在传统业态数字化转型方面，《意见》明确，引导实体企业更多开发数字化产品和服务，鼓励实体商业通过直播电子商务、社交营销开启“云逛街”等新模式。加快推广农产品“生鲜电子商务+冷链宅配”“中央厨房+食材冷链配送”等服务新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“消费领域的数字化转型需要一系列的技术支持，包括新型信息网络基础设施的建设。” 付一夫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，进一步加大5G网络、数据中心、工业互联网、物联网等新型基础设施建设力度，优先覆盖核心商圈、重点产业园区等场景。完善商贸流通基础设施网络，推进快递服务站、智能快件箱、无人售货机、智能垃圾回收机等智能终端设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还提出，加大新型消费政策的财政、金融支持。允许各级财政通过现有资金渠道、按照市场化方式支持新型消费发展。鼓励银行等各类型支付清算服务主体降低手续费用，降低商家、消费者支付成本，推动银行卡、移动支付在便民消费领域广泛应用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729652.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中证报评论：激发高质量发展内生动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729570.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京、湖南、安徽自由贸易试验区总体方案及浙江自由贸易试验区扩展区域方案的公布，彰显我国进一步扩大对外开放、建设更高水平开放型经济新体制的决心。站在新起点上，自贸试验区建设将紧紧依靠制度创新激发市场活力，加快形成更多可复制、可推广的制度创新成果，激发高质量发展内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2013年9月上海自贸试验区设立至今，我国自贸试验区建设一步一个脚印，从浦东走向全国。从一枝独秀到“1+3+7+1+6+3”，21个自贸试验区组成改革开放“雁阵”，覆盖了我国从南到北、从沿海到内陆的广大区域，开启了自贸试验区建设的新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自贸试验区作为我国改革开放的试验田，坚持以制度创新为核心，锐意进取、大胆探索，累计到今天已形成260项制度创新成果，面向全国复制推广，取得显著成效。此次自贸试验区再扩容，是在更大范围、更广领域进行改革探索，从而激发高质量发展内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在畅通循环、构建新发展格局方面，自贸试验区扩容会实现京津冀全覆盖，有利于推动京津冀协同发展。同时，实现长三角全覆盖，有利于推动长三角区域一体化，有利于更好服务国家战略。此外，从三地发展优势看，北京科技创新动能强劲、湖南装备制造业积淀深厚、安徽新兴产业要素比较活跃，通过这3个自贸试验区，可以进一步提升产业链供应链先进性、稳定性和竞争力，引领产业高质量发展，为加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局做些有益探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在深化改革、激发新发展活力方面，自贸试验区扩容可以推动要素市场化配置改革不断深化，促进要素自主有序流动，提高要素配置效率，推动经济发展质量变革、效率变革、动力变革。由于国家赋予自贸试验区更大改革自主权，通过自贸试验区扩容，可以破除更深层次体制机制障碍，加强产权和知识产权保护，完善公平竞争制度，激发市场主体发展活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推动高水平开放、打造新发展优势方面，自贸试验区对接国际先进规则，开展规则、规制、管理、标准等制度型开放，通过扩容自贸试验区，可以推动形成全方位、多层次、多元化的开放合作格局，打造国际合作与竞争新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革不停顿，开放不止步。在新起点上推动改革开放再出发，这3个自贸试验区将抓住历史机遇，以敢为天下先的勇气和魄力，大胆创新探索，跑出“自贸区速度”，在新一轮高水平对外开放中彰显排头兵的使命担当。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729570.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>依靠改革激发创新活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623733770.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　创新是引领发展的第一动力，是建设现代化经济体系的战略支撑。近年来，从经济发展到社会治理，各领域的新事物、新做法、新探索不断涌现。在目前重要战略机遇期，要紧紧依靠改革，把握需求导向和问题导向，把我国科技队伍蕴藏的巨大潜能释放出来，推动政府职能从研发管理向创新服务转变，更好激发创新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从国家急迫需要和长远需求出发，真正解决实际问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月19日，在2020中关村论坛发布会上，一项防范窃听的量子直接通信技术，受到金融商业、医疗隐私等领域人士的广泛关注。这成为我国自主创新能力不断提升的一个缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提出新理论、开辟新领域、探索新路径……越来越多的自主创新，从国家急迫需要和长远需求出发，着力解决实际问题。更具源头性、根本性的设问正成为自主创新的主标靶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾70多年科技创新历程，我国科技体制、制度改革克服阻力，除弊鼎新，在创新中破冰前行，始终紧紧围绕着国家经济社会的需要，从“向科技进军”到“面向和依靠”，到“支撑和引领”，再到“坚持需求导向和问题导向”，为激发科技创新活力提供了坚实的制度保障。改革每迈出重要一步，就会使“第一生产力”释放出巨大活力和能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记强调，现在，我国经济社会发展和民生改善比过去任何时候都更加需要科学技术解决方案，都更加需要增强创新这个第一动力。同时，在激烈的国际竞争面前，在单边主义、保护主义上升的大背景下，我们必须走出适合国情的创新路子，特别是要把原始创新能力提升摆在更加突出的位置，努力实现更多“从0到1”的突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央坚持把创新作为引领发展的第一动力。我国科技事业取得了历史性成就、发生了历史性变革，重大创新成果竞相涌现，一些前沿领域开始进入并跑、领跑阶段，科技实力正在从量的积累迈向质的飞跃，从点的突破迈向系统能力提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时我们也要看到，当今世界正经历百年未有之大变局，我国发展面临的国内外环境发生深刻复杂变化，我国“十四五”时期以及更长时期的发展对加快科技创新提出了更为迫切的要求。从国际层面看，人工智能、大数据、生物技术等新一轮科技革命和产业变革正蓬勃发展，我们迎来了世界新一轮科技革命和产业变革同我国转变发展方式的历史性交汇期。从国内方面看，我国创新体系整体效能还不是很强，科技创新资源分散、重复、低效的问题还没有从根本上得到解决，有利于基础研究的良好科研生态还没有完全形成，科技成果转移转化、实现产业化、创造市场价值能力不足，科研人员开展原创性科技创新的积极性还没有充分激发出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国现代化建设还面临许多亟须解决的现实问题。农业方面，很多种子大量依赖国外，农产品种植和加工技术相对落后，一些地区农业面源污染、耕地重金属污染严重，粮食安全保障形势紧迫；工业方面，一些关键核心技术受制于人，部分关键元器件、零部件、原材料依赖进口，很多“卡脖子”技术问题亟待突破；能源资源方面，对外依存度高，油气勘探开发、新能源技术发展不足；生态环境方面，水土流失、污染严重等问题刻不容缓；社会方面，我国人口老龄化程度不断加深，人民对健康生活的要求不断提升，生物医药、医疗设备等领域科技发展滞后问题日益凸显。这就要求我们，对能够快速突破、及时解决问题的技术，要抓紧推进；对属于战略性、需要久久为功的技术，要提前部署。今后，我们要在依靠改革激发科技创新活力的道路上阔步前进，努力革除那些不利于科技创新的束缚和障碍，着力改善科技创新生态，激发创新创造活力，给广大科学家和科技工作者搭建施展才华的舞台，使科技创新成果不断涌现出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各级领导干部要落实好创新驱动发展战略，推动创新成果不断涌现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记强调，各级党委和政府以及各级领导干部要认真贯彻党中央关于科技创新的决策部署，落实好创新驱动发展战略，尊重劳动、尊重知识、尊重人才、尊重创造，遵循科学发展规律，推动科技创新成果不断涌现，并转化为现实生产力。领导干部要加强对新科学知识的学习，关注全球科技发展趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强对新科学知识的学习，要求领导干部着力掌握当代科技基础知识和基本观念。要时刻警醒，登高望远、居安思危，避免出现“盲人骑瞎马，夜半临深池”的窘境，要向科学技术要生产力、创造力、战斗力。科学知识的丰富对于提高领导干部的科学素养尤为重要。新中国成立之初，面对一穷二白的国防基础，老一辈无产阶级革命家们始终关注世界科技发展态势，主动向各领域专家请教，虚心学习，结合当时国情作出了推动新中国科技进步的战略决策，最终将导弹和原子弹研制成功。如今，我们的各级领导干部承担着执政兴国、执政为民的重要职责，肩负着为官一任、造福一方的重要使命，更要通过读书学习，认清科学发展大势、把握科学发展规律、统领科学发展全局、创造科学发展业绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强对新科学知识的学习，要弘扬科技调研之风。调查研究的过程，是领导干部提高认识能力、判断能力和工作能力的过程，领导干部不论从事哪一方面工作，都应始终坚持和不断加强调查研究。科技调研不仅能够深化科学创新认知，而且能够运用科学知识和科学观念提高发现问题、思考问题、解决问题的本领。此外，还要在调研过程中设身处地了解科技工作者的工作环境与科研压力，为其提供良好的工作环境与生活环境，有效保障知识产权政策与科技强国战略的顺利实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技知识浩如烟海，领导干部通过学习并非一定要达到某一领域的专业水平，而是要通过学习和关注全球科技发展趋势，及时了解科技发展的最新成果和前沿趋势，探究科技发展的内在规律，从而培养科学思维能力，增强运用科学方法观察世界和处理问题的能力。为此，领导干部要站在科技时代潮头，积极扩展科技资讯获取渠道。尽管我国科技整体状况仍落后于世界传统的科技强国，但是“风物长宜放眼量”，我国科技已经在越来越多的领域实现了从跟跑到并跑、再从并跑到领跑的蜕变。面对我国科技日新月异的发展，广大领导干部绝不可学到一点就沾沾自喜，绝不可刚迈出一步就固步自封，需要不断增强使命感、责任感，保持勇立潮头、时不我待的精神状态，追踪了解科技前沿。必须努力克服困难、挤出时间多学科技知识，明确目的、带着问题去学科技知识，敢于创新、变换思维巧学科技知识。在此基础上，坚持学习与思考、学习与运用相结合的重要原则，做到读书活、活读书、读活书，将科技知识的学习真正转化为工作能力和工作方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　转变政府职能，为创新者创造良好环境、提供基础条件&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，宁夏启动科研资金“包干制”改革试点，赋予科研人员更大自主权，激发科研人员创新活力。这是当地为深入推进科研领域“放管服”改革而采取的一项具体举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次改革试点，赋予项目负责人对科研经费的支配权和自主使用权，强化项目负责人主体责任。同时，宁夏科技厅将对“包干制”改革试点采取“规矩在先、责任自负、科学抽查、违规必究”的管理方式，着力破解科学研究路径不确定性和经费管理具体化之间的矛盾，为科研经费使用“松绑”，提升财政资金使用效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　转变政府职能是科技改革的重要任务。很多产业链供应链都需要科技解决方案，能够提供这种解决方案的只能是奋战在一线的千千万万科技工作者和市场主体，政府要做的是为他们创造良好环境、提供基础条件，发挥好组织协调作用。鉴于此，转变政府职能要着眼国家创新体系建设这一目标、抓住理顺政府和市场关系这一关键、突出科技和经济结合这一重点、紧扣激发“人”的积极性创造性这一根本，把科技创新活力更加充分地激发出来、释放出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要加快科技管理职能转变。多年来，我国政府科技管理职能改革围绕促进科技创新不断向前推进、不断优化。特别是近年来，中央财政科技计划（专项、基金等）管理改革、行政审批改革等一系列重大改革付诸实施，转变职能力度进一步加大。当前科技管理职能转变已经进入攻坚阶段，必须触及深层次矛盾，解决深层次问题，“改革已经改到了政府管理者自己身上”，应该把更多精力从分钱、分物、定项目转到定战略、定方针、定政策和创造环境、搞好服务上来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　充分发挥中国特色社会主义制度优势，通过选取试点，先行先试，由点到面，加快科技管理职能转变已经显现出效果。如今，在中关村国家自主创新示范区的“1+6”科技新政，搭建了跨层级、跨部门的协同创新平台，推动构建一流的创新创业生态系统；国家科技体制综合改革试点城市南京的“九条政策”，在促进科技成果转移转化、激发科研人员创新活力、统筹配置科技资源等方面取得了一系列重大创新成果。中国特色的国家创新体系正在形成——5G、人工智能、生物医药等战略性新兴产业前沿重大目标，正按照市场化运作方式，以企业为主体，走出一条市场经济条件下“举国体制”的创新之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要加快推进科研院所改革。科研院所的改革与创新，是科技创新的基础和保障，可以充分激发创新活力，为自主创新营造良好氛围，培育创新土壤，让创新人才竞相涌现，让创新成果像长蘑菇一样自然生长出来。实践证明，依靠改革激发科技创新活力和实现创新驱动发展，必须加快推进科研院所改革，赋予高校、科研机构更大自主权，给予创新领军人才更大技术路线决定权和经费使用权，坚决破除“唯论文、唯职称、唯学历、唯奖项”。这是推动科技进步和创新、加速科技成果转移转化、加强科技同经济社会发展相结合的重要保障。（王赟鹏 作者单位：北京科技大学马克思主义学院）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623733770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资本账户双向开放或迎来较好时机</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623730630.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者刘国民)“目前我国的汇率制度适合国内外环境，稳步推进资本账户双向开放迎来较好时机。这一过程中应当既欢迎资本流入，也鼓励企业对外投资。”上海市人民政府参事盛松成在题为“资本账户双向开放与人民币汇率趋势”讲座中分析说，好时机主要表现在以下几个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先是我国与主要国家利差较大。发达经济体普遍降息至零利率或负利率，并大幅扩表，而我国保持稳健的货币政策。中国十年期国债利率目前为3.1%左右，美国则为0.7%左右。由于利差较大，一般不会出现资金大量外流，因为资金都是逐利的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次是我国经济恢复较快，西方主要国家经济陷入深度衰退。美国今年已有400多家大型公司申请破产，创2010年以来的新高。这些都为中资企业海外直接投资、并购提供了契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盛松成分析，我国对外直接投资规模自2016年起连续下滑，2020年上半年，同比下降4.4%，其中非金融部门ODI(对外直接投资)同比下降4.3%，现在应推动中资企业“走出去”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次是资本账户双向开放可支持“双循环”，避免实体经济脱钩。因为金融可在避免实体经济脱钩中起到积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于资本账户开放存在潜在风险的几种观点，盛松成逐一进行释疑。比如有人担忧资本账户开放带来短期资金流动风险，盛松成认为，可实行“无息准备金”或“宏观审慎税”等风险防范措施应对短期资金流动风险。他介绍，冰岛曾在2016年对部分流入外资收取高达75%的无息准备金，储蓄1年后降至40%；韩国则在2011年开始对银行非存款外汇负债收取“宏观审慎税”，负债期限越长，税率越低。负债不到6个月，税率高达1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于资本账户一开放就再也收不回来的观点，盛松成解释说，IMF对任何国家资本账户开放没有任何要求，也没说资本账户开放后不可再实行管制，一些经济体有资本账户开放后再实行管制的先例，例如发达经济体实行房地产印花税、对外资银行收取高额外汇衍生品交易手续费等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623730630.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>融资性信保业务操作细则出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729650.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步强化融资性信用保险和融资性保证保险业务(下称“融资性信保业务”)操作规范，夯实保险公司经营基础，昨日，银保监会印发《融资性信保业务保前管理操作指引》和《融资性信保业务保后管理操作指引》(下称“两则指引”)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两则指引是今年5月银保监会印发的《信用保险和保证保险业务监管办法》(下称《办法》)的配套操作细则，重点对融资性信保业务保前风险管理和保后监测管理两大环节建立标准化操作规范，以降低保险公司承保风险，强化保险公司风险管控基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人答记者问时介绍，两则指引覆盖保前、保后的全流程管理，尤其针对当前融资性信保业务存在的突出问题建立了操作标准。针对消费者反映较为集中的销售不规范问题，两则指引明确了销售管理的操作标准；针对保险公司独立风控能力不足问题，两则指引明确了核保和系统功能要求，包括履约义务人的核保政策、客户准入标准、抵质押物的分类评估标准、业务系统功能设置标准和指标监测预警机制等；针对合作方管理缺失导致风险传递的问题，两则指引强化了合作方要求和过程管理，明确了对销售代理机构、数据服务机构、抵质押评估第三方、追偿机构等合作方的要求，对追偿工作的合法性提出了要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述负责人表示，两则指引具有高标准、严要求的特点，吸收了行业先进管理理念和典型经验做法，重点对融资性信保业务的系统建设、制度规范、流程管理等进行了细化，具有较强的指导意义。两则指引的印发，既有助于引导保险公司对标行业领先、夯实行业基础、堵塞管理漏洞、提升管控能力，又能进一步夯实融资性信保业务的监管基础，达到“行业发展有标准，实施监管有抓手”的目的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200922/c623729650.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>