<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Mar 2020 04:27:08 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>摩根大通在全球范围内限制所有不必要的国内商务旅行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618174710.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618174710.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：将切实采取措施提高基层财政“三保”能力 牢牢兜住“三保”底线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618170230.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618170230.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济战“疫”录：三大金融力量汇集纾困中小商家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618170168.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618170168.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>防疫补助津贴禁按行政级别确定标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618168183.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618168183.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央、国务院： 深化医疗保障制度改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618168044.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618168044.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>破解中小企复工难题 打好“稳就业”硬仗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618167853.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618167853.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提高小微企业“首贷率”保防疫助复工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618167852.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618167852.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促减免政策落实落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618167717.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618167717.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>把“三农”领域短板补得更实（人民时评）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618167870.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年是全面建成小康社会目标实现之年、全面打赢脱贫攻坚战收官之年。脱贫攻坚质量怎样、全面小康成色如何，很大程度上要看“三农”工作成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“越是面对风险挑战，越要稳住农业，越要确保粮食和重要副食品安全。”习近平总书记不久前对全国春季农业生产工作作出重要指示强调，各级党委要把“三农”工作摆到重中之重的位置，统筹抓好决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚的重点任务，把农业基础打得更牢，把“三农”领域短板补得更实。这一重要指示，为确保农业生产不误农时、平稳发展，实现今年经济社会发展目标任务提供了重要遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应该看到，疫情不可避免会对经济社会造成较大冲击，一些地方农业生产遭遇农资到村到店难、雇工难等问题。准确研判、科学对冲疫情影响，是做好今年“三农”工作的前提。综合看，疫情的冲击是短期的、总体上是可控的，我国农业生产、农产品供应、农村产业发展、农民增收的基本格局和总体势头不会发生改变。只要下好先手棋，因时而变、随事而制，多措并举、不违农时，就可以最大程度减少疫情带给农业生产的负面影响。做好“三农”工作就是稳住基本盘，发挥“三农”压舱石作用就可以稳住经济社会发展大局，为决胜全面小康、决战脱贫攻坚奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农谚里讲：“人误地一时，地误人一年。”农时不等人，在严格落实分区分级差异化疫情防控措施的同时，全力组织春耕生产，是“三农”工作当务之急。从节气上看，惊蛰刚过，冬小麦陆续返青起身，菜园果园茶园也要及时管理，春季农业生产进入关键期。引导农民群众分时下地、分散劳动，农资公司无接触配送肥料、种子、农药，农技人员线上指导春播春耕，电商网站开辟“爱心助农”农产品销售专区……农业发展和疫情防控并不冲突，统筹兼顾采取有针对性的措施，一手抓疫情防控，一手抓农业生产，就能以“两手硬”实现“两不误”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好今年“三农”工作，必须把农业基础打得更牢。尽管我国粮食总产量连续5年超过1.3万亿斤，但农业基础依然薄弱，存在农产品供求结构不平衡、要素配置不合理等问题，需要进一步增强农业生产能力和抵御风险能力。一方面，坚持藏粮于地，稳住耕地数量、提升耕地质量，提升农田抗灾能力，确保任何时候都能产得出、供得上；另一方面，坚持藏粮于技，提升农业科技创新水平，突破农业关键核心技术，加快应用高产高效绿色技术，增强粮食生产能力和防灾减灾能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面建成小康社会，最突出的短板在“三农”。今年中央一号文件对标全面建成小康社会目标任务，提出加快补上农村基础设施和公共服务短板的8项举措，涉及公共基础设施建设、供水保障、人居环境整治、教育医疗文化等方面。思路已经清晰，方法已经明确，只有严格执行、付诸实功，实实在在解决农民群众生活之困、生产之忧，才能打牢基础、补齐短板。必须把功夫下在前面，把风险降到最低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村稳则天下安，农业兴则基础牢。在做好疫情防控的同时，抢农时、打基础、补短板，有序做好“三农”各项重点任务，我们一定能够确保粮食安全、促进农民持续增收，为实现今年经济社会发展目标任务打好基础。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618167870.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发布关于深化医疗保障制度改革的意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618174729.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月5日，国务院发布关于深化医疗保障制度改革的意见。到2025年，医疗保障制度更加成熟定型，基本完成待遇保障、筹资运行、医保支付、基金监管等重要机制和医药服务供给、医保管理服务等关键领域的改革任务。到2030年，全面建成以基本医疗保险为主体，医疗救助为托底，补充医疗保险、商业健康保险、慈善捐赠、医疗互助共同发展的医疗保障制度体系，待遇保障公平适度，基金运行稳健持续，管理服务优化便捷，医保治理现代化水平显著提升，实现更好保障病有所医的目标。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618174729.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全力推动国企混改等关键领域改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618170765.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　天津市委全面深化改革委员会会议5日召开。会议强调，要全面贯彻新发展理念，打开脑袋上的“津门”，紧紧抓住新的发展机遇，坚决破除阻碍要素自由流动的体制机制障碍，全力推动国企混改等关键领域改革，增强天津市市场经济发展活力；打破固有思维和传统工作方式，以变应变、以新赢新，把在疫情防控中催生的新兴消费、新型产业培育壮大起来，拓展新的发展空间；加强对外开放合作，努力做好稳外贸、稳外资工作，开拓多元化国际市场。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618170765.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对防疫中制假售劣、囤积居奇、哄抬物价、套取善款等“发国难财”行为 全国人大常委会法工委相关室负责人称应依法严厉打击</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618167726.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《中国人大》全媒体记者3月6日北京报道：当前防控疫情使口罩、防护服等成为紧俏资源，这让一些不法分子看到了牟利空间，有的大肆制造、出售假劣防护用品，有的囤积居奇、哄抬物价，还有的更是谎称有购货渠道、空手套取爱心人士支付的货款。公安机关近期破获大量相关案件。那么，我国现行法律中有哪些禁止性规定？对于上述种种“发国难财”的行为，可以依法采取哪些措施进行打击呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，全国人大常委会法工委经济法室主任王瑞贺告诉记者，制造、出售假劣防护用品，严重损害了消费者合法权益，扰乱了社会经济秩序，是法律所明令禁止的违法行为。我国早在1993年即制定了产品质量法，对产品质量的监督、生产者和销售者的产品质量责任和义务以及损害赔偿、行政处罚等均作了规定。例如，产品质量法第三十二条、第三十九条规定，生产者生产产品，销售者销售产品，不得掺杂、掺假，不得以假充真、以次充好，不得以不合格产品冒充合格产品。又如：产品质量法第十三条规定，可能危及人体健康和人身、财产安全的工业产品，必须符合保障人体健康和人身、财产安全的国家标准、行业标准；未制定国家标准、行业标准的，必须符合保障人体健康和人身、财产安全的要求。禁止生产、销售不符合保障人体健康和人身、财产安全的标准和要求的工业产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，产品质量法还规定了严格的法律责任：例如，第五十条规定，在产品中掺杂、掺假，以假充真，以次充好，或者以不合格产品冒充合格产品的，责令停止生产、销售，没收违法生产、销售的产品，并处违法生产、销售产品货值金额百分之五十以上三倍以下的罚款；有违法所得的，并处没收违法所得；情节严重的，吊销营业执照；构成犯罪的，依法追究刑事责任。第四十九条规定，生产、销售不符合保障人体健康和人身、财产安全的国家标准、行业标准的产品的，责令停止生产、销售，没收违法生产、销售的产品，并处违法生产、销售产品货值金额等值以上三倍以下的罚款；有违法所得的，并处没收违法所得；情节严重的，吊销营业执照；构成犯罪的，依法追究刑事责任。此外，产品质量法第六十条还规定，对生产者专门用于生产不符合保障人体健康和人身、财产安全的国家标准、行业标准的产品和以假充真的产品的原辅材料、包装物、生产工具，应当予以没收；第六十一条规定，知道或者应当知道属于本法规定禁止生产、销售的产品而为其提供运输、保管、仓储等便利条件的，或者为以假充真的产品提供制假生产技术的，没收全部运输、保管、仓储或者提供制假生产技术的收入，并处违法收入百分之五十以上三倍以下的罚款；构成犯罪的，依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对囤积商品、哄抬物价的行为，王瑞贺指出，在疫情防控过程中，囤积防护用品、哄抬物价，是一种严重的价格违法行为，价格法对此作出了明确规定，并规定了严格的法律责任。价格法第十四条中规定，经营者不得有捏造、散布涨价信息，哄抬价格，推动商品价格过高上涨的不正当价格行为。价格法第四十条规定，经营者有这一行为的，责令改正，没收违法所得，可以并处违法所得五倍以下的罚款；没有违法所得的，予以警告，可以并处罚款。情节严重的，监管部门可以责令停业整顿，或者吊销营业执照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会法工委刑法室主任王爱立表示，习近平总书记指出“疫情防控不只是医药卫生问题，而是全方位的工作，是总体战，各项工作都要为打赢疫情防控阻击战提供支持”。做好维护社会稳定各项工作是打赢疫情阻击战的重要保障。疫情发生以来，面对突发情况和巨大需求，口罩、防护服等医疗物资一时难以保障，成为紧俏资源，而一些不法分子利欲熏心，非法生产、销售伪劣产品、哄抬物价等，妨碍疫情防控，扰乱社会秩序，对这些违法犯罪必须依法坚决严厉打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王爱立说，从实践看，刑法、相关司法解释及其实施为疫情防控工作的顺利开展发挥了重要作用，刑事法律依据和措施规定总体上是充分的、有效的。2020年2月6日最高人民法院、最高人民检察院、公安部、司法部发布《关于依法惩治妨害新型冠状病毒感染肺炎疫情防控违法犯罪的意见》，对适用刑法有关规定作了解释、指导。根据刑法和上述司法解释规定，对所提到的破坏有关防护用品资源的违法犯罪，可区分情况，适用刑法相关规定追究刑事责任。一是，在疫情防控期间，生产、销售伪劣的防治、防护产品、物资，生产不符合保障人体健康的国家标准、行业标准的医用口罩、护目镜、防护服等医用器材，或者销售明知是不符合标准的医用器材，构成犯罪的，依照刑法第一百四十条生产、销售伪劣产品罪，第一百四十五条生产、销售不符合标准的医用器材罪定罪处罚。二是，违反国家有关市场经营、价格管理等规定，囤积居奇、哄抬疫情防控急需的口罩、防护服、消毒液等防护用品价格，扰乱市场秩序，情节严重，构成犯罪的，适用刑法第二百二十五条非法经营罪定罪处罚。三是，对以销售疫情防控用品为名，实施诈骗等其他犯罪的，依照刑法第二百六十六条诈骗罪等规定处罚。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618167726.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国资产有望成全球资本“避风港”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618170679.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当下，市场担忧已转向欧美。因此，相对稳定的中国被选为新的资产‘避风港’也是理所当然。因为，中国在国家规模、整体稳定，以及流动性方面都符合资本要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯（记者 张煜）昨天，中国外汇交易中心的数据显示，人民币对美元汇率中间价报6.9403，较前一交易日上调111个基点。本周一开始，人民币汇率跳涨连连。截至目前，人民币对美元汇率已较3月2日上调663个基点，持续保持在6.9的近期高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上周，新冠疫情开始在世界范围内蔓延。受此不确定性影响，美股、美元指数、原油等国际主要资产价格连跌数日，全球资本市场受到冲击。但从本周开始，在人民币汇率的领涨下，中国资本市场率先摆脱全球资本市场的“阴霾”，走出不一样的上扬曲线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，随着改革的深入，人民币汇率已基本由市场供求决定。对于人民币汇率未来的变化趋势，资本市场已率先给出答案。本周，著名金融机构摩根士丹利将中国股市的评级由持有上调至“增持”，并表示，中国股市将成为全球投资者的“避风港”。这一观点，在2月份已被资本市场所印证。2月3日恢复交易以来，中国股市已通过香港离岸市场吸引了约8500亿元人民币（1220亿美元）的资金，显著高于去年12月份的4500亿元人民币和今年1月份的5060亿元人民币。外国持有的中国债券金额，也从今年1月份的1.89万亿元人民币上升至2月份的1.95万亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在过去，考虑到经济规模和交易流动性，美元和日元通常被全球投资者选为避险货币。但近期，新冠疫情在美国和日本呈现流行趋势，因此美元和日元将开始面临抛售压力。“但此时，中国控制疫情得力，并且推出了一系列显示有效的刺激措施，包括减税降费，削减政府开支等。”摩根士丹利在其报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行业协会联合普华永道共同发布的《中国银行家调查报告》也认为，当前中国经济面对复杂的内外部环境，增速放缓压力较大，但仍处于重要战略发展机遇期，即使是当前的新冠肺炎疫情也没有改变经济长期向好和高质量增长的基本面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查显示，疫情暴发以来，中国银行业精准施策，在支持企业战胜疫情灾害影响，有序推进复工复产中，正在发挥积极作用。“疫情对于中国经济的影响是短期的、暂时的。疫情过后，经济重归正轨，未来三年银行业经营状况依然谨慎乐观。”普华永道中国北方区金融业主管合伙人朱宇表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当下，市场担忧已转向欧美。因此，相对稳定的中国被选为新的资产‘避风港’也是理所当然。因为，中国在国家规模、整体稳定，以及流动性方面都符合资本要求。”金融服务公司AxiCorp（阿克希公司）首席市场策略师斯蒂芬·英尼斯认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了经济基本面的稳定，中国较高的资产价格也增加了中国市场对全球资本的吸引力。北京时间3月3日晚间，美联储宣布下调联邦基金利率目标区间50个基点。受美联储降息影响，美国10年期国债收益率首次跌破1%，但中国10年期国债收益率依旧保持在2.6%的水平。因此，众多财富管理机构也给出了增持中国国债的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着中国资产吸引力的增加，未来资金将会持续流入中国资本市场。再加上美国的疫情和经济基本面的不确定性，将在很大程度上对美元指数产生负面影响。因此，我们预计未来几个月人民币对美元汇率将在波动中小幅上升。”位于上海的一家外资银行外汇分析师表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618170679.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情防控经费保障充足 各级财政已投入1104.8亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618174745.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京3月5日电（记者 申铖 刘红霞）财政部副部长许宏才5日在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，疫情发生以来，财政部门积极发挥职能作用，切实加强防疫经费保障，截至3月4日，各级财政共安排疫情防控资金1104.8亿元，已使用资金为714.3亿元，未使用资金为390.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才称，在中央财政方面，已专门安排257.5亿元，并在去年四季度已提前下达转移支付的基础上，预拨了一般性转移支付资金，要求地方加强资金拨付和使用等工作，缓解财政支出压力，有力保障基层保基本民生、保工资、保运转的资金需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从目前情况看，地方财政运行情况总体稳定，疫情防控经费得到充足保障，基层政府‘三保’没有出现风险问题。”许宏才说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618174745.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各级财政投入 1104.8亿元助力战“疫”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618168339.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京3月5日电(记者申铖刘红霞)财政部副部长许宏才5日在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，疫情发生以来，财政部门积极发挥职能作用，切实加强防疫经费保障，截至3月4日，各级财政共安排疫情防控资金1104.8亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，在1104.8亿元中，已使用资金为714.3亿元，未使用资金为390.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才称，在中央财政方面，已专门安排257.5亿元，并在去年四季度已提前下达转移支付的基础上，预拨了一般性转移支付资金，要求地方加强资金拨付和使用等工作，缓解财政支出压力，有力保障基层保基本民生、保工资、保运转的资金需要。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618168339.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：还将出台针对性举措稳定产业链供应链</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618167643.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情在全球扩散蔓延，这导致各方越发担心疫情会严重冲击全球供应链。3月5日，商务部举行的例行新闻发布会，商务部外贸司司长李兴乾集中回应了相关问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李兴乾表示，疫情蔓延将对全球经济贸易增长带来一定压力，也将对我国对外贸易造成一定影响。目前判断，疫情对国际市场需求，特别是中间品贸易带来一定影响，但影响是阶段性的、总体可控的。中国商务部已经采取一系列政策措施，对冲不利影响，并将出台有针对性的举措，保障和稳定产业链、供应链畅通运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情影响全球产业链&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至北京时间3月5日12时，除中国外，78个国家累计确诊14942例新冠肺炎，累计死亡268例。中国外交部副部长马朝旭昨日表示，当前全球疫情形势快速变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际社会普遍担心，疫情有可能对全球经济产生全面、长期的影响。受此影响，全球资本市场连日下挫，国际货币基金组织（IMF）、经合组织（OECD）等权威机构均下调2020年世界经济增长预期。OECD在本周一表示，新冠肺炎疫情若控制不力，有可能使全球经济增长减半。各方也越发担心疫情会严重冲击全球供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　恒大集团首席经济学家任泽平表示，疫情迅速蔓延，全球大流行的风险明显上升，日本、韩国、意大利等重要工业国家成为重灾区，可能导致汽车、半导体等行业出现供应链危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;交银国际董事总经理兼首席策略师洪灏也曾指出，全球的供应链将受到冲击。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李兴乾表示，目前，中方正密切关注全球疫情发展形势，也注意到中国一些重要的贸易伙伴受到了疫情影响，给全球产业链的顺畅运转带来一定干扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;长期向好趋势不变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩国、日本是我国重要对外贸易伙伴，目前受疫情影响较为严重，两国供应我国50%以上的电子材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李兴乾说，现阶段企业主要担心的是可能给产业链上下游供给带来困难。据监测，目前疫情对电子行业及企业的影响并不明显，相关产品进口保持稳定增长势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但李兴乾也表示，疫情对包括中、日、韩在内的地区各国贸易发展都带来了不同程度的影响，主要体现在企业复工复产、员工返岗、物流运输以及供应链稳定等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们相信，这种影响只是阶段性、暂时性的，中国经济长期向好的趋势不会改变，中日、中韩贸易良性发展的趋势不会改变。”李兴乾强调，商务部将继续用好三国经贸部长会议及经济高官会机制，积极推动三国和区域全方位经贸合作，共同推动RCEP协定如期签署生效，加快中日韩自贸区谈判进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李兴乾表示，目前判断，疫情对国际市场需求带来一定影响，主要体现在人员交流受限、国际物流不畅，国际货物贸易，特别是中间品贸易更易受到影响，但影响是阶段性的、总体可控的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四个政策着力点稳外贸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国1、2月的进出口数据即将出炉，外界普遍预期双负增长。对此，李兴乾表示，考虑到每年一季度受春节因素影响，进出口都会出现一定波动，今年加上疫情因素，进出口出现波动在所难免。但影响是暂时和阶段性的，中国外贸韧性强、竞争力强，企业的创新能力和市场开拓能力也很强，外贸发展长期向好的趋势没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部认为，国际市场需求结构是相对稳定，生产生活需求是刚性的。在突发公共事件影响下，出现一定程度的波动是正常现象，总体处于合理区间范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为把疫情影响降到最低，商务部会同各地方各部门密集出台稳外贸政策。李兴乾表示，随着各项稳外贸政策措施效果显现，各地企业顺利复工复产，全国进出口已经出现恢复性增长的积极势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李兴乾介绍，下一步，商务部将加大稳外贸政策支持力度，突出四个政策着力点：一是金融支持，扩大外贸信贷投放，满足贸易融资需求，支持有市场、有订单的企业有效履约，通过优先保障外贸资金链，来畅通产业链、供应链；二是保险支持，进一步扩大出口信用保险短期险覆盖面，促进费率合理下降，有效服务外贸发展大局；三是财税支持，进一步完善出口退税政策，切实降低企业成本，减轻企业负担；四是推动贸易畅通，加强与贸易伙伴的沟通协调，推动世贸组织成员间加强合作，解除不必要贸易限制措施，营造良好的国际贸易环境，共同维护全球供应链的稳定健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618167643.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：全力稳住外贸基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618170237.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外贸司司长李兴乾在3月5日举行的网上新闻发布会上介绍，随着疫情蔓延到全球多个国家，将对全球经济贸易增长带来一定压力，也将对我国造成一定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，商务部将加大稳外贸政策支持力度，全力稳住外贸基本盘，突出四个政策着力点：一是金融支持，扩大外贸信贷投放，满足贸易融资需求，支持有市场、有订单的企业有效履约，通过优先保障外贸资金链来畅通产业链、供应链。二是保险支持，进一步扩大出口信用保险短期险覆盖面，促进费率合理下降，有效服务外贸发展大局。三是财税支持，进一步完善出口退税政策，切实降低企业成本，减轻企业负担。四是推动贸易畅通，加强与贸易伙伴的沟通协调，推动世贸组织成员间加强合作，解除不必要贸易限制措施，营造良好的国际贸易环境，共同维护全球供应链的稳定健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国1、2月的进出口数据即将出炉，李兴乾认为，考虑到每年一季度受春节因素影响，进出口都会出现一定波动，今年加上疫情因素，进出口出现波动在所难免。但影响是暂时和阶段性的，中国外贸韧性强，竞争力强，企业的创新能力和市场开拓能力也很强，外贸发展长期向好的趋势没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，一季度全球贸易仍将疲软，带来了一定的外需压力。但国际市场需求结构是相对稳定的，生产生活需求是刚性的。在突发公共事件影响下，出现一定程度的波动是正常现象，总体处于合理区间范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　手机登录请点击此处下载期货云开户APP &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618170237.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策“组合拳”帮小企业渡难关（新看点）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618167986.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“作为疫情防控重点保障物资生产企业，我们新购置设备支出可抵扣企业所得税，还可享受全额退还增值税增量留抵税额等优惠。”江西南昌依佰汇制衣有限公司财务经理涂军平说，在税收优惠政策帮助下，公司花费202.5万元购置口罩机、热熔机等设备，开足马力转产口罩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，相关部门和各地出台了许多帮助小微企业渡过难关的政策，记者进行了梳理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增支持，助力企业经营发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　缓解融资难融资贵。央行设立3000亿元专项再贷款，支持金融机构向疫情防控重点企业提供优惠利率贷款。发放的贷款贴息后，企业实际成本平均为1.28%。近期增加再贷款、再贴现额度共计5000亿元，对符合条件的企业采取市场化方式支持。支农、支小再贷款利率从原来的2.75%下调至2.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会等部门要求地方法人银行主动申请人民银行新增再贷款、再贴现额度，积极配合政策性银行新增信贷计划，以优惠利率向民营、中小微企业发放贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　延长贷款还款期限。对今年1月25日以来到期的困难中小微企业贷款本金，银行业金融机构应根据企业延期还本申请，结合企业受疫情影响情况和经营状况，通过贷款展期、续贷等方式，给予企业一定期限的临时性延期还本安排，还本日期最长可延至今年6月30日；对今年1月25日至6月30日中小微企业需支付的贷款利息，银行业金融机构可给予企业一定期限的延期付息安排，贷款付息日期最长可延至2020年6月30日，免收罚息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减负担，帮企业轻装迎挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部等部门为支持广大个体工商户复工复业出台有关增值税政策。自2020年3月1日至5月31日，对湖北省增值税小规模纳税人，适用3%征收率的应税销售收入，免征增值税；适用3%预征率的预缴增值税项目，暂停预缴增值税。其他省、自治区、直辖市的增值税小规模纳税人，适用3%征收率的应税销售收入，减按1%征收率征收增值税；适用3%预征率的预缴增值税项目，减按1%预征率预缴增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障个体工商户电气供应。2020年上半年，对受疫情影响无力足额缴纳电、气费用的个体工商户，实行“欠费不停供”措施。商贸流通、餐饮食品、旅游住宿、交通运输等行业个体工商户用电、用气价格按照相关部门出台的阶段性降低用电、用气成本的政策执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优服务，让企业切实享受政策利好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　困难面前，要缓解经营压力、实现有序复工复产，不少小微企业希望能够便捷、高效地享受到政策利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会等部门要求银行业金融机构积极对接中小微企业融资需求，建立绿色通道，简化贷款审批流程；税务总局等部门大力推广“非接触式”办税缴费服务，进一步拓展网上办税缴费事项范围……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，一方面，相关主管部门要做好服务下沉，把政策讲明白、送到位；另一方面，小微企业要主动关注政策变化，积极与主管部门接触，把这些政策“及时雨”用好、用足。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618167986.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦重点难点 推动“两纲”实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618167886.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：聚焦重点难点推动“两纲”实施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，淮北市政府妇儿工委立足职能、创新载体，不断强化机制建设，破解重点难点问题，全力推进《中国妇女发展纲要》《中国儿童发展纲要》“两纲”实施，增进妇女儿童福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抓机制建设，筑牢“两纲”实施基础保障。坚持做到发展规划到位、组织机构到位、协调调度到位、政策支持到位。在全市脱贫攻坚和农村人居环境整治中，强化“两纲”指标落实；结合机构改革及时调整妇儿工委成员单位，充实网信办、医保局等单位；探索建立目标管理机制、监测评估机制、宣传培训机制、实事办理机制，充分发挥政府主体作用、部门职能作用、妇儿工委协调作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在对114项指标和65项重点指标进行分析的基础上，淮北市政府妇儿工委将未达标数据指标落实到具体的责任部门，做到目标细化、指标量化、责任强化、措施具体化。对卫健系统的主要指标实行一月一调度，出台出生缺陷综合防治方案，强化三级预防体系，全市孕产妇管理率和住院分娩率均大幅提高，0-3岁婴幼儿照护工作进入全国先进行列；探索用活儿童之家路径，拿出专项经费支持，精心筹备开展“童乐童趣”暑期儿童之家活动，各县区因地制宜服务满足儿童需求；实施成员单位领办实事制度，比如市委宣传部牵头男女平等基本国策媒体宣传、市民政局针对留守儿童开展心理健康疏导，市委组织部加强女性后备干部培养选拔等，有效打通“两纲”实施中的堵点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是“两纲”收官之年，淮北市政府妇儿工委将认真对照目标任务，继续强化政府职能，加强政策设计，集中力量解决“两纲”重难点问题，大力推动“两纲”目标圆满实现。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618167886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会部署加快推进意外险改革 两年内遏制市场乱象</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618170167.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月5日，中国银保监会发布《关于加快推进意外险改革的意见》(以下简称《意见》)强调，用两年的时间扭转意外险市场乱象丛生的局面，为建设格局规范有序、服务领域广泛、社会普遍认可的意外险市场打下坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会数据显示，2019年，意外险保费收入1175亿元，占全国各地区原保险保费收入的2.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确了加快推进意外险改革的主要任务，并根据工作职责，将改革任务分解到银保监会机关有关部门和派出机构。一是推进市场化定价改革。主要包括健全意外险精算体系、建立产品价格回溯调整机制、编制意外险发生率表、大力推动产品自主创新等。二是强化市场行为监管。主要包括集中整治市场突出问题、健全市场行为监管制度、建立健全信息披露机制、加强反保险欺诈工作等。三是夯实发展根基。主要包括加强和改进监管、加快推进标准化建设、建立反保险欺诈长效协作机制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》对深化意外险市场改革、提高意外险服务经济社会发展能力、增强广大群众获得感具有重要意义。按照目标，到2020年底，意外险费率市场化形成机制基本建立，发展环境持续优化，产品供给更加丰富。到2021年底，意外险费率市场化形成机制基本健全，标准化水平明显提升，市场格局更加规范有序，服务领域更加广泛，广大群众更加认可。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618170167.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统筹恢复秩序 尽力减少损失</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618170552.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前疫情防控正处于关键阶段，既要慎终如始，巩固好疫情防控形势持续向好的势头；又要乘势而上，推动各地经济社会发展早日全面步入正常轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在3月4日召开的中共中央政治局常务委员会会议上，习近平总书记对当前新冠肺炎疫情防控和稳定经济社会运行重点工作作出部署，强调突出抓好重点地区疫情防控，同时加快建立同疫情防控相适应的经济社会运行秩序，抓紧推进经济社会发展各项工作，精准有序扎实推动复工复产。对此，各级党委和政府都要清醒认识当前疫情防控和经济社会发展形势的复杂性，增强责任感和紧迫感，统筹抓好各项工作，千方百计把疫情造成的损失降到最低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生后，全国上下众志成城、团结抗“疫”，疫情防控形势持续向好、生产生活秩序加快恢复的态势已初步呈现，这一良好势头来之不易，必须在不断巩固现有成果的基础上进一步拓展和深化。更要看到的是，经济社会是一个动态循环系统，不能长时间停摆，在坚持有效防控疫情的同时，还要坚持改革发展干劲不松，特别是要建立起同疫情防控相适应的经济社会运行秩序，让这个动态循环系统始终保持健康运转的动力和活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前的一项重要任务，就是最大限度减少疫情造成的损失，重点是精准有序扎实推动复工复产，尽最大努力不让疫情干扰今年经济社会发展目标的实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要努力实现人财物的有序流动。打通人流、物流、资金流的堵点，确保员工回得来、原料供得上、产品出得去；同时，调动广大企业的积极性和创造力，促进上下游、产供销、大中小企业整体配套、协同协作，提高复工复产的整体效益和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要努力实现产供销的有机衔接。把复工复产与扩大内需结合起来，特别是要把被抑制、被冻结的消费释放出来；把在疫情防控中催生的新型消费、升级消费培育壮大起来，使实物消费和服务消费得到回补，将我国统一大市场的优势发挥出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要努力实现内外贸的有效贯通。做好稳外贸、稳外资工作，保障外贸产业链、供应链畅通运转，稳定国际市场份额，开拓多元化国际市场；积极帮助外资企业解决复工复产中的困难，继续优化营商环境，增强外商长期投资经营的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一场疫情的短期冲击不会拖住我国经济社会发展前行的脚步。只要我们坚定信心决心，强化“六稳”举措，把发展的巨大潜力和强大动能充分释放出来，就一定能够保持我国经济社会良好发展势头，实现决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚的目标任务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618170552.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政结构调整空间较大 多措并举保障资金需要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618167851.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)国务院联防联控机制5日举行新闻发布会，财政部副部长许宏才表示，财政政策将继续研究出台阶段性、有针对性的措施，研究出台符合改革方向的长期举措，推动经济高质量发展。同时，将优化支出结构，把疫情对财政收支的影响降到最低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济长期向好趋势未变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部副部长许宏才表示，截至3月4日，各级财政共安排疫情防控资金1104.8亿元，目前已使用714.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才表示，积极财政政策要更加积极有为。一方面，抓好已出台的各项政策的执行，确保政策尽快落地见效。另一方面，按照党中央确定的宏观经济政策取向，聚焦受疫情影响的行业和领域，继续研究出台阶段性有针对性的措施，优化支出结构，加大对地方转移支付的力度，把疫情的影响降到最低。除了研究阶段性的措施和政策，还要研究出台符合供给侧结构性改革方向的长期举措，推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于财政赤字会否提高，许宏才回应，财政赤字的确定，需要综合考虑经济形势、宏观调控需要、财政收支状况等各种因素，同时也要经过全国人大审议等法定程序。财政部将按照党中央、国务院决策部署，结合疫情及经济形势变化，统筹做好相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“财政收入与经济运行密切相关，我国经济发展潜力大、韧性强，长期向好的趋势没有变，财政结构调整的空间和回旋余地较大。”许宏才称，随着疫情形势的好转，经济回暖向好，财政收支的矛盾也会得到缓解。?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举保障各地“三保”支出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财政已专门安排257.5亿元，并在去年四季度已提前下达转移支付的基础上，预拨了一般性转移支付资金，要求地方加强资金拨付和使用等工作，缓解财政支出压力，有力保障基层“三保”资金需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部预算司副司长郝磊表示，截至目前，中央对地方转移支付已经下达了6.28万亿元，比去年同期增加了1.26万亿元。在已经下达的转移支付中，均衡性转移支付下达了16032亿元，县级基本财力保障机制奖补资金2844亿元，基本公共卫生服务补助资金603亿元，医疗救助补助资金260亿元，医疗服务与保障能力提升补助资金173亿元，中央基建支出439亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于受疫情影响较大的湖北地区，许宏才表示，财政部主要采取了三项措施：一是积极做好湖北省疫情防控经费的保障。疫情发生以来，中央财政安排湖北省防控经费62亿元。二是建立对湖北省按周调度资金的工作机制，加强基层“三保”支出库款的保障。周调度机制从3月开始实施，第一周已给湖北省提前拨付资金350亿元。三是督促湖北省财政厅加强对县区财政库款保障的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才强调，财政部充分运用了大数据理念，通过大数据了解和掌握各地库款情况，及时发现风险、层层传导跟进，共同采取措施，确保库款能够保障疫情防控和“三保”等重点支出需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，日前召开的国务院常务会议确定了阶段性提高地方财政资金留用比例，3月1日到6月底在已核定的各省份当年留用比例基础上统一提高5个百分点。刘金云表示，测算下来，地方将新增留用资金约1100亿元，增加了地方留用的现金流，有利于地方财政资金周转。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618167851.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会发布《关于加快推进意外险改革的意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618168331.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/9a9b251079e5ad7c" id="0e5c2e2358938107f49e74aaf1333cc6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会办公厅发布《关于加快推进意外险改革的意见》。《意见》指出，到2020年底，意外险费率市场化形成机制基本建立，发展环境持续优化，产品供给更加丰富。到2021年底，意外险费率市场化形成机制基本健全，标准化水平明显提升，市场格局更加规范有序，服务领域更加广泛，广大群众更加认可。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618168331.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳就业需要打好“组合拳”（评论员观察）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618168049.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　稳就业既是稳经济、稳社会，也是稳民生、稳人心，在疫情防控中更应多措并举、多管齐下，打好稳就业的“组合拳”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳就业不光要稳住存量，也要拓展增量；不光要稳住受疫情冲击较大的行业，也要善于从新行业、新业态、新模式中挖掘就业潜力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业，一头连着企业运营、宏观经济，一头连着千家万户、民生冷暖。经过全国上下艰苦努力，当前已初步呈现疫情防控形势持续向好、生产生活秩序加快恢复的态势。如何在打赢疫情防控阻击战的同时恢复生产、促进就业，让群众在疫情过后亦可安其职、乐其业，这是对治理的重大考验，也是保障民生的重要目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“防止出现大规模裁员”，到“注重高校毕业生就业工作”，再到“有针对性地开展援企、稳岗、扩就业工作”，习近平总书记强调，要把“全面强化稳就业举措”作为统筹推进疫情防控和经济社会发展工作的重要任务。做好“六稳”工作，稳就业居于首位。就业是民生之本，也是经济发展的“晴雨表”、社会稳定的“压舱石”，关乎国计民生，更关乎千家万户。做好就业工作，才能尽可能降低疫情对经济社会发展的影响，尽快推动经济发展重回正轨。可以说，稳就业既是稳经济、稳社会，也是稳民生、稳人心，在疫情防控中更应多措并举、多管齐下，打好稳就业的“组合拳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳就业关键在于稳企业。尤其是广大中小企业，提供了约80%的城镇就业岗位。对中小企业来说，用工难往往与资金支持难、订单交付难、产业链配套难等问题相伴而生。实施好就业优先政策，就要减负、稳岗、扩就业“三管齐下”，统筹起来考虑。近日，从人社部等部门明确阶段性减免企业三项社会保险单位缴费部分，到住建部等部门明确受疫情影响的企业可申请缓缴住房公积金，再到人民银行等部门要求加大货币信贷支持力度，各部门不断丰富政策“工具箱”，强化社保、财政、货币等宏观政策与就业政策协同联动，将有效缓解稳岗压力和现金流紧张等问题，助力企业渡过难关，为稳就业蓄积源头活水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“支持企业适应群众线上消费需求增加灵活就业岗位”“拓宽就地就近就业渠道”“新上一批带动就业能力强的项目”……在近期召开的国务院常务会议上，支持多渠道灵活就业是制定相关政策的一个重要出发点。稳就业不光要稳住存量，也要拓展增量；不光要稳住受疫情冲击较大的行业，也要善于从新行业、新业态、新模式中挖掘就业潜力。无论是数字经济、康养产业迎来发展契机，成为吸纳更多就业的“海绵”，还是一些企业实施“共享员工”模式，通过借调待岗员工整合人力资源，这些新思路在稳就业的过程中起到了不容忽视的作用。有关部门应该为企业多渠道灵活就业提供便利，在产业发展中扩大就业，在“应急”的同时推动“升级”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情防控中实施好就业优先政策，也要围绕重点任务和重点人群，因地因企因人分类帮扶，提高政策精准性。比如说，就地区而言，应严格实行分区分级精准防控，鼓励低风险地区的农民工尽快返岗复工，采取“点对点、一站式”直达运输服务；就行业而言，对缺工严重、稳岗压力大的企业重点帮扶，加大对中小企业尤其是吸纳2亿多人就业的8000多万个体工商户的扶持力度；就人群而言，尤其要重视高校毕业生、农民工等重点群体就业，同时将受疫情影响的就业困难人员纳入援助范围。避免“一刀切”，提高精准性，方能让更多劳动者各尽其才，让更多企业获得充足人力支持，激活复工复产的一池春水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一手防控疫情，一手复工复产，两个战场都不容有丝毫松懈。加大政策调节力度，充分释放发展潜力，政府、企业、劳动者等各方携手共克时艰，我们一定能早日战胜疫情，跑出发展的加速度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618168049.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：35个央企定点扶贫县近日宣布“摘帽”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618174735.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京3月6日电(记者陈奥)记者5日从国资委获悉，初步统计，2020年以来，已有21家中央企业定点扶贫的35个县正式宣布退出贫困县序列(未含已公示达到贫困县退出标准2个)，约占全年目标总数的1/3。其中，仅在2月27日-3月4日一周时间内，就有央企定点帮扶的25个县宣布退出贫困县序列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，在592个国家扶贫开发工作重点县中，中央企业定点帮扶了246个贫困县。据统计，截至2019年底，已有107个定点扶贫县宣布“摘帽”，111个定点扶贫县预计“摘帽”。在这111个县中，近日已有35个县正式宣布“摘帽”，目前中央企业定点扶贫县中已有142个县实现脱贫“摘帽”。这21家对口帮扶的中央企业主要包括中核集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000901','&amp;#x822A;&amp;#x5929;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;航天科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;000901&lt;/a&gt;）、航空工业集团、中国石化、中国海油、中国电信、中国联通、中国移动、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600875','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x7535;&amp;#x6C14;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;东方电气&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;600875&lt;/a&gt;）集团、中国远洋海运、通用技术集团、中国建筑、国投、中国旅游集团、中国化工、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601117','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5316;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;中国化学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;601117&lt;/a&gt;）工程、中国&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603183','&amp;#x5EFA;&amp;#x7814;&amp;#x9662;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603183/"&gt;建研院&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603183/"&gt;603183&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601186','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94C1;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;中国铁建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;601186&lt;/a&gt;）、建设科技集团、中煤地质总局、中国能建等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年“摘帽”的这35个贫困县主要分布在甘肃、贵州、四川、湖南、新疆、陕西、河北、宁夏、内蒙古、山西、海南等地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，中核集团、航天科技、兵器装备集团、中国联通、中国远洋海运、中粮集团、通用技术集团、中国建筑、国投、中国旅游集团、诚通集团、中国化工、中国化学工程、中国建材、中国建研院、建设科技集团、中煤地质总局、中国航油等18家央企的定点扶贫县“摘帽”任务全部完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生以来，国资委和中央企业在全力支援疫情防控一线、积极复工复产、保障服务经济社会运行同时，统筹推进脱贫攻坚，坚决助力如期打赢打好脱贫攻坚战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委扶贫开发工作领导小组中央企业扶贫工作办公室有关负责人称，目前中央企业2020年定点扶贫各项指标任务已经明确，中央企业努力克服疫情对生产经营的不利影响，承诺对246个定点扶贫县投入无偿帮扶资金32.01亿元，比上年计划数增加6.92亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200306/c618174735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>