<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 16 Oct 2021 09:59:09 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国将清零自贸区负面清单制造业条目，研究阶段性减税缓解下游中小微企业成本压力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633413489.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633413489.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒：世贸组织再次未能就新冠疫苗专利豁免达成一致</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633413354.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633413354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>原材料通胀需要足够的重视</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633412729.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633412729.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“广交世界、互利天下”，坚持扩大开放助推外贸高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633412720.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633412720.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>开放与创新重塑新动能，珠江国际贸易论坛探路外贸高质量发展“中国路径”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633412587.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633412587.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平同欧洲理事会主席通电话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211015/c633405192.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211015/c633405192.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部副部长任鸿斌：在粤港澳大湾区等区域打造一批全球贸易数字化领航区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211015/c633404254.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211015/c633404254.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《证券公司声誉风险管理指引》来了：十种行为最可能引发声誉风险，明确券商应设置新闻发言人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211015/c633401102.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　历时一年多的探讨后，《证券公司声誉风险管理指引》终于落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月15日下午，中国证券业协会发布《证券公司声誉风险管理指引》（以下简称指引），指导证券公司加强声誉风险管理，《指引》自发布之日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，在5月22日召开的中国证券业协会第七次会员大会上，证监会主席易会满曾着重强调，证券业高质量发展要走专业化道路和进行全链条监管，并数次提及“声誉”相关内容，这也是监管层首次在证券行业提及“声誉资本”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》共五章，三十五条，以下是《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者归纳的主要要点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》共八大要点 十种行为最可能引发声誉风险&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是对声誉风险、声誉事件、重大声誉事件予以明确定义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声誉风险是指证券经营机构行为或外部事件、及其工作人员违反廉洁规定、职业道德、业务规范、行规行约等相关行为，导致投资者、发行人、监管机构、自律组织、社会公众、媒体等对证券公司形成负面评价，从而损害其品牌价值，不利其正常经营，甚至影响到市场稳定和社会稳定的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声誉事件是指引发证券公司声誉风险的相关行为或事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重大声誉事件是指造成证券公司重大损失、证券行业声誉损害、市场大幅波动、引发系统性风险或影响社会经济秩序稳定的声誉事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是明确证券公司声誉风险管理原则：（一）全程全员原则；（二）预防第一原则；（三）审慎管理原则；（四）快速响应原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是明确声誉风险管理职责：证券公司董事会承担声誉风险管理的最终责任；监事会承担声誉风险管理的监督责任；经理层对声誉风险管理承担主要责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是明确证券公司首席风险官牵头负责声誉风险管理工作，并应当保障首席风险官能够充分履职所必需的知情权和资源配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《指引》规定证券公司应设置新闻发言人。新闻发言人可由一人或多人担任，其中至少一名为公司高级管理人员。证券公司应保障新闻发言人能够充分履职所必需的知情权及资源配置。新闻发言人应具备较高的政治素质、媒介素质、专业素质，善于沟通，熟悉公司业务和经营管理全局及具备突发事件处置经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五是列出了可能引发声誉风险的驱动因素，并要求重点关注：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）战略规划或调整、股权结构变动、内部组织机构调整或核心人员变动；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）业务投资活动及产品、服务的设计、提供或推介；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）内部控制设计、执行及系统控制的重大缺陷或重大经营损失事件；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）司法性事件及监管调查、处罚；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）新闻媒体的不实报道或网络不实言论；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）股东、关联方或其他利益相关方发生声誉事件传导至证券公司；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）客户投诉及其涉及证券公司的不当言论或行为；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）工作人员出现不当言论或行为，违反廉洁规定、职业道德、业务规范、行规行约等相关行为；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（九）他人仿冒公司名称、商标、网址等侵权或误导公众行为；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）其他可能引发公司声誉风险的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是要求证券公司建立并持续完善声誉风险管理制度和机制，在战略规划、公司治理、业务运营、信息披露、工作人员行为管理等经营管理各领域充分考虑声誉风险，从识别、评估、控制、监测、应对、报告等环节实施声誉风险的全流程管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是要求证券公司建立工作人员声誉约束及评价机制，从制度建设、管控部门、人事管理、信息登记、内控监督等层面加强对工作人员的声誉风险管理，同时要求公司将声誉风险纳入工作人员的考核范围，防范从业人员道德风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八是加强自律管理，按照《指引》，协会可对证券公司声誉风险管理情况进行评估、监督和检查，对证券公司及工作人员的违规行为采取自律管理措施或纪律处分，证券公司对相关人员的问责信息应按照有关规定报送协会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中证协：声誉资本是券商核心竞争力之一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证协指出，近年来，伴随着证券行业的快速发展，行业对加强声誉风险管理重要性的认识不断提升，协会依托风险管理委员会深入开展专题研究，积极探索有效的声誉风险管控机制，并在借鉴境内外金融监管实践的基础上，广泛征求行业意见，起草了本专项声誉风险管理指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证协表示，《指引》制定理念符合国内外对金融机构风险管理的趋势和要求，在声誉风险的基本定义和监管重点等方面与银保监会2021年发布的声誉风险管理相关规定基本一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证协指出，声誉作为证券公司长期培育积累的无形资产，不仅是证券公司核心竞争力的构成要素，也是确保可持续发展能力的重要战略资源。加强证券公司声誉风险管理和声誉资本建设，对于推动建立行业声誉约束机制，维护行业形象和市场稳定，营造行业发展良好生态，实现行业高质量发展具有重要意义。各证券公司应对照《指引》，将相关要求切实落实到具体业务和人员行为规范中，加强公司及工作人员声誉风险管理，不断优化完善制度机制，持续提升从业人员道德水平，有效防范应对声誉风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一阶段，协会将会同监管部门开展培训和交流，做好相关规则解读，推动行业建立健全声誉风险管理体系，强化风险管理能力，为行业长期稳定健康发展夯实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编 何剑岭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211015/c633401102.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：会研究实施阶段性减税，缓解下游中小微企业成本压力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211015/c633406490.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　13日至15日，在出席第130届广交会期间，中共中央政治局常委、国务院总理李克强在广东佛山、广州考察。李克强十分关心电力、煤炭供应保障。他说，要保障发电企业合理融资需求，落实完善燃煤电价扩大浮动范围政策，用市场化办法保障能源供应。稳物价是宏观调控重要目标，我们会继续采取措施防止大宗商品价格上涨向供应链下游传导，保证民用电价格稳定，特别是今年粮食丰收已成定局，可有力支撑居民消费价格平稳，不形成通胀趋势。我们还会研究实施阶段性减税，缓解下游中小微企业成本压力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211015/c633406490.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三季度金融运行总体平稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633412221.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京10月15日电 （记者徐佩玉）10月13日，中国人民银行发布三季度金融统计数据显示，今年前三季度，人民币贷款增加16.72万亿元，同比多增4624亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行调查统计司司长阮健弘在14日召开的新闻发布会上表示，当前金融运行总体平稳，金融总量平稳增长，货币供应量和社会融资规模的增速同名义经济增速基本匹配，宏观杠杆率保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融总量平稳增长，流动性合理充裕。金融体系坚持把服务实体经济放到更加突出的位置，保持金融总量平稳增长，维护经济大局总体平稳。9月末，M2余额234.28万亿元，同比增长8.3%，比上月末高0.1个百分点，社会融资规模余额308.05万亿元，同比增长10%，比上月末低0.3个百分点。M2和社会融资规模的增速与名义经济增速基本匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信贷总量稳定增长。今年以来，稳健的货币政策保持连续性、稳定性和可持续性，增强信贷总量增长的稳定性。前三季度，新增人民币贷款16.72万亿元，同比多增4624亿元。9月末，人民币各项贷款余额189.46万亿元，同比增长11.9%，比上月末低0.2个百分点，保持基本平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观杠杆率基本稳定。今年以来，我国统筹推进疫情防控和经济社会发展工作，有效实施宏观政策，经济延续恢复的态势，金融总量平稳增长，宏观杠杆率保持基本稳定。今年上半年，我国宏观杠杆率274.9%，比上年末低4.5个百分点，非金融企业、政府和住户部门的杠杆率分别回落3.1个、1个和0.4个百分点，均出现不同程度的下降。从三季度的经济恢复和债务增长情况看，预计三季度宏观杠杆率还将保持基本平稳。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633412221.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：中国经济继续恢复态势 通胀总体温和</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211015/c633402735.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月15日，中国人民银行发布消息，第44届国际货币与金融委员会（IMFC）会议于2021年10月14日晚，以现场及视频会议形式召开，会议主要讨论了全球政策议程及当前的政策挑战等议题。中国人民银行行长易纲、副行长陈雨露出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲介绍了中国经济金融形势，表示在有效控制疫情的基础上，中国经济继续恢复态势，通胀总体温和。进出口强劲增长，经常账户顺差继续处于合理区间，人民币汇率保持平稳。中国政府将继续采取积极的财政政策和稳健的货币政策支持经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，中国支持有富余资源的国家将特别提款权转借给有需求的国家，支持扩大“减贫与增长信托”规模和成立“韧性和可持续性信托”。份额改革是保证国际货币基金组织代表性、治理结构和合法性的关键。中方期待国际货币基金组织第16次份额总检查取得积极进展。中方支持国际货币基金组织关于气候变化和数字货币领域的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 崔漫）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211015/c633402735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：恒大对金融行业的风险外溢可控！相关部门、地方政府正在开展这些工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211015/c633405188.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策走向、流动性操作、物价、恒大、房地产信贷投放、碳减排支持工具……10月15日，在2021年第三季度金融统计数据新闻发布会上，央行多位相关负责人就三季度金融数据进行了解读，并对市场关注的相关热点问题一一进行了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谈房贷：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保持房地产信贷平稳有序投放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行金融市场司司长邹澜表示，从数据上看，今年前三季度，个人住房贷款发放金额保持平稳，与同期商品住宅销售金额基本匹配。其中，少数城市房价上涨过快，个人住房贷款投放受到一些约束，房价上涨速度得到抑制。房价回稳后，这些城市房贷供需关系也将回归正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近期，个别大型房企风险暴露，金融机构对房地产行业的风险偏好明显下降，出现了一致性的收缩行为，房地产开发贷款增速出现较大幅度下滑。”邹澜称，这种短期过激反应是正常的市场现象。此外，部分金融机构对于30家试点房企“三线四档”融资管理规则也存在一些误解，把要求“红档”企业有息负债余额不得新增，误解为银行不得新发放开发贷款，企业销售回款偿还贷款后，原本应该合理支持的新开工项目得不到贷款，也一定程度上造成了一些企业资金链紧绷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹澜强调，针对这些情况，人民银行、银保监会已于9月底召开房地产金融工作座谈会，指导主要银行准确把握和执行好房地产金融审慎管理制度，保持房地产信贷平稳有序投放，维护房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谈恒大：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对金融行业的风险外溢可控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹澜介绍，恒大集团资产总规模超过2万亿元，其中房地产开发项目约占60%，涉及1000多家作为独立法人的项目子公司。近年来，这家公司经营管理不善，未能根据市场形势变化审慎经营，反而盲目多元化扩张，造成经营和财务指标严重恶化，最终爆发风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“恒大集团总负债中，金融负债不到1/3。债权人也比较分散，单个金融机构风险敞口不大。总体上看，其风险对金融行业的外溢性可控。”邹澜表示，目前，相关部门和地方政府正在按照法治化、市场化原则，依法依规开展风险处置化解工作，督促恒大集团加大资产处置力度，加快恢复项目建设，维护住房消费者合法权益。在此过程中，金融部门将配合住房城乡建设部门和地方政府，做好项目复工的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹澜还指出，恒大集团的问题在房地产行业是个别现象。经过近几年的房地产宏观调控，尤其是房地产长效机制建立后，国内房地产市场地价、房价、预期保持平稳，大多数房地产企业经营稳健，财务指标良好，房地产行业总体是健康的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谈货币政策：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以我为主、稳字当头&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行货币政策司司长孙国峰表示，人民银行将综合运用多种货币政策工具保持流动性合理充裕，增强信贷总量增长的稳定性。持续释放LPR改革效能，稳定银行负债成本，推动小微企业综合融资成本稳中有降。发挥好结构性货币政策工具作用，引导金融机构加大对中小微企业、绿色发展等重点领域和薄弱环节的支持力度，增强人民币汇率弹性，发挥汇率调节宏观经济和国际收支自动稳定器的作用，引导市场主体树立风险中性理念，加强跨境资本流动宏观审慎管理，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谈流动性：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四季度供求将保持基本平衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“四季度，银行体系流动性供求将继续保持基本平衡，不会出现大的波动。”孙国峰表示，对于政府债券发行和税收缴款以及中期借贷便利到期等阶段性影响因素，人民银行将综合考虑流动性状况、金融机构需求等情况，灵活运用中期借贷便利、公开市场操作等多种货币政策工具，适时适度投放不同期限流动性，熨平短期波动，满足金融机构合理的资金需求，保持流动性合理充裕。同时，结构性货币政策工具的实施在增加流动性总量方面也将发挥一定的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国峰介绍，后续，人民银行将继续密切关注影响流动性供求的多种因素，保持流动性合理充裕，引导货币市场利率围绕央行公开市场操作利率平稳运行，为经济高质量发展提供良好的流动性环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谈物价：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;PPI涨幅在今年底至明年会趋于回落&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国峰认为，中国的PPI涨幅在今年底至明年会趋于回落。对于我国CPI的影响来看，CPI可能有所上行，但仍将保持在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的来看，我国的通胀总体可控，所以下一阶段人民银行还将坚持实施正常的货币政策，以我为主、稳字当头，稳健的货币政策灵活精准、合理适度，把握好政策的力度和节奏，稳定社会预期。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谈房企美元债下跌：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;敦促发债企业积极履行偿债义务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹澜表示，近期，受个别房地产企业债券违约等风险事件的影响，境外房地产企业美元债价格出现了较大幅度的下跌，这是市场在违约事件出现后的自然反应，历史上也有很多案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹澜提到，目前，相关部门已关注到境外房企美元债市场的变化，将敦促发债企业及其股东，严格遵守市场纪律和规则，按照市场化、法治化原则，妥善处理好自身的债务问题，积极履行法定偿债义务。“我们也注意到，一些中资房地产企业已经开始回购境外债券，这体现了企业对自身发展前景的信心，预计对于缓解市场紧张情绪、恢复市场信心将起到积极作用。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谈碳减排支持工具：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;正抓紧推进设立工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国峰介绍，目前人民银行正抓紧推进碳减排支持工作设立工作。人民银行将以稳步有序的方式推动碳减排支持工具落地生效，注重发挥杠杆效应，撬动更多社会资金促进碳减排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国峰强调，碳减排支持工具对碳减排重点领域的支持是“做加法”，支持清洁能源等重点领域的投资和建设，从而增加能源总体供给能力。金融机构仍要按市场化、法治化和商业化原则，对煤电、煤炭企业和项目等予以合理的信贷支持，不盲目抽贷断贷，更好发挥金融对能源安全保供和绿色低碳转型的支持作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211015/c633405188.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：保持房地产信贷平稳有序投放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633412712.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者 彭扬 赵白执南&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在人民银行15日举行的第三季度金融统计数据新闻发布会上，人民银行有关部门负责人谈及恒大集团风险问题时表示，恒大集团风险对金融行业的外溢性可控，其问题在房地产行业是个别现象。人民银行、银保监会已指导主要银行准确把握和执行好房地产金融审慎管理制度，保持房地产信贷平稳有序投放，维护房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于货币政策，人民银行有关部门负责人表示，货币政策将以我为主、稳字当头，灵活运用中期借贷便利（MLF）、公开市场操作等多种货币政策工具保持流动性合理充裕。同时，正抓紧推进碳减排支持工具设立工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;房地产行业总体健康&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行金融市场司司长邹澜表示，近期，个别大型房企风险暴露，金融机构对房地产行业的风险偏好明显下降，出现了一致性收缩行为，房地产开发贷款增速出现较大幅度下滑。这种短期过激反应是正常市场现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹澜指出，部分金融机构对于30家试点房企“三线四档”融资管理规则存在一些误解，对要求“红档”企业有息负债余额不得新增，误解为银行不得新发放开发贷款，也一定程度上造成了一些企业资金链紧绷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“针对这些情况，人民银行、银保监会已于9月底召开房地产金融工作座谈会，指导主要银行准确把握和执行好房地产金融审慎管理制度，保持房地产信贷平稳有序投放，维护房地产市场平稳健康发展。”邹澜称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及恒大集团问题，邹澜表示，恒大集团总负债中金融负债不到三分之一。恒大集团的问题在房地产行业是个别现象。经过近几年的房地产宏观调控，尤其是房地产长效机制建立后，国内房地产市场地价、房价、预期保持平稳，大多数房地产企业经营稳健，财务指标良好，房地产行业总体是健康的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保持流动性合理充裕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一阶段，稳健的货币政策将灵活精准、合理适度，以我为主、稳字当头，做好跨周期调节，统筹考虑今明两年政策衔接。”中国人民银行货币政策司司长孙国峰表示，人民银行将综合运用多种货币政策工具保持流动性合理充裕，增强信贷总量增长的稳定性。持续释放LPR改革效能，稳定银行负债成本，推动小微企业综合融资成本稳中有降。发挥好结构性货币政策工具作用，引导金融机构加大对中小微企业、绿色发展等重点领域和薄弱环节的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于四季度流动性，孙国峰称，四季度银行体系流动性供求将继续保持基本平衡，不会出现大的波动。对于政府债券发行和税款清缴以及MLF到期等阶段性影响因素，人民银行将综合考虑流动性状况、金融机构需求等情况，灵活运用MLF、公开市场操作等多种货币政策工具，适时适度投放不同期限流动性，熨平短期波动，满足金融机构合理的资金需求，保持流动性合理充裕。同时，结构性货币政策工具的实施在增加流动性总量方面也将发挥一定作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人民银行将继续密切关注影响流动性供求的多种因素，保持流动性合理充裕，引导货币市场利率围绕央行公开市场操作利率平稳运行，为经济高质量发展提供良好的流动性环境。”孙国峰称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，孙国峰透露，目前人民银行正抓紧推进碳减排支持工具设立工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国峰说，碳减排支持工具对碳减排重点领域的支持是“做加法”，支持清洁能源等重点领域的投资和建设，从而增加能源总体供给能力，不是“做减法”。金融机构仍要按市场化、法治化和商业化原则，对煤电、煤炭企业和项目等予以合理的信贷支持，不盲目抽贷断贷，更好发挥金融对能源安全保供和绿色低碳转型的支持作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，孙国峰认为，我国的通胀总体可控，下一阶段人民银行将坚持实施正常的货币政策。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633412712.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支出提速“赶进度” 财政政策蓄势“开新局”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633412708.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者 贺觉渊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为宏观调控政策的两大“抓手”之一，在上半年支出进度偏慢的财政资金自三季度以来已逐渐提速，为达成年初制定的支出目标，四季度公共财政支出和地方债发行将保持力度，维持经济运行在合理区间。接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者采访的专家认为，四季度，财政支出将提速“追赶”全年目标，因此财政将留有足够政策空间，但考虑到资金和政策见效存在一定滞后，以及跨周期调节的要求，财政将留足空间为明年年初“开新局”蓄势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四季度财政支出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提速“赶进度”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自三季度以来，财政部有关负责人对财政政策的表态已从“合理安排期限结构、发行节奏和使用进度”转变为“提升积极财政政策效能，加快下半年预算支出和地方政府债券发行进度”。从财政数据来看，一般公共财政支出与地方债发行正加快脚步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政法大学财税法研究中心主任施正文在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者采访时表示，按照此前政治局会议要求，财政部门在下半年要形成有效支出，提升政策效能。而上半年较慢的财政资金支出进度意味着必须尽快将财政资金“花”出去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从财政收支情况看，1~8月全国一般公共预算收入150088亿元，同比增长18.4%；全国一般公共预算支出155371亿元，同比增长3.6%。此前，财政部在年初的预算草案中明确，2021年全国一般公共预算收入197650亿元，全国一般公共预算支出250120亿元。根据记者测算，1~8月全国一般公共预算收支分别占全年目标的75.94%和62.12%，支出端进度偏慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　仅从单月数据来看，8月公共财政支出已开始加速。8月全国一般公共预算收入为12372亿元，较7月收入下滑8228亿元。而8月全国一般公共预算支出为17443亿元，较8月支出增加1191亿元。财信研究院统计数据还显示，一般公共财政支出两年平均增速已由二季度的-1.5%提高至7~8月份的6.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财信证券首席经济学家伍超明对记者表示，受国内经济稳增长需求逐渐加大影响，9~12月公共财政支出将呈现出“收入端放缓、支出端加快”的特征，在年初财政预算基本完成的基准假设下，预计9~12月份一般公共财政收入和支出两年平均增速将为-5.6%和5.1%，较1~8月份下降10.3和提高4.4百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方政府债券在三季度的发行则较上半年显著提速。财政部政府债务研究和评估中心数据显示，1~9月，各地累计发行新增地方债30480亿元，包括新增一般债6819亿元和新增专项债23661亿元。而7~9月新增地方政府债券累计规模为15679亿元，占1~9月累计发行新增地方债总额的51.44%。同时，7~9月新增地方政府专项债券规模分别为3403亿元、4884亿元和5231亿元，呈逐月上升态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，经国务院批准，财政部已下达2021年新增地方政府债务限额42676亿元。其中，一般债务限额8000亿元，专项债务限额34676亿元。根据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者测算，四季度新增地方债和新增专项距离已下达限额分别差12196亿元和11015亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院宏观中心副主任陶金对记者表示，四季度地方债发行不会较三季度明显减速，一方面是财政资金安排要在时间上保持一定的平衡，否则会再次产生财政资金冗余和财政存款淤积。另一方面是优质项目相对稀缺，资金使用过快可能会导致使用效率较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政发力见效待明年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对当前错综复杂的国内外经济形势，国家发改委已明确表态，接下来将提升财政政策效能，推进重大工程、基本民生项目尽快形成实物工作量。发挥好“十四五”规划纲要102项重大工程项目的牵引带动作用，扎实做好项目前期准备，加快已下达中央预算内投资计划的执行进度，加大项目建设推进力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管发改委的表态让市场对于年内财政发力存在较高预期，但&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600918','&amp;#x4E2D;&amp;#x6CF0;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;中泰证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;600918&lt;/a&gt;）首席固收分析师周岳表示，从8月数据来看，广义财政支出增速依然处于低位运行，未见明显发力迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，由于近期房地产市场整体下行，近期各地开展的第二轮集中供地较为冷清，多地频现土地流拍情况，地方财政收入也受到冲击。虽然1~8月累计国有土地使用权出让收入达到47110亿元，同比增长12.1%。但8月国有土地使用权出让收入同比下降约17.54%。伍超明对此表示，公共财政支出的节奏和力度将取决于出口和地产需求放缓步伐以及地方项目储备与准备情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周岳认为，1~8月全国政府性基金预算支出同比下降7.3%，政府性基金支出的明显下滑，严重拖累了财政支出进度。在地产监管仍未放松，财政支出受限的背景下，尽管政府多次释放用基建托底的意向，但由于资金来源受限，年内基建投资回升空间料将有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　施正文表示，今年以来，财政支出呈现出“重民生而轻基建”的特点，主要发力在卫生健康支出、社会保障和就业等领域。考虑到大宗商品价格上涨对产业链中下游企业的压力犹存，四季度财政政策或继续发力纾困市场主体，努力保障财政直达资金落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部部长刘昆就曾指出，下半年，财政部重点保障和改善基本民生，落实就业优先政策，促进教育高质量发展，稳步提高社会保障水平，强化公共卫生投入，支持发展文化事业和文化产业。同时，重点推进风险防范化解，统筹做好国债、地方政府债券发行工作，强化地方政府债务存量风险的化解和增量风险的防范工作，坚决防范基层“三保”风险，确保不发生区域性、系统性的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在伍超明看来，财政政策为四季度预留的空间相对平缓，明年初财政发力的可能性偏高。一是财政政策发力到形成实物量存在一定时滞，今年前三季度财政发力后置，力度平缓，将限制四季度财政政策发力空间。二是财政逆周期政策主要是为平滑和缓冲周期性压力，而非制造短期扰动，加上四季度GDP两年平均增速在潜在水平附近，为财政发力预留至明年提供了可能，年内出口韧性仍存，预计财政政策会预留部分空间以对冲明年出口或房地产下行压力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633412708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地卖不动了，“土地财政”该怎么维持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211015/c633407742.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 记者 杜涛 一个县的地方财政正在面临窘境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该县财政人士介绍，2020年，该县土地出让金收入约为48亿元，但今年估计完成20亿元都很难，周围类似县区的情况也大致相仿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在该地区，土地出让金收入金额要高于本级收入。受限于土地出让金收入的下滑，该地的“三保”（保基本民生、保工资、保基层政府运转）面临挑战，该财政人士预估，年底的财政缺口可能会达到10亿-20亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部9月披露的一组数据显示，地方土地财政正在面临挑战：今年8月，全国土地出让收入5703亿元，同比骤降17.5%，这是2020年2月以来最大的降幅。1-8月，地方政府性基金中的国有土地使用权出让收入47110亿元，同比增长12.1%，这一增速相比前7个月的18%明显放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易居研究院智库中心研究总监严跃进对经济观察报表示，地价下降和土地成交面积下降等因素，确实容易对土地收入带来压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自土地出让的收入是地方经济增长的重要支撑。国际评级机构穆迪在10月发布的一份报告中认为，近年来，逾40%的政府性基金收入（主要包括土地出让收入）会用于地方基建项目。而房地产业放缓和土地出让收入趋弱将会抑制地方政府的基建投资支出，也会削弱地方政府对城投公司等地方国企的支持，而地方国企是基建项目的主要投资方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;土地出让金下滑是否意味着土地财政正在面临新的变局？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;卖地少了，“三保”面临挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述县级财政人士告诉记者，今年当地非税收入总计约为12亿元，其中纯地收入为9亿元（地方财政中，非税收入一般包括罚没收入和土地出让金收入），按照这一进度，今年土地出让收入达到20亿元都很困难，而在2020年，当地土地出让金收入约为48亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述地区的土地出让金包括两个方面：一块是直接卖地收入；另一块是耕地指标的交易，一般是欠发达地区的指标和发达地区的指标交易，保持耕地红线不能触碰。该地区的耕地交易指标已经卖了不少，今年的指标很少了，省级土地发展集团已经没有收购土地的指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这个月15日还不知道能不能准时发下工资。”上述地方财政人士说，市里现在在各个县市之间拆东墙补西墙，让富裕的县区借钱给发不下来的县区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其预计，由于今年土地出让收入太少，年底财政缺口可能达到10亿-20亿元，直接影响到三保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该财政人员算了一笔账：2021年，本级预计可用财力40亿元，汇总支出需求50亿元，财力缺口达10亿元。从月度账本来看，本级市刚性支出3亿元，其中工资性支出每月约2亿元，运转、社保等总计约1亿元。税务部门每月收入大概2亿元左右，仅仅“三保”支出，每月库款缺口1亿元左右，库款运行压力非常大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实在4月份，该地就已经判断2021年的土地收入面临挑战，当时土地出售数量只有几块，未雨绸缪，该地连续好几个月从市里借钱，又从平台借调，来回运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如当地一个产业园区，之前财政投入了1亿元财政资金，现在将其报为专项债项目，发行专项债券，并将之前的财政投入替换出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;土地收入重要在哪？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述县区的情况具有一定特殊性，据经济观察报了解，截至9月下旬，东部某市2021年土地出让收入同比仅下降不到5%，但鉴于土地收入的重要性，变化依然值得观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　穆迪上述报告显示，2020年，土地出让收入占中国地方政府总财政收入的29.2%，各地区土地出让收入占总财政收入的比例差异较大，从浙江的52.8%到西藏的3.8%不等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土地出让金收入在地方财政中的影响并不仅仅限于短期内的收支平衡，同时还影响着地方的债务率等诸多方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述穆迪报告认为，地方政府可能会通过发行地方债来提高对债务融资的依赖，或更依赖于城投公司融资，来寻求基建资金并支持当地经济，如此一来将提高地方政府的直接债务和或有负债水平。若不这样做，当地经济增长则将受到削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位东部市级财政人士告诉记者，从预算的角度来说，土地出让收入的作用有三个方面：首先是支持城建开发支出的资金来源；其次用于支付政府专项债券利息，这些债券相当比例缺乏收益保证；再次可以调入预算内，用于平衡财力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对不少地方政府来说，土地出让收入还有一个更重要的作用，即降低债务率，也就是扩大综合收入，做大分母。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　债务率是衡量地方政府债务最重要的指标之一，是年末政府债务余额/政府综合财政实力。所谓地方财政综合财力，也就是一般公共预算收入、国有资本经营预算以及政府性基金收入。其中一般公共预算依赖于税收的增长，国有资本经营预算额度非常小，以土地出让收入为主的政府性基金预算就非常具备可操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述市级财政人士告诉记者，因为其所在城市的债务率颇高，去年就将部分2021年的土地指标出让，做大土地出让收入，降低债务率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述县级财政人士也认同这一观点，他还认为，除去债务率，还涉及前几年锁定的地方债务偿还问题，他所在的这一级政府，每一年都会从土地收入中拿出资金来偿还债务。“因为土地出让收入的减少，现在没有好的办法弥补，原来准备的很多项目支出，都要进行削减。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下滑原因&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严跃进分析，从原因看，土地出让金收入下滑与房屋销售市场降温有很大的关系。房屋销售降温了，房企资金压力增大，进而拿地意愿偏弱。此外，信贷收紧，房企拿地也会更加谨慎。在过去一年里，监管部门收紧房地产行业融资，开发商降低对规模的追求，转而力保现金流。大幅减少拿地也是房企降负债的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入下半年，全国主要城市一二手房成交同比均呈现较大幅度下滑，亿翰数据显示，9月一线城市新房成交环比下降25%，同比下滑42%；核心二线城市、普通二线城市及三四线城市成交也同比下跌了22%、40%和31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　穆迪在上述报告中认为，房地产调控措施叠加流动性压力的影响将会抑制土地出让交易。监管部门在过去12个月已经收紧了房地产融资和购房政策，同时，恒大财务危机加大了开发商的流动性压力，这将令房地产市场进一步承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月13日，北京第二批集中供地落幕，推出的43幅宅地成交17幅，累计成交金额513.5亿元，另外26幅起拍总价869亿元的土地因没有企业报名而延期交易。北京之外，已经完成第二批集中供地的上海、杭州、广州、重庆等城市，同样遭遇了房企参与度低、大量流拍等尴尬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上述所有因素的共同影响下，现金紧张的开发商越发不愿意购置更多土地，导致一级市场土地交易放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据中指研究院的数据，第二轮集中供地拍卖成交价较储备成本平均溢价4.6%，显著低于5月份首轮拍卖中14.7%的均值。近52%的土地拍卖被取消、改期或流拍，而首轮拍卖中这一比例仅为6%。在成交的地块中，四分之三的地块以底价出售，没有任何溢价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方财政还能做什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述市级财政人员坦言，没有更好的办法来应对土地出让收入的下滑，毕竟房价下行，地价下行，本来想提高单价，现在对单价也有了限制，能做的只能是削减支出预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，上述地方政府为了增加收入正在着力开展房产、土地税收清理。在前期房产、土地税收清理的基础上，建立完善土地房产税源数据库，督促乡镇街道、开发区根据数据库信息定期展开比对，严格执行激励政策，强化税款入库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们还发现了一个很重要的变化，今年大企业的税收缴纳特别多，很多地方的收入形势比较好，是因为企业纳税多，地方的收入增幅和财力增长是税收和土地的双重驱动。但若是地方政府没有特别大的企业支撑，土地又卖得不好，2021年会非常非常难过。”上述县级财政人士表示。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211015/c633407742.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>系统重要性银行附加监管规定出炉！央行：19家入选银行均满足监管要求，不会影响信贷供给能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211015/c633402019.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月15日，央行、银保监会正式发布《系统重要性银行附加监管规定（试行）》（以下简称《附加监管规定》）。《附加监管规定》借鉴了国际金融监管的实践经验，充分考虑我国银行业实际情况，有助于健全我国宏观审慎政策框架，补齐系统重要性银行监管制度短板，维护金融体系稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同央行此前发布的征求意见稿相比，记者发现《附件监管规定》对系统重要性银行的附加资本要求未作出调整。《附加监管规定》指出，系统重要性银行在满足最低资本要求、储备资本和逆周期资本要求基础上，还应满足一定的附加资本要求，由核心一级资本满足。系统重要性银行分为五组，第一组到第五组的银行分别适用0.25%、0.5%、0.75%、1%和1.5%的附加资本要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行有关负责人在答记者问时表示，对我国系统重要性银行实施附加监管，对促进系统重要性银行稳健经营和健康发展有重要意义。根据《附加监管规定》,系统重要性银行的附加资本要求在0.25%到1%之间，监管力度符合市场预期。入选的系统重要性银行均满足附加资本要求，无需立即补充资本，不会影响信贷供给能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《附加监管规定》对系统重要性银行的资本管理能力提出了更高要求，要求建立资本内在约束机制，提高资本内生积累能力，切实发挥资本对业务发展的指导和约束作用。”上述负责人补充到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;19家银行入选系统重要性银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，今年4月，央行、银保监会起草了《系统重要性银行附加监管规定（试行）（征求意见稿）》，明确系统重要性银行的附加监管要求。历时半年，《附加监管规定》正式发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要内容包括：一是明确附加监管指标要求，包括附加资本、附加杠杆率等。二是明确恢复与处置计划要求。系统重要性银行要制定集团层面的恢复计划和处置计划建议，并按规定提交人民银行牵头的危机管理小组进行审查。三是明确审慎监管要求，包括信息报送与披露、风险数据加总和风险报告、公司治理要求等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在附加资本上，《附加监管规定》要求系统重要性银行在满足最低资本要求、储备资本和逆周期资本要求基础上，还应满足一定的附加资本要求，由核心一级资本满足。系统重要性银行分为五组，第一组到第五组的银行分别适用0.25%、0.5%、0.75%、1%和1.5%的附加资本要求。若银行同时被认定为我国系统重要性银行和全球系统重要性银行，附加资本要求不叠加，采用二者孰高原则确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，系统重要性银行在满足杠杆率要求的基础上，应额外满足附加杠杆率要求。附加杠杆率要求为系统重要性银行附加资本要求的50%，由一级资本满足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行有关负责人表示：“系统重要性银行分为五组，分别适用0.25%、0.5%、0.75%、1%和1.5%的附加资本要求，附加杠杆率为附加资本的50%，分别为0.125%、0.25%、0.375%、0.5%和0.75%。不同组别系统重要性银行在恢复与处置计划、信息报送与披露、公司治理等方面的要求是相同的。后续，人民银行、银保监会将结合监测分析和压力测试情况，基于对系统性金融风险的判断，完善监管指标设计，对系统重要性银行提出差异化的要求，推动系统重要性银行保持充足的损失吸收能力。附加监管要求不影响现有宏观审慎评估（MPA）规定的实施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，根据《系统重要性银行评估办法》，央行、银保监会基于2020年数据，评估认定了19家国内系统重要性银行，包括6家国有商业银行、9家股份制商业银行和4家城市商业银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按系统重要性得分从低到高分为五组：第一组8家，包括&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000001','&amp;#x5E73;&amp;#x5B89;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000001/"&gt;平安银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000001/"&gt;000001&lt;/a&gt;）、中国&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601818','&amp;#x5149;&amp;#x5927;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601818/"&gt;光大银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601818/"&gt;601818&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600015','&amp;#x534E;&amp;#x590F;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600015/"&gt;华夏银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600015/"&gt;600015&lt;/a&gt;）、广发银行、宁波银行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600919','&amp;#x6C5F;&amp;#x82CF;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600919/"&gt;江苏银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600919/"&gt;600919&lt;/a&gt;）、北京银行；第二组4家，包括&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600000','&amp;#x6D66;&amp;#x53D1;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600000/"&gt;浦发银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600000/"&gt;600000&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601998','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601998/"&gt;中信银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601998/"&gt;601998&lt;/a&gt;）、中国民生银行、中国邮政储蓄银行；第三组3家，包括&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601328','&amp;#x4EA4;&amp;#x901A;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601328/"&gt;交通银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601328/"&gt;601328&lt;/a&gt;）、招商银行、兴业银行；第四组4家，包括中国工商银行、中国银行、中国建设银行、中国农业银行；第五组暂无银行进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不会影响信贷供给能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于《附件监管规定》出台的原因，央行有关负责人表示，系统重要性银行规模大，业务复杂性高，与其他金融机构关联性强，在金融体系中提供关键服务，其稳健经营关系到金融体系的整体稳定。当前，我国银行体系运行总体稳健，有力支持了实体经济发展。从夯实我国银行体系健康发展基础的角度，需进一步完善系统重要性银行监管的基础性政策框架，要求系统重要性银行在落实各项微观审慎监管要求的基础上，满足更高的监管标准，提高其抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人还指出，《附加监管规定》对系统重要性银行提出更高的资本和杠杆率（商业银行符合规定的一级资本净额与调整后的表内外资产余额的比率）要求，推动系统重要性银行提高损失吸收能力；要求系统重要性银行预先筹划重大风险情形下的应对预案，提高风险可处置性；从宏观审慎管理角度，强化事前风险预警，与微观审慎监管加强统筹、形成合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对《附加监管规定》对系统重要性银行带来的影响，上述负责人表示，对我国系统重要性银行实施附加监管，对促进系统重要性银行稳健经营和健康发展有重要意义。根据《附加监管规定》,系统重要性银行的附加资本要求在0.25%到1%之间，监管力度符合市场预期。入选的系统重要性银行均满足附加资本要求，无需立即补充资本，不会影响信贷供给能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，针对《附加监管规定》给银行业带来的资金压力，央行宏观审慎管理局局长李斌曾回应表示，从附加监管规定公开征求意见后的舆情反馈来看，舆论反映、市场反映总体积极正面，大家认为监管规定力度合乎预期，入选系统重要性银行的整体资本补充压力不大。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211015/c633402019.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”规划搭建广阔舞台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633412744.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“支持港澳巩固提升竞争优势”“支持港澳更好融入国家发展大局”……“十四五”规划为香港带来了新机遇。香港应如何对接“十四五”规划，实现长期繁荣稳定发展？记者就此采访了香港“一国两制”研究中心研究总监方舟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“香港经济社会发展长期存在产业结构和就业市场之间的结构性矛盾。香港产业结构较为单一，服务业占比大。”方舟介绍，香港的服务业主要分为两部分，一是包括金融、会计、法律在内的专业服务业，吸纳劳动力数量不多；二是吸纳了大量中低收入就业人口的消费性服务业，包括旅游、销售等行业，在疫情中受冲击严重。“这一结构性矛盾，使香港本地失业率在疫情影响下一度达到16年来最高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业结构单一、经济增速放缓、贫富差距大，香港发展已遇到明显瓶颈。“十四五”规划的实施，从国家层面为香港走出困境、实现复苏注入新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持香港提升国际金融、航运、贸易中心和国际航空枢纽地位，支持香港建设国际创新科技中心，支持香港发展中外文化艺术交流中心……“多元的定位，说明中央高度关注香港发展，准确把握了香港的优势和潜能所在。”方舟认为，粤港澳大湾区建设，是香港对接“十四五”规划、融入国家发展大局的最佳切入点，也是实现多元定位和综合规划的最佳落脚点。“然而，香港融入大湾区发展仍面临一些挑战，包括产业对接，人员、资金、信息等生产要素的跨境流动，以及大湾区工作生活圈建设等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划强调，要深化粤港澳合作、泛珠三角区域合作，推进深圳前海、珠海横琴、广州南沙、深港河套等粤港澳重大合作平台建设，并对深化内地与香港合作作出具体部署，提出深化内地与港澳经贸、科创合作关系，深化并扩大内地与港澳金融市场互联互通等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这为香港深度融入国家发展大局特别是粤港澳大湾区建设指明了方向。”方舟表示，在经贸合作方面，随着国家金融市场改革和资本账户开放的有序推动，“十四五”期间香港的资本管道和金融创新示范作用将被进一步强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方舟建议，首先，香港可以丰富本地绿色金融产品，打造大湾区标准化的碳排放权交易市场；其次，香港可以探索数字货币境外使用，在区块链和数字人民币等领域作出贡献；再次，香港作为全球最大的离岸人民币业务枢纽，可以进一步丰富以人民币计价的离岸金融产品，增加海外特别是“一带一路”沿线国家持有和使用人民币的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在科创合作方面，香港税制简单，拥有一流的营商环境、充沛的国际资本、中西荟萃的生活环境，非常利于吸引国际科创要素聚集。相邻的深圳等内地城市则拥有一批在国际上表现突出的科技创新头部企业，珠三角拥有完整的制造产业链，科技成果转化和产业化、市场化能力很强。这些都是科创发展的有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前香港同内地的科技合作中，还存在产业结合不强、要素流动受限等问题，亟待体制机制创新。”方舟说，“科技自立自强”是国家发展的战略支撑，香港一直缺乏良好的科创平台，香港特区政府以及业界应积极拿出方案，主动参与到国家科技战略布局之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“十四五”规划提到的“完善便利港澳居民在内地发展和生活居住的政策措施”，方舟认为，随着香港与内地的深入合作和粤港澳大湾区的建设，越来越多的香港人选择北上内地就学、就业、创业以及享受退休生活。要打造大湾区优质生活圈，必须做好民生便利配套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方舟提出，一方面，香港可以在教育、医疗养老、手机数据漫游等领域加强与大湾区内地城市的合作，推动民生领域的制度衔接和福利跨境使用；另一方面，为鼓励港澳青年进入大湾区内地城市就业创业，国家可允许各地市制定相关促进政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘十四五’规划给予香港很高定位和很大支持，下一阶段的关键是香港特区政府积极跟进这些定位，作出路线图规划，加强制度创新，为香港更好衔接国家规划排除障碍。”方舟说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633412744.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行和银保监会发布系统重要性银行名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633413055.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图虫创意/供图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 王君晖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为完善我国系统重要性金融机构监管框架，明确系统重要性银行附加监管要求，央行会同银保监会联合发布《系统重要性银行附加监管规定（试行）》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《附加监管规定》主要内容包括：一是明确附加监管指标要求，包括附加资本、附加杠杆率等。二是明确恢复与处置计划要求。系统重要性银行要制定集团层面的恢复计划和处置计划建议，并按规定提交央行牵头的危机管理小组进行审查。三是明确审慎监管要求，包括信息报送与披露、风险数据加总和风险报告、公司治理要求等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《附加监管规定》，系统重要性银行分为五组，分别适用0.25%、0.5%、0.75%、1%和1.5%的附加资本要求，附加杠杆率为附加资本的50%，分别为0.125%、0.25%、0.375%、0.5%和0.75%。不同组别系统重要性银行在恢复与处置计划、信息报送与披露、公司治理等方面的要求是相同的。附加监管要求不影响现有宏观审慎评估（MPA）规定的实施。《附加监管规定》要求，系统重要性银行在满足最低资本要求、储备资本和逆周期资本要求基础上，还应满足一定的附加资本要求，由核心一级资本满足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《系统重要性银行评估办法》，基于2020年数据，评估认定了19家国内系统重要性银行，包括6家国有商业银行、9家股份制商业银行和4家城市商业银行。按系统重要性得分从低到高分为五组：第一组8家，包括&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000001','&amp;#x5E73;&amp;#x5B89;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000001/"&gt;平安银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000001/"&gt;000001&lt;/a&gt;）、中国光大银行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600015','&amp;#x534E;&amp;#x590F;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600015/"&gt;华夏银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600015/"&gt;600015&lt;/a&gt;）、广发银行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002142','&amp;#x5B81;&amp;#x6CE2;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002142/"&gt;宁波银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002142/"&gt;002142&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600919','&amp;#x6C5F;&amp;#x82CF;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600919/"&gt;江苏银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600919/"&gt;600919&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601169','&amp;#x5317;&amp;#x4EAC;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601169/"&gt;北京银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601169/"&gt;601169&lt;/a&gt;）；第二组4家，包括&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600000','&amp;#x6D66;&amp;#x53D1;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600000/"&gt;浦发银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600000/"&gt;600000&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601998','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601998/"&gt;中信银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601998/"&gt;601998&lt;/a&gt;）、中国民生银行、中国邮政储蓄银行；第三组3家，包括&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601328','&amp;#x4EA4;&amp;#x901A;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601328/"&gt;交通银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601328/"&gt;601328&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600036','&amp;#x62DB;&amp;#x5546;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600036/"&gt;招商银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600036/"&gt;600036&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601166','&amp;#x5174;&amp;#x4E1A;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601166/"&gt;兴业银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601166/"&gt;601166&lt;/a&gt;）；第四组4家，包括中国工商银行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601988','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601988/"&gt;中国银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601988/"&gt;601988&lt;/a&gt;）、中国建设银行、中国农业银行；第五组暂无银行进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关负责人表示，对我国系统重要性银行实施附加监管，对促进系统重要性银行稳健经营和健康发展有重要意义。入选的系统重要性银行均满足附加资本要求，无需立即补充资本，不会影响信贷供给能力。同时，《附加监管规定》对系统重要性银行的资本管理能力提出了更高要求，要求建立资本内在约束机制，提高资本内生积累能力，切实发挥资本对业务发展的指导和约束作用。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633413055.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行等额平价续作5000亿元MLF 10月份LPR大概率维持前值</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633411835.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月15日，中国人民银行（以下简称“央行”）的中期借贷便利（MLF）操作如期而至。由于本月有5000亿元MLF到期，资金量较大，并且叠加地方政府债券发行加速等因素，10月份资金面压力较大。因此，10月份的MLF续作量备受市场关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行公告显示，10月15日，央行开展5000亿元MLF操作（含对10月15日MLF到期的续作），操作利率维持2.95%不变。也就是说，本月的MLF操作为全额对冲，这也是央行继9月份后连续第2个月等量平价续作MLF。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者采访时表示，自7月7日国常会提出降准决定以来，中端市场利率大幅下行。其中，作为中端市场基准利率的1年期商业银行（AAA级）同业存单到期收益率月均值从6月份的2.88%降至8月份的2.66%，9月份小幅反弹至2.70%，继续明显低于中期政策利率（MLF利率），且“倒挂”幅度变化不大。在此背景下，央行选择等量续作MLF，表明政策面继续支持银行中长期流动性适度宽松；叠加央行货币委员会2021年第三季度例会公报重申“增强信贷总量增长的稳定性”，由此判断9月份信贷、社融增速等金融数据基本触及本轮“紧信用”过程底部，10月份起有望进入一轮小幅回升过程，边际宽信用进程即将展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　利率方面，10月份MLF操作利率为2.95%，这一利率水平自2020年4月份维持至今。本月MLF操作利率未作调整，打破了近期市场中存在的部分政策性降息预期。王青认为，这表明7月份全面降准更多属于针对小微企业等实体经济的定向支持措施，当前货币政策并未转向全面大幅宽松，灵活精准、合理适度的政策基调未发生变化，监管层仍然注重在稳增长、防风险和控通胀之间保持平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年四季度至明年一季度会存在一定经济放缓压力，央行需要选择适当的政策工具进行对冲。但政策性降息代表政策面做出强烈反应，而今年年底明年年初经济放缓压力可控，特别是城镇调查失业率升至5.5%控制目标之上的可能性不大（8月份该指标为5.1%）。另外，当前政策面强调跨周期调节，央行多次强调要‘珍惜正常的货币空间’，意味着未来一段时间稳增长政策力度整体上会比较温和。”王青预计，在诸多备选政策工具中，短期内实施政策性降息的可能性不大，四季度MLF利率有望继续保持不动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于MLF的操作利率不变，也就表明贷款市场报价利率（LPR）报价基础未发生改变。从银行边际资金成本来看，近期资金面保持平稳，短端利率处于合理区间。10月15日，短端Shibor（&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率）全面下行。其中，隔夜Shibor下行4.1个基点至2.065%，低于其5日均值（2.1128%）；7天Shibor及14天Shibor则分别下行6.6个基点、15.5个基点至2.132%、2.145%，也均低于二者5日均值。因此，综合以上多重因素，市场普遍预计10月份即将发布的LPR也大概率保持不变。从9月份的报价来看，1年期LPR为3.85%，5年期以上LPR为4.65%。同时，截至9月份，LPR已经连续17个月保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王青也认为，本月LPR大概率保持不变。他表示，7月份全面降准后，包括3月期Shibor、银行同业存单利率在内的中端市场利率下行幅度较大，银行边际资金成本整体上有所下降。此外，降准本身可降低金融机构资金成本每年约130亿元，而6月初监管层已通过优化存款利率监管缓解了银行存款成本上行压力。由此判断，银行下调1年期LPR报价的动能正在累积。可以看到，10月12日最新一年期LPR利率互换（IRS）为3.88%，较7月份降准前下行8个基点，正在接近现值水平（3.85%），显示这段时间市场对1年期LPR下调的预期正在增强。若四季度央行再度实施全面降准，累积效应下1年期LPR报价下调的可能性将大幅增加。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633411835.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>鼓励上市公司参与职业教育 制造企业抢先行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633412593.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者 黄翔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于推动现代职业教育高质量发展的意见》（下文简称《意见》），鼓励上市公司、行业龙头企业举办职业教育，鼓励各类企业依法参与举办职业教育。《意见》发布后的13日、14日，A股教育板块迎来涨停潮，多只个股涨停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者注意到，除教育板块外，有公司已经开始相应动作，与当地学校达成校企合作。业内人士向记者指出，当前制造业面临用工难问题，车间一线等岗位“不受待见”，鼓励上市公司、行业龙头举办职业教育或设立委培专业等举措一定程度上能缓解招工难题，但从长远来看，深化职业教育还有很长的路要走，需要进一步打通企业与学校的“最后一公里”，形成更好的链接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;传统制造业招工难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月12日《意见》出台之后，制造业公司跟进最为迅速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月13日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002078','&amp;#x592A;&amp;#x9633;&amp;#x7EB8;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002078/"&gt;太阳纸业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002078/"&gt;002078&lt;/a&gt;）即与济宁职业技术学院达成校企合作事宜。“目前我们与学校先签订了战略性框架协议，先从最基本的招聘做起，公司根据近期需求的岗位进行合作，学校针对各专业学生对岗位的意向进行推荐，而后期会结合实际情况再围绕员工招聘、技能培训、产教融合等方面深入交流。”太阳纸业人力总监张敏介绍，此次公司开展校企合作选择了济宁职业技术学院和山东理工职业技术学校，“对于此次开展的校企合作，公司已酝酿了一段时间，近期正恰逢中央的《意见》出台，公司就借着东风加速推进了合作的落地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在校企合作背后，更深的背景是用工紧缺问题。张敏介绍，“公司今年用工紧缺问题比较突出，主要是近几年公司陆续上马生产线较多，加上疫情影响，用工出现缺口比较大。”据了解，太阳纸业广西基地新建项目包括55万吨/年文化用纸项目、12万吨/年生活用纸项目和配套的80万吨/年化学木浆项目、20万吨/年化机浆项目。其中，55万吨/年文化用纸项目已于今年9月26日成功开机投产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　太阳纸业董秘庞福成也指出了当前制造业用工面临的痛点问题，“作为实体企业，我们需要一些产业工人，尤其像我们这个行业，公司目前所有的制造装备都是世界上比较先进的，如果技术工人没有跟上，就会制约企业发展。”此外，有业内人士向记者表示，“有些企业需求量大的制造业相关专业，学校每年也就100来个人，而且选择实业就业的不足1/10，还有一些相关专业吸引力弱，专业对口人才少等问题也制约了产业工人的招揽。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到《意见》中提出，探索中国特色学徒制，大力培养技术技能人才，支持企业接收学生实习实训，引导企业按岗位总量的一定比例设立学徒岗位。相比于学校单方面培养人才而言，校企合作更能有针对性地对人才技能进行培养，从产业发展角度来说更为有力。庞福成告诉记者，“公司与学校合作的目的，就是企业需要什么样的人才，有针对性地进行相关专业培训，一些对我们来说可能不太重要的课程，学校可以少安排，这样针对性和实效性更强。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对机械自动化等相关专业来说，我们有最先进的造纸设备，有时候学校里学的可能是2.0、3.0版本，而我们实际应用已经发展到了6.0、7.0，反而更先进。”庞福成说，“学生实地学习更能贴近生产的需要。”他认为，直接针对某一个行业、某一个机器等进行学习，人才利用率更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;破除职业教育偏见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了太阳纸业之外，不少公司也早已布局职业教育领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600219','&amp;#x5357;&amp;#x5C71;&amp;#x94DD;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600219/"&gt;南山铝业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600219/"&gt;600219&lt;/a&gt;）控股股东南山集团旗下布局烟台南山职业技术学校、烟台南山学院等，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600223','&amp;#x9C81;&amp;#x5546;&amp;#x53D1;&amp;#x5C55;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600223/"&gt;鲁商发展&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600223/"&gt;600223&lt;/a&gt;）控股股东鲁商集团旗下有山东商业职业技术学院、齐鲁医药学院等，都是围绕产业布局和战略定位设立。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601162','&amp;#x5929;&amp;#x98CE;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;天风证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;601162&lt;/a&gt;）认为，《意见》量化了职业本科规模，提出社区学院、双高计划等目标，提供可行发展路径和积极外部环境，激发职业教育空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据测算，我国每年高考人数约1000万，其中，普通本科学额投放(含专升本)约400万+(含公办+民办)，高等职业教育(即高职)学额投放约600万+。预计未来职业本科学额将逐步增至约60万人，将系统性利好具备本科层次教育的社会参与主体与现有民办本科及高职院校。业内人士也指出，“双减”之后，不少K12教育资本与资源将转向职业教育，但提升职业教育在社会上的认可仍需要多方面的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期《中国青年报》的一项调查显示，超过六成的受访职业院校学生不愿当“蓝领”。“当前的就业群体中，很大一部分都不愿意来制造业，在人们的印象中，生产车间作业是比较艰苦的。”张敏表示，“我们也希望社会、学校以及家庭能够树立正确的就业观，把学校观念和社会需求衔接上，做一些对制造业就业的引导，改变原先的一些想法，正确对待制造业就业，这需要包括企业和学校以及其他力量齐抓共管，共同去推进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关专家建议，满足制造业用工需求，一方面，要加快制造产业的迭代升级，逐步淘汰传统落后产业；另一方面，要加快职业教育发展，培养大批适应时代和制造业发展需求的技术人才，改变结构性供需矛盾。同时，还要引导社会公众树立对职业教育和技工教育的正确价值认知，吸引更多的人进入技能人才培养体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》也提到，必须提高技能人才的社会地位与收入待遇，推进从学历社会转向技能型社会，同时，要有高质量的职业教育，让学生转变对职业教育的认知，形成成为技能型人才的荣誉感和成就感。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633412593.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大宗商品、恒大债务、碳减排……央行这样回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633413206.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月15日，中国人民银行举行2021年第三季度金融统计数据新闻发布会，对于大宗商品价格上涨、恒大集团债务危机、房地产信贷管理、碳减排支持工具创设进展情况、美联储缩减购债规模等热点问题，央行一一回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;PPI有望于今年年底至明年趋于回落&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局公布的数据显示，9月份，我国CPI同比上涨0.7%，涨幅比上月回落0.1个百分点；PPI同比上涨10.7%，涨幅比上月扩大1.2个百分点。值得注意的是，PPI与CPI剪刀差达到10个百分点，再创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/7e92621395956405" id="b717a5ab58a44d8b8a8933aa966e52f0" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于大宗商品价格上涨、PPI上行，央行政策司司长孙国峰表示：“我们认为PPI可能在近期维持高位，但是考虑到我国是全球主要生产国，经济自给能力较强，企业大部分能源品供应有长期协议保障，国际大宗商品价格上涨和各国通胀上行的输入性影响可控，所以PPI维持高位还是一个阶段性的。随着全球供给恢复、运输效率提升和高基数效应显现，PPI有望于今年年底至明年趋于回落。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于CPI走势，孙国峰表示：“我们预计CPI有所上行，但会继续处在年初的预期目标区间之内。当然这个过程当中对一些下游的中小微企业会造成一些影响，我们也可以看到各部门采取了很多措施支持中小微企业应对挑战。从人民银行角度来说我们也出台了很多措施，包括前期出台的新增3000亿元支小再贷款额度，也包括7月初的降准，都是对中小微企业加大金融支持力度。从流动性角度来说，人民银行要保持流动性合理充裕，从整个四季度来看，流动性供求的形势应当说是基本平衡的，人民银行将综合运用多种货币政策工具，保持流动性合理充裕，保持货币市场利率平稳运行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;恒大集团的问题在房地产行业是个别现象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，恒大集团的债务危机引起了国内外投资者的广泛关注。对此，央行金融市场司司长邹澜表示，恒大集团资产总规模超过2万亿元，其中房地产开发项目约占60%，涉及到1000多家作为独立法人的项目子公司。近年来，这家公司经营管理不善，未能根据市场形势变化审慎经营，反而盲目多元化扩张，造成经营和财务指标严重恶化，最终爆发风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹澜说，恒大集团总负债中，金融负债不到三分之一。债权人也比较分散，单个金融机构风险敞口不大。总体上看，其风险对金融行业的外溢性可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹澜表示，目前，相关部门和地方政府正在按照法治化、市场化原则，依法依规开展风险处置化解工作，督促恒大集团加大资产处置力度，加快恢复项目建设，维护住房消费者合法权益。在此过程中，金融部门将配合住房城乡建设部门和地方政府，做好项目复工的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“恒大集团的问题在房地产行业是个别现象。”邹澜强调，经过近几年的房地产宏观调控，尤其是房地产长效机制建立后，国内房地产市场地价、房价、预期保持平稳，大多数房地产企业经营稳健，财务指标良好，房地产行业总体是健康的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;房地产开发贷款增速出现较大幅度下滑是正常的市场现象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的中国金融稳定报告强调“房地产贷款集中度管理制度已经进入常态化实施阶段”。最近很多城市的楼市有所降温。有记者提问，如果今后经济增速进一步放缓，央行有可能对房地产信贷管理暂时放松吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹澜回应称，十九大以来，中央坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，坚持不将房地产作为短期刺激经济的手段，坚持稳地价、稳房价、稳预期，加快建立房地产长效机制，在防范化解房地产“灰犀牛”风险、实现房地产市场平稳健康发展的同时，也有力推动了中国经济结构转型和高质量发展，降低了整体金融风险水平。中央关于房地产调控的战略和方针，是我们做好房地产金融工作的长期遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从数据上看，今年前三季度，个人住房贷款发放金额保持平稳，与同期商品住宅销售金额基本匹配。其中，少数城市房价上涨过快，个人住房贷款投放受到一些约束，房价上涨速度得到抑制。房价回稳后，这些城市房贷供需关系也将回归正常。”邹澜说，近期，个别大型房企风险暴露，金融机构对房地产行业的风险偏好明显下降，出现了一致性的收缩行为，房地产开发贷款增速出现较大幅度下滑。这种短期过激反应是正常的市场现象，2019年包商银行出险、去年永煤和华晨债务违约后，在同业市场和信用债券市场也发生过类似现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，邹澜还表示，部分金融机构对于30家试点房企“三线四档”融资管理规则也存在一些误解，将要求“红档”企业有息负债余额不得新增，误解为银行不得新发放开发贷款，企业销售回款偿还贷款后，原本应该合理支持的新开工项目得不到贷款，也一定程度上造成了一些企业资金链紧绷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“针对这些情况，人民银行、银保监会已于9月底召开房地产金融工作座谈会，指导主要银行准确把握和执行好房地产金融审慎管理制度，保持房地产信贷平稳有序投放，维护房地产市场平稳健康发展。”邹澜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;碳减排支持工具对碳减排重点领域的支持是“做加法”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于市场关心的碳减排支持工具创设进展情况，孙国峰表示，根据国务院常务会议部署，目前人民银行正抓紧推进碳减排支持工具设立工作。碳减排支持工具是为助推实现碳达峰、碳中和目标而创设的一项结构性货币政策工具，人民银行提供低成本资金，支持金融机构为具有显著碳减排效应的重点项目提供优惠利率融资，为保证精准性，碳减排支持工具支持清洁能源、节能环保、碳减排技术三个重点领域；为保证直达性，采取先贷后借的直达机制，金融机构自主决策、自担风险，向碳减排重点领域的企业发放贷款，之后可向人民银行申请碳减排支持工具的资金支持，并按照人民银行要求公开披露碳减排相关信息，接受社会监督。“人民银行将以稳步有序的方式推动碳减排支持工具落地生效，注重发挥杠杆效应，撬动更多社会资金促进碳减排。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国峰强调，碳减排支持工具对碳减排重点领域的支持是“做加法”，支持清洁能源等重点领域的投资和建设，从而增加能源总体供给能力，不是“做减法”。金融机构仍要按市场化、法治化和商业化原则，对煤电、煤炭企业和项目等予以合理的信贷支持，不盲目抽贷断贷，更好发挥金融对能源安全保供和绿色低碳转型的支持作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳健的货币政策将灵活精准、合理适度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着美联储缩减的进程日益明显，中国货币政策应该如何应对？对此，孙国峰表示：“我们注意到近期美联储关于货币政策的表态，市场预期美联储可能在今年年底前启动缩减购债。从我国来看，2020年应对疫情以来，我们实施正常货币政策，2020年5月以后货币政策力度逐步恢复正常，今年已基本回到疫情前常态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据他介绍，今年以来，考虑到国际经济和金融市场环境的变化，以及主要经济体可能的货币政策调整，人民银行作了前瞻性的政策安排，降低了美联储等发达经济体央行政策调整可能带来的外溢冲击。当前我国金融市场运行平稳，十年期国债收益率在2.95%附近，总体处于较低水平。跨境资本流动基本平衡，人民币汇率双向浮动，在合理均衡水平上保持了基本稳定。9月末人民币对美元汇率中间价为6.49元，较2020年末升值0.6%。CFETS人民币汇率指数较2020年末升值5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一阶段，稳健的货币政策将灵活精准、合理适度，以我为主、稳字当头，做好跨周期调节，统筹考虑今明两年政策衔接。人民银行将综合运用多种货币政策工具保持流动性合理充裕，增强信贷总量增长的稳定性。持续释放LPR改革效能，稳定银行负债成本，推动小微企业综合融资成本稳中有降。发挥好结构性货币政策工具作用，引导金融机构加大对中小微企业、绿色发展等重点领域和薄弱环节的支持力度，增强人民币汇率弹性，发挥汇率调节宏观经济和国际收支自动稳定器的作用，引导市场主体树立风险中性理念，加强跨境资本流动宏观审慎管理，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。”孙国峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四季度银行体系流动性供求将继续保持基本平衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四季度有大规模的MLF到期，流动性是否会面临较大的波动？孙国峰回应称，今年以来人民银行实施稳健的货币政策，综合运用降准、再贷款、再贴现、中期借贷便利、公开市场操作等多种货币政策工具，保持流动性合理充裕，货币市场利率运行平稳。今年前9个月，DR007就是银行间市场的存款类金融机构回购利率平均值为2.18%，和央行公开市场操作7天期逆回购利率2.2%非常接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“四季度，银行体系流动性供求将继续保持基本平衡，不会出现大的波动。”孙国峰表示，对于政府债券发行和税收缴款以及中期借贷便利到期等阶段性影响因素，人民银行将综合考虑流动性状况、金融机构需求等情况，灵活运用中期借贷便利、公开市场操作等多种货币政策工具，适时适度投放不同期限流动性，熨平短期波动，满足金融机构合理的资金需求，保持流动性合理充裕。同时，结构性货币政策工具的实施在增加流动性总量方面也将发挥一定的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，人民银行还推动常备借贷便利（SLF）操作方式改革，有序实现全流程电子化。在孙国峰看来，这有利于提高常备借贷便利操作效率，稳定市场预期，增强银行体系流动性的稳定性，维护货币市场利率平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来，人民银行完善流动性和市场利率调控框架，提高操作透明度，通过言行一致的货币政策操作和预期管理稳定市场预期，有效降低了金融机构的预防性流动性需求，使得维护货币市场利率平稳运行所需要的流动性总量和超额准备金率持续下降。后续，人民银行将继续密切关注影响流动性供求的多种因素，保持流动性合理充裕，引导货币市场利率围绕央行公开市场操作利率平稳运行，为经济高质量发展提供良好的流动性环境。”孙国峰说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633413206.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：实现自贸试验区负面清单制造业条目清零，持续放宽服务业准入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211015/c633410482.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经记者 张怀水 广州摄影报道 每经编辑 陈星&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强10月14日下午在广州出席第130届中国进出口商品交易会（广交会）暨珠江国际贸易论坛开幕式并发表主旨演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，广交会创立65年来历经风雨却从未间断，取得了令人瞩目的成绩。一部广交会的历史，就是中国不断扩大对外开放、融入世界经济的历史，也是各国企业共享中国发展机遇、实现互利共赢的历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心首席研究员张燕生接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者采访时表示，中国的扩大开放是进入到一个新的领域、新的层次的开放，对开放的标准、制度、创新均提出了更高的要求。“广交会为外贸企业感知国际市场动向、加强经贸交流搭建了一个全方位的平台，尤其是&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）融合办展，为外贸数字化转型提供了良好的实践基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;年底前增设一批跨境电商综合试验区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，今年以来，面对复杂严峻的国际环境和疫情、洪涝灾害等多重冲击，中国在做好疫情常态化防控的同时，积极克服困难和挑战，经济持续稳定恢复，主要宏观指标运行在合理区间。中国经济发展呈现出强劲韧性和巨大活力，有能力、有信心实现全年目标任务。同时，中国经济恢复仍然不稳固、不平衡，保持经济平稳运行的挑战增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“发展是解决中国一切问题的基础和关键。我们将按照立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局、推动高质量发展的要求，着力办好自己的事，确保经济运行在合理区间，推动中国经济行稳致远。”李克强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，李克强指出，依托产业和市场优势，深化对外经贸合作。保持外贸政策连续性稳定性，继续扩大优质产品和服务进口。加快推动外贸创新发展，年底前增设一批跨境电商综合试验区，在广东等地实现全省覆盖。加快发展海外仓等新业态，推动建设海外智慧物流平台。加强贸易数字化国际合作，打造一批全球贸易数字化领航区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年以来，国务院分5批设立了105家跨境电商综试区，基本覆盖全国，形成了陆海内外联动、东西双向互济的发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部统计， 2020年，我国跨境电商进出口额达到1.69万亿元，增长31.1%。2021年1~5月份，进出口超过7000亿元，同比增长36.9%，跨境电商5年增长了10倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，商务部副部长任鸿斌在回答《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者提问时表示，商务部今年正在开展“十百千万”专项行动，也就是说创建十个优秀综试区、培育一百家跨境电商知名企业、组织一千场跨境电商对接交流活动、开展跨境电商培训五万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实现自贸试验区负面清单制造业条目清零&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，持续打造市场化法治化国际化营商环境，让中国始终成为外商投资的“沃土”。中国人力人才资源丰富、产业配套体系完善，随着产业加快转型升级，将创造出大量投资需求。“我们将进一步压缩外资准入负面清单，实现自贸试验区负面清单制造业条目清零，持续放宽服务业准入。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“高标准落实外资准入后国民待遇，确保外资企业在要素获取、资质许可、经营运行、标准制定、政府采购等方面享受平等待遇。”李克强表示，支持外资加大中高端制造、现代服务等领域和中西部地区投资，在用地、环评等方面一视同仁审批支持。鼓励外资企业承接委托研发业务，承担中国国家科技计划项目。我们将继续实施好外商投资法及配套法规，依法强化反垄断与反不正当竞争，严厉打击侵犯知识产权行为，营造内外资企业一视同仁、公平竞争的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院国际市场研究所副所长白明接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者采访时表示，实现自贸试验区负面清单制造业条目清零，是我国由制造业大国向制造业强国迈进的关键举措，通过消除制造业准入门槛，进一步完善中国制造业产业链、供应链，进一步推动高端制造业发展，与此同时，也给外国投资者提供更多的投资机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，国家发展改革委外资司司长刘小南曾透露，国家发展改革委正会同商务部等部门抓紧制订2021年版外资准入负面清单，计划年底前出台。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211015/c633410482.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>恒大风险外溢性可控、四季度流动性供求基本平衡……央行这场发布会这些信息值得关注</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211015/c633410729.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“恒大集团总负债中，金融负债不到1/3。债权人也比较分散，单个金融机构风险敞口不大。其风险对金融行业的外溢性可控。”“四季度，银行体系流动性供求将继续保持基本平衡，不会出现大的波动”…… 10月15日，针对市场近期关注的货币政策走向、房地产市场等系列热点问题，央行在2021年三季度金融统计数据新闻发布会上一一进行了回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;恒大风险对金融行业的外溢性可控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　恒大集团的债务问题是近期备受关注的热点话题之一，也引发了部分市场人士对其可能会产生系统性风险的担忧。对于这一问题，央行金融市场司司长邹澜表示，恒大集团总负债中，金融负债不到1/3。债权人也比较分散，单个金融机构风险敞口不大。总体上看，其风险对金融行业的外溢性可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据邹澜介绍，目前，相关部门和地方政府正在按照法治化、市场化原则，依法依规开展风险处置化解工作，督促恒大集团加大资产处置力度，加快恢复项目建设，维护住房消费者合法权益。在此过程中，金融部门将配合住房城乡建设部门和地方政府做好项目复工的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“恒大集团的问题在房地产行业是个别现象。”邹澜指出，经过近几年的房地产宏观调控，尤其是房地产长效机制建立后，国内房地产市场地价、房价预期保持平稳，大多数房地产企业经营稳健，财务指标良好，房地产行业总体是健康的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了恒大集团债务问题外，在房地产信贷管理问题上，邹澜还提到，个别大型房企风险暴露，金融机构对房地产行业的风险偏好明显下降，出现了一致性的收缩行为，房地产开发贷款增速出现较大幅度下滑。“这种短期过激反应是正常的市场现象，2019年包商银行出险、去年永煤和华晨债务违约后，在同业市场和信用债券市场也发生过类似现象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹澜还提到，部分金融机构对于30家试点房企“三线四档”融资管理规则也存在一些误解，对要求“红档”企业有息负债余额不得新增，误解为银行不得新发放开发贷款，企业销售回款偿还贷款后，原本应该合理支持的新开工项目得不到贷款，也一定程度上造成了一些企业资金链紧绷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹澜强调，针对这些情况，央行、银保监会已于9月底召开房地产金融工作座谈会，指导主要银行准确把握和执行好房地产金融审慎管理制度，保持房地产信贷平稳有序投放，维护房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　某商业银行资深宏观研究员同样表示，针对此前房地产信贷方面的部分政策执行问题，监管部门将采取措施，指导主要银行准确把握和执行好房地产金融审慎管理制度，满足房地产正常、合理需求，促进房地产信贷平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四季度流动性供求基本平衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者注意到，进入2021年四季度，在市场流动性方面，巨量公开市场资金面临到期、回笼，叠加缴税、专项债发行等因素影响，业内对于四季度市场流动性走向讨论声不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月15日，央行对同日到期的中期借贷便利(MLF)进行了等额续作，金额为5000亿元。对于央行计划如何应对四季度MLF大规模到期的压力，央行货币政策司司长孙国峰回应称，2021年以来央行实施稳健的货币政策，综合运用降准、再贷款、再贴现、中期借贷便利、公开市场操作等多种货币政策工具，保持流动性合理充裕，货币市场利率运行平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国峰指出，四季度，银行体系流动性供求将继续保持基本平衡，不会出现大的波动。对于政府债券发行和税收缴款以及中期借贷便利到期等阶段性影响因素，央行将综合考虑流动性状况、金融机构需求等情况，灵活运用中期借贷便利、公开市场操作等多种货币政策工具，适时适度投放不同期限流动性，熨平短期波动，满足金融机构合理的资金需求，保持流动性合理充裕。同时，结构性货币政策工具的实施在增加流动性总量方面也将发挥一定的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国峰表示，央行近期还推动常备借贷便利（SLF）操作方式改革，有序实现全流程电子化，这有利于提高常备借贷便利操作效率，稳定市场预期，增强银行体系流动性的稳定性，维护货币市场利率平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　后续，央行将继续密切关注影响流动性供求的多种因素，保持流动性合理充裕，引导货币市场利率围绕央行公开市场操作利率平稳运行，为经济高质量发展提供良好的流动性环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳健的货币政策将以我为主&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着美联储缩减购债的信号日益明显，国际经济和金融市场环境的变化之下，下一阶段货币政策又将是何走向？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前述商业银行资深宏观研究员指出，目前国内经济复苏面临较为复杂的环境，国内需求仍在恢复，不平衡问题突出，全球政策分化明显，美联储有望年内调整政策，并且在全球防疫与经济复苏形势仍不够明朗情况下，国内需要做好政策跨周期衔接。“精准支持实体经济薄弱环节和重点新兴领域，提升货币政策效率，与其他政策形成合力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国峰表示，当前我国金融市场运行平稳， 下一阶段，稳健的货币政策将灵活精准、合理适度，以我为主、稳字当头，做好跨周期调节，统筹考虑今明两年政策衔接。央行将综合运用多种货币政策工具保持流动性合理充裕，增强信贷总量增长的稳定性。持续释放LPR改革效能，稳定银行负债成本，推动小微企业综合融资成本稳中有降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国峰进一步强调，同时发挥好结构性货币政策工具作用，引导金融机构加大对中小微企业、绿色发展等重点领域和薄弱环节的支持力度，增强人民币汇率弹性，发挥汇率调节宏观经济和国际收支自动稳定器的作用，引导市场主体树立风险中性理念，加强跨境资本流动宏观审慎管理，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211015/c633410729.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>张文宏表示疫苗接种目标已转变：是预防和降低重症</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633412697.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据看看新闻消息，近日，国家传染病医学中心主任、复旦大学附属华山医院感染科主任张文宏教授在出席某论坛时表示，目前接种新冠疫苗的目标已经发生了转变。张文宏教授表示，目前疫苗接种的目标定位已经发生了转变，现在没有办法通过疫苗接种完全阻挡疾病的传播，疫苗接种之后的目标主要是把疾病的危害性降到最低的水平。他还表示，即便是在国际上进行第三针疫苗的接种延长和提高疫苗的保护效力，主要目标也仍然是预防和降低重症。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211016/c633412697.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行发布第三季度金融数据 个人房贷发放金额保持平稳</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20211016/c633413208.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京10月15日讯（记者陈果静）在中国人民银行15日举行的第三季度金融统计数据发布会上，中国人民银行金融市场司司长邹澜表示，近期个别大型房企风险暴露，金融机构对房地产行业的风险偏好明显下降，房地产开发贷款增速出现较大幅度下滑。这种短期过激反应是正常的市场现象。今年前三季度，个人住房贷款发放金额保持平稳，与同期商品住宅销售金额基本匹配。其中，少数城市房价上涨过快，个人住房贷款投放受到约束，房价上涨速度得到抑制。房价回稳后，这些城市房贷供需关系也将回归正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“部分金融机构对于30家试点房企‘三线四档’融资管理规则存在一些误解。”邹澜表示，部分金融机构对要求“红档”企业有息负债余额不得新增，误解为银行不得新发放开发贷款，企业销售回款偿还贷款后，原本应合理支持的新开工项目得不到贷款，也一定程度造成一些企业资金链紧绷。针对这些情况，人民银行、银保监会已于9月底召开房地产金融工作座谈会，指导主要银行准确把握和执行好房地产金融审慎管理制度，保持房地产信贷平稳有序投放，维护房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，恒大集团债务风险问题引发了广泛关注。“总体上看，其风险对金融行业的外溢性可控。”邹澜表示，恒大集团总负债中，金融负债不到三分之一。债权人也较分散，单个金融机构风险敞口不大。目前，相关部门和地方政府正在按照法治化、市场化原则，依法依规开展风险处置化解工作，督促恒大集团加大资产处置力度，加快恢复项目建设，维护住房消费者合法权益。金融部门将配合住房城乡建设部门和地方政府，做好项目复工的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20211016/c633413208.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>