<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 23 Feb 2021 06:04:29 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>最高检发布案例涉冒名登记结婚 检方表示将“敢于担当、主动作为”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627183475.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627183475.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>鲸准2020年度产业投资白皮书</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627182962.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627182962.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农村金融机构迎巨大政策福利！一图读懂中央一号文件硬核举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627182739.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627182739.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持脱贫攻坚 2020年实现减税1022亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627182189.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627182189.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织货物贸易晴雨表显示：全球贸易强劲反弹或难持续</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627181956.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627181956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国物流与采购联合会：2020年全国社会物流总额300.1万亿元，同比增长3.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627181904.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627181904.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济恢复进行时，今年发展目标怎么定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627181791.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627181791.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>补短板谋变化 中央一号文件描绘我国乡村振兴新蓝图</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627181735.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627181735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面推进乡村振兴！一图读懂“十四五”首份中央一号文件要点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627181680.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627181680.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融业稳健运行基础持续夯实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627180895.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627180895.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球债务再创新高，各国政府要勒紧裤腰带了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627179901.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627179901.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>鼓励商业金融机构参与革命老区振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627179716.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627179716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：职业病诊断应在收齐材料起30日内出结论</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210223/c627179476.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210223/c627179476.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年，中国成欧盟最大贸易伙伴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627179425.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627179425.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部详解“米袋子”“菜篮子”等百姓关心话题 多措施保障供应充足、价格平稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627179849.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中央农办主任、农业农村部部长唐仁健22日围绕今年中央一号文件内容，对老百姓普遍关心的“米袋子”“菜篮子”等问题进行了详解，表示要多措施保障供应充足、价格平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我可以非常负责任地告诉大家，中国的粮食安全是完全有保障的，我们有能力端牢自己的饭碗。”唐仁健表示，2020年全国粮食总产量达到了13390亿斤，创历史新高，比上一年增了100多亿斤。同时，全社会的粮食库存目前非常充裕。去年面对新冠肺炎疫情，我国粮食和重要农副产品产得出、供得上、卖得好，经受住了一次大考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于中国这样一个有着14亿人口的大国来说，保障粮食安全是一个永恒的课题。未来，农业农村部将落实最严格的耕地保护制度，坚决遏制耕地“非农化”和防止耕地“非粮化”，牢牢守住18亿亩耕地红线，同时还要确保15.5亿亩永久基本农田主要种植粮食及瓜菜等一年生的作物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，在政策手段上要坚持和完善农业的价格和补贴政策，让农民种粮有钱赚、多得利。同时，压实地方党委政府在粮食安全上的义务和责任，实行党政同责。通过这些努力来确保各地粮食播种面积和产量保持稳定和不断提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐仁健表示，将进一步调整和优化农业的生产结构，让生产出来的农产品种类更多、质量更优、销路更畅、效益更好，更好地满足城乡居民多样化的消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对“菜篮子”的供应问题，农业农村部副部长张桃林表示，农业农村部专门成立了稳产保供工作专班，加强生产和价格监测，保障蔬菜稳定生产，并指导各地筛选确定一批蔬菜应急供应的储备基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全国冬春蔬菜的播种面积是8500万亩，比常年增加了100万亩，从去年11月份以来，蔬菜产品月均上市量保持在5400多万吨以上。随着天气回暖，蔬菜生产将逐渐进入旺季，主要蔬菜品种的产能和供给是有保障的，预计价格也将以总体走低为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“猪周期大家都非常熟悉，我们前一轮被这个周期折腾了，今后不能再被这个周期折腾得厉害了。”唐仁健说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐仁健表示，从去年开始就采取了多项措施来支持恢复生猪的产能，稳定生猪生产和市场供应。截至去年底，生猪存栏已经恢复到2017年的92%以上，超过预期12个百分点。预计今年下半年，生猪出栏和猪肉供应将逐步恢复到正常年景水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627179849.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>长江商学院调查报告：企业经营指数连续两个月回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627183408.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 左永刚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月23日，长江商学院发布2月份“长江商学院中国企业经营状况指数”（简称BCI），2月份当月指数为60.3，与1月份的57.2相比有小幅上升。这是连续两个月小幅回升，今年1月份BCI为57.2，与2020年12月份的55.5相比，有小幅上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长江商学院经济学教授李伟表示，上次BCI位于60以上是2019年4月份，距今几乎有两年的时间，这体现出样本企业的运行状态正在持续改善中，未来可继续期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长江商学院BCI是由4个分指数以算术平均的方式构成，这4个分指数分别为企业销售前瞻指数、企业利润前瞻指数、企业融资环境指数和企业库存前瞻指数。具体来看，2月份这四个分指数出现了全部上升的局面。企业销售前瞻指数由上月的78.2升至了本月的79.1；利润前瞻指数由上月的63.6升至了本月的66.3。企业融资环境指数本月为49.8，上月为48.1，微幅上涨，但该指数仍在50的分水岭之下。企业库存前瞻指数本月出现反弹，为45.5，上月的数值为41.0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了BCI之外，长江商学院在调查问卷中询问了企业对成本、价格、投资和招工情况的预期，并由此形成了与BCI并列的指数。2月份，企业用工成本前瞻指数出现上升，上月该指数为82.1，本月升至82.6。企业总成本前瞻指数也出现上升，上月为80.6，本月为83.9。在价格端，2月份消费品价格前瞻指数有所下滑，上月的指数为57.4，本月为53.7。中间品价格前瞻指数本月也出现下降，上月的数字为57.6，本月为55.6。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月份，投资前瞻指数和招工前瞻指数均出现上升，投资前瞻指数为68.3，上月为66.8；招工前瞻指数为73.4，上月为71.6。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李伟表示，在目前的全球经济格局下，中国在未来5年可能都将保持一个相对较高的经济增速，这是国际资本青睐中国的一大理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 才山丹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627183408.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财政百亿元“滴灌”专精特新 “小巨人”企业迎政策红利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627181695.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部、工业和信息化部联合印发通知，决定通过中央财政资金进一步支持中小企业“专精特新”发展，加快培育一批专注于细分市场、聚焦主业、创新能力强、成长性好的专精特新“小巨人”企业，助力实体经济特别是制造业做实做强做优，提升产业链供应链稳定性和竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，人民网记者专访多位业内专家学者，剖析该项通知对中小企业高质量发展的影响和意义。多位专家表示，“专精特新”中小企业具有较好的成长潜力，此次中央财政亮出“真金白银”支持，有助于推动“专精特新”企业迈向高质量发展之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重点“小巨人”企业和公共服务示范平台获支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于政策支持对象，通知规定，中央财政安排奖补资金，引导省级财政部门、中小企业主管部门统筹支持以下两个方面：一是重点“小巨人”企业。由工业和信息化部商财政部从已认定的专精特新“小巨人”企业中择优选定（不含已在上交所主板、科创板和深交所主板、中小板、创业板，以及境外公开发行股票的）。二是公共服务示范平台。由省级中小企业主管部门商同级财政部门从工业和信息化部（或省级中小企业主管部门）认定的国家（或省级）中小企业公共服务示范平台中选定，每省份每批次自主确定不超过3个平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从财政部了解到，专精特新“小巨人”企业名单由工信部等认定并实施动态管理。所谓“专精特新”，即专业化、精细化、特色化、新颖化。这一名单聚焦中小企业群体，入选名单的企业主导产品应在相关重点产业领域，且企业的经济效益、专业化程度、创新能力、经营管理符合相关专项条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中南财经政法大学数字经济研究院执行院长、教授盘和林在接受记者采访时表示，“小巨人”企业特点包括三点：一是专业化发展的企业，长期专注深耕产业链某一环节或某一产品，能为大企业、大项目提供关键零部件、元器件和配套产品以及专业生产的成套产品；二是拥有较高的市场份额；三是拥有可持续创新能力，有示范推广价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林认为，支持这类企业有助于解决一些关键领域技术上的“卡脖子”问题，是推动“专精特新”企业迈向高质量发展的重要一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;百亿奖补力挺专精特新“小巨人”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据通知，2021-2025年，中央财政累计安排100亿元以上奖补资金，引导地方完善扶持政策和公共服务体系，分三批（每批不超过三年）重点支持1000余家国家级专精特新“小巨人”企业高质量发展，并通过支持部分国家（或省级）中小企业公共服务示范平台强化服务水平，聚集资金、人才和技术等资源，带动1万家左右中小企业成长为国家级专精特新“小巨人”企业。资金将统筹支持以下两个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是支持1000余家国家级专精特新“小巨人”企业加大创新投入，推进工业“四基”领域或制造强国战略明确的十大重点产业领域“补短板”，与产业链上下游协作配套，促进数字化、网络化、智能化改造，通过工业设计促进提品质和创品牌等；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是支持国家（或省级）中小企业公共服务示范平台，为国家级专精特新“小巨人”企业提供技术创新、上市辅导、创新成果转化与应用、数字化智能化改造、知识产权应用、上云用云及工业设计等服务，并对重点“小巨人”企业提供“点对点”服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对《通知》支持重点“小巨人”企业推进的几项工作，中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东向记者表示，“十四五”时期，我国把科技创新摆在现代化建设全局中的核心地位，提出提升企业技术创新能力，特别是提升中小企业的创新能力，激发全社会创新活力。因此，实施有针对性的重点倾斜政策将有助于促进中小企业“专精特深”高质量发展，提升在特定技术领域的竞争力，增强产业链供应链的稳定性和安全性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林表示，应该拓宽“小巨人”企业的融资渠道，大多数“小巨人”企业在一个关键环节深耕，其产品本身具有竞争力。但是，要关注到部分小巨人企业所在行业细分市场规模十分有限，行业有一定“天花板”，所以，资本市场对于小巨人企业的融资不应该只是股权融资，还应该多元化的提供债权融资等方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专款专用、高效使用 让中小企业发展更快更优更强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财政有关奖补资金如何下达？财政部有关负责人表示，对于每一批重点“小巨人”企业，财政部分别于《实施方案》批复当年、实施期满1年及满2年时，按照预算管理规定、分年度绩效考核结果及工业和信息化部建议，按程序滚动安排奖补资金，切块下达省级财政部门。对于2021年启动支持的首批重点“小巨人”企业，将于2021年下达首笔奖补资金，后续奖补资金金额将与绩效考核结果挂钩。第二批、第三批重点“小巨人”企业也按此执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，省级中小企业主管部门商同级财政部门按照《实施方案》（备案版），并结合本地区重点“小巨人”企业、公共服务示范平台实际情况，确定资金分配方案（奖补资金90%以上用于直接支持重点“小巨人”企业）。省级中小企业主管部门商财政部门确定资金分配方案时，应统筹考虑全省产业布局，重点“小巨人”企业发展现状与前景，确定每家重点“小巨人”企业的资金分配金额，避免简单分配，并按照直达资金有关要求下达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在资金使用要求方面，对于重点“小巨人”企业所获奖补资金，充分发挥企业能动性，不对奖补资金使用方向作限制，由企业围绕“专精特新”发展目标自主安排使用。对于示范平台所获奖补资金，要求必须用于服务专精特新“小巨人”企业，不得用于平衡本级财政预算，不得用于示范平台自身建设、工作经费等；如检查考核发现存在此类问题的，酌情扣减有关奖补资金。对检查考核发现以虚报、冒领等手段骗取财政资金的，按照《财政违法行为处罚处分条例》等有关规定处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士分析认为，中央财政对支持中小企业“专精特新”发展专项资金提出了明确的制度性保障，建立了量化标准门槛，提升了中小企业的入围质量，确保专项资金能够专款专用、高效使用，逐步解决我国部分重点领域、关键技术受制于人的瓶颈窘境，也印证了我国在“十四五”时期以支持中小企业“专精特新”发展为突破口，推进经济实现高质量发展的决心。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627181695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署公告2021年第9号（关于执行《鼓励外商投资产业目录（2020年版）》有关问题的公告）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627183406.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委、商务部第38号令公布了《鼓励外商投资产业目录（2020年版）》（以下简称“《目录（2020年版）》”），自2021年1月27日起施行。根据《国务院关于调整进口设备税收政策的通知》（国发〔1997〕37号，以下简称“国发37号文”）及相关规定，现就执行中的有关事项公告如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、自2021年1月27日起，对属于《目录（2020年版）》范围的外商投资项目（包括增资项目，下同），在投资总额内进口的自用设备以及按照合同随前述设备进口的技术和配套件、备件，除相关《外商投资项目不予免税的进口商品目录》和《进口不予免税的重大技术装备和产品目录》所列商品外，按照国发37号文和海关总署公告2008年第103号及其他相关规定免征关税，照章征收进口环节增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、《目录（2020年版）》施行后，相关主管部门按照该目录出具《国家鼓励发展的内外资项目确认书》（以下简称《项目确认书》）等相关文件中，有关外商投资项目适用的产业政策条目代码、项目性质种类分别为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）《目录（2020年版）》中“全国鼓励外商投资产业目录”所列条目的代码由“AA”和3位数字组成，例如，某外商投资项目适用“全国鼓励外商投资产业目录”第1条有关要求，则其适用产业政策条目及代码为“木本食用油料、调料和工业原料的种植、开发、生产（AA001）”；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）《目录（2020年版）》中“中西部地区外商投资优势产业目录”所列条目的代码由“W”和4位数字组成，例如，某外商投资项目适用“中西部地区外商投资优势产业目录”山西省第8条有关要求，则其适用产业政策条目及代码为“煤层气和煤炭伴生资源综合开发利用（W1408）”；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）外商投资项目适用《目录（2020年版）》中“全国鼓励外商投资产业目录”所列条目的，“项目性质”为“外商投资”或“外资项目内资商品”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外商投资项目适用《目录（2020年版）》中“中西部地区外商投资优势产业目录”所列条目的，“项目性质”为“外资中西部优势产业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、对于2021年1月27日以前（不含当日，下同）审批、核准或备案（以项目的审批、核准或完成备案的日期为准，下同）的外商投资项目，属于《目录（2020年版）》范围的，有关项目单位取得相关主管部门按照《目录（2020年版）》出具的《项目确认书》等相关文件的，可按规定向海关办理减免税审核确认手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保持政策的连续性，对于2021年1月27日以前审批、核准或备案的外商投资项目，属于《鼓励外商投资产业目录（2019年版）》（以下简称“《目录（2019年版）》”）范围的，如项目单位取得相关主管部门2022年1月27日以前出具的《项目确认书》（按照《目录（2019年版）》）等相关文件，可按规定向海关办理减免税审核确认手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、对不属于《目录（2019年版）》范围的外商投资在建项目、但属于《目录（2020年版）》范围的，该项目进口的自用设备以及按照合同随前述设备进口的技术和配套件、备件，可参照本公告第一条的规定享受进口税收优惠政策，但进口设备已经征税的，所征税款不予退还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、本公告自2021年1月27日起执行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;特此公告。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海关总署&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年1月26日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627183406.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部委下达保障性安居工程2021年第一批中央预算内投资296.93亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627181303.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家发改委消息，国家发改委、住建部近日下达保障性安居工程2021年第一批中央预算内投资计划296.93亿元，用于支持城镇老旧小区改造和棚户区改造配套基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资讯编辑：刘佳惠 021-26093916资讯监督：乐卫扬 021-26093827资讯投诉：陈杰 021-26093100&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627181303.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十四五”时期自贸区升级将助力“双循环”新发展格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627183280.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月26日，商务部部长王文涛与新西兰贸易和出口增长部部长奥康纳分别代表两国政府，通过视频方式正式签署双方《关于升级〈中华人民共和国政府与新西兰政府自由贸易协定〉的议定书》。这标志着中新双边经贸合作继2008年签订自贸协定（FTA）之后再迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中新自贸协定自2008年10月正式生效以来，双边贸易额从2008年的44亿美元，增长到2020年的181亿美元，年均增速14%。自2013年起，我国已连续8年成为新西兰第一大贸易伙伴。两国逐步拆除关税壁垒，新西兰已取消所有自中国进口产品的关税，中方已取消97.2%自新西兰进口产品的关税。这是我国签署的第一个涵盖货物贸易、服务贸易、投资等诸多领域的双边全面自贸协定。同时，也是我国同西方发达经济体第一个启动谈判、第一个生效、第一个实施的高标准自贸协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中新自贸协定升级谈判自2016年11月开始，经过六轮密集谈判，于2019年11月宣告顺利完成。升级后的自贸协定由序言、9个章节、4项换文组成，除对原协定的原产地规则、海关程序与贸易便利化、技术性贸易壁垒、服务贸易、合作等5个领域进行升级外，还新增了电子商务、政府采购、竞争政策、环境与贸易等4个领域。《升级议定书》还包括对服务贸易具体承诺表等附件的升级。此外，双方还通过4项换文，在中方对新投资、特色工种赴新就业安排、化妆品贸易、木材纸制品关税减让等领域达成共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中新FTA升级作为继新加坡、智利之后第三个与我国完成FTA升级的双边自贸安排，系我国成功签署RCEP（区域全面经济伙伴关系协定）之后，中新FTA升级版迅速完成了中新自贸协定在RCEP基础上的进一步完善。开启了着力提升自贸协定水平，进一步推动我国自贸区梯度发展建设的新格局，探索既与国际经贸规则接轨，又符合我国经济发展需求的高质量FTA，在更广泛的贸易伙伴中间不断探索新思路，逐步积累新经验。结合当前我国正在着力加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新时期，随着自贸区战略步入“十四五”时期的历史发展阶段，我们应通过赋予自贸区大力推进升级创新与实践，充分落实好自贸区战略的先行先试窗口作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年作为“十四五”开局之年，我国自贸区升级要在高效发挥各自FTA区位优势的基础上，结合各自功能定位和特色特点，积极承载国内国际“双循环”的桥梁作用。通过扩大对外出口，在国内循环中加快产业升级换代，巩固和增强我国已经具备的产业比较优势；通过扩大对内进口，在国际循环中充分利用国际分工优化资源配置，加快实现引进先进技术和自主创新发展。积极利用好国内国际两个市场、两种资源，使国内国际保持最优化联通。推动形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，可以迅速提高我国经济运行效率和效益，为今后全面巩固、优化我国营商环境的市场化、法治化、国际化水平奠定坚实的制度保障，并集中释放新一轮自贸区发展红利；另一方面，可以加快全方位参与经济全球化和国际分工进程，迅速实现从国际经贸规则的被动遵守者到制定者的角色转变，增强在国际经济协调和规则制定中的话语权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过改革开放40多年的发展，我国已经成为排名世界前列的经济大国和贸易大国。在分析逆全球化浪潮面临的新问题、新挑战和新机遇时，需要重新审视并打破旧有国际贸易壁垒的束缚。在升级已签订自贸协定过程中，努力协调和维护与贸易伙伴间的利益关系，主动发挥建设性作用，积极推动国际贸易自由化和便利化，促进我国与全球贸易体系的进一步融合，确保我国贸易投资体制更加开放、统一和透明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天，我国以更加主动的姿态参与FTA建设，同时积极推进升级已签订自贸协定，这两个层面都是以更加积极的态度加速全球贸易自由化进程。就是为今后我国经济发展营造更为和谐的国际环境，并肩与贸易伙伴一道真正赢得国际市场竞争主导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者：王立 系商务部研究院研究员）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627183280.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何解读今年的中央一号文件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627183258.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月21日，官方公布了今年的中央一号文件――《中共中央、国务院关于全面推进乡村振兴加快农业农村现代化的意见》。作为“十四五”时期的第一份中央文件，《意见》对中国农村未来发展具有重要意义。简单来说，确定了发展新阶段，明确了新定位，给出了新手段，制定了新目标。把握中央一号文件的思路、方向和变化，对于5.5亿（按常住人口城镇化率60.6%计算）或7.78亿（按户籍城镇化率44.38%计算）中国农村人口的生存和发展可能具有重要影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何理解和看待中央一号文件？安邦智库（ANBOUND）的研究人员认为，有如下一些方面值得重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，《意见》明确了未来农村工作的新定位，主要工作是搞好乡村振兴。从发展阶段看，“十四五”是中国“乘势而上”建设社会主义现代化国家新征程的第一个五年。在中央看来，中国要复兴，乡村必振兴，最艰巨最繁重的任务在农村，解决好发展不平衡不充分问题，重点难点在“三农”，中国迫切需要稳住农业基本盘，守好“三农”基础。要强调的是，从扶贫脱贫转向乡村振兴，这是中国“三农”工作重心的历史性转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，设定了今年和未来5年两大目标任务。在2021年，粮食产量达到1.3万亿斤以上，生猪产业平稳发展，农产品质量和食品安全水平进一步提高，农民收入增长继续快于城镇居民，脱贫攻坚成果持续巩固。脱贫攻坚政策体系和工作机制同乡村振兴有效衔接、平稳过渡。到2025年，农业农村现代化取得重要进展，农业基础设施现代化迈上新台阶，农村生活设施便利化初步实现，城乡基本公共服务均等化水平明显提高。脱贫攻坚成果巩固拓展，城乡居民收入差距持续缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，设立了衔接脱贫与振兴的5年过渡期。《意见》提出，脱贫攻坚目标任务完成后，对摆脱贫困的县，从脱贫之日起设立5年过渡期，做到扶上马送一程。过渡期内保持现有主要帮扶政策总体稳定，并逐项分类优化调整，合理把握节奏、力度和时限，逐步实现由集中资源支持脱贫攻坚向全面推进乡村振兴平稳过渡。要指出的是，在全面脱贫之后，过去的说法一直是贫穷地区“摘帽不摘政策”。此次中央明确提出了5年过渡期，意味着目前各种救济式的扶贫优惠政策在5年后将终止，转向发展型的乡村振兴政策。不过，今后还会出台各种帮扶政策，在特色种养业、农产品销售、贫困人口就业、农村基础设施建设等领域进行帮扶。其中，在西部地区将确定一批国家乡村振兴重点帮扶县。在我们看来，这就是一小批“乡村振兴时期的贫困县”，将会采取特殊政策和机制，防止其重返贫困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，确定了农业现代化发展的几大重点。具体包括：（1）提升粮食和重要农产品供给保障能力，确保粮、棉、油、糖、肉等供给安全。（2）种业发展要打翻身仗。在当前中国的政策中，种子就是农业中的“芯片”，种业就是农业现代化中的“芯片产业”。中国将支持种业龙头企业建立健全商业化育种体系，其中专门强调加快建设“南繁硅谷”。（3）要采取“长牙齿”的措施坚决守住18亿亩耕地红线。（4）构建现代乡村产业体系，打造农业全产业链，把产业链主体留在县城。立足县域布局特色农产品产地初加工和精深加工，建设现代农业产业园、农业产业强镇、优势特色产业集群。到2025年创建500个左右农业现代化示范区。（5）抓好家庭农场和农民合作社两类经营主体，鼓励发展多种形式适度规模经营；发展壮大农业专业化社会化服务组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，乡村将获得一系列建设提升机会。《意见》要求，要加快推进村庄规划工作，2021年基本完成县级国土空间规划编制，明确村庄布局分类。编制村庄规划要立足现有基础，保留乡村特色风貌，不搞大拆大建。保护传统村落、传统民居和历史文化名村名镇。加大农村地区文化遗产遗迹保护力度。要严格规范村庄撤并，不得违背农民意愿、强迫农民上楼，把好事办好、把实事办实。值得注意的是，《意见》提出，继续把公共基础设施建设的重点放在农村，着力推进往村覆盖、往户延伸。实施农村道路畅通工程。加强农村资源路、产业路、旅游路和村内主干道建设。到2025年农村自来水普及率达到88%；推进燃气下乡，支持建设安全可靠的乡村储气罐站和微管网供气系统。推动农村千兆光网、第五代移动通信（5G）、移动物联网与城市同步规划建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六，在农村改革方面，将完善农村产权制度和要素市场化配置机制。坚持两个基础制度不动摇――农村土地农民集体所有制不动摇、家庭承包经营基础性地位不动摇，第二轮土地承包到期后将再延长30年（将形成土地承包制90年不变！）。此外，在土地制度改革方面有几个重点：（1）健全土地经营权流转服务体系；（2）探索实施农村集体经营性建设用地入市制度；（3）稳慎推进农村宅基地制度改革试点，探索宅基地的“三权分置”――所有权、资格权、使用权分置有效实现形式。保障进城落户农民土地承包权、宅基地使用权、集体收益分配权，研究制定依法自愿有偿转让的具体办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最终分析结论（Final AnalysisConclusion）：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合来看，2021年的中央一号文件确立了中国农村发展从脱贫扶贫阶段向乡村振兴阶段的转变，中央将“十四五”作为巩固脱贫成果的重要过渡期，同时在这个阶段也将谨慎推动农村地区的土地改革，加强在农村地区的一系列基础建设。不过，安邦智库研究人员注意到，对于在城镇化背景下如何吸引工商资本、社会人口向农村集聚并稳定地在农村发展，一号文件并无明确涉及，也没有相关的政策建议。这可能意味着，即使在乡村振兴阶段，城镇化进程仍将从农村地区吸收人口。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627183258.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年全国社会物流总额超300万亿 同比增长3.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627182378.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网23日讯，中国物流与采购联合会今天公布2020年物流运行数据。数据显示，2020年全国社会物流总额300.1万亿元，按可比价格计算，同比增长3.5%。2020年，物流业总收入10.5万亿元，同比增长2.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，物流需求结构继续调整，新动能带动引领作用凸显。工业领域的高新技术物流需求、国际物流需求、网上零售物流需求快速发展，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新产品的拉动作用持续增强。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627182378.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>老年人办出入境证件将设绿色通道 国家移民管理局出台6项新举措便利老年人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627181926.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华视点23日消息，从2021年4月1日起，国家移民管理局实施6项便利老年人办理出入境证件的新举措，包括：建立老年人办理证照“绿色通道”，老年人可不经网上预约直接到出入境办证大厅窗口办理业务，并由窗口受理人员帮助老年人打印申请表等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627181926.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家移民管理局4月1日起实施便利老年人办理出入境证件新举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627181272.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯据国家移民管理局官微消息，为进一步加强和改进老年人出入境管理服务工作，推动解决老年人运用智能信息技术遇到的困难，国家移民管理局聚焦老年人出入境管理服务需求，从2021年4月1日起，实施6项便利老年人办理出入境证件的新举措，为老年人提供更周全、更贴心、更便捷的出入境服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　便利老年人办理出入境证件6项新举措主要包括：建立老年人办理证照“绿色通道”，设置老年人等需扶助群体窗口，减少老年人等候时间，老年人可不经网上预约直接到出入境办证大厅窗口办理业务，并由窗口受理人员帮助老年人打印申请表，解决老年人填表困难;便利老年人使用办证自助设备，加强出入境办证大厅自助设备人工引导服务，为老年人提供人工咨询、指引等服务和帮助，协助老年人使用自助采集、自助办证设备，方便老年人享有智能化服务;简化老年人办证照片采集流程，60岁(含)以上老年人申办普通护照、往来港澳通行证或往来台湾通行证，可直接复用5年内曾办理过的出入境证件照片或居民身份证照片，无需现场重新拍照或提供照片;提供多种证照费缴纳方式，出入境办证大厅提供使用现金、银行卡、手机支付等多种证照费缴纳选择，提供现金支付转换手段，方便无手机支付条件或无银行卡的老年人缴纳办证费用;改善老年人网上办事体验，升级改造出入境政务服务平台，增加亲友代办等适合老年人网上办事功能，优化操作界面，增设大字体、大按钮页面展示，实现简易化、差别化的定制式操作流程，方便老年人享受更多网上便捷服务;开通政务服务平台证件速递服务，移民局互联网政务服务平台通过网站、移民局APP、第三方平台等线上渠道，为老年人等广大群众提供证件速递、邮费支付、全程速递信息查询等便民服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6项新举措的施行将有效帮助老年人跨越“数字鸿沟”，让老年人办理出入境证件更省心、更省力、更省时、更省事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑刘佳妮来源：国家移民管理局官微&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627181272.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国提出扩大增值税电子发票电子化报销、入账、归档试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627182625.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网2月23日讯 日前，国家档案局会同财政部、商务部、国家税务总局发布《关于进一步扩大增值税电子发票电子化报销、入账、归档试点工作的通知》（以下简称“通知”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确了试点内容，包括开展增值税电子发票电子化报销入账试点工作，过程符合《企业会计信息化工作规范》有关要求；开展增值税电子发票电子化归档试点，档案部门或档案人员从会计核算部门或会计核算系统接收电子发票，过程符合《会计档案管理办法》、《财政部国家档案局关于规范电子会计凭证报销入账归档的通知》，归档存储格式符合要求，归档过程中电子发票真实性、完整性、可用性、安全性有保障。及时总结试点工作，形成可推广、可复制的经验和做法，试点完成后及时报送试点工作总结报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，试点单位需满足科学设计增值税电子发票电子化归集、报销、入账、归档方案；试点所需人员、资金有保障；愿意为电子发票推广应用发挥示范带头作用条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　试点验收条件包括实现增值税电子发票电子化归集、报销、入账、归档；形成3个月的财务数据，对增值税电子发票电子化归集、报销、入账、归档方案进行验证，采用的管理和技术方案可行；2021年10月底前完成试点工作，形成试点工作总结报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有试点意向的单位编制试点方案报所在地省级试点工作组织部门联合审核。有试点意向中央企业所属单位编制试点方案报中央企业总部审核。省级试点工作组织部门对试点方案审核同意后确定不少于10家的本地区试点单位名单，中央企业总部对试点方案审核同意后确定不多于5家企业的集团试点单位名单（可包含总部作为试点单位），与推荐单位的试点方案一同于2021年3月31日前报国家档案局。国家档案局联合财政部、商务部、国家税务总局审核确定试点单位名单。纳入本次试点范围的企业可参加财政部电子发票入账数据标准和财务报表数据标准试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑：郭泽涵）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210223/c627182625.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>