<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 19 Sep 2020 04:40:30 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>联合国任命17名可持续发展目标青年领袖，“光盘打卡”创始人入选</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699315.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>绿色金融资金缺口逐年增大 2019年新增缺口6180亿元</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200919/c623699275.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200919/c623699275.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专题：加强中央地方金融协作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699239.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699239.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“非标转标”加速背后：对赌兜底、假股真债涌现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699176.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699176.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：中方愿同巴方扩大油气、电力、矿业、基础设施建设等领域投资合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698902.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698902.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月份中国财政收入同比增长5.3% 连续3个月实现正增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623697111.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623697111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>抗疫成就助力经济复苏 经合组织大幅上调中国增长预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623696892.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623696892.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行银保监会护航金融消费者权益保护</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698721.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 孙璐璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融消费者保护任重道远，制度保障和消费者教育都需久久为功。9月18日，银保监会消费者权益保护局、央行金融消费权益保护局主要负责人就金融产品投资陷阱、存款保险等涉及金融消费者权益保护领域的热点问题作出回应。同时，为加快建立完善有利于保护金融消费者权益的金融监管体系，央行金融消费权益保护局在2016年发布的《中国人民银行金融消费者权益保护实施办法》基础上，结合新情况修订、增补相关条款后，将《办法》升格为部门规章，以人民银行令形式于当天重新发布实施，并自11月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会、央行主要负责人表示，希望通过金融宣传教育，不断提高城乡居民金融知识水平和金融风险防范意识，让广大人民群众了解到没有高回报、低风险的金融产品，高收益意味着高风险，金融消费者应清楚“保本高收益”就是金融诈骗。引导消费者树立理性投资、价值投资观念，尽量长期投资，不宜一味追求赚“快钱”，还要懂得“不把鸡蛋放在一个篮子里”，适度分散风险。在实践中，承诺保证本金的金融产品收益率超过6%就要打问号，超过8%就很危险，10%以上就要准备损失全部本金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，银保监会消保局面向消费者发布了涉及信用卡、保险等金融产品的多期风险提示，凸显金融消费者权益保护的重要性。上述主要负责人建议，金融消费者应当从以下四个“正规”着手保护自身权益：一是选择正规持牌机构。注意查验相关机构是否具备经营资质，监管部门也会加大对持牌金融机构的监管力度，规范金融机构行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是选择正规销售渠道。消费者要在正规营业场所接受金融服务，通过金融机构官方线上线下渠道购买产品，该录音录像的要录音录像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是选择正规从业人员。金融消费者应注意查验提供销售服务人员的金融从业资质，防范诈骗风险。对不明的电话、链接、邮件推销行为保持警惕。不随意提供个人信息、金融账户信息，不轻易点击不明链接，不向不明第三方转账汇款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是通过正规投诉渠道反映问题。消费者发现自身权益受到侵害后，可以通过金融机构或监管部门投诉渠道反映问题。注意防范“代理投诉”“代理退保”行为造成的二次侵权，银保监会曾发布《关于防范“代理退保”有关风险的提示》，向消费者提示过代理退保行为可能隐藏的诈骗、个人信息泄露等风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费者权益保护不仅要靠加强消费者教育，提升消费者的金融素养和风险辨别能力，也离不开制度建设有效保护消费者的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体看，《办法》对实践中反映强烈的问题，尤其是与金融消费者息息相关的权利进行了重点突出。例如，规章新增了受尊重权的内容，为适应金融市场发展，在公平交易权与自主选择权方面提出更为明确的要求。《办法》明确，银行、支付机构不得利用技术手段、优势地位，强制或者变相强制金融消费者接受金融产品或者服务，或者排除、限制金融消费者接受同业机构提供的金融产品或者服务；不得通过附加限制性条件的方式要求金融消费者购买、使用协议中未作明确要求的产品或者服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《办法》吸收了“一行两会一局”联合发布的《关于进一步规范金融营销宣传行为的通知》的相关内容，明确银行、支付机构在进行营销宣传活动时不得存在的五项行为，如不得利用监管部门对金融产品的审核或者备案程序，误导金融消费者认为监管部门已对该金融产品提供保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《办法》合理提升违法违规成本的问题。原规范性文件没有配置相应罚则，对侵害金融消费者合法权益的违法违规行为震慑力有限。《办法》设置了法律责任专章，解决金融消费者权益保护领域违法违规成本较低的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会、央行主要负责人还表示，将加大金融消费者保护政策宣传，强化法治意识和契约精神。让金融消费者知晓自己不仅依法享有财产安全权、依法求偿权，还有知情权、自主选择权、公平交易权、信息安全权等。消费者在购买金融产品时，应认真阅读合同，了解权利义务，审慎对待合同签署、风险测评和确认环节，不能闭眼签字，更不能随意让人代签。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698721.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持民营企业发展 打好复工复产战“疫”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699203.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月31日，广西工商联发布“2020广西民营企业100强”“2020广西最具竞争力民营企业”等榜单。位于南丹县的广西南丹南方有色金属有限公司以营业收入总量第二的成绩跻身“2020广西民营企业100强”榜单，以铅锌冶炼产量全国前三的优势，位居“2020广西最具竞争力民营企业”名单榜首。广西丹泉酒业有限公司也以营业收入第62位的好成绩入围“2020广西民营企业100强”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河池非公企业取得的骄人成绩，离不企业自身的奋勇拼搏和开拓进取，也离不开税务部门的主动服务和担当作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月，在企业复工复产困难重重的艰难时期，企业属地南丹县税务局、检察院两部门负责人率领各自部门的业务骨干一起主动深入到南丹南方有色金属有限公司等企业，一同探索“企、税、检”三方合作抗“疫”共赢的良方妙策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政府各部门的暖心做法和鼎力援助下，南丹南方公司也走过了疫情影响的“寒冬”，迎来了发展的“春天”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，河池市税务局认真贯彻落实国家新冠肺炎疫情防控中出台的各类税收政策，领会“六稳”和“六保”的深刻涵义，结合县域经济和特色产业发展的实际，从落实税收优惠政策上给力、“非接触式”办税上添力、数据服务大局上加力、疫情防控上尽力入手，找准政策落实助力企业纾困解难的平衡点、优化服务助推经济发展聚焦点，规范税收执法、优化纳税服务、改善营商环境，助力河池经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;落实税收优惠政策，助力企业复工复产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情，年初伊始，河池市税务部门就站在全市经济社会发展大局中审视谋划税收工作，把精力集中到全市抗击疫情和做好复工复产的思路上来，客观理性做好研判、准确把握全市税情，寻找战胜疫情和走出低谷的切入点和突破口，对企业的复工复产通过从辅导上发力、纾困上助力、服务上给力，为他们提供减税降费支持和力所能及的援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河池市税务局及时宣传落实好疫情防控期间国家出台各项税收政策，让辖区纳税人缴费人及时享受政策、拿到优惠，轻装上阵复工复产；开通网上申报、延期缓缴、“非接触式办税”等关联业务，让遭受疫情影响的损失降到最低。对疫情防控物资生产等重点企业实行“三个逐一、三个优先”，即逐一登记造册、逐一了解诉求、逐一辅导政策，优先落实减税降费政策、优先加快办理增值税留抵退税、优先核准延期缴纳税款。疫情期间共受理延期申报25户次，平均办结时间1天；共办理14件延期缴纳税款申请审批事项，电子税务局办理率为78.57%，平均办理时间2.36天。通过“银税互动”机制，2020年1-6月累计放贷748笔，累计放贷金额逾18亿元。此外，河池市税务系统各级局领导班子成员进行包干走访，截至6月底，共走访30753户，覆盖至全市所有企业和部分个体工商户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化“放管服”改革，优化税收营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面落实《优化营商环境条例》规定，深化税务领域“放管服”改革，不断提升服务质效。结合疫情防控的需要，推行“非接触式”办税、网上办税、电子税务局办税，拓展发票网上申领、邮寄配送业务，落实预约办理、容缺办理、移动办理等服务举措，让纳税人足不出户就可办妥涉税业务。组建专业服务团队通过线上线下广泛征集纳税人的意见建议、所需所求，为企业生产经营提供政策指引和专题辅导，通过“便民办税春风行动”的开展和把减税降费政策落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，全市办税服务厅服务热线日均回复问题274人次，微信QQ税企群日均回复问题203人次，确保纳税人缴费人懂政策、会申报、易操作。共受理延期申报25户次，平均办结时间1天；共办理14件延期缴纳税款申请审批事项，电子税务局办理率为78.57%，平均办理时间2.36天。通过大力实施“非接触式”办税，进一步提高电子税务局使用率，上半年我局月平均网上申报率为98%以上。实现住房公积金缴存业务全程网上办理。及时向纳税人公布可通过广西电子税务局办理的257项事项清单、办理条件、办理方式以及相关联系方式，以微信视频形式“面对面”辅导纳税人网上办税，增强充实对外公开电话咨询力量，提供免费发票寄递服务，纳税人可在线全程办理完毕，实现“零”次跑。截至6月30日，通过邮政寄递平台办理寄递业务1026户次，网上申领发票4148户次。联合自然资源局、房管所、住建局等多个部门推出线上推送房屋交易材料，增量房和存量房涉税资料在线审核办理业务，大大缩短了审核办结时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一系列精简服务举措，优化了营商环境，便利了纳税人。1―6月，河池市税务局为广西高峰矿业有限公司办理增值税税率调整及技能配套措施减免税费800多万元，为企业加大科技研发、增加技改投入、减少环境污染，实现节能减排和建设绿色矿山助上一臂之力，得到企业的夸口赞誉。（韦乐 胡儒辉）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：许荩文、李敏军)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699203.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政收入连续3个月实现正增长 疫情防控、脱贫攻坚等重点领域支出得到有力保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698686.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京9月18日电(记者曲哲涵)财政部18日公布8月份财政收支数据：8月份，经济稳步回升带动财政税收持续好转，一般公共预算收入连续3个月实现正增长，增幅比上月提高1个百分点，好于预期。各地抓紧推进重大项目实施，直达资金支出进度进一步加快，带动一般公共预算支出较快增长。地方新增专项债券发行使用加快，对经济形成有效拉动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月份，全国一般公共预算收入12043亿元，同比增长5.3%，反映了经济恢复性增长基础进一步巩固。全国一般公共预算支出16426亿元，同比增长8.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从税收看，8月份全国税收收入增长7%，主要是受工业增加值、固定资产投资、工业企业利润等增速继续稳定回升，以及汽车等行业加快恢复的带动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1—8月累计，全国一般公共预算收入126768亿元，全国税收收入108236亿元，全国一般公共预算支出149925亿元。疫情防控、脱贫攻坚、基层“三保”等重点领域支出得到有力保障，与疫情防控直接相关的公共卫生支出增长70.2%，扶贫支出、社会保障和就业支出分别增长12.8%、10.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据财政部直达资金监控系统数据统计，截至8月31日，在1.7万亿元直达资金中已形成实际支出7358亿元，其中市县基层支出7125亿元，占比96.8%，体现了资金直达基层的政策效用。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第七次全国人口普查已进入“倒计时”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623697057.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月18日，记者从云南省第七次全国人口普查准备工作新闻发布会上获悉，第七次全国人口普查的标准时点为2020年11月1日零时。届时，将全面查清我国人口数量、结构、分布、住房等方面情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解， 普查对象是指普查标准时点在中华人民共和国境内的自然人以及在中华人民共和国境外但未定居的中国公民，不包括在中华人民共和国境内短期停留的境外人员。普查登记的主要内容包括姓名、公民身份号码、性别、年龄、民族、受教育程度、行业、职业、迁移流动、婚姻生育、死亡、住房情况等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普查将采用全面调查的方法，以户为单位进行登记。普查登记采用普查员入户询问、当场填报，或由普查对象自主填报等方式进行。采取普查员使用电子采集设备（PAD或智能手机）登记普查对象信息并联网实时上报，或由普查对象通过互联网自主填报等方式进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普查工作分三个阶段进行，包括准备阶段（2019年10月-2020年10月）：组建各级普查机构，制定普查方案和工作计划，进行普查试点，落实普查经费和物资，开展普查宣传，选聘培训普查指导员和普查员，普查区域划分及制图，进行户口整顿，开展摸底等；普查登记阶段（2020年11月-12月）：普查员入户登记，进行比对复查，开展事后质量抽查等；数据汇总和发布阶段（2020年12月-2022年12月）：数据处理、汇总、评估，发布主要数据公报，普查资料开发利用等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，云南有序开展“两员”选聘工作，组建了一支由县、乡、村三级组成的政治思想好、综合素质高、责任意识强的普查队伍。已落实“两员”近25万人，其中，少数民族“两员”比例占31.7%，基本满足每个普查区至少配备1名普查指导员，每个普查小区至少配备1名普查员的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至9月1日，云南全省核实了129个县区的边界，核实和确认了1453个乡镇（含增设乡级普查机构）的边界，共划分普查区14640个，普查小区214482个；共标绘建筑物1011.95万个，做到标绘建筑物不重不漏、信息填写规范，相关质量指标达到国家标准，并处于全国各省前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，第七次全国人口普查准备工作已进入“倒计时”阶段。下一步，云南将精心做好“两员”培训工作，高效完成户口整顿工作，加快经费和物资保障到位，依法普查，高质量完成入户摸底和入户登记工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200918/c623697057.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行等六部委就优化跨境人民币政策征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698718.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 王君晖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，进一步发挥跨境人民币业务服务实体经济、促进贸易投资便利化的作用，央行等六部委共同起草了《中国人民银行 国家发展和改革委员会 商务部 国务院国有资产监督管理委员会 中国银行保险监督管理委员会 国家外汇管理局关于进一步优化跨境人民币政策 支持稳外贸稳外资的通知（征求意见稿）》，进一步发挥跨境人民币业务服务实体经济、促进贸易投资便利化的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行有关负责人表示，经过十余年发展，企业在跨境贸易和投资中使用人民币的障碍已基本解除，但人民币跨境业务在实践中仍存在一些不便利的情况：一是部分政策出台时间较早，已不适应形势发展需要。二是前期跨境人民币业务试点政策已具备推广基础。三是对新兴业务模式和重点业务领域的支持力度有待加强。在跨境电商等贸易新业态、境外工程承包等业务领域，有必要进一步加强政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要围绕实体经济需求，推动更高水平贸易投资人民币结算便利化。在全国范围内开展更高水平贸易投资便利化试点，让更多优质企业享受便捷高效的跨境人民币金融服务；进一步便利贸易新业态跨境人民币结算，支持境内银行与非银行支付机构在依法合规的前提下合作为跨境电子商务、市场采购贸易方式、外贸综合服务等市场主体提供跨境人民币收付服务；明确银行可根据商事制度改革，及时调整业务审核要求，提高跨境人民币业务的灵活度和便利性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是进一步简化跨境人民币结算流程。优化跨境人民币业务重点监管名单形成机制，提高名单形成机制的科学性和调整的灵活性，支持外贸企业发展。支持银行通过审核电子化单证为企业办理跨境人民币结算业务，简化业务办理流程，降低企业脚底成本。优化跨国企业集团经常项下跨境人民币集中收付安排，允许异地开户办理业务。在全国范围内开展对外承包工程类优质企业跨境人民币结算业务便利化试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步优化跨境人民币投融资管理。放宽部分资本项目人民币收入使用限制，增加外资企业资金使用的灵活性和自主性，满足合理的资金管理需求。取消非投资类外商投资企业人民币资本金境内再投资限制。取消外商投资相关业务专户管理要求，便利再投资、股权转让、跨境并购等业务开展。优化境内企业境外人民币借款业务管理，放宽人民币外债户开户数量限制，赋予企业账户管理自主权，取消签约币种须与提款币种和偿还币种一致的要求。简化境内企业人民币境外放款业务管理，同时明确了人民币境外放款转为股权投资的相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是便利个人经常项下人民币跨境收付。鼓励境内银行在“展业三原则”的基础上，根据个人跨境人民币业务政策新规制定相应的内部风险控制和操作流程，进一步便利个人薪酬等合法合规收入跨境汇款业务政策落地。便利港澳居民个人同名汇款业务办理。明确允许港澳居民可使用个人人民币银行结算账户接受港澳同名汇款，进一步便利港澳居民往来内地生活和工作。同时强调汇入资金使用须符合现行规定，即可用于境内消费性支出，不得购买有价证券、金融衍生品、资产管理产品等金融产品，以防范业务风险。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698718.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企并购重组：年内资本市场重头戏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699044.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，从中央到地方，以实施三年行动方案为契机，国企改革冲锋号再次吹响。国企并购重组提速落地，迎来新高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央企整合进行中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两家企业的合并正在进行中。”中国中化集团董事长兼中国化工集团董事长宁高宁近日首次就 “两化合并”对外公开表了态。 “两化合并”将催生化工业万亿级“巨无霸”。除了化工领域，能源、汽车等多个行业的央企专业化整合也在推进。据了解，央企煤电资源区域整合试点第一批资产划转已经完成；兵装集团、一汽、长安汽车、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600006','&amp;#x4E1C;&amp;#x98CE;&amp;#x6C7D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600006/"&gt;东风汽车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600006/"&gt;600006&lt;/a&gt;）以及南京江宁经开科技发展有限公司共同出资成立了中汽创智科技有限公司，公司注册资本达160亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业与地方国企之间的重组整合也加速推进。继去年无偿受让马钢集团51%股权后，中国宝武集团今年8月21日又与山西省国有资本运营有限公司签署协议，后者将向前者无偿划转其持有的太钢集团51%股权。划转完成后，中国宝武将间接控制太钢集团旗下A股上市公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000825','&amp;#x592A;&amp;#x94A2;&amp;#x4E0D;&amp;#x9508;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000825/"&gt;太钢不锈&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000825/"&gt;000825&lt;/a&gt;）62.7%的股份。中国宝武合并太钢集团将打造出 “亿吨钢铁航母”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方国企并购重组如火如荼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月25日，山东省国资委宣布成立山东省国欣文化旅游发展集团有限公司、山东国欣颐养健康产业发展集团有限公司。国欣文旅是在鲁商集团全资子公司山东文旅集团基础上，重组鲁商集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600547','&amp;#x5C71;&amp;#x4E1C;&amp;#x9EC4;&amp;#x91D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600547/"&gt;山东黄金&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600547/"&gt;600547&lt;/a&gt;）、鲁信集团、山东能源、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600350','&amp;#x5C71;&amp;#x4E1C;&amp;#x9AD8;&amp;#x901F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600350/"&gt;山东高速&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600350/"&gt;600350&lt;/a&gt;）、山东国惠等6家省属企业的相关资产建立的。而国欣颐养则在山东能源集团全资子公司山东颐养健康集团基础上，重组了山钢集团、山东黄金、山东能源、山东国投、山东国惠、水发集团、山东地矿等7家省属企业的多个子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前在7月份，山东能源集团与兖矿集团、山东高速集团与齐鲁交通集团这两对联合重组已经开启，涉及多家上市公司。重组后的山东能源集团、山东高速集团资产总额将分别达到6379亿元、9452亿元，营业收入将分别达到6371亿元、1237亿元。山东能源集团与兖矿集团联合重组成为了全国第二大煤炭企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上市公司进行多元化或横向整合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从年内上市公司推进并购重组的行业类别来看，多为建材、能源、化工、交通基础设施等企业，大部分公司并购目的为多元化战略或者横向整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重组后的山东能源集团定位为山东省能源产业的国有资本投资公司，将在巩固发展煤炭、煤电、煤化工三大传统产业的同时，大力发展高端装备制造、新能源新材料、现代物流贸易三大新兴产业，积极打造全球清洁能源供应商和世界一流能源企业。而中国宝武与太钢集团的联合重组，将实现 “亿吨宝武”的规划目标，同时增强中国宝武在不锈钢领域的综合竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月13日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600489','&amp;#x4E2D;&amp;#x91D1;&amp;#x9EC4;&amp;#x91D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600489/"&gt;中金黄金&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600489/"&gt;600489&lt;/a&gt;）宣布正式完成了定增收购内蒙古矿业90%股权及中原冶炼厂60.98%股权。业内人士认为，这将大幅提升中金黄金业绩水平和持续盈利能力。从2020年半年报来看，中金黄金实现归属于上市公司股东的净利润5.16亿元，同比增长6.22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国资委将力推央企专业化整合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月初，国务院国资委党委书记、主任郝鹏接受媒体采访时表示，《国企改革三年行动方案 （2020~2022年）》不久将印发实施。中国将以实施国企改革三年行动方案为契机，再次吹响改革的冲锋号，通过加快深化改革，让企业机制活起来，让布局结构优起来，让发展动力强起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照国资委年初的部署安排，今年要在持续推进瘦身健体中更加突出主责主业。同时，重点推进装备制造、化工产业、海工装备、海外油气资产等专业化整合以及煤电资源区域整合，研究启动炼化业务整合，继续抓好煤炭等去产能工作。国务院国资委秘书长、新闻发言人彭华岗在日前的国新办发布会上也表示，下半年，国资委将进一步积极推动央企专业化整合，特别是涉及粮食储备、油脂油料加工、海工领域的央企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然国企改革三年行动方案尚未正式对外公布，但是，国企并购重组作为深化国资国企改革、调整优化国资国企结构的重要举措，实际上已经在稳步实施，以推进国企改革在重要领域和关键环节取得决定性成果。”阳光时代律师事务所国企混改中心负责人朱昌明认为，国企并购重组下一步将向更广和更深领域推进，央企和央企之间、央企和地方国企之间、地方国企之间的壁垒将进一步被打破，国有资本和生产要素的流动将更加顺畅。（杨静）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699044.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王凯就进一步做好长春国家区域创新中心核心区规划强调 深化产学研融合 激发“双创”新动能 加快推动长春经济高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699011.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　18日，长春市委书记王凯主持召开专题会议，听取长春国家区域创新中心核心区规划情况汇报，对做好这项工作进行再调度、再部署、再推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议听取了长春国家区域创新中心核心区规划有关进展情况汇报，市规自局、长春新区、高新区等相关单位负责同志作了发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在肯定各单位前一阶段工作后，王凯指出，长春国家区域创新中心作为长春市高质量发展“四大板块”之一，是全市创新驱动发展的引领区、战略性新兴产业的培育区、改革创新的试验区、高科技人才的集聚区，在推动全市经济社会高质量发展，加快经济发展质量变革、效率变革、动力变革中起着重要引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王凯强调，要进一步明确各板块区域功能定位、空间布局和产业方向，深化产学研融合，积极构建具有长春特色的大企大所大校创新联盟，激发“双创”新动能。要进一步突出先进技术和先进制造，大力培养重点龙头企业，加快生物医药、航空&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600271','&amp;#x822A;&amp;#x5929;&amp;#x4FE1;&amp;#x606F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600271/"&gt;航天信息&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600271/"&gt;600271&lt;/a&gt;）等战略性新兴产业发展，引领产业转型升级。要进一步体现新区改革试验区作用，鼓励先行先试、突破创新，加快打造一流国际化、法治化、便利化营商环境，为全市营商环境建设探索经验、提供借鉴。要始终把人才建设摆在突出位置，深化体制机制创新，加快高层次人才培养引进，打造创新人才集聚高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市领导王路、王长久、李忠斌参加会议。(肖虹)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699011.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>霍学文：2018年来41家外资金融机构在京落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699352.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯(记者张思源)在9月19日中关村论坛金融科技平行论坛中，北京市地方金融监督管理局党组书记、局长霍学文在主旨演讲中指出，数字技术广泛应用加速变革，数字经济在促进疫情防控、稳经济、保增长中发挥了很大的作用。在数字经济运行的过程中，数字金融发挥着不可替代的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据霍学文介绍，2018年以来，41家外资金融机构在北京不断落地，visa、master两大银行卡清算机构落地，标普、惠誉、穆迪三大评级机构落地，高盛、瑞银、瑞信等国际知名投资银行将持股比例提高到了51%，环球银行金融电信协会等国际组织落地，北京形成了银行、证券、保险、消费金融、资产管理、金融科技、支付清算、征信评级等全门类的开放，形成了国内国际的金融开放高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　霍学文表示，北京正在积极打造具有全球影响力的金融科技创新中心，将围绕几个方面推动数字金融不断创新发展。一是，在国家金融管理部门的支持下，尤其是人民银行、银保监会、证监会的大力支持下，吸引更多的国内外金融机构聚集，支持符合条件的外资金融机构主体开展更多、更广泛的金融业务，支持合资理财、外资证券、期货基金、保险公司在北京发展，支持在京外资金融机构参与股票、债券、外汇、基金等市场交易，参与北京QDLP跨境人民币投资便利化试点，加快财富管理、金融科技、绿色金融等方面的国际合作，打造全球绿色金融和可持续金融中心，支持跨国公司设立全球资金运营中心，打造国家创新创业投资集聚区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是探索赋予示范区、自贸区企业更多的跨境金融选择权，享受更多的外汇便利化政策。三是统一规划，推动新三板改革落地，全面落实注册制，切实提升新三板市场的流动性。四是以金融街国家级金融科技示范区、丽泽金融商务区为主阵地，建设国家金融科技创新示范区，孵化一批应用场景，聚集一批龙头企业，培育一批数字金融领域的独角兽。五是稳步推进金融“监管沙箱”试点，推动更多的企业更广泛的场景应用，同时加强金融科技案例研究，标准创制和标准输出，在人民银行总行的支持下，积极打造国家金融科技创新研究中心，力争取得引领性的突破。六是着力发展监管科技，推动数字金融治理能力和数字金融基础设施建设，推动并服务国家金融科技风险监控中心尽快落地。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699352.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：推动“十四五”规划编制符合人民所思所盼</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699194.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，习近平9月17日上午在湖南省长沙市主持召开基层代表座谈会并发表重要讲话，听取基层干部群众代表对“十四五”规划编制的意见和建议。他强调，人民对美好生活的向往就是我们的奋斗目标。五年规划编制涉及经济社会发展方方面面，同人民群众生产生活息息相关，需要把加强顶层设计和坚持问计于民统一起来，鼓励广大人民群众和社会各界以各种方式建言献策，推动“十四五”规划编制顺应人民意愿、符合人民所思所盼。 (新华社)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699194.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济稳步回升带动财政税收持续好转―― 一般公共预算收入实现三连增</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698910.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月18日，财政部发布统计数据显示，8月份，我国经济稳步回升带动财政税收持续好转，一般公共预算收入连续3个月实现正增长，增幅比上月提高1个百分点，好于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国内增值税首次正增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，8月份，全国一般公共预算收入12043亿元，同比增长5.3%，在6月份、7月份分别增长3.2%、4.3%的基础上，本月收入增幅比上月提高1个百分点，反映了经济恢复性增长基础进一步巩固。“一般公共预算收入连续实现正增长，体现出我国在全面复工复产基础上，经济逐步企稳，充分反映了‘六稳’‘六保’政策效应显现。”北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从税收看，8月份全国税收收入增长7%，主要是受工业增加值、固定资产投资、工业企业利润等增速继续稳定回升，PPI降幅收窄以及汽车等行业加快恢复带动。分税种看，国内增值税增长3.7%，年内首次实现正增长；进口环节税收、国内消费税、车辆购置税分别增长1.3%、1.5%、20.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在支出方面，8月份，全国一般公共预算支出16426亿元，同比增长8.7%，主要是各地抓紧推进重大项目实施，直达资金支出进度进一步加快。同时，为全力做好防汛救灾工作，全国防汛支出增长22.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，各地抓紧推进重大项目实施，直达资金支出进度进一步加快，带动一般公共预算支出较快增长。财政部日前发布数据显示，截至8月底，新增债券完成全年发行计划（47300亿元）的79.3%，其中，一般债券发行8530亿元，完成全年计划的87%；专项债券发行28969亿元，完成全年计划的77.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“专项债券用于有一定收益的公益性项目，重点支持国务院确定的交通基础设施等七大重点领域和‘两新一重’等项目。”中国社科院财经战略研究院财政研究室副主任何代欣说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;个税和印花税保持增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，1月份至8月份累计，个人所得税7640亿元，同比增长5.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年全国人大常委会对个人所得税法进行了第七次修改，使广大纳税人尤其是中等以下收入群体税负普遍降低。因此，2019年个人所得税收入大幅下降，全年同比降幅达25.1%。为何今年以来，个税保持增长？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士分析认为，这是由于今年个人所得税改革影响因素逐渐消除，虽然年初受到新冠肺炎疫情影响，但由于“六稳”“六保”政策举措发挥了积极作用，居民工资薪金所得得到了有效保障，受疫情影响较小，因此上半年个人所得税收入整体呈缓慢小幅增长趋势。随着国内疫情得到有效控制，复工复产加速带动企业用工回暖，居民收入逐步恢复稳定增长，个人所得税收入也随之增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，1月份至8月份累计，印花税2271亿元，同比增长27.6%。其中，证券交易印花税1427亿元，同比增长48.6%。“今年以来，证券市场交投活跃，带动了证券交易印花税较大幅度增长。”李旭红说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;直达资金政策效应显现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，我国财政赤字规模比去年增加1万亿元，同时发行1万亿元抗疫特别国债，这2万亿元全部转给地方，建立特殊转移支付机制，资金直达市县基层、直接惠企利民。截至8月31日，直达资金已形成实际支出7358亿元，其中市县基层支出7125亿元，占比96.8%，体现了资金直达基层的政策效用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，各地大力优化直达资金支出结构，重点用于疫情防控、保居民就业、保基本民生、保市场主体、保基层运转以及支持重大项目建设等，在支持统筹推进疫情防控和经济社会发展方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在深圳市光明区马田街道合水口社区，中央直达资金助力城中村综合治理工程快速推进，通过巷道透水砖铺装、分类垃圾桶设置、电气路灯管线安装，昔日杂乱的城中村焕然一新。“我们将直达资金用于疫情防控和基础设施项目建设，优先落实到重大项目上。”马田街道办事处主任姜阳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆市江北区加大对卫生健康领域的财政投入，安排4.49亿元抗疫特别国债资金，专项用于人民医院新建工程项目。江北区卫生健康委主任文泽力表示，该项目的实施将有助于提升江北区医疗服务体系水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，中央直达资金已经基本下达到基层，正在按照补贴发放周期、项目建设进度、实际工作需要等逐步拨付到位。下一步关键是怎么用好、管好直达资金，让直达资金精准高效发挥作用。”财政部预算司司长李敬辉日前表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698910.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会今年已对43起上市公司信披违法案件立案调查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699309.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京9月19日电（记者姚均芳）记者从中国证监会获悉，今年以来截至8月底，证监会已对43起上市公司信息披露违法案件立案调查，向公安机关移送涉及上市公司相关主体的犯罪案件20起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会新闻发言人常德鹏介绍说，近日，证监会稽查部门与公安经侦部门在深圳联合召开上市公司相关主体涉嫌财务造假等证券犯罪案件部署会，对13起重大典型案件的查办工作进行部署。“这是监管执法机关全面落实对资本市场违法犯罪‘零容忍’要求，进一步强化行政刑事执法协作，依法从严打击证券违法犯罪活动的重要举措。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，13起案件涵盖上市公司财务造假、隐瞒重大关联交易等涉嫌违规披露、不披露重要信息犯罪；大股东、实际控制人和董事、监事、高级管理人员操控上市公司违规向关联方无偿提供巨额资金、担保,造成公司重大损失，涉嫌背信损害上市公司利益犯罪；以及与财务造假伴生的伪造金融票证、挪用资金等其他经济犯罪。“有的上市公司及相关主体多次被罚，有的涉嫌多种犯罪，有的多年造假。”常德鹏表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，下一步，证监会将协同公安机关严厉打击资本市场欺诈、造假等恶性违法犯罪，多措并举，切实加大违法成本，提升执法威慑，净化市场生态。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699309.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界知识产权组织总干事称 中国始终保持着创新发展的活力和定力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698929.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ufq8ytTaz98tsay.png"/&gt;消息(记者薛婧萌)：世界知识产权组织总干事弗朗西斯.高锐日前在接受记者采访时表示，中国不仅是世界知识产权组织重要的合作伙伴，还是坚定的多边主义的支持者，是非常非常重要的成员国。“对世界知识产权组织来说，中国首先是非常重要的成员国。就我们的业务而言，中国也是非常重要的市场。中国是2019年全球国际专利申请数量最多的国家。国际商标申请的排名中，中国也处于上升的态势，排名全球第三。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本月初，世界知识产权组织发布“2020全球创新指数报告”。报告显示，中国已经确立了作为创新领先者的地位，在专利、实用新型、商标、工业品外观设计申请量和创意产品出口等重要指标上均处于世界领先地位。从科技集群数量来看，中国有17个科技集群进入全球科技集群百强，仅次于美国，排在世界第2位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在高锐看来，中国始终保持着创新发展的活力和定力，这与中国一直推动创新发展密不可分。此外，高锐还指出，世界知识产权组织在争端解决程序等领域也与中国有着令人鼓舞的合作。“对于产权组织来说，中国是非常重要的市场。如果把商业放置一边，从政治的角度来说，中国也是我们非常非常重要的成员国。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698929.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>融聚全球产业链 展现中国韧性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698770.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■本报记者 刘锟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西有德国汉诺威，东有中国工博会。作为全球制造业的“风向标”，在上海举办20多年的工博会已经成为一张亮眼的世界级会展名片，为国内外工业企业搭建了共享共赢的交流平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全球疫情依然蔓延之时，今年工博会的如期举行尤显及时和珍贵。在汇聚新产品新技术的同时，中外企业纷纷借此平台寻找“双循环”新发展格局带来的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跨国公司的中国选择&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工博会见证了ABB在中国的“双循环”之路。最早，ABB在中国展示销售的机器人产品以进口为主，现在百公斤以下的小型机器人全部实现中国研发、世界制造，这是全球市场经济规律使然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　ABB中国董事长顾纯元说，“中国的家电以及3C等行业在世界发展最快、迭代最快，只有在生产最前沿的地方才能研发出更创新的产品，也才能让ABB的研发更具竞争力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　几天下来，展会效果超出ABB预期，客户们也都憋着一股劲，迫切希望在工博会上找到提升智能制造水平的“金钥匙”。ABB这次首发的IRB1300已有不少客户下了意向订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　顾纯元表示，疫情之下中国加速推进“新基建”，为经济复苏和可持续发展注入新动力，也为行业发展创造了新机遇。因此，总部决定，ABB上海未来工厂将按计划于明年投入运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纵然，年年赴会都是满载而归，但特殊时期的工博会，更让参展商看到了中国制造的韧性，中国经济全面复苏的态势已然显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　施耐德电气工业自动化中国区业务市场总监乔锃说，疫情使企业对数字化的认识更加深刻，这一点从业务上以及和客户的交流中可以切实地感受到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“双循环”中练好内功&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进”的新发展格局，上千家参展的民营本土企业感触更深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最大的市场就在中国，对企业来说，首要的是做好研发、练好内功。位于奉贤的上海桥田智能，是生产机器人末端快换装置的本土企业。凭借疫情期间开发的新产品，桥田智能在这几天的展会上已收获许多新客户。乐观预计，桥田有望在去年营收近亿元的基础上，今年再实现30%的增长，三年内跻身行业国内前三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在工博会上发现，也有企业为了抓住“内循环”机遇，努力突破自身业务边界，转身主攻国内市场。作为为数不多的“走出去”的白车身焊装设备系统集成商，瑞弗机电今年推出了一款面向国内的先进焊接机器人，直接瞄准航空航天以及军工领域。按照计划，未来瑞弗机电20%的业务将转移到航空、军工领域，在国内不断拓展具有更高利润价值的客户，通过“双循环”打开未来成长新空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工博会也让更多中小企业有了更多接触客户的机会、拓展市场的平台。来自陕西的博瑞能源今年特地租了一个大展台。公司销售经理张海涛说，疫情期间，博瑞能源专注研发了一款升降机专用电机，安全性和稳定性完全达到国际标准。“没想到短短几天就有十几家客户对这款产品产生浓厚兴趣，并有意进一步商谈。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;平台“溢出效应”凸显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　22年来，工博会在助推我国制造业向中高端迈进、打响品牌，走出国门、融入世界的同时，也对上海城市核心功能提升发挥重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市经信委负责人表示，上海作为工博会的举办地，是工博会效应的孕育地和辐射源，工博会所展示的上海制造精品，是“中国制造”“上海制造”品牌的重要体现，工博会所发挥的展示、交易、评奖、论坛等功能也是上海国际经济、金融、贸易、航运和科创中心等城市核心功能的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以说，工博会不仅丰富了上海城市核心功能的内涵，也在有力推动上海打造“国内大循环的中心节点、国内国际双循环的战略链接”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　官方数据显示，今年1―6月，上海实到外资102.8亿美元，在去年同期高增长的基础上同比增长5.4%。其中，实到外资1亿美元以上项目19个，合计实到外资53.5亿美元，大项目占比稳步提高，支撑作用明显。新增跨国公司地区总部26家、研发中心10家，累计分别达到746和471家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外经济贸易大学全球价值链研究院发布的《后疫情时代的全球供应链革命――迈向智能、韧性的转型之路》研究报告指出，目前美国、中国、德国已经形成了全球供应链体系的三个地区中心。而以上海为龙头的长三角则是中国全球产业链供应体系的核心区域，“双循环”新发展格局的重要承载地。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深交所：支持央企国企上市发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698711.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者黄灵灵&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月18日，深圳证券交易所在深交所中关村创新创业企业上市培育基地举办“资本市场助力央企发展”座谈会，国资委相关部门、15家央企及深交所有关负责人参加会议。深交所表示，将支持包括央企国企在内的优质公司上市发展，提供上市培育、项目路演、产融对接、政策解读、专题培训等一揽子综合服务，增强国企改革综合效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年6月，中央深改委审议通过《国企改革三年行动方案》，国企改革迎来新一轮提速升级。资本市场定价功能和风险共担、利益共享机制，为深化国企改革提供最直接、最有效的平台，有助于国企加快健全现代企业制度，优化国有经济布局，提高资源配置效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，深交所高度重视央企服务工作，已与67家央企集团开展多元化对接，与其中22家建立战略合作关系，从支持企业IPO、发行固定收益和基金产品、投融资平台对接、开展专项培训研讨等方面开展深化合作，取得积极成效。截至8月底，深市共有央企控股上市公司157家，央企及下属企业在深交所发行固定收益产品规模约7514亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深交所表示，推动更多央企优质资产利用资本市场实现保值增值，促进央企控股上市公司做优做强，是深交所建设“优质创新资本中心和世界一流交易所”的重要内容。下一步，深交所将以创业板改革并试点注册制顺利实施为契机，持续提升制度包容性和适应性，支持包括央企国企在内的优质公司上市发展，推动形成体现高质量发展要求的上市公司群体，促进科技、资本和实体经济高水平循环，更好服务经济社会发展全局。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698711.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多项指标增速年内首次转正 中国经济V型反弹趋势巩固</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699145.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心观点：在受疫情严重影响的情况下，我国经济一季度大幅下滑，之后从二季度开始走出V型反弹趋势。8月份多项经济指标年内首次由负转正，在某种程度上体现出这种趋势在三季度得到了明显巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局9月15日发布8月份国民经济运行情况显示，多项经济指标同比增速实现由负转正。1月份至8月份，规模以上工业增加值、货物出口同比累计增速实现年内首次转正，固定资产投资累计增速接近转正。8月份社会消费品零售总额同比增速年内首次转正。（9月16日《经济日报》）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在受疫情严重影响的情况下，我国经济一季度大幅下滑，之后从二季度开始走出V型反弹趋势。8月份多项经济指标年内首次由负转正，在某种程度上体现出这种趋势在三季度得到了明显巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1月份至8月份，全国规模以上工业增加值同比增长0.4%，增速实现由负转正。8月份，全国规模以上工业增加值同比增长5.6%，增速比上月加快0.8个百分点。41个大类行业中，实现增长的行业超过七成；同时，六成产品实现了增长。规模以上工业在我国经济发展中占据重要地位，对于产业链供应链的保障、财政收入等有着重要的影响。规模以上工业增加值累计增速由负转正，说明我国工业发展活力逐步恢复，对经济增长实现正向积极推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从产业链供应链的关联度来看，作为产品生产的重要环节，工业的恢复和增长，将有效推动产业链供应链全链条的稳定发展，持续提升经济发展的质量和效率。这也将有助于进一步改善财政收入，为更好发挥积极财政政策，促进固定资产投资特别是“两新一重”投资奠定坚实基础。对“两新一重”，即新型基础设施建设，新型城镇化建设，交通、水利等重大工程建设的投资，有利于不断推动创新发展和技术进步，对我国经济未来发展将产生深远的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，8月份社会消费品零售总额同比增长0.5%，增速年内首次由负转正。消费的复苏，对于我国经济发展特别是构建“双循环”新发展格局来说尤为珍贵。立足国内大循环、畅通国内国际双循环是党中央积极应对世界百年未有之大变局和当前国内外经济形势变化的战略之举，对于推动我国经济行稳致远、实现经济高质量发展具有重大意义。双循环中，以我为主，国内大循环就必须建立起来。需要强调的是，国内大循环并不是封闭“内循环”，构建“双循环”新发展格局，也只有通过全面深化改革，进一步扩大高水平对外开放才能实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在我国受疫情巨大冲击的背景下，消费短时期内复苏，体现出我国经济发展的韧性和回旋余地。我国巨大的市场规模，是吸引外资和先进技术的重要前提，也是确保国际循环可持续发展的关键。同时，国内市场也为走出去的企业提供了坚强的后方保障，使得相关企业在国际循环中能够从容地大显身手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了工业和消费外，从数据来看，投资也呈现良好发展态势。1-8月份，全国固定资产投资同比下降0.3%，降幅比1-7月份收窄1.3个百分点，累计增速接近转正。值得一提的是，1-8月份，民间投资同比下降2.8%，降幅比1-7月份收窄2.9个百分点。应当说，民营经济是衡量一个经济体发展活力的重要指标。疫情发生以来，我国民营经济受到的冲击较为严重。1-8月份民间投资降幅进一步收窄，体现出民营经济对市场前景的信心不断增强，也说明民营经济正在走出疫情的影响，这对于进一步巩固中国经济V型反弹趋势将起到积极作用。（兰州大学经济学院 范志雄 注册税务师、经济日报-中国经济网专栏作者 李宁）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623699145.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚决制止耕地“非农化”行为（权威发布） 严禁违规占用耕地绿化造林</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200919/c623698732.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京9月18日电（记者王浩）国办日前印发《关于坚决制止耕地“非农化”行为的通知》（以下简称《通知》）。在国新办18日举行的国务院政策例行吹风会上，农业农村部党组成员兼中央农村工作领导小组办公室秘书局局长吴宏耀表示：“接下来，按照党中央、国务院决策部署，抓紧制定和调整完善有关政策措施，对违反《通知》规定的行为立即纠正，坚决遏制新的耕地‘非农化’问题发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　解决好14亿人口的吃饭问题，必须守住耕地这个根基。吴宏耀介绍，各地要按照《省级政府耕地保护责任目标考核办法》，开展全面检查，摸清底数，分清类型，加强对违法违规行为的查处，对发现的问题立即整改，对有令不行、有禁不止的严肃追究责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源部副部长王广华表示，首先要止住新增。对新出现的各类耕地“非农化”问题，及时发现、及时制止、及时处理。该拆除的要坚决拆除，该没收的要没收，该问责的要问责，该复耕的要限期恢复耕种条件，对新增问题做到“零容忍”。其次逐步消化存量。对已经出现的“非农化”问题，坚持实事求是、妥善处理，不搞“一刀切”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何处理好公路建设和耕地保护的关系？交通运输部公路局负责人周荣峰介绍，交通运输部高度重视在交通基础设施建设中坚持集约节约用地。在规划、设计阶段，要科学选线、布线，统筹利用运输通道资源，尽量避让基本农田，将占用土地特别是耕地情况作为方案比选论证的关键指标。在施工阶段，要尽量减少临时占地，临时设施尽量避免占用农田，要尽量利用地表的清表土进行土地复耕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确提出要严禁违规占用耕地绿化造林。对此，国家林业和草原局生态保护修复司司长张炜说，要妥善处理好生态保护修复和严格保护耕地的关系。在制定林草种子生产许可证管理办法中，明确规定生产经营苗木的土地不得为永久基本农田，不得对苗木生产用地为永久基本农田的核发许可证。严格按照《新一轮退耕还林还草总体方案》和国务院批准的扩大退耕还林还草的地类、规模实施，所涉及的退耕地块全部上图入库管理，并依法办理土地变更登记确权。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200919/c623698732.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让更多年轻人站上创新舞台“C位”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698918.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020未来科学大奖虽已揭晓数日，但关于一位老教授“忧愁”的话题热度却持续升温。这位老教授就是此次未来科学大奖“生命科学奖”的获得者、现年96岁的上海交通大学医学院附属瑞金医院教授王振义。得知自己获奖的消息，他一方面为“科学得到重视”而高兴，另一方面又因“为什么这个奖没有给到年轻人”而忧愁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，以王振义教授在白血病临床治疗上的贡献，他获得“生命科学奖”实至名归。而且，未来科学大奖也并非是论资排辈与年轻人无缘，翻开历年获奖名单就会发现，科研成果始终是能否上榜的硬杠杠。因而，老教授的“忧愁”其实是一种期待，期待科学奖项能更好发挥风向标作用，期待更多年轻人能够站上创新舞台的“C位”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，创新的重要性和紧迫性毋庸置疑。在世界百年未有之大变局加速变化之时，谋划中国的新发展阶段，加快构建新发展格局，需要增强创新这个引领发展的第一动力，需要面向世界科技前沿、面向经济主战场、面向国家重大需求、面向人民生命健康不断拓展科学技术的广度和深度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对青年科研人才不是要不要重视，而是必须重视。创新活动是一群有知识、有技能、有科学精神、有科学方法、愿意钻研的这样一批人的活动。这样一批人形成年龄层次合理的人才团队，并一代一代传承下去，才能在科研领域不断突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对很多“卡脖子”技术问题，努力实现更多“从0到1”突破的硬核任务，迫切需要年轻科研人员发挥应有作用，保持长久好奇心，激发出无穷毅力和耐心，勇于创新、勤于钻研，沉得住气、耐得住寂寞，持之以恒加强基础研究。毕竟，科技创新特别是关键核心技术创新，往往需要科研工作者数十年如一日默默耕耘才能有所收获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，对年轻科研人员创新突破的期待，应当与对科学和科研人员的支持相辅相成。在过去很长一段时间，我国科学成就的评价体系唯论文发表数量论英雄。不仅如此，“唯职称、唯学历、唯奖项”等评价导向的指挥棒，让不少年轻科研人员不得不把时间花在应付考核而不是科研攻关上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以，我们必须努力营造“有耐心”的环境。进一步创新、完善选人用人机制，让一批能干肯干会干的年轻科研人才发挥有效整合科研资源作用、获得干事创业的机会；进一步改革职称评定、奖项评选等相关制度，让真正围绕国家需求锐意攻关的科技工作者得到褒奖；进一步为自由探索和充分交流营造空间，为大胆假设、认真实证、勇于创造、敢于质疑提供土壤；进一步加快推进科研院所改革，赋予高校、科研机构更大自主权，给予创新领军人才更大技术路线决定权和经费使用权，争取让每一分科研经费的投入都用到刀刃上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，科技部近日召开的中青年科学家发展座谈会，就旨在研究破解支持中青年科学家发展的难点堵点问题，旨在为其松绑赋能，使之保持定力、挖掘潜力、释放活力、增强效力。我们相信，当难点被攻克、堵点被打通，当一颗颗科技创新的“种子”在年轻科研人员的培育下不断“生长”，我们一定能在科技创新的路上愈难愈进、愈险愈进、勇攀高峰。(作者：牛瑾来源：经济日报-中国经济网)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：符仲明)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698918.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会部署国企混改工作 年内已有540起混改案例 同比略高于去年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698528.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　主持人杨萌：自今年以来，无论是央企或是地方国企，在深化混合所有制改革方面皆持续发力。9月17日召开的国务院常务会议，再次点题国企提质增效等改革细项：包括扎实推进国企改革三年行动，着力深化混合所有制改革等。目前，改革的进度究竟如何？今日，本报从多角度聚焦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者 杜雨萌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月17日召开的国务院常务会议，又一次点题国企提质增效等改革细项：包括扎实推进国企改革三年行动，着力深化混合所有制改革等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“混改仍是当前国资国企改革的关键抓手。”中国企业联合会研究部研究员刘兴国对《证券日报》记者表示，截至目前，混改已在较大范围先后开展过四批混改试点，并且在“双百行动”“综改试点”“科改示范行动”中涉及。从目前情况来看，这些改革显然积累了不少成功的经验，为进一步扩大混改范围、深化混改层次夯实了改革基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，在去年动态增减后的444家“双百企业”中，91户“双百企业”（占比23.1%）在企业本级层面开展了股权多元化改革，113户“双百企业”（占比28.68%）在企业本级层面开展了“混改”，228户“双百企业”（占比57.87%）在所属各级子企业层面开展了“混改”，共涉及3466户子企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再比如作为国资国企“综改试验”城市，今年8月初，深圳市国资委主任余钢透露，一年来深圳全力推动“综改试验”落地实施。目前，深圳国资委已顺利完成了特区建工、食品物资、要素交易、重大产业投资、智慧城市科技等企业的组建工作；推动6家企业完成混合所有制改革，市属企业混合所有制比例达到82.1%、资产证券化率达到57.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自今年以来，无论是央企或是地方国企，在深化混合所有制改革方面皆持续发力。继今年年初“中国高铁第一股”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601816','&amp;#x4EAC;&amp;#x6CAA;&amp;#x9AD8;&amp;#x94C1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601816/"&gt;京沪高铁&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601816/"&gt;601816&lt;/a&gt;）在A股上市后，8月31日，“国铁科创板第一股”――北京铁科首钢轨道技术股份有限公司，也在上海证券交易所科创板挂牌上市；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601117','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5316;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;中国化学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;601117&lt;/a&gt;）工程集团有限公司提出，今年计划重点在6家二级公司、10家至15家三级公司内有序推进混改；此外，包括&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601669','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x7535;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601669/"&gt;中国电建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601669/"&gt;601669&lt;/a&gt;）、国家电网、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600029','&amp;#x5357;&amp;#x65B9;&amp;#x822A;&amp;#x7A7A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600029/"&gt;南方航空&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600029/"&gt;600029&lt;/a&gt;）等央企亦相继借助产权交易所深入推进其混改步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地方上看，无论是今年初天津明确的60户国企混改项目推进，还是6月底山东省一次性披露的40个国企混改项目，再或是近期四川、重庆共同集中推出的100宗混改项目，可以说地方“批量”型混改项目正密集涌现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从资本市场角度来看，据牛牛金融研究中心统计显示，今年以来截至9月18日，A股上市公司参与的国企混改事件共540起，较去年同期的512起略有增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南证券研究发展中心分析师朱斌在接受《证券日报》记者采访时表示，结合当前混改的推进情况以及发展趋势看，预计未来的混改发展主要有三大方向：一是着力推动竞争性领域混改，二是继续深化“双向”混改，三是以“混资本”促进“改机制”，从而最大程度激发国企带动经济发展的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱斌认为，随着国企改革三年行动方案的稳步推进，持续深化的混合所有制改革还将在广度及深度方面进一步发力，预计未来国有企业引进社会资本的规模和比例会进一步增加，民企也有望积极引入国有资本作为战略投资者。整体上看，“双向”混改可以形成通过混改实现国企和民企相互依存、相互合作的良好局面，进而促进国有资本和民营资本的共同发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200919/c623698528.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>