<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2020 03:55:48 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>稳外贸、稳外资成效好于预期 专家：2020年我国外贸外资仍将保持强劲韧性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616489585.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616489585.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>短期或现企稳迹象――2019年12月经济金融数据前瞻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616487631.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616487631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院常务会议：鼓励支持中西部和东北地区更大力度承接产业转移和吸引外资以促进制造业稳增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616487127.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616487127.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银监会加强商业银行小微企业授信尽职免责工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616487064.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616487064.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：全部放开规模以上工业企业参与电力市场化交易</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616486923.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616486923.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳增长出新招 这两个行业迎来利好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616485303.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616485303.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>现行税负水平不变！消费法公开征求意见结束</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616484478.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616484478.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持小微、民企融资 山东银保监局局长王俊寿分享“山东做法”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616483161.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616483161.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>审计署：全面履行审计监督职责 做好常态化“经济体检”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616480161.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616480161.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年首场国常会聚焦制造业稳增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616480095.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616480095.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国推动政府综合财务报告制度改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616479048.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616479048.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年立法计划出炉 民法典草案3月提请审议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616489081.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616489081.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资监管改革“深水区”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616489159.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者屈丽丽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2019年跨入2020年，国资国企改革开始迎来一个新的阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月10日~12日召开的中央经济工作会议提出，“要加快国资国企改革，推动国有资本布局优化调整”“要制定实施国企改革三年行动方案，提升国资国企改革综合成效”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，国务院国资委党委书记、主任郝鹏在最近召开的央企负责人会议上表示，“要以落实方案为契机推动国企改革不断实现新突破。深化国资国企改革是项复杂的系统性工程。随着改革步入‘深水区’，更需要关注改革任务与政策措施的协同性，提升改革综合成效。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，伴随改革步入“深水区”，如何看待国资国企改革的新方向？国资监管又会呈现出哪些新的思路呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长江商学院大企业治理与创新中心研究员李锦告诉《中国经营报》记者，“2020年，国有企业改革将进入关键历史阶段。以国有企业市场化方向的国企改革将步入抓落实、提成效、向纵深发展的新境界。相应的，国资监管也会呈现出务实笃行的趋势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“混资本”更要“改机制”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国企混合所有制改革试点四年，到2019年底开始出现了很多新的信号，一方面是新的监管格局开始搭建；另一方面改革的深度和力度进一步提升，混改从强调“混资本”开始转向“改机制”，强调市场化所带来的活力和效益的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月29日，国务院国资委对外公布《关于进一步推动构建国资监管大格局有关工作的通知》，提出争取在2~3年内构建全国国有资本规划体系。加上此前刚刚发布的《关于以管资本为主加快国有资产监管职能转变的实施意见》，为新的监管格局的搭建确定了行动纲领，为社会资本投资国企扫清了障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在李锦看来，“高匹配度、高认同感、高协同性的战略投资者中这三‘高’是个新提炼，最终在于高市场要素，加上要探索建立科学高效的差异化管控模式，意味着‘引战、改制、激活、提高’的国企混改逻辑链条形成。这是目标倒逼式的改革链条，由最终目标层层倒逼，形成一个目标体系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，引入战略投资者最关键的是要引入市场因素，而不仅是引入缺乏市场要素的资本。“引进战略投资者与‘混资本’是相近的，不同的是最新信号明确了引进战略投资方，不是财务投资，更不包括上市公司，同时明确了三个条件，即一是引入方的市场经济特点鲜明性，比国企有更多的市场要素；二是引入方与国企战略的协同性；三是投资者在新公司中的话语性。”李锦表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，区别于财务投资者参与的混改更强调“混资本”，战略投资者参与的混改会更加侧重机制的改革，因为市场资本的进入，会推动包括股份公司体制、市场经营机制与监管制度在内的制度层面的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照李锦的分析，“以‘新股改’的视角来看，在股权流动的基础上，本次混改解决的则是股权在经营上的参与性问题。因为即便新的资本进来，如果公司治理体制、市场经营机制、监督管理制度不改变，改革也算不得真改革。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这里面需要注意的问题是，尽管引入战略投资者后，多元化的股权结构要求国企进行产权制度改革，建立清晰的产权关系、明确的权责体系。但同时，要完善现代企业法人治理结构，引入非公资本参与到公司重要决策过程中，将完善现代公司治理体制中的各个环节，尤其是所有者与经营者的分离、政府职能与企业身份的分离。但另一方面，战略投资者的市场化需求能否得到呼应，公司治理体制、市场经营机制、监督管理制度的变革能否真正落地，仍然会涉及国资监管部门在放权、授权与分权上的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　显然，在加快授权经营体制改革、授权事项扩大、优化国资监管方式上，2019年国务院国资委可谓迈出了很大的步伐，先是发布授权放权清单(2019年版)，重点选取了规划投资与主业、产权、选人用人、薪酬激励、重大财务事项等5大类、35项授权放权事项。2019年11月下旬，国资委还发布《关于以管资本为主加快国有资产监管职能转变的实施意见》，明确清单管理、分类授权放权、加强事中事后监管。为授权和放权建立了规范指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，新一轮的混改将强调新的体制、机制、制度建立，强调“搞活”带来的新的活力。“这个活力包括两方面的内涵，一是企业的活力，一是个人的活力。企业的活力，包括企业快速适应市场的能力、引领市场发展的创新能力，更重要的是内在的动力。最终是在微观主体‘人’的身上，这个新体制能激发人的活力，调动人的积极性、主动性与创造性。国有企业回归为市场经济的主体，明确自身的经济效益目标，激发企业活力，也易于解决效率低下等痼疾。”李锦表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，混改的目标在于提高与解放生产力，在于企业效率和效益的提高，即产出有质量、企业有利润、股东有收益、员工有增收、政府有税收，这也是企业改革的终极目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国资国企改革八大趋势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“值得注意的是，最近的央企负责人会议提出了2020年国企改革将在八个方面寻求突破，同时考虑到2020年初国企改革三年行动方案将出台实施，因此，这八个方面的突破口很可能会成为接下来国企改革一个提纲挈领的内容。”一位接近国资委的专家告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于这八个方面的突破，国资委发布的原文是这样的，即“扎实做好2020年中央企业工作，要以提质增效为抓手，着力实现高质量、有效益、可持续的增长；以落实国企改革三年行动方案为契机，着力提升国企改革综合成效，在完善中国特色现代企业制度、推进混合所有制改革、建立市场化经营机制、剥离办社会职能和解决历史遗留问题、推进改革示范工程上实现新突破；以关键核心技术攻关为牵引，着力增强企业技术创新能力，充分发挥中央企业在技术创新中的主力军作用；以发展先进制造业、振兴实体经济为重点，着力推动国有资本布局优化调整；以管理提升为支撑，着力打造世界一流企业；以开放合作为途径，着力促进完善产业体系；以放活管好为导向，着力完善以管资本为主的国有资产监管体制；以降杠杆减负债为重点任务，着力防范化解重大风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　概括下来，即混合所有制改革，布局优化调整，建立市场化经营机制，以监管改革牵引国企改革，加大国有资本投资、运营公司两类公司授权力度，科技创新体制改革，降杠杆减负债，推进改革示范工程。其中，除了混改之外，布局优化调整，组建新的两类公司，科技创新体制改革会集中释放很多亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李锦告诉记者，“2020年重新厘定央企主责主业，各央企要严控非主业投资比例和投向，加快非主业、非优势业务剥离。同时，重复投资、同质化竞争问题突出领域的重组整合有望提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在有效推进企业战略性重组和专业化整合方面，兼并重组、交叉持股、财务投资、战略联盟等多种合作模式将大量涌现。装备制造、化工产业、海工装备、海外油气资产等专业化整合以及煤电资源区域整合将成为工作重点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两类公司方面，截至目前，中央企业层面，国资委已经分3批在21家企业开展了两类公司试点。下一步国资委将继续加大对两类公司试点企业授权力度，两类公司要抓住授权体制、组织架构、运营模式、经营机制四个环节发力，改革的核心在于授权经营体制的建立。另一方面将适时改组或组建新的两类公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“究竟谁会是新组建的两类公司很难说，但是这些新公司的成立将是国企改革标志性举措。”李锦表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全球科技竞争的背景下，央企乃至大国企的科技创新体制备受关注。央企负责人会议提出了“以关键核心技术攻关为牵引，着力增强企业技术创新能力，充分发挥中央企业在技术创新中的主力军作用。包括完善以创新、质量、贡献为导向的科技人才评价和正向激励机制，加大中长期激励力度，用足用好上市公司股权激励等政策，扩大科技型企业股权和分红激励实施范围，充分调动创新人才积极性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年国资改革大事记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院国资委以管资本为主加快国有资产监管职能转变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月27日，国务院国资委在京召开政策吹风会时表示，《关于以管资本为主加快国有资产监管职能转变的实施意见》(以下简称《实施意见》)是国资监管机构第一次以文件的形式，明确管资本的具体路径。国资委将以此次职能转变为新起点，按照《实施意见》明确的方向和路径，全面落实各项措施，着力完善以管资本为主的国有资产监管体制，不断提高监管的系统性、针对性、有效性，确保管资本重点任务落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院国资委印发通知进一步推动构建国资监管大格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月29日，国资委正式对外公布《关于进一步推动构建国资监管大格局有关工作的通知》，力争用2~3年时间推动实现机构职能上下贯通、法规制度协同一致、行权履职规范统一、改革发展统筹有序、党的领导坚强有力、系统合力明显增强，加快形成国资监管一盘棋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委制定《中央企业混合所有制改革操作指引》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据该指引，中央企业所属各级子企业实施混合所有制改革，一般应履行以下基本操作流程：可行性研究、制定混合所有制改革方案、履行决策审批程序、开展审计评估、引进非公有资本投资者、推进企业运营机制改革。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616489159.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：2019年全年商务部共对中央和地方约300项贸易政策开展合规评估</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616483451.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）商务部网站3日消息，2019年全年，商务部共对中央和地方约300项贸易政策开展合规评估。积极支持国务院有关部门和地方政府自行开展合规培训，多渠道加强合规能力建设，提升国务院各部门和地方政府合规意识。加大通报力度，进一步增强我国贸易政策透明度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616483451.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>降低制造业用电成本和企业电信资费、鼓励增加中长期贷款……国务院再推多项制造业稳增长实招</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616488679.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月3日，李克强总理主持召开国务院常务会议，确定促进制造业稳增长的措施，稳定经济发展的基本盘；部署加快服务外包转型升级，推动服务业优结构上水平；通过《化妆品监督管理条例（草案）》，更好保障质量安全、促进产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议也是进入2020年以来首次举行的国务院常务会议，所讨论的3个议题均事关国民经济发展和人民生活质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尤为值得关注的是，此次会议部署了一系列促进制造业发展的实实在在的政策措施，如推动降低制造业用电成本和企业电信资费，推动股权投资、债券融资更多向制造业倾斜等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动降低制造业用电成本和企业电信资费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次国务院常务会议指出，贯彻中央经济工作会议精神，保持经济运行在合理区间，制造业具有基础性支撑作用。要用改革办法和市场化措施，充分激发市场主体活力，增强发展动能，促进制造业稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2019年年末以来，我国制造业已出现了一定的企稳“苗头”。例如，2019年12月31日发布的当月我国制造业PMI（采购经理指数）数据为50.2%，这是继11月PMI重返50%以上的景气区间后，再次站在荣枯线上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要将制造业这来之不易的企稳势头维护好，现阶段政策层面的作为就显得更为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对制造业稳增长，此次会议明确将制造业“降成本”和“助融资”双双放在极其重要的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“降成本”方面，会议明确，要继续实施以制造业为重点的减税降费措施。推动降低制造业用电成本和企业电信资费，全部放开规模以上工业企业参与电力市场化交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“助融资”方面，会议指出，要引导金融机构创新方式，缓解中小企业融资难融资贵。实施差异化信贷政策，鼓励增加制造业中长期贷款，股权投资、债券融资等更多向制造业倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《每日经济新闻》记者注意到，在此次国务院常务会议召开的同一时间段，国家密集出台了一系列针对制造业和实体经济发展的有力政策措施，为制造业发展派了“定心丸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如说在新年第一天，一项有利于制造业“降成本”的政策正式落地实施――从1月1日起，现行燃煤发电标杆上网电价机制改为“基准价+上下浮动”的市场化价格机制。根据国家发改委出台的指导意见，实施“基准价+上下浮动”价格机制的省份，2020年暂不上浮，确保工商业平均电价只降不升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，央行也在1月1日宣布，将于1月6日起全面降准，共释放长期资金约8000多亿元。本次降准政策意味着商业银行支持实体经济的资金成本将进一步降低。未来随着制造业的不断发展，货币政策或将继续提供合理的流动性，以促进经济的企稳回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确企业对化妆品质量安全主体责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;除重点关注制造业稳增长外，此次国务院常务会议还讨论了多项重要议题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议确定了加快承接服务外包能力建设、推动转型升级的措施。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是运用信息技术推进“服务+”，坚持包容审慎原则，支持发展众包、云外包、平台分包等新模式和服务型制造等新业态。提升医药研发、设计、会计、法律等领域承接服务外包竞争力，提高“接单”能力和“交单”水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是深化服务外包领域“放管服”改革。逐步将服务外包纳入国际贸易“单一窗口”。对服务外包示范城市研发、设计、检测、维修等行业提供服务出口所需进口料件开展保税监管试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是将服务业扩大开放试点经验做法向更多地区推广，修订《服务外包产业重点发展领域指导目录》，深化服务外包产业开放，推动向高附加值业务转型升级，为年轻人特别是大学生就业提供更多岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还通过了《化妆品监督管理条例（草案）》，按照放管并重要求，规定对化妆品产品和原料按风险高低分别实行注册和备案管理，并简化流程；完善监管措施，明确企业对化妆品质量安全的主体责任，加大违法惩戒力度，大幅提高罚款数额，增加对相关责任人的罚款、行业禁入等罚则，促进发展质量安全有保障、广大消费者喜爱的化妆品和“美丽产业”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616488679.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国确定四大举措促进制造业稳增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616486607.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月3日电(记者张辛欣)3日召开的国务院常务会议确定通过推进改革创新、大力发展先进制造业、扩大制造业开放、深挖内需潜力等四大举措，促进制造业稳增长，稳定经济发展的基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进制造业稳增长，减轻企业负担是关键。会议提出要推进改革创新。其中特别明确要继续实施以制造业为重点的减税降费措施，推动降低制造业用电成本和企业电信资费，全部放开规模以上工业企业参与电力市场化交易。引导金融机构创新方式，缓解中小企业融资难融资贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来，我国持续推动实施大规模减税降费。2019年制造业及其相关环节在增值税减税规模中占比近70%，小微企业普惠性减税约2500亿元。”工信部运行监测协调局局长黄利斌认为，会议再次释放了减轻企业负担的信号。2020年，工信部将健全支持企业特别是中小企业发展的政策体系，建立防止拖欠中小企业款项制度，推动减轻企业负担，稳定制造业投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进制造业稳增长，先进制造是核心。会议提出，要大力发展先进制造业，出台信息网络等新型基础设施投资支持政策，推进智能、绿色制造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄利斌说，工信部将引导制造业投资投向供需共同受益、具有乘数效应的先进制造、基础设施短板等领域，聚焦重点领域，再培育遴选4家左右国家制造业创新中心，加快推进先进制造发展。“我们也将稳步推进5G网络建设，深化共建共享，在此基础上持续推动人工智能、区块链、工业互联网等技术创新与产业应用，拓宽发展空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对制造业开放和深挖内需潜力，会议提出了一系列举措。工信部表示，将清除影响制造业开放政策落地的各种障碍，取消商用车制造外资股比限制，引导外资投向电子信息等先进制造业、研发设计等现代服务业和中西部地区。同时，完善促进汽车产业改革发展的措施，推动适应国内需求的工业品增品种、提品质、创品牌。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616486607.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于优化全国股转系统账户标识有关业务的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616477716.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各市场参与主体：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为做好全国股转系统账户标识管理，中国证券登记结算有限责任公司和全国中小企业股份转让系统有限责任公司对全国股转系统账户标识业务进行了优化，现将有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、除临柜方式外，证券公司可以采取见证、网上方式为自然人办理“全国股转系统账户标识”新增业务，可以采取见证方式为普通机构投资者办理“全国股转系统账户标识”新增业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、对于不再参与全国股转系统业务的自然人或机构投资者，应主动向证券公司申请取消“全国股转系统账户标识”和股转系统使用信息，或直接申请注销相关账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券公司可以采取临柜、见证、网上方式为自然人办理“全国股转系统账户标识”取消业务，可以采取临柜、见证方式为机构投资者办理“全国股转系统账户标识”取消业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、投资者申请办理“全国股转系统账户标识”新增或取消业务时，需提交：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(1)《证券账户开立申请表》或《证券账户业务申请表(适用于办理证券账户查询、变更、休眠激活、注销、网络服务业务)》；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2)投资者有效身份证明文件原件及复印件〔各类投资者办理账户业务使用的有效身份证明文件具体类型参见《证券账户业务指南》、《特殊机构及产品证券账户业务指南》(以下统称《指南》)证券账户开立部分有关规定〕；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(3)《指南》总则规定的经办人授权证明材料；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(4)境外投资者还应提供《指南》总则规定的相关公证认证翻译等材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于机构投资者，上述材料须加盖机构投资者公章，多页的还须加盖骑缝章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、证券公司应当在柜面系统对全国股转系统账户业务的办理方式进行标识，区分临柜、见证、网上等办理方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、自本通知发布之日起证券公司可以为投资者非现场办理“全国股转系统账户标识”新增业务，自2020年1月13日起证券公司可以为投资者办理“全国股转系统账户标识”取消业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特此通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件1证券账户业务申请表.pdf&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件2股转账户标识维护相关数据接口规范.pdf&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券登记结算有限责任公司&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年1月3日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616477716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等修改《台湾投资者经第三地转投资认定暂行办法》部分条款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616483184.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部、国务院台湾事务办公室决定对《台湾投资者经第三地转投资认定暂行办法》的部分条款予以修改，现予公布，自2020年1月1日起施行。其中，将第十一条第一款中“外商投资审批管理系统”修改为“外商投资综合管理应用”；删除第二款、第三款。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616483184.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>176项技术产品最惠国税率将下调 中国迎第五次降税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616485989.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在中美达成第一阶段经贸协议后，我国进口关税的税率迎来大调整。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中国经营报》记者获悉，2020年1月1日起，我国对850多项商品实施低于最惠国税率的进口暂定税率，主要包括农业、医药、重工业和信息技术等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，国务院关税税则委员会曾发布《2020年进口暂定税率等调整方案》（税委会[2019]50号）。根据方案内容，2020年我国将对包括最惠国税率、暂定税率与协定税率等在内的进口关税税率实施调整，并决定自2020年7月1日起，对176项信息技术产品的最惠国税率实施降税，这是我国实施的第五次降税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位国际税收研究人士告诉记者，从目前公布的税率调整方案看，全球都在降税的背景下，中国降低关税税率符合中国经济发展逆周期调节，同时对消费品降税，有利于实现产品消费升级，并有可能实现境外消费回流的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以消费品为例，此次冻猪肉的进口关税从12％的最惠国税率降到8％的暂定税率，供婴幼儿食用的零售包装配方奶粉从15％降到5％，还有各种进口坚果和干果的进口暂定税率都大大低于最惠国税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据最惠国待遇原则，最惠国税率一般不得高于现在或将来来自于第三国同类产品所享受的关税税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年9月30日，国务院关税税则委员会印发公告，自2018年11月1日起，降低部分商品的最惠国税率。自加入世界贸易组织后，我国多次大幅度降低进口关税税率，截至目前，我国关税总水平为7.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般而言，进口产品的暂定税率低于最惠国税率，简单来说就是，暂定税率是一种更为优惠的税率，其一般按照年度来制订。不过，和其他税率不同，暂定税率可以随时根据需要恢复按照法定税率征税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，此次方案中就取消了钨废碎料和铌废碎料2种对环境危害大的固体废物商品的进口暂定税率，恢复执行最惠国税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对暂定税率调整也要看贸易往来与全球发展以及环境之间是否能够协调，如果执行暂定税率的商品属于污染或有可能危害公共环境，那么各国在税率上的优惠幅度也会降低，可持续发展理念是税率优惠的一个原则。”上述研究人士分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理得知，此次暂定税率涉及范围主要包括日常消费品和高新技术产业，以及多元件集成电路存储器、大轴胶片原料、培养基等商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毕马威中国贸易和关务服务主管合伙人周重山建议，此次对先进技术、设备和部件类产品以及信息技术产品的进口关税税率的调整，有助于降低一些高技术附加值核心部件的进口成本，对自主研发和提升中国制造竞争力提供政策支持。“未来会促进国内集成电路、航空航天、整车制造、汽车零部件、通信、电子、生物等高新技术产业的发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，随着国家之间自由贸易协定的推进，2020年各类协定税率的调整也会更加频繁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月底，商务部召开的新闻发布会上，商务部相关负责人透露，中国目前已与25个国家和地区签署了17个自由贸易协定，并正在积极与28个国家和地区进行11个自由贸易协定谈判或升级谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对比2019年的关税调整方案，我们也会发现2020年关税调整方案中，税则税目的变化不大，其总量仍为8549个，最主要的变化就是关税税率的大幅调整，特别是协议税率的范围继续扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据方案，我国与有关国家或地区签订的自贸协定或优惠贸易安排，2020年我国将继续对原产于23个国家或地区的部分商品实施协定税率。其中，进一步降税的有中国与新西兰、秘鲁、哥斯达黎加、瑞士、冰岛、新加坡、澳大利亚、韩国、格鲁吉亚、智利、巴基斯坦自贸协定以及亚太贸易协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，德勤相关负责人建议企业密切关注有关自由贸易协定的签署与生效情况，合理适用最优的税率以降低供应链的成本，同时优化适用自贸协定税率的商品单证与流程合规管理，以有效管控适用税率的合规风险。“此外，医药、消费品、制造业有关进出口企业要关注新增的零税率以及暂定税率的调整，以采取有关措施以妥善应对。”&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616485989.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会修订发布外资行行政许可实施办法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616489663.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经过前期的征求意见后，银保监会昨日发布修订后的《中国银保监会外资银行行政许可事项实施办法》。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《办法》修订的主要内容包括：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是持续推进银行业对外开放措施依法落地。《办法》与《外资银行管理条例》衔接，允许外国银行在中国境内同时设立分行和外资法人银行、取消外国银行来华设立营业性机构需满足的总资产要求、放宽中外合资银行中方主要股东选择范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以往，外资行在我国境内只能设立分行或者子行其中一种。“这一政策带来的最大变化是在外资行能承做业务方面，例如，外资分行在开办零售业务方面约束更多。”上海一位外资行人士曾对证券时报记者表示，此前监管的政策导向是鼓励外资行在华设立子行，子行可从事的业务领域也比分行要多，相应的子行准入的门槛，比如注册资本金等也比分行高。目前，大多数外资行都是在华设立子行，或者此前是分行的也改制成子行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是持续推进简政放权、放管结合、优化营商环境。《办法》将外资银行部分董事、高管人员任职资格核准和分行开业审批权限进一步下放或调整；取消管理型支行行长任职资格核准审批；缩短两级审批事项的审批时限；简化外资银行赴境外发债的部分申请材料要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步强化审慎监管。按照中外一致原则，《办法》在相关许可章节中，相应增加了股权管理及反洗钱和反恐怖融资审查的要求，进一步强化了审慎监管，并对股东变更的内涵进行修订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是明确“国务院在自由贸易试验区等特定区域对行政许可事项另有规定的，应依照其规定”，为在上述区域实施进一步简政放权措施预留政策空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会表示，《办法》的修订发布将进一步推动更高水平的对外开放，促进外资银行参与推动社会经济高质量发展。银保监会将坚持对外开放与审慎监管并重，在有效防范金融风险的同时，促进银行业健康平稳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是继前不久《中华人民共和国外资银行管理条例》《中华人民共和国外资银行管理条例实施细则》修订发布后，又一外资行监管领域的政策文件修订，三大政策法规是配合银行业对外开放进程对原有政策的修改完善。银保监会有关负责人曾表示，相关政策的修订旨在贯彻落实银行业对外开放政策，进一步优化银行业投资和经营环境，激发外资参与中国银行业发展的活力，促进提升银行业竞争力与服务实体经济的质效。与此同时，银保监会将立足国情，全面借鉴银行业对外开放的历史与国际经验，持续完善审慎监管规则，加强事中事后监督，坚决守住不发生系统性风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616489663.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>你的年假没休，能要经济补偿吗？人社部：能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616488908.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　昨天，“年假不休能要经济补偿”相关话题冲上微博热搜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/613a4071a5fb5509" id="9673a9f46b754af63675efa3c27cbfb6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原来是在1月2日，人社部官方微信对未休年假能要求经济补偿一事发声，对于符合条件的劳动者，未休年假应当获得用人单位的经济补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/6d526bf40a9d8d5d" id="eb061151865963fe8118ad3ae0f163dd" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人社部官微列举了一个劳动者未休年假的案例：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小陈在2014年入职某公司，2018年和公司没能就协商变更劳动合同达成一致，解除了合同，公司依法支付了经济补偿。小陈认为，虽然公司支付了解除劳动合同的经济补偿，但他工作已满10年不满20年，在2018年还有10天的带薪年假，由于工作原因没休成，要求公司对未休年假支付相应补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而小陈所在的公司认为，小陈是因为自身原因没提出休年假，而且在2017年还休了2个月的病假，因此不同意支付年假补偿。仲裁委审理后认为，由于小陈在2017年度的病假没达到3个月以上，公司仍须支付小陈2018年未休年假的工资报酬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部官微解释，《劳动合同法》明确规定劳动者不享受当年的年假，需要符合五种情形：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是依法享受寒暑假，休假天数多于年假天数；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是请事假累计20天以上，并且单位按照规定不扣工资的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是累计工作满1年不满10年，请病假累计2个月以上的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是累计工作满10年不满20年，请病假累计3个月以上；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是累计工作满20年以上，请病假累计4个月以上的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而小陈不符合以上任何一种情形，理应享受年假。离职时应当由公司支付经济补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/7b44562e810ba77b" id="0548a008df18975446b50a85551fa229" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于年假，还有这些问题你必须get：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;　　职工在当年度已享受婚假、产假等国家规定的假期，还能休年休假吗？&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　职工依法享受的探亲假、婚丧假、产假、国家规定的法定休假日、员工的休息日以及因工伤停工留薪期，均不计入年休假假期。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616488908.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解冬：上海国际金融中心主体架构已基本确立</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616489603.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯1月4日，2020年中国首席经济学家论坛年会在上海举行。上海地方金融监督管理局局长解冬在会议上表示，2020年是上海金融中心具有里程碑意义的一年，上海将基本建成与我国的经济实力和人民币的国际地位相适应的国际金融中心。她从五个维度进行解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是从框架体系看，上海的金融中心主体架构已经基本确立，各类金融市场、基础设施等金融要素齐备，中外资金融机构集聚发展，金融产品和服务体系在不断完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是从内涵功能看，上海金融中心价格形成功能和人民币支付清算功能已较为完善，上海金、上海油等上海价格有力提升了人民币资产的国际定价能力。人民币跨境支付系统，上海清算所，中国银联，支付宝等落户上海，使上海成为全球人民币支付清算的核心枢纽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是从开放水平看，上海的金融中心国际化程度大幅提升，我国的A股、债券相继被纳入各大主流国际指数，沪港通、债券通、黄金国际版等相继推出，外资金融机构加快在上海布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是从发展环境看，上海金融中心的配套服务体系不断健全，上海金融法院成立，政务服务一网通办全面推进，市大数据中心、普惠金融应用正式上线，法制、信用、人才环境更加完善，会所、律所、征信、评级机构等金融专业服务机构加快在上海集聚，金融从业人员超过37万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是从国际比较看，上海在全球金融中心指数中已经连续三期保持全球第五名，金融业增加值、金融市场交易额等多项指标国际排名居世界前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她表示，未来上海将推动各类重要机构落户上海；支持集成电路、人工智能、生物医药等重点高端产业的发展；缓解中小微企业融资难、融资贵，为实体经济的发展提供更高质量，更有效率的金融服务。(唐燕飞)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616489603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业党如何看待劳动生产率提高所导致的失业问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616479866.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在需求相对充足，短缺经济的环境下，劳动生产率的提升可以提高积累的效率，而积累下来的资本可以投资扩大再生产，提供新增就业来解决因为劳动生产率提高导致的失业问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但在需求不足、生产相对过剩的环境下，已经没有了扩大再生产的空间，劳动生产率越高，需要的总劳动力就越少，就会造成大量的失业问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而失业又会导致整体需求的进一步萎缩，使得厂商甚至必须主动缩减生产规模，加大剥削员工的力度，减员增效，然后又制造更多的失业，形成负向循环，就大萧条了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　失业是工业化必须面对的问题，你可以看到一个显著的事实就是工业化越发达的国家，整体从事第二产业的人口数量就越少，而目前还无法完全工业化的第三产业吸纳的就业人口数量就越多。我们国家也已经到了这个阶段，第三产业已经成了解决最多就业的产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是AI已经开始在第三产业发力了，客服等传统服务行业已经遭遇了大规模的裁员，如果AI再强大一点，工业化带来的规模效应就彻底碾压传统手工服务业，那些第三产业失业的人又该往哪去呢？至少目前从世界范围内都没有看到任何的解决方案。杨安泽的普遍收入计划可能可以算一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内关注这个问题的知名学者或者说公开讨论这个问题的，目前看来只有温铁军。他之所以反复强调农村要当社会稳定器，不要搞大农场工业化大生产，就是看准了工业化生产会带来的失业问题，希望能够通过让农村保持一个较低的劳动生产率来增加就业的岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但问题劳动生产率低又会导致农民的收入太低，结果农民还是要进城打工，农村留不住人，还是起不到社会稳定器的作用。所以温老提出学日本模式，在保持较低的劳动生产率、维持较高的劳动参与率的情况下，通过农协的垄断来实现城市人口补贴农业人口，提供农民的生活水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而以马前卒为代表的工业党典型意见，则是主张要消灭乡村，在农村搞大机器生产，让农民进城，但农民进城以后的工作问题，基本都没考虑过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这个问题大家怎么看？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200103/c616479866.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10万亿金融租赁市场“稳”中生变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616489365.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者石健&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年尾声之际，金融租赁公司开展业务并未停歇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月17日，协合新能源(00182.HK)公布与光大金融租赁订立融资租赁安排，估计租赁付款总额约为6.19亿元；信达金租也与&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600569','&amp;#x5B89;&amp;#x9633;&amp;#x94A2;&amp;#x94C1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600569/"&gt;安阳钢铁&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600569/"&gt;600569&lt;/a&gt;）(600569.SH)开展6亿元环保煤炭项目。绿色租赁已经完成从新赛道到新阶段的空间转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，无论是规模上还是增速上，比拼时代已经渐行渐远。2019年，700亿元的金融债发行扛起业内融资渠道的“大旗”，供应链、产业链相继成为金租融合创新的发展趋势，绿色租赁逐渐成为业内新风向。3万亿资产规模，10万亿金租市场，对于到来的2020年，“稳”已经成为未来的发展大势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球租赁业竞争力论坛首席研究员聂伟柱在接受《中国经营报》记者采访时表示，“金租行业经过快速发展之后，转型升级呈必然趋势，随着行业转型进入深水区，飞机、船舶等传统领域进入红海，行业将进入大调整阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增速趋缓+稳中迭变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年是行业发展趋于成熟之年，增速回落到正常区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于发展趋缓的问题，全球租赁业竞争力论坛执行理事高克勤从金租业务模式的角度分析认为，和大中型金融租赁投放意愿下降、传统业务饱合、新兴业务处于试水状态等因素有关。“从截至2019年三季度的财报显示，部分头部公司的合同数额和交易金额相比2018年同期是下滑的。同时，飞机、船舶等传统市场正趋于饱和。信息技术、通信等新领域的业务开展处于审慎试水状态，尚未形成规模经营。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在高克勤看来，虽然飞机、船舶、轨道交通等依然是主流租赁公司的主要目标市场，但是随着政府债务约束的刚性增强和金融监管更趋严厉，已逐渐式微。“金租公司更需要注重租赁物核心问题，而随着环保、大健康等新领域出现，租赁物的新老交替也是行业发展趋缓的表现之一。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，昔日金融租赁ABS井喷发行400亿元场景已不再。截至2019年12月，金融租赁ABS产品仅发行了两单，分别为江苏金租和河北金租，两单不足40亿元。对于ABS“遇冷”，高克勤认为有三点原因，一是随着货币政策渐次宽松，金租公司的融资渠道相对丰富；二是ABS价格明显下行，金融债利率回到“3”开头，ABS利率回到“4”开头；三是对发行主体的资信标准并未降低，进入资本市场利用直接融资的租赁公司评级不降反升，致使银行间接融资对融资租赁公司的准入门槛和底层资产要求提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，相较于金租行业部分方面速度趋缓，在增资方面则呈现另一种趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月20日，河北金租公告称，公司完成增资扩股，注册资本增至39.2亿元。河北金租公开表示，引入优质国有资本，将进一步推动河北金租提升资本实力和治理水平，增强综合竞争力，更好地实现公司高质量和可持续的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，亦有中小型金租公司进行增资。山东通达金融租赁有限公司增资扩股项目在山东产权交易中心挂牌，募集资金总额不低于1.32亿元，新增注册资本1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，聂伟柱分析称，“金租行业之所以能够实现规模化综合化发展，相当一部分原因是因为有强大的股东支撑和雄厚的资金实力。股东的金融背景和产业背景将成为企业准入的重要因素，而行业集中度和运行质量将显著提高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾2019年，“稳”字当头已经成为中国经济的主线。对于金租行业而言，在严监管的态势之下，行业乱象得到有效遏制，让行业趋向稳重迭变的态势。“2019年金租行业的不良率为0.89%，较年初略有上升，一方面负债多为短期负债，另一方面金租资产期限又是长期的，所以流动性风险导致资产错配，尤其是对于飞机、船舶等传统领域本身已经进入红海阶段，这些风险是不利于行业稳定发展的。”聂伟柱分析称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“租赁+”模式兴起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从降低自身风险而言，金租行业应该如何“稳”字当先？一方面2019年已经有多家中小型金租公司成立了中小微事业部，以谋求专业领域发展。另一方面纵观金租行业的2019年，融合创新成为行业迭变的驱动力，产业链和供应链金融让不同业态的金融产品进行有效契合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“其实2019年不少中小型金租已经开始新尝试，比如侧重To C端的服务，对中小型B端的服务。2020年应该是投放新产业之年，是一个试错加剧的年份。”聂伟柱如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，高克勤认为，利用金租的金融属性，纵向沿产业链或供应链延伸增值服务，横向加强金融同业的合作和金融市场运作，依托金融科技赋能，租赁+模式正在精彩纷呈。“租投联动、银租联动、租赁+保险、租赁+保理等产品获得市场认可；产业链租赁探索方面，租赁公司对更多元化的产品与服务进行一站式整合，以满足客户的多层次、多样化需求；采用大数据、互联网等金融科技手段，通过线上流量入口获取甄别C端客户，对接零售业务，开发应用线上业务系统，降低运行成本，加快作业效率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从上述分析可以看出，未来，依托金融科技打造“租赁+”模式已经成为趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，中铁建正利用“租赁+”的模式驱动打造市场化集中调剂平台。“我们专注上下游产业链，将内外闲置设备资源、制造厂的技术资源和中铁金租的设备租赁信息及融资能力等资源融合起来，有效解决工程机械设备利用率低、闲置设备难以体内循环和部分效益外流等问题。这样既节省项目周期，又形成了以经营租赁带动融资租赁的格局。”对于如何创新“租赁+”模式，中铁建金融租赁有限公司副董事长张国俊介绍说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在张国俊看来，行业创业需求是一方面，来自于金融机构的外部竞争也是求变的原因之一。张国俊对记者表示，“从融资方式多元化到经营租赁模式多元化，对于具有金融属性的金租公司而言，应该开始考虑面对证券、银行、信托等传统金融机构冲击的问题，这既体现在业务拓展的压力，也体现在金租能够实现高质量发展转型的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一家来自东南地区的金租公司业务负责人则表示，在业务开展过程中，公司一直在思考如何结合自身特性，充分依托银行股东背景优势及金融科技开展业务。“我们通过池化融资平台、应收款链平台和易企银平台等创新金融工具，帮助自身与企业盘活沉淀资产，提高资金使用效率，推动实体企业的发展。因为上游供应商获得银行授信有限，但是通过区块链可以打通融资渠道，缩短供应链上其他企业的账期，降低各环节的融资成本。这样可以使上下游小微企业缓解流动性压力，也减少了供应商自身的现金流出。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来一定是产融结合的时代，同时，金租要以金融业态进入市场，让租赁资产变为产品，一方面可以解决杠杆问题，另一方面也可以更加合规规范。”高克勤这样说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;绿色租赁阶段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月17日，安阳钢铁发布公告称，以售后回租方式与信达金融租赁有限公司开展绿色租赁业务。进入2019年12月，光大金租等多家公司开展绿色租赁业务，华夏金租近年来已经累计投放各类绿色租赁项目近400亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绿色金融租赁已经完成从竞争新赛道到展示阶段成果的目标转换。不过，随着行业渗透率提升，绿色租赁也存在一定的分化趋势。采访中，一位中小金租公司负责人表示，“一旦盲目入场，会遭遇难以抢夺优质资源、资金不足的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绿色发展理念，已经成为推动经济结构升级的重要组成部分。绿色租赁也在金租行业方兴未艾。央行发布的《中国绿色金融发展报告(2018)》中提到，中国绿色金融市场规模不断扩大，产品服务创新不断涌现。绿色租赁等新产品、新服务和新业态的涌现，有效拓宽了绿色项目的融资渠道，降低了融资成本和项目风险。“十三五”期间，我国绿色金融融资规模将达到8.5万亿元至9万亿元。新能源、节能环保、高端装备、智能制造、公用事业已经成为诸多金租公司重点发展的业务领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵银金融租赁总裁罗晓春在接受《中国经营报》记者采访时表示，金租公司助力经济高质量发展，其中绿色发展、绿色金融、绿色租赁是一个重要方向。“金融租赁公司绿色租赁第一方阵的绿色率已占到近50%，是其他金融机构、金融业态、金融服务产品所不能比拟的。金租行业还要把优势扩大。与此同时，绿色行业中租赁应该选择有能力退出、未来空间巨大的细分行业。同时，租赁公司在考虑退出时还应该借鉴投行思维，强化处置资产项目的能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过对于目前行业发展趋势，罗晓春也指出，“在绿色租赁内部，还存在不平衡不充分问题。特别是先进、高端制造领域的租赁覆盖率低。节能环保领域的租赁渗透率还不够高，还需要顶层设计精心谋划。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面向未来，罗晓春认为，绿色租赁围绕高质量发展可以聚焦三个领域。一是支持重要农畜产品(粮油肉)的高质量供给；二是支持先进、高端制造业的创新发展；三是支持以5G为代表的信息科技的广泛运用，大力发展数字经济。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616489365.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国上市公司协会：今年发布社会责任报告上市公司有望超过1000家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616489678.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国上市公司协会会长宋志平1日4日在2020《财经》可持续发展高峰论坛上表示，我国上市公司是我国可持续发展的模范，是国民经济发展的压舱石、顶梁柱。上市公司是推动可持续发展的领军团体，预计今年上市公司出具社会责任报告的数量占比有望超过30%，将超过1000家。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200104/c616489678.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>