<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 Apr 2022 11:42:29 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>主动披露政策助外贸企业合规经营</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638390945.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638390945.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年首次降准释放资金约5300亿，后续降息空间几何</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638388371.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638388371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>53项帮扶措施 助服务业领域困难行业渡过难关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638388136.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638388136.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>在退税进度上 优先安排小微企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638387727.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638387727.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一图读懂 | 鼓励大型银行有序降低拨备覆盖率：如何实现？有何影响？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638384819.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638384819.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国一季度进出口贸易同比增长10.7% 外媒：中国出口表现强劲有活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638381346.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638381346.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：打通堵点、解决难点、消除痛点 为外贸企业纾困解难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638380288.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638380288.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：坚守不发生系统性金融风险底线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638378669.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638378669.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>吴富林任中国进出口银行党委书记</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638385389.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者石诗语)中国进出口银行官网发布消息称，2022年4月15日下午，中央组织部有关负责同志出席中国进出口银行领导干部会议，宣布中央决定：吴富林同志任中国进出口银行党委书记，免去胡晓炼同志的中国进出口银行党委书记职务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638385389.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国股转公司发布2022年一季度做市商评价结果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638380821.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年4月15日，全国股转公司发布了2022年一季度做市商评价结果。本次评价对象为2022年一季度开展做市业务的69家做市商，根据《全国中小企业股份转让系统做市商评价指引（试行）》，13家做市商获得做市交易经手费减免资格，合计减免做市交易经手费400余万元，占一季度做市商经手费总额的73.31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做市商评价体系从做市规模、流动性提供和报价质量三个方面共设置7项多维度评价指标，通过对综合排名前列的做市商给予不同程度的交易经手费减免，鼓励引导新三板做市商积极、合规开展做市业务，发挥优秀做市商行业示范效应，持续激发市场活力。2022年一季度做市交易稳定向好，做市股票总成交金额约134.88亿元，占全市场成交总额53.86%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做市商制度是新三板市场一项重要的制度创新，对改善市场流动性水平、促进股票价格发现、形成市场良性循环等方面具有重要意义。做市商评价工作是全国股转公司坚持和鼓励大力发展做市交易的重要制度保障。下一步，全国股转公司仍将坚持开展做市商评价激励，跟踪评估制度实施效果，优化评价激励机制，推动做市商制度持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638380821.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部多措并举支持在沪重点企业稳定生产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638391597.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京4月15日电 记者15日从工信部获悉，工信部已于近日派出工作组，与上海市有关部门一道，全力做好医疗物资供应保障，推动重点工业企业稳定生产和复工复产，保障产业链供应链运转顺畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部对受疫情影响较大的重点企业和外资项目进行摸排，研究建立产业链供应链诉求应急协调机制，设立工业和信息化领域保运转重点企业“白名单”，集中资源优先保障集成电路、汽车制造、装备制造、生物医药等重点行业666家重点企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部会同有关部门、地方根据疫情防控要求和全国重点产业链需求，坚持“一企一案”，指导重点企业制定复工复产和疫情防控方案，先易后难有序推动复工复产。同时，会同国家发展改革委、交通运输部建立长三角三省一市重要生产物资保障协调对接机制，推行通行证互认，设立问题投诉和解决渠道，解决往返中高风险地区应急物资中转接驳站司乘人员行程码管理问题，确保关键产品和三农物资运输顺畅。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638391597.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通基础设施领域拉动投资下一步怎么走？国家发改委划三个重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638381338.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京4月15日电（记者许维娜）交通基础设施建设作为拉动投资的重要增长领域，相关领域重大项目进展情况如何，下一步还将在哪些方面持续发力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，积极推动交通基础设施领域扩大有效投资，有力支撑经济平稳运行和高质量发展。”在15日国家发展改革委召开的介绍积极扩大有效投资有关情况新闻发布会上，国家发展改革委基础司副司长郑剑介绍交通相关领域重大项目进展情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的看，一季度交通基础设施领域扩大有效投资取得明显成效。”郑剑表示，主要采取了以下四方面举措：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加紧编制印发规划。报请国务院印发实施“十四五”现代综合交通运输体系发展规划，推动印发实施“十四五”铁路、民航、邮政等领域专项规划，明确交通基础设施建设重要领域、重点方向和重大任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加快推进前期工作。国家发展改革委领导主持召开铁路建设项目前期工作协商会议，印发2022年西部陆海新通道建设工作要点、重点推进前期工作的铁路和机场项目清单，及时解决疏通推进工作中存在的难点、堵点问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加大建设支持力度。加快审批办理，开辟可研项目审批绿色通道，具备条件的实施并行推进。突出资金保障，年初以来下达铁路、民航、公路等领域中央预算内资金计划467.5亿元，审核通过两批交通领域地方政府专项债券项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强调度督促落实。以“十四五”规划重大工程项目为抓手，压实各地、各相关单位主体责任，通过会议、函询等方式，持续督促地方加快项目建设，帮助协调解决问题，提高中央预算内投资完成率，加快地方政府专项债券资金使用进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑剑表示，下一步，国家发展改革委将继续紧盯重大项目建设，全力做好交通领域扩大有效投资工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加快推进重大项目开工建设。围绕“十四五”规划重大工程，推动相关规划、实施方案、年度项目清单已经明确的重大项目落地建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是超前做好重大项目谋划储备。加快《国家公路网规划》、《全国港口与航道布局规划》等规划编制，谋划储备一批重大项目，为持续扩大有效投资增强后劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善重大项目推进机制。继续发挥铁路项目前期工作协商机制、机场项目军地协调机制等作用，积极协调解决重点难点问题，鼓励毗邻省份在国家指导下建立联合工作机制，共同推进跨省跨区重大项目。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638381338.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：预计一季度投资将保持平稳增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638379135.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;贝壳财经讯(记者侯润芳)在国家发改委今日(4月15日)举行的发布会上，国家发改委投资司司长欧鸿表示，3月份以来受疫情等因素影响，保持投资平稳增长面临一些压力，但预计一季度投资将保持平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧鸿介绍，从今年前2个月投资的表现看，全国投资增长12.2%，比2021年全年提高了7.3个百分点，实现良好开局，稳投资工作取得积极成效，呈现出不少亮点和特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，从投资领域看，制造业投资和基础设施投资增势较好。1月—2月制造业投资延续了去年以来快速恢复的势头，成为拉动投资增长的重要动力。基础设施投资稳中向好，1月—2月增长8.1%，较去年全年提高7.7个百分点。从投资结构看，投资质量不断提升，结构逐步优化。高技术产业投资快速增长。社会领域投资力度持续加大，其中，卫生和教育投资增长迅速。从资金来源看，政府投资和民间投资共同发力。财政资金早发力的带动效果明显，今年前两个月，实际到位资金中国家预算资金增长较快。民间投资活力增强，1月—2月增速较去年全年明显提高。从发展趋势看，投资先行指标向好。目前新开工项目与去年同期相比有较大幅度增加，将对投资稳定增长形成有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧鸿还表示，虽然3月份以来，受疫情等因素影响，保持投资平稳增长面临一些压力。但总的看，当前稳投资工作具备不少有利条件。“一是地方政府专项债券可用规模较大，今年专项债券安排3.65万亿元，加上去年四季度发行的约1.2万亿元，将对今年投资增长形成重要支撑。二是投资增长点较多，基础设施补短板、推进'双碳'领域项目、发展新兴产业、实施新型城镇化等方面仍有较大投资空间。三是各地方、各方面稳投资工作积极性高、力度大。预计一季度投资将保持平稳增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑宋钰婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;校对李铭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638379135.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球通胀、美联储加息、缓缴房贷车贷，银保监会回应近期焦点话题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638381834.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年一季度，我国信贷投放总量持续增加。1-3月，境内各项贷款新增8.6万亿元，同比多增4455亿元。制造业贷款增速较快，普惠型小微企业贷款余额增速高于全国各项贷款平均增速11.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月15日，国新办举行新闻发布会，银保监会相关负责人介绍一季度银行业保险业运行情况，并回应焦点话题。对近期受疫情影响地区缓交房贷的问题，相关负责人表示，将通过灵活调整还款安排、合理延后还款期限等方式缓解客户的还款压力。发布会上再次明确，货运司机受疫情影响可延期偿还车贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，相关负责人表示，近期长三角地区的疫情暂没有对地区信贷投放造成明显影响。一季度，长三角地区信贷投放没有收缩，且增速高于全国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;焦点1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球通货膨胀对我国影响几何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会政策研究局负责人叶燕斐表示，总体来看，我国通货膨胀控制得非常好，整体物价水平非常平稳，消费品价格涨幅非常温和。在全球大通胀的环境下，3月份我国CPI同比上涨1.5%，是非常低的水平，同期美国是8.5%，欧元区是7.5%；PPI同比上涨8.3%，也低于美国和欧元区两位数的涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析原因，叶燕斐表示，这一方面由于我国“底子厚”，工业门类是全球最齐全的，产业链、供应链最完整，农产品自给水平比较高，加之“动态清零”和“六稳”“六保”的政策，确保了这些部分在疫情之下也保持基本稳定；另一方面，我们实施了稳健的货币政策，不搞“大水漫灌”，货币金融与实体经济总体是匹配的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，尽管如此，但在全球大通胀环境下，国际输入型通胀压力不能轻视，特别是美国和欧洲的通胀，还有相关大宗商品价格上涨，由于地缘政治原因，输入型通胀的压力近期是比较高的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，从国内来看，近期有些地方疫情出现反复，造成国内货运物流不畅，导致一些生产环节在个别时段暂停，可能会带来物价上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叶燕斐表示，下一阶段，我国将继续实施灵活稳健的货币政策，保持流动性合理充裕。聚焦生产生活物资稳产保供、货运物流保通保畅两个领域，加大支持力度。比如，正值春耕，加大对农业生产、重要农产品加工、仓储保鲜冷链物流设施建设的金融支持，增加对实体经济，特别是农业、制造业的中长期贷款；帮扶货运司机等重点群体，解决其实际困难，可以延期还款（汽车贷款）。此外，继续强化国际物价的监测应对，帮助企业加强外汇风险和汇率预期管理，合理对冲汇率波动可能带来的输入型通胀压力的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;焦点2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何缓解疫情下小微企业资金压力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在我国1.5亿户市场主体中，小微企业和个体工商户占绝大多数，保小微企业对稳定经济大盘有重要意义。当前，小微企业困难加剧，同时面临着外部环境不确定性增大和国内疫情多点频发的双重压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此时，缓解小微企业资金压力是最直接、最有效的手段。银保监会统计信息与风险监测部负责人刘忠瑞介绍，初步统计，到3月末，全国普惠型小微企业贷款余额较年初增长超过1.5万亿元，比各项贷款增速高出一倍。前三个月，全国新发放普惠型小微企业贷款利率自2018年一季度以来已经累计下降2.37个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对疫情期间还款困难的小微企业、个体工商户，银保监会要求银行不得对受疫情影响暂时出现财务困难的小微企业和个体工商户抽贷、断贷，鼓励银行通过贷款展期，调整还款安排等方式给予支持。对于符合续贷条件的小微企业和个体工商户，银行要积极给予续贷支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，银保监会加强了对风险的把控。初步统计，截至3月末，银行业普惠型小微企业不良贷款率为2.07%，同比下降0.25个百分点，是风险可控、商业可持续的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;焦点3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何看待部分银行理财“破净”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前段时间，一些银行理财出现“破净”情况，引起投资者讨论。叶燕斐表示，理财的净值化改革让投资者投在明处，知道赚了多少，也知道赔了多少，这是一个大方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　理财就会有风险、有波动，这是很正常的。金融机构对投资者进行宣传，一定要树立起长期的投资理念。从长期来看，坚持长期投资理念，收益总体上来说要比其他收益高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国整体经济发展空间是非常大的，现在人均GDP12000多美元，发达国家人均达到4万左右，我们的经济总量、人均收入至少还要翻一番甚至翻两番，空间非常大。资产的收益，从长期看是非常好的。”叶燕斐表示，坚定长期投资理念，一定会有应得的收获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;焦点4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何评估美联储加息对我国的影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期美联储加息，对全球资本产生影响。实际上，市场对美联储加息早有预期。2008年全球金融危机以来，美国、欧洲一些国家都采取了宽松的货币政策，疫情暴发后，前期的宽松政策没有退出，又采取了更加宽松的货币政策。货币总量投放到经济体系当中，导致通胀增长，现在美国通货膨胀率创40年新高。美国要应对通胀，加息是必然选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此带来的结果是，利差在收窄，可能引起全球资本回流美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叶燕斐坦言，美联储加息使得中美之间的利差收窄，个别时段还出现倒挂，对中国资产的吸引力还是有一些压力的。但如果从长远来看，中国资产的吸引力是非常强的，投资中国就是投资未来，如果要投资未来一定离不开中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他给出判断依据。首先，美联储加息短期看利差收窄，美国的资产更有吸引力，但是长期来看，美国现在国债收益率曲线倒挂，长端利率比较低，大家对美国经济长远预期并不是特别看好，收益率能不能长期维持，仍有疑问。“另外，美国的通货膨胀比中国高很多，美国的CPI是8.5%，我们是1点多，这意味着美国的实际利率比我们要低。一个国家如果通胀比较高，是很难维持比较好的经济发展的，所以还是要看实际利率，在这方面中国资产更有吸引力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，中国去年人均GDP超过12000美元，刚刚摸到高收入国家的门，还没进到门里面，“登堂入室”有很大的发展空间，这为企业发展提供了很大机遇。因此，中国的资产会随着中国经济规模不断扩大，人均收入不断提高，具有更大的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，从汇率的角度判断，中国人民币对美元的购买力平价指数显著低于现在的名义利率汇率水平。从德国、日本的历史来看，本币都是升值的，因为要回归到购买力平价水平。长远看，人民币资产的吸引力还是会提高的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，我国的主权债务相对GDP比重低，主权信用非常稳定，这对境外投资者非常有吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叶燕斐表示，下一步将密切关注美国等经济体利率走势的外溢影响，坚决守住不发生系统性金融风险底线。继续督促银行保险机构做好外部风险研判和应对，进一步强化流动性风险、跨境风险管理，提高风险预见预判能力，有效应对国际经济金融形势变化的影响和冲击，更好地服务实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;焦点5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何把控高风险金融机构的风险隐患？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年一季度，银行业不良贷款余额3.7万亿元，不良贷款率1.79%，较年初略有下降。银保监会首席检查官、办公厅主任王朝弟表示，总体来看，银行业保险业风险整体可控。当前出现了一些高风险金融机构，但是不会影响中国银行业保险业稳定健康、平稳发展的良好势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王朝弟表示，1990年，我国银行业保险业的总资产大概只有4万多亿元，目前已经增加到370万亿元以上，翻了90多倍。其中，高风险金融机构在总量当中的占比非常低，仅1%左右。并且，高风险金融机构主要集中在一些经济欠发达地区，体量很小，整体影响不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，近年来监管部门也采取了一系列新的措施防控风险。比如信托保障基金、保险保障基金、存款保险等，都较好地发挥了行业互助保障作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年政府工作报告首次提出设立金融稳定保障基金。刘忠瑞介绍，目前相关工作正在推进，初步考虑金融稳定基金用于具有系统性隐患的重大风险处置，取之于市场，用之于市场，区分不同行业、不同主体实行差异化收费，以平衡好风险、收益与责任，避免国家和纳税人利益遭受损失。此前已有的存款保险和行业保障基金则发挥常规化风险处置作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接下来，银保监会将聚焦重点关注区域和重点关注机构，配合地方党委政府做好高风险金融机构的处置工作，通过改革化险，确保金融业健康稳定向前发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者 姜慧梓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 白爽 校对 吴兴发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638381834.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：推动民间投资持续健康发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638381337.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京4月15日电 （记者许维娜）“民间投资是推动经济发展、稳定整体投资、扩大社会就业的重要力量。去年，民间投资占整体投资的比重为56.5%。“在15日国家发展改革委召开的介绍积极扩大有效投资有关情况新闻发布会上，国家发展改革委投资司司长欧鸿表示，当前民间投资在整体投资中占大头，是投资的主力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民间投资是经济活力的“晴雨表”，如何在扩大有效投资的基础上，积极吸引并撬动民间投资参与？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧鸿介绍，去年以来，为贯彻落实党中央、国务院决策部署，国家发展改革委会同有关方面，积极采取有效措施，推动民间投资持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是出台进一步促进民间投资高质量发展的政策措施，推动完善支持社会资本参与政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是布置做好社会资本投融资合作对接工作，用好向民间资本推介项目长效机制，加强项目融资保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推动基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）健康发展，盘活存量资产、形成投资良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是规范推进政府社会资本合作（PPP），发布绿色PPP典型案例等，吸引民间投资参与重点领域项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧鸿强调，我国经济韧性足、潜力大、空间广，加上鼓励民间投资政策逐步发力，营商环境不断优化，新兴产业、新能源等投资机会持续涌现，民间投资稳定增长具备一系列有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，下一步，国家发展改革委将认真贯彻落实中央经济工作会议精神，按照《政府工作报告》部署要求，重点从四个方面做好促进民间投资工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是优化营商环境，持续改善民间投资条件。研究出台新形势下进一步调动民间投资积极性的政策措施，发挥重大项目牵引和政府投资撬动作用，激发民间投资活力。深化经济体制改革，支持民间投资参与102项重大工程等建设。推动合理降低民营企业运营成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是盘活国有存量资产，吸引民间投资参与。鼓励引导民间资本采用PPP等方式参与盘活国有存量资产，提高参与基础设施项目的便利程度，鼓励回收资金用于新的项目建设。通过混合所有制改革、引入战略投资者和专业运营方等，发挥民间投资优势，提升存量项目的资产价值，形成存量资产和新增投资的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是创新投融资方式，丰富民间投资融资渠道。落实和完善社会资本投融资合作对接机制，加强地方政府、企业、投资机构之间的信息共享，促进重点项目落地。支持民间投资项目发行基础设施领域不动产投资信托基金（REITs），提高直接融资水平和再投资能力。鼓励金融机构加大对民间投资的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是鼓励规范创新发展，促进民间投资转型升级。鼓励民营企业推动传统产业高端化、智能化、绿色化发展，支持民营企业积极培育新技术、新产品、新业态、新模式。引导民营企业加强内部管理，合理确定发展战略，有效防范各类风险，推动民间投资高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638381337.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>招商基金李湛：降准后还可能降息 宽松政策仍将加码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638386814.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月15日，央行宣布下调金融机构存款准备金率。央行公告称，决定于4月25日下调金融机构存款准备金率0.25个百分点。为加大对小微企业和“三农”的支持力度，对没有跨省经营的城商行和存款准备金率高于5%的农商行，在下调存款准备金率0.25个百分点的基础上，再额外多降0.25个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招商基金研究部首席经济学家李湛接受记者采访时表示，本次降准符合市场预期。此时降准符合实体经济稳增长的诉求，稳增长、稳银行负债、地方政府债券发行等需要货币政策发力和配合。首先，近来国内疫情有所反复，拖累实体经济增长。3月以来国内疫情多点爆发，防控措施趋严，3月制造业PMI、服务业PMI均显著回落。制造业方面，供需指标和预期指标均大幅回落，产成品被动累库。服务业方面，受疫情影响，运输、住宿、餐饮等行业商务活动指数大幅下降。其次，地产仍然低迷。3月房地产销售持续低迷，30大中城市商品房成交面积同比下降43.7%，连续8个月同比下降幅度达两位数；最后，降准是为稳定银行负债、配合财政发债的需要。央行一季度例会指出，“着力稳定银行负债成本，发挥贷款市场报价利率改革效能”，3.29国常会指出“金融系统要加强配合，保障国债有序发行”，显示货币政策需发力稳定银行负债成本，并配合财政发债，以更好地支持实体经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李湛表示，降准落地，有助于疫情期间助企纾困，提振实体经济，有利于股债企稳。进一步加大金融对实体经济特别是受疫情严重影响行业和中小微企业、个体工商户的支持力度。在疫情冲击之下，银行降低拨备覆盖率，有助于提高信贷资金对实体支持力度；同时对受疫情影响严重的行业和小微企业加大支持，具备明显的疫情助企纾困特征，也有助于宽信用。但需要注意的是，由于当前实体经济融资需求仍低迷、疫情对经济活力进行压制，在流动性宽松情况下，需要警惕资金空转和企业“借新还旧”，这可能一定程度上削弱货币宽松对实体经济的实际拉动效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李湛认为，总体看，此次降准旨在稳定银行负债成本，减低企业融资成本，缓解疫情对国内经济造成的不利影响，提振实体经济增长，同时利好股市、债市。降准后依然可能再降息，宽松政策仍将加码加力，需要密切关注4月政治局会议的表态，宽信用在路上，稳增长效果也将逐渐显现。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638386814.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦“急难愁盼” 发改委社会司安排社会民生领域投资达730亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638381842.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;4月15日讯 今天上午10时，国家发改委就积极扩大有效投资有关情况召开新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对民生领域内投资情况，发改委社会司副司长孙志诚表示，广大人民群众“急难愁盼”的问题都是发改委今年的工作重点，2022年仅社会司安排的社会民生领域中央预算内投资就达到730亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：今年的政府工作报告继续提出政府投资要更多向民生倾斜，加大社会民生领域补短板力度，请问发展改革委在民生领域的投资情况如何，未来还有哪些安排？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发改委社会司副司长 孙志诚：感谢媒体朋友对民生领域的关心关注。民生连着民心，解决好衣食住行、教育、就业、医疗、养老和社会保障等老百姓最关切、最直接、最现实的民生问题，始终是党和政府最为关心的头等大事。国家发展改革委坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，把社会民生领域补短板强弱项作为积极扩大有效投资的重要内容，把民生工程摆在更加重要的优先序列上，切实加大投入力度，精心谋划投资方向，扎实推进项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在响应广大人民群众的“急难愁盼”上下功夫。民之所盼、政之所向。疫情之下身边的医院给不给力？老龄化叠加“三孩”政策，一老一小怎么办？这些群众的操心事烦心事，都是我们委今年的工作重点，2022年仅社会司安排的社会民生领域中央预算内投资就达到730亿元。我们将积极支持省、市、县三级疾控中心的建设，筑牢基层公共卫生防控“第一道防线”；支持国家和省级区域医疗中心建设项目，大力增加人民群众身边的好医院、好医生，着力减轻病人异地求医的负担。重点支持公办养老托育机构建设，创新性支持普惠养老、普惠托育、普惠幼儿园、全民健身等设施建设，切实解决孩子的“入园难”“入园贵”，老人的安心养老服务何处寻、群众健身去哪里等难题。支持残疾人服务设施、精神卫生福利机构、儿童福利院和未成年人保护中心、优抚医院、光荣院等设施建设，保障弱势群体的权益，兜牢社会底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在高效发挥中央投资的带动作用上下功夫。相比于人民日益增长的美好生活需要，中央预算内投资只是一个“药引子”和“指挥棒”。国家发展改革委将进一步发挥好中央投资“四两拨千斤”的作用，注重以投资换机制，促进有关领域、有关区域形成整体性的制度设计和解决方案，统筹土地、规划、财税、融资等多项支持政策，实现“要素跟着项目走”。我们将指导地方统筹用好地方财政资金、地方政府专项债等多种资金渠道，共同加大民生领域的投入。我们还将积极推动中央部门、地方政府、相关企业、金融机构等参与主体建立合作伙伴关系，激发社会力量的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是在民生保障和改善的落地见效上下功夫。习近平总书记多次强调“一分部署、九分落实”。为确保社会领域的中央预算内投资切实发挥作用，我们会同相关行业主管部门，为每一个专项资金都制定了专门的实施方案，与民生保障目标挂钩，明确建设任务和完成时限，完善经费、人员等配套措施。我们将把民生保障目标、项目建设与评估督导有机结合起来，通过重大建设项目库、实地调研等多种方式，对地方执行中央预算内投资计划是情况及项目的具体进度进行实时监测、按月调度，确保相关项目如期开工、及时完工，尽快形成实物工作量。通过这些举措，使公共服务设施项目做到建一个，成一个；成一个，用一个，让广大人民群众看得到变化，有实实在在的获得感。谢谢！&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638381842.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>增长12.2%！国家发改委重磅发布，这些领域投资力度大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638388998.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年全国的投资情况怎样？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月15日，国家发展改革委举行专题新闻发布会，介绍积极扩大有效投资有关工作情况，信息量巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年前两月，全国投资增长12.2%，实现良好开局，稳投资工作取得积极成效，呈现出不少亮点和特点。”国家发展改革委投资司司长欧鸿表示，各地方、各方面稳投资工作积极性高、力度大，预计一季度投资将保持平稳增长。据透露，截至目前，国家发展改革委共审批核准固定资产投资项目32个，总投资5200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新基建项目成为投资一大亮点。以标志性的东数西算工程为例，国家发展改革委高技术司副司长、一级巡视员孙伟介绍称，东数西算工程已带动各方面投资超过1900亿元，预计“十四五”期间大数据中心投资将以每年超过20%的速度增长，累计带动各方面投资超过3万亿元。将进一步加大统筹力度，发挥政策叠加效应，加快提升8大算力枢纽的影响力和集聚力，有效带动大数据中心产业上下游投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情之下身边的医院给不给力？老龄化叠加“三孩”政策，一老一小怎么办？在回答&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o9akyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者有关“民生领域投资情况”的提问时，国家发展改革委社会司副司长孙志诚说，今年投资在广大人民群众的“急难愁盼”上下功夫，2022年仅社会司安排的社会民生领域中央预算内投资就达到730亿元，积极支持省、市、县三级疾控中心的建设，筑牢基层公共卫生防控“第一道防线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新开工项目对投资稳定增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;形成有力支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年前两月，全国投资增长12.2%。实现良好开局，稳投资工作取得积极成效，呈现出不少亮点和特点。”欧鸿说，从投资领域看，制造业投资和基础设施投资增势较好，成为拉动投资增长的重要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委基础司副司长郑剑透露，一季度交通基础设施领域扩大有效投资取得明显成效，1-3月预计铁公航水交通固定资产投资完成6360亿元，同比增长9.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“3月份以来，受疫情等因素影响，保持投资平稳增长面临一些压力。”欧鸿说，但总的看，当前稳投资工作具备不少有利条件，如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是地方政府专项债券可用规模较大，今年专项债券安排3.65万亿元，加上去年四季度发行的约1.2万亿元，将对今年投资增长形成重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是投资增长点较多，基础设施补短板、推进“双碳”领域项目、发展新兴产业、实施新型城镇化等方面仍有较大投资空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是各地方、各方面稳投资工作积极性高、力度大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预计一季度投资将保持平稳增长。下一步，我们将切实落实积极扩大有效投资各项政策措施，为稳定宏观经济大盘发挥重要作用。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一系列政策在路上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;接下来怎么做？还有哪些利好？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将继续紧盯重大项目建设，全力做好交通领域扩大有效投资工作。”郑剑说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加快推进重大项目开工建设。围绕“十四五”规划重大工程，推动相关规划和实施方案、年度项目清单等明确的重大项目落地建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是做好重大项目谋划储备。加快《国家公路网规划》、《全国港口与航道布局规划》等规划编制，谋划储备一批重大项目，为持续扩大有效投资增强后劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善重大项目推进机制。继续发挥铁路项目前期工作协商机制、机场项目军地协调机制等作用，积极协调解决重难点问题，鼓励毗邻省份在国家指导下建立联合工作机制，共同推进跨省、跨区域的重大项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将进一步调动市场主体活力，激发民间投资积极性。”孙伟表示，包括降低准入门槛，进一步放宽准入领域、降低投资门槛，促进民间资本充分发挥作用，以及加大信贷支持，创新金融工具，拓宽融资渠道，特别要为民营企业参与新型基础设施建设创造更多有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑剑称，要持续加大资金支持力度，包括鼓励符合条件的项目参与基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）试点，优先支持存量项目开展政府和社会资本合作（PPP），提高存量盘活项目比例，形成以“存量带增量”的良性投资局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大医疗卫生和粮食等领域投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大医疗卫生和粮食等领域投资也是今年一大重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面对当前疫情持续散发多发的形势，我们将保持和加大医疗卫生领域的投入力度。”孙志诚说，总体来看，“十四五”中央预算内投资对医疗卫生领域的支持力度要明显大于“十三五”，向疫情防控救治、优质医疗资源扩容、中医药振兴发展等群众期盼的重大工程倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年将重点做好的几项工作是：第一，针对“外防输入”的紧迫需要，提升重点地区疫情防控能力，重点支持9个陆路边境地区加强实验室建设和检测救治设备配备，筑牢边境口岸疫情防控救治的防线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，针对“内防反弹”的短板弱项，实施疫情防控救治相关重大工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，聚焦群众“看病难”问题，推动优质医疗资源向群众身边拓展延伸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，坚持中西医并重，大力支持中医药振兴发展。启动实施国家中医药传承创新中心建设工程，支持30个左右国家中医药传承创新中心建设。谋划推出中西医协同“旗舰”医院建设工程，示范引领中西医协同。继续推进中医特色重点医院建设，进一步增加群众身边的优质中医药服务资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，在粮食安全方面投资加码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“将保障粮食和重要农产品有效供给作为中央预算内投资的重要支持方向，加大投入力度。”国家发展改革委农经司副司长、一级巡视员李明传说，要围绕“藏粮于地”“藏粮于技”等方面做文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，在藏粮于技方面，今年共安排中央预算内投资30亿元，重点推进实施两大科技工程：一是现代种业提升工程、二是动植物保护能力提升工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“只有用自己的手攥紧中国种子，才能端稳中国饭碗。”李明传说，国家发展改革委将支持有关方面围绕种质资源保护、育种创新、品种测试、制（繁）种等环节，加快完善种业基础设施体系，确保种源自主可控、种业科技自立自强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：陈其珏 责编：邵子怡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638388998.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国与主要贸易伙伴进出口均实现增长—— 一季度外贸开局稳韧性强（锐财经）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638381347.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署4月13日发布的外贸首季报显示，今年一季度，中国外贸进出口同比增长超过10%，连续7个季度保持同比正增长，实现了“开局稳”。业内人士认为，在去年高基数、当前疫情多点频发的背景下，外贸取得如此成绩，来之不易，为完成全年目标打下较好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国际市场对我国产品需求仍在扩大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年一季度中国货物贸易进出口总值9.42万亿元，同比增长10.7%。其中，出口5.23万亿元，增长13.4%；进口4.19万亿元，增长7.5%。海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文表示，中国外贸进出口持续增长，充分体现了我国外贸韧性强、潜力大的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看外贸结构，一季度，一般贸易进出口比重提升。一般贸易进出口5.95万亿元，增长13.9%，占外贸进出口总值的63.2%，比去年同期提升1.8个百分点；其中，出口3.28万亿元，增长17.9%；进口2.67万亿元，增长9.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看主要大类产品出口，一季度我国出口机电产品3.05万亿元，增长9.8%，占出口总值的58.4%。同期，出口劳动密集型产品9000.5亿元，增长10.9%。机电产品和劳动密集型产品出口合计拉动出口增长7.9个百分点。“世界经济整体复苏态势没有改变，国际市场对我国产品的需求仍在扩大。”李魁文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看外贸经营主体，一季度，中国有进出口实绩的外贸企业数量43.2万家，同比增长5.7%。其中民营企业进出口4.52万亿元，占比达到48%，同比提升1.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李魁文分析，减税降费、加强金融支持、持续优化营商环境、加大能源和原材料保供稳价力度等一系列政策措施持续发力，有力支持了各类市场主体的发展。特别是关于跨周期调节稳外贸政策措施效果持续显现，激发了外贸市场主体的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;东盟再次成为我国第一大贸易伙伴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，中国与主要贸易伙伴进出口均实现增长。中国与东盟、欧盟、美国、韩国和日本分别进出口1.35万亿、1.31万亿、1.18万亿、5741.8亿和5710.3亿元，分别增长8.4%、10.2%、9.9%、12.3%和1.8%，合计拉动进出口整体增长4.8个百分点。同期，对“一带一路”沿线国家、RCEP贸易伙伴进出口分别增长16.7%、6.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从一季度数据看，东盟反超欧盟，再次成为中国第一大贸易伙伴。李魁文介绍，随着RCEP正式生效，新的制度红利正进一步密切中国与东盟经贸往来。一季度，中国与东盟进出口规模占与RCEP贸易伙伴外贸规模的47.2%，占比接近一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国与“一带一路”沿线国家贸易往来更加紧密。一季度，中国对“一带一路”沿线国家进出口2.93万亿元，占中国外贸进出口总值的31.1%，比重比2021年提高1.4个百分点。其中，机电产品出口占比过半，拉动中国对“一带一路”沿线国家出口增长7.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推动RCEP实施方面，李魁文介绍，海关总署正按照协定规定全面做好相关工作，主动引导企业用足用好RCEP各项规则和制度红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，RCEP实施首季度以来，中国出口企业申领RCEP原产地证书和开具原产地声明10.9万份、货值371.3亿元，可享受进口国关税减让2.5亿元，主要商品为有机化学品、塑料及其制品、针织或钩编的服装等。RCEP项下享惠进口货值67.2亿元，减让关税1.3亿元，主要享惠商品为钢铁、塑料及其制品和有机化学品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大出口退税等政策支持力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前国际国内环境有些突发因素超出预期，外贸所处的外部环境更趋严峻复杂，发展面临诸多风险挑战，叠加去年外贸基数较高等因素，实现稳外贸的目标需要付出更大努力。”李魁文表示，在正视困难挑战的同时，也要看到中国经济韧性强、长期向好的基本面不会改变，中国外贸仍将有望保持稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李魁文表示，海关将继续做好“六稳”“六保”工作，坚持统筹口岸疫情防控和促进外贸稳增长，将进出口保稳提质的要求落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为助力外贸企业缓解困难，日前召开的国务院常务会议决定，进一步加大出口退税等政策支持力度，促进外贸平稳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，对加工贸易企业在国家实行出口产品征退税率一致政策后应退未退的税额，允许转入进项税额抵扣增值税。将外贸企业取得的出口信保赔款视为收汇，予以办理退税。扩大离境退税政策覆盖范围，推行“即买即退”等便利措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出口退税的政策效用将得到更好发挥。会议要求，加快退税进度，强化部门数据共享，精简退税所需资料，做到申报、审核、反馈全程网上办，今年将正常退税办理时间由平均7个工作日进一步压缩至6个工作日内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照会议部署，下一步将从多方面优化外贸营商环境，包括提高出口货物退运通关效率，研究制定支持海外仓发展、便利跨境电商退换货的政策，对守信企业在通关、退税等方面予以更多便利等。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638381347.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚，多部门出手，加大对物流通畅和产业链供应链稳定的金融支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638384013.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　各部门协力施策、各方面暖风频吹，正努力为物流畅通和稳定产业链供应链打通“堵点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行、工信部、交通运输部15日分别召开会议，表示将抓好疫情精准防控、保障物流畅通和稳定产业链供应链各项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行表示，将加大对物流通畅和产业链供应链稳定的金融支持。工信部表示，全力以赴抓好疫情精准防控、保障物流畅通和稳定产业链供应链各项工作。交通运输部强调，统筹部署，全力以赴做好物流保障保畅各项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者采访的专家表示，开辟“绿色通道”等举措，将有效保障物流畅通和稳定产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人民银行：对运输物流企业和货运司机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开辟“绿色通道”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月15日，人民银行召开会议，传达国务院专题会议精神，研究部署统筹疫情防控和经济发展，加大对物流通畅和产业链供应链稳定的金融支持。人民银行表示，将运用再贷款、再贴现等多种货币政策工具，支持和引导金融机构加大金融支持力度，对运输物流企业和货运司机开辟“绿色通道”，合理给予贷款展期和续贷安排，增加民航运输信贷投放，建立信贷、债券融资对接机制，发挥应收账款服务平台作用，支持产业链供应链稳定循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会近日也专题研究金融支持货运物流保通保畅工作，全力以赴帮助货运物流行业纾困解难。比如，用好普惠小微贷款支持工具，将普惠型小微企业贷款适当向运输企业和个体工商户倾斜，主动跟进并有效满足其融资需求，做好延期还本付息政策到期后相关贷款的接续转换，避免出现行业性限贷、抽贷、断贷；鼓励银行保险机构按市场化原则优化审批流程，对承担疫情防控和应急运输任务较重的交通运输企业开辟绿色通道，提供灵活便捷服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行研究院研究员杜阳表示，货运物流行业是推动国民经济增长，保证国民经济平稳运行的关键一环。3月以来，新冠疫情局部反复，货运物流行业正面临挑战，叠加该行业具有毛利润低、抗风险能力弱等特点，更加需要金融机构高度关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于金融机构来说，杜阳认为，应围绕货运物流行业特点，优化信贷资源配置，并尝试对上下游企业提供供应链金融服务，构建以物流业为核心的全链条金融服务体系。同时还要避免行业性限贷、抽贷、断贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招联金融首席研究员董希淼表示，受疫情蔓延和经济下行双重冲击，物流行业遭遇了较多困难。货运物流行业是产业链供应链的重要一环，是保障百姓民生的“最后一公里”。因此，加大对货运物流行业的金融支持和服务，具有重要性和紧迫性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在武汉科技大学金融证券研究所所长董登新看来，人民银行传达国务院专题会议精神，落实保障物流畅通和产业链供应链稳定工作，对运输物流企业和货运司机开辟“绿色通道”，将为物流行业打通金融堵点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招商证券宏观分析师张一平表示，当前经济的症结在于物流不畅，若供给侧因素迟迟不能解决，终将反噬需求水平。日前国务院已经开始部署切实做好货运物流保通保畅有关工作，物流高频指标持续下滑的态势有望改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另有业内人士预期，政策效果开始逐步显现，预计政策出台后，市场信心将得到恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工信部：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;合力抓好货运物流保通保畅政策落实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部15日也召开专题会议，传达国务院专题会议精神，研究落实工作举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，全力以赴抓好疫情精准防控、保障物流畅通和稳定产业链供应链各项工作。多措并举保障重点企业稳定生产和重点产业链运转顺畅。调动各方积极性，合力抓好货运物流保通保畅政策落实。继续保障医疗物资生产供应。坚持“两个毫不动摇”方针，抓好各项助企纾困政策落实，进一步研究加力帮扶中小企业纾困解难的政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在南开大学金融发展研究院院长田利辉看来，实现产业链供应链稳定是落实六稳六保的必然选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“产业链供应链稳定的基础是物流畅通。只有物流畅通，我国的医疗物资、生活必需品和生产资料才能及时运送，保障人民生命、生活和生产的必须。物流畅通也是建设发展全国统一大市场的根本所在，是保障根据资源优势形成的全国产业链供应链实现正常运转的重要抓手，是确保重点企业和中小企业生产开工和稳定就业的必要举措。实现物流畅通，就要保障物流道路的畅通和物流企业合理的利润。当前亟需各地提高站位，畅通道路，减税降费，为物流中小企业纾困解难。”他分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;交通运输部：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全力保障物流有序运转&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部15日也强调，要统筹部署，全力以赴做好物流保障保畅各项工作；针对当前部分地方存在的防疫通行管控层层加码和“一刀切”、货车通行受阻、高速公路出ロ拥堵等物流运行不通不畅问题，列出清单，挂图作战，加强部门协作和部省联动，调动各地、各部门、各企业和从业人员积极性，及时总结宣传各地、各部门、各单位好的做法和经验；加强物流行业运行监测分析，及时研判形势，及早部署，及早处置，全力保障物流有序运转，为经济社会发展和人民群众生产生活提供坚实保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“保物流就是稳经济保民生，保物流与防疫抗疫同等重要。”浙江大学国际联合商学院数字经济与金融创新研究中心联席主任、研究员盘和林表示，产业链联动难、物流运输难是当前形势下最紧迫、最现实的问题，有关部门打破当前部分地方存在的防疫通行管控层层加码和“一刀切”，全力保障物流有序运转等举措将打通物流大动脉，也将以物流和供应链之稳促经济稳进提质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：张楠曹帅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/91bf5b101cbfc40e" id="2e7242624a957dfae3327cbb3fa32e10" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推荐阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638384013.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方公布对美加征关税商品第七次排除延期清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638388482.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京4月15日电 （记者王震）据财政部网站消息，经国务院批准，国务院关税税则委员会公布对美加征关税商品第七次排除延期清单，对《国务院关税税则委员会关于对美加征关税商品第五次排除延期清单的公告》（税委会公告〔2021〕7号）中的相关商品，延长排除期限，自2022年4月17日至2022年11月30日，继续不加征我为反制美301措施所加征的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对美加征关税商品第七次排除延期清单：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/f4ee0855c924f03c" id="03f3361dac9413520872fc0bc34aff48" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c119e98eac8f1c4f" id="f938f28962ea83470ad435ca2191da8f" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638388482.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>102项重大工程良好开局！国家发改委会议透露重要信息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638385826.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委投资司司长欧鸿4月15日在发改委“积极扩大有效投资”专题新闻发布会上表示，从今年前两个月情况看，全国投资增长12.2%，实现良好开局，稳投资工作取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，截至目前，国家发改委共审批核准固定资产投资项目32个，总投资5200亿元，其中审批24个，核准8个，主要集中在交通、水利、能源、高技术等行业。此外，102项重大工程实施有力有序推进，工程整体进展顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新老基建携手发力。国家发改委高技术司副司长、一级巡视员孙伟介绍，预计“十四五”期间，大数据中心投资将以每年超过20%的速度增长，累计带动各方面投资将超过3万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;102项重大工程实现良好开局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧鸿表示，102项重大工程是“十四五”规划《纲要》的重要组成部分，也是实现“十四五”规划目标任务的有力抓手。目前，102项重大工程实施有力有序推进，工程整体进展顺利，实现良好开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧鸿介绍，一批重大项目已竣工投产，如我国自主三代核电“华龙一号”示范工程福建福清5号、6号机组已建成投运，四川雅砻江两河口水电站全部机组已投产发电；一批重大项目正在加快建设，如川藏铁路雅安至林芝段全线开工建设，引江济淮、重庆渝西水资源配置等引调水工程正在抓紧实施；一批重大项目正在抓紧开展前期工作，如沿江高铁上海至南京至合肥段、洋山港区小洋山北侧集装箱码头工程正在加快推进前期工作。同时，城镇老旧小区改造等一批民生工程逐步铺开、抓紧实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧鸿表示，下一步，发改委将会同有关方面，加强统筹协调，强化协同配合，扎实做好项目前期工作，加快在建项目建设，加大资金、用地等要素保障力度，确保102项重大工程顺利实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新老基建双双发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新型基础建设方面，据孙伟介绍，今年一季度，国内新建5G基站8.1万个，总规模超过150.6万个；千兆网络端口新增54.9万个，总量达到841万个，具备了覆盖3亿家庭的能力。目前我国已建设57个重大科技基础设施，建成中国天眼系统、全超导托卡马克等科技装置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，孙伟介绍，今年以来，全国10个国家数据中心集群中，新开工项目25个，数据中心规模达54万标准机架，算力超过每秒1350亿亿次浮点运算，约为2700万台个人计算机的算力，带动各方面投资超过1900亿元。其中，西部地区投资比去年同期增长6倍，投资总体呈现出由东向西转移的良好趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预计‘十四五’期间，大数据中心投资还将以每年超过20%的速度增长，累计带动各方面投资将超过3万亿元。”孙伟称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度交通基础设施领域扩大有效投资取得明显成效。国家发改委基础司副司长郑剑在发布会上表示，1-3月预计铁公航水交通固定资产投资完成6360亿元，同比增长9.8%。川藏铁路在去年12月份实现全线开工，今年一季度工程建设稳步推进，沿江沿海等交通战略骨干通道重点路段加快实施，中欧班列运输能力提升项目开工建设；昭苏机场2月份建成投产，广州、深圳等一批枢纽机场改扩建工程以及瑞金等一批新建机场工程加快建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多路出击 扩大有效投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑剑表示，下一步，发改委将继续紧盯重大项目建设，全力做好交通领域扩大有效投资工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加快推进重大项目开工建设。围绕“十四五”规划重大工程，推动相关规划和实施方案、年度项目清单等明确的重大项目落地建设。二是做好重大项目谋划储备。加快《国家公路网规划》、《全国港口与航道布局规划》等规划编制，谋划储备一批重大项目，为持续扩大有效投资增强后劲。三是完善重大项目推进机制。继续发挥铁路项目前期工作协商机制、机场项目军地协调机制等作用，积极协调解决重难点问题，鼓励毗邻省份在国家指导下建立联合工作机制，共同推进跨省、跨区域的重大项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，欧鸿表示，民间投资稳定增长具备一系列有利条件。发改委将优化营商环境，持续改善民间投资条件，研究出台新形势下进一步调动民间投资积极性的政策措施，发挥重大项目牵引和政府投资撬动作用，激发民间投资活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于制造业投资，国家发改委产业司副司长霍福鹏介绍，发改委将贯彻落实党中央、国务院战略部署，推动已出台政策措施落实到位，研究储备新的政策预案，积极扩大制造业有效投资，充分发挥制造业投资对稳定经济增长的支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：于红波&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638385826.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>同比增长10.7% 连续7个季度正增长 一季度外贸开局稳韧性强潜力大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638386506.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，我国科学统筹疫情防控和经济社会发展，坚持稳字当头、稳中求进，经济运行总体保持在合理区间，外贸进出口开局平稳。考虑到去年的高基数，今年面临需求收缩、供给冲击、预期转弱的三重压力，加上当前疫情多点频发、国际环境突发因素超出预期，这样的成绩来之不易，为实现全年目标打下较好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据海关统计，今年一季度我国货物贸易进出口总值9.42万亿元，同比增长10.7%。其中，出口5.23万亿元，增长13.4%；进口4.19万亿元，增长7.5%。在4月13日国新办举行的新闻发布会上，海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文表示，我国外贸进出口延续了增长势头，连续7个季度保持了同比正增长。今年一季度实现了“开局稳”，为实现全年目标打下了较好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外贸成绩逆势增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李魁文介绍，一季度中国外贸进出口主要呈现五方面特点：一是一般贸易进出口比重提升，二是与主要贸易伙伴进出口均实现增长，三是外贸经营主体进出口韧性足，四是主要大类产品出口保持较好态势，五是机电产品、农产品进口平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，在全球贸易形势滑坡的背景下，我国外贸实现逆势增长实属不易，充分体现了我国外贸韧性强、潜力大的特点。统计数据显示，一季度一般贸易进出口占中国外贸进出口总值的63.2%，比去年同期提升1.8个百分点；中国与东盟、欧盟、美国、韩国和日本分别进出口1.35万亿元、1.31万亿元、1.18万亿元、5741.8亿元和5710.3亿元，分别增长8.4%、10.2%、9.9%、12.3%和1.8%，同期对“一带一路”沿线国家、区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）贸易伙伴进出口分别增长16.7%、6.9%。有进出口实绩的外贸企业43.2万家，同比增长5.7%，其中民营企业进出口占比达48%，同比提升1.4个百分点。机电产品出口占出口总值的58.4%，进口占进口总值的40.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东表示，一季度中国外贸数据平稳增长，表明当前外贸仍处在景气增长循环通道中。外贸增速未发生大起大落，将平稳过渡到正常水平，有利于中国经济稳增长目标的实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;获多方面因素拉动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李魁文表示，具体来看，外贸增长主要拉动因素有以下几个方面：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国经济韧性强，为外贸增长提供坚实的支撑。我国经济发展和疫情防控保持全球领先地位，生产秩序比较稳定，尤其是我国工业产业体系完备，配套能力强优势明显，外贸发展基础坚实。今年以来，我国经济运行总体保持在合理区间，经济结构持续优化，有力支撑我国与主要贸易伙伴进出口稳步增长。世界经济整体仍呈复苏态势，国际市场对我国产品需求增长。世贸组织最新的预测，2022年全球贸易增速在2.4%至3%区间。尽管当前国内外环境复杂性不确定性有的超出预期，但世界经济整体复苏态势没有改变，国际市场对我国产品的需求仍在扩大。一季度，我国机电产品和劳动密集型产品出口均保持较快增长，合计拉动出口增长7.9个百分点。助企纾困政策持续发力，外贸市场主体保持发展韧性。今年《政府工作报告》提出，实施新的组合式税费支持政策，全年预计退税减税2.5万亿元。随着减税降费、加强金融支持、持续优化营商环境、加大能源和原材料保供稳价力度等一系列政策措施持续发力，有力支持了各类市场主体的发展。大宗商品进口价格上涨也推高了进口值。今年以来，受多重因素影响，国际能源和粮食价格呈现上涨态势。一季度，反映国际大宗商品价格的路透CRB指数累计涨幅近30%。受价格上涨推动，一季度我国原油、天然气、粮食等大宗商品进口值同比均呈两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国外贸后劲可期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年《政府工作报告》提出“进出口保稳提质”的预期目标，并作出了一系列的部署。李魁文表示，海关在推动实现这一发展目标的过程中，持续优化口岸营商环境，例如深化国际贸易“单一窗口”建设、创新“外贸+金融”“外贸+物流”服务、扩大航空物流公共信息平台试点范围等。此外，海关还持续激发外贸市场主体活力和支持企业纾困解难。例如针对上海、深圳受疫情影响地区，海关围绕企业反映突出的物流受阻、订单减少和快速反应等诉求，积极推动口岸升级改造，助力打通供应链堵点。值得一提的是，RCEP正式实施的首个季度成效显著。海关统计数据显示，今年一季度，我国对RCEP其他14个成员国进出口2.86万亿元，同比增长6.9%，占我国外贸总值的30.4%。对于下一步外贸走势，李魁文表示，当前国际国内环境有些突发因素超出预期，外贸所处的外部环境更趋严峻复杂，发展面临诸多风险挑战，叠加去年外贸基数较高等因素，实现稳外贸的目标需要付出更大努力。“我们在正视这些困难挑战的同时，也要看到我国经济韧性强、长期向好的基本面不会改变，我国外贸仍将有望保持稳定发展。”李魁文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（陈辰）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638386506.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部印发2022年定点帮扶工作计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638381352.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源部办公厅日前印发《自然资源部2022年定点帮扶工作计划》（以下简称《工作计划》），明确部2022年定点帮扶工作要以习近平总书记关于深化定点帮扶工作的重要指示为指引，严格落实“四个不摘”要求，保持帮扶政策总体稳定，把促进定点帮扶县加快发展作为主攻方向，督促黑龙江省海伦市，江西省赣州市赣县区、于都县、宁都县、兴国县，海南省琼中黎族苗族自治县等定点帮扶县，坚决守牢防止规模性返贫底线，落细落实自然资源帮扶政策措施，全面推进乡村振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕保持帮扶政策稳定，《工作计划》明确，一是指导定点帮扶县加快编制市县国土空间规划，统筹划定“三条控制线”。加快推进有条件有需求的村庄编制实用性村庄规划，统筹城镇和村庄布局，严格规范村庄撤并，推进以县域为重要载体的城镇化和乡村建设行动。二是落实乡村振兴用地保障，继续安排定点帮扶县新增建设用地计划指标600亩，专项用于保障巩固脱贫攻坚成果和乡村振兴用地需要。继续实施城乡建设用地增减挂钩节余指标省域内交易和跨省域调剂。三是督促耕地保护责任落实，严格耕地用途管制，落实占补平衡，督促定点帮扶县党委和政府落实耕地保护责任；指导有条件的定点帮扶县申请承担国家统筹补充耕地任务。四是落实农村改革重点任务，指导定点帮扶县规范宅基地房地一体化确权登记；指导纳入全域土地综合整治试点范围的定点帮扶县做好试点工作。五是促进农村一二三产业融合发展，指导地方自然资源主管部门认真落实保障和规范农村一二三产业融合发展用地政策；支持现代化农业产业园建设，促进农产品加工向园区集中，统筹安排用地规模和计划指标，提高审批效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕发挥行业优势助力乡村振兴，《工作计划》明确，一是巩固“两不愁三保障”成果，对已供水井进行定期回访，加强水质、水量监测，巩固扶贫找水成果；加强重点地区地质灾害调查监测和防治技术指导，做好地质灾害易发区监测预警、搬迁避让和工程治理，保障人民群众生命、财产、住房安全。二是支持矿产资源开发利用，对接定点帮扶县需求，在重点地区开展矿泉水、地热资源调查，评价资源潜力并圈定开发利用靶区，在矿业权设立、资源开发利用等方面予以支持。三是发挥地质调查服务支撑作用，深化土地质量调查、地质遗迹调查等成果转化应用，为第二批地质文化村和天然富硒土地申报认证以及黑土地保护利用提供技术支撑，服务健康宜居乡村建设。四是开展生态保护修复，支持将定点帮扶县纳入山水林田湖草沙一体化保护修复工程项目申报范围；支持定点帮扶县开展绿色矿山建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕完成定点帮扶的目标任务，《工作计划》细化了工作要求。明确把定点帮扶县作为联系基层的重要渠道、改进作风的重要平台、创新自然资源管理工作试点的重要基地，开展调查研究，共谋发展良策。加强督促指导，坚决守牢防止规模性返贫底线。继续做好挂职帮扶干部和驻村第一书记选派、定期轮换和交接工作，加强对挂职干部的关心与管理。创新帮扶举措，保持帮扶力度。推进乡村“五大振兴”，因地制宜帮助培育壮大特色产业，助力产业振兴；开展乡村基层干部、乡村振兴带头人、实用技术人才培训，助力人才振兴；帮助加强农村思想道德建设和公共文化建设，助力文化振兴；建设美丽宜居乡村，助力生态振兴；抓党建促共建，助力组织振兴。拓宽帮扶渠道，深化消费帮扶。及时总结经验，加强宣传推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工作计划》还从加强组织领导、强化责任落实、完善工作机制、加强作风建设方面提出了要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据悉，近日，自然资源部乡村振兴工作领导小组召开全体会议，听取2021年部定点帮扶工作情况汇报，审议通过了2022年定点帮扶工作计划，并对全年乡村振兴定点帮扶工作作出部署。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638381352.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！银保监会回应中美利差倒挂、缓交房贷、银行理财破净等市场热点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638378563.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 苏向杲 见习记者 杨洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月15日，国新办就2022年一季度银行业保险业运行发展情况举行发布会。银保监会相关负责人介绍了今年一季度银行业保险业运行情况，并就市场关注的中美利差倒挂、缓交房贷、银行理财“破净”等热点话题进行了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;“数”说一季度运行情况&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行保险监督管理委员会首席检查官、办公厅主任、新闻发言人王朝弟表示，今年一季度，各项金融政策持续稳定发力，各项工作平顺起步，总体成效好于预期。从统计数据来看，主要有以下几个特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行业保险业运行平稳健康。初步统计，一季度，银行业境内口径总资产351.1万亿元，同比增长8.9%，其中各项贷款同比增长11%。银行业总负债321万亿元，同比增长8.8%，其中各项存款同比增长9.3%。保险业总资产25.5万亿元，同比增长2.6%。保险公司原保险保费收入1.8万亿元，同比增长4.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务实体经济成效明显，主要体现在“四个持续”。一是信贷投放总量持续增加。1-3月，境内各项贷款新增8.6万亿元，同比多增4455亿元。二是信贷结构持续优化。制造业贷款同比大幅多增，新增1.8万亿元，为去年同期增量的1.7倍。普惠型小微企业贷款余额20.6万亿元，同比增长22.6%，比各项贷款平均增速高11.5个百分点。高技术产业贷款余额超7万亿元。三是融资成本持续下降。新发放企业类贷款年化利率较年初下降0.2个百分点；新发放普惠型小微企业贷款利率较年初下降0.25个百分点。四是对抗击疫情的支持力度持续增强。卫生和社会工作贷款新增419亿元，同比多增200亿元。批发和零售业贷款新增1.2万亿元，同比多增1092亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行保险机构抵御风险能力稳步提升。总体来看，银行业保险业风险整体可控。一季度，银行业不良贷款余额3.7万亿元，不良贷款率1.79%，较年初略有下降。银行业金融机构拨备余额7.3万亿元，拨备覆盖率199.5%。保险业偿付能力仍处于较高水平。同时，鼓励拨备较高的大型银行及其他优质上市银行将实际拨备覆盖率逐步回归合理水平。支持推动地方政府发行专项债，拓宽中小银行补充资本渠道，提高金融机构抵御风险和服务实体经济能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　监管政策持续发力。以保持政策举措连续性、稳定性为着力点，从增加金融供给，改善金融需求两端发力，加大支持实体经济力度，弥补金融服务短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　监管能力不断增强。陆续补齐关联交易、信息科技风险、农业保险等监管制度短板，推进银行业保险业数字化智能化转型。提高依法监管、依法行政能力，严厉查处违法违规行为，今年以来，共处罚机构超800家次，罚没金额超6.4亿元，处罚责任人员1400人次以上。首次组织开展保险资金运用关联交易专项检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谈银行保险业风险：总体可控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就银行业保险业当前面临的风险，王朝弟表示，整个银行业，包括保险业的风险应该说总体可控。“当前，出现了一些高风险金融机构，但我认为这不会影响中国银行业保险业稳定健康、平稳发展的良好势头。”之所以这样讲，有几个原因：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是从金融总量来看，整个金融稳定性更强。1990年我国银行业保险业的总资产大概只有4万多亿元，目前已经增加到370万亿元以上，翻了90多倍。其中高风险金融机构在总量当中的占比非常之低，也就是1%左右；二是从金融机构数量看，高风险金融机构占比也很低。以农村中小金融机构为例，高风险金融机构已经由2017年末的14%左右下降到9%左右。而且高风险金融机构主要集中在一些经济欠发达地区，体量也很小，整体影响不大；三是监管部门采取了一系列新的措施防控风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而就市场关注的金融稳定保障基金推进情况，中国银行保险监督管理委员会统计信息与风险监测部负责人刘忠瑞表示，目前相关工作正在推进，初步考虑金融稳定基金用于具有系统性隐患的重大风险处置，与发挥常规化风险处置作用的存款保险和行业保障基金都是我国金融安全网必不可少的部分。取之于市场，用之于市场，区分不同行业、不同主体实行差异化收费，以平衡好风险、收益与责任，避免国家和纳税人利益遭受损失。下一步，将积极配合人民银行，抓紧研究完善相关法规和机制安排，尽快推动设立金融稳定保障基金，为重大风险处置积蓄好后备资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;回应中美利差倒挂：投资中国就是投资未来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就资本市场关注的中美利差这一现象，中国银行保险监督管理委员会政策研究局负责人叶燕斐表示，美联储最近加息，中美之间的利差在收窄，个别时段还出现倒挂，对中国资产的吸引力还是有一些压力的。2008年全球金融危机以来，美国、欧洲一些国家都采取了宽松的货币政策，疫情暴发后，前期的宽松政策没有退出，又采取了更加宽松的货币政策。货币总量投放到经济体系当中，导致通胀增长，现在美国通货膨胀率创40年新高。美国要应对通胀，加息是必然选项，实际市场上早就有预期。因为利差的问题，美联储加息确实会引起全球资本回流美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，对美联储加息要辩证看待，短期看可能是利差收窄，美国的资产更有吸引力，但是长期来看，美国现在国债收益率曲线倒挂，长端利率比较低，大家对美国经济长远预期也不是特别看好，收益率能不能长期维持，还是有疑问的。另外，美国的通货膨胀比中国高很多，美国的CPI是8.5%，中国是1点多。这意味着美国的实际利率比中国要低，中国的名义利率可能差不多，但是实际利率比美国高很多。一个国家如果通胀比较高，很难维持比较好的经济发展，所以还是要看实际利率，在这方面中国资产更有吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，要看经济潜力。中国去年人均GDP超过12000美元，刚刚摸到高收入国家的门，还没进到门里面，“登堂入室”有很大的发展空间。这么大的发展空间，为企业发展提供了很大机遇。所以中国的资产会随着中国经济规模不断扩大，人均收入不断提高，将增加更大的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，从汇率角度看，中国人民币对美元的购买力平价指数显著低于现在的名义利率汇率水平。从德国、日本的历史来看，本币都是升值的，因为要回归到购买力平价水平。长远看，人民币资产的吸引力还是会提高的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，我们国家的主权债务相对GDP比重低，主权信用非常稳定，应该说坚如磐石，这对境外投资者也是非常有吸引力的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体来看，对于中国的资产，不管是实体资产还是金融资产的吸引力还是非常强的。应该说，投资中国就是投资未来，你要投资未来一定离不开中国。”叶燕斐说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;回应缓交房贷：多方式缓解还款压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘忠瑞表示，2020年以来，银行机构通过延后还款期限，调整还款计划，以及对符合条件的客户不催收、不报征信、不纳入黑名单等措施，为受疫情影响客户纾困解难。例如，建设银行累计为100万的客户延后按揭贷款还款期限，金额大约是4330亿元。农业银行办理按揭贷款延期140万笔，金额4658亿元。有效缓解了受疫情影响客户还款压力，为打赢疫情防控攻坚战、阻击战提供了有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对当前疫情散发影响的情况，银保监会将进一步抓实抓细政策落实，指导银行业金融机构强化责任担当，加强组织领导，完善落实机制，丰富办理渠道，提高工作效率，加强与客户沟通，通过灵活调整按揭贷款还款安排、合理延后还款期限等方式缓解受疫情影响客户还款的压力，切实将政策落实好、落到位，充分发挥金融机构在抗击疫情工作中的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;回应小微企业还款难：鼓励银行贷款展期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘忠瑞表示，初步统计，到3月末，全国普惠型小微企业贷款余额较年初增长超过1.5万亿元，比各项贷款增速高出一倍。前三个月，全国新发放普惠型小微企业贷款利率自2018年一季度以来已经累计下降2.37个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于疫情期间还款困难的小微企业、个体工商户，银保监会要求银行不得对受疫情影响暂时出现财务困难的小微企业和个体工商户抽贷、断贷，鼓励银行通过贷款展期，调整还款安排等方式给予支持。对于符合续贷条件的小微企业和个体工商户，银行要积极给予续贷支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体看，当前银行业普惠型小微企业贷款是风险可控、商业可持续的。初步统计，截至3月末，银行业普惠型小微企业不良贷款率是2.07%，同比下降0.25个百分点。同时，监管部门也积极支持银行加大不良贷款处置力度，主动化解风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;回应银行理财破净：切实让投资者明白投资有风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就今年以来部分银行理财“破净”现象，叶燕斐表示，理财的改革让投资者知道理财的风险在什么地方，理财的净值化改革是监管一直推的一个方向，投资者投在明处，知道赚了多少，也知道赔了多少，这是一个大方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“既然是理财，当然就会有风险、有波动，这是很正常的。金融机构对投资者进行宣传，一定要树立起长期的投资理念。从长期来看，坚持长期投资理念，收益总体上来说要比其他收益高。对金融机构来说要把服务做到位，切实让投资者明白投资有风险，所以在这方面要做好一些主动宣传解释的工作。”叶燕斐说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;回应银行网点收缩：正常现象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王朝弟表示，这几年来我国商业银行的实体网点出现了收缩，这是一个客观存在的现象。但他认为这并不意味着我国银行业市场正在收缩，相反，在当前信息化、网络化水平高度发展的环境下，这是一个正常现象。下一步，银保监会将继续引领银行保险机构确立差异化发展战略，进一步提高分支机构布局的科学性、合理性、有序性。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220415/c638378563.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>