<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 04 Dec 2021 10:27:48 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>交通运输部正式发布《数字交通“十四五”发展规划》（附下载）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211204/c634825839.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211204/c634825839.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>股权激励个税征管：年底前适用单独计税原则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634818630.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634818630.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门拟规定：银行保险机构不得为企业提供以非套期保值为目的的交易服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634814316.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634814316.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门：金融机构开展衍生品交易 交易相关数据、交流信息记录等保存期限不少于5年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634808397.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634808397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织宣布“服务贸易国内规制联合声明倡议”谈判结束</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634808669.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;世贸组织宣布“服务贸易国内规制联合声明倡议”谈判结束&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社日内瓦12月3日电（记者陈斌杰）世界贸易组织2日在日内瓦召开新闻发布会，宣布“服务贸易国内规制联合声明倡议”谈判圆满结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“服务贸易国内规制联合声明倡议”迄今吸引了67个世贸组织成员参加，它们的服务贸易总额占全球的90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织总干事奥孔乔-伊维拉在发布会上表示，“服务贸易国内规制联合声明倡议”将使服务贸易有关的手续更清晰、透明和可预测，有利于降低贸易成本，并为金融、商业、通信和交通等服务行业带来利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她呼吁联合声明倡议参与者继续与其他世贸组织成员接触，并鼓励实施技术援助等措施，以吸引更多世贸组织成员加入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“服务贸易国内规制联合声明倡议”谈判于2017年12月在阿根廷布宜诺斯艾利斯举行的世贸组织第11届部长级会议上启动。该联合声明倡议谈判圆满结束，是世贸组织诸边谈判的一项重要成果。该成果原计划在世贸组织第12届部长级会议上宣布，但会议因新冠疫情再度推迟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“联合声明倡议”是世贸组织内部一种诸边贸易谈判工具，可由部分成员发起，目的是达成诸边协议来解决成员之间的一些具体贸易规则问题。“联合声明倡议”向所有世贸组织成员开放。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634808669.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大清欠力度护航小微</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211204/c634824651.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日召开的国务院常务会议提出，要依法依规加大对拖欠中小企业账款的整治力度，再次传递出加大清欠力度、优化营商环境、支持中小微企业发展的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，受国内外复杂严峻环境和疫情多点散发等因素影响，中小微企业应收账款增长较快、被拖欠情况增多，中小微企业普遍现金储备不多，资金紧张现象较为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院此前发布的《保障中小企业款项支付条例》提出，机关、事业单位应当于每年3月31日前将上一年度逾期尚未支付中小企业款项的合同数量、金额等信息通过网站、报刊等便于公众知晓的方式公开。但从目前公开情况看，只有个别省份有所公开，公开的部分省份详略情况不一致，也缺乏统一的公开标准。此外，很多企业反映，应收账款积压导致商业承兑汇票和银行承兑汇票增多，希望银行承兑汇票缩短期限，降低票面额度，发挥银行承兑汇票的流通功能，缓解企业资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　治理拖欠中小微企业账款，直接涉及推进市场化、法治化、国际化营商环境建设，应多措并举，持续推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立相应的制度体系尤为重要。国务院常务会议提出强化长效机制建设，强调抓紧制定完善《优化营商环境条例》等法规的相关配套政策，将有助于规范政府部门、事业单位和大型企业与中小微企业的业务款项往来纳入法治轨道，从根本上防范拖欠账款问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院常务会议还从压实地方属地和部门监管责任等方面，防范拖欠账款问题。对此，有关部门应进一步压实责任，一抓到底，同时加强源头治理，加强督导检查和约束惩戒，抓好问题核查和督办。特别是对存在严重失信的拖欠主体，依法依规实施失信惩戒措施，让拖欠中小微企业账款的“老赖”寸步难行。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211204/c634824651.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委印发生态保护和修复领域相关中央预算内投资专项管理办法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211204/c634825167.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯 （记者 刘丽靓）国家发改委12月3日消息，为贯彻落实党中央、国务院决策部署，有序推进全国重要生态系统保护和修复重大工程建设，国家发改委发布《重点区域生态保护和修复中央预算内投资专项管理办法》、《生态保护和修复支撑体系中央预算内投资专项管理办法》等2个中央预算内投资专项管理办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《重点区域生态保护和修复中央预算内投资专项管理办法》，申请使用中央预算内投资的重点区域生态保护和修复项目，包括《全国重要生态系统保护和修复重大工程总体规划（2021-2035 年）》及其专项建设规划明确的青藏高原生态屏障区、黄河重点生态区（含黄土高原生态屏障）、长江重点生态区（含川滇生态屏障）、东北森林带、北方防沙带、南方丘陵山地带、海岸带等重点区域符合支持方向的生态保护和修复项目（大型风电光伏基地建设范围除外）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据《生态保护和修复支撑体系中央预算内投资专项管理办法》，该专项主要支持重点生态资源保护项目，包括森林草原防灭火、林草种质资源保存库、基层管护站点建设等。野生动植物保护及自然保护区建设，包括国家级自然保护区及野生动植物保护基础设施建设。自然生态监测监管项目，包括生态保护和修复重大工程监测监管评估系统等。林业执法监管能力提升项目，包括防沙治沙示范、国家特殊及珍稀林木培育、木材战略储备基地、林业执法监管服务机构、国家级生态定位站、极小种群野生动植物资源拯救、国有林区环境整治基础设施建设等。其他项目，包括国务院或国家发展改革委批准、印发的其他相关规划内的生态保护和修复支撑体系项目。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211204/c634825167.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>山西尧都农商银行因违反规定屡次漏报、错报银行业监管统计报表被罚30万元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634812652.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;12月3日讯 昨日，山西银保监局公布的行政处罚信息公开表显示，山西尧都农商银行因违反规定屡次漏报、错报银行业监管统计报表，山西银保监局对其被罚款30万元并责令改正；对刘永强警告。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/25bbeb01b26da0a4" id="4f9efbf342231b265d8de9d31935f793" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：易薇)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634812652.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：完善支持高水平科技自立自强金融体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634808114.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京12月3日电 （记者罗知之）据银保监会官网消息，为完善支持高水平科技自立自强的金融体系，推动银行业保险业科技金融服务质效提升，近日，银保监会印发了《关于银行业保险业支持高水平科技自立自强的指导意见》（以下简称《指导意见》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，全球科技进步日新月异，科技企业金融需求及其特点快速变化。《指导意见》鼓励银行保险机构统筹发展与安全，在做优做细科技金融传统业务基础上，加快科技金融产品服务创新。鼓励银行机构根据科技企业生产经营周期依法合规延长流动资金贷款期限，采取更加灵活的利率定价和利息还付方式，助力科技企业创新发展。推进首台（套）和新材料保险试点，支持有条件的地区探索首版次软件保险，为科技成果转移转化保驾护航。此外，鼓励银行保险机构拓展科技人才金融服务，丰富知识产权保险业务品种，满足科技创新多样化金融需求。”银保监会有关部门负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对科技企业风险高、不确定性强的特点，《指导意见》提出了哪些针对性举措？该负责人表示，一方面，考虑到初创期科技企业更加符合直接融资风险偏好，在依法合规、风险可控、商业可持续前提下，《指导意见》支持商业银行具有投资功能的子公司、保险机构、信托公司等出资创业投资基金、政府产业投资基金等，为科技企业发展提供股权融资。支持资产管理产品依法投资包括未上市科技企业股权及其受（收）益权在内的权益类资产，实现资管产品期限与其所投资资产期限相匹配、与科技企业成长周期相匹配。研究保险资金设立服务国家科技战略专项基金或其他支持科技发展母基金的可行性，更好支持科技企业创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，《指导意见》要求银行保险机构完善专业化内部管理和风险控制机制。鼓励银行保险机构设立专业化的科技金融服务组织，培育专业人才队伍，健全考核激励和尽职免责等机制。组织科技专家参与业务评审，积极探索新一代信息技术在金融风控领域应用，更加关注科技企业股权投资可获得性、研发能力、技术优势、专利质量、团队稳定性与市场前景情况，完善专业化的风控模型。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634808114.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>董明珠、刘永好博鳌论道：如何在实干中实现愿景</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211204/c634824354.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;　　&lt;/span&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;董明珠、刘永好博鳌论道：如何在实干中实现愿景？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　2021-12-04来源：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o9akyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 黎灵希 朱文彬 ○编辑 全泽源&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月3日，2021中国企业家博鳌论坛的平行论坛之一“中国实干家公开课”在博鳌举行。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000651','&amp;#x683C;&amp;#x529B;&amp;#x7535;&amp;#x5668;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;格力电器&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;000651&lt;/a&gt;）董事长董明珠、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000876','&amp;#x65B0;&amp;#x5E0C;&amp;#x671B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000876/"&gt;新希望&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000876/"&gt;000876&lt;/a&gt;）集团董事长刘永好分别在会上就企业发展创新、转型升级等主题进行了经验和观点分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在演讲中，董明珠金句不断。“如果为了赚钱而赚钱是做不好的。”董明珠说，“赚钱不是目的，实际上企业最终的利润体现的是什么？收获。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董明珠分享了她的价值观。她认为，一家企业首先应做到诚信，第二是追求品质，第三是追求技术，第四是重视人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一家好的企业一定要掌握核心技术。你掌握了核心技术，会给市场带来改变。”董明珠表示，格力的研发技术方向很清晰，一是围绕销量的需求做研发升级，二是围绕未来的战略规划做技术研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董明珠以格力空调举例。她提到，曾有消费者反映空调风太凉了影响开空调的体验，为此，格力开发了“无风”空调。在董明珠看来，这一小小的改变就能给健康带来帮助，这恰恰体现了创新技术的重要性。“我们不是简单地为了赚钱做这件事，我们的存在是为了给社会带来价值。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘永好则在演讲中分享了新希望集团在“求新”之路上的感悟。据刘永好回忆，此前，新希望集团发现，在企业达到一定规模、产业相对饱和的状态下，已经不能仅仅简单地靠投资、招工、建新厂来提高销量和利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们开始寻找让企业更加‘敏捷’的方式，也在做新的尝试。”据刘永好介绍，公司组建了小型企业孵化平台草根知本，会从资金、管理能力、品牌及社会资源等方面给平台孵化的公司赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过6年努力，草根知本孵化的公司逐步成长。刘永好表示，目前草根知本产业平台已孵化了近100家合伙制公司，有400多个合伙人在多个新赛道上驰骋。“目前，我们孵化的新希望乳业已经上市。还有一家新希望冷链物流公司组建了40余家分公司。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们集团从以农业食品为主的产业集团，变成以农业食品为主的产业集团及以孵化专精特新‘小巨人’企业为主的孵化平台，这个孵化平台有新的机制、格局及技术。”刘永好说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211204/c634824354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：商业银行要将高水平科技自立自强作为重点服务领域，努力实现科技企业贷款余额持续增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634814444.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经记者 袁园 每经编辑 廖丹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月3日，银保监会发布《关于银行业保险业支持高水平科技自立自强的指导意见》（以下简称《意见》），推动银行业保险业优化科技金融服务，支持高水平科技自立自强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在完善科技金融服务体系方面，《意见》提出，积极发挥开发性、政策性金融作用。开发性、政策性银行要深刻领会高水平科技自立自强的重大意义，优化内部流程，提升服务质量，积极为科技创新提供中长期融资支持。要在风险可控、依法合规前提下，积极参与符合职能定位的产业基金，合理提高转贷款业务中的科技型小微企业融资比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，推动商业银行科技金融服务提质增效。商业银行要将高水平科技自立自强作为重点服务领域，努力实现科技企业贷款余额、有贷款户数持续增长，提升综合金融服务水平。要积极支持高新技术企业、“专精特新”中小企业等创新发展，保持高技术制造业中长期贷款合理增长，加大科技型中小企业知识产权质押融资、信用贷款、首贷和续贷投放力度，进一步强化绿色技术企业、农业科技企业服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还要发挥非银行金融机构特色优势。《意见》鼓励信托公司坚守受托人定位，创新服务模式，积极支持科技自立自强。金融资产管理公司、金融资产投资公司要充分发挥自身特色，为科技企业降低杠杆、结构调整等提供专业金融服务。企业集团财务公司要在坚守功能定位前提下，发挥专业特色优势，加强资金集中管理，提高资金使用效率，为企业集团开展科技创新提供优质金融服务。鼓励金融租赁公司开展大型科技设备、精密器材等融资租赁服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还表示，提高专业服务能力。鼓励有条件的银行保险机构结合自身市场定位和发展规划，将服务科技创新纳入公司战略。加强科技金融制度建设，单列信贷规模，实施专门的内部资金成本核算方法，降低科技企业信贷业务内部资金转移价格。积极探索新一代信息技术应用，完善&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）相结合的技术手段，优化科技金融业务流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》称，健全专门风险管理制度，鼓励银行机构对科技企业执行差异化“三查”标准，贷前调查可适用差异化评级要求，不完全以企业历史业绩和担保条件作为放贷标准，提高企业股权投资可获得性、研发能力、技术优势、专利质量、团队稳定性与市场前景等要素的权重。支持利用大数据、人工智能等技术手段，加大科技企业科技成果评价机制创新。贷时审查可配置专职审查人和审批人，建立单独的审批通道，优化审批流程，提高效率。贷后检查可参考外部合作投资机构掌握的信息，关注企业成长性和后续融资进度，统筹考虑企业持续经营能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，改进专门考核机制，《意见》鼓励银行机构从长期收益覆盖长期风险的角度，制定科技金融业务考核方案，延长科技信贷人员绩效考核周期，细化落实激励约束和尽职免责政策。在科技企业信贷业务出现风险后，经内部流程认定，有充分证据表明授信部门和工作人员依法依规且按照银行内部管理制度勤勉履职的，应免除其全部或部分责任，包括内部考核扣减分、行政处分、经济处罚等。鼓励适当提高科技企业贷款不良容忍度，小微型科技企业不良贷款容忍度可较各项贷款不良率提高不超过3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634814444.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国证监会原发审委委员、上交所原科创板上市审核中心副主任操舰严重违纪违法被开除党籍和公职</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211204/c634825171.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 邢萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据证监会官网12月3日消息，日前，中央纪委国家监委驻中国证监会纪检监察组与浙江省监察机关对中国证监会第十二届、十三届、十六届主板发审委委员、上海证券交易所原科创板上市审核中心副主任操舰严重违纪违法问题进行了立案审查调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，操舰身为党员领导干部，丧失理想信念、背离初心使命，不知敬畏、不守底线，屡屡破纪违法。长期违反中央八项规定精神，与监管服务对象结成小圈子，经常接受宴请、大肆收受礼品礼金；善于伪装，违反廉洁纪律和工作纪律，利用他人账户买卖股票，泄露工作秘密，破坏发行监管秩序；公权力意识淡漠，甘于被“围猎”，将发行审核权异化为谋利工具，非法收受大量财物，通过入股拟上市公司非法谋利，数额巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　操舰严重违反党的廉洁纪律和工作纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大、十九大后，特别是在设立科创板并试点注册制后仍然不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经中国证监会党委会议研究，决定给予操舰开除党籍处分；经中央纪委国家监委驻中国证监会纪检监察组研究，决定给予其开除公职处分；收缴其违纪违法所得。浙江省台州市监委已将操舰涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资料显示，操舰，男，汉族，1972年9月出生，安徽潜山人，1997年6月加入中国共产党，1997年7月在上海证券交易所参加工作，博士研究生学历。2009年9月至2019年1月，任上海证券交易所公司管理部、发行上市部、发行上市中心副总监；2010年4月至2012年5月、2014年5月至2017年9月，任中国证监会第十二届、十三届、十六届主板发审委委员；2019年1月至2020年2月，任上海证券交易所科创板上市审核中心审核二部副总经理；2020年2月至2021年6月，任上海证券交易所科创板上市审核中心审核二部总经理、审核三部总经理、科创板上市审核中心副主任。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211204/c634825171.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：推动金融资源向科技创新领域倾斜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211204/c634824488.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者 王君晖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻党中央、国务院决策部署，完善支持高水平科技自立自强的金融体系，推动银行业保险业科技金融服务质效提升。近日,中国银保监会印发了《关于银行业保险业支持高水平科技自立自强的指导意见》，提出充分发挥银行业保险业服务科技创新的积极作用，推动完善多层次、专业化、特色化的科技金融体系，为实现高水平科技自立自强提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在优化科技企业融资服务方面，《意见》积极推动金融资源向科技创新领域倾斜，督导银行业保险业结合科技企业特点，加快体制机制和产品服务创新，更好地服务科技创新。一是贯彻落实党中央、国务院决策部署，突出政策针对性。督促银行保险机构根据科技创新“四个面向”要求强化金融支持，同时坚持市场导向，加强专门机制建设、完善内部管理，构建可持续的产品服务模式。二是系统总结实践经验，突出政策有效性。前期，各地区各金融机构积极探索推进科技金融工作，涌现出很多好的经验做法。我们梳理总结了相关良好实践，在《意见》中予以充分体现。三是预留业务创新空间，突出政策前瞻性。充分考虑各地区、各金融机构差异性，鼓励在依法合规的前提下因地制宜探索创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》在统筹各类银行保险机构服务科技创新上做出了差异化安排。统筹推动直接融资与间接融资相互补充，政策性金融与商业性金融共同发力，充分考虑银行、保险、非银行金融机构优势和特点，调动科技金融服务积极性。推动开发性、政策性银行优化内部流程，提升科技创新金融服务质量。鼓励商业银行将高水平科技自立自强作为重点服务领域，努力实现科技企业贷款余额、有贷款户数持续增长，不断提升综合金融服务水平。鼓励保险机构完善科技保险产品体系，形成覆盖科技企业研发、生产、销售等环节的保险保障，加大科研物资设备和科研成果质量的保障力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》鼓励银行保险机构统筹发展与安全，在做优做细科技金融传统业务基础上，加快科技金融产品服务创新。鼓励银行机构根据科技企业生产经营周期依法合规延长流动资金贷款期限，采取更加灵活的利率定价和利息还付方式，助力科技企业创新发展。推进首台（套）和新材料保险试点，支持有条件的地区探索首版次软件保险，为科技成果转移转化保驾护航。此外，鼓励银行保险机构拓展科技人才金融服务，丰富知识产权保险业务品种，满足科技创新多样化金融需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对科技企业风险高、不确定性强的特点，一方面，《意见》支持商业银行具有投资功能的子公司、保险机构、信托公司等出资创业投资基金、政府产业投资基金等，为科技企业发展提供股权融资。支持资产管理产品依法投资包括未上市科技企业股权及其受（收）益权在内的权益类资产，实现资管产品期限与其所投资资产期限相匹配、与科技企业成长周期相匹配。研究保险资金设立服务国家科技战略专项基金或其他支持科技发展母基金的可行性，更好支持科技企业创新发展。另一方面，要求银行保险机构完善专业化内部管理和风险控制机制。鼓励银行保险机构设立专业化的科技金融服务组织，培育专业人才队伍，健全考核激励和尽职免责等机制。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211204/c634824488.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际金融协会：11月新兴市场国家资金流入热度“冷却” 中国市场“挑大梁”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211204/c634825611.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 范子萌）国际金融协会（IIF）12月3日晚间发布全球资金流向报告显示，11月，流入新兴市场国家的投资总额为156亿美元，该规模较之上月明显回落。股票和债券市场均迎来资金流入，分别为92亿美元和63亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国市场成为当月资金流入的“主力”。11月，中国股市吸引了50亿美元资金流入，中国债市流入42亿美元，二者合计流入金额占据新兴市场国家当月流入资金总额的59%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　IIF经济学家Jonathan Fortun在报告中表示，新兴市场货币大幅贬值，以及美联储加速缩减影响了新兴市场国家的资金流动情况。同时，市场对于疫情的担忧日益加剧，使得资金流入出现疲软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体而言，我们认为新兴市场投资者，未来将更凸显出选择性和风险高敏感度的特征。”Jonathan Fortun表示，在当前国际背景下，各个新兴市场国家之间的发展图景存在很大差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　债券市场方面，新兴市场国家的债券流入规模呈逐步减少的趋势。Jonathan Fortun认为，高通胀已经迫使新兴市场国家的政策制定者“出手”了。统计显示，自5月以来，20 家新兴市场主要国家央行中，有12 家收紧了该国货币政策。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211204/c634825611.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国国际贸易促进委员会会长高燕：加强国际宏观政策协调，深化金融领域合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211204/c634825521.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（张欣然 记者 范子萌）12月4日，国际金融论坛（IFF）第18届全球年会开幕。中国国际贸易促进委员会会长高燕在会上表示，要拓展国际合作新空间，深化双边多边区域合作，推进贸易和投资自由化、便利化，推动全球经济治理朝着更加公正合理方向发展，共同建设开放型世界经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高燕建议，首先，携手应对挑战，促进市场公平竞争。疫情之下，市场主体面临前所未有的压力，要围绕市场主体关切，有效实施财政就业等宏观政策，保持政策的连续性、稳定性、可持续性。她强调，要加强金融对实体经济的支持，助力企业尽快恢复元气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“增强经济发展活力，更加注重满足小微企业多元化的金融需求，提升金融服务的适应性、竞争力和普惠性，促进营商、环境和金融生态改善，有效防范化解金融风险。”高燕说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，高燕表示，应顺应变革方向，推动金融创新发展。金融与科技创新相互依存，共同促进。要把握数字技术数字经济发展机遇，推动金融产品和服务朝着信息化、数字化、网络化、智能化方向发展，实现金融与科技创新双向赋能，聚焦碳达峰碳中和这场广泛而深刻的经济社会系统性变革，统筹环境保护和经济发展，兼顾应对气候变化和保障民生，设立碳减排金融支持工具，推动绿色低碳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，高燕建议，坚守合作理念，实现各国互利共赢，开放融通是大势所趋，互利共赢是人心所向。要加强国际宏观政策协调，深化金融领域合作，使更多国家和人民共享金融创新和经济增长成果，推动共建一带一路高质量发展，加强健康、绿色、数字等新领域合作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211204/c634825521.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周强：深化中新司法交流合作 服务共建“一带一路”高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634822095.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;周强：深化中新司法交流合作 服务共建“一带一路”高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京12月3日电 第五届中国-新加坡法律和司法圆桌会议3日以视频方式举行。最高人民法院院长周强出席会议表示，希望两国最高法院进一步深化务实合作，服务共建“一带一路”高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周强表示，中国国家主席习近平同新加坡总理李显龙共同擘画蓝图，为双边关系发展指明了方向。中国最高人民法院期待与新加坡最高法院巩固现有合作机制，不断深化务实合作，共同发挥司法职能作用，着力解决涉疫司法问题，服务高质量共建“一带一路”，为推动构建新型国际关系和人类命运共同体提供有力司法服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议围绕司法如何护航“一带一路”建设进行研讨，双方签署了关于法律查明问题和推进法官继续教育两份合作谅解备忘录。新加坡最高法院首席大法官梅达顺出席会议。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634822095.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：境内房地产销售、购地、融资等行为已逐步回归常态 部分投资人开始买入中资房企美元债券</title><link>http://bond.10jqka.com.cn/20211204/c634825133.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，央行就恒大问题答记者问称，恒大集团出现风险主要源于自身经营不善、盲目扩张。境外美元债市场是高度市场化的，投资人较为成熟、甄别能力较强，对于相关问题的处理也有清晰的法律规定和程序。短期个别房企出现风险，不会影响中长期市场的正常融资功能。近期，境内房地产销售、购地、融资等行为已逐步回归常态，一些中资房企开始回购境外债券，部分投资人也开始买入中资房企美元债券。中国始终坚持营造公平的市场环境，稳妥有序推进中国金融市场的双向开放。有关部门将继续保持与境外市场相关监管部门的沟通，敦促境外发债企业及其股东，严格遵守市场纪律和规则，按照市场化、法治化原则，妥善处理好自身的债务问题，积极履行法定偿债义务。对于企业汇出资金偿付及回购境外债券的，有关部门将在现行政策框架下提供支持和便利。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://bond.10jqka.com.cn/20211204/c634825133.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：推动完善多层次、专业化、特色化的科技金融体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634821541.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 欧阳剑环）银保监会网站12月3日消息，银保监会日前印发了《关于银行业保险业支持高水平科技自立自强的指导意见》（以下简称《指导意见》），要求银行保险机构结合实际认真贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》指出，要按照创新引领、市场导向、统筹协调、风险可控的基本原则，充分发挥银行业保险业服务科技创新的积极作用，推动完善多层次、专业化、特色化的科技金融体系，为实现高水平科技自立自强提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》强调，要统筹推动直接融资与间接融资相互补充，政策性金融与商业性金融共同发力，充分考虑银行、保险、非银行金融机构优势和特点，调动科技金融服务积极性。要完善科技金融服务体系，发挥开发性、政策性金融作用，推动商业银行科技金融服务提质增效，强化科技保险保障，发挥非银行金融机构特色优势。要探索科技信贷服务新模式，鼓励采用更加灵活的利率定价和利息还付方式。积极支持科技企业直接融资。在依法合规、风险可控、商业自愿前提下，支持商业银行具有投资功能的子公司、保险机构、信托公司等出资创业投资基金、政府产业投资基金等，为科技企业发展提供股权融资。要强化科技保险服务，支持开展首台（套）重大技术装备保险试点和新材料首批次应用保险试点，以及有条件的地区探索开办首版次软件保险。要加强科技人才创新创业服务，针对重点人群开发特色金融产品，更好满足创新创业金融需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》明确，银行保险机构要完善专业机构体系，提高专业服务能力，健全专门风险管理制度，改进专门考核机制，培育专业人才队伍。《指导意见》还提出加强风险防范，营造良好外部环境等要求。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634821541.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：研究保险资金设立服务国家科技战略专项基金的可行性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634814809.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 陈婷婷 胡永新）为完善支持科技创新的金融体系，12月3日，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者获悉，近日中国银保监会印发了《关于银行业保险业支持高水平科技自立自强的指导意见》（以下简称《指导意见》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对科技企业风险高、不确定性强的特点，《指导意见》提出了哪些针对性举措？银保监会相关负责人表示，一方面，考虑到初创期科技企业更加符合直接融资风险偏好，在依法合规、风险可控、商业可持续前提下，《指导意见》支持保险机构等出资创业投资基金、政府产业投资基金等，为科技企业发展提供股权融资。支持资产管理产品依法投资包括未上市科技企业股权及其受（收）益权在内的权益类资产，实现资管产品期限与其所投资资产期限相匹配、与科技企业成长周期相匹配。研究保险资金设立服务国家科技战略专项基金或其他支持科技发展母基金的可行性，更好支持科技企业创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，《指导意见》要求银行保险机构完善专业化内部管理和风险控制机制。鼓励银行保险机构设立专业化的科技金融服务组织，培育专业人才队伍，健全考核激励和尽职免责等机制。组织科技专家参与业务评审，积极探索新一代信息技术在金融风控领域应用，更加关注科技企业股权投资可获得性、研发能力、技术优势、专利质量、团队稳定性与市场前景情况，完善专业化的风控模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会在推动《指导意见》贯彻落实方面有哪些工作计划？银保监会相关负责人表示，《指导意见》要求银行保险机构落实主体责任，统筹促发展和防风险，依法合规经营，真实准确报送相关数据。要求各银保监局明确责任部门，加强监管指导，及时总结并推广科技金融服务良好做法，配合地方政府完善政策环境，形成政策合力。扎实开展工作，做好风险防范。支持地方政府通过对科技信贷设立风险补偿基金、完善融资担保机制等方式，健全风险分担补偿机制。支持完善知识产权服务体系，提升知识产权质押业务办理效率，推动科技金融服务水平持续提升。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634814809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：提升科技创新金融服务质量 积极支持科技企业直接融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634823372.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月3日，中国银保监会发布《关于银行业保险业支持高水平科技自立自强的指导意见》（下称《指导意见》），推动银行业保险业优化科技金融服务，支持高水平科技自立自强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》在统筹各类银行保险机构服务科技创新上进行了差异化安排。银保监会有关部门负责人表示，《指导意见》统筹推动直接融资与间接融资相互补充，政策性金融与商业性金融共同发力，充分考虑银行、保险、非银行金融机构优势和特点，调动科技金融服务积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行机构方面，《指导意见》推动开发性、政策性银行优化内部流程，提升科技创新金融服务质量。鼓励商业银行将高水平科技自立自强作为重点服务领域，努力实现科技企业贷款余额、有贷款户数持续增长，不断提升综合金融服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保险机构方面，《指导意见》鼓励保险机构完善科技保险产品体系，形成覆盖科技企业研发、生产、销售等环节的保险保障，加大科研物资设备和科研成果质量的保障力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非银行金融机构方面，《指导意见》支持非银行金融机构充分发挥特色优势，共同推动形成支持高水平科技自立自强的强大合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》还从多方面支持科技金融业务产品和服务创新，包括鼓励银行保险机构统筹发展与安全，在做优做细科技金融传统业务基础上，加快科技金融产品服务创新。鼓励银行机构根据科技企业生产经营周期依法合规延长流动资金贷款期限，采取更加灵活的利率定价和利息还付方式，助力科技企业创新发展。推进首台（套）和新材料保险试点，支持有条件的地区探索首版次软件保险，为科技成果转移转化保驾护航。此外，鼓励银行保险机构拓展科技人才金融服务，丰富知识产权保险业务品种，满足科技创新多样化金融需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对科技企业风险高、不确定性强的特点，《指导意见》提出，积极支持科技企业直接融资。在依法合规、风险可控、商业自愿前提下，支持商业银行具有投资功能的子公司、保险机构、信托公司等出资创业投资基金、政府产业投资基金等，为科技企业发展提供股权融资。支持资产管理产品依法投资包括未上市科技企业股权及其受（收）益权在内的权益类资产，实现资管产品期限与其所投资资产期限相匹配、与科技企业成长周期相匹配。鼓励金融资产投资公司在业务范围内，在上海依法依规试点开展不以债转股为目的的科技企业股权投资业务，并在股权投资业务中建立符合早中期科创企业投资特点的容错和激励约束机制。鼓励中国保险投资基金等加大科技创新投入，研究保险资金设立服务国家科技战略专项基金或其他支持科技发展母基金的可行性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，前述负责人表示，《指导意见》要求银行保险机构完善专业化内部管理和风险控制机制。鼓励银行保险机构设立专业化的科技金融服务组织，培育专业人才队伍，健全考核激励和尽职免责等机制。组织科技专家参与业务评审，积极探索新一代信息技术在金融风控领域应用，更加关注科技企业股权投资可获得性、研发能力、技术优势、专利质量、团队稳定性与市场前景情况，完善专业化的风控模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于银保监会在推动《指导意见》贯彻落实方面有哪些工作计划，前述负责人表示，《指导意见》要求银行保险机构落实主体责任，统筹促发展和防风险，依法合规经营，真实准确报送相关数据。要求各银保监局明确责任部门，加强监管指导，及时总结并推广科技金融服务良好做法，配合地方政府完善政策环境，形成政策合力。扎实开展工作，做好风险防范。支持地方政府通过对科技信贷设立风险补偿基金、完善融资担保机制等方式，健全风险分担补偿机制。支持完善知识产权服务体系，提升知识产权质押业务办理效率，推动科技金融服务水平持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 崔漫）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634823372.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>华晨集团重组案一拖再拖，宝马收购案再添变数</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634815370.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　华晨集团重整案拖了3个月后，又计划再拖半年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月2日晚间，华晨集团控股子公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600609','&amp;#x91D1;&amp;#x676F;&amp;#x6C7D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600609/"&gt;金杯汽车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600609/"&gt;600609&lt;/a&gt;）发布公告称，沈阳市中级人民法院裁定华晨汽车集团控股有限公司等12家企业实质合并重整计划草案提交期限延长至2022年6月3日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告中还表示，目前有关方尚未推出对华晨集团重整的全部计划和方案，华晨集团能否重整成功存在不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宝马收购案受影响吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而华晨集团重整计划中的关键一环，就是宝马中国收购华晨中华品牌相关资产一案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年10月20日，该案还迎来了较大进展，据市场监管总局反垄断局消息，宝马中国收购华晨制造股权案进入公示期，公示时间为今年10月20日至10月29日。交易后，宝马中国将单独控制华晨制造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那么此次延期是否会影响到这重要一案？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月3日，宝马中国方面向《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ufq8yr3wyNqxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者表示，“该项目持续得到各方支持，在按计划进行中。”至于其他的信息，宝马中国表示目前无法对此事发表更多评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，宝马中国收购华晨中华相关资产进展并不顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年11月底，有媒体援引华晨集团内部人士表示，“中华工厂被宝马收购的事情已经被叫停，在中华车间的宝马相关工作人员已经撤走。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该人士还透露，近期一汽相关领导正与华晨集团高层会面，华晨集团内部认为宝马16.33亿元购得中华工厂的价格过于便宜，内部存在反对意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，早在今年8月底，就频繁有消息传出宝马中国将收购华晨集团“中华”品牌汽车相关资产。9月初，上述消息逐渐清晰，宝马中国收购价格被曝出为16.33亿元，这个价格是根据目前华晨中华品牌本身的资产价值决定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，华晨中华品牌生产相关部分资产包括土地使用权3项，价值2.4亿元；房屋建筑物19项和构筑物20项，价值7亿元；机器设备179项，价值2.93亿元，合计12.33亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也就意味着，此次宝马中国的出价比华晨中华品牌生产相关的部分资产高出了整整4亿元，据多家媒体报道，这4亿元的溢价是用于收购华晨中华的整车生产资质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但无疑，现在这样的定价方式被传受到了华晨集团内部的反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当时，宝马中国方面曾向记者指出，“我们希望使用华晨汽车制造有限公司现有的生产能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于此次收购华晨中华相关资产的原因，宝马中国方面指出，在辽宁省和沈阳市政府的大力支持下，宝马集团在过去18年中与华晨集团建立了牢固的合作关系。对于宝马而言，辽宁省和沈阳市已成为其未来在中国市场取得成功的基石；其希望以实际行动支持华晨集团的重组，并致力于进一步拓展宝马在辽宁省的业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二次延期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宝马中国收购华晨中华资产的事件进展并不顺利的同时，华晨集团总体的重整案也同样遇到多重障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，本次延期已是华晨集团重整计划的第二次延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在今年9月，金杯汽车就发布公告称，收到华晨集团及沈阳市汽车工业资产经营有限公司出具的《关于华晨集团重整计划草案提交期限延长公告的通知》，沈阳中院裁定华晨集团等12家企业实质合并重整计划草案提交期限延长至2021年12月3日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，华晨集团注册成立于2002年，注册资本8亿元。官网显示，其在辽宁、四川和重庆建有6家整车生产企业，2家发动机生产企业和多家零部件生产企业；拥有4家上市公司，160余家全资、控股和参股公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然华晨集团资产规模高达千亿元，但其却一直债务缠身，去年还出现了债务“爆雷”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年11月16日，华晨集团公告称，已构成债务违约金额合计65亿元，逾期利息金额合计1.44亿元。截至2020年10月，华晨集团累计发行债券34只，存续债14只，存续债余额共162亿元，其中1-3年到期债券规模超过100亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自从2020年开始以来，华晨汽车因为债务问题已经被法院多次强制执行，其数量已经达到了19次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年11月20日，沈阳中院裁定受理债权人格致汽车科技股份有限公司对华晨集团的重整申请，华晨集团正式进入破产重整程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据法律规定，沈阳中院指定华晨集团管理人，全权负责受理并认定债权人债权申报等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据第二次债权人大会公开信息显示，截至2021年8月13日，共计有6005家债权人向管理人申报债权，申报债权金额约543.13亿元。经管理人审查初步确定及暂缓确定的债权金额约499.83亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外经调查，预计职工债权及未申报债权约120.01亿元，因此，华晨集团等12家企业的预计负债总金额为619.84亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634815370.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深交所付彦：将完善成长型企业评价体系，加大新能源领域融资支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634815431.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7nbsuzNextagAtsaytsay.png"/&gt; 记者 周一帆 12月3日，在广州举行的“2021南方财经国际论坛”上，深交所上市公司监管委副主任付彦发表了题为“深交所支持科技创新 服务经济高质量发展”的主旨演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付彦介绍称，长期以来，深交所始终坚持服务实体经济和国家战略发展全局，把支持科技创新、以创新引领高质量发展摆在核心位置，引导要素资源不断向高效率、高效益、高成长的创新领域集聚，初步建成全球最具活力的高成长新兴市场，走出了一条特色化发展道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回望深交所服务实体经济的过程，付彦总结出三点经验：第一是坚持改革赋能，在更深层次更广范围服务国家战略和实体经济；其次是坚持创新引领，有效畅通资本、科技、产业高水平循环机制；第三则是坚持服务为本，推动形成健康良好的创新生态体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在改革赋能方面，去年8月24日，创业板改革并试点注册制平稳落地。一年来，创业板市场运行平稳，直接融资功能提升，改革成效显著；今年4月6日，深市主板与中小板合并顺利实施，形成了“主板+创业板”市场格局，深市市场结构更简洁、特色更鲜明、定位更清晰，能够为不同发展阶段、不同类型的企业提供融资服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在创新引领方面，深交所持续完善适应创新企业发展需要的基础制度，优化再融资和并购重组机制，丰富股权激励模式，促进资源优化配置；推进注册制改革，促进创新资本形成；持续推进产品创新，支持创新创业企业和创投企业发行双创债，探索知识产权证券化，推进产业园区等基础设施公募REITs试点，围绕科技创新需求做好优质项目储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在服务为本方面，深交所主动融入国家战略，完善“在地化”服务网络，建成从上市培育到IPO再到持续发展的企业全周期服务体系，不断提升服务精准性、有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付彦表示，深交所将按照证监会统一部署，坚持市场化、法治化、国际化方向，落实全面深化资本市场改革和粤港澳大湾区发展规划纲要要求，继续发挥在促进创新资本形成、弘扬企业家精神、激发人才创新活力等方面的功能作用，推动科技自立自强，促进科技、资本和产业紧密融合，加快建设优质创新资本中心和世界一流交易所，实现金融与实体经济协调发展，更好服务国家战略全局，助力构建新发展格局，推动实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，付彦指出了深交所未来三个方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是持续深化改革，营造更包容高效的融资环境。付彦表示，深交所将持续巩固创业板注册制改革成效，持续优化注册制试点制度机制，坚守创业板“三创”“四新”定位，完善成长型创新创业企业评价体系，发展有利于持续支持企业加大研发投入、实现创新发展的再融资及并购重组服务体系，降低资本形成成本，提高形成效率，为更多优质高科技、创新、创造企业提供高效便捷的融资环境，促进资源配置到国家重点支持领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是丰富金融产品，塑造具有创新特色的资产配置平台。付彦强调，深交所将着力构建与“双碳”目标相适应的创新资本形成体系，加大对新能源等领域优质主体融资支持力度，推出碳中和专项债等创新产品，推进“双碳”主题指数研发，提高环境信息披露质量，增强上市公司绿色可持续发展意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是提升服务质效，打造友好型的创新服务体系。深交所将继续做深做实市场培育服务，推进在地化服务提质增效，优化升级创新创业投融资服务平台功能，推进知识产权和科技成果产权交易中心建设，推动服务链条向企业生命周期前端延伸。加强与大湾区各地市联系，广泛听取市场意见建议，着力化解科技企业发展难点堵点问题，提供一揽子定制化服务方案，支持公司综合运用股权、债券、信贷工具，形成直接融资和间接融资的“组合拳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“深交所将认真践行‘建制度、不干预、零容忍’方针和‘四个敬畏、一个合力’要求，充分发挥自身平台功能和枢纽作用，助力推进关键核心技术攻关和自主创新，为加快建设创新型国家和世界科技强国积极贡献力量。”付彦表示。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634815431.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：银行应积极支持高新技术企业、“专精特新”中小企业等创新发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634813676.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 宋亦桐）12月3日，来自银保监会官网信息，银保监会近日发布《关于银行业保险业支持高水平科技自立自强的指导意见》指出，应推动商业银行科技金融服务提质增效。商业银行要将高水平科技自立自强作为重点服务领域，努力实现科技企业贷款余额、有贷款户数持续增长，提升综合金融服务水平。要积极支持高新技术企业、“专精特新”中小企业等创新发展，保持高技术制造业中长期贷款合理增长，加大科技型中小企业知识产权质押融资、信用贷款、首贷和续贷投放力度，进一步强化绿色技术企业、农业科技企业服务。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634813676.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从“0”到“1”，科技租赁可为中小企业融资破题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211204/c634824311.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□俞开江&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，全球经济增长正在面临诸多不确定性，中国必须加快转变经济增长模式，从过去低成本融入全球垂直分工体系、产业大规模快速扩张的发展模式转向通过提高自主研发带动自身产业结构转型升级的发展路径。要实现这一目标，就需要在高新技术产业中推进大量科技型中小企业的发展，其中融资是必不可少的一项支持手段，而如何实现初始融资破局、信用体系建设、跨领域金融创新等更是需要重点解决的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内很多科技型中小企业都存在融资难这一个问题，即这些企业由于缺少固定资产和抵押物等贷款基础条件，银行等金融机构不愿贷款。尤其是为科技型中小企业解决融资难题，首先就是要解决其首笔贷款难题。由于科技型中小企业生产研发离不开设备，因此使用科技融资租赁这个金融工具为科技型企业融资显得更有优势。由于中小科技型企业往往具有高成长性、高附加值、高风险、轻资产等特点，从这个意义上来说，高成长性即意味着企业的融资风险能得到控制。如果通过科技融资租赁解决了这些企业融资的第一步，那么也就可以为中小企业后续融资创造了信用基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有了首笔融资，就有基础建立“科技型中小企业信用创造体系”，以便更好地推进后续融资。整个体系包括企业信用发现、信用培育和信用传递三个环节。其中信用发现如上文所说往往从企业的创业团队、研发能力、经营稳定性等投资视角来判断企业的融资可行性，识别企业的初始信用和成长性，是信用创造体系的第一步；而信用培育是信用创造体系的核心环节，可发挥科技租赁兼具融物与融资的双重属性，通过服务型租赁、销售型租赁、项目租赁、知识产权租赁等服务手段为科技型中小企业提供定制化的融资解决方案，通过多重金融服务手段增加企业信用的宽广度和信息量；在信用发现和信用培育的基础上，科技租赁还可以通过与银行、投资公司、担保公司等机构的合作，丰富租赁业务的产品种类，将中小企业的信用得以向其他机构传递，提升企业的融资能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技型中小企业具有高成长性特点，在成长的不同阶段有不同的融资租赁需求。为匹配融资需求的多元化，科技型中小企业在企业种子期、初创期、成长期、成熟期等多个阶段，可逐步由早期的“股权+债权”联动，过渡到后期的银租联动和保租联动等业务协作模式。其中，适用企业成长早期的创投租赁模式因为附带投资可以分享企业成长的收益，提高了对冲债权风险的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　融资租赁公司对这些科技型企业，一方面可以提供直租、回租、联合租赁等传统融资租赁服务，还可以提供“银租通”、“投租通”、“保租通”等增值服务。比如，银租通是指通过引入租赁公司为客户承做售后回租，盘活企业固定资产，再由银行买断由此产生的应收租金。该业务对租赁公司无追索，占用承租人授信额度。投租通是指融资租赁公司以股权质押或期权作为增信方式，为科技类中小型企业提供生产、测试等设备的直租或回租。保租通是指融资租赁公司与一些担保公司达成战略合作，为企业开辟审批绿色通道，实现见保即放，快速便捷，为中小科技企业提供专属普惠服务。此外，还有IP科租通，即增加以专利权质押作为增信方式，为科技类中小型企业提供生产、测试等设备的直租或回租。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励金融机构做好科技型中小企业的科技融资租赁业务同时，要加强融资配套体系建设，建立健全中小企业信用信息归集、共享、查询、公开机制等工作也至关重要，具体表现在以下几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是设立科技租赁风险补偿基金。通过风险补偿基金消除中小企业与科技租赁公司等金融机构之间的体制、信息和信用不对称，大幅提高小微企业信用贷款代偿容忍度，引导科技租赁等金融机构对小微企业“敢贷宽贷”，切实降低中小微企业融资门槛和利率水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提供利息补贴。通过利息补贴，降低企业的融资成本，变相提高企业履约能力和贷款机构放贷的安全边际和积极性。利息补贴可以由政府成立专项资金进行补贴，通过一定的追踪机制进行奖惩，确保这项工作的延续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是整合中小企业经营信息。加强对科技型中小企业的信息收集整理，提高对企业融资的风险评判能力。这些信息通常可以由工业信息化部门来牵头，央行、税务部门、工商管理部门等监督管理机构共同参与完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，要使科技融资租赁更好地服务于中小企业融资，应通过政府制定更加合理的政策，更大力度发展科技租赁的创投化和科技租赁的无形资产化，通过资本市场的力量增强科技企业的融资能力，通过专利等无形资产的增信直接提升科技型企业融资能力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211204/c634824311.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>媒体记者看税收改革：“十分辛苦”换来“十分满意”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634805961.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年“中国税务好新闻”评选活动作品征集近日正如火如荼进行。参评作品中，红利、暖心、便民、高效成为高频词。“税务人的‘十分辛苦’换来纳税人缴费人的‘十分满意’”成为媒体共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“落实减税降费有速度、有力度、有精度”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“工作细化到这种程度，税务部门用心了。”跑财税口这几年，安徽日报社记者汤超听到最多的词就是“减税降费”。最近他在安徽昊源化工集团有限公司采访时，正好遇到上门辅导的税务人员，交流中得知，税务部门通过数据比对建立起税费优惠政策分类辅导台账，依托“税滴伴”纳税服务团队实现政策及时、精准送达。汤超表示，“我采访过不下20家企业，他们都提到税务部门第一时间提醒、辅导企业享受优惠。这就是税费红利直达快享的密码。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为企业缓解了资金压力、为创新发展注入不竭动力、变成企业员工口袋里的‘真金白银’……”梳理参评作品，发现很多受访企业清晰地列举出了税费优惠政策带来的红利。“每次采访都能见证市场主体的欢欣鼓舞与勃勃生机，感受到‘税力量’带来的动能与红利。”西藏广播电视台记者索南拉珍表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业各有不同，但都会告诉我同一句话——今年减税降费政策让企业创新动力更强。”重庆电视台记者杨汶霖今年采访最多的是创新型企业，他用镜头记录下了税收助力重庆打造“智造重镇”的一幕幕。就在11月，他采访了重庆高新区的植恩生物公司，得益于制造业企业研发费用加计扣除比例提高至100%政策，在今年10月申报时，该公司直接享受前三季度研发费用加计扣除额8000万元。优惠数字之大、政策落地之快都给杨汶霖留下了深刻印象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费支持市场主体增强活力，既有大处显真章的力度，又有微处见真情的温度。让大众网记者卞功浩印象深刻的是缓税政策的迅速落地。“对煤电、供热企业税款实施缓缴”，卞功浩全程见证了缓税政策在各地落地开花。他在采访中提到一个“题外故事”：“在进行其他采访时，郓城县逸远节能热力有限公司反映，煤炭价格上涨，企业面临很大的资金压力，但是第一时间享受到的21.8万元税款缓缴有效缓解了企业压力。”采访中，企业用“及时、给力”形容感受，并表达了为群众正常取暖保驾护航的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税务部门落实各项减税降费政策有速度、有力度、有精度。”江南都市报社副总编辑、江西日报社记者游静表示。在采访中，游静了解到，减税降费政策红利从“纸上”迅速落到了“账上”，江西省中小微企业蓬勃发展、由弱变强，成为助推经济高质量跨越式发展的生力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“服务举措越‘想’越细致，纳税人越‘享’越轻松”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“举措更实、流程更简、服务更好。”人民网记者李思玥以“服务举措越‘想’越细致，纳税人越‘享’越轻松”形容自己跑税务口的感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　214项“非接触式”办税缴费事项网上办理、一表合并申报、办税窗口“一站式”办税、自助办税设备申领发票……李思玥以实例支撑看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局通过连续8年开展“便民办税春风行动”，打造出便民服务的“中国样本”，各地创新举措，细化落实，让纳税服务进中显优。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在广东，“全省远程办税互联”“提速出口退税”“V-TAX远程办税互联”“一件事主题集成服务”等系列创新举措频现媒体报道中。对此，长期深耕税务深度报道的新华社广东分社记者刘宏宇评价道：“从新闻看发展，广东税务在优化税收营商环境上的每一次创新突破，都让我眼前一亮，这不仅是纳税人缴费人的利好，也是整个广东经济高质量发展的重要推手。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　便民服务延伸到基层“最后一公里”。智慧终端、智慧呼叫、智慧填单、智慧导税，国家税务总局太和县税务局智慧办税服务厅24小时不打烊的智慧服务给安徽新闻综合广播记者马骏留下深刻印象。“‘沟通零距离’‘咨询人性化’‘办税全天候’，便民办税愿景正在成为现实。”马骏在近期的一篇基层采访稿中这样评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业税费事项‘网上办’”“个人税费事项‘掌上办’”“跨部门业务联办”“一件事一次办”，这些关键词成为安徽省税务部门新闻发布中的“热词”。“涉税服务越来越便利！”安徽省委宣传部副部长、省政府新闻办公室主任郑明武给出高度评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“办税时间明显缩短了，获得感明显提升了。”扬州日报社记者何世春采访税务部门已有十余年，去得最多的就是办税服务厅。在他看来，“一增一减”的变化之间，折射了税务部门不断优化纳税服务的决心和行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　流程越来越简、资料越来越少、速度越来越快，为办税服务点赞的还有广大网友。“纳税人在网上吐槽‘办税难’的时代已一去不复返。现在网络上出现频率高的热词则是‘以为很复杂的业务一下子就搞定了’‘没想到现在办税这么方便’‘非常满意’。”广东财经大学教授姚凤民见证了办税“难点”变“亮点”的全过程，在采访中为税务部门“不满意，请找我”的做法点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“敢干能干”“税务人一直在奔跑”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税务部门在改革攻坚方面敢干能干，短短一年内就推出落地区块链电子发票平台试点、‘粤税通’‘产业链智联平台’‘国际汇税通’信息化产品打造等改革创新举措。”中国新闻网记者孙秋霞对税务改革成效如数家珍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这仅仅是深化税收征管改革蓝图的一角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中办、国办《关于进一步深化税收征管改革的意见》出台后，各地税务部门闻令而动，不讲条件自我加压推改革的做法给媒体人留下深刻印象，他们用笔端镜头记录下征管改革的点滴：山东聊城税务部门创建“24小时退税”服务品牌，江苏南通税务部门招募“纳税服务体验师”，探“店”尝“鲜”挑“刺”，云南省税务局与企业签署税收共治合作协议，探索税收共治新模式，北京市发票“云审批”、增值税退税业务实现“自动发起＋自动审核＋自动到账”，四川税务部门打造“枫桥式”税务分局，建立起宽严相济、法理相融的税收执法“示范区”……“改革的硬仗一场接一场，税务人一直保持奔跑的姿态。”曾在税收改革采访中与税务干部一起加班加点的安徽卫视记者杨阳感慨道，“改革成效的背后是税务部门的自我加压和辛勤付出。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从时间线上看，从“一厅办”到“一窗办”，再到“跨部门联办”；从“同城通办”到“全省通办”，再到探索“跨区域通办”；从“人找政策”到“政策找人”……细数采访本上的重要节点，一篇篇冒热气带露珠的报道呈现了税收征管改革推进的脉络。谈及改革带来的新变化，杨阳同样感触颇深：“从纳税人口中、涉税数据中，能感觉到，办税更轻松、服务更精细、监管更精准、共治更有力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为媒体人，我会持续关注税务部门的各项便民、利民工作举措，愿意用我手中的笔，宣传好改革进程中的动人故事。”中国工业报辽宁记者站站长韩丽娜说出了新闻记者的心声。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211203/c634805961.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>