<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 23 Feb 2022 11:15:24 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>《市场主体登记管理条例》3月1日实施 对“注销难”、虚假登记等作出针对性规定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636938188.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636938188.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部副部长宋德民：将研究制定县域高中托管帮扶工作实施方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636938082.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636938082.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告显示：企业人工成本、环境成本、社会保障成本或呈趋势性上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636935500.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636935500.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国资委：将大力发展数字经济、生命健康、新材料等战略性新兴产业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636934636.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636934636.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘冰：在产业振兴、电子商务、商贸物流、园区升级等方面开拓创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636929301.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636929301.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部：持续深化企业环境信息依法披露制度改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636929035.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者李苑)生态环境部环境规划院副院长严刚23日在生态环境部例行新闻发布会上表示，将加大宣传、解读与培训力度，指导地方和企业做好信息披露，加强部委间协调联动，开展跟踪评估工作，持续深化企业环境信息依法披露制度改革。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636929035.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办“三点强调”谈推进祖国统一进程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636938754.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月23日电（记者石龙洪、赵博、陈舒）国台办发言人马晓光23日在例行新闻发布会上应询表示，最近一段时间，两岸不少学者对如何实现祖国统一提出了看法，反映出他们为推进统一进程进行的思考。他对具体观点不作评论，提出“三点强调”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者问，有大陆学者日前表示，大陆应制定“统一法”，核心是与台湾同胞共同制定“一国两制”台湾方案。另有大陆学者认为，上述建议没提《反分裂国家法》，而是提出再设“统一法”，并为解决台湾问题设置三个前提，是“自缚手脚”。国台办对此持何态度？马晓光作上述回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马晓光指出，第一，解决台湾问题、实现祖国完全统一，是全体中华儿女的共同愿望，是实现中华民族伟大复兴的必然要求。在两岸同胞共同努力下，祖国完全统一的历史任务一定要实现，也一定能够实现。统一是定论，是大势所趋、大义所在、民心所向。解决台湾问题的时和势始终在推进祖国统一力量这一边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，“和平统一、一国两制”是解决台湾问题的基本方针，是实现国家统一的最佳方式，既充分考虑台湾现实情况，又有利于统一后台湾长治久安。坚持和平统一，展现的是民族大义，是对和平价值和同胞福祉的珍视，体现对民族和后世负责的深厚感情。以和平方式实现祖国统一，最符合包括台湾同胞在内的中华民族整体利益。和平统一，是平等协商、共议统一。在一个中国原则基础上，我们愿意同台湾各党派、团体和人士就两岸政治问题和推进祖国和平统一进程的有关问题开展对话沟通，广泛交换意见，寻求社会共识，推进政治谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，宪法和《反分裂国家法》等国家法律对于解决台湾问题、促进祖国统一已有明确规定，为推动两岸关系和平发展、推进祖国统一提供了坚实法治保障。宪法规定台湾是中华人民共和国的神圣领土的一部分，完成统一祖国的大业是包括台湾同胞在内的全中国人民的神圣职责。《反分裂国家法》以宪法为依据，是坚持“一国两制”、推进祖国和平统一制度体系的重要组成部分，是反“独”促统政治责任和使命要求的重要遵循。《反分裂国家法》实施17年来，在震慑“台独”分裂势力、维护台海和平稳定、推动两岸关系和平发展、推进祖国统一进程等方面已经发挥并将继续发挥独特的重要作用。我们愿以最大诚意、尽最大努力争取和平统一的前景，但如果“台独”分裂势力继续挑衅逼迫，甚至突破红线，我们将不得不采取断然措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对吕秀莲近期言论，马晓光答问指出，她批评民进党当局依附美国，指出“抗中”并不能“保台”，并告诫台湾年轻人在“有生之年”一定会面对大陆处理台湾问题。她的上述言论拆穿了民进党当局长期制造的“反中抗中”的烟幕。这说明民进党当局勾连外部势力谋“独”挑衅的愚民政策，在相当程度上包括在民进党内部，都已引起强烈不满和质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，台湾问题是中国内战遗留的问题。海峡两岸虽然尚未统一，但大陆和台湾同属一个中国的事实从未改变，中国的主权和领土完整从未分割，也不容分割。和平统一最符合两岸同胞的共同利益和中华民族的根本利益，希望两岸同胞共同努力，坚决反对“台独”分裂，共同推动两岸关系和平发展、融合发展，推进祖国统一进程。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636938754.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【专项治理】人社部：以更加过硬的举措解决拖欠农民工工资问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636933000.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部近日召开持续深化根治欠薪工作调度会，调度各地根治欠薪和冬季专项行动进展，部署持续深化根治欠薪工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要坚决按照党中央、国务院决策部署，进一步深化根治欠薪工作，做到思想不松、行动不停、要求不降、力度不减，以更加过硬的举措解决拖欠农民工工资问题，切实保障农民工合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要不断提高政治站位，在压紧压实责任上再加力，在分类专项治理上再聚焦，在强化应急处置上再发力，在解决新情况新问题上再深化。各地要全力抓好根治欠薪各项工作，确保取得更大实效，为保障改善民生、构建和谐劳动关系、维护社会大局稳定作出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;● &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636933000.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年重点工作：持续健全完善现代财税体制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636927736.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/ee892f2d702e77ad" id="752f2ee18d9ee81b83009cf87851e383" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续推进现代财税体制改革，提升财政管理效能，激发发展活力，更好地发挥财政在国家治理中的基础和重要支柱作用&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化零基预算改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大试点范围，打破预算编制基数概念和支出固化格局，所有预算支出均以零为基点，严格执行“资金跟着项目走”“先有项目后排预算”“项目优先排序”等编制理念，编实编细项目支出，解决项目支出不细化顽疾，加快推进预算项目支出标准体系建设。强化零基预算编制绩效考核，推进绩效评定结果应用，提高支出效率和资金绩效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步完善财政体制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照中央统一部署，合理划分自治区以下财政收支，持续完善保障与激励并重、更加注重激励的转移支付制度。优化困难城区财政体制，合理划分市与城区财政事权和支出责任，规范基层财政管理，完善基层“三保”保障机制。健全财源建设激励制度，落实促进“飞地经济”发展财政政策措施，加力推进经济发达镇财政管理体制改革，研究推进园区财政体制改革，构建促进可持续发展的财政制度体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化税费制度改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极推进各项税制改革，理顺税费关系，逐步构建和完善地方税收体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面实施预算绩效管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将绩效理念和方法深度融入预算管理全过程，稳步推动预算和绩效管理一体化，强化绩效评价结果应用，根据绩效监控和绩效评价结果改进资金管理、完善政策、优化预算安排，提升全过程预算绩效管理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续深化政府采购制度改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续完善采购交易和评审机制，加快推进政府采购电子化改革，不断探索改进政府采购监管方式，构建现代政府采购制度主体框架，提高政府采购效率、绩效和满意度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：厅办公室&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636927736.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：将更加注重民生政策措施有效性和可持续性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636938276.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)财政部部长助理欧文汉2月23日在国务院政策例行吹风会上表示，2022年，财政部将突出保基本兜底线，继续加大财政投入力度，推动幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶，不断增强人民群众的获得感、幸福感和安全感。在加强基本民生保障的同时，财政部将更加注重民生政策措施有效性和可持续性，确保民生支出与经济发展相协调、与财力状况相匹配，不断把民生红利落到实处，让民生保障延伸到未来。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636938276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人力资源社会保障部第46届世界技能大赛工作领导小组第一次全体会议在京召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636932782.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月22日，人力资源社会保障部第46届世界技能大赛工作领导小组第一次全体会议在京召开。会议听取了筹办工作情况的汇报，并审议下一步工作安排。会议强调，要深入贯彻落实习近平总书记对世界技能大赛重要指示精神，按照党中央、国务院决策部署，努力办成一届富有新意、影响广泛的世界技能大赛。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636932782.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部田玉龙：新增支持一批国家级“专精特新”“小巨人”企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636933572.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)工业和信息化部总工程师、新闻发言人田玉龙2月23日在国务院政策例行吹风会上表示，今年，工信部将继续加大对中小企业的支持力度，帮助中小企业继续应对疫情的冲击和市场环境需求变化的影响，帮助中小企业渡难关、增后劲、保就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，田玉龙介绍，一是继续推动落实纾困帮扶一揽子惠企政策的落实落地。进一步加大减税降费的力度，继续实行小微企业融资担保的降费奖补政策，促进中小企业的融资增量扩面和降价，解决中小企业当前面临的实际困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是继续落实国务院出台的《保障中小企业款项支付条例》，健全防范和化解拖欠中小企业款项长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田玉龙强调，工信部将继续帮助中小企业提升创新能力和专业化水平，会同财政部发挥中央财政中小企业发展专项资金作用，新增支持一批国家级“专精特新”“小巨人”企业。加大分层培育和分类指导，培育中小企业特色的产业集群，引导创新资源向中小企业进一步聚集。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636933572.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部今年将加大对中小企业的支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636939378.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 李雁争）工业和信息化部总工程师、新闻发言人田玉龙2月23日在国务院政策例行吹风会上表示，“今年，我们将继续加大对中小企业的支持力度，帮助中小企业继续应对疫情的冲击和市场环境需求变化的影响，帮助中小企业渡难关、增后劲、保就业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体工作包括三个方面：一是继续推动落实纾困帮扶一揽子惠企政策的落实落地，切实让中小企业得到实惠。进一步加大减税降费的力度，继续实行小微企业融资担保的降费奖补政策，促进中小企业的融资增量扩面和降价，解决中小企业当前面临的实际困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是继续落实国务院出台的《保障中小企业款项支付条例》，健全防范和化解拖欠中小企业款项长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是继续帮助中小企业提升创新能力和专业化水平，会同财政部发挥中央财政中小企业发展专项资金作用，新增支持一批国家级“专精特新”“小巨人”企业。加大分层培育和分类指导，培育中小企业特色的产业集群，引导创新资源向中小企业进一步聚集，尽快发展起来、壮大起来。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636939378.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个税汇算将于3月1日开始 纳税人可提前预约办税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636938432.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯(记者潘亦纯)2021年度个人所得税综合所得汇算办理将于今年3月1日开始。贝壳财经记者从北京税务了解到，今年税务部门推出了预约办税服务，如需在3月1日至3月15日期间办理年度汇算申报，纳税人可以在2月16日至3月15日每天的早6点至晚10点，通过个人所得税APP提前预约办税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，纳税人也可以不预约，3月16日后直接登录手机个人所得税APP或网页端办理汇算申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一举措旨在提升办税效率、申报体验，防止汇算初期扎堆办理造成不便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，北京税务还采取优化申报表项目预填服务、优化社保费填写方式、优化增加提示提醒等措施，进一步提升纳税人办理年度汇算的便捷性。比如，对于选择适用空白申报表申报综合所得的纳税人，在空白表的填报界面上，提供纳税人可再次使用申报表项目预填服务的功能；对灵活就业自行缴纳社保的纳税人，结合部分地区按月、季、年不同缴费情形，新增按季度或者年度填报的选项等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经记者潘亦纯编辑宋钰婷校对卢茜&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636938432.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>韩正在中央生态环境保护督察工作领导小组会议上强调 坚持问题导向 把握重点和关键 推动中央生态环保督察工作不断向纵深发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636933079.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月23日电 中共中央政治局常委、国务院副总理、中央生态环境保护督察工作领导小组组长韩正22日主持召开中央生态环境保护督察工作领导小组会议，深入学习贯彻习近平生态文明思想，贯彻落实党的十九届六中全会和中央经济工作会议精神，审议第二轮第五批中央生态环境保护督察报告，研究部署第二轮第六批督察工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩正指出，开展中央生态环保督察是以习近平同志为核心的党中央作出的重大改革举措。要统筹发展与安全，完整准确全面贯彻新发展理念，扎扎实实做好督察工作，推动绿色发展、低碳发展，实现高质量发展。要总结运用中央生态环保督察制度建立实施以来的成果和经验，围绕大局、服务大局，始终坚持问题导向，把握重点和关键，推动中央生态环保督察工作不断向纵深发展。要坚持严的基调，敢于动真碰硬，对严重破坏生态环境、损害群众切身利益的突出问题，一抓到底、严肃处理，形成强大震慑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩正强调，要进一步压实责任，建立有效工作机制，强化对群众举报问题的跟踪督办，持续传导压力，不折不扣完成督察整改任务。要充分发挥舆论监督作用，曝光一批典型案例，推动问题得到彻底解决。要从实际出发，坚持精准科学依法，再接再厉做好第六批督察工作，完成第二轮中央生态环保督察全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央生态环境保护督察工作领导小组成员，中央生态环境保护督察组组长、副组长，中央生态环境保护督察办公室有关负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636933079.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”生态环境保护实现良好开局 今年确定六个工作重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636938686.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京2月23日讯（记者杨秀峰）2月23日，生态环境部召开2月例行新闻发布会。生态环境部综合司司长孙守亮在发布会上表示，2021年国民经济和社会发展计划确定的生态环境领域8项约束性指标顺利完成，生态环境质量持续改善，“十四五”生态环境保护实现了良好开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是“十四五”生态环境领域顶层设计系统构建。中共中央、国务院印发实施《关于深入打好污染防治攻坚战的意见》（以下简称《意见》），国务院印发《“十四五”生态环境保护规划》（以下简称《规划》），是“十四五”时期深入打好污染防治攻坚战、进一步加强生态环境保护的顶层设计。同时，生态环境部牵头研究6项重点领域改革文件，正在陆续出台9项“十四五”生态环境保护重点领域专项规划和9个污染防治攻坚战专项行动方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是污染防治攻坚战扎实有力推进。在蓝天保卫战方面，全国1.45亿吨钢铁产能完成全流程超低排放改造。北方地区完成散煤治理约420万户。推进重点区域空气质量改善监督帮扶，持续开展重点区域秋冬季大气污染综合治理攻坚行动和夏季臭氧治理攻坚，臭氧浓度上升态势得到有效遏制。碧水保卫战方面，建立健全长江流域水生态考核指标体系。长江入河排污口监测工作基本完成，完成黄河干流上游和中游部分河段7827公里岸线排污口排查，登记入河排污口4434个。累计划定乡镇级集中式饮用水水源保护区19132个。持续提升城市黑臭水体治理成效，推进海水养殖生态环境监管和海洋垃圾污染防治。净土保卫战方面，完成企业用地调查的地方成果审查和国家成果集成，新增完成1.6万个行政村环境整治，完成400余个较大面积农村黑臭水体整治。开展68个国家级化工园区和9个重点铅锌矿区地下水环境状况调查评估。稳步推进“无废城市”建设试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推动绿色低碳发展取得新成效。深入推进“放管服”改革，推进重大项目和能源保供项目落地实施，助力释放合法煤炭产能1.4亿吨/年。坚决遏制“两高”项目盲目发展，印发《关于加强高耗能、高排放建设项目生态环境源头防控的指导意见》。支持配合出台碳达峰、碳中和“1+N”政策体系，启动全国碳排放权交易市场上线交易，全国碳市场第一个履约周期顺利结束。推动《联合国气候变化框架公约》第二十六次缔约方大会取得积极成果。加快“三线一单”成果落地应用。持续推进国家重大战略生态环保工作，联合发展改革委、重庆市人民政府、四川省人民政府印发《成渝地区双城经济圈生态环境保护规划》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是生态环境安全监管取得进一步成效。成功举办《生物多样性公约》第十五次缔约方大会（COP15）第一阶段会议。开展“绿盾2021”自然保护地强化监督，开展生态保护红线监督试点。强化“一废一库一品”（危险废物、尾矿库、化学品）环境监管，深入推进危险废物整治三年行动。严格核与辐射安全监管，深入开展全国核与辐射安全隐患排查三年行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是生态环境治理效能持续提升。持续巩固排污许可全覆盖成果，累计将300多万个固定源纳入管理范围。推进出台环境噪声污染防治法、排污许可管理条例制定。分三批对17个省（区）及2家中央企业开展中央生态环境保护督察。推动建立以自动监控为核心的远程监管体系，充分运用大数据指引精准打击违法行为。出台《关于加强生态环境监督执法正面清单管理推动差异化执法监管的指导意见》。全面加强生态环境监测体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年是推动落实“十四五”顶层设计、实现生态文明建设新进步的重要一年，做好生态环境保护工作意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据孙守亮介绍，2022年，生态环境部部署了有序推动绿色低碳发展，深入打好污染防治攻坚战，持续强化生态保护监管，确保核与辐射安全，严密防控环境风险，加快构建现代环境治理体系六个方面的工作重点。同时，“十四五”生态环境保护规划面向美丽中国远景建设目标提出了环境治理、应对气候变化、环境风险防控、生态保护四个方面的目标指标。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636938686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进数字乡村、加强县域商业……中央一号文件对汇通达类企业释放何种利好信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636928174.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月22日，《中共中央国务院关于做好2022年全面推进乡村振兴重点工作的意见》发布，这是新世纪以来第19个指导“三农”工作的中央一号文件。中央一号文件主要包括八个部分，其中，“聚焦产业促进乡村发展”无疑是对布局乡镇市场企业的一剂强心剂。具体来看，加强县域商业体系建设，促进农村...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月22日，《中共中央国务院关于做好2022年全面推进乡村振兴重点工作的意见》发布，这是新世纪以来第19个指导“三农”工作的中央一号文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央一号文件主要包括八个部分，其中，“聚焦产业促进乡村发展”无疑是对布局乡镇市场企业的一剂强心剂。具体来看，加强县域商业体系建设，促进农村消费扩容提质升级；促进农民就地就近就业创业；大力推进数字乡村建设，加强农民数字素养与技能培训势必将释放一波政策利好。这不免让人联想到服务中国零售行业企业客户的交易及服务平台，前不久刚刚上市的“下沉市场第一股”——汇通达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;长期赋能县域商业体系的“基底”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国县域商业发展迅速，在脱贫攻坚和乡村振兴中发挥了积极作用。分布在广大农村流通市场基础位置的数百万家乡镇店，构成了中国农村商业的“底色”，农村地区90%的生产需求、80%的生活消费需求依靠农村本地乡镇夫妻店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次一号文件指出：“加强县域商业体系建设。实施县域商业建设行动，促进农村消费扩容提质升级。加快农村物流快递网点布局，实施“快递进村”工程，鼓励发展“多站合一”的乡镇客货邮综合服务站、“一点多能”的村级寄递物流综合服务点，推进县乡村物流共同配送，促进农村客货邮融合发展。支持大型流通企业以县城和中心镇为重点下沉供应链。加快实施“互联网+”农产品出村进城工程，推动建立长期稳定的产销对接关系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但现阶段，县域商业发展相对滞后，商品和服务供给不足，普遍存在着供应链体系陈旧、商品品类单一、资金和库存周转难、触网能力薄弱、流量获客不足，以及经营管理工具、方式和理念落后等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于农村商业流通关键节点改造的思考和探索，早在2012年就躬身入局并深耕农村市场的汇通达,构建了一种以“平台+乡镇店”为核心模式的有效路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汇通达认为，对于乡镇夫妻店的升级和改造，补齐短板、打通堵点是关键。不仅要从上游解决其供应链资源的匮乏问题，同时要从门店的经营工具入手，帮助传统门店利用数字化工具“触网”以提升经营效率，同时最为核心的是对于乡镇店经营者思维和能力“数”与“智”的升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;双向供应链服务构建城乡数字化流通“新商路”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相对于城市地区，农村市场需求更加细分、区域化、碎片化，商业复杂性上升，造成农村地区乡镇店供应链资源短缺，城市优质工业品很难“下乡”。当下农村的供给侧和需求侧已发生巨大变化，因此如何合理地在供给和需求之间做精准匹配，帮助打开农村的需求端，构建现代化的流通体系变得尤为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汇通达在线上构建一套交易+服务为一体的数字化服务平台，将智能零售服务与智慧供应链服务进行有机融合与打通,构建了高效、扁平、精准的农村双向供应链服务体系。与此同时，汇通达与近1000家上游品牌商形成合作，覆盖智能家电、农资农机、3C数码、酒水、交通出行等六大行业，也与各品牌厂商直接产生合作帮助其渠道下沉，为乡镇店提供持续、可选择、有竞争力的供应链服务，让乡镇店减轻库存压力，实现轻量化运营。让乡镇店从原先“有什么卖什么”，实现到“要什么有什么”，以此来更好地服务农村消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;轻量化SaaS产品成乡镇店数字化转型“刚需”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自“数字乡村”提出以来，这一战略也一直是中央一号文件的高频关键词。今年一号文件强调：“大力推进数字乡村建设。加强农民数字素养与技能培训。以数字技术赋能乡村公共服务，推动“互联网+政务服务”向乡村延伸覆盖。着眼解决实际问题，拓展农业农村大数据应用场景。加快推动数字乡村标准化建设，研究制定发展评价指标体系，持续开展数字乡村试点。加强农村信息基础设施建设。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汇通达将数字平台嫁接在乡镇市场万千小店这个“毛细血管网”上。针对传统乡镇店的转型痛点，汇通达开发了SaaS产品矩阵及服务，打造了丰富的SaaS轻量级应用。产品群包括汇通达B2b交易平台、汇享购、千橙掌柜等产品，为传统乡镇店提供一店三开(线上、实体、社群)、精准营销、边播边卖、社群分销等服务，同时叠加汇通达强大的供应链资源，全面打通交易和服务闭环，驱动单店降本增效和业务裂变式增长，实现门店数字化经营和管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多年来，在汇通达服务覆盖的全国21省的乡镇地区，不断有通过汇通达SaaS服务成功进行零售数字化转型的典型乡镇店案例，这些经过改造和升级后的农村商业网点实现了在选品优化、存销周转、营销触网及客群引流等方面的经营转型、提升，为店铺创造了超额收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回归生意场景，汇通达SaaS产品矩阵聚焦经营，专注帮卖促买做增值，强化线上运营和自驱裂变，成为传统乡镇店进行触网升级、实现数字化转型的“刚需”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“人网”服务打造“新农商”让数字技术更有温度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汇通达认为，传统乡镇店的成功转型升级，除了工具、资源的叠加，核心其实在于人，即乡镇夫妻店的经营者。他们绝大部分为土生土长的本地化农民，拥有相当丰富的传统门店经营和本地化服务经验，但对于如何通过数字化工具“触网”？如何通过互联网思维经营顾客？相关经验和思维较为缺乏，因此仅为其带来简单的工具和产品是远远不够的，更需要对其进行一对一的服务和培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;汇通达“铁军”在服务门店&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在汇通达农村市场的服务体系中，有一支近3000人的本地化客户经理服务网络，他们本身来自农村当地，扎根农村，因此对于服务本地的乡镇店老板有着先天“亲切感”。他们的主要工作就是活跃在各乡镇店之间，对乡镇店老板进行点对点实操带教辅导，不仅帮助他们学会如何使用智慧门店工具，同时还指导乡镇夫妻店主进行粉丝群管理，对营销活动方案进行讲解并耐心服务到位，同时及时收集、反馈门店需求等等。让处在转型中的乡镇店老板们真正掌握当下最新、最有效的运营实战经验。将培训融入到日常门店经营中，让老板们边学边做生意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也正与一号文件中“促进农民就地就近就业创业”一项同频共振。落实各类农民工稳岗就业政策。发挥大中城市就业带动作用。通过让有技术的“铁军“留在本地赋能当地乡镇店老板，不仅吸引农村人才留住，还将科技力量+人性温度结合，形成了高效、有人情味的农村本地化服务特色。“人性温度”与“平台效率”的叠加，扶“技”也扶“智”。相关数据显示，汇通达通过这样的服务方式在全国累计培训超10万“新农商”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字化改造农村网点14万家乡镇店迸发规模效应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东济宁汶上县元强家电城老板张元强，就是这样借助汇通达成功从传统农村夫妻店老板转型的“新农商”。在成为汇通达会员店之前，老板张元强坦言在获客引流、货源渠道方面时常感到困难重重，“不知道该怎么做活动才能吸引顾客，门店账目也比较混乱，经营压力非常大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3年前，张元强对于门店的经营转型十分迫切的当下，他接触到了汇通达山东当地铁军服务团队，门店搭载了汇通达SaaS服务之后，成功触网转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先是该门店经营工具的焕新，汇通达智慧门店一体机成为了张元强日常展开门店经营的主要“阵地”。而“汇通达B2b交易平台”APP作为汇通达智慧零售SaaS产品体系的核心，承担着门店采购进货、进销存管理、网店管理、粉丝营销等功能，即门店对内管理、对外经营，张元强可通过“汇通达B2b交易平台”APP随时随地一键操作，一改以往手工记账、管理顾客的经营方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过网店经营、粉丝营销等功能型服务，张元强单场活动曾日销售额超10万，新增网店粉丝数百人。门店经营上的转型提升满足了张元强对汇通达智慧门店SaaS服务的预期，他感叹到：“10年老店也可以有新生机！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样位于山东的汇通达乡镇会员店店主高强，在淄博齐都拥有一家8年的门店。与高强不同的是，高强主营一家酒水专营店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在接触到汇通达会员店服务之前，他几乎面临关店的困境。高强说：“这几年感觉经营越来越困难，实体店越来越难干，感觉很迷茫，真正价廉质优的采购渠道很少，很多产品采购过来了又销售不出去，库存压力很大，经营状况举步维艰。我正在犹豫店继续开下去还是关闭的时候，恰好接触到了汇通达，随后经营状况方方面面得到改善，让我当下就决定正式成为汇通达会员店。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从高强当初的经营问题可以看出，他面临的是传统乡镇店都面临的转型困境：供应链资源缺乏、库存压力大、经营顾客能力弱等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先获得改善是门店的供应链问题，酒水作为汇通达六大产业链之一，丰富的品牌矩阵及直采的优势价格让高强获得质优价廉的进货渠道，而且通过“汇通达B2b交易平台”就可以实现下单进货，这让举步维艰的酒水经营起死回生；与此同时，“汇通达B2b交易平台”工具具备的粉丝营销功能帮助老板管理粉丝、经营粉丝，让高强的门店销售实现快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而这样的鲜活案例，每天正在汇通达全国数十余万的乡镇店里时刻发生着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汇通达对乡镇传统门店这一小微实体企业的数字化“改造”和“重启”方式，不仅依然保留了这些农村商业网点服务农民、服务农村市场灵活性的天然优势，同时它们后端的经营服务能力得到很大改善，成为了农村商品流通端口、服务农民到家的端口，以及县域商业体系升级的突破口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成功上市对汇通达这样兼具经济和社会责任的企业来说，只是拉开了更大宏图的新阶段，在中央一号文件等一系列政策利好下，汇通达将能发挥更大的能力，也必将展现出更大的价值。这是顺应时代、把握战略先机的企业的长青之道。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636928174.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小微企业非正式工作组发布2021年度报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636931909.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月11日，WTO中小微企业非正式工作组发布2021年度报告(INF/MSME/R/30)，对工作组2021年的工作进行了总结，介绍了2021年中小微企业一揽子计划的实施情况和最新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告称，2021年中小微企业非正式工作组继续以多种形式为中小微企业发展提供支持，推动中小微企业贸易成为经济复苏的重要手段。2021年，冈比亚、格鲁吉亚、中国澳门加入工作组，当前工作组成员以达到94名。2021年全年工作组共举行6次会议，并举行了一次小组会议，以推进MC12宣言的相关工作。会上工作组就MC12的工作目标、中小微企业一揽子工作计划、网络准备、低价值运输等议题进行了讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;参考资料：WTO官网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：对外经济贸易大学中国WTO研究院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636931909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部部长刘昆：严格执行专项债券投向领域禁止类项目清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636934422.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月23日，财政部部长刘昆在《学习时报》发表署名文章《深入学习贯彻中央经济工作会议精神 稳字当头稳中求进做好财政改革发展工作》表示，按照党中央、国务院决策部署，近年来我们逐步健全政府债务管理制度，构建起规范的地方政府举债融资机制，同时坚决遏制隐性债务增量、积极稳妥化解存量，政府负债率显著低于主要市场经济国家和新兴市场国家水平。落实好积极的财政政策，必须进一步加强和完善政府债务管理，既有效发挥政府债务融资的积极作用，又坚决防范化解地方政府债务风险，增强财政可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆表示，坚持“开好前门”，持续优化地方政府举债融资机制，合理安排地方政府专项债券，按照“资金跟着项目走”的原则，推动做深做细项目储备和前期工作，合理加快债券发行使用进度，尽快形成实物工作量，带动扩大有效投资。建立专项债券支出进度通报预警制度，严格执行专项债券投向领域禁止类项目清单，实行违规使用专项债券处理处罚机制，确保资金依法合规使用。开展专项债券项目穿透式监测，及时掌握资金使用、项目建设进度、运营管理等情况，发现问题及时纠正。坚持“严堵后门”，完善常态化监测机制，加强部门间信息共享和协同监管，严禁违法违规举债融资，着力加强风险源头管控，坚决遏制新增地方政府隐性债务。支持地方有序化解存量隐性债务，建立市场化、法治化的债务违约处置机制，依法实现债务人、债权人合理分担风险，推动融资平台公司市场化转型。健全监督问责机制，对违法违规举债融资行为严肃追责问责，发现一起、查处一起、问责一起。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636934422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税降费政策如何“直达快享”帮企业轻装上阵</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636927818.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　亿万市场主体是市场经济的“细胞”,也是中国经济发展的底气和韧性所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　延长制造业中小微企业缓税政策、加大增值税留抵退税力度、推动各项政策直达快享……新年伊始，多地纷纷加大减税降费力度，一系列政策举措落实落细，有效激发市场主体活力，增强发展后劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税惠升级，助力企业轻装上阵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虎年春节刚过，广西轩妈食品有限公司生产线“马力全开”，一颗颗金黄油亮的蛋黄酥在流水线上快速移动、分装打包……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税费优惠政策让企业‘喝’到了资金活水！”企业负责人韦福献说，得益于去年至今企业享受的1000多万元税费减免，公司又投入资金扩建了12条生产线，预计今年年产值将接近10亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;“税务部门出口退税速度越来越快！今年1月的1469万元退税款很快就到账了，充足的现金流对公司稳产能、保订单起到关键作用。”吉林梅花氨基酸有限责任公司财务&lt;/span&gt;负责&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;人李晓艳说。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吉林省税务局货物和劳务税处负责人相振刚告诉记者，今年以来，税务部门采取“全流程监控+分段式管理”方式，出口退税平均办理时限大幅压缩，很大程度上帮助解决了企业资金流问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打开今年地方政府工作报告，减税降费成为“高频词”：浙江提出按照“第一时间+顶格优惠”原则，推动各项政策直达快享、及早发力，力争为市场主体减负3000亿元；吉林提出加大增值税留抵退税力度；河南明确落实提高研发费用加计扣除比例等政策……各地政府以更大力度减税降费举措“放水养鱼”，为企业减负纾困、增添活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的国务院常务会议，又推出多项减税降费新举措――延长制造业中小微企业缓税政策，2022年免征公交和长途客运、轮客渡、出租车等公共交通运输服务增值税……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一系列新的政策举措，聚焦服务业等受疫情影响较大的特殊困难行业，精准滴灌中小微企业和个体工商户，切实减轻了企业资金压力。”北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红说，新的减税降费措施不断落地，为激发市场主体活力提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;激励创新，为实体经济添动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“冰墩墩”火了！随着北京冬奥会的举办，冬奥会徽章、钥匙扣等纪念品成为热销商品，其中很多商品的生产来自广东省东莞市潇洒金属制品有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“别看纪念徽章直径仅4厘米，却涉及打磨、抛光、电镀、上色等十多道工序。”企业负责人周国华说，纪念品工艺对技术要求极高，企业积极探索“机器换人工”，装配多台机器手臂，大幅提升生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业能在设备和研发上大力投入，离不开研发费用加计扣除等税费优惠政策的支持。”周国华说，公司获得国家高新技术企业及科技型中小企业认定后，预计还能再享受税费减免近30万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在经济发展中促进绿色转型，浙江丽水的合成革生产正从高能耗、高污染、高排放的粗放型产业，转型升级为绿色环保产业。浙江闽锋化学有限公司相关负责人告诉记者，2021年企业享受研发费用加计扣除近3000万元，减免的税款全部用于研发升级，构建“低碳循环”的绿色生产方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局数据显示，2021年，全国企业提前享受研发费用加计扣除政策减免税额3333亿元，减税降费持续加力，进一步降低了企业研发成本、增强企业创新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国持续扩大研发费用加计扣除政策覆盖面，进一步将制造业企业研发费用加计扣除比例由75%提高到100%，不仅帮助减轻企业税收负担，更有助于增强创新动力，促进产业转型升级，实现高质量发展。”李旭红说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;精准服务，让政策直达快享&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税务部门的精准服务，我们切实感受到了。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600089','&amp;#x7279;&amp;#x53D8;&amp;#x7535;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600089/"&gt;特变电工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600089/"&gt;600089&lt;/a&gt;）股份有限公司董事长张新说，税务工作人员的“一对一”上门政策辅导，让企业有了一本减税降费“明白账”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新疆昌吉回族自治州税务部门工作人员介绍，税务部门利用线上渠道，为纳税人推送减税降费相关政策信息、开通网上直播课堂，线下通过税企座谈等多种形式，精准解答涉税难点问题，让纳税人实现应知尽知、应享尽享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;“企业申报表通过‘税企直连’传输到电子税务局，即可在线办理，省去了跑腿的麻烦。”吉林省税务局工作人员告诉&lt;/span&gt;记者&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，当地税务部门打造“税企直连”项目，通过税企专线数据直连，可实现集中归集&lt;/span&gt;发票&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;信息、集中计税、集中申报、集中缴税。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局相关负责人介绍，今年以来，税务系统持续拓展“非接触式”办税缴费范围，90%的涉税事项、99%的纳税申报均可网上办理。税务部门还通过完善政策标签体系，向纳税人缴费人精准推送，有效促进各项税费优惠政策直达快享、落地生根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要密切做好政策运行情况的跟踪分析，继续扩大推送减税降费红利账单试点并逐步推行，进一步提升纳税人缴费人减税降费获得感，增强减税降费综合效应。”国家税务总局局长王军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院财经战略研究院财政研究室主任何代欣建议，当前部分地区财政收支压力加大，需在合理评估实施效果基础上，研究出台部分惠企政策到期后的接续政策，确保减税降费效果持续显现。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636927818.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>持续优化营商环境 促进市场主体活力迸发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636928155.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　营商环境是市场主体生存发展的土壤，环境优则企业强。近期，国务院印发了《“十四五”市场监管现代化规划》(以下简称《规划》)。《规划》全面贯彻落实中央关于深化营商环境改革的总体要求和战略部署，将优化营商环境作为规划目标的重中之重，立足于激发各类市场主体活力，提出一系列重点任务，为规范市场竞争秩序、完善现代化市场监管机制等方面工作指明了方向，对于加快建设高标准市场体系、构建更加成熟的社会主义市场经济体制具有重大而深远的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、《规划》是激发各类市场主体活力的战略蓝图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场主体是市场经济的基本细胞和力量单元，是高质量发展的根基、韧性及潜力所在。激发市场主体活力，是深化供给侧结构性改革的主要动力和目标导向之一，也是建设现代化经济体系、促进我国经济高质量发展的关键举措。总体看来，《规划》关于优化营商环境和激发市场主体活力的相关表述，理念新颖、目标宏大、任务务实、举措可行，为持续优化营商环境、激发各类市场主体活力指明了前进方向，提供了行动指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与国际先进水平相比，我国的营商环境仍有短板弱项。为了更好激发市场主体活力，必须坚持以企业和人民群众满意度为出发点和落脚点，持续推动营商环境改革不断深入，“放”出活力、“管”出公平、“服”出便利。正如《规划》所指出的，要坚持放管结合、放管并重，深入推进“放管服”改革，深化商事制度改革，提升公正监管水平，完善市场主体支持政策，有效降低制度性交易成本，更大激发市场主体活力和发展内生动力，为畅通经济循环、推动高质量发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、持续优化营商环境是增强市场主体内生发展动力不可或缺的制度动因&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化营商环境，是党中央、国务院根据新形势新任务新要求作出的重大决策部署，是增强微观市场主体活力、释放全社会创新创业创造动能的重要举措，是加快转变政府职能、推进国家治理体系和治理能力现代化的重要内容，同时也是进一步深化改革、发展更高水平开放型经济的重要保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着“放管服”改革的不断深化，持续优化营商环境已成为激发市场主体活力的重要制度动因。营商环境的优劣直接影响着市场主体的兴衰、生产要素的聚散和发展动力的强弱。激发市场主体活力，就是要把该营造的环境营造好，该制定的规则制定好，着力提升政务服务能力和水平，让企业和企业家有充分成长和施展才华的空间，最大限度激发市场主体发展内生动力和创造力，稳定市场预期和信心，着力夯实经济增长的微观基础。《规划》立足于激发市场主体活力、促进经济稳定增长，对“十四五”时期持续优化营商环境作出全面部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、开辟优化营商环境新境界，充分激发市场主体活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，要秉持“营商环境就是生产力”的理念，以多措并举的“硬措施”持续优化发展“软环境”，不断激发市场主体投资兴业热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是以规范化机制为基础，深化市场主体准入准营退出制度改革。深化改革创新，是优化营商环境的动力之源。市场主体的准入准营和退出机制是否畅通，也是衡量营商环境优劣的一个重要方面。要加快提升市场主体登记规范化水平，尽快建立简约高效、公正透明、宽进严管的行业准营规则，大幅提高市场主体办事便利度和可预期性；建立便利、高效、有序的市场主体退出制度，降低市场主体退出成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是以现代化监管理念为引领，增强各类市场主体发展活力和创新动能。充分激发市场主体活力，是优化营商环境的根本出发点。要进一步更新监管理念，加强市场主体全生命周期监测和分析，促进新设市场主体可持续发展，精准扶持小微企业和个体工商户健康发展，为市场主体减费降负，增强市场主体创新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是以数字化赋能为抓手，降低企业制度性交易成本。数字化赋能、智慧监管，是优化营商环境的重要举措。要全面推行“一网通办”，加快实现涉企证照电子化，积极引导平台型、科技型企业利用数字技术赋能中小微企业，探索创新符合平台经济、产业数字化、新个体、微经济、共享经济等新经济特点的监管模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是以多元化共治为支撑，提升公正监管水平。理顺好政府与市场的关系是优化营商环境的关键所在。推动各级市场监管部门职能转变，必须持续提升“双随机、一公开”监管的权威性公正性，通过编制实施市场监管部门权责清单，加强社会多元监管，实现监管“无事不扰”而又“无处不在”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，《规划》的印发实施，是深入贯彻党中央、国务院关于优化营商环境、建设高标准市场体系、构建新发展格局要求的现实需要。营商环境只有更好，没有最好。中国开放的大门只会越开越大，营商环境只会越来越好，为全球跨国公司创造的机遇只会越来越多。我们坚信，只要持续优化营商环境，不断完善支持市场主体发展的相关政策，就一定能从根本上激发各类市场主体活力，促进我国经济高质量发展。(刘泉红中国宏观经济研究院对外经济研究所所长)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636928155.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：确保国企改革三年行动高质量收官</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636929497.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)国务院国资委2月23日消息，2月22日，国资委党委召开专题会议，贯彻落实国务院国有企业改革领导小组第七次会议部署要求，总结2021年国企改革三年行动进展，研究部署今年重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，2022年是国企改革三年行动决战决胜之年。要突出重点、聚焦难点、务求实效，坚持系统集成、协同高效，确保三年行动务期必成，推动国企改革三年行动走深走实，努力形成一批有影响力的标志性成果，向党中央、国务院交出一份满意答卷。要加快完善中国特色现代企业制度，深度推进加强党的领导与完善公司治理相统一，全面配齐建强企业董事会，推动董事会有效运行。要不断深化市场化机制改革，实现国有企业子企业经理层成员任期制和契约化管理高质量、全覆盖，进一步推进企业管理人员能上能下、员工能进能出、收入能增能减在各层级企业落实落地，激发企业活力。要持续调整优化国有资本的产业布局、空间布局，突出主责主业，加快剥离低效无效资产，压减企业管理层级，推进瘦身健体，大力发展数字经济、生命健康、新材料等战略性新兴产业，保障好初级产品供给，不断提升国有资本配置效率和整体功能。要坚持国家战略性需求导向推进科技创新，突出行业关键技术、共性技术、前沿技术攻关，加快打造原创技术“策源地”，在促进产业循环上当好“链长”，为实现高水平科技自立自强提供重要支撑。要强化重点领域风险防范，及时有效化解投资、债务、金融业务、境外经营等领域风险，坚决守住不发生重大风险的底线。要持续加强党的领导党的建设，为企业改革发展提供坚强政治保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，通过各方面共同努力，三年行动在质和量上都完成了阶段性目标任务，但改革仍存在不平衡现象，要进一步逐级压实责任，锁定重点难点问题，全力以赴拔硬钉子、啃硬骨头，确保三年行动高质量收官。要巩固拓展改革成果，总结提炼经验做法，始终从国家战略全局的高度抓好国资国企改革发展谋篇布局，围绕做强做优做大国有资本和国有企业、加快建设世界一流企业的目标，立足国情实际、坚持世界眼光，加强对国资国企重大理论和实践问题研究，不断优化完善政策措施，持续推动国企改革向纵深发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636929497.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年重点工作：持续提升财政政策效能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636927738.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/ee892f2d702e77ad" id="752f2ee18d9ee81b83009cf87851e383" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实提升效能要求，谋划好每一项财政政策，用好每一笔财政资金，推动政策资金效益最大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;超前发力做好跨周期调节&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　合理把握政策节奏，做好跨年度项目资金安排，稳投资、促消费、扩生产政策适当靠前发力，用好项目前期工作经费、加大项目前期工作力度，保证支出强度、加快支出进度，提高转移支付提前下达比例，加快资金分配下达，一季度前细化分配资金300亿元以上，确保快支出、早见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;落实政府过紧日子要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严把支出关口，从严从紧编制支出预算，大力压减非重点、非刚性支出，严控一般性支出，实施追加预算审核负面清单，严格预算追加办理规则，厉行节约办一切事业，把更多的财政资金腾挪出来，用于改善基本民生和支持市场主体发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善财政资金直达机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不断巩固完善财政资金直达机制，优化直达资金管理，使资金管得严、放得活、用得准，增强财政资金直达机制惠企利民的政策效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;用好政府债券资金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做实做细项目储备，优化债券使用方向，优先保障重点项目建设，科学确定发债时机，合理加快使用进度，确保债券资金尽快形成实物工作量。持续推动专项债券项目市场化配套融资，发挥专项债券对投资的拉动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化财政金融联动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步提升“桂惠贷”投放量和惠及面，继续完善融资担保体系，落实供应链金融支持政策，加快推广运用PPP模式，加快各类政府投资基金设立投资，进一步撬动金融资金和社会资本投入实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：厅办公室&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636927738.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部 中国出口信用保险公司联合印发加大出口信用保险支持 做好跨周期调节进一步稳外贸的工作通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636938159.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，进一步发挥出口信用保险作用，全力以赴稳定外贸，2月21日，商务部与中国出口信用保险公司联合印发《商务部 中国出口信用保险公司关于加大出口信用保险支持 做好跨周期调节进一步稳外贸的工作通知》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，各地商务主管部门和中信保公司各营业机构要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，认真落实中央经济工作会议部署，坚持稳字当头、稳中求进，充分发挥出口信用保险作用，做好跨周期政策设计，加大对外贸企业支持力度。要深化协作联动，在政策支持、数据对接、信息共享等方面加强合作，积极拓展产业链承保，加大对中小微外贸企业服务保障，鼓励加大对跨境电商、海外仓等新业态的支持力度，推进内外贸一体化发展，强化短期险保单融资支持，帮助外贸企业稳定信心、增强抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，各地商务主管部门和中信保公司各营业机构要运用好党史学习教育成果，结合本地实际出台符合世贸规则的针对性支持举措，推动各项政策措施在本地区落地见效，支持外贸稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636938159.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>本财年前七个月商业银行贷款增加12%存款增加3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636938658.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《新兴报》2月22日报道：本财年前七个月，尼泊尔银行存款仍低于预期，但银行贷款大幅增加。根据尼泊尔银行家协会此前公布的数据，未偿还贷款额增加了12.22%，存款仅微升3.7%。数据显示，截至2月18日，商业银行贷款达41590亿卢比，去年7月金额为37060亿卢比。过去七个月间，未偿还贷款增加了4530亿卢比。同时，银行存款小幅增长3.7%。2月18日银行存款金额为43120亿卢比，去年7月23日为41580亿卢比，七个月间存款额仅增加了1540亿卢比。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220223/c636938658.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>