<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 May 2022 11:58:20 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>【新型实体企业：打响“六稳”“六保”助攻战】新型实体企业是中小微企业高质量发展的“增效剂”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639266709.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639266709.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国外贸发展实现量与质“双提升” 商务部：全力以赴稳住外贸外资基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639265216.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639265216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：保障职业院校学生享有公平就业机会 破除唯名校、唯学历用人导向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639257414.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639257414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美方印太经济框架是为遏华？外交部：任何框架不应针对第三方</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639257247.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639257247.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【独家】2022年4月发布的55个新入管理库项目清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639256051.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639256051.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>（中国这十年）官方：十年来中国市场主体总量已增至1.58亿户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639255940.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639255940.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金砖国家外长视频会晤举行 外交部：会议取得积极成果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639255755.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639255755.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“金砖+”对话活动首次在外长层级举行 中方：欢迎更多国家参与“金砖+”合作模式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639255370.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639255370.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方谈金砖国家外长会：各方就支持推进金砖国家扩员进程达成一致</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639254719.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639254719.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：“金砖+”合作模式为合作而生，为发展而兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639254464.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639254464.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：王毅主持金砖国家同新兴市场和发展中国家外长对话会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639254309.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639254309.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：首次在外长层级举行“金砖+”对话活动具有重要意义</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639254090.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639254090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部门：严厉打击骗取留抵退税违法犯罪行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639253856.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639253856.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国这十年·系列主题新闻发布丨我国全产业领域平均国际标准转化率已达75%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639260754.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月20日电(记者赵文君、胡锐)5月20日是第23个“世界计量日”。目前，我国全产业领域平均国际标准转化率已达75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是记者从中共中央宣传部20日举行的“中国这十年”系列新闻发布会上获悉的，当天的主题为“打通内外贸，构建双循环”。市场监管总局副局长蒲淳在发布会上介绍，计量、标准、认证认可、检验检测，既是国内市场体系的重要基础设施，也是国际经贸规则的重要内容。近10年来，市场监管部门加强市场规则和标准对接，有力促进了内外贸一体化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，在标准化方面，我国家用电器、消费类电子产品等九大重点领域主要消费品与国际标准一致性程度，从2016年的81.45%上升到目前的96.15%。主要装备制造业、重要消费品、新一代信息技术等多个重要产业领域的国际标准转化率超过90%，有力支撑了内外贸一体化。在认证认可方面，简化出口转内销CCC认证程序，在材料备齐的情况下，7个工作日就可获得CCC证书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒲淳表示，促进内外贸一体化发展，要持续抓好贸易重点热点领域国家标准研制与实施推广，不断提升国内国际标准的一致性程度。针对我国产品出口的目标市场，加大强制性产品认证推介力度，便利我国产品出口。加快推进内外贸产品的同线同标同质，加强政策引导、质量提升和服务保障。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639260754.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>村镇银行扎堆暴雷“取现难” 银保监会：办理金融业务选正规渠道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639254709.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，河南多家村镇银行被曝出突告系统维护，为数众多的储户无法取现，金额或超12亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事件引发诸多网友关注，尤其是手中握有闲置资金的投资理财者，难免对村镇银行的安全性产生信任危机。那么，暴雷的存款是否能取出？到村镇银行、商业银行存款可靠吗？投资人又该如何规避理财风险？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监会：依法合规业务均受国家法律保护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据界面新闻报道，自4月18日起，河南3家村镇银行的互联网存款突然提现困难，分别是许昌农商行旗下的禹州新民生村镇银行、上蔡惠民村镇银行和柘城黄淮村镇银行。此后，有多位投资者表示开封新东方村镇银行同样存在取现难的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经了解，村镇银行并非“野鸡银行”，伴随2006年出台的《关于调整放宽农村地区银行业金融机构准入政策，更好支持社会主义新农村建设的若干意见》而生。村镇银行的出现，填补了农村地区的金融服务空白，增加了农村地区的金融支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　村镇银行的招牌虽然不如“四大行”响亮，但深受当地老百姓喜爱，最重要的一点就是存款利息往往要高出一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有律师表示，银行对储蓄交易负有安全保障及谨慎审查的义务。根据《存款保险条例》第五条规定，存款保险实行限额偿付，最高赔付限额是人民币50万元。不过，如果用户购买的是理财产品，就无法给予赔付。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/cf75256f79a50a98" id="6c200ec51fba1824a94a4dcd2e284d83" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　界面新闻从银保监会获悉，已责成河南银保监局切实履行属地监管职责，密切配合地方党委政府和相关部门稳妥处置。目前4家村镇银行营业网点存取款业务正常开展，凡依法合规办理的业务均受到国家法律保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;理财拒做“韭菜”，3招识别投资风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会提醒广大金融消费者，办理金融业务选择正规渠道，不被“高息”“高收益”等虚假宣传误导，不轻易将资金委托给第三方代办，防止上当受骗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有着11年理财经验的投资人郑先生表示，无论是投资新手还是老手，想要选择可靠的金融理财机构，都需要尽可能多地掌握商业信息，利用国民级的商业查询平台“天眼查”，先识别投资风险，大大提升了投资决策的确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一步，看机构性质，根据风险承受能力，明智选择金融产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用天眼查的“查企业”功能搜索金融机构名称，通过“工商信息”看企业类型，可判断金融机构性质，辨别非金融机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如“四大行”之一的中国工商银行为“股份有限公司（上市、国有控股）”，开封新东方村镇银行为“其他股份有限公司（非上市）”。两者均为“货币金融服务”行业，经营范围包括办理人民币存款等，存款业务合法合规。很多所谓的第三方互联网金融平台，实际上所属行业为“科技推广和应用服务业”，经营范围不包含银行类存款。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/7ab8ead3829a8cce" id="2b446b0198ea92ca662f56da8c487441" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于心理承受能力较低的“保本型”理财选手，在国有银行存款无疑是最好的选择。而在合法经营的村镇银行购买存款产品并无不妥，50万以内存款保险兜底，并且利息稍高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，此次村镇银行取现难事件中，很多储户是从互联网平台导流过去的异地用户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，第三方机构不允许代理银行存储业务。2021年，银保监会、人民银行联合印发《通知》，明确规定商业银行不得通过非自营网络平台开展定期存款和定活两便存款业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二步，看司法、经营情况，风险太多应警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用户可以借助“司法风险”、“经营风险”，了解该金融机构的涉诉关系、债务债权、行政处罚等，也可以通过“新闻舆情”、“讨论”进一步了解最新报道、用户切身反馈等，风险太多应警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在天眼查搜索河南“禹州新民生村镇银行”发现，该银行96.2%的涉案案由为“金融借款合同纠纷”。2017年-2019年，因“贷前调查严重不尽职”、“员工违规出借账户”、“发放借、冒名贷款”等原因，共收到3次行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/3beec40dfb790e06" id="268a8ab269e866c5b524fabb92b43678" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三步，看股权关系和上下游，“高风险”异动应当心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一家涉嫌非法吸收公众存款的集团也浮出水面——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据媒体报道，河南新财富集团通过内外勾结、利用第三方平台以及资金掮客等吸收公众资金，涉嫌违法犯罪，公安机关已立案调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经了解，河南新财富集团投资控股有限公司成立于2011年，注册资本为1.16亿。通过“查关系”穿透股权后可看到，该集团与多家涉事村镇银行存在合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天眼查APP显示，该公司于2022年2月10日注销，不仅如此，该公司投资的3家公司均于2020年注销，被标记为“高风险”。有网友愤而表示，“名下其他公司都同时注销！银行没有发现一点点异常问题吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="editor-img-flag" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="editor-img-flag" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="editor-img-flag" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="editor-img-flag" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/4c72ebf1d71eca75" id="e08361ba576a509503e1d37bc7f223df" data-type="" loaded="success"/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在理财实战中，能够真正实现财富正增长的，普遍是善于把风险防控前置的“老炮儿”。2017年p2p暴雷前夕，李小姐及时发现某金融公司的股东变更异动，火速抽身逃过了一劫，至今仍心有余悸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天眼查相关负责人表示，商业查询平台的价值在于打破信息不对称。理财有风险，投资需谨慎。对行业风向不敏感，未能及时发现风险，稍有不慎便会造成财产损失。天眼查以60%的用户渗透率稳居行业第一梯队，依托超3亿社会实体信息，用可信数据、可信连接，帮助用户看清商业社会，提升公众的风险判断能力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639254709.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何打通内外贸、构建双循环？权威解读政策新动向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639266515.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;如何打通内外贸，建设&lt;/span&gt;统一&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;大市场？&lt;/span&gt;中共中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;宣传部今天上午以“打通内外贸，构建双循环”为主题的发布会给出政策新动向。&lt;/span&gt;商务部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;副&lt;/span&gt;部长&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;盛秋&lt;/span&gt;平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、&lt;/span&gt;海关总署&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;副署长王令浚、市场&lt;/span&gt;监管&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;总局副局长蒲淳现场答疑解惑。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;盛秋平：培育内外贸一体化的平台 支持企业发展同线、同标、同质产品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推动内外贸一体化发展方面，商务部副部长盛秋平表示将完善内外贸一体化的调控体系，促进法律法规、监管体制、质量标准等相互衔接，培育内外贸一体化的平台，支持发展同线、同标、同质产品，推动外贸企业多渠道拓展内销市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情对全球供应链的冲击仍然继续，外贸企业面临压力。盛秋平表示，将加大力度应对，努力缓解全球产业链供应链堵、断等问题，持续优化营商环境，提升贸易便利化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对贸易创新发展，他透露，将积极支持跨境电商、海外仓、市场采购贸易方式、外综服等新业态新模式的发展；大力发展数字贸易，提升贸易数字化水平，加快贸易全链条数字化赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绿色低碳贸易近期成为热门议题。据介绍，商务部下一步将建立绿色低碳贸易标准和认证体系，培育绿色低碳贸易主体，加快推动绿色贸易的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;蒲淳：纵深推进市场主体准入准营退出制度改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局在促进内外贸一体化发展方面将有三个政策方向。一是加强标准和规则的对接；二是不断深化质量认证国际合作互认，针对我国产品出口的目标市场，加大强制性产品认证推介力度，便利我国产品出口。三是加快推进内外贸产品的同线同标同质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在建设全国统一大市场方面，市场监管总局副局长蒲淳表示，要加快清理、废除妨碍统一市场和公平竞争的各种规定和做法，进一步规范不当市场竞争和市场干预行为，切实增强监管的稳定性和可预期性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“纵深推进市场主体准入准营退出制度改革，不断完善企业开办各项便利化举措，更好发挥营商环境改革对于稳定市场预期的作用。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王令浚：促进跨境电商新业态有序发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸新业态跨境电商的政策支持或进一步增强。海关总署副署长王令浚在发布会上表示，跨境电商是我国新兴贸易业态的重要组成部分。海关总署积极发挥职能作用，促进新业态有序发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，海关总署针对跨境电商不同的通关形式，有针对性地打造“网购保税进口”“直购进口”“一般出口”“特殊区域出口”“B2B直接出口”、“跨境电商出口海外仓”等个性化的监管模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据海关统计，中国跨境电商进出口5年增长近10倍，去年规模达到1.92万亿，增长18.6%。目前，在跨境电商综试区线上综合服务平台备案的企业已经超过3万家。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639266515.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：做好普惠金融是地方法人银行稳健运行发展的必要途径</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639260903.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 苏向杲 见习记者 杨洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月20日，银保监会有关部门负责人在银保监会通气会上表示，发展普惠金融是地方法人银行机构改革化险的重要路径。做好普惠金融，是地方法人银行稳健运行发展的必要途径，也应当是长远的战略方向。地方法人银行要进一步回归初心本源，将工作重心放在服务实体经济、服务三农上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述负责人表示，在提升地方法人银行发展普惠金融质效方面，一是要构建有效的机制；二是提升科技赋能；三是深化协同联动，强化政银保担合作，引导政府性融资担保机构扩大对小微企业、新型经营主体的业务覆盖面；四是挖掘真实需求，加强与地方经信、商务、农业农村等产业主管部门的联动，精准对接产业需求，实现名单共享，了解企业经营的真实情况。推动服务下沉，走进园区、走进企业。在此基础上，精准研发产品，探索扩大抵质押物范围，加大首贷户拓展力度，积极发展信用贷、中长期贷款，为实体经济发展提供适宜的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 田冬）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639260903.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外贸带动就业1.8亿人！商务部：将全力以赴稳住外贸外资基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639254076.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【摘要】“增强监管的稳定性、可预期性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月20日，中共中央宣传部举行“中国这十年”系列主题新闻发布会，商务部副部长盛秋平、海关总署副署长王令浚、市场监管总局副局长蒲淳介绍“打通内外贸，构建双循环”有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关负责人介绍，党的十八大以来，内外贸发展取得历史性成就，实现历史性变革。这十年，扩内需促消费取得新进展，现代流通体系建设实现新突破，外贸高质量发展迈出了新步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，十年间，消费对GDP增长的贡献率比2012年提升10个百分点，为65.4%。外贸作为拉动经济增长的“三驾马车”之一，带动就业1.8亿人。2021年，货物与服务进出口对GDP增长贡献率达到20.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答建设全国统一大市场，与构建国际国内双循环新发展格局的关系时，盛秋平表示，建设全国统一大市场，既是畅通国内大循环的基础支撑，也是促进国内国际双循环的内在要求。在深入实施公平竞争政策方面，蒲淳介绍，市场监管总局将加快清理、废除妨碍统一市场和公平竞争的各种规定和做法，进一步规范不当市场竞争和市场干预行为，切实增强监管的稳定性和可预期性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;内外贸发展取得历史性成就，多项指标增速迅猛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十年来，内外贸发展哪些成就和进展？盛秋平用“三新”作出概括，即扩内需促消费取得新进展，现代流通体系建设实现新突破，外贸高质量发展迈出了新步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2021年社会消费品零售总额达到44.1万亿元，比2012年增长1.1倍，年均增长8.8%，消费多年成为经济增长的第一拉动力。同时，消费的结构不断优化。2021年人均服务性消费占居民消费比重为44.2%，比2013年提升4.5个百分点，每千人汽车保有量214辆，比2012年增长1.4倍。模式不断创新。2021年全国网上零售额13.1万亿元，比2012年增长9倍，农村电商异军突起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这十年，商务部花大力气推动现代流通体系建设，成效显著。其中，农村网络补短板，累计支持1489个县开展电子商务进农村综合示范，建设县级物流配送中心1212个。2021年，农产品网络零售额4221亿元，县域商业建设行动取得初步成效。城市商业增特色，推动建设428个“一刻钟便民生活圈”，带动就业50多万人，服务社区居民800多万人。带动社会投资135亿元。开展了步行街改造提升试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盛秋平指出，党的十八大以来，商务部扎实推进稳外贸，促进贸易创新发展，外贸发展取得历史性成就。2021年，货物贸易总额达到6.05万亿美元，服务贸易突破8000亿美元，较2012年分别增长56%和70%。贸易结构持续优化。知识密集型服务贸易较2021年增长122.1%，服务贸易逆差创十年新低。创新动能加速释放。跨境电商进出口规模5年增长近10倍，市场采购贸易出口规模7年增长7倍，内外贸一体化程度稳步提升。进博会越办越好，成功举办了四届进口博览会，累计成交额达到2722.7亿美元，引进了多种优质消费品和先进技术产品，从供需两端发力，有力促进了双循环良性互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全力以赴稳住外贸外资基本盘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年我国外贸总体开局平稳，但受内外部多重因素影响，当前稳外贸压力显著增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盛秋平表示，外贸是拉动经济增长的“三驾马车”之一，带动就业1.8亿人。去年，货物与服务进出口拉动GDP增长1.7个百分点，对GDP增长贡献率达到了20.9%。我国进口对全球进口增长的贡献率达到了13.4%，有力促进了世界经济的复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，外贸发展面临着严峻复杂的国内外形势，商务部将从五个方面推动外贸高质量发展，服务构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是提升外贸质量效益。持续推进优进优出，大力发展高技术、高质量、高附加值产品贸易，推动劳动密集型产品高端化、精细化发展。支持品牌产品出口，增加能源资源产品、优质农产品进口，培育国家进口贸易，促进创新示范区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是支持外贸创新发展。积极支持跨境电商、海外仓、市场采购贸易方式、外综服等新业态新模式的发展；大力发展数字贸易，提升贸易数字化水平，加快贸易全链条数字化赋能；建立绿色低碳贸易标准和认证体系，培育绿色低碳贸易主体，加快推动绿色贸易的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推动内外贸一体化发展。完善内外贸一体化的调控体系，促进法律法规、监管体制、质量标准等相互衔接，培育内外贸一体化的平台，支持发展同线、同标、同质产品，推动外贸企业多渠道拓展内销市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是全力保障外贸产业链供应链稳定。疫情对全球供应链的冲击仍然继续，商务部将加大力度应对，努力缓解全球产业链供应链堵、断等问题，持续优化营商环境，提升贸易便利化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是进一步加强国际合作。要办好进博会、广交会、服贸会等重大经贸展会，坚定维护多边贸易体制，积极参与世界贸易组织的改革，用好RCEP自贸协定，积极推动加入CPTPP和DEPA进程，深度参与绿色低碳、数字经济等国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增强监管的稳定性和可预期性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒲淳介绍，党的十八大以来，市场监管部门持续优化营商环境，深入推进市场准入、准营、退出制度改革，充分激发全社会的创业创新活力，市场主体总量历史性地跃上了1.5亿户，个体工商户达到了1亿户的新台阶。此外，市监部门深入实施公平竞争政策，着力发挥市场机制作用、建设全国统一大市场。通过全面加强消费者权益保护，为扩大内需营造了安全放心的市场环境。建立健全质量发展政策，推动产品服务质量水平稳步提升，为科技创新、产业升级、绿色发展、贸易便利等发挥重要基础支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于推进建设全国统一市场，蒲淳表示，建设全国统一大市场是激发市场活力、增强经济内生动力的重要基础；是畅通经济循环、发挥我国超大规模市场优势的重要前提；是释放消费潜力、扩大消费需求的重要举措；是实现高水平对外开放、打造国际合作和竞争新优势的重要依托。下一步，市场监管总局将贯彻《关于加快建设全国统一大市场的意见》，丰富市场监管领域制度供给，加快打造市场化、法治化、国际化营商环境，深入实施公平竞争政策，着力提高产品质量安全和消费者权益保护水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在强化公平竞争方面，蒲淳介绍，市场监管总局加快完善公平竞争制度机制，制定完善多部法律法规。市场竞争生态持续改善，逐步解决了平台“二选一”等竞争失序突出问题。建立全方位、多层次、立体化监管体系，依法规范和引导资本健康有序发展。将加快清理、废除妨碍统一市场和公平竞争的各种规定和做法，进一步规范不当市场竞争和市场干预行为，切实增强监管的稳定性和可预期性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒲淳表示，目前，家用电器、消费类电子产品等九大重点领域主要消费品与国际标准一致性程度，从2016年的81.45%上升到96.15%，全产业领域平均国际标准转化率已达到75%，主要装备制造业、重要消费品、新一代信息技术等多个重要产业领域的国际标准转化率超过了90%。下一步，市场监管总局将继续发挥职能作用，促进内外贸一体化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：战术恒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639254076.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央宣传部就“打通内外贸， 构建双循环”有关情况举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639255368.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央宣传部于5月20日上午10时举行“中国这十年”系列主题新闻发布会，请商务部副部长盛秋平、海关总署副署长王令浚、市场监管总局副局长蒲淳介绍“打通内外贸，构建双循环”有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中宣部对外新闻局副局长、新闻发言人 寿小丽：女士们、先生们，大家上午好！欢迎出席中共中央宣传部新闻发布会。今天我们举行“中国这十年”系列主题新闻发布会的第五场，我们邀请到商务部副部长盛秋平先生、海关总署副署长王令浚先生、市场监管总局副局长蒲淳先生，请他们为大家介绍“打通内外贸，构建双循环”有关情况，并回答大家感兴趣的问题。下面，请蒲淳先生作介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局副局长 蒲淳：记者朋友们，上午好！“打通内外贸，构建双循环”，是发挥我国超大规模市场优势、扩大高水平对外开放的内在要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，市场监管部门以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，持续深化改革，优化监管，提升服务，为构建新发展格局提供了强有力的支撑。我们持续优化营商环境，把激发市场主体活力作为完善市场体系、促进经济行稳致远的切入点，坚决贯彻“两个毫不动摇”，深入推进市场准入、准营、退出制度改革，充分激发全社会的创业创新活力，市场主体总量历史性地跃上了1.5亿户，个体工商户达到了1亿户的新台阶，成为促进发展稳就业、保民生、统筹发展与安全大局的最重要的经济基础，为经济行稳致远积累了最可贵、最可靠、最可信赖、最可预期的战略资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们深入实施公平竞争政策，把维护公平竞争作为发挥市场机制作用、建设全国统一大市场的着力点，坚决贯彻中央关于公平竞争政策的决策部署，统筹完善竞争规则和强化竞争执法，统筹&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）一体化监管，更加注重遵循市场一般规律，更加注重强化法治化举措，更加注重防范化解竞争失序风险，有力维护市场公平竞争秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们全面加强消费者权益保护，把增进人民福祉作为市场监管的出发点和落脚点，坚决贯彻“四个最严”的要求，强化重点领域全链条监管，食品药品安全形势持续平稳向好。加强新冠病毒疫苗、涉疫产品质量和重要民生商品价格监管，全力服务疫情防控大局。畅通消费者投诉举报渠道，着力解决人民群众日常生活中的“关键小事”，为扩大内需营造了安全放心的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们深入推进质量强国建设，把促进质量提升作为推动高质量发展的支撑点。建立健全质量发展政策，推动产品服务质量水平稳步提升。计量标准、认证认可、检验检测等质量基础设施更加完善，既成为市场体系的重要组成部分，促进市场高效运行和公平交易，同时对科技创新、产业升级、绿色发展、贸易便利等发挥了重要的基础支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者朋友们，在我们这样一个有着114万亿经济总量、1.58亿户市场主体和14亿消费者广泛参与的超大规模市场，做好市场监管工作责任重大。在全面建设社会主义现代化国家的新征程中，我们将始终坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，完整、准确、全面贯彻新发展理念，从构建新发展格局、推动高质量发展、促进共同富裕的战略高度，持续激发市场活力，全力维护市场秩序，开拓进取，守正创新，为促进我国超大规模市场繁荣、健康、有序发展，做出积极贡献。谢谢大家！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　寿小丽：谢谢蒲淳副局长的介绍。下面进入提问环节，提问之前请通报一下所在的新闻机构。请媒体朋友们开始提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南方都市报记者：我注意到，我们近期印发了《关于加快建设全国统一大市场的意见》，“统一大市场”也成为一个热词。请问建设全国统一大市场，与构建国际国内双循环新发展格局的关系是什么？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒲淳：全国统一市场是成熟市场经济的重要标志，也是构建新发展格局的基础支撑和内在要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，建设全国统一大市场是激发市场活力、增强经济内生动力的重要基础。强化市场基础制度规则统一，有利于稳定市场预期、增强市场信心，为形成强大国内市场、促进经济平稳运行提供稳定、公开、透明、安全、法治化、可预期的制度环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，建设全国统一大市场是畅通经济循环、发挥我国超大规模市场优势的重要前提。打造统一的要素和资源市场，有利于各类市场主体平等便捷获取市场资源、促进各类生产要素在更大范围内有序流动，为释放超大规模市场潜力提供有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，建设全国统一大市场是释放消费潜力、扩大消费需求的重要举措。推进商品和服务市场高水平统一，有利于增强消费信心、扩大消费需求，为深入实施扩大内需战略、增强我国经济发展韧性提供基础支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，建设全国统一大市场是实现高水平对外开放、打造国际合作和竞争新优势的重要依托。加快推动标准、规则等制度型开放，有利于增强对全球先进资源要素吸引力、促使国内市场与国际市场更好联通接轨，使我国在国际竞争合作中取得新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，市场监管总局将深入贯彻落实《意见》提出的各项任务部署，主要抓好以下几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是丰富市场监管领域制度供给。研究探索与成熟市场经济监管要求相适应的制度安排和政策供给，为各类市场主体营造平稳有序、安全可靠的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加快打造市场化、法治化、国际化营商环境。纵深推进市场主体准入准营退出制度改革，不断完善企业开办各项便利化举措，更好发挥营商环境改革对于稳定市场预期的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是深入实施公平竞争政策。加快清理、废除妨碍统一市场和公平竞争的各种规定和做法，进一步规范不当市场竞争和市场干预行为，切实增强监管的稳定性和可预期性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是着力提高产品质量安全和消费者权益保护水平。围绕产品质量安全重点领域，深化产品质量监管和市场秩序的治理，着力优化市场消费环境，切实增强人民群众放心消费的信心。谢谢大家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　红星新闻记者：党中央多次强调，深入推进实施公平竞争政策，使各类资本机会平等，公平进入，有序竞争。请问我国在维护公平竞争方面取得了哪些主要成效？下一步还将采取哪些举措？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒲淳：这是一个很好的问题。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央高度重视保护和促进公平竞争，对强化公平竞争政策基础地位做出一系列重大决策部署。市场监管总局深入实施公平竞争政策，持续优化公平竞争治理，我国公平竞争的市场环境不断优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是公平竞争制度机制日趋完善。反垄断法、反不正当竞争法加快修订，制定反垄断、反不正当竞争配套规章7部，发布平台经济、经营者合规等重点行业和领域指南7部，发布《公平竞争审查制度实施细则》。2018年党和国家机构改革，将反垄断相关职能整合到市场监管总局，2021年挂牌成立国家反垄断局，实现了反垄断执法体制统一。2021年底，中办、国办印发《关于强化反垄断深入推进公平竞争政策实施的意见》，第一次形成我国公平竞争顶层设计政策框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是市场竞争生态持续改善。坚持监管规范和促进发展并重，统筹运用反垄断、反不正当竞争、价格监管、广告监管等各类法律法规，综合运用规则引导、行政指导、跟进执法、附条件批准等梯次工具，有序平稳推进重大执法活动，逐步解决了平台“二选一”等竞争失序突出问题。十年来，共查办垄断协议案件195件、滥用市场支配地位案件82件，审结经营者集中案3822件，公平竞争的市场环境得到持续优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是统一大市场建设深入推进。公平竞争审查制度实现了四级政府全覆盖，从源头防止出台妨碍全国统一市场和公平竞争的政策措施。十年来，共清理存量政策文件340.2万件，审查新出台政策文件127.8万件，纠正废止5.3万件。持续强化滥用行政权力排除、限制竞争执法，依法查处妨碍商品自由流通等案件363件。同时，深入推进竞争领域制度型开放，在全球竞争治理中贡献中国方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局，迫切需要加快完善适合我国国情的公平竞争治理体系。我们将更加注重坚持系统观念和法治思维，不断健全公平竞争制度，设置好“红绿灯”，加快建立全方位、多层次、立体化监管体系，实现事前事中事后全领域监管，依法规范和引导资本健康有序发展，持续提升竞争监管效能。加强竞争倡导和企业合规建设，引导形成崇尚、保护和促进公平竞争的市场环境。谢谢大家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海报新闻记者：今天是5·20世界计量日，我们知道，计量标准、认证认可、检验检测等质量基础设施是促进国际贸易便利化的重要支撑。请问市场监管部门，在加强标准和规则对接、促进内外贸一体化方面都做了哪些工作，取得的成效如何？未来在推进内外贸一体化发展方面有哪些思路和举措？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒲淳：今天是个很特殊的日子，5·20，也是世界计量日。计量、标准、认证认可、检验检测，既是国内市场体系的重要基础设施，也是国际经贸规则的重要内容。市场监管部门积极发挥质量基础设施技术支撑作用，加强市场规则和标准对接，有力促进了内外贸一体化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是务实推进市场监管规则与国际经贸规则的对接。在共建“一带一路”倡议、RCEP等框架下，推动标准协调和合格评定结果互认合作，助力外贸发展，加强技术性贸易措施研究和应对，对影响我国出口行业企业较大的国外技术性贸易措施进行评议，有力地维护了我国企业的合法合理权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是积极促进标准认证的有效衔接。在标准化方面，家用电器、消费类电子产品等九大重点领域主要消费品与国际标准一致性程度，从2016年的81.45%上升到96.15%，全产业领域平均国际标准转化率已达到75%，主要装备制造业、重要消费品、新一代信息技术等多个重要产业领域的国际标准转化率超过了90%，有力支撑了内外贸一体化。在认证认可方面，我国已经与30多个国家和经济体签署了127份合作互认类安排文件，加入了21个认证认可国际组织，极大便利了我国与贸易伙伴的经贸发展，简化出口转内销CCC认证程序，材料备齐，7个工作日就可获得CCC证书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是全面推进内外贸产品同线同标同质。加大力度推进内外贸产品同线同标同质，引导企业按照相同标准和质量要求，在同一生产企业生产既能满足境外特定目标市场要求，又可进行内销的产品，目前“三同”适用范围已扩大到一般消费品，工业品领域，“三同”公共信息服务平台上已有“三同”产品近1万种，企业约3000家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，市场监管总局将继续发挥职能作用，促进内外贸一体化发展。一是加强标准和规则的对接，持续抓好贸易重点热点领域国家标准研制与实施推广，不断提升国内国际标准的一致性程度，更好地发挥标准化在推动贸易增长、促进贸易便利化等方面的重要作用。二是不断深化质量认证国际合作互认，针对重点领域开展多双边互认合作，扩大国内企业和从业机构的参与度，使之从国际合作互认中获得更多实惠。针对我国产品出口的目标市场，加大强制性产品认证推介力度，便利我国产品出口。三是加快推进内外贸产品的同线同标同质，加强对“三同”的政策引导、质量提升和服务保障，支持企业通过自我声明或第三方评价等方式满足“三同”的要求。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　澎湃新闻记者：据统计，我国市场主体存量已达1.58亿户，其中有1亿户是近十年来增加的。市场主体的蓬勃发展离不开营商环境的持续优化，请问市场监管部门在优化营商环境方面做了哪些工作？未来还将采取哪些实招？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒲淳：谢谢你的提问。对于市场主体而言，好的营商环境就像阳光、水和空气，须臾不能缺少。市场监管总局坚持把优化营商环境作为促进经济行稳致远的切入点，深入推进“放管服”改革，有力激发了各类市场主体的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强市场准入制度的供给。推动出台了《市场主体登记管理条例》，第一次全面统一各类市场主体的登记制度，为市场主体平等准入、自由迁移和便捷退出提供了基础性的制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是深化市场准入、准营、退出制度改革。实现了从注册资本实缴制到认缴制，从“先照后证”到“证照分离”，从市场主体准入到产品准入，从高效准入到便捷退出，从畅通登记注册环节到改革涉企准营事项。从企业来回跑、现场办到一网通办和电子证照应用，有效降低了企业投资创业的制度性交易成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加快构建以信用为基础的新型监管机制。全面实施“双随机、一公开”监管，实现“进一次门、查多项事”，切实减少对企业正常生产经营的过多干预。将企业年检制改为年报公示制，全面建成国家企业信用公示系统，建立完善经营异常名录和严重违法失信企业名单制度，企业信用风险分类管理制度，着力提高监管及时性、精准性、有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是支持市场主体纾困解难。进一步推进涉企收费规范治理，有力推动国家惠企政策落实，积极应对大宗商品价格上涨，促进重点行业保供稳价，优化质量技术服务，助力企业提质增效。报请国务院批准建立扶持个体工商户发展部际联席会议制度，研究制定促进个体工商户健康发展的政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是加强知识产权保护。加大知识产权保护力度，建立侵权惩罚性赔偿制度，大幅提高侵权成本，加强商业秘密保护，开展全国商业秘密保护创新试点，切实保护企业的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过驰而不息地改革创新，企业平均开办时间由1个月以上压缩至4个工作日以内，企业注销平均耗时由100天下降至60天，简易注销只需要20天左右。市场主体总量从2012年的5500万户增长到现在的1.58亿户，为我国经济平稳、健康、可持续发展提供了坚实的微观基础。下一步，市场监管部门将深入推进市场准入制度改革，完善行业准营规则和市场主体退出制度，更好发挥涉企基础制度对稳定市场预期的作用，着力完善和落实企业帮扶政策，研究完善扶持个体工商户健康发展的政策体系，助力市场主体纾困解难，健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　寿小丽：谢谢三位发布人，也谢谢各位记者朋友，今天的新闻发布会就到这里。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639255368.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国结算正式发布《结算规则》《结算备付金管理办法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639260678.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为顺应中国资本市场发展需要，落实《证券法》实施货银对付结算的要求，进一步规范证券资金结算业务并完善证券登记结算规则体系，2022年5月20日，中国证券登记结算有限责任公司(以下简称中国结算)正式发布《结算规则》和《结算备付金管理办法(2022年5月修订版)》，均自2022年6月20日起生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两项业务规则的发布为证券结算业务的开展夯实了制度基础。新制定的《结算规则》落实货银对付制度，即通过对资金不足额的结算参与人的买入证券加设标识，建立证券交收与资金交收之间的关联以防范本金风险，并构建了多批次交收体系，形成了覆盖经纪、自营、托管等全部业务的违约处置安排；《结算规则》还对结算业务类型、结算参与机构范围、分级结算和法人结算原则等结算业务基本概念进行了定义，对风险管理和自律管理适用条件及具体措施进行了规定。作为货银对付改革的配套工作安排，《结算备付金管理办法》(2022年5月修订版)则在原有基础上引入差异化最低结算备付金比例计收机制，并对最低结算备付金限额每月生效时间进行了调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　考虑到市场机构对货银对付改革需要熟悉适应的过程，中国结算在《结算规则》《结算备付金管理办法》(2022年5月修订版)生效后，设置了不少于6个月的模拟运行期，期间各市场参与机构将根据改革工作安排优化自身业务流程和技术系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，中国结算将在中国证监会统一部署下，积极组织市场机构继续做好业务和技术准备工作，保障货银对付改革平稳落地实施。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639260678.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：2017年以来处罚城商行2842家次 合计罚没12亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639264292.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月20日，银保监会有关部门负责人在银保监会通气会上表示，银保监会持续加大对违法违规行为的查处力度，严肃纠治乱象。2017年以来，处罚城商行2842家次，合计罚没12亿元。规范跨区域经营行为，清理异地非持牌机构478家，基本实现清零。大力拆解影子银行，遏制资金“脱实向虚”，累计压降具有影子银行特征的业务7万亿元。完成近3万亿存量不合规理财整改，保本理财全部清零。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 田冬）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639264292.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强出席中国国际贸易促进委员会建会70周年座谈会时强调 中国坚定不移扩大对外开放，持续打造世界的大市场、外商投资的热土</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639259640.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月20日电 国务院总理李克强5月19日晚在钓鱼台芳华苑出席中国国际贸易促进委员会建会70周年座谈会。美中贸易全国委员会、英国48家集团俱乐部、大韩贸易投资振兴公社、马来西亚－中国商务理事会、中国欧盟商会、中国日本商会、中国美国商会等近30家机构和跨国公司相关负责人出席。座谈会以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）相结合的方式举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强首先对长期以来积极参与、支持中国改革开放和现代化建设事业的外国工商机构和企业表示感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，贸促会成立70年来，为深化中外经贸合作发挥了重要作用，促进了中外人民的友谊，增进了国家间合作的民意基础。习近平主席在贸促会建会70周年大会视频致辞中表明，中国扩大高水平开放的决心不会变。贸促工作始终与时代同行、与开放共进、与企业同心。一部贸促史，就是中国改革开放不断向纵深推进的生动缩影，也是中国大踏步走向世界的实践写照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，国际经贸往来既是各国优势互补、互通有无的需要，也是推动世界经济增长和促进人类发展进步的重要引擎，其韧性和活力是战胜各种困难挑战的坚强力量。当前国际地区局势深刻复杂变化，新冠肺炎疫情、地缘政治冲突等对全球贸易和人类福祉带来重大影响。越是困难越要前行。中方愿同各国一道，共同维护以世界贸易组织为核心、以规则为基础的多边贸易体制，坚持自由贸易、公平贸易，推进贸易和投资自由化便利化，维护全球产业链供应链稳定畅通，进而实现民生改善、财富增长，更好维护国际和地区的和平稳定与发展繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，作为世界最大发展中国家，同时也是主要经济体和货物贸易大国，中国经济已深度融入世界，当前中国制造业每年需要进口大量关键零部件、设备和原材料，也需要进口多样化的农产品来满足不断提高的人民生活。我们发展先进制造业和现代服务业，仍然需要扩大进口，学习国外先进经验和有益知识。中国市场潜力巨大，各类投资都有很大空间，愿同各国企业加强交流合作，增进相互理解，寻求更多共识，妥处矛盾分歧，在互利合作中实现双赢、多赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，中国政府重视开展疫苗、药物国际合作。对于当前疫情对在华外资企业生产经营活动造成的影响，中方有关部门和地方积极采取措施，在做好疫情防控的同时，帮助协调解决复工达产、人员入境、物流运输等方面的问题。企业的生产经营停不得。我们将继续针对大家的普遍关切，着力解决遇到的问题，提供更优服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强强调，中国实现现代化是为了让14亿多中国人过上更加美好的生活，这需要付出长期艰苦努力，依靠改革开放。无论国际风云如何变幻，中国都将坚定不移扩大开放，对外开放的大门只会越开越大。我们将继续深化“放管服”改革，打造市场化法治化国际化营商环境，明确透明稳定可预期的监管规则，进一步放宽市场准入，保障外资企业依法平等进入已经开放的领域，严格保护知识产权，持续将中国打造为世界的大市场、外商投资的热土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会外方代表赞扬中国经济发展成就，积极评价中国贸促会在促进中外贸易、双向投资和经济技术合作等方面发挥的重要作用。他们表示，在华外资企业深度参与中国经济发展，同中国的经贸务实合作取得巨大成果。各方看好中国经济发展前景，愿同中方继续深化各领域交流合作，稳定全球产业链供应链，通过合作促进增长、迈向繁荣，共创美好未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　座谈会前，李克强参观了中国贸促会建会70周年成就展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华、肖捷、何立峰等出席上述活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际贸易促进委员会成立于1952年，致力于同各有关国际组织、各国各地区贸易投资促进机构、商协会组织和工商企业界建立广泛联系，组织开展多种形式的交流合作，对企业提供多种服务，推动双多边经贸关系发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639259640.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>畅通“七条链”，大中小企业这样融通发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639255076.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　身处产业链环节的中小企业，生存发展离不开上下游之间的合作与协同，构建大中小企业融通发展的良性生态很重要。工信部、国家发展改革委等11个部门近日印发《关于开展“携手行动”促进大中小企业融通创新（2022-2025年）的通知》，明确以创新链、产业链、供应链、数据链、资金链、服务链、人才链为着力点，构建大中小企业相互依存、相互促进的发展生态。下一步，将如何畅通“七条链”，怎样提升产业链稳定性？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大资源共享，增产业链韧性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大量中小企业深耕产业链供应链，离不开与大企业打交道。加大资源开放和共享，更有助于小企业干成大事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“引导大企业向中小企业开放品牌、设计研发能力、仪器设备、试验场地等各类创新资源要素”“梳理专精特新‘小巨人’企业产业链图谱，按产业链组织与大企业对接”……通知明确了一系列举措，推动资源共享协同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部副部长徐晓兰说，将在引导大型企业开放场景应用、共享生产要素、搭建共性平台的同时，支持更多中小企业进入龙头企业供应链，形成协同发展优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续聚焦电控系统、高效电机等重点领域，通过工业互联网聚合产业链资源……今年以来，海尔加大力度吸引生态链上的中小企业在青岛入驻，周边配套率提升50%以上。海尔模式研究院调研显示，供应链的区域集中将进一步降低风险，提升效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们要积极发挥‘链主’优势，吸引更多新能源汽车上下游企业聚集，助力打造具有综合竞争力的优势产业链和地标性产业集群。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300750','&amp;#x5B81;&amp;#x5FB7;&amp;#x65F6;&amp;#x4EE3;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300750/"&gt;宁德时代&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300750/"&gt;300750&lt;/a&gt;）新能源科技股份有限公司董事长曾毓群认为，加大资源共享，将加快创新协同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从工信部了解到，工信部将梳理产业链薄弱环节和大企业配套需求，引导中小企业精准补链，同时推动大企业建设小型微型企业创业创新基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做强供需对接，扩市场空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　越是在发展承压的时候，越要做强供需对接，因为这不仅关系到企业的经营，更事关产业链的稳定。“开展大企业携手专精特新中小企业对接活动，推动工业电商共同举办工业品在线交易活动，引导大企业面向中小企业发布采购需求”，工信部明确，以市场为导向，延伸大中小企业供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将进一步鼓励大型企业、平台企业完善供应链上下游企业利益共享机制、风险共担机制，营造‘大河有水小河满，小河有水大河满’的发展局面。”徐晓兰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着眼于加强供需对接，各地推出一系列举措：苏州上线“苏链通”平台，帮助企业进行生产资料和物流的供需对接，目前平台已发布供需信息上万条；南京建立“宁对接”平台，已帮助企业解决问题2700多个……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，工信部明确，要以平台为支撑，为加强供需对接提供有力服务。下一步，将鼓励各地培育大中小企业融通创新平台、基地，促进产业链上下游企业合作对接。依托大企业打造中小企业海外服务体系，带动中小企业共同出海，融入全球产业链供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升要素保障，降低运行成本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕打通数据链、优化资金链、提升人才链等多方面，通知进一步明确具体措施，旨在提升要素保障能力，降低企业运行成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字化是大中小企业融通的纽带。工信部明确，鼓励大企业打造符合中小企业特点的数字化服务平台，推动开发一批低成本产业链供应链协同解决方案和场景，带动中小企业协同开展技术改造升级。“今年，我们将进一步提升网络供给能力，推进工业园区、企业厂区等重点区域5G网络覆盖。”工信部有关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　京东工业互联网平台连接近180万台工业设备，为1050家大型企业和近120万家中小微企业提供数字化转型服务；国网嘉兴供电公司联合相关银行推出“信用证交费”，为中小企业提供低息融资渠道和新的电费交纳渠道……围绕引导大企业加强供应链金融支持、提升数字化等要素保障，一系列举措正在展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将推动有关部门和地方配套具体支持措施，打造一批可复制的典型模式，通过‘以大带小、以小托大’，推动形成协同、高效、融合、顺畅的大中小企业融通创新生态。”徐晓兰说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639255076.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：鼓励地方政府推进辖内机构的改革重组 优化区域金融机构体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639264082.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者苏向杲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　见习记者杨洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月20日，银保监会有关部门负责人在银保监会通气会上表示，当前，我国城商行总体运行平稳，风险可控，有相当一批机构在市场竞争中找到了差异化特色化的发展道路，核心竞争力强，机构的健康度高。但是由于周期性、体制性、结构性、行为性因素，城商行领域也存在一些结构性的问题，个别机构多年积累的问题比较严重，存在一定风险隐患。监管部门与地方党委政府一道，有重点地开展了一系列风险防控化解工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加大不良处置方面，2017年至2021年五年间，城商行累计处置不良贷款1.8万亿元，是2011年至2016年累计处置量的5.2倍；推进改革重组方面，支持、鼓励地方政府推进辖内机构的改革重组，优化区域金融机构体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，推动引入战投，支持地方政府引入优质地方企业、金融机构作为战略投资者，重组高风险机构；实施精准拆弹，依法做好包商银行接管托管及后续处置，目前已终结破产清算程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，下一步在全力推进城商行改革化险工作过程中，要把完善公司治理作为城商行改革化险的重中之重，强化股东股权监管，促进形成有效自我约束，实现高质量发展；金融监管部门将与地方党委政府协同发力，共同防范化解区域性金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑田冬)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639264082.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建设全国统一市场：破除市场壁垒 构建高水平开放合作国内国际双循环体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639254078.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京5月20日讯（记者 佟明彪 苏兰 ）“全国统一市场是成熟市场经济的重要标志，也是构建新发展格局的基础支撑和内在要求。”5月20日上午，在中共中央宣传部举行的“中国这十年”系列主题新闻发布会上，市场监管总局副局长蒲淳介绍“打通内外贸，构建双循环”有关情况时表示，建设全国统一市场，有利于破除国内市场壁垒和打通关键堵点，构建高水平供需动态平衡的国内大循环体系；另一方面有利于以超大规模的国内市场为基础支撑，吸引和汇聚全球创新要素资源，构建高水平开放合作的国内国际双循环体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;记者获悉，《关于加快建设全国统一大市场的意见》（以下简称《意见》）已于近日印发，建设全国统一大市场成为热词。在回答记者提出的关于建设全国统一大市场与构建国际国内双循环新发展格局关系的问题时，蒲淳从四个方面进行了阐释：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，建设全国统一大市场是激发市场活力、增强经济内生动力的重要基础。强化市场基础制度规则统一，为各类市场主体投资兴业提供了稳定、公开、透明、可预期的制度环境，有利于调动市场主体的积极性，为形成强大国内市场、促进经济平稳运行提供坚实的微观基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，建设全国统一大市场是畅通经济循环、发挥我国超大规模市场优势的重要前提。打造统一的要素和资源市场，为各类市场主体平等、便捷获取市场资源、促进各类生产要素在更大范围内有序流动提供了重要的制度保障，有利于提高市场配置资源的效率、降低企业的制度性交易成本，为释放超大规模市场潜力提供有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，建设全国统一大市场是释放消费潜力、扩大消费需求的重要举措。通过推进商品和服务市场高水平统一，提高产品和服务质量、优化消费环境，满足人民群众对于消费安全、质量和品质的更高需求，有利于增强消费信心、扩大消费需求，为深入实施扩大内需战略、增强我国经济发展韧劲提供基础支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，建设全国统一大市场是实现高水平对外开放、打造国际合作和竞争新优势的重要依托。加强知识产权、竞争监管、质量基础设施领域国际交流合作，不断拓展标准、规则等制度型开放，是增强对全球先进资源要素吸引力、更好利用全球要素和市场资源的前提和基础。通过以国内大循环和统一大市场为支撑，促使国内市场与国际市场更好联通，有利于增强我国在全球产业链供应链创新链中的影响力，在国际竞争和合作中取得新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对下一步如何进一步细化落实工作的问题，蒲淳表示，市场监管总局将深入贯彻落实《意见》提出的各项任务部署，细化落实举措，制定分工方案，从大处着眼，细处入手，以钉钉子精神抓落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒲淳强调具体要抓好以下几个方面：一是聚焦强化市场基础制度规则统一，丰富市场监管领域制度供给。聚焦市场准入、公平竞争、信用监管和知识产权保护等领域，研究探索与成熟市场经济相适应的制度安排和政策供给，为市场主体提供稳定公开透明可预期的制度环境；二是聚焦降低制度性交易成本，加快打造市场化法治化国际化营商环境。纵深推进市场主体准入准营退出制度改革，不断完善企业开办各项便利化举措，持续释放改革成效，更好发挥营商环境改革对于稳定市场预期的作用；三是聚焦推进市场监管公平统一，深入实施公平竞争政策。针对市场主体、消费者反映强烈的重点行业和领域，加快清理废除妨碍统一市场和公平竞争的各种规定和做法，进一步规范不当市场竞争和市场干预行为，切实增强监管的稳定性和可预期性；四是聚焦推进商品和服务市场高水平统一，着力提高商品质量安全和消费者权益保护水平。围绕“民意最盼、危害最大”等产品质量安全重点领域，深化产品质量监管和市场秩序治理，着力优化市场消费环境，切实增强人民群众放心消费的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京5月20日讯（记者 佟明彪 苏兰 ）“全国统一市场是成熟市场经济的重要标志，也是构建新发展格局的基础支撑和内在要求。”5月20日上午，在中共中央宣传部举行的“中国这十年”系列主题新闻发布会上，市场监管总局副局长蒲淳介绍“打通内外贸，构建双循环”有关情况时表示，建设全国统一市场，有利于破除国内市场壁垒和打通关键堵点，构建高水平供需动态平衡的国内大循环体系；另一方面有利于以超大规模的国内市场为基础支撑，吸引和汇聚全球创新要素资源，构建高水平开放合作的国内国际双循环体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;记者获悉，《关于加快建设全国统一大市场的意见》（以下简称《意见》）已于近日印发，建设全国统一大市场成为热词。在回答记者提出的关于建设全国统一大市场与构建国际国内双循环新发展格局关系的问题时，蒲淳从四个方面进行了阐释：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，建设全国统一大市场是激发市场活力、增强经济内生动力的重要基础。强化市场基础制度规则统一，为各类市场主体投资兴业提供了稳定、公开、透明、可预期的制度环境，有利于调动市场主体的积极性，为形成强大国内市场、促进经济平稳运行提供坚实的微观基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，建设全国统一大市场是畅通经济循环、发挥我国超大规模市场优势的重要前提。打造统一的要素和资源市场，为各类市场主体平等、便捷获取市场资源、促进各类生产要素在更大范围内有序流动提供了重要的制度保障，有利于提高市场配置资源的效率、降低企业的制度性交易成本，为释放超大规模市场潜力提供有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，建设全国统一大市场是释放消费潜力、扩大消费需求的重要举措。通过推进商品和服务市场高水平统一，提高产品和服务质量、优化消费环境，满足人民群众对于消费安全、质量和品质的更高需求，有利于增强消费信心、扩大消费需求，为深入实施扩大内需战略、增强我国经济发展韧劲提供基础支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，建设全国统一大市场是实现高水平对外开放、打造国际合作和竞争新优势的重要依托。加强知识产权、竞争监管、质量基础设施领域国际交流合作，不断拓展标准、规则等制度型开放，是增强对全球先进资源要素吸引力、更好利用全球要素和市场资源的前提和基础。通过以国内大循环和统一大市场为支撑，促使国内市场与国际市场更好联通，有利于增强我国在全球产业链供应链创新链中的影响力，在国际竞争和合作中取得新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对下一步如何进一步细化落实工作的问题，蒲淳表示，市场监管总局将深入贯彻落实《意见》提出的各项任务部署，细化落实举措，制定分工方案，从大处着眼，细处入手，以钉钉子精神抓落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒲淳强调具体要抓好以下几个方面：一是聚焦强化市场基础制度规则统一，丰富市场监管领域制度供给。聚焦市场准入、公平竞争、信用监管和知识产权保护等领域，研究探索与成熟市场经济相适应的制度安排和政策供给，为市场主体提供稳定公开透明可预期的制度环境；二是聚焦降低制度性交易成本，加快打造市场化法治化国际化营商环境。纵深推进市场主体准入准营退出制度改革，不断完善企业开办各项便利化举措，持续释放改革成效，更好发挥营商环境改革对于稳定市场预期的作用；三是聚焦推进市场监管公平统一，深入实施公平竞争政策。针对市场主体、消费者反映强烈的重点行业和领域，加快清理废除妨碍统一市场和公平竞争的各种规定和做法，进一步规范不当市场竞争和市场干预行为，切实增强监管的稳定性和可预期性；四是聚焦推进商品和服务市场高水平统一，着力提高商品质量安全和消费者权益保护水平。围绕“民意最盼、危害最大”等产品质量安全重点领域，深化产品质量监管和市场秩序治理，着力优化市场消费环境，切实增强人民群众放心消费的信心。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220520/c639254078.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>