<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 16 Mar 2022 11:26:49 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>“普惠性10条”第二条：扩大“六税两费”适用范围 稳人心增信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637532388.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637532388.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘鹤主持国务院金融委会议研究当前形势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637532198.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637532198.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！刘鹤主持金稳委专题会议十大关键点梳理及解读（附：全文）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637528484.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637528484.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会落实金融委会议精神：新增贷款保持适度增长，支持理财公司提高权益类产品比重</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637524270.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637524270.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：生物安全事关人类共同利益，美方有义务作出澄清</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637521597.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637521597.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：俄方决定和中俄关系没有必然的联系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637521540.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637521540.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：俄方有权作出自己的决定，跟中俄关系没有必然联系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637521474.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637521474.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委主持召开跨行政区合作有关课题评审视频会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637521437.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637521437.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘鹤主持召开金融委会议：切实振作一季度经济，积极出台对市场有利的政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637521091.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637521091.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：全力支持稳定宏观经济大盘，促进经济运行在合理区间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637521078.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637521078.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会郭武平：警惕明星代言风险，消费者要做到“三看一防止”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637522523.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“代言人特别是明星代言人自身如果没有能力辨别代言产品的资质，也不了解产品的风险，可能产生宣传误导风险，出现过度宣传，包括承诺高额的回报等问题。由此可能衍生过度消费、超前消费，带来过度负债、暴力催收等。”正值国际“3·15”消费者权益日，提及明星代言金融产品乱象，银保监会消保局局长郭武平在当天召开的新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭武平进一步指出，从保护消费者的角度来看，消费者要提高相关方面的意识和素养，做到“三看一防止”，避免被误导。具体而言，“三看”包括：一看机构是否取得相应的资质；二看产品是否符合自身的需求，特别是自身的风险承受能力；三看收益是否合理。“一防止”主要是防止过度借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从机构角度看，则需要做到“四个不得”：即没有取得相应金融业务资质的市场主体，不得开展相关的营销宣传活动；不得以欺诈或者引人误解的方式对金融产品或者服务进行营销宣传；不得对资管产品未来收益、相关情况做出保证性的承诺；不得明示或者暗示比如无风险、保收益等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，银保监会持续加强金融消费者保护力度，提高重点群体的风险防范意识，压实金融机构的主体责任，在畅通事后维权渠道的同时强化事前风险教育，不断提高金融服务人民群众的广度与深度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭武平介绍，2021年全系统共接听消费者来电249万通，处理消费者投诉51万件，指导各地纠纷调解机构成功化解纠纷11.47万件。“在我们和银行保险机构的共同努力下，去年一年共清退、赔付消费者245亿元，这个数字非常可观。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体工作主要包括如下六方面：一是加大投诉督查；二是查处侵害消费者权益的行为；三是纠纷多元调解；四是消费者教育和风险提示；五是加强服务收费治理；六是督促银行保险机构提高服务质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从部分数据上看，据郭武平透露，目前已经在全国建立银行业保险业纠纷调解组织686个，2021年成功化解纠纷11.47万件。同时，上线了银行业保险业纠纷在线调解系统。此外，指导行业降低ATM跨行取现手续费，仅这一项去年一年银行业就实现让利40亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于今年的工作重点，郭武平表示主要涉及四方面：一是根据政府工作报告要求，组织开展银行违规涉企收费专项治理，特别是针对中小微企业和个体工商户。二是开展银行业保险业个人信息保护专项整治。三是出台一些制度，包括《银行保险机构消费者权益保护管理办法》，规范金融消费者八项权益；同时，还会制定《银行保险机构消费者适当性管理办法》等。四是继续加强消费者宣传教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对涉企违规收费专项整治，郭武平坦承，通过开展相关工作，目前银行业保险业减费让利力度越来越大，违规收费问题大幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但局部还存在一些问题。”郭武平直言，今年将会同相关的行业主管部门一起开展涉企违规收费专项整治行动，为期大概四五个月时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何应对明星代言乱象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，随着网络技术迅猛发展，各类互联网平台及理财投资产品层出不穷，部分机构邀请明星代言推广或者站台时，出现了一些问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，银保监会于2021年4月发布《关于警惕明星代言金融产品风险的提示》，要求明星在接受代言前，应当查验所代言机构是否具有合法资质，所代言产品和服务是否内容真实、符合监管要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭武平强调，金融产品确实跟一般的产品不一样，还是有些特点。比如说信息不对称的程度高、专业性强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“代言人特别是明星代言人自身如果没有这个能力辨别代言产品的资质，也不了解产品的风险，可能产生宣传误导风险，出现过度宣传，包括承诺高额的回报等问题。由此可能衍生过度消费、超前消费，带来过度负债、暴力催收等，我们在日常工作中收到过相关的投诉。再加上个别粉丝无底线的追星，甚至集资为明星打榜等，被不法分子利用导致集资乱象，有的甚至造成社会、家庭问题。”郭武平说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，郭武平介绍，不管哪类产品，明星代言大体分为五种类型：一是代言P2P网贷产品等，有些明星代言最后出问题了，宣传与实际相去甚远。二是代言涉嫌非法集资的产品，可能明星本身也不太了解这个产品，在未必了解的情况下代言。三是代言互联网金融产品。四是为金融产品或者平台进行宣传等。五是为银行保险机构的某类产品或者整体品牌进行代言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对明星代言乱象，应如何保护消费者权益？郭武平指出，一方面，消费者自己要提高这方面的意识和素养，可以总结为“三看一防止”，避免被误导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“三看”即一看机构是否取得相应的资质。现在持牌银行保险机构，包括地方政府监管的“7+4”等等，都有不同的资质要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二看产品是否符合自身的需求，特别是自身的风险承受能力，因为不同消费者的收入状况以及可支配收入、现金流不一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三看收益是否合理。有些产品宣传的收益率非常高，到了8%、10%，这是非常难实现预期收益的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一防止”主要是防止过度借贷。“现在这样的问题比较多，最近消保局刚发了警惕过度借贷、营销误导宣传的风险提示，去年还发了警惕网络平台诱导过度借贷等的风险提示。”郭武平说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月14日，银保监会消保局发布“关于警惕过度借贷营销诱导的风险提示”，提醒消费者远离过度借贷营销陷阱，防范过度信贷风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在消费者自身做到“三看一防止”外，郭武平认为，从机构端，有些监管的要求，特别是一些行业的基本规范，可以总结为“四个不得”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，没有取得相应金融业务资质的市场主体，不得开展相关的营销宣传活动。实际上就是不仅不能请那些代言，其他方面的营销宣传也不得开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，不得以欺诈或引人误解的方式对金融产品或者服务进行营销宣传。如过去有些机构承诺保本保收益，后来打破刚兑了又变着花样，都会产生误解、误导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，不得对资管产品未来收益、相关情况做出保证性的承诺，资管新规要求打破刚兑，这是底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，不得明示或者暗示比如无风险、保收益等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“基于这些问题和乱象，我们会继续加大风险提示的力度，特别是有针对性地对年轻人等特定群体加强提示。其次，会出台专门的制度，对包括明星代言金融产品在内的金融营销宣传行为进行规范。同时，加大监管和处罚的力度，压实机构的责任。”郭武平说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;涉企违规收费尚存四类问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据政府工作报告，今年要开展涉企违规收费专项整治行动，建立协同治理和联合惩戒机制，坚决查处乱收费、乱罚款、乱摊派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在落实相关工作方面，郭武平直言，一是加大了检查力度；二是加大了案例通报和曝光；三是注重标本兼治，各家机构加强了内部管理，特别是溯源管理，既有自下而上的，也有自上而下的；四是强化制度建设，构建长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过我们的工作，目前银行业保险业减费让利力度越来越大，违规收费问题大幅下降。但局部还存在一些问题。”郭武平坦承，存在如下四类问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是假创新真收费。比如一个贷款本来不是银团贷款，但是组合了几家银行，以“银团贷款”的名义收取银团贷款管理费，这样会比其他贷款多收费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是只收费不服务。实际上没有提供服务，常见的比如财务顾问服务，有些银行分支机构在贷款前给企业提供了一个模板，实际上都是差不多的内容，以这个名义收了一笔财务顾问费，但没有实际性服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是分段收费。比如贷款申请时涉及抵押评估费，有些是由银行和客户协商分摊或者由银行承担，但是转嫁给了企业。贷款申请完发放时，有时候还会收一些费。分段收费也会加大市场主体的负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是多头收费。比如有些第三方机构包括大型互联网平台等导客引流收一笔费，然后保险公司收取信用保证保险费或担保公司收一笔担保费，银行贷款再收一笔利息，多头收费，使得综合融资成本非常高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，郭武平透露，今年按照国务院统一部署和政府工作报告要求，会同相关的行业主管部门一起开展涉企违规收费专项整治行动，为期大概四五个月时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们首先部署机构进行自查，从过往经验来看，各机构在违规涉企收费自查上还是非常认真的，也能发现不少问题，这样通过自查自纠就能够大量减少违规问题。在这个基础上，我们再开展监管抽查和检查，从而使收费政策落实不到位、以贷收费、强制捆绑等问题得到根本性地遏制和减少。”郭武平强调，这个过程中还涉及到一些非持牌机构，银保监会将会同其他相关行业主管部门一起，包括地方政府，对融资过程中的信息披露不充分、强制收费等问题做一个全面的、专项的整治。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637522523.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人力资源社会保障部等十部门启动实施百万就业见习岗位募集计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637531528.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，人力资源社会保障部、教育部、科技部、工业和信息化部、民政部、财政部、商务部、国务院国资委、共青团中央、全国工商联等十部门印发《关于实施百万就业见习岗位募集计划的通知》，决定2022年启动实施百万就业见习岗位募集计划，进一步推进就业见习工作，帮助高校毕业生等青年提升就业能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，充分发挥政府有关部门、社会各方面力量，全年募集不少于100万个就业见习岗位，为青年提供充足见习机会。多渠道搭建见习供需对接平台，畅通岗位募集渠道，力争把有意愿的用人单位、高校毕业生和失业青年都组织到见习活动中。完善落实就业见习政策，强化跟踪服务，提高就业见习的规范性、知晓度和吸引力，帮助更多青年通过见习积累经验、及早就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确三方面支持政策。一是补贴支持。见习期间，由见习单位为见习人员提供基本生活费、办理人身意外伤害保险，并承担对见习人员的指导管理费用。对吸纳见习的单位，按规定给予就业见习补贴。对见习期满留用率达到50%以上的见习单位，可适当提高见习补贴标准。将对见习期未满与见习人员签订劳动合同的，给予见习单位剩余期限见习补贴政策延续至2022年底。二是税费支持。见习单位支出的见习补贴相关费用，不计入社会保险缴费基数。符合税收法律及其有关规定的支出，可以在计算企业所得税应纳税所得额时扣除。三是激励推动。开展国家级就业见习示范单位评选，优先激励参加本次计划并表现突出的各类单位。对计划组织实施到位、募集岗位多、岗位质量好、实施效果佳的省份，纳入就业工作督查激励统筹考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，本次计划将开通服务专区（http://zhaopin.ciic.com.cn)，集中发布见习政策、经办渠道、经办流程，设立见习单位、见习岗位申报通道，开设国有企业、制造业名企、互联网大厂等专栏。见习信息同步在中国公共招聘网（http://job.mohrss.gov.cn）、高校毕业生就业服务平台（http://job.mohrss.gov.cn/202008gx/index.jhtml）、就业在线（https://www.jobonline.cn）等公共招聘平台发布。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637531528.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【要闻】刘鹤主持国务院金融委会议研究当前形势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637524544.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京3月16日电 3月16日，国务院金融稳定发展委员会召开专题会议，研究当前经济形势和资本市场问题。会议由中共中央政治局委员、国务院副总理、金融委主任刘鹤主持，有关部门负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，在当前的复杂形势下，最关键的是坚持发展是党执政兴国的第一要务，坚持以经济建设为中心，坚持深化改革、扩大开放，坚持市场化、法治化原则，坚持“两个毫不动摇”，切实保护产权，全力落实中央经济工作会议精神和全国“两会”部署，统筹疫情防控和经济社会发展，保持经济运行在合理区间，保持资本市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议研究了相关问题。关于宏观经济运行，一定要落实党中央决策部署，切实振作一季度经济，货币政策要主动应对，新增贷款要保持适度增长。关于房地产企业，要及时研究和提出有力有效的防范化解风险应对方案，提出向新发展模式转型的配套措施。关于中概股，目前中美双方监管机构保持了良好沟通，已取得积极进展，正在致力于形成具体合作方案。中国政府继续支持各类企业到境外上市。关于平台经济治理，有关部门要按照市场化、法治化、国际化的方针完善既定方案，坚持稳中求进，通过规范、透明、可预期的监管，稳妥推进并尽快完成大型平台公司整改工作，红灯、绿灯都要设置好，促进平台经济平稳健康发展，提高国际竞争力。关于香港金融市场稳定问题，内地与香港两地监管机构要加强沟通协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，有关部门要切实承担起自身职责，积极出台对市场有利的政策，慎重出台收缩性政策。对市场关注的热点问题要及时回应。凡是对资本市场产生重大影响的政策，应事先与金融管理部门协调，保持政策预期的稳定和一致性。国务院金融委将根据党中央、国务院的要求，加大协调和沟通力度，必要时进行问责。金融机构必须从大局出发，坚定支持实体经济发展。欢迎长期机构投资者增加持股比例。各方面必须深刻认识“两个确立”的重大意义，坚决做到“两个维护”，保持中国经济健康发展的长期态势，共同维护资本市场的稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;· END ·&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欢迎关注中国支付清算协会官方微信：点击标题下方“中国支付清算协会”；搜索微信公众号“中国支付清算协会”；保存下方二维码图片，并从相册中扫描二维码；或长按下方二维码图片，并点选“识别图中二维码”。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637524544.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一行两会重磅发声 全力维护资本市场稳定发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637531930.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文 | 吴晓璐 苏向杲 杨洁 包兴安 郭冀川&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会：资本市场平稳运行具有坚实基础 市场短期波动没有也不会改变长期健康发展趋势&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月16日，国务院金融委专题会议召开后，证监会党委迅速召开扩大会议传达学习会议精神，就抓好贯彻落实进行研究部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“证监会深刻认识到，在当前复杂形势下，国务院金融委召开专题会议，研究当前经济形势和资本市场问题，十分及时、十分重要，体现了对资本市场工作的高度重视，充分回应了市场关切，作出的部署具有很强的指导性和针对性。”证监会表示，今年以来，我国国民经济延续恢复态势，主要宏观经济指标运行在合理区间，各方面稳增长政策持续发力，上市公司业绩表现稳中向好，资本市场平稳运行具有坚实基础，市场短期波动没有也不会改变长期健康发展趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会表示，将在国务院金融委统一指挥协调下，认真落实中央经济工作会议和全国“两会”部署，坚持深化改革、扩大开放，坚持市场化、法治化原则，主动加强与宏观经济管理部门、行业主管部门等方面的沟通协调，保持政策预期的稳定和一致性，助力稳定宏观经济大盘和金融运行。落实政府工作报告各项任务，扎实推进全面实行股票发行注册制改革，完善民营企业债券融资支持机制，促进创业投资发展。发挥市场内生稳定机制作用，大力推动上市公司提高质量，鼓励上市公司加大增持回购力度，引导基金公司自购份额。完善有利于长期机构投资者参与资本市场的制度机制，加大对公募基金等各类机构投资者的培育，鼓励长期投资、价值投资。进一步推动高水平对外开放，加强内地与香港资本市场的务实合作，共同维护香港市场健康稳定发展。继续加强与美方监管机构的沟通，争取尽快就中美审计监管合作达成协议。抓紧推动企业境外上市监管新规落地，支持各类符合条件的企业到境外上市，保持境外上市渠道畅通。继续支持实体经济合理融资，积极配合相关部门有力有效化解房地产企业风险，促进平台经济规范健康发展、提高国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会表示，下一步，将按照国务院金融委部署要求，切实提高政治站位，紧扣推动高质量发展的主题，进一步深化、细化各项工作举措，务求落地见效，全力维护资本市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监会：积极支持资本市场平稳运行 出台对市场有利的政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月16日上午，银保监会党委书记、主席郭树清主持召开专题会议，传达学习贯彻国务院金融委会议精神，并就做好下一步银行业保险业监管工作作出安排部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要积极支持资本市场平稳运行。积极出台对市场有利的政策。要大力支持直接融资，促进融资结构优化。引导信托、理财和保险公司等机构树立长期投资理念，开展真正的专业投资、价值投资，成为促进资本市场发展、维护资本市场稳定的中坚力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提到，要充分发挥保险资金长期投资的优势，引导保险机构将更多资金配置于权益类资产。支持保险公司通过直接投资、委托投资、公募基金等各种渠道，增加资本市场投资，特别是优质上市公司的股票投资。要加大权益类资管产品发行力度，支持理财公司提高权益类产品比重，保险机构发行组合类产品。要及时回应市场关注的热点问题，稳定市场预期。要积极主动加强与相关部门的沟通协调，形成保持政策预期稳定一致的合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，银保监会系统要深刻认识“两个确立”的重大意义，坚决做到“两个维护”，迅速把思想和行动统一到党中央对形势的分析判断和决策部署上来。要坚决落实中央经济工作会议精神和全国“两会”部署，担负起稳定宏观经济的责任，坚持发展是党执政兴国的第一要务，坚持以经济建设为中心，坚持深化改革、扩大开放，坚持市场化、法治化原则，坚持“两个毫不动摇”，切实保护产权，统筹疫情防控和经济社会发展，持续提高监管前瞻性有效性，深入推进银行业保险业改革开放，着力推动经济社会高质量发展，牢牢守住不发生系统性金融风险底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要按照稳字当头、稳中求进的要求，全力支持稳定宏观经济大盘，促进经济运行在合理区间。要指导银行保险机构从大局出发，坚定支持实体经济发展。满足市场主体合理融资需求，加大融资供给，新增贷款要保持适度增长。促进中小微企业融资增量、扩面、降价。各部门和派出机构要鼓励银行保险机构创新支持国家科技研究，更好服务关键核心技术攻关企业和“专精特新”企业。提升金融服务乡村振兴质效，助力“新市民”在城镇安居创业。继续规范发展第三支柱养老保险，推动完善健康保险服务。要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，持续完善“稳地价、稳房价、稳预期”房地产长效机制，积极推动房地产行业转变发展方式，鼓励机构稳妥有序开展并购贷款，重点支持优质房企兼并收购困难房企优质项目，促进房地产业良性循环和健康发展。要按照市场化、法治化、国际化的方针完善既定方案，坚持稳中求进，通过规范、透明、可预期的监管，稳妥推进并尽快完成大型平台公司整改工作，红灯、绿灯都要设置好，促进平台经济平稳健康发展，提高国际竞争力。要加强与香港金融监管部门的沟通协作，支持香港金融市场健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行：进一步加强部门间政策协调 共同维护资本市场稳定发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月16日中午，中国人民银行行长、金融委办公室主任易纲主持召开处级以上干部会议，传达学习国务院金融委第51次专题会议精神，研究部署人民银行系统贯彻落实工作。会议要求，进一步加强部门间政策协调，及时回应市场关注的热点问题，稳定预期，提振信心，保持中国经济平稳健康发展，共同维护资本市场的稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，人民银行坚决贯彻党中央国务院决策部署，坚决提高政治站位，坚决落实金融委的工作要求，积极担当作为，把中央经济工作会议精神和全国“两会”部署落到实处。坚持以经济建设为中心，坚持高质量发展，坚持深化改革、扩大开放，坚持市场化法治化原则，坚持保护产权和两个毫不动摇。货币政策要主动应对，新增贷款要保持适度增长，大力支持中小微企业，坚定支持实体经济发展，保持经济运行在合理区间。坚持稳中求进，防范化解房地产市场风险，稳妥推进并尽快完成大型平台公司整改工作，促进平台经济健康平稳发展，提高国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637531930.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融委会议释放了哪些重要信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637532318.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月16日，国务院金融稳定发展委员会（以下简称“金融委”）召开专题会议， 研究当前经济形势和资本市场问题，并对市场关心的热点和重点问题如货币政策、房地产、中概股、平台经济等进行了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受此消息影响， 市场大幅拉升，A股、港股全线暴涨。 A股方面，截至收盘，上证指数涨3.48%，报3170.71点；深证成指涨4.02%，报12000.96点；创业板指涨5.20%，报2635.08点。港股方面，截至发稿，恒生科技指数涨超20%；恒生指数涨超9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，同日， 中国人民银行传 达学习金融委专题会议精神时也明确要求 ，货币政策要主动应对，新增贷款要保持适度增长，大力支持中小微企业，坚定支持实体经济发展，保持经济运行在合理区间。坚持稳中求进，防范化解房地产市场风险，稳妥推进并尽快完成大型平台公司整改工作，促进平台经济健康平稳发展，提高国际竞争力。进一步加强部门间政策协调，及时回应市场关注的热点问题，稳定预期，提振信心，保持中国经济平稳健康发展，共同维护资本市场的稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　采访中专家认为， 本次金融委会议的召开非常及时必要，强烈提振了市场信心 。招联金融首席研究员、复旦大学金融研究院兼职研究员董希淼对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2sqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示，目前，国内外政治经济形势复杂多变，不稳定、不确定的因素仍然较多，导致全球和国内金融市场波动加剧。在这种情况下，金融委及时召开会议，传递出稳定宏观经济、稳定金融市场、稳定资本市场的明确信号，有助于稳定市场预期，保持经济和金融大局稳定，为经济高质量发展创造更加适宜的货币金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;01&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;切实振作一季度经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家统计局公布的数据显示， 1至2月份，国民经济恢复好于预期，生产需求较快增长，就业物价总体稳定，新动能继续成长，高质量发展取得新进展。 前两个月主要经济指标均有所回升，其中，规模以上工业增加值同比增长7.5%，比上年12月份加快3.2个百分点；固定资产投资同比增长12.2%，比上年全年加快7.3个百分点；社会消费品零售总额同比增长6.7%，比上年12月份加快5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从数据上来看，中国经济呈现出了阵阵的暖意。”国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖近日在国新办新闻发布会上表示，综合来看，在宏观政策发力和市场主体努力的共同作用下，1至2月份我国经济恢复的势头向好，为今年一季度开好局奠定了坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过也不容忽视，从外部来看，全球疫情仍在持续，对经济复苏的影响不可忽视。从内部来看，我国经济发展面临需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力。针对当前宏观经济运行中存在的问题，此次金融委会议提出明确要求，一定要落实党中央决策部署，切实振作一季度经济，货币政策要主动应对，新增贷款要保持适度增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观研究员周茂华表示，这说明国家层面高度重视一季度经济，稳增长仍是政策重心，稳健货币政策要保持灵活适度，适度发力助企纾困，激发微观主体活力，有效对冲经济下行压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼表示，下一步，我国货币政策仍应抓住时间窗口，更加主动有为，积极进取，及时运用多种货币政策工具，靠前精准发力。要更多运用结构性货币政策工具，加大对科技创新、小微企业、绿色发展、乡村振兴等重点领域和薄弱环节的支持。此外，还要进一步疏通货币政策传导机制，加大对金融机构的正向激励，使流动性更高效、更精准地注入到实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;02&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保持资本市场稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，此次金融委会议强调， 有关部门要切实承担起自身职责，积极出台对市场有利的政策，慎重出台收缩性政策。凡是对资本市场产生重大影响的政策，应事先与金融管理部门协调，保持政策预期的稳定和一致性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国资本市场与实体经济发展紧密相关，与数以亿计普通投资者切身利益紧密相关，关系到金融稳定和社会稳定。董希淼表示，防止资本市场大起大落、保持资本市场稳定，不单是经济问题、金融问题，还是政治问题。此次金融委会议提出明确要求，保持资本市场稳定，是非常及时和必要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外关于中概股，金融委会议也提到，目前中美双方监管机构保持了良好沟通，已取得积极进展，正在致力于形成具体合作方案。中国政府继续支持各类企业到境外上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在周茂华看来，加强部门间政策协调，慎重出台收缩性政策，一方面能更好服务实体经济；另一方面有助于稳定市场预期，避免市场非理性波动影响市场资源配置效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼表示，下一步，要引入更多的长期资金和机构投资者，逐步改变以散户为主的投资者结构，增强资本市场稳定性。此外，还要进一步加强投资者教育，引导投资者全面正确看待资本市场波动，增强风险防范意识和能力，稳定市场的预期和信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;03&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优化房地产金融政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于备受关注的房地产企业，此次金融委会议提出， 要及时研究和提出有力有效的防范化解风险应对方案，提出向新发展模式转型的配套措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，房地产市场融资和预期有所改善。董希淼表示，未来一段时间，要进一步调整优化房地产金融政策，满足房地产企业正常的融资需求和住房消费者合理的住房消费需求。应实施好差别化的住房信贷政策，坚持“因城施策”“一城一策”，合理把握信贷投放，更好地满足自住型和改善型购房需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，商业银行加大住房信贷投放的积极性较高。“在部分城市住房贷款将重新成为银行优质资产，市场竞争或将加剧。”董希淼认为，下一步，或将有更多的城市和金融机构对房地产金融政策特别是住房信贷政策进行调整，居民住房消费的意愿也将得以提振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“更重要的是，要进一步探索房地产新的发展模式，坚持租购并举，加快发展长租房市场，推进保障性住房建设。”董希淼建议，金融机构要以此为契机，加快优化房地产金融业务结构，加大对住房租赁市场的支持和服务力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;04&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进平台经济平稳健康发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国平台经济快速发展，带动我国数字经济发展走在全球领先水平。但在平台经济扩张过程中，自身发展问题和负外部性问题日益凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于平台经济治理 ，此次金融委会议提出，有关部门要按照市场化、法治化、国际化的方针完善既定方案，坚持稳中求进，通过规范、透明、可预期的监管，稳妥推进并尽快完成大型平台公司整改工作，红灯、绿灯都要设置好，促进平台经济平稳健康发展，提高国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无锡数字经济研究院执行院长吴琦表示，应坚持发展和规范并重，建立健全平台经济治理体系。一是引导、支持平台创新发展，支持平台经济加大原创技术、核心技术投入力度，提升平台经济整体创新能力。二是提升平台经济国际竞争力，支持互联网平台海外投资和业务拓展。三是推动平台和经济社会融合发展，推动平台经济在政府治理、民生保障、产业转型发挥更大作用。四是完善平台经济治理体系，通过立法规制引导平台强化自身责任，建立创新导向、用户价值导向的反垄断规制体系，完善数据治理规则。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637532318.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：积极出台对市场有利的政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637521417.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会召开专题会议传达学习贯彻国务院金融委会议精神。会议要求，要积极支持资本市场平稳运行。积极出台对市场有利的政策。要大力支持直接融资，促进融资结构优化。引导信托、理财和保险公司等机构树立长期投资理念，开展真正的专业投资、价值投资，成为促进资本市场发展、维护资本市场稳定的中坚力量。要充分发挥保险资金长期投资的优势，引导保险机构将更多资金配置于权益类资产。支持保险公司通过直接投资、委托投资、公募基金等各种渠道，增加资本市场投资，特别是优质上市公司的股票投资。要加大权益类资管产品发行力度，支持理财公司提高权益类产品比重，保险机构发行组合类产品。要及时回应市场关注的热点问题，稳定市场预期。要积极主动加强与相关部门的沟通协调，形成保持政策预期稳定一致的合力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637521417.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会坚决贯彻国务院金融委专题会议精神 全力维护资本市场平稳运行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637528425.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月16日国务院金融委专题会议召开后,证监会党委迅速召开扩大会议传达学习会议精神,就抓好贯彻落实进行研究部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会深刻认识到,在当前复杂形势下,国务院金融委召开专题会议,研究当前经济形势和资本市场问题,十分及时、十分重要,体现了对资本市场工作的高度重视,充分回应了市场关切,作出的部署具有很强的指导性和针对性。今年以来,我国国民经济延续恢复态势,主要宏观经济指标运行在合理区间,各方面稳增长政策持续发力,上市公司业绩表现稳中向好,资本市场平稳运行具有坚实基础,市场短期波动没有也不会改变长期健康发展趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会将在国务院金融委统一指挥协调下,认真落实中央经济工作会议和全国“两会”部署,坚持深化改革、扩大开放,坚持市场化、法治化原则,主动加强与宏观经济管理部门、行业主管部门等方面的沟通协调,保持政策预期的稳定和一致性,助力稳定宏观经济大盘和金融运行。落实政府工作报告各项任务,扎实推进全面实行股票发行注册制改革,完善民营企业债券融资支持机制,促进创业投资发展。发挥市场内生稳定机制作用,大力推动上市公司提高质量,鼓励上市公司加大增持回购力度,引导基金公司自购份额。完善有利于长期机构投资者参与资本市场的制度机制,加大对公募基金等各类机构投资者的培育,鼓励长期投资、价值投资。进一步推动高水平对外开放,加强内地与香港资本市场的务实合作,共同维护香港市场健康稳定发展。继续加强与美方监管机构的沟通,争取尽快就中美审计监管合作达成协议。抓紧推动企业境外上市监管新规落地,支持各类符合条件的企业到境外上市,保持境外上市渠道畅通。继续支持实体经济合理融资,积极配合相关部门有力有效化解房地产企业风险,促进平台经济规范健康发展、提高国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步,证监会将按照国务院金融委部署要求,切实提高政治站位,紧扣推动高质量发展的主题,进一步深化、细化各项工作举措,务求落地见效,全力维护资本市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637528425.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：满足市场主体合理融资需求 新增贷款要保持适度增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637522757.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 欧阳剑环）银保监会3月16日召开专题会议传达学习贯彻国务院金融委会议精神。会议强调，要按照稳字当头、稳中求进的要求，全力支持稳定宏观经济大盘，促进经济运行在合理区间。要指导银行保险机构从大局出发，坚定支持实体经济发展。满足市场主体合理融资需求，加大融资供给，新增贷款要保持适度增长。促进中小微企业融资增量、扩面、降价。各部门和派出机构要鼓励银行保险机构创新支持国家科技研究，更好服务关键核心技术攻关企业和“专精特新”企业。提升金融服务乡村振兴质效，助力“新市民”在城镇安居创业。继续规范发展第三支柱养老保险，推动完善健康保险服务。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637522757.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>涉货币政策、房地产、中概股等多方面！国务院金融委这场会议传递重磅信息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637529019.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“及时研究和提出有力有效的房地产企业防范化解风险应对方案”“继续支持各类企业到境外上市”……3月16日，国务院金融稳定发展委员会召开专题会议，研究当前经济形势和资本市场问题，涉及到货币政策、房地产企业以及中概股等多个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策要主动应对&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在宏观经济运行方面，会议指出，要切实振作一季度经济，货币政策要主动应对，新增贷款要保持适度增长。在提及房地产企业时，会议也提出要及时研究和提出有力有效的防范化解风险应对方案，提出向新发展模式转型的配套措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者注意到，在公开市场业务上，央行在2022年也延续了上年操作，逆回购操作呈现常态化。3月15日，为维护银行体系流动性合理充裕，央行选择超额平价续做中期借贷便利（MLF），规模为2000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另根据央行3月11日发布的2月金融统计数据报告，2月人民币贷款增加1.23万亿元，同比少增1258亿元。从2月新增信贷结构来看，居民、企业信贷需求较弱，以居民房贷为主的住户中长期贷款减少459亿元。2月社会融资规模增量为1.19万亿元，比上年同期少5315亿元，整体同样不及市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在光大银行金融市场分析师周茂华看来，开年以来，我国经济恢复面临压力有所增大。叠加地缘冲突升级、发达经济体政策转向、全球金融市场剧烈动荡等因素，各行业恢复不平衡，结构问题仍存在，房地产仍处于复苏阶段，部分企业经营仍面临挑战等，这些都影响了市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这也对货币政策提出了更高要求。而金融委再提‘新增贷款要保持适度增长’，也表明宏观经济仍旧是稳字当头，稳健货币政策保持灵活适度，将有效降低实体经济融资成本，促进信贷合理增长。‘切实振作一季度经济’的明确目标下，降准、降息空间有望开启。”周茂华如是说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;股市“沸腾式”反弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，正如周茂华所言，多重因素之下，全球金融市场剧烈动荡，引发投资人一片“哀嚎”。对于近期备受关注的资本市场问题，会议也有所提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中概股方面，会议指出，目前中美双方监管机构保持了良好沟通，已取得积极进展，正在致力于形成具体合作方案。中国政府继续支持各类企业到境外上市。在香港金融市场稳定问题上，会议也强调内地与香港两地监管机构要加强沟通协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，有关部门要切实承担起自身职责，积极出台对市场有利的政策，慎重出台收缩性政策。对市场关注的热点问题要及时回应。凡是对资本市场产生重大影响的政策，应事先与金融管理部门协调，保持政策预期的稳定和一致性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院金融委将根据党中央、国务院的要求，加大协调和沟通力度，必要时进行问责。金融机构必须从大局出发，坚定支持实体经济发展。欢迎长期机构投资者增加持股比例。各方面必须深刻认识“两个确立”的重大意义，坚决做到“两个维护”，保持中国经济健康发展的长期态势，共同维护资本市场的稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，3月10日，美国证监会发布公告称，根据《外国公司问责法》将5家中概股纳入临时被识别名单，引发了2008年以来在美上市中概股的最严重跌幅。部分公司股价跌幅一度达到40%，多只金融科技概念股更是创下新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而A股、港股市场近期同样一片惨淡。3月14日、15日间，向来被认为是“港股压舱石”的腾讯控股股价合计下挫超20%，跌破300港元，被戏称“两天回到六年前”，更有网友表示，“鹅厂变成了鸟厂，因为把‘我’跌没了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各类戏谑言语充斥着近日的投资市场。但就在金融委会议召开后，画风则突变为“资本市场有救了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场应声上涨。其中，A股午后三大股指不断上攻，截至3月16日A股收盘，上证指数收涨3.48%，深证成指收涨4.02%，创业板指收涨5.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在多位分析人士看来，国务院金融委本次会议谈到的中概股以及香港金融市场的问题，也主要是针对近期相关市场大幅跌幅做出的稳定举措。“股市一定程度上也会受到消息面因素影响，本次会议对中概股市场形成利好，股市反弹也在预期之中。”易观分析金融行业高级分析师苏筱芮指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尽快完成大型平台公司整改&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了稳定市场预期、稳定资本市场外，会议还提到了平台经济治理。会议要求，有关部门要按照市场化、法治化、国际化的方针完善既定方案，坚持稳中求进，通过规范、透明、可预期的监管，稳妥推进并尽快完成大型平台公司整改工作，红灯、绿灯都要设置好，促进平台经济平稳健康发展，提高国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓“平台经济”，是指基于数字技术、以互联网平台为依托的新型经济形态，是一种新的资源配置方式，也是基于数字平台产生的各种经济关系的总称。简单来说，平台是一个交易场所，运营方通过平台获得经营收入，同时吸引更多市场主体参与其中，各类主体之间关系紧密，聚集形成平台经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而自2021年以来，相关监管部门对于平台经济的整治不断加强，包括强令用户“二选一”，利用各类算法、大数据等手段设置不合理的交易限制或“杀熟”以及未经用户授权违规收集、储存用户隐私信息等多种问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国务院新闻办公室3月2日召开的新闻发布会上，银保监会主席郭树清也谈及了蚂蚁集团等14家涉金融互联网平台整改进度，强调坚决遏制资本在金融领域无序扩张。金融创新必须在审慎监管前提下进行强化金融反垄断和反不正当竞争，规范持牌机构与互联网平台公司业务合作，维护市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏筱芮表示，2021年下半年以来，平台经济领域出现了一系列监管信号，有机构因为经营过程中存在的问题受罚，也有部分市场信心因此受损，此次会议就平台经济的治理释放出的明确信号是，监管的目的在于规范而不是遏制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏筱芮指出，“红灯”“绿灯”都要开，既肯定了平台经济存在的价值与作用，同时也有利于稳定市场预期，通过规范、透明、可预期的监管举措为市场机构提供行动指南，最终能够为促进平台经济平稳健康发展筑牢根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行、银保监会迅速回应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院金融委会议定调后，3月16日，央行、银保监会也接连强调传达学习国务院金融委第51次专题会议精神，研究部署央行系统贯彻落实工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行方面指出，货币政策要主动应对，新增贷款要保持适度增长，大力支持中小微企业，坚定支持实体经济发展，保持经济运行在合理区间。坚持稳中求进，防范化解房地产市场风险，稳妥推进并尽快完成大型平台公司整改工作，促进平台经济健康平稳发展，提高国际竞争力。进一步加强部门间政策协调，及时回应市场关注的热点问题，稳定预期，提振信心，保持中国经济平稳健康发展，共同维护资本市场的稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/1d9a8d110cd694d3" id="2c368225cc516fc1a4b4f2988b8dc2ef" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会专题会议则强调，要指导银行保险机构从大局出发，坚定支持实体经济发展。满足市场主体合理融资需求，加大融资供给，新增贷款要保持适度增长。促进中小微企业融资增量、扩面、降价。各部门和派出机构要鼓励银行保险机构创新支持国家科技研究，更好服务关键核心技术攻关企业和“专精特新”企业。提升金融服务乡村振兴质效，助力“新市民”在城镇安居创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，银保监会指出，继续规范发展第三支柱养老保险，推动完善健康保险服务。要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，持续完善“稳地价、稳房价、稳预期”房地产长效机制，积极推动房地产行业转变发展方式，鼓励机构稳妥有序开展并购贷款，重点支持优质房企兼并收购困难房企优质项目，促进房地产业良性循环和健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者 岳品瑜 廖蒙&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637529019.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：稳妥推进并尽快完成大型平台公司整改工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637522758.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 欧阳剑环）银保监会3月16日召开专题会议传达学习贯彻国务院金融委会议精神。会议强调，要按照市场化、法治化、国际化的方针完善既定方案，坚持稳中求进，通过规范、透明、可预期的监管，稳妥推进并尽快完成大型平台公司整改工作，红灯、绿灯都要设置好，促进平台经济平稳健康发展，提高国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637522758.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：全力支持稳定宏观经济大盘 促进经济运行在合理区间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637521182.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据银保监会3月16日消息，3月16日上午，银保监会党委书记、主席郭树清主持召开专题会议，传达学习贯彻国务院金融委会议精神，并就做好下一步银行业保险业监管工作作出安排部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，银保监会系统要深刻认识“两个确立”的重大意义，坚决做到“两个维护”，迅速把思想和行动统一到党中央对形势的分析判断和决策部署上来。要坚决落实中央经济工作会议精神和全国“两会”部署，担负起稳定宏观经济的责任，坚持发展是党执政兴国的第一要务，坚持以经济建设为中心，坚持深化改革、扩大开放，坚持市场化、法治化原则，坚持“两个毫不动摇”，切实保护产权，统筹疫情防控和经济社会发展，持续提高监管前瞻性有效性，深入推进银行业保险业改革开放，着力推动经济社会高质量发展，牢牢守住不发生系统性金融风险底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要按照稳字当头、稳中求进的要求，全力支持稳定宏观经济大盘，促进经济运行在合理区间。要指导银行保险机构从大局出发，坚定支持实体经济发展。满足市场主体合理融资需求，加大融资供给，新增贷款要保持适度增长。促进中小微企业融资增量、扩面、降价。各部门和派出机构要鼓励银行保险机构创新支持国家科技研究，更好服务关键核心技术攻关企业和“专精特新”企业。提升金融服务乡村振兴质效，助力“新市民”在城镇安居创业。继续规范发展第三支柱养老保险，推动完善健康保险服务。要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，持续完善“稳地价、稳房价、稳预期”房地产长效机制，积极推动房地产行业转变发展方式，鼓励机构稳妥有序开展并购贷款，重点支持优质房企兼并收购困难房企优质项目，促进房地产业良性循环和健康发展。要按照市场化、法治化、国际化的方针完善既定方案，坚持稳中求进，通过规范、透明、可预期的监管，稳妥推进并尽快完成大型平台公司整改工作，红灯、绿灯都要设置好，促进平台经济平稳健康发展，提高国际竞争力。要加强与香港金融监管部门的沟通协作，支持香港金融市场健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要积极支持资本市场平稳运行。积极出台对市场有利的政策。要大力支持直接融资，促进融资结构优化。引导信托、理财和保险公司等机构树立长期投资理念，开展真正的专业投资、价值投资，成为促进资本市场发展、维护资本市场稳定的中坚力量。要充分发挥保险资金长期投资的优势，引导保险机构将更多资金配置于权益类资产。支持保险公司通过直接投资、委托投资、公募基金等各种渠道，增加资本市场投资，特别是优质上市公司的股票投资。要加大权益类资管产品发行力度，支持理财公司提高权益类产品比重，保险机构发行组合类产品。要及时回应市场关注的热点问题，稳定市场预期。要积极主动加强与相关部门的沟通协调，形成保持政策预期稳定一致的合力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637521182.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：要积极支持资本市场平稳运行，积极出台对市场有利的政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637521544.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　券中社3月16日讯，银保监会召开专题会议传达学习贯彻国务院金融委会议精神，会议要求，要积极支持资本市场平稳运行。积极出台对市场有利的政策。要大力支持直接融资，促进融资结构优化。引导信托、理财和保险公司等机构树立长期投资理念，开展真正的专业投资、价值投资，成为促进资本市场发展、维护资本市场稳定的中坚力量。要充分发挥保险资金长期投资的优势，引导保险机构将更多资金配置于权益类资产。支持保险公司通过直接投资、委托投资、公募基金等各种渠道，增加资本市场投资，特别是优质上市公司的股票投资。要加大权益类资管产品发行力度，支持理财公司提高权益类产品比重，保险机构发行组合类产品。要及时回应市场关注的热点问题，稳定市场预期。要积极主动加强与相关部门的沟通协调，形成保持政策预期稳定一致的合力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637521544.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院出台：规范境内企业境外上市发展 / 央行：推进绿色金融和转型金融标准体系建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637527244.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院出台：规范境内企业境外上市发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　境外上市新规能够支持企业依法合规赴境外上市，促进企业利用境外资本市场规范健康发展，防范规避境内监管的套利行为，形成促进境外融资的制度红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;壹、中国企业境外上市情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A股市场曾实行审批制和审核制，带来上市门槛高、股票发行审核周期长、审核过程不确定性高、再融资程序复杂等问题。相比之下，海外成熟的资本市场上市登记制度较为灵活，资本市场的广度和深度较大，许多企业选择到海外上市。1993年6月，中国证券监督管理委员会和中国香港证券监督管理委员会签署了《监管合作备忘录》，允许内地公司在香港证券交易所上市。中国的制造企业已经开始了海外上市的进程。进入21世纪，中国的IT产业和互联网技术发展迅速。基于对资金的迫切需求，新浪、网易、搜狐等中国互联网企业纷纷在纳斯达克等海外市场上市。新浪等公司率先采用VIE架构取代股权控制，实现了股权结构与实际控制人的背离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2005年后，中国先后推出一系列政策，大力推动民营企业海外上市。2010年，中概股掀起上市潮，50家中国公司在美国股市上市。随后三年，中国监管机构取消了国内企业境外上市的条件，取消了财务要求，简化了审核程序。随着监管自由化措施的实施，民营企业海外上市的数量不断增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，由于国外浑水研究公司做空中国海外上市公司，以及一些海外上市公司确实存在财务欺诈等行为，国际资本市场出现了对中国海外上市公司的信任问题。与此同时，美国出台了《外国公司问责法》(HFCAA)的最终修正案及配套细则，要求外国上市公司必须经过美国上市公司会计监管委员会的审计，国际资本市场监管也变得更加严格。美国证券交易委员会(SEC)已暂停中资企业通过VIE架构上市和注册，中国证券交易所未来将面临风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，我国政府全面审视境内企业境外上市监管要求，出台了《国务院关于境内企业境外发行证券和上市的管理规定》（以下简称《管理规定》）。虽然个体影响会有不同，但总体而言，《管理规定》是我国境内企业境外上市制度的优化和完善，能够推动我国蹄疾步稳的金融开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;贰、能防范监管套利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业选择海外上市的原因是客观的资本需求和主观的利益需求。由于注册制度在中国一级市场实施较晚，许多有发展前途的企业达不到规模或盈利的要求，无法在中国公开市场上市。然而，中国有创新的决心，科技创新板、成长型企业市场和北方证券交易所已经推出了注册制度。中国资本市场的包容性不断增强，一级市场发行上市效率不断提高。因此，目前，大多数企业由于规模或盈利能力的原因，并不需要去海外上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内企业在海外上市的主观利益诉求既有国际化战略的考量，也有规避国内监管约束的可能性。目前，一些中国企业出于自身的战略发展需要，希望通过海外上市来扩大自身的品牌知名度。这些企业往往已经在国内上市，试图在两三个地方上市，获得国际资本的支持，并形成世界级的声誉，从而发展跨国经营。这些企业已经接受国内相对谨严的监管。倘若不涉及负面清单的行业，《管理规定》对其影响不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另有一部分企业不打算在中国上市，而是试图在海外上市，这可能涉及监管套利。境内企业境外上市将境内实际经营主体和境外上市主体纳入不同的管辖范围。如果两个司法权区的监管部门和司法主体不能协调监管，可能会出现境外上市公司监管的空白地带。事实上，Luckin咖啡的交易量膨胀了22亿元，造成了严重的欺诈，被美国的卖空机构发现了。因此，中国和美国的证券监管机构纷纷开始对该制度进行调整，试图改变监管标识，明确中国证券交易所的实质性责任。事实上，要求对在美国上市的海外公司进行审计的，不仅是美国证券监管当局，中国有关部门也必须弥补VIE结构所形成的监管漏洞。相关企业在中外监管机构之间规避的是国家的损失和公众的损失。监管套利问题必须通过完善制度来解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国必须统筹开放与安全。《管理规定》明确，境外上市不再是我国的法外之地，而是要首先服从证监会等主管部门的监管。《管理规定》明确规定了未来凡是涉及境内企业到境外上市及上市后的交易行为的，不论是一级市场还是二级市场，不论是发行股票还是发行可转债等，均需履行到证监会的备案义务。凡是涉及中国法律意见书，必须上市后在中国证监会备案。《管理规定》明确提出了不得境外上市的情形及安全审查、加强内控等方面的要求，同时对于从事负面清单禁止外商投资领域业务的境内企业到境外上市融资实行精准化管理。这对境内公司、实际控制人、董监高及中介机构等起到了一定的合规要求及震慑作用，能够实现实际运营法域主体的适度监管，进而有效防范境内企业境外上市的监管套利问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;叁、可形成制度红利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《管理规定》的推出不是打压限制中国境外上市，而是弥补监管空白，降低国际资本市场疑虑，明确VIE架构的合法性，是相关企业的制度红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很多问题发生的根源是信息不对称。我国有关部门必须掌握我国企业的相关信息。在境外上市的中国企业必须要在进行IPO或再融资时履行备案程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于海外上市公司在中国经营，而中国证监会相对谨慎。因此，增加中国证监会对境外上市公司的查询和监管权，有利于增加境外上市公司对中国的信任，对国际资本市场的投资者来说也是一个好消息。《管理规定》将有效提高中资企业信息披露质量，提升实际经营场所监管水平，提升中国证券交易所等海外上市公司声誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，VIE结构模式成为美国监管者的一个重要目标，他们认为这种公司结构在中国并没有得到法律上的认可。《管理规定》首次有条件地承认了VIE结构企业的合法性，明确允许企业采用VIE结构企业。这是因为《外国投资负面清单》(2021年版)等外国投资政策存在限制或禁止性要求。在遵守国内法律法规的前提下，符合合规要求的VIE结构企业可以在备案后到境外上市。实际上，在VIE结构下在海外上市的国内企业必须获得相关主管部门的批准。这意味着中国企业海外上市的整体合规水平有所提高。可以说，《管理条例》是一种帕累托改进和制度红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;肆、推动中国监管和企业国际化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国对金融开放的信念没有改变，中国企业国际化的步伐也没有停止。与此同时，中国实际上已经启动了证券监管的国际化进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直接和间接在海外上市的中国企业越来越多。海外上市可以使中国企业获得国际股权资本支持和国际资本市场关注，改善公司治理和企业研发，促进国际品牌的形成和世界经济的深度融合。海外上市促进了国内相关企业的发展，为中国经济和世界经济做出了贡献。此外，中国企业的海外上市可以让国内外投资者分享中国经济增长的红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持企业境外上市，要规范企业境外上市，完善企业境外上市监管制度，通过适当监管，推动企业依法开展境外上市活动。监管体制的优化强调法治化、市场化和国际化。《管理规定》能够坚持“法律不溯及既往”的原则，分类政策，尊重企业根据法律法规自主选择上市地点，新的备案制度给予境外上市实体更多选择，体现了可贵的法治精神。既不可能像过去那样实行监管自由化，也不可能突然转向过于严格的监管，使企业害怕进行海外融资。“没有监管”或“过度监管”是错误的。尊重市场和国际惯例所需要的是“适度监管”，这是真正法治的体现。《管理规定》开启了境内企业境外融资备案制度时代，以精炼、准确、通俗的语言设定了境外融资规范，明确了底线要求和境内合规要求，为市场参与者提供了清晰的工作依据和指引。此外，《管理条例》明确规定了具体的法律责任和监督工作路径。建立一个清晰、准确、可操作的系统不仅是适度监管的要求，也是系统设计者服务意识的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综上，《管理规定》是及时的、适度的、开放的，具有审慎性、服务性和国际范，能够进一步推动中国金融的高质量双向开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同期阅读：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行：推进绿色金融和转型金融标准体系建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据央行网站近日消息，央行研究局在“关注‘两会’共话金融”专栏发文表示，下一阶段，央行将推进绿色金融和转型金融标准体系建设，完善激励约束，发展多样化金融工具，继续深化绿色金融地方试点和国际合作，有力、有序、有效支持经济社会绿色低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行研究局指出，我国是国际宣传倡导绿色金融理念的先行者。人民银行坚决落实党中央、国务院决策部署，聚焦环境改善、应对气候变化和资源节约高效利用，坚持高标准、开放性原则推动绿色金融体系建设，健全激励约束机制，强化信息披露，倡导、推进绿色金融国际合作，守住“绿水青山”和地球家园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、明确标准，让规则“引导绿”而非“统计绿”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明确标准，才能让市场主体准确把握“绿色”的涵义，这是绿色金融规范发展的前提，更是确保规则“引导绿”而非“统计绿”的关键。2018年，人民银行牵头成立全国金融标准化技术委员会绿色金融标准工作组，按照“国内统一、国际接轨、清晰可执行”的原则，推动绿色金融标准体系建设。三年来，《绿色债券支持项目目录(2021年版)》(中英文版)、《金融机构环境信息披露指南》《环境权益融资工具》3项标准已正式发布；15项标准进入立项或征求意见环节，涉及环境、社会和公司治理(ESG)评价、碳核算等多个重点领域。部分标准在绿色金融改革创新试验区率先试用，为全国推广探索、积累经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、健全机制，让绿色金融“叫好又叫座”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　健全激励约束机制，着力提升绿色金融业务回报，是推动绿色金融市场化、可持续发展的必然要求。2018年起，人民银行全面开展银行业金融机构绿色信贷业绩评价。2021年升级为绿色金融评价，并将绿色债券业务纳入评价范围，引导金融机构有序增加绿色资产配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，按照市场化、法治化、国际化原则，人民银行创设推出两个新的结构性货币政策工具，鼓励社会资金更多投向绿色低碳领域。一个是碳减排支持工具，以稳步有序、精准直达方式，支持清洁能源、节能环保、碳减排技术三个重点减碳领域的发展，撬动更多社会资金促进碳减排。另一个是支持煤炭清洁高效利用专项再贷款，支持煤的大规模清洁生产、清洁燃烧技术运用等七个领域。两个工具坚持“先立后破”，鼓励“两条腿走路”，在发展清洁能源的同时继续支持煤炭煤电清洁高效利用。对于符合要求的商业银行贷款，人民银行按贷款本金一定比例予以低成本资金支持，利率均为1.75%，是人民银行最优惠的利率。截至目前，人民银行通过两个工具分别支持金融机构发放贷款2308亿元、134亿元，其中碳减排贷款带动年度碳减排4786万吨二氧化碳当量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、鼓励创新，让金融市场对绿色产品“感兴趣”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过鼓励金融产品创新、完善证券发行制度、规范交易流程、提升交易透明度等一系列制度安排，目前，我国已初步形成绿色贷款、绿色债券、绿色保险、绿色基金、绿色信托、碳金融产品等多层次绿色金融产品和市场体系。截至2021年末，我国本外币绿色贷款余额15.9万亿元，同比增长33%，存量规模居全球第一。2021年境内绿色债券发行量超过6000亿元，同比增长180%，余额达1.1万亿元。同时，绿色债券期限搭配更为合理，成本优势逐步显现。据统计，与可比普通债券相比(同一发行人当季发行的非绿债券并剔除期限溢价因素)，2021年77%的绿色债券具有发行成本优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、强化监督，让绿色金融信息“暴露在阳光下”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行会同有关部门不断完善环境信息依法披露制度，要求金融机构公开披露发放碳减排贷款的情况以及贷款带动的碳减排数量等信息，并由第三方专业机构进行核实验证，让每一分绿色资金的使用接受社会公众监督，不让“洗绿”行为得逞。近年来，上市公司、发债主体和金融机构环境信息披露能力和质量取得长足进步。金融机构由大到小、由易到难、分层次、分步骤探索开展环境信息披露，试验区200余家金融机构已试编制环境信息披露报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、深化合作，让绿色金融成为“全球大合唱”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　气候和环境是重要的全球公共产品。应对气候变化，保护生态环境，任何国家都不能置身事外，绿色金融发展离不开全球参与和各方努力。我国是绿色金融国际合作的一贯倡导者和坚定支持者，持续致力于提升全球绿色金融共识。2021年，人民银行担任G20可持续金融工作组联合主席，持续推进绿色金融主流化进程，牵头起草《G20可持续金融路线图》和《G20可持续金融综合报告》，获得G20财长和央行行长会议核准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行还主动引领和积极参与多双边平台及合作机制，提升国际社会对中国绿色金融政策、标准、产品、市场的认可和参与程度。人民银行参与发起设立的央行与监管机构绿色金融网络(NGFS)，已成为最具国际影响力的绿色金融合作平台之一；人民银行联合发起《“一带一路”绿色投资原则》(GIP)，为金融机构开展“一带一路”绿色投资提供了重要依据；积极参与筹备国际标准化组织可持续金融技术委员会(ISO/TC322)，牵头起草的《可持续金融――基本概念和关键倡议》于2021年8月正式发布，成为ISO/TC322发布的首个国际标准。与欧盟联合发布《可持续金融共同分类目录》，有力推动了中欧乃至全球绿色金融标准趋同进程。2021年，已有中资金融机构基于该目录在国际市场发行了绿色债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一阶段，人民银行将贯彻落实党中央、国务院关于碳达峰碳中和的一系列重要部署，更加积极主动作为，推进绿色金融和转型金融标准体系建设，完善激励约束，发展多样化金融工具，继续深化绿色金融地方试点和国际合作，有力、有序、有效支持经济社会绿色低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　PS：亲爱的读者朋友们：因微信更改了推送规则，推文不再按照时间线显示，不是所有观粉，都能在第一时间收到文章，有观粉误以为我们没更新。所以，需要各位老铁在每次看文章后，在文章尾端右下角，点一下“在看”，每天只需点一下即可。如果不点“在看”或者没有“星标”，就可能看不到我们的推送了！如果您不想错过“中小企业”的精彩内容，就赶紧星标 我们吧！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637527244.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融委定调！央行、银保监会重磅发声！A股港股大反攻，后市稳了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637530647.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社消息，3月16日，国务院金融稳定发展委员会召开专题会议，研究当前经济形势和资本市场问题。会议由中共中央政治局委员、国务院副总理、金融委主任刘鹤主持，有关部门负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，在当前的复杂形势下，最关键的是坚持发展是党执政兴国的第一要务，坚持以经济建设为中心，坚持深化改革、扩大开放，坚持市场化、法治化原则，坚持“两个毫不动摇”，切实保护产权，全力落实中央经济工作会议精神和全国“两会”部署，统筹疫情防控和经济社会发展，保持经济运行在合理区间，保持资本市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议研究了相关问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于宏观经济运行，一定要落实党中央决策部署，切实振作一季度经济，货币政策要主动应对，新增贷款要保持适度增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于房地产企业，要及时研究和提出有力有效的防范化解风险应对方案，提出向新发展模式转型的配套措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于中概股，目前中美双方监管机构保持了良好沟通，已取得积极进展，正在致力于形成具体合作方案。中国政府继续支持各类企业到境外上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于平台经济治理，有关部门要按照市场化、法治化、国际化的方针完善既定方案，坚持稳中求进，通过规范、透明、可预期的监管，稳妥推进并尽快完成大型平台公司整改工作，红灯、绿灯都要设置好，促进平台经济平稳健康发展，提高国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于香港金融市场稳定问题，内地与香港两地监管机构要加强沟通协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，有关部门要切实承担起自身职责，积极出台对市场有利的政策，慎重出台收缩性政策。对市场关注的热点问题要及时回应。凡是对资本市场产生重大影响的政策，应事先与金融管理部门协调，保持政策预期的稳定和一致性。国务院金融委将根据党中央、国务院的要求，加大协调和沟通力度，必要时进行问责。金融机构必须从大局出发，坚定支持实体经济发展。欢迎长期机构投资者增加持股比例。各方面必须深刻认识“两个确立”的重大意义，坚决做到“两个维护”，保持中国经济健康发展的长期态势，共同维护资本市场的稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行：加强部门间政策协调，及时回应市场关注热点，稳定预期提振信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据人民银行官网消息，3月16日中午，人民银行行长、金融委办公室主任易纲同志主持召开处级以上干部会议，传达学习国务院金融委第51次专题会议精神，研究部署人民银行系统贯彻落实工作。人民银行各党委委员、副行长出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，人民银行坚决贯彻党中央国务院决策部署，坚决提高政治站位，坚决落实金融委的工作要求，积极担当作为，把中央经济工作会议精神和全国“两会”部署落到实处。坚持以经济建设为中心，坚持高质量发展，坚持深化改革、扩大开放，坚持市场化法治化原则，坚持保护产权和两个毫不动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策要主动应对，新增贷款要保持适度增长，大力支持中小微企业，坚定支持实体经济发展，保持经济运行在合理区间。坚持稳中求进，防范化解房地产市场风险，稳妥推进并尽快完成大型平台公司整改工作，促进平台经济健康平稳发展，提高国际竞争力。进一步加强部门间政策协调，及时回应市场关注的热点问题，稳定预期，提振信心，保持中国经济平稳健康发展，共同维护资本市场的稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监会：牢牢守住不发生系统性金融风险底线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据银保监会官网消息，3月16日上午，银保监会党委书记、主席郭树清主持召开专题会议，传达学习贯彻国务院金融委会议精神，并就做好下一步银行业保险业监管工作作出安排部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，银保监会系统要深刻认识“两个确立”的重大意义，坚决做到“两个维护”，迅速把思想和行动统一到党中央对形势的分析判断和决策部署上来。要坚决落实中央经济工作会议精神和全国“两会”部署，担负起稳定宏观经济的责任，坚持发展是党执政兴国的第一要务，坚持以经济建设为中心，坚持深化改革、扩大开放，坚持市场化、法治化原则，坚持“两个毫不动摇”，切实保护产权，统筹疫情防控和经济社会发展，持续提高监管前瞻性有效性，深入推进银行业保险业改革开放，着力推动经济社会高质量发展，牢牢守住不发生系统性金融风险底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要按照稳字当头、稳中求进的要求，全力支持稳定宏观经济大盘，促进经济运行在合理区间。要指导银行保险机构从大局出发，坚定支持实体经济发展。满足市场主体合理融资需求，加大融资供给，新增贷款要保持适度增长。促进中小微企业融资增量、扩面、降价。各部门和派出机构要鼓励银行保险机构创新支持国家科技研究，更好服务关键核心技术攻关企业和“专精特新”企业。提升金融服务乡村振兴质效，助力“新市民”在城镇安居创业。继续规范发展第三支柱养老保险，推动完善健康保险服务。要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，持续完善“稳地价、稳房价、稳预期”房地产长效机制，积极推动房地产行业转变发展方式，鼓励机构稳妥有序开展并购贷款，重点支持优质房企兼并收购困难房企优质项目，促进房地产业良性循环和健康发展。要按照市场化、法治化、国际化的方针完善既定方案，坚持稳中求进，通过规范、透明、可预期的监管，稳妥推进并尽快完成大型平台公司整改工作，红灯、绿灯都要设置好，促进平台经济平稳健康发展，提高国际竞争力。要加强与香港金融监管部门的沟通协作，支持香港金融市场健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要积极支持资本市场平稳运行。积极出台对市场有利的政策。要大力支持直接融资，促进融资结构优化。引导信托、理财和保险公司等机构树立长期投资理念，开展真正的专业投资、价值投资，成为促进资本市场发展、维护资本市场稳定的中坚力量。要充分发挥保险资金长期投资的优势，引导保险机构将更多资金配置于权益类资产。支持保险公司通过直接投资、委托投资、公募基金等各种渠道，增加资本市场投资，特别是优质上市公司的股票投资。要加大权益类资管产品发行力度，支持理财公司提高权益类产品比重，保险机构发行组合类产品。要及时回应市场关注的热点问题，稳定市场预期。要积极主动加强与相关部门的沟通协调，形成保持政策预期稳定一致的合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;沪指大涨逾3%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;恒生指数收复2万点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受金融委会议消息刺激，A股和港股16日大幅反弹。截至收盘，沪指涨3.48%报3170.71点，深成指涨4.02%报12000.96点，创业板指涨5.2%报2635.08点；两市合计成交11920亿元，北上资金净流出0.82亿元。港股恒生指数大涨9.09%，收复2万点关口；恒生科技指数暴涨22.2%，创历史单日最大涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从盘面上看，市场呈现普涨格局，两市九成个股上涨，涨停及涨幅超过10%的个股逾160家。从板块来看，旅游板块掀涨停潮，券商、半导体、软件、有色、电力、地产、保险酿酒等均走强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　港股方面，美团、京东集团等涨幅超30%，阿里巴巴、网易、腾讯控股等涨逾20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，前海开源首席经济学家杨德龙对记者表示，“金融委的讲话极大提振了市场的信心。A股市场也有望扭转之前下跌的趋势，重回上涨通道，看好新能源和大消费。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）首席策略分析师陈果指出，“反弹行情已经如期展开，预计本轮反弹的力度与持续度将超过春节后到两会前的上轮反击，且本轮反弹成长风格占优，一季报高景气和边际转好板块将是当前反弹关注核心，可重点关注半导体、光伏、军工、汽车、电池、白酒、银行、社服等行业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长城基金认为，A股当前的基本面并未出现明显不利变化，而从估值水平来看，自2000年以来大盘指数估值低于当前情况已极为稀少。在国内政策面的鼎力支撑下，后市趋于明朗，A股有望逐渐回归“以我为主”的状态。当前位置很可能是未来较长时间内非常重要的底部区域，建议投资者保持理性心态和战略性目光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于港股，长城基金国际业务部总经理助理曲少杰表示，“港股已下行超过一年时间，金融委会议内容回应了市场核心关切，消除市场疑虑，对港股后市持乐观态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于中概股，申万宏源电商零售社服分析师赵令伊表示，近期中概股非理性下跌主要受外部多重非基本面因素扰动，目前正在逐步化解。从基本面角度看，消费互联网经济与居民消费经济密不可分。当下疫情形式严峻，但从中长期看，国内消费需求有望复苏，预计今年国内消费将呈现前低后高格局。电商行业今年将更加注重效率优先。头部电商公司前两月经营数据展现较强韧性，行业已迈入高质量增长时代。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637530647.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院金融委：货币政策要主动应对 新增贷款要保持适度增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637524063.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经3月16日讯今日，国务院金融稳定发展委员会召开专题会议，研究当前经济形势和资本市场问题。会议研究了相关问题。关于宏观经济运行，一定要落实党中央决策部署，切实振作一季度经济，货币政策要主动应对，新增贷款要保持适度增长。关于房地产企业，要及时研究和提出有力有效的防范化解风险应对方案，提出向新发展模式转型的配套措施。关于中概股，目前中美双方监管机构保持了良好沟通，已取得积极进展，正在致力于形成具体合作方案。中国政府继续支持各类企业到境外上市。关于平台经济治理，有关部门要按照市场化、法治化、国际化的方针完善既定方案，坚持稳中求进，通过规范、透明、可预期的监管，稳妥推进并尽快完成大型平台公司整改工作，红灯、绿灯都要设置好，促进平台经济平稳健康发展，提高国际竞争力。关于香港金融市场稳定问题，内地与香港两地监管机构要加强沟通协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，有关部门要切实承担起自身职责，积极出台对市场有利的政策，慎重出台收缩性政策。对市场关注的热点问题要及时回应。凡是对资本市场产生重大影响的政策，应事先与金融管理部门协调，保持政策预期的稳定和一致性。国务院金融委将根据党中央、国务院的要求，加大协调和沟通力度，必要时进行问责。金融机构必须从大局出发，坚定支持实体经济发展。欢迎长期机构投资者增加持股比例。各方面必须深刻认识“两个确立”的重大意义，坚决做到“两个维护”，保持中国经济健康发展的长期态势，共同维护资本市场的稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：易薇)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220316/c637524063.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>