<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 28 Mar 2021 06:25:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>7%！未来我国全社会研发经费投入年均增长有了“底线”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135569.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>日媒：日美首脑会谈拟磋商强化尖端技术合作，将谈及半导体、稀土及医疗用品等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135413.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国公布葡萄酒反倾销措施 澳总理却演起“英澳兄弟情深”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135373.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135373.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>实施10亿元以上重大工程项目770余个，“十四五”期间计划投资约5万亿元—— 撑起高质量发展“顶梁柱”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135276.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于正确确定县级以上地方人民政府行政诉讼被告资格若干问题的规定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135271.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年保障性安居工程建设计划下达 棚户区改造开工目标任务为11.6万套</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135200.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135200.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重要票据失而复得</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135146.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135146.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快培育新型消费 打造完整内需体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135057.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135057.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委企业改革局：2021年稳步推进钢铁等领域央企战略性重组</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134893.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134893.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球通胀将波及中国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134320.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134320.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部等部门公布2021年度预算，基础研究经费大增</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134104.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134104.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF就新增6500亿美元特别提款权展开初步讨论</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134087.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何化解实体经济发展困难？国家发展改革委原副秘书长范恒山解析</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134047.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134047.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>社保将迎来6项新调整！政策出台时间表明确</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134030.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134030.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>水利部集体约谈执纪审查不规范的直属单位纪委（机关纪委）书记</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134748.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本站讯3月26日，水利部召开直属单位纪委(机关纪委)书记约谈会。部党组成员、副部长、部直属机关党委书记田学斌出席会议并讲话，强调要深入贯彻落实中央第九巡视组对水利部党组巡视反馈意见整改工作动员部署会议精神，严格按照中央巡视反馈意见和部党组巡视整改要求，以坚决的态度、有力的举措、务实的作风狠抓有关整改任务的落实，确保巡视整改按计划推进、取得预期成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田学斌对直属单位纪检机构抓好中央巡视反馈有关执纪审查不规范问题整改工作提出明确要求。一是要把旗帜鲜明讲政治贯穿中央巡视整改全过程和各方面，进一步提高政治站位，深化思想认识，认真落实巡视整改政治责任，制定务实管用的整改措施，全力以赴抓好中央巡视整改工作。二是要举一反三补短板，进一步规范执纪审查工作程序，加强廉政档案和案卷归档管理，修订完善相关制度办法，严格执行制度规定，着力提升监督执纪工作质量。三是要强化专责监督，进一步加强政治监督、日常监督、专项监督，切实把监督工作做实做细，推动监督下沉、监督落地，充分发挥监督保障执行、促进完善发展的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议通报了中央巡视组反馈意见指出的部直属单位纪检机构执纪审查不规范问题和部党组巡视发现的监督执纪方面的共性问题，15家直属单位纪委书记、机关纪委书记汇报了中央巡视整改进展情况和下一步工作打算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关直属单位纪检机构主要负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134748.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>韩正在中国财政科学研究院召开财税工作座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135372.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;新华社北京3月24日电 中共中央政治局常委、国务院副总理&lt;/span&gt;韩正&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;23日在中国财政科学研究院召开财税工作座谈会，认真学习贯彻党的十九届五中全会和中央经济工作会议精神，分析当前财税运行情况，听取专家学者和财税部门关于财税体制改革的意见建议，研究部署下一步财税重点工作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月23日，中共中央政治局常委、国务院副总理韩正在中国财政科学研究院召开财税工作座谈会。新华社记者 丁海涛 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩正强调，“十四五”时期是我国全面建成小康社会后，开启全面建设社会主义现代化国家新征程的第一个五年。财税部门要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，立足新发展阶段，贯彻新发展理念，构建新发展格局，着力推动高质量发展、扎实推进共同富裕、统筹发展和安全，确保“十四五”开好局起好步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩正指出，要全面贯彻落实党中央、国务院决策部署，实施好积极的财政政策，有力有序做好各项财税工作。要完善工作机制和举措，明确保基层运转的范围，确保基层保基本民生、保工资、保运转不出问题。进一步支持和激励科技创新，加大科技特别是基础研究投入力度，提高科研资金使用效益。借鉴这次新冠病毒疫苗研发的经验，推广“揭榜挂帅”等机制，推进产学研深度融合。要完善现代税收制度，稳定宏观税负，优化税制结构，深化税收征管制度改革。要推动完善有关重大社会政策，完善企业职工基本养老保险基金中央调剂制度，稳步有序推进基本养老保险全国统筹，渐进式延迟法定退休年龄。支持继续完成“三去一降一补”重要任务，推动做好重点行业去产能工作。要健全政府债务管理制度，完善地方政府专项债券发行使用制度，抓实化解地方政府债务风险工作。要坚持市场化法治化原则，稳妥处置和化解地方金融机构风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩正强调，要坚持与时俱进、长短结合，加强宏观政策特别是财税政策研究，更好为党中央、国务院决策服务。当前的重点要围绕实现碳达峰、碳中和，以及完善房地产市场调控、推动平台经济规范健康发展等，深入开展调查研究。要用好大数据和信息化手段，加强财会监督，强化财税法治建设，整顿审计秩序、净化行业风气，坚决依法查处财务造假。要认真开展党史学习教育，抓好财税干部队伍建设，打造一支忠诚干净担当的财税铁军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部、国家税务总局主要负责同志和中国财政科学研究院三位专家学者作了发言。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135372.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国商务部：中方为RCEP的实施做好充分准备</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134213.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月25日，中国国务院新闻办公室举行《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）生效实施国内相关工作情况国务院政策例行吹风会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，中国商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文表示，RCEP成功地达成协议并且尽早实施，将会是中国实施自贸区提升战略的一个新起点，它将会使中国缔结的自贸协定总数达到19个，自贸协定伙伴扩展到26个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，积极推动RCEP生效，中国已经完成了对RCEP的核准。同时，RCEP成员也决定每2个月左右召开一次RCEP临时联合委员会会议，相互通报各成员在RCEP核准工作方面所取得的进展。王受文说：“现在各方都明确表示，要努力争取在今年年内完成对RCEP的核准工作，目标是2022年1月1日RCEP能够正式生效实施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于RCEP实施相关技术准备工作，目前中国商务部已经会同有关部门梳理了RCEP中涉及的701条约束性义务，包括关税减让、海关程序简化、原产地规则技术准备、产品标准、服务贸易开放措施、投资负面清单承诺、知识产权全面保护承诺以及行政措施和程序合规等一系列领域的义务。目前，对这701条义务中的613条已经准备完毕，现在就可以实施，占全部需要履行约束性义务的87%。还有13%的义务，预计在RCEP生效时就能够实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文说，3月10日，RCEP成员国召开了临时联合委员会会议，会议就推动关税承诺表转换、产品特定原产地规则转版以及原产地规则实施指引问题进行了磋商，并且明确了时间表，在今年年内完成对上述实施问题的磋商。“中方对生效实施内部的准备工作也高度重视，财政部会同有关部门，已经完成了中方内部关税承诺表转换工作，海关总署也已经开始起草RCEP原产地实施管理办法，也将按照6个月的要求，完成国内实施各项技术准备，配合对外磋商工作同步开展，以确保协定生效时能够实施。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134213.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：关于《规范民事案件上诉费计收建议》的回复意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135042.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;赵敏：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您好！来信收悉，现就您提及民事案件上诉费收取问题，答复如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2007年4月1日施行的《诉讼费用交纳办法》明确规定了诉讼费用的交纳办法。为规范这项工作，最高人民法院于2007年4月20日专门下发《最高人民法院关于适用〈诉讼费用交纳办法〉的通知》(法发[2007]16号)，要求全国各级人民法院严格诉讼费用交纳与管理。此外，2015年2月4日施行的《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民事诉讼法〉的解释》，专章规定了诉讼费用。应该说，涉及到财产性案件上诉收费计算、收取法院、复核救济以及缓减免等问题，法律及相关司法解释、规范性文件是有明确规定的。对于实践中可能存在的上诉费多收、乱收、违规收的现象，一直以来，最高人民法院是三令五申、坚决反对。您来信反映的未依法收取上诉费问题，如确实存在，欢迎包括您在内的社会各界，提供线索进行监督，人民法院将依法予以查处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于您来信提及的民事案件上诉人未在指定的期限内交纳上诉费的，人民法院按自动撤回上诉处理后出具的裁定能否申请再审的问题,根据《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民事诉讼法〉的解释》第三百八十一条规定，“当事人认为发生法律效力的不予受理、驳回起诉的裁定错误的，可以申请再审”。对裁定申请再审的类型仅限于不予受理和驳回起诉的裁定，按自动撤回上诉处理的裁定不能申请再审。鉴于按自动撤回上诉处理的裁定作出后一审判决即发生法律效力，如对一审判决不服，当事人可以通过直接针对一审判决申请再审获得救济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感谢您对人民法院工作的关心与支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(来源：最高法院长信箱)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▼ &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;转自：民事法律参考&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：傅德慧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/165708070dd76f2b" id="54a082aae1159e2656300cd54e79fcda" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/c0c17e8ab81f0cb6" id="4dd30e60a2547b7783f0a3f2256e2d3d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/761343fc0bd4f6bb" id="5db85de9eb9c3284671fcb8fcc17ebda" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135042.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专家建议三方面发力扩大中等收入群体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135724.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 赵白执南）中国人民大学劳动人事学院副院长赵忠3月28日在中国宏观经济论坛（CMF）季度论坛（2021年第一季度）上表示，应从三方面发力扩大中等收入群体。一是抓住农民工群体；二是保持收入稳定，完善社会保障体系；三是借力“大众创业、万众创新”提高收入水平。此外，扩大中等收入群体还需积极应对技术进步和人口老龄化带来的潜在冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于扩大中等收入群体规模，赵忠表示，抓住农民工群体是关键。帮助农民工成为中等收入群体，应推进户籍制度改革，帮助农民工尽快完成市民化；加快推进农村土地流转改革，增加农名工家庭的财产性收入；推动乡村振兴和城乡融合发展，赋予农民工更多就业选择；提高农民工家庭的保障性住房、医疗、养老等社会保障水平；提升农民工人力资本，以长远眼光提高农民工子女的教育质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于保持收入稳定，赵忠表示，要稳定收入和支出预期、降低预防性储蓄从而促进消费，应完善社会保险体系。目前我国的社会安全网还有不完善的地方。对收入保障的不完善集中表现在横向不平等，最低收入保障水平的区域差异大；对支出保障的不完善则主要体现在医疗方面，尤其是大病医疗保险的渗透率问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于提高收入水平，赵忠认为，一个重要渠道是借力“大众创业、万众创新”。不论是在收入较高的北京、上海、江苏和广东，还是更广泛地看东部、中部、西部地区，中小微企业主家庭的人均纯收入和家庭纯收入均高于非中小微企业主家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“扩大中等收入群体，改善收入分配，在关注老问题的同时，还需未雨绸缪，积极应对技术进步和人口老龄化的潜在冲击。”赵忠强调，对于中等收入群体来说，技术变革可能带来就业和收入的不确定性。国家要制定适应技术革新时代的人力资本战略，为中等收入群体稳固收入和顺利转变提供技能培训和就业保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，在赵忠看来，老龄人口对于中等收入群体规模的影响也不容忽视。老龄人口面临着养老和医疗的庞大支出和巨大风险，极有可能从中等收入群体滑入低收入群体。而且，家庭养老压力也将加剧对正处在劳动年龄的中等收入群体的影响。对此，应采取系统、积极的应对措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135724.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”交通运输重点工作确定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135535.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京讯（记者崔国强）交通运输产业是国民经济中基础性、战略性、先导性产业，也是重要的服务性行业。未来5年，交通运输工作将在哪些方面取得突破？交通运输部相关负责人近日表示，“十四五”期间，我国将重点围绕补短板等六方面开展工作，力争到2025年交通强国建设迈出坚实步伐，到2050年全面建成交通强国，实现“人享其行、物优其流”的美好愿景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部副部长王志清表示，在工作重心上，交通运输部将紧紧围绕“补短板、促融合、提质效、保安畅、强服务、优治理”六个方面开展工作。补短板重点在均等化，努力补齐区域之间、城乡之间、各种交通运输方式之间发展中存在的不协调、不平衡的结构性短板。促融合重点在一体化，促进各种运输方式之间的一体化融合发展，促进交通运输与其他产业之间的融合发展。提质效重点在数字化，不断强化创新驱动，通过数字化为传统交通产业提效能、扩功能、增动能。保安畅重点在便捷化，全力保障交通运输的网络安全和畅通，不断提升综合交通运输的组合效益。强服务重点在多样化，持续扩大多品类、高品质的服务供给，提升出行服务、物流服务的保障能力和水平。优治理重点在现代化，通过精细管理、精准施策，推进交通运输治理能力的现代化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划纲要将科技创新摆在首要位置，如何加大交通领域创新？交通运输部总规划师兼综合规划司司长汪洋表示，交通运输创新将以数字化、网联化、智能化为主线，以提效能、扩功能、增动能为导向，着力在四方面发力。一是推进交通基础设施数字化、网联化、智能化，推动传统基础设施数字化升级改造，推动发展自动驾驶、智能航运等技术发展与试点应用。二是提高运营管理智慧化水平，打造综合交通运输“数字大脑”，构建数字出行网络、智慧物流服务网络、现代化行业治理信息网络。三是推进先进交通装备应用。加快北斗系统在交通运输行业的推广应用，打造先进实用的运输装备体系，促进集装化、厢式化、标准化装备应用，推广应用自动化码头等设施设备。四是夯实科技发展基础，加强基础研究，推广产学研用深度融合，开展交通基础设施长期性能科学观测网的建设，加快交通运输领域战略科技力量建设，强化数据开放共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不断提高交通运输基本公共服务均等化水平也是建设交通强国的应有之义。汪洋表示，以西藏地区为例，目前川藏铁路正采取分段建设运营的方式推进，成都至雅安段已于2018年12月开通运营，拉萨至林芝段预计在2021年底开通运营，雅安至林芝段先期段“两隧一桥”已于2020年底开工建设。为支撑川藏铁路的建设，交通运输部大力推进配套公路规划建设，研究建设方案及投资政策，开展了川藏公路提质改造等，目前相关项目正按计划进度推进。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135535.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民政协报：全国政协常委、水利部副部长陆桂华：保障水安全还应加快重大工程建设步伐</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134746.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者王菡娟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经过多年来大规模水利建设，我国已基本建成较为完善的水利基础设施体系，水利工程规模和数量跃居世界前列，为经济社会持续健康发展提供了有力支撑和保障。但对标把握新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局、推动高质量发展的要求和‘十六字’治水思路，水利基础设施仍存在不少短板和薄弱环节。”今年两会上，全国政协常委、水利部副部长陆桂华表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆桂华告诉记者，我国在水利基础设施上主要存在三大问题：水资源空间分布失衡，部分地区不合理开发利用导致水资源短缺、水生态退化问题并存；水利基础设施的系统性不足，水资源调控能力偏低；数字化智能化水平仍然不高，水利信息化感知、分析、处理和智慧应用能力不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，季风气候导致我国水资源时空分布严重不均，东南诸河产水模数是全国平均的3.5倍，西北诸河产水模数仅为全国平均的13%。经济社会发展布局与水资源条件不匹配，19个城市群中的13个、17个能源基地中的16个、农产品主产区中约65%面积分布在水资源较为紧缺地区，导致水资源超载问题突出，超载区和临界超载区面积占全国的53%，引发地下水超采、河湖生态用水被挤占、部分河湖生态功能退化等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，我国水库总库容仅占多年平均径流量33%，调水工程不足，跨水资源一级区的调水工程引调水规模不足可调配水量的1/3。供水保障水平仍需提高，全国673座建制市还有30%左右城市缺少应急备用水源，农村地区还有17%的人口尚未普及自来水，与高质量发展和生态文明建设、人民群众对美好生活新期盼尚有一定差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆桂华还提到，目前我国水文站网布局不完善，约40%的中型水库和50%的小型水库无水文监测预警设施；近85%规模以上河湖取水设施没有取水量监测。工程安全监测设施严重缺失，大多数调水工程、中小型水库和几乎所有堤防没有安全监测设施。信息化共享能力和智慧调度与精准控制能力不足，特别是起关键调控作用的水利工程联合调度平台不完善，影响水利工程整体效益发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在陆桂华看来，要进一步优化水资源配置格局，加快构建“系统完备、功能协同，集约高效、绿色智能，调控有序、安全可靠”的国家水网，全面提升国家水安全保障能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆桂华建议，要统筹做好国家水网工程顶层设计。在深入开展重大问题研究等基础上，结合已有流域综合规划、水资源综合规划等布局，坚持通盘考虑、分区施策，做好国家水网工程顶层设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“其次要抓紧推进南水北调东、中线后续工程建设，开展西线工程规划方案比选论证，加快推进一批跨流域跨区域重大引调水工程建设，完善‘南北调配、东西互济’的水资源配置格局，为构建国家骨干水网提供支撑。”陆桂华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆桂华特别提到要加快水网数字化、智能化建设，以创新为引领，推进水利工程和新型基础设施建设相融合，提升水利信息化感知、分析、处理和智慧应用能力，构建“水利工程智能化、流域信息数字化、国家水网智慧化”格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同时还要按照‘两手发力’的原则，加大投入力度，多渠道筹措建设资金，充分发挥政府投资撬动作用，深化投融资体制机制改革，引导社会资本参与水网工程建设运营。”陆桂华说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134746.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>魏杰：推动制造业发展要深化市场经济、民营经济、法治经济的改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134158.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报讯(记者侯润芳)在3月27日由财经杂志等承办的2021中国实体经济论坛上，清华大学创新创业与战略系教授魏杰在谈到中国制造业这一话题时表示，推动制造业发展要深化市场经济、民营经济、法治经济的改革，以建立起企业家良好的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏杰表示，推动制造业的发展要继续深化改革。“制造背后是企业精神和企业家精神，企业精神是制造业发展的基础和内生动力，如果企业家精神发挥不起来的话，制造业发展实际上是很难的。企业家精神的重要问题是要给他们一个良好的预期，企业家的预期如果建立不起来的话，中国制造业发展就会出现很大的问题。”魏杰进而指出，要建立起企业家良好的预期还得深化改革，推动市场经济、民营经济、法治经济三个方面的改革。“市场经济、民营经济、法治经济是企业经营和企业存在的基础，现在许多企业家对未来预期非常不好，担心市场经济、民营经济、法治经济能否建立起来？财产保护能否建立起来都非常担心。如果企业家没有良好的预期，就不会更进一步的投资。如果大家不愿意投资的话，很难进行转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑徐超校对赵琳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134158.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>严正交涉！驻英外交官称中方不惹事更不怕事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134525.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，3月26日，驻英国使馆杨晓光临时代办会见英国外交发展部国务大臣亚当斯，就英方日前宣布对华实施单边制裁提出严正交涉。杨代办表示，英方基于谎言和虚假信息，借口所谓新疆人权问题对中方有关个人和实体实施单边制裁，公然违反国际法和国际关系基本准则，粗暴干涉中国内政，严重损害中英关系。中方已决定对恶意传播谎言和虚假信息的英方有关人员和实体实施制裁。针对英方对中方反制措施表达所谓“关切”，杨代办表示，中方的反制措施正当、合理、适度，无可指责。中方不惹事，更不怕事。希望英方立即采取有效措施纠正错误，以实际行动为两国关系健康发展创造条件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210327/c628134525.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>堵住经营贷入楼市漏洞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135224.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会办公厅等部门近日联合印发《关于防止经营用途贷款违规流入房地产领域的通知》，督促银行业金融机构进一步强化审慎合规经营，严防经营用途贷款违规流入房地产领域。同时，要求进一步加强中介机构管理，建立违规行为“黑名单”，加大处罚问责力度并定期披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，相关整改工作正在有序开展。需要反思的是，为何信贷资金违规进入房地产市场屡禁不止？如何更好地解决这个问题？为此，经济日报记者走访了北京地区部分房地产中介机构、商业银行、金融监管机构，并采访了多位购房者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中介联合银行违规入市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过中介机构“过桥”垫资套取个人经营贷，然后置换个人住房按揭贷款；转手多次后挪用个人经营性贷款，用于支付购房首付……记者走访发现，目前信贷资金违规入楼市主要集中在二套商品房交易环节，操作工具主要是个人经营贷、个人消费贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“与二套商品房相比，购房者购买首套商品房资金压力没有那么大。”链家、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000560','&amp;#x6211;&amp;#x7231;&amp;#x6211;&amp;#x5BB6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000560/"&gt;我爱我家&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000560/"&gt;000560&lt;/a&gt;）等中介的多位经纪人均表示，按照现有政策，如果在北京地区购买首套商品房，面积在140平方米以下，即为普通住宅，可贷款比例为网签价格的65%；如果是非普通住宅，可贷款比例为网签价格的60%。相比之下，二套商品房可贷款金额则显得较为有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是因为目前北京二套房的认定政策是“认房又认贷”。假设某人名下只拥有一套商品房且有按揭房贷，几年后准备把它卖掉再买一套，但由于有贷款记录，新购买“实际唯一住房”仍被认定为第二套住房，最多只能贷款网签价格的四成。“我2014年买了一套70平方米的小两居，现在准备换一个90多平方米的大两居。因为我之前有过房贷，置换的房子被认定是二套房，现在首付资金缺口挺大的。”在北京市西城区南礼士路链家店，一位购房者对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者走访发现，以上资金缺口类型颇具代表性，为信贷资金违规入楼市滋生了土壤。为减少购房者的首付款支出，有些中介机构会联合商业银行，帮助购房者从银行再贷出一笔个人消费贷款或个人经营性贷款，充当部分购房首付款。以个人消费贷为例，不同银行能批下来的贷款额度虽有所差别，但多在80万元至100万元之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重拳出击堵漏洞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，信贷资金违规进入楼市的问题引起了监管层高度关注。记者获悉，北京、浙江、广东等地纷纷开展排查，并启动整改问责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“按照监管要求，辖内银行对2020年下半年以来发放的个人经营性贷款开展自查，发现约3.4亿元涉嫌违规流入北京房地产市场，约占经营贷自查业务总量的0.35%。”北京银保监局相关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了银行自查，北京银保监局还会同相关部门选取了多家重点机构，进一步开展专项核查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“北京银保监局已对4家银行启动了行政处罚立案程序和调查取证工作。”上述负责人说，后续将根据调查取证结果，对贷款审查不到位的银行、未履职尽责的工作人员依法依规进行严肃处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“广东银保监局已成立6个核查组，于2月9日进驻舆情反映集中的6个银行网点，截至目前，经过大数据筛查、台账分析、查阅档案、流水追踪、人员访谈等多种方式取证，已发现超过3000万元的经营贷、消费贷涉嫌违规流入房地产市场。”广东银保监局相关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，广东银保监局已部署全辖银行机构从授信调查、审查审批、贷后管理、第三方机构业务合作等方面开展全面自查。截至目前，辖内（不含深圳）已完成个人经营贷自查的银行网点达4501个，排查个人经营贷5678亿元、个人消费贷2165亿元，发现涉嫌违规流入房地产市场的问题贷款金额为2.77亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，相关银行已按照监管要求开展整改，并对存在违规行为的内部员工提出了警示告诫、通报批评、积分扣减、经济处罚等问责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增加供给是关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管多地重拳整治，但近年来信贷资金违规入楼市屡禁不止，严查过后不少违规行为又死灰复燃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为何会出现上述现象？业内人士表示，资金之所以绕着道流入房地产市场，原因是多方面的。比如，上海、深圳等热点城市的房价上涨较快，投资投机者的收益仍然较高。此外，也不能排除某种程度上真实需求的存在。因此，除了严厉打击投资、投机需求，对部分购房者的改善型置换需求可予以更大力度的政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但从目前多个重点城市仍坚持“认房又认贷”的政策看，打击炒房行为依然是监管的重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“很多人买房子不是为了居住，而是投资或投机，这很危险。”中国银保监会主席郭树清表示，“必须既积极又稳妥地促进房地产市场平稳健康发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进房地产市场健康发展的思路之一便是增加有效供给。今年的《政府工作报告》明确提出，要解决好大城市住房突出问题，通过增加土地供应、安排专项资金、集中建设等办法，切实增加保障性租赁住房和共有产权住房供给，规范发展长租房市场，降低租赁住房税费负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“根据中央经济工作会议，解决好大城市住房突出问题将作为今年重点任务之一。”住房和城乡建设部相关负责人表示，下一步，将大力发展保障性租赁住房，完善长租房政策，加大土地、财税、金融支持力度，增加保障性租赁住房和长租房供给，多渠道解决外来务工人员和新就业大学生住房问题。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>把握机遇实现数字经济“撑杆跳”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135228.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210328/c628135228.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>