<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2019 03:22:04 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>城市蓝皮书：2019年中国城市化水平提升到60%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614729155.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614729155.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济全球化面临新挑战 中国进一步开放将为世界注入新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725711.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725711.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国应对气候变化，央企已成为重要促进力量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725705.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725705.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球聚焦进博会 IMF官员：中国展现全方位开放姿态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725284.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725284.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：将推动全国范围营商环境改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725168.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725168.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李伟：金融科技人才严重不足 多数商业银行科技人员占比不足5%</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20191029/c614729092.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34.png"/&gt;财经10月28日讯 今日，是首届外滩金融峰会召开的第二天。外滩金融峰会由中国金融四十人论坛联合黄浦区政府以及各组委会成员机构推出。本届“外滩金融峰会”为期三天，今日起至10月29日，聚焦金融开放、金融科技、财富管理等议题，共设七场全体大会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四场全体大会主题为“碰撞与融合——数字化浪潮重塑全球金融生态”，CF40 特邀成员、中国人民银行科技司司长李伟参加了本次会议并发表了演讲。李伟谈到数，字化转型增强风险技防的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，金融安全是国家安全的重要组成部分，是经济平稳健康发展的重要基础。数字化转型为商业银行提升风控能力提供了新思维、新模式和新手段。商业银行运用机器学习、神经网络等技术能够优化金融风险防控指标和模型，精准刻画客户风险特征，将风险技防机制嵌入金融机制全链条，有效甄别多平台借贷、逾期关联账户等风险，来提高识别风险、处置风险、防范风险的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，推动数字化转型意义重大，是决定未来商业银行核心竞争力的关键之招，然而当前我国商业银行发展过程当中还面临一些问题和挑战：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在人才队伍方面，科技人才总量少、占比低，特别是科技的领军人才、尖子人才严重不足。据调查，多数商业银行科技人员占比不足5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在技术应用方面，科技研发投入还有待提高，技术应用能力还有所欠缺，众多应用场景还亟待挖掘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在数据资源方面，因为标准不统一和部门权限问题，有数不能用；由于业务和技术能力不足的问题，有数不会用；由于制度不健全和随意使用外部数据、违规使用数据，有数就滥用。以上这些问题都不同程度的存在。前不久东荣会长领导的互联网金融协会发布了《中国商业银行数字化转型调研报告》，报告显示参与调研的商业银行数字化能力成熟度总体自评估只有3.01分(满分5分)，这说明商业银行的数字化转型还有很大的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前金融科技已经成为商业银行数字化转型当中的重要驱动力和关键支撑力。人民银行前不久发布了《金融科技发展规划》(以下简称《规划》)，就是想引导金融业秉持守正创新、安全可控、普惠民生、开放共赢的原则，推动金融和科技深度融合协调发展，为商业银行的数字化转型指明方向。同时也积极探索构建监管科技的应用框架，建立健全金融科技监管基本规则体系，打造中国版的监管沙箱，为数字化转型营造良好的正环境。也希望商业银行可以主动迎接数字化浪潮的挑战，正视问题、精准发力，积极应用金融科技加快数字化转型的步伐。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20191029/c614729092.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让跨境电商成为稳外贸重要引擎</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725087.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国家外汇管理局发布《关于进一步促进跨境贸易投资便利化的通知》(以下简称《通知》)，进一步深化跨境贸易和投资外汇管理改革，简化相关业务操作，便利银行和企业等市场主体办理外汇业务，切实支持实体经济发展。《通知》在促进跨境贸易方面提到，要简化小微跨境电商企业办理有关贸易资金收付手续。这有望让更多从事跨境电商业务的企业受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过梳理相关数据不难看出，这一便利化政策与我国国际贸易的基本面和内部增长结构分不开。数据显示，近3年，中国海关跨境电商进出口额年均增长率在50%以上，跨境电商进出口增速显著高于全国外贸进出口整体增速，为稳外贸发挥了重要作用。2018年，中国商品出口额达到16.41万亿元，已经是全球最大的商品出口国，其中B类跨境电商线上交易占到16%。由此可见，伴随着电子商务体系的日益成熟和扩展，在“稳外贸”方面，跨境电商将会成为不可或缺的重要引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨境电商符合当前企业转型发展的趋势。从数量上来看，在整个国际贸易产业链上，中小企业数量占到90%以上，但从进出口业务额来看，大型企业尤其是国有企业处于垄断地位。如何激发中小外贸企业活力是贸易促进工作的重要议程。跨境电子商务平台有利于降低国际贸易的门槛和成本，使更多中小企业能有机会参与到进出口贸易中。在这一过程中，再小的企业也可以享受到巨大的世界市场。与此同时，国内消费者将会获得更多质优价廉的商品和服务，满足消费升级的需要。同样，国外消费者也将获得红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在跨境电商拉动下，日益形成的更加立体丰富的外贸出口渠道也为广大中小企业提供了转型的可能。长期以来，中国企业一直扮演代工角色，跨境电商的出现为中国制造业摆脱代工模式提供了可能，代工工厂可直接把产品和品牌展示给海外消费者，使相应的消费群体能够享受到更多物美价廉的产品。这对今后打造品牌具有意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从当前形势来看，C端的跨境电商已是一片热土，B端特别是对小企业的跨境电商正处于上升趋势，尤其是境外二、三级买家正越过一级买家在电商平台上直接向中国企业采购。但由此也使外贸市场出现了一些新变化，即采购的碎片化与订单的个性化十分明显。与传统外贸过程中大额订单常常积压在仓储和运输过程不同的是，跨境电商的订单通常规模不是很大，有利于资金周转，但客户常常提出的要求十分多样，这促使了国内企业对产品生产和服务模式的重构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但也应看到，面对这一外贸新模式，很多中小企业也有棘手的难点。例如，由于缺乏信息和数据，常常难以确定网上客户的真实信息，由此带来风险，以及如何通过优化物流和产业链条来适应采购碎片化，尽可能减少中间环节成本等，是广大中小企业关注的共性问题。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳外贸持续发力 高质量发展底气足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725048.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织下调2019年世界经济增速至3.0%。世贸组织将全球货物贸易增速下调至1.2%。面对复杂的国际环境，我国外贸该如何继续保持稳中提质？不久前，全国人大常委会审议了《国务院关于加快外贸转型升级推进贸易高质量发展工作情况的报告》(以下简称《报告》)，会议对下一步我国稳外贸工作重点进行部署。这是三个月来，国务院第二次聚焦外贸话题，今年7月的国务院常务会议根据形势变化和企业关切，确定进一步稳外贸措施。可以看出，在稳外贸工作方面，我国政府既有战术指导，又有战略引领，持续发力助外贸稳中提质。与此同时，即将出台的《关于推进贸易高质量发展的指导意见》(以下简称《意见》)将成为建设经贸强国、推动外贸提质增效的纲领性的顶层设计，各方早已翘首以盼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》介绍了我国外贸成绩，我国货物进出口总额由1978年的206.4亿美元增至2018年的4.62万亿美元，成为世界货物贸易第一大国；我国服务进出口总额从1982年的46.9亿美元提高到2018年的7919亿美元，2014年以来，我国连续6年位居世界第二大服务进出口国，贸易规模快速增长。同时，贸易结构不断优化，并且我国在优化国际市场布局、国内区域布局、商品结构、经营主体和贸易方式等“五个优化”方面取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但在未来，我国外贸发展还面临着诸多挑战。从外部看，保护主义、单边主义蔓延，地缘政治复杂多变，不稳定不确定因素明显增多。从内部来看，我国低要素成本的传统竞争优势不断削弱，综合要素成本快速上升，产业创新能力相对薄弱，参与国际规则制定能力有待提升，营商环境需进一步改善。因此，推动我国外贸提质生效，走好高质量发展之路尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大财经委建议，我国应推动竞争优势由价格为主向质量、技术、品牌为核心的综合优势转型；推动出口由货物为主向货物、服务、资本输出相结合转型；推动进出口结构由出口为主向优进优出、均衡发展转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，无论是这份报告，还是专家学者，都不约而同地提到了诸如促进贸易新业态发展、大力发展服务贸易这样的关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近三年来，我国跨境电商高速增长，成为外贸增长新亮点。为推进跨境电商发展，加快培育贸易新业态新模式，国务院先后分3批在杭州等35个城市开展跨境电子商务综合试验区建设。据海关统计，2018年跨境电商零售进出口202.8亿美元，同比增长52.3%。在此基础上，《报告》提出要推进跨境电子商务综合试验区建设，复制推广成熟经验做法。完善跨境电子商务零售出口管理模式，优化通关作业流程和海关统计制度，扩大跨境电商零售进口试点城市范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“跨境电商在促进我国传统外贸转型升级、培育我国外贸新业态方面发挥着积极作用，外贸转型升级的关键是要提高外贸的服务水平，跨境电商可以说就是一个贸易综合性服务平台，服务企业，为企业赋能。”对外经济贸易大学国际商务研究中心主任王健在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsOz0texqAtsaytsay.png"/&gt;》记者采访时表示，当前全球市场跌宕起伏，传统外贸企业面临订单减少、成本上升等问挑战，跨境电商平台可为传统企业提供数据支持，给企业传递最新市场信息，帮助企业了解行业竞争环境，实现供给和需求匹配，从而为企业培育增长新动能；全球市场转型的方向是普惠贸易，从大的企业主导变成中小微企业参与，而跨境电商便利了中小微企业进入国际市场，让更多对敏锐、小而精的企业参与全球贸易，从而增强了市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“外贸高质量发展离不开服务贸易的高质量发展。因为，在当前，服务业已经成为我国第一大产业部门，服务业增加值从2015年开始超过中国GDP的一半，服务贸易在外贸中所占的比重从2012年的11.1%，提高至2018年的14.7%。”清华大学服务经济与公共政策研究院客座研究员、北京第二外国语学院经济学院副院长罗立彬告诉记者，外贸要高质量发展就需要容纳更高的劳动力成本、降低环保压力，服务贸易符合这两个条件，同时服务业吸纳就业能力强，服务出口可以解决更多就业问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，2016年2月以来，国务院部署在北京、上海等17个省市(区域)开展服务贸易创新发展试点工作；稳步拓展特色服务出口基地，2018年认定首批13个国家文化出口基地，目前正启动中医药服务出口基地和数字服务出口基地建设，发掘特色服务出口潜力；加快推进服务外包转型升级，开展服务外包示范城市动态调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗立彬表示，人工智能、大数据等新技术的进步降低了服务贸易成本、增强了服务可贸易性；我国拥有巨大的市场规模，有助于中国服务提供商在为中国消费者服务过程中培育出较强的国际竞争力，从而促进我国服务贸易发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此基础上，《意见》将进一步促进跨境电商等贸易新业态生长，以及为服务贸易这一全球贸易增长新引擎发的展拓展新空间，由此，我国外贸发展必将不断释放新动能，外贸高质量发展也会底气十足。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725048.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资“家底”殷实（锐财经）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725096.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，十三届全国人大常委会第十四次会议审议了《国务院关于2018年度国有资产管理情况的综合报告》，《报告》亮出了中国国有资产管理最新“成绩单”。专家指出，《报告》分门别类详细汇报了当前中国国有资产管理情况，亮眼的成绩彰显了中国国有资产“家底”殷实，各项改革工作推进有序，国有企业活力得到进一步激发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国有企业实力雄厚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《报告》显示了各类国有资产的“账目”：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，全国国有企业（不含金融企业）资产总额210.4万亿元，负债总额135.0万亿元，国有资本权益总额58.7万亿元。其中，中央国有企业资产总额80.8万亿元、负债总额54.7万亿元，平均资产负债率67.7%；地方国有企业资产总额129.6万亿元、负债总额80.3万亿元，平均资产负债率62.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，全国国有金融企业资产总额264.3万亿元，负债总额237.8万亿元，形成国有资产17.2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，全国行政事业性国有资产总额33.5万亿元，负债总额9.9万亿元，净资产23.6万亿元。其中，行政单位资产总额10.1万亿元，事业单位资产总额23.4万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，全国国有土地总面积50552.7万公顷，国有森林面积8436.6万公顷，全国水资源总量27462.5亿立方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“专项报告分为企业国有资产、金融企业国有资产、行政事业性国有资产和国有自然资源资产四个不同的类别，每个类别的侧重点是不一样的。”国务院国资委研究中心研究员周丽莎说，“企业国有资产更多的是从负债、总量、投向、风险包括改革举措等方向做了一些汇报，行政事业单位主要侧重资产负债的总量、制度建立、管理机制体制的改革等方面，自然资源的监管重点则主要是资源的总量、生态文明建设、改善生态环境等方面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比2017年，国有实体资产的总额明显增加。“2017年，全国国有企业资产总额是183.5万亿，2018年是210.4万亿，在总量上有一个比较高的提升。”周丽莎说，“这表明中国国有企业的实力是雄厚的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国企改革稳步推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，各项国企改革工作稳步推进。《报告》指出，2018年在企业国有资产方面深化供给侧结构性改革，夯实高质量发展基础。截至2018年底，中央国有资本经营预算累计投入179亿元和230亿元，分别支持钢铁、煤炭企业化解过剩产能和僵尸特困企业安置职工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周丽莎表示，当前国企改革的一个重头戏是从“管企业”向“管资本”转变。“2018年7月份出台了《关于推进国有资本投资、运营公司改革试点的实施意见》，目前央企中已有21家投资运营公司，占到约1/3。”周丽莎说，“今年国务院又出台了《改革国有资本授权经营体制方案》，国资委也发布了中央企业的授权放权清单。通过‘管资本’为主，国资委把一些具体的经营权力下放给了企业，也激发了企业的活力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“其次，混合所有制改革在今年全面推出。对于一些竞争性企业，混改的力度还是挺大的。”周丽莎表示，在化解过剩产能、不良资产处置、僵尸特困企业职工安置等方面国资委也出台了相关监督政策，取得了不错的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》还指出，探索开展中央企业集团层面股权多元化改革。“推行股权多元化之前，国资委是唯一出资人，国资委就是委任领导。”周丽莎说，“推行股权多元化之后，股东会成为最高权力机构，这种做法可以平衡央地关系，是探索落实企业治理机制的一种经营方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高质量发展是重点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》指出，下一步将继续深化供给侧结构性改革和国资国企改革，进一步激发企业活力；以“管资本”为主加强金融企业国有资产管理，持续深化国有金融机构改革；提升行政事业性国有资产管理水平，更好服务高效履职和事业发展；多措并举夯实基础，稳步推进自然资源资产管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周丽莎认为，下一步国资监管及国企改革的重点是支持国有企业技术创新和高质量发展。“在外部的宏观环境下，我们要解决‘卡脖子’的技术，大力支持国有企业技术创新，支持企业‘走出去’。”周丽莎说，“《报告》中也提到，中央国有资本经营预算2018年投入334亿元支持国有企业技术创新和高质量发展，同时我们也专项出台了科技型企业的分红和激励指引，都将大力激发企业科技创新的活力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周丽莎表示，到2020年，改革将从单向的某个改革试点推进到全面、综合性、区域性的改革。“此外，还将加快淘汰落后产能，持续推进降杠杆减负债，妥善解决国有企业办社会等历史遗留问题，继续推进国有资本授权经营体制改革，加大混合所有制改革力度，真正让企业成为微观市场主体。”周丽莎说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725096.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济蓝皮书：预计2019年全年中国经济增速为6.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614729084.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)中国社会科学院经济研究所与社会科学文献出版社29日共同发布的《经济蓝皮书夏季号：中国经济增长报告(2018-2019)》认为，外部冲击引起经济增长预期下调，预计2019年下半年中国经济增速为6.1%，全年中国经济增速为6.2%。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614729084.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“软硬”结合助营商环境更上层楼</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725089.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国营商环境持续改善，并得到了包括跨国公司、国际组织在内的各界的认可。根据世界银行最新发布的《2020营商环境报告》显示，中国营商环境在全球190个经济体中排名第31位，较去年的第46位大幅提升。从深化供给侧结构性改革，推进高质量发展的战略定位出发，近期国务院出台《优化营商环境条例》，从市场主体保护、市场环境、政务服务、监督执法和法治保障等方面提出更明确要求，条例的颁布实施意义重大，为各地推进改善营商环境提供了依据和方向指引。从推进国家对外开放，扩大对外招商引资来说，制度化、规范化政策的出台，可以起到稳定市场预期、提振外商投资的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们看到，地方政府在简政放权、“放管服”改革和优化服务等方面取得了长足进步，比如，各地设立的一站式服务大厅，极大方便了市场主体，压缩了办事时间。但对标国际标准，优化我国营商环境时，不仅要落实“硬指标”，还应在提升“软环境”上下功夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以美国为例，美国消费者新闻与商业频道(CNBC)连续13年发布营商环境报告《Top States for Business》，调查使用10个领域的64项指标对50个州进行评分，满分为2500分。这10个领域包括：劳动力(450分)、经济(375分)、基础设施(350分)、经商成本(350分)、生活质量(325)、技术与创新(175分)、教育(175分)、商业友好度(175分)、资本获得便利度(75分)、生活成本(50分)。根据2019年最新排名，前五位的分别为弗吉尼亚、得克萨斯、北卡罗来纳、犹他和华盛顿州。评分依据联邦政府相关数据库或者各州相关经济报告。这份报告对“软环境”十分重视，例如教育环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育与商业活动密不可分，不仅因为教育资源雄厚可以为商业活动提供智力支持，它还可以为企业员工子女提供受教育环境，高校不仅可以为企业招募人才提供支持，同时也是企业开展产学研结合的有力依托。该评价体系在细化该领域标准时，不仅考虑本州高校的数量，还会包含从幼儿园到高中的整体情况，包括班级规模、政府资金投入和学校的科技软硬件环境。甚至居民终身受教育的机会也被纳入指标考量。这些看似跟营商环境相去甚远，却着实是本地商业活动软环境中不可或缺的组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国知名智库列格坦研究所(Legatum Institute)发布的全球繁荣指数对对标改善营商环境也有借鉴意义。2019年，美国各州繁荣指数排名前五位的分别为马萨诸塞、康涅狄格、明尼苏达、新罕布什尔和华盛顿州。该指标体系围绕11个领域进行评估——商业环境、市场准入和基础设施、经济发展质量、社会安全、个人自由度、政府治理水平、人力资本、居住条件、教育水平、医疗健康和自然环境。值得指出的是，以上述指标衡量美国各州几乎都有排名低于20位的领域，表明各州都或多或少面临发展短板，各州也会围绕自身突出问题加以解决，以期不断提升本地竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此可见，对标国际标准，提升我国营商环境还需要各地下硬功夫提升软环境，切实转变政府职能，组合发力提升服务意识和质量，练好服务“内功”，解决好“门难进”“事难办”的同时还要解决“脸难看”现象。一个发自内心的微笑，消弭的是政企间的分歧，促进的是本地社会和谐，这也是软环境提升最本质的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，《优化营商环境条例》有八次提到“商会”，各地行业协会、商会应当依照法律、法规和章程，加强行业自律，及时反映行业诉求，为市场主体提供信息咨询、宣传培训、市场拓展、权益保护、纠纷处理等方面的服务。贸促系统作为商会工作的指导机构，应切实发挥积极作用，做好“服务政府、服务企业”的桥梁纽带，积极通过业务工作、贴近了解企业所需，对标国际先进标准，既要助力地方政府做好营商环境改善，也要规范行业自律，强化企业知识产权意识，引导本地企业在良性竞争中加强协作。(作者单位：中国贸促会驻美国代表处)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725089.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：央企混改的数量已达七成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614728773.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年，国企改革将会取得突破性进展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗在国新办新闻发布会上介绍，截至目前，国有企业有一批重点改革任务取得了标志性的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，央企混改的数量已达到七成。国资委公布数据显示，按照穿透式统计口径，从2013年到2018年，央企混改企业的数量已经达到70%。在此期间，央企实施混改3359项，引入非公有资本超过9000亿元，各省区市实施混改企业超过5000项，引入非公有资本超过6000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，国资委正在加紧对于前期双百行动和混改试点中好的改革经验进行归纳总结，将出台一些比较有针对性的政策指引，更好地推动和促进改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国海洋大学中国混合所有制与资本管理研究院特邀研究员严学锋在接受《中国产经新闻》记者采访时表示，由于传统国企在股权结构方面封闭，难以市场化，企业发展质量较低，很多企业成为负担。正因如此，混合所有制改革成为了国企改革的重要突破口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“股权层面的开放，通过优化股权结构来推进企业机制的市场化。要高质量混改，要做到股权结构上放开。在探索一段时间、收获一些改革红利之后，深化混改阶段，在竞争性行业放开股权比例是必然的，否则就可能过于保守、阻碍改革进程。”严学锋表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，下一步混改在深度上进一步推进，多个地方放开限制，竞争性行业持股比例、员工激励、治理结构、市场化机制等将迎来更大力度突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年下半年以来，各地国资国企都把混改作为改革的重要抓手并持续推进落地，随着国资国企区域性“综改试验”启动，地方国企混改进入扩围加速期。记者从多个地方国资部门获悉，上海、广东、江苏、天津、山西等多省市均在紧锣密鼓酝酿新动作，并根据自身情况制定了改革路线图和时间表，在整体上加大混改力度，密集推介相关项目。山东向国内外推出93家省属国企混改项目，天津推动国企混改力度空间，先后推出232家混改项目，山西推出108家国企混改项目，辽宁推出48家国企混改项目，浙江推出40家国企混改项目，广州发布20家混改项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;值得注意的是，除了地方混改，央企混改也在加强。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国盐业集团有限公司党委书记、董事长李耀强此前在接受《中国产经新闻》记者采访时表示，中盐去年开始进行混改。只有通过混改，才能够提升竞争能力，才能让我们去适应盐改。盐改是我们混改的前提，也确定混改的方向。同时混改又是我们落实盐改任务的一个根本的动力，是我们落实盐改的具体举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继此前中国盐业宣布混改后，东北地区的国企混改也走出了新路子，为全国央企国企混改项目提供了有益借鉴，新的股权分配结构吸引了民间资本和外资企业的青睐。今年前三季度央企国企混改持续加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年四季度将有274个央企混改项目集中推向市场，拟引入的社会资本超过2000亿元，如此庞大的规模实属罕见。据了解，辽宁省明确提出到2020年省属国企混合所有制改革面达到70%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对一些央企加大混改力度，严学锋表示，央企推进、深化混改是好现象。一方面，通过混改获得改革红利；另一方面，长子带头，会有很大的示范效应。特别是主业涉及关系国家安全、国民经济命脉的重要行业和关键领域，央企推行混改，会有更大的示范效应，包括展现改革的决心、赢得支持，这将深度推动国企改革。当然，由于定位使命的特别，相较地方国企，央企的混改可能会更加稳妥，以便过程、效果可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业改革与发展研究会会长、中国建材集团党委书记、董事长宋志平此前在深化国资国企改革研讨会上提出，国资国企改革需要注重机制创新，企业财富分配的机制是应积极探索的方向；改革要搞顶层设计，但是改革本身是个实践问题，需要基层进行实践、摸索和努力，探索混合所有制发展途径；伴随改革开放40年，国有企业通过改革不断发展，此国企已非彼国企，此央企非彼央企，国有企业与市场化企业之间找到了连接，靠市场化机制开拓了新的疆域，国有企业会在改革上一直走下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，混改和兼并重组无疑是今年改革的重要突破口，目前已经推出三批50家重要领域的混改试点，近期第四批混改试点名单已经国务院国有企业改革领导小组审议通过。第四批混改试点企业共160家，其中，中央企业系统107家，地方企业53家，资产总量超过2.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，已完成改革主体任务的企业经营业绩都得到了显著改善，资产负债率平均下降5.2个百分点，实现营业收入和利润额同比增长均在10%以上，形成了中国联通、东航物流、中金珠宝、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600967','&amp;#x5185;&amp;#x8499;&amp;#x4E00;&amp;#x673A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600967/"&gt;内蒙一机&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600967/"&gt;600967&lt;/a&gt;）、合肥江航等一批具有标杆示范意义的优质混改企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及混改进展时，彭华岗表示，当前不管是央企也好，或者是国资委的推动也好，地方国有企业也好，都在按照中央的要求积极稳妥地推进。此外，还要进一步完善治理机制，特别是要完善市场化经营机制，使企业更有活力，充分激发企业的内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严学锋强调，央企资产庞大、影响力控制力大，在推进混改时，应该发挥表率作用，要带头合法依规、遵循市场化、合作共赢原则。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614728773.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>标准推进互联互通—— 金砖国家标准化合作机制部长级会议举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725270.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/875f056a831d16e2-cms" id="5e34ef1eebc335c63a278193f657103b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　导报记者夏燕通讯员龙佳漪/文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为促进金砖国家合作机制走深走实，发挥标准化在互联互通中的基础性作用，10月24日，金砖国家标准化合作机制部长级会议在上海第83届IEC大会期间召开。本次会议由国家市场监管总局(国家标准化管理委员会)主办，浙江省标准化研究院/金砖国家标准化(浙江)研究中心承办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监管总局副局长、国家标准化管理委员会主任、IEC中国国家委员会主席田世宏主持会议，巴西理查德.菲拉高索总干事、俄罗斯阿列克谢.阿布拉莫夫署长、印度罗希特.库玛.帕玛总干事、南非萨德维尔.比松部长率本国代表团参加会议，就推进金砖国家标准化合作进行了研讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田世宏在会议中指出，要围绕金砖国家领导人峰会共识和部长级会议达成的合作项目，积极推动建立金砖国家标准化合作机制，充分发挥标准化和合格评定作用，以提升金砖国家标准化全面合作水平，实现金砖国家产能合作、经贸发展互利共赢。就推进金砖国家标准化合作，他提出三点建议：一是建立标准合作机制促进互联互通；二是加强标准化和合格评定国际合作谋求持续发展；三是拓展标准和合格评定合作领域实现互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江省市场监管局局长冯水华代表会议承办方致辞，冯水华表示，浙江的发展受益于开放，因此也更加重视标准的互联互通，与金砖国家贸易往来频繁，具有开展金砖国家标准化研究与服务的能力，能够为金砖国家标准化合作做好支撑和保障，愿意承办金砖国家的各种标准化技术交流活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，加强标准化信息沟通和交流，服务金砖国家互联互通一直是金砖各方努力的目标，中国作为金砖国家标准化合作工作组第一届秘书承担国，已经构建了具有“一站式、双方向、多语言”的标准化信息平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监管总局标准创新管理司副司长肖寒向各方介绍了金砖国家标准化信息共享平台的构想和特色，提出各方进一步加强合作，共同维护已有的金砖国家标准化信息共享平台，增加金砖国家标准化信息透明度，提升金砖国家标准化影响力，得到各方积极响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监管总局标准创新管理司国际合作处处长郭晨光作为金砖国家标准化合作工作组的联络人介绍了金砖国家标准化合作备忘录相关内容的讨论进程以及各方签署备忘录的进程。各方肯定了前期工作，一致同意工作组加强沟通，完善各细节条款，以便备忘录尽快签署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江省标准化研究院院长陈自力作为金砖国家标准化研究中心承建单位代表，受国家标准委委托，代表中方向会议报告了在电子商务、半导体照明、新能源汽车等重点领域开展标准化合作的设想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自国家市场监管总局标准创新管理司、认证监管司、国际合作司、发展研究中心、浙江省市场监管局的领导以及浙江省标准化研究院/金砖国家标准化(浙江)研究中心等40余人参加本次会议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725270.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>增强金融支持产业转型升级的精准性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725604.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融是现代经济的核心，作为关键投入要素，金融在产业形成、发展、调整和升级的各个阶段都起着至关重要的作用。当前，我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段，正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期。以产业结构调整为抓手，更好推动产业转型升级，是当前工作的重中之重。在此进程中，切实发挥金融支持实体经济的作用，不断优化资本要素在产业转型升级中的配置较为关键。对此，需厘清思路、找准问题、精准施策，切实发挥出金融在推动产业转型升级中的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发挥金融支持产业转型升级的重要作用，首要的是厘清工作思路。要以高质量发展为目标，坚持在更深层次、更广范围推动金融创新，促进金融业持续跟进产业转型升级的进程；要以新发展理念为指导，不断创新金融工具和服务模式、协调政策体系和工作机制、坚持绿色生态优先、秉承开放共享精神，加速推进产业结构优化及产业技术升级，将新思路、新模式、新方法贯穿到支持产业转型升级进程中；要以供给侧结构性改革为主线，有别于原来“大水漫灌”“锦上添花”式的配置方式，坚持以差异化、个性化、集约化方式进行资金配置，提高金融供给的质量、效率和水平，精准助推产业转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，找准当前存在的问题是关键。目前，仍存在不利于金融精准支持产业转型升级的一些问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是政策引导力度不足，发展机制有待完善。现实地看，现有对金融支持产业转型升级的引导和激励政策缺乏系统性，尚未形成较为完备的体系，难以形成“组合拳”。比如，在培育相关产业进程中，金融业面临风险高、期限长、收益未知等挑战，在具体实践中也存在是否停止“输血”、退出方式和节奏选择、如何进行损失补偿等实际问题。对于这些，都需要制定包括财政贴息、税收优惠、风险补偿、信用担保等方面在内的政策组合，进行有效引导和激励。又如，当前的金融服务一般基于综合性和原则性指导，缺乏实施细则、行动指南以及考评机制，政策效果难以量化考核和评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是组织推进尚未形成合力，精准施策的效果难以凸显。在机构组织方面，政府、行业及金融部门对支持产业转型升级虽形成了共识，但尚未形成基于“价值链条”的组织形式，欠缺“劲往一处使”的组织合力。在市场组织方面，货币市场和资本市场发挥了资金配置的关键作用，但在淘汰落后产能等发面发挥的作用仍不彻底、不全面，促进产业转型升级的市场组织在质和量的供给上都处于短缺状态。此外，专业机构提供的咨询、审计、评估、考核等服务也较为欠缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是金融产品和服务模式的精准性有待加强。目前，用于资金融通的金融产品具有较为多样的风险性、期限性等特点，可根据政策导向在成本、期限、信用及使用的灵活性、可得性等方面进行微调。但是在金融支持产业转型升级的进程中，难以依据产业发展不同阶段的特点，调整金融产品的相应属性，形成精准的工具体系。在金融服务模式上也尚未匹配好政府和市场同频、同步、同目标的行动模式，相互配合等方面的效应难以形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应该看到，增强金融支持产业转型升级的精准性是金融供给侧结构性改革的重要落脚点，将有效聚集新兴产业资本、推进科学技术研发投入、引领高端产业创新。但在当前产业转型升级的攻坚阶段，上述不利于金融精准支持产业转型升级的问题，阻碍了产业转型升级的提质增速。对此，需采取有针对性的措施加以解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，要完善政策支持体系，理顺服务机制。对于产能过剩的产业，相关部门需在存量资金方面，制定合理展期、降低利息、风险补偿、限制提前清偿，以及限制增量资金和加快短期流动等政策措施；对于需淘汰的产业，要让市场在资源配置中起决定性作用，推动产业加快自我更新；对于急需技术升级的产业，要精准制定包括定向降准、免税债券、融资担保、融资贴息、风险投资、补偿基金等政策，形成政策工具组合，针对产业发展特点来适度匹配资金的期限、成本、风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，要凝聚各方共识，完善金融服务组织体系。地方政府需制定产业政策、完善配套支持体系，地方法人金融机构要积极配合，建立工作流程和协调机制，在政策框架下使资金资源精准流动；加强中央和地方部门间的协调联动，在产业政策调整、财政奖补激励、风险责任分担等方面形成协调机制，对市场信息、技术信息、资金信息等共享互通；积极培育和引入专业化第三方机构，通过政策引导，加强信息服务、金融科技、信用担保、审计核算等领域相关机构的能力，切实发挥其在信息咨询、风险评估、技术研发等方面的专业优势，政府及金融机构则依据市场规则使用相应的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还要聚焦产业特点，不断创新金融产品和服务。应该看到，传统的金融产品和服务难以满足当前产业转型升级的切实需要，需不断创新，推出风险共担、利益共享、风险补偿的金融产品和服务，促使各类资金活水精准流向产业转型升级急需的领域和环节。对此，可考虑根据新兴产业和产业升级起步期风险大、资金需求量大、信用保证弱等特点，开发风险投资、风险基金、具有担保属性的债券等金融产品。同时充分利用政府、金融机构、第三方机构形成的专业化服务网络，创新金融服务方式，引入知识产权抵押、科技资产证券化、合同能源管理等模式，形成一体化金融解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者单位：天津市中国特色社会主义理论体系研究中心天津商业大学基地)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725604.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济蓝皮书：城市化高质量发展需从四方面推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725732.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)中国社会科学院经济研究所与社会科学文献出版社29日共同发布的《经济蓝皮书夏季号：中国经济增长报告(2018-2019)》指出，2012年以来，中国开始进入“以人为本”的深度城市化阶段。城市化高质量发展需从四方面推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，资本驱动转向高质量发展是城市化的本质要求，高质量发展的最终落脚点是居民生活水平的提高，因此收入分配逐渐向劳动者倾斜是城市化可持续发展的内在趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，资本积累速度趋于下降是城市化的另一种必然趋势(结构性减速和结构服务化所致)，同时为了使资本深化可持续以及资本效率不断提升，现阶段中国必须扭转脱实向虚现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，随着城市化往深度演进，福利和效率的动态均衡将对效率的持续改进产生倒逼压力，因此，创新驱动是城市化可持续的内在要求，结构服务化进程的本质是服务业结构优化和高端化发展，以实现增长的效率补偿和对其他部门的知识溢出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，中国的劳动年龄人口增长率逐渐下降，城市化的高质量发展依赖于人的素质的提升，并对福利增长和效率提升带来压力。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725732.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新改造助力降本增效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725403.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，陕钢龙钢公司轧钢厂电气技术人员立足岗位，集思广益，全面开展岗位创新及小技小改工作，助力降本增效工作取得新成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;装备升级促生产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精轧传动柜控制精轧直流电机的启停及调速，是轧线上的关键设备。该传动柜使用的6RA70调速装置易发生故障且不便于处理，加之该调速装置已逐步停产，购买备件困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经电气技术人员反复讨论研究，决定将原6RA70调速装置更换为6RA80调速装置，功率组件将原2000A可控硅更换为2500A，重新编写程序实现对传动柜调速装置的远程控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改造后，提高了直流电机性能的稳定性，降低了传动柜故障率，且降低了人员劳动强度。年可减少误机20小时，有效保障了日常生产节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;无极调速解难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精整辊道原采用工频控制，由于各段辊道速度无法调节，经常造成冷剪后辊道上的钢混到一起，影响生产节奏，而且辊道出现故障后查找困难，是轧线顺利生产的一大“障碍”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为清除这一“障碍”，该单位电气人员结合现场实际，决定变换思路，将其工频控制改为变频控制。首先在精整低压配电室安装4套变频器柜，通过重新编写程序实现对变频器的远程控制，并确保原工频和改造后的变频器控制系统能随时切换以保障生产顺行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精整辊道经改造后实现了无级调速，杜绝了冷剪后辊道的混钢现象，同时提高了机电设备使用寿命，降低了设备事故发生率及人员劳动强度，且节能降耗效果显著。经估算，年可节约电费约13万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;变换思路创效益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精整平托安装在CD辊道后、检查台架1#链间，主要用于将成组定尺棒料托送至检查台架1#链。平托的前进后退动作采用液压装置来驱动，其在运行期间动作缓慢、故障率高、调节麻烦，比例阀的日常维护也很困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，该单位电气技术人员通过对现场环境进行勘察，结合实际情况将原有的液压驱动方式改为可变频调速的电动机驱动方式，即将原有的液压装置拆除，安装新的电动机、链条、变频器等。经安装调试后，平托前进后退动作迅速且精准，确保了顺行正常，人员劳动强度大大降低。据悉，此项改造年创效约30万元。(党青霞)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725403.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对9932家企业三季度生产经营状况的问卷调查报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725289.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：2019年第三季度，国务院发展研究中心对全国9932家各类型企业开展的问卷调查显示，减税降费政策效果继续显现，企业生产经营总体稳定，企业订单和营业收入保持一定增长，近一半的受访企业表示未来一段时间有增加投入的计划。但也要看到，区域间和不同类型企业间差异较大，部分地区、部分行业、部分企业生产经营仍面临较多困难，营业收入增速下滑的企业占比有所上升，税收负担同比降幅较上季度有所收窄，销售利润率总体走低，减员压力有所增加，招工难与用工贵现象继续并存，企业融资难易程度不一，“融资贵”问题尚未明显缓解，部分企业“杠杆率”仍然偏高，加上中美经贸摩擦的持续冲击，企业对未来发展前景的预期尚未明显改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：问卷调查总体稳定差异困难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725289.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济蓝皮书：2019年中国城市化率将突破60%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725728.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)中国社会科学院经济研究所与社会科学文献出版社29日共同发布的《经济蓝皮书夏季号：中国经济增长报告(2018-2019)》认为，2019年中国的城市化率将突破60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蓝皮书认为，由城市人口集聚推动的服务业和消费比重不断上升，城市化正在成为中国发展的新引擎。短期外部冲击和经济新常态开启了中国由高速增长向高质量发展的路径转换，其核心是从大规模物质生产的目标导向转向“以人民为中心”的目标导向，通过人力资本积累、经济个体的链接与互动推动创新发展，形成“消费结构升级—人力资本积累—创新效率提升”的良性循环和跨期补偿机制。为了保持可持续的城市化，需要打破原有路径依赖，以制度完善和深化改革为依托，增强经济体制韧性，提升资源配置效率。实现高质量发展需要增强经济韧性，弥补消费升级短板，提高制度质量，激励创新与实现可持续增长，弥补自身发展短板，完成高质量增长转型，建立现代治理体制。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725728.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>供给侧结构性改革持续推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725151.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局不久前公布的数据显示，三季度，全国工业产能利用率达到76.4%；9月末，全国商品房待售面积比上年同期下降7.2%；8月份，规模以上工业企业资产负债率为56.8%，同比下降0.5个百分点；前三季度，生态保护和环境治理业、教育等“短板”领域投资同比分别增长40.0%和18.5%，分别比全部投资快34.6个和13.1个百分点……这些数据，记录着今年以来我国持续推进供给侧结构性改革所取得的实实在在的成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进供给侧结构性改革，是适应和引领经济发展新常态的重大创新，是完成我国经济转型升级的突破口和着力点。自2015年11月“供给侧结构性改革”首次提出以来，从中央到地方对供给侧结构性改革的认识不断深化，一系列改革举措不断出台，改革成果不断显现，中国经济可持续增长的“新红利”不断释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;咬定青山不放松&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国钢铁工业已经具备高质量发展的基础。”在10月份召开的第十二届中国钢铁年会上，中国钢铁工业协会党委书记何文波信心满满地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种底气与信心，与供给侧结构性改革的持续推进是密不可分的。产能过剩曾经是困扰钢铁行业的一大顽疾。在供给侧结构性改革中，钢铁行业着力化解过剩产能，使行业供求矛盾得到巨大缓解，引领了世界钢铁市场的复苏和再平衡，也为全行业的高质量发展奠定了良好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去产能，是中央确定的供给侧结构性改革五大重点任务之一。2015年11月，习近平同志在中央财经领导小组第十一次会议上指出，在适度扩大总需求的同时，着力加强供给侧结构性改革，着力提高供给体系质量和效率，增强经济持续增长动力，推动我国社会生产力水平实现整体跃升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据中央决策部署，2016年，各地区各部门以去产能、去库存、去杠杆、降成本、补短板五大重点任务为抓手推动供给侧结构性改革，部分行业供求关系、政府和企业理念行为发生积极变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年，中央明确要求继续深化供给侧结构性改革，并根据新情况新问题完善政策措施，推动五大重点任务取得实质性进展。这一年，“三去一降一补”成效明显，创新驱动作用逐步增强，产业结构加快升级，改革红利持续加快释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，扩大优质增量供给和补短板成为主方向，并明确了供给侧结构性改革重点要在“破”“立”“降”上下功夫。这一年，钢铁、煤电等领域无效供给不断减少，新动能呈现出蓬勃发展势头，实体经济成本和制度性交易成本稳步降低，企业获得感进一步增强，市场活力不断释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正是凭借着“咬定青山不放松”的韧劲，从中央到地方都将供给侧结构性改革作为主线，持续将改革推向纵深，着力破解经济运行中的结构性矛盾和问题，促进了宏观经济运行始终保持在合理区间，经济发展的质量效益稳步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;围绕“八字方针”做文章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，在外部不确定、不稳定性因素增多的情况下，我国经济运行稳中有变、变中有忧，经济面临下行压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对复杂局面，中央明确，我国经济运行遇到的问题是前进中的问题，既有短期的也有长期的，既有周期性的也有结构性的。同时指出，经济运行的主要矛盾仍然是供给侧结构性的，必须坚持以供给侧结构性改革为主线不动摇，更多采取改革的办法，更多运用市场化、法治化手段，在“巩固、增强、提升、畅通”八个字上下功夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巩固“三去一降一补”成果，是供给侧结构性改革再出发的立足点。今年以来，国家推动更多产能过剩行业加快出清，降低全社会各类营商成本，加大基础设施等领域补短板力度，五大重点任务取得了更多新成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增强微观主体活力，是供给侧结构性改革取得成效的关键。今年以来，各地区各部门持续推进“放管服”等改革，破除妨碍各类生产要素流动的壁垒，我国营商环境明显改善，在世界银行等国际组织发布的营商环境报告中排名大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提升产业链水平，是供给侧结构性改革的重要目标。今年以来，我国积极推进传统产业转型升级和新动能培育，继续实施新一轮技术改造升级工程，扩大中高端消费品供给，深挖内需增长潜力，加快培育发展壮大新动能，推动新一代信息技术、高端装备等战略性新兴产业发展，产业基础能力和产业链水平有所提升，制造业发展后劲进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统一开放、竞争有序的现代市场体系不断完善，内需和国内市场的潜力不断释放。前三季度，内需对经济增长的贡献率超过80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将改革不断向纵深推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过几年的努力，我国供给侧结构性改革取得阶段性显著成效，供给质量水平显著提升，经济运行呈现总体平稳、稳中有进态势。不过，经济发展中深层次的结构性、体制性制约尚未得到根本解决，供给侧结构性改革任务仍然没有结束，改革依然在路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宏观经济研究院研究员林兆木分析，从满足人民日益增长的美好生活需要看，进入新时代，我国居民消费需求从数量型转向质量型，对产品和服务质量要求越来越高，消费品供给结构升级滞后已成为消费市场扩大的严重障碍，服务业发展与需求增长明显脱节。从实现高质量发展的要求看，突破前堵后追的挤压和核心技术被“卡脖子”问题，关键在于提高供给体系质量，加快经济结构优化升级，提升科技创新能力，不断提高全要素生产率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，我们必须坚定不移地推进供给侧结构性改革，更多采取改革的办法，更多运用市场化、法治化手段，继续在“巩固、增强、提升、畅通”八个字上下功夫，推动经济发展质量变革、效率变革、动力变革，加速新旧动能转换，加快建设现代化经济体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宏观经济研究院产业经济与技术经济研究所所长黄汉权建议，当前，要继续降低实体企业成本，加大要素市场改革力度，着力降低企业土地、用能、物流和制度性成本，让企业有实实在在的获得感。着力提高我国科技创新能力，培育一批具有全球竞争力的创新型领军企业，构建利于创新资源高效配置和创新潜能充分释放的体制环境，构建营造良好创新生态。加快培育形成强大的国内市场，着力调整收入分配结构，努力提高中低收入人群的收入水平，让广大居民敢于消费、有钱消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院财经战略研究院党委书记、研究员闫坤认为，继续推进供给侧结构性改革，要进一步减税降费，释放改革红利，增加中游行业和下游消费行业的利润份额。同时，加快建设发达的资本市场，增加直接融资比例，为科技创新提供更有效的金融供给。从存量上，做好服务制造业、消费行业的政策支持，稳定宏观经济增长；从增量上，大力发挥金融供给侧改革的功能，为大量科技型、技术型企业提供便利的直接融资途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，供给侧结构性改革是一场关系全局、关系长远的攻坚战。我们要树立必胜信念知难而进，以“咬定青山不放松”的韧劲、“撸起袖子加油干”的干劲，把供给侧结构性改革坚定不移地向纵深推进。&lt;!--keywords-14070010:供给侧改革:1,32881112:钢铁:0.467396---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-14070010:供给侧改革:1,32881112:钢铁:0.467396---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725151.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>健全公平开放透明市场规则 推动全国范围营商环境持续改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725557.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京10月28日电（记者 安蓓 王雨萧）国家发展改革委副主任林念修28日表示，优化营商环境是进一步扩大对外开放、发展更高层次开放型经济的重要保障，要进一步深化改革，抓实抓好深化“放管服”改革、优化营商环境改革各项工作，推动全国范围营商环境持续改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当天举行的全国优化营商环境经验交流现场会上，林念修指出，市场化、法治化、国际化一流营商环境，对于增强微观主体活力、提升政府治理能力、促进更高水平对外开放意义重大。要强化制度建设和制度执行，用法治来规范政府和市场的边界，打通制约营商便利化的堵点，努力为市场主体投资兴业营造更加稳定、公平、透明、可预期的良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行日前发布的《全球营商环境报告2020》显示，中国营商环境全球排名继去年从此前78位跃至46位，今年再度升至第31位，跻身全球前40，连续两年入列全球优化营商环境改善幅度最大的十大经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林念修表示，近年来，各地区各部门主动作为，涌现出一大批创新做法和鲜活经验，企业和群众的获得感、满意度不断提升。但同时也要看到，当前优化营商环境取得的成效还只是初步的。站位全局、统筹谋划的思维还有待提升；职责明确、协调配合的机制还不够健全；市场主体获得感、满意度还有待提高。解决这些问题，仍需继续付出艰苦努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林念修强调，要着力构建协同高效共治的体制机制，建立健全公平开放透明的市场规则，提供普惠均等、便捷高效、智能精准的公共服务，坚持深化改革，强化法治保障，着力推动全国范围营商环境大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725557.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对标先进 群策群力 支招小微企业高质量发展关键点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725267.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　导报记者何颖/文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“苔花如米小，也学牡丹开。”在浙江，面广量大的小微企业，是经济发展的重要力量。小微企业在产业转型升级中如何站稳脚跟？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在以“智能时代放飞梦想”为主题的2019浙江民企“双对接”暨促进小微企业高质量发展活动上，各路专家和企业家们围绕“智能时代的创新协同”，共同探讨了万物互联时代小微企业高质量发展的新思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科技&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国的科研机构中，向来不缺少具备知识产权的核心技术，但是从实验室的发现，到市场上的产品，还有很长的路要走。如何推动科研成果向科技产业的转化，这一直考验着科研团队和企业家群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中科院院士、量子卫星发射总指挥王建宇透露，中科院在浙江每年的成果转化可以为地方产生几百个亿的经济效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“提升区域创新能力，光靠科研机构不行，还要靠企业家一起参与。”王建宇表示，科技创新，不只是科研院所的事。要通过深入实施创新驱动发展战略，调动各类创新主体的积极性，创新激情四处奔涌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王建宇表示，接下来，中科院将加强STS浙江中心建设，发挥统筹协调作用，大力支持中科院宁波材料所建成具有先进水平的新型创新载体，做实做强浙江工研院和浙江中科院应用技术研究所。攻坚新型研发机构，打通创新链、产业链和资本链，强化科技成果有效供给。王建宇说：“我们也希望在座的各位企业家，多到我们科学院来，多给我们指导和帮助，我们共同来创造科技向产业、市场转化的成功案例。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于很多传统企业来说，计算机视觉人工智能是一件很神秘遥远的事情。但在虹软科技股份有限公司创始人、CEO邓晖看来，计算机视觉人工智能可以跟一个传统的产业或者服务业有机结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“所谓的人工智能不一定真的一定要放个5G。”邓晖举例说，“浙江有很多的厨电企业，可以在抽油烟机上面放一个摄像头，当客户煮的粥、汤扑出来的时候，能够跟你的火联动，把这个火变小，甚至熄灭，更进一步的话，可以让它发出一个报警的声音。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在邓晖看来，这个就是人工智能跟传统行业应用的一个结合，而且这个结合是建立在消费者的需求上，能解决他们实际使用中遇到的问题。“在万物互联化的时代，企业应该运用人工智能设备来提升用户体验，为产品、为企业增加更多的附加值或者卖点。”邓晖说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“任何一个传统企业，一定要转型到做创新，虽然创新门槛是很高的。再一个是创新一定要看好市场需求，有自己的专利技术。”歌礼制药有限公司董事长吴劲梓表示，歌礼制药刚开始做创新的时候，着眼于跟踪创新，跟踪全球，现在做原始创新。“我们就像全运会拿了冠军以后，向奥运会进军。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000559','&amp;#x4E07;&amp;#x5411;&amp;#x94B1;&amp;#x6F6E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000559/"&gt;万向钱潮&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000559/"&gt;000559&lt;/a&gt;）的创新则来自于客户端、原料端、设备端、在线研究端和技术应用端等全方位的创新。“万向走向国际之后，接触的客户越来越高端，因此从客户端倒逼我们企业来创新。我们大量的客户都是宝马、奔驰、大众，以及美国通用，这些企业拥有非常雄厚的技术基础，他们的产品要求会越来越高，包括质量、成本、稳定性。所以从客户端来说，因为我们自己的提升，我们自己的进步，造成与客户之间的互动关系越来越密切，这种密切的关系是双方之间通过多次的协同、多次的交流、多次的验证来取得的，这种关系也促成了我们企业的行业地位。”万向钱潮股份有限公司董事长管大源表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;协同&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“你的定位在哪里？你的优势在哪里？你以后的发展方向在哪里？”在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002859','&amp;#x6D01;&amp;#x7F8E;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002859/"&gt;洁美科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002859/"&gt;002859&lt;/a&gt;）董事长方隽云看来，产业、行业间的协同，尤为重要。“如果说，在这个行业当中是无序的竞争，或者说在这个产业当中大家认为你可能会去破坏这个行业的规则，那你的生存空间会越来越小。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以，洁美科技始终坚定在微电子行业做进口替代的、或者说性价比更高的耗材、或者行业的边缘材料、周边材料。“因为大家都知道，在这个产业协作、产业联合的过程当中，有很多都是无序的。所以我们这么多年下来坚守我们的定位，以稳定来破解无序，给合作者以中流砥柱的印象。我们的加入，是对电子信息行业，特别是对中国电子信息行业来说，一个是提高了整个产业的效率，二是稳定了行业秩序。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚守定位，增加行业的信任度，以此来提高行业协同的效率。这个观点也得到了大多数企业的认同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这个协同既是我们制造业企业内部打通部门之间的数据割裂，是企业整体上的一个协同，也是企业与外部多个团队的协同。”雪浪数制科技有限公司CEO王峰举例说，今天商飞就基于5G，很好地把华为、联通、雪浪、包括信通院等公司组建成半公司化运营的组织，集中力量、贴近商飞一起来做一些需要通力集成的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在万向钱潮股份有限公司董事长管大源看来，传统企业本身也是在一个创新的过程中，才生存到今天，它与互联网企业、人工智能企业等创新企业并没有本质区别，也只有在开放共享的生态下，传统企业才会老枝吐新芽、旧貌换新颜。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30302035:人工智能:0.589368---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725267.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多方发力 稳就业新政集中加码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725571.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　时代周报记者谢江珊发自上海&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　秋高气爽，又到了准毕业生们开始找工作的季节，这一次的主角是临近毕业的2020届大学生们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月26日1点，上海徐汇区桂林路100号，上海师范大学西部球类馆内热火朝天。该校2019学年徐汇区“小、幼”师资专场招聘会正在举行，这是2019学年徐汇区教育系统教师招聘工作的第二站，共计划招聘中学、小学、幼儿园、职校等教师673人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招聘会现场，用白板隔开的统一展位依次排开，展位内的白色桌子上摆放着招聘学校的简介，负责招聘的老师为前来问询的同学细心解答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，徐汇区公办学校“上海户口或满足落户要求”的门槛令大部分外地学生望而却步，2020届毕业生万芳(化名)就是其中之一。来自河南的她，本科是历史师范专业，研究生阶段考入上海师范大学历史文献学专业，对历史进行更深入的学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从10月份开始，学校陆续开展了很多招聘会，其中我比较关注的是教师招聘，比如虹口区、徐汇区都有一些专场教师招聘，但去过之后我发现一个问题，针对历史专业的招聘，对学历的门槛相对提高，且数量有限。”读研之后确认历史教师为未来职业方向的万芳准备回郑州或许昌，“其一，大学开始长期在外求学，对父母的陪伴较少，他们希望我工作可以离家更近一点；其二，于我自己而言，上海的生活成本相对较高。”万芳在接受时代周报记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020届毕业生已经在路上，新的求职季来临，一切都准备好了吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在南京大学社会学院社会工作与政策系教授陈友华看来，就业乃民生之本，中央提出2019年经济工作重点是“六稳”，而“六稳”之首是“稳就业”，是十分正确的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国家今年在鼓励就业方面采取了一些措施，并取得了一定的成效。但伴随着经济增速下行，就业形势可能将越来越严峻，大学生就业难问题将更为突出，未来仍需持续关注就业形势。”陈友华在接受时代周报记者采访时坦言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳就业措施不断&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月21日，人社部召开2019年第三季度新闻发布会。人力资源和社会保障部就业促进司司长张莹表示，三季度全国城镇登记失业率3.61%，同比下降0.21个百分点。9月份，全国城镇调查失业率为5.2%，低于5.5%的预期控制目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据人社部最新公布的数据，前三季度全国城镇新增就业1097万人，基本完成全年目标任务。人社部新闻发言人卢爱红表示，全国城镇调查失业率、登记失业率均低于控制目标，稳就业各项政策措施持续发力，失业保险援企稳岗工作力度不断加大。1―9月，全国共有75万户企业享受到稳岗返还275亿元，惠及职工3993万人，81万人次领取了职业提升技能补贴12.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，三季度，100个城市公共就业服务机构市场求人倍率为1.24(有效需求人数与有效求职人数之比)，市场运行基本平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，去年7月31日召开的中央政治局工作会议首次将“稳就业”列为宏观经济调控的首要目标。在今年的政府工作报告中，更是首次将就业优先政策置于宏观政策层面，旨在强化各方面重视就业、支持就业的导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，抓好高校毕业生等重点群体的就业工作就是一个重要方面。据张莹透露，2019届高校毕业生目前就业水平与往年基本持平，1―9月就业困难人员实现就业133万人，已经完成全年130万人的目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而针对高校毕业生离校求职高峰，人社部门组织开展了百日攻坚行动，出台创业就业新政策，发出致2019届毕业生公开信，推出就业指导公开课，同时提前一个月启动就业服务专项行动。三季度，各地共举办招聘活动5100余场，提供就业岗位287万个，组织26万人参加就业见习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对即将毕业的2020届大学毕业生，10月21日至11月21日，人社部将在全国范围内启动金秋招聘月活动；11月下旬至12月，还将陆续推出高校毕业生就业服务周，中央企业面向西藏、青海、新疆高校毕业生专场招聘等活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“民企创造了80%以上的就业岗位，稳就业实际上就变成稳民企，而要稳民企，就要做到产权明晰，并给予严格的保护，以增强民营企业家的信心，消除民营企业家的顾虑，进而促使民营企业家加大对经济的投资等。”陈友华建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高校发力促就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时代周报记者注意到，目前多地已启动针对2020届大学毕业生的就业服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在北京，“2020年北京地区高校毕业生就业服务季活动”于10月12日正式启动，服务对象以2020年北京地区高校毕业生为主，同时面向北京地区离校未就业高校毕业生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据北京市人社局相关负责人介绍，活动期间将有110场各类就业服务活动在京举办，预计参加招聘的用人单位将达到3000余家，提供就业岗位近5万个。其中，将组织校园招聘会24场，现场招聘会56场，就业创业指导活动27场，其他活动3场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省教育厅近日表示，在2019年11月至2020年6月，广东省2020届普通高校毕业生系列供需见面活动将陆续举办。系列活动共61场，包括43场现场招聘、18场网络招聘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上海，以万芳所在的上海师范大学为例。9月25日下午，该校面向2020届毕业生的首场招聘会举行，116家本市企事业单位、2000余个岗位进校招聘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据上海师范大学学生职业发展与就业指导中心数据，近三个小时招聘会，900余名2020届毕业生来到现场投递近2800份简历，现场与用人单位达成初步就业意向300多人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该校针对即将毕业的2020届毕业生，提供了很多招聘就业信息，“我获取就业信息的主要途径是通过班级的微信群，群里的信息主要分为两类：一是上海部分区学校或教育机构的招聘就业信息；二是由学校学生职业发展与就业指导中心主办的区教育局教师招录政策系列宣讲会，让我们对各区的教师招聘政策有一个更全面的认识。”万芳透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“高校在对大学毕业生就业指导方面做了一些工作，也取得了一些成绩，但在宏观经济形势大背景下，高校所能做的就是把以往的一些做法做得更为实在。”陈友华说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而作为“求职季”的亲历者，万芳认为上海近两年的就业环境在逐步好转：“之前历史是小学科，对历史教师的需求不大，但上海等地实行新高考制度(3+3/4)，选学历史尤其是偏爱文科的学生增加，历史教师的需求也在增长。虽然有的区和学校招聘教师仍要求是上海户籍或满足落户需求，但部分区已经逐步放开户口限制，比如闵行、宝山等区的部分学校已经对外地生源开放了户籍限制。”万芳告诉时代周报记者。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725571.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>搭建开放合作公共平台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725530.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　首届中国国际进口博览会的成功举办，展示了中国以实际行动维护全球多边贸易开放秩序的决心。随着进博会开放发展效应的不断扩散，我们将进一步向世界开放市场，让各国共享中国发展新机遇，让各国人民共享经济全球化和世界经济增长成果。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主动向世界开放市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　举办进博会是中国推动新一轮高水平对外开放的重大决策，是中国主动向世界开放市场的重大举措。进博会属于改革开放的理论创造，是建设人类命运共同体的重要创举。改革开放40多年来，中国坚持打开国门搞建设，不仅发展了自己，也造福了世界。开放成为当代中国的鲜明标识，中国开放的大门只会越开越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　举办进博会是国际贸易发展史上一大创举，是中国转变贸易发展战略、倡导构建共商共建共享理念的重要舞台。进博会为世界各个国家和地区展示发展成就、开展国际贸易合作搭建了一个开放型合作平台，是推进贸易自由化和经济全球化的国际公共产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　举办进博会是经济高质量发展的客观需要。通过进博会搭建的平台，引进人才、资本、技术、商品、信息等高级生产要素资源，在全球范围有效配置资源，有助于推动中国在核心技术领域的突破，并与世界各国加强开放合作，谋求更高层次、更高水平的对外开放，构建全面开放发展新格局，实现经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　举办进博会有利于上海国际金融中心、贸易中心、航运中心、经济中心和科创中心建设，有利于提高“上海服务”辐射度、彰显“上海制造”美誉度、增强“上海购物”体验度、展现“上海文化”标识度。同时，将举办进博会、服务“一带一路”与推进长三角一体化国家战略发展等重点工作结合起来、协同发展，正是进博会的溢出效应之所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“产业所需，有利发展”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，中国社会消费品零售总额超过38万亿元，消费对经济增长的贡献率达到76.2%。中国经济增长驱动力已由外需驱动型转换为内需拉动型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了满足人民日益增长的物质文化生活需要，我们已经采取了降低关税水平、消除各种非关税壁垒等各种鼓励进口的措施，不断优化消费结构，实现消费品不断升级，增加消费者的选择和福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就上海来说，要打造面向全球的消费市场，必须发挥进博会的优势，集聚来自全球的优质商品，吸引更多的优质商品，引进更有实力的零售商和销售商，对接和满足“足不出沪买全球”的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进博会不仅要为货物进口提供展示平台，也要为技术进口和服务进口提供平台。这为开放程度较低的服务业，尤其是金融服务业的进一步开放提供了机遇。保险、证券、期货、基金等行业的市场准入放宽，证券公司、基金管理公司、期货公司、人身险公司的外资持股比例上限放宽等，有助于贸易和市场的丰富发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，覆盖全球价值链多个环节的产品创新，包括能源、机械、最终消费品和服务等，有助于“产业所需、有利发展”目标的实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，进博会彰显了大国责任，搭建了开放合作的国际公共平台。通过线上线下的展示平台，世界各个国家和地区的商品、要素得以通过投资和贸易活动实现自由流动，从而推动经济全球化向纵深发展，为世界各国增长提供强劲动力和广阔空间。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-32881159:贸易:0.846455---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资报告：对标三大湾区 打造世界湾区最新增长极</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725621.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　高起点高质量谋划的粤港澳大湾区建设，其目标是到2022年发展成为综合实力显著增强，粤港澳合作更加深入广泛，区域内生发展动力进一步提升，发展活力充沛、创新能力突出、产业结构优化、要素流动顺畅、生态环境优美的国际一流湾区和世界级城市群框架基本形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对标纽约、旧金山和东京这世界著名三大湾区，粤港澳大湾区有其独到的先天和后发优势。但与世界成熟湾区所处时代、区域、政治社会背景有所不同，粤港澳大湾区在世界经济不确定性因素增加的环境下，面临着产能过剩、供给与需求结构不平衡不匹配等突出矛盾和问题，经济增长内生动力有待增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瞄准国际一流湾区目标扬长避短，粤港澳大湾区建设亟待探索形成中国智慧和中国方案。中央企业作为踊跃投身粤港澳大湾区建设的排头兵、主力军，无疑在经验探索中扮演着重要角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;先天优势不逊三大湾区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湾区经济是以海港为依托、以湾区自然地理条件为基础，发展形成的一种区域经济形态，具有开放的经济结构、高效的资源配置能力、强大的集聚外溢功能和发达的国际交往网络等突出优点。许多地区凭借各种有利的海湾资源条件，打造出很多著名的湾区，如美国的纽约湾区和旧金山湾区、日本的东京湾区等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纵向对比发现，世界三大湾区均有开放的经济结构、高效的资源配置能力、强大的集聚外溢功能和发达的国际交往网络，因此吸引了众多人口和产业集聚。相比之下，粤港澳大湾区同样有着不逊色于国际三大湾区的先天优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，粤港澳大湾区面向南海，是距离南海最近的经济发达地区，是中国经略南海的桥头堡，区位优势得天独厚。粤港澳大湾区临近全球第一黄金航道，是太平洋和印度洋航运要冲，是东南亚乃至世界的重要交通枢纽，是丝绸之路经济带和21世纪海上丝绸之路的交汇点，是我国与海丝沿线国家海上往来距离最近的经济发达区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“一带一路”背景下，粤港澳大湾区未来发展要全面贯彻“五大发展”理念，积极与国家“一带一路”建设相对接，导入更多的国家发展功能，共同打造“一带一路”巨型门户枢纽，联手助推中国参与国际竞争，构建高水平参与国际合作平台，进一步提升粤港澳在国家经济发展和对外开放中的地位和功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因独特的区位优势，粤港澳大湾区国际化水平领先。香港作为国际金融、航运、贸易中心和国际航空枢纽，拥有高度国际化、法治化的营商环境以及遍布全球的商业网络，是全球最自由经济体之一。澳门作为世界旅游休闲中心和中国与葡语国家商贸合作服务平台的作用不断强化，多元文化交流的功能日益彰显。珠三角九市是内地外向度最高的经济区域和对外开放的重要窗口，在全国加快构建开放型经济新体制中具有重要地位和作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在特色产业方面，目前GDP总值最高的东京湾区主攻高端制造业，纽约湾区则发力打造国际金融中心及总部经济，人均GDP最高的旧金山湾区拥有科技创新中心硅谷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清楚把握自身产业优势，是粤港澳大湾区参与国际竞争的关键。在粤港澳大湾区研究院发布的《粤港澳大湾区研究报告(之一)》中，明确提出“大湾区产业结构以先进制造业和现代服务业为主。港澳地区现代服务业占主导，金融、医疗、旅游、贸易、物流、法律、会计、商业管理、餐饮、博彩等行业发达。内地9市产业体系比较完备，制造业基础雄厚，是‘世界工厂’，且正在向先进制造业升级，产品科技含量不断提升，金融、信息、物流、商务、科技等高端服务业发展较快，已形成先进制造业和现代服务业双轮驱动的产业体系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，中山大学粤港澳发展研究院首席专家、副院长、中山大学港澳珠三角研究中心主任陈广汉认为，粤港澳大湾区产业体系更为完备，后发优势显著。打造具有全球影响力的国际科技创新中心，是大湾区建设的重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“改革开放30多年来，粤港澳大湾区已经是中国开放程度最高、经济活力最强的区域之一，无论是经济规模、开放程度、产业结构还是城市发展水平、区域化水平，应该说都具备了建设国际一流湾区和世界级城市群的基础条件。”中国国际经济交流中心常务副理事长张晓强表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，到2020年，粤港澳大湾区将基本建成国际一流湾区，世界级城市群的框架基本确立，到2030年，粤港澳大湾区位居全球湾区榜首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;世界一流之路挑战重重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为中国经济增长新动力的粤港澳大湾区，在世界经济舞台上的发展前景广阔。然而相对于世界三大湾区百余年的历史经验和产业资源沉淀，粤港澳大湾区距离世界舞台中心还有一段漫长之旅、挑战重重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“粤港澳的文化、语言相通，有认同感。同时这个区域优质生活圈已经初具规模，交通基础设施在逐步完善，无论是辐射国际、国内的通道还是区域内的通道，都在努力推进之中。”张晓强表示，“但与世界三大湾区对比，粤港澳大湾区也有一些不容忽视的挑战和问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从运行机制来看，粤港澳大湾区与世界三大湾区有着明显不同。世界的三大湾区都是一国一制，在同一政治制度和经济体系下进行，由此形成的产业比较单一，东京湾区定位为产业湾，纽约为金融湾，旧金山湾区是科技湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤港澳大湾区“一国两制，三个关税区”的制度特点，使其形成了多产业、多品种的格局，特别是经济特区等行政区划和自由贸易行政区、自由港等经济区域叠加，以科技创新、制造业为主导产业，复合了纽约湾区、旧金山湾区、东京湾区的三大功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　犹如硬币的两面，“一国两制”下，粤港澳社会制度不同，法律制度不同，分属于不同关税区域，使得这个区域的人、物、资金等流动还是有一定的限制和制约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;旧金山湾区成为美国长久以来的文化、财经和都市中心。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“地区之间在理念认知和行动上，坦率来讲也是有差异的。对构建紧密型经济体的相关设想和举措，有时存在内地热、香港冷的现象。在一些特定领域，还有一些竞合关系的把握。”张晓强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域竞争方面来讲，粤港澳内部在高端制造、电子信息、现代物流等方面，存在同质化竞争的问题和资源错配现象。其中，香港经济增长缺乏持续稳固支撑，澳门经济结构相对单一、发展资源有限，珠三角九市市场经济体制有待完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以港口为例，湾区内港口群有多个主体，它们分属于招商局港口、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000088','&amp;#x76D0;&amp;#x7530;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000088/"&gt;盐田港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000088/"&gt;000088&lt;/a&gt;）集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601228','&amp;#x5E7F;&amp;#x5DDE;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601228/"&gt;广州港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601228/"&gt;601228&lt;/a&gt;）集团、广东省航运集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000507','&amp;#x73E0;&amp;#x6D77;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000507/"&gt;珠海港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000507/"&gt;000507&lt;/a&gt;）控股集团、东莞港务集团、汕头港务集团、茂名港集团、惠州港务集团和中山港航集团，基本上形成了“一城一港”的状况。在这种建设模式下，区域港口出现了同质化竞争激烈、公共资源配置不优等问题，港口大而不强，现代港口物流、现代航运服务业发展较为缓慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着眼于此，全国政协委员、招商局集团董事长李建红在今年两会上提出相关议案，希望加强两区九市的统筹协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新是区域经济发展的引擎，也是粤港澳大湾区发展的主要驱动力。“坦率来讲，在创新方面，广东和上海、北京相比是有差距的，湾区里面创新合作还不太紧密，创新资源没有能够高效地共建共享。”张晓强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新要素不足，集中体现为粤港澳大湾区世界500强企业数量仅有17家，不仅少于纽约湾区、旧金山湾区，与东京湾区60家500强企业更是相差甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，粤港澳大湾区人才比重偏低，与美国、日本高等教育人口比重差距较大，湾区4所世界100强大学都集中在香港，内地城市高校人才培养能力仍需提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实践证明，粤港澳大湾区世界城市群的发展不完全是硬件的发展，还包括很多体制机制的改革和规则的制定。建成世界一流的国际湾区，需要政府、企业等各方立足中国国情并不断向世界著名湾区“取经”，最终形成中国方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以改革谱写世界湾区蓝图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索“中国方案”的起点，聚焦于改革二字。“要实现世界一流湾区这一发展的愿景或者目标，必须要进一步深化改革，完善体制机制。把粤港澳大湾区作为一个国家的重要战略来推动，更有效地创造要素流通的有利环境。”张晓强表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首先，深化改革的目标指向湾区运行机制。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈广汉认为，粤港澳大湾区合作机制的最大特点是“一国两制”。这使得粤港澳大湾区合作既不同于国际区域合作，也不同于国内省际区域合作。实践表明，经济体制的差异性可以在区域合作中产生制度互补收益，是粤港澳大湾区建设的优势，需要承认和尊重这种差异；同时，制度差异性也会在区域合作中产生制度摩擦与成本，因此需要学会善用“两制”之利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，一是在服务业的开放和人流、物流、资金及信息自由流动方面先行先试。二是以跨境边界区和自贸区为突破口，探索粤港澳大湾区合作示范区建设新模式。在港深交接的河套地区建立港深创新及科技园，在澳门和珠海交界的横琴自贸区按照“一线放宽、二线管住、人货分离、分类管理”的原则，落实分线管理模式。充分发挥自贸试验区制度创新的叠加优势，推动珠三角与港澳体制机制对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;其次，改革重在优势互补基础上深化分工合作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤港澳大湾区内各城市有不同的资源优势与功能定位，协同互补的空间巨大。深圳最鲜明的是科技创新产业，香港最突出的是国际化、市场化、专业化的金融服务业，广州是区域制造业中心和科教中心，佛山、东莞等城市的制造业实力也非常雄厚，这种差异形成了湾区产业融合和互动合作的良好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，全国人大常委会委员、财经委副主任委员、民建中央副主席辜胜阻提出，三地政府应制定协调统一的区域经济发展方案和配套政策，整合各方产业优势，以高端制造业产业集群支撑起以金融、贸易、物流、信息等现代服务业集群的发展壮大，推动整个湾区形成高端制造业与现代服务业共同发展的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，瞄准这一目标，中央央企按照顶层设计方案的规划要求，成为引领湾区产业结构调整的先行军。结合深圳及粤港澳大湾区产业集群的特色与优势，中国电信于2018年10月在深圳开通5G基站。试点区域以深圳软件产业基地为中心，覆盖双创园、科技生态园、深圳大学校区和香港大学、香港理工大学在深圳的孵化基地等区域，聚集大量高新科技企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为融入湾区建设、推动华润高质量发展，华润集团将围绕大消费、大健康、城市建设与运营、能源服务、金融与科技五大业务领域加快布局新产业，推动转型创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，以产、学、研、企的深度合作为主要载体，加快构建区域科技创新体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界著名湾区无一例外拥有优美的海洋自然环境和世界一流的科技创新力。打造具有全球影响力的国际科技创新中心，是大湾区建设的重中之重。陈广汉教授认为，应当以香港科技园和珠三角九市国家科技园为依托，建设环大湾区产业科技创新带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辜胜阻认为，粤港澳大湾区应加强区域科技创新的顶层设计，强化规划引领和政策扶持。要发挥市场机制在集聚科技创新资源、优化科技创新资源配置上的决定性作用，提高湾区内各高等院校和科研机构的创新能力，构建区域创新体系。要以广&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000021','&amp;#x6DF1;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000021/"&gt;深科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000021/"&gt;000021&lt;/a&gt;）创新走廊、深港科技走廊、广佛科技走廊和珠澳科技走廊为主要抓手，加快形成一批特色科技创新产业园和支撑性的科技产业带，打造大湾区创新要素、产业要素汇聚的高地，增强对区域创新的服务和辐射功能。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614725621.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>退税业务“网上办”支持减税降费红利持续落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614729114.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为打好减税降费普惠性政策退税攻坚战，确保减税降费政策“红包”落实到每个纳税人，国家税务总局西宁经济技术开发区税务局高度重视减税降费退税工作，在省局征管和科技发展处的大力支持下，实现纳税人足不出户，退税业务“网上办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多方支持，开展测试。自国家税务总局出台减税降费政策以来，西宁经济技术开发区税务局深入推进一系列减税降费措施，退税业务总量呈增长趋势。纳税人提交纸质资料申请退税的传统办理方式已经无法满足高效便捷的办税需求。为缩短纳税人退税时间，提高退税效率，顺利推行退税业务“网上办”，西宁经济技术开发区税务局与省局征管和科技发展处积极沟通，在生物园区税务局展开电子税务局退税测试工作。派驻电子税务局服务商进驻办税厅；指定熟练掌握电子税务局操作与受理的工作人员，与服务商进行模块及流程归集；确保网上受理成功后，审批环节可以高效对接；提前预约5户企业对不同税种的退税进行流程测试。在以上准备工作完成后，预约纳税人在电子税务局提交退税申请，工作人员在电子税务局税务端直接受理并完成后续流程，经多方验证，在电子税务局申请的退税流程顺利通过了测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力宣传，全面推开。确保退税业务“网上办”可以正常办理后，西宁经济技术开发区税务局全面展开了针对网上退税的宣传辅导工作。一方面通过微信群、QQ群宣传电子税务局退抵税业务，另一方面利用纳税人享受减税降费红利这一时机，鼓励纳税人通过电子税务局发起退抵税流程。同时在电子税务局“体验区”有专人“驻守”手把手教纳税人体验办理退税业务。实现采用多方宣传、确保技术支撑等方式，为纳税人提供网上办理后续支持，解决了纳税人首次网上操作的后顾之忧。截止目前，开发区税务局辖区内的纳税人已在电子税务局完成退税申请47笔，涉及退税金额332万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　退税业务实现“网上办”，打破了纳税人提交纸质资料申请退税的传统模式，彻底疏通了全面无纸化退税的“最后一公里”，启用新手段助力国家减税降费政策的落实，真正让政策落到实处，让纳税人得到实惠。(来源：省税务局)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191029/c614729114.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>