<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 14 Mar 2021 06:14:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>RCEP机遇下福建与东盟合作“水涨船高”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627743358.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627743358.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港财库局局长：香港繁荣稳定与国家发展规划紧扣相连</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627743357.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627743357.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》单行本出版</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627743328.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627743328.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新华社受权播发全国人大常委会工作报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627743307.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627743307.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美高层安克雷奇会晤的四大看点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627743107.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627743107.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>延迟退休改革在统一实施基础上 增加弹性因素充分体现改革灵活性和包容性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627743067.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627743067.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>驻英使馆：英等国家和组织涉港声明混淆是非 干涉内政</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627743002.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627743002.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅解读！“十四五”规划纲要12大要点：新增数字经济指标 逐步延迟退休</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627742899.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627742899.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>延迟退休真的要来了？改革原则确定！每年延迟几个月或每几个月延迟1个月 不会“一步到位”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627742879.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627742879.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民生项目补短板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627742852.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627742852.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管局长今接热线 现场协调解决消费纠纷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627742804.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627742804.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李家超：维护国家安全对香港发展十分重要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627742502.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627742502.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进世界经济复苏的中国贡献</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627742427.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627742427.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中消协发布百城消费者满意度报告 杭州南京厦门全国前三</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627742370.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627742370.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办新闻发布会介绍全国人大涉港决定情况 完善选举制度确保“一国两制”的“香港号”破浪远航</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627742864.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京3月12日讯（记者李万祥）在国新办12日上午举行的新闻发布会上，国务院港澳事务办公室常务副主任张晓明介绍，十三届全国人大四次会议通过了《全国人民代表大会关于完善香港特别行政区选举制度的决定》，这是继香港国安法出台之后中央治港又一重大举措，在“一国两制”实践进程中具有重要里程碑意义。香港的政治环境、经济环境、社会环境和营商环境都会进一步改善，香港金融中心的地位会进一步稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　股市是香港经济的晴雨表，也是衡量投资者信心的重要指标。据介绍，去年流入香港的资金额达到500亿美元，香港银行体系结余更屡创历史新高，港股IPO集资额位居世界第二。就连香港的美国商会发表的调查报告也表示，今年1月和去年8月的情况相比，企业对香港营商环境持乐观态度的比例大幅上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张晓明指出，完善香港特别行政区选举制度是修补香港特别行政区法律制度漏洞和缺陷的必要之举，有利于完善“一国两制”制度体系，也是提高政府治理效能的必由之路，有利于发展经济、改善民生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张晓明表示，这次全国两会期间，来自香港的全国人大代表和全国政协委员都非常兴奋。有的代表说，全国人大的决定是为香港送来“迟到的春天”；有的委员欢呼“香港有救了”；有的委员说，全国人大“一锤定音”的背后是中央对香港的“一片苦心”，“爱之深，谋之远”。这些话也表达了香港市民的心声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国宪法明确规定，全国人民代表大会有权决定特别行政区的设立及其制度，香港特区选举制度是香港特区政治体制的核心内容，制度的决定权在中央。全国人大的决定具有坚实的宪制基础和法律依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会法制工作委员会副主任张勇指出，在“一国两制”方针下，宪法和香港基本法共同构成了香港特别行政区的宪制基础。“在香港特别行政区实行的所有制度、机制，都是建立在这么一个宪制基础之上的；香港特别行政区所有的制度、机制及其运行，都要符合这个宪制基础的要求，如果做不到这一点，或者违反甚至损害了这个宪制基础，相关的制度也好，机制也好，就必须作出修改，进行完善。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次完善选举制度的重点是对具有广泛代表性的选举委员会进行调整优化，并且赋予其新的职能，即除了可以继续选举产生香港特别行政区行政长官之外，还有权选举产生立法会部分议员，并参与立法会所有议员候选人的提名。这样做的主要目的就是要构建符合香港实际情况、有香港特色的民主制度，使香港的民主步伐走得更加稳健。同时，决定设立香港特区候选人资格审查委员会，负责审查确认选举委员会选举、行政长官选举和立法会选举中的候选人资格，这是确保爱国者治港的一项重要制度安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“把不爱国的人特别是反中乱港分子排除在香港特别行政区的管治架构之外，不等于说把所有的反对派或者范围更广一点的‘泛民主派’全部排斥在管治架构之外。”张晓明说，因为反中乱港分子和反对派特别是“泛民主派”是不能简单画等号的，反对派特别是“泛民主派”里面也有爱国者，他们将来仍然可以依法参选、依法当选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连日来，香港特别行政区政府和社会各界人士通过发表声明、接受访谈、联署签名和在街头摆街站等方式来表达他们对全国人大有关决定的坚定支持。据介绍，根据香港研究协会的民调，约七成受访者表示支持全国人大的决定。张晓明表示，这是对国际上的一些诬蔑不实之词最好的、最有力的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张晓明强调，无论是已经制定的香港国安法，还是正在完善的香港特别行政区选举制度，以及将来我们所要做的一切，都是为了坚持和完善“一国两制”制度体系，都是为了把“一国两制”执行好、实施好，根本不存在改变“一国两制”的问题。选规厘定护远航，选举制度、选举规矩进一步修正了、理顺了，可以确保“一国两制”的“香港号”这艘航船破浪远航，香港的明天也一定会更加美好。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627742864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大力推动政府投资基金发展 提升政府投资可持续发展能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627742894.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 张毅峣/文 3月5日，李克强总理向十三届全国人大四次会议作《政府工作报告》提出，积极的财政政策要提质增效、更可持续。今年赤字率拟按3.2%左右安排，不再发行抗疫特别国债，拟安排地方政府专项债券3.65万亿元，中央预算内投资安排6100亿元。主要指标有所下调，中央预算内投资安排相比去年略有增长。这些调整，除了考虑到疫情得到有效控制和经济逐步恢复外，还有对政府投资工作中长期发展态势的深刻把握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府投资工作面临较大挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是人口老龄化深刻影响中国财政支出结构和效果。2019年我国60周岁及以上人口2.54亿人，占总人口18.1%，其中65周岁及以上人口1.76亿人，占总人口12.6%，老龄化社会加速到来。2020年，全国社保支出7.88万亿元，支出规模占财政预算“四本账”总支出的17.7%，呈现逐年增长趋势。财政补贴社保规模达到2.09万亿元，占一般财政支出的8.5%，同样呈现逐年增长趋势。人口老龄化对财政工作的影响呈现“势大力沉”态势，年度数据变化有限甚至还会反复，但趋势明显，将深刻影响中国财政支出规模和结构，政府投资的空间呈现被动压减态势。此外，人口老龄化还将深刻影响政府投资效果。IMF的研究表明，在人口较年轻的经济体中，财政刺激对增长有显著的积极影响，但在人口老龄化的经济体中，效果要弱的多，人口老龄化降低了政府支出乘数，政府投资的效率逐步降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是政府债务问题成为政府投资的掣肘。从2009年起至2020年，积极的财政政策已实行11年，今年仍将继续。财政赤字以及累加的政府债务规模不断扩大，给政府投资工作带来较大压力。2020年末，地方政府债务余额25.66万亿元，中央政府债务余额20.89万亿元，全国政府债务余额46.55万亿元。按照《中华人民共和国2020年国民经济和社会发展统计公报》公布的2020年GDP101.6万亿元计算，政府债务余额与GDP之比（负债率）为45.8%，虽然低于国际通行的60%警戒线，但债务负担仍然不可小视。2020年债务付息支出9829亿元，同比增长16.4%，债务付息支出占一般公共预算支出比重不断上升。此外，规模庞大的地方政府隐性债务也给财政工作带来较大压力。虽然银保监会主席郭树清近日表示，地方政府隐性债务增量风险已基本控制，存量风险化解正有序推进。但政府债务问题将成为影响财政工作的中长期扰动因素，对政府投资的影响也是长期的，需高度关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府投资基金已经成为政府投资的有力支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对政府投资困境，如何更好发挥政府投资作用，成为需要统筹考虑逐步解决的问题。近年来有关部门先后发布了《政府投资条例》以及关于PPP（政府与社会资本合作）模式的系列制度，期望通过PPP等模式，引导社会资金参与政府投资项目，扩大政府投资的支持范围。经过几年的探索，PPP等模式在引导社会资金、提高政府投资效率等方面发挥了积极作用，但也存在PPP模式构建困难，融资结构难以设计等现实问题，PPP已经从最初的万能模式，变成了一种不少地方不愿触及的尴尬模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，另一种引导社会资金参与政府投资项目的模式近年来快速兴起，这便是政府投资基金。清科研究数据显示，截止2020年末，国内政府投资基金数量1351支，总规模超过11万亿元，已到位规模5.7万亿。政府投资快速发展，呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是政府投资基金将政府引导和市场运作有机结合，有效发挥财政资金的杠杆作用引导社会投资，具有更加灵活高效的市场化特点。政府投资基金采取股权投资形式，通过择机退出实现财政资金保值增值，进而形成滚动利用，是传统政府投资方式新的补充，对于提高政府投资可持续发展能力具有积极意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是政府投资基金以地方政府发起为主，其中地市级、区县级占比最高，客观上形成了政府投资基金小而散的局面。2020年新设立的政府投资基金中，地市级、区县级基金数量占比接近90%，目标规模占比则不到50%。地市级基金平均规模42亿，区县级基金平均规模28亿。国家级基金和省级基金平均规模则达到了738亿和106亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是区域间资源分配不均衡的现象较为普遍，资源禀赋越好的地区越容易获得投资，而经济条件恶劣、发展较落后的地区，难以获取基金支持。2020年，包括政府投资基金在内的整个私募股权基金，投资区域高度聚焦，粤京浙苏沪五省市，获得的基金投资额度超过70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是政府投资基金以产业基金为主，主要围绕“中国制造2025”以及七大新兴战略产业。截止2020年末，数量占比超过60%，目标规模和到位规模占到政府投资基金比重接近70%。相比之下，PPP引导基金近年来设立数量不断下滑，2020年仅新设一支PPP基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是基金运营管理不够规范。政府投资基金运作具有专业性、市场化的内在要求，但现实中政府和市场的边界界定普遍不清，往往导致基金运作方式行政化，甚至官僚化，部分基金管理人员由于在投资经验、专业能力和经验上的不足，难以保证政府投资基金能够经受市场风险的考验。此外现有的政府投资基金绩效评价体系不够成熟和标准化，导致基金运作效率不高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动政府投资基金错位发展，提升政府投资可持续发展能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体上看，政府投资应当投向市场不能有效配置资源的社会公益服务、公共基础设施、农业农村、生态环境保护、重大科技进步、社会管理、国家安全等公共领域的项目，以非经营性项目为主。政府投资基金显然无法包打天下、解决所有政府投资项目融资问题，而应成为政府投资的有益补充，通过对有现金流项目的支持，减少政府投资的负担，把政府投资宝贵而有限的资源利用好，充分发挥政府投资的独特功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前推动政府投资基金发展，应重点关注以下几点：一是政府投资基金应以国家级、省级基金为主，大幅减少地市级、区县级基金数量，避免小而散。要突出基金的规模优势，便于管理人在全国范围和省域范围内筛选合适项目，提高资源配置效率，从而节约更多政府投资空间。二是政府投资基金要坚持市场化方向，从理念上要打破行政化色彩，减少政府干预，将管理权真正交由专业机构进行管理。要制定合理有效的的绩效评价机制和市场化薪酬等激励措施，真正实现专业的人做专业的事，专业的事由专业的人来做。三是扩大社会出资人比例。政府投资基金的最大意义就在于引导社会资金进入政府投资领域，但目前不少基金社会资本占比仍然较低，引导社会资金作用不显著。2017年审计署公布的政府投资基金抽查结果显示，截至2016年末，被抽查的16个省共设立政府投资基金235只，实际到位资金中社会资本仅占15%。鉴于目前全社会宏观杠杆率有所上升，政府投资基金的募资对象要重点围绕银行、保险等金融机构开展，但银行出资政府投资基金，受到现有《商业银行法》的制约。目前《商业银行法》正在修订过程中，银行出资政府基金的障碍有望逐步破除。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627742894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央视聚焦：“十三五”税收数据看中国经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627742372.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，我国经济社会发展取得新的历史性成就。税收数据也充分反映了这一点。央视《新闻联播》《朝闻天下》等栏目就相关亮点内容进行了报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十三五”时期我国宏观税负逐年下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 　　国家税务总局&lt;/span&gt;今天&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;发布数据，“十三五”期间我国新增减税降费规模逐渐放大，2019年和2020年都保持了2万亿元以上的强度，5年累计规模超过7.6万亿元。减税降费规模增加的同时，我国宏观税负逐年下降。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局收入规划核算司副司长 赵连伟：我们讲宏观税负通常指的是小口径的概念，也就是税收收入占经济总量的比重，它体现的是政府部门在国民收入分配中通过税收分配得到的份额。宏观税负的下降反映了政府部门以自己收入的减法换取了企业和居民收入的加法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2016~2020年我国宏观税负逐年降低，其中2019年和2020年，随着我国大规模减税降费措施的实施落地，宏观税负基本保持了年降约一个百分点的水平，2020年已经降至15.2%，比“十二五”末的2015年的18.13%，降低近三个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持创新发展 减税累计超2.5万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 　　“十三五”这5年减税降费有多少用在了支持科技创新上？答案是超过2万亿元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　2.54万亿元，这是“十三五”期间我国鼓励科技创新税收政策累计减税规模，减免金额年均增长28.5%，哪些行业受惠最多？毫无疑问是制造业和高技术服务业。数据显示，制造业、信息传输和信息技术服务业、科学研究和技术服务业三大行业，享受减税额合计占比近9成，其中集成电路和软件产业自2019年起减免规模超过1000亿元，税收优惠降低了科技企业负担，激发了创新活力。全国享受研发费用加计扣除政策的企业户数，由2015年的5.3万户提升到2019年的33.9万户，5年间扩大了5.4倍，减免税额由725.7亿元提升至3552.1亿元。2020年达到3600亿元，年均增长37.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局收入规划核算司副司长 赵连伟：研发费用加计扣除，指的是企业的研究开发费用在计算应纳税所得额时可以在实际发生额的基础上，再加成一定比例进行扣除，这项政策通过正向的税收激励，鼓励企业加大研发投入，增强企业的创新动力和创新活力，也有利于增强企业的创新主体地位，促进各类创新要素向企业聚集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研发费用加计扣除力度持续加大，有效激发了企业研发投入力度和创新活力，全国研究与试验发展投入经费从2015年的1.42万亿元增长至2020年的2.44万亿元，年均实现两位数增长，成为世界第二大研发经费投入国。今年，根据政府工作报告，制造业企业加计扣除比例将进一步提高到100%，为科技创新再添助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厦门大学经济学院教授 潘越：这个政策体现了政府对高创新支出企业的税收优惠倾斜，这无疑会激发制造业的创新热情，加大企业的创新力度，这既是契合我国现阶段由高速增长转向高质量发展的战略部署，也是推动我国制造业可持续发展的必然要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持绿色发展 绿色税收体系不断完善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 　　“十三五”时期我国的生态环境也明显改善。在推动绿色发展的过程中，绿色税收体系发挥着重要作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　据了解，2016年7月我国资源税从价计征改革全面推开，建立税收与资源价格直接挂钩机制，更好发挥税收调节功能，促进资源合理开发和可持续利用。“十三五”时期资源税收入7509亿元，比“十二五”时期增长62.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，水资源税改革优化用水结构，有效抑制了地下水超采。2020年北京、河北等10个试点省份，取用地下水水量占总水量的比例为33.5%，比改革前2016年的41.5%下降8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再来看看2018年新开征的环境保护税，2018年到2020年环境保护税累计完成税收收入631.53亿元。2020年缴纳环保税的纳税人主要大气污染物二氧化硫、氮氧化物排放量较改革前2017年分别下降42.5%、28.7%。主要水污染物化学需氧量、氨氮排放量较改革前2017年分别下降54.5%、35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局税收科学研究院研究员 李平：目前，我国已经构建起以环境保护税为主体的绿色税收体系，发挥着反向约束和正向激励机制作用，倒逼企业节能减污技术改造，促进绿色低碳循环发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;脱贫攻坚减税规模年均增长30.6%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 　　除了支持创新，在减税降费的大盘子中，还有不小的一块是用在了脱贫攻坚上。数据显示，“十三五”时期，我国脱贫攻坚减税规模年均增长超过30%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，针对易地扶贫搬迁、贫困人口就业、扶贫捐赠等脱贫攻坚重点领域和关键环节，我国不断加大税收政策支持力度，支持脱贫攻坚税收优惠政策减免金额从2015年的263亿元，提升到2019年的742亿元，2020年达到1022亿元，年均增长30.6%。用于脱贫攻坚的减税降费效果怎么样？从增值税发票数据看，2016至2020年，832个已摘帽国家级贫困县企业销售收入保持较快增长，年均增速达14.6%，其中2019年增速提升至18.7%，2020年虽受到新冠肺炎疫情影响，但仍保持15.9%的水平，比全国企业平均水平高9.9个百分点，反映出已摘帽贫困县企业发展态势良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局收入规划核算司副司长 赵连伟：税收数据显示，2020年全国消费扶贫产品的销售收入同比增长了32.9%，显著高于全国企业6%的平均增长水平。消费扶贫对增加贫困地区的产品销售、稳定增加贫困人口的收入具有很强的促进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第三产业、制造业、民营经济发展快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 　　税收数据显示，“十三五”时期我国税收收入产业结构继续调整，第三产业税收占比稳步提升，制造业不断地发展壮大，民营经济发展迅速。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　税收数据显示，“十三五”时期随着我国经济发展质量不断提升，产业结构持续优化，第三产业税收占全国税收比重稳步提升，由2016年的56.5%提升至2020年的58.1%，比“十二五”末提高3.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局收入规划核算司副司长 赵连伟：“十三五”时期，新动能也加速成长，它同时也成为了新的税收增长点，从信息传输、软件和信息技术服务业来看，它的销售收入年均增长了21.2%，同时它的税收年均增长12.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 　　从行业来看，增值税发票数据显示，“十三五”期间我国制造业不断发展壮大，全国制造业企业销售收入年均增长11.2%，其中高技术制造业发展突出，销售收入累计增长超过一倍，年均增长15.1%。从经济类型来看，税务总局数据显示，“十三五”时期民营经济发展迅速，全国新办民营经济涉税市场主体5600万户，占全部新办涉税市场主体的97.5%。2016~2020年，民营经济销售收入年均增长17.7%，高于全国总体水平1.5个百分点，税收贡献也在不断提升。2020年民营经济缴纳税收占全国税收比重达60.1%，成为稳定全国税收的重要支撑。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局收入规划核算司副司长 赵连伟：“十三五”时期，民营高新技术企业的数量占全国高新技术企业的比重从2016年的87%提升到2020年的92.4%，销售收入占比从2016年的64.2%提升到2020年的70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国出口退税累计超7万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 　　为进一步扩大对外开放，稳住外贸基本盘，“十三五”期间，我国出口退税总额从2016年的11,742亿元增长至2020年的14,549亿元，年均增长2.6%。5年累计办理出口退税7.07万亿元，有力降低了外贸企业成本，促进外贸出口稳定增长。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　同时退税流程不断地简化，出口退税进度持续加快。全国正常出口退税的平均办理时间由2018年的13个工作日压缩至2019年的10个工作日内，2020年再压缩至8个工作日内，缓解了企业资金占用的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627742372.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解读“十四五”规划纲要涉房内容：加强金融调控 房住不炒更精准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627742660.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月13日，《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》(简称《纲要》)发布，对于房地产行业，“十四五”期间仍要坚持“房住不炒”，而且稳地价、稳房价和稳预期的“三稳”目标更加明确。这也为今后房地产市场的发展走势定下了基调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障性住房是《纲要》重点强调的内容。《纲要》提出加快建立多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度。尤其是以人口流入多、房价高的城市为重点，扩大保障性租赁住房供给，着力解决困难群体和新市民住房问题。业内人士表示，新市民住房问题是住房市场的核心问题，而增加共有产权房、租赁房的供应则是解决这一问题的重要路径，而且具有紧迫性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“房住不炒”仍是楼市基调，“三稳”目标下祭出金融调控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“房住不炒”首次出现在2016年底中央经济工作会议中，并成为房地产调控的总基调贯穿于整个“十三五”期间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次，“房住不炒”更是在五年规划纲要中首次出现。《纲要》提出，“十四五”期间要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，加快建立多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度，让全体人民住有所居、职住平衡。坚持因地制宜、多策并举，夯实城市政府主体责任，稳定地价、房价和预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于上述《纲要》内容，克而瑞分析人士认为，热点城市继续坚持调控目标不动摇、力度不松劲，现阶段地价、房价仍是不能碰的红线，一旦市场出现过热的征兆，调控政策大棒必将尾随而至。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“房住不炒”，亿翰智库分析认为这一定位坚定不动摇，严厉遏制超脱理性范围、超越刚需改善等满足“居者有其屋”诉求之外的住房消费行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在遏制炒房方面，《纲要》强调要建立住房和土地联动机制，加强房地产金融调控，发挥住房税收调节作用，支持合理自住需求，遏制投资投机性需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从去年下半年至今，房地产在金融系统“最大灰犀牛”的压力之下，金融政策一再收紧，去年房地产企业面临“三道红线”，开始集体降负债。而今年央行对各个银行的房贷设置了“两道红线”。此后，以一线城市为主的热点城市频频推出住房信贷管理措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　克而瑞分析人士表示，从目前来看，各地严控个人住房贷款投放节奏，并对购房者首付资金来源、债务收入比等加大核查力度，尤其要加强信贷资金用途管理，严防经营贷、消费贷、信用贷等资金违规流入房地产市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从完善房价地价联动机制上，克而瑞分析人士认为，3月12日，北京土地推出竞拍实行“一地一策”“房地联动”等政策内容，通过打通地价和房价，实现联动引导，遏制非理性拿地行为，同时避免土地与住房需求脱节，导致房价、地价螺旋上升。热点城市或将效仿北京、上海，商品住宅用地出让实行限房价、竞地价，指导开发企业理性拿地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新市民住房问题是住房市场的核心问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“房住不炒”是为了抑制投机需求。对此，中国社科院财经战略研究院住房大数据项目组组长邹琳华认为，大城市住房供求矛盾会长期存在，有必要防止因炒作而影响居民住房水平，这也是对家庭刚需以及改善型需求的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于家庭刚需以及改善型需求，《纲要》强调要因地制宜发展共有产权住房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，近年来，北京、上海等地都在探索共有产权房，通过试点，对共有产权房的配售定价、产权划分、使用管理、产权转让等规则梳理出来一整套的办法。也为北上广等一线城市之外的其他城市推进共有产权房的住房保障和供应体系搭建起到推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　58安居客房产研究院分院院长张波表示，从目前来看，共有产权住房将从一线向更多的二三线城市，尤其是二线城市覆盖。另外，随着共有产权房覆盖面不断增大，对于房价稳定，以及整个市场也会起到明显的促进作用。通过共有产权的方式，可以解决大城市夹心层的部分居住问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，保障性住房是《纲要》重点强调的内容。《纲要》提出有效增加保障性住房供给，完善住房保障基础性制度和支持政策。以人口流入多、房价高的城市为重点，扩大保障性租赁住房供给，着力解决困难群体和新市民住房问题。完善土地出让收入分配机制，加大财税、金融支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，《纲要》提到的“新市民”，主要是泛指原籍不在当地、因各种原因来到一个城市工作和生活的各类群体的集合统称。如果再进一步精准定位，则是拥有稳定工作的非本地户籍常住人口。贝壳研究院首席市场分析师许小乐认为，新市民的住房问题是目前住房市场的核心问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着新型城镇化的推进，越来越多的人流向大城市，但是相比于原住居民，近几年涌入的新市民的收入与高房价有着较大差距，购房支付能力有限。在业内人士看来，目前，解决这部分群体住房问题的重要途径是增加供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“根据国家流动人口调查数据，目前我国流动人口有30%-40%居住在雇佣单位提供的宿舍或工棚，其他大部分人租住在城中村、城郊村、地下室、群租房，居住面积狭小，居住条件恶劣。尤其是在大城市，居住情况更加严峻。”许小乐称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;业内：不仅要单列租赁住房用地计划，还要强化运营&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了商品房和共有产权房之外，租赁房是解决困难群体和新市民住房问题的重要渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《纲要》指出，加快培育和发展住房租赁市场，有效盘活存量住房资源，有力有序扩大城市租赁住房供给，完善长租房政策，逐步使租购住房在享受公共服务上具有同等权利。加快住房租赁法规建设，加强租赁市场监管，保障承租人和出租人合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在刚刚闭幕的2021年全国两会上，全国政协委员、中国国际经济交流中心副理事长王一鸣曾指出，建立一个长租房为引领的住房租赁供给体系，对解决大城市住房问题尤其重要，且具有紧迫性。而逐步实现“租购同权”是其中关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“长租公寓是这两年的热点话题，但从市场情况来看，绝大部分租赁住房来源都是靠市场化，政府推出保障性租赁住房在2021年才放量，此前数量并不多。”张波说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在张波看来，长租公寓是住宅租赁市场的一个有益补充。未来，在管理和促进两手抓的前提下，为市场贡献更多适合新市民的房源，整体居住品质也将更加契合新市民的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　克而瑞分析人士也认为，未来地方政府要多渠道筹措保障资金，加快财政资金拨付进度，全力支持租赁住房和保障房建设。从长期来看，租赁市场监管要制度化、常态化，资金监管仍是重点领域，既要加强对租金、押金使用情况的监管，又要出手重拳严控“高进低出”、“长收短付”、“租金贷”等市场乱象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为了增加租赁住房的供给，《纲要》提出单列租赁住房用地计划，探索利用集体建设用地和企事业单位自有闲置土地建设租赁住房，支持将非住宅房屋改建为保障性租赁住房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，早在2020年底，中央经济工作会议便提出单列租赁住房用地计划，而今年2月自然资源部更明确了落实方向，要求“城区人口大于100万的大城市单列租赁住房用地计划”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据保和投顾研究院分析人士介绍，上海在“十三五”规划中就已单列租赁用地计划，2017年试水租赁用地供应至今，已完成152幅租赁土地供应。出让地价约为同期同片区宅地的20%左右，但附加条件较为苛刻，如规定“自持70年”，“只租不售”等。同时，多数土地规定需要优先为园区内各类创新创业人才提供居住配套服务，对地块打造产品的面积、套数、公共区域及生活配套等均有一定要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保和投顾研究院分析人士还表示，单列租赁用地计划是解决大城市住房问题的重要举措，值得重点关注。单列租赁用地只是第一步，怎么组织运营好，值得更深入探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新京报记者袁秀丽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑武新校对杨许丽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627742660.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经合组织最新报告预测： 2021年全球经济将增长5.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627743371.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　本报讯（记者钱通）当地时间3月9日，经合组织（OECD）在法国巴黎发布最新的中期经济展望报告，预测2021年全球经济增长5.6%，比去年12月所作预测高出1.4个百分点。报告还预测，2022年全球经济增长4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，得益于部分国家的疫情应对举措和财政支持，以及疫苗接种工作的展开，全球经济前景明显改善。经合组织预测，2021年二十国集团经济增长6.2%，美国经济增长6.5%，欧元区经济增长3.9%。亚洲国家中，中国、日本、韩国分别增长7.8%、2.7%、3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管总体前景光明，各国之间的恢复程度仍有差异。报告指出，从2020年第四季度看，几大新兴经济体反弹较快。其中，中国、印度、土耳其等得益于强有力的财政措施及准财政措施，以及制造业与建筑业明显复苏，经济活动已经高于新冠肺炎疫情暴发前的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经合组织认为，预计全球经济于2021年年中恢复至新冠肺炎疫情前的水平，但很大程度上取决于疫苗接种工作的展开。当前，全球疫苗分配仍然不平衡，如果疫苗生产、分配工作在全球范围内更好地落实与协调，并且领先于病毒变异和传播，全球经济增长前景将呈上行情景。反之，如果疫苗接种速度不足以降低感染率，或者病毒变种扩散并需要更换当前疫苗，则全球消费和商业信心将受到打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经合组织秘书长安赫尔·古里亚指出：“疫苗接种速度至关重要。疫苗接种必须加快，必须覆盖全球。为此，应在现有基础上进一步加强国际合作与协调。唯有如此，我们才能集中精力向前发展，为全球经济持续复苏奠定基础。”&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627743371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办吹风会解读《政府工作报告》修改情况 报告补充修改81处 37%涉及民生领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627742863.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京3月12日讯（记者郭静原）国务院新闻办公室12日举行吹风会，由国务院研究室党组成员孙国君解读《政府工作报告》修改情况。他表示，今年的报告共补充修改了81处，总体上看，修改内容涵盖了代表委员提出的大部分意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国君介绍，与往年相似的是，修改意见主要集中在民生、科技创新、农业农村等领域。其中，对教育、医疗、养老、社保等方面的补充修改近30处，占全部修改条目的37%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，《政府工作报告》在教育方面补充了8处，增加“加强县域高中建设”“加强基础学科和前沿学科建设，促进新兴交叉学科发展”“支持中西部高等教育发展”“完善终身学习体系”等内容；在医疗卫生方面，补充了“完善城乡医疗服务网络”“优化生育政策”“强化基层公共卫生体系”等内容；在基本民生保障方面，增加了“发展普惠型养老服务和互助性养老”“发展婴幼儿照护服务”“加强无障碍设施建设”“加强残疾预防”等内容，强调在推进智能化服务中，要更好适应“老年人、残疾人”需求；在社会治理方面，补充了“夯实基层社会治理基础”“加强社会信用体系建设”“加强法律援助工作”等内容；在科技和产业方面，补充了“广泛开展科学普及活动”“加强科研诚信建设，弘扬科学精神，营造良好创新生态”，强调“优化项目申报、评审、经费管理、人才评价和激励机制，努力消除科研人员不合理负担”，增加了“促进产业链和创新链融合”“加强网络安全、数据安全和个人信息保护”“完善标准体系”等内容；在农业农村方面，增加了“推进农业机械化、智能化”“建设农业现代化示范区”“稳慎推进农村宅基地制度改革试点”“发展新型农村集体经济”“加强对返乡创业的支持”等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，与去年相比，污染防治和生态环境建设成为代表委员关注的新热点。孙国君指出，“碳达峰”“碳中和”成为今年的热门词汇，这方面的修改意见有31条，比去年多出一倍。对此，在报告修改中，补充了“科学推进荒漠化、石漠化、水土流失综合治理”“保护海洋生态环境”“推动资源节约高效利用”“提升生态系统碳汇能力”等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙国君介绍，今年全国两会根据疫情防控需要，比照去年做法，主要通过视频连线、会议简报整理、热线电话及移动端小程序等四种方式汇集并听取意见建议。为了拓展代表委员反映意见的渠道，国务院办公厅今年首次开通“代表/委员对政府工作留言”小程序，接收代表委员对报告和政府工作的意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于一些没有采纳的意见，又是出于什么样的考虑？孙国君说，一是有的建议涉及重要判断和重大政策调整，需要党中央反复研究确定，不是短期内可以决定的；二是有的建议需要进一步研究才能上升为政策，既要最大限度发挥政策的激励效应，也要尽可能避免执行中存在的政策漏洞；三是有的建议希望对特定地区和行业给予特殊支持，将在今后实际工作中认真研究和采纳；四是有的建议在报告其他部分已有相同或相近表述。对未在报告中直接采纳的意见，已转有关部门进一步研究和推动相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“报告提出的主要目标任务和政策，在修改时没有调整。报告经全国人大审议通过后，关键是要抓好落实。”为确保这些政策措施和目标任务能够尽快得到落实，孙国君表示，一是第一时间压实责任。国务院将马上召开常务会议，对报告提出的任务、措施，逐项进行分解，明确牵头部门、参与部门、时限要求。报告在起草过程中，有关部门对提出的新政策已经有具体方案，特别是减税降费等政策，将很快公布实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是结合实际推动工作。各地情况差别大，在政策落实过程中，要求地方因地制宜抓好落实。要力戒形式主义、官僚主义，切忌在工作中搞“一刀切”。同时，要密切关注形势变化，对实施的政策进行调整完善，及时充实政策储备，促进经济社会平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是发扬实干苦干精神。强化担当作为，勇于推进改革创新，充分调动各方面积极性，形成推动发展的合力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627742863.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从税收大数据看“十三五”经济社会发展―― 宏观税负逐年降 市场主体活力增</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627743104.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月11日，国家税务总局发布减税降费、新办涉税市场主体、第三产业税收占比等10组税收数据，充分反映了“十三五”时期我国宏观税负下降、市场主体活力显现、产业结构优化升级等重要成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新增减税降费超7.6万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费是我国实施宏观调控的重要工具。今年的《政府工作报告》晒出2020年减税降费成绩单，全年为市场主体减负超过2.6万亿元。国家税务总局统计数据显示，“十三五”时期，5年新增减税降费规模合计超过7.6万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，党中央、国务院精准实施逆周期调节，有序推出一系列减税降费政策。2016年至2018年，我国全面推开营改增试点、简并和降低增值税税率、提高个税减除费用标准等。2019年实施更大规模减税降费，2020年又出台7批28项税费优惠政策支持疫情防控和经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着一系列减税降费政策落地实施，2016年至2019年，我国宏观税负（即一般公共预算收入中税收收入占GDP比重）分别为17.47%、17.35%、17.01%和16.02%，2020年进一步降至15.2%，比“十二五”末2015年的18.13%降低近3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘十三五’时期，各项减税降费政策支持纾解企业经营困难，有效促进了市场主体和实体经济发展。特别是在去年受疫情较大冲击的背景下，我国提升减税降费力度，为支持保市场主体，恢复经济元气发挥了重要作用。”中央财经大学副校长马海涛表示，整体看，我国税收在国内生产总值的比值持续下降，在世界经济体中处于较低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，支持科技创新的税收政策不断优化完善，税收鼓励创新的力度不断加大，有力促进企业加大研发投入力度，引导创新资源向企业集聚，为助推创新驱动发展战略实施和创新型国家建设发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，“十三五”时期，我国鼓励科技创新税收政策减免金额年均增长28.5%，5年累计减税2.54万亿元。税收优惠更多惠及制造业和高技术服务业，制造业、信息传输和信息技术服务业、科学研究和技术服务业三大行业享受减税额合计占比近九成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场主体恢复元气、增强活力，需要再拉一把。“减税降费的直达快享，充分体现了‘以人民为中心’的税收治理理念。今年，我国坚持优化和落实减税降费政策措施，对制度性减税政策继续执行，对部分阶段性政策予以延期，并实施新的结构性减税措施，这样做既能增强市场主体活力，又有合理明确的预期引导，并注重随时根据情况变化调整，以达到进一步巩固经济基本盘的目的。”厦门国家会计学院教授邓力平表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;涉税主体年增千万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场主体是经济的力量载体，保市场主体就是保社会生产力。近年来，大规模减税降费叠加深化“放管服”改革，营商环境不断优化，激发了市场主体活力，推动了“大众创业、万众创新”，大量新办市场主体不断涌现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计数据显示，“十三五”时期，全国新办涉税市场主体年均增加超千万户，总体呈现活跃度高、生命力强、成长性好的特点，有力推动经济社会可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，全国新办涉税市场主体共计5745.3万户，较“十二五”时期增加2607.4万户，增长83.1%。同期，全国累计注销涉税市场主体2403.9万户，新办与注销相抵，“十三五”时期全国净增涉税市场主体3341.4万户，较“十二五”末增长77.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央、国务院高度重视民营经济发展。统计数据显示，“十三五”时期，全国新办民营经济涉税市场主体5600.5万户，占全部新办涉税市场主体的97.5%，且其占比逐年递增，从2015年的96.3%提高到2020年的98.7%，成为新办涉税市场主体的主力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，民营经济发展迅速。增值税发票数据显示，2016年至2020年，民营经济销售收入年均增长17.7%，高于全国总体水平1.5个百分点。民营经济的税收贡献不断提升，2020年，民营经济缴纳税收占全国税收比重达60.1%，较2015年提高8.6个百分点，成为稳定税收的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民营经济作为我国科技创新的主力军，创新能力持续增强，特别是2018年底民营企业座谈会后，民营企业创新活力迸发，发展加快。数据显示，民营高新技术企业户数占全国高新技术企业比重从2018年的92.1%提升至2020年的92.4%，民营高新技术企业销售收入占全国高新技术企业比重从2018年的66.2%提升至2020年的70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一系列税收政策有效激发了市场主体活力，促进了各类生产要素高效配置，培育了企业内生动力，进一步提高我国企业的国际竞争力。”北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三产税收占比近六成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业结构优化升级是提高我国经济综合竞争力的关键举措。“过去5年，国家大力推动建立现代产业体系，产业转型升级步伐加快。”马海涛说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，“十三五”时期，随着我国经济发展质量不断提升，第三产业税收收入占全国税收比重由2016年的56.5%稳步提升至2020年的58.1%，比“十二五”末2015年提高3.3个百分点。新兴产业成为税收新增长点，信息传输、软件和信息技术服务业销售收入年均增长21.2%，显著高于全国总体水平，税收年均增长12.5%，比全国税收增速快8.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业是立国之本、强国之基。增值税发票数据显示，“十三五”时期我国制造业不断发展壮大，特别是高技术制造业实现较快发展，制造业与信息技术、科技服务业等融合互促。2016年至2020年，全国制造业企业销售收入年均增长11.2%。高技术制造业是“十三五”时期制造业发展的突出亮点，销售收入累计增长超过1倍，年均增长15.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李旭红认为，“十三五”时期的税制改革和减税降费政策有效降低了制造业税收负担，促进其转型升级，使千千万万的制造业企业有更多发展机会，稳定了居民就业，保障了经济根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘十四五’已经开启，税务部门将高质量推进新发展阶段税收现代化，更好发挥税收在国家治理中的基础性、支柱性、保障性作用。同时，进一步用好用足税收大数据，及时全面反映经济社会发展状况，为全面建设社会主义现代化国家贡献更多税务力量。”国家税务总局有关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627743104.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>猪肉价格跌到10元+区间！ 连续负增长的CPI是否会继续下行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627742422.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 　　“五花肉22.5元/斤，腔骨16.8元/斤，和年前比，降了三分之一了。”3月11日，丰台区一家综合农贸市场内，大大的“降价”招牌明晃晃地贴满了整个猪肉贩售区，一名摊贩老刘告诉《华夏时报》记者，现在猪肉批发价格几乎每天都在下降，相应的，零售价格也在逐步下调。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　根据农业农村部监测，全国生猪价格已连续六周回落。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601236','&amp;#x7EA2;&amp;#x5854;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601236/"&gt;红塔证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601236/"&gt;601236&lt;/a&gt;）研究所副所长、首席经济学家李奇霖表示，本月猪价下跌主要受到供给端的影响：生猪供应在稳步恢复，1月生猪存栏量同比增长了35.3%，能繁母猪存栏量同比增长了35%，环比增长1.1%，据农业农村部估计，生猪供应会继续稳步上升；同时，中央在2月投放了8万吨的冻猪肉，投放量大；此外，受猪瘟影响，养殖户加快出栏，市场的猪肉供给充足。截至去年底，全国生猪存栏已恢复至常年的92%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多重影响之下，就在今年全国两会期间，许久徘徊于30元左右的猪肉，在不少地方都已经进入了20元、甚至10元区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“本轮猪周期两三年内见底。”全国政协委员、新希望集团董事长刘永好对此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，猪肉价格的下滑，也带动了CPI的低迷。国家统计局发布的数据显示，2月份全国居民消费价格指数(CPI)同比下降0.2%，交通银行金融研究中心高级分析师刘学智认为，正是猪肉价格拉低了CPI。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;未来，猪肉价格是否会全面进入“10元时代”？CPI是否仍会保持低迷？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;猪肉价格6连跌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;春节过后，很多商品都会经历价格波动。而其中，猪肉价格无疑下滑最快。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受去年初猪肉价格大涨形成高基数的影响，今年2月份猪作用肉价格同比-14.9%，降幅比上个月显著扩大11个百分点。猪肉价格对CPI同比的拉动为-0.4%，是影响食品价格涨幅回落的重要原因。”刘学智对《华夏时报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与去年同期相比，猪肉价格下降了14.9%。环比也下滑明显。数据显示，2月底，全国规模以上生猪定点屠宰企业白条猪平均出厂价格为19.25元/斤，较月初下降了10.53%。白条猪平均批发价格、精瘦肉农贸分别为每斤18.17元、25.93元，与1月相比，分别下降16.11%、3.93%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在苏宁金融研究院消费金融研究中心主任付一夫看来，春节前后猪肉供应较为充足，生猪出栏增加，中央储备猪肉投放较多，进而推动了猪肉价格下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近期毛猪产能的恢复程度是比较可观的，毛猪供应正在由偏紧向宽松转换，肉价波动下行的态势已定，短时间的反弹并不会停滞肉价进入下行通道的步伐。所以，对于养殖场来说，顺时出栏是首选，不要心存待价而沽的侥幸，如果拖后出栏，出栏价有可能比现在还低。”北京新发地农产品批发市场流通部部长刘通表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，进入三月，猪肉价格加速下滑。截止到3月12日，新发地市场白条猪的价格已经下跌到了每斤15元左右，正式回到“1”字头，五花肉的价格也已经回归到17.5元左右。随着天气越来越热，肉类的消费淡季也随之到来，因此猪肉的价格很难再次上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，根据眼下生猪复产势头和非洲猪瘟疫情防控情况综合研判，李奇霖认为，牛年猪价想要回落至常年价格，可能性仍然不高。特别是导致本轮猪肉价格高涨的“元凶”非洲猪瘟仍未走远，就在3月9日，四川广安华蓥市从查获的外省违规调运仔猪中排查出非洲猪瘟疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从长期来看，刘永好认为，两三年内，中国的生猪存栏量将达7-8亿头，远超我国市场消费量，猪周期又将加速加剧见底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;CPI仍继续下跌？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年，CPI已经不是首次负增长了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2月份CPI同比下降0.2%，连续两个月处在通缩区间，环比上涨0.6%，基本符合预期。”刘学智表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李奇霖也表示，核心CPI为0%，前值-0.3%，止住了前期一直下滑的走势，可见市场的需求正在修复。二月在就地过年以及本土疫情得到控制的情况下，居民消费强于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照预计，从二季度开始，CPI同比涨幅或将由负转正，继续处于温和区间，中国物价总水平将保持平稳运行。可以预期的是，伴随着国内需求的不断释放，餐饮、旅游、住宿、交通等行业将进一步回暖，其价格也有一定的上涨空间，叠加去年高基数因素影响的逐渐消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“往后来看，我们认为核心CPI有望继续回升。现在各地的疫苗接种都已经开始推进。疫苗接种后，居民的消费场景缺失问题就会得到有效解决。在解决了消费场景缺失的问题后，消费有望回升，并带动核心CPI上行。”李奇霖表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不过，二季度即使转正，也将处于温和区间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“需要关注的一点是中小微企业现在恢复还比较慢，而他们解决了绝大部分就业，如果小微企业恢复慢，消费的修复也会比较慢，这会拖累核心CPI上行的速度。”李奇霖表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据开源证券首席经济学家兼研究所副所长赵伟预计，CPI全年呈“M”型走势、中枢在1.6%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210313/c627742422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美“2+2”高层战略对话五大看点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627742905.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;自拜登就任美国总统之后，中美即将进行首次面对面会晤。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月11日，中国外交部发言人赵立坚宣布，应美方邀请，中共中央政治局委员、中央外事工作委员会办公室主任杨洁篪，国务委员兼外长王毅将同美国国务卿布林肯、总统国家安全事务助理沙利文于3月18日至19日在安克雷奇举行中美高层战略对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也是中美元首除夕通话后首次高层接触，赵立坚表示希望此次对话能够按照两国元首通话精神，聚焦合作、管控分歧，推动中美关系重回健康稳定发展的正确轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这场“2+2”高层战略对话都有哪些看点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点1：“2+2”对话阵容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《金融时报》报道，美国与盟友国家的“2+2”高层会晤通常采用“外长+防长”配置。例如，近日布林肯就将与国防部长奥斯汀共同出访日本、韩国，这也是国务卿与防长就职后的首次外访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，在中美“2+2”高层战略对话中，人员配置发生了变化，代表美方参加对话的是布林肯与总统国家安全事务助理沙利文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由沙利文代替奥斯汀其实是出于双方对话机制的考虑。中国社科院美国所研究员刘卫东对新京报记者解释道，美国与盟友国家的“外长+防长”的“2+2”机制已经非常成熟，双方主要就在外交与军事方面的合作进行对话。而在中美高层战略对话中，主要还是着眼于在外交和安全方面建立沟通交流渠道，因此是由总统国家安全事务助理参会而非国防部长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也说明，当前首要任务还是从外交战略层次推动中美关系。北京大学国际关系学院美国研究中心主任王勇指出，对于中美双方而言，现在最重要的是厘清双方的误解误判，条件成熟后，才能展开务实合作。另外，沙利文是“总统”的国家安全事务助理。从职务上解读，沙利文也有作为拜登“特使”来参加对话的意味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点2：布林肯外访“最后一站”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;除此次中美高层战略对话之外，美国近期还有不少外交动作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间3月12日，美国、澳大利亚、印度和日本领导人举行“四边机制”首次会晤。布林肯也将在出访日韩后，前往阿拉斯加州与中国官员展开对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中美会晤的时间被安排在美国与盟国的见面之后。刘卫东认为，这样的安排其实很常见，其象征意义在于表示美国优先对待盟友，并且是在和盟友共同协商之后，代表着同盟广泛利益来与中国对话，目的也是想给中方施压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，赵立坚在3月12日例行记者会上回应称，国家间的交往合作应有助于增进地区国家间的相互理解与信任，而不应针对第三方或损害第三方利益。希望有关国家秉持开放、包容、共赢理念，不要搞封闭排他的“小圈子”，多做有利于地区和平、稳定与繁荣的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点3：会晤地点在“中间地带”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国外交部网站消息，此次中美“2+2”高层战略对话地点选在了阿拉斯加州安克雷奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿拉斯加州位于北美大陆西北端，是美国面积最大的州，但却并不与美国本土48个州相连，安克雷奇则是阿拉斯加州最大的城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　选择安克雷奇作为会晤地点，主要还是出于政治因素考量。据赵立坚介绍，此次中美高层战略对话是由美方主动发起，而美方希望此次对话能在美国境内进行。白宫新闻发言人珍·普萨基曾在新闻发布会上表示，“本届政府与中国官员的首次会晤在美国领土上举行，这点对我们很重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美方此次强调要在美国境内举行会晤，其实与美国综合实力急剧下降，心态变得脆弱有关。王勇认为，布林肯本可以在访问日韩后就近前往中国，但他却刻意选择了在回国的途中与中方官员对话。这就反映了特朗普执政4年后，美国国际软硬实力均大幅下降，面对快速发展中的中国，美国承受的心理压力越来越大。因此，美方想刻意强调“主场优势”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安克雷奇的地理位置恰好处于中国与美国之间的中间地带，属于美国领土，但又不在美国本土，政治敏感性较低。刘卫东指出，中美之间没有在第三方国家举行会谈的传统，选择两国之间的中间地带比较合适，这也体现了中美双方为了共同目标“相向而行”的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点4：聚焦合作，管控分歧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《华盛顿邮报》报道，当地时间3月10日，布林肯对众议院外交事务委员会表示，此次中美高层战略对话是“一个重要的机会”，双方将就关切问题“坦率表态”，并探讨中美间是否有合作的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据中国外交部网站消息，此次战略对话的具体议题有待双方商定。中方同样希望双方能就共同关心的问题坦诚对话，中方也将表明立场。双方应准确把握彼此政策意图，增进相互了解，管控分歧问题，推动中美关系重回正轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管中美间难免存在分歧，但双方仍会务实寻求在有共同利益的问题上开展合作。刘卫东认为，中美之间仍有很大合作空间，包括共同抗击新冠疫情、应对气候变化以及是否恢复中美间中断的交流机制，这些都是可能提及的话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，中美关系正处于关键节点上。王勇指出，中美能否找到务实合作领域对于中美两国乃至亚太地区甚至世界繁荣稳定都具有非常重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点5：为中美关系“探路”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社报道，2月11日中国农历除夕上午，国家主席习近平就曾同拜登通电话。在电话中，习近平表示，过去半个多世纪，国际关系中一个最重要的事件就是中美关系恢复和发展。“合则两利、斗则俱伤”，合作是双方唯一正确选择，中美对抗对两国和世界肯定是一场“灾难”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次中美高层战略对话也是中美元首除夕通话后首次高层接触。路透社指出，这场对话意味着世界上最大的两个经济体正在努力处理双方在特朗普任期内跌至“冰点”的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，这场中美高层战略对话本身就释放出了“积极信号”。王勇分析称，如果双方都没有交流的诚意，不愿意求同存异，那么就没有必要安排如此高级别的对话。由此而言，中美双方对本次对话都是怀有积极预期的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体而言，这场对话的主要意义在于为中美两国重新交流“打开了局面”。刘卫东指出，中美之间可以存在分歧，甚至秉持不同立场，但是至少要有沟通和交流的渠道。这场对话就为表达各自立场，化解相互间的误解提供了沟通渠道。至于交流的内容能在多大程度上改变双方认知，还须进一步观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，这场对话也在为未来的中美关系“探路”。刘卫东补充道，今后，两国元首是通过国事访问方式会晤，还是在多边场合完成会晤，都要以此为前提，观察两国之间是否存在合适气氛推动两国关系向前发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者 栾若曦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 应悦 校对 吴兴发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627742905.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“入世”20年：中国与世界分享发展机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627743339.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国网评论员 乐水&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年是中国加入世贸组织20周年。这是中国与世界互利共赢的20年，是全球化全速推进的20年，也是多边主义取得长足进步的20年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　20年的时间足以让一个婴孩成长为健硕的青年，也可以让一个国家实现经济的起步和腾飞，让世界形成一个你中有我、我中有你的命运共同体。从2001年到2020年，中国的GDP从1.34万亿美元攀升至15.3万亿美元，经济总量也从世界第六位跃居世界第二位。与此同时，全球商品的进出口总额从2001年的12.6万亿美元增至2019年的19万亿美元，成长近50%。过去一年，在世界经济和全球贸易遭受新冠疫情严重冲击的背景下，中国的贸易总额依然逆势增长了1.9%，成为拉动世界经济复苏的重要引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　20年来，中国不断扩大对外开放脚步，深度融入世界经济体系，对世界经济增长的平均贡献率接近30%，为全球贸易增长作出巨大贡献。但是国际社会上却不时传来杂音，认为中国未能充分履行当年的入世承诺。事实上，中国早在2010年就已经履行了全部入世承诺，而且还在很多方面超额完成任务。目前，中国的关税总水平已经由入世前的15.3%下降至7.5%以下，低于入世承诺的10%，接近发达国家的对外开放水平；中国持续缩减外商投资准入负面清单，已开放了120多个部门，不仅远超入世承诺的100个部门，还超过发达国家平均承诺的108个部门；中国不断增强营商环境的国际竞争力，迄今已推出130余项相关改革举措，并连续多年成为全球营商环境改善幅度最大的经济体之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，世贸组织发言人基思·罗克韦尔曾在接受媒体采访时表示，拥有像中国这样坚定支持以规则为基础的多边贸易体制的成员至关重要。世贸组织前总干事拉米也在不同场合评价说，中国履行世贸组织的承诺可以得“A+”的分数。美国彼得森国际经济研究所所长博森也曾公开表示，“中国基本上履行了世贸组织所有规则和裁决”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国之所以能够坚定履行入世承诺，是源于坚持对外开放的基本国策和对全球化与多边主义的全力支持。面对不断高涨的世贸组织改革呼声，中国一方面坚定不移地维护现有国际秩序，积极推动多边贸易框架的完善，营造自由贸易的国际环境；另一方面，以推动“一带一路”倡议在沿线国家和地区落地生根为契机，以共商共建共享为基本原则，弥补传统多边贸易体系的不足。尤其在2020年，当新冠疫情肆虐全球，单边主义与保护主义横行世界之时，中国与东盟和日韩澳新等十五国共同签署了《区域全面经济伙伴关系协定》，并同欧盟完成中欧投资协定谈判。这一系列重大举措不仅将加快世界经济的复苏，而且也会对世贸组织的发展和多边贸易规则的完善发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多边主义和全球化的基本原则是互利共赢，因此中国加入世贸组织既是中国的机遇也是世界的机遇。过去20年，中国已经为世界经济交出了一份亮眼的成绩单。未来中国还将继续坚持对外开放的基本国策，沿着全球化与多边主义的正确方向，与世界人民一起分享更多的“中国机遇”。（责任编辑：戚易斌 唐华 蔡晓娟）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210314/c627743339.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以激励相容机制解决异地就医报销难</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210314/c627742896.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 梁嘉琳/文 3月11日，李克强总理在全国两会记者会上专门提到“看病费用何时可以异地报销”问题。“现在很多学校门口，都是老人在接送孩子。这些老人是异地养老的，甚至就是来帮子女带孩子。不能让他们为异地报销医疗费烦恼。”李克强透露，今年，将要扩大跨省报销的范围，争取到明年年底前，每个县都要确定一个定点医疗机构，能够直接报销包括门诊费在内的医疗费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2016年启动国家跨省异地就医结算工作以来，从省内到跨省，从住院医疗到门诊医疗，从长三角到京津冀、珠三角再到全国试点，覆盖常驻异地工作人员（外来务工者）、异地转诊人员（俗称“医疗移民”）、异地长期居住人员、异地安置退休人员（如：到大城市带孙子的老人）等四类重点人群，医保异地报销的政策效应逐步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，要想完成总理提出的2022年底实现“县级全覆盖”目标，还有很长一段路要走。国家医保局数据显示，截至2020年底，全国住院费用跨省直接结算定点医疗机构数量为44413家。根据《中国卫生健康统计年鉴》，2019年，全国医院与基层医疗卫生机构共计988744家，也就是说，其中只有不到5%的医疗机构具备跨省异地报销资质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　异地报销之所以被提到总理案头，在于其对区域经济发展起到牵一发而动全身的作用。由于城乡之间、地区之间发展不均衡，附着于户籍制度之上的诊疗权利也不平等。如果没有跨省异地就医直接结算的保障，患者在外地（外省）看病，不仅要垫付医药费长达数月，还可能被户籍地（参保地）的医保中心拒绝赔付，既要“跑断了腿”，还可能“瘪了腰包”。长此以往，不合理的异地报销政策还可能成为人才跨区域流动、区域经济社会一体化的绊脚石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，需要跨省异地就医的疾病，通常是一些疑难疾病，甚至是重特大疾病。如果不同省市之间报销政策衔接不力，将加剧“因病致贫”、“因病返贫”的发生率。因此，异地报销政策表面上是要提升医保服务的精细化、便捷化、无感使用水平，实质上是要减少因政策不当、流程不优、体验不佳导致对患者就医资金的不当占用，进而减少对患者及其家庭消费资金的挤出效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　异地报销背后的难点是人口流入与流出地之间的财权、事权分配问题。笔者获得的各地医保统计公报数据显示，当前，我国职工医保统筹基金的累计结余，有多达一半来自东部六省，而东北三省人均累计结余只有全国平均值的不到一半。即便是同一个省内的异地报销，广东的深圳和粤西地区，福建的厦门和闽西地区，医保资金收支情况的差异也非常大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这一大背景下，如果医保异地报销基于“就医地目录，参保地政策，就医地管理”，在当下仍有大量患者从低线城市流向高线城市的情况下，只要中间任何一环出现漏洞，就会出现两难处境：或者是造成户籍地（参保地）不得不为患者更高的医疗费用买单而损害全体参保人权益，或者是户籍地（参保地）事后拒绝为此买单而损害特定参保人权益。要想破解跨省异地就医直接结算的深层次制度问题，根本上要消除不同主体之间的“激励不相容”因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在医保部门方面，如果医保主管部门、经办部门（医保中心）只为医疗费用的合规性、经济性负责，而不为患者的诊疗权利乃至最终的健康效果负责，就可能为了“控费”而实施一系列过于严苛的异地就医政策。笔者之前在调研过程中就发现，在一些实施医保总额预付下的紧密型县域医共体地区，医共体成员医院拒绝为患者到大城市就医开具“转诊单”，而患者“越级就医”就要承担无法得到医保报销的风险。因此，要实现异地就医政策标准全国统一，将参保人满意度乃至长期健康绩效纳入医保部门考核指标，绝不能让“土政策”侵犯了患者权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在医疗机构方面，如果大城市的公立医院、民营医院将外地患者当做“摇钱树”，就可能出现“看人下菜碟”，为其提供更昂贵的药品、设备，甚至出现过度医疗、不当医疗。笔者听到一些地方医保监管部门朋友吐槽，由于定点医疗机构管理数据在不同省市间互通共享的难度很高，一些医疗机构或医患合谋利用这一漏洞，逃脱对滥用医保资金甚至违法套保骗保的监管。因此，要尽快建成上下贯通、左右互联的全国医保信息平台，不能让异地就医成为医保监管盲区、医保欺诈重灾区。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210314/c627742896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>