<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 24 Aug 2021 09:21:54 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>央行上海总部副主任：在重点领域重点主体内实现人民币跨境使用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632099068.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632099068.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>严控高污染、高耗水、高耗能项目 国家发改委等四部门发文推进沿黄重点地区工业项目入园</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632098535.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632098535.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：2020年全国法院网上立案超一千万件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632097378.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632097378.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局邢台经济开发区税务局：倾情助跑小微企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632097166.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632097166.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面建成小康社会如何提供交通保障？听听交通运输部部长“数字解读””</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210824/c632096257.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210824/c632096257.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>阿根廷对华电动熨烫机作出反倾销终裁</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632096036.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632096036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解决科研经费过不了深圳河问题 科技部：重大科研任务向香港开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632096004.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632096004.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中阿联合商会中方理事会会议举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632095987.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632095987.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021上半年数字经济发展形势：总体向好 仍有挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632095936.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632095936.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中乌签署基础设施合作协定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632095710.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632095710.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>破译“生命天书”20年 ――中科院举办“纪念国际人类基因组工作草图绘制和‘1%项目’完成”座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632095697.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632095697.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行7月份“缩表”近万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632095575.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632095575.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：做好重点省份高风险机构数量压降 加快推进制定《金融稳定法》</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20210824/c632098995.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 岳品瑜 廖蒙）8月24日，央行党委传达学习中央财经委员会第十次会议精神，要求统筹做好重大金融风险防范化解工作。要坚持底线思维，遵循市场化法治化原则，毫不松懈防范化解各种金融风险。要夯实金融稳定的基础，处理好稳增长和防风险的关系，巩固经济恢复向好势头，以经济高质量发展化解系统性金融风险。要密切监测、排查重点领域风险点，落实重大金融风险问责、金融风险通报等制度。要进一步明确监管部门、行政主管部门、地方政府以及金融机构、企业等各方责任，畅通机制、明确职责、分工配合、形成合力，推动做好重点省份高风险机构数量压降工作。要进一步加强政策研究储备，加强金融法治和基础设施建设，加快推进制定《金融稳定法》。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20210824/c632098995.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：坚持不搞“大水漫灌” 保持宏观杠杆率基本稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632097517.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月20日下午，人民银行党委书记郭树清同志主持召开党委（扩大）会议，传达学习习近平总书记在中央财经委员会第十次会议上的重要讲话以及会议精神，研究部署人民银行系统贯彻落实工作。会议要求，坚持不搞“大水漫灌”，综合运用多种货币政策工具，保持流动性合理充裕，引导贷款合理增长，保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，保持宏观杠杆率基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632097517.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部发文 加强七个重点领域标准体系建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632098716.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月23日，商务部发布《关于加强“十四五”时期商务领域标准化建设的指导意见》(下称《意见》)。《意见》提出，将在农产品流通、生产资料流通、供应链物流、流通设施、现代服务业、商贸流通数字化、内外贸一体化等七个重点领域进一步加强标准化建设，并明确到2025年，引领商务创新发展的标准供给更加充分，初步形成科学适用、结构合理、衔接配套、国际接轨的新型商务标准体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，加强农产品流通标准化，创新流通方式。推进农产品市场标准化、规范化建设，制修订市场管理技术标准，规范市场升级改造，推进市场分级分类管理，推行拍卖、订单农业等现代交易方式。研究探索内外贸流通一体化的农产品市场标准，推广企业典型做法，加快相关技术指南向标准的转化，为农产品流通主体提升产品质量和打造品牌提供技术指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，完善商贸流通数字化标准，支撑商务高质量发展。加强商务领域数字技术应用标准体系建设，研究建立统一的大数据全流程管理标准，推动5G、人工智能、物联网、区块链等新技术标准化应用。加强电子商务新业态新模式标准建设，促进直播电商、社交电商等规范发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，强化内外贸一体化发展，促进高水平对外开放。加快外贸领域标准研制，制定相关产品出口质量要求。组织动员跨境电商综合试验区研究开展跨境电商领域相关标准制修订，输出更多“中国方案”和“中国经验”。落实外商投资法等规定，保障外资企业平等参与标准化活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在完善保障政策方面，《意见》提出，完善标准制修订经费保障机制，积极协调有关部门争取将标准化建设纳入有关试点示范项目资金支持范围。各地要制定完善促进标准化发展的政策措施，强化政策支持，健全标准化表彰和奖励制度。建立和健全财政投入保障制度，统筹安排标准化工作资金，加大标准化资金投入，鼓励和引导企事业单位、社会组织加大投入，形成政府部门引导、市场主体为主的标准化经费投入保障机制。(完)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632098716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海金融局解冬：积极准备资本市场金融科技创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632098388.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，上海金融工作局局长解冬8月24日表示，在中国证监会指导下，上海正在积极准备资本市场金融科技创新的相关工作。（朱凯）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632098388.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行：加强金融法治和基础设施建设 加快推进制定《金融稳定法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632100940.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京8月24日电 （记者罗知之）据人民银行官网消息，近日，人民银行党委书记郭树清主持召开党委（扩大）会议。会议指出，要进一步加强政策研究储备，加强金融法治和基础设施建设，加快推进制定《金融稳定法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，人民银行系统各单位要进一步提高政治站位，增强“四个意识”，坚定“四个自信”，做到“两个维护”，坚持稳中求进工作总基调，保持宏观政策稳定性，为促进共同富裕提供有力的金融支持，坚决守住不发生系统性金融风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是把促进共同富裕作为金融工作的出发点和着力点。坚持不搞“大水漫灌”，综合运用多种货币政策工具，保持流动性合理充裕，引导贷款合理增长，保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，保持宏观杠杆率基本稳定。要不断提升金融服务实体经济能力，继续扎实做好金融支持中小微企业工作，引导金融机构加大对小微企业、“三农”、制造业、绿色发展等重点领域和薄弱环节的支持力度。要提高金融支持区域发展的平衡性和支持行业发展的协调性，促进各类资本规范健康发展，坚决防止资本无序扩张。要持续做好金融服务乡村振兴和金融帮扶工作，加强农村金融基础设施和金融服务体系建设，促进农民农村共同富裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是统筹做好重大金融风险防范化解工作。要坚持底线思维，遵循市场化法治化原则，毫不松懈防范化解各种金融风险。要夯实金融稳定的基础，处理好稳增长和防风险的关系，巩固经济恢复向好势头，以经济高质量发展化解系统性金融风险。要密切监测、排查重点领域风险点，落实重大金融风险问责、金融风险通报等制度。要进一步明确监管部门、行政主管部门、地方政府以及金融机构、企业等各方责任，畅通机制、明确职责、分工配合、形成合力，推动做好重点省份高风险机构数量压降工作。要进一步加强政策研究储备，加强金融法治和基础设施建设，加快推进制定《金融稳定法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是深入推进全面从严治党。各级党委（党组）要切实负起责任，持续提升党建工作质量，严肃党内政治生活，强化政治教育和政治引领。不断提升“两个责任”落实质量，推动全面从严治党各项任务落实。要严格制度执行，关口前移、注重预防，及时排查人员异常情况。要一体推进惩治金融腐败和防控金融风险，严查金融风险背后的腐败问题，提升金融系统干部队伍监管能力，对参与“围猎”和甘于被“围猎”等违纪违法行为，发现一起，查处一起，绝不手软，打造一支忠诚干净担当的干部队伍。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632100940.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中华人民共和国市场主体登记管理条例》公布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632098205.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《中华人民共和国市场主体登记管理条例》已经2021年4月14日国务院第131次常务会议通过，现予公布，自2022年3月1日起施行。(中国政府网)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632098205.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进共同富裕是新发展格局下的必答题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632097270.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，我国2019年、2020年人均国内生产总值超过1万美元。2020年，全国居民人均可支配收入比2010年实际增长100.8%。此外，脱贫等三大攻坚战取得了重大突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面建成小康社会后，开启全面建设社会主义现代化国家新征程，这是十九届五中全会提出的重大论断。从全面小康到共同富裕，就是新征程的题中要义。作为一项长期艰巨的任务，通往共同富裕注定不能一蹴而就，要从根本上解决区域、城乡、居民之间发展不平衡和不充分的“拦路虎”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管共同富裕是一个社会问题或政治问题，但放在今天这个时点来观察，它也是一个重要的经济问题。只有结合现实的经济学逻辑，才能更好地理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果说，自2012年以来，我国经济增长的制约因素主要在供给侧，那么，随着人口红利的消退，从现在到2025年之前，来自需求侧的制约也越来越突显。双重制约之下，从供需两端同时发力是必然策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　迈克尔·波特在《国家竞争优势》一书中，将经济发展概括为要素驱动、投资驱动、创新驱动、财富驱动四大阶段。前三个阶段的经济增长都是往上走，而到了财富驱动阶段，经济增长则会减速甚至停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从当前我国经济的基本特点来看，从高速增长迈向高质量发展，与创新驱动、财富驱动两个阶段的叠加状态相契合，亟须从供需两端同时发力，也就是供给侧改革和需求侧管理相结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前几年，我国政策重点关注的是供给侧，如今，在加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局下，更着眼于扩大内需和促进消费，进一步关注收入分配和共同富裕，意在补上需求侧的短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从需求侧出发，比之过去，需要更重视人力资本而非物质资本的投资，更关注长期经济发展而非短期经济增长。不仅考虑经济增长总量，更致力于经济增长成果的分享。随着全面建成小康社会目标的实现，在建设社会主义现代化国家的新征程上，“改善人民生活品质”，实现人民对美好生活的向往，被赋予了更为丰富的内涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现全面小康之后，不仅人均GDP将从1万美元迈向2万美元，需要更加健全的社会分配体系，以及更为均衡化的发展，也对进一步更具包容性的经济社会改革提出了更高的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这就要求处理好效率和公平的关系，收入分配更均衡、基层保障更精准，分得匀的同时还要兜得住，真正做到循序渐进、分阶段促进共同富裕。做好收入分配、促进共同富裕，成为新发展格局下的必答题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成都商报-红星新闻特约评论员 朱克力（国研新经济研究院创始院长、CiNE首席研究员）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632097270.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前7月财政收入同比增长20% 重点领域支出得到有力保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632097127.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月20日，财政部官网公布数据显示， 1-7月累计，全国一般公共预算收入137716亿元，同比增长20%；全国一般公共预算支出137928亿元，同比增长3.3%。全国政府性基金预算收入46967亿元，同比增长19.9%；全国政府性基金预算支出49366亿元，同比下降6.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月20日，北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红认为，中央支出持续下降，地方支出保持增长，反映出中央部门带头落实过紧日子要求、大力压减非必要支出，为有效防控财政风险和加大对重点领域支出提供了空间；常态化财政资金直达机制作用明显，基层“三保”等重点支出实现较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点评&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-7月财政收入持续增长，反映出我国经济持续稳定恢复，提质增效、更可持续的财政政策效应持续释放。财政收入同比增速较快，与去年同期基数低、当前工业生产者价格涨幅较高、PPI仍处高位等因素有关。分税种看，股票市场成交活跃带动证券交易印花税增速在各税种中最高。1-7月证券交易印花税同比增长41.8%，显著高于其它税种。资源税维持较高增速，1-7月资源税同比增长30.2%，或因上游大宗涨价推升资源税的应税收入。个人所得税继续高增，1-7月同比增长24.1%，主要因工资薪金稳定增长以及股权等财产转让收入较快增长。1-7月企业所得税同比增长19.4%，比上月回升1.7个百分点，或表明1-7月工业企业利润继续高增。因消费恢复较慢，国内消费税两年平均增速仍处低位，两年平均增速从1.3%提高1.6%，仍在拖累整体的税收增长。PPI同比高位推动1-7月国内增值税增长20.3%，但因增值税税率降低等不可比因素，两年平均增速只有-0.1%。从支出端来看，公共财政支出呈发力迹象，但投向基建比例并未提升。1-7月公共财政支出的两年平均增速从-0.8%回升到0%，表明上半年“后置”的公共财政支出在7月有所发力。从资金投向看，尽管1-7月用于民生性的财政支出增速较高，但合计占比39.2%，已连续5个月下降。同时，1-7月投向基建的财政支出占比并未提升，持平在上半年的22.4%。1-7月占比提升的财政支出分项，主要有债务付息、文化旅游体育与传媒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;―END―&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632097127.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外资企业带动约4000万人就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632095872.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京8月23日电 （记者王俊岭）在国新办23日举行的“积极贡献商务力量，奋力助推全面小康”发布会上，商务部部长王文涛表示，党的十八大以来，中国吸引外资总体规模保持增长态势，近四年来引资规模一直稳居全球第二。特别是去年在全球外资下降40%的背景下，中国引资逆势增长4.5%，成绩来之不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资企业是中国市场主体的重要组成部分，为中国经济社会发展作出了独特且重要的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“外资企业以占市场主体2%的比重，带动了约4000万人的就业，占全国城镇就业人口的1/10，贡献了我国1/6的税收，2/5的进出口。这充分说明，外资企业是我国全面建成小康社会的重要参与者、见证者和贡献者。外资企业对中国作了贡献，同时在中国也获得了很好的发展。一些跨国公司，中国市场已经占了他们重要部分，甚至有些是主要部分，特别是利润来源的主要部分。据外国商会调查报告显示，去年虽然受到疫情影响，56%的美资企业、73%的欧资企业、89%的日资企业，仍实现了盈利。”王文涛说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛表示，中国提出了“以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进”的新发展格局。大部分在华外资企业，也是“双循环”的践行者。下一步，商务部将从“扩开放、强服务、保权益、优环境”四个方面着手持续吸引外资：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进一步缩减负面清单。抓紧研究出台2021年版负面清单。通过放宽准入，放松限制，扩大开放。同时，推动一些自贸协定谈判，积极参与和推动世贸组织（WTO）改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加大服务保障力度。对外资企业，商务部同20部门和重点省份一起组建了重点外资项目工作专班，帮助重点外资企业和项目解决问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强外商投资合法权益保护。充分发挥好投诉机制作用，依法维护外资企业权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是持续优化营商环境。实施好《外商投资法》和实施条例，完善配套，为外资创造市场化、法治化、国际化的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们欢迎外资企业在中国投资，分享中国改革发展红利。”王文涛说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632095872.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：加快推进制定《金融稳定法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632097529.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央行24日消息，8月20日下午，人民银行党委书记郭树清主持召开党委（扩大）会议。会议要求，要密切监测、排查重点领域风险点，落实重大金融风险问责、金融风险通报等制度。要进一步明确监管部门、行政主管部门、地方政府以及金融机构、企业等各方责任，畅通机制、明确职责、分工配合、形成合力，推动做好重点省份高风险机构数量压降工作。要进一步加强政策研究储备，加强金融法治和基础设施建设，加快推进制定《金融稳定法》。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632097529.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人民银行上海总部副主任孙辉：在重点领域、重点主体内实现人民币跨境使用重点突破</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632098841.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 宋薇萍 范子萌）8月24日，《上海国际金融中心建设“十四五”规划》（下称《规划》）正式落地。《规划》提出，扩大金融业高水平开放，不断强化金融开放枢纽门户功能，推进人民币可自由使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于推进人民币可自由使用的具体举措，中国人民银行上海总部副主任孙辉在上海市政府新闻发布会上表示，“十四五”期间，人民银行上海总部将采取以下重点举措：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在重点领域、重点主体内实现人民币跨境使用重点突破。坚持市场驱动，以原油、铁矿石、粮食、橡胶等大宗商品和境外承包工程等重点领域，以及央企国企等重点企业为突破口，培育市场主体人民币结算习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是优化政策环境，更好推动“本币优先”理念落地。梳理、总结和整合相关政策,形成规则明确、条文规范、体系完备、可操作性强的人民币跨境使用政策体系，推动落实“凡是外汇能做的，人民币都能做，而且更为便利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是做好政策传导落实，畅通政策落地“最后一公里”，进一步提高市场主体使用人民币的便利感和体验感。加强与地方政府及有关部门的沟通协调,形成政策合力。指导辖内金融机构在有效防范风险的基础上，贴合市场需求,积极创新人民币国际使用新产品、新工具,切实提高金融服务能力。加大对重点国家央行、金融机构和业界的人民币跨境业务培训和技术援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是更好发挥自贸试验区及临港新片区试验田作用，深入推进高水平制度型开放。继续坚持市场化导向，坚持服务于投资贸易便利化，不断夯实人民币跨境使用的基础。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632098841.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央提名、山西省委研究决定 冯军任山西省高院党组书记</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632097338.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月24日，据“山西高院”消息：8月23日，山西省高级人民法院召开干部大会，山西省委常委、组织部部长陈安丽宣布中央和山西省委关于冯军同志的任职决定并讲话，冯军同志作了表态发言，省委政法委常务副书记闫喜春、省委组织部部务委员刘鹏等出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议宣布中央和山西省委关于省高院主要领导同志的任职决定，中央提名、省委研究决定冯军同志任省高级人民法院党组书记、省委政法委副书记（兼）。此前，孙洪山同志已任山西省副省长、省公安厅党委书记、厅长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈安丽代表省委对孙洪山同志在担任省高院院长期间的工作给予高度评价，介绍了冯军同志的基本情况。她指出，这次省高院主要领导的调整，是中央、省委从全省改革发展大局和干部队伍建设实际出发，经过通盘考虑、慎重研究决定的，希望大家把思想和行动统一到中央和省委的决策部署上来，讲政治、顾大局、懂规矩、守纪律，自觉维护团结和谐的良好局面，圆满完成各项工作任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开信息显示，冯军出生于1965年12月，江苏如皋人，法学博士。中国社会科学院法学研究所研究员、教授、博士生导师，兼任中国法学会行政法学研究会副会长、山东省法学会副会长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他曾历任中国社会科学院法学研究所、国际法研究所联合党委书记；中国社会科学院法学研究所党委委员、副所长；山东省司法厅党委委员、副厅长，兼山东省律师协会党委书记、公证协会党委书记；中国社会科学院政治学研究所党委委员、纪委书记、副所长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年3月，冯军任第十三届全国人民代表大会常务委员会委员、全国人民代表大会社会建设委员会委员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年8月20日的全国人大常委会第三十次会议上，冯军辞去上述两个职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国法学网介绍，冯军具有较为丰富的理论和实际工作经验。长期从事行政法学研究和教学工作，为我国首批行政法学博士和首位行政法学博士后，在行政法学、文化法学等研究领域具有较高造诣和较大影响。出版法学著作10余部，发表论文、研究报告近百篇。代表作有《论习近平法治思想的时代背景与重大创新》、《中国公法研究历史转型的观察与思考》、《行政处罚法新论》、《公务员考选制度研究》、《国家赔偿法释论》、《关于国家赔偿法治化问题的再认识》、《关于平衡论疏漏问题的几点思考》、《关于推进社会矛盾化解工作的几点思考》、《文化立法在中国特色社会主义法律体系中的地位和作用》、《瑞典新闻出版自由与信息公开制度论要》等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上任当天，冯军立即主持召开专题党组会，听取第二批队伍教育整顿开展情况汇报，研究部署下一阶段工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他强调，院领导班子成员要切实履行政治责任、主体责任和一岗双责，带头躬身入局，以身作则，以上率下，带头与大家一道抓学习、抓查纠、抓整改、抓落实。各专项工作组组长要切实扛起责任，注重把握工作重点，把各项任务、实施步骤谋深谋细，确定时间表、路线图，挂图作战、精准施工，着力解决教育整顿中暴露出来的长期影响制约司法公正的深层次问题，有力推动队伍教育整顿走深走实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原任山西省高级人民法院党组书记、院长孙洪山，1968年1月生，山东莱州人，曾长期任职黑龙江，2018年11月调任山西省高级人民法院党组书记、代院长，次年1月任院长。今年5月，他任山西省政府党组成员，省公安厅党委书记，6月任副省长、省公安厅厅长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632097338.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：加强大数据分析对财务造假精准打击</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632095881.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月23日,国务院办公厅发布《关于进一步规范财务审计秩序促进注册会计师行业健康发展的意见》指出,要加强财会监督大数据分析,对财务造假进行精准打击。 新华&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210824/c632095881.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>