<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2020 04:22:27 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>稳增长谋未来，发展新基础产业正当时</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617793742.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617793742.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市监总局：企业具备生产条件可先办生产许可证后补材料</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617793180.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617793180.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家市场监管总局：加强国际标准与国内标的衔接 支持外贸企业复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617791195.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617791195.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管局：对疫情防控所需药品的注册申请建立绿色通道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617791179.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617791179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：防疫物资生产经营企业尽快移出异常名录</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617791167.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617791167.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门下发支持复工复产十条 严打防控物资生产领域哄抬价格</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617791100.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617791100.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>战疫进入全球时刻 中国复工复产关乎全局</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200225/c617790738.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200225/c617790738.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦公共卫生体系投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617790730.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617790730.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统筹兼顾疫情防控和复工复产 有序恢复生产生活秩序</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617790106.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617790106.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融稳定委员会（FSB）主席：FSB加快制定加密货币相关监管 4月发布报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617791175.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　外汇天眼APP讯 : 在G20开会之前，金融稳定委员会(FSB)主席Randal K. Quarles给G20财长和中央银行行长致信，主题是加密货币和稳定币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信中提到，全球金融体系一直面临着新的挑战，技术正在改变传统金融的性质。非银行部门已经发展壮大，需要监管机构之间更深入的了解和协调。FSB决心加快对这些新工具制定必要的监管和监督措施的步伐，并将在4月发布有关监管问题和可能对策的报告草稿，以征询公众意见。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617791175.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新一代信息技术支撑服务各地疫情防控和复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617790999.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京：软件企业积极服务远程办公&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情爆发以来，北京市软件企业充分发挥高精尖企业的产品和技术优势，为远程办公积极提供移动办公、云存储、远程会议等产品和服务，特别是飞书、随锐、金山、蓝信等有代表性的企业，切实落实北京市疫情期间相关政策，为疫情期间社会各界复工复产提供了重要支撑和服务费用减免，惠及中小微企业，保障疫情防控工作和社会生产生活高效、便捷、智能开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　字节跳动旗下的北京飞书科技有限公司在疫情期间，面向所有用户开放商业版免费使用，包括商业版完整办公套件、不限时长的音视频会议、无限量在线文档和表格协作、每位用户100G云存储服务、7×24小时咨询服务远程打卡及审批管理，力求在特殊时期帮助客户进行高效远程办公。此外，所有湖北地区的医院、学校、公益机构等组织，在此期间注册申请，可享有长达三年的飞书商业版免费服务。针对疫情的特殊情况，飞书紧急开发上线了健康监测管理系列功能，包括健康报备应用、飞书云空间健康统计模板、肺炎疫情资讯实时播报机器人等，帮助企业把疫情风险降到最低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障企业和医疗、教育、政府机构在线办公需求，随锐科技集团股份有限公司视频云平台100并发方专业版产品面向全国用户免费开放100天，为政府机构疫情指挥、医疗机构远程会诊、教育机构线上授课、企业单位在家办公提供服务保障。其最大的特点是每个“瞩目视频会议”最大可支持3000~10000并发方同时在线，能够最大程度地满足企业线上办公需求，解决卡顿、掉线等难题，提供可靠、有效的服务保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京金山办公软件股份有限公司WPS+一站式办公平台疫情期间免费为相关企业服务，用户可通过WPS+一站式办公平台得到完整协作版办公套件、多人协作远程语音会议、企业存储空间800G/人等。同时，结合WPS+自带的表单功能可以帮助用户实现信息收集工作，金山办公团队制作了WPS+表单制作视频教程，并在云端提供了通用疫情统计模板。金山办公希望通过此举为政企用户提供远程办公便利，共筑健康防线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　奇安信集团旗下蓝信移动办公平台于2月10日起宣布对所有中小企业免费开放，并将向百万中小企业赠送价值1000万元的远程签约服务，直到此次疫情结束。疫情期间，蓝信平台帮助防疫相关部门各级人员实现随时随地疫情信息快速上报、指令下达、实时在线协作沟通、实时应急视频会商的移动应急和协同指挥新模式，全方位提升组织的应急处置与指挥能力。蓝信移动办公平台凭借基于IM为统一入口的框架能力和PaaS平台的核心技术优势，通过用户体系的三个安全域、百万级通讯录、文档不落地、分级部署、数据总线平台、审计防范、可见性管理、门户定制等产品创新性技术，满足超大型组织的工作需要，具有跟原有信息化系统打通、一站式服务、支持百万人以上超大型组织等特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海：人工智能精准发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自新型冠状病毒的肺炎疫情以来，上海充分发挥创新能力强的优势，为打赢疫情阻击战和复工复产贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　帆声图像利用自身技术优势协助客户进行医疗物资生产线改造，该生产线用于生产运营新一代医疗用隔离织物、新型病毒消杀用产品，预计交货后，该生产线最高出货量可达3500pcs/小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优刻得科技公司为灾区疫情相关的紧急救助项目提供免费的云计算资源与技术支持，并联合无糖信息技术有限公司，开发上线“2019-nCoV”新型肺炎确诊患者相同行程查询工具。同时，优刻得通过各种途径，在全球多个地方购买和收集医疗物资，发往武汉及湖北其他地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　互联网软件在疫情防控最紧张的阶段，积极研发了“互软智能化多源数据疫情监控与预警平台”。自春节假期起，已在黄浦区、闵行区、奉贤区等区域及街道社区使用，方便各类社区居民、群体不出门就可以完成信息申报、口罩预约等，大大减轻管理人员的工作压力，协助疫情防控工作的顺利开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海在防控疫情部署落实工作中，着力将人工智能等现代信息技术深入应用于疫情态势研判、传播路径分析、精准防控、有效治疗及后续治理等各工作环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海仪电集团智慧医疗板块第一时间与上海地区诸多三甲医院取得联系，为医院提供远程会诊技术服务支持，并为有需求的疫区医院免费开通上海白玉兰远程医疗网临时账户端口，提供在线诊疗服务，将人工智能技术集成、落实到各个需求场景，为抗击疫情贡献“AI力量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依图科技联合上海市公共卫生临床中心，开发上线了“新型冠状病毒性肺炎智能影像评价系统”。据悉，该系统是行业内首款智能评估新型冠状病毒性肺炎的AI影像产品，能更为高效、准确地为临床医生提供决策依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海联影智能医疗科技有限公司将AI技术搭载于联影“智能天眼CT”，实现CT检查智能定位、精准识别。目前，联影“智能天眼CT”在上海交通大学医学院附属瑞金医院发热门急诊等多家医院投入使用，助力抗击疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商汤科技AI智慧防疫解决方案的出入口通行模块可以将人脸识别、无感测温与无感通行结合，人员在戴口罩的情况下，露出50%鼻梁时通过率可达85%。借此，可快速识别人员信息并测温登记，同时提供后台记录，并进行智能分析，对异常情况及时报警，为管理提供有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　达闼科技与中国移动共同定制的5G测温巡查机器人已送往武汉同济天佑医院和上海第六人民医院。它可通过红外测温仪等传感器探测人体体温，一旦发现异常，会立即上报，避免测温人员的频繁、长时间工作，提升了病区隔离管控水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，流利说和弘衍信息发挥和利用自身平台的教育资源，积极响应教育部“停课不停学”的号召。流利说共计捐赠35万份在线英语课程；弘衍信息也为学校精心打造了线上阅读教学的方案，让孩子们通过线上中文阅读的AI教育技术及资源，得到实实在在的帮助和成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;浙江：科技创新成为战“疫”坚实力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技创新力量正在成为打赢疫情防控阻击战不可或缺的坚实力量。面对突如其来的疫情，一批云服务、无人机、可穿戴设备等高新技术领域的浙江企业纷纷亮出绝招，为防控疫情作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了有效预防和控制新型冠状病毒感染的肺炎疫情，帮助企业掌握员工疫情防控有关信息，浙江蓝卓工业互联网信息技术有限公司宣布永久免费开放企业疫情管理SaaS云服务系统，支援全国企业安全复工。蓝卓企业疫情管理SaaS云服务系统，将会为企业提供人员返工管理、人员体温、隔离天数等系统化、规范化和信息化的管理，通过实时获得详实数据报表，保证企业的正常运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　维灵杭州信息技术有限公司是一家数字医疗产业的代表性创新企业，主要从事健康可穿戴产品的研发工作，其自主研发的连续体温监测设备具备零接触、连续监测体温的功能。该设备在此次疫情中发挥了重要的作用，按上海公共卫生临床中心初步估计，系统上线应用后相当于增加了20%的医护力量。目前，维灵公司已向浙江、上海、宁夏、河南等地投放了大量的体温监测设备。其中，在郑州第一人民医院港区医院，维灵联合阿里快速落地了300余套连续体温监测设备。该设备有长达45米的检测距离，如果加设中继站则可实现全院范围内的监护，大大提高了医护工作效率的同时，降低了医护人员的感染风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情，各地相继开启封闭式管理。杭州机慧科技有限公司作为视觉分析解决方案供应商，利用自身技术向各小区推出视觉分析智能门禁方案，利用人脸识别红外一体机进行数据采集，并将信息发送到管理员管理设备上，实现统一管理。该方案可大大降低封闭式管理的成本，同时有效减少人们之间的接触，降低感染风险。目前，该方案已经在多个小区实施使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　战“疫”期间，杭州迅蚁网络科技有限公司的无人机精彩亮相。该公司提出“城市空中运输桥梁”方案，并落地新昌，解决了新昌县人民医院―新昌县疾控中心与新昌县人民医院医共体大市聚分院―新昌县人民医院之间的检验检疫用品的运送问题。用无人机配送医疗物资，可节省大量人力与运输成本，还可以实现24小时全天候配送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙大二院与中国移动浙江公司合作，利用5G网络、VR技术、人工智能和机器人技术等新科技，助力抗疫一线。日前，中国移动浙江公司、中移（雄安）产业研究院携手达闼公司共同开发的5G云端机器人及VR远程探查系统在浙大二院急诊医学科投入使用。在浙二急诊中心率先部署的5G云端抗疫机器人之药品配送版，可以实现治疗药物、医用护理器材器具被服的无人化配送，减轻护士的工作量、提升核心工作的护理效率。即将部署在急诊大厅的消毒清扫机器人，可根据环境要求适配消毒药水，全天24小时自动维持地面的消毒清洁，确保来往病人和医护人员的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;安徽：积极推广远程生产管理系统应用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省经信厅透露，根据当前新型冠状病毒肺炎疫情防控工作的决策部署，安徽省积极运用新一代信息技术，助力疫情防控和复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快防控电子产品、设备生产。安徽省经信厅帮助省内电子温度计生产企业提前复工、加大产量，着力解决省内手持式体温测试仪的需求缺口。安徽省达尔智能公司自主集成创新的热成像测温系统，可通过非接触方式检测人体温度，可以简捷、安全、直观、准确地查找、判断人员体温异常现象，迅速采取措施解决防止发热人员流动。目前该系统已在中集瑞江、悠派科技、芜湖交警支队等单位应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推广远程生产管理系统的应用。容知日新是一家为客户提供设备智能运维云平台解决方案和动设备预测性维护产品及服务的高新技术企业，当疫情爆发后，便组织远程诊断中心的员工居家办公，继续对工业现场设备进行远程看护，坚守365×24小时全天候看护模式，实时看护关键设备，如遇设备故障将及时与现场负责人沟通处理，帮助客户解决疫情下无人看守、少人看守的设备管理问题。三禾一公司开发的Hegoo远程智能交互系统，实现工业智能诊断与信息可视化落地，支持远程智能运维和预测性维修服务，解决制造过程中设备维修巡检、技术支持、车间实训，智能服务高效替代专家和人员现场支持和工作，降低人员交叉感染风险，减少人员复工难题，该系统已应用于&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603011','&amp;#x5408;&amp;#x953B;&amp;#x667A;&amp;#x80FD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603011/"&gt;合锻智能&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603011/"&gt;603011&lt;/a&gt;）、奇瑞汽车、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000338','&amp;#x6F4D;&amp;#x67F4;&amp;#x52A8;&amp;#x529B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000338/"&gt;潍柴动力&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000338/"&gt;000338&lt;/a&gt;）等企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导企业开展网上办公。安徽省经信厅组织动员部分云服务商在疫情期间为企业提供云服务优惠措施，鼓励企业在云平台部署各类信息化系统，实现网上办公、远程协作和数字化管理。华为公司的welink平台已经在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600985','&amp;#x6DEE;&amp;#x5317;&amp;#x77FF;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600985/"&gt;淮北矿业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600985/"&gt;600985&lt;/a&gt;）、古井集团、华塑股份等企业和部分政府机关、高校使用，省内企业用户超过1400家，帮助广大企业实现远程办公、健康打卡、实时召开视频会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在抗击新冠肺炎疫情的第一线，安徽省有越来越多的人工智能产品投入使用，为科学防控疫情发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽云之迹信息公司开发的“智能上下电梯跑腿送物机器人―润”已在武汉火神山医院部署使用。合肥高新区影联云享医疗公司开发的“影像云远程医疗平台”在疫情防控期间，已通过远程影像会诊在线筛查8.8万余病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002230','&amp;#x79D1;&amp;#x5927;&amp;#x8BAF;&amp;#x98DE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002230/"&gt;科大讯飞&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002230/"&gt;002230&lt;/a&gt;）“智医助理”分析了242万份基层门诊病历，并向公共防疫部门提供分析报告。同时，“智医助理”上线和持续更新新冠肺炎诊疗知识库和AI辅诊能力，辅助全省3万余名基层医生进行新冠肺炎的诊断和防控。在政务应用上，科大讯飞智慧城市业务用人工智能辅助政务信息服务终端，让面向1900万户注册终端的政务App“皖事通”上线“新型肺炎防控专题”，及时向市民提供最新的疫情资讯和针对性便民服务，降低疫情传播风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;河南：夯实企业复工复产信息化支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情爆发以来，河南省工信厅充分调动电信运营商、信息服务商、行业协会等发挥综合优势和重要作用，注重运用信息化手段助力新冠疫情防控和企业复产复工，为坚决打赢疫情防控阻击战贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依托电信运营商，强化网络支撑能力。督促移动、联通、电信等运营商发挥线上线下协同优势，保障业务线路稳定，守护平台系统安全。河南移动针对医疗机构需求，完成全省147家定点医院隔离病区医疗专线及5G网络建设任务，将全省所有定点医院588条专线纳入重点保护，服务全省各级疫情防控重点单位2500多家，防疫一线人员30万人，全面覆盖省疫情防控指挥部和全部定点医院隔离病区远程医疗接入口；搭建全国首个5G移动智慧医疗专网，满足疫情防治远程会诊的高可靠、低延时、大带宽网络需求。河南联通为全省各级疫情防控单位紧急开通电话和服务热线400多部、电路200多条，联合阿里云打造“疫情防控平台”，助力卫生健康部门实现覆盖省市县乡村五级的疫情防控指挥信息化系统；开发企业开工申报平台、远程办公、热成像人体测温+AI智能合规监测等3大类10多小类应用，支撑行业热成像产品需求3493个，夯实疫情防控期间企业复工复产信息化支撑。河南电信推动天翼云会议、疫情防控上报排查平台等重点产品免费试用，累计服务云会议客户657家、涉及12万用户，开发疫情监控上报系统服务10多个市（县）；组织技术人员参与“河南小汤山医院”等重点项目信息化通信配套保障，并完成救灾指挥云平台部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依托信息服务商，提升服务供给能力。引导省内外信息服务商，发挥技术和资源优势，开发各种疫情防控、复产复工信息化产品和服务，首批遴选出132个云产品和应用解决方案疫情期间免费为企业提供服务。中科九洲科技公司针对企业复工复产过程中人员流动聚集问题，开发“企业开复工与员工健康在线管理分析系统”，帮助企业建立内部疫情管理体系，精准掌握返岗返工人员详细信息，加强企业复工审批管理，并同步上传至政府健康信息系统；通过大数据应用，打通“交通卡口―居民小区―企业单位”信息，对企业用工实时追踪，目前系统已在郑州市上线应用。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600588','&amp;#x7528;&amp;#x53CB;&amp;#x7F51;&amp;#x7EDC;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600588/"&gt;用友网络&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600588/"&gt;600588&lt;/a&gt;）河南分公司在网络办公、视频会议、在线采购、协同研发、智慧采购、生产管理、疫情防控、金融服务、通信服务、电子发票、财务税务、网络营销、协同制造等10多个领域提供免费产品，助力企业提升信息化管理水平，目前累计帮助65家企业复工复产、服务2.8万名员工同时在线协同办公，保障在线视频会议531次、帮助企业进行健康数据记录近40万条。河南浪潮大数据产业发展公司启动对卫健委、医院、企业等业务单位特级保护工作，浪潮云大数据中心向疫情防控部门累计提交业务运行报告1000多份，拦截网络攻击超过1000万次，有力保障系统安全运行；开发远程协同视频通信、远程办公、疫情预防统计、考勤管理等移动办公功能，帮助银基集团、大信集团、焦作科瑞森等企业复产复工。（记者 吴丽琳）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617790999.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部：重点支持5G、工业互联网 鼓励增加汽车号牌配额</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617795020.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部24日印发意见，推动重点行业企业复工复产。优先支持汽车、电子等产业链长、带动能力强的产业，并且积极稳定汽车等传统大宗消费，鼓励汽车限购地区适当增加汽车号牌配额，带动汽车及相关产品消费。重点支持5G、工业互联网等战略性新兴产业，支持新业态新模式，带动智能终端消费。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617795020.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融精准施策 提高脱贫攻坚“免疫力”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617793396.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“战疫”同时“战贫”，作为金融扶贫主力军，银行业需更进一步加大精准施策力度，拓展深化普惠金融措施，一手抓抗击疫情，一手抓脱贫攻坚，并在消费扶贫领域将二者有机结合，千方百计把疫情负面影响降到最低，提高脱贫攻坚的“免疫力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，部分银行已开始主动发挥互联网优势开展消费扶贫，并将城市“菜篮子”“米袋子”与农村贫困户种养殖产业实现对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者赵萌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情之下，决胜脱贫攻坚面临一定挑战。如何确保不发生因疫致贫、因疫返贫，成为社会各界关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月23日，在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上，习近平总书记就有序复工复产提出8点要求，其中之一，即是“坚决完成脱贫攻坚任务”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，中共中央政治局召开会议部署统筹做好疫情防控和经济社会发展工作时强调，“要坚定不移打好三大攻坚战。确保脱贫攻坚任务如期全面完成，优先做好贫困地区农民工返岗就业工作，做好因疫情致贫、返贫农户的帮扶工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前来看，不少地方已开始针对可能出现的因疫致贫、返贫问题积极谋划，一系列“硬核”举措正在路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“战疫”同时“战贫”，作为金融扶贫主力军，银行业需更进一步加大精准施策力度，拓展深化普惠金融措施，一手抓抗击疫情，一手抓脱贫攻坚，并在消费扶贫领域将二者有机结合，千方百计把疫情负面影响降到最低，提高脱贫攻坚的“免疫力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;警惕因疫致贫因疫返贫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月18日，中共中央政治局常委、全国政协主席汪洋在出席各民主党派中央脱贫攻坚民主监督工作座谈会时强调，突如其来的新冠肺炎疫情给决战决胜脱贫攻坚带来了挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　的确，贫困人口现有的脱贫致富模式大多是种植、养殖、手工艺品制造以及农家乐等旅游服务，人员流动限制、物流不畅和前端消费需求减弱必然导致贫困群体收入减少。部分贫困地区种植农作物滞销卖难等消息不时见诸报端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以草莓为例，春季正值草莓销售旺季，按照往年惯例，许多地方会通过旅游观光、采摘体验等方式促销草莓，以此帮扶贫困户增收。但今年受疫情影响，旅游观光和草莓采摘收入甚至可能为零。”同济大学经济与管理学院博士后张珩告诉《金融时报》记者，疫情对处于产业链下游的贫困地区种植业和养殖业无疑会产生一定冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，多位接受《金融时报》记者采访的专家认为，疫情对深度贫困地区实现脱贫目标的具体影响还需要结合调研认真分析。目前来看，地方应将资金和政策向深度贫困地区倾斜、向受疫情影响大的领域和人口倾斜，防止因疫致贫、因疫返贫的发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，目前已有不少地方出台相关政策举措。2月10日，海南省扶贫开发领导小组印发《海南省抗疫情保增收防返贫十五条措施》，积极防范因疫情可能导致大面积返贫；2月17日，内蒙古扶贫办出台了《巩固脱贫成果防止返贫致贫的指导意见》，重点从“促进稳定增收提升脱贫质量、加强返贫致贫监测适时启动救助、强化统筹衔接巩固脱贫成果”三个方面巩固脱贫攻坚成果、持续推进减贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在采访中了解到，除了“种植养殖产品积压”，贫困群体在疫情期间面临的另一大难题是“外出务工延迟”。中国农业大学经济管理学院副教授何婧接受《金融时报》记者采访时坦言，打工是贫困地区农户的重要收入来源之一，当地和就业地的人口流动限制，使得部分外出务工人员暂时失去收入来源。此外，那些受到感染的中低收入家庭，更是可能面临返贫和贫困加剧的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;精准施策保障脱贫质量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办法总比困难多。多数专家认为，尽管遇到一些暂时性困难，但决胜脱贫攻坚的良好态势不会改变。武汉科技大学金融证券研究所所长董登新接受《金融时报》记者采访时表示，“疫情对我国经济社会的影响是暂时的，脱贫攻坚也不例外。特别是疫情过后，预计相关行业会迎来恢复性增长甚至反弹。打赢脱贫攻坚战需要发挥各方合力，这不会因疫情而中断，相信到年底能够按时完成脱贫任务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪洋指出，“疫情是今年影响脱贫质量的最大因素，精准施策是保证质量的重要举措。”疫情当前，金融扶贫如何实现“精准”？作为金融扶贫的主力军，银行业又该做些什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在我看来，当下的脱贫攻坚也是‘危中藏机’，金融扶贫不应扶一时，而是应该借助移动互联网实现扶贫产业的升级。”中国金融智库首席金融学家宏皓告诉《金融时报》记者，金融机构应发挥引导作用和资金支持作用，使产业链上的企业实现互联网升级，从而带动下游种养殖贫困户上网销售，实现金融扶贫的可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，部分银行已开始主动发挥互联网优势开展消费扶贫，并将城市“菜篮子”“米袋子”与农村贫困户种养殖产业实现对接。例如，农业银行创建的“公益展卖+消费扶贫”已成为消费扶贫的新模式，精准对接贫困地区实际需求，通过扶贫商城向全国销售特色农产品，帮助贫困户解决农产品滞销难题。建设银行则依托“线上菜篮子”等便民服务功能，帮助商户向线上经营渠道迁移，方便疫情期间百姓居家购买生活必需品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，近日，国务院扶贫办、中央网信办、教育部、农业农村部、商务部、国务院国资委和全国工商联发布《关于开展消费扶贫行动的通知》要求，坚持贫困地区群众发展生产增收脱贫与解决城市“菜篮子”“米袋子”问题相结合，组织好扶贫产品货源，确保农产品质量和食品安全，精准对接东部地区和大中城市居民对优质安全扶贫产品的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对接扶贫对象用好扶贫资金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，金融扶贫着力点应落于何处？“精准施策，是在坚决打赢疫情防控人民战争、总体站和阻击战背景下，确保打赢扶贫攻坚战的重要法宝。”中国人民大学国际货币研究所研究员甄新伟接受《金融时报》记者采访时表示，“精准”仍是下一阶段金融扶贫的重要发力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甄新伟认为，金融扶贫要想实现“精准”，就要确保扶贫对象及时获得充分金融服务保障，特别是要将金融优惠政策及时充分传导到扶贫对象，要根据扶贫对象的风险收益特征以及受疫情影响程度，提供更具个性化、差异化的金融服务保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一是要找准疫情期间金融扶贫的对象，二是要用好金融扶贫资金。”张珩认为，银行机构要在充分调查、摸清疫情期间不同类型贫困户的贷款需求的前提下，将有限的信贷资金用于解决贫困户生产经营问题，提高贫困户金融服务的可得性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何婧强调，从银行角度来看，疫情特殊时期，可考虑推出一些不同于往常的特殊举措，以提高金融精准扶贫工作效果，严防因疫致贫、返贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一是精准施策，做好风险的精准排查，联合地方政府和扶贫办等部门，做好贷后管理，对能够还款的贫困户，提供多种还款渠道，对确实有还款困难的贫困户，制定有针对性的还款计划，可采用展期、无还本续贷等多种方式。二是及时沟通，可通过微信、电话等方式，主动对接，增进沟通，增加政策的宣传力度，了解贫困户实际情况。三是积极利用人民银行扶贫再贷款、人社部创业担保贷款等金融和财政的政策性支持措施，对贫困人口创业和吸纳一定数量贫困户就业的企业，给予更多的优惠金融服务，助力复工复产。”何婧认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，上述受访专家一致认为，同时打赢“脱贫攻坚战”和“疫情阻击战”这两场硬仗，需要发挥各方合力。何婧表示，地方政府需加强对贫困人口的监督和排查，发挥政府的渠道功能，帮助贫困农户实现农产品的顺利销售，及时恢复就业；金融机构可结合当地实际，制定个性化金融服务方案，适当调整扶贫小额信贷制度安排；贫困户自身也要发挥主观能动性，采取多种方式，平滑收入冲击。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617793396.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>适时出台新的政策措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617790903.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月24日，人民银行行长易纲同志主持召开行长办公会议，就人民银行系统做好疫情防控和金融支持经济社会发展工作，作出进一步部署。会议要求，认真贯彻稳健的货币政策要更加注重灵活适度的要求，把支持实体经济恢复发展放到更加突出的位置，用好已有金融支持政策，适时出台新的政策措施，有效对冲疫情带来的影响。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617790903.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>旗帜：顶梁柱关键时刻顶得住 国资央企全力投入疫情防控阻击战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617795217.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　自新冠肺炎疫情发生以来，国资委党委坚决贯彻落实习近平总书记重要指示精神和党中央决策部署，火速动员组织中央企业立即行动，坚决扛起使命责任，牢牢把握“坚定信心、同舟共济、科学防治、精准施策”要求，全面动员、全面部署、全面加强疫情防控工作。中央企业全部成立了由主要负责同志担任组长（指挥长）的应对疫情工作领导小组（指挥部），迅速建立了指挥有力的领导体系、运转高效的工作机制，抓紧制定了各项工作方案和应急预案，逐级落实责任、层层组织动员，加强联防联控、实行群防群治，发挥各自优势，全力以赴投入到疫情防控阻击战，在医药、器械、交通、通信、能源、装备等疫情防控各个方面切实发挥出国家队的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以央企担当创造工程“奇迹”，排除一切困难快速提高疫情病例收治能力。贯彻习近平总书记重要指示精神，落实李克强总理尽快建成医院成为收治患者“安全岛”的要求，有关中央企业积极响应地方党委、政府号召，同时间赛跑、与病魔较量，争分夺秒、昼夜奋战，创造了专门医院建设的奇迹。中国建筑所属中建三局，牵头扛起10天内建设1000张床位火神山医院、1600张床位雷神山医院这一重大政治任务，制定“小时制”作战地图，发起施工大会战，2000余名管理人员、12000余名作业工人、2000余台套机械设备，24小时昼夜不停施工。武汉火神山医院、雷神山医院分别于2月1日、6日如期建成。在建设施工过程中，有关中央企业紧急支援、密切配合，国家电网24小时不间断供电保电，中国五矿、中交集团等企业全力筹集建设物资，中国石油、中国石化、中国海油、中化集团等企业免费提供柴油和润滑油，中国电信、中国联通、中国移动积极建设5G基站，兵器工业集团、中国宝武紧急支援供氧系统、管道焊接工作。目前，由中央企业承担的四川、河南、广东、辽宁、福建等地的其他46家专门医院建设改造工程，也正在紧张有序地推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以央企精神扛起紧急重任，不计代价转产疫情防控所需的重点医疗物资。当前，在疫情防控一线，医用防护服、口罩等重点医疗物资紧缺。在中央企业均不生产医用防护服、口罩等医疗物资的情况下，2月5日，国资委党委紧急成立由主要负责同志担任组长的医疗物资保障专项工作组，组织中央企业摸底排查，及时确定转产重点企业，建立与中央企业集团、医疗物资生产一线单位联系的直通专线，每天协调、每天调度、每天监测、每天上报，用战时方式全力推进医疗物资生产。新兴&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601718','&amp;#x9645;&amp;#x534E;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601718/"&gt;际华集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601718/"&gt;601718&lt;/a&gt;）整合所属3502厂、3534厂、3543厂、3521厂等原军队服装生产企业的所有生产力量，紧急转产医用防护服。国机集团组织国机智能、恒天嘉华、恩施建诚公司一方面提能扩产，一方面打破常规为有关企业提供医疗物资生产条件。中国石化、中国石油在开足马力生产聚丙烯为医用防护服、口罩提供生产原料的同时，千方百计寻求合作、引进设备、转产生产。通用技术集团所属中国纺织科学研究院迅速联系3家民营企业，整合力量投入无纺布面料生产。重点中央企业不等不靠，正抓紧排产满产，努力多产快产，竭尽全力保障医疗物资供应。截至2月10日，医用防护服日产量已达2.5万套，口罩日产量已达64.6万只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以央企力量做好基础保障，为疫情防控提供坚实支撑。电力、电信、粮食、航空运输等处于重要行业和关键领域的中央企业，全力保障好基础产品服务供应，积极服务疫情防控大局、稳定市场预期、稳定民众情绪。在油电气保障方面，国家电网推出十条举措，实行全网保华中、华中保湖北、湖北保武汉，发电企业保持高位运行，每天近2万名职工日夜奋战在湖北抗疫一线；中国石油、中国石化、中国海油、中化集团等石油石化企业在做好全国油气供应的基础上，统筹供应渠道、抢调油气资源，上万名职工为湖北用户提供24小时不间断服务。在通信保障方面，中国电信、中国联通、中国移动确保湖北地区基站正常运行，紧急建设开通新的基站、专线、固定电话支援疫情防控。在空运保障方面，中航集团、东航集团、南航集团执行湖北包机任务80余架次，累计运送医疗物资400吨、医护人员近万人。在粮油保障和稳市供应方面，中粮集团、中储粮集团等粮油、贸易企业全力保持湖北地区米面油糖肉奶等粮油副食产品库存充足。华润集团、国药集团等10家中央企业公开承诺，疫情期间全力保障防疫物资和重要民生商品供应，做到价格不涨、质量不降、供应不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以央企优良传统充分发挥政治优势，让党旗在疫情防控第一线高高飘扬。党员突击队作用凸显。中国移动湖北公司党员突击队全力确保武汉全市医院、定点医疗机构及政府单位等重要场所通信保障工作；中国五矿所属&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601618','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x51B6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601618/"&gt;中国中冶&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601618/"&gt;601618&lt;/a&gt;）火速集结以党员为主体的46名突击队员，24小时内完成专门医院建设所需4800个钢结构件加工；兵器工业集团新华公司党员突击队从1月20日起，就日夜奋战在防护类口罩应急生产一线。党员请战热情高涨。中央企业所属医院医护工作者积极请战，已有572名医护人员赴湖北支援，17家中央企业所属医疗机构约6000名医护人员正冲锋战斗在疫情防控第一线；南航集团党员干部积极递交请战书，申请执飞湖北航班任务；国机集团中国中元顾问总建筑师黄锡璆博士已年近八旬，收到修改火神山医院设计图纸任务后，立即带领团队研究讨论，第一时间向组织递交请战书。团员青年奋勇争先。各级团组织依托青年文明号、青年文明岗、青年突击队，主动担纲能源交通基础保障、抗疫物资物品配备、专门医院建设等急难险重任务，坚决做到防控疫情举措部署到哪里，青年生力军突击队作用就发挥到哪里。在中央企业疫情防控战场上，企业党组织和广大党员团员成为冲锋在第一线、战斗在最前沿的最坚强、最无畏的作战单元，成为广大职工群众战胜疫情的主心骨。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617795217.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管部门加强诚信宣传促企守法经营</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617790869.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯（记者闫莹）疫情防控期间，银川市市场监督管理局兴庆区分局广泛开展诚信建设宣传活动，引导各类市场经营主体守法经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，兴庆区市场监督分局对辖区700家药品、医疗器械、化妆品经营企业开展诚信宣传。该局印发有关提醒告诫书，要求医疗药品用品经营者要严格遵守价格法律法规规定，认真对照提醒告诫内容积极开展自查整改，进一步规范自身价格行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，兴庆区市场监管分局开展农贸市场诚信经营宣传，对辖区18家农（集）贸市场开办方进行了集体约谈。要求各市场开办方要加强质量管理，稳定粮、油、肉、蛋、菜等生活必需品价格。每日公示菜价信息，加强进货查验、索证索票的监督检查，防止来源不明、质量不合格的产品进入市场。全面暂停活禽交易、宰杀活禽，严禁野生动物及其制品的加工、制作和销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，开展大型商超诚信经营宣传，努力营造放心消费环境。对辖区内&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600785','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x767E;&amp;#x8D27;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600785/"&gt;新华百货&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600785/"&gt;600785&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601933','&amp;#x6C38;&amp;#x8F89;&amp;#x8D85;&amp;#x5E02;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601933/"&gt;永辉超市&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601933/"&gt;601933&lt;/a&gt;）等6家大型超市负责人开展商品价格约谈，与相关责任人签订了《关于防疫期间所有物品不涨价的承诺书》。兴庆区市场监管分局要求企业依法经营，严格执行政府制定的价格干预措施和紧急措施，做到明码标价、诚信经营，给全市商户起到表率作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　防疫期间，兴庆区市场监管分局还发放了相关海报1100份，《疫情防控风险提示》宣传彩页6万份，张贴相关告诫书1300份，制作价格公示牌21块，指导商户播放宣传标语20条，约谈市场开办方3次，检查各市场防控措施14家次。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617790869.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情防控与经济发展“两手抓”加大逆周期调节力度 助力有序复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617793017.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月21日，中共中央政治局召开会议，研究新冠肺炎疫情防控工作，部署统筹做好疫情防控和经济社会发展工作。会议在强调“毫不放松抓好疫情防控工作”的基础上，再次部署全面做好“六稳”工作，并提出有序推动复工复产、加强宏观政策调控、积极扩大有效需求等举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及疫情对于我国经济的影响，会议指出，新冠肺炎疫情虽然给经济运行带来明显影响，但我国经济有巨大的韧性和潜力，长期向好的趋势不会改变。民生银行研究院宏观分析师王静文表示，下一阶段要一手抓疫情防控，一手抓经济社会发展。为实现全年经济社会发展目标任务，预计逆周期调节力度会有所加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大对重点行业和中小企业帮扶力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对有序推动复工复产，会议指出，要使人流、物流、资金流有序转动起来，畅通经济社会循环。要制定明确的疫情分区分级标准。复工复产，交通运输是“先行官”，必须打通“大动脉”，畅通“微循环”。各级党委和政府要主动服务，有序组织务工人员跨区返岗，努力保障已复工和准备复工企业日常防护物资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在各项政策引导下，目前各地企业复工复产情况良好。记者了解到，广东、江苏、上海等一些经济大省（市）规模以上工业企业复工率超过50%。大型企业、上游行业和资本技术密集型企业以及国企的复工复产进度在加快，其中中央企业所属2万余户主要生产型子企业开工率超过80%，石油石化、通讯、电网、交通运输等行业开工率超过95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情短期给企业生产经营带来压力，会议指出，要加大对重点行业和中小企业帮扶力度，救助政策要精准落地，政策要跑在受困企业前面。要帮扶住宿餐饮、文体娱乐、交通运输、旅游等受疫情影响严重的行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　考虑到企业面临的实际困难，监管部门和金融机构已经行动起来，加大对小微民营企业的支持力度，确保小微企业整体信贷增长不受疫情冲击。同时，加大对重点领域复工复产的信贷保障和投放。对于企业在复工复产时可能面临的购买原材料等资金需求，合理加大流动资金贷款支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了金融保障，各地也相继出台税费减免、延缓缴纳社保费等措施。例如，广东省税务局出台“税务十条”，提出“对纳税人因疫情影响纳税确有困难的，依法合理予以减免房产税、城镇土地使用税”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;逆周期调节加码稳增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情影响，当下如何稳增长？会议强调，积极的财政政策要更加积极有为，发挥好政策性金融作用。稳健的货币政策要更加灵活适度，缓解融资难融资贵，为疫情防控、复工复产和实体经济发展提供精准金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何理解两个“更加”？中国民生银行首席研究员温彬表示，这意味着财政政策和货币政策要在稳增长中发挥更大作用。目前，宏观政策空间充足，货币政策要在保持稳健的基础上，强化服务实体经济导向，降低实体经济融资成本。“灵活适度”意味着进一步提升政策前瞻性、精准性、主动性和有效性，根据经济增长和形势变化及时预调微调。继续畅通货币政策传导机制，同时引导金融机构更好发挥金融资源配置的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，会议强调，要积极扩大有效需求，促进消费回补和潜力释放，发挥好有效投资关键作用，加大新投资项目开工力度，加快在建项目建设进度等。从以往经验来看，疫情过后受到压抑的内需会出现恢复性反弹。王静文表示，随着疫情逐渐得到控制且逆周期调节力度加大，经济增长有望得到快速恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高度重视就业问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情对就业的影响不容忽视。会议强调，要加大民生托底保障力度，实施好就业优先政策，鼓励灵活就业，做好重点群体就业工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2020届全国普通高校毕业生规模预计将达到874万人，同比增加40万人，高校毕业生等重点群体就业情况也需要重视。疫情发生以来，人社部已经采取了多项措施做好稳就业工作。例如，对重点企业指定专人对接、优先发布用工信息，扩大中小微企业稳岗返还政策受益面，鼓励网上招聘等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家预计，随着企业复工复产加快，疫情对于经济的冲击期限将缩短，就业市场短期矛盾也将随之缓解。人社部就业促进司司长张莹近日表示，随着疫情逐步缓解，企业加快复工复产，前期积累的消费和投资需求会继续释放，劳动力市场需求也会同步扩张，中国经济长期向好的基本面没有改变，就业局势总体稳定的基本面也没有改变。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617793017.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“四变”缓解企业用工难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617792978.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□记者张环泽报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报滕州讯滕州实施变线下招为线上招、变企业找为找企业、变搭平台为搭把手、变出门学为在家学“四变”举措，缓解企业用工难题，帮企业储备技能人才，助企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情，滕州畅通优化招聘网络，搭建线上求职招聘双向互通平台。求职者通过微信、手机客户端进入网上招聘大厅查询岗位信息，线上投递简历、线上交流问答、在线视频面试，企业网上发放录用通知书。政府有关部门转变工作思路，通过电话、微信等形式，共联系企业500余户次，输送劳动者1500余人。人社部门不满足于单纯搭建求职招聘平台，与企业通力合作，累计为298家企业发布招聘信息，提供就业岗位10000余个；举办线上招聘会7期，达成就业意向2708人。同时创新“互联网+职业培训”模式，主动对接“山东省职业培训网络平台”，鼓励培训机构开展线上职业技能培训。目前，滕州市19家培训机构加入网络平台，638名学员注册“职业培训网络平台”参加保育员、育婴师等专业的在线学习。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617792978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：把扩大就业摆在经济社会发展优先位置</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617790308.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月24日，在国新办举行的统筹疫情防控和经济社会发展工作发布会上，人力资源社会保障部副部长游钧表示，将把扩大就业摆在经济社会发展优先位置，全面强化稳就业举措，要通过“扩、稳、保、促、兜”，确保今年就业局势总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　游钧表示，突发的新冠肺炎疫情不可避免地对我国经济造成较大冲击，自然对就业影响不小。不过，游钧也指出，疫情的冲击是短期的，总体是可控的，我国经济长期向好的基本面没有改变，我国就业局势总体稳定的基本面也没有改变。我国经济规模大，市场空间广，有巨大的韧性和潜力，特别是近年来经济对就业的拉动作用日益增强，这些都为稳就业提供了坚实支撑。“我们有底气、有信心保持今年的就业局势总体稳定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凡标注来源为“&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;”或“经济参考网”的所有文字、图片、音视频稿件，及电子杂志等数字媒体产品，版权均属&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;社，未经&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;社书面授权，不得以任何形式刊载、播放。获取授权&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617790308.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：十二大举措全力稳外贸外资基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617789319.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月24日，在国新办新闻发布会上，商务部部长助理任鸿斌表示，在新冠肺炎疫情影响之下，我国外贸外资企业面临阶段性困难，但是我国外贸长期向好发展趋势没有改变，吸收外资综合竞争优势也没有改变。下一步，商务部将从有序复工复产、精准帮扶、深化对外开放、扩大外资准入领域等12个方面发力，全力稳住我国外贸外资基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在稳外贸方面将重点做好六方面工作：一是进一步丰富政策工具箱，重点在出口退税、贸易融资、出口信保、贸易便利化等方面加大力度；二是进一步优化国际市场布局，对“一带一路”沿线的重点市场实行一国一策，促进贸易畅通；三是更加精准帮扶企业，总结推广各地复工复产；四是支持跨境电商、市场采购等外贸新业态快速发展，加快国际营销网络的建设；五是深化对外开放，积极扩大进口；六是加强同经贸伙伴的沟通协调，呼吁世贸组织成员尽快解除不必要的限制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在稳外资方面，也将从六个方面扎实做好全年工作，力争使疫情的影响降到最低。一是推动更多外资企业有序复工复产，优先保障外资龙头企业恢复生产供应，维护全球供应链稳定；二是抓好重大外资项目落地，密切跟踪在谈大项目；三是继续扩大外资准入领域，提升电信、医疗、教育、文化、金融等领域的利用外资水平，压减全国和自贸试验区外资准入负面清单；四是提升开放平台，指导自贸试验区加快改革开放创新试点；五是加强外资合法权益的保护，建立健全外商投资服务体系；六是继续优化外商投资环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617789319.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策措施显效果 经济长期向好趋势不会改变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617795128.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记在2月23日召开的统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上指出，新冠肺炎疫情不可避免会对经济社会造成较大冲击。越是在这个时候，越要用全面、辩证、长远的眼光看待我国发展，越要增强信心、坚定信心。综合起来看，我国经济长期向好的基本面没有改变，疫情的冲击是短期的、总体上是可控的，只要我们变压力为动力、善于化危为机，有序恢复生产生活秩序，强化“六稳”举措，加大政策调节力度，把我国发展的巨大潜力和强大动能充分释放出来，就能够实现今年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连日来，在疫情防控逐渐稳定好转之时，相关促进经济持续增长的政策措施也陆续出台，效应初显。此次疫情对中国经济的影响呈现出两个特点，一是时间短，二是冲击力强。短期的强力冲击，主要表现在相关服务行业以及制造业供应链方面。疫情发生后，随着武汉封城、全国各地启动重大突发公共卫生事件一级响应机制，原本预计有望超4.5亿人次出游消费的“春节黄金周”自动取消，酒店、交通、娱乐等消费受到明显冲击，大量中小企业因此而承受重压。目前，我国旅游业对GDP的贡献已经达到11%左右，直接和间接从业人数超过1个亿，疫情冲击造成的短期困难对经济社会发展是一个考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，一旦中小企业发展的生态环境遭到破坏，必将会对全行业全领域产业链、供应链造成冲击。如果真的出现产业链、供应链中断，形成转移替代，本来因生产成本特别是人力成本高诱发的产业外流会持续加速，将会对基础性制造业产生影响。这都是需要正视的问题，在采取科学严格防控措施的同时，特别是随着疫情防控逐步稳定，要把制造业的恢复和振兴作为头等大事来抓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，为应对疫情冲击，全力做好经济工作，党中央、国务院作出专门部署，出台了一系列重磅政策措施。贯彻落实中央精神，各地各有关部门也陆续推出一系列面对当前形势精准施策的政策措施。目前，这些政策措施的效果正在不断显现，中国经济长期向好的发展趋势不会改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情冲击是短暂的。正如当年非典疫情刚过，经济就全面快速反弹，中国当年经济基本面没有受到太大的影响。显示出中国经济有很强的韧性。主要体现在发展的地域性差异所体现出的消费的结构性差异、投资的供给侧改革，以及出口的稳定复苏。中国幅员辽阔，省情地情差异很大，资源禀赋也有很大不同，特有的干部激励机制在很大程度上决定了每一个省份都是较为独立且相互竞争的经济体。经济学中的雁阵理论特别强调各经济体要依托自有资源禀赋，发挥比较优势，推动产业结构的升级变迁。而我国的东中西部经济结构事实上已经按照雁阵发展模式在演进，各省地市作为相对独立经济体完全有可确定的追赶目标。仅仅实现这一过程，就可以在相当长一段时间内满足中国经济增长的动力需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济总量世界排名第二位，本身就具有体量庞大的国内市场，依靠扩大内需也可以保持经济平稳增长。自2008年金融危机后，尽管时有波动，但消费对我国GDP的贡献率始终保持在一个较高的份额，消费结构自东部发达地区至中西部地区的梯次变迁，为我国产业转型提供了较长的时间窗口。近年推出的供给侧结构性改革，其实质是为适应消费的结构性迁移而作出的投资的适应性变化，投资的结构更加优化、支出更加合理。此次疫情更加凸显了供给侧结构性改革的重要性，亟须通过支出的结构性变化，比如加大对民生诸领域(教育、医疗卫生、环境)的投资，弥补投资短板，提升未来经济发展人力资本的比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年我国净出口对GDP增长的贡献率为负(-9.8%)，虽有中美贸易摩擦的不利影响，2019年的净出口效应反而发生反转，其对GDP增长的贡献率为11%。这恰恰从一定意义上说明了我国供给侧结构性改革已初见成效，对外贸易更大范围更大程度地满足了世界市场的多样化需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，虽然我国经济长期向好趋势不变，但短期内的风险冲击还需要重点防范，比如第三产业失业率的提升所带来的经济可持续发展和社会和谐稳定问题，社会流动性扩张叠加居民日用消费品短期供应吃紧带来的潜在通货膨胀风险，以及失业与通胀互动有可能导致的滞胀问题，等等，这些都需要我们未雨绸缪。(杨英杰)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617795128.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多项政策措施有效对冲 疫情不改我国经济长期向好态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617790820.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月24日，国新办举行新闻发布会，国家发展改革委、工信部、财政部、人社部、商务部、人民银行六部委相关负责人出席了会议，并介绍了统筹疫情防控和经济社会发展相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议传递出重要信息，即此次新冠肺炎疫情对我国经济社会的影响是短期的，总体上是可控的；疫情不会改变我国经济长期向好的基本面；在政策措施的有效对冲下，我们有条件将疫情的影响降到最低，保持经济社会平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国经济长期向好趋势不改&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情改变不了中国经济长期向好的趋势。作为全球第二大经济体，疫情对中国经济的冲击是暂时的、短期的。”国家发展改革委党组成员、秘书长丛亮表示，很多消费只是延期了，待疫情结束后会释放。此外，疫情期间，网络购物、线上课堂、远程办公等行业加快成长，都体现出中国经济巨大的韧性和潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，当前企业复工复产已取得积极进展，大型企业相对中小企业复工复产进度快，上游行业和资本技术密集型企业相对下游行业和劳动密集型企业进度快。数据显示，目前，全国规模以上工业企业复工率逐步提高，其中，浙江已超过90%，江苏、山东、福建、辽宁、广东、江西已超过70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，此次疫情对部分行业以及中小企业的就业造成了一定冲击。对此，人社部副部长、党组成员游钧表示，疫情的冲击是短期的，总体是可控的。我国经济规模大，市场空间广，有巨大的韧性和潜力，特别是近年来经济对就业的拉动作用日益增强，这些都为稳就业提供了坚实支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策协力帮助中小微企业渡过难关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“根据监测，中小企业正在陆续开工，开工率接近30%。”工信部党组成员、总工程师田玉龙表示，后续工信部将与国务院促进中小企业发展工作领导小组各成员部门通力合作，落实对中小微企业帮扶的各项政策。一是要尽快推进分区分级的精准复工复产。二是切实把财政金融的优惠政策落地落实。三是各部门通力合作，切实协调解决中小微企业在复工复产中遇到的实际困难。四是发挥央企、国企、大型企业在产业链的龙头带动作用，带动中小微企业尽快复工复产和达产、转型升级，提高市场竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行副行长陈雨露表示，下一步，人民银行将从四个方面对中小微企业进行金融支持。一是支持商业银行有足够的对中小微企业发放贷款的资金来源。二是支持三家政策性银行对制造业、外贸、春耕备耕和生猪生产产业链上的中小微企业加大信贷支持力度。三是对于受疫情影响比较大的行业和中小微企业，一段时期内出现贷款逾期的，允许可以不做逾期贷款报送，并且在贷款风险分类方面也给予优惠支持的考虑。四是指导商业银行要充分运用好金融科技手段，全面提升风险识别和风险管理能力，尽可能降低不良贷款的上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极的财政政策要更加积极有为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部部长助理、党组成员欧文汉在会上介绍称，财政部门在保障疫情防控资金需求和支持重点物资供应的同时，注重发挥财政调控作用，积极作为，精准施策，努力对冲疫情对经济平稳运行带来的负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一是给予受疫情影响较大行业税费优惠政策。二是出台普惠性的降费政策。包括阶段性减免社保费、医保费和实施缓缴停缴住房公积金等政策。三是加大援企稳岗力度。通过失业保险稳岗返还、职业培训补贴等多种渠道，支持企业稳定现有的就业岗位。同时，对受疫情影响的小微企业和个人，专门出台降低融资担保费等政策，着力缓解小微企业融资难、融资贵问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据欧文汉介绍，下一步，将加大宏观政策逆周期调节力度，积极的财政政策要更加积极有为。具体来看，要继续研究出台阶段性有针对性的减税降费政策，重点支持一些行业复工复产，帮助中小微企业渡过难关。要集中使用部分中央部门存量资金，统筹用于疫情防控，保障脱贫攻坚和全面建成小康社会等重点支出。加大转移支付力度。进一步向受疫情影响较大的地方倾斜，确保基层保工资、保运转、保基本民生。扩大地方政府专项债券发行规模，按照“资金跟着项目走”的原则，指导地方做好项目储备和前期准备工作，尽快形成有效的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举稳外资稳外贸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为拉动经济发展的“三驾马车”之一，外贸一直受到普遍关注。商务部部长助理、党组成员任鸿斌表示，我国的外贸韧性强、竞争力强，特别是企业的创新意识和开拓市场的能力都很强，所以外贸长期向好的发展趋势不会改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据任鸿斌介绍，下一步，商务部将在切实做好疫情防控的同时，全力稳住外贸基本盘，重点做好以下六方面工作。一是进一步丰富政策工具箱。重点在出口退税、贸易融资、出口信保等方面加大力度。二是进一步优化国际市场布局。对“一带一路”沿线的重点市场实行一国一策，促进贸易畅通。三是更加精准帮扶企业。四是支持跨境电商、市场采购等外贸新业态快速发展，加快国际营销网络的建设。五是深化对外开放，积极扩大进口。六是加强同经贸伙伴的沟通协调，营造良好的国际贸易环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任鸿斌表示，从长远看，中国吸收外资的综合竞争优势没有改变，大多数跨国公司投资中国的信心和战略没有改变，中国仍将是全球企业投资的热土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，将从推动更多外资企业有序复工复产、抓好重大外资项目落地、继续扩大外资准入领域、继续优化外商投资环境等方面扎实做好全年稳外资工作，力争使疫情影响降到最低。”任鸿斌说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617790820.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情全球爆发危险升级！股市暴跌 黄金TD维持涨幅直冲380</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20200225/c617790790.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎目前还在肆虐，其侵袭的范围已经扩大至全球。许多国家的患病人数都开始急剧增多。处于对疫情全球爆发的担忧，市场认为经济在这样的大环境之下也将遭遇非常严重的打压，受此影响道琼斯工业指数骤降约一千点，国债收益率也下跌，而这对黄金TD形成提振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/tdrSu7vGvfDNextagAtsaytsay.png"/&gt;2月25日讯 新冠肺炎目前还在肆虐，其侵袭的范围已经扩大至全球。许多国家的患病人数都开始急剧增多。处于对疫情全球爆发的担忧，市场认为经济在这样的大环境之下也将遭遇非常严重的打压，受此影响道琼斯工业指数骤降约一千点，国债收益率也下跌，而这对黄金TD形成提振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截止发稿，黄金TD报378.90元/克，涨幅042%。黄金T+D周一(2月24日)晚盘收盘上涨1.29%，报378.90元/克;上海黄金交易所黄金T+D周一收盘上涨10.35元或2.82%，报377.32元/克，最高报价377.90元/克，最低报价369.31元/克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情全球爆发危险升级!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着意大利新冠病毒新增确诊病例数激增，死亡人数升至七人，且多个中东国家应对首批确诊感染者，对疫情成为全球流行病的担忧导致市场陷入慌乱，尽管中国放松了限制举措，北京等多个地区均报告无新增确诊病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而日本，据日本广播协会电视台报道，2月24日，日本北海道、东京都、神奈川县和石川县等地新增10例新冠肺炎病例，参与“钻石公主”号邮轮检疫的厚生劳动省1名职员和1名检疫官确诊感染，至此日本累计确诊新冠肺炎病例达到850例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天日本政府举行专家会议讨论新冠肺炎疫情对策。与会专家认为，日本多地出现无法确认感染路径的病例，今后可能会迅速蔓延。今后一周两周是关键时期，将决定疫情平息还是进一步恶化。如果疫情进一步扩大，日本医疗体系可能发生崩溃，社会和经济活动则将陷入混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国内地以外的确诊病例激增，引发全球市场大幅下跌，投资者纷纷买入避险资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球股市暴跌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，世界卫生组织(WHO)表示，对与中国没有明显联系的病例不断上升感到担忧。而意大利、韩国和伊朗报告的新增病例急剧上升，阿富汗和伊拉克报告国内首例病例;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资者对疫情的担忧引发股市的大规模抛售。道琼斯工业指数急跌超过800点，自去年10月以来首次跌穿100日移动均线。欧洲股市录得2016年年中以来的最大单日跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，市场的恐惧压低了长期利率，收益率曲线再度倒挂。曲线的倒挂将会重燃市场对经济衰退的担忧，进而推动美联储于今年至少降息一次。随着恐慌的加剧与收益率的不断下降，美联储可能被迫再次干预。在这样的环境下，黄金继续走高的可能性较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国三个月国库券和10年期公债收益率曲线进一步倒置，分析师认为收益率曲线倒置是经济衰退的信号。指标10年期公债收益率日内跌逾10个基点，刷新2016年7月以来低点至1.350%。利率期货市场显示，美联储7月或之前降息的可能性超过80%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20200225/c617790790.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完成全年经济社会发展目标任务仍有很多有利条件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617789522.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京2月24日讯 记者顾阳报道：国务院新闻办公室24日举行发布会，请相关负责人介绍统筹新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前企业复工复产已取得积极进展。”国家发展改革委党组成员、秘书长丛亮表示，发改委会同有关部门指导地方建立与疫情防控相适应的经济社会运行秩序，分类有序推进企业复工复产、抓好重要物资保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，全国规模以上工业企业复工率逐步提高。其中，浙江已超过90%，江苏、山东、福建、辽宁、广东、江西等地已超过70%。一些重点领域企业正加快复工复产。”丛亮说，口罩企业产能利用率已达110%，全国粮食应急加工能力复产率已超过70%，煤矿产能恢复率达到76%，铁路装车数已恢复到节前正常水平的95%左右，民航、港口、水运均正常运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在各方共同努力下，重点医疗物资保障企业实现较高复工复产率。工信部党组成员、总工程师田玉龙表示，医疗防护、消杀用品、检验检测、医疗药品和医疗设备等5类医疗物资企业采取边保供边复产边扩产的举措，复工复产率、开工率达到或超过百分之百，湖北一线医护人员所需重点医疗物资得到基本保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着复工复产对口罩需求的增长，口罩保供工作重点逐步转向普通医用口罩和普通口罩上来。丛亮表示，下一步将从全力推动复工达产、全力支持增产扩能、全力保障全产业链协调运行等方面入手，确保口罩产能产量保持较快增长，更好地满足疫情防控和复工复产需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突如其来的新冠肺炎疫情，会不会给此前中央经济工作会议确定的2020年经济增长目标带来变化？“虽然疫情对我国经济运行带来一定冲击，但完成全年各项经济社会发展目标任务，仍有很多有利条件。”丛亮认为，很多消费并不是消失而是延期了，待疫情结束后自然会释放。疫情期间，网络购物、线上课堂、远程办公、在线娱乐和智能制造等行业逆势增长，充分体现出中国经济的韧性和潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“积极的财政政策要更加积极有为，稳健的货币政策要更加灵活适度，努力对冲疫情对我国经济平稳运行带来的负面影响。”财政部部长助理、党组成员欧文汉表示，财政部将进一步加大宏观政策逆周期调节力度，把疫情对经济的影响降到最低。一方面研究出台阶段性、有针对性的减税降费政策，重点支持一些行业复工复产，帮助中小微企业渡过难关，同时集中使用部分中央部门存量资金，用于疫情防控、保障脱贫攻坚和全面建成小康社会等重点支出；另一方面，财政转移支付将进一步向受疫情影响较大地方倾斜，扩大地方政府专项债券发行规模，按照“资金跟着项目走”原则，指导地方做好项目储备和前期准备工作，尽快形成有效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前我国就业形势总体稳定，但疫情给今年高校毕业生、农民工等群体的就业带来不小挑战，企业用工难和劳动者就业难并存的结构性矛盾更为突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部副部长、党组成员游钧表示，当前稳就业要重点做好“扩、稳、保、促、兜”5方面工作，减负、稳岗、扩就业并举，统筹做好毕业、招聘、考录等相关工作，通过优化就业服务促进供需双方高效便捷对接，及时将受疫情影响的就业困难人员纳入就业援助范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，外贸企业面临着接单难、履约难、国际物流不畅、贸易壁垒增多等诸多外部因素，外贸形势更加复杂严峻。对此，商务部部长助理、党组成员任鸿斌表示，商务部将进一步丰富出口退税、贸易融资、出口信保等政策工具箱，优化国际市场布局，在稳定供应链、支持复工复产等方面更加精准帮扶企业，支持跨境电商、市场采购等外贸新业态快速发展，积极扩大进口，营造良好的国际贸易环境，在全力稳住外贸基本盘的同时，推动贸易高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在稳外资方面，任鸿斌表示，将从推动更多外资企业有序复工复产、抓好重大外资项目落地、继续扩大外资准入领域、提升自贸区等开放平台、加强外资合法权益保护、继续优化外商投资环境等六方面扎实做好稳外资工作，力争使疫情对外资的影响降到最低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这次疫情防控暴露出我们在社会治理、公共卫生设施、应急能力建设、物资储备体系等领域还存在一些短板弱项，但短板就是下一步投资增长潜力、发展空间所在。”丛亮表示，将以更大力度、更加精准地补短板、强弱项，提高经济发展质量和效益。同时，继续加强经济监测预警和政策预研储备，适时出台实施相关政策，加大宏观政策调节力度，保持经济社会平稳健康可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617789522.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家市场监督管理总局：急事急办、特事特办！疫情防控复工复产建立绿色通道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617794977.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/xuvCs834.png"/&gt;.闪电新闻2月25日讯25日，国新办就维护市场秩序、支持复工复产举行新闻发布会，国家市场监督管理总局副局长唐军介绍了支持复工复产的基本做法。唐军表示，国家市场监督管理总局会同药监局、知识产权局迅速出台了《支持复工复产十条》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/cc59dd76bec7c357" id="299840c4e41476031b55dd7fa78ff52d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，这些措施主要包括5个方面。一是线上服务。深化改革，提高“互联网+”服务水平，对企业登记注册、食品生产经营许可、检验检测机构资质认定、经营者集中反垄断审查等推行网上办理，努力实现全程电子化。二是简化程序。提出一系列压减审批环节、时间和成本的措施，能简化的简化、能合并的合并、能减少的减少。比如，压缩复产转产企业产品生产许可证、强制性认证审批时限；简化食品生产、经营许可流程等。三是急事急办。对生产企业转产口罩、防护服等应急物资的，对疫情防控所需药品的注册申请，对涉及防治新冠肺炎的专利申请、商标注册的，建立绿色通道，特事特办、急事急办。对具备生产条件但暂不能提交相应材料的企业，需要办理生产许可证的，实行“先承诺、当场办”。对符合条件的部分食品生产经营企业实施“先证后查”。四是降本减负。严查各类涉企乱收费、乱涨价等行为，在前期减免相关费用基础上，市场监管总局所属的检定检验等技术机构，相关技术服务收费再减50%，对湖北省企业免除各类检定校准和检验检测费用。五是技术帮扶。企业复工复产很多需要相应的计量、标准、认证认可、检验检测服务。这是市场监管部门的优势，必须问需企业、靠前服务，深入到企业进行当场服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　闪电新闻记者李淼黄健容报道&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200225/c617794977.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>