<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 24 May 2022 12:00:01 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国常会继续加码稳经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639325946.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639325946.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部谈中国—太平洋岛国外长会：为促进团结合作发挥作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639325406.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639325406.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中美经贸合作的本质是互利共赢，关税战没有赢家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639321507.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639321507.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“大众创业 万众创新”税费优惠政策指引，覆盖企业整个生命周期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639320635.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639320635.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中国和太平洋岛国关系呈现良好发展势头 全面战略伙伴关系不断走向深入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639315672.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639315672.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方赞赏拉夫罗夫涉华积极表态：中俄合作具有强大内生动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639314427.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639314427.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：支持受疫情影响严重的个人住房、消费贷款等延期还本付息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639314353.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639314353.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>在更多行业实施存量和增量全额留抵退税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639313968.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639313968.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关税逐年降低 RCEP红利持续释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639311889.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639311889.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！央行、银保监会召集24家银行开会，加大信贷投放力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639320633.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行网站5月24日消息，5月23日，人民银行、银保监会召开主要金融机构货币信贷形势分析会，分析研究信贷形势，部署推进当前和下一阶段信贷工作。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/63ccaafc7d553e22" id="91cd05a6b4741755a065c1e3614d20fe" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　24家主要金融机构及人民银行、银保监会相关部门和分支机构的主要负责同志参加会议。国家开发银行、中国农业银行、中信银行就保持信贷适度增长的主要做法作了交流发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要聚焦重点区域、重点领域和重点行业，围绕中小微企业、绿色发展、科技创新、能源保供、水利基建等，加大金融支持力度。保持房地产信贷平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家表示，本次会议聚焦“宽信用”，推动信贷平稳增长，未来消费和投资有望加快恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大信贷投放力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受国内外超预期因素影响，近期经济新的下行压力进一步加大。会议指出，金融系统要进一步提高政治站位，增强大局意识和责任意识，齐心协力，将党中央、国务院的决策部署落实到位，加大对实体经济支持力度，全力以赴稳住经济基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于主要银行机构，会议分别提出了要求：国家开发银行、政策性银行要充分发挥补短板、跨周期调节的作用，大型国有商业银行要主动发力、多作贡献，股份制银行要充分挖掘潜力，大型城商行要发挥区位优势，共同加大对重点领域和薄弱环节的信贷支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，各主要金融机构要切实承担主体责任，调动行内各方面力量，高效对接有效信贷需求，强化政策传导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招联金融首席研究员董希淼称，面对复杂严峻的形势，金融机构应进一步增强社会责任，在坚持商业可持续和风险总体可控的情况下，适当优化金融资源配置，适度调整信贷制度与流程，更好满足实体经济特别是受疫情影响较大的行业需求，加大对市场主体尤其是小微企业、个体工商户的减费让利、纾困解难力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观研究员周茂华认为，当前国内疫情防控形势整体向好，重点地区复工复产取得进展，经济内生动能有望逐步恢复，叠加财政金融等政策密集发力，信贷需求有望迎来反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保持房地产信贷平稳增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议对下一阶段加大信贷投放力度作了重点部署。会议强调，金融系统要用好用足各种政策工具，从扩增量、稳存量两方面发力，以适度的信贷增长支持经济高质量发展。主要体现为“四个要”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要聚焦重点区域、重点领域和重点行业，围绕中小微企业、绿色发展、科技创新、能源保供、水利基建等，加大金融支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要落实政策要求，保持房地产信贷平稳增长，支持中小微企业、个体工商户、货车司机贷款和受疫情影响严重的个人住房、消费贷款等实施延期还本付息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要加快已授信贷款的放款进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要坚持市场化原则，平衡好信贷适度增长和防范金融风险之间的关系，提升金融支持实体经济的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，5月23日，人民银行召开的全系统货币信贷形势分析电视会议要求，人民银行系统要坚定不移地将党中央、国务院决策部署贯彻落实到位。要进一步提高政治站位，坚持稳字当头、稳中求进，坚定信心、果断应对，为保持经济运行在合理区间营造良好货币金融环境。在落实好已出台政策的同时，抓紧谋划和推出增量政策措施，引导金融机构全力以赴加大贷款投放力度，增强信贷总量增长的稳定性，积极挖掘新的项目储备，聚焦重点区域、重点领域和薄弱环节，加快对接新的有效信贷需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的国务院常务会议决定，将今年普惠小微贷款支持工具额度和支持比例增加一倍。对中小微企业个体工商户贷款、货车车贷、遇困个人房贷消费贷，支持银行年内延期还本付息；汽车央企发放的900亿元货车贷款，要银企联动延期半年还本付息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行首席研究员温彬称，将今年普惠小微贷款支持工具额度和支持比例增加一倍，有助于进一步调动银行积极性，撬动更多资金增加普惠小微贷款投放，促进小微企业融资增量、降价、扩面，尽快渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在房地产方面，近期监管部门多措并举、暖风不断。比如，5年期以上LRP下降15个基点，体现了货币政策对稳增长的支持。人民银行、银保监会日前还明确，首套住房商业性个人住房贷款利率下限调整为不低于相应期限贷款市场报价利率减20个基点。此外，住建部等三部门近日联合发布通知，决定进一步加大住房公积金助企纾困力度，各地根据当地房租水平和合理租住面积，可提高住房公积金租房提取额度，支持缴存人按需提取，更好地满足缴存人支付房租的实际需要。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639320633.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳经济措施再加码，四大焦点兼顾针对性与普惠性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639325165.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的国务院常务会议进一步部署稳经济一揽子措施，包括6方面33项措施，努力推动经济回归正常轨道、确保运行在合理区间。具体来看，主要包括财政及相关政策、金融政策、稳产业链供应链、促消费和有效投资、保能源安全以及保障基本民生等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中行研究院首席研究员宗良对贝壳财经记者表示，“我觉得通过这一系列的举措，国常会实际上向外释放了一个非常明确的信号，那就是中国政府在坚定地推进中国经济的高质量发展。同时，有效处理经济发展金融发展中出现的一些问题，包括此前政策的合理化调整。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;焦点1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;普惠小微贷款支持工具加码，救助小微企业是保就业保民生的基础和前提&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融政策方面，国常会提出，将今年普惠小微贷款支持工具额度和支持比例增加一倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬表示，近期国内疫情反弹导致物流不畅、停工停产，叠加原材料价格上涨等因素，对小微企业形成了较大冲击，当前加大对小微企业的支持力度十分紧迫和必要。国务院常务会议将今年普惠小微贷款支持工具额度和支持比例增加一倍，有助于进一步调动银行积极性，撬动更多资金增加普惠小微贷款投放，促进小微企业融资增量、降价、扩面，尽快渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至今年4月末，全国小微企业贷款余额53.54万亿元，其中普惠型小微企业贷款总额20.5万亿元，同比增速21.64%，较各项贷款增速高10.6个百分点；有贷款余额户数3577.25万户，同比增加781.24万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招联金融首席研究员董希淼告诉贝壳财经记者，我国市场主体总量突破1.5亿户，绝大部分为小微企业和个体工商户。各类市场主体特别是小微企业和个体工商户是我国国民经济发展的主要力量，是承载居民就业的主要领域，是创业创新和技术进步的重要来源，是社会发展和稳定的重要保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年12月，国务院常务会议决定将两个直达实体经济的货币政策工具进行升级为普惠小微贷款支持工具。5月23日，国务院常务会议根据实际需要，决定今年普惠小微贷款支持工具额度和支持比例增加一倍，以进一步加大对小微企业和个体工商户的支持和服务，也体现了稳增长、稳经济的必要性和紧迫性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼表示，今年以来，面对疫情蔓延和经济下行双重冲击，小微企业和个体工商户普遍存在困难，为小微企业和个体工商户纾困解难迫在眉睫。增加普惠小微贷款支持工具额度和比例，量价并举，将进一步调动金融机构积极性，更好地引导银行持续增加小微企业和个体工商户贷款并提高信用贷款比例，促进小微企业和个体工商户融资增量、降价、扩面。加大对小微企业和个体工商户的金融支持和服务，帮它们走出困境、恢复生机，是保居民就业、保基本民生、保产业链供应链稳定的基础和前提，具有十分重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;焦点2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货车车贷、房贷均可延期，针对性普惠性强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当前疫情复杂多变的形势下，货运行业持续低迷。5月16日，中国物流与采购协会发布了《中小微物流企业经营状况调查报告》，调查数据显示，中小微物流企业亏损面过半，生存压力较大。调查数据显示，超过一半的被调查企业利润出现亏损，近三分之一的企业利润基本持平，有18.4%的企业实现盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，国常会提出了对中小微企业个体工商户贷款、货车车贷、遇困个人房贷消费贷，支持银行年内延期还本付息；汽车央企发放的900亿元货车贷款，要银企联动延期半年还本付息等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬指出，由于近期疫情反弹导致上述群体就业和收入压力较大，延期还款有助于缓解这部分群体的资金压力，体现了金融持续向实体经济让利，加大对困难群体的纾困力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江大学国际联合商学院数字经济与金融创新研究中心联席主任、研究员盘和林告诉贝壳财经记者，普惠小微贷款并不只是涵盖小微企业，其既包括小微企业，也包括个体工商户，也包括有企业和个体运营的货车车贷，甚至也包括个人房贷和消费贷，主要是帮助小微企业及个人延期还本付息，防止银行断贷给小微企业存续带来不良影响。也是政策对小微企业的一种支持。消费贷、车贷、经营贷等等，是切实解决小微企业、个体户和个人短期资金困难的重要举措，具有普惠性。他认为，“未来可能还会有更多配套的政策来进一步细化支持小微企业的政策，应该也会考虑适当通过减息来降低小微企业还本付息的压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗良指出，整体上来看，这种措施的针对性比较强，是针对当前经济发展中相关的企业或个人面临的比较突出的问题提出的。他认为，优秀的金融措施是针对金融环节出现的问题而采取相应的举措，国常会上提出的这一举措注重解决相关的企业或个人，尤其是小微企业或个人的难点，应该会取得较好的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;焦点3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保持产业链供应链安全稳定，预计将对物流运输通畅起到积极作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年二季度，新冠疫情呈现多点爆发的态势，在稳产业链供应链方面，国常会也进行了部署。保持产业链供应链安全稳定，是构建新发展格局的战略要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林认为，货车车贷和房贷消费贷是降低老百姓贷款负担，稳供应链则是为了保障民生供应。两者的共通点就是国家聚焦疫情下的民生，帮助企业、个人一起渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月19日工信部召开的电视电话会议也强调，面对工业经济下行压力，全系统要把思想和行动统一到党中央、国务院决策部署上来，按照全国保障物流畅通促进产业链供应链稳定。会议要求，把畅通产业链供应链作为当前稳定工业经济运行的首要任务，要着力打通物流运输堵点卡点，促进受疫情影响较大的地区尽快复工复产，集中力量保障重点产业链供应链循环畅通，大力扶持中小企业，促进工业经济平稳运行，为实现疫情防控和经济社会发展双胜利提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬指出，疫情反弹对经济的负面冲击已经显现，4月我国生产、消费负增长，必须要尽快控制住疫情，加快推动复工复产，畅通生产、运输、销售等各个环节，让产业链供应链有序运转起来。特别是会议提出的取消来自疫情低风险地区通行限制，一律取消不合理限高等规定和收费，体现了国家再次明确不得搞“一刀切”等不合理的限制，预计将对物流运输通畅起到积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于稳增长的目标，董希淼对贝壳财经记者称，“下一步，货币政策要坚持跨周期和逆周期调控政策有机结合，立足当下的困难和问题、着眼未来更长一段时间的压力和挑战，把稳增长放在更加突出位置，兼顾防风险、调结构，既要适度用好全面降准等总量工具，也要适时用好支农支小再贷款等结构性工具；既要用足用好结构性增量工具，也要更好地发挥结构性价格工具的作用，让市场流动性更加合理充裕，更好地持续地推保障济社会大局稳定，推动高质量发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;焦点4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;阶段性减征部分乘用车购置税，大概率将超市场预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在汽车方面，国常会提出汽车央企发放的900亿元商用货车贷款，要银企联动延期半年还本付息；促消费和有效投资，放宽汽车限购，阶段性减征部分乘用车购置税600亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乘联会从车市低迷的结构的角度分析称，传统燃油车购买群体近年受冲击最大，最需要支持，今年前4个月累计乘用车传统燃油车的销量492万辆，较去年同期累计下滑18%；4月传统狭义乘用车销量67万辆，同比下降55%，环比下降50%。全国乘用车市场信息联席会秘书长崔东树随着使用成本的上升，购车消费受到限制，目前自主品牌传统车萎缩，主要原因也是普通消费者购买力出现问题，消费心态不稳，需要鼓励燃油车消费，实现差异化的购车选择。阶段性减征部分乘用车购置税600亿元政策力度很大，政策驱动汽车消费回暖，对下半年的传统乘用车市场的回暖充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华泰证券分析称，600亿元的减征额度较大，占2021年国内汽车购置税总金额为3520亿元的17%，该政策有望对今年的汽车消费起到明显的提振作用，大部分整车企业有望受益，且车价较低的自主品牌整车企业有望受益较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招银国际研究部经理白毅阳表示，此次600亿元减免，税率应该是降至8%甚至以下，大概率将超出市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国汽车流通协会副秘书长郎学红预测分析称，此轮刺激政策预计将更加普惠，要充分考虑到16万以上价格段对汽车消费的贡献度；如果将600亿减税政策范围从1.6升提升至2.0升，覆盖90%乘用车市场，在减税幅度上可以将10万价格为界，10万及以下乘用车购置税减半，车价超过10万的以减征5000元车购税封顶；预计平均减征购置税4000元，可以惠及1500万辆乘用车。“预计此轮政策目标，全年将实现乘用车接近10%的增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;贝壳财经记者王雨晨王琳琳编辑陈莉校对柳宝庆&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639325165.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行、银保监会召开主要金融机构货币信贷形势分析会，研究部署加大信贷投放力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639311684.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2r3n.png"/&gt;5月24日消息 央行、银保监会召开主要金融机构货币信贷形势分析会，研究部署加大信贷投放力度。会议认为，今年以来，人民银行、银保监会坚决贯彻党中央、国务院部署，精准发力、靠前发力，及时推出并有序实施一系列金融政策举措，支持统筹疫情防控和经济社会发展。各金融机构主动作为，一季度货币信贷保持平稳增长，有力支持了今年经济金融平稳开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，受国内外超预期因素影响，近期经济新的下行压力进一步加大。金融系统要进一步提高政治站位，增强大局意识和责任意识，齐心协力，将党中央、国务院的决策部署落实到位，加大实体经济支持力度，全力以赴稳住经济基本盘。国家开发银行、政策性银行要充分发挥补短板、跨周期调节的作用，大型国有商业银行要主动发力、多作贡献，股份制银行要充分挖掘潜力，大型城商行要发挥区位优势，共同加大对重点领域和薄弱环节的信贷支持。各主要金融机构要切实承担主体责任，调动行内各方面力量，高效对接有效信贷需求，强化政策传导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，金融系统要用好用足各种政策工具，从扩增量、稳存量两方面发力，以适度的信贷增长支持经济高质量发展。要聚焦重点区域、重点领域和重点行业，围绕中小微企业、绿色发展、科技创新、能源保供、水利基建等，加大金融支持力度。要落实政策要求，保持房地产信贷平稳增长，支持中小微企业、个体工商户、货车司机贷款和受疫情影响严重的个人住房、消费贷款等实施延期还本付息。要加快已授信贷款的放款进度。要坚持市场化原则，平衡好信贷适度增长和防范金融风险之间的关系，提升金融支持实体经济的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639311684.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！央行、银保监会部署加大信贷投放，看看都有哪些重点领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639324745.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月24日，央行官网公布最新消息，为贯彻落实党中央、国务院决策部署，5月23日，央行、银保监会召开主要金融机构货币信贷形势分析会，分析研究信贷形势，部署推进当前和下一阶段信贷工作。另外，央行召开全系统货币信贷形势分析电视会议，对当前和下一阶段的信贷工作部署，也释放多个信号。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/b4c1c1ad1c52e2b" id="c2139192fadc9412a123d70f937c4aab" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各类型银行不同侧重对接信贷需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化政策传导&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，央行、银保监会精准发力、靠前发力，及时推出并有序实施一系列金融政策举措，支持统筹疫情防控和经济社会发展。各金融机构主动作为，一季度货币信贷保持平稳增长，有力支持了今年经济金融平稳开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，受国内外超预期因素影响，近期经济新的下行压力进一步加大。会议指出，金融系统要进一步提高政治站位，增强大局意识和责任意识，齐心协力，将党中央、国务院的决策部署落实到位，加大实体经济支持力度，全力以赴稳住经济基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体到各类型银行来看：国家开发银行、政策性银行要充分发挥补短板、跨周期调节的作用，大型国有商业银行要主动发力、多作贡献，股份制银行要充分挖掘潜力，大型城商行要发挥区位优势，共同加大对重点领域和薄弱环节的信贷支持。会议称，各主要金融机构要切实承担主体责任，调动行内各方面力量，高效对接有效信贷需求，强化政策传导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是继2021年12月底之后，时隔近半年央行、银保监会再度召开的金融机构货币信贷形势分析会。会上，央行行长、国务院金融委办公室主任易纲，央行副行长潘功胜，银保监会副主席周亮出席会议并讲话，央行副行长刘国强主持会议，24家主要金融机构参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资深宏观分析师王好告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者，央行和银保监会此次发声的内容和时点都有考量。一方面，当前全国疫情影响临近消退，复工复产稳步展开，在国常会部署的一篮子经济措施上，货币当局有必要对未来一个阶段的信贷工作进行布置和动员；另一方面，政策性银行和商业银行应该在“稳信贷”促“稳增长”中切实发挥作用，但考虑到自身风控等客观条件的限制，可能会出现中小微市场主体不易获得银行类金融机构的信贷支持，从而使得货币当局的宽信用措施不能法尽其用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在王好看来，面对当前进一步增加的“三重压力”（需求收缩、供给冲击、预期转弱），充分动员银行类金融机构的主动性和积极性，能够更好地支持下一阶段货币政策全面提升效力，保证“稳增长”工作的顺利展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;受疫情影响严重的个人住房、消费贷款等&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;延期还本付息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，金融系统要用好用足各种政策工具，从扩增量、稳存量两方面发力，以适度的信贷增长支持经济高质量发展。要聚焦重点区域、重点领域和重点行业，围绕中小微企业、绿色发展、科技创新、能源保供、水利基建等，加大金融支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要落实政策要求，保持房地产信贷平稳增长，支持中小微企业、个体工商户、货车司机贷款和受疫情影响严重的个人住房、消费贷款等实施延期还本付息。要加快已授信贷款的放款进度。要坚持市场化原则，平衡好信贷适度增长和防范金融风险之间的关系，提升金融支持实体经济的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以看出，此项政策部署与央行一季度货币政策报告中的相关表述一致，即结构性货币政策要做好加法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另观市场，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者注意到，在抗击疫情、保产复工的道路上，多地银行已经在以各种形式为用户纾困解难。例如上海一银行就针对中小微企业陆续推出了一系列纾困方案，为受疫情影响的中小微企业提供切实支持，缓解资金压力；北京也有银行逐步落实差异化延期还款，以更灵活、更精准、更有效的举措强化稳企业保就业支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，王好分析道，一方面，符合国家长期发展战略的重点领域需要政策的持续支持。另一方面，当前受疫情影响最为严重的中小微企业、个体工商户、货车司机贷款和个人住房、消费贷款等，同样需要政策给予适度支持和宽限，毕竟眼下“保市场主体”和“保就业”是“稳增长”的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在王好看来，“同时也需要密切关注银行类金融机构的风险防控和信贷主体的背景尽调，避免出现大规模坏账以及‘骗贷’行为的发生，保证货币政策高效直达。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抓紧谋划和推出增量政策措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大贷款投放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对后续货币政策走向，央行召开的全系统货币信贷形势分析会要求，要进一步提高政治站位，坚持稳字当头、稳中求进，坚定信心、果断应对，为保持经济运行在合理区间营造良好货币金融环境。在落实好已出台政策的同时，抓紧谋划和推出增量政策措施，引导金融机构全力以赴加大贷款投放力度，增强信贷总量增长的稳定性，积极挖掘新的项目储备，聚焦重点区域、重点领域和薄弱，环节，加快对接新的有效信贷需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行还指出，将尽快落实国务院常务会议提出的各项金融政策，将今年普惠小微贷款支持工具额度和支持比例增加一倍，引导和支持地方法人金融机构加大贷款投放，优化信贷结构，降低融资成本，进一步加大对中小微企业和个体工商户的支持力度，稳市场主体保就业，与金融机构共同担负起金融支持稳住宏观经济大盘的重任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于本次形势分析会释放的信息，以及政策应出尽出的原则来看，王好预测，未来一个阶段的货币政策值得期待。一是，稳健货币政策依然将保持灵活精准的政策基调，流动性仍将维持合理充裕的状态。二是，结构性货币政策的创新力度、覆盖范围和政策力度可能会进一步加大。三是，总量货币政策仍有一定空间，降准和降息有望伺机而动。四是，银行类金融机构将加大工作力度，保证货币政策效力提升，促进经济信贷增速企稳和经济“稳增长”工作推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者 刘四红&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639324745.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>出口企业纳税信用修复后可以调整管理类别</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639312072.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/44e18ff0b6422e28" id="3df97284329088d41cea5d3c64a19b72" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/f522acd531c98c06" id="e956328f4654730df2c1cb8939a38699" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照规定，出口企业管理类别自评定之日起，12个月内不得评定为其他管理类别。出口企业在纳税信用修复后，还可以调整管理类别吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金哥表示，从2022年5月1日起，出口企业管理类别年度评定工作于企业纳税信用级别评价结果确定后1个月内完成，但是如果纳税人发生纳税信用修复情形的，可以书面向税务机关提出重新评定管理类别。因纳税信用修复原因重新评定的纳税人，不受国家税务总局2016年第46号公告第十四条“四类出口企业自评定之日起，12个月内不得评定为其他管理类别”的规定限制。文/刘颖图/李建维&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639312072.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！央行等召集24家银行再开会，强调齐心协力稳住经济基本盘，不同类型银行“任务”各有侧重</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639314832.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;在宽信用需要供给端进一步加码发力期间，金融&lt;/span&gt;监管&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;部门召集银行召开信贷形势分析会的频率也在提高。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月24日，据人民银行官网消息，为贯彻落实党中央、国务院决策部署，5月23日，人民银行、银保监会召开主要金融机构货币信贷形势分析会，分析研究信贷形势，部署推进当前和下一阶段信贷工作。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c78b0bfa785b0841" id="4f28052427b7ff068415040c805768d1" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，另据央行官网消息，同一日，央行还展开了另一场相关的重要会议——央行全系统货币信贷形势分析电视会议，会议强调，央行系统要主动作为，尽快落实国务院常务会议提出的各项金融政策，将今年普惠小微贷款支持工具额度和支持比例增加一倍，引导和支持地方法人金融机构加大贷款投放，优化信贷结构，降低融资成本，进一步加大对中小微企业和个体工商户的支持力度，稳市场主体保就业，与金融机构共同担负起金融支持稳住宏观经济大盘的重任。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/a130607aa9cfc251" id="cb2d59ad1d66037f285b06c09dc41ee5" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信贷形势分析会指出，受国内外超预期因素影响，近期经济新的下行压力进一步加大。金融系统要进一步提高政治站位，增强大局意识和责任意识，齐心协力，将党中央、国务院的决策部署落实到位，加大实体经济支持力度，全力以赴稳住经济基本盘。并强调金融系统要用好用足各种政策工具，从扩增量、稳存量两方面发力，以适度的信贷增长支持经济高质量发展。围绕中小微企业、绿色发展、科技创新、能源保供、水利基建等，加大金融支持力度，保持房地产信贷平稳增长，支持中小微企业、个体工商户、货车司机贷款和受疫情影响严重的个人住房、消费贷款等实施延期还本付息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情多地散发等因素影响，当前实体经济有效融资需求明显下滑，4月新增信贷社融数据表现出的超预期疲软，反映出当前经济下行压力进一步加大，不少分析认为，5月信贷社融数据仍难有明显起色，当前需求更多稳增长政策举措加快落地实施，加大宏观政策调节力度，扎实稳住经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时隔近5月再度开会释放什么信号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是继2021年12月底之后，时隔近5个月再度召开金融机构货币信贷形势分析会。与上一次会议相比，本次参加会议的金融机构数量更多，涵盖的银行类型更广，反映出在经济新的下行压力进一步加大的严峻环境下，监管部门希望各类银行机构都能进一步提高政治站位，增强大局意识和责任意识，共同加大对重点领域和薄弱环节的信贷支持，全力以赴稳住经济基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，人民银行行长、国务院金融委办公室主任易纲，人民银行副行长潘功胜、银保监会副主席周亮出席会议并讲话，人民银行副行长刘国强主持会议。24家主要金融机构及人民银行、银保监会相关部门和分支机构的主要负责同志参加会议。国家开发银行、中国农业银行、中信银行就保持信贷适度增长的主要做法作了交流发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比之下，出席2021年12月会议的金融机构只有12家银行。实际上，原本一年一度的金融机构货币信贷形势座谈会（通常为每年11月份左右召开）自疫情后出现了一定调整，2021年召开过两次座谈会，分别是2021年8月和2021年12月，均强调增强信贷总量增长的稳定性，彼时会议频次调整的背景，也是2021年下半年以来我国经济下行压力不断加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与2021年12月底的会议相比，5月23日召开的会议中对当前经济形势的判断更为严峻。不同于2021年12月会议仅提到的“我国经济发展虽然面临短期下行压力，但经济韧性强、长期向好的基本面不会改变”，此次会议指出，受国内外超预期因素影响，近期经济新的下行压力进一步加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行5月23日召开的全系统货币信贷形势分析会也指出，当前经济下行压力持续加大，许多市场主体十分困难，货币信贷工作的复杂性、严峻性、不确定性上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不同类型银行“任务”各有侧重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，今年以来，人民银行、银保监会坚决贯彻党中央、国务院部署，精准发力、靠前发力，及时推出并有序实施一系列金融政策举措，支持统筹疫情防控和经济社会发展。各金融机构主动作为，一季度货币信贷保持平稳增长，有力支持了今年经济金融平稳开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，受国内外超预期因素影响，近期经济新的下行压力进一步加大。金融系统要进一步提高政治站位，增强大局意识和责任意识，齐心协力，将党中央、国务院的决策部署落实到位，加大实体经济支持力度，全力以赴稳住经济基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，此次会议对不同类型的银行在信贷投放中应发挥何种作用也分别做出安排。具体来说，国家开发银行、政策性银行要充分发挥补短板、跨周期调节的作用，大型国有商业银行要主动发力、多作贡献，股份制银行要充分挖掘潜力，大型城商行要发挥区位优势，共同加大对重点领域和薄弱环节的信贷支持。各主要金融机构要切实承担主体责任，调动行内各方面力量，高效对接有效信贷需求，强化政策传导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，金融系统要用好用足各种政策工具，从扩增量、稳存量两方面发力，以适度的信贷增长支持经济高质量发展。要聚焦重点区域、重点领域和重点行业，围绕中小微企业、绿色发展、科技创新、能源保供、水利基建等，加大金融支持力度。要落实政策要求，保持房地产信贷平稳增长，支持中小微企业、个体工商户、货车司机贷款和受疫情影响严重的个人住房、消费贷款等实施延期还本付息。要加快已授信贷款的放款进度。要坚持市场化原则，平衡好信贷适度增长和防范金融风险之间的关系，提升金融支持实体经济的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳增长政策需“再加力”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着当前经济下行压力的进一步加大，市场普遍呼吁要尽快落地实施更大力度的政策举措，扎实稳住经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的国务院常务会议进一步部署稳经济一揽子措施，涵盖6方面33项具体措施，主要包括财政、金融、稳产业链供应链、促消费和有效投资、保能源安全等方面，尤其是围绕兜底民生、纾困企业方面出台了多项增量政策，努力推动经济回归正常轨道、确保运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，在金融政策方面，国常会明确将今年普惠小微贷款支持工具额度和支持比例增加一倍。对中小微企业和个体工商户贷款、货车车贷、暂时遇困个人房贷消费贷，支持银行年内延期还本付息；汽车央企发放的900亿元商用货车贷款，要银企联动延期半年还本付息。将商业汇票承兑期限由1年缩短至6个月。推进平台企业合法合规境内外上市等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巨丰投顾高级投资顾问谢后勤表示，国常会在原有稳经济的政策基础上，进一步扩大了税收减免范围和力度，同时加大了贷款政策支持，可以明显看到今年国家稳增长的决心和魄力，而且对抗风险能力弱的中小微企业以及个体工商户尤为侧重，这对于激发市场主体活力有重要的提振作用，政策中对乘用车购置税的减征，也能有效提高汽车消费需求。从实施的6个方面33项措施来看，重点在给市场主体节流开源、促销费和扩大有效投资上，随着疫情的逐步恢复，全国的重心逐步回归到全力实现稳增长的目标上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，一系列稳增长增量政策从落地实施到见效仍需时日，5月信贷社融数据在疫情扰动下仍难有明显起色。光大证券首席银行业分析师王一峰表示，当前信贷需求明显偏弱，资金淤积形成“堰塞湖”，短端利率明显低于政策利率。疫情反复对实体经济已形成较大冲击，在此情况下，短期内信贷投放实质性恢复的内生动力仍显不足，5月份以来信贷依然低迷，票据贴现利率持续维持低位，要实现稳增长，迫切需要政策“再加力”。后续来看，5月信贷投放情况取决于最后一周的冲量情况，而6月份是半年末月份，也是实现2022年上半年收官节点，预计央行会进一步强化指导力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行5月23日召开的全系统货币信贷形势分析会要求，要果断应对，在落实好已出台政策的同时，抓紧谋划和推出增量政策措施，引导金融机构全力以赴加大贷款投放力度，增强信贷总量增长的稳定性，积极挖掘新的项目储备，聚焦重点区域、重点领域和薄弱环节，加快对接新的有效信贷需求。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639314832.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会部署稳经济一揽子措施 努力推动经济回归正常轨道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639312043.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，李克强总理主持召开国务院常务会议，进一步部署稳经济一揽子措施，努力推动经济回归正常轨道、确保运行在合理区间。会议决定，将实施财政及相关政策、金融政策、稳产业链供应链、促消费和有效投资、保能源安全、做好失业保障、低保和困难群众救助等6方面33项措施着力稳住经济基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月29日召开的中央政治局会议指出“经济发展环境的复杂性、严峻性、不确定性上升，稳增长、稳就业、稳物价面临新的挑战”，明确要求“疫情要防住、经济要稳住、发展要安全，扎实稳住经济，努力实现全年经济社会发展预期目标，保持经济运行在合理区间”，同时指出“要抓紧谋划增量政策工具，把握好目标导向下政策的提前量和冗余度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点评&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次6方面33项增量政策，集中体现为扩大减退税和金融支持政策。在财政政策方面，会议提出，在更多行业实施存量和增量全额留抵退税，增加退税1400多亿元，全年退减税2.64万亿元。将中小微企业个体工商户和5个特困行业缓缴养老等社保费政策延至年底，并扩围至其他特困行业，预计今年缓缴3200亿元。将失业保险留工培训补助扩大至所有困难参保企业。国家融资担保基金再担保合作业务新增1万亿元以上。在金融政策方面，会议提出，今年普惠小微贷款支持工具额度和支持比例增加一倍。对中小微企业个体工商户贷款、货车车贷、遇困个人房贷消费贷，支持银行年内延期还本付息；汽车央企发放的900亿元货车贷款，要银企联动延期半年还本付息。总体来看，此次出台的一揽子定向支持措施是高效统筹疫情防控和经济发展的精准举措，旨在缓解中小微企业和困难行业资金压力，助力市场主体度过难关。预计下一步总量型财政政策和货币政策或继续加码，比如政策性降息、调整财政预算方案、发行特别国债等。此次国常会在稳产业链供应链、促消费和有效投资、保能源安全和做好失业保障、低保和困难群众救助等方面亦有安排。会议提出，将优化复工达产政策。取消来自疫情低风险地区通行限制，一律取消不合理限高等规定和收费。将阶段性减征部分乘用车购置税600亿元。因城施策支持刚性和改善型住房需求，新开工一批水利、交通、老旧小区改造、地下综合管廊等项目，同时提出要引导银行提供规模性长期贷款。这有助于优化银行信贷结构，保障投资项目的资金来源，拉动投资保持较快增长。此外，会议还提出视情及时启动社会救助和保障标准与物价上涨挂钩联动机制，有助于保障困难群体的基本生活来源，对于扭转预期、提振信心、稳定经济大盘十分重要。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639312043.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会提多项交通保畅要求，专家：意在平衡防疫与稳供应链</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639316182.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月份以来，国内疫情多点频发，部分地区对货运物流采取层层加码的管控措施，对民生物资供应、产业链供应链稳定带来较大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的国务院常务会议部署了稳经济一揽子措施，包括6方面共33项措施。交通保畅方面也提出了多项明确要求，包括“取消来自疫情低风险地区通行限制”“客货运司机异地免费核酸检测”等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东南大学交通法治与发展研究中心执行主任顾大松认为，从国务院角度提出要求，把看似是交通部门的事情变为中央政府对地方政府的直接责任要求，也体现政府在平衡“疫情防控”与“稳产业链供应链”两者间的关系。下一步，各地应为货运、物流从业者提供更多的便利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/3766accac7dff24" id="65df967909ef99c1999c0bb76df394e4" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月25日，江苏连云港，中哈物流园基地内，运输车辆正在转运集装箱。图/IC photo &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“新要求体现了防疫与稳产业链供应链间的平衡”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳产业链供应链”“保障货运通畅”“取消来自疫情低风险地区通行限制”，东南大学交通法治与发展研究中心执行主任顾大松认为，国常会上强调的这些内容足以看出国家层面对“保交通”的重视程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月份，全国推出统一样式的运输车辆通行证，27个省份陆续启用了这一通行证制度，通行证是重点地区在特殊时段为保障重点物资跨区域运输所发放的调运凭证和保供证明，核心目的在于保障涉疫地区重点物资车辆快速便捷通行，在保障重点物资运输中发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“物流不畅会阻碍经济社会的复苏与发展，这是一个最基本的认识，由省级政府、市县政府、乡镇政府去牵头来落实，能够整合多方面的力量。”顾大松表示，从国务院角度不断提出要求，其实是把看似是交通部门一家的事情变为中央政府对地方政府的直接责任要求，也体现政府对“疫情防控”与“稳产业链供应链”两者间的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/cfd48bc5b8748f26" id="9baf2d3145fdc4133f54fe10f8e02861" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月7日，安徽省淮南市，执法人员在高速出口处查验货车司机健康码、48小时内核酸阴性证明，引导货车司机优先通行。图/IC photo &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于国常会提出的“客货运司机等在异地核酸检测，同等享受免费政策”要求，顾大松表示，其实，不仅仅是要给客货运司机、物流从业者提供“异地免费核酸”的政策保障，还应该持续加大在其他方面对他们的支持和保障力度。“货车司机作为保物流保供应链的重要参与者，与一线的防控人员一样在抗击疫情工作中作贡献，要免除这些从业者的后顾之忧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障和改善客货运司机的工作环境已经是“老生常谈”的话题，交通运输部等部门近年来也在持续推进这方面的工作，在全国打造了一批受货车司机欢迎的“司机之家”，保障他们的就餐、休息等需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在5月11日举行的国新办新闻发布会上，交通运输部安全总监李国平就曾表示，交通运输部正指导各地高速公路服务区为滞留货车司机提供餐饮、休息等基本服务，具备条件的增设流动核酸检测点。鼓励有条件的地区，为货车司机提供免费核酸检测和抗原检测服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了提供更好的工作与休息环境，顾大松认为，地方政府也应该积极转变工作思路，尽快从管理转到服务上来，“有些地区采取的闭环管理措施就非常人性化，为货运司机提前规划好路线，并安排引导车辆，而不是简单采取贴封条甚至用铁丝锁车门的方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“物流要素的统一大市场建设已提上日程”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，这次国常会发布会部署的稳经济一揽子措施中，包括6方面33项措施，在“稳产业链供应链”部分中“交通”占据了较大比重。其中，既有针对疫情防控的特殊举措，也有涉及“取消不合理限高和收费”等常态化要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　顾大松认为，“取消不合理限高和收费”要求的提出主要着眼于全国统一大市场的建设，国家的目光并不是只局限于现阶段的防疫工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/74fbc4fb7a932757" id="a0a8a83576a7a8edcdd4bd07644aafb6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月11日，上海，在G1503东环合庆服务区内，集卡车辆司机正在休息和补给。图/IC photo &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“违规设置限高架、限高杆，影响了道路的通畅，不仅增加运输成本，甚至构成交通安全隐患，交通运输部一直在督促各地进行清理，上升到国常会的层面，体现了对这一问题的重视程度。”顾大松说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“取消不合理收费”问题，顾大松认为，这区别于其他针对疫情期间的特殊举措，而是一种常态化措施，将有助于从交通角度建立全国统一大市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，在《中共中央国务院关于加快建设全国统一大市场的意见》中，明确了进一步降低市场交易成本的主要目标，并重点提出“促进现代流通体系建设，降低全社会流通成本”。而在今年1月底，我国首部现代流通体系建设规划——《“十四五”现代流通体系建设规划》公布，对现代流通系统建设进行了战略性、系统性的谋划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　顾大松表示，在经济社会的发展过程中，交通能起到重要的引领作用，可实现物流要素的全国统一流通，从国常会的最新要求可以看出，物流要素的全国统一大市场建设已经提上了日程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者裴剑飞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑陈静校对刘越&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639316182.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行、银保监会：围绕中小微企业、水利基建等加大金融支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639311993.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 彭扬）中国人民银行网站5月24日消息，为贯彻落实党中央、国务院决策部署，2022年5月23日，人民银行、银保监会召开主要金融机构货币信贷形势分析会，分析研究信贷形势，部署推进当前和下一阶段信贷工作。会议强调，要聚焦重点区域、重点领域和重点行业，围绕中小微企业、绿色发展、科技创新、能源保供、水利基建等，加大金融支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，今年以来，人民银行、银保监会坚决贯彻党中央、国务院部署，精准发力、靠前发力，及时推出并有序实施一系列金融政策举措，支持统筹疫情防控和经济社会发展。各金融机构主动作为，一季度货币信贷保持平稳增长，有力支持了今年经济金融平稳开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，受国内外超预期因素影响，近期经济新的下行压力进一步加大。金融系统要进一步提高政治站位，增强大局意识和责任意识，齐心协力，将党中央、国务院的决策部署落实到位，加大实体经济支持力度，全力以赴稳住经济基本盘。国家开发银行、政策性银行要充分发挥补短板、跨周期调节的作用，大型国有商业银行要主动发力、多作贡献，股份制银行要充分挖掘潜力，大型城商行要发挥区位优势，共同加大对重点领域和薄弱环节的信贷支持。各主要金融机构要切实承担主体责任，调动行内各方面力量，高效对接有效信贷需求，强化政策传导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，金融系统要用好用足各种政策工具，从扩增量、稳存量两方面发力，以适度的信贷增长支持经济高质量发展。要聚焦重点区域、重点领域和重点行业，围绕中小微企业、绿色发展、科技创新、能源保供、水利基建等，加大金融支持力度。要落实政策要求，保持房地产信贷平稳增长，支持中小微企业、个体工商户、货车司机贷款和受疫情影响严重的个人住房、消费贷款等实施延期还本付息。要加快已授信贷款的放款进度。要坚持市场化原则，平衡好信贷适度增长和防范金融风险之间的关系，提升金融支持实体经济的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639311993.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2.64万亿、1万亿、3200亿……国务院又有新部署</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639322149.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，进一步部署稳经济一揽子措施，努力推动经济回归正常轨道、确保运行在合理区间。会议决定，实施6方面33项措施，主要包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，当前经济下行压力持续加大，许多市场主体十分困难。发展是解决我国一切问题的基础和关键。要贯彻党中央、国务院部署，坚定信心，果断应对，全面贯彻新发展理念，高效统筹疫情防控和经济社会发展，加快落实中央经济工作会议和《政府工作报告》确定的政策并加大实施力度，按照总体思路和政策取向采取一揽子针对性强、有力有效的区间调控举措，稳住经济基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，各地各部门要增强紧迫感，狠抓落实。有关部门要对一揽子措施尽快逐项细化并公布实施。国务院将对地方落实稳经济举措进行督查，地方政府要抓紧出台符合地方实际的稳经济政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费再加码&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增加退税1400多亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议决定，在更多行业实施存量和增量全额留抵退税，增加退税1400多亿元，全年退减税2.64万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月17日，中共中央宣传部就财税改革与发展有关情况举行新闻发布会。会上，财政部副部长许宏才表示，面对当前经济新的下行压力，按照党中央、国务院决策部署，今年要实施新的组合式税费支持政策，预计全年退税减税降费约2.5万亿元。其中，增值税大规模留抵退税全年新增退税约1.5万亿元。而此次国务院常务会议将退税金额进一步扩大，预计将为中小微企业“缓”出更多生机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各级财税部门加大力度落实党中央、国务院减税退税政策，积极的财政政策应对经济下行压力主动作为，通过财政收入的‘减法’，换来企业效益的‘加法’和市场活力的‘乘法’。” 许宏才表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局最新发布的数据显示，4月1日—5月10日，已有9138亿元留抵退税款退至149.5万户纳税人账户，再加上一季度继续实施此前出台的留抵退税老政策退税1233亿元，1月1日—5月10日，共有10371亿元退税款退到纳税人账户，助企纾困的政策效应已经开始显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局副局长王道树表示，全国税务系统围绕今年实施大规模增值税留抵退税的关键性举措，坚持落实“精细服务、直达快享、科学防核、狠打骗退、严查内错、持续宣传、快准稳好”的工作要求，先后12次迭代升级信息系统，强化电子税务局“非接触式”应用，“线上+线下”提速增效战疫情保退税。各省、市、县税务局深入开展“一把手走流程”，对纳税人诉求立即回应，发现问题立行立改，确保政策落实“最后一公里”高效畅通、直达快享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　"对于骗取留抵退税违法犯罪行为，坚持露头就打、打早打小、打准打狠。”王道树表示，4月1日—5月16日，共立案检查涉嫌骗取留抵退税企业2880户，全国已公开曝光留抵骗税案件118起，释放了“骗税必严打”“违法必严惩”的强烈信号，坚决不让减税降费的“红包”落入不法分子的腰包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳产业链供应链&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善对“白名单”企业服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，稳产业链供应链。优化复工达产政策，完善对“白名单”企业服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，上海等受疫情影响的省市逐步复产复工，产业链供应链也在恢复之中。在这一过程中，“白名单”制度起到助力作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月17日，工信部召开十个省市工业经济形势分析视频会议，要求进一步细化实化保障重点产业链供应链“白名单”企业正常运转各项措施，以点带链、以链带面确保重点产业链运转顺畅。“目前，我们已经聚焦防疫医疗物资、居民生活必需物资、农业生产重要物资、战略性新兴产业关键物资4个领域，建立重点企业‘白名单’制度，先后分四批确定1624家重点企业，并指导17个省份建立了地方层面的重点企业‘白名单’，搭建重点产业链供应链协调平台。”工业和信息化部副部长辛国斌此前接受媒体采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，“白名单”制度发布后，上海、安徽、湖北、福建、河南等地积极响应，根据本地情况制定细化措施。上海率先公布了首批包括666家企业在内的“白名单”；河南以重要民生物资、防疫医疗物资、应急保障物资和重要生产生活物资生产企业为重点，梳理确定了第一批省级重点产业链供应链“白名单”企业；吉林制定了道路货运企业复工人员“白名单”管理制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赛迪研究院工业经济研究所所长关兵认为，“白名单”制度是我国疫情防控的一次有效探索，既有利于精准防控，又能协调各地供需关系对接，打通“数据孤岛”“信息孤岛”“人员孤岛”，增强要素流动性，提高产业链供应链运行效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辛国斌表示，下一步，工信部将推进“白名单”区域互认，协调各地细化实化服务保障工作。聚焦长三角、珠三角等重点产业集聚区，加强跨区域跨省份协调，采取点对点、一对一、短平快方式，切实解决实际问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;放宽汽车限购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;900亿货车贷款延期还本付息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于个体和单位而言，在收入放缓的整体趋势下，与房、车相关的硬性支出仍是压力所在。对此，会议指出，放宽汽车限购，阶段性减征部分乘用车购置税600亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，汽车分析师张翔“推算”了一笔账，车辆购置税率为10%，假设减征至5%，600亿元可以拉动12000亿元汽车零售额。“假设汽车平均售价15万元，就是800万辆销量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，我国并非首次实施大规模减征车辆购置税政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年7月1日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中华人民共和国车辆购置税法》开始实施，此后，我国不断明确车辆购置税的缴税金额、适用范围等，并多次出台车辆购置税减免政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年4月&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部等多部门联合发布的《关于新能源汽车免征车辆购置税有关政策的公告》提出，自2021年1月1日至2022年12月31日，对购置的新能源汽车免征车辆购置税。免征车辆购置税的新能源汽车是指纯电动汽车、插电式混合动力（含增程式）汽车、燃料电池汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年4月28日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委等多部门联合发布的《关于稳定和扩大汽车消费若干措施的通知》中决定，将新能源汽车购置补贴政策延续至2022年底，并平缓2020-2022年补贴退坡力度和节奏，加快补贴资金清算速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乘联会秘书长崔东树认为，与其他刺激性利好政策不同，小型车购置税优惠政策覆盖范围及车型更为广泛，实施效果也最为明显。在他看来，现阶段无论是购车补贴还是车企优惠幅度，普遍都不高，此时减免购置税政策将在拉动汽车消费方面发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，会议还提出，汽车央企发放的900亿元商用货车贷款，要银企联动延期半年还本付息。这样做可以有效为货车司机减轻负担，将带动物流的恢复。同时，这对商用车市场而言也是一个好消息。4月，国内疫情防控形势依旧复杂严峻，公路货运受阻，货车各细分市场销量全面下滑。其中，重卡当月销量仅有4.4万辆，环比下滑近5成，同比下滑超7成，创过去十年同期数据新低。张翔认为，汽车央企发放的900亿货车贷款将打通货运，让现阶段的货运重新运作起来减轻压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保能源安全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;再开工一批水电煤电等能源项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，保能源安全。落实地方煤炭产量责任，调整煤矿核增产能政策，加快办理保供煤矿手续。再开工一批水电煤电等能源项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年7月，国家发展改革委等多部门曾联合印发通知，鼓励符合条件的煤矿核增生产能力，对煤矿产能核增实行产能置换承诺制。其中明确，2022年3月31日前提出核增申请的煤矿，不需要提前落实产能置换指标，可采用承诺的方式进行产能置换，取得产能核增批复后，在3个月内完成产能置换方案.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国技术经济学会环境技术经济分会理事张建红表示，此次提出调整煤矿核增产能政策，是在去年7月通知中对煤矿产能核增实行产能置换承诺基础上的政策调整。预计将会继续鼓励符合条件的煤矿企业核增产能，推动煤炭生产企业积极签订中长期合同，严格落实煤炭中长期交易价格政策要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“再开工一批水电煤电等能源项目”，张建红认为，既有利于水电等清洁能源发展，也有利于煤电等传统能源的稳定生产。这些项目都是国家“十四五”规划的102项重大工程和各地能源规划内的重大项目，只是“适度超前”开工实施而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中信证券研究部首席宏观分析师程强指出，近期中央多次会议明确基建为今年稳增长政策最核心的抓手，基建投资的带动作用将进一步加强。5月份专项债发行速度再次加快，将为后续基建项目融资提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639322149.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院出手稳经济：留抵退税扩至1.64万亿，缓缴社保费再扩围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639312290.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情冲击等影响，不少企业十分困难，为此国务院再度加大纾困政策力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，推出33项稳经济举措，其中税费支持政策备受企业关注。有专家预计近期相关税费支持政策细则将出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议决定，在更多行业实施存量和增量全额留抵退税，增加退税1400多亿元，全年退减税2.64万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院李旭红教授告诉第一财经，留抵退税有助于解决当前宏观经济压力环境下企业的现金流问题，改善企业的财务状况，并激发市场主体的经营及投资活力。今年受疫情冲击的影响，我国企业面临更大的资金及经营压力，需要宏观经济层面出台更有力的政策以对冲经济下行的压力以及新冠肺炎疫情对于宏观经济所产生的不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此次存量、增量留抵退税进一步扩大适用行业范围，并将退税金额在1.5万亿元的基础上增加1400多亿元，并且将前期已执行的退税政策涉及的资金尽可能于上半年落实到位，这充分反映出积极财政政策提前发力，通过财政收入的减法，带来乘数效应市场主体的加法。”李旭红说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次留抵退税政策加码，除了因为企业困难增多加大纾困力度外，另一方面也在于当前留抵退税政策实施效果好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实早在今年3月的全国两会上，李克强在回答中外记者提问时表示，如果留抵退税实施效果好，还会加大力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局副局长王道树近日公开表示，4月1日至5月16日，共有9796亿元留抵退税款退到企业账户，再加上一季度继续实施此前已经出台的增值税留抵退税老政策1233亿元，今年共有11029亿元退税款退到了纳税人账户。留抵退税助企纾困的政策效应已经开始显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局快速调查显示，获得增值税增量留抵退税的企业中，90％的企业认为改善了现金流，96.2％的企业表示对政策比较满意；获得存量留抵退税的小微企业中，84.5％的企业认为改善了现金流、94.6％的企业比较满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李旭红认为，今年已实行的留抵退税情况反映了该项政策受到了市场主体的普遍欢迎。留抵退税及时给予市场主体纾难解困，不但保障了市场主体的可持续性，维持了中国经济的基本面及韧劲，同时为具备成长能力的行业和企业，带来了资金的支持以及快速发展的空间，为中国经济带来增量，以促进我国短期逆周期与中期高质量发展目标的协同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她表示，由于退税金额较大，因此需要进一步统筹好中央财政与地方财政的资金安排，能退的资金尽可能尽早退还市场主体，促进政策效应尽早显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议还决定，将中小微企业个体工商户和5个特困行业缓缴养老等社保费政策延至年底，并扩围至其他特困行业，预计今年缓缴3200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着企业困难加大，近期缓缴社保费政策覆盖范围明显扩大，时间也在不断延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月6日，国务院决定对餐饮、零售、旅游、民航、公路水路铁路运输等特困行业，在今年二季度实施暂缓缴纳养老保险费，并阶段性缓缴失业和工伤保险费。4月27日，缓缴社保费政策从上述五大特困行业扩大至受疫情影响经营困难的所有中小微企业、个体工商户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议在上述基础上，将缓缴社保费范围扩大到其他特困行业，并且将延缓时间延长至年底。专家普遍认为，此举将减轻当期企业资金压力，有利于帮助企业纾困，而且缓缴形式并不会导致财政减收，兼顾了财政可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了促进消费，此次会议还决定，阶段性减征部分乘用车购置税600亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，受疫情冲击，车企生产受影响，居民消费意愿下降，前4个月尤其是4月份汽车销量明显下滑。为了促进消费，通过减征部分乘用车购置税，以及近期国务院要求各地区不得新增汽车限购措施，因地制宜逐步取消汽车限购等措施，有利于提振汽车消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了退税减税缓税齐加码外，其他一些财政支持政策也在加码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，此次会议决定，将失业保险留工培训补助扩大至所有困难参保企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，人社部等明确，2022年1月1日至12月31日，累计出现1个（含）以上中高风险疫情地区的市（地、州、盟）、县（市、区、旗），可对因新冠肺炎疫情严重影响暂时无法正常生产经营的中小微企业，按每名参保职工不超过500元的标准发放一次性留工培训补助，支持企业组织职工以工作代替培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，为进一步发挥带动各方资金扶持小微企业、“三农”和创业创新的重要作用，缓解相关企业融资难、融资贵，此次会议决定，国家融资担保基金再担保合作业务新增1万亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部数据显示，2021年国家融资担保基金全年完成再担保合作业务规模7542亿元，累计再担保合作业务规模达1.46万亿元，服务各类市场主体118万户，合作机构平均担保费率降至0.82％，同比下降0.13个百分点，与商业性担保机构2.5％的担保费率水平相比，全年为融资主体节约担保费超100亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议要求，有关部门要对一揽子措施尽快逐项细化并公布实施。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639312290.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会部署稳经济一揽子措施，减征部分乘用车购置税600亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639312678.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　受新一轮疫情、国际局势变化等超预期因素影响，4月以来经济指标明显转弱，经济新的下行压力进一步加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院常务会议（下称“国常会”）日前召开，进一步部署稳经济一揽子措施，努力推动经济回归正常轨道、确保运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，当前经济下行压力持续加大，许多市场主体十分困难。发展是解决我国一切问题的基础和关键。要贯彻党中央、国务院部署，坚定信心，果断应对，全面贯彻新发展理念，高效统筹疫情防控和经济社会发展，加快落实中央经济工作会议和政府工作报告确定的政策并加大实施力度，按照总体思路和政策取向采取一揽子针对性强、有力有效的区间调控举措，稳住经济基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日发布的4月主要经济数据显示，无论是供给端的规模以上工业增加值、服务业生产指数，还是需求端的出口、消费、投资同比增速均较前值明显放缓；城镇调查失业率攀升至有数据以来次高，新增城镇就业人数连续两月同比下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内分析，本土疫情对中国经济的冲击已经显现，除投资整体符合预期外，生产、消费等均出现收缩。下一阶段，要尽快控制疫情，宏观政策要聚焦稳就业、稳物价、稳增长等目标，加大逆周期调节力度，形成合力为困难行业、企业和个人纾困，提振国内有效需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月29日召开的中央政治局会议指出“经济发展环境的复杂性、严峻性、不确定性上升，稳增长、稳就业、稳物价面临新的挑战”，明确要求“疫情要防住、经济要稳住、发展要安全，扎实稳住经济，努力实现全年经济社会发展预期目标，保持经济运行在合理区间”。为此，要抓紧谋划增量政策工具，把握好目标导向下政策的提前量和冗余度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次国常会决定，实施6方面33项措施。在财政及相关政策方面，在更多行业实施存量和增量全额留抵退税，增加退税1400多亿元，全年退减税2.64万亿元。将中小微企业个体工商户和5个特困行业缓缴养老等社保费政策延至年底，并扩围至其他特困行业，预计今年缓缴3200亿元。将失业保险留工培训补助扩大至所有困难参保企业。国家融资担保基金再担保合作业务新增1万亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，积极财政政策明显靠前发力，这包括退税、专项债发行均明显提速。财税专家认为，组合式税费支持政策加速落地，为市场主体提供了“真金白银”，对激发市场主体活力、稳定宏观经济大盘意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红分析，今年实施大规模留抵退税政策，除了能保持增值税的中性之外，更能够使企业资金回流，解决企业的资金困难。今年的组合式税费支持政策不但体现为多税种的组合式减税，同时采用了包含退税、减税、免税及缓税等形式多样的政策工具，对于不同规模的企业在享受政策的时点上也进行了有序的时间安排，形成政策的协同效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融政策方面，今年普惠小微贷款支持工具额度和支持比例增加一倍。对中小微企业个体工商户贷款、货车车贷、遇困个人房贷消费贷，支持银行年内延期还本付息；汽车央企发放的900亿元货车贷款，要银企联动延期半年还本付息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，会议还部署了稳产业链供应链、促消费和有效投资、保能源安全、做好失业保障、低保和困难群众救助等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议明确，阶段性减征部分乘用车购置税600亿元。因城施策支持刚性和改善型住房需求。新开工一批水利特别是大型引水灌溉、交通、老旧小区改造、地下综合管廊等项目，引导银行提供规模性长期贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳投资是稳增长的重要抓手。继4月26日中央财经委员会第十一次会议强调“全面加强基础设施建设”后，4月29日召开的中共中央政治局会议再度释放积极信号：全力扩大国内需求，发挥有效投资的关键作用，强化土地、用能、环评等保障，全面加强基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两大重磅会议明确，基建投资将作为经济增长“压舱石”，扛起扩内需、促循环、稳增长“大旗”。这也意味着，作为下一步拉动投资的重要抓手，各地基建投资项目开工和建设将进入加速期。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639312678.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全力以赴加大贷款投放、调动行内各方面力量、挖掘新项目！央行、银保监会召集24家金融机构开会，释放强信号！专家火线解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639321712.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“全力以赴加大贷款投放力度”“调动行内各方面力量，高效对接有效信贷需求”“要加快已授信贷款的放款进度”“积极挖掘新的项目储备”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行、银保监会再次释放加大信贷投放的强信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者今日获悉，人民银行、银保监会23日召开主要金融机构货币信贷形势分析会（下称“会议”），分析研究信贷形势，部署推进当前和下一阶段信贷工作。24家主要金融机构及人民银行、银保监会相关部门和分支机构的主要负责人参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同一天，人民银行召开全系统货币信贷形势分析会明确，人民银行系统要在落实好已出台政策的同时，抓紧谋划和推出增量政策措施，引导金融机构全力以赴加大贷款投放力度，增强信贷总量增长的稳定性，积极挖掘新的项目储备，聚焦重点区域、重点领域和薄弱环节，加快对接新的有效信贷需求。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/3f5d9ac4945fd147" id="20ef5c4e952ed33e0a47af4789d0f5ec" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/aae26e3adf778d49" id="76733fb9f250a2fcd4dc984bb75639a7" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要求调动“各方面力量” 高效对接有效信贷需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，今年以来，人民银行、银保监会精准发力、靠前发力，及时推出并有序实施一系列金融政策举措，支持统筹疫情防控和经济社会发展。各金融机构主动作为，一季度货币信贷保持平稳增长，有力支持了今年经济金融平稳开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受国内外超预期因素影响，近期经济新的下行压力进一步加大。会议要求，金融系统要加大实体经济支持力度，全力以赴稳住经济基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;根据会议精神，不同类型金融机构的发力点各有侧重：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家开发银行、政策性银行要充分发挥补短板、跨周期调节的作用，大型国有商业银行要主动发力、多作贡献，股份制银行要充分挖掘潜力，大型城商行要发挥区位优势——共同加大对重点领域和薄弱环节的信贷支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，各主要金融机构要切实承担主体责任，调动行内各方面力量，高效对接有效信贷需求，强化政策传导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保持房地产信贷平稳增长 落实延期还本付息政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，金融系统要用好用足各种政策工具，从扩增量、稳存量两方面发力，以适度的信贷增长支持经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦重点区域、重点领域和重点行业，会议要求，围绕中小微企业、绿色发展、科技创新、能源保供、水利基建等，加大金融支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，要落实政策要求，保持房地产信贷平稳增长；支持中小微企业、个体工商户、货车司机贷款和受疫情影响严重的个人住房、消费贷款等实施延期还本付息；要加快已授信贷款的放款进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议明确，要坚持市场化原则，平衡好信贷适度增长和防范金融风险之间的关系，提升金融支持实体经济的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行行长、国务院金融委办公室主任易纲，人民银行副行长潘功胜，银保监会副主席周亮出席会议并讲话，人民银行副行长刘国强主持会议。国家开发银行、中国农业银行、中信银行就保持信贷适度增长的主要做法作了交流发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引导金融机构全力以赴加大贷款投放力度 挖掘新的项目储备&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同一天，人民银行召开全系统货币信贷形势分析会，部署落实稳定信贷增长工作措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币信贷形势分析会判断，当前经济下行压力持续加大，许多市场主体十分困难，货币信贷工作的复杂性、严峻性、不确定性上升，但我国经济韧性强、潜力足、回旋余地广、长期向好的基本面没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币信贷形势分析会要求，人民银行系统要主动作为，尽快落实国务院常务会议提出的各项金融政策，将今年普惠小微贷款支持工具额度和支持比例增加一倍，引导和支持地方法人金融机构加大贷款投放，优化信贷结构，降低融资成本，进一步加大对中小微企业和个体工商户的支持力度，稳市场主体保就业，与金融机构共同担负起金融支持稳住宏观经济大盘的重任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币信贷形势分析会强调，人民银行系统要在落实好已出台政策的同时，抓紧谋划和推出增量政策措施，引导金融机构全力以赴加大贷款投放力度，增强信贷总量增长的稳定性，积极挖掘新的项目储备，聚焦重点区域、重点领域和薄弱环节，加快对接新的有效信贷需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;机构预测二季度末信贷需求有望恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观研究员周茂华认为，以上会议均聚焦“宽信用”，也就是推动信贷平稳增长，促进消费和投资加快回归正常轨道。明确要求发挥金融机构主动性，对接有效信贷需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“除此前已经强调多次的中小微企业、绿色发展、科技创新、能源保供等薄弱环节、重点新兴领域，会议还强调对水利基建等领域支持。”周茂华表示，会议释放的信贷政策信号具有很强针对性，有助于优化信贷结构，提升政策质效，更好地平衡稳增长与防风险，推动金融服务实体经济可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从近期金融数据和实际调研情况看，我国企业和居民有效信贷需求不足等问题有加剧的趋势。”招联金融首席研究员董希淼表示，这是复杂多变的内外部因素共同作用的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼认为，下一步，应采取切实有效措施加，尽快扭转有效信贷需求不足的局面。他建议，统筹平衡好疫情防控与经济发展的关系，尽快降低疫情防控给经济和民生带来的过大冲击。此外，宏观政策要超常规充足发力，走在市场曲线之前，助力市场主体纾困解难和实体经济稳步恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼建议，金融机构应进一步增强社会责任，在坚持商业可持续和风险总体可控的情况下，适当优化金融资源配置，适度调整信贷制度与流程，更好地满足实体经济特别是受疫情影响较大的行业需求，加大对市场主体尤其是小微企业、个体工商户的减费让利、纾困解难力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601995','&amp;#x4E2D;&amp;#x91D1;&amp;#x516C;&amp;#x53F8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;中金公司&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;601995&lt;/a&gt;）发布研究报告预测，二季度末信贷需求有望恢复。其判断依据包括：长三角疫情已出现拐点，影响逐渐减弱；4月至5月通常为信贷投放淡季，6月为投放旺季；2022年一季度基建类贷款需求恢复，基建贷款和企业中长期增速可能在6月至7月企稳回升等。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639321712.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行、银保监会：大型城商行要发挥区位优势，加大对重点领域和薄弱环节信贷支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639311621.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　（记者 刘四红）5月24日，央行官网发布消息称， 5月23日，人民银行、银保监会召开主要金融机构货币信贷形势分析会，分析研究信贷形势，部署推进当前和下一阶段信贷工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，今年以来，人民银行、银保监会坚决贯彻党中央、国务院部署，精准发力、靠前发力，及时推出并有序实施一系列金融政策举措，支持统筹疫情防控和经济社会发展。各金融机构主动作为，一季度货币信贷保持平稳增长，有力支持了今年经济金融平稳开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，受国内外超预期因素影响，近期经济新的下行压力进一步加大。金融系统要进一步提高政治站位，增强大局意识和责任意识，齐心协力，将党中央、国务院的决策部署落实到位，加大实体经济支持力度，全力以赴稳住经济基本盘。国家开发银行、政策性银行要充分发挥补短板、跨周期调节的作用，大型国有商业银行要主动发力、多作贡献，股份制银行要充分挖掘潜力，大型城商行要发挥区位优势，共同加大对重点领域和薄弱环节的信贷支持。各主要金融机构要切实承担主体责任，调动行内各方面力量，高效对接有效信贷需求，强化政策传导。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639311621.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行、银保监会：支持受疫情影响严重的个人住房、消费贷款等实施延期还本付息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639312528.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月24日，中国人民银行发布消息，为贯彻落实党中央、国务院决策部署，人民银行、银保监会于5月23日召开主要金融机构货币信贷形势分析会，分析研究信贷形势，部署推进当前和下一阶段信贷工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，今年以来，人民银行、银保监会坚决贯彻党中央、国务院部署，精准发力、靠前发力，及时推出并有序实施一系列金融政策举措，支持统筹疫情防控和经济社会发展。各金融机构主动作为，一季度货币信贷保持平稳增长，有力支持了今年经济金融平稳开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，受国内外超预期因素影响，近期经济新的下行压力进一步加大。金融系统要进一步提高政治站位，增强大局意识和责任意识，齐心协力，将党中央、国务院的决策部署落实到位，加大实体经济支持力度，全力以赴稳住经济基本盘。国家开发银行、政策性银行要充分发挥补短板、跨周期调节的作用，大型国有商业银行要主动发力、多作贡献，股份制银行要充分挖掘潜力，大型城商行要发挥区位优势，共同加大对重点领域和薄弱环节的信贷支持。各主要金融机构要切实承担主体责任，调动行内各方面力量，高效对接有效信贷需求，强化政策传导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，金融系统要用好用足各种政策工具，从扩增量、稳存量两方面发力，以适度的信贷增长支持经济高质量发展。要聚焦重点区域、重点领域和重点行业，围绕中小微企业、绿色发展、科技创新、能源保供、水利基建等，加大金融支持力度。要落实政策要求，保持房地产信贷平稳增长，支持中小微企业、个体工商户、货车司机贷款和受疫情影响严重的个人住房、消费贷款等实施延期还本付息。要加快已授信贷款的放款进度。要坚持市场化原则，平衡好信贷适度增长和防范金融风险之间的关系，提升金融支持实体经济的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220524/c639312528.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行、银保监会重要发声：加快已授信贷款的放款进度</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20220524/c639311635.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　（记者 刘四红）5月24日，央行官网发布消息称， 5月23日，人民银行、银保监会召开主要金融机构货币信贷形势分析会，分析研究信贷形势，部署推进当前和下一阶段信贷工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，金融系统要用好用足各种政策工具，从扩增量、稳存量两方面发力，以适度的信贷增长支持经济高质量发展。要聚焦重点区域、重点领域和重点行业，围绕中小微企业、绿色发展、科技创新、能源保供、水利基建等，加大金融支持力度。要落实政策要求，保持房地产信贷平稳增长，支持中小微企业、个体工商户、货车司机贷款和受疫情影响严重的个人住房、消费贷款等实施延期还本付息。要加快已授信贷款的放款进度。要坚持市场化原则，平衡好信贷适度增长和防范金融风险之间的关系，提升金融支持实体经济的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20220524/c639311635.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>