<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 20 Feb 2021 06:02:57 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>2020年侦办医保诈骗案1396起 追缴医保基金超4亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627108083.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627108083.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：银行保险调解组织2020年化解金融纠纷逾10万件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107823.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107823.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会首席风险官肖远企将升任银保监会副主席</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107811.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107811.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部对注册会计师、资产评估行业实现联合监管“全覆盖”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107752.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107752.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：优化汽车限购政策 推广新能源汽车消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107745.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107745.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>拜登外交首秀：G7峰会宣布提供40亿美元疫苗资金 慕尼黑会议强调美欧联盟</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107727.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107727.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“东北放开生育限制”引热议：可为全国自主生育提供参考</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107707.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107707.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>跨境资本重大利好！境内个人有望开展年度5万美元额度内投资境外证券</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107626.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107626.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家医保局：这次医保基金负担新冠疫苗和接种费用是没有问题的</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107504.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107504.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制：大规模检测实验室应根据自身检测能力接收新冠病毒核酸样本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107337.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107337.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多退少补 下个月开始 个税综合所得年度汇算清缴3月1日至6月30日办理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107300.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107300.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>已有24个省级人大常委会出台决定加强公益诉讼检察工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107283.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107283.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>七国集团将支持开放经济 并致力于“一个基于规则的多边贸易体系”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107274.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107274.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>管好用好人民群众的“保命钱” 首部医保监管条例发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107151.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107151.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>线上慕安会强调回归多边合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627106849.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627106849.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公款支付个人所得税 为职工谋福利还是为个人谋私利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627106791.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627106791.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：英媒涉华虚假信息严重误导和蒙蔽了民众</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627106770.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627106770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>尺有所短 另辟蹊径――基准利率改革中新生的期限和信用利率指标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627106721.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627106721.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部部署2021年普通高校招生工作 全国统考于6月7日开始举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627108135.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，教育部印发《关于做好2021年普通高校招生工作的通知》，对2021年普通高校招生工作作出部署，明确全国统考于6月7日开始举行。具体科目考试时间安排为：6月7日9:00至11:30语文；15:00至17:00数学。6月8日9:00至11:30文科综合/理科综合；15:00至17:00外语，有外语听力测试内容的应安排在外语笔试考试开始前进行。各省（区、市）考试科目名称与全国统考科目名称相同的必须与全国统考时间安排一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，严格落实防疫措施，为每个考点配备防疫副主考。要认真落实国家教育考试组考防疫要求，结合疫情防控实际，进一步细化组考防疫工作方案，制定疫情防控工作标准，强化命题制卷、考点考场、评卷等场所防疫举措。做好考生和考务人员日常体温测量和身体健康状况监测，按要求为每个考点配备防疫副主考，设置必要的隔离考场、隔离设施，配备充足的防疫物资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知指出，继续实施重点高校专项计划，贫困县脱贫后仍享受专项计划。按照中央脱贫攻坚有关部署，专项计划实施区域的贫困县脱贫后2021年仍可继续享受专项计划政策。各地和有关高校要严格报考条件，加强资格审核，优化招录程序，推动专项计划优惠政策落实到位。有关高校要统筹做好专项计划录取考生培养工作，进一步完善培养方案，加大培养帮扶力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，深化考试内容改革，增强试题开放性、灵活性。2021年高考命题要坚持立德树人，加强对学生德智体美劳全面发展的考查和引导。要优化情境设计，增强试题开放性、灵活性，充分发挥高考命题的育人功能和积极导向作用，引导减少死记硬背和“机械刷题”现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知指出，深入实施强基计划，优化考核内容和形式。要优化高校考核的内容和形式，充分运用考生综合素质评价档案，考查思想品德、专业兴趣、科研志向以及吃苦耐劳的精神等，着力选拔“有志向、有兴趣、有天赋”的优秀学生。要进一步优化人才培养模式，为学生设置多学科交叉培养的课程体系，提高学生服务国家战略需求的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，完善高职分类考试招生，逐步取消中职本科贯通招生。各地各校要深入总结高职扩招工作经验做法，健全省级统筹的分类考试招生制度，将分类考试招生作为高职招生的主渠道。统筹安排高职分类招考计划，重点向区域经济建设急需、社会民生领域紧缺和就业率高的专业倾斜。逐步取消中职本科贯通招生，适当在学前教育、护理、养老、健康服务、现代服务业等领域扩大中高职贯通招生规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知指出，坚持正确育人导向，严禁以高考成绩为标准奖励师生。各地各校要坚持正确的教育政绩观，进一步规范高考成绩发布和相关宣传工作，转变简单以高考成绩评价学生、以录取分数线评价高校的做法。除教育部规定的特定事项外，只能将考生的高考成绩信息提供给考生本人及有关投档高校，不得向考生所在中学及其他任何单位和个人提供。要协调相关部门和新闻媒体，严禁宣传炒作“高考状元”“高考升学率”“高分考生”等。各省级高校招生委员会要加大统筹协调，严禁各地政府、学校、培训机构以高考成绩为标准奖励教师和学生。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627108135.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>马绍刚：持续推进金融纠纷多元化解机制建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107708.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 昝秀丽）中国人民银行金融消费权益保护局副局长马绍刚2月20日在最高人民法院新闻发布会上表示，2020年，各金融纠纷调解组织通过线上方式调解的纠纷近万件。人民银行将始终坚持金融为民理念，强化协作共商，细化在线诉调对接工作机制，持续推进金融纠纷多元化解机制建设，坚持和发展新时代金融领域“枫桥经验”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马绍刚介绍，人民银行一直高度重视金融纠纷多元化解机制建设，2019年11月，最高人民法院、人民银行、银保监会共同召开“全国金融纠纷多元化解机制建设推进会”，联合印发《关于全面推进金融纠纷多元化解机制建设的意见》，并发布金融纠纷多元化解十大典型案例，正式建立金融纠纷多元化解机制。2020年8月，人民银行推动指导下的中国金融消费纠纷调解网与人民法院调解平台实现“总对总”系统对接，建立起金融纠纷在线诉调对接机制。同时，人民银行各分支机构因地制宜推动构建金融纠纷多元化解机制，各省(市)、自治区均出台了相关实施方案,指导建立金融纠纷调解组织292家。人民银行营业管理部与北京市高级人民法院、北京银保监局共同签署《金融纠纷多元化解机制合作备忘录》，推进金融纠纷“多元调解+司法速裁”一站式解决场景落地生效。人民银行上海总部结合上海国际金融中心建设实际，与上海市高级人民法院签署《关于进一步加强上海国际金融中心建设法制保障的合作备忘录》，在纠纷多元化解、信息互通等方面开展合作；上海市金融消费纠纷调解中心与上海金融法院开展诉调对接合作，推动实现金融领域纠纷诉调对接全覆盖。同时，人民银行相关分支机构还持续探索长三角地区、粤港澳大湾区金融纠纷调解区域合作，积极服务国家战略。此外，人民银行积极指导各地金融纠纷调解组织妥善化解金融消费纠纷，特别是疫情发生以来，积极推广在线调解新模式，依托中国金融消费纠纷调解网等网上平台提供调解服务，高效及时化解纠纷。2020年，各金融纠纷调解组织通过线上方式调解的纠纷近万件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>驻湖南省财政厅纪检监察组突出“三个坚持” 提升派驻监督实效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627106567.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，在省纪委监委的坚强领导和驻财政部纪检监察组的大力指导下，驻湖南省财政厅纪检监察组突出“三个坚持”，不断提升派驻监督实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、坚持落地落实，加强政治监督&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　始终把政治监督放在首位，把习近平总书记关于财政工作和湖南工作的重要指示批示贯彻落实情况作为监督检查的重点，紧跟中央省委重大决策部署在本部门本系统的贯彻落实，因地制宜、及时跟进政治监督，充分发挥监督保障执行、促进完善发展作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚持中央省委决策部署到哪里，政治监督就跟进到哪里。2020年，纪检监察组重点围绕统筹疫情防控与经济社会发展、脱贫攻坚、减税降费、退捕禁捕、“六稳”“六保”等工作，强化调研督导，实行“一项任务，一套方案，一抓到底”，及时跟进监督、全程监督。疫情之初，重点关注抗疫经费保障；在支持企业复工复产中，密切跟踪财政部门27项“干货”政策落实情况；在中央作出财政直达资金重大决策部署后，紧盯直达资金分配与管理，通过调研督导，摸清梗阻，明确要求，传导压力，督促当好“过路财神”，不当“甩手掌柜”，确保中央财政直达资金惠企利民见实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是结合集中整治形式主义官僚主义，紧盯本部门履职尽责。在退捕禁捕专项行动中，督促财政部门履行资金保障与监督管理职责，着力解决市县专项资金趴账问题。在跟进监督中央财政直达资金落实中，以监督促监管，通过督促驻在部门履职尽责，纠正“重分配、轻管理，重支出、轻绩效”的不良倾向，防止资金一拨了之、一分了之。同时，发挥监督的再监督作用，反对财政监管中的“好人主义”，督促驻在部门对中央财政直达资金和退捕禁捕专项资金开展专项监督检查，抽查2个检查组工作情况。在2020年湖南省财政厅第二轮脱贫攻坚常态化联点督查中，纪检监察组派出督导组随同11个督查小组入户走访，对联点督查工作情况和作风进行督导，提出意见建议，有力促进了联点督查走深走实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强调“督”“战”结合，注重问题解决。按照省纪委监委要求，开展脱贫攻坚入村督查与“回头看”，一人一村、吃住在村，深入走访听取群众意见建议，督促涉贫信访清零，并协调解决贫困村基础设施建设中的资金问题。通过“督”“战”结合，对发现的问题一抓到底，压实责任，推动加强财政扶贫资金使用管理，促进扶贫领域问题解决。为确保减税降费落到实处，纪检监察组多次与省财政厅税政法规处、社保处等处室一起，赴20余家企业了解有关情况，听取有关意见建议，并单独赴湘西开展入企蹲点调研，解剖麻雀。将调研中了解到的33个具体问题形成清单，反馈到相关处室督促解决，蹲点形成的专题报告报省纪委监委，并抄送省财政厅有关处室。企业反映的困难企业城镇土地使用税、房产税减免、融资担保、电价优惠等问题，逐项得到反馈落实，促进了惠企政策落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、坚持精准精细，加强日常监督&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将稳中求进、力求精准的理念贯穿运用到监督全过程，紧盯“关键少数”，创新方式方法加强日常监督，将结果运用到廉政意见回复、选人用人、评先评优、年底考核中，取得较好效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是精准“画像”，狠抓“关键少数”。充实班子成员“画像像素”。积累领导班子成员在落实中央省委重大决策部署、党内政治生活和落实民主集中制、选人用人、落实“一岗双责”、遵守纪律等5个方面15项有关情况，形成一张表、一幅图，将监督内容日常化、具体化。完善副处以上干部廉政档案，建立健全电子廉政档案，添入组织生活会批评意见、信访举报、诫勉谈话、立案调查、党纪政务处分情况等内容。在出具党风廉政意见时，有的放矢，基于廉政档案对有关人员进行全面审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是精准施策，创新监督方式方法。实施驻点监督，精准发现问题。通过驻点监督精准发现问题，提出整改意见，督促整改到位，防范廉政风险。先后对北京湘财福地、厅后勤服务中心等支部开展为期1周的驻点监督检查，精准指出支部建设、内控落实、审计整改、违反中央八项规定精神等方面问题，向厅党组提出纪律检查建议并持续督促问题整改到位。对党建、人事等少数重要处室近距离考察，摸清政治生态。通过匿名测评、“背靠背”谈话等方式，深入了解班子运行、内部关系、干部特点、工作作风等情况，以点带面掌握处室的基本政治生态，形成《近距离考察调研工作有关情况与建议》提交省财政厅党组，推动有关问题解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是精准对焦，持之以恒抓好中央八项规定精神执行。把中央八项规定精神落实作为集中整治、驻点监督、纪律审查的重点。在集中整治“两个主义”中，就省债务办通知基层报表时间不合理的问题开展专门督导，约谈相关负责人，提出完善信息系统，提高工作前瞻性等6项具体措施建议，有效减轻基层负担。督促厅机关党委精简考核事项，将“七一考核”“双述双评”“党建绩效考评”“标准化建设考核”等考评工作进行整合。就监督中发现的某临退休正处级干部违反中央八项规定精神问题开展纪律审查，给予其诫勉谈话处理，收缴其违纪资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、坚持标本兼治，一体推进“三不”机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持标本兼治，加强主体责任统筹联动，落实严管厚爱的总要求，一体推进“三不”机制,不断增强整体效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是保持严的总基调，在提升震慑上着力。在执纪执法中，正确运用“四种形态”，一方面，纪检监察组坚持实事求是，充分发挥政策导向作用，落实“三个区分开来”要求，激励担当作为，在驻点监督中发现的问题以整改为主，对违纪情节轻微、态度较好的3人给予组织处理，取得较好政策效果。另一方面，突出重遏制、强震慑，对反映强烈的有关问题，初核1件，立案2件。2020年，深挖某财政干部违反财经纪律问题，加大金融领域案件查办力度，举全组之力调查厅属财信金控集团有关问题线索，先后对两名公司高管严重违纪违法问题立案审查，报省纪委监委后，发挥派驻纪检监察组政策业务优势和市州纪委人员力量优势，与市州纪委成立联合调查组，果断采取留置措施，实现纪律审查和监察调查的统一。通过加大对不收手、不收敛问题的查处，不断释放越往后越严的强烈信号，在全省财政系统形成强有力震慑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是突出廉政风险防控，在健全制度机制上着力。发挥党风廉政考核指挥棒作用。协助厅党组完善《省财政厅机关基层党组织履行全面从严治党主体责任考评办法》及主体责任工作要点，建立责任分解、责任考核、责任追究的闭环机制及季度工作提醒制度，并在年终考核中兑现。发挥风险排查预警作用。全面排查财政政策制定、资金分配、拨付调度、机关运行等11个方面100余条主要风险，提出有关完善制度和措施的建议。发挥内控内审自我纠错作用。召开厅机关内审整改会，针对发现的问题，全方位压实整改责任，督促监督局加强对内控制度落实情况监督检查。发挥以案促改、查漏补缺作用。在查办某副处长以权谋私案件后，深刻剖析，在全厅予以书面通报；对反映出的处室代编预算资金普遍性问题制发纪律检查建议书，堵塞漏洞，督促形成“1+X”的制度体系。在实践中形成了“严肃查处、深入剖析、警示教育、检查建议、制度完善”全流程工作法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是突出严管厚爱，在提升思想自觉上着力。挖掘反面典型开展警示教育，把思想工作放在首位，不断强化纪律和规矩意识。“不忘初心、牢记使命”主题教育期间，在深入剖析典型案例基础上，纪检监察组编印了《湖南省财政系统违纪违法典型案例警示录》，发放到全省财政干部，以身边事教育身边人。结合典型案例，在湖南省财政局长培训班、财政所长培训班、经建课堂讲解《政务处分法》，推动驻在部门采取多种方式加强对干部思想引领，筑牢廉政第一道防线。不断增强警示教育针对性。与新提拔处级领导干部任前廉政谈话，针对个别青年干部的问题，召开青年干部廉政读书分享会，参会干部结合自身思想、学习、工作岗位谈体会认识，廉洁自律和风险意识不断增强。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627106567.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世行与国际货币基金组织将在减债谈判中考虑气候变化因素</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627106683.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻，世界银行行长大卫·马尔帕斯在当地时间2月19日接受路透社采访时表示，世界银行正在与国际货币基金组织（IMF）合作，研究如何将气候变化纳入关于减轻一些贫穷国家债务负担的谈判中。埃塞俄比亚、乍得和赞比亚已经在20国集团支持的新的共同框架下启动了与债权人的谈判，这一进程在某些情况下可能导致债务减免。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627106683.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解码幸福美好生活收入如何涨？ 居民收入水平提升工程给出“路线图”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627106576.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年，力争实现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城镇居民人均可支配收入增幅7.7%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农村居民人均可支配收入增幅8.2%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城乡收入比缩小到1.83：1以内&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　超过400家知名企业，超过25000个岗位需求，由成都市人社局主办的这场新春线上招聘大会，其主要目的，就是为生活在这座城市的居民们，提供更多的岗位与机会，让招聘不打烊，也让收入有保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扶持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　让企业发展壮大，企业做强了，员工也就涨薪了。成都提出了很多明确的目标和务实的举措。例如，支持创新型成长型企业、专精特新企业、行业小巨人和“隐形冠军”企业成长壮大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年 成都这样干&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;幸福美好生活&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十大工程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正月初八，新年开工第二天，许多人开始了新一年的打拼。打开成都人才网“2021成都春季网络招聘大会”的页面，两个亮眼的数字赫然显示着。“广发英雄帖”，紧跟的数字是25893。而“汇聚各路英雄”，后面紧接的数字是166992。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这是这场网络招聘大会截至目前的招聘岗位数和累计参与人次。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　超过400家知名企业，超过25000个岗位需求，由成都市人社局主办的这场新春线上招聘大会，其主要目的，就是为生活在这座城市的居民们，提供更多的岗位与机会，让招聘不打烊，也让收入有保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;而收入，也正是幸福美好生活的保障。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，成都提出将在“十四五”期间聚焦十个领域实施“幸福美好生活十大工程”。前日，春节后第一个工作日，成都市的第一件大事，就是举行成都市实施幸福美好生活十大工程动员大会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这场大会上，《成都市实施幸福美好生活十大工程2021年工作计划》亮相，“十大工程”在今年的具体任务和目标被清晰提出。其中，“居民收入水平提升工程”怎么推行、如何实施，被广泛关注聚焦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，对于居民收入的提升，成都的推进工作早已启动。拓宽就业、增加岗位是其中重要方向之一。但这是一项系统工程，怎样让居民的钱包更加鼓起来，更多更实的举措，成都已在落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年，多渠道增加就业岗位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将实现城镇新增就业23万人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“居民收入水平提升工程”今年的工作计划之中，成都提出了很清晰的目标：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，力争实现城镇居民人均可支配收入增幅7.7%，农村居民人均可支配收入增幅8.2%，进一步提升中等收入群体占常住人口比例，降低低收入群体数量，城乡收入比缩小到1.83：1以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要提高收入水平，一个很实际的方式，就是为居民们提供更多机遇，让就业有保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也是成都春节期间就开始启动“2021成都春季网络招聘大会”的初衷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很便捷，家在成都市温江区的应届生蒲灵今年6月将毕业于广州的一所高校，她春节在家刷手机找工作，登录成都人才网的“2021成都春季网络招聘大会”页面，铺天盖地的招聘信息让她一整个假期都在不停筛选，不停投递简历，“岗位真是海量，想找个电子商务类的岗位，适合自己的还真不少”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这场线上招聘会，优选了成都市重点项目、重大工程建设、产业功能园区的一系列优质企业，岗位覆盖成都各行各业，电子信息、装备制造、医疗健康、现代服务、新经济……并且招聘活动将一直持续到3月底，期间还将不断有企业新加入，岗位还会增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们希望通过不打烊的人才服务，不停歇的网络招聘，为年初有用工需求的用人单位搭建在线精准化对接平台，帮助有就业需求的求职者提前找到称心的工作”，成都市人才服务中心相关负责人说，其实最终目的，就是保障就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也是“居民收入水平提升工程”今年的任务中，首当其冲的重点工作：“多渠道增加就业岗位”。成都对于这项工作明确提出，将实施系列就业优先政策，打好“稳就业”“保居民就业”政策组合拳，鼓励企业吸纳就业，多渠道支持就业和创业，2021年实现城镇新增就业23万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而除了释放更多岗位与机遇，更细化、更周到的保障服务，成都已在落实了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就拿高校毕业生就业来说，据成都市人社局相关负责人表示，今年，除了努力拓展高校毕业生就业渠道，加大高质量就业岗位供给，还将加强高校毕业生择业指导，为离校未就业高校毕业生做好精准服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业越壮大，收入越有保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大市场主体培育力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“只有让居民收入水平有了大的跃升、提高，才能让老百姓对城市的发展成果有感受，也才能更多地吸引高技能、高素质优秀人才到这座城市来发展”，四川易尚天交实业有限公司创始合伙人魏稼丰，是一名郫都区菁蓉镇的创业者。他算得上是城市发展的受益人，创业得以实现，并享受到了政策的扶持。他也深知自己的责任，“将通过努力奋斗，让企业发展得更好，让整个团队的收入水平持续提高”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;事实上，企业的发展，乃至于城市的发展，与居民的收入水平是正相关的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年成都市“两会”期间，作为成都市政协委员的四川徽记食品股份有限公司董事长吕金刚就透露，公司去年发展得不错，收益增长了40%左右，所以公司员工的收入也就得到了相应提升。而他也信心十足，计划未来5年公司每年都能实现20%的增长幅度，5年内至少要收益翻倍。这样一来，员工的收入也会同步大涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也正因为如此，在“居民收入水平提升工程”中，一项重要的工作，就是“加大市场主体培育力度”。让企业发展壮大，企业做强了，员工也就涨薪了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成都提出了很多明确的目标和务实的举措。例如，支持创新型成长型企业、专精特新企业、行业小巨人和“隐形冠军”企业成长壮大。依托战略新兴产业基金、“创业者港湾”等科创服务平台，为全市民营中小微企业提供创业孵化、产业基金对接、投贷联动、并购重组、跨境融资、境内外上市等综合金融服务。实施企业上规攻坚行动计划，力争2021年新增规上工业企业400家以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成都还提出将新增高新技术企业1000家以上；将构建民营企业综合金融超市服务平台；加强中小企业服务体系建设等等。目的，都是为了让企业不断成长，给居民提供更多就业的机遇，实现价值的平台，更让居民们的收入高起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而这一系列的举措，不仅仅是方向。每一项举措都已经被明确任务，细化分工，给出了完成目标的时间线。一年里，这些变化将从纸面落实到市民生活之中，且拭目以待。成都商报-红星新闻记者 王垚&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627106576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>谁能操作民用核设施？新规定来了</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210220/c627107261.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;核心阅读：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;·首次将乏燃料后处理设施操作人员纳入许可管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;·将执照有效期从核动力厂2年、研究堆3年统一调整为5年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;·分级分类提出各类核设施操作人员知识技能等监管要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京2月20日电（王仁宏）近日，生态环境部、国家发展和改革委员会联合发布了《民用核设施操作人员资格管理规定》（以下简称《规定》），《规定》分为“总则”“申请与颁发”“培训与考核”“监督与管理”“罚则”和“附则”六章，共45条。自2021年7月1日起施行。生态环境部核设施安全监管司有关负责人就《规定》的编制目的、主要内容等回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，民用核设施操作人员（以下简称操作人员）直接操作核设施控制系统，对保障核设施安全至关重要。为更好适应核安全法和国务院“放管服”要求，推动操作人员监管更加精准规范，解决执照有效期短等问题，有关部门总结固化监管实践，立足当前形势任务，借鉴国际经验做法，根据《中华人民共和国核安全法》《中华人民共和国民用核设施安全监督管理条例》等有关法律法规，对此前已发布的《核电厂安全许可证件的申请和颁发》《核电厂操纵人员执照颁发和管理程序》《研究堆安全许可证件的申请和颁发规定》等法规中有关监管要求进行整合升级完善，制定了针对操作人员资格管理的专门部门规章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;解决监管要求分散问题 提升实用性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据规定，本规定所称操作人员，是指《中华人民共和国核安全法》《中华人民共和国民用核设施安全监督管理条例》等法律法规规定的核设施操纵人员或者核设施操纵员，即在核设施主控室中担任操作或者指导他人操作核设施控制系统工作的运行值班人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据该负责人介绍，《规定》对我国操作人员监管进行了系统总结、固化与提升，继承了许可与监管并重等良好实践经验，保持了连续性；解决了监管要求分散于多个法规等问题，提高了实用性；着眼全局与时俱进防范风险，体现了系统性：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是顺应形势前瞻谋划。除继续强化对核动力厂、研究堆操作人员的监管外，突出风险防控，适应我国乏燃料后处理建设形势任务，首次将乏燃料后处理设施操作人员纳入许可管理，并强化日常监管要求，督促严格规范管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是稳妥审慎放管结合。立足我国操作人员管理水平提升实际，借鉴国际成熟经验，将执照有效期从核动力厂2年、研究堆3年统一调整为5年；强化事中事后监管，明确操作人员授权管理等过程监管及履责追责要求，压实企业主体责任；健全监督检查，强化培训大纲、考核标准等的审查，完善监管内容方式，提高监管效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是激励约束综合施策。坚持权责统一，要求核设施控股企业集团加强统筹；坚持风险指引，分级分类提出各类核设施操作人员知识技能等监管要求；树立鲜明导向，明确高级操作员执照申请、执照延续申请等业绩要求；聚焦履职尽责，优化运行部门负责人等运行管理人员监管要求等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步完善配套规范性文件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;该负责人表示，《规定》发布后将从以下几方面开展工作：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是做好宣贯解读。面向企业集团、核设施营运单位、核安全审评监督单位等广泛宣贯，深入解读《规定》编制目的、主要思想、内容要求及相比原法规的变化等，统一思想，明确任务，推动《规定》落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是平稳衔接过渡。尽快发布规范性文件明确非运行岗位执照换照、运行值班人员岗位配置等要求和工作安排，指导过渡期工作开展，加强监督检查，确保操作人员资格管理平稳有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是持续优化完善。对照《规定》要求，修订《核动力厂人员的招聘、培训和授权》等有关导则和规范性文件，确保有关管理要求系统协同。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210220/c627107261.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>驻布隆迪使馆临时代办王原拜会世界卫生组织驻布代表</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107408.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，驻布隆迪使馆临时代办王原赴世界卫生组织驻布隆迪办事处拜会世卫驻布代表凯塔·巴（Keita Bah），就中方与世卫组织在抗击新冠肺炎疫情方面的合作进行交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王代办表示，布隆迪政府在抗击新冠肺炎疫情方面采取了果断有效的措施，包括先后两次发起“零新冠”检测运动，封锁水陆边境口岸，关闭酒吧等公共场所，延长乘坐航班抵布的乘客隔离时间，号召民众佩戴口罩，取得了显著成效。王代办强调，中方高度重视谭德塞总干事关于在今年前100天内为所有国家优先人群接种疫苗的呼吁，决定向“新冠肺炎疫苗实施计划”提供1000万剂疫苗，主要用于发展中国家急需。这是中方促进疫苗公平分配，推进国际抗疫合作，践行人类卫生健康共同体理念的又一重要举措。中方愿加强与世界卫生组织合作，帮助发展中国家及时获得疫苗，为国际社会早日战胜疫情作出应有的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凯塔·巴高度赞赏中国在帮助包括布在内的发展中国家应对新冠肺炎疫情方面所采取的一系列积极举措，尤其是中国政府为布援助的7批抗疫防疫医疗物资，这再次证明中国是负责任的大国。这些援助缓解了布方的抗疫防疫压力。凯塔·巴表示，世界卫生组织驻布办事处愿加强与中方合作，协助布方早日战胜疫情。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627107408.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>