<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 23 Dec 2020 05:30:24 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>“十三五”时期 民政部审核呈报国务院批准设立38个县级市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625566287.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625566287.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>卫健委：民众心理健康问题日益凸显 抑郁症患病率达2.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625566273.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625566273.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国官方披露企业被提前或多征税费整改进展：已整改50.4亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625566105.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625566105.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年终特稿：两岸经贸2020：逆势上扬 布局未来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625566071.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625566071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年审计查出问题整改报告：扶贫审计追责问责104人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625565867.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625565867.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅同俄外长通话：世界上越是乱，中俄关系就越要稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625565628.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625565628.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检2019年至今为农民工讨薪超3.4亿元典型案例发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625565607.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625565607.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三大粮食作物成本保险示范条款出炉 农险市场高质量发展提速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625565123.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625565123.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球最大自贸协定RCEP签署</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625564964.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625564964.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>英国变异病毒冲击国际市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625563388.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625563388.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>快讯！德国宣布延长对英封锁至1月6日</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201223/c625563362.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201223/c625563362.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>丹议会举行涉港问题辩论并通过相关动议，驻丹麦使馆表态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625561942.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625561942.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国常驻联合国副代表呼吁推动伊核协议尽快重回正轨</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625561925.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625561925.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部发布地表基质分类方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625565126.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为加强自然资源调查评价监测，落实《自然资源调查监测体系构建总体方案》(以下简称《总体方案》)，自然资源部日前发布《地表基质分类方案(试行)》(以下简称《分类方案》)，作为开展全国地表基质调查工作的指引和基础。该《分类方案》针对构成地表基质的主体物质进行分类，由4类3级分级体系构成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年年初，自然资源部印发的《总体方案》中提出了“地表基质层”的概念。这是自然资源调查监测体系建设中的一个创新概念。根据《总体方案》对各类自然资源要素的分层分类，第一层即为地表基质层，是地球表层孕育和支撑森林、草原、水、湿地等各类自然资源的基础物质。对此，《分类方案》在充分参考地质学、地理学、土壤学、农学和生态学等国际、国内现行的分类标准并结合自然资源调查监测工作实际的基础上，提出了地表基质的概念及分类标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《分类方案》明确，地表基质是指当前出露于地球陆域地表浅部或水域水体底部，主要由天然物质经自然作用形成，正在或可以孕育和支撑森林、草原、水等各类自然资源的基础物质。该方案针对构成地表基质的主体物质进行分类，由4类3级分级体系构成。其中一级类划分为岩石、砾质、土质、泥质4类不同类型；二级类划分为14类；三级类根据二级类作进一步细分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，《分类方案》在编制过程中，按照“山水林田湖草是一个生命共同体”的理念，系统综合考虑分类标准，并遵循了3个基本原则：一是遵循科学，注重逻辑。从自然生态系统演替规律和内在机理出发，体现地表基质产生、发育、演化的逻辑关系，同时明确其空间范围，覆盖陆海全域。二是突出实用，指代明确。地表基质分类突出实用性，注重与野外调查工作相结合，名称通俗易懂，含义指代明确，避免不同学科之间的交叉重叠。三是注重继承，兼顾创新。注重对已有分类标准、规范的衔接利用，如充分对接现有土壤分类、土壤诊断分类，同时兼顾地表基质调查工作的创新性，对某些现有分类名称和规范进行创新性继承。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《分类方案》明确，地表基质层内存在的水、有机质、生物、微生物等附属物质及其物理化学性质，亦是地表基质调查的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625565126.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会议释放积极信号 给世界吃下定心丸</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625565105.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠疫情肆虐之下，中国经济的逆势上扬给全球带来一丝暖意；日前闭幕的中央经济工作会议释放出的积极信号，又为谋求后疫情时期经济复苏的世界各国带来新机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议提出“坚持扩大内需这个战略基点”，强调“要把扩大消费同改善人民生活品质结合起来”；会议重申“全面推进改革开放”，强调“要放宽市场准入，促进公平竞争，保护知识产权，建设统一大市场，营造市场化、法治化、国际化营商环境”。这表明，中国着力构建的以国内大循环为主体，国内国际双循环相互促进的新发展格局，将大幅提振中国内需。而且它不再是简单的数据累加，而是对标人民对美好生活的向往，实现消费的提速换挡升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，商务部副部长钱克明表示，拥有14亿人口的中国具有超大规模市场，且增长潜力巨大。未来十五年，中国中等收入群体将达到8亿，消费升级动能强劲。这无疑为全球先进制造业和高端服务业提供了广阔商机。瑞士《现金报》发表文章表示，中国在新发展阶段更加注重经济发展质量。法国《回声报》撰文进一步指出，面对复杂的国际环境，中国坚持扩大内需，并在技术领域实现自主创新，推动高水平对外开放，将为国际市场带来利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议也向外界表明，中国绝非要关起门来搞建设，而是在更大范围和更高水平上，敞开大门同各国开展互利共赢合作。自改革开放以来，中国始终坚持这一基本国策不动摇，开放的脚步从未停止，即便遭遇单边主义逆流和疫情冲击，依然不改初心。2019年中国实际利用外资9415亿元，同比增长5.8%，规模再创历史新高，保持全球第二大外资流入国地位；今年前11个月，我国实际使用外资8993.8亿元人民币，同比增长6.3%，连续8个月实现同比正增长。坚持继续扩大开放的中国，对外资释放了十足诚意，外资也通过“用脚投票”的方式，展现了对中国经济的信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，中国签署《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP），将与区域内各国推动商品、服务、技术和人员自由流动，促进产业链、供应链深度融合，推动中国对接国际经贸规则，削减进口关税和非关税壁垒，更深度参与经济全球化。在此基础上，本次会议提出“积极考虑加入全面与进步跨太平洋伙伴关系协定（CPTPP）”，充分体现中国不带政治偏见，不搞意识形态对立，坚定支持多边贸易，推动国际国内双循环相互促进，增强产业链完整性和安全性的强烈意愿；以及继续坚持更高水平、更高层次对外开放的拳拳初心，给困顿中的世界注入新的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，彭博新闻社报道称，国际投资巨头看好中国巨大机遇，纷纷推出专注于中国的新战略。摩根士丹利亚太区高管表示，摩根士丹利就是“这种开放的巨大受益者”。新加坡国立大学东亚研究所高级研究员余虹表示，中国全面推进改革开放，通过完善营商环境吸引更多外国投资，有助于中国经济发展，也为世界经济复苏贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月24日，习近平总书记在经济社会领域专家座谈会上说：“现在，在波涛汹涌的世界经济大潮中，能不能驾驭好我国经济这艘大船，是对我们党的重大考验。”而面对严峻挑战和重大困难，中国不仅成为全球唯一实现经济正增长的主要经济体，更向全世界释放出了改革不停顿，开放不止步的积极姿态。诚如会议所言，“我们交出了一份人民满意、世界瞩目、可以载入史册的答卷。”未来，中国经济的巨轮将一如既往地从容应对惊涛骇浪，热情拥抱全球化的碧海蓝天，与世界各国共享机遇、共迎挑战、共谋发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625565105.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>二十国集团举行贸易投资工作组会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625566318.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月28-29日，2020年二十国集团(G20)贸易投资工作组第二次会议以视频形式举行。会议由主席国沙特阿拉伯主持，G20成员及新加坡、西班牙、约旦、瑞士等嘉宾国，世贸组织、世界银行、联合国贸发会议、经合组织等国际组织的代表参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议重点围绕国际贸易投资发展形势、增强中小微企业国际竞争力、经济多元化路径、促进国际投资等议题开展深入讨论。与会方普遍认为，新冠肺炎疫情对国际贸易投资和世界经济发展带来前所未有的挑战，各方应按照G20领导人应对新冠肺炎特别峰会共识，落实好贸易部长特别会议批准的《G20应对新冠肺炎、支持全球贸易投资集体行动》，切实加强协调合作，坚定维护多边贸易体制，支持世贸组织必要改革，维护良好的国际贸易投资环境，为世界经济复苏奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625566318.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于印发《部分地方深化公共资源交易平台整合共享工作典型做法》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625565590.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展改革委办公厅关于印发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《部分地方深化公共资源交易平台整合共享&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工作典型做法》的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发改办法规〔2020〕914号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市、新疆生产建设兵团发展改革委、公共资源交易平台整合牵头部门：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实《国务院办公厅转发国家发展改革委关于深化公共资源交易平台整合共享指导意见的通知》(国办函〔2019〕41号)要求，经总结梳理各地在深化整合、优化服务、创新监管等方面的探索实践，形成《部分地方深化公共资源交易平台整合共享工作典型做法》，现印发给你们。请结合本地区实际，相互交流借鉴，不断创新工作思路和方式，加大政策落实力度，促进公共资源交易市场健康有序发展。我委将密切跟踪各地深化公共资源交易平台整合共享工作进展，及时总结推广好的经验做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展改革委办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年12月9日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625565590.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最牛中概股今年暴涨1100%！超万亿外资却在“争夺”A股的核心资产｜中国资本力量·互联互通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625562067.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国资本市场三个十年，跨越全球资本市场百年。从零而始成长为全球第二大证券市场，中国资本市场以无与伦比的发展速度，助推着经济体制改革和国民经济发展，为解放和发展生产力、完善社会资源配置与分配方式作出了不可磨灭的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年正值中国资本市场建立30周年，全景整合中国资本市场发展重要的珍贵历史影像，隆重推出中国资本市场发展历史专题片――《中国资本力量》。专题片通过主要亲历者的倾情讲述，再现历史转折重要关头的思考与抉择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回望中国资本市场过去30年，是一段逐步深化改革和不断扩大开放的历史。从发行B股有限开放，到建立QFII制度吸纳外资参与A股交易，再到沪港通、深港通的相继落地，最终实现了中国资本市场的双向开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　30年来，中国资本市场既“请进来”也“走出去”，在国际金融资本市场的浪潮中经风雨、见世面，开放的中国资本市场正加快与世界的互联互通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着A股对外开放进程提速，A股的核心资产正在成为外资“疯抢”的对象，截至12月22日，2020年北上资金累计净买入金额已高达11845亿元，超出2019年全年的9934亿元，再创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一只B股诞生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回望之初，20世纪90年代，中国资本市场初具雏形，处于国民经济转型浪潮中的中国企业尝到上市融资的甜头。大批企业亟需发展生产和扩大市场影响，与正在寻求中国市场投资机会的境外资金不谋而合。对外开放，是这一时期中国资本市场的内在动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首任证监会主席刘鸿儒此前透露：“我们吸引外资，过去是发债券这种形式，资本进入，股份制的形式，股票的形式，这个是客观需求，外资有要求，企业也有要求，因为我们自有的，国内的资本量不够用 ，投资上不去，那个时候缺钱，就提出这种形式，上海、深圳都提出来了。后来我们就做了试验，就两个市场，两个价格，两种货币，就搞个A股、B股。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1992年2月，第一只B股上海电真空在上海证券交易所上市，正是这天，中国的资本市场与国际资本市场紧密地结合在一起，而这扇门就是由有着来自全世界24个国家和地区、230名“股东老板”的电真空B股所开启，也谱写了中国金融市场的新历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当年2月21日上午9点30分，上海证券交易所一号大厅旁的贵宾厅内，一群西装革履的海外证券专家挤在窗前。随着一个锣声的敲响，电子行情屏上显示着发行价每股70.8717美元的电真空B股开盘价为每股71美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位香港的投资者成为幸运儿，其委托的券商“红马甲”抢先以72美元成交的10股B股，成为中国历史上第一单成交的B股。电真空B发行认购相当火爆，3天内即被抢购一空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　B股的上市在中国香港和国外引起了强烈反响，同时B股的发行和上市交易使得中国与国际市场更接近，使得更多的外国人对中国的改革开放有了进一步的了解和信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但对于中国内地企业而言，要想真正进入国际资本市场，这还只是迈了半步。因为上市公司和企业都在境内，只有投资者是境外的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;青岛啤酒成H股第一股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　B股的诞生，为境外投资者打开了投资中国内地企业的通道，但内地企业要不要走出去？如何走出去?对于90年代新生的中国资本市场却是个争议性的话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首任证监会主席刘鸿儒回忆当时的情形时说：“争论当然有了，为什么好企业拿到外面去上市？不在国内上啊？它就是有一个问题，国内没那么大市场，吸收不了。再一个问题，资金量的问题，再有一个问题，国有企业改成股份制国际上市，是国有企业股份化的一个非常好的道路，学习国际经验，用国际规格改造国有企业，这是改革的创举。再一个，扩大中国的影响，中国的企业，中国的产品，在国际上扩大影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，1990年开始，监管层就已经开始研究国有企业改组后去中国香港上市的问题。当年6月香港联交所组织30多位专家，成立了中国研究小组，专门研究内地企业到香港上市的有关问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘鸿儒后来在镜头中透露：“在香港上市是香港先提出来的，国务院派我带着小组专门向香港去做调查，写过意见，最后才定下来的。组织一个联合小组，香港内地联合小组，研究国有企业到香港，改成股份公司到香港和国际上市问题，我们在联合小组干了一年，研究各种问题，主要是法律问题，研究完了之后，才上市的。这是国际化的一条必由之路，越走越宽。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1993年7月15日，“000168”出现在香港联交所交易大厅的屏幕上，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600600','&amp;#x9752;&amp;#x5C9B;&amp;#x5564;&amp;#x9152;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600600/"&gt;青岛啤酒&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600600/"&gt;600600&lt;/a&gt;）成为内地第一家到香港上市的企业。这只谐音“一路发”的股票，最终获得110倍的超额认购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从香港联交所成立那天起，所有公司上市都是开香槟酒庆祝，唯独青岛啤酒上市这一天，开的是青岛啤酒！”刘鸿儒在著书回顾中国证券市场发展时这样写道。这个小小的细节，反映出香港对内地首只在港上市股票的重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自青岛啤酒成为第一家国企获准在香港上市至今，几近20余年光景，在此期间，陆陆续续已有290家国企登陆香港市场，总募资额达近1.88万亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赴港上市，开辟了内地企业“走出去”的通道。1994年后，这条路越走越宽，中国内地企业开始出现在美国、新加坡、伦敦等国家和地区的证券市场上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外资“买爆”A股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果说H股的出现标志着中国企业真正进入国际资本市场，那么，2001年中国正式加入WTO则加快了中国资本市场的开放步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2002年11月，《合格境外机构投资者境内证券投资管理暂行办法》发布，正式推出QFII试点。2003年7月份，瑞银买入&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600019','&amp;#x5B9D;&amp;#x94A2;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600019/"&gt;宝钢股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600019/"&gt;600019&lt;/a&gt;）、上港集箱、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600270','&amp;#x5916;&amp;#x8FD0;&amp;#x53D1;&amp;#x5C55;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600270/"&gt;外运发展&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600270/"&gt;600270&lt;/a&gt;）、中兴通讯等4只股票，正式拉开QFII投资A股的帷幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　QFII制度落地后，又陆续实施QDII、RQFII等制度，极大地推进了中国资本市场开放的进程。随着国内资本市场的逐步开放，QFII、RQFII投资总额度限制在一次次松绑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2002年，QFII总额度为100亿美元。2012年，QFII总额度升至800亿美元，2019年则再度提升至3000亿美元。2020年9月，国家外汇管理局宣布取消合格境外投资者投资额度限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时任光大控股总裁陈爽表示：“我进入到光大控股，是在2004年，当时我们觉得，中国作为在一个发展的轨道上面，人民币资产正好是进入到上升的轨道，吸引了大量的海外投资者要进入到中国，我们就抓住了这样的一个机会，就发展我们海外的基金管理业务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过18年多的发展，QFII等从无到有，一步步壮大，多年来，给A股带来巨额的增量资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据央行网站披露，截至2019年末，境外投资者通过QFII、RQFII、陆股通合计持有A股市值高达2.1万亿元，占A股流通市值的4.35%，正在成为参与A股的重要力量之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年1月21日，深交所官网信息显示，截至1月20日收盘，外资（QFII/RQFII/深股通投资者）合计持有&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000333','&amp;#x7F8E;&amp;#x7684;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000333/"&gt;美的集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000333/"&gt;000333&lt;/a&gt;）（000333）总股数达19.54亿股，占总股本的比例达到28%，触及外资禁买比例线。美的集团也因此成为2020年第一只被外资“买爆”的个股以及A股史上第3只被外资“买爆”的个股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瑞银证券有限责任公司总经理钱于军对全景网表示，“早年可能偏向于更多的是利用外资来做我们的事，现在逐步的有外资积极想参与中国的成长，不仅仅金融资本，而且战略投资人、企业，国外都纷纷来中国直接投资，展业都在这儿。总有一天人民币会自由兑换，而且中国的资本市场会成为全世界不仅最大的，可能是最强的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“最牛”中概股今年涨超1000%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入21世纪，境外资本投资中国内地资本市场的途径日益多样化，同时，中国内地高科技企业也掀起了海外上市的浪潮。受“知识经济”、“新经济”概念推动，以互联网、电子上午为特色的企业成为这一时期海外上市的主角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014年，21家中国科技公司在境外上市，微博、京东、迅雷、阿里巴巴等纷纷登陆美股。随后，海外资本市场则出现了更多中国科技巨头的身影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回忆起在美国上市的情景，百度董事长兼CEO李彦宏曾在镜头前说：“原来觉得中国公司就跟中国制造的这种货物商品一样，应该是属于便宜的代名词。百度股票定价的时候，人家就天然的认为说你是一个中国公司，所以我们参照美国同类公司给你打一个折，就是你的定价。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“所以我在定价的时候就跟他们讲，你不能这样看，因为我们比美国公司更具有成长性，所以不应该打折，反而应该比他更贵，我对这个公司有信心。”李彦宏如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至12月22日，在美国上市的中国企业达265家，市值合计21827亿美元（约14.28万亿元），占美股总市值比例约4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中概股也不断在创造历史。在11月份中期的成交额排名前十的股票中，前所未有的出现了5只中概股。成交量暴涨意味着，中概股在美国备受追捧，其中成交额最高的蔚来汽车今年以来股价涨幅超1117%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，多家华尔街巨头持仓曝光，其中包含桥水基金在内的多家机构在今年三季度大举加仓明星中概股。达利欧更是多次唱多中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北上资金、南下资金成投资“风向标”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外开放，让国际资本更加深刻的了解中国企业。然而2014年以前，无论是QFII、RQFII，还是QDII，中国资本市场的开放都是单向且分割的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014年11月沪港通正式启动，才第一次实现了中国资本市场的双向开放。随后的深港通与沪伦通继续加码双向开放，相继实现了深交所市场与港交所市场以及上交所市场与伦交所市场的互联互通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着沪深港通的逐步开放，北上资金、南下资金也逐渐成为投资的“风向标”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601696','&amp;#x4E2D;&amp;#x94F6;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;中银证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;601696&lt;/a&gt;）日前指出，从配置偏好看，目前北上资金偏好消费医药，南下资金偏好科技医疗。从资金属性看，北上资金近期由以“配置盘”为主导的资金属性向“交易盘”属性倾斜，南下资金属性仍以“配置盘”为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北上资金也一度被誉为“聪明资金”。今年以来，北向资金浮盈快速增长，12月份终于迈过1万亿元大关，创造了新的纪录，最新浮盈高达10168.18亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，北上资金与南下资金已分别成为A股与港股重要的增量资金来源，是资金面观察最为重要的数据之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　30年来，中国资本市场的对外开放从试点引入境外投资者开始，从尝试开放、到有限开放、再到对世界金融市场全面开放、互联互通，逐步形成了多渠道、多维度的开放格局，开放的广度与深度不断拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　30年来的实践也证明了：要建设规范、透明、开放、有活力、有韧性的中国资本市场，必须加强与各国资本市场的开放合作，以开放促改革。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625562067.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国-墨西哥企业家高级别工作组第八次全体会议召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625562115.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月18日，中国―墨西哥企业家高级别工作组（以下简称“工作组”）第八次全体会议通过视频方式召开。墨西哥经济部对外贸易副部长卢斯 玛丽亚 德拉莫拉、墨西哥驻华大使何塞 路易斯 贝尔纳尔、墨西哥经济部全球经济信息署署长塞尔吉奥 席尔瓦 卡斯塔涅达、工作组墨方主席单位萨孚凯集团总裁布兰卡 特莱维诺等墨方代表，中国驻墨西哥大使祝青桥、中国商务部美大司司长王旭、中国商务部投资促进局局长刘殿勋、中国驻墨西哥大使馆经济商务参赞邹传明、工作组中方主席单位中国银行公司金融部副总经理潘鑫源等中方代表共计50余人参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　墨西哥经济部对外贸易副部长德拉莫拉在致辞中回顾了工作组上届会议成果，高度肯定中墨两国政府间开展的各项经贸合作及不断向前发展的经贸关系。她表示，当前疫情背景下，工作组应继续加强对话，进一步挖掘双方合作潜力，促进投资与贸易便利化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国商务部美大司司长王旭首先回顾了中墨两国作为全面战略伙伴面对疫情冲击开展的抗疫合作。他表示，中墨经贸关系韧性强、活力足，“中国元素”在墨产业链中比重不断增加。今年，中墨在大型基建、金融领域的务实合作更是捷报频传。习近平主席曾指出，“发展中墨关系既要着眼双边合作，更要面向世界，使两国关系在更高水平、更宽领域、更大舞台上不断发展。”中国正在推动构建新发展格局，欢迎墨方企业分享中国发展机遇，也希望墨方为中国企业提供新机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部投资促进局局长刘殿勋代表工作组中方秘书处在总结发言中表示，中墨两国同为发展中大国和重要的新兴经济体，两国经贸关系存在巨大韧劲和发展前景。工作组成立七年以来，双方在资源、金融、信息科技、基础设施等领域取得积极成果，得益于双方政府、成员单位持续不断的工作努力。下一步，投资促进局将通过自身的产业平台资源，与墨方秘书处及相关行业机构等加强沟通研究，延伸工作组平台作用，发挥大企业带动作用，引入更多中小企业资源，进一步推动两国产业和地方合作纵深发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　墨西哥经济部全球经济信息署署长席尔瓦代表墨方秘书处总结发言。他表示，中墨双边贸易额在疫情影响下仍表现出强劲动力，工作组也不断取得新进展，合作领域从传统行业不断向新兴行业拓展，合作地域范围不断扩大。下一步，将充分利用信息化手段继续推进工作组各项工作，加强中墨省州合作，鼓励更多优质企业进入彼此市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议期间，中国银行、中铁国际、中国工商银行、国家开发银行、中国能源建设、中国港湾、中国华能、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002051','&amp;#x4E2D;&amp;#x5DE5;&amp;#x56FD;&amp;#x9645;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002051/"&gt;中工国际&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002051/"&gt;002051&lt;/a&gt;）、华为、金川、金龙、滴滴等中方代表，墨西哥萨孚凯集团、墨西哥外贸投资和科技企业家理事会、中国墨西哥商会、墨西哥国民银行咨询委员会、墨西哥全国农业协会、墨西哥牛肉出口商协会、墨西哥克雷塔罗航空展览会、墨西哥ICC陶瓷公司、墨西哥州政府经济发展局长协会、克康、Kaltex集团、墨西哥外贸银行、墨西哥证券交易所、墨西哥航空工业联合会、墨西哥商业协调委员会等墨方代表分别围绕基础设施、金融服务、能源电力、通信技术、数字化、航天航空、仓储物流、农业食品、矿产资源、智慧交通、贸易促进、投资便利化等议题进行经验分享和业务交流，并对进一步完善中墨双方营商环境、促进两国双向投资合作提出建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国―墨西哥企业家高级别工作组应两国元首倡议于2013年成立，旨在为两国企业增进互信与合作，沟通解决双边投资贸易领域存在的障碍和问题，为促进投资与贸易便利化搭建高端务实的交流平台。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625562115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：明年继续鼓励信用优良企业发行小微企业增信集合债券</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625565479.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发改委办公厅发布通知：在2021年继续鼓励信用优良企业发行小微企业增信集合债券，为受疫情影响的中小微企业提供流动性支持。允许债券发行人使用不超过40%的债券资金用于补充营运资金，同时将委托贷款集中度的要求放宽。二是对于自身资产质量优良、募投项目运营良好，但受疫情影响严重的企业，允许申请发行新的企业债券专项用于偿还2021年内到期的企业债券本金及利息。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625565479.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>社会组织成脱贫攻坚重要力量 推动形成“全国一张网”大扶贫格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625561919.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会目标实现之年，是全面打赢脱贫攻坚战的收官之年。其中，社会组织已成为中国脱贫攻坚的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　距离年底不到10天的时间，12月21日，中华思源工程扶贫基金会（以下简称“思源工程”）脱贫攻坚总结大会在北京举行，向长期以来积极参与脱贫攻坚的爱心集体、爱心个人，以及为抗击新冠肺炎疫情做出重要贡献的单位、个人颁发纪念杯和爱心证书，以感谢社会各界“饮水思源、回报社会”的慈行善举，激励更多社会力量助力巩固拓展脱贫攻坚成果和乡村振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国用了40年时间，使7亿多人口摆脱贫困，对世界减贫贡献率超过70%，提前10年实现了《联合国2030年可持续发展议程》提出的减贫目标。”会上，第十一届、十二届全国人大常委会副委员长、民建中央原主席、中华思源工程扶贫基金会理事长陈昌智指出，“思源工程”作为全国性社会组织，联合社会各界爱心企业、爱心人士和媒体，为全面打赢脱贫攻坚战做出了应有的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据民政部数据显示，2017年以来，全国共有6万多家社会组织开展脱贫攻坚活动，实施项目超过10万个，投入资金超过900亿元，很好地发挥了社会力量的重要补充作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;构建全社会参与的大扶贫格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;长期以来，我国高度重视社会力量在脱贫攻坚中的重要作用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年11月，《中共中央、国务院关于打赢脱贫攻坚战的决定》明确提出“鼓励各类社会组织开展到村到户精准扶贫”；2016年12月，国务院《“十三五”脱贫攻坚规划》明确提出“支持社会团体、基金会、社会服务机构等各类组织从事扶贫开发事业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院扶贫办副主任洪天云在致辞中表示，“思源工程”等近2300家全国性社会组织积极响应党中央的号召，勇于投身脱贫攻坚，开展丰富多样的帮扶举措，推动形成了全社会广泛参与脱贫攻坚的大扶贫格局，“我为以中华思源工程扶贫基金会为代表的社会各界的扶贫善举点赞”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，洪天云希望在“十四五”时期，“思源工程”继续当好社会力量参与巩固拓展脱贫攻坚成果的排头兵，在巩固成果、创新发展方面进一步发挥作用，做好同乡村振兴有效衔接工作，为接续推进欠发达地区高质量发展作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民建中央副主席兼秘书长李世杰称，长期以来，民建始终积极响应中共中央号召，参与扶贫事业。其中，民建中央于2007年发起成立以扶贫为己任的全国公募基金会――中华思源工程扶贫基金会，是民建社会服务工作的重要平台，是民建参与社会公益和赈灾救灾的先锋队，助力乡村振兴的重要社会力量，希望“思源工程”在总结成功经验的基础上，不负重托、继往开来，在实现中华民族伟大复兴中国梦的新征程中再立新功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，陈昌智理事长围绕中共十九届五中全会精神，从“十四五”规划及2035年基本实现社会主义现代化的远景目标上，对新历史阶段巩固拓展脱贫攻坚成果、乡村振兴和公益慈善事业提出三点要求，一是坚持以人民为中心，为促进社会公平、增进民生福祉、逐步实现全体人民共同富裕做出贡献；二是全面巩固拓展脱贫攻坚成果和乡村振兴，为脱贫地区经济社会发展和人民生活品质提高再立新功；三是积极建言和实践，为提升我国慈善事业发展水平不懈努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，目前，全国性社会组织参与脱贫攻坚主要聚焦产业扶贫、教育扶贫、异地扶贫搬迁等项目，并积极发挥产业信息汇集、行业资源聚集、专业人才密集等优势，积极参与贫困地区就业、电力、水利、科技、文化和金融等多方面的扶贫工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;累计帮扶困难群众超2000万人次&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，多年来，“思源工程”始终坚持集约化扶贫与精准扶贫相结合，从教育扶贫、卫生医疗扶贫、社会救助、新农村建设、救灾赈灾等方面开展扶贫工作，努力帮扶困难群众过上美好生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在教育扶贫领域，“思源工程”已在全国贫困地区1万多所学校开展了帮扶工作，共援建100多所“思源学校”，为3000多所学校捐建“思源电教室”，为104个国贫县、145所学校捐资开设302个“思源教育移民班”和21个育才班，为5399所学校捐建“思源扬帆图书室”，为137个学校捐建“思源零钱电影院”，为313所学校捐建芭莎课后一小时美育教室、为1887所幼教学校（含幼儿园）捐建2094套“儿童安全教育平台”，并开展了“思源助学金”、“乡村舞蹈”、“小荷图书角”等一系列教育扶贫项目，帮助贫困地区改善教育环境，提高学生综合素质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在卫生医疗扶贫领域，已向30个省、直辖市、自治区及“三区三州”等的1076个国贫县和省贫县等3500家医院，捐赠3728辆救护车、上百台大型医疗设备、为84家医院捐赠3D卫生医疗诊断平台，捐建198个村卫生室，培训2000多名村医，提高贫困地区医院医疗水平，推动医疗资源向贫困地区延伸。特别是，“思源工程”于2017年超额完成“到2020年前向592个国家级贫困县、每县至少捐赠3辆救护车”的宏大目标，又于2018年实现“向我国少数民族自治区主要乡镇中心卫生院各捐赠1辆救护车”的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在大病救助领域，“思源工程”开展了“天使妈妈”、“爱的分贝”、“温暖童心”、“脊椎侧弯”等大病救助项目，联合爱心网友和爱心人士，救助和资助先心病患儿、唇腭裂患儿、听力障碍患儿、血液病、胆道闭锁、器官移植等63种大病贫困患者累计超过3万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新农村建设领域，“思源工程”实施“思源沼气”、“爱心玫瑰谷”、“思源水窖”、“思源阳光计划”，以及“公益组织+地方政府+合作社+企业+受助农户”五位一体产业扶贫等项目，先后援建思源沼气池和思源水窖2万口，援建太阳能光伏电站14座、户用光伏电站400多座，捐建小型水利设施18处，扶持200个规模化生态种植养殖产业项目等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，“思源工程”联合阿里巴巴、京东、拼多多等知名电商企业，于2018年8月成立的中国电商扶贫联盟，已在北京、黑龙江、重庆、新疆、陕西、四川、广西、青海等8省（直辖市、自治区），举办了8场贫困地区特色农产品品牌推介洽谈会，还举办了3场大型农产品网络促销活动，累计帮助贫困地区对接销售农产品超110亿元，资助270余家企业获得“三品一标”认证证书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大代表、中华思源工程扶贫基金会副理事长兼秘书长、中国电商扶贫联盟主席、中国慈善联合会副会长李晓林在总结报告中介绍，自2007年成立以来，“思源工程”始终坚持围绕中心、服务大局，贯彻落实党中央、国务院的决策部署开展脱贫攻坚，联合社会各界爱心企业、爱心人士和媒体，募集款物26亿元，对接贫困地区农产品销售超110亿元，帮扶困难群众超2000万人次。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625561919.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>Weride获宇通2亿美元融资 将共同开发自动驾驶客车</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625564938.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;路透报道，研发自动驾驶汽车的初创公司Weride周三表示，已从郑州&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600066','&amp;#x5B87;&amp;#x901A;&amp;#x5BA2;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600066/"&gt;宇通客车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600066/"&gt;600066&lt;/a&gt;）有限公司母公司宇通集团融资2亿美元，两家公司将共同开发自动驾驶客车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;其在一份声明中表示，将与宇通合作开发自动驾驶小型客车、城市巴士和其他商用车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weride没有透露其估值，该公司正在加州和广州测试自动驾驶乘用车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举公司扩大产品阵容之际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weride总部位于广州，成立已经三年，背靠日产-雷诺-三菱联盟，已经与宇通合作开发了一款无方向盘的自动驾驶小型客车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这辆巴士比Zoox公司最近推出的四座车还要大，而Zoox公司的四座车也没有方向盘。Weride的车型可搭载十人，在开阔的道路上以高达每小时40公里的速度行驶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司首席执行官托尼-汉（Tony Han）今年早些时候告诉路透社，该公司正在发展包括卡车在内的不同车辆类型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，Weride还正在寻求达到4级自动驾驶标准，即车辆可以在大多数情况下在没有人为干预下处理驾驶的各个方面。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625564938.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：对近期和2021年度企业债券本息兑付等风险进行全面系统排查</title><link>http://bond.10jqka.com.cn/20201223/c625565534.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）国家发改委12月23日消息，为加强风险隐患摸底排查，防范化解债券市场重大风险，牢牢守住不发生系统性金融风险的底线，进一步增强企业债券服务实体经济能力，近日，国家发改委下发《关于开展2021年度企业债券本息兑付风险排查和存续期监管有关工作的通知》要求，各省级发展改革委对辖区内近期到期特别是2020年底前到期，以及2021年企业债券本息兑付等风险进行全面排查，掌握辖区内企业债券还本付息资金安排和风险状况。并对已发行企业债券情况开展专项检查。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://bond.10jqka.com.cn/20201223/c625565534.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>规划院参加蒙特利尔进程第29次工作组会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625563558.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家林业和草原局政府网12月23日讯12月10-11日，第29次蒙特利尔进程工作组会议在线上召开，来自10个成员国的40余位代表参加会议。规划院派员参加此次会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，与会人员分享了各成员国针对森林可持续经营开展工作的进展和经验，听取了进程综合报告进展、新冠疫情对温带和北方森林的影响评估进展，研究了关于全球森林资源评估邀请蒙特利尔进程建立专区的考虑、世界林业大会蒙特利尔进程边会的安排、其他相关国际会议、蒙特利尔进程网站信息的维护和更新、技术召集人任期以及第30次进程工作组会议的安排等方面内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒙特利尔进程联络办表示，由于新冠疫情的爆发，让全世界人们更加深刻地认识到，在人类发展面临的诸多问题中，森林，尤其是森林可持续经营，在全球气候变化、生物多样性保护、环境污染以及全球可持续发展目标中发挥着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过参加此次会议，深化了对蒙特利尔进程的认识。在国家林草局资源司的领导下，规划院、林科院联合组织开展的森林资源可持续经营管理试点工作，将继续开展蒙特利尔进程指标体系试验研究和示范应用。同时，要加强中国森林可持续经营、调查监测示范与最佳实践的研究和总结，运用中国研究成果和实践经验，推动蒙特利尔进程发展，扩大我国在进程中的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒙特利尔进程是1993年发起成立的政府间技术论坛，致力于通过制定和利用森林可持续经营标准与指标体系，监测、报告温带和北方森林状况，推动地区和全球森林可持续经营。我国于1999年正式成为蒙特利尔进程成员国。(安天宇)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625563558.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>Godiva任命Nurtac Ziyal Afridi为首席执行官</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625565499.shtml</link><description>
    &lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美通社12月23日报道，Yildiz Holding旗下巧克力品牌Godiva任命Nurtac Ziyal Afridi为首席执行官，正式转正。此前，她担任临时首席执行官两个月，在这两个月中，她和她的领导团队制定了一项为期三年的战略。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201223/c625565499.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>