<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 02 Apr 2021 06:28:59 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>联合国儿基会：新冠前八分之一的国家债务支出超过社会服务支出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628297850.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628297850.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织发布报告 今年全球货物贸易量预计将增长8％</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628297665.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628297665.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家粮储局：将总结疫情保供经验 尽快修订国家粮食应急预案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628297403.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628297403.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家粮储局：物资收储轮换和销售出库是常态化工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628297387.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628297387.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>官方：加大涉粮涉储违法违规案件查处力度</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210402/c628297069.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210402/c628297069.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局公布2021年立法工作计划，拟制定《禁止互联网不正当竞争行为若干规定》等规章</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628296957.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628296957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家粮食和物资储备局：国家粮食安全这根弦一刻也不能放松</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628296911.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628296911.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>万亿GDP城市制造业变迁：南通苏州无锡最“稳” 部分城市应警惕产业空心化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628296623.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628296623.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：引导大型商贸流通企业下沉农村</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628296469.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628296469.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发挥国有经济战略支撑作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628296408.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628296408.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国将实行粮食安全党政同责 相关政策措施正在制定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628296946.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年4月2日，北京，国新办举行新闻发布会，国家粮食和物资储备局粮食储备司司长、新闻发言人秦玉云回答记者提问。中国网 郑亮 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国网4月2日讯（记者 董小迪）国家粮食和物资储备局粮食储备司司长、新闻发言人秦玉云在国新办2日举行的新闻发布会上表示，实行粮食安全党政同责，是筑牢粮食安全“中国之治”根基的长远之计。目前，有关部门正研究制定有关政策措施建议，把粮食安全党政同责要求贯彻到强化落实粮食安全省长责任制考核中。国家粮食和物资储备局将完善方案，扎实开展考核。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628296946.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：年底前超七成央企各级子企业须推行任期制和契约化管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628298098.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国资委消息，国务院国有企业改革领导小组办公室日前举行了国有企业经理层成员任期制和契约化管理专题推进会。会上强调，2021年是推动国企改革三年行动的攻坚之年、关键之年，各中央企业和地方国资委要明确工作职责和目标任务，健全工作机制和督促考核机制，保证今年底完成各级子企业推行任期制和契约化管理工作的户数占比超过70%的任务目标，倒排工作进度，确保2022年6月前基本完成。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628298098.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>张长丰率东方招商考察团赴北京等地招商考察</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628297256.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月28日至30日，海南省东方市委副书记、市长张长丰率东方招商考察团奔赴北京、哈尔滨、长沙、江苏开展招商考察，主动拜访企业、宣传推介东方，与多家知名企业面对面交流洽谈，进一步拓宽“走出去”“引进来”的招商渠道，谋求共赢发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张长丰与企业负责人座谈交流(钟维摄)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张长丰一行先后深入中国农业科学院蔬菜花卉研究所、北京市二十一世纪国际学校、国家能源集团神华煤制油化工有限公司、华体融科(北京)体育发展有限公司、中国民航局、哈工大机器人集团、哈工大中兴与生物工程有限公司、北京德威智泊有限公司、北京自然创造科技有限公司、江苏南通公爵新能源汽车有限公司等地考察，与企业负责人座谈交流，详细介绍了东方的区位优势、资源优势、交通条件、特色产业等方面情况，以及海南自贸港建设背景下东方发展优势、发展前景，让企业家们进一步了解东方、走进东方、投资东方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张长丰作交流发言(钟维摄)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张长丰指出，东方依托独特的资源优势，抢抓海南自贸港建设重大发展机遇，立足海南自由贸易港先行区、国家农业绿色发展先行区、西部陆海新通道重要节点的发展定位，加快推进东方临港产业园建设、八所港发展和东方货运机场建设三大重点任务，充分发挥百万亩感恩平原区位优势，发展热带特色高效农业，构建具有东方特色的现代农业产业体系；同时诚挚地邀请各位企业家到东方投资兴业，在科技成果转化、创新载体共建、人才智力引进、教育领域、精细化工、节能环保、农业精深加工等方面深化务实合作，合作共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张长丰表示，东方市委市政府将深入贯彻落实“项目为王”理念，出台服务企业“帮办人”措施，全面优化营商环境，积极为企业提供“全链条、全过程、保姆式”服务，主动当好“服务员”“店小二”，以优质的服务为企业搭建良好的发展平台，帮助企业做大做强，培育壮大产业集群，推动东方实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各企业负责人认为，东方区位优势明显、交通条件便利、产业发展基础厚实，在海南自贸港建设背景下发展前景十分广阔，极具开发价值，同时表示将尽快组团到东方实地考察，找准精细化工、节能环保、高效农业等产业合作的结合点、发力点，抓紧项目规划，加快推动产业项目在东方落地见效，实现互惠共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方市政府副市长符高波、黄永红陪同外出考察。(符啟慧钟维陈建峰)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628297256.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家市场监管总局公布2021年立法工作计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628297137.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监督管理总局公布2021年立法工作计划，拟起草法律、行政法规送审稿6部，包括产品质量法、价格违法行为行政处罚规定等；拟制修订部门规章61部，包括《禁止互联网不正当竞争行为若干规定》等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628297137.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国储局：“十四五”将建国家粮食和物资储备数据安全中心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628297414.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月2日，国新办举行新闻发布会，国家粮食和物资储备局规划建设司司长、新闻发言人钱毅回答记者提问。中国网郑亮摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国网4月2日讯(记者董小迪)国家粮食和物资储备局规划建设司司长、新闻发言人钱毅在国新办2日举行的新闻发布会上表示，“十四五”时期将聚焦“数字粮储”建设，进一步加快5G、人工智能、大数据等新一代信息技术与粮食的产、购、储、加、销深度融合，实施“上云用数赋智”，建设国家粮食和物资储备数据安全中心，推动数据赋能粮食全产业链协同转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体包括，整合共享粮食产业链数据，推动播种、气象、产量、病虫害等相关生产领域数据共享共用；建设数字粮库升级版，重点提升数字化收购和智能化仓储水平；推动粮食加工数字化升级，推进加工企业上云、上链、上平台；推动粮食交易智能化，完善国家粮食电子交易平台的功能，构建统一粮食物流平台，打通粮食交易、物流、金融、信息服务全过程数据通道，加快粮食产业数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628297414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“两化”重组打造化工航母 央企整合大幕再拉开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628296509.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘会玲 向炎涛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月31日晚，国务院国资委官网披露，经报国务院批准，中化集团与中国化工实施联合重组，“两化”重组正式启幕。随后，两家公司控股的部分上市公司也披露了相关消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中化集团下属公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600500','&amp;#x4E2D;&amp;#x5316;&amp;#x56FD;&amp;#x9645;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600500/"&gt;中化国际&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600500/"&gt;600500&lt;/a&gt;）披露，两化联合重组，将新设由国务院国资委代表国务院履行出资人职责的新公司，中化集团和中国化工整体划入该新公司。本次重组后，公司控股股东和实际控制人未发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;化工龙头强强联合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，新公司涵盖生命科学、材料科学、基础化工等业务领域。中化集团方面表示，后续将扎实做好业务协同和管理提升，集聚创新资源、打通产业链条，尤其在建筑、交通、新一代信息产业等应用领域，突破关键材料瓶颈，提供化工材料综合解决方案；在农业领域，提供高水平的农资与农业综合服务，推动我国农业转型升级；在化工环保业务领域，大力推进节能减排，为我国碳达峰、碳中和目标实现贡献化工行业力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中化集团与中国化工控股股东均为国务院国资委，董事长均为宁高宁。关于重组，宁高宁此前在国新办举行的中外记者见面会上表示，中化集团和中国化工集团，一家是老外贸企业，一家是原化工部下属企业。面对当前国际国内形势和市场需求的变化，以及产品、技术提升的需求，两家企业面临转型的局面。未来将对标优质国际大型化工企业，不仅是规模，创新力也要达到世界先进水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两家大型集团均为行业中的龙头企业，本次重组称得上是强强联合。据了解，目前，中化集团设有能源、化工、农业、地产和金融五大事业部，对境内外300多家经营机构进行专业化运营，并控股“中化国际”“中化化肥”“中国金茂”等多家上市公司，在全球拥有员工近六万人。中国化工在世界500强中列164位，有14.5万名员工，其中8.7万名员工在中国境外。有化工新材料及特种化学品、农用化学品、石油加工及炼化产品、橡胶轮胎、化工装备和科研设计6个业务板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开数据显示，截至2019年末，中化集团资产总额达到5643亿元，中国化工的资产总额为8439亿元。这就意味着，两家企业合并后，资产总额将超过1.4万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两化”重组，备受市场关注。盘古智库高级研究员江瀚在接受《证券日报》记者采访时说，“从目前来看，‘两化’重组能够带来较好的示范效应，进一步为央企、大型国有企业整合提供经验，有助于国有资本的进一步整合，发挥更大的效力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九德定位咨询公司创始人徐雄俊表示，“两化重组，与武钢和宝钢合并类似，本质是优化资源配置能力、提高效率，更好地服务国家战略。这种合并也会对其它国企央企提供借鉴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“化工航母”呼之欲出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国企改革专家李锦对《证券日报》记者表示，“两化”重组实际上从“十三五”期间就已经在提了。近两年，重组一直是国资委重点推动的工作，化工、钢铁等领域都会开启重组。从十四五开始，将拉开一场重组大戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李锦认为，不同于过去央企重组更多是人员合并，这次“两化”重组是成立新公司，把两家公司装进去。“双方是平等的，不是谁兼并谁，这是要明确的。此次重组是在新的框架下重新配置资源，采取投资经营方式，这是新的特点。”李锦告诉记者，目前来看，“两化”的重组更加重视产业链条的重构，将组成八九个链条和业务板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“希望能够形成新的局面，有取有舍。两化重组后，主要有几个大的板块：石油化工能源板块、农业化工绿色产业板块、新兴材料板块。我认为，‘两化’重组后，能源化工领域可以剥离出来和其他央企进行优化配置。而农业化工领域空间很大，无论在国内还是世界范围内，农业化肥都有很大空间，可以进一步强化。”李锦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前两家公司旗下上市公司数量众多，很多都是龙头企业，可以发挥很好的带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李锦认为，重组后，上市公司应该把资本做强做优。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李锦还认为，目前国家提出“双循环”战略，首先要把产业链循环起来，要强链补链，即做得好的要更加强化，欠缺的板块要补起来。要以科技创新增强产业链竞争力，通过新材料、新能源、新技术、数字化改造转型升级。要解决一些核心技术问题，特别是卡脖子问题。希望“两化”重组能在这方面有作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位长期关注化工板块的券商研究员对《证券日报》记者表示，虽然母公司现在才公告重组，但是双方子公司此前已开始解决同业竞争问题，实现业务协同。中化集团资产质量更好，中国化工在研发、人才、技术方面更有优势，“两化”重组可以实现优势互补，解除同业竞争，成为化工行业的航母。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 白宝玉）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628296509.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>翁杰明：加快推进国企经理层成员任期制和契约化管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628297843.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国资委网站4月2日消息，3月31日，国务院国有企业改革领导小组办公室以视频会议方式召开国有企业经理层成员任期制和契约化管理专题推进会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，推行经理层成员任期制和契约化管理是基于中国特色现代企业制度的新型经营责任制，是激发企业内生活力动力的关键举措，是实现国有企业高质量发展的必然要求。各中央企业和地方国资委要通过明确任职期限、签订并严格履行聘任协议，实现任期管理的规范化、常态化；要突出契约目标的科学性和挑战性，推动落实考核结果奖惩刚性兑现；要体现薪酬兑现的强激励、硬约束，坚持业绩导向，强化精准考核有效激励；要强调考核的刚性退出，实现经理层成员职务“能上能下”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，2021年是推动国企改革三年行动的攻坚之年、关键之年，各中央企业和地方国资委要明确工作职责和目标任务，健全工作机制和督促考核机制，保证今年底完成各级子企业推行任期制和契约化管理工作的户数占比超过70%的任务目标，倒排工作进度，确保2022年6月前基本完成。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628297843.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>缩减外资负面清单，进一步对外开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628298053.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;缩减外资负面清单，进一步对外开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文/闫肖锋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　负面清单是指政府为了保护对国家经济至关重要的特定产业或幼稚产业，而列举出投资领域的“黑名单”，即禁止和限制进入的行业、领域和业务等清单。在这个清单之外，如果没有法律的相关禁止规定，便可以自由开展双边贸易与投资项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，负面清单管理正逐渐受到越来越多国家的青睐。目前，全球已有超过70个国家和地区采用了负面清单管理模式，如美国、日本、墨西哥和欧盟等，并取得了良好的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国在这方面仍处于探索阶段。2013年上海自贸试验区尝试推行负面清单改革后，2015年广东、福建、天津自贸试验区也先后实施。2016年9月，中国在总结几个自贸试验区负面清单的改革经验基础上，形成了比较成熟、可以在全国推广的经验做法。负面清单的概念也逐渐从对外投资协定谈判引入到国内经济治理。在市场准入负面清单中，对国企、民企、外资等各类市场主体是同等待遇，清单之外的都可以依法平等进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　缩减负面清单不但彰显中国坚定不移推进对外开放的决心，也检验中国以法律手段处理市场关系的智慧和能力。展望未来，负面清单管理将进一步完善外商投资环境，提振外商投资信心，也成为外界检视中国对外开放和市场化程度的重要窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从近年实施情况看，新发布的负面清单加快了服务业重点领域开放进程，例如在金融领域，取消证券公司、证券投资基金管理公司、期货公司、寿险公司外资股比限制；在教育领域，允许外商独资设立学制类职业教育机构；在制造业领域，放开商用车制造外资股比限制等等，中国实际使用外资获得了稳步增长，仅今年1月～2月国内吸收外资就达1767.6亿元，同比增长31.5%。尤其在疫情后，进一步缩减负面清单不但有助于中国自身经济的回稳复苏，还能有效推动全球贸易投资逐步复苏、回稳，为增强世界经济活力作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，还要进一步缩减外资负面清单，并需做好以下几方面的工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，完善负面清单的配套法律法规。需要政府进一步顶层设计，完善制度体系，以期提供法律保障。政府相关部门应构建关于国家安全审查与反垄断审查监管的机制，将国家安全隐患与危害降到最低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，加速负面清单模式的试点与推广。自贸试验区率先实施负面清单管理就是一种压力测试，要逐步推广到全国，有效激发市场主体的活力，促进改革开放深化和经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，提升外资国民待遇的质量，将成为负面清单改革的重要方向之一。政府需出台相关政策制度，消除隐形壁垒，解除不必要的行业保护，为内外资企业发展创建良好、公平的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，加大建设权力清单与责任清单，需要以转变政府职能为核心，进一步规范政府的行政自由裁量权，进而增强行政行为的合法性与合理性。利用权责法定、权责匹配和简政放权原则，对政府权力实行清理规范，将其纳入负面清单，明确政府、市场、社会之间的权责关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际国内双循环战略要求既要做大国内市场，也是要扩大开放。不断、主动的扩大开放是中国自身利益的需要，也有利于世界，相信负面清单的缩减会给内外资都带来巨大的机会。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628298053.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家粮食和物资储备局：库稳、量足、够吃 我国粮食储备可保无虞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628296662.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家粮食和物资储备局副局长梁彦2日在国新办新闻发布会上介绍，中央储备粮规模保持稳定和地方储备粮能够满足产区3个月、销区6个月、产销平衡区4.5个月的市场供应，36个大中城市及市场易波动地区建立了一定数量的成品粮油储备。全国粮食完好仓容超过6.5亿吨，仓储条件总体达到世界较先进水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628296662.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中华人民共和国财政部令第105号 --财政部关于废止《罚没财物和追回赃款赃物管理办法》的决定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628297153.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《关于废止&amp;lt;罚没财物和追回赃款赃物管理办法&amp;gt;的决定》已于2021年3月19日由财政部2021年第1次部务会议审议通过，现予公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部部长：刘昆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年3月29日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了适应依法行政、依法理财的需要，做好有关制度调整后的衔接工作，决定废止《罚没财物和追回赃款赃物管理办法》（〔86〕财预第228号）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本决定自2021年1月1日起施行。 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628297153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国建立四级粮食应急预案体系 应急保供网络遍布全国</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210402/c628298065.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网4月2日讯（记者 董小迪）国家粮食和物资储备局规划建设司司长、新闻发言人钱毅在国新办2日举行的新闻发布会上表示，将尽快修订国家粮食应急预案，总结疫情发生以来粮食应急保供经验，持续提升粮食应急处置能力，优化粮食应急加工、储运、配送、供应网点的能力布局，完善逐级保障、层级响应、小灾省域内自救、大灾区域救助的粮食应急保障机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱毅介绍，我国建立了国家、省、市、县四级粮食应急预案体系，加强预案的日常管理和应急演练，确保关键时候发挥作用。除充足的原粮储备外，我国在大中城市和价格易波动地区建立了能满足15天消费需要的成品粮储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，我国有5.6万家粮食应急加工企业、配送中心、储运企业和供应网点，形成了遍布全国的粮食应急保供网络。设立了超1万个各级粮食市场信息监测点，基本覆盖重点区域和重点品种，可动态掌握粮食市场的供求变化。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210402/c628298065.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贸促会报告：2020年全球经贸摩擦集中在中高端产品领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628296922.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月31日，中国贸促会经贸摩擦法律顾问委员会在北京发布“2020年度全球经贸摩擦指数”年度报告。报告显示，从全球经贸摩擦指数以及措施发布数量来看，2020年，全球经贸摩擦指数多数月份处于高位，12个月中有9个月处于高位，且总体呈波动上升趋势。从国家（地区）来看，大国竞争呈现出扩大趋势。从指数排名情况来看，2020年，印度、英国、美国和巴西4个国家（地区）多数月份全球经贸摩擦指数排名前五。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告还显示，2020年，进出口限制措施指数有10个月处于高位，最高的为3月（475）；1个月处于中位，为65；仅1个月处于低位。进出口限制性措施在3至6月呈现震荡走势。从产品覆盖范围来看，2020年，20个国家（地区）发布的进出口限制措施共涉及69个两位海关编码，占全部98个两位海关编码的70.4%。除疫情下对药品和医疗器械采取的进出口限制措施较多外，措施还主要聚焦在中高端产品领域，包括航空航天器及其零部件、电气设备、机械设备等；措施涉及产品范围同时也延伸到饮料和酒等消费品领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会经贸摩擦法律顾问委员会主任委员、清华大学法学院教授、WTO上诉机构前主席张月姣表示，贸易救济措施仍是主要国家频繁使用的工具，需要密切关注该措施对其他措施的影响，其中很多措施直接延展到包括知识产权调查和出口管制等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张月娇在回答经济日报记者提问时表示，近年来，一些国家滥用贸易措施作为贸易保护主义的工具，把一个国家作为反倾销调查的目标，征收高额关税，这是违反关贸总协定的错误的行为。“我们呼吁WTO的贸易救济措施要依法实施，公平地保护当事人的权利义务，要合理计算倾销或补贴幅度。”张月娇建议，我国企业在出口的过程中，应按照质量和市场的供求关系合理定价，同时，应重视市场调研，并熟悉国际贸易规则和惯例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，“全球经贸摩擦指数”是由中国贸促会经贸摩擦法律顾问委员会编写的趋势监测指数。通过定量指数和定性分析，较为全面合理地反映全球经贸摩擦的主要变化趋势，并发现新的风险点，为政府、企业提供决策参考及预警与风险提示。“全球经贸摩擦指数”指标涵盖进出口关税措施、贸易救济措施、技术性贸易措施、进出口限制性措施以及其他限制性措施五大领域，并对20个国家（地区）经贸摩擦情况进行了较为具体和详实的分析。（经济日报记者 朱琳）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628296922.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>徐向春：短期钢价上涨周期仍未结束</title><link>http://goodsfu.10jqka.com.cn/20210402/c628297382.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月2日上午，由全联冶金商会和&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300226','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94A2;&amp;#x8054;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300226/"&gt;上海钢联&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300226/"&gt;300226&lt;/a&gt;）联合主办的――“人大代表讲两会，推动民营钢铁高质量发展”会议在线上召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，我的钢铁网资讯总监徐向春表示，目前螺纹价格接近5000元/吨，热卷全面突破5000元/吨，较节前涨幅超1000元/吨。一季度钢材市场呈现“四高一平稳”，即价格高、成本高、供应高、库存高和需求平稳。价格上涨原因一是通胀预期，二是唐山限产“动真格”，估计产量下降约1500万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需求来看，今年GDP预期目标设定为6%以上，因基数较低等原因，预计经济数据整体呈现前高后低，全球经济则恢复性增长；政策方面，将从“加杠杆”向稳杠杆转变；以房地产和基建为代表的建筑业用钢需求相对偏弱，而制造业用钢需求表现较为强劲，总体需求预计同比增长3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　碳达峰、碳中和方面，钢铁业或在2025年提前实现碳达峰。为了完成这个目标，应该分为三个阶段推进，近期控制钢铁产量见顶，碳达峰的前提条件，为当务之急；中期加大短流程炼钢比重，产量从1亿吨增至2亿吨以上，装备升级，淘汰高耗能设备，节能减排；远期需要加大研发投入，低碳冶金技术，碳捕获、利用与储存（CCUS）技术等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管中国钢铁需求已经接近峰值，但今年压减粗钢产量的任务依然十分繁重。总体来看，1-2月钢产量17499万吨，增长12.9%，钢材20953万吨，增长23.6%，如果要求压减产量的同时考虑满足需求端的增长要求，那么预计全年产量在10.8亿吨左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　价格方面，短期钢价上涨周期尚未结束，以上海现货品种为例，热轧或达到5500元/吨，螺纹5300元/吨，如果供应超预期收缩导致价格非理性上涨，或达到2008年历史高位水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但要注意到，相比较其他大宗商品而言，钢材价格涨幅居前，下游行业成本压力进一步加大，可能引发政策干预，需理性看待，警惕大幅震荡的风险。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://goodsfu.10jqka.com.cn/20210402/c628297382.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于《公路资产管理暂行办法》的解读</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210402/c628297950.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年4月2日 来源：财政部新闻办公室&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部、交通运输部联合发布了《公路资产管理暂行办法》（财资〔2021〕83号，以下简称《办法》），为便于有关单位更好地理解《办法》内容，做好贯彻实施工作，财政部有关负责人就相关问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.《办法》出台的背景是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：新中国成立以来特别是改革开放以来，我国公路建设取得了显著成绩，公路里程快速增长，质量持续提升。2019年1月1日实施的政府会计准则，新设立“公共基础设施”科目，明确将公路作为公共基础设施进行单独核算。《政府会计准则第5号――公共基础设施》、《政府会计准则第10号――政府和社会资本合作项目合同》等对行政事业单位承担管理维护职责的公路资产的会计确认、计量和披露等作出了具体规定。为落实国有资产报告制度、政府会计准则等要求，进一步规范和加强公路资产管理，财政部和交通运输部联合出台《办法》，对摸清公路资产家底、完善公路资产管理制度、加强公路资产全过程管理、全面提升公路资产管理水平、推进资产管理和预算管理有效衔接具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.《办法》的总体结构和适用范围是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《办法》共7章30条，分为总则、公路资产形成和维护管理、公路资产基础管理、公路资产信息化管理、公路资产报告、监督检查、附则等。《办法》贯彻落实国有资产报告制度要求，全口径反映公路资产管理情况。明确规定适用于各级各类行政事业单位对承担管理维护职责的公路资产的管理活动，办法对经营性公路和专用公路资产有规定的，适用于经营性公路和专用公路资产管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.《办法》如何明确财政部门、交通运输部门和管护单位之间的管理职责？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《办法》从制度制定、组织实施、日常管理、监督检查等方面，分别明确了财政部门、交通运输部门、负责管理维护公路资产的行政事业单位在公路资产管理中责任，构建分工负责、协同联动的工作机制。对于经营性公路，考虑到目前大多由公路经营企业入账，未在政府公路管理部门账上反映，《办法》明确管护单位负责填写其所管理维护的公路资产的信息卡，交通运输主管部门或其授权的单位负责填写经营性公路资产的信息卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.《办法》对于公路资产处置权限设定和收益等问题是如何考虑的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《办法》规定对于公路资产处置和公路附属设施出租、出借、对外投资等事项，由省级交通运输主管部门根据工作实际制定相关的管理制度，并报送省级财政部门备案。同时，考虑到公路建设资金来源情况，明确上述行为形成的收入，属于政府所有的部分，应当在扣除相关税费后，按照政府非税收入和国库集中收缴管理有关规定上缴国库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.《办法》是如何与行政事业性国有资产管理制度和政府会计准则制度等相衔接的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《办法》的内容充分反映公路资产自身特点和内在规律，适用于行政事业单位资产管理的一般规定，以及政府会计准则制度针对公路基础设施确认、核算、报告等规定，《办法》不再重复。《办法》强调了公路资产应当根据国家统一的会计制度进行会计核算；公路资产清查按照行政事业单位资产清查相关程序执行等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.《办法》对公路资产信息化管理提出了什么要求？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《办法》强调依托财政部门和交通运输主管部门资产管理信息系统对公路资产进行登记管理，建立公路资产动态管理、数据共享机制。要求各地区根据统一的数据规范格式，对公路资产进行信息化管理，鼓励有条件的地区结合地理信息地图对公路资产进行信息化管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7.《办法》对推进公路资产信息结果运用有什么规定？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：为了更好地利用公路资产数据信息，满足公路资产管理、预算管理和国有资产报告需要，《办法》明确要求财政部门、交通运输部门要将存量公路资产数据作为运维经费安排、新建项目决策的依据。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210402/c628297950.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>尽快修订国家粮食应急预案 守卫大国粮仓 “十四五”开局我们打算这样干</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210402/c628297437.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　守住大国粮仓，保障粮食安全。4月2日，国新办就“十四五”时期粮食和物资储备发展有关情况举行新闻发布会。据了解，“十三五”期间，我国粮食和物资储备工作取得了历史性成就。截至目前，我国粮食生产已实现“十七连丰”，仓储条件总体达到世界较先进水平。“十四五”开局，规划纲要首次设立粮食安全指标。作为世界粮储大国，我国将如何应对玉米涨价、粮食市场异动风险等诸多扰动因素？国家粮食和物资储备局副局长梁彦等出席会议并介绍相关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于我国粮食储备量？――人均占有超470公斤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，从中国的粮食安全形势来看，我国的粮食安全形势是好的，粮食安全是有保障的，粮食安全形势好主要体现在产量高、供应稳、储备足。目前，全国粮食生产已经“十七连丰”，总产量连续6年稳定在1.3万亿斤以上，口粮完全自给。同时，人均粮食占有量470公斤以上，远远高出国际400公斤的平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同期，全国粮库规模稳定储备充足。中央储备粮规模保持稳定和地方储备粮能够满足产区3个月、销区6个月、产销平衡区4.5个月的市场供应，36个大中城市及市场易波动地区建立了一定数量的成品粮油储备。全国粮食完好仓容超过6.5亿吨，仓储条件总体达到世界较先进水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，国家还建立了粮食应急网络体系。目前有5448家粮油应急加工企业，2777个应急配送中心，3741家应急储运企业，43573个应急供应网点，组成了粮食应急供应的保障网络；国家层面1072个、地方层面9206个粮油市场的信息监测点，密切跟踪市场的供应以及价格变动情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些机构和监测点都在应对重大自然灾害和公共事件时特别是在这次新冠疫情中发挥了重大作用，去年新冠疫情最重的时候，5000多家粮油应急加工保供企业，其中4750家在第一时间恢复了生产，保证了市场粮油的紧急供应。”梁彦表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但梁彦也指出，我们应清醒认识到，尽管我国粮食形势是好的，国家粮食的安全是有保障的，但国家粮食安全这根弦仍不能放松。“因为从中长期看，我们粮食供求仍将处于一种紧平衡态势，特别是面对复杂的国际形势、国内持续增长的粮食需求、地缺水少人多、种粮比较效益低、粮食容易遇到一些自然灾害、结构性矛盾比较突出等潜在风险隐患，确保国家粮食安全这根弦一刻也不能放松。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于玉米涨价？――国内玉米价格较2月高点降约3%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年初，全国玉米价格一度出现飙升，为平抑粮价，政府将国储小麦和稻谷定向售卖。据了解，截至目前，全国通过定向竞价销售的小麦和稻谷共计约成交3000万吨，其中小麦2500万吨左右，稻谷接近500万吨。“这部分投放市场的粮食，一方面面粉加工企业购买用于生产面粉，也有一部分是饲料企业购买作饲料的原料。”国家粮食和物资储备局粮食储备司司长秦玉云说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，当前我国玉米价格已较年初高点出现回调。据秦玉云介绍，“我国玉米消费主要被用作饲料，还有一部分深加工的使用玉米饲料消费，大概占整个消费总量的60%。刚才您提到玉米的价格前期有所上涨，这主要是受饲料消费需求增长的影响，近期玉米价格已经出现回调，特别是期现货价格都有一定程度回落，比2月份高点降了3%左右。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同期，我国小麦和稻谷的库存都处于历史高位，能够满足一年以上的消费需求。政府储备中小麦和稻谷的比例占比是相当高的。另外还有一部分政策性库存，是为了保护农民利益收储的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　秦玉云指出，近年来，我国稻谷、小麦供求基本平衡有余，生产保障能力非常强。另据有关部门的信息，今年小麦播种面积是增加的，目前苗情长势良好，因此夏粮丰收也有很好的基础。总的来看，小麦和稻谷有一部分用作饲料，不会对我们的口粮安全产生任何影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何面对粮食异动风险？――我国要尽快修订国家粮食应急预案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新冠肺炎疫情发生以来，国内粮食市场供应充足、运行平稳，确保了城乡居民米面粮油的需要，我国粮食应急保障体系发挥了重要作用，粮食应急保供能力胜利通过了大战大考的压力测试。”国家粮食和物资储备局规划建设司司长钱毅指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体体现在应急预案体系进一步健全。建立了国家、省、市、县四级粮食应急预案体系，加强预案的日常管理和应急演练，确保关键时候发挥作用；应急储备能力进一步增强。除充足的原粮储备外，我国在大中城市和价格易波动地区建立了能够满足15天消费需要的成品粮储备；应急保供网络进一步完善。目前有5.6万家粮食应急加工企业、配送中心、储运企业和供应网点，形成了遍布全国的粮食应急保供网络；市场监测预警进一步强化。在全国设立超过1万个各级粮食市场信息监测点，基本覆盖重点区域和重点品种，可动态掌握粮食市场的供求变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱毅表示，下一步，要尽快修订国家粮食应急预案，总结疫情发生以来粮食应急保供的经验，以开展粮食应急保障能力提升行动为重要抓手，持续提升粮食应急处置能力，综合考虑各地粮食产销、灾害发生、人口规模、地方经济发展等情况，优化粮食应急加工、储运、配送、供应网点的能力布局，完善逐级保障、层级响应、小灾省域内自救、大灾区域救助的粮食应急保障机制，实现信息互联共享、粮源统筹调度、多级协同联动、快速高效响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何实现“数字粮储”？――与产、购、储、加、销深度融合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱毅表示，“十四五”时期，我们要聚焦“数字粮储”建设，进一步加快5G、人工智能、大数据等新一代信息技术与粮食的产、购、储、加、销深度融合，实施“上云用数赋智”，建设国家粮食和物资储备数据安全中心，推动数据赋能粮食全产业链协同转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，整合共享粮食产业链数据，推动播种、气象、产量、病虫害等相关生产领域数据共享共用；建设数字粮库升级版，重点提升数字化收购和智能化仓储水平；推动粮食加工数字化升级，推进加工企业上云、上链、上平台；推动粮食交易智能化，要完善国家粮食电子交易平台的功能，构建统一粮食物流平台，打通粮食交易、物流、金融、信息服务全过程数据通道，加快粮食产业数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“科技创新和数字化转型，为加快粮食产业高质量发展赋予了新动能，是保障粮食安全的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　”钱毅表示。日前，国家“十四五”规划《纲要》专门用了一篇部署“加快数字化发展、建设数字中国”，提出要以数字化转型整体驱动生产方式、生活方式和治理方式变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何强化粮食产购储加销协同保障？――加快编制粮食和物资储备专项规划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，目前国家粮食和物资储备局正在按“十四五”规划《纲要》部署，加快编制“十四五”时期粮食和物资储备领域专项规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项规划将统筹强化粮食产购储加销协同保障。实施粮食安全战略，完善重要农产品供给保障体系，坚持藏粮于地、藏粮于技，提高粮食综合生产能力，立足全链条保障粮食安全，完善粮食产购储加销体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹提升粮食收储调控能力。深化粮食收储制度改革，加快培育多元市场购销主体，改革完善中央储备粮管理体制，科学确定政府储备规模，完善“通道+线路+枢纽+节点”的粮食物流骨干网络，强化监测预警，完善粮食市场体系，在更高水平上实现供需动态平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施优质粮食工程。抓好粮食产业链、价值链、供应链“三链协同”，推进优粮优产、优购、优储、优加、优销“五优联动”，强化龙头企业带动，加快构建现代化粮食产业体系，提高粮食产业质量效益和竞争力，开展“中国好粮油”行动，增品种、提品质、创品牌，更好满足人民群众从“吃得饱”到“吃得好”的消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动节粮减损和健康消费。健全粮食产后服务体系，大力推广绿色低温储粮技术和适度加工技术，强化标准引领，有效降低粮食生产、储存、运输、加工环节损耗。开展“爱粮节粮”进学校、进机关、进企业、进社区活动，倡导绿色健康消费习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进粮食安全治理体系和治理能力现代化。加快制定《粮食安全保障法》。实行党政同责，强化粮食安全省长责任制，加强中央储备粮管理和中央事权粮食政策执行情况考核。加快实施科技和人才兴粮兴储，强化粮食质量安全保障，推进“数字粮储”建设，严格执法监管，守住管好“天下粮仓”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁彦称，概括讲就是统筹提升国家粮食安全的协同保障能力、收储调控能力、产业支撑能力、现代化治理能力，以及节粮减损能力，保障粮食供给，端牢中国饭碗，守住大国粮仓，保障国家粮食安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报记者 陶凤 刘瀚琳&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210402/c628297437.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>