<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 11 Apr 2022 11:40:37 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>建设全国统一大市场明确市场监管路线：既要公平又要统一，对新业态监管规范和促进发展并重</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638217162.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638217162.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快建设全国统一大市场意见发布，新制造稳增长将是结构主线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638216920.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638216920.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：加快推进京津冀、长三角、珠三角等重点区域货运物流保通保畅协同联动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638212803.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638212803.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：精准实施通行管理，不得以车籍地、户籍地作为限制通行条件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638211417.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638211417.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“普惠性10条”第八条：针对金融机构正向引导、提出明确要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638209867.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638209867.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：金融机构长期怠于核查更正债务人信用记录 可构成名誉侵权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638206367.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638206367.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建设统一大市场，高质量发展愈发动能澎湃</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638204220.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638204220.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农村集体经营性建设用地入市的关键问题解析</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638202967.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638202967.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为何制定出台安全生产十五条措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638202899.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638202899.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：扎实推进乡村全面振兴，确保农业稳产增产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638202774.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638202774.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>更稳、更准、更高效：2022年政府预算报告解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638201813.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638201813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委联合银保监会共建一体化融资信用服务平台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638201032.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638201032.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>改善小微企业金融服务 解决小微企业融资难题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638200657.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638200657.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扩大信用贷款规模 破解小微企业融资难题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638200649.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638200649.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年中央财政安排水利发展资金总计达到606亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638200313.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638200313.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制：严禁擅自阻断或关闭高速公路、普通公路、航道船闸</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638211499.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　券中社4月11日讯，国务院应对新型冠状病毒感染肺炎疫情联防联控机制发布关于切实做好货运物流保通保畅工作的通知。各地区和有关部门要迅速启动部省站三级调度、路警联动、区域协调的保通保畅工作机制，加强路网监测调度，及时解决路网阻断堵塞等问题，确保交通主干线畅通。严禁擅自阻断或关闭高速公路、普通公路、航道船闸。不得擅自关停高速公路服务区、港口码头、铁路车站和航空机场，或擅自停止国际航行船舶船员换班。因出现确诊或密接人员等情况确需关停或停止的，应报经省级联防联控机制（领导小组、指挥部）批准后方可实施；关停航空机场涉及跨省航班或国际航班运行的，应按规定报国务院有关部门或国务院审批。要提前向社会公布关停信息，关停后要积极采取措施尽快恢复。高速公路服务区关停期间，要继续保留加油等基本公共服务功能。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638211499.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年中央财政近2100亿元投入水利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638201255.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月8日国新办举行的国务院政策例行吹风会上，财政部农业农村司负责人姜大峪介绍，在支持水利工程建设方面，今年中央财政按照“政策适度靠前发力”要求，加大支持力度、优化支出结构、提升政策效能，通过一般公共预算安排1507亿元，其中水利发展资金达到606亿元；通过政府性基金安排572亿元，为今年扩大水利投资创造了有利条件。同时，地方政府债券也加大对水利项目的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，财政部会同有关部门加强政策顶层设计，水利投入稳中有增。2019—2021年，财政部通过一般公共预算累计安排超过4400亿元，其中安排水利发展资金1700亿元，重点支持防汛抗旱水利提升工程、地下水超采区综合治理，以及中型灌区节水改造等。通过相关政府性基金累计安排1536亿元，加大对库区移民帮扶力度，支持三峡后续工作、南水北调一期工程建设等。此外，还将水利领域符合条件的项目作为政府债券重点支持方向，允许将专项债券用作水利项目资本金，发挥政府债券“四两拨千斤”的撬动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，财政部积极研究出台水利支持政策。比如，出台“十四五”时期财政支持小型水库安全运行的一揽子政策，同时延长重大水利工程建设基金征收期至2025年底，为支持三峡后续工作、南水北调工程提供财政支撑；在脱贫攻坚期内，出台解决宁夏等6地苦咸水问题的特殊支持政策；打赢脱贫攻坚战后，继续通过中央财政衔接推进乡村振兴补助资金支持农村饮水安全保障水平进一步巩固提升，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加大投入力度的同时，中央财政还进一步完善激励约束机制，督促地方落实投入责任。“我们坚持扶强扶优导向，形成正向激励，特别是对水利建设成效明显、投入保障有力的地方，在分配相关资金时予以倾斜，激发和调动地方担当作为、干事创业的积极性、主动性和创造性。”姜大峪说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“水利建设资金需求大，需要充分发挥政府和市场作用。在中央预算内水利投资、中央财政水利发展资金继续倾斜支持的同时，地方也要加大投入。”水利部副部长魏山忠说，今年1—3月，水利项目已经落实地方政府专项债券近500亿元。同时，水利部正在与有关部门、金融机构积极沟通协调，在水利项目利用金融资金、水利领域不动产的投资信托基金REITs试点等方面，计划提出相关支持举措。此外，还要积极吸引社会资本参与水利工程建设运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的国务院常务会议明确，今年再开工一批已纳入规划、条件成熟的项目，包括南水北调后续工程等重大引调水、骨干防洪减灾、病险水库除险加固、灌区建设和改造等工程。这些工程加上其他水利项目，全年可完成投资约8000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这8000亿元水利投资将产生怎样的效益？魏山忠说，今年我国整体水利建设将围绕完善流域防洪减灾体系、提升水资源优化配置能力、复苏河湖生态环境和智慧水利建设四方面重点建设任务展开。这些工程实施完成以后，将在防洪、供水、灌溉、生态等方面发挥显著的效益。他介绍，在拉动经济增长方面，重大水利工程每投资1000亿元，可以带动GDP增长0.15个百分点，新增就业岗位49万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年完成8000亿元的水利投资，一定会对做好‘六稳’‘六保’工作、稳定宏观经济大盘，发挥重大作用。”魏山忠说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者 李存才&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638201255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国将加大涉外仲裁人才培养力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638212308.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京4月11日电（记者白阳）司法部、教育部、科技部、国务院国资委等部门近日印发通知，要求进一步做好涉外仲裁人才培养项目实施工作，到2025年，建立起与国际通行仲裁制度相适应的涉外仲裁人才培养体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据通知，有关部门将推出组建涉外仲裁人才培养专家委员会、建立涉外仲裁人才培训基地、组建涉外仲裁高端人才库、开展涉外仲裁项目证书教育等一系列重点举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，司法部将会同教育部在全国范围内遴选10余家具备相关学科综合优势、专业师资配置完善的高校，成立多语种、各具特色的涉外仲裁人才培训基地。培训基地要以国际商事争端解决相关法律和实践作为教学内容，设计与国际知名仲裁机构培训课程相贯通的项目课程体系，采取理论和实践相结合的教学方式开展教学活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部、司法部还将探索将涉外仲裁项目证书教育与法律硕士专业学位（国际仲裁）研究生培养项目相衔接，鼓励和吸引外国语言文学类专业和法学专业的优秀本科毕业生报考法律硕士专业学位（国际仲裁）研究生。到2025年，完成1000名涉外仲裁青年后备人才招生培养工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，要创新涉外仲裁人才培养机制、优化涉外仲裁人才培养路径，着力培养一批具有国际视野、通晓国际规则，能够在跨境法律服务市场提供专业服务的中国涉外仲裁人才，建立适应中国国际仲裁品牌和国际商事仲裁中心建设的专业人才培育、培训工作格局，为建设法治中国提供坚实人才支撑和智力支持。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638212308.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国3月份金融数据出炉：M2同比增长9.7％</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638202618.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2r3n.png"/&gt;4月11日消息据央行网站显示，中国3月份货币供应M2同比增长9.7%，预期9.4%，2月为9.2%。中国3月份新增人民币贷款31300亿元，预期28000亿元，2月为12300亿元。中国3月份社会融资规模增量46500亿元，预期37000亿元，2月为11900亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、广义货币增长9.7%，狭义货币增长4.7%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月末，广义货币(M2)余额249.77万亿元，同比增长9.7%，增速分别比上月末和上年同期高0.5个和0.3个百分点；狭义货币(M1)余额64.51万亿元，同比增长4.7%，增速与上月末持平，比上年同期低2.4个百分点；流通中货币(M0)余额9.51万亿元，同比增长9.9%。一季度净投放现金4317亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、一季度人民币贷款增加8.34万亿元，外币贷款增加305亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月末，本外币贷款余额207万亿元，同比增长11%。月末人民币贷款余额201.01万亿元，同比增长11.4%，增速与上月末持平，比上年同期低1.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度人民币贷款增加8.34万亿元，同比多增6636亿元。分部门看，住户贷款增加1.26万亿元，其中，短期贷款增加1943亿元，中长期贷款增加1.07万亿元；企(事)业单位贷款增加7.08万亿元，其中，短期贷款增加2.23万亿元，中长期贷款增加3.95万亿元，票据融资增加8027亿元；非银行业金融机构贷款减少81亿元。3月份，人民币贷款增加3.13万亿元，同比多增3951亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月末，外币贷款余额9432亿美元，同比增长2.9%。一季度外币贷款增加305亿美元，同比少增190亿美元。3月份，外币贷款减少125亿美元，同比多减143亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、一季度人民币存款增加10.86万亿元，外币存款增加494亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月末，本外币存款余额249.74万亿元，同比增长9.9%。月末人民币存款余额243.1万亿元，同比增长10%，增速分别比上月末和上年同期高0.2个和0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度人民币存款增加10.86万亿元，同比多增2.51万亿元。其中，住户存款增加7.82万亿元，非金融企业存款增加1.39万亿元，财政性存款增加3426亿元，非银行业金融机构存款增加5744亿元。3月份，人民币存款增加4.49万亿元，同比多增8577亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月末，外币存款余额1.05万亿美元，同比增长9.4%。一季度外币存款增加494亿美元，同比少增181亿美元。3月份，外币存款减少75亿美元，同比多减26亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、3月份银行间人民币市场同业拆借月加权平均利率为2.07%，质押式债券回购月加权平均利率为2.08%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度银行间人民币市场以拆借、现券和回购方式合计成交379.99万亿元，日均成交6.33万亿元，日均成交同比增长27.3%。其中，同业拆借日均成交同比增长4.4%，现券日均成交同比增长33.9%，质押式回购日均成交同比增长29%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月份同业拆借加权平均利率为2.07%，分别比上月和上年同期高0.01个和0.06个百分点；质押式回购加权平均利率为2.08%，分别比上月和上年同期高0.02个和0.07个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、国家外汇储备余额3.19万亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月末，国家外汇储备余额为3.19万亿美元。3月末，人民币汇率为1美元兑6.3482元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、一季度跨境贸易人民币结算业务发生2.07万亿元，直接投资人民币结算业务发生1.43万亿元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，以人民币进行结算的跨境货物贸易、服务贸易及其他经常项目、对外直接投资、外商直接投资分别发生1.59万亿元、0.48万亿元、0.39万亿元、1.04万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　初步统计，2022年一季度社会融资规模增量累计为12.06万亿元，比上年同期多1.77万亿元。其中，对实体经济发放的人民币贷款增加8.34万亿元，同比多增4258亿元；对实体经济发放的外币贷款折合人民币增加1750亿元，同比少增95亿元；委托贷款增加460亿元，同比多增510亿元；信托贷款减少1690亿元，同比少减1879亿元；未贴现的银行承兑汇票增加791亿元，同比少增2454亿元；企业债券净融资1.31万亿元，同比多4050亿元；政府债券净融资1.58万亿元，同比多9238亿元；非金融企业境内股票融资2982亿元，同比多515亿元。3月份，社会融资规模增量为4.65万亿元，比上年同期多1.28万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从结构看，一季度对实体经济发放的人民币贷款占同期社会融资规模的69.1%，同比低7.8个百分点；对实体经济发放的外币贷款折合人民币占比1.5%，同比低0.3个百分点；委托贷款占比0.4%，同比高0.4个百分点；信托贷款占比-1.4%，同比高2.1个百分点；未贴现的银行承兑汇票占比0.7%，同比低2.5个百分点；企业债券占比10.9%，同比高2.1个百分点；政府债券占比13.1%，同比高6.7个百分点；非金融企业境内股票融资占比2.5%，同比高0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638202618.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：引导金融机构创新符合交通运输业特点的动产质押类贷款产品</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638211159.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发布应对新型冠状病毒感染肺炎疫情联防联控机制发布关于切实做好货运物流保通保畅工作的通知，要求着力纾困解难维护行业稳定，各地区、各部门要全面落实小规模纳税人免征增值税、实施留抵退税，以及缓缴养老、失业、工伤保险费等政策。引导金融机构创新符合交通运输业特点的动产质押类贷款产品，盘活车辆等资产，对信用等级较高、承担疫情防控和应急运输任务较多的运输企业、个体工商户加大融资支持力度。各地区要鼓励政府性融资担保机构为符合条件的运输企业提供融资增信支持，依法依约及时履行代偿责任，积极帮助有关企业续保续贷。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638211159.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：鼓励政府性融资担保机构为符合条件的运输企业提供融资增信支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638211324.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国政府网11日消息，国务院应对新型冠状病毒感染肺炎疫情联防联控机制发布关于切实做好货运物流保通保畅工作的通知。通知要求，各地区、各部门要全面落实小规模纳税人免征增值税、实施留抵退税，以及缓缴养老、失业、工伤保险费等政策。各地区要鼓励政府性融资担保机构为符合条件的运输企业提供融资增信支持，依法依约及时履行代偿责任，积极帮助有关企业续保续贷。金融机构要在风险可控、商业可持续前提下，将普惠型小微企业贷款适当向运输企业和个体工商户倾斜，主动跟进并有效满足其融资需求，做好延期还本付息政策到期后相关贷款的接续转换。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638211324.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：切实保障重点物资和邮政快递通行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638211243.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国政府网11日消息，国务院应对新型冠状病毒感染肺炎疫情联防联控机制发布关于切实做好货运物流保通保畅工作的通知。通知要求，切实保障重点物资和邮政快递通行。要充分发挥区域统筹协调机制作用，加快推进京津冀、长三角、珠三角、东北三省、成渝等重点区域货运物流保通保畅协同联动。要将邮政、快递作为民生重点，切实保障邮政、快递车辆通行；指导电商平台和快递企业提高作业场地精准防控水平；有条件的地区可增设无接触投递设施，防止出现邮件快件积压等情况。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638211243.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>司法部 教育部 科技部 国务院国资委 全国工商联 中国贸促会印发《关于做好涉外仲裁人才培养项目实施工作的通知》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638201114.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;为深入贯彻&lt;/span&gt;习近平总书记&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;关于加强涉外法治人才培养工作的重要指示精神，认真落实&lt;/span&gt;中共中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;《法治中国建设规划（2020－2025年）》和&lt;/span&gt;中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;人才工作会议关于做好涉外仲裁人才培养的任务要求，加强涉外仲裁人才队伍建设，近&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，&lt;/span&gt;司法部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、&lt;/span&gt;教育部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、&lt;/span&gt;科技部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、&lt;/span&gt;国务院&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;国资委、全国工商联、中国贸促会印发《关于做好涉外仲裁人才培养项目实施工作的通知》（以下简称《通知》）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，加强涉外仲裁人才培养，要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入学习贯彻习近平法治思想，全面贯彻落实党的十九大和十九届历次全会精神，创新涉外仲裁人才培养机制，优化涉外仲裁人才培养路径，着力培养一批具有国际视野、通晓国际规则，能够在跨境法律服务市场提供专业服务的中国涉外仲裁人才，建立适应中国国际仲裁品牌和国际商事仲裁中心建设的专业人才培育、培训工作格局，为建设法治中国提供坚实人才支撑和智力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》规定，要统筹利用现有资源培育涉外仲裁人才，通过组建涉外仲裁人才培养专家委员会、建立涉外仲裁人才培训基地、组建涉外仲裁高端人才库、开展涉外仲裁项目证书教育、实施法律硕士专业学位（国际仲裁）研究生培养项目和组织开展专题教育等重点举措，有序推进涉外仲裁人才培养工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，到2025年，建立起与国际通行仲裁制度相适应的涉外仲裁人才培养体系，遴选1000名高端领军人才、培训1000名职业进阶人才、培养1000名青年后备人才，打造一支坚定不移走中国特色社会主义法治道路的高素质专业化涉外仲裁人才队伍。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638201114.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：切实做好货运物流保通保畅工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638211059.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国政府网11日消息，国务院应对新型冠状病毒感染肺炎疫情联防联控机制发布关于切实做好货运物流保通保畅工作的通知。通知要求，全力畅通交通运输通道。各地区和有关部门要迅速启动部省站三级调度、路警联动、区域协调的保通保畅工作机制，加强路网监测调度，及时解决路网阻断堵塞等问题，确保交通主干线畅通。严禁擅自阻断或关闭高速公路、普通公路、航道船闸。此外，各地区要根据疫情防控需要，依法依规制定防疫通行管控措施，及时统一对外发布。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638211059.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大规模增值税留抵退税十日剪影</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638206340.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　自4月1日大规模增值税留抵退税政策实施以来，至今已满10日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10天里，留抵退税进行得怎么样？纳税人感受如何？透过如下片段咱们一起看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;早申请早享受：符合条件纳税人退税申请&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月1日一大早，沈阳泰美热力有限公司财务经理董艳红就打开电脑，登录了电子税务局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与董艳红一样，刚上班，重庆耐德燃气设备有限公司的办税员赵良莉就来到了国家税务总局重庆市两江新区税务局办税服务厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当日，全国还有许多像董艳红、赵良莉一样的纳税人，一大早都在办同一件事：申请增值税留抵退税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者观察到，10天来，从北到南，从东到西，从线下的办税服务厅，到线上的电子税务局，这样的场景持续在发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“早申请，就能早享受。”甘肃金河高速公路项目管理有限公司会计高玲玲一语道出个中缘由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据增值税环环抵扣的特点，纳税人购买机器设备、原材料等产生的进项税额，可以抵扣销售产品时产生的销项税额，进项税额大于销项税额时，未抵扣完的进项税额就会形成留抵税额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情和成本上涨的影响，高玲玲所在公司购进材料设备，产生了不少进项税额，而销项税额有限，进项税额一直未及时抵扣。如果按照过去的政策，账面上422.66万元的留抵税额，仅少部分可以获得增量留抵退税，其他就是一个数字，但是，这次申请留抵退税后，这笔钱，就从“账上看得见的数字”变成“手里用得着的资金活水”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甘肃金河高速公路项目管理有限公司计划用这笔钱来升级设备、更新工艺，推动企业做大做强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆耐德燃气设备有限公司计划用这笔钱来支付员工工资，渡过眼下的难关，更好地投入生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;…………&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人说，大规模留抵退税政策对企业来说，是购买原材料进行再生产、支付员工工资渡过难关的“及时雨”，更是让企业活下去、强起来的“定心丸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信心比黄金更重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了让纳税人早一点熟悉政策、用好政策，在前期第一轮政策宣传全覆盖的基础上，各地税务部门正在精准推送上发力。甘肃税务部门依托电子税务局和大数据分析，筛选甄别出可能符合增值税留抵退税条件的纳税人，由相关业务部门开展政策精准匹配，一对一辅导纳税人退税。依据纳税人类别和个性化需求，天津市税务局双轮驱动“精准滴灌”机制，向纳税人点对点推送政策提示、申报辅导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门还全力统筹做好退税工作引导，引导纳税人有序通过电子税务局申请办理退税；对确需到办税服务厅办理的，引导纳税人进厅，通过专窗专岗、预约退税、绿色通道、延时服务等措施，保证纳税人及时顺畅办理退税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点一点：申请表几十个相关栏次系统自动填&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对纳税人如此重要的留抵退税，具体应该怎么申请呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答案是：点一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在宁夏，储芯科技有限公司财务人员徐萍走进银川市税务局办税服务厅自助办税服务区，按照电子税务局的操作提醒，只是动动鼠标，最终点击“确认”，就完成了申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在厦门，百瑞佳园林景观工程有限公司财务负责人谢晓冬登录电子税务局，进入申报界面后，系统已自动预填了《增值税制度性留抵退税表》的大部分内容，他仅需对预填数据进行确认，再手动补充个别数据，点击提交即可完成整个流程，无须再提交其他资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在河北，蠡县九九化纤制品有限公司办税人员赵静在电子税务局完成纳税申报后，显示企业有2万多元的留抵税额。按照系统提示，她打开退（抵）税申请表，系统已自动填写与申请留抵退税相关的栏次，只需核对预填信息是否正确，点击几下鼠标就完成了申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在广东，佛山天田物业管理服务有限公司财务人员潘先生也是通过电子税务局的弹窗提示，快速确认提交了留抵退税申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;…………&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“点一点”申请留抵退税，成为全国各地纳税人的“规定动作”。这种便捷，源自电子税务局的“给力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自留抵退税具体政策安排出台以来，税务部门上下一盘棋，升级电子税务局的有关设置，优化功能，改造流程，以税收大数据为突破口，充分发挥数据“跑腿”功能，实现简便快捷好操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川税务部门结合税收大数据对企业进行分类标识，梳理形成清单，并为小微企业开通便捷办绿色通道，努力实现增值税留抵退税的精准退、快速退和方便退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南税务部门对留抵退税新政策涉及的制造业及六大行业企业进行梳理，开展企业“打标签”工作，形成企业清册，按月计算需要退付的资金规模，及时将相关信息传递给财政、人行国库等部门，确保退付及时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东税务部门分类、分批、分期组织了多场“纳税辅导课堂”视频直播，同时通过电子税务局、短信通知、电话辅导、税企微信群等方式精准推送政策，并指定专人对特定行业、重点企业逐户进行辅导，点面结合，确保纳税人“懂政策、会操作、快享受”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策落实“接地气”：退税款到账比预想中的还要快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;留抵退税的申请如此便捷，那退税款到账情况怎么样呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南省新天地防腐防水工程股份有限公司武威分公司财务人员赵建梅的经历，或许可以解答这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在武威市凉州区税务局业务骨干的辅导下，赵建梅提交了留抵退税申请，税务干部熟练完成审核并开具了收入退还书和国库退还确认单。“从提交退税申请到退税款入账，比我预想中的还要快。”看着到账的退税款，赵建梅忍不住感叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵建梅的故事，从一个侧面反映出各地留抵退税工作的有力有序有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年实施留抵退税，规模体量之大、覆盖主体之多、工作链条之长、涉及部门之广，均超以往。仅广东省，4月可申请留抵退税纳税人户数就较去年同期激增240多倍，其工作量之大不言而喻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了确保退税资金及时退付、直达快享，各地税务部门结合实际，推出了一系列“接地气”的办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，自3月8日起，河北廊坊全域封城。为克服大部分干部居家办公的实际困难，廊坊市税务局对线上、线下不同申请流程进行了全程模拟“推演”，不断调整优化，确保各环节“走得通、有人管、不超时”。清明假期，安排专人值守，做到退税工作“随申请、随受理、随审批”，确保办税效率不降低，核准审批工作不积压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东、湖南等省税务部门创新建立起双向直联、事前排查、快速应对等机制，主动与省财政、人行等部门对接，多方聚力协作配合提升退税速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，各地税务部门已经在有序安排对已退税纳税人的回访，了解纳税人需求建议；加强对未申请退税纳税人的调研走访，了解具体原因，做好政策再辅导工作；做好以税辅政工作，密切关注留抵退税政策落实情况，持续跟踪行业、企业的政策效应和影响，为地方党政部门提供决策参考。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220411/c638206340.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>