<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2020 04:00:55 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>俄媒：中国在全球科技竞赛脱颖而出 不在乎西方是否认可</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838950.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838950.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美第一阶段经贸协议达成对全世界经济发展预期都有好处</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838911.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838911.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>调查称创新科技与财税改革是影响中国经济最重要的因素</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838891.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：目前新收费系统运行基本稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838824.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838824.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部：力争2020年底基本实现固体废物零进口</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838744.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838744.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：突出抓好重点用能企业、重点用能设备的节能监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838599.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838599.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年中国GDP增长6.1% 五大亮点解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838552.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838552.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美第一阶段经贸协议全文公布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616835204.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616835204.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国城镇新增就业连续7年超1300万人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616835178.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616835178.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以“五大优先”加速制造业落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616834992.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616834992.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第26批国家企业技术中心名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616834904.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616834904.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国对“一带一路”沿线国家合计进出口增长10.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838623.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC66s34.png"/&gt;北京1月17日电(记者王镜榕)“我国对欧盟、东盟进出口分别增长8.0%和14.1%，与‘一带一路’沿线国家进出口增势良好，”国家统计局局长宁吉喆1月17日表示，我国对“一带一路”沿线国家合计进出口增长10.8%，高出货物进出口总额增速7.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆17日上午出席国新办新闻发布会并介绍2019年国民经济运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆介绍，2019年全年货物进出口总额315446亿元，比上年增长3.4%。其中，出口172298亿元，增长5.0%；进口143148亿元，增长1.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示，进出口相抵，顺差为29150亿元。一般贸易进出口占进出口总额的比重为59.0%，比上年提高1.2个百分点。机电产品出口增长4.4%，占出口总额的58.4%。全年规模以上工业企业实现出口交货值124216亿元，比上年增长1.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：王镜榕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;审核：贾芳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838623.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五部门印发《关于促进老年用品产业发展的指导意见》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838702.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工信部联消费〔2019〕292号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市工业和信息化部主管部门、民政厅(局)、卫生健康委、市场监管局(厅、委)、老龄办，有关行业协会：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现将《关于促进老年用品产业发展的指导意见》印发给你们，请结合实际，认真贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工业和信息化部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民政部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家卫生健康委员会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家市场监督管理总局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国老龄工作委员会办公室&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年12月31日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于促进老年用品产业发展的指导意见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　老年用品产业是以老年人为服务对象，提供老年服装服饰、日用辅助产品、养老照护产品、康复训练及健康促进辅具、适老化环境改善等产品的制造业，是老龄产业的重要组成部分。促进老年用品产业发展是新时代积极应对人口老龄化的重要举措，是满足人民美好生活需要的必然要求。为引导老年用品产业高质量发展，培育经济新增长点和新动能，现提出以下意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、总体要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻落实党的十九大和十九届二中、三中、四中全会精神，践行新发展理念，深化供给侧结构性改革，实施创新驱动发展战略，培育龙头骨干企业，激发产业发展内生动力，丰富产品品种、提升产品品质、创建产品品牌，深化互联网、大数据、人工智能、5G等信息技术与老年用品产业融合发展，逐步构建完善的老年用品产业体系，增强适应老龄化社会的产业供给能力，不断满足老年人多样化、多层次消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2025年，老年用品产业总体规模超过5万亿元，产业体系基本建立，市场环境持续优化，形成技术、产品、服务和应用协调发展的良好格局。创新能力明显增强，骨干企业研究与实验发展经费支出占主营业务收入比重超过2%，以企业为主体的技术创新体系进一步健全。供给水平明显提高，产品种类更加丰富，产品质量标准、检验检测、认证认可体系逐步与国际接轨。品牌建设明显加快，重点领域品牌数量增多，区域品牌快速发展，建立适应市场需要的品牌体系。市场环境明显优化，市场监管力度不断加大，政府公共服务能力显著提高，市场竞争秩序和消费环境明显改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、促进各领域老年用品创新升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)发展功能性老年服装服饰。针对老年人对服装服饰的功能性、便利性、舒适性和时尚性需求，重点在服装材面料、款式结构及辅助装置等方面进行改进。加强老年服装吸湿速干、易护理、拉伸回弹等功能性以及适老结构的设计。增加智能型材料、感光材料、防紫外线材料及高性能纤维在老年服装中的应用，开发具有安全防护、蓄热保暖功能的服装服饰。加强老年人足部健康研究，开发具有防跌倒等功能的老年鞋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)发展智能化日用辅助产品。针对老年人生活辅助需求，发展生活起居、出行移动、交流通讯、休闲娱乐等老年产品。发展适老化家电、家具产品以及新型照明、洗浴装置、坐便器、厨房用品、辅助起身、安防监控和家务机器人等适老化智能家居产品。发展智能轮椅、生物力学拐杖、助行机器人等各类助行和跌倒防护产品。发展智能助视器、高端助听器、辅助阅读和发声、适老化的计算机软硬件和手机应用程序等交流通讯产品。发展老年益智类玩具、弹拨乐器、心理慰藉和情感陪护机器人等老年休闲娱乐产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)发展安全便利养老照护产品。针对机构养老、日间托老、入户护理等照护需求，发展辅助清洁卫生、饮食起居、生活护理等方面产品，包括二便护理、口腔护理、褥疮防治、辅助如厕、辅助洗浴、辅助用餐、辅助穿脱衣、多功能护理床、智能监护床垫、位姿转变等照护产品，提升尿裤、护理垫、护理湿巾、溃疡康复用品等护理产品适老性能。发展老人搬运、移位、翻身、夜间巡检等机器人产品，提高护理质量。发展智慧养老产品及服务系统，开发环境监控、养老监护设备、防走失室内外定位终端等人工智能辅助产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)发展康复训练及健康促进辅具。针对老年人功能障碍康复和健康管理需求，加快人工智能、脑科学、虚拟现实、可穿戴等新技术在康复训练及健康促进辅具中的集成应用。发展外骨骼康复机器人、认知障碍评估和训练辅具、沟通训练辅具、失禁训练辅具、运动肌力和平衡训练辅具、老年能力评估和日常活动训练等康复辅具产品。发展用药和护理提醒、呼吸辅助器具、睡眠障碍干预、便携式健康监测设备、自助式健康检测设备、健康预警设备、可穿戴生理参数监测等老年健康管理和促进辅具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(五)发展适老化环境改善产品。针对家庭、社区服务中心、养老机构等老年人日常活动场所的适老化环境改造需求，发展扶手等支撑装置、地面防滑、移动式坡道等住房安全、无障碍环境改造产品。根据老年人支撑需要，开发易于抓握、手感舒适的扶手和抓杆类产品。根据地面防滑处理需要，开发防滑贴、防滑垫等产品。为住房出入口、通道无障碍改造开发便利产品。发展易燃气体和火灾自动监测报警、防灾应急包、绳降机、平层避险装置等老年安全防护产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、夯实老年用品产业发展基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(六)增强产业创新能力。推动老年用品产业大众创业、万众创新，构建以企业为主体、政产学研用紧密结合的自主创新体系。开展关键共性技术、重点产品的联合攻关，促进老年用品领域基础研究与产业应用的交叉融合。推进产业科技创新平台建设，发挥平台在技术转移、成果转化、技术研发、资源共享、企业孵化等方面的重要作用。加强高层次人才队伍建设，大力培养产业发展急需的创新类人才。积极发展面向老年用品产业创新能力建设的生产性服务业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(七)加快构建标准体系。全面梳理和完善老年用品产业相关领域标准体系，面向功能性纺织品、家庭服务机器人、康复训练及健康促进辅具、适老智能家居和家电产品等领域，制修订一批关键亟需的产品和技术标准，加大对国际标准的采标力度。鼓励发展具有引领促进作用的团体标准，完善团体标准转化机制，形成政府主导制定与市场自主制定协同发展、协调配套的新型标准体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(八)提升质量保障水平。围绕老年用品产业五大领域细分市场发展趋势，从提高老年用品功能性、安全性等方面入手，结合产品生产、制造的模块化与集成化特征，推动智能制造、柔性制造、网络制造等新型制造模式创新发展。严格落实企业质量主体责任，推广和运用精益制造、全面质量管理、卓越绩效等先进质量管理技术和方法，开展质量比对、质量攻关、质量改进等活动。建设标准化、专业化的老年用品第三方质量测试平台，开展老年用品质量测评、验证和认证工作，制定产品信息和隐私安全的检测评价技术方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(九)推动智能产品应用。加快推进互联网、大数据、人工智能、5G等信息技术和智能硬件在老年用品领域的深度应用。支持智能交互、智能操作、多机协作等关键技术研发，提升康复训练及健康促进辅具、健康监测产品、养老监护装置、家庭服务机器人、可穿戴老年服装服饰、日用辅助产品等适老产品的智能水平、实用性和安全性，开展家庭、社区服务中心、养老机构、医院等多种应用场景的试点，建设一批智慧健康养老示范企业、街道(乡镇)和基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(十)强化知名品牌建设。引导企业加强品牌战略管理，促进品牌与养老服务、高新技术产业融合，提高产品附加值和性价比。支持品牌企业创新商业模式，与大型养老机构、社区、医院、老年文化中心等合作，积极开展促进产销对接活动。鼓励地方和行业协会依托产业集群、国家新型工业化产业示范基地等培育区域品牌，对条件成熟的行业编制品牌发展报告。培育老年用品博览会、设计大赛等活动，利用媒体等有效传播渠道，加强品牌宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、加大组织保障实施力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(十一)发挥地方优势，培育经济新增长点。支持有产业基础的地方结合实际制定产业规划及相关政策措施，建设老年用品产业园区，发展地方特色老年用品产业，加快模式创新，切实把推动老年用品产业发展作为深入实施消费品工业“三品”战略的重要组成部分，培育经济新增长点。鼓励有条件的地方通过政府购买服务、无偿资助、业务奖励等形式支持老年用品公共服务平台建设。鼓励地方引导老年人家庭进行住宅及家具设施适老化改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(十二)加大创新投入，提升产品供给能力。利用现有资金渠道，支持老年用品关键技术和产品的研发、成果转化、服务创新及应用推广，培育壮大骨干企业，促进老年用品产业创新，增加有效供给。支持老年用品领域培育国家技术创新示范企业、“专精特新”小巨人企业、制造业单项冠军企业，增强创新型企业引领带动作用，加强产学研医养协同创新和关键共性技术产业化。鼓励地方政府与社会资本合作建立产业基金支持老年用品产业创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(十三)完善产业政策，推进行业应用推广。建立老年用品目录，促进优质产品应用推广。开展智慧健康养老应用试点示范，加强跟踪研究和督促指导，适时进行实施效果评估。对于具有独特功能或使用价值的老年用品，优先纳入升级和创新消费品指南。搭建宣传展示平台，为消费者提供便利化消费指导。建立部分产品的保险制度，试行购买和使用康复训练及健康促进辅具的补助办法，鼓励和支持各地养老服务机构开展康复训练及健康促进辅具的租赁服务。加强对老年用品产业的融资支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(十四)优化消费环境，培育规范消费市场。建立老年用品领域标准化信息服务平台，加快标准制修订。规范市场行为，加大市场监管力度，严厉打击假冒伪劣商品制售行为。加大对商标、有一定影响的商品名称、包装装潢、外观设计、发明专利等知识产权的保护力度。加强对老年用品的宣传推介和消费引导，开展“孝老爱老”购物节活动，鼓励各大电商、零售企业在重阳节期间开展购物活动，通过线上线下联动，集中展示、销售老年用品，形成品牌效应和消费热潮，繁荣消费市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(十五)发挥协会作用，提高行业服务能力。充分发挥行业协会在政策研究、标准制修订、宣传推广、新产品展览展示、国际交流合作等方面的作用，共同推进产业发展。鼓励行业协会定期发布需求信息，加强产业发展趋势研究，引领老年用品产业高质量发展。支持行业协会增强服务能力，加强自律，组织开展质量信誉承诺等活动，维护行业信誉，及时反映企业诉求，反馈政策落实情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部会同民政部、国家卫生健康委员会、市场监管总局、全国老龄工作委员会办公室强化在政策、标准、行业管理等方面的沟通协作，共同研究解决老年用品产业发展中遇到的重大问题，加强对地方相关工作的指导，开展工作成效评估，总结先进经验并向全国推广。各地工业和信息化主管部门要会同民政、卫生健康、市场监管、老龄办主管部门制定促进老年用品产业发展的年度目标和工作计划，及时上报工作进展以及老年用品产业发展成效。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838702.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>开拓创新 担当作为――各地谋划部署2020年重点工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838733.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838733.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年规模以上工业增加值同比增长5.7% 12月单月增长6.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616834970.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据国家统计局1月17日消息，2019年12月份，规模以上工业增加值同比实际增长6.9%(以下增加值增速均为扣除价格因素的实际增长率)，增速比11月份加快0.7个百分点。从环比看，12月份，规模以上工业增加值比上月增长0.58%。1-12月份，规模以上工业增加值同比增长5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分三大门类看，12月份，采矿业增加值同比增长5.6%，增速较11月份回落0.1个百分点；制造业增长7.0%，加快0.7个百分点；电力、热力、燃气及水生产和供应业增长6.8%，加快0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分经济类型看，12月份，国有控股企业增加值同比增长7.0%；股份制企业增长7.5%，外商及港澳台商投资企业增长4.8%；私营企业增长7.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分行业看，12月份，41个大类行业中有33个行业增加值保持同比增长。农副食品加工业下降0.3%，纺织业增长0.2%，化学原料和化学制品制造业增长7.7%，非金属矿物制品业增长8.4%，黑色金属冶炼和压延加工业增长10.7%，有色金属冶炼和压延加工业增长5.0%，通用设备制造业增长4.9%，专用设备制造业增长6.5%，汽车制造业增长10.4%，铁路、船舶、航空航天和其他运输设备制造业下降6.8%，电气机械和器材制造业增长12.4%，计算机、通信和其他电子设备制造业增长11.6%，电力、热力生产和供应业增长7.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分地区看，12月份，东部地区增加值同比增长6.9%，中部地区增长6.7%，西部地区增长7.8%，东北地区增长9.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分产品看，12月份，605种产品中有365种产品同比增长。钢材10433万吨，同比增长11.3%；水泥19935万吨，增长6.9%；十种有色金属531万吨，增长4.7%；乙烯186万吨，增长14.6%；汽车270.5万辆，增长8.1%，其中，轿车97.3万辆，下降5.8%；新能源汽车13.5万辆，下降27.0%；发电量6544亿千瓦时，增长3.5%；原油加工量5851万吨，增长13.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月份，工业企业产品销售率为98.2%，比上年同期下降0.8个百分点。工业企业实现出口交货值11708亿元，同比名义增长0.4%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616834970.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税降费 金融支持 政策红利提升先进制造</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838890.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费效应持续释放，金融支持政策精准发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策红利提升先进制造&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f43bf9e18f095719" id="9077f39988eddee08e20f2ceed2d179f" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据来源：中国人民银行、银保监会制图：郭祥&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出，财政政策、货币政策要同消费、投资、就业、产业、区域等政策形成合力，引导资金投向供需共同受益、具有乘数效应的先进制造、民生建设、基础设施短板等领域，促进产业和消费“双升级”。宏观政策既要重视供给侧，又要重视需求侧；既要坚持以供给侧结构性改革为主线，推动高质量发展，又要推动消费稳定增长，助力消费升级，从“供”与“需”两端协同发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策鼓励创新，为制造升级注入源源不断活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月的一天上午，深圳宝安国际机场安检通道处，一位36岁男性旅客突然心脏骤停晕倒。机场120急救中心医务人员迅速赶到现场，进行心肺复苏按压抢救，并第一时间用AED（自动体外心脏除颤仪）对该旅客进行电击除颤。抢救持续约15分钟后，旅客恢复自主心跳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小小的一台AED，成为救命神器。AED是一种能够自动监测患者心律、并施以电击使心脏恢复正常运作的医疗设备。旅客能及时获救，与宝安机场配备了近百台AED，并建立了相应的急救应急体系密不可分。这些AED设备都产自于深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　AED仅仅是&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300760','&amp;#x8FC8;&amp;#x745E;&amp;#x533B;&amp;#x7597;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300760/"&gt;迈瑞医疗&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300760/"&gt;300760&lt;/a&gt;）众多明星产品之一，作为一家高科技医疗设备研发制造厂商，迈瑞医疗的产品已覆盖我国近11万家医疗机构和99%以上的三甲医院。截至去年前三季度，公司实现营业收入123.79亿元，同比增长20.42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业务收入持续增长，离不开公司在研发、生产、营销等方面的竞争优势，也离不开国家政策的大力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至去年6月，该公司享受高新技术企业优惠税率15%。“迈瑞医疗每年将超过10%的营业额投入研发，去年前6个月，公司共投入研发费用7.05亿元，预计可享受研发费用加计扣除约3.2亿元，减税降费为企业加大研发创新投入提供了源源不断的动力，更坚定了我们走自主创新道路的信心和决心。”公司董事长李西廷说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局公布的数据显示，去年前三季度，制造业新增减税4738亿元，占新增减税总额的31.36%，行业税负同比下降1.08个百分点。45%的制造业纳税人将减税降费红利用于增加研发投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，减税降费让企业有更多的资源用于设备更新、技术创新和升级改造，有利于增强企业的活力和竞争力。通过持续、较大幅度减轻制造业企业负担，可以改善企业预期和经营效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　设计能力是制造业创新能力的重要方面。去年10月，工信部、发改委、财政部等13部门联合印发《制造业设计能力提升专项行动计划（2019―2022年）》，明确企业提供技术转让、技术开发和与之相关的技术咨询、技术服务收入，可按国家税法规定享受相关税收优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海财经大学公共政策与治理研究院院长胡怡建认为，去年以来，我国减税降费效应持续释放，特别是深化增值税改革，重点降低了制造业、交通运输等行业税率，这对促进转型升级、激发市场活力和社会创造力具有明显作用。作为推进供给侧结构性改革的重要举措，减税降费既是实体经济的迫切需要，也是高质量发展的重要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资金活水滋养，制造业中长期贷款增速明显回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年，我们牢牢把握金融服务实体经济这一立业之本，积极争取政策支持，为企业提供更好服务。”工行衢州分行公司金融业务部经理徐宁说，为了培育新动能，支持先进制造业，衢州分行积极参与许多优质企业的技改项目，比如为夏特新材料公司年产5万吨印刷装饰纸油漆纸项目新增授信1亿元，为浙建集团浙西智能化管理PC构件生产基地新增项目授信1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业发展离不开资金活水的滋养，各地金融机构创新模式，让融资变得更便捷、更快速、更优惠――&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在衢州，银行创新产品化解融资，一方面运用网上小额信用贷款产品深度挖掘客户数据资产，另一方面做好银担合作，以担保增信解决中小企业缺抵押困境。为解决融资慢问题，银行不断优化业务流程，通过流程管理和时效承诺制度，保障民营、小微企业融资高效获批。目前全市民营、小微企业在工行衢州分行申贷获得率达99%以上，贷款从申请到放款平均在3个工作日以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，金融机构着力减费让利，为企业减负。徐宁说，工行衢州分行自去年3月起推广无还本续贷服务，无需客户自筹资金转贷，极大降低财务成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业是实体经济的主体，是技术创新的主战场，是供给侧结构性改革的重要领域。金融服务实体经济，重点在制造业，难点也在制造业。近年来，中国人民银行、银保监会等部门出台多项政策，引导金融业加大对制造业的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，人民银行强调，要提高制造业中长期贷款和信用贷款占比。围绕制造业高质量发展，落实有扶有控差异化信贷政策。银保监会明确要求大型银行要切实发挥“头雁效应”，夯实金融服务制造业“愿贷、敢贷、会贷”长效工作机制，引领金融机构提升服务实体经济质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政策引导下，资金活水加速流向制造业。央行数据显示，去年前三季度，制造业的中长期贷款增速明显回升，特别是高技术制造业中长期贷款保持快速增长。去年9月末制造业中长期贷款余额同比增长11.3%，其中高技术制造业中长期贷款余额同比增长41.2%，比上年同期高21.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业融资渠道也在不断拓宽，一些产业基金、天使投资人和创业投资基金积极促进制造业发展。去年11月，由财政部、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601766','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;中国中车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;601766&lt;/a&gt;）、国开金融等发起的国家制造业转型升级基金登记设立，注册资本1472亿元，围绕新材料、新一代信息技术、电力装备等领域的企业开展投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强政策协调，提升企业投资信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出“提升制造业水平”“推进传统制造业优化升级”“打造一批有国际竞争力的先进制造业集群”等。“大力发展制造业，特别是一些具备先进技术、产品附加值高、产业链条长特征的先进制造业，既可直接推动制造业升级，也可以增加高端消费品的有效供给，带动消费升级，解决目前低端消费品过剩、高端消费品不足的结构性矛盾。由此，引导资金投向先进制造业，在直接促进产业和消费双升级的同时，更具有强化逆周期调节和深化供给侧改革的双重作用。”东方金诚首席宏观分析师王青说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，去年前11个月固定资产投资同比增长5.2%，其中制造业投资增长2.5%。可以看出，当前制造业投资增长并不快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“制造业资金需求具有规模大、期限长的特征，要增加制造业中长期融资，引导金融机构优化信贷结构，加大对民营企业、制造业中长期信贷支持力度。”民生银行首席研究员温彬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王青认为，引导资金投向先进制造业领域，最重要的是要为先进制造业发展打造良好的营商环境，提升企业投资信心，这需要多方面政策协调配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，银保监会发布的《关于推动银行业和保险业高质量发展的指导意见》明确，积极开发支持战略性新兴产业、先进制造业和科技创新的金融产品。加大金融支持力度，为提升产业基础能力和产业链水平提供优质金融服务；鼓励保险资金通过市场化方式投资产业基金，加大对战略性新兴产业、先进制造业的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家金融与发展实验室特聘研究员董希淼建议，未来可以探索专门制定针对制造业贷款的制度办法和信贷计划，创新制造业贷款考核奖惩机制，加大发债、上市等直接融资力度，建立起更加有效的容错纠错机制，在防范风险前提下引导金融机构加大对制造业的支持和服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步发展先进制造业将更多依靠市场机制来推进，产业政策上也会更加注重功能优化、投资环境改善，会把选择权更多交给市场，交给企业家。”王青认为，除了强化知识产权保护、发展直接融资外，政府还可以考虑加大先进制造业发展所需的人力资源培养，培育壮大国内高端消费市场，在供需两端为先进制造业发展夯实基础，促成一个内生驱动、“水到渠成”的良性发展过程。（记者 王观）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838890.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进“一带一路”建设同国家重大区域发展战略对接</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838798.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2018年11月，国务院印发《关于建立更加有效的区域协调发展新机制的意见》（以下简称《意见》），明确提出推动国家重大区域战略融合发展，进一步要求“以‘一带一路’建设、京津冀协同发展、长江经济带发展、粤港澳大湾区建设等重大战略为引领，促进区域间相互融通补充”。新形势下推进“一带一路”与京津冀、长江经济带、粤港澳大湾区三大国家区域发展战略对接，统筹全面对外开放与国内重点区域发展，对于新时代优化全面开放新格局、促进区域协调发展、推动体制机制改革创新、发挥战略协同耦合效应等方面都具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“一带一路”建设同国家重大区域发展战略对接的总体要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）坚持四大对接原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是瞄准需求，精准对接。围绕国家的战略需求与企业、投资者等经营主体的具体需求，从宏观与微观两个角度实现重点区域与“一带一路”需求的精准对接。二是依托特色，差异对接。发挥三大区域比较优势与特色基础，优化区域功能布局，实现各省区对接“一带一路”建设中的差异化定位分工。三是上下联动，合力对接。加强中央事权和地方事权的统筹协调，统筹协调顶层设计和基层探索，形成国家层面和地方层面的对接合力。四是稳步推进，安全对接。坚持稳步推进、量力而行，通过规划提前做好项目能力评估、市场评估、经济和技术可行性评估，确保稳健的前提下，有针对性地做好外部风险防范与管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）正确处理四大关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是处理好市场主导与政府引领的关系。战略对接中重点发挥市场在资源配置中的决定性作用， 政府则发挥引领对接方向、加强制度建设、优化营商环境的作用。二是处理好对外开放与对内协调的关系。“一带一路”建设重点在国外，而根基在国内。开放的本质是统筹国际、国内两个大局，既秉持中国立场、中国视角，又具有世界眼光、全球视野。三是处理好全面推进与突出重点的关系。全面推进不是平均用力、齐头并进，而是注重抓主要矛盾、重要领域和关键环节，以此为突破口积极推进战略对接。四是处理好改革创新与风险防范的关系。结合三大区域战略对接“一带一路”建设过程中对外开放的制度建设，在引领国内政策体系深化改革创新的同时更需注重风险防范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）明确四大对接路径&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强规划对接。通过规划体系协调，做好顶层设计，为战略对接提供宏观指引。二是加强政策对接。通过政策统筹衔接，强化制度保障，理顺战略对接体制机制。三是加强项目对接。通过发挥重点项目作用，做好具体落实和辐射带动，为战略对接提供微观抓手。四是加强平台对接。通过发挥自贸试验区、国家级开发区、综合保税区等既有平台作用，做好资源整合， 为战略对接提供依托载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”建设同国家重大区域发展战略对接的定位&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）“一带一路”建设与京津冀协同发展对接：提升与牵引&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”建设提升京津冀区域对外开放水平。发挥“一带一路”建设在对外开放方面的催化提升作用，持续提高京津冀协同发展战略的国际开放影响力。一是引领提升开放决策力。推进“一带一路”建设将不断提升中国政府在开放决策方面的影响力，继而提升京津冀地区整体开放控制力。二是引领提升开放影响力。以“一带一路”国际合作高峰论坛为代表的一系列国际合作交流会议、各类重大外交外事活动等在京津冀区域举办，将推动京津冀区域国际展示交往、国际科技文化交流等国际服务经济业态发展，持续提高京津冀区域的国际影响力。三是引领提升开放统筹力。“一带一路”建设框架下国际经济走廊建设和区域合作， 将发挥京津冀协同发展战略的国际枢纽作用，带动环渤海、东北等区域板块协同对外开放，提升京津冀区域对其他区域对外开放的协同统筹能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　京津冀协同发展牵引“一带一路”建设不断取得新成效。发挥北京政策源的特殊优势，持续提供对接“一带一路”建设的政策设计，牵引“一带一路”建设不断开创新境界。一是政策牵引。依托北京首都的国家政治中心地位，发挥决策引领作用，强化政策沟通中的策源地功能，提供更充分的政策引导与支持，从而更有效地把控“一带一路”建设的推进方向、力度和节奏。二是文化牵引。依托北京首都文化中心和国际交往中心的功能地位，发挥京津冀世界级城市群的文化影响力，营造蕴含古今中外、多元包容的全球先进文化交融环境，充分展现中国特色的文化魅力和文化自信，提升文化软实力，助力“一带一路”建设行稳致远。三是模式牵引。积极探索京津冀协同发展人口、经济与资源环境相协调的新型工业化和城镇化路径，形成区域高质量发展的新模式，在推动“一带一路”建设过程中为世界各国提供可资借鉴的优化开发和协同发展经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）“一带一路”建设与长江经济带发展对接：联通与依托&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”建设推动贯通长江经济带发展国际大通道。发挥“一带一路”建设在打通我国大进大出国际通道方面的作用， 切实为长江经济带东西双向开放提供新出口。一是向西开放联通。依托中国―中亚―西亚、新亚欧大陆桥等国际经济走廊，结合渝新欧、蓉欧、汉欧等班列开通，促进长江经济带发展与欧洲市场有机互联互通，有力带动长江经济带向西开放水平。二是向南开放联通。依托中国―中南半岛、孟中印缅等国际经济走廊建设，结合中新互联互通项目、西部陆海新通道加快建设，进一步加速长江经济带的南向开放进程。三是向东开放联通。继续发挥长江黄金水道交通枢纽作用，更好地统筹丝绸之路经济带和21世纪海上丝绸之路建设，为长江经济带沿线地区向东开放提供新平台新机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长江经济带为协同对接“一带一路”建设提供战略依托。发挥长江经济带贯通东中西、上中下游协调发展和绿色发展等特色优势， 可为差异化协同对接“一带一路” 建设提供战略依托。一是长三角区域一体化依托。以上海为龙头的长三角区域是我国改革开放空间布局的重要支撑板块，促进其更高质量一体化发展已上升为国家战略，将成为“一带一路”建设的重要开放型经济区域板块依托。二是上中下游协同依托。长江经济带涵盖长三角、长江中游、成渝以及滇中、黔中“三大两小”城市群， 是我国东中西互动合作的协调发展带和高质量发展的重要支撑带，可为“一带一路”建设提供全方位、多层次的经济腹地支撑和国内大通道支撑。三是全域绿色发展依托。长江经济带坚持生态优先绿色发展，积极探索内河经济带可持续发展的路径模式，将为“一带一路”建设提供可持续发展理念和模式方面的绿色依托。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）“一带一路”建设与粤港澳大湾区对接：平台与展示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”建设提升粤港澳大湾区开放平台水平。发挥“一带一路”建设对粤港澳大湾区提升国际影响力方面的平台带动作用， 促进粤港澳大湾区在更高水平参与国际竞争与合作。一是国际商贸合作平台。粤港澳大湾区市场经济活力大、国际化程度高，国家鼓励和支持香港、澳门参与“一带一路” 建设，将有利于珠三角九市协同港澳抱团走出去，在“一带一路”框架下建立更高层次和水平的国际商贸合作平台，繁荣国际商务、贸易、金融等外向型服务经济。二是国际双向投资平台。通过“一带一路”建设，更好发挥“一国两制” 的制度优势，可搭建更多双向投资平台，建立健全投资合作机制，既能够吸引更多国际人才、资金、技术和战略投资者到粤港澳大湾区， 也将更好促进粤港澳大湾区优势企业和产品走出去，扩大国际市场。三是国际规则对接平台。借力“一带一路”建设框架和机制，粤港澳大湾区可通过国别政策沟通、战略合作、国际投资和优势产能“走出去”等多种方式，积极参与或部分主导国际规则与标准制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤港澳大湾区发展为“一带一路”建设提供样板展示。充分利用港澳作为自由经济体和广东作为改革开放先行兵的优势条件，进一步激发和释放粤港澳大湾区配置全球资源的无限潜力，为推进“一带一路”建设提供样板展示。一是改革开放窗口的样板展示。充分发挥深圳、珠海经济特区作为我国改革开放的前沿阵地和窗口作用，持续增强香港、澳门国际自由贸易港及中国（广东）自由贸易试验区的国际化开放功能，切实为“一带一路”建设提供全面深化改革和更高水平对外开放的展示窗口。二是全球要素配置的样板展示。发挥港澳发达、自由、开放的现代化经济体系优势，依托珠三角城市先进高效的产业体系，强化深圳前海、广州南沙、珠海横琴等特殊功能区的示范带动作用，积极拓展全球人才、货物、服务和资本等要素配置的广度和深度，为“一带一路”建设提供高效配置全球要素的样板展示。三是多元包容发展的样板展示。发挥粤港澳大湾区一个国家、两种制度、三个关税区和三种货币的独特优势，着力推动制度对接、资源整合、优势互补和文化交融，形成求同存异、包容发展的中国模式，为“一带一路”建设多元主体通过共商共建共享实现互利共赢提供样板展示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838798.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于就国际会计准则理事会发布的一般列报 和披露征求意见稿公开征求意见的函</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838827.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财会便﹝2020﹞2号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各有关单位：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月，国际会计准则理事会(IASB)发布了《一般列报和披露(征求意见稿)》(以下简称“征求意见稿”)，向全球公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深入参与国际财务报告准则的制定，推动我国会计准则持续国际趋同，请贵单位组织对征求意见稿提出意见，并于2020年4月30日前将书面意见反馈我们。我们将在整理、汇总和分析各方意见的基础上，向国际会计准则理事会反馈中国的意见。同时，我们鼓励各单位以自身名义直接向国际会计准则理事会反馈意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　征求意见稿的英文全文和中文简介可在财政部会计司网站(http://kjs.mof.gov.cn/)的“工作通知”栏目下载。中文仅供参考，与英文不一致之处请以英文为准。反馈意见不限于征求意见稿所列问题，并请注意结合我国具体情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感谢你单位对国际财务报告准则反馈意见工作的支持！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;联 系人：财政部会计司制度二处常琦、林一帆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;电 话：010-68552527、68552896&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;通讯地址：北京市西城区三里河南三巷3号100820&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;电子邮箱：zhiduerchu@mof.gov.cn&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：1.《一般列报和披露(征求意见稿)》中文简介&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.《一般列报和披露(征求意见稿、结论基础和示例)》(英文)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部会计司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年1月16日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838827.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆：2019年居民收入增长与经济增长基本同步</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616837236.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月17日讯，国家统计局局长宁吉喆17日在国新办举行的新闻发布会上表示，2019年居民收入增长与经济增长基本同步，城乡居民人均收入比值继续缩小。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616837236.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年重磅数据公布 中国生产总值稳居第二位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616835114.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据公布数据，中国人均GDP突破1万美元！国家统计局发布2019年中国经济数据，经初步核算，去年中国国国内生产总值为99.0865万亿元，稳居世界第二位。分季度看，一季度同比增长6.4%，二季度增长6.2%，三季度增长6.0%，四季度增长6.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国2019年12月规模以上工业增加值同比增长6.9%，预期5.9%，前值6.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国2019年12月社会消费品零售总额同比增长8%，预期7.8%，前值8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计局数据显示，2019年1-12月份，全国房地产开发投资132194亿元，比上年增长9.9%，增速比1―11月份回落0.3个百分点，比上年加快0.4个百分点。其中，住宅投资97071亿元，增长13.9%，增速比1―11月份回落0.5个百分点，比上年加快0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国2019年1-12月城镇固定资产投资同比增长5.4%，预期5.2%，前值5.2%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616835114.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方两会看减税降费：代表委员们有获得感、有期盼</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200117/c616838874.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，一项项真招实招接连出台，更大规模减税降费结出累累硕果。近日，地方两会密集召开，代表委员们表示，过去一年，跟着税费负担下降的，还有办税成本，税务部门的一系列便民办税举措，让信息多跑路，让纳税人少跑腿。良好的税收营商环境为企业发展按下了“快进键”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广东代表委员：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策做“减法”获得感做“加法”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年广东省新增减税降费超3000亿元，新登记市场主体221万户、总量超1200万户。今年广东省政府工作报告中，减税降费等政策令参会的代表委员们十分振奋。“一增一减”之间，体现出政府让利激发更多市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省人大代表、广东&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002233','&amp;#x5854;&amp;#x724C;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002233/"&gt;塔牌集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002233/"&gt;002233&lt;/a&gt;）有限公司总经理何坤皇：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年我们集团减税达1.4亿元，减税降费的成效是真金白银的。”何坤皇说，“特别是增值税率从17%调降至14%后，大大降低企业负担，不仅增加了企业盈利空间，还有利于投入更多资源到培育核心竞争力上，真切感受到国家对企业发展的大力支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广东省人大代表、广东省同德药业有限公司董事长周小萍：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“减下去的是税负，提上来的是创新竞争力！”周小萍说，“以同德药业为例，2019年享受研发费加计扣除76万元、企业增值税减税优惠近113万元，加上评估费及抵押手续费改为银行承担节省了10多万元等，负担大大减轻。”在医药领域，药品研发周期长，企业每年要持续投入大量资金，对减税降费的感受也更为强烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广东省政协委员、粤澳工商联会理事长黄仁民：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“珠海横琴新区从2016年就推出跨境办税服务，让澳门纳税人足不出户办税，非常具有创新意义。”黄仁民说，“在减税降费的同时，办税服务也在不断提升。从V-Tax远程可视自助办税系统到办税事项‘一次不用跑’，服务一步步优化升级，许多澳门企业对横琴的便利化办税服务都有深刻的感受。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;展望未来，代表委员们对减税降费和办税服务也提出了更高的期望。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄仁民：“希望能将这些便利化办税服务措施更好地向澳门居民推广，进一步增强澳门企业家和青年在横琴投资创业的热情和信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周小萍：“税务部门的服务很贴心、很暖心，希望以后还能进一步深入企业。”周小萍提出，“希望税务部门能进一步加快减税降费政策落实，加大政策宣讲力度和实操辅导，实现政策精准对接、服务及时跟进、诉求马上解决，让更多民企不仅知道政策，更能懂政策、用政策。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何坤皇：“希望加快研究出台企业管理技术人才个人所得税返还奖励政策。”何坤皇建议，“粤东粤西粤北地区年纳税额达到一定标准（如3000万元以上）的企业，其管理技术人才缴纳的工资薪金个人所得税超过应纳税所得额15%部分中，地方（省、市、县区）本级留成部分返还奖励给个人，帮助企业吸引人才、留住人才，支持粤东粤西粤北地区经济发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;浙江代表委员：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;降本减负实打实企业安心谋发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江既是民营经济大省，也是制造业大省。今年浙江省政府工作报告把“稳企业稳增长”放在了第一位。支持民营企业做大做强，减负就是最接地气的举措。浙江省两会上，代表委员们就减税降费政策纷纷谈感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;浙江省政协委员、先行集团董事长吕文广：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“看到政府工作报告里写到2019年‘全年为企业减负2280亿元’，我给我们财务总监打了个电话，他告诉我，2019年浙江省的减税降费政策帮企业节省了2000多万元。这其实就是为我们增加了2000多万元的毛利润，是实实在在的政策红利。”1月14日上午，吕文广在委员驻地说起这个好消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2000多万元是什么概念？大概是2280亿元的万分之一。面对经济下行压力，政府对企业发展如此用心、如此重视，我们是有‘体感’的。”吕文广委员说，“去年4月3日，公司收到一笔永康财政局210多万元的转账，还没来得及去问是不是打错了，就接到财政局的电话，说这笔款项是退给企业的社保费，打款后逐一电话通知到企业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;浙江省人大代表、新凤鸣集团股份有限公司党委书记、董事长庄奎龙：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　说起企业减负，庄奎龙竖起四根手指头：“这是&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603225','&amp;#x65B0;&amp;#x51E4;&amp;#x9E23;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603225/"&gt;新凤鸣&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603225/"&gt;603225&lt;/a&gt;）获得感最强的一年。2019年新凤鸣减税4个多亿元，一是增值税率下调3个点，二是增值税留抵退税政策。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他翻开满是笔记、已经翻皱的政府工作报告说：“‘巩固和拓展减税降费成效，制定实施一批新的降本减负措施，降低企业用电、用气、物流等成本’，这些真正说到了我的心坎里。新凤鸣是化纤企业，尽管能耗指标做到了行业领先，但用能需求大，能源成本占比高。我听说今年要继续开展大工业用户直购电，这样一来用电成本若能降低5到7个百分点，也是一笔不小的数目。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务企业的真心，换来了企业的信心和实干。庄奎龙说：“去年我们又在平湖独山港投了上百亿元PTA一体化项目，就是因为政府服务企业意识强，措施实在，让我们能够安心发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;河北代表委员：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费减负担办税时效“双提升”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北省政府工作报告指出，2019年河北省落实减税降费政策，企业减负近800亿元。用税费的“减法”换取企业效益的“加法”和市场活力的“乘法”，成效已经显现。在河北两会会场，减税降费问题再度成为各方关注的热点话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;河北省政协委员、秦皇岛星箭特种玻璃有限公司总经理卢勇：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2019年我们各类税费减免超过200万元，让企业在激烈的市场竞争中轻装上阵、占得先手。我们把节省下来的资金都投到了产品创新研发中，新产品为企业发展按下了‘快进键’。就在几天前，公司就接到了一笔200片的订单，这也是我们今年接到的第一笔新产品订单。”1月7日，卢勇接受采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;河北省人大代表、旭阳集团副总裁、邢台园区总经理李庆华：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们旭阳集团邢台园区建设面积7.5平方公里，周边共30家企业，日常办税需求量很大。税务局在集团设立了‘智税柜台’，为园区内外企业提供了办税便利，实现了办税时间和效率‘双提升’。”李庆华表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为破解制约纳税人缴费人便捷办税的难点、痛点、堵点，确保政策落地见效，河北省税务系统继续更新“最多跑一次”清单，实现了80%涉税业务“最多跑一次”，制定6大类、23项工作措施，解决办税服务厅拥堵问题。在社保所、车管所、4S店、金融网点设置离厅式自助终端，在社区街道配备便携式自助设施，在千户集团试点应用“智税柜台”。与邮政部门合作试点开展邮寄发票、代征税款等业务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200117/c616838874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年金融数据超预期 金融支持实体经济力度不断增强</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20200117/c616838893.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人民银行发布2019年金融统计相关数据。王仁宏 摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京1月16日电（王仁宏）据人民银行今日公布的2019年金融统计数据显示，12月末，广义货币(M2)余额198.65万亿元，同比增长8.7%；2019年社会融资规模增量累计为25.58万亿元，比上年多3.08万亿元。其中，12月份社会融资规模增量为2.1万亿元，比上年同期多1719亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场机构普遍认为，2019年12月末货币供应量增速环比回升,社融及企业中长期信贷保持较高增长，超市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行有关负责人表示，2019年12月金融数据整体向好，结构持续优化，企业的中长期贷款企稳回升。金融机构对小微企业的贷款增速持续加快，金融体系对实体经济的支持力度不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融数据整体向好 实体经济流动性传导更通畅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月末，M2同比增长8.7%，比上月末和上年同期分别提高0.5和0.6个百分点。人民银行调查统计司司长阮健弘表示，这是人民银行坚持稳健的货币政策，加强逆周期调控，政策的针对性和实效性明显体现的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，2019年人民银行会同金融管理部门，运用多种政策工具，适时降低存款准备金率，提升了商业银行的贷款投放能力，推动了M2增速的企稳回升。从数据上看，表现为三个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是银行贷款保持较快的增长，2019年末人民币贷款增速12.3%，保持在较高水平；二是银行的债券投资持续保持较快增长，2019年银行的债券投资同比增长15.6%，比上年同期高2.3个百分点，较好地支持了政府债券和企业债券的发行；三是商业银行以股权投资的形式对非银行金融机构融出资金规模的降幅收窄。2019年末下降了6.4%，比上年同期即2018年末的9.8%收窄了3.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阮健弘表示，2019年资管新规配套的制度体系逐渐完善，金融机构资管业务得到平稳有序整改、转型升级。同时，货币政策和财政政策相互协调配合，突出了逆周期调节，金融服务实体经济的效率也有所提高。“可以说当前的金融体系更加健康，流动性向实体经济传导的渠道更加通畅。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;社融同比多增3.08万亿元 金融体系对实体经济的支持力度加大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　初步统计，2019年社会融资规模增量累计为25.58万亿元，比上年多3.08万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阮健弘表示，社会融资规模多增的主要原因分别表现在贷款和债券的多增及表外融资的少减，表明金融体系对实体经济的支持力度加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，2019年全年，金融机构对实体经济发放的人民币贷款增加16.88万亿元，比上年多增1.21万亿元。2019年企业债净融资是3.24万亿元，比上年多6098亿元。从占比看，企业债的融资占同期社会融资规模的比重是12.7%，比上年高1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　表外融资方面，2019年表外融资降幅缩小。委托贷款减少9396亿元，同比少减6666亿元；信托贷款减少3467亿元，同比少减3508亿元；未贴现的银行承兑汇票减少4757亿元，同比少减1586亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行办公厅主任周学东表示，“两增一减”是与治理影子银行相关。资管新规实施以来，压缩影子银行规模在循序渐进地推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目前我国法定准备金率处于适度水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月1日央行宣布降准之后，目前金融机构的平均法定存款准备金率为9.9%。其中，中小银行最低档的存款准备金率已降至6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行货币政策司司长孙国峰表示，从国际比较来看，目前国际上发达经济体法定准备金率较低，但超额准备金率较高。总体来看，我国准备金率水平较低，与发展中国家相比亦处于中等偏下水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从国内看，准备金还有一个重要的作用，即维护金融稳定、抵御金融风险。所以在当前防范化解金融风险攻坚战的背景下，维持一定的准备金率水平是必要的。”孙国峰表示，从国际、国内综合来看，目前我国的法定准备金率处于适度的水平。根据宏观调控的需要，进一步下调存款准备金率存在一定的空间，当然空间是有限的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于所谓“降息”问题，孙国峰表示，重点要看贷款实际利率水平。目前该水平是明显下降，特别是小微企业贷款利率降幅明显。据统计，去年前11个月，5家大型银行新发放普惠型小微企业贷款利率平均4.73%，比2018年平均水平下降0.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于存款基准利率，孙国峰强调，存款的基准利率还将长期保留，作为我国利率体系压舱石的作用还要发挥。人民银行将根据国务院的部署，综合考虑经济增长、物价、基本面的情况，对其适时适度进行调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步加大小微企业首贷、续贷、信用贷款支持力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年小微企业贷款呈现“量增、价降、面扩”态势。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2019年末，普惠小微贷款支持2704万户小微经营主体，同比增长26.4%；单户授信1000万元以下的小微企业户均贷款余额161万元，个体工商户和小微企业主经营性贷款户均余额31万元，小微贷款普惠性进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行金融市场司司长邹澜表示，今年央行会继续关注小微企业首贷、续贷、信用贷等系列指标，进一步加大小微企业首贷、续贷、信用贷款支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体措施为：一是推动商业银行转变经营理念，严格控制房地产在新增信贷资源中的占比，实施信贷资源增量优化和存量调整，推动金融机构加大对小微企业等实体经济信贷投放；二是进一步强化组织体系建设；三是继续运用科技赋能提高服务能力；四是健全金融机构内部激励约束机制，提高对小微企业放贷的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;社融指标统计口径调整 更好支持货币政策与财政政策的协调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继2018年7月之后，央行再次对社会融资统计口径进行调整完善。2019年12月起，央行进一步完善社会融资规模统计，将“国债”和“地方政府一般债券”纳入社会融资规模统计，与原有“地方政府专项债券”合并为“政府债券”指标。指标数值为托管机构的托管面值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阮健弘表示，从统计实践来看，2011年人民银行发布指标以来，一直在根据经济金融发展的状况，适时完善统计口径，以更好的反映金融对实体经济的支持力度。社会上也广泛的关注这个指标，社会上对这个指标对资产支持证券、贷款核销、政府债券是否计入社会融资规模，都曾经有过广泛的讨论。“从国际经验和央行的统计实践，包括指标的稳定性方面来看，当前把全部的政府债券都纳入社会融资规模，条件已比较成熟。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阮健弘表示，此次调整有利于政策的制定和实施。发行政府债券是财政政策的一个重要的组成部分，把政府债券纳入社会融资规模统计后，这个指标可以更好支持货币政策与财政政策的协调。货币政策和财政政策是宏观调控的两个主要抓手，出于配合的需要，客观上也需要一个指标，能够综合反映货币政策和财政政策所影响到的信用总量的规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，在国债和地方政府一般债纳入社会融资规模统计以后，2019年末，社会融资规模存量251.31万亿元，其中政府债券的余额是37.73万亿元，占社会融资规模存量的比重是15%，完善后的社会融资规模同比增长是10.7%，比完善前的增速低0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阮健弘表示，未来央行会根据全社会金融活动的发展情况，继续关注社会融资规模指标的评价。可能还会适时完善，使金融统计指标更好地反映金融活动的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行办公厅主任周学东进一步补充称，此次把国债和地方债加进来，数据更加完整。不管是国债、地方专项债，筹集的资金是用于支持实体经济建设。“并不是说社融指标越高越好，合理即可。过高反而会推高全社会的杠杆水平，带来通胀的隐忧；过低的话，也会反映金融部门对实体经济的支持不足。”&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20200117/c616838893.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆：2020年经济实现有质量有效益稳定增长可期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838858.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）国家统计局局长宁吉喆17日在国新办举行的新闻发布会上回应经济增速下降及今年经济增长时表示，中国经济正从高速增长阶段转向高质量发展阶段，不刻意追求经济增速，中国经济稳中向好、长期向好趋势没有改变，2020年经济实现有质量有效益的稳定增长可期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200117/c616838858.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国2019年12月规模以上工业增加值同比6.9%</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200117/c616834932.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国2019年12月规模以上工业增加值同比6.9%，预期值5.8%，前值6.2%。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/bfd0f0623505c172501e5155abfe4364.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年全国规模以上工业增加值比上年增长5.7%。分经济类型看，国有控股企业增加值增长4.8%；股份制企业增长6.8%，外商及港澳台商投资企业增长2.0%；私营企业增长7.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分三大门类看，采矿业增加值增长5.0%，制造业增长6.0%，电力、热力、燃气及水生产和供应业增长7.0%。高技术制造业和战略性新兴产业增加值分别比上年增长8.8%和8.4%，增速分别比规模以上工业快3.1和2.7个百分点。12月份，规模以上工业增加值同比增长6.9%，比上月加快0.7个百分点，环比增长0.58%。12月份，制造业采购经理指数(PMI)分项指数中，生产指数、新订单指数和供应商配送时间指数分别为53.2%，51.2%和51.1%，均高于临界点。制造业生产经营活动预期指数为54.4%，位于较高景气区间。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200117/c616834932.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年中国GDP为99万亿元 同比增长6.1%</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200117/c616834905.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，面对国内外风险挑战明显上升的复杂局面，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各地区各部门认真贯彻党中央、国务院决策部署，坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，坚持以供给侧结构性改革为主线，积极推动高质量发展，扎实做好稳就业、稳金融、稳外贸、稳外资、稳投资、稳预期工作，三大攻坚战取得关键进展，国民经济运行总体平稳，发展质量稳步提升，主要预期目标较好实现，为全面建成小康社会奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　初步核算，全年国内生产总值990865亿元，按可比价格计算，比上年增长6.1%，符合6%-6.5%的预期目标。分季度看，一季度同比增长6.4%，二季度增长6.2%，三季度增长6.0%，四季度增长6.0%。分产业看，第一产业增加值70467亿元，比上年增长3.1%；第二产业增加值386165亿元，增长5.7%；第三产业增加值534233亿元，增长6.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、粮食产量创历史新高，牛羊禽蛋奶实现增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年全国粮食总产量66384万吨，比上年增长0.9%，增产594万吨，连续5年保持在65000万吨以上。其中，夏粮产量14160万吨，增长2.0%；早稻产量2627万吨，下降8.1%；秋粮产量49597万吨，增长1.1%。分品种看，小麦产量13359万吨，增长1.6%；玉米产量26077万吨，增长1.4%；大豆产量1810万吨，增长13.3%。全年猪牛羊禽肉产量7649万吨，比上年下降10.2%。其中，牛肉产量667万吨，增长3.6%；羊肉产量488万吨，增长2.6%；禽肉产量2239万吨，增长12.3%；禽蛋产量3309万吨，增长5.8%；牛奶产量3201万吨，增长4.1%；猪肉产量4255万吨，下降21.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、工业生产持续发展，高技术制造业和战略性新兴产业较快增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年全国规模以上工业增加值比上年增长5.7%。分经济类型看，国有控股企业增加值增长4.8%；股份制企业增长6.8%，外商及港澳台商投资企业增长2.0%；私营企业增长7.7%。分三大门类看，采矿业增加值增长5.0%，制造业增长6.0%，电力、热力、燃气及水生产和供应业增长7.0%。高技术制造业和战略性新兴产业增加值分别比上年增长8.8%和8.4%，增速分别比规模以上工业快3.1和2.7个百分点。12月份，规模以上工业增加值同比增长6.9%，比上月加快0.7个百分点，环比增长0.58%。12月份，制造业采购经理指数(PMI)分项指数中，生产指数、新订单指数和供应商配送时间指数分别为53.2%，51.2%和51.1%，均高于临界点。制造业生产经营活动预期指数为54.4%，位于较高景气区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-11月份，全国规模以上工业企业实现利润总额56101亿元，同比下降2.1%，降幅比1-10 月份收窄 0.8 个百分点；其中11 月份，规模以上工业企业利润总额同比增长5.4%，10 月份为下降 9.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、服务业较快发展，现代服务业增势良好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年全国服务业生产指数比上年增长6.9%。信息传输、软件和信息技术服务业，租赁和商务服务业，金融业，交通运输、仓储和邮政业增加值分别增长18.7%、8.7%、7.2%和7.1%，增速分别快于第三产业11.8、1.8、0.3和0.2个百分点。1-11月份，规模以上服务业企业营业收入同比增长9.4%，其中，战略性新兴服务业、科技服务业和高技术服务业企业营业收入分别增长12.4%、12.0%和12.0%，增速分别快于全部规模以上服务业3.0、2.6和2.6个百分点；规模以上服务业企业营业利润增长3.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月份，服务业商务活动指数为53.0%，继续位于荣枯线以上。其中铁路运输业、住宿业、电信广播电视和卫星传输服务、互联网软件信息技术服务、金融业、租赁及商务服务业等行业商务活动指数均位于55.0%以上的较高景气区间。从市场预期看，服务业业务活动预期指数为59.1%，增长势头较好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、市场销售平稳增长，网上零售占比明显提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年社会消费品零售总额411649亿元，比上年增长8.0%。其中，限额以上单位消费品零售额148010亿元，增长3.9%。按经营单位所在地分，城镇消费品零售额351317亿元，增长7.9%；乡村消费品零售额60332亿元，增长9.0%。按消费类型分，餐饮收入 46721亿元，增长9.4%；商品零售364928亿元，增长7.9%。消费升级类商品较快增长，全年限额以上单位化妆品类、通讯器材类、体育娱乐用品类、家用电器和音像器材类商品零售额增速分别比限额以上消费品零售额增速快8.7、4.6、4.1、1.7个百分点。12月份，社会消费品零售总额同比增长8.0%，环比增长0.53%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年全国网上零售额106324亿元，比上年增长16.5%。其中，实物商品网上零售额85239亿元，增长19.5%，占社会消费品零售总额的比重为20.7%，比上年提高2.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、固定资产投资平稳增长，高技术产业投资增长较快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年全国固定资产投资(不含农户)551478亿元，比上年增长5.4%。分领域看，基础设施投资增长3.8%，制造业投资增长3.1%，房地产开发投资增长9.9%。全国商品房销售面积171558万平方米，下降0.1%；商品房销售额159725亿元，增长6.5%。分产业看，第一产业投资增长0.6%，第二产业投资增长3.2%，第三产业投资增长6.5%。民间投资311159亿元，增长4.7%。高技术产业投资增长17.3%，快于全部投资11.9个百分点，其中高技术制造业和高技术服务业投资分别增长17.7%和16.5%。社会领域投资增长13.2%，快于全部投资7.8个百分点，其中教育，文化、体育和娱乐业投资分别增长17.7%和13.9%。12月份，固定资产投资环比增长0.44%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、对外贸易逆势增长，一般贸易占比继续提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年货物进出口总额315446亿元，比上年增长3.4%。其中，出口172298亿元，增长5.0%；进口143148亿元，增长1.6%。进出口相抵，顺差为29150亿元。一般贸易进出口占进出口总额的比重为59.0%，比上年提高1.2个百分点。机电产品出口增长4.4%，占出口总额的58.4%。我国对欧盟、东盟进出口分别增长8.0%和14.1%；与“一带一路”沿线国家进出口增势良好，对“一带一路”沿线国家合计进出口增长10.8%，高出货物进出口总额增速7.4个百分点。全年规模以上工业企业实现出口交货值124216亿元，比上年增长1.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、居民消费价格涨幅符合预期目标，工业生产者价格小幅下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年居民消费价格比上年上涨2.9%，符合3%左右的预期目标。其中，城市上涨2.8%，农村上涨3.2%。分类别看，食品烟酒价格上涨7.0%，衣着上涨1.6%，居住上涨1.4%，生活用品及服务上涨0.9%，交通和通信下降1.7%，教育文化和娱乐上涨2.2%，医疗保健上涨2.4%，其他用品和服务上涨3.4%。在食品烟酒价格中，粮食价格上涨0.5%，鲜菜价格上涨4.1%，猪肉价格上涨42.5%。扣除食品和能源价格的核心CPI上涨1.6%，涨幅比上年回落0.3个百分点。12月份，居民消费价格同比上涨4.5%，环比与上月持平。全年工业生产者出厂价格比上年下降0.3%，12月份同比下降0.5%，环比与上月持平。全年工业生产者购进价格比上年下降0.7%，12月份同比下降1.3%，环比与上月持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、就业形势保持稳定，城镇调查失业率符合预期目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年城镇新增就业1352万人，连续7年保持在1300万人以上，明显高于1100万人以上的预期目标，完成全年目标的122.9%。12月份，全国城镇调查失业率为5.2%，2019年各月全国城镇调查失业率保持在5.0%-5.3%之间，实现了低于5.5%左右的预期目标。全国主要就业人员群体25-59岁人口调查失业率为4.7%。12月份，31个大城市城镇调查失业率为5.2%。2019年末，城镇登记失业率为3.62%，比上年末降低0.18个百分点，符合4.5%以内的预期目标。年末全国就业人员77471万人，其中城镇就业人员44247万人。全年农民工总量29077万人，比上年增加241万人，增长0.8%。其中，本地农民工11652万人，增长0.7%；外出农民工17425万人，增长0.9%。农民工月均收入水平3962元，比上年增长6.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;九、居民收入增长与经济增长基本同步，城乡居民人均收入比值继续缩小&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年全国居民人均可支配收入30733元，比上年名义增长8.9%，增速比上年加快0.2个百分点；扣除价格因素实际增长5.8%，与经济增长基本同步，与人均GDP增长大体持平。按常住地分，城镇居民人均可支配收入42359元，比上年名义增长7.9%，扣除价格因素实际增长5.0%；农村居民人均可支配收入16021元，比上年名义增长9.6%，扣除价格因素实际增长6.2%。城乡居民人均收入比值为2.64，比上年缩小0.05。全国居民人均可支配收入中位数26523元，比上年名义增长9.0%。按全国居民五等份收入分组，低收入组人均可支配收入7380元，中间偏下收入组人均可支配收入15777元，中间收入组人均可支配收入25035元，中间偏上收入组人均可支配收入39230元，高收入组人均可支配收入76401元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年全国居民人均消费支出21559元，比上年名义增长8.6%，增速比上年加快0.2个百分点；扣除价格因素实际增长5.5%。按常住地分，城镇居民人均消费支出28063元，名义增长7.5%；农村居民人均消费支出13328元，名义增长9.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十、重点改革和攻坚任务扎实推进，经济转型升级态势持续 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　供给侧结构性改革成效显著。2019年全国工业产能利用率为76.6%，比上年提高0.1个百分点；其中石油和天然气开采业、黑色金属冶炼和压延加工业产能利用率分别为91.2%和80.0%，分别比上年提高2.9和2.0个百分点。企业资产负债率下降。11月末，规模以上工业企业资产负债率为56.9%，同比下降0.3个百分点。年末全国商品房待售面积49821万平方米，比上年末下降4.9%。企业单位成本费用比年初继续下降。补短板方面，薄弱环节投资较快增长。全年生态保护和环境治理业、环境监测及治理服务投资分别增长37.2%、33.4%，分别快于全部投资31.8、28.0个百分点。微观主体活力增强。2019年，新登记市场主体2377万户，日均新登记企业2万户，活跃度70%左右，年末市场主体总数达1.2亿户。三大攻坚战取得关键进展。全年1109万农村贫困人口实现脱贫。初步核算，天然气、水电、核电、风电等清洁能源消费量占能源消费总量的比重比上年提高1.0个百分点；万元国内生产总值能耗比上年继续下降，降幅为2.6%。11月末，全国地方政府债务余额213333亿元，控制在全国人大批准限额内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济结构继续优化。全年第三产业增加值占国内生产总值的比重为53.9%，比上年提高0.6个百分点，高于第二产业14.9个百分点；对国内生产总值增长的贡献率为59.4%。消费作为经济增长主动力作用进一步巩固，最终消费支出对国内生产总值增长的贡献率为57.8%，高于资本形成总额26.6个百分点。居民消费升级提质。全国居民恩格尔系数为28.2%，比上年下降0.2个百分点。全年全国居民人均消费支出中，服务性消费支出占比为45.9%，比上年提高1.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十一、人口总量平稳增长，城镇化率继续提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年末中国大陆总人口(包括31个省、自治区、直辖市和中国人民解放军现役军人，不包括香港、澳门特别行政区和台湾省以及海外华侨人数)140005万人，比上年末增加467万人。全年出生人口1465万人，人口出生率为10.48‰；死亡人口998万人，人口死亡率为7.14‰；人口自然增长率为3.34‰。从性别结构看，男性人口71527万人，女性人口68478万人，总人口性别比为104.45(以女性为100)。从年龄构成看，16至59周岁的劳动年龄人口89640万人，占总人口的比重为64.0%；60周岁及以上人口25388万人，占总人口的18.1%，其中65周岁及以上人口17603万人，占总人口的12.6%。从城乡结构看，城镇常住人口84843万人，比上年末增加1706万人；乡村常住人口55162万人，减少1239万人；城镇人口占总人口比重(城镇化率)为60.60%，比上年末提高1.02个百分点。全国人户分离人口(即居住地和户口登记地不在同一个乡镇街道且离开户口登记地半年以上的人口)2.80亿人，比上年末减少613万人；其中流动人口2.36亿人，比上年末减少515万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来看，2019年国民经济继续保持了总体平稳、稳中有进发展态势。同时也要看到，当前世界经济贸易增长放缓，动荡源和风险点增多，国内结构性体制性周期性问题交织，经济下行压力依然较大。下阶段，要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，按照党中央、国务院决策部署，坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念和推动高质量发展，坚持以供给侧结构性改革为主线，坚持以改革开放为动力，坚决打赢三大攻坚战，全面做好“六稳”工作，统筹推进稳增长、促改革、调结构、惠民生、防风险、保稳定，保持经济运行在合理区间，确保全面建成小康社会和“十三五”规划圆满收官。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200117/c616834905.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>