<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 21 Jun 2021 07:11:44 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>渠道争夺战中 银行代销基金祭出打折牌</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630328582.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630328582.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“东数西算”来了 8个算力枢纽建设方案正在编制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630328382.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630328382.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委苏伟：全面推进风电、太阳能发电大规模开发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630326807.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630326807.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委下达全民健身设施补短板工程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630326514.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630326514.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国新设外企数大幅增长印证外商对华投资信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630326307.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630326307.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多项数据稳步回升 全年经济向好信号增强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630325720.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630325720.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部下达2021年度普惠金融发展专项资金预算通知 中国普惠金融企业投资前景战略调研</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630322999.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630322999.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>200亿真金白银保障种粮农民收益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630322997.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630322997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王志刚：碳达峰碳中和要加快构建科技创新支撑体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630322943.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630322943.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：7000万元资金预算下达 支持文化产业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630328569.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月21日电 （记者王震）为支持文化产业发展，近日，财政部向有关省（自治区、直辖市、计划单列市）下达2021年文化产业发展专项资金（重点项目）预算。本次资金预算合计7000万元，此前已提前下达4000万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部要求，有关省（自治区、直辖市、计划单列市）须按照规定，及时将资金拨付项目单位，加强监督管理，确保专款专用。 同时，进一步加强预算绩效管理，切实提高财政资金使用效益。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/86442d8084d69dde" id="dfca26cfe5ae6aaa16b2fedb84bcf380" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年文化产业发展专项资金（重点项目）转移支付预算汇总表。制表：王震&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630328569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会：依托REITs产品创新 可吸引长期资金投资 拓展权益资金供给</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630324709.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 昝秀丽）证监会债券部主任陈飞6月21日在首批基础设施公募REITs上市仪式上致辞时表示，资本市场在优化资源配置、支持实体经济高质量发展方面，发挥着重要的作用。依托REITs产品创新，动员和引导各类要素资源向基础设施领域协同聚集，可切实有效盘活存量资产，形成存量资产和新增投资的良性循环，实现经济在高水平上动态平衡。同时进一步丰富市场产品，为投资者提供中等风险、中等收益的金融工具，吸引长期资金投资，拓展权益资金供给。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630324709.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民生银行首席研究员温彬：LPR保持不变 货币政策通过多种方式引导实体经济融资成本下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630327348.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　期货日报网讯中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心公布，2021年6月21日贷款市场报价利率（LPR）为：1年期LPR为3.85%，5年期以上LPR为4.65%。这是自2020年5月份以来，LPR报价连续14个月保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬表示，去年5月份以来，我国经济逐渐从疫情中恢复，货币政策回归常态，LPR自此保持不变，体现了利率水平整体与经济复苏进程相适应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬表示，下一阶段，政策利率水平将总体上保持稳定。由于央行现阶段主要通过逆回购和MLF的常规操作调节流动性，并引导市场利率围绕政策利率波动，因此，判断下一阶段市场利率的走势，还需重点观察政策利率是否发生变化。我们认为，当前尚不构成政策利率调整的条件。从国际方面看，全球经济虽处于加快复苏阶段，但不同经济体之间的分化明显加剧，或对全球经济复苏增添新的不确定性。随着美国通胀预期升温，其经济走势和货币政策的变化方向仍需进一步观察，特别是要警惕美联储货币政策提前转向风险。从国内方面看，我国经济尚未完全复苏，实现经济发展目标需要货币政策保持稳定。虽然PPI近期较快上涨，但CPI和核心CPI仍处于温和可控水平，通胀暂不对货币政策构成较大掣肘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于政策利率大概率保持稳定，温彬预计下一阶段LPR也将大概率不变。但考虑到目前中小微企业复苏过程中还存在一定困难，因此，货币政策将通过多种方式，加大对实体经济的支持力度，并引导融资成本下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“具体来看，一方面，加大结构性支持力度。近期，大宗商品价格上涨引起国家高度关注。5月19日国务院常务会议要求，帮助市场主体尤其是小微企业、个体工商户应对成本上升等生产经营困难。实施好直达货币政策工具，加大再贷款再贴现支持普惠金融力度。另一方面，继续实施减费让利。”温彬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑： 孙亚宁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630327348.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>住房租赁企业获减税“红包” 助推租赁住房扩大供给</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630326579.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月18日召开的国务院常务会议提出，从10月1日起，住房租赁企业向个人出租住房适用简易计税方法，按照5%征收率减按1.5%缴纳增值税；对企事业单位等向个人、专业化规模化住房租赁企业出租住房，减按4%税率征收房产税。据专家测算，对住房租赁企业减税规模可达到500亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过减税等优惠措施，引导增加保障性租赁住房市场供给，即利用税收手段调节租赁住房市场供需关系，更好地促成降低中低收入群体住房负担，实现住有所居的目标。”中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《证券日报》记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国对个人出租住房制定了多项税收优惠政策，包括对个人出租住房，按照5%的征收率减按1.5%计算缴纳增值税，同时可享受增值税小规模纳税人销售额限额内免征增值税政策；对个人出租住房取得的所得减按10%的税率征收个人所得税；对个人出租、承租住房签订的租赁合同，免征印花税；对个人出租住房，按4%的税率征收房产税，免征城镇土地使用税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比之下，对住房租赁企业的减免税费政策较少。目前，对企事业单位、社会团体以及其他组织按市场价格向个人出租用于居住的住房，减按4%的税率征收房产税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在以酒店及租赁住房为代表的住宿行业深耕18年的ICCRA住房租赁产业研究院院长赵然对《证券日报》记者表示，目前，住房租赁企业的税负较重，经营中需缴纳的税包括：按租金收入的12%征收房产税、依土地的等级及适用的土地等级税额，计算缴纳城镇土地使用税、按11%的销项税额抵扣5%的增值税进项税额后大约6%的增值税、城建税和教育费附加、印花税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵然认为，从租赁运营角度来看，我国住房租赁市场面临的最大瓶颈是收入的天花板效应。由于我国住房租赁市场需求仍以大量中低端收入人群为主，如果效仿欧洲国家直接对租户进行财政补贴的政策方式，势必会增加财政负担。在人口净流入、房价高且上涨快的大城市，补贴需求方往往会进一步推高租金。因此，对于住房租赁行业来说，减税降费是运营阶段释放给供给端的最有力政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年10月1日后，住房租赁企业向个人出租住房将享有与个体工商户出租住房同样的税收优惠。对此，中国财政学会绩效管理专委会副主任委员张依群对《证券日报》记者表示，此次国务院常务会议提出的一系列减税政策，预计减税规模可达到500亿元左右。该政策一方面向市场传递政府为中小微企业和居民家庭减租降租的明确信号，以保证疫情恢复期间企业和家庭能够正常生产生活；另一方面，有助于改善家庭保障性住房建租赁市场发育，有效抑制房屋租赁市场价格，提升保障性租赁住房和生产性用房的市场供给能力，尽更大可能帮助中小微企业解难纾困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以增值税为例，如果住房租赁企业向个人出租一间月租3000元的房子，按现行政策计算，该企业每月需缴纳增值税142.9元，减税政策实施后，每月仅需缴纳42.9元，增值税相比原来减少100元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据诸葛找房数据研究中心监测数据，今年5月份，全国大中城市租金挂牌均价为34.9元/平方米/月，环比上涨0.78%，较上月扩大0.42个百分点，同比下降0.61%。进入2021年，随着疫情对经济的影响逐渐消散，租赁市场持续回温，租金水平连续4个月上涨，但是仍未恢复到疫情前水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张依群表示，后续租赁住房市场活跃度会进一步提升，租赁价格会由之前的快速上涨转为平稳，特别是对一线重点城市房价会产生一定抑制效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于通过降低住房租赁企业的税收负担，有利于把更多的市场租赁住房纳入保障性租赁住房范畴，即扩大保障性租赁住房的市场供给，有效缓解住房租赁成本高企的问题，切实降低居民住房负担。”刘向东说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630326579.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>落实减费措施 减轻小微企业经营压力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630325296.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月18日召开的国务院常务会议对金融机构向市场主体减费让利作出新部署。会议提出，要继续发挥金融机构作用，采取六方面减费措施，帮助小微企业、个体工商户降低成本，减轻上游大宗商品涨价传导压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次对金融机构减费让利的部署，契合市场主体特别是小微企业、个体工商户的热切期望。金融机构应当结合业务实际，落实好国常会和金融管理部门推出的减费让利政策，切实为市场主体缓解经营压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，上游大宗商品涨价压力大，给企业发展带来一定挑战。6月17日，国家发展改革委召开6月份例行新闻发布会，介绍了大宗商品价格等情况。国家发展改革委新闻发言人表示，近几个月，部分大宗商品价格出现较大幅度上涨，涨幅明显偏离供需基本面，超出了恢复性上涨的合理范围。对此，国家发展改革委会同相关部门，采取了加强供需双向调节，开展大宗商品市场监管，加大对小微企业、个体工商户的帮扶政策落实力度等举措，取得了初步成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融机构减费让利，是宏观政策稳企业发展的重要举措之一。特别是在疫情冲击、大宗商品价格上涨等背景下，金融机构减费让利作用凸显。小微企业和个体工商户体量较小、实力较弱、抗风险能力较低，对上游大宗商品的价格涨势更加敏感，所受的传导影响更大。因此，为小微企业、个体工商户降成本减负担，是当前金融机构减费让利政策的重心，国常会作出的一系列部署，体现了对市场主体的政策呵护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，去年以来，金融机构让利企业始终是政策的关注焦点，为小微企业纾困、让利，已形成了一揽子的政策举措。2020年6月17日的国务院常务会议提出，推动金融系统全年向各类企业合理让利1.5万亿元。金融管理部门多措并举，引导金融机构全方位、多角度帮扶市场主体，通过降低利率让利，通过直达货币政策工具推动让利，通过银行减少收费让利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述减费让利举措取得了实实在在的成效。在各项政策的共同支持下，今年以来，小微企业金融服务稳步改善，特别是信贷供给取得增量、扩面、降本、提质多维度平衡发展。在信贷总量方面，统计显示，截至4月末，全国普惠性小微企业贷款余额16.85万亿元，同比增速31.8%，较各项贷款增速高19.8个百分点，有贷款余额户数2796万户，同比增加550.7万户。在贷款价格方面，今年前4个月，新发放普惠型小微企业贷款利率5.6%，较去年底下降0.23个百分点。可见，借助金融机构减费让利政策，小微企业信贷资金的可得性与优惠度，都有了显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2020年提出金融机构让利1.5万亿元目标一年后，国常会再次强调继续发挥金融机构作用，帮助小微企业、个体工商户降低成本。此前，人民银行按照国务院要求，及时将两项政策工具延续实施至今年年底。对受疫情影响较大、尚未完全恢复元气的小微企业再帮扶一把。一系列政策安排，充分体现了金融机构减费让利政策的连续性、系统性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次提出金融机构减费让利，是为帮助企业减轻上游大宗商品价格上升带来的压力，给出了鼓励免收小微企业、个体工商户等支付账户提现手续费，将网络支付商户手续费降低10%，降低银行卡刷卡手续费，推动减免小微企业跨行转账汇款手续费，推动降低自动取款机跨行取现手续费等务实举措。这充分表明，金融机构减费让利政策灵活、及时，契合经济形势变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　让最“解渴”的利，缓解最实际的压力。相信在系统性增强、连续性增强、灵活实际的减费让利政策呵护下，小微企业和个体工商户面临的大宗商品涨价风险将得到有力对冲，经营困难能够得到有效纾解。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630325296.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：持续优化政府服务 为展览业营造良好的发展环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630328256.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网6月20日讯 国家会展中心（天津）的首场展会将于6月24日开幕，是继广州、上海之后，商务部在全国布局的第三个国家级会展中心项目。在疫情防控常态化情况下，商务部将会同有关部门，持续优化政府服务，确保疫情防控常态化条件下，各类展览活动安全有序的开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部服贸司司长陈春江在日前召开的国家会展中心（天津）启用专题新闻发布会上表示，展览业是现代服务业的重要组成部分，是构建现代市场体系和开放型经济体系的重要平台。我国展览业已经成为推动国民经济高质量发展的先导性产业和基础性产业。在疫情常态化防控条件下，加快展览业的恢复和发展，对于稳定就业稳住外贸外资基本盘，促进地方经济发展具有重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈春江介绍，为了深入贯彻党中央关于统筹疫情防控和经济社会发展的重要决策部署。商务部立足职能，及时的出台措施，助力企业纾困解难，促进行业健康发展。一是创新展会模式。2020年4月商务部发布了《关于创新展会服务模式 培育展览业发展新动能有关工作的通知》，鼓励线上办展，加快培育行业发展新动能。二是落实疫情防控措施。2020年7月商务部、公安部、卫建委三部门联合印发了《关于展览活动新冠肺炎疫情常态化防控工作的指导意见》，明确了举办各类展览活动的原则和要求。2020年12月，商务部又发布了《展览活动新冠肺炎疫情常态化防控技术指南》，指导展览行业完善疫情防控的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈春江强调，随着有关举措逐步的落地落实，各地积极推进展览业复展复业。从全国范围看，展览业发展呈现以下几个特点，一是展会数量与展览面积保持较快的增长。展览业从今年3月开始稳定的增长，恢复的势头良好。二是展会规模进一步提升。5月份单场展览面积1万平米以上的大型展会数量占展会总量的54.1%, 连续三个月占比超过50%。其中长三角、珠三角、京津冀大型展会数量排名全国前三。三是&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）融合日益成为展览行业的新的发展趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　即将于6月24日到27日，在国家会展中心（天津）举办的首个展会绿色智慧建筑博览会是实施备案管理的涉外经济技术展览。绿色智慧建筑博览会以“绿色建筑共创美好生活”，“绿色建筑促进碳达峰碳中和”为主题，展览的总规模达21万平方米，实现满馆使用，同期还将举办“中国建筑科学大会”主论坛以及系列的分论坛。陈春江介绍，展会将突出绿色节能、低碳环保和智能、智慧特色，将有效发挥引领示范作用，推动建筑行业创新绿色发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，商务部将会同有关部门密切跟踪展览行业复业复展的情况，持续优化政府服务，总结推广各地好经验好做法，努力营造良好的发展环境，确保疫情防控常态化条件下，各类展览活动安全有序的开展，发挥好展览业在构建新发展格局中的重要的平台作用。（周宇宁）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630328256.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：优化存款利率自律 促进市场有序竞争</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630326671.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月21日，市场利率定价自律机制优化了存款利率自律上限的确定方式，将原由存款基准利率一定倍数形成的存款利率自律上限，改为在存款基准利率基础上加上一定基点确定。新方案实施后，金融机构无需大幅调整所有期限的存款利率，且一年以上的存款占比也较小，总体看对金融机构和存款人的影响都不大。同时，新方案消除了杠杆效应，长短期存款利率之间的利差将有所缩窄，有利于引导银行存款回归合理的期限结构。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630326671.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：持续深化国家人口中长期发展战略研究 做好政策预研储备</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630328538.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委6月21日消息，6月18日，国家发改委社会司组织召开国家高端智库人口发展战略研究工作推进会，就“一老一小”家庭支持政策体系研究进行部署。下一步将会同有关部门和国家高端智库等各方力量，持续深化国家人口中长期发展战略和区域人口发展规划研究，做好相关政策预研储备。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630328538.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委社会司组织召开国家高端智库人口发展战略研究工作推进会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630328464.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国家发展改革委6月21日消息，党的十九届五中全会提出，实施积极应对人口老龄化国家战略。中央政治局5月31日召开会议，听取“十四五”时期积极应对人口老龄化重大政策举措汇报，审议《关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》，决定实施一对夫妻可以生育三个子女政策及配套支持措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实党中央、国务院关于人口发展的一系列重大决策，6月18日，国家发展改革委社会司组织召开国家高端智库人口发展战略研究工作推进会，就“一老一小”家庭支持政策体系研究进行部署。会上，来自中国社会科学院、国务院发展研究中心、中央党校（国家行政学院）、中国宏观经济研究院、清华大学、中国人民大学、北京师范大学、南京大学、浙江大学等国家高端智库的专家团队，介绍了阶段性进展和有关研究打算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，发改委将按照党中央、国务院的部署要求，会同有关部门和国家高端智库等各方力量，持续深化国家人口中长期发展战略和区域人口发展规划研究，做好相关政策预研储备。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630328464.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国《2021年世界投资报告》：2021年全球外国直接投资将触底反弹</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630326887.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻消息，当地时间21日，联合国贸发会议发布《2021年世界投资报告》，预计2021年全球外国直接投资将触底反弹，增速在10%至15%，但仍然会比2019年的外国直接投资水平低25%左右。预计2022年外国直接投资将继续增长，最乐观的情况下将达到2019年的外国直接投资水平。全球外国直接投资的前景高度不确定，将取决于经济复苏速度和疫情卷土重来的可能性等因素。2020年全球外国直接投资下降了35%，从2019的1.5万亿美元降至1万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630326887.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：协调推进其他海南自贸港早期政策的制定和出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630326389.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）国家发展改革委副主任丛亮6月21日在国新办举行的海南自由贸易港法有关情况新闻发布会上表示，为确保海南自由贸易港建设早期政策制度的落地和实施，海南自由贸易港法规定，在本法实施后、全岛封关运行之前，国务院及其有关部门和海南省负责制定过渡性的具体办法。据此，发改委将积极推动有关单位，一方面加快已经出台的早期政策的落地和落实，努力发挥政策的最大效果。另一方面，协调推进其他早期政策的制定和出台，为全岛的封关运作打下坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630326389.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡春华强调 齐心协力加快推动国家乡村振兴重点帮扶县发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630322894.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社贵阳6月20日电 国家乡村振兴重点帮扶县工作会议日前在贵州毕节召开。中共中央政治局委员、国务院副总理胡春华出席会议并讲话。他强调，要深入贯彻习近平总书记重要指示精神，按照党中央、国务院决策部署，以更加集中的支持、更加有效的举措、更加有力的工作，加快国家乡村振兴重点帮扶县发展，让脱贫基础更加稳固、成效更可持续，确保在全面推进乡村振兴的新征程中不掉队，为加快实现农业农村现代化奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华指出，脱贫攻坚战全面胜利后，重点帮扶县经济社会总体发展水平仍然较低，巩固拓展脱贫攻坚成果还面临不少困难，必须明确目标导向，用乡村振兴统揽各项支持工作，全面巩固拓展脱贫攻坚成果，尽快补齐区域性发展短板。要把巩固拓展脱贫攻坚成果作为首要任务，大力促进脱贫人口持续增收，坚决守住不发生规模性返贫的底线。要切实增强自我发展能力，做大做强帮扶产业，发展壮大县域经济，加强与发达地区经济联系。要加快促进社会发展和文明进步，推动教育医疗文化等社会事业发展，探索建立适应县域特点的人才使用机制，推动形成现代文明生活方式。要全面加强对重点帮扶县的支持保障，中央部门要强化政策支持，东西部协作要加大倾斜力度，西部各省份党委和政府要切实担负起总体责任，重点帮扶县要积极主动努力，合力促进发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在贵州期间，胡春华赴国家乡村振兴重点帮扶县中的毕节市纳雍县和六盘水市水城区进行了实地考察。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630322894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自贸港法赋予税收创新举措法律效力 细化政策将尽快出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630328524.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 江聃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中华人民共和国海南自由贸易港法》于6月10日经全国人大常委会审议通过，当日公布并实施。6月21日，海南省人民政府省长冯飞在国新办举行的新闻发布会上表示，自贸港法将零关税、低税率、对部分行业境外所得免税、简税制等具有空前突破性的税收创新举措赋予法律效力。下一步，海南要按照自贸港法的要求，配合国务院有关部门制定好具体的办法，建议企业和投资者持续留意后续税收细化政策的出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海南自由贸易港法按照简税制、零关税、低税率的原则，明确海南自由贸易港封关时、封关后简化税制的要求，免征关税的情形、货物在内地与海南自由贸易港之间进出的税收安排及对符合条件的企业和个人实行所得税优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　极具竞争性的税收优惠政策将为投资企业带来巨大的收益。从简税制来说，在全岛封关运作时，简并增值税、消费税、车辆购置税、城市维护建设税和教育附加等税费，在货物和服务零售环节征收销售税，并在全岛封关运作时进一步予以简化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从零关税来说，零关税目前是实行正面清单管理为主的方式，列入到清单里的免关税，封关运作之后，采取负面清单管理方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从低税率来说，对注册在海南自贸港符合条件的企业实行企业所得税优惠，对海南自贸港内符合条件的个人实行个人所得税优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我建议企业和投资者持续留意后续税收细化政策的出台，结合自身的情况和商业战略，合理调整运营模式，切实享受海南自贸港的优惠和便利。”冯飞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯飞表示，下一步，要加强统筹协调，积极实施自由贸易港法。加强与国家有关部委的汇报沟通，尽快出台封关运作简并税制前的过渡性具体措施，做好封关运作、简并税制的各项准备工作，推动自由贸易港法各项政策落地，特别是落实好早期安排，争取早期收获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，及时制定自由贸易港法中明确由海南省制定的具体办法，用好自由贸易港法授予省人大及其常委会的自由贸易港法规的制定权，创新立法工作机制，在全国人大的指导支持下，根据自由贸易港建设需要，加快制定配套法规，将法律确定的重要原则和要求转化为可操作、能落地、出实效的具体制度措施，确保法律制度实用、管用、好用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海南省人大常委会副主任胡光辉也表示，要尽快对自由贸易港封关前和封关后的配套法规制度做出安排，特别是在贸易、投资、跨境资金流动、人员进出、运输来往自由便利和数据安全有序流动，财政税收优惠、营商环境优化、生态环境保护、产业促进和人才支撑、风险防控等方面提前谋划储备一批与海南自由贸易港法相配套的法律法规项目，并制定和实施好年度立法计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯飞还介绍了防范税收风险的考虑。他表示，去年自贸港建设总体方案公布，部分优惠政策相继出台，进入海南的市场主体井喷式增长。企业类型繁杂，鱼目混珠，也有个别市场主体钻空子。海南从一开始就做好防范税收风险的文章，坚决不让海南自贸港成为“避税天堂”。下一步，还将完善“双随机一公开”监管和信用监管机制，完善信息共享，学习借鉴国际反避税工作经验，对相关行为依法依规采取相应的措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630328524.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委与市场监管总局联合调研铁矿石现货市场交易情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630326989.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月21日，国家发展改革委价格司与市场监管总局价监竞争局赴北京铁矿石交易中心开展调研，详细了解今年以来铁矿石交易及价格变化情况，并召开专题座谈会，研究做好铁矿石等大宗商品保供稳价工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，铁矿石价格大幅上涨并持续高位运行，加大了中下游企业生产经营压力，引起社会各方面高度关注。国家支持铁矿石现货交易平台健康发展，鼓励相关市场主体依法合规交易，同时将密切关注现货交易价格变化，及时排查异常交易和恶意炒作行为，对达成实施垄断协议、散播涨价信息、哄抬价格、囤积居奇等行为将依法予以严厉处罚并公开曝光，维护良好市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630326989.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国《2021年世界投资报告》：中国的外国直接投资流入稳定增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630326866.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻消息，当地时间21日，联合国贸发会议发布《2021年世界投资报告》。按区域统计，2020年流向欧洲的外国直接投资下降了80%，流向北美的外国直接投资下降了40%。发展中地区的外国直接投资下降不均衡，拉丁美洲和加勒比地区下降了45%，非洲下降了16%。而流向亚洲的外国直接投资则增长了4%，是唯一取得增长的区域。报告指出，中国的外国直接投资在2020年增长了6%，达到了1490亿美元，为全球第二大外国直接投资流入国。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210621/c630326866.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银行保险机构大股东再迎强监管 股权质押超50%不得行使表决权</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210621/c630321648.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　长江商报消息 ·长江商报记者 李璟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行保险金融机构大股东监管力度进一步加码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，银保监会发布《银行保险机构大股东行为监管办法（试行）》（征求意见稿，以下简称《办法》），面向社会公开征求意见。在坚持问题导向，充分吸收整合现有监管规定的情况下，《办法》对大股东的界定及有关行为提出具体要求，包括禁止大股东不当干预银行保险机构正常经营、利用持牌机构名义进行不当宣传、股权质押比例超过50%的大股东不得行使表决权等监管“红线”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》的公布与此前一系列准则、评价办法的发布，意味着银行保险机构的监管由对行业的普遍性监管转变为对各个参与者的监管，监管要求更细、更深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监管治理向公司上游追溯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，四川信托实控人刘沧龙被刑拘，随后四川信托在其官网发布了《沟通会会议纪要》，称三大中介机构已于5月中旬进场工作，预计8月上旬将出具清产核资的正式报告。随着清产核资报告时间表的出炉，历时1年的四川信托盘整即将迎来真相大白的时刻，为后续投资者兑付、赔偿，以及新股东入场的对价协商都奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行保险业频频爆雷，折射出行业的治理乱象。而其背后，往往与部分大股东不负责任的行为脱不了干系。他们不断突破监管防线，通过层层嵌套、股权代持等方式，在资本市场兴风作浪、赚得盆满钵盈，但也严重威胁到行业秩序甚至是国家金融安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在包商银行、四川信托事件后，监管开始向公司治理的上游追溯，大股东就是目标之一。为防范金融风险，银保监会开始计划加强对商业银行、保险公司、信托公司等金融机构大股东系列行为的监管力度和关联交易乱象整治工作，持续推进对银行保险机构的监管治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月14日，银保监会公开19名重大违法违规股东名单，以进一步强化警示教育，做好重大违法违规股东公开常态化工作。这已是自去年以来，银保监会连续第三次披露重大违法违规股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加强银行保险机构股东股权监管，持续、系统地完善我国银行业保险业公司治理，2020年，银保监会首次开展覆盖全部商业银行和保险公司的公司治理监管评估，深入开展银行保险机构股权和关联交易专项整治工作，严厉整治资本不实、股权代持、股东直接干预公司经营和通过不当关联交易进行利益输送等违法违规行为，并分两批次向社会公开了银行保险机构重大违法违规股东，起到了严肃市场纪律、强化市场监督的良好效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月28日，银保监会发文表示，将持续加强股东股权和关联交易监管，推动专项整治工作常态化，制定出台银行保险机构公司治理准则、大股东行为监管指引、关联交易管理办法等公司治理重要监管规制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，为完善银行保险机构公司治理，加强股东股权监管，有效防范金融风险，银保监会再度出手。6月17日发布的《办法》，对大股东的持股行为、治理行为、交易行为、责任义务、银行保险机构职责、监督管理等多方面进行明确规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;股权质押超量表决权将受限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》对银行保险机构大股东的概念进行了界定，规定大股东并不只限于第一大股东或控股股东，范围更宽泛，体现了严监管的思路。这也就意味着将有更多的股东将受到更加严格的监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对大股东的持股行为、治理行为、交易行为等，《办法》明确提出了6项“严禁”，包括严禁滥用股东权利、严禁不当干预、严禁与银行保险机构进行不当关联交易等。同时，还提出19项“不得”，包括不得直接或间接交叉持股、不得以所持银行保险机构股权为非本单位及其关联方的债务提供担保、不得以投机套现为目的等。另外，在责任义务方面，共提出13项要求，包括主动学习监管规定、配合风险处置、利润分配等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》对持股行为加以限制，其中，针对近年来频频出现的险企股东热衷股权质押，且部分质押比例过高的问题，明确提出，银行保险机构大股东质押银行保险机构股权数量超过其所持股权数量的50%时，大股东及其所提名董事不得行使在股东（大）会和董事会上的表决权。银行保险机构大股东不得以所持银行保险机构股权为非本单位及其关联方的债务提供担保，不得利用股权质押形式，代持银行保险机构股权、违规关联持股以及变相转让股权。此外，银行保险机构大股东应当及时、准确、完整地向银行保险机构告知其所持股权的质押和解质押信息，并由银行保险机构在公司年报中予以披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，金融专家指出，银行保险机构作为由一行两会批准成立的正规持牌金融机构，其信用度是得到社会各界广泛认可的。一些机构借控股持牌金融机构的名义，大肆宣传、不当宣传其自身的产品和服务，不明就里的金融消费者上当后，极容易把矛头指向相关持牌金融机构。因此有必要对这种行为进行限制，要求大股东把自身的经营行为和持股的银行保险机构的经营行为进行分离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“坚持问题导向，充分吸收整合现有监管规定，注重借鉴国内外良好实践，对大股东的有关行为提出具体要求。”银保监会表示，《办法》严格规范约束大股东行为，进一步强化大股东责任义务，统一银行保险机构的监管标准，压实银行保险机构的主体责任。对违法违规情节严重且社会影响特别恶劣的大股东，银保监会可视情形向社会公开通报。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210621/c630321648.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>