<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 02 Jun 2021 07:02:36 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>李雪松：企业应加快数字化转型 以创新促进产业高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629873979.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629873979.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>参与全球气候治理 彰显企业担当――中国石油绿色低碳发展综述</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210602/c629873977.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210602/c629873977.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：坚决遏制经营贷资金违规流入房地产市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629872586.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629872586.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银行服务乡村振兴如何考核评估？银保监会回应了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629872345.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629872345.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方公共文化服务体系建设补助资金分配标准明确</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629872139.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629872139.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：我国银行贷款结构进一步优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629871943.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629871943.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：引导信贷资金优先供给乡村振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629871910.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629871910.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月中国制造业PMI创今年新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629871714.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629871714.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>合规管理助力企业“走出去”行稳致远</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629871687.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629871687.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”期间中国如何推进要素市场化配置改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629871600.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629871600.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人口问题是“国之大者”――访全国政协委员、全国政协人口资源环境委员会原驻会副主任凌振国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629872261.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　生育不仅仅是家庭小事，更是关乎国民综合素质和国家长治久安的大事。“人口问题是‘国之大者’，应建立更完善的生育政策，需要更强化的顶层设计和综合政策支持体系，需要发挥我们举国体制的政治制度优势，也更需要党员干部带头落实好、宣传引导好、自觉执行好国家的优化生育政策，为促进人口长期均衡发展作出积极贡献。”在接受本报记者采访时，全国政协委员、全国政协人口资源环境委员会原驻会副主任凌振国这样表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：5月31日，中共中央政治局会议强调，进一步优化生育政策，实施一对夫妻可以生育三个子女政策及配套支持措施，有利于改善我国人口结构、落实积极应对人口老龄化国家战略、保持我国人力资源禀赋优势。对此，您是如何看待的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凌振国：当前，我们应正确领悟实施三孩生育政策的重要性、必要性。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央，依据和适应我国人口发展不断变化的新形势，先后提出了实施单独两孩和全面两孩政策及积极应对人口老龄化等重大决策部署，加快健全社会保障体系和养老服务体系，各方面工作都取得积极的、明显的成效。党中央依据第七次全国人口普查实际情况，从贯彻新发展理念、构建新发展格局，全面推动国家“十四五”时期和中长期经济社会发展全局和大局出发，明确提出要进一步优化生育政策，实施一对夫妻可以生育三个子女政策及配套支持措施，这对于改善我国人口年龄结构、落实积极应对人口老龄化国家战略、增加劳动力供给、保持我国人力资源禀赋优势，为全面建设社会主义现代化强国创造良好的人口环境，具有重要的政治和经济意义；有利于减轻老年人口抚养比、缓和代际之间矛盾、激发和增加全社会整体活力及降低老龄化峰值水平；是事关国家发展和民生福祉、实现经济高质量发展和积极应对生育水平持续走低的风险、维护国家安全和社会稳定的重要举措，必须认真学习领会宣传好，切实贯彻落实好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：推动实施三孩生育政策，您认为抓手有哪些？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凌振国：第一要用好数字时代礼包。我们既要重视人口数量增长，更要重视人口增长质量。数字经济发展，需要相应的人口增长量，更为重要的是，要有较强的人力资源和人才资源作支撑。中长期经济社会发展，需要强大的人力资源和人才资源，必须坚持优孕、优生、优育要求，用好数字时代的“优孕礼包”“优生礼包”“优育礼包”，即何时怀孕、怀孕前后如何保健、如何定期孕检、丰富营养等，都应纳入数字化“优孕礼包”预作安排；对何时生育、在何处生产生育、生产生育与护理、生育期间大人小孩营养保健等也都应纳入数字化“优生礼包”统筹考虑；对孩子出生后父母产假、孩子带养、哺乳期营养保健、定期医检和防疫以及送哺乳室、上幼儿园等服务都应纳入数字化“优育礼包”。针对新时代面向少年儿童敞开的丰富的数字文化教育资源及&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）云课堂的精神文化宴飨，启蒙式、视野式、知识性、艺术性、趣味性等众多教学方法、海量文化资源，已经和正在组合成数字时代奉送给少年儿童的“童年礼包”，并成为滋养、孕育少儿成长的沃土和食粮，这为不断提升的丰富多样的均衡教育和推进教育公平与优质教育资源供给，提出了新发展、高质量的数字化要求，向各级政府相关部门、教育机构、公益志愿者等公共服务团队提出了新的挑战。有关方面要从关心关怀未来国民素质高度，尽心尽情尽力尽责任，尽可能将上述礼包及时送达相关育儿家庭，相关育龄父母也应做好接受这些礼包的准备，共同促进优化生育政策的高质量落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二要重视加强适婚青年婚恋观、家庭观教育引导。要在全社会营造良好的健康的婚嫁环境和舆论氛围，强化对婚嫁陋习、天价彩礼等不良社会风气的综合治理。民政、社区及村委会、居委会和工会、妇联、共青团等群团组织，要积极发挥引导教育作用，建树新时代，引领新风尚，以疏解婚嫁青年的经济压力、精神压力、家庭压力、工作压力，让他（她）们高兴无忧、幸福快乐地走进婚姻家庭。优化生育政策和改善生育率是一个系统工程，需要统筹推动生育政策与经济社会政策相配套衔接。一对青年，从相识恋爱到谈婚论嫁，从怀孕、生产到孩子成长，从婚嫁、生育到养育、教育等，整个过程都需要有一个涉及经济社会各方面的政策支持体系，都需要有一系列相关政策配套的逐步实施，都需要一体思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三要切实抓好各项促进生育政策和相关经济社会政策配套衔接支持措施的有效落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要积极有为地解决问题抓落实，重视解决生育妇女规模减小、婚育年龄推迟问题，积极宣传育龄妇女在20―34岁生育旺盛期生育宝宝的好处，帮助育龄妇女解除顾虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要重点关注生育意愿降低、想生不敢生的群体，想方设法在住房、就业、孩子教育、医疗等方面，依据国家相关政策精准助力协调帮助解决经济负担、婴幼儿无人看护照料和女方平衡家庭与工作关系等突出问题；进一步完善落实好生育休假与生育保险制度，推动加强税收、住房等支持政策的落细落好、落到户落到人，尤其是保障女性就业的合法权益不受侵害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要建立健全并切实抓好抓细对计划生育特殊家庭全方位帮扶保障制度的落实，健全完善扶助关怀的工作机制，切实维护好这些家庭的合法权益。对全面二孩政策调整前的独生子女家庭和农村计划生育双女家庭实行的现行各项奖励扶助制度和优惠政策，要按国家规定继续实行好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要强化优化生育政策落实的责任主体和政策配套衔接落实的推进方式，健全细化机制、绩效评估机制和考评机制，确保政策实施实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（记者 崔吕萍）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629872261.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>12部门出台《关于推进城市一刻钟便民生活圈建设的意见》 鼓励发展休闲娱乐等业态 促进商文旅融合</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629873069.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部、国家发展和改革委员会、民政部、文化和旅游部等12部门日前出台《关于推进城市一刻钟便民生活圈建设的意见》（以下简称《意见》）。《意见》在丰富商业业态方面提出，因地制宜发展品质提升类业态，鼓励发展特色餐饮、新式书店、休闲娱乐等品质提升类业态，促进商文旅融合，拓展社交化、特色化功能，满足居民多样化的消费需求，提升生活品质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还提出，优化信息服务，支持依托智慧社区信息系统，构建城市便民生活圈智慧服务平台（小程序或APP），整合本地商户资源，接入购物、餐饮、休闲、文化等线上功能，提供周边商品和服务搜索、信息查询、生活缴费、地理导航及线上发券、线下兑换等免费服务，打造集约式发展生态圈，推动接入智慧城市和基层管理服务平台。引入专业运营商，鼓励整体规划、统一招商、统一运营、规范管理，完善购物、服务、休闲、健身、文化、社交等功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《意见》，一刻钟便民生活圈是以社区居民为服务对象，服务半径为步行15分钟左右的范围内，以满足居民日常生活基本消费和品质消费等为目标，以多业态集聚形成的社区商圈。（崔哲）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629873069.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：4921万元预算下达 支持加强非物质文化遗产保护</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629872270.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月2日电 （记者王震）据财政部网站消息，近日财政部印发《关于下达2021年非物质文化遗产保护资金预算的通知》（以下简称《通知》），为支持加强非物质文化遗产保护，现向有关省、自治区、直辖市、计划单列市下达2021年非物质文化遗产保护资金，此次下达资金预算合计4921万元，用于国家级非物质文化遗产管理和保护等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，各地要做好预算编制、指标安排等相关工作，并在收到本通知之日起30日内将2021年转移支付下达至行政区域内县级以上各级财政部门。同时，进一步健全全过程预算绩效管理机制，切实提高财政资金使用效益，防止出现挤占、挪用、虚列、套取补助资金等行为。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/fab34260abde358c" id="f6745726ae79913db5525409695616f0" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年非物质文化遗产保护资金预算表。制表：王震&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629872270.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告：31%中国内地高管对未来12个月收入增长前景有信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629872002.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　普华永道5月31日发布《全球CEO调研中国报告 疫情时代的中国企业再定位》（以下简称“报告”）显示，中国CEO对未来12个月全球经济增长保持乐观态度，31%的中国内地高管对其企业在未来12个月的收入增长前景“非常有信心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，中国CEO认为在未来12个月对其公司的整体增长前景最为重要的三大市场（中国内地除外）包括日本（33%）、德国和美国（31%）。而全球高管们优先考虑的主要市场仍为美国（35%）、中国内地（28%）和德国（17%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在企业增长前景的最大商业威胁方面，中国内地高管认为全球疫情危机的威胁（中国：83%；全球：91%）超过贸易局势，后者在威胁列表中跌至第二位（中国：78%；全球：66%），排在第三位的是政策不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，大部分中国内地高管表示将投资于研发和产品创新（中国内地：70%，全球：58%），其次是数字化转型（中国内地；68%，全球：83%）、实现成本效益（中国内地：65%；全球：76%）以及促进有机增长（中国内地：65%；全球：63%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大多数中国内地高管表示未来三年将增加网络安全和数据隐私方面的支出（中国内地：64%；全球：72%）以及向可持续发展和ESG计划配置更多资源（中国内地：60%；全球：60%），但将其列为优先事项的受访者比例明显较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普华永道中国市场主管合伙人梁伟坚表示，疫情影响促使中国高管重新评估决策并对企业进行重新调整。为实现可持续增长，企业高管有责任进行战略性和批判性思考，让企业利益与环境和社会利益保持一致，优先考虑对人力资源、业务流程和环境的长期投资，并根据数据和分析做出决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(编辑：文静)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629872002.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部门密集出台纾困政策 为小微企业发展增添新动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629871587.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月2日电 （杨曦）国家统计局近日发布的数据显示，5月小型企业PMI较上月回落2.0个百分点至48.8%，重回荣枯线下，恢复基础仍有待夯实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业是国民经济的基本细胞，小微活、就业旺、经济兴。为推动小微企业进一步发展，今年以来，国家在延续之前的纾困政策基础上，又新出台了一些针对性较强的阶段性优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，机构及业内人士认为，随着经济稳步恢复，以及密集出台的纾困政策效应显现，小微企业的生产经营状况将逐步得到改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1―4月，规模以上小微工业企业营业收入同比增长32.3%，两年平均增长8.8%。4月份，小微企业用电量比上年同期增长7.0%，比2019年同期增长6.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体看，小微企业经营环境正在持续改善，生产经营恢复企稳。” 工业和信息化部副部长王江平日前表示，“同时我们也注意到，受复杂多变国内外形势影响，小微企业生产经营面临诸多问题和困难，如原材料价格上涨、资金紧张、订单不足、回款慢、招工难等，小微企业持续发展面临较大压力和挑战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对以上问题，5月26日召开的国务院常务会议强调，要进一步落实“六稳”“六保”政策，保持必要支持力度，同时在普惠金融、降低成本、公正监管等方面有针对性地加强支持，对于恢复中的小微企业再帮一把、再送一程，为企业持续恢复元气、增强活力提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在货币政策方面，银保监会公布的数据显示，从去年到今年4月末，银行业金融机构累计对10.2万亿元贷款本息实施延期，累计发放普惠小微信用贷款5.8万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海证券分析师陈彦利认为，加强服务实体经济将是未来的政策重点，强化对实体经济、重点领域和薄弱环节的支持，以此应对经济的不均衡发展。央行发行的货币政策报告显示，要继续释放改革促进降低贷款利率的潜力，重新提及推动实际贷款利率进一步降低，而此前更多侧重企业综合融资成本下降。结合来看，接下来央行会继续推动金融向实体经济让利，尤其是经济的薄弱环节中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在维护市场公平竞争方面，国家市场监督管理总局副局长熊茂平介绍，下一步，市场监管总局将深入推进反垄断执法，依法查处涉及小微企业、个体工商户利益的各种垄断行为，严格落实公平竞争的审查制度，对各类市场主体一视同仁，清理废除歧视、妨碍各类市场主体参与市场经济活动的政策措施，切实维护市场公平竞争，着力保护小微企业和个体工商户在内的各类市场主体的利益，推动小微企业和个体工商户高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629871587.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部广东监管局：“四个一”构建财政金融监管新格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629872714.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来金融业发展出现了新情况新特征，金融管理体制也发生了较大变化，广东监管局坚持底线思维，积极探索新发展格局下财政金融监管工作，充分利用灵活多样的监管方式，主动作为，强化属地中央金融机构监管，引导属地中央金融机构规范运作，防范区域性金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、紧扣“一条主线”，增强财政金融监管“源动力”。按照新的职责授权，紧扣“强化中央国有金融资本管理、防范化解财政金融风险”主线，探索建立财政金融监管新体系。一是以贯彻落实国家重大财政金融政策为核心，及时掌握金融机构执行情况以及取得的成效，进一步提出完善政策实施流程、堵塞政策漏洞的建议。二是以实施全面预算管理为纽带，及时掌握金融机构按预算对各项资源的分配、考核、控制，工资政策执行和薪酬管理等情况，强化预算编制的刚性和约束力。三是以推动健全财务风险控制体系为抓手，促进金融机构不断提高财务管理水平、规范会计核算方式、完善内部控制流程，真正将风险管理控制嵌入关键节点。四是以防范化解财政金融风险为根本，及时掌握对地方政府和国有企业的投融资行为，推进金融机构完善信贷风险控制，强化责任追究，防范化解风险的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、建立“一项制度”，提升财政金融监管“纠偏力”。建立年度财政金融调研制度，调研覆盖广东25家属地中央金融企业。主要了解金融机构对国家重大政策的落实、全面预算管理的实施及财务风险的控制等情况。近两年的调研发现，部分金融机构在会计核算、财务内控制度，特别是落实中央八项规定精神等方面执行不到位，如公务接待执行标准过高、违规发放津补贴、车改后仍报销市内交通费、违规列支应由个人负担的费用、自有办公用房出租后另行租用办公用房等。通过调研，发现问题，限时督促整改，寓服务于监管，提升监管质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、召开“一个会议”，强化财政金融监管“震慑力”。在注重理顺日常信息交流沟通渠道的基础上，有计划地召开属地年度金融行业会议，2020年与广东银保监局联合召开广东财政金融监管工作培训会，辖内274家法人及分支机构的分管领导和财务负责人共594人参加，进一步扩大影响面。通过会议宣传、解读国家年度金融形势和国有金融资本管理工作，通过会议推动各项政策落到实处，助力属地中央金融机构有序支持地方实体经济发展。同时通报年度调研发现的问题，布置开展自查自纠，提醒属地中央金融机构严守合法合规经营的底线、不踩财经纪律的红线，切实规范财务管理，防范风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、健全“一项机制”，扩大财政金融监管“影响力”。积极整合各方力量，实现内外协调，共同推进财政金融监管工作。积极与广东银保监局、人民银行广州分行加强沟通联系，健全常态化工作通报制度，强化信息共享，形成工作合力。如将某资产管理公司资产风险分类审慎性不足、不良资产收购不合规、利用资管计划掩盖不良风险等问题，及时移交广东银保监局进一步跟进核查，实施联合监管，有效督促金融机构增强合规意识，形成监管合力和协同效应。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629872714.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部广东监管局：抓重点 补短板 推动部门预算监管高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629872681.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　广东监管局认真学习贯彻《关于进一步深化预算管理制度改革的意见》要求，立足部门预算监管工作，主动思考谋划，聚焦薄弱环节，有针对性地抓重点、补短板，着力提升政治执行力，推动部门预算监管工作实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、探索资产使用管理监督模式，构建新增资产配置、使用、处置前后衔接的资产管理体系&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是从严审核新增资产配置。从预算单位实际需要出发，按照资产功能、数量、标准与单位职能相匹配，资产存量与增量相结合原则审核新增资产配置，既保障行政事业单位发展需要，又落实厉行节约要求。二是探索资产使用管理监督模式。开展预算单位资产存量情况调研，摸清资产底数，重点关注涉及机构改革单位的闲置和超标准配置资产情况；探索建立科研机构和高校之间科研设备共享共用机制；关注维护费用预算安排和支出，确保大型设备、设施得到有效维护，持续充分发挥作用。三是扎实推进资产处置审核工作。规范和完善审核程序，分类研究审核重点，按需开展实地审核，严格资产处置收入管理，提高审核工作质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、深耕实有资金动态监控工作，规范和加强部门预算管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是通过监控实有资金银行账户信息流及时发现预算单位存在的问题并督促整改，深刻剖析原因，完善内控制度，推动预算管理问题的源头管理。二是以实有资金动态监控工作为抓手，加强银行账户日常管理工作。及时发现银行账户漏报、瞒报、违规改变使用用途等银行账户日常违规使用情况，有效弥补银行账户日常管理抓手不多的短板。三是通过全口径分析试点单位收入、支出情况，有针对性开展地方财政补助等非中央财政拨款收入、支出标准等相关情况调研，为预算安排建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、推进预算监管综合信息系统建设，探索部门预算闭环监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是整合预算单位人员、津补贴发放、资产、内控管理、监管发现问题等基础信息，摸清预算单位基本情况。二是设计管理报表，分析预警异常情况。将预算单位本年数据与历史数据相比较，“纵向”发现异常变化情况；将预算单位数据和行业数据相比较，“横向”发现异常变化情况。三是加强预算编制审核、预算执行监控、决算审核、资产处置审核等业务衔接，形成前后贯通的管理链条，探索预决算闭环监管，提升部门预算管理的科学化、精细化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、做好预算管理服务，推动预算监管关口前移&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过集中培训和个别授课等形式，做好预算单位服务，帮助预算单位准确理解部门预算管理和财政资金管理制度要求，着力规范部门预算管理，指导预算单位管好、花好财政资金。同时，积极推介预算单位好的做法和经验，协助预算单位创新工作方式、提升部门预算管理水平，推动预算监管工作从发现问题、处理问题向预防问题、不出问题转变。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629872681.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>拜登周三会见共和党主要谈判代表 基建计划进入关键阶段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629872097.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本周，拜登基建计划将进入关键阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据彭博援引两名知情人士透露，拜登将于当地时间周三下午在白宫会见共和党主要谈判代表Shelley Moore Capito，为争取达成两党共同支持的基建计划进行最后的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前尚不清楚双方会达成什么样的妥协方案以升级美国的道路、桥梁、机场、宽带和公用事业，以及其他一系列可以解决的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议召开之际，民主党正试图敦促各方达成协议。美国交通部长Pete Buttigieg上周日表示，共和党人和拜登政府就基础设施支出达成协议的时间已经不多了，如果最终双方不能达成共识，民主党人就只能单干了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民主党、参议院多数党领袖ChuckSchumer表示，民主党人不管有没有得到共和党人的支持，都会起草一份基础设施法案。他打算在今年夏天通过基建法案立法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基建计划是拜登经济计划的第一部分，第二部分侧重于教育、儿童和卫生保健。据CNBC分析称，民主党人可能至少要靠自己通过第二部分，但也面临巨大挑战，因为参议院50名民主党人必须全都支持才能由副总统哈里斯打破僵局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上周四，共和党主要谈判代表Capito和其他共和党参议员提出了9280亿美元的基建方案，但与拜登的1.7万亿仍有1万亿美元的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两党之间的分歧主要在于两方面。一是基建计划的规模，拜登希望基建计划将老人护理、改善住房和学校等项目包括在内，共和党人则希望聚焦交通、供水等方面的改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是资金来源，共和党人提议启用今年早些时候出台的疫情纾困计划中未动用的资金，拜登则希望通过增税的方式为基建计划买单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，值得注意的是，上周拜登曾警告称达成协议的窗口将很快关闭。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629872097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：因地制宜做好城市商业规划 构建分层分类的城市商业布局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629874014.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月2日，商务部在福州市召开全国城市商业体系建设工作现场会，商务部王炳南副部长出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市、计划单列市、新疆生产建设兵团商务主管部门和部分城市商务主管部门负责人参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　观点地产新媒体获悉，会议指出，发展城市商业，对健全现代流通体系、夯实国内大循环基础、服务构建新发展格局具有重要意义。近年来，我国城市商业发展成效明显，在繁荣市场、促进消费、服务民生、扩大就业中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但同时，仍然存在发展不平衡不充分的突出问题，供给质量、治理能力和消费环境有待优化提升，与人民日益增长的美好生活需要不相适应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要以提高城市流通效率、提升居民生活品质、扩大城市消费规模为目标，着力实施“城市商业提升行动”，争取用5年时间，推动建立网点健全、主体多元、业态丰富、集约高效、商居和谐、规范有序的城市商业体系，满足城市居民品质化、多样化消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要加强规划引领，发挥国际消费中心城市牵动作用，因地制宜做好城市商业规划，以满足不同层次消费需求为导向，构建分层分类的城市商业布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要推动企业转型，引导企业回归商业本质，加快数字化改造、智能化运营和连锁化发展，培育城市商业发展动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要提高供给品质，着力增加优质商品和服务供给，持续推动业态差异化、品质化、多元化发展，促进城市消费提质扩容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要健全配送网络，发展共同配送，创新末端配送，不断提高网络化、集约化、便利化水平，提高城市商业运行效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要加强规范管理，持续优化营商环境，联动文化和旅游资源，以绿色流通促进可持续发展，推动城市商业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629874014.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国个体工商户达9586.4万户 占各类市场主体总量的三分之二</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629871795.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月1日，国新办就支持小微企业和个体工商户发展有关工作情况举行政策吹风会。国家市场监督管理总局副局长熊茂平介绍相关情况。中国网 董宁 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国网6月2日讯（记者 吴佳潼）6月1日，国新办举行政策吹风会，介绍支持小微企业和个体工商户发展有关工作情况。国家市场监督管理总局副局长熊茂平介绍，伴随着改革开放不断发展，截至今年4月底，全国登记在册的个体工商户达9586.4万户，占各类市场主体总量的三分之二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展平稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前4月新设个体工商户605.9万户 同比增长55.2%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　熊茂平介绍，今年1-4月，全国新设个体工商户605.9万户，同比增长55.2%，数量高于2018年同期的387.5万户，也高于2019年同期的497.8万户。2020年整个一年全国的个体工商户进入和退出市场的比例是2.4：1，与往年相比，没有大的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新办纳税事项个体工商户187.5万户，同比增长70.8%，除受疫情影响比较直接的接触性服务行业外，个体工商户基本恢复到疫情前的水平，经营活跃状况较去年有了大幅提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1-4月净增加个体工商户292.9万户，统计部门调查显示，目前个体工商户户均带动就业2-3人，预计个体工商户以及各类灵活就业人员的就业总数已经达到2亿左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1-4月份，到税务部门新办税种认定、发票领用以及纳税申报的个体工商户187.5万户，同比增长70.8%。反映出个体工商户经营活跃状况较去年有了比较明显的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;面临困难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;成本高招工难 生存空间受平台电商“二选一”挤压&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　熊茂平指出，近年来，特别是新冠肺炎疫情以来，各有关部门聚焦市场主体，在税收、金融、就业、社保等方面出台了一系列普惠性政策，对帮助广大个体工商户应对疫情影响，实现平稳发展起到了积极的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但由于当前国内外环境复杂严峻，受疫情不确定性、成本上升等因素影响，个体工商户生产经营仍面临困难。成本压力普遍加大。特别是房租高、原材料价格上涨，目前成为影响个体工商户经营的主要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招工难用工成本增加。年轻人觉得到个体工商户工作既辛苦也缺少稳定的保障，导致个体工商户招工难，留住人更难。获取贷款比较难。因个体工商户普遍规模小、抵押物少，缺少一个完整的财务制度，信用积累不够，获得银行的信贷比较难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，政策落实和服务体系还有待进一步加强。个体工商户大多缺少创业经营管理能力，对市场风险的识别和抵抗能力也比较差，在经营中容易走弯路，亟待政府、社会、市场各方合力推动完善创业辅导服务体系。市场公平竞争环境还有待进一步完善。在享受政府政策的时候，一些企业可以享受的政策，个体工商户目前还享受不到。部分平台电商变相实施二选一，也挤压了个体工商户的生存空间，限制了经营者的正当权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;解决之道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;整治乱收费乱罚款 推进反垄断反不正当竞争执法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为做好对个体工商户帮扶工作，市场监管总局高度重视，会同国务院有关部门专题调研，研究政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　熊茂平介绍，下一步，市场监管总局将持续落实好已经出台的政策措施。营造公平竞争的市场环境。对各类市场主体一视同仁，严格落实公平竞争审查制度，清理废除各类歧视性政策法规。深入推进反垄断、反不正当竞争执法，严厉查处具有优势地位的企业，为抢占市场份额，恶意补贴、低价倾销等不正当竞争行为。同时，持续严厉整治各种乱收费、乱罚款、乱摊派等行为，坚决制止加重个体工商户负担的各类违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　帮助个体工商户降低经营成本，督促引导相关的平台企业，降低过高的不合理收费和抽成，提高各项收费标准、规则和抽成比例的公开透明度。推动个体工商户以及灵活就业人员参加社保，放开在就业地参保的户籍限制，提高个体工商户参保积极性。同时，发挥商业医疗和养老等保险的补充保障作用，提高个体工商户的保障水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大对个体工商户的金融支持力度，试点建立个体工商户信用评价体系，推广“信易贷”模式，扩大信用贷款的规模，持续增加首贷户，推广随借随还贷款，便利个体工商户获得贷款，使资金更多流向个体工商户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励就业服务机构、创业孵化机构为个体工商户提供更多的创业培训、创业服务和就业服务，缓解个体工商户招工难问题，同时为个体工商户提供线上的职业培训、灵活就业的供需对接等就业服务，帮助个体工商户提升素质和抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动建立扶持个体工商户发展的部门协调机制，加强工作协同，统筹做好各项政策的制定和落实工作。地方政府也要完善个体工商户的服务体系，建立信息平台，为个体工商户提供政策、信息、咨询、用工、融资等方面的专门服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629871795.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部贵州监管局：坚持“四个加强” 扎实做好普惠金融发展专项资金审核工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629871804.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，财政部贵州监管局注重方式方法，提前谋划、认真组织、多措并举，坚持“四个加强”，顺利完成2021年贵州省中央财政普惠金融专项资金审核工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、加强政策研究，提高审核质量。一是组织相关人员深入学习财政部有关文件制度，针对普惠金融发展专项资金政策变动情况，抓准政策脉络，归纳审核工作重点，统一审核口径，精心拟定审核资料清单。二是坚持以目标问题为导向，通过梳理历年普惠金融发展专项资金政策和往年高发频发的问题，确定重点审核范围，在审核重点对象抽取上做到精准选点，为提高审核质量夯实基础条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、加强核查力度，突出审核重点。一是依据贵州省财政厅申报基础资料，结合历年审核数据、人民银行贵阳中心支行和贵州银保监局监管数据，对相关数据进行对比审核，重点关注材料完整性和数据合规性。二是通过对审核材料的分析研究，全面收集、分类整理资金下达结算和本年需求、省内金融机构业务状况和经营数据等资料，做到面上与重点核查相结合，有针对性地对不同地区资金申报材料是否合规完整、真实准确，数据和指标是否经过相关部门确认等进行核查。三是在做好案头审核的基础上，深入基层，加强实地核查力度，选取了21家农村金融机构定向费用补贴资金申报金额较大的金融机构作为重点核查对象进行审核，并赴遵义市新蒲新区、桐梓县以及安顺市本级进行了实地审核，进一步延伸至基层金融机构和人社部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、加强资金监管，做到心中有数。一是将财政部资金下达信息与贵州省财政厅提供的专项资金分配、支付情况进行比对，并通过直达资金监控系统进行分析，持续监控普惠金融发展专项资金的支出进度及支出绩效。二是抽查市县财政部门对专项资金的分配、拨付、配套等文件资料，重点关注各级财政分担比例是否合规，是否按规定落实配套资金，资金是否能够直达基层、直接惠企利民等情况，确保政策落到实处。三是重点核查是否存在采取虚报冒领、重复申报、多头申报资金等情况，结合对比以前年度数据，审核申报主体政策享受时间是否超过5年、是否存在底数不清、基数不实、数据填报错误等现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、加强联合联动，注重情况调研。一是坚持审核和政策调研相结合，通过实地走访和开展座谈等方式，认真听取基层财政部门和金融机构对普惠金融发展专项资金的意见和建议，掌握普惠金融发展专项资金政策执行和落实情况。二是建立完善合作机制，加强与贵州省财政厅、贵州省人力资源和社会保障厅、中国人民银行贵阳中心支行及相关金融机构的沟通协调，定期共同会商，共建沟通渠道，共享数据信息，及时协调解决工作过程中的难点和堵点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629871804.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：切实形成“能者上、优者奖、庸者下、劣者汰”的工作机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629873706.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）国务院国资委6月2日消息，5月31日，国务院国有企业改革领导小组办公室以视频方式召开深化国有企业三项制度改革专题推进会，认真落实国企改革三年行动方案，进一步推动国有企业真正实现“管理人员能上能下、员工能进能出、收入能增能减”。会议认为，深化人事、劳动、分配三项制度改革，要立足新发展阶段，坚持目标导向、问题导向、效果导向，按照国企改革三年行动的目标，深刻认识改革进展中存在的突出问题，牢牢把握构建新发展格局、实现高质量发展的新形势新要求，切实增强改革的责任感、紧迫感、使命感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，深化三项制度改革，关键在于见行动，聚焦重点环节发力攻坚。要在管理人员能上能下上求突破，推行末等调整和不胜任退出，推行管理人员选聘竞聘，强化考核结果刚性运用，建立多序列并行的晋升渠道。要在员工能进能出上求突破，全面推行公开招聘，严格劳动合同管理，合理控制用工总量，畅通员工退出渠道。要在收入能增能减上求突破，强化薪酬与业绩紧密挂钩，合理拉开收入分配差距，落实核心关键人才激励制度，充分运用好中长期激励政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要强化企业家精神，将深化三项制度改革作为“一把手”工程，成立专班组织推动，确保如期全面完成三年改革任务。要强化评估牵引督导，建立健全内部评估机制，及时对标诊断，推动“三能”制度化程序化常态化。要强化统筹协调，加强思想动员、政策解读和政策培训，维护职工合法权益，推动“双百企业”“科改示范企业”在三项制度改革上率先突破，发挥示范引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，对中央企业和地方截至4月底落实国企改革三年行动方案有关情况进行了通报，中国建筑、中国保利、广东省国资委、山东重工等4家单位进行了交流发言。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629873706.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>程实：下半年主要经济体财政政策刺激力度都将高于疫前</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629873037.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工银国际首席经济学家程实日前撰文表示，走出疫情爆发初期的震惊与困惑，全球政策制定者在2021年变得愈发镇定与审慎，面对百年一遇的公共卫生危机和已有前车之鉴的新供给冲击，全球政策调控的方向反而变得更加明确。他认为，应对新冠疫情的直接纾困政策与应对大宗商品价格非理性上涨的管控政策具有较高的短期优先级。全球经济复苏在经历令人振奋的2021年上半年后，将进入一个更加困难重重的下半年，包括中美在内的主要经济体的财政政策都将保持高于疫情前的刺激力度，但也将留有余力以应对可能出现的疫情反复和其他意外。全球货币政策从政策指派看将更趋关注长期物价稳定，非常规政策的退出是确定性的政策方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在程实看来，新供给冲击已经出现并成为主导当前宏观经济演化的主线逻辑，并且新供给冲击自身的演化也已经进入到关键阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们认为，在新冠疫情逐步得到有效控制的基准情境下，这一轮新供给冲击在2021年上半年已经进入高峰，并将在2021年下半年渐趋温和，但其尾声还将持续两年左右，如果新冠疫情出现意料之外的剧烈反复，则新供给冲击可能会掀起第二轮高潮并将延续更长时间。”程实表示，就大宗商品市场而言，价格走势受到多种因素的复杂影响，包括标价货币汇率、供求基本面和金融市场氛围等。自2021年5月起，大宗商品市场价格回落，初步表明新供给冲击正在进入高潮渐去的新过程。从历史经验看，供给冲击伴随的大宗商品价格上涨，从最低点到最高点的演化期一般都在一年左右，对比当前现实，2021年4月也恰好到达了价格连续上涨一年的临界点，随后出现的价格回落符合理论推演和现实经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回顾了60年来五次供给冲击对于能源、非能源以及对GDP的影响之后，程实表示，结果表明，2021年的新供给冲击，整体效应弱于历史上最有名的两次供给冲击，即1974年和1979年的供给冲击，但强于最近的两次供给冲击，即1987年和2000年的供给冲击。也就是说，新冠疫情引致的新供给冲击已经构成了过去60年里第三大供给冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　供给冲击会对经济增长和通货膨胀产生重要影响。程实认为，新供给冲击的全面通胀压力传导既不会中断、也不会缺席，2021年下半年全球通胀路径势必将要全面上修。而从绝对水平看，通胀程度取决于通胀预期、成本上升和产出缺口三个因素的综合效应，前两个因素是推动通胀中枢水平上升的关键，而产出缺口的长期存在则将起到内生抑制作用。综合来看，通胀压力上升是不争的事实和趋势，但恶性通胀的形成尚不具备条件，从政策层面、市场层面和企业层面应对通胀，势必需要防微杜渐、曲突徙薪，但也不宜杯弓蛇影、草木皆兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　程实强调，尽管新供给冲击不可避免造成了宏观经济环境更趋复杂和劣化的负面影响，但从另一个角度看，宏观经济运行的主线逻辑反而更加清晰。根据数据，2021年4月，经过购买力平价折算的全球经济政策不确定性指数比1997年以来的历史平均水平高出67%，但已较2020年5月的阶段性高点下降了52%。各主要经济体也呈现出政策不确定性边际下降的类似趋势，2021年4月，美国、欧洲和中国的经济政策不确定性指数比1997年以来的历史平均水平依旧高出16%、24%和167%，但已较2020年5月的阶段性高点分别下降了63%、36%和48%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　程实表示，走出疫情爆发初期的震惊与困惑，全球政策制定者在2021年变得愈发镇定与审慎，面对百年一遇的公共卫生危机和已有前车之鉴的新供给冲击，全球政策调控的方向反而变得更加明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，应对新冠疫情的直接纾困政策与应对大宗商品价格非理性上涨的管控政策具有较高的短期优先级。当前所有的经济金融风险本质上都是新冠疫情的伴生风险，而每个经济体经济复苏的进程和力度都与疫情管控成效紧密相关，因此，政策重心和政策资源势必需要指向于疫情本身；此外，新供给冲击主导宏观演化，大宗商品价格上涨已经进入超出基本面的短期超调阶段，适时适度抑制金融投机对新供给冲击的激化作用，是避免系统性风险滋生的必要之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，全球财政政策从政策指派看将更注重于呵护经济复苏动能，整体更注重刺激力度与可持续性的长期平衡。新供给冲击将在短期和长期都将拖累经济增长，叠加疫情的长期影响，全球经济复苏在经历令人振奋的2021年上半年后，将进入一个更加困难重重的下半年，包括中美在内的主要经济体的财政政策都将保持高于疫情前的刺激力度，但也将留有余力以应对可能出现的疫情反复和其他意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，全球货币政策从政策指派看将更趋关注长期物价稳定，非常规政策的退出是确定性的政策方向，新供给冲击将迫使全球货币政策正常化更加坚决，一旦新冠疫情防控取得决定性的成果，货币政策的正常化节奏将显著加快，部分资源型新兴市场经济体在货币紧缩上将先行一步。基准情景下，鉴于美国CPI数据已于2021年第二季度突破警戒线，且全球PPI高峰可能出现在第三季度，美联储可能将于第四季度缩减购债规模，并于2022年上半年渐次开启缩表和加息的紧缩进程；中国货币政策正常化则始终在路上，在预期引导、力度掌控和精准滴灌已经取得一定成效的基础上，2021年下半年还将注重以内为主，稳字当头，不急转弯，始终保持灵活精准、合理适度的基调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，全球需求侧政策的重心将继续从宏观向微观倾斜，而供给侧政策的长期重要性正逐步超出需求侧政策。新冠疫情和新供给冲击都进一步加剧了经济复苏的K型特征，在不同层次、不同类别、不同区域、不同人群的两极分化均持续加剧的背景下，宏观政策更需注重对微观主体的利益关切；而在新供给冲击成为主导性因素之后，供给侧政策更加显示出治标治本的关键作用，一系列旨在完善和优化供应链的政策，即便带来短期成本但依旧具有不容置疑的长期优先级，例如，全球政策在推进“碳中和、碳达峰”过程中，难免会伴随部分能源价格上升的短期通胀压力，但长期供给侧的重大变革将从根本上对冲和化解更广域的经济风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，长期政策将更加聚焦于提升全要素生产率。新冠疫情加速了全球经济的趋势转变，新供给冲击则带来了劳动生产率下降的负面约束，全球经济政策将从短期凯恩斯主义转向长期实用主义，旨在增强劳动力红利、资本效率和技术突破的长期政策将变得更加关键；而对于各主要经济体而言，政策层面的利率竞争、汇率竞争、贸易竞争都将让位于科技竞争，占据科技制高点、掌握数字经济主导权已经成为升维竞争的核心要义。中美作为全球经济“双核”，在提升全要素生产率方面都正在投入越来越多的政策力量，这将有助于对冲新供给冲击的长期负面影响，夯实两国乃至全球经济发展的长期竞争力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629873037.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深圳市地方金融监管局对部分小贷公司进行监管约谈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629873778.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，深圳市地方金融监管局分别对富德、企联、金赢信、大信、亚联财等5家小贷公司进行了监管约谈。深圳市地方金融监管局指出，各公司应对照各项监管要求进行全面自查整改，重点自查与房地产中介机构、按揭服务公司等各类涉房地产中介机构的合作情况，一旦发现信贷资金违规流入房地产市场，应及时采取措施，提前收回相关贷款。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210602/c629873778.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会酝酿农业保险承保理赔新规 标的数量、地点等成信披“标配”</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210602/c629873731.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陈婷婷 周菡怡）为进一步规范农险承保理赔经营行为、保护农户等被保险人合法权益，6月2日，北京商报记者独家获悉，日前银保监会财险部发布《农业保险承保理赔管理办法（征求意见稿）》（以下简称《意见稿》）表示，保险机构应当准确完整记录投保信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见稿》指出，投保信息应当包括但不限于：客户信息、保险标的信息等。其中，保险标的信息包括种植业保险标的数量、地块或村组位置，养殖业保险标的数量、地点和标的信息，森林保险林木属性等。此外，投保信息还应包括投保险种、保费金额、保险费率、自缴保费、保险金额、保险期间等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见稿》指出，上述信息应当在业务系统中设置为必录项，确保投保信息规范、完整、准确。保险机构应当加强科技应用，可以采用生物识别等技术手段对标的进行标识并记录。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210602/c629873731.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>