<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 20 Oct 2021 10:00:51 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国务院国资委：落实好跨周期调节，防止企业经营大起大落</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633507659.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633507659.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李立功任国家国防科技工业局副局长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633507315.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633507315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企前三季净利润15129亿元 同比增长65.6%，较2019年同期增长43.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633506349.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633506349.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>当前就业形势如何？国家发改委作权威解析</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633505774.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633505774.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：加快组建新的中央企业集团</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633503921.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633503921.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>近50亿资金撤离煤炭期货！发改委罕见动用《价格法》干预煤价，供需调节或带来“阶段性顶部”</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211020/c633503622.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211020/c633503622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>境外投资者可参与金融衍生品增加</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633503384.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633503384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：全力以赴做好煤电气等能源保供工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633503105.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633503105.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：9月我国调查失业率创2019年以来的新低</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633502583.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633502583.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国防止返贫监测对象约500万人76% 已消除返贫风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633502288.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633502288.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：扎实推进国企改革三年行动 确保完成全年各项目标任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633503719.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）10月20日，国务院国资委秘书长、新闻发言人彭华岗在国新办新闻发布会中表示，前三季度，中央企业经济运行平稳有序，创新活力不断释放，质量效益明显改善，经营业绩呈现稳中向好、快中提质的发展态势。下一步，国资央企将坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，更好统筹疫情防控和经济社会发展，持续深化供给侧结构性改革，认真落实跨周期调节工作要求，狠抓提质增效各项措施，加强科技创新攻关，扎实推进国企改革三年行动，确保完成全年各项目标任务，实现“十四五”良好开局。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633503719.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：千方百计、多措并举，全力以赴做好煤电气等能源保供工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633502539.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，国新办今日就2021年前三季度中央企业经济运行情况举行发布会。国资委新闻发言人彭华岗表示，中央企业勇担重任，全面履行经济责任、政治责任、社会责任，坚决落实污染防治主体责任，加大环保投入，加快绿色转型；千方百计、多措并举，全力以赴做好煤电气等能源保供工作，更好满足人民群众生活需要，为促进经济社会稳定运行提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633502539.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：将推动混改企业率先推行灵活高效的市场化经营机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633502914.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，国新办今日就2021年前三季度中央企业经济运行情况举行发布会。国资委新闻发言人彭华岗表示，下一步，国资委将在深入推进国企改革三年行动中，牢牢把握混合所有制改革的正确方向，把深化混合所有制改革工作的重点放到转机制上，发挥战略投资者在公司治理、企业经营等方面的积极作用，推动混改企业率先推行灵活高效的市场化经营机制，实施经理层成员任期制和契约化管理，深化三项制度改革，用好用足中长期激励政策，加强党的建设，确保增强活力动力，提高效率效益。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633502914.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：前三季度中央企业累计上交税费1.9万亿，同比增长21.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633502704.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，国新办今日就2021年前三季度中央企业经济运行情况举行发布会。国资委新闻发言人彭华岗表示，前三季度中央企业累计上交税费1.9万亿，同比增长21.1%，比2019年同期增长7.2%，超七成的央企上交税费实现了两位数增长。9月当月，中央企业上交税费1576.1亿元，同比增长12.9%，比2019年9月增长12.3%，已经连续六个月比2019年同期实现正增长。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633502704.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年前三季度央企成绩单出炉：经营业绩稳中向好、快中提质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633506010.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;北京10月20日电（何凡）20日，今年前三季度中央企业经济运行“成绩单”出炉，其主要经营指标、投入产出效率、经营管理效能、社会贡献和引领带动作用均实现大幅提升。国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗在国新办发布会表示，前三季度，中央企业经济运行平稳有序，创新活力不断释放，质量效益明显改善，经营业绩呈现稳中向好、快中提质的发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要经营指标方面，今年前三季度中央企业的累计实现营业收入26.2万亿元，同比增长23.9%，比2019年增长18.3%，两年平均增长8.7%。累计实现净利润15129.6亿元，同比增长65.6%，比2019年同期增长43.2%，两年平均增长19.7%。绝大多数行业净利润实现了大幅度增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投入产出效率方面，前三季度中央企业营业收入利润率7.5%，同比提升1.7个百分点，比2019年同期提升1.1个百分点；研发经费投入同比增长30.6%，连续八个月保持30%以上的增速，研发经费投入强度同比提高0.1个百分点；年化全员劳动生产率68.3万元/人，同比增长25.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经营管理效能方面，前三季度中央企业经营活动现金流净额2.1万亿元，创造了历史同期最好水平，同比增长58.4%，比2019年同期增长47.6%。在业绩大幅增长的同时，各个企业坚持过紧日子，抓管理、控成本，前三季度央企百元营业收入支付成本费用是93.8元，同比下降了1.8元，比2019年同期下降了1.2元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会贡献和引领带动作用方面，前三季度中央企业累计上交税费1.9万亿元，同比增长21.1%，比2019年同期增长7.2%，超七成的央企上交税费实现了两位数增长。9月当月，中央企业上交税费1576.1亿元，同比增长12.9%，比2019年9月增长12.3%，已经连续六个月比2019年同期实现正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，中央企业坚决履行经济责任、政治责任、社会责任，千方百计、多措并举、全力以赴做好煤电气等能源保供工作，为促进经济社会稳定运行提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，国企改革三年行动进入全面攻坚期。彭华岗介绍，截至8月底，各地、各中央企业改革任务完成率分别达到了63.3%和50.6%，其他改革措施也都已全面启动，加快推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“四季度，我们将紧紧围绕年底前完成总体改革任务70%以上的目标，压实企业主体责任，聚焦重点难点和瓶颈短板，一项一项抓落实，确保各项改革任务加快落地，明年形成一批标志性改革成果。”彭华岗说，“相信今年能够完成70%以上的目标任务，我们要力争到明年7月份之前，基本完成‘三年行动’的目标。”&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633506010.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度央企净利润同比增长65.6% 四季度将完成总体改革任务70%以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633505594.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7nbsuzNextagAtsaytsay.png"/&gt; 记者 王雅洁 10月20日，国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗介绍2021年前三季度中央企业经济运行情况时表示，前三季度，中央企业净利润持续快速增长，累计实现净利润15129.6亿元，同比增长65.6%，比2019年同期增长43.2%，两年平均增长19.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，营业收入保持较快增长,累计实现营业收入26.2万亿元，同比增长23.9%，比2019年同期增长18.3%，两年平均增长8.7%。重点行业生产经营稳中向好，前三季度中央企业原油产量同比增长1.2%，原煤产量和商品煤销量分别同比增长4.2%、9.9%，发售电量分别同比增长12.7%、15.3%，钢材产销量分别同比增长9.8%、10.8%。运行质量得到明显改善，前三季度中央企业营业收入利润率为7.5%，同比提升1.7个百分点，比2019年同期提升1.1个百分点；年化全员劳动生产率为68.3万元/人，同比增长25.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，中央企业前三季度经济运行虽然起点高、态势好，但是经济运行中的不确定、不稳定、不均衡因素依然较多，企业生产经营也面临着许多新问题、新挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从外部来看，当前全球经济复苏势头在减弱，国内经济恢复发展面临一些阶段性、结构性、周期性的因素制约，内需恢复势头也偏弱，给中央企业发展带来新的挑战。从自身来看，去年同期的“低基数”效应正在消失，各企业之间发展不平衡问题也较突出。比如说受疫情影响，航空运输企业生产经营仍较为困难，汽车企业受芯片短缺影响被动减产，煤电企业受煤价持续上涨等因素影响出现大面积亏损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照国资委的规划，四季度，将围绕年底前完成总体改革任务70%以上的目标，压实企业主体责任，聚焦重点难点和瓶颈短板，一项一项抓落实，确保各项改革任务加快落地，明年形成一批标志性改革成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗说：“我们相信今年能够完成70%以上的目标任务，我们要力争到明年7月份之前，基本完成三年行动的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7nbsuzNextagAtsaytsay.png"/&gt;记者获悉，为了确保完成全年目标任务，近期，国资委正在统筹研究具体措施，推动中央企业提前谋划，统筹考虑今后三个月和明年的工作安排，鼓励中央企业以深化提质增效、瘦身健体、创新发展、防范风险等工作为重点举措，在开拓全球市场、优化产业布局、增加有效投资、加大研发投入等方面下功夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，做好企业运行监测，逐户逐项对照目标任务进度，督促企业优化调整工作方案，确保完成全年生产经营目标，从企业微观层面积极作为，落实好跨周期调节工作的有关要求，防止企业经营大起大落，为实现经济跨周期调节积极作贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，国资委还在加快“两非”清理，到9月末，“两非”剥离完成率超过60%（“两非”指非主业和非核心业务的清理）。有三分之一的企业已经完成了年度目标。再以“处僵治困”为例， 1403户重点亏损企业前三季度亏损54亿元，比2018年减亏超过2400亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至8月底，各地、各中央企业改革任务完成率分别达到了63.3%和50.6%，其他改革措施也都已经全面启动，加快推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗认为，从现在来看，总体的进度符合预期要求，改革的不断深化正在破解一批体制机制的难题，国有企业改革这么多年，始终存在一些制约企业高质量发展的深层次问题。国企改革总体上进展顺利，取得了比较好的成效，也得到了方方面面的肯定，但还有一些改革举措，尽管形势上已经做了，但实际效果还不太明显，需要进一步往深里改、往实里改。如何使得每一项改革举措都做到神形兼备，这是国资委当前改革的难点，也是其后续工作的重点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633505594.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>能源问题席卷全球 天风证券宏观首席宋雪涛称其可能演变成长期问题 化石能源紧缺情况或将超预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633502394.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当下新一轮能源紧缺问题正席卷全球，给人们的生产、生活造成了巨大的影响，也在股市中导致了相关资产价格的大幅波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于此次能源问题，此前市场大多认为是短期供求错配、政策低估外生冲击和各种微观博弈的结果。但是，近日，&lt;strong&gt;知名宏观分析师宋雪涛发布文章指出&lt;/strong&gt;，其背后不可忽视的真相是大自然的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋雪涛认为高温严寒带来的能源需求增量和少风缺水造成的能源供给减量导致了这一问题，并且地球气候系统正在加速接近剧变的临界点，能源问题可能演变为长期问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人类的能源革命既在和大自然赛跑，也在和自己赛跑。化石能源在某个时间节点的紧缺程度以及可再生能源对于未来的重要性，可能都会不断超出预期。（以下全文来自&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601162','&amp;#x5929;&amp;#x98CE;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;天风证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;601162&lt;/a&gt;）首席宏观分析师宋雪涛微信公众号文章：宋雪涛：难以忽视的能源真相）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大自然的力量推动了这场能源短缺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋雪涛从气候系统的变化给能源系统供给和需求造成的冲击来说来说明大自然的力量在其中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-indent:2em;"&gt;（一）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋雪涛表示全球气候系统悄然发生的巨大变化，正在对根据历史气候特征布局的全球风电和水电设施构成挑战，给全球能源供给带来了负面冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、赤道与北极之间的温度梯度减小，中纬度带状风的风速减弱，北半球西风带正在风速变慢、方向紊乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于西风带的存在，北纬35-65度上集中了欧洲(从地中海到斯堪的纳维亚半岛)和中国(江苏河南青海及以北地区)主要的风电场，这一区域的风速降幅对风电供应产生了明显的负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋雪涛用“风电设备发电量/装机容量”衡量风电的产出效率，发现中国的风电产出效率近三年持续走低，其中2020年仅为1472.7h，较2018年下降了16.6%。考虑到2018-2020年我国风电利用率分别为93%、96%、96.5%，说明风电产出效率的下降并不是因为弃风问题恶化，而可能是因为风速的放缓。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/c9ff6c7c7576073a933dba82eade0bcc.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;　　(图片来源：天风证券)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、 西风带变得不稳定，流向紊乱，导致冷空气南移和热空气北移，结果是寒冷地区高温、多雨地区干旱、少雨地区暴雨等极端天气事件越来越频繁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;strong&gt;　1、&lt;/strong&gt;副热带高压的过度北移还造成了这些年中国“南旱北涝”的气候现象&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，北上的副热带高压覆盖了中国华南大部分地区，使得暖湿气流难以进入南方腹地形成降雨，导致华南地区出现持续的高温和干旱。另一方面，北上的副热带高压在华北、东北地区和南下的强冷空气碰撞，配合太平洋夏季输送来的暖湿气流在中国北方形成了一条持久充沛的降雨带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、降雨带的北移和水电的装机分布构成了错位&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国水电装机容量最高的三个省是四川、云南和湖北，但今年澜沧江和金沙江上游降雨量偏低、来水偏枯，四川、云南和湖北的水电供给明显减少，8月水电产量分别同比下滑6.9%、2.8%和15.9%。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/118c12b53b526cfd0654e7438c2c5d99.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）&lt;/p&gt;&lt;p style="text-indent:2em;"&gt;同时，全球气候变暖带来了极端天气，极寒和高温等异常天气现象变得越来越常见，又给全球能源需求带来了正面冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与一般人理解不同的是，宋雪涛指出全球气候变暖并不代表一年到头的气温都会上升，而是冬天可能更冷、夏天可能更热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年2月俄罗斯、欧洲北部和北美洲平均气温较往年明显偏低，美国得克萨斯州的寒潮造成了大规模停电，超过100名居民因此身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在今年六月下旬到七月上旬，加拿大和美国西北部又出现了极端高温。这些都是全球变暖所导致的这一气候变化趋势的体现。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/21c6c12e6de0d672f1114411891a337f.png" border="0"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于能源系统来说，这一气候变化趋势导致的后果就是全球能源需求受到了严重的正面冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来说，宋雪涛指出，气候变化导致全球能源供给受到严重负面冲击，而能源需求却受到正面冲击，供需之间出现了差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋雪涛认为大自然的力量推动了这场能源短缺，而人类的行为只是加剧了短缺的程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;能源短缺的问题可能演变成长期问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时宋雪涛在文章中还指出，这一问题正有可能演变成长期问题。一方面，宋雪涛指出，气候变暖本身会自我强化，同时他还指出，地球气候系统正在面临&lt;strong&gt;一个临界点&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月《自然》杂志上，英国埃克塞特大学TimLenton教授列出了全球气候系统的九大关键临界点：北极海冰不断减小、格陵兰冰盖加速流失、北方针叶林频繁火灾与虫害、永久冻土不断融化、大西洋经向翻转环流不断减弱、亚马逊雨林频发性干旱、暖水珊瑚大规模死亡、西南极冰盖和东南极部分地区加速流失。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/def3c626b4e5b064920206128599e9ed.png" border="0"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋雪涛指出，作为一个复杂系统的地球气候系统，一旦系统的临界点被真正触发，系统不会再是原有的状态，“缓慢”的量变会突然变为“激烈”的质变，这是复杂系统的特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　届时气候变化可能跃迁为更加陡峭的非线性指数级数，未来人类将面临不可逆和不可预测的气候变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也就是说，高温严寒带来的能源需求增量和少风缺水造成的能源供给减量可能演变为长期问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，人类的能源革命既在和大自然赛跑，也在和自己赛跑。化石能源在某个时间节点的紧缺程度以及可再生能源对于未来的重要性，可能都会不断超出预期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633502394.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：前三季度中央企业累计实现营业收入26.2万亿元 同比增长23.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633502601.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）10月20日，国务院国资委公布的数据显示，前三季度中央企业累计实现营业收入26.2万亿元，同比增长23.9%，较2019年同期增长18.3%，两年平均增长8.7%；有29家中央企业累计营业收入增速超过30%。9月当月中央企业实现营业收入3.2万亿元，同比增长13.4%，比2019年9月增长18.3%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633502601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：前三季度中央企业原煤产量和商品煤销量分别同比增长4.2%、9.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633502510.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，国新办今日就2021年前三季度中央企业经济运行情况举行发布会。国资委新闻发言人彭华岗介绍，重点行业生产经营稳中向好，前三季度中央企业原油产量同比增长1.2%，原煤产量和商品煤销量分别同比增长4.2%、9.9%，发售电量分别同比增长12.7%、15.3%，钢材产销量分别同比增长9.8%、10.8%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633502510.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：大力布局战略性产业，加快组建新的中央企业集团</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633503617.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，国新办今日就2021年前三季度中央企业经济运行情况举行发布会。国资委新闻发言人彭华岗表示，高质量实施“十四五”规划，大力布局战略性产业，加快组建新的中央企业集团，加快业务整合，推动国有资本向关系国计民生、提供公共服务、应急能力建设和公益性行业领域集中，增强在国家经济、科技、国防、安全等领域的控制力、影响力。同时，积极推进绿色低碳转型升级，严控高能耗、高排放和过剩产能项目，加快清理退出不具备优势的非主营业务和低效无效资产。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633503617.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易会满主席在2021金融街论坛年会上的主题演讲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633504839.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　尊敬的蔡奇书记、陈吉宁市长、易纲行长、郭树清主席、潘功胜局长、刘思扬副社长，尊敬的卡斯滕斯总裁，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各位领导，各位来宾，女士们、先生们：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家好！很高兴再次参加金融街论坛，去年升格后的首届年会取得了圆满成功，我们有理由期待今年的论坛会更精彩、更有成效。刚才，刘副总理的重要致辞，深入阐述了中国经济面对多重冲击展现的强劲韧性以及金融在其中发挥的关键作用，对金融系统进一步服务高质量发展提出五方面的重点工作要求。刘副总理充分肯定了资本市场的改革开放工作，再次强调要更好发挥多层次资本市场的枢纽作用，支持实体经济、科技创新和绿色低碳发展，推进高水平对外开放，加强科技监管能力建设，实现防风险和稳发展的动态平衡，这对于建设中国特色现代资本市场具有十分重要的指导意义。受全球疫情反弹扰动、大宗商品价格持续高企等影响，当前主要经济体经济活动边际放缓，同时通胀处于高位，我国经济持续稳定恢复、稳中向好，但也出现了不少新情况。在当前形势下，需要金融业更加主动担当作为。下面，我想围绕落实“十四五”规划的部署要求，更好发挥资本市场功能，积极助力增强经济活力和韧性，谈几点认识，同大家做个交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、稳步推进注册制改革，助力经济和金融良性循环&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注册制改革是完善要素资源市场化配置体制机制的重大改革，也是发展直接融资特别是股权融资的关键举措。2018年11月5日习近平主席宣布设立科创板并试点注册制以来，证监会将试点注册制作为全面深化资本市场改革的头号工程，坚持稳中求进，主动加强与有关方面和市场各方的沟通协作，科创板、创业板试点注册制相继成功落地，取得了重要阶段性成果。总的看，改革达到了预期目标：支持科技创新的示范效应初步显现；制度改革的“试验田”作用得到较好发挥；市场运行总体保持平稳。我们体会，整个试点工作的方向和步伐是坚定的，小心求证、稳字当头的工作方法也是符合市场实际的；通过试点发现并解决问题正是我们试点的目的，总的看试点中出现的新情况新问题也是正常的，是可控的。我们认为，有以下几点需要深入思考、重点把握，为全市场推行注册制积极创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是必须全面坚持尊重注册制基本内涵、借鉴国际最佳实践、体现中国特色和发展阶段特征。注册制改革的基本逻辑是处理好政府与市场的关系，要始终坚持市场化法治化方向，贯彻以信息披露为核心的理念，促进各方归位尽责、有效制衡。但同时，我们必须充分考虑我国以中小投资者为主的这个最大实际，个人投资者持股比例超过30%，交易占比达到7成左右；中小投资者对市场风险的独立识别能力和专业判断能力往往处于明显弱势；市场诚信文化基础还比较薄弱。因此，我们始终强调注册制绝不意味着放松审核要求，必须对信息披露的真实准确完整严格把关，从源头上提升上市公司质量；始终强调要督促中介机构提升履职尽责能力；始终强调要统筹一二级市场的适度平衡。对这些问题，市场有些不同的声音，我们也注意加强与各方的充分沟通，积极引导预期。我国资本市场建立才31年，还处于发展的初级阶段。实施注册制必须立足国情市情，不能简单搞“拿来主义”，这是建设中国特色现代资本市场必须坚持的根本出发点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是必须深刻认识资本的“双重性”，严把资本市场“入口关”。资本是带动各类生产要素集聚协同的重要纽带，一方面，资本的正常有序流动对于科技进步和经济高质量发展具有重要推动作用；另一方面，逐利的本性也容易导致资本陷入无序扩张，甚至形成垄断和“赢家通吃”，最终侵害消费者和中小微企业的利益。资本和资本市场在概念、内涵、性质等方面有着本质区别，相对而言，资本市场比一般的资本活动更加规范透明有序，当然从客观上看，资本市场也可能成为资本扩张的放大器。因此，在注册制改革过程中，必须更加注重对资本的规范引导、趋利避害，加强对特定敏感领域融资并购活动的从严监管，减少风险外溢。同时，也希望相关方面同步建立防止资本无序扩张的责任机制和制度体系，统筹过程与结果，推进行业监管关口前移，实现行业规范和行业发展同步，“有序”发展、管控“无序”，共同促进各类资本规范健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要强调的是，坚守科创板“硬科技”定位，规范创业板服务成长型创新创业企业定位，防止板块套利，是注册制改革始终要把握好的重点内容。科创板和创业板申报企业已主动撤回245家，不少是因为板块定位问题，这暴露出一些保荐机构在发展观、政策把握和内控上存在差距，片面追求数量和规模，质控跟不上。希望保荐机构与监管部门、交易所同向发力，持续提高内部治理水平和政策执行效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是必须充分发挥各方合力，创造资本市场良好生态。全面贯彻“零容忍”方针，坚持依法从严监管，强化对欺诈发行、财务造假等严重违法行为的打击，是维护投资者合法权益、保障注册制改革顺利推进的必然要求。新证券法、刑法修正案（十一）、关于依法打击证券违法活动的意见等相继实施，资本市场法治环境得到根本好转。以注册制改革为龙头，发行、上市、交易、退市、持续监管等基础制度得到体系化改善，行政处罚、民事赔偿、刑事追责相互衔接的高标准立体惩戒已经有了良好开端，首例证券纠纷特别代表人诉讼民事赔偿即将落地，惩恶扬善、扶优限劣的鲜明导向不断强化，市场各方的敬畏之心逐步增强。营造良好市场生态，需要久久为功、善作善为，希望大家齐心协力，共同推动完善共建共治共享的资本市场治理新格局。这也是强化资本市场监管人民性的必然要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是必须坚持刀刃向内，推动监管系统能力全面提升。注册制改革是涉及监管理念、监管体制、监管方式的一场深刻变革，监管系统要主动适应新形势、新任务、新需求，发扬自我革命精神，加快实现自身职能转变。实施注册制后，如何加快发行监管转型、优化交易所职责定位和审核质量控制、完善廉政风险防范机制，是我们在改革推进中必须直面的重大考验。我们要始终坚持“建制度、不干预、零容忍”，坚持敬畏市场、敬畏法治、敬畏专业、敬畏风险，发挥合力的监管理念，保持改革定力，强化对注册制相关制度规则的评估优化，增强政策的稳定性、连续性和可预期性；继续大力深化简政放权，按照实质重于形式的原则，抓好政策落地执行，加强舆论宣传引导，倾听市场声音，提升监管透明度；进一步完善全链条的发行监管机制和全流程的监督制衡机制，扎实稳妥做好全市场注册制改革的各项准备工作，确保这项重大改革行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、健全多层次股权市场体系，持续拓展服务覆盖面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快构建功能互补、有机联系的多层次股权市场体系，满足不同类型、不同发展阶段企业的融资需求，是增强金融对实体经济适配性的内在要求，也是提高直接融资比重的重要基础。近年来，我们进一步厘清科创板、创业板市场服务定位，合并深市主板和中小板，完善差异化制度安排；设立新三板精选层，推出转板机制，股权融资呈加快发展态势。近五年，IPO与再融资合计超过5.5万亿元，上市公司并购重组交易金额达11.2万亿元，我国已成为全球第二大并购市场。强化私募股权基金支持创新的本源，私募股权和创投基金累计投资未上市公司股权超8万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化新三板改革，设立北京证券交易所，打造服务创新型中小企业主阵地，是习近平主席对资本市场服务构建新发展格局作出的新的重大战略部署，我们要深入学习贯彻。要坚持系统观念，扎实细致做好制度、企业和市场各项准备，把大事办稳、好事办好。一是紧紧围绕服务中小企业这个主体。始终坚守服务中小企业的市场定位，进一步突出“更早、更小、更新”，更好体现北京证券交易所的错位发展、特色发展。二是牢牢把握支持创新发展这个关键。围绕创新型中小企业发展需求，积极构建契合中小企业特点的基础制度体系，同步试点注册制，不断增强制度的包容性、普惠性，促进形成科技、创新和资本的聚集效应。三是始终聚焦打造“主阵地”这个方向。北京证券交易所是“龙头”，新三板创新层、基础层是基础，要发挥好北京证券交易所的“龙头”撬动和“反哺”作用，不断做活做强创新层和基础层。同时，加强与沪深交易所、区域性股权市场互联互通，加快完善服务中小企业的全链条制度体系，形成层层递进的中小企业成长路径和良好的多层次市场发展生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、推动债券市场健康发展，进一步提升服务质效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　债券市场是筹措中长期资金的重要场所，在直接融资中发挥着不可替代的作用。近五年交易所债券市场合计发行约34万亿元，其中非金融公司债券13.3万亿元，占公司债券总量的72%；净融资8.8万亿元，占同期社会融资规模增量的5%。同时，坚持分类施策、标本兼治，推动发行人和相关方综合运用出售资产、债务重组、引入战投等市场化方式，稳妥处置债券违约风险。目前交易所债券市场总体平稳，违约率保持在1%左右的较低水平，但风险和挑战也不少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　债券市场高质量发展，需要推动形成各方归位尽责、市场约束有效的制度环境和良好生态。一是要补齐服务短板、进一步突出创新点。服务实体经济是债券融资服务的天职。要继续坚持“两个毫不动摇”的方针，推动提升民营企业、中小企业发债融资的可得性和便利性。稳步扩大“双创”债、绿色债等发行规模。加快推进基础设施REITs试点，助力形成存量资产和新增投资的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要加快完善与债券发行注册制相配套的法治制度环境。着眼于构建制度健全、竞争有序、透明开放的多层次债券市场体系，与相关部门一道，积极推动制定公司债券监管条例，健全分类趋同、规则统一的法律制度安排。规范公司信用类债券发行定价机制，提升信息披露监管有效性，深化债券市场基础设施互联互通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是要坚决从源头上遏制过度发债融资。一方面，建立完善跨市场信息共享制度，聚焦控制发行人综合负债水平，健全有效的债券融资约束机制，防止“高杠杆”过度融资。另一方面，进一步压实中介机构责任，完善债券承销、评级等业务执业规范，督促端正发展理念，提升执业质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是要加强债券市场统一执法。近年来，债券市场在加强统一执法等方面已取得重要进展，证监会对一些典型案件开展跨市场执法，严肃了市场纪律。我们将落实“零容忍”要求，不断完善统一执法机制安排，严厉打击欺诈发行、虚假信息披露、“逃废债”等违法违规行为，净化市场生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是要稳妥处置债券市场违约风险。区分增量与存量，区分一般公司债与城投债，区分短期流动性困难与持续经营能力丧失，分类采取措施、精准拆弹，突出重点、抓早抓实，切实维护债券市场平稳运行。同时，通过提升违约债券转让效率、优化上市公司债转股实施渠道、完善债券违约司法救济渠道等方式，进一步健全市场化法治化违约处置机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各位嘉宾，各位朋友，提高直接融资比重是一项系统工程。证监会将坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，贯彻新发展理念，全面深化改革开放，努力建设规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场，为经济社会和首都高质量发展积极贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最后，衷心祝愿本届论坛取得圆满成功！谢谢大家！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633504839.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：目前正设计碳减排支持工具</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633507528.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 彭扬）央行网站10月20日消息，中国人民银行行长易纲在2021年G30国际银行业研讨会上表示，今年以来，中国人民银行在支持绿色转型方面做了不少工作，包括完成修订《绿色债券支持项目目录》，参考气候相关财务信息披露工作组建议，发布《金融机构环境信息披露指南》等。目前，正设计碳减排支持工具。与此同时，积极参与绿色金融国际合作，支持发展中国家的绿色转型。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633507528.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：前三季度央企实现净利润15129.6亿 同比增65.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633502627.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;10月20日讯 国务院新闻办公室于2021年10月20日(星期三)下午3时举行新闻发布会，国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗介绍2021年前三季度中央企业经济运行情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人 彭华岗:各位记者朋友们下午好，很高兴又与大家见面，通报中央企业前三季度经济运行情况。感谢大家的到来，感谢大家多年来对国资央企的关注、关心和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，国资委和中央企业以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，坚持稳中求进工作总基调，坚持以“两利四率”高质量发展指标为引领，组织实施提质增效专项行动，加大政策精准支持力度，加强科技创新攻关，加快推动重大工程项目建设，深入推进国企改革三年行动，重点任务不断取得新的突破。前三季度，中央企业经济运行平稳有序，创新活力不断释放，质量效益明显改善，经营业绩呈现稳中向好、快中提质的发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前三季度，中央企业净利润持续快速增长,累计实现净利润15129.6亿元，同比增长65.6%，比2019年同期增长43.2%，两年平均增长19.7%。营业收入保持较快增长,累计实现营业收入26.2万亿元，同比增长23.9%，比2019年同期增长18.3%，两年平均增长8.7%。重点行业生产经营稳中向好，前三季度中央企业原油产量同比增长1.2%，原煤产量和商品煤销量分别同比增长4.2%、9.9%，发售电量分别同比增长12.7%、15.3%，钢材产销量分别同比增长9.8%、10.8%。运行质量得到明显改善，前三季度中央企业营业收入利润率为7.5%，同比提升1.7个百分点，比2019年同期提升1.1个百分点；年化全员劳动生产率为68.3万元/人，同比增长25.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，中央企业勇担重任，全面履行经济责任、政治责任、社会责任，坚决落实污染防治主体责任，加大环保投入，加快绿色转型；千方百计、多措并举，全力以赴做好煤电气等能源保供工作，更好满足人民群众生活需要，为促进经济社会稳定运行提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国资央企将以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，更好统筹疫情防控和经济社会发展，持续深化供给侧结构性改革，认真落实跨周期调节工作要求，狠抓提质增效各项措施，加强科技创新攻关，扎实推进国企改革三年行动，确保完成全年各项目标任务，实现“十四五”良好开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：李伟)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633502627.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：混改关键要做到“三高三同”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633507785.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）10月20日，国务院国资委秘书长、新闻发言人彭华岗在国新办新闻发布会上表示，混改是个技术活，不是一混就灵，也不是一混了之。在混改过程当中，要确保百分之百成功是不现实的，各项改革都会有具体情况。总结大量混改成功案例，关键是要做到“三高三同”。“三高”就是在选择合作伙伴过程中，一定要有高匹配度、高认同感、高协同性，“三同”就是在混改过程中，一定要同心同向同力。“做到这些，混改才能够真正起到应有的效果。”&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633507785.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：中央企业研发经费投入连续八个月保持30%以上的增速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633502555.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，国新办今日就2021年前三季度中央企业经济运行情况举行发布会。国资委新闻发言人彭华岗表示，前三季度中央企业营业收入利润率7.5%，同比提升1.7个百分点，比2019年同期提升1.1个百分点，研发经费投入同比增长30.6%，连续八个月保持30%以上的增速，研发经费投入强度同比提高0.1个百分点。其中，中央工业企业研发经费投入强度同比提高0.16个百分点，年化全员劳动生产率68.3万元/人，同比增长25.3%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211020/c633502555.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>