<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 23 Oct 2020 04:58:43 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商业银行法迎来三修 强化央行监管角色</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249781.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249781.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行发布《中国金融科技创新监管工具》 含30多项监管规则、引入辅导机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249666.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249666.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国发布三季度就业“最缺工”的100个职业 制造业人才需求旺盛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249624.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249624.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会督促财政资金直达基层 研究建立常态化直达机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249595.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249595.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局：我国经常账户正从高顺差趋向基本平衡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249343.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249343.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王春英：并不是所有逆差项目必然意味着风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249815.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 今年上半年，经常账户总体顺差，非储备性质的金融账户表现为逆差。对此，国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英表示，在国际收支自主平衡的格局下，有顺差项目就有逆差项目，但并不是所有逆差项目必然意味着风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“过去很长一段时间，中国国际收支呈现双顺差，外汇储备比较快地增长，经常账户顺差、非储备性质的金融账户顺差，所以外汇储备增长。也出现过经常账户是顺差、非储备性质的金融账户是逆差、外汇储备下降的情况。所以，大家对于逆差的项目都是十分警惕的。”王春英表示，近几年中国国际收支出现了新的平衡模式，外汇储备保持基本稳定，不再随着国际收支主要项目的变化而变化。需要对国际收支的新平衡模式有全新认知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她指出，首先，近年来中国国际收支形成了自主平衡的总体格局，储备资产保持基本稳定。在这个背景下，经常账户和非储备性质的金融账户表现为镜像关系，经常账户呈现顺差，非储备性质的金融账户就呈现逆差；反之，经常账户逆差，非储备性质的金融账户就呈现顺差，国际收支总体平衡。市场各类主体的国际收支交易有进有出、有来有往，实现了自主平衡，不需要储备资产进行大规模吸收或投放，也就不会形成储备资产大幅度变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，在国际收支自主平衡的格局下，有顺差项目就有逆差项目，但并不是所有逆差项目必然意味着风险。今年上半年，经常账户总体顺差，非储备性质的金融账户表现为逆差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们逐项分析这个逆差，并没有出现对外债务的去杠杆，外国来华直接投资、证券投资和其他投资等全部的对外负债项目都是净流入。”王春英解释说，逆差主要是中国对外的各类投资增长，说明市场主体在境外的资产增多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她进一步解释道，资产主要是指，一是境内居民对外证券投资增加，这体现了多元化资产配置的需要，主要投资港股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对外直接投资总体理性有序增加，没有出现2016年增加40%以上的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是银行的对外存贷款增多，主要是因为境内外汇流动性充足，不管是经常账户还是直接投资带来的外汇流动性，由银行通过对外存款、贷款进行投放出去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然有一些项目是逆差，但并不意味着是风险。”王春英表示，目前国际收支平衡的内在结构，对中国来说是比较合理的，也是比较合意的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她指出，近年来中国的国际收支进入自主平衡时期后，经常账户总体基本平衡、略有盈余。这就决定了中国国际收支总体结构是稳健的。在这样的情况下，跨境资金流动也表现相对均衡。金融市场开放一方面吸收境外的资本流入，另一方面境内主体持有的境外资产或者外汇资产同步增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英判断，未来看，中国经济处于结构调整、优化和制造业产业升级推进中，这会对经常账户保持基本平衡发挥很好的支持作用。国际收支有基础、有条件维持合理的、合意的局面。（常佩琦）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249815.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高莉：促进北京资本市场的辐射效应和机构集聚效应提升</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20201023/c624249424.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 昝秀丽）证监会新闻发言人高莉10月23日在2020金融街论坛年会上表示，证监会将一如既往地积极参与、支持北京发展，加快推动资本市场相关工作落地实施，促进北京资本市场的辐射效应和机构集聚效应提升，在服务北京“四个中心”和“双区”建设中积极贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进一步深化新三板改革，优化公开发行审核机制，在精选层推出再融资制度，研究推出可转债，进一步畅通公募基金等长期资金入市渠道，促进市场功能更好发挥。二是支持北京的优质证券基金机构积极开展业务、产品服务、组织和技术创新，努力建设国际一流的投资银行和财富管理机构。三是支持北京开展金融科技创新。抓紧出台相关文件，在北京率先开展资本市场金融科技创新监管试点。继续推进区块链技术在北京等区域性股权市场登记结算领域的应用。四是优化金融法治环境，支持北京积极开展证券代表人诉讼试点，完善证券期货纠纷化解、诉讼对接、仲裁等机制，助力北京建设法治诚信资本市场示范区。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20201023/c624249424.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会高莉：支持北京开展证券代表人诉讼试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249350.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯  证监会新闻发言人高莉10月23日在2020金融街论坛年会上表示，支持北京开展证券代表人诉讼试点，进一步助力北京建设法治诚信的资本市场示范区。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249350.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会梁玲：支持银行机构设立文创专营本职机构</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249234.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯(记者张姝欣李云琦)10月23日，在2020金融街论坛年会上，银保监会法规部一级巡视员梁玲表示，鼓励银行保险机构探索开展更多适合科技领域创新型企业的个人化金融服务，同时引导银行保险机构为在京借贷企业提供金融服务，支持银行机构设立文创专营本职机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经记者张姝欣李云琦&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249234.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行莫万贵：探索央行数字货币在冬奥会试点应用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249255.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯  中国人民银行金融研究所副所长莫万贵10月23日在2020金融街论坛年会上表示，将积极支持首都营商环境建设。下一步，人民银行将开展本外币合一银行结算账户试点和本外币合一跨境资金池试点，稳步推动远程开立单位银行结算账户试点，推动入境人员移动支付便利化试点，探索央行数字货币在冬奥会试点应用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：全力以赴稳定就业大局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249404.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人社部今日举行2020年第三季度新闻发布会。人社部新闻发言人卢爱红表示，下一步，将狠抓政策落实，强化服务供给，创造更多的灵活就业机会。同时，推动各地、各部门研究新问题、探索新模式、提炼新经验，不断深化灵活就业工作，为劳动者多渠道灵活就业提供更加有利条件，全力以赴稳定就业大局。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249404.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行莫万贵：实施稳健的货币政策 切实抓好已出台政策落地见效</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20201023/c624249230.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行金融研究所副所长莫万贵在参加2020年金融街论坛年会政策发布会时表示，人民银行将坚持实施稳健的货币政策，加强政策协调配合，加快疏通货币政策向实体经济的传导机制，进一步激发市场微观主体活力，继续加大金融支持稳企业、保就业工作力度，切实抓好已出台政策落地见效。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20201023/c624249230.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王春英：前三季度我国跨境资金流动保持平稳运行 外汇市场供求延续基本平衡态势</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20201023/c624249348.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 10月23日，国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英在2020年前三季度外汇收支数据新闻发布会上表示，总的来看，前三季度我国跨境资金流动保持平稳运行，外汇市场供求延续基本平衡态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王春英表示，2020年前三季度，我国外汇收支状况主要呈现以下特点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，银行结售汇总体呈现顺差，外汇市场供求保持基本平衡。2020年前三季度，银行结售汇顺差762亿美元。其中，上半年结售汇顺差786亿美元，三季度小幅逆差24亿美元。综合考虑境外机构在银行间外汇市场净买汇，银行外汇头寸增加等其他供求因素，前三季度我国外汇市场供求保持基本平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，跨境资金总体呈现净流入，二季度以来持续表现为顺差格局。前三季度，银行代客涉外收支顺差374亿美元，其中，一季度逆差260亿美元，体现了国际金融市场动荡的影响；4月以来恢复平稳，二、三季度分别为顺差372亿美元和顺差262亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，售汇率有所下降，企业境内和跨境的外汇融资意愿总体稳中有升。前三季度，衡量购汇意愿的售汇率，也就是客户从银行买汇与客户涉外外汇支出之比为64%，同比下降2.8个百分点。截至2020年9月末，我国银行的境内外汇贷款余额较2019年末上升475亿美元，说明企业的相关外汇融资需求总体增加；9月末，进口海外代付、远期信用证等跨境贸易外币融资余额与2019年末基本持平，而同期进口回落3%，表明企业跨境外汇融资意愿保持相对稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，结汇率总体稳定，市场主体持汇意愿理性。前三季度，衡量结汇意愿的结汇率，也就是客户向银行卖出外汇与客户涉外外汇收入之比为65%，较上年同期基本持平。截至2020年9月末，企业、个人等主体境内外汇存款余额较上年末增加354亿美元，主要是三季度增长，在人民币有所升值情况下，体现了市场逆周期调节的良性结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，外汇储备规模稳中有升。截至2020年9月末，外汇储备余额31426亿美元，比2019年末上升346亿美元。总的来看，前三季度境内外汇市场供求保持基本平衡，外汇储备余额变动主要受汇率折算和资产价格变化等因素影响。（常佩琦）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外汇局：9月银行结售汇顺差269亿元人民币&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据外汇局10月23日消息，国家外汇管理局统计数据显示，2020年9月，银行结汇12341亿元人民币，售汇12071亿元人民币，结售汇顺差269亿元人民币；按美元计值，银行结汇1811亿美元，售汇1771亿美元，结售汇顺差40亿美元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20201023/c624249348.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：社保“免减缓”政策成效持续显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249240.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人社部今日举行2020年第三季度新闻发布会。人社部新闻发言人卢爱红表示，社保“免减缓”政策成效持续显现。各地认真落实延长阶段性减免企业社保费实施期限政策，截至9月，基本养老、失业、工伤三项社会保险共为企业减免社保费9107亿元，缓缴社保费616亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249240.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行金融研究所副所长莫万贵：五方面助力北京“两区”、“四个中心”功能建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249557.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 吴晓璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月23日，在2020金融街论坛年会政策发布专场活动上，中国人民银行金融研究所副所长莫万贵表示，今年以来，人民银行在北京市抗击疫情促进经济恢复发展、国家金融管理中心建设、优化营商环境、深化改革创新等方面加大了金融政策支持力度，助力北京“两区”、“四个中心”功能建设，推动首都经济、金融高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图为中国人民银行金融研究所副所长莫万贵 摄影：吴晓璐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　莫万贵表示，主要是五个方面：一是加大了货币政策，支持首都疫情防控和经济发展。二是支持北京建设自由贸易试验区和国家服务业扩大开放综合示范区，为新时代推动首都新发展注入强大动力。人民银行会同有关部门出台了两个“两区”建设的方案。下一步人民银行将继续推动“两区”相关金融政策落地。三是加大金融支持北京“四个中心”建设力度。四是积极促进金融科技创新。五是积极支持首都营商环境建设。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249557.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：三季度就业形势稳中向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249390.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 李苑）人社部新闻发言人卢爱红23日在人社部三季度例行新闻发布会上介绍，三季度就业形势保持总体平稳、稳中向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，1-9月城镇新增就业898万人，9月份城镇调查失业率为5.4%，低于预期控制目标。此外，三季度末城镇登记失业率为4.19%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249390.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会：将抓紧出台支持北京金融科技的具体工作方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249253.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt; 　　中证网讯   证监会新闻发言人高莉10月23日在2020金融街论坛年会上表示，关于支持北京的金融科技的具体工作方案，证监会已对外征求意见，将抓紧出台相关文件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249253.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融支持实体经济发展 田轩建议着力做好三件事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249249.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）北京10月23日电(闫雨昕杨懿瑾)2020金融街论坛年会于10月21日至23日在北京金融街召开。清华大学五道口金融学院副院长田轩在接受新华网采访时表示，金融业本质是服务业，本职工作就是支持实体经济发展而不能让资金在金融系统中空转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，展望未来3-5年甚至更长的时间，金融业更好支持实体经济发展，有三件事情尤其需要做好：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是更好地发展多层次资本市场，不仅仅是新三板，还有四板甚至五板，更多地发展场外市场，形成立体化的资本市场能够更好地扶持小微企业帮助其解决融资难、融资贵的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是培育多层次的银行市场，大银行更适合给大企业贷款，而对于小微企业，中小银行则能够更好地解决信息不对称、道德风险等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是做好普惠金融，利用大数据等技术精准收集企业信息，进行更准确的风险定价，了解企业需求和违约风险，帮助企业降低融资成本。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249249.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020中国企业家博鳌论坛将于12月举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249454.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）北京10月23日电12月4-5日，由新华网、新华社新闻信息中心、中国经济信息社、新华社新媒体中心和新华每日电讯共同举办的2020中国企业家博鳌论坛将在海南省博鳌举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛以“弘扬企业家精神融入新发展格局”为主题，将邀请有关部门领导、知名经济学家、知名企业家等社会各界翘楚，研讨当前中国经济形势，解读以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局战略和实现的有效路径，企业如何弘扬企业家精神，在新发展阶段贯彻新发展理念，融入新发展格局，谋划“十四五”发展，在危机中育新机、于变局中开新局，打造未来发展新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为期两天的活动，内容丰富多彩，包含论坛开幕式及学者分享会、企业家圆桌会议，科技、食品、能源、健康、文化、数字营销和中国财富峰会等平行论坛，文化交流活动、音乐纪录片拍摄、民族品牌之夜、城市之夜等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业家博鳌论坛已成功举办四届，已成为中国商界精英的年度思想盛宴和高端交流平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图为2019年12月2日2019中国企业家博鳌论坛圆桌会议现场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为在2019中国企业家博鳌论坛上诺贝尔文学奖获得者、著名作家莫言向新华社赠送书法作品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击查看往届论坛专题：2019中国企业家博鳌论坛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249454.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会：促进北京资本市场辐射效应和机构集聚效应提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249496.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月23日，在2020金融街论坛年会政策发布专场活动上，证监会新闻发言人高莉表示，证监会多次召开会议，研究制定支持北京“双区”建设的政策安排，细化明确了5个方面10余项具体措施，积极推动资本市场更好服务首都经济高质量发展。高莉介绍了证监会支持北京首都金融发展建设方面的一些工作进展情况及下一步的具体的政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高莉首先介绍了证监会支持北京首都金融发展建设的三方面工作进展：一是近年来新三板改革取得预期成效。自去年底开始，新三板启动了新一轮的全面深化改革，具体内容包括设立精选层、引入公开发行制度、优化投资者适当性安排、建立转板上市制度等一系列创新举措，支持公募基金依法合规参与精选层股票投资。7月27日，精选层顺利开市后运行总体平稳。新三板基础制度得到进一步完善，融资、交易功能更加有效发挥，服务中小企业能力进一步提升，市场活力进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是支持北京完善要素市场体系建设。《中国（北京）自由贸易试验区总体方案》明确提出探索开展绿色债券和股权投融资业务、设立北京知识产权交易中心等改革举措，证监会积极配合推进相关工作，目前，北京绿色交易所已更名成立并迁址通州副中心；中国技术产权交易所加挂了北京知识产权交易中心的牌子，正在探索与沪深交易所合作开展知识产权证券化业务。同时，认真落实国务院关于深化北京市新一轮服务业扩大开放综合试点的有关部署要求，支持北京在现行私募基金法律法规框架下，依托北京股权交易中心建立私募股权转让平台，拓宽私募股权和创业投资退出渠道。有关方案正在研究论证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是鼓励支持北京证券基金期货行业创新发展。今年以来，证监会已批准了6家注册于北京的证券基金经营机构，其中基金管理公司2家，外资控股证券公司3家，基金销售机构1家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高莉表示，下一步，证监会将一如既往地积极参与、支持北京发展，加快推动资本市场相关工作落地实施，促进北京资本市场的辐射效应和机构集聚效应提升，在服务北京“四个中心”和“双区”建设中积极贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进一步深化新三板改革，优化公开发行审核机制，在精选层推出再融资制度，研究推出可转债，进一步畅通公募基金等长期资金入市渠道，促进市场功能更好发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是支持北京的优质证券基金机构积极开展业务、产品、服务、组织和技术创新，努力建设国际一流的投资银行和财富管理机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是支持北京开展金融科技创新。抓紧出台相关文件，在北京率先开展资本市场金融科技创新监管试点。继续推进区块链技术在北京等区域性股权市场登记结算领域的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是优化金融法治环境，支持北京积极开展证券代表人诉讼试点，完善证券期货纠纷化解、诉讼对接、仲裁等机制，助力北京建设法治诚信资本市场示范区。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249496.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>（现场实录）习近平：在纪念中国人民志愿军抗美援朝出国作战70周年大会上的讲话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249316.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在纪念中国人民志愿军抗美援朝出国作战70周年大会上的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（2020年10月23日）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;习近平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同志们，朋友们：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天，我们在这里隆重集会，纪念中国人民志愿军抗美援朝出国作战70周年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　70年前，由中华优秀儿女组成的中国人民志愿军，肩负着人民的重托、民族的期望，高举保卫和平、反抗侵略的正义旗帜，雄赳赳、气昂昂，跨过鸭绿江，发扬伟大的爱国主义精神和革命英雄主义精神，同朝鲜人民和军队一道，历经两年零9个月艰苦卓绝的浴血奋战，赢得了抗美援朝战争伟大胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伟大的抗美援朝战争，抵御了帝国主义侵略扩张，捍卫了新中国安全，保卫了中国人民和平生活，稳定了朝鲜半岛局势，维护了亚洲和世界和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抗美援朝战争伟大胜利，将永远铭刻在中华民族的史册上！永远铭刻在人类和平、发展、进步的史册上！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——70年来，我们始终没有忘记老一辈革命家为维护国际正义、捍卫世界和平、保卫新生共和国所建立的不朽功勋，始终没有忘记党中央和毛泽东同志当年作出中国人民志愿军出国作战重大决策的深远意义。此时此刻，我们要向老一辈革命家，表示最深切的怀念！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——70年来，我们始终没有忘记谱写了气壮山河英雄赞歌的中国人民志愿军将士，以及所有为这场战争胜利作出贡献的人们。我代表党中央、国务院和中央军委，向所有健在的中国人民志愿军老战士、老同志、伤残荣誉军人，向当年支援抗美援朝战争的全国各族人民特别是参战支前人员，向中国人民志愿军烈属、军属，致以最诚挚的问候！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——70年来，我们始终没有忘记在抗美援朝战争中英勇牺牲的烈士们。19万7千多名英雄儿女为了祖国、为了人民、为了和平献出了宝贵生命。烈士们的功绩彪炳千秋，烈士们的英名万古流芳！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在抗美援朝战争中，朝鲜党、政府、人民关心、爱护、支援中国人民志愿军，中朝两国人民和军队休戚与共、生死相依，用鲜血凝结成了伟大战斗友谊。世界上一切爱好和平的国家和人民、友好组织和友好人士，对中国人民志愿军入朝作战给予了有力支援和支持。我代表中国党、政府、军队，向他们表示衷心的感谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同志们、朋友们！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中华民族是爱好和平的民族，中国人民是爱好和平的人民。近代以后，中国人民饱受列强侵略之害、饱经战火蹂躏之苦，更是深深懂得战争的残酷、和平的宝贵。新中国成立之初，百废待兴，百业待举，中国人民无比渴望和平安宁。但是，中国人民的这个愿望却受到了粗暴挑战，帝国主义侵略者将战争强加在了中国人民头上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1950年6月25日，朝鲜内战爆发。美国政府从其全球战略和冷战思维出发，作出武装干涉朝鲜内战的决定，并派遣第七舰队侵入台湾海峡。1950年10月初，美军不顾中国政府一再警告，悍然越过三八线，把战火烧到中朝边境。侵朝美军飞机多次轰炸中国东北边境地区，给人民生命财产造成严重损失，我国安全面临严重威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值此危急关头，应朝鲜党和政府请求，中国党和政府以非凡气魄和胆略作出抗美援朝、保家卫国的历史性决策。1950年10月19日，中国人民志愿军在彭德怀司令员兼政治委员率领下进入朝鲜战场。这是以正义之师行正义之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抗美援朝战争，是在交战双方力量极其悬殊条件下进行的一场现代化战争。当时，中美两国国力相差巨大。在这样极不对称、极为艰难的情况下，中国人民志愿军同朝鲜军民密切配合，首战两水洞、激战云山城、会战清川江、鏖战长津湖等，连续进行5次战役，此后又构筑起铜墙铁壁般的纵深防御阵地，实施多次进攻战役，粉碎“绞杀战”、抵御“细菌战”、血战上甘岭，创造了威武雄壮的战争伟业。全国各族人民由衷称赞志愿军将士为“最可爱的人”！经过艰苦卓绝的战斗，中朝军队打败了武装到牙齿的对手，打破了美军不可战胜的神话，迫使不可一世的侵略者于1953年7月27日在停战协定上签字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在抗美援朝战争期间，党中央统揽全局，实施有力的战争动员和正确的战争指导，采取边打、边稳、边建的方针，开展了波澜壮阔的抗美援朝运动，全国各族人民举国同心支撑起这场事关国家和民族前途命运的伟大抗争，最终用伟大胜利向世界宣告“西方侵略者几百年来只要在东方一个海岸上架起几尊大炮就可霸占一个国家的时代是一去不复返了”！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同志们、朋友们！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抗美援朝战争伟大胜利，是中国人民站起来后屹立于世界东方的宣言书，是中华民族走向伟大复兴的重要里程碑，对中国和世界都有着重大而深远的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经此一战，中国人民粉碎了侵略者陈兵国门、进而将新中国扼杀在摇篮之中的图谋，可谓“打得一拳开，免得百拳来”，帝国主义再也不敢作出武力进犯新中国的尝试，新中国真正站稳了脚跟。这一战，拼来了山河无恙、家国安宁，充分展示了中国人民不畏强暴的钢铁意志！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经此一战，中国人民彻底扫除了近代以来任人宰割、仰人鼻息的百年耻辱，彻底扔掉了“东亚病夫”的帽子，中国人民真正扬眉吐气了。这一战，打出了中国人民的精气神，充分展示了中国人民万众一心的顽强品格！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经此一战，中国人民打败了侵略者，震动了全世界，奠定了新中国在亚洲和国际事务中的重要地位，彰显了新中国的大国地位。这一战，让全世界对中国刮目相看，充分展示了中国人民维护世界和平的坚定决心！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经此一战，人民军队在战争中学习战争，愈战愈勇，越打越强，取得了重要军事经验，实现了由单一军种向诸军兵种合成军队转变，极大促进了国防和军队现代化。这一战，人民军队战斗力威震世界，充分展示了敢打必胜的血性铁骨！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经此一战，第二次世界大战结束后亚洲乃至世界的战略格局得到深刻塑造，全世界被压迫民族和人民争取民族独立和人民解放的正义事业受到极大鼓舞，有力推动了世界和平与人类进步事业。它用铁一般的事实告诉世人，任何一个国家、任何一支军队，不论多么强大，如果站在世界发展潮流的对立面，恃强凌弱、倒行逆施、侵略扩张，必然会碰得头破血流。这一战，再次证明正义必定战胜强权，和平发展是不可阻挡的历史潮流！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同志们、朋友们！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在波澜壮阔的抗美援朝战争中，英雄的中国人民志愿军始终发扬祖国和人民利益高于一切、为了祖国和民族的尊严而奋不顾身的爱国主义精神，英勇顽强、舍生忘死的革命英雄主义精神，不畏艰难困苦、始终保持高昂士气的革命乐观主义精神，为完成祖国和人民赋予的使命、慷慨奉献自己一切的革命忠诚精神，为了人类和平与正义事业而奋斗的国际主义精神，锻造了伟大抗美援朝精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;伟大抗美援朝精神跨越时空、历久弥新，必须永续传承、世代发扬。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——无论时代如何发展，我们都要砥砺不畏强暴、反抗强权的民族风骨。70年前，帝国主义侵略者将战火烧到了新中国的家门口。中国人民深知，对待侵略者，就得用他们听得懂的语言同他们对话，这就是以战止战、以武止戈，用胜利赢得和平、赢得尊重。中国人民不惹事也不怕事，在任何困难和风险面前，腿肚子不会抖，腰杆子不会弯，中华民族是吓不倒、压不垮的！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——无论时代如何发展，我们都要汇聚万众一心、勠力同心的民族力量。在抗美援朝战争中，中国人民在爱国主义旗帜感召下，同仇敌忾、同心协力，让世界见证了蕴含在中国人民之中的磅礴力量，让世界知道了“现在中国人民已经组织起来了，是惹不得的。如果惹翻了，是不好办的”！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——无论时代如何发展，我们都要锻造舍生忘死、向死而生的民族血性。在朝鲜战场上，志愿军将士面对强大而凶狠的作战对手，身处恶劣而残酷的战场环境，抛头颅、洒热血，以“钢少气多”力克“钢多气少”，谱写了惊天地、泣鬼神的雄壮史诗。志愿军将士冒着枪林弹雨勇敢冲锋，顶着狂轰滥炸坚守阵地，用胸膛堵枪眼，以身躯作人梯，抱起炸药包、手握爆破筒冲入敌群，忍饥受冻绝不退缩，烈火烧身岿然不动，敢于“空中拼刺刀”。在他们中涌现出杨根思、黄继光、邱少云等30多万名英雄功臣和近6000个功臣集体。英雄们说：我们的身后就是祖国，为了祖国人民的和平，我们不能后退一步！这种血性令敌人胆寒，让天地动容！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——无论时代如何发展，我们都要激发守正创新、奋勇向前的民族智慧。勇于创新者进，善于创造者胜。志愿军将士面对陌生的战场、陌生的敌人，坚持“你打你的，我打我的，你打原子弹，我打手榴弹”，把灵活机动战略战术发挥得淋漓尽致。面对来自各方面的风险挑战，面对各种阻力压力，中国人民总能逢山开路、遇水架桥，总能展现大智大勇、锐意开拓进取，“杀出一条血路”！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同志们、朋友们！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抗美援朝战争胜利60多年来，在中国共产党坚强领导下，中国发生了前所未有的历史巨变，中国特色社会主义进入了新时代，中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天，我们正站在实现“两个一百年”奋斗目标的历史交汇点上，全面建成小康社会胜利在望，全面建设社会主义现代化国家前景光明。前进道路不会一帆风顺。我们要铭记抗美援朝战争的艰辛历程和伟大胜利，敢于斗争、善于斗争，知难而进、坚韧向前，把新时代中国特色社会主义伟大事业不断推向前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——铭记伟大胜利，推进伟大事业，必须坚持中国共产党领导，把党锻造得更加坚强有力。抗美援朝战争伟大胜利再次证明，没有任何一支政治力量能像中国共产党这样，为了民族复兴、人民幸福，不惜流血牺牲，不懈努力奋斗，团结凝聚亿万群众不断走向胜利。只要我们不忘初心、牢记使命，以自我革命精神全面推进党的建设新的伟大工程，不断增强党的政治领导力、思想引领力、群众组织力、社会号召力，就一定能够使党始终成为中国人民最可靠、最坚强的主心骨！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——铭记伟大胜利，推进伟大事业，必须坚持以人民为中心，一切为了人民、一切依靠人民。历史是人民创造的。中国共产党的力量，人民军队的力量，根基在人民。我们要坚持全心全意为人民服务的根本宗旨，为民谋利，为民尽责，为民担当，把人民对美好生活的向往作为始终不渝的奋斗目标，始终保持党同人民群众的血肉联系。只要我们始终坚持人民立场、人民至上，就一定能够激发出无往而不胜的强大力量，就一定能够不断书写中华民族伟大复兴的精彩华章！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——铭记伟大胜利，推进伟大事业，必须坚持推进经济社会发展，不断壮大我国综合国力。落后就要挨打，发展才能自强。新中国成立70多年来，我国用几十年时间走完了发达国家几百年走过的发展历程，创造了举世瞩目的发展奇迹。当前，我国将进入新发展阶段，面对新机遇新挑战，只要我们统筹推进“五位一体”总体布局、协调推进“四个全面”战略布局，坚定不移贯彻新发展理念，构建新发展格局，就一定能够实现更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全的发展，不断创造让世界惊叹的更大奇迹！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——铭记伟大胜利，推进伟大事业，必须加快推进国防和军队现代化，把人民军队全面建成世界一流军队。没有一支强大的军队，就不可能有强大的祖国。坚持和发展中国特色社会主义，必须统筹发展和安全、富国和强军。要贯彻新时代党的强军思想，贯彻新时代军事战略方针，毫不动摇坚持党对人民军队的绝对领导，坚持政治建军、改革强军、科技强军、人才强军、依法治军，全面提高捍卫国家主权、安全、发展利益的战略能力，更好履行新时代人民军队使命任务。只要我们与时俱进加强国防和军队建设，向着党在新时代的强军目标阔步前行，就一定能够为实现中华民族伟大复兴提供更为坚强的战略支撑！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——铭记伟大胜利，推进伟大事业，必须维护世界和平和正义，推动构建人类命运共同体。中华民族历来秉持“亲仁善邻”的理念。作为负责任大国，中国坚守和平、发展、公平、正义、民主、自由的全人类共同价值，坚持共商共建共享的全球治理观，坚定不移走和平发展、开放发展、合作发展、共同发展道路。只要坚持走和平发展道路，同各国人民一道推动构建人类命运共同体，就一定能够迎来人类和平与发展的美好未来！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同志们、朋友们！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界是各国人民的世界，世界面临的困难和挑战需要各国人民同舟共济、携手应对，和平发展、合作共赢才是人间正道。当今世界，任何单边主义、保护主义、极端利己主义，都是根本行不通的！任何讹诈、封锁、极限施压的方式，都是根本行不通的！任何我行我素、唯我独尊的行径，任何搞霸权、霸道、霸凌的行径，都是根本行不通的！不仅根本行不通，最终必然是死路一条！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国一贯奉行防御性国防政策，中国军队始终是维护世界和平的坚定力量。中国永远不称霸、不扩张，坚决反对霸权主义和强权政治。我们决不会坐视国家主权、安全、发展利益受损，决不会允许任何人任何势力侵犯和分裂祖国的神圣领土。一旦发生这样的严重情况，中国人民必将予以迎头痛击！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同志们、朋友们！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回望70年前伟大的抗美援朝战争，进行具有许多新的历史特点的伟大斗争，瞻望中华民族伟大复兴的光明前景，我们无比坚定、无比自信。让我们更加紧密地团结在党中央周围，弘扬伟大抗美援朝精神，雄赳赳、气昂昂，向着全面建设社会主义现代化国家新征程，向着实现中华民族伟大复兴的中国梦，继续奋勇前进！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249316.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王春英：前三季度境外投资者增持境内的债券和股票达1321亿美元 增长47%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249401.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 10月23日，国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英在2020年前三季度外汇收支数据新闻发布会上表示，今年1-9月，境外投资者增持境内的债券和股票达到1321亿美元，增长47%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英指出，今年以来，新冠肺炎疫情严重影响全球经济金融的稳定。中国外汇收支面临的外部环境复杂严峻。但在国内基本面的支撑下，中国国际收支运行的平衡性好于预期，人民币汇率的稳健性好于预期，外汇市场交易的理性程度好于预期，跨境双向的投资活跃度好于预期。从下半年来看，外汇市场稳定发展的态势更加稳固，主要指标的运行情况呈现了稳中向好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她表示，第一，国际收支保持基本平衡，外汇储备总体稳定。上半年，我国经常账户保持了765亿美元的顺差，占GDP比为1.2%，继续保持在合理平衡区间。从三季度公布的数据看，货物贸易进出口规模创新高。同时受疫情影响，跨境服务贸易支出仍在下降，服务贸易逆差规模仍旧在收窄。“在这两个因素的影响下，三季度中国国际收支的经常账户仍然能够保持在基本平衡的状态。在国际收支总体平衡的情况下，9月底，中国外汇储备稳定在3.1万亿美元之上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，人民币汇率弹性增强，在全球主要货币中表现稳健。今年以来，人民币汇率有升有贬，形成双向波动格局，保持了比较高的弹性。境内期权市场一年期的隐含波动率为5%，最高价和最低价的波动幅度为7.5%，全球来看是属于合理适度范围。其他主要货币，欧元、日元、英镑都在7%―9%的波动水平。“人民币的波动率在过去长期都低于2%，现在是5%，反映出弹性增强。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前三季度，人民币对美元的即期汇率小幅增长2.3%。下半年受国内经济的率先恢复、美元指数回落等内外部因素影响，境内交易价回到6.6-6.7%的水平。横向看，前三季度美元指数下跌2.5%，欧元对美元升值4.5%，日元对美元升值2.8%，英镑贬值3.3%，新兴市场货币指数下跌12.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这样来看，人民币明显强于其他新兴市场货币，与主要发达国家货币相比表现居中。未来，国内经济基本面相对优势会继续发挥稳定外汇市场的基础性作用，但是考虑到外部因素的不确定性和不稳定性，人民币汇率仍然会围绕合理均衡水平上下波动。”王春英说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，市场行为更加理性，外汇供求持续呈现基本平衡。今年结售汇交易有这样一个特点，客户“逢高结汇、逢低购汇”，这是市场更加理性的表现，控制风险的意识也在不断增强。从能够反映汇率预期的外汇市场远期期权相关指标看，汇率预期保持总体稳定，没有形成非常明显的单边预期。这既有利于人民币汇率在合理均衡水平上基本稳定，也有助于外汇市场供求自主平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，跨境双向投资依然活跃，跨境资金流动平稳有序。从外资流入国内看，商务部公布数据显示，今年1-9月外国来华直接投资规模1033亿美元，增长2.5%，三季度增长18%；据外汇局统计，今年1-9月，境外投资者增持境内的债券和股票达到1321亿美元，增长47%。从跨境资金流出来看，今年前三季度对外直接投资789亿美元，同比略降2.6%；境内主体通过“港股通”购买港股4244亿元人民币。（常佩琦）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249401.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局：前三季度境外投资者增持境内的债券和股票达1321亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249321.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英在2020年前三季度外汇收支数据新闻发布会上表示，今年1-9月，境外投资者增持境内的债券和股票达到1321亿美元，增长47%。今年前三季度对外直接投资789亿美元，同比略降2.6%；境内主体通过“港股通”购买港股4244亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249321.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会：研究制定支持北京“双区”建设政策安排 明确5方面10余项具体措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249294.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者昝秀丽)证监会新闻发言人高莉10月23日在2020金融街论坛年会上表示，党中央、国务院高度重视首都发展建设，作出深化北京市新一轮服务业扩大开放综合试点、建设国家服务业扩大开放综合示范区和中国(北京)自由贸易试验区的重大决策部署。证监会认真抓好贯彻落实，多次召开会议，研究制定支持北京“双区”建设的政策安排，细化明确了5个方面10余项具体措施，积极推动资本市场更好服务首都经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是新三板改革取得预期成效。去年底以来，证监会启动了新一轮新三板改革，包括设立精选层、引入公开发行制度、优化投资者适当性安排、建立转板上市制度等一系列创新举措，支持公募基金依法合规参与精选层股票投资。7月27日，精选层顺利开市后运行总体平稳。新三板基础制度得到进一步完善，融资、交易功能更加有效发挥，服务中小企业能力进一步提升，市场活力进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是支持北京完善要素市场体系。《中国(北京)自由贸易试验区总体方案》明确提出探索开展绿色债券和股权投融资业务、设立北京知识产权交易中心等改革举措，证监会积极配合推进相关工作，目前，北京绿色交易所已更名成立并迁址通州副中心；中国技术产权交易所加挂了北京知识产权交易中心的牌子，正在探索与沪深交易所合作开展知识产权证券化业务。同时，认真落实国务院关于深化北京市新一轮服务业扩大开放综合试点的有关部署要求，支持北京在现行私募基金法律法规框架下，依托北京股权交易中心建立私募股权转让平台，拓宽私募股权和创业投资退出渠道。有关方案正在研究论证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是鼓励和支持北京证券基金期货行业创新发展。北京是资本市场服务业主要聚集地之一，区位优势明显，各类行业机构发展起步早、业态丰富、门类齐全。今年以来，证监会已批准6家注册于北京的证券基金经营机构，其中基金管理公司2家、外资控股证券公司3家、基金销售机构1家。截至今年9月末，北京共有上市公司377家，市值合计14.78万亿元，占A股总市值的20.5%，新三板挂牌企业1099家。1-9月，北京地区企业直接融资总额8244亿元，同比增长5.7%。法人证券基金期货经营机构70家；私募基金管理人4343家，管理资产规模3.47万亿元；从事证券服务的会计师事务所22家，均居全国前列。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249294.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部：“十四五”期间将谋划实施一批重大测绘地理信息项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249638.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　加快推动制定自动驾驶地图相关标准，形成自动驾驶地图技术审查规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者吴娇颖)2020中国地理信息产业大会今日(10月23日)在广西南宁开幕。记者从会上了解到，自然资源部将进一步开放地理信息资源，推动全国卫星导航定位基准服务系统的社会化应用，并在“十四五”期间积极谋划实施一批重大测绘地理信息项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地理信息是基础性、战略性信息资源。近年来，地理信息技术与大数据、云计算、人工智能等技术深度融合，不断催生出新服务、新产品、新业态。作为行业主管部门，自然资源部近年来大力推进实景三维中国建设，发布1：25万公众版更新测绘成果，并组织完成了自动驾驶地图保密插件适用安全性测试及论证工作，成果已能够满足有条件自动驾驶技术(L3级)需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源部相关负责人表示，自然资源部将进一步开放地理信息资源，推动全国卫星导航定位基准服务系统的社会化应用，面向社会提供更多公众版测绘成果；加快推动制定自动驾驶地图相关标准，形成自动驾驶地图技术审查规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“十四五”期间，将积极谋划并实施一批重大测绘地理信息项目，推动“天地图”转型升级，构建新一代地理信息公共服务平台，鼓励企业参与自然资源调查与监测、地籍调查与确权登记、国土空间规划、自然资源信息化建设等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照国务院“放管服”改革要求，自然资源部也将加快推进测绘资质管理制度改革，拟压减测绘资质等级类别80%以上，推动工程建设项目“多测合一”改革，积极稳妥下放部分地图审核、国家涉密基础测绘成果资料提供使用审批权限，方便申请人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，其强调，地理信息产业具有促发展与保安全的双重属性，维护地理信息安全是促进地理信息产业发展的前提条件，要强化国家安全意识，守住国家地理信息安全底线。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201023/c624249638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>