<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 03 Jun 2021 07:03:09 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>科技部解敏：科技创新政策体系比较完善 但也存在部门间协同不够等问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918570.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918570.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国深化“放管服”改革着力培育 和激发市场主体活力电视电话会议召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918490.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918490.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际劳工组织：预计2022年全球失业人数将达2.05亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918429.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918429.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：引导金融机构以新技术手段促进中小微企业信用贷款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918415.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化简政放权 创新监管方式 提升服务质效 以改革成效为经济社会发展凝聚强大动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918412.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918412.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动更多科技成果转化为现实生产力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918336.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918336.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一体推进“放管服”改革 全面优化营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918254.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918254.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：7月起全国实施涉企经营许可事项全覆盖清单管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918113.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918113.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：“十四五”时期深入推进能源价格改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918067.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918067.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发挥担保增信作用 助力实体经济发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918010.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918010.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业通关再提速：海曙海关精准培育AEO企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629917852.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629917852.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部：今年高考全国设2.6万个备用隔离考场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629917104.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629917104.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检等建立涉案企业合规第三方监督评估机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629916934.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629916934.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“一带一路”科技合作进行时：支持1118项沿线国家联合研究项目 建成33个国家联合实验室</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210603/c629916809.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210603/c629916809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院关于深化“证照分离”改革进一步激发市场主体发展活力的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918110.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国发〔2021〕7号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各省、自治区、直辖市人民政府，国务院各部委、各直属机构：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展“证照分离”改革，是落实党中央、国务院重大决策部署，深化“放管服”改革、优化营商环境的重要举措，对于正确处理政府和市场关系、加快完善社会主义市场经济体制具有重大意义。为深化“证照分离”改革，进一步激发市场主体发展活力，国务院决定在全国范围内推行“证照分离”改革全覆盖，并在自由贸易试验区加大改革试点力度。现就有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、总体要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）指导思想。以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，持续深化“放管服”改革，统筹推进行政审批制度改革和商事制度改革，在更大范围和更多行业推动照后减证和简化审批，创新和加强事中事后监管，进一步优化营商环境、激发市场主体发展活力，加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）改革目标。自2021年7月1日起，在全国范围内实施涉企经营许可事项全覆盖清单管理，按照直接取消审批、审批改为备案、实行告知承诺、优化审批服务等四种方式分类推进审批制度改革，同时在自由贸易试验区进一步加大改革试点力度，力争2022年底前建立简约高效、公正透明、宽进严管的行业准营规则，大幅提高市场主体办事的便利度和可预期性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、大力推动照后减证和简化审批&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法律、行政法规、国务院决定设定（以下统称中央层面设定）的涉企经营许可事项，在全国范围内按照《中央层面设定的涉企经营许可事项改革清单（2021年全国版）》（见附件1）分类实施改革；在自由贸易试验区增加实施《中央层面设定的涉企经营许可事项改革清单（2021年自由贸易试验区版）》（见附件2）规定的改革试点举措，自由贸易试验区所在县、不设区的市、市辖区的其他区域参照执行。省级人民政府可以在权限范围内决定采取更大力度的改革举措。地方性法规、地方政府规章设定（以下统称地方层面设定）的涉企经营许可事项，由省级人民政府统筹确定改革方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）直接取消审批。为在外资外贸、工程建设、交通物流、中介服务等领域破解“准入不准营”问题，在全国范围内取消68项涉企经营许可事项，在自由贸易试验区试点取消14项涉企经营许可事项。取消审批后，企业（含个体工商户、农民专业合作社，下同）取得营业执照即可开展经营，行政机关、企事业单位、行业组织等不得要求企业提供相关行政许可证件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）审批改为备案。为在贸易流通、教育培训、医疗、食品、金融等领域放开市场准入，在全国范围内将15项涉企经营许可事项改为备案管理，在自由贸易试验区试点将15项涉企经营许可事项改为备案管理。审批改为备案后，原则上实行事后备案，企业取得营业执照即可开展经营；确需事前备案的，企业完成备案手续即可开展经营。企业按规定提交备案材料的，有关主管部门应当当场办理备案手续，不得作出不予备案的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）实行告知承诺。为在农业、制造业、生产服务、生活消费、电信、能源等领域大幅简化准入审批，在全国范围内对37项涉企经营许可事项实行告知承诺，在自由贸易试验区试点对40项涉企经营许可事项实行告知承诺。实行告知承诺后，有关主管部门要依法列出可量化可操作、不含兜底条款的经营许可条件，明确监管规则和违反承诺后果，一次性告知企业。对因企业承诺可以减省的审批材料，不再要求企业提供；对可在企业领证后补交的审批材料，实行容缺办理、限期补交。对企业自愿作出承诺并按要求提交材料的，要当场作出审批决定。对通过告知承诺取得许可的企业，有关主管部门要加强事中事后监管，确有必要的可以开展全覆盖核查。发现企业不符合许可条件的，要依法调查处理，并将失信违法行为记入企业信用记录，依法依规实施失信惩戒。有关主管部门要及时将企业履行承诺情况纳入信用记录，并归集至全国信用信息共享平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）优化审批服务。对“重要工业产品（除食品相关产品、化肥外）生产许可证核发”等15项涉企经营许可事项，下放审批权限，便利企业就近办理。对“保安服务许可证核发”等256项涉企经营许可事项，精简许可条件和审批材料，减轻企业办事负担。对“会计师事务所设立审批”等140项涉企经营许可事项，优化审批流程，压减审批时限，提高审批效率。对“海关监管货物仓储审批”等18项设定了许可证件有效期限的涉企经营许可事项，取消或者延长许可证件有效期限，方便企业持续经营。对“互联网上网服务营业场所经营单位设立审批”等13项设定了许可数量限制的涉企经营许可事项，取消数量限制，或者合理放宽数量限制并定期公布总量控制条件、企业存量、申请排序等情况，鼓励企业有序竞争。同时，各地区、各部门要积极回应企业关切，探索优化审批服务的创新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、强化改革系统集成和协同配套&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）实施涉企经营许可事项清单管理。按照全覆盖要求，将全部涉企经营许可事项纳入清单管理，并逐项确定改革方式、具体改革举措和加强事中事后监管措施。清单实行分级管理，国务院审改办负责组织编制中央层面设定的涉企经营许可事项清单，省级审改工作机构负责组织编制地方层面设定的涉企经营许可事项清单。清单要动态调整更新并向社会公布，接受社会监督。清单之外，一律不得限制企业进入相关行业开展经营。各地区、各部门要对清单之外限制企业进入特定行业开展经营的管理事项进行全面自查清理，对实施变相审批造成市场分割或者加重企业负担的行为，要严肃督查整改并追究责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）深化商事登记制度改革。持续推进“先照后证”改革，推动将保留的登记注册前置许可改为后置。开展经营范围规范化登记，市场监管部门牵头编制经营范围规范目录，为企业自主选择经营范围提供服务。经营范围规范目录要根据&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态的发展及时调整更新。市场监管部门应当告知企业需要办理的涉企经营许可事项，并及时将有关企业登记注册信息推送至有关主管部门。企业超经营范围开展非许可类经营活动的，市场监管部门不予处罚。有关主管部门不得以企业登记的经营范围为由，限制其办理涉企经营许可事项或者其他政务服务事项。在自由贸易试验区试点商事主体登记确认制改革，最大程度尊重企业登记注册自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）推进电子证照归集运用。国务院有关部门要制定完善电子证照有关标准、规范和样式，2022年底前全面实现涉企证照电子化。要强化电子证照信息跨层级、跨地域、跨部门共享，有关主管部门应当及时将电子证照归集至全国一体化政务服务平台、全国信用信息共享平台、国家企业信用信息公示系统，有关平台和系统要加快建设全国统一、实时更新、权威可靠的企业电子证照库。要加强电子证照运用，实现跨地域、跨部门互认互信，在政务服务、商业活动等场景普遍推广企业电子亮照亮证。凡是通过电子证照可以获取的信息，一律不再要求企业提供相应材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、创新和加强事中事后监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）适应改革要求明确监管责任。要落实放管结合、并重要求，按照“谁审批、谁监管，谁主管、谁监管”原则，切实履行监管职责，坚决纠正“以批代管”、“不批不管”问题，防止出现监管真空。直接取消审批、审批改为备案的，由原审批部门依法承担监管职责。实行告知承诺、优化审批服务的，由审批部门负责依法监管持证经营企业、查处无证经营行为。实行相对集中行政许可权改革或者综合行政执法改革的地区，按照省级人民政府制定的改革方案确定监管职责、健全审管衔接机制。坚持政府主导、企业自治、行业自律、社会监督，压实企业主体责任，支持行业协会提升自律水平，鼓励新闻媒体、从业人员、消费者、中介机构等发挥监督作用，健全多元共治、互为支撑的协同监管格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）根据改革方式健全监管规则。国务院有关部门要根据涉企经营许可事项的改革方式，分领域制定全国统一、简明易行的监管规则，建立健全技术、安全、质量、产品、服务等方面的国家标准，为监管提供明确指引。直接取消审批的，有关主管部门要及时掌握新设企业情况，纳入监管范围，依法实施监管。审批改为备案的，要督促有关企业按规定履行备案手续，对未按规定备案或者提交虚假备案材料的要依法调查处理。实行告知承诺的，要重点对企业履行承诺情况进行检查，发现违反承诺的要责令限期整改，逾期不整改或者整改后仍未履行承诺的要依法撤销相关许可，构成违法的要依法予以处罚。下放审批权限的，要同步调整优化监管层级，实现审批监管权责统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）结合行业特点完善监管方法。对一般行业、领域，全面推行“双随机、一公开”监管，根据企业信用风险分类结果实施差异化监管措施，持续推进常态化跨部门联合抽查。对直接涉及公共安全和人民群众生命健康等特殊行业、重点领域，落实全覆盖重点监管，强化全过程质量管理，守牢安全底线。要充分发挥信用监管基础性作用，建立企业信用与自然人信用挂钩机制，依法依规实施失信惩戒。要建立健全严重违法责任企业及相关人员行业禁入制度，增强监管威慑力。对新技术、新产业、新业态、新模式等实行包容审慎监管，量身定制监管模式，对轻微违法行为依法从轻、减轻或者免予行政处罚。深入推进“互联网＋监管”，探索智慧监管，加强监管数据共享，运用大数据、物联网、人工智能等手段精准预警风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、采取有力措施确保改革落地见效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）健全改革工作机制。国务院推进政府职能转变和“放管服”改革协调小组负责统筹领导全国“证照分离”改革工作。国务院办公厅、市场监管总局、司法部牵头负责推进改革，做好调查研究、政策解读、协调指导、督促落实、法治保障、总结评估等工作。商务部负责指导各自由贸易试验区做好“证照分离”改革与对外开放政策的衔接。省级人民政府对本地区改革工作负总责，要建立健全审改、市场监管、司法行政、商务（自贸办）等部门牵头，各部门分工负责的工作机制，强化责任落实，扎实推进改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）加强改革法治保障。要坚持重大改革于法有据，依照法定程序推动改革。配合在全国范围内推行的改革举措，推动修改法律、行政法规有关规定。在自由贸易试验区配合相关改革试点举措，根据全国人民代表大会常务委员会授权决定暂时调整适用《中华人民共和国会计法》等7部法律有关规定，暂时调整适用《互联网上网服务营业场所管理条例》等13部行政法规有关规定（见附件3）。国务院有关部门和地方人民政府要根据法律、行政法规的调整情况，对规章、规范性文件作相应调整，建立与改革要求相适应的管理制度。2022年底前，国务院有关部门要组织对暂时调整适用法律、行政法规有关规定情况开展中期评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）抓好改革实施工作。国务院有关部门要制定实施方案，对中央层面设定的涉企经营许可事项逐项细化改革举措，并向社会公布。各省、自治区、直辖市人民政府要制定本地区改革实施方案，以省为单位编制地方层面设定的涉企经营许可事项改革清单，并向社会公布。各地区、各部门要做好改革政策工作培训和宣传解读，调整优化业务流程，修订完善工作规则和服务指南，改造升级信息系统，确保改革措施全面落实、企业充分享受改革红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本通知实施中的重大问题，省级人民政府、国务院有关部门要及时向国务院请示报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：1．中央层面设定的涉企经营许可事项改革清单（2021年全国版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2．中央层面设定的涉企经营许可事项改革清单（2021年自由贸易试验区版）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3．国务院决定在自由贸易试验区暂时调整适用行政法规有关规定目录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年5月19日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（此件公开发布）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央层面设定的涉企经营许可事项改革清单（2021年全国版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（共523项）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/f461305a66a0ec53" id="372b7987cdcbd1997bdc50382d0c737f" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/22978ed7eaf1bced" id="b369dece5570b7129272f16e12f1b4f2" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/6642d570f7c79899" id="0c8ea33a662bdb4393cc9729bacb5db0" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/8de276f8b0a0edba" id="bf6cbeff154f3b22e04a486003b1ade9" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/1b498c1473e81798" id="080dbf2ba79ffa92c2077f12fd94f550" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/b5119e504da620ea" id="caa72bf9334a4bd033a4285d7f6b4a5b" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/91db7a4e9f4c2833" id="f3f5407226b35d1dae7b66d37ff01899" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/f92263a5383334ff" id="fa35f3e06555e062076efaabd9c323bf" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/5ea698cfb03e1d40" id="4b036547568a5c6de3aab297b555651c" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央层面设定的涉企经营许可事项改革清单（2021年自由贸易试验区版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（共69项）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/977803ccc9971cd7" id="36f7a9c765b58fce0f5a075f3f1b947a" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院决定在自由贸易试验区暂时调整适用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行政法规有关规定目录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/f705f0a86195c41f" id="05f36d73e24ccaec559bf2310936ebdb" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918110.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委公布一季度能耗双控目标完成情况 要求一级、二级预警地区深刻反思</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918071.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　人民网北京6月3日电 （申佳平）据国家发展和改革委员会官网消息，为加强能耗双控形势分析预警，国家发改委近日研究提出《各地区2021年一季度能耗双控目标完成情况晴雨表》，显示在能耗强度降低方面，浙江、广东、广西、云南、青海、宁夏、新疆7个地区为一级预警，山西、辽宁、黑龙江、江苏、安徽、福建、江西、河南、四川、贵州、陕西、甘肃12个地区为二级预警，其他11个地区为三级预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在能耗总量控制方面，江苏、浙江、湖北、广东、广西、云南6个地区为一级预警，安徽、福建、江西、贵州、青海、宁夏6个地区为二级预警，其他18个地区为三级预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委强调，预警等级为一级和二级的地区，要坚决对一季度严峻的节能形势保持高度警醒，深入分析、深刻反思出现问题的原因，切实采取有力措施，迅速扭转工作被动局面，确保完成今年能耗双控目标特别是能耗强度降低目标任务。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：推动“有效市场”和“有为政府”更好结合</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629917638.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强总理6月2日在全国深化“放管服”改革着力培育和激发市场主体活力电视电话会议上表示，深化“放管服”改革，要推动有效市场和有为政府更好结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总理指出，营商环境是市场主体在经济活动中面临的制度性条件，是市场主体生存发展的土壤。好的营商环境就是生产力、竞争力。要以“放管服”改革为抓手，持续打造市场化法治化国际化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，深化“放管服”改革，要推动有效市场和有为政府更好结合，进一步放出活力、管出公平、服出效率，促进大企业“顶天立地”、小企业“铺天盖地”，不断解放和发展生产力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629917638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第四轮高校毕业生“三支一扶”计划启动实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918162.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，人社部会同中组部、教育部、财政部、水利部、农业农村部、国家卫生健康委、国家乡村振兴局、国家林草局、团中央等部门印发通知，决定于2021年至2025年实施第四轮高校毕业生“三支一扶”（支教、支农、支医和帮扶乡村振兴）计划，每年选派3.2万名左右高校毕业生到基层服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知指出，第四轮“三支一扶”计划围绕实施乡村振兴战略，以培养党和国家事业发展需要的基层人才为根本，引导和鼓励高校毕业生到基层干事创业，为全面推进乡村振兴、加快农业农村现代化提供人才和智力支持。通知明确，要完善招募政策，加大乡村振兴急需岗位和生态文明建设服务岗位开发力度，招募计划向乡村振兴重点帮扶县、脱贫地区、艰苦边远地区和少数民族地区等倾斜，对招人难、留人难的艰苦边远地区可适当放宽报考条件。强化培养培训，深入实施能力提升专项计划，确保“三支一扶”人员每人每年参加培训不少于5天。加强岗位锻炼，严格考核管理，推动“三支一扶”计划与基层青年干部队伍、人才队伍建设相衔接。健全服务保障，落实工作生活补贴和社会保险等待遇，做好日常服务。促进服务期满流动，加大公务员定向考录和事业单位专项招聘力度，支持学习深造，促进服务期满人员多渠道就业创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2006年“三支一扶”计划实施以来，已累计选派43.1万名高校毕业生到基层服务，为助力脱贫攻坚、推动经济社会事业发展、优化基层人才队伍结构发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　链接：《中共中央组织部 人力资源社会保障部等十部门关于实施第四轮高校毕业生“三支一扶”计划的通知》&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918162.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：上周猪肉批发价格每公斤24.71元 环比降3.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918506.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部监测，上周（5月24日至30日）全国食用农产品市场价格比前一周（下同）下降0.8%，生产资料市场价格比前一周下降1.8%。肉类价格总体下降，其中猪肉批发价格每公斤24.71元，下降3.3%，羊肉批发价格下降0.3%，牛肉批发价格上涨0.1%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918506.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“磁石效应”吸引外资加速投资中国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629917141.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报 落实鼓励外商投资产业目录等政策措施，推动RCEP、中欧投资协定落地生效……在近日商务部举行的2020年商务工作及运行情况新闻发布会上，商务部相关负责人表示，下一步将持续强化稳外资政策，持续加强外资企业服务保障，持续优化营商环境。实际上，今年以来，从中央到地方，稳外资政策持续加码，稳外资成效得以充分显现。中国发挥吸引外资“磁石效应”必将越来越好，中国市场的国际竞争力也将越来越强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外商投资信心增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国稳外资成效显著。商务部数据显示，今年前4个月，全国新设立外商投资企业14533家，同比增长50.2%，较2019年同期增长11.5%；实际使用外资金额3970.7亿元人民币，同比增长38.6%，较2019年同期增长30.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亮眼数字背后，是外商的投资信心增强。今年以来，一个个重大外资项目加速落地：总投资达100亿美元的巴斯夫(广东)一体化项目，首批装置已实现连续50万工时的安全建设；江西外资工业项目锐晶科技功率芯片制造项目顺利开工；首家外资独资保险资管公司――安联保险资产管理有限公司于近日获批筹建，其母公司安联（中国）保险控股有限公司是中国首家外资100%控股的保险集团公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为中国金融对外开放的见证者和受益者，安联（中国）保险控股有限公司总经理索玛斯·阿尔汀表示：“我们非常支持中国进一步扩大开放，鼓励外国金融机构来华投资。中国已成为安联集团的重要战略性市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人高峰表示，为外资企业提供服务保障是商务部的重要工作，与外资企业开展座谈交流是帮助企业更好理解政策、了解企业困难诉求的有效途径。去年新冠肺炎疫情暴发以来，商务部已与外资企业和外国商会开展对话交流活动超过100场，累计参会的外资企业包括1800家，由外贸外资协调机制重点外资项目工作专班协调解决中央层面的困难问题281项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哪里营商环境好，人才就往哪里走，资金就往哪里流，这是中国吸引外资的魅力所在。“下一步，将持续扩大市场准入，持续强化外资政策，持续加强外资企业的保障服务，持续优化营商环境。还将继续广泛听取外资企业和外国商会的意见和建议，进一步发挥外贸外资协调机制重点外资项目工作专班的作用，切实帮助外资企业解决实际问题，让外资企业能够放心、安心、省心地在中国发展。”高峰表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各地稳外资亮点多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地方来看，各地积极推出各项措施，稳外资亮点纷呈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海依然是外商投资的“热土”。根据其公布的数据显示，今年1至4月，上海新设外资企业数、合同外资和实际使用外资实现“三增长”。其中，实际使用外资77.73亿美元，同比增长20.3%，与2019年同期相比增长了25.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，在上海“第三十四批跨国公司地区总部及研发中心颁证仪式”上，30家跨国公司地区总部和10家研发中心获颁认定证书。其中，荷兰光刻机生产企业阿斯麦（ASML）公司在上海设立地区总部、百事公司设立了百事食品大中华区总部、ABB设立全球研发中心……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市副市长宗明表示，上海将继续坚定不移地推动全方位对外开放，以更大力度强化全面赋能、精准服务、法治保障，支持外资企业在上海这片热土实现更大更好的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽利用外资结构不断优化，由传统制造业逐步覆盖到高端制造业、高新技术、现代服务业等，一大批大企业大项目落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅是上海，正在蓬勃建设的海南自贸港也吸引着全球投资者。今年一季度，海南新设外商投资企业419家，同比增长525.37%；实际利用外资5.558亿美元，同比增长432.98%。共有66个国家和地区在该省新设外资企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年年底，在重庆的世界500强企业已达到296家，外商投资市场主体已达到6700户，重庆开放型经济发展之路越走越实。据重庆市商务委副主任付嘉康介绍，重庆出台稳外贸稳外资12条、利用外资25条措施，建立重点行业（企业）海外供应链保障协调机制、外贸外资周调度制度，推行外商投资“行政服务管家”制度，通过&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）招商引资、屏对屏、面对面交流洽谈，为外贸企业争取优惠贷款等举措，促进开放型经济行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;酝酿出台多重举措&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳外资成果与一系列政策举措密不可分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新版鼓励外商投资产业目录今年1月正式实施，进一步扩大了鼓励外商投资范围，共增加127个鼓励行业领域。3月，商务部印发《关于围绕构建新发展格局做好稳外资工作的通知》，从五个方面提出22条具体措施，为今年稳外资工作描绘了路线图。其中提出要扩大高水平对外开放，吸引更多优质外部要素资源促进国内大循环，深入实施准入前国民待遇加负面清单管理制度。4月，国务院批复同意在天津、上海、海南、重庆4省市开展服务业扩大开放综合试点，试点期为3年。外商投资法及其实施条例自2020年1月1日全面实施以来，我国切实采取措施鼓励和促进外商投资，保护外商投资合法权益，规范外商投资管理，持续优化外商投资环境，推进更高水平对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外资司司长宗长青表示，接下来，在保持引资总量基本稳定的基础上，着力优结构、提质量，坚决稳住外贸外资基本盘，推动利用外资工作在构建新发展格局中迈好第一步，呈现新气象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在市场准入方面，落实好新版负面清单，进一步清理负面清单之外的限制措施，严格实行“非禁即入”，推进服务业扩大开放试点示范，进一步扩大服务业对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政策支持方面持续加强。落实鼓励外商投资产业目录等已有政策措施，同时根据外资企业的共性诉求，搞好政策调研和储备，适时推出稳外资新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在平台建设方面，完善自贸试验区布局，落实海南自由贸易港建设总体方案，推动国家级经开区创新提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在投资环境优化方面，深入推进外商投资法及其实施条例的落实，着力打造市场化、法治化、国际化营商环境。推动RCEP、中欧投资协定落地生效，促进国际贸易投资自由化便利化，营造良好外部环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方上也积极出台多种举措稳外资。如，福建近日印发《进一步做好稳外资工作若干措施》，促进外资稳中提质，提出加大新开放领域招商，提升外资规模和质量，推动线上招商引资常态化。山东将以RCEP的生效实施为契机，充分发挥毗邻日韩的区位优势，加强与日韩在游戏动漫、医养健康等领域的对接合作；深度分析RCEP国家自欧美进口商品清单，加强对欧美高技术制造业的靶向招商。（陈辰）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629917141.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检：强化第三方监督管理职责防止“合规腐败”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629917959.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网北京6月3日讯 6月3日，最高人民检察院举行“依法督促涉案企业合规管理 将严管厚爱落到实处”新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民检察院牵头会同司法部、财政部、生态环境部、国务院国有资产监督管理委员会、国家税务总局、国家市场监督管理总局、全国工商联、中国国际贸易促进委员会共同研究制定了《关于建立涉案企业合规第三方监督评估机制的指导意见（试行）》（以下简称《意见》），并于2021年6月3日印发施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高检法律政策研究室主任高景峰在答记者问时表示，《意见》从具体制度设计和条文内容规定的角度，下决心下力气防止和避免诸如“虚假整改”“合规腐败”等问题。主要包括：一是强化第三方机制管委会监督管理职责；二是强化检察机关的主导职责；三是健全第三方组织启动运行机制；四是切实保障涉案企业的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高景峰说，下一步，在抓好《意见》贯彻实施的过程中，将有针对性地加强宏观指导，抓紧研究制定涉企犯罪的合规考察标准，不断提升第三方机制的规范化、精细化和实效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：朱晓航）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629917959.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检：企业合规改革试点不能随意突破法律</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629917960.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网北京6月3日讯 6月3日，最高人民检察院举行“依法督促涉案企业合规管理 将严管厚爱落到实处”新闻发布会，发布《关于建立涉案企业合规第三方监督评估机制的指导意见(试行)》（以下简称《意见》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年3月起，最高检在上海、江苏、山东、广东的6家基层检察院，试点开展“企业犯罪相对不诉适用机制改革”，受到企业欢迎，也得到当地党委政府和社会各界的认可、支持。2021年3月最高检决定扩大试点范围，部署在北京、辽宁、上海、江苏、浙江、福建、山东、湖北、湖南、广东10个省份开展为期一年的第二期试点工作。目前，10个省级院共选取确定27个市级院165个基层院作为试点院开展改革，各项相关工作正在稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业合规改革试点是检察工作的改革创新，不能随意突破法律。”最高检党组成员、副检察长杨春雷说。杨春雷表示，《意见》明确要求，第三方机制的启动和运行，应当与检察机关依法作出不批准逮捕、不起诉、变更强制措施等决定，提出宽缓量刑建议或者提出检察建议、检察意见结合起来，在法律规定的框架内积极探索推进试点改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：朱晓航）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629917960.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：执法不规范容易打击市场信心 还会损害政府公信力和社会公平正义</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629917613.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强总理6月2日在全国深化“放管服”改革着力培育和激发市场主体活力电视电话会议上指出，执法不规范容易打击市场信心，还会损害政府公信力和社会公平正义。当前，行政执法中存在执法不严、简单粗暴等问题，乱收费、乱罚款、乱摊派也不容忽视。要纠正这些不规范的行为。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629917613.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贝莱德CEO：通胀强波之下 央行将重新评估政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918414.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　贝莱德首席执行官Larry Fink表示，市场上的经济学家、分析师和美联储的官员们都认为通胀是暂时的，但他不这么认为，市场可能低估了通胀飙升的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Fink说：“绝大多数的分析师的职业生涯都没有超过40年，而在过去的30多年中，他们只看到了通胀下行，他们意识不到通胀飙升将会带来些什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Fink称，一旦通胀强波出现，全球央行可能都需要重新评估其政策。但现在即使是路边一个擦鞋的，都知道美联储的口头禅是“通胀只是暂时的”，美联储根本不知道如果通胀失控了该怎么办，一旦通胀真的失控，那我们将面临的将是历史上最可怕的全面崩盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在为了维护市场稳定，美联储称其将在至少两年内将利率维持在零附近。Fink表示，如果在通胀影响下，美联储重新考虑这一政策，那么美国推出的大规模财政刺激该怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Fink说：“难以想象，我们如何在进行大规模财政刺激的同时要提高利率水平。”拜登政府推出的1.7万亿美元的基建计划以及其它刺激政策，这些都需要低利率的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Larry Fink于1976年开始了他的职业生涯，当时美国通胀失控，美国CPI在1980年3月达到了14.8%的历史高位，并迫使当时的美联储将利率提高至20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本文编选自“华尔街见闻”，作者：张泽一；智通财经编辑：陈诗烨&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210603/c629918414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>特斯拉要开餐厅了！</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210603/c629918430.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上太空，挖隧道，超级高铁，狗狗币…“斜杠青年”马斯克的营业范围又要扩大了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据彭博社报道，特斯拉于5月27日向美国专利商标局发起了申请，涉及三个特斯拉风格的商标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点来了，这些商标将被用于食品行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此三项申请的范围涵盖了包括外卖和自助在内的多种餐厅形式，法律依据也很充分。这意味着马斯克好几年前就在推特上吹过的“便利店&amp;amp;餐厅梦”这回可能是来真的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3年前，马斯克就发推声称想在洛杉矶附近一个特斯拉超级充电站旁边开一家“老式汽车餐厅，带旱冰鞋和摇滚乐的那种”。而此后不久，特斯拉的CTO J.B. Straubel就在一次聚餐时透露“特斯拉已经在和餐馆谈合作了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然后就没有然后了，直到上个月，马斯克又开始发推，似乎透露了此项目的实际进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说：“新的大型超级充电站即将在圣莫尼卡落成！希望到时候会有50年代老餐厅，再来100部佳片有约！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　估计到时候还会有爆米花，而电影可能会是户外播放的形式――当然这也是他推特里说的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不出意外一年内见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是彭博指出，特斯拉一上马就申请食品类商标不符合大多数餐馆的标准程序，因为一般操作是到开连锁店或者向全国推广的时候才申请商标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专精酒店行业的投资者Steven Kamali则表示，至少这意味着特斯拉有大力发展餐饮的计划：“老练的投资者往往会通过申请商标来保护版权，这有助于阻止他人山寨，防止不正当竞争。这个举动或许意味着特斯拉已经有充分的信心预计开餐馆这事妥妥的能成。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特斯拉的底气这么足也是有原因的。据彭博报道，马斯克还有个兄弟Kimball，拥有名为Kitchen Restaurant Group的餐饮集团，业务已经横跨美国多个州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，马斯克还早早注册了“Teslaquila(特斯拉龙舌兰)”的商标，并在2020年正式发售特斯拉龙舌兰酒，把2018年愚人节的笑话变成了真事。当然，就像他带过的所有货一样，这酒一经发售直接秒完，毫无悬念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么现在群众们最关心的可能就是这个餐厅什么时候能开了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据多位资深餐饮从业者的说法，开个餐厅要办的审批手续最快也要6到9个月，能在一年以内落地都已经算“运气很好”的了。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210603/c629918430.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>