<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 25 Aug 2020 04:28:36 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>工信部：金砖国家应加强产业链供应链合作 促进企业数字化转型</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623106958.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623106958.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民间借贷司法保护利率大幅下调的多重效应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623106629.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623106629.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部印发通知推广经验 以信用监管促新业态规范健康发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623104140.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623104140.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年前5月减免企业租金19.38亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623103137.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623103137.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际清算银行：公众对央行数字货币兴趣已超比特币</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623102042.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623102042.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深圳拟创设企业除名制度解决“退出难”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623102035.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623102035.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多省审计报告揭清欠问题：部分地区清偿进度较低“边清边欠”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101935.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101935.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快养老金入市实现多赢</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101873.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101873.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化资本、人才与技术配置 牢牢掌握创新主动权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101742.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101742.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动深港合作需要率先探索 要素便利化流动和规则对接</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101590.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101590.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>产业政策执行中需严防投机、谨防过剩</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101998.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院印发《新时期促进集成电路产业和软件产业高质量发展的若干政策》，提出对国家鼓励的集成电路线宽28纳米及以下且经营期在15年以上的集成电路生产企业或项目，第一年至第十年免征企业所得税。一位四大会计师事务所的税务合伙人在接受采访时表示，对经营期作要求主要是为了剔除投机者，避免出现过了优惠期就“跑路”的情况，如果在经营期内提前关停，则需将优惠退回补税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　点评：业界普遍认为，本次新政可长期利好中国集成电路行业发展，加速半导体国产化进程。但与此同时，在执行中要防止可能的激励扭曲。以往的经验教训显示，在政策红利刺激下，很多地方会“大干快上”争项目，由此可能衍生产能过剩、短期投机套取政策红利等问题。本次新政在机制设计时更着眼于能够扎根产业，利好谋求中长期发展的企业。在具体执行的过程中，各地仍需保持警惕，在充分探讨本地优势、互通产业规划的基础上推动相关产业有序发展，避免形成中低端的重复建设，让优质企业陷入过剩内耗、价格战重围。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101998.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>张少刚会见沙特基础工业公司北亚区总裁</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623104428.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯近日，中国贸促会副会长张少刚在京会见沙特基础工业公司(SABIC)北亚区总裁李雷，双方就沙特B20进程以及深化两机构务实合作交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张少刚表示，在B20主席、SABIC首席执行官本扬先生的卓越领导下，沙特B20工作进展顺利，SABIC北亚区在沙特B20进程中给予了中方大力支持，对此表示感谢。中方将继续支持沙特B20进程，为B20峰会取得圆满成功作出积极贡献。贸促会愿充分发挥自身职能，与SABIC深化全方位的合作，也欢迎SABIC结合自身业务需要，积极参与贸促会主办的各类活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李雷表示，SABIC高度重视中国市场，愿以中沙建交30周年为契机，进一步加强与贸促会的合作，继续支持中国工商界深入参与沙特B20进程，为推进中沙经贸关系作出贡献。(李泽育)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623104428.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：新发展格局是开放的国内国际双循环</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623103147.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;），中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平8月24日下午在中南海主持召开经济社会领域专家座谈会并发表重要讲话。习近平强调，要以畅通国民经济循环为主构建新发展格局。新发展格局决不是封闭的国内循环，而是开放的国内国际双循环。我国在世界经济中的地位将持续上升，同世界经济的联系会更加紧密，为其他国家提供的市场机会将更加广阔，成为吸引国际商品和要素资源的巨大引力场。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623103147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京前7月重点工程完成固定资产投资约1431亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623104208.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年初，北京市敲定了包括回龙观体育公园在内的300项重点工程的建设计划，今年内新开工的120项正在陆续落地，扛起稳投资的重任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市发改委8月24日披露，1至7月市重点工程完成固定资产投资约1431亿元，截至目前，120项计划年内开工的市重点工程中已有58项实现开工。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623104208.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济持续稳定复苏为世界注入强大信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623104430.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国国家统计局发布的最新数据显示，在经历了二季度经济增长由负转正之后，7月份中国国民经济运行继续保持稳定复苏态势，主要指标继续回暖。不少海外学、商界人士日前接受新华社记者采访时表示，中国经济持续稳定复苏释放了积极信号，为世界注入了强大信心，必将惠及全球经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，生产方面，7月份中国规模以上工业增加值同比增长4.8%，增速与6月份持平；服务业生产指数同比增长3.5%，较6月份上升1.2个百分点。需求方面，7月份，社会消费品零售总额同比下降1.1%，降幅比6月份收窄0.7个百分点。其中，商品零售增速年内首次由负转正，增长0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国柏林伙伴经济技术促进公司首席执行官斯特凡.弗兰茨克对记者表示，面对新冠疫情，中国政府采取的措施迅速有效且具备前瞻性，在做好疫情防控的同时，有力控制和降低了疫情对经济的负面影响。相关经济数据表明，中国经济向好发展给世界经济复苏带来了“希望和积极信号”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿根廷中国问题专家卢卡斯.瓜尔达对记者说，这些数据表明中国有效应对新冠疫情、为各行各业提供了持续有效的支持，消费正重新激活并推动经济增长。在全球经济紧密相连的背景下，中国经济持续复苏对全世界来说也是一个好消息，一些行业已经率先因为中国经济增长而开始复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本投资顾问公司日生资产管理有限公司发表报告说，数据显示中国主要经济指标有很多改善。3月下旬以来，随着经济活动重启，中国经济持续复苏，工业生产已连续4个月保持正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　得益于中国经济巨大的韧性和潜力以及政府一系列支持稳定外贸的政策，今年以来中国外贸形势好于预期，7月份货物进出口同比增长6.5%，其中出口连续4个月同比增长；外汇储备稳定在3.1万亿美元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国伊利诺伊理工大学斯图尔特商学院经济学教授哈伊里.图尔克对记者说，中国提出稳外贸、稳外资意在减少外商投资壁垒，增加透明度，保证外资企业享受平等待遇，回应了外国投资者关切，是中国经济改革的重要一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国国际问题专家、《全球策略信息》杂志社华盛顿分社社长威廉.琼斯对记者表示，中国不断强化优势领域，在全球竞争日益激烈的当下保持强大的发展势头和发展韧性，并保持着对外资企业的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据还显示，疫情冲击下，网络销售、互联网教育、在线医疗等快速发展，1月至7月份实物商品网上零售额同比增长15.7%，发展新动能持续增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国智库牛津经济研究院发布分析报告称，中国7月经济数据表明，中国经济复苏在继续，预计下半年中国经济增长将保持上升趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯科学院世界经济与国际关系研究所中国政治与经济部门主任谢尔盖.卢科宁说，中国政府针对疫情采取的措施已显成效，中国经济正逐渐复苏，下半年经济增速有望加快。(新华社记者刘轶芳)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623104430.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>补短板扩投资 地方持续加快“两新一重”推进速度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623106918.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报/中国商网围绕补短板、扩投资，近日，湖北、广东、川渝等地发布扩大重大投资方案。与此同时，为了保证重大项目投资落地，上海、广东等地还开辟了“绿色通道”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下半年以来，地方推进“两新一重”的热度持续升温，一批投资规模数千亿元级别的项目清单随之出炉。图为河北省保定市涞源县，安徽送变电工程有限公司施工人员在高压输电导线上施工。CNSPHOTO提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从制定有关实施方案，到发布项目清单，地方正加快推进“两新一重”项目的落地。此举不仅对当前投资需求形成支持，同时也将推动地区经济协同发展、加快产业升级转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多地发布扩大投资方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院常务会议多次强调，围绕疫情暴露出来的薄弱环节和经济社会发展短板领域，加快推进国家规划已明确的重大工程建设，用好中央预算内投资和地方政府专项债，尽快形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，川渝、广东等地方出台了扩大重大投资方案。8月6日，广东省自然资源厅启动“百个重大建设项目百日攻坚”专项行动，纳入的重大项目共107个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月11日，湖北省印发《湖北省疫后重振补短板强功能“十大工程”三年行动方案(2020-2022年)》，启动疫后重振“十大工程”，截至目前，“十大工程”滚动项目库项目达4572个，估算总投资约2.3万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，安徽合肥印发《合肥市推进新型基础设施建设实施方案(2020-2022年)》，明确了合肥推进新型基础设施建设的发展目标、具体任务和保障措施，包括实施不低于200个新基建重点项目，总投资不低于2000亿元，纳入全市稳投资“十大工程包”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南日前则发布了“数字新基建”100个标志性项目名单(2020年)，总投资563.78亿元，包含5G、大数据、人工智能、工业互联网四大领域。深圳表示，已经梳理出了首批新基建项目总计95个，总投资4119亿元，其中有六成投资来自社会资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重大项目加快落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月18日，内蒙古发布前七个月重大项目实施情况。截至7月底，内蒙古已开复工重大项目2591个，开复工率79.3%。根据最新调度，内蒙古全区2020年计划实施5000万元以上政府投资、亿元以上企业投资项目3266个，总投资26871亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在8月初出台《云南省推进新型基础设施建设实施方案(2020-2022年)》之后不到一周的时间，云南省发展改革委立即跟进发布云南省新基建项目表(2020-2022年)，共涉及704个项目，涵盖智慧交通、智慧能源、智慧旅游、工业互联网等领域，总投资规模超过3700亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅是内蒙古、云南，据不完全统计，安徽、浙江、广东等12个省市公布上半年重大项目投资完成情况，有九个地方完成了全年计划的50%以上，合计完成总投资超过3.4万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，为了推进“两新一重”项目落地，上海、山东、广东等地发布相关支持细则。7月28日，上海发布《关于进一步深化行政审批制度改革加快推进重大项目建设的若干措施》，从准入立项、用地管理、规划许可、开工手续、竣工验收和服务效能等六方面提出23条改革措施，让特斯拉速度变成上海速度，让特斯拉改革特例变成常例，让特斯拉经验变成制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两新一重”项目落地，不仅对当前投资需求形成支持，同时也推动地区经济协同发展、加快产业升级转型等。专家表示，从长期来看，市场比较担心的是这些项目的投资效益，但是从今年重大项目的投资方向来看，增加了投资的科技含量，如新基建、医疗卫生等，对于经济效益的提升还是有帮助的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩大市场补短板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极扩大有效投资，是有效应对疫情冲击、做好“六稳”“六保”工作的关键一招，是实施扩大内需战略的重要举措，也是推动全方位高质量发展落实赶超的重要一招。今年，我国将重点支持新型基础设施、新型城镇化和重大工程“两新一重”建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘两新一重’是有效提升投资的组合方案，作为‘两新一重’建设的重要组成部分，加强重大工程建设有助于快速提振短期需求，推动经济复苏。”中国人民大学国家发展与战略研究院研究员刘晓光表示，推进一批重大工程建设，对于提振市场需求、稳定就业和保障民生都具有积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前我国仍然处于工业化和城市化中后期，与之相适应的资本积累尚未完成，要求经济发展保持较高的投资率。特别是为对冲疫情带来的影响，一定规模的基础设施投资和重大工程建设仍然非常有必要。同时，增加投资不仅能带动技术创新，加快技术进步，促进人力资本积累和生产率提升，还可为消费长期持续增长夯实基础，有利于保持经济稳定运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新基建项目加快落地，离不开部委及地方一系列政策的护航。近期相关部门密集发声，“两新一重”将是政策聚焦的重点。工信部副部长辛国斌表示，加快补齐关键核心技术和关键零部件短板，加快5G、人工智能等新型基础设施建设，大力培育发展战略性新兴产业，努力提升产业基础能力和产业链现代化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委副主任宁吉喆指出，要有效扩大投资需求，重点是用足用好中央预算内投资、地方政府专项债券、抗疫特别国债资金，推进“两新一重”建设，鼓励民间资本加大在“两新一重”等领域的投资力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘晓光认为，“两新”与“一重”建设形成合力，发挥政策协同作用。例如，新基建投资面向未来的新技术、新业态、新经济发展方向，短期来说，对增长和就业拉动效应可能不如重大工程建设。如果新旧基建投资合理搭配，则能够产生“1+1大于2”的效果。(贾玟)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623106918.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快资本市场基础制度建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101596.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日召开的中共中央政治局会议提出，要推进资本市场基础制度建设，依法从严打击证券违法活动，促进资本市场平稳健康发展。为贯彻党中央、国务院工作部署，中国证监会提出，聚焦“建制度”主线，加快推进资本市场基础制度体系更加成熟定型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在方法上，要坚持整体设计、突出重点、问题导向。在具体内容上，重点是加快关键制度创新，补齐制度短板。比如，完善注册制制度规则，增强信息披露针对性有效性，提高审核注册的质量、效率和透明度。健全市场化法治化退市机制，畅通多元化退市渠道。以更加市场化便利化为导向，稳妥推进交易结算制度改革等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，科创板、新《证券法》等都是资本市场基础制度建设上的重大突破。目前，科创板再融资、减持等关键制度创新在持续深化，创业板改革并试点注册制准备工作基本就绪，新三板改革平稳落地，资本市场改革势头正劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资本市场内部生态主要体现在基础制度上。”中国证券业协会党委书记、执行副会长安青松表示，落实“建制度、不干预、零容忍”的方针，需要保持定力、久久为功。我国股票市场历史上六次“有干预”的大起大落，既反映了资本市场基础制度不成熟，又暴露资本市场在我国金融体系的“短板”。“建制度”关键是要解决资本市场深层次的结构性问题，核心是解决引导储蓄转化为投资的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，资本市场改革发展的外部环境更加不稳定、不确定。在此背景下，要坚持全面、辩证、客观、专业看待当前形势，在不确定环境中把握确定性，积累更多发展势能，努力在市场变局中赢得发展新局。具体到建制度，就需要把握好改革的时度效，平稳推进资本市场全面深化改革落地实施。证监会相关负责人表示，要保持改革定力，加强改革评估，进一步统筹好融资端和投资端的各项改革举措。着力提升融资端改革的系统性、协调性，持续推进科创板制度创新；推进创业板改革并试点注册制平稳落地和稳定运行；继续深化新三板改革，增强市场吸引力、辐射力和覆盖面。坚持内外双向发力，在投资端推出更多务实管用的举措，加大政策支持力度，努力打造专业化资产管理机构，推动个人养老金投资公募基金政策加快落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中投公司原总经理屠光绍认为，如果出现制度建设短期效果不明显甚至短期内可能形成利空情形以及制度建设中的不同意见，要有定力来排除干扰。基础性制度是长远性、间接性和渐进性的，虽不如政策那样可以对市场产生立竿见影的效果，但是作用巨大，不能以功利和短视的看法来评价。中国资本市场有其自身特点，在借鉴国际成熟市场经验时，注意中国资本市场发展的阶段性特点。在基础性制度建设过程中，需要其他的规则和政策予以配套，扩大基础性制度的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“注册制是加强我国资本市场基础性制度建设的‘牛鼻子’，是下一步基础性制度建设的抓手。注册制实行过程中，监管部门应更加注重信息披露的规范化，减少对市场的干预。”孙冶方经济科学基金会理事长、证监会原副主席李剑阁表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建制度，还要时刻绷紧风险防范这根弦。安青松认为，要稳妥应对相关风险挑战。比如，经济下行期及持续去杠杆压力下产生的“融资泛滥”风险、全方位配套改革中政策措施的“叠加共振”风险、市场化改革的“单兵突进”风险以及放松管制改革取向下的“一放就乱”风险等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“重点要解决一批制约资本市场做优做强的问题。”国泰君安合规总监张志红表示，这包括引导长期资本投入、完善市场化退出机制、加强投资者保护制度建设等；此外，还要通过推动完善资本市场基础制度和深化“放管服”改革，进一步激发证券市场活力和创新力；与此同时，加快打造“航母级”券商，为完善和贯彻落实资本市场的基础制度提供有力抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清华大学国家金融研究院副院长、上市公司研究中心主任王娴认为，资本市场核心功能是价格发现，但目前我国市场的价格发现机制效率不高，这主要是由于目前我国做空机制不够完善，难以对市场主体起到约束作用。她建议进一步完善交易机制，降低交易成本，发展做空机制，从而完善资本市场的价格发现机制，增强市场约束。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101596.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多面就业季：公考扩招 稳就业添柴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101864.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　因疫情延期近4个月后，进入8月下旬，全国有17个省份举行2020年度公务员招录笔试。加上7月联考的7个省份和单独举行省考的山东、浙江、广东等地，以及因疫情再度延迟的新疆，今年的公务员招录笔试已结束大半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政策推动下，“扩招”是今年公考最大的关键词。以8月22日举行笔试的17个地区为例，共计招录83062人，与去年相比增加了18282人，总体涨幅高达28.2%。北京商报记者从各地招录公告中发现，招录政策向基层倾斜的特征明显。在扩招的强势带动之下，报名人数也随之水涨船高，竞争激烈。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f37475c93ea934b6" id="660d57fc8fe9e10374940f78a6a318ea" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“扩”在哪里&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是小海第二次参加云南省公务员考试。与去年不同，这次她选择了报名乡镇级单位的岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“像云南的话，招聘的单位分为省级、州市级、县区级和乡镇级，乡镇级主要就是乡镇的人民政府和街道办事处，岗位比如综合岗或者扶贫开发等，其实就是基层岗。基层岗在今年扩招很明显，而且很多是不限工作经验的，应届生就可以。”小海告诉北京商报记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者查阅云南省公务员考试职位表计算发现，今年云南省公务员共招聘3817人，相较去年3470人的总招聘人数增长了10%。虽然涨幅并不十分明显，但其中乡镇岗共招聘2384人，比去年的1528人增长了56%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在乡镇岗中，更多岗位仅向应届生开放。仅招应届生的岗位数由去年的31.9%提升至63.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　向基层和应届生倾斜，云南这种扩招模式并非个例。如河南今年的招录中，97%以上职位不限工作经历，为应届高校毕业生提供更多报考机会；湖北专门针对应届生的招录规模也大幅度上涨，占总人数的18.6%，招聘应届生人数是去年的9倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北今年招录人数也比近年平均水平增长18%，其中，县乡招录计划8069个，占总计划的86%。专门拿出县以下机关招录计划1225个，用于定向招录应届高校毕业生，引导高校毕业生到基层建功立业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报记者在2020河北公务员招录职位表中注意到，邯郸市魏县的乡镇职位招录甚至达102人之多。其中59人要求为魏县户籍或生源地，32人为应届毕业生。记者从魏县人民政府官网注意到，该县辖21个乡镇、1个街道办事处，于2018年底实现脱贫摘帽。近年来实施“工业立县、人才兴魏”战略，此次扩招或与岗位空缺与发展需要有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着应届生毕业数量逐年提高，就业也就成为社会关注的热点问题。尤其今年受到疫情影响，经济增速下滑，不少企业陷入经营困境，都减少了招聘指标，这也导致就业形势进一步严峻。”首都经贸大学工商管理学院讲师肖旭告诉北京商报记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，公务员和事业编制的扩招成为各地内挖岗位潜力、“稳就业”的重要手段。这也与政策支持不无关系。在今年3月中组部和人社部发布的通知中，就强调加大事业单位面向高校毕业生的公开招聘力度，今明两年事业单位空缺岗位主要用于专项招聘高校毕业生（含择业期内未落实工作单位的高校毕业生）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，疫情也暴露出政府在公共服务方面存在的一些短板，进一步凸显出充实基层一线力量的重要性。“其实公务员队伍内部存在人员的常规补充，近几年岗位招聘数都是比较平稳的，就今年突然有很大的扩招，尤其是在基层岗位上，可见基层力量是需要扩充加强的。”中未教育负责公考咨询的刘老师向北京商报记者透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基层的余杭样本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，一份杭州市余杭区的招聘公示截图爆红网络。在截图的48个岗位中，清一色是来自清华、北大的硕士和博士生，其中还包括了8个街道办事处的岗位。后被证实是2018年余杭区在清北研硕以上的专场招聘，公务员和事业编考试的竞争激烈依旧可见一斑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在扩招带动之下，今年省考的报名人数也随之“水涨船高”。据&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002607','&amp;#x4E2D;&amp;#x516C;&amp;#x6559;&amp;#x80B2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002607/"&gt;中公教育&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002607/"&gt;002607&lt;/a&gt;）的数据统计，参加8月22日联考的省份报名人数已超过216万。其中报名人数最多的是贵州省，达到340785人，云南省以321650人次之。可见西南地区对公务员考试的热度较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从竞争激烈程度来看，云南与贵州难分伯仲，平均竞争比达到84：1，青海省紧随其后，竞争激烈程度高达73：1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如昆明市呈贡区财政局的综合管理岗位招录1人，但是报名人数已经达到2478人。本次省考，云南竞争比上千的岗位就有9个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但相对来说，其实今年报名的人数没有想象中这么多。如果是应届生的话，扩招比例很大，报名人数增加有限，上岸的可能性肯定是高了的。从一些已经出分数线的地方来看，在难度差不多的情况下，分数线没有太大变动。”刘老师透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但由于地区与岗位的区别，分数线变动也有所不同。如小海也在之前参加了云南事业编制的考试，她告诉北京商报记者，有些岗位分数线提高了30多分，也有岗位的分数线有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过总体来看，报名人数未有明显激增或许与多场考试时间“撞车”有关。刘老师告诉北京商报记者，由于今年疫情影响，多场考试有不同程度的延迟，导致各类考试在6-8月扎堆，不少考生需要在几项考试中作出抉择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“铁饭碗”之辩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公务员和事业编考试热度经年不减，长期稳居毕业生求职意向榜首。在今年疫情背景下，“求稳”进一步成为部分毕业生的诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据猎聘大数据研究院4月发布的《2020应届毕业生春招求职报告》，1/3的企业都表示今年会减少招聘，接近26%的企业甚至直接宣布暂停今年的校招计划。在此现状下，四成的毕业生将体制内工作作为求职方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一方面是家里的因素，觉得公务员是‘铁饭碗’，稳定有保障。另一方面也是在找工作的过程中不太顺利，觉得还是再试一试。”小海坦言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将公务员比喻成“铁饭碗”，主要来自于《公务员法》中对于岗位变动的规定。根据2018年修订的《公务员法》，非因法定事由、非经法定程序，不被免职、降职、辞退或者处分。而从今年起，具有法律、法规授权的公共事务管理职能，并使用事业编制，由国家财政负担工资福利的事业单位也可参照《公务员法》管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着大学毕业生规模逐年扩增，就业市场压力较大，公务员报考人数高与毕业生整体规模和就业市场压力高度相关。说公务员是‘铁饭碗’主要是指公务员享受固定编制，具有很强的终身化和稳定性特征，受外部环境变化影响小。”江南大学副教授、教育政策学博士田贤鹏告诉北京商报记者，“不过从根本上看，‘铁饭碗’的说法还是相对而言的，与优胜劣汰的市场化竞争机制相比，公务员仍然具有‘铁饭碗’的特征。但近些年来，公务员管理制度也在不断变革，‘铁饭碗’的特征呈现出弱化的趋势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，按照2019年新修订的《公务员调任规定》，国有企业、高等院校和科研院所以及其他不参照公务员法管理的事业单位中从事公务的人员可调入机关担任领导职务或者四级调研员以上及其他相当层次的职级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖旭也告诉北京商报记者：“当前，我国推行机构改革，其中很重要的一项就是减少编制指标，同时放开公务员的入职条件。未来，公务员的入职途径不再仅仅局限于考试，很多优秀的人才都有机会进入国家机关为社会服务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报记者 陶凤 王晨婷&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年来我国资产证券化发行1.15万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101917.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着疫情得到控制和市场转好，我国资产证券化（ABS）市场呈现复苏态势。最新统计数据显示，今年以来，截至记者发稿，我国共发行2611款资产证券化（ABS）产品，累计规模达1.15万亿元，相较于去年同期的2106款1.17万亿元，在发行规模上基本持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国资产证券化论坛（CSF）信息披露专委会联合发布的《中国资产证券化产品分类方法白皮书》显示，截至2020年7月，我国资产证券化市场已累计发行超过5000单产品，累计发行金额超过9万亿元，存量金额超过4万亿元。若参照美国资产证券化市场的发展，我国资产证券化市场的存量规模未来预计至少可达50万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国资产证券化市场规模的进一步增长，规范资产证券化市场势在必行。在日前举办的CSF资产证券化年会“ABS信息标准化”分论坛上，与会专家认为，标准化建设是资产证券化市场长期稳健发展的关键，其中信息披露标准化是基础，合理的产品分类是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资产证券化信息披露不但要完整、及时和准确，还应做到有用、可用和好用，因此信息服务平台是资产证券化市场中的重要基础设施。”和逸科技董事长、CSF信息披露专委会顾问庞阳表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101917.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会副主席李超：分三步推进全市场注册制改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101993.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创业板注册制将给资本市场带来什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会副主席李超、深交所理事长王建军8月24日在接受《央视财经评论》采访时给出了答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李超：分三步推进全市场注册制改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李超指出，新证券法已经明确了注册制的要求，注册制改革是资本市场改革的龙头和抓手。从科创板改革开始，全面推行注册制，总体考虑大体三步走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一步是科创板注册制改革，科创板的改革是一个增量的改革，力求取得注册制改革的突破，并且验证相关制度规则的可行性；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二步是创业板改革并试点注册制，这是一个增量加存量的改革，起到了承上启下的作用，特别是对存量方面的制度设计是否合适、是否可行、市场能否接受，起到了非常关键的作用；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三步是全市场的注册制改革。当然需要在充分总结评估科创板以及创业板改革的基础上加以完善，适时推出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王建军：坚持开门搞改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;合力搞改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王建军表示，从4月27日启动创业板注册制改革到今天开市交易，只有不到4个月的时间，时间紧迫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，坚持开门搞改革，特别是在规则制度的准备过程当中，有关部门充分征求市场各方面的意见，整个规则体系较为完备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，坚持合力搞改革，创业板改革并试点注册制是存量加增量的改革，必须让市场各方共同来参与此轮改革。值得关注的是，此轮改革充分发挥技术的力量，对技术系统的改造力度较大，特别是交易结算的核心系统，要进行全面改造，全市场包括券商、基金公司等也均在进行改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李超：多措并举为创业板注册制改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保驾护航&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李超介绍了创业板改革并试点注册制在制度创新方面的亮点和难点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是创业板改革既有增量，又要兼顾存量。存量既包括存量的上市公司，也包括存量的投资者，因此这次改革一定要兼顾存量现状，这次创业板改革实际上是在总结、借鉴科创板部分成功经验和制度的基础上，结合创业板的实践，做出的探索和创新，例如包容性进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是审核注册有序推进。在此方面充分总结科创板的一些成功做法，使得注册制对信息披露的核心要求得到更加充分落实，同时能够使审核和注册制环节的衔接更加顺畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是投资者适当性要求稳步实施。对于投资者来讲，面临着一些新的基础制度变化，包括部分交易制度的重大变化。在这种情况下，监管部门采取了要求存量投资者签署风险提示书的措施。实际上也是提示投资者，要把相应的制度变化了解清楚，再进行投资。从目前开展的情况看，应该较为顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是法治保障更加坚强有力。包括3月1日开始施行的新证券法，对注册制做了明确的要求，对各方的权利、义务责任也都有所明确。同时正在修订的刑法，对在资本市场包括创业板市场做出的一些违法行为的刑事处罚的力度也大幅度加强，最高人民法院也给予了大力支持，比如说出台了代表人诉讼的司法解释。最高人民法院日前又出台了专门针对创业板改革的配套司法保护支持文件，上述举措均对创业板注册制改革保驾护航起到了非常重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王建军：“四明”推动注册制改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;让市场各方都有获得感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王建军指出，此轮改革为全市场注册制改革探路。此轮改革如何让各方都有获得感，对深交所是一次大考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为实现上述目标，深交所在工作思路上提出了“四明”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是开明。通过此轮改革，将市场化、法治化贯彻到位，尊重市场、敬畏市场，真正把选择权还给市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是透明。这是此轮注册制改革强调的核心，要让市场各主体透明，交易所首先要透明。透明是市场信任的来源，没有透明就没有信任，没有信任就没有市场的兴旺发达。这轮注册制改革过程中，标准、进程、结果、监管措施等均向全市场公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是廉明。这种改革对交易所来说责任重大，当然也赋予了交易所很大的权利。要帮助更多的创新、创业企业，合法合规地利用资本市场，把国家一部分储蓄有效地转化成创新资本，在此过程中，不允许任何人以任何形式谋取私利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是严明。首先在内部管理上一定要严格执行，对各市场主体一定要严格执法，严格执规，尤其是对欺诈发行的、虚假披露的违法违规行为，目前法律方面均已大幅度进行了完善。只有零容忍，才能换来市场的繁荣和健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李超：让中长期资金愿意来留得住&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;形成良性循环&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李超表示，整个资本市场不缺资金，但市场结构性问题犹存，即中长期资金相对缺乏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李超认为，这是一体两面的问题，一方面需要通过政策措施去吸引、引导资金，特别是中长期资金入市，同时也需要下大力气把资本市场做好。这样对资本才具有吸引力，中长期资金入市后，愿意来还留得住，才能形成良性互动、良性循环。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101993.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自贸试验区各具特色 开放型经济更上层楼</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623104566.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年8月，第五批自贸试验区试点运行满一年。从2013年9月上海设立第一个自贸试验区始，前后4批12个自贸试验区在探索扩大开放、制度创新上做了多种尝试。2019年8月，中国自贸试验区的阵容因为第五批的加入扩大到18个，山东、江苏、广西、河北、云南、黑龙江6 个差异化明显的省区令自贸试验区的试点范围更大，领域更广、层次更多。一年再回首，6家自贸试验区既积极借鉴前几批试点经验，又主动结合自身区位特征锐意探索，形成了又一批开放成果，为当地经济社会发展乃至中国扩大开放注入了新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;形成可复制推广改革试点经验释放当地经济活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，商务部尚未正式发布第五批自贸试验区的改革试点经验，从我们调研情况来看，第五批自贸试验区经过一年建设，已经形成了大量改革试点经验，特别是在差异化试验任务方面，已经形成了大量具有首创性、差异化的创新举措和最佳实践案例。”商务部国际贸易经济合作研究院自贸区港建设研究中心研究员崔卫杰在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsOz0texqAtsaytsay.png"/&gt;》记者采访时表示，比如，广西自贸试验区崇左片区在跨境金融、跨境劳务合作、边境贸易等沿边开放方面，山东自贸试验区青岛片区在海洋经济、中日韩经贸合作等方面，江苏自贸试验区连云港片区在海铁联运等服务“一带一路”建设等方面，都形成了很多可复制推广的改革试点经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西自贸试验区崇左片区所在地凭祥，位于中越边境地区，历来有中越边民边贸互市和友好往来的传统，在跨境合作上具有先天优势。8月18日，广西自贸试验区崇左片区跨境劳务服务中心开工仪式举行。跨境劳务服务中心的建立将进一步完善对跨境劳务工人的管理及服务，营造良好的跨境劳务用工环境，缓解企业用工难等问题，更好地发挥凭祥的跨境劳动力资源优势，释放跨境劳务用工红利，助推崇左片区产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凭借各项政策叠加优势，自贸试验区的建设使当地经济发展如虎添翼。山东港口集团总经理李奉利表示，自贸试验区政策的获批，出口退税政策的落地，使得山东港口的船供油拥有合理价格，具备与全球各国港口同等的竞争力。中化燃山东分公司总经理邵艳滨说道，不要小看这一看似偏门的细分市场，新加坡港口正是借此每天吸引大批船舶到港。船舶到港后不仅加油，还会带动淡水补给、果蔬肉蛋和生活用品采购、船员更换以及金融服务等一系列衍生产业。这让港口进一步降低装卸费、船油价格，吸引更多的船舶到港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，山东自贸试验区青岛片区成立以来，已实现海洋生产总值1354亿元，增长12.9%，占生产总值比重达到38.1%；涉海技术交易额6.5亿元，占全国比重近10%；引进的重大涉海项目和机构超过25个，包括英国BP原油混兑、东北亚水产加工及贸易中心、中科院海洋大学科学研究中心等重点项目和科研机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，南开大学国际经济贸易系主任彭支伟表示，第五批自贸试验区平稳运行对“一带一路”倡议，京津冀协同发展、长江经济带建设等战略形成了较为全面的支撑，为中国顺应经济全球化新趋势、积极参与全球经济治理夯实了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出台举措吸引企业落户多角度加强自贸试验区探索&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年6月，云南省人民政府发布《关于支持中国（云南）自由贸易试验区高质量发展的若干意见》（简称《意见》）。《意见》包含8个方面23条举措，以最大幅度政策优惠推动自贸试验区内企业发展，吸引更多企业在自贸试验区落户，以最优的环境促进制度创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于新设立的贸易类企业，自取得第一笔主营业务收入起5年内，当年对地方经济贡献突出的，将按一定比例给予奖励；对于现有企业，我们也制定了很多奖补措施予以支持，着力在自贸试验区内培育一批优质企业。”云南自贸试验区工作领导小组办公室常务副主任、云南省商务厅副厅长寇杰表示，要打造市场化、法治化、国际化一流营商环境，让企业愿意来，而且留得住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云南自贸区昆明片区设立挂牌以来，各类市场主体激增，新设企业12252户，其中内资12205户，外资47户，引进普洛斯环普产业园、华为智慧园区、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002415','&amp;#x6D77;&amp;#x5EB7;&amp;#x5A01;&amp;#x89C6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002415/"&gt;海康威视&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002415/"&gt;002415&lt;/a&gt;）、河南保税跨境电商等多个重大项目，已经集中签约了总投资226.8亿元的22个招商引资项目，组织2次总投资近300亿元的31个项目集中开工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“云南自贸区设立后，公司在化肥出口方面更具优势，在跨境贸易、跨境物流方面有了更大的发展空间。”云南&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600096','&amp;#x4E91;&amp;#x5929;&amp;#x5316;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600096/"&gt;云天化&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600096/"&gt;600096&lt;/a&gt;）股份有限公司相关负责人表示，公司将进一步利用好区位优势，深入参与到中国―中南半岛经济走廊、孟中印缅经济走廊建设中，并积极运用好相关政策，提升公司整体竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于自贸试验区未来的发展，崔卫杰表示，我国要结合当前国际国内形势，将自贸试验区与双循环新发展格局紧密结合，高标准高质量建设自贸试验区，以对外开放的确定性应对世界经济形势的不确定性，引领我国开放型经济再上新台阶，在推动形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进新发展格局中发挥引领和示范作用。具体来看：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是继续围绕投资、贸易、金融开放创新、事中事后监管等重点领域，深入推进规则、规制、管理、标准等制度型开放，引领全国构建良好营商环境。二是深入开展差异化探索。在投资、贸易、金融开放创新、事中事后监管等共性试验任务领域力争做出特色，在各地差异化试验任务上力争形成更多具有普适性的制度创新成果。同时，通过新设自贸试验区，在更大范围开展对比和互补试验。三是深入开展更大风险和压力测试，比如，制定出台海南自贸港跨境服务贸易负面清单，探索制定并适时出台全国版自贸试验区跨境服务贸易负面清单等。四是破除制约高端要素自由便捷流动的体制机制障碍，集聚人才、数据信息等各类高端要素资源，服务全国经济高质量发展。五是根据不同产业的难点、堵点，精准定位产业发展诉求，真正把解决产业发展诉求放在突出位置，特别是要适应&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新模式不断涌现的新形势，准确把握产业链、产业生态等可能发生颠覆性变化的新特征，实施前瞻性的定制化产业开放发展策略。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623104566.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府“账本”更阳光 财政政策更有为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101783.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，修订后的《中华人民共和国预算法实施条例》（以下简称《条例》）公布，自今年10月1日起施行。《条例》修订有什么重要意义？在制度建设方面有哪些亮点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提供实际操作“路线图”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预算制度是财税制度的重要内容。2014年全国人大常委会审议通过了《关于修改〈中华人民共和国预算法〉的决定》，增强了预算的完整性、科学性和透明度。作为预算法重要配套法规的《条例》如何修订一直备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预算法修订实施后，预算管理在诸多方面有了重大突破，1995年发布的预算法实施条例已经不适应预算改革形势，需要有新的预算法实施条例配套。”中国社科院财经战略研究院副院长杨志勇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，《条例》修订的主要原则，一是体现深化财税体制改革的成果，将预算法实施后出台的国务院关于深化预算管理制度改革等有关规定法治化；二是细化明确预算法有关规定，对授权国务院规定的事项作出具体规定；三是满足预算管理实际需要，根据近年来的实践对预算收支范围、转移支付、地方政府债务等事项作出相应规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政法大学财税法研究中心主任施正文认为，《条例》把预算法的理念和制度细化、实化，使之更有可操作性，并在法律授权空间内作出一系列规定，有利于更好贯彻落实预算法，进一步推动预算管理制度改革，建立全面规范、公开透明的预算制度，强化预算约束，规范政府收支行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《条例》为进一步落实预算法、深化财税体制改革，提供了实际操作的‘路线图’。全口径预算管理、地方政府债务管理、中央对地方的转移支付管理、预算信息公开、预算绩效管理等有了更加细致的操作指南，从而促进财税体制改革，推动现代财政制度完善。”杨志勇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信息公开力度加大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次修订《条例》，在进一步明确政府预算收支范围和编制内容、规范部门预算管理等诸多方面，均对预算法有关规定进行了细化，作出重要规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《条例》对预算编制作了细化规定。比如，明确财政部于每年6月15日前部署编制下一年度预算草案的具体事项，县级以上地方各级政府财政部门于每年6月30日前部署本行政区域编制下一年度预算草案的具体事项。司法部、财政部负责人表示，这些规定有利于更好地规范预算编制，确保预算编制工作顺利进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实行部门预算管理，是上世纪90年代末以来我国为加强财政支出管理推出的一项重大改革。《条例》统一了部门预算管理口径，按照全口径预算管理要求，规定各部门预算应当反映一般公共预算、政府性基金预算、国有资本经营预算安排给本部门及其所属各单位的所有预算资金。同时，明确部门预算收支范围、完善项目支出管理方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，《条例》从多个方面细化了预算法关于预算公开的内容。比如，细化转移支付公开内容，规定一般性转移支付向社会公开应当细化到地区；专项转移支付向社会公开应当细化到地区和项目；明确政府债务、机关运行经费、政府采购、财政专户资金等需要按规定向社会公开，细化部门及所属单位预算、决算公开内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“阳光是最好的防腐剂。财政资金取之于民、用之于民，政府要详细晒出‘账本’，接受全社会监督。《条例》进一步加大预算信息公开力度，增强预算透明度，相关规定更加具体、明确，有利于促进透明政府、廉洁政府建设。”施正文表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为规范转移支付制度，《条例》从多个方面进行规定，比如，明确一般性转移支付范围，规定一般性转移支付包括均衡性转移支付，对革命老区、民族地区、边疆地区、贫困地区的财力补助，其他一般性转移支付。同时，建立健全专项转移支付定期评估和退出机制，规范转移支付预算下达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方政府债务管理一直受到社会各界高度关注。预算法对地方政府债务管理作出比较全面的规定，《条例》细化地方政府债务余额限额管理，明确各省、自治区、直辖市的政府债务限额由财政部在经全国人大或者其常委会批准的总限额内，提出方案报国务院批准；地方政府债务余额不得突破国务院批准的限额。同时，《条例》完善了地方政府债务风险评估和预警机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政政策助力“六稳”“六保”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面实施预算绩效管理是推进国家治理体系和治理能力现代化的内在要求。在完善预算绩效管理制度方面，《条例》规定预算执行中政府财政部门组织和指导预算资金绩效监控、绩效评价；各部门、各单位实施绩效监控，定期向本级政府财政部门报送预算执行情况报告和绩效评价报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《条例》公布施行对积极有为的财政政策有哪些促进作用？对此，司法部、财政部负责人表示，《条例》有利于加强预算执行管理，对加强预算支出管理、合理安排支出进度、加快转移支付预算资金下达等作出明确规定，同时规定对违反法律、行政法规规定多征、提前征收、减征、免征、缓征或者退还预算收入的，责令改正，防范地方征收“过头税”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《条例》对进一步加强预算绩效管理、提高资金使用效益等作出规定，进一步构建了全方位预算绩效管理格局，健全了预算绩效管理制度，强化了预算绩效管理监督和约束，有利于各级财政进一步聚焦做好“六稳”工作、落实“六保”任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预算管理不仅是政府部门的事情，还与社会、民生息息相关，建议加强对《条例》的宣传、解读。同时，要把预算法及《条例》有关规定，进一步细化为具体的操作办法或法规规章，形成科学完备的预算法律规范体系，更好发挥财政在国家治理中的基础和重要支柱作用。”施正文说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101783.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部部长肖亚庆：中方正在积极考虑在中国建立金砖国家创新基地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623106995.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工信部消息，8月24日，第四届金砖国家工业部长会议以视频方式举行。工信部部长肖亚庆强调，当前形势下，金砖国家应深化金砖合作。一是合作推动经济复苏，加强疫情防控、医疗物资保障、复工复产等方面的信息沟通和经验分享。二是合作维护产业链稳定，加强产业链供应链合作。三是合作促进数字化转型，加强5G、人工智能、数字经济等领域合作。为加强与金砖国家务实合作，中方正在积极考虑在中国建立金砖国家创新基地。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623106995.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8年减少23.83万平方公里 水土流失面积强度“双下降”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101876.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京电（记者王浩）近日，水利部完成2019年度全国水土流失动态监测工作，结果表明中国水土流失状况持续好转，生态环境整体向好态势进一步稳固，水土流失实现面积强度“双下降”、水蚀风蚀“双减少”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2019年水土流失面积为271.08万平方公里，较2018年减少2.61万平方公里，减幅0.95%。与2011年第一次全国水利普查数据相比，水土流失面积减少了23.83万平方公里，总体减幅8.08%，平均每年以近3万平方公里的速度减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从类型看，水蚀风蚀面积“双减少”。水力侵蚀面积较2018年减少1.62万平方公里，风力侵蚀面积较2018年减少0.99万平方公里；从强度等级看，水土流失呈现出高强度向低强度转化的趋势，轻度水土流失面积为170.55万平方公里，占水土流失总面积的62.92%；中度及以上水土流失面积为100.53万平方公里，占水土流失总面积的37.08%。从区域分布看，东、中、西部水土流失面积均较上年度有所减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家重点生态保护与修复区水土流失状况持续好转。以水力侵蚀为主的西北黄土高原、长江经济带、京津冀地区、三峡库区、丹江口库区及上游、东北黑土区、西南石漠化地区年际水土流失面积减幅均在1.28%―1.91%之间。以风力侵蚀为主的青藏高原、三江源国家公园年际水土流失面积减幅分别为0.55%、1.27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家级重点治理区水土流失面积减幅明显高于其他区域。国家级水土流失重点防治区共涉及1090个县级行政区，2019年水土流失面积为165.99万平方公里，较2018年减少1.78万平方公里，减幅1.06%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大江大河流域水土流失状况持续改善。长江、黄河、淮河（片）、海河、珠江、松辽（片）、太湖和西南诸河等大江大河流域水土流失面积减幅均高于全国整体减幅，各流域水土流失强度均以中轻度为主。与2018年相比，黄河流域中度及以上水土流失面积减幅达7.37%。与2018年相比，长江流域强烈及以上水土流失面积进一步下降，轻度水土流失占比提高3.28个百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101876.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>15省上半年重点项目投资超4万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101745.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　综合媒体报道，近日，各地陆续公布重点项目投资半年报，从投资领域来看，“两新一重”、国家重大战略项目、公共服务等补短板项目成为各地投资重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据不完全统计，截止目前，河北、山西、浙江、江西等15个省市公布重点项目上半年完成投资情况，共完成投资42265.75亿元，其中13省1-6月投资额均超千亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从投资完成率来看，河北、山西、福建、山东等8省投资完成率超过全年投资计划的50%，完成了“时间过半、任务过半”的要求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200825/c623101745.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>