<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 25 Apr 2022 11:47:59 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国办：做好基本消费品保供稳价</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638668874.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638668874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部副部长李忠：养老第三支柱除个人养老金外，还有其他个人商业养老金融业务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638668476.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638668476.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《关于进一步释放消费潜力促进消费持续恢复的意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638667274.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638667274.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：鼓励金融机构推出更多有利于养老金稳健增值的产品</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638667205.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638667205.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部副部长李忠：能够保证养老金按时足额发放，请大家放心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638666950.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638666950.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委社会责任局：将指导推动中央企业全面履责，创造更大社会价值</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638663475.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638663475.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：在各大中城市建设城郊大仓基地，及时就近调运生活物资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638660512.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638660512.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：在各大中城市规划建设一批城郊大仓基地，确保应急状况下及时就近调运生活物资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638657448.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638657448.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院办公厅发布《关于进一步释放消费潜力促进消费持续恢复的意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638656872.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638656872.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院办公厅：做好基本消费品保供稳价，畅通重要生活物资物流通道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638656703.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国政府网4月25日消息，国务院办公厅发布《关于进一步释放消费潜力促进消费持续恢复的意见》。意见提到，做好基本消费品保供稳价。结合疫情防控形势和需要，加快建立健全生活物资保障体系，畅通重要生活物资物流通道。在各大中城市科学规划建设一批集仓储、分拣、加工、包装等功能于一体的城郊大仓基地，确保应急状况下及时就近调运生活物资，切实保障消费品流通不断不乱。建立完善重要商品收储和吞吐调节机制，持续做好日常监测和动态调控，落实好粮油肉蛋奶果蔬和大宗商品等保供稳价措施。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638656703.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院办公厅：推动金融系统通过降低利率、减少收费等多种措施，向实体经济让利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638660667.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　（记者 岳品瑜 廖蒙）4月25日，国务院办公厅发布进一步释放消费潜力促进消费持续恢复的意见，要求围绕保市场主体加大助企纾困力度。深入落实扶持制造业、小微企业和个体工商户的减税退税降费政策。推动金融系统通过降低利率、减少收费等多种措施，向实体经济让利。引导金融机构优化信贷管理，对受疫情影响严重的行业企业给予融资支持，避免出现行业性限贷、抽贷、断贷。延续执行阶段性降低失业保险、工伤保险费率政策。对不裁员少裁员的企业，实施好失业保险稳岗返还政策。清理转供电环节不合理加价。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638660667.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院办公厅：推动金融系统通过降低利率等多种措施，向实体经济让利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638656439.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国政府网4月25日消息，国务院办公厅发布《关于进一步释放消费潜力促进消费持续恢复的意见》。意见提到，围绕保市场主体加大助企纾困力度。深入落实扶持制造业、小微企业和个体工商户的减税退税降费政策。推动金融系统通过降低利率、减少收费等多种措施，向实体经济让利。引导金融机构优化信贷管理，对受疫情影响严重的行业企业给予融资支持，避免出现行业性限贷、抽贷、断贷。延续执行阶段性降低失业保险、工伤保险费率政策。对不裁员少裁员的企业，实施好失业保险稳岗返还政策。清理转供电环节不合理加价。采取切实有效措施制止乱收费、乱摊派、乱罚款行为。鼓励有条件的地区对零售、餐饮等行业企业免费开展员工定期核酸检测，对企业防疫、消杀支出给予补贴支持。落实好餐饮、零售、旅游、民航、公路水路铁路运输等特困行业纾困扶持措施。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638656439.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院办公厅：鼓励有条件的地区开展新能源汽车和绿色智能家电下乡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638657038.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国政府网4月25日消息，国务院办公厅发布《关于进一步释放消费潜力促进消费持续恢复的意见》。意见提到，充分挖掘县乡消费潜力。建立完善县域统筹，以县城为中心、乡镇为重点、村为基础的县域商业体系。鼓励和引导大型商贸流通企业、电商平台和现代服务企业向农村延伸，推动品牌消费、品质消费进农村。以汽车、家电为重点，引导企业面向农村开展促销，鼓励有条件的地区开展新能源汽车和绿色智能家电下乡，推进充电桩(站)等配套设施建设。提升乡村旅游、休闲农业、文化体验、健康养老、民宿经济、户外运动等服务环境和品质。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638657038.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新发展格局下畅通国内大循环观察</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638658294.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　世纪疫情和百年变局相互交织，经济全球化遭遇逆流，国际经济循环格局深度调整，中国经济发展态势引人关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　立足国内，扩大内需，畅通循环，做强市场，成为中国在更复杂多变环境条件下谋求可持续发展的必然选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我们必须充分发挥国内超大规模市场优势”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;34.8%!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是今年一季度中国对外贸易依存度，此数据十几年前曾达到67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与这一下降趋势形成鲜明对比的是，2008年国际金融危机发生以来，内需对中国经济增长的贡献率保持高位，甚至有7年超过100%，国内需求增长有效弥补了外需下降的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，全球化遭遇逆流，单边主义和保护主义蔓延。进入2022年，全球疫情持续，俄乌冲突又加速世界格局变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“历史上从来没有这么多国家同时经历经济衰退，遭受资本、工作和生计损失。”世界银行行长马尔帕斯对当前“全球危机交叉重叠”的状况深感忧虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们预计2022年和2023年全球经济增速将进一步下滑。”国际货币基金组织总裁格奥尔基耶娃说。近日，这个组织将今年全球经济增长预期下调至3.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;面对外部环境的挑战，深度融入世界的中国如何走好可持续发展之路？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面向未来，我们要逐步形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们必须充分发挥国内超大规模市场优势，通过繁荣国内经济、畅通国内大循环为我国经济发展增添动力，带动世界经济复苏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是中国针对国际局势变化的应对之策，更是把握发展主动权的战略抉择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以国内大循环为主体是经济发展基本规律的反映。”北京大学新结构经济学研究院院长林毅夫认为，国家的经济体量越大，国内循环的比重就越高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　历史数据表明，大国经济的特征都是内需为主导、内部可循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国作为全球第二大经济体和制造业第一大国，国内经济循环同国际经济循环的关系也在持续调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，出口占中国经济总量的比重已经从2006年的35.4%下降为2019年的17.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不能坐等市场变化，要主动出击，积极应变。”尽管公司的外贸市场一直红火，但随着不可控因素的增多，主要从事阀门研发生产的浙江华龙巨水科技股份有限公司开始战略性拓展内销市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“出口转内销，并非简单换个市场，关键还是要有好产品。”华龙巨水外事副总经理孙起斌说，在国内国际双循环、内外贸一体化布局下，企业生产逆势增长，其中一季度国内销售额同比增长11.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　把发展立足点放在国内，畅通国内大循环，做大做强国内市场，不仅有利于化解外部冲击和外需下降带来的影响，也有利于在极端情况下保证中国经济基本正常运行和社会大局总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如习近平总书记所说：“我们只有立足自身，把国内大循环畅通起来，努力炼就百毒不侵、金刚不坏之身，才能任由国际风云变幻，始终充满朝气生存和发展下去，没有任何人能打倒我们、卡死我们！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对接“供给”和“需求” 畅通经济良性循环&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.3%——这是今年一季度社会消费品零售总额增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前两个月，这一数据达到6.7%，创下去年8月以来的新高，但受国内疫情多发影响，3月份出现负增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　畅通国内大循环，关键在于对接好供给和需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情之下，投资、消费增速乏力，产业链供应链堵点突出。如何扩大有效供给，稳住内需基本盘？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粮食总产量连续7年超过1.3万亿斤，220多种工业产品产量位居世界第一……中国已形成强大生产供给能力，这是中国经济良性循环的坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拥有超过14亿人口、4亿多中等收入群体的超大规模市场，始终是中国经济发展和抵御外部风险的底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　畅通产业链供应链，释放供给能力，是供给侧发力的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　搭建汽车芯片在线供需对接平台，引导整车和零部件企业优化产业链布局……针对汽车行业“缺芯”等问题，有关部门出台多项措施。一季度，新能源汽车产销均突破120万辆，同比增长均为1.4倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以创新提升供给水平，让产品更加适销对路，以有效供给拉动需求，是供给侧发力的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　压减粗钢产能，布局高端装备、汽车、新材料等先进制造业；累计建成开通5G基站155.9万个，在建“5G+工业互联网”项目超过2400个，制造业“数智化”转型“加速跑”……一系列举措以供给侧结构性改革为主线，让中国制造“骨骼”更加强健，推动供给向高质量迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这两年家里多了好多‘会说话’的电器！”浙江绍兴诸暨市赵家镇居民潘君说，智能音箱、扫地机器人、家庭影院，成为很多村民的“心头好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不断升级的消费需求正在推动供给侧加速变革，更多适销对路的商品将促进内需潜力进一步释放。”中国宏观经济研究院研究员王蕴说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开年以来，中国消费市场总体保持恢复发展态势，但近期本土疫情点多、面广、频发，令回暖的消费再度承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励汽车、家电等大宗消费；加大社区养老、托幼等配套设施建设力度；发展农村电商和快递物流配送……针对消费乏力问题，新的促进政策加快部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在北京，一项促进绿色节能消费的活动刚刚启动，消费者可领取绿色节能消费券，购买空调等20类商品；在重庆，19项促消费措施直达基层……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从当下看，刺激消费政策是有力抓手。从长远看，扩大消费需求，核心是增加消费主体的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经济总量和城乡居民人均收入将再迈上新的大台阶”“中等收入群体显著扩大”等内容写入了“十四五”规划和2035年远景目标纲要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大有效投资，是扩内需稳增长的另一重要发力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国固定资产投资同比增速加快至9.3%，提前下达专项债额度的86%已完成发行……一季度，宏观政策持续发力，传递出投资发力稳增长的积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“发挥重大项目牵引和政府投资撬动作用，将推动供给提升，创造消费新增长点，有利于国内市场潜力进一步释放。”国务院发展研究中心宏观经济研究部研究员张立群说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;解决堵点卡点 让要素流动更加顺畅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月10日，一份关乎国民经济循环的重磅文件亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中共中央 国务院关于加快建设全国统一大市场的意见》提出，“加快建设高效规范、公平竞争、充分开放的全国统一大市场，全面推动我国市场由大到强转变，为建设高标准市场体系、构建高水平社会主义市场经济体制提供坚强支撑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，中国市场虽大，却“大而不强”：商品要素自由流动存在隐性壁垒，规则和标准体系建设有待进一步统一，地方保护现象仍然存在……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这让中国超大规模市场的竞争优势无法充分发挥。”南京大学长江产业经济研究院院长刘志彪说，在构建新发展格局、畅通国内大循环的背景下，形成统一大市场显得迫在眉睫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　形成统一大市场，要打造更加公平的竞争环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全国一张清单”，坚持对各类市场主体一视同仁，完善依法平等保护各种所有制经济产权的制度体系……一系列措施将不断激发市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国不断加强反垄断、反不正当竞争执法力量，加强对创新型中小企业原始创新的保护，这让企业更加心无旁骛地专注于创新创造。”西安西电捷通无线网络通信股份有限公司董事长曹军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　形成统一大市场，要有统一标准和规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年初，《关于促进内外贸一体化发展的意见》《“十四五”现代流通体系建设规划》对外公布，标准建设都是其中要点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“让规则先行，奠定市场发展基石；让设施互联互通，提升市场运行效率；让标准不断完善，提供更高质量的商品和服务。”清华大学中国发展规划研究院执行副院长董煜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　形成统一大市场，要“物畅其流”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建成全球最大的高速铁路网、高速公路网，拥有世界级港口群、240多个民用运输机场，快递网络乡镇网点覆盖率达98%……近年来，中国交通物流体系建设“加速向前”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　物流关乎国计民生。3月以来，国内疫情多发，人流物流畅通受到影响，大量生活、生产物资“困”在路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公路承担着全社会70%以上的货运量和客运量，疏通交通运输“肠梗阻”刻不容缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不得以等待核酸检测结果为由限制通行，足量发放使用全国统一通行证，逐个攻关解决重点地区突出问题……4月18日，一场电视电话会议在北京召开，针对保障物流畅通促进产业链供应链稳定部署10项举措。多部门也发出通知，严禁擅自阻断或关闭高速公路等，确保货运物流通畅。目前，全国物流不畅问题正在缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设一个什么样的大市场，将从很大程度上决定中国经济未来的面貌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——今年10月1日起，正式实施《高标准农田建设 通则》，为高标准农田建设提供最新的统一国家标准；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——今年年底前，全国一体化政务服务平台电子证照共享服务体系基本建成；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——到2025年，全国统一电力市场体系初步建成，国家市场与省（区、市）/区域市场协同运行；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拆除“路障”、扫清“壁垒”、打通堵点，只有国内市场高效联通，形成供需互促、产销并进的良性互动，才能更好发挥中国市场资源的巨大优势，全面推动中国市场由大到强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;争取开放发展中的战略主动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾几何时，外界曾有疑虑——畅通国内大循环，是否意味着中国的开放政策发生逆转？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不论世界发生什么样的变化，中国改革开放的信心和意志都不会动摇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济韧性强、潜力足、回旋余地广、长期向好的基本面不会改变，将为世界经济企稳复苏提供强大动能，为各国提供更广阔的市场机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记在博鳌亚洲论坛2022年年会开幕式上，向外界宣示中国进一步推动更高水平开放的坚定决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸额首破6万亿美元；统筹推进21个自贸试验区建设；已与149个国家、32个国际组织签署共建“一带一路”合作文件；区域全面经济伙伴关系协定生效实施……实践证明，构建新发展格局是走向更高水平对外开放的新起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以外循环提升内循环效率和水平，利用两种资源、两个市场的力量带动中国经济成长——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从原油到芯片，从消费品到新技术……中国进口“购物车”更丰富，“朋友圈”越来越广；日前，第131届广交会云上开展，吸引全球采购商线上“掘金”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，全国吸收外资延续两位数增长，不少外资企业加码在华布局：化工巨头巴斯夫表示将继续扩大在中国的生产基地；宝马增资279亿元人民币，将其在华晨宝马的股比提升至75%……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“没有开放的促进带动作用，国内大循环就会成为‘独轮车’。”商务部部长王文涛表示，推动高水平对外开放，以国际大循环提升国内大循环的效率和水平，能够推动形成中国经济更高水平的动态平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以内循环稳固基本盘、争取主动权，走向更加波澜壮阔的经济大循环——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　累计开行突破5万列！随着中欧班列“跑”出“新里程”，重庆、长沙等地崛起为开放前沿；在海南，面积只有2.26平方公里的洋浦保税港区，试点“一线放开、二线管住”政策，带动洋浦去年地区生产总值同比增长34.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申请加入全面与进步跨太平洋伙伴关系协定、数字经济伙伴关系协定，以更高质量推动“一带一路”建设，深入实施外资准入负面清单……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以国内经济循环为支撑，推动制度型开放，在国际规则制定中发出更多中国声音，中国正致力于打造新的国际合作和竞争优势，争取新型全球化中的发展主动权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学国家发展研究院副院长黄益平表示，如果说过去国际经济大循环的主体是欧美发达经济体，中国应当在未来新的国际经济大循环中居于更为核心的地位。“形成这个新的大循环，对中国有利，对世界也有利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一手苦练内功，深挖内需潜能；一手坚持开放，深度融入世界经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　只有以“一盘棋”的思维加快构建新发展格局，不断畅通内外经济循环体系，才能不惧风雨，迎来海阔天空的崭新未来。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638658294.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办出台20条举措释放消费潜力 稳步提高城市工薪阶层收入水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638668100.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有序引导网络直播等规范发展、稳步提高劳动者工资性收入收入水平、扩大保障性租赁住房供给、支持缴存人提取住房公积金用于租赁住房、稳定增加汽车等大宗消费，各地区不得新增汽车限购措施；强化反垄断，防止资本无序扩张……4月25日，国务院办公厅发布《关于进一步释放消费潜力促进消费持续恢复的意见》(简称《意见》)提出了5方面20条措施，综合施策释放消费潜力，促进消费持续恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星图金融研究院高级研究员付一夫对《证券日报》记者表示，《意见》的发布可谓正当其时，从稳定市场主体、完善市场供给、提升需求能力、优化市场环境、破除障碍壁垒等多个角度，针对促消费这一目标，全方位地做出了部署，这对于消费市场来说无疑是利好。可以预见的是，等本轮疫情妥善完成管控之后，叠加政策层面的支持，未来消费市场的增长基础将会更加坚实，后续也将迎来较好的修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》表示，应对疫情影响，促进消费有序恢复发展。围绕保市场主体加大助企纾困力度。深入落实扶持制造业、小微企业和个体工商户的减税退税降费政策。推动金融系统通过降低利率、减少收费等多种措施，向实体经济让利。对承租非国有房屋的服务业小微企业和个体工商户给予适当帮扶；做好基本消费品保供稳价；创新消费业态和模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600918','&amp;#x4E2D;&amp;#x6CF0;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;中泰证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;600918&lt;/a&gt;）研究所政策组负责人、首席分析师杨畅对《证券日报》记者表示，现阶段促进消费至关重要。疫情反复，往往对于小微企业和个体工商户影响明显，承租国有房屋往往能够得到暂时性的租金减免，而承租非国有房屋仍需承受刚性支出，采取适当帮扶措施，或将减轻小微企业和个体工商户的成本负担，有利于帮助企业抵抗疫情反复的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对创新消费业态和模式，《意见》提出，适应常态化疫情防控需要，促进新型消费，加快&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）消费有机融合，扩大升级信息消费，培育壮大智慧产品和智慧零售、智慧旅游、智慧广电、智慧养老、智慧家政、数字文化、智能体育、“互联网+医疗健康”“互联网+托育”“互联网+家装”等消费新业态。有序引导网络直播等规范发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无锡数字经济研究院执行院长吴琦对《证券日报》记者表示，释放消费潜力，需要从供给侧和消费侧综合施策。促进新型消费，首先要基于居民消费升级的需求，不仅是品质提升的需求，更要适应居民消费需求从实物消费向实物消费与服务消费并重转变的需求。其次要适应疫情常态化防控下居民的实际问题，推动数字化技术融合应用，加快线上线下消费有机融合，扩大升级信息消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付一夫表示，目前，新兴消费业态虽然展现出强大的增长动能，极大地推动了企业的数字化转型，成了消费市场的“压舱石”。但在疫情防控常态化的大背景下，仍需要进一步推动新型消费的壮大。而《意见》再度强调要促进新型消费，既是对新型消费的肯定，又是对后续消费市场的发展指明方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“伴随着未来数字基础设施将的持续完善，叠加线上线下融合进程的全面提速，以及国人新的消费习惯日益养成，新型消费将继续为消费市场注入增长动力。”付一夫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，全面创新提质，着力稳住消费基本盘。积极推进实物消费提质升级；加力促进健康养老托育等服务消费。加快构建普惠托育服务体系；持续拓展文化和旅游消费。大力发展全域旅游，推动红色旅游、休闲度假旅游、工业旅游、旅游演艺等创新发展，促进非遗主题旅游发展。组织实施冰雪旅游发展行动计划；大力发展绿色消费。支持新能源汽车加快发展；充分挖掘县乡消费潜力。深入实施“数商兴农”“快递进村”和“互联网+”农产品出村进城等工程，鼓励有条件的地区开展新能源汽车和绿色智能家电下乡，推进充电桩(站)等配套设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《意见》提出，完善支撑体系，不断增强消费发展综合能力。推进消费平台健康持续发展。规划建设一批中国特色市内免税店；加快健全消费品流通体系。加快发展冷链物流，完善国家骨干冷链物流基地设施条件，培育一批专业化生鲜冷链物流龙头企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，《意见》提出，增加就业收入提高消费能力。健全工资决定、合理增长和支付保障机制，稳步提高劳动者工资性收入特别是城市工薪阶层、农民工收入水平，健全最低工资标准调整机制；合理增加公共消费。健全常住地提供基本公共服务制度，合理确定保障标准。完善长租房政策，扩大保障性租赁住房供给。支持缴存人提取住房公积金用于租赁住房，继续支持城镇老旧小区居民提取住房公积金用于加装电梯等自住住房改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨畅表示，促进消费的力度仍需要进一步加大。现阶段促进消费的政策力度，仍需要进一步加码。在疫情逐步可控后，如何在政策设计中进一步考虑向居民端的补贴，或将对促进消费的实际效果产生更加积极的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴琦表示，破除制约消费特别是重点消费领域的体制机制障碍和隐性壁垒，加大对于疫情冲击行业和企业的扶持力度，完善收入分配、社保医疗、养老，落实带薪休假等制度安排，提升居民收入和消费意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》表示，健全消费标准体系；加强消费领域执法监管。深入实施公平竞争政策，强化反垄断和反不正当竞争执法，加快建立健全全方位、多层次、立体化监管体系，防止资本无序扩张；全面加强消费者权益保护，探索建立消费者集体诉讼制度，全面推行消费争议先行赔付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，强化保障措施，进一步夯实消费高质量发展基础。加强财税支持。支持消费相关基础设施和服务保障能力建设，符合条件的项目可纳入地方政府专项债券支持范围，更好以投资带消费。研究进一步降低与人民生活密切相关、需求旺盛的优质消费品进口关税。优化金融服务，引导银行机构积极发展普惠金融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴琦认为，加大消费基础设施建设力度，加快公共交通、旅游、餐饮、休闲娱乐、体育、养老等消费便利化建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于地方政府专项债券支持项目往往需要具备一定的现金流和收益能力，通过支持与消费相关基础设施，既有利于形成投资端的实物工作量，又有利于创造条件引导后续消费的展开。”杨畅说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638668100.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：2022年反不正当竞争专项执法行动启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638663626.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局近日印发通知，部署开展2022年反不正当竞争专项执法行动，聚焦重点，规范竞争，推进建设全国统一大市场。专项执法行动突出五个重点：突出重点领域，聚焦民生和新消费、重要商品和要素市场、新经济等领域的竞争秩序。突出重点行业，聚焦早教、中介、第三方测评、医美植发等行业乱象问题。突出重点人群，聚焦老年、青少年、女性等人群合法权益维护。突出重点地区，聚焦农村、城乡接合部、医疗机构周边、学校周边、文化娱乐场馆周边等违法行为多发地区。突出重点商品，聚焦“保健”产品、农产品、防疫用品等重要商品。严厉打击仿冒混淆、“口碑”营销、商业贿赂、“二选一”等不正当竞争行为，着力营造放心消费环境，维护公平竞争市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638663626.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：提高公路建设融资的市场化和可持续性</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220425/c638662121.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 欧阳剑环）银保监会、交通运输部日前印发《关于银行业保险业支持公路交通高质量发展的意见》（下称《意见》）。记者4月25日从银保监会获悉，下一步，银保监会和交通运输部将密切沟通协作，联合做好《意见》贯彻落实工作，协同推进公路交通高质量发展。各级交通运输主管部门和银保监局要加强信息共享和工作联动，建立企业和银行保险机构对接机制，促进交通运输行业政策信息、企业生产经营信息、银行保险产品信息交流共享。各级交通运输主管部门探索对公路建设运营企业建立“白名单”制度，为银行保险机构支持公路交通高质量发展提供参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，《意见》的印发实施，将进一步提高公路建设融资的市场化和可持续性，有利于推动公路交通高质量发展，有利于稳定基建投资、有利于满足人民对美好生活的需要、有利于支持公路交通企业应对疫情影响。一是助力发挥交通作为中国现代化开路先锋的作用。公路交通承担着全社会70%以上的货运量，是畅通产业链供应链、保障经济社会持续稳定发展的重要一环。《意见》通过支持公路交通高质量发展，将不断增强对经济社会发展全局和国家重大战略保障能力，有效降低物流成本、加快要素流动、提高经济效益，促进城乡融合，发挥支撑经济社会发展的“大动脉”作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是为稳定经济基本盘提供有力支撑。交通建设投资属重大基建工程，2021年全国交通运输业完成交通固定资产投资3.6万亿元。《意见》通过引导银行保险机构支持公路交通高质量发展，有助于进一步扩大公路交通基础设施领域有效投资，使公路交通投资成为拉动投资的重要增长极，为实现“六稳”“六保”目标提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是满足人民对美好生活的需要。2021年我国交通运输体系完成营业性客运量83亿人次，其中公路51亿人次，占比超过60%。《意见》通过支持公路交通高质量发展，加快推动运输服务业向现代服务业转型，将使人民群众出行更加便捷舒适，进一步增强人民群众获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是支持公路交通企业应对疫情影响。当前，部分公路交通企业受疫情影响收入下降，债务压力加大。《意见》指导银行保险机构和公路交通企业，按照市场化、法治化及双方自愿原则，稳妥有序推进收费公路存量债务接续，防范化解收费公路存量债务风险。对受疫情影响较重、经营遇到暂时困难的公路交通企业，指导银行业金融机构在依法合规前提下，按照市场化原则合理优化贷款期限、利率和还款方式，不盲目抽贷、断贷、压贷，支持公路交通企业应对疫情影响。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220425/c638662121.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：将尽快发布个人养老金实施办法和其他配套文件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638669189.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者王舒嫄)人力资源和社会保障部(简称人社部)养老保险司司长聂明隽4月25日在国务院政策例行吹风会上表示，人社部和有关部门将尽快发布个人养老金实施办法和其他配套文件，进一步明确细化操作规程和参与标准，不仅让参加人看得懂、会操作，也让市场机构更加充分了解规则，积极参加。同时，精心组织部分城市先试行一年，总结经验以后再逐步展开。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638669189.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：稳定增加汽车等大宗消费 各地区不得新增汽车限购措施</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220425/c638657068.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅发布进一步释放消费潜力促进消费持续恢复的意见。有序破除一些重点服务消费领域的体制机制障碍和隐性壁垒，促进不同地区和行业标准、规则、政策协调统一，简化优化相关证照或证明办理流程手续。稳定增加汽车等大宗消费，各地区不得新增汽车限购措施，已实施限购的地区逐步增加汽车增量指标数量、放宽购车人员资格限制，鼓励除个别超大城市外的限购地区实施城区、郊区指标差异化政策，更多通过法律、经济和科技手段调节汽车使用，因地制宜逐步取消汽车限购，推动汽车等消费品由购买管理向使用管理转变。建立健全汽车改装行业管理机制，加快发展汽车后市场。全面取消二手车限迁政策，落实小型非营运二手车交易登记跨省通办措施。对皮卡车进城实施精细化管理，研究进一步放宽皮卡车进城限制。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220425/c638657068.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：推动金融系统降低利率、减少收费 向实体经济让利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638660796.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;4月25日讯据中国政府网消息，为综合施策释放消费潜力，促进消费持续恢复，国务院办公厅25日发布《国务院办公厅关于进一步释放消费潜力促进消费持续恢复的意见》(以下简称：《意见》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，围绕保市场主体加大助企纾困力度。深入落实扶持制造业、小微企业和个体工商户的减税退税降费政策。推动金融系统通过降低利率、减少收费等多种措施，向实体经济让利。引导金融机构优化信贷管理，对受疫情影响严重的行业企业给予融资支持，避免出现行业性限贷、抽贷、断贷。延续执行阶段性降低失业保险、工伤保险费率政策。对不裁员少裁员的企业，实施好失业保险稳岗返还政策。清理转供电环节不合理加价。采取切实有效措施制止乱收费、乱摊派、乱罚款行为。鼓励有条件的地区对零售、餐饮等行业企业免费开展员工定期核酸检测，对企业防疫、消杀支出给予补贴支持。落实好餐饮、零售、旅游、民航、公路水路铁路运输等特困行业纾困扶持措施。鼓励地方加大帮扶力度，支持各地区结合实际依法出台税费减免等措施，对特困行业实行用电阶段性优惠、暂缓缴纳养老保险费等政策，对承租非国有房屋的服务业小微企业和个体工商户给予适当帮扶，稳住更多消费服务市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：畅帅帅)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638660796.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：加快建立健全生活物资保障体系，畅通重要生活物资物流通道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638657148.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　(记者陶凤吕银玲)4月25日，国务院办公厅发布《关于进一步释放消费潜力促进消费持续恢复的意见》(以下简称《意见》)，《意见》要求，结合疫情防控形势和需要，加快建立健全生活物资保障体系，畅通重要生活物资物流通道。在各大中城市科学规划建设一批集仓储、分拣、加工、包装等功能于一体的城郊大仓基地，确保应急状况下及时就近调运生活物资，切实保障消费品流通不断不乱。建立完善重要商品收储和吞吐调节机制，持续做好日常监测和动态调控，落实好粮油肉蛋奶果蔬和大宗商品等保供稳价措施。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638657148.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保供稳价无忧 国办：建设一批集仓储、包装等功能于一体的城郊大仓基地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638660794.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;4月25日讯据中国政府网消息，为综合施策释放消费潜力，促进消费持续恢复，国务院办公厅25日发布《国务院办公厅关于进一步释放消费潜力促进消费持续恢复的意见》(以下简称：《意见》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，做好基本消费品保供稳价。结合疫情防控形势和需要，加快建立健全生活物资保障体系，畅通重要生活物资物流通道。在各大中城市科学规划建设一批集仓储、分拣、加工、包装等功能于一体的城郊大仓基地，确保应急状况下及时就近调运生活物资，切实保障消费品流通不断不乱。建立完善重要商品收储和吞吐调节机制，持续做好日常监测和动态调控，落实好粮油肉蛋奶果蔬和大宗商品等保供稳价措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：畅帅帅)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638660794.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部下达资金预算45亿元支持地方科技发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638666203.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据财政部4月25日消息，财政部下达资金预算45亿元支持地方科技发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638666203.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：对受疫情影响严重的行业企业给予融资支持，避免限贷、抽贷、断贷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638657149.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　(记者陶凤吕银玲)4月25日，国务院办公厅发布《关于进一步释放消费潜力促进消费持续恢复的意见》(以下简称《意见》)，《意见》要求，围绕保市场主体加大助企纾困力度，深入落实扶持制造业、小微企业和个体工商户的减税退税降费政策。推动金融系统通过降低利率、减少收费等多种措施，向实体经济让利。引导金融机构优化信贷管理，对受疫情影响严重的行业企业给予融资支持，避免出现行业性限贷、抽贷、断贷。延续执行阶段性降低失业保险、工伤保险费率政策。对不裁员少裁员的企业，实施好失业保险稳岗返还政策。清理转供电环节不合理加价。采取切实有效措施制止乱收费、乱摊派、乱罚款行为。鼓励有条件的地区对零售、餐饮等行业企业免费开展员工定期核酸检测，对企业防疫、消杀支出给予补贴支持。落实好餐饮、零售、旅游、民航、公路水路铁路运输等特困行业纾困扶持措施。鼓励地方加大帮扶力度，支持各地区结合实际依法出台税费减免等措施，对特困行业实行用电阶段性优惠、暂缓缴纳养老保险费等政策，对承租非国有房屋的服务业小微企业和个体工商户给予适当帮扶，稳住更多消费服务市场主体。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638657149.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办举行《国务院办公厅关于推动个人养老金发展的意见》政策例行吹风会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638668182.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/9a586862dfa0b80f" id="0898296095a1bcb3d9727a3317b4d9bf" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月25日，国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会，人力资源社会保障部副部长李忠，以及财政部、人社部、银保监会、证监会有关负责人介绍《国务院办公厅关于推动个人养老金发展的意见》相关情况，并回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进入直播&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220425/c638668182.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>