<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Aug 2021 08:39:33 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>“鲶鱼”来了！摩根大通证券将成首家外资独资券商 外资竞相加码布局中国市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658629.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658629.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国上半年经常账户顺差1222亿美元 国际收支保持基本平衡格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631654427.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631654427.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信评新规重磅出炉 2022年底前评级体系完成调整 从根本上遏制评级虚高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631654143.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631654143.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国农业农村部：养猪高利润阶段已过去</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631651502.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631651502.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国境内上半年经常账户顺差1222亿美元 直接投资呈现净流入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631651493.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631651493.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行加强对信用评级行业的监督管理、银保监会正清理银行保险机构员工违规持股问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631644948.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631644948.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年6月捷克外贸逆差3.2亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658743.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　捷通社8月6日报道，据捷克统计局发布初始数据，2021年6月捷对外贸易逆差69亿克朗（约合3.2亿美元），这是在连续12个月实现顺差后的首次逆差，主要由于出口增速明显低于进口增速，以及汽车贸易顺差逐年下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报道指出，2021年6月捷克与欧盟国家贸易顺差514亿克朗（约合24.3亿美元），同比减少161亿克朗（约合7.6亿美元）。与非欧盟国家贸易逆差564亿克朗（26.7亿美元），同比增加245亿克朗（11.6亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658743.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>连续14个月正增长！海关总署：前7月我国进出口同比增长逾24%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658620.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全球经济逐渐复苏提振国际贸易需求。根据海关总署发布的最新数据，7月我国外贸以11.5%的增速继续正增长，实现去年6月以来连续14个月的正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，7月份我国进出口总值3.27万亿元，同比增长11.5%。其中，出口1.82万亿元，同比增长8.1%；进口1.45万亿元，同比增长16.1%。受去年同期基数抬高影响，7月份我国进出口、进口和出口的增速都有所回落。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/71325b1d27f56215" id="89c55a25f1bbd095711f9c6621b5dab3" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英大证券研究所所长郑后成对上海证券报记者表示，7月出口增速的基本面并不差。从外需看，美国Markit制造业PMI持续上行，创2012年4月有数据记录以来新高，欧元区制造业PMI依旧位于60.0以上的高景气区间，汇率方面，7月人民币汇率小幅贬值，边际利多出口增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但前7月的累计数据仍然保持20%以上的高增长。数据显示，今年前7个月，我国进出口总值21.34万亿元人民币，同比增长24.5%，比2019年同期增长22.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在宏观经济复苏的背景下，下半年CRB指数还具有较强的韧性，中短期之内摩根大通全球制造业PMI大概率位于荣枯线之上，全球宏观经济还将处于复苏态势之中，利多下半年进出口金额累计同比增速。”郑后成表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前7月进口商品中，铁矿砂、原油、煤等商品量减价扬，天然气量增价跌，大豆进口量价齐升。具体而言，我国进口铁矿砂6.49亿吨，减少1.5%，进口均价每吨1116.1元，上涨69.5%；原油3.02亿吨，减少5.6%，进口均价每吨2963.7元，上涨26.8%；煤1.7亿吨，减少15%，进口均价每吨534.4元，上涨7.7%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/ab5f9fcd94dff44b" id="8c190a19f13d4ca9e990ecc0eb21e7a1" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前7月出口商品中，出口机电产品6.88万亿元，增长25.5%，占出口总值的59%。出口手机4852.1亿元，增长15.6%；汽车1140.8亿元，增长102.5%；出口服装及衣着附件5703.2亿元，增长22.2%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/ee450c9a906677f0" id="b3f8ce2396ecea2813a52f8075435d6e" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从贸易伙伴看，我国对东盟、欧盟和美国等主要贸易伙伴进出口均增长。前7个月，东盟为我第一大贸易伙伴，我与东盟贸易总值3.12万亿元，增长24.6%；欧盟为我第二大贸易伙伴，与欧盟贸易总值为2.96万亿元，增长23.4%。美国为我第三大贸易伙伴，中美贸易总值为2.62万亿元，增长28.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对未来的外贸形势，中信证券宏观团队分析认为，尽管由于基数的因素，出口增速逐步回落，但如果以两年复合增速或者环比来观察，预计外贸还将延续高景气。一方面是海外补贴对居民消费能力的支撑、就业意愿的低迷对海外供给的拖累预计在三季度还将持续，另一方面由于高运价带来的“一箱难求”一定程度增加了港口库存压低了出口增长，后续将逐步释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658620.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这些问题亟需整改！证监会谈上市公司治理专项行动第一阶段自查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631644357.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京8月6日电 （黄盛）今日，证监会表示，已经完成上市公司治理专项行动第一阶段自查工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据证监会披露，本次自查发现的亟需整改的问题，主要包括：控股股东、实际控制人行为不规范，资金占用和违规担保等违法违规问题仍有发生；董监高履职能力和水平有待提高，独立董事独立性不够，董事会秘书缺乏履职保障；公司透明度有待进一步提升，部分公司股权结构不透明不合规，未按规定披露重大事项的现象时有发生；内部控制制度执行不到位，不相容职务分离不够彻底，一些上市公司对其子公司的控制力较弱甚至失去控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，证监会于2020年12月11日启动了上市公司治理专项行动，拟用量年时间，通过公司自查、现场检查、整改提升三个阶段，推动上市公司治理水平全面提升。目前，针对已经结束的专项行动第一阶段自查任务，2020年6月30日前上市的3867家公司均提交了自查报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自查结果显示，上市公司治理内部规章制度基本完备，以公司章程、“三会”议事规则、信息披露管理制度、投资者关系管理制度等为基础的公司治理制度实现应建尽建；上市公司组织架构不断健全，“三会一层”成为标配，部分公司结合实际设立公司治理专职部门，组织机构间的分工协作更加顺畅；“三会”运作日益规范，决策流程更加公开透明，会议程序基本符合法律法规相关要求；上市公司与投资者沟通机制进一步畅通，机构投资者参与上市公司治理的意愿有所增强；上市公司回报投资者的意识不断增强，现金分红率稳定在30%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，包括此次上市公司治理专项行动在内，近年来一系列提升上市公司质量的举措陆续落地。2020年10月，国务院发布了《关于进一步提高上市公司质量的意见》，对提高上市公司质量作出全面部署。证监会在今年3月，发布了修订后的《上市公司信息披露管理办法》，提升上市公司信息披露质量，推动投资者在更规范、更透明的市场中进行价值投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，对上市公司违法违规行为的监管机制也在加速完善。不仅新修订的《证券法》强化了财务造假等严重违法违规行为的法律责任，证监会也集中优势资源查办财务造假等案件。数据显示，2020年证监会办理上市公司财务造假等违法行为案件59起，占办理信息披露类案件的23%，向公安机关移送相关涉嫌犯罪案件21起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经大学金融创新与风险管理研究中心主任顾炜宇在接受人民网财经采访时表示，上市公司的高质量发展最终会让投资者的投资风险变小，让投资者更有获得感。上市公司应主动了解投资者需求，引导投资者回归价值投资，与投资者实现互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631644357.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政下半年：专项债扛大梁</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658413.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 记者 杜涛 连续实施了13年的积极财政政策在下半年将会如何变化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日召开的中共中央政治局会议指出，积极的财政政策要提升政策效能，兜牢基层“三保”底线，合理把握预算内投资和地方政府债券发行进度，推动今年底明年初形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此之前的4月30日召开的会议指出，积极的财政政策要落实落细，兜牢基层“三保”底线，发挥对优化经济结构的撬动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月5日，一位财税专家对经济观察报表示：“从当前的经济情况来看，第二季度数据无论是同比还是环比的增速，都增加了对下半年能不能维持较好增长势头的担忧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述财税专家认为，实施积极的财政政策主要是减税和扩大赤字，扩大赤字也就是发债。“发债主要是用好3.65万亿的专项债，赤字率已经定下，也没必要修改，减税降费主要是落实，如果没有极其特殊的情况发生，就要把已经出台的政策落实好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据经济观察报了解，部分市县区已经开始准备申报2022年专项债项目，公开信息显示，部分县市区已经开始培训准备2022年专项债项目申报。“我们这边省里发改委已经下发文件，要求市县区准备2022年专项债项目，”一位地方发改委人士告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极财政&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国已经连续13年实施积极财政政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日政治局会议提出，积极的财政政策要提升政策效能，兜牢基层“三保”底线，合理把握预算内投资和地方政府债券发行进度，推动今年底明年初形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社科院财经战略研究院研究员杨志勇告诉记者,积极财政实施很多年了，政策要注意效果，或者效益，不能只是扩大支出就可以了，也要符合治理现代化的要求。今明两年，经济更加平稳，今年上半年，明年上半年的数据压力会比较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月6日，中国国际工程咨询有限公司总经济师李开孟告诉记者，此次政治局会议的提法，是针对过去一些问题所进行的纠正，比如2019年预算内投资和专项债密集提前下发的弊端和带来的风险，引起了关注。所以大量集中的财政资金投放，也就是大水漫灌的方式是不行的，强调投资的节奏的把握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日，财政部部长刘昆在国新办举行的新闻发布会上表示，今年下半年财政收入和去年同期相比，增长速度肯定不会达到上半年21.8%这样高的速度，我们会在政策上做前瞻性、精准性调整，让一段时期的财政政策保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述财税专家认为，上半年的积极财政比较节制，比如专项债发行比较慢。下半年积极财政、跨周期调节发力，预做资金的准备、项目储备。主动下半年乃至明年发力，让经济一个比较好的发展势头，希望现阶段，在经济复苏的相对优势，保持相对优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆还表示，2021年，为巩固拓展疫情防控和经济社会发展成果，全国一般公共预算支出安排超过25万亿元，赤字率按3.2%左右安排，全年新增减税降费规模预计超过7000亿元。同时，落实党政机关坚持过紧日子要求，进一步大幅压减非急需非刚性支出，勤俭办一切事业。积极财政政策的精准实施，有效有力对冲经济下行压力，促进经济运行在合理区间和高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专项债扛大梁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位专家分析，未来积极财政发力主要还是依靠地方政府专项债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从财政部公布的数据来看，2021年1-6月，全国发行地方政府债券33411亿元。其中，发行一般债券16103亿元，发行专项债券17308亿元；按用途划分，发行新增债券14800亿元，发行再融资债券18611亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方政府债券的发行规模从4月份开始增大，2021年第一季度发行新增债券364亿元。5月、6月份发行新增债券均在5000亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财政部上半年财政收支情况新闻发布会上，财政部预算司副司长项中新解释，专项债发行进度较去年有所放缓，主要是今年专项债券恢复常态化管理，适当放宽地方发行时间要求，既不会影响重点项目建设进度和资金需求，也可以有效避免债券资金闲置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项债于2015年首度发行，当年发行1000亿。此后规模陆续增加，2019年扩张到2.15万亿，2020年因为疫情的爆发，发行量达到3.75万亿创出新高。2021年额度为3.65万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下半年，专项债的发行速度将会加快，是否意味着政府投资的启动？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述财税专家告诉记者，虽然现在扩大内需为战略基点，促进消费，还是希望“三驾马车”都能发力。投资，仍然是中国经济增长的重要引擎，这和中国发展阶段时点是吻合的，只不过在效益和方向模式问题要调整。“在他看来，7月30日召开的政治局会议，内容核心就是上半年比较克制，为应对疫情和保持相对优势，下半年要发力。在地方专项债的发行进度，项目储备、项目落地，都会抓紧。要重视扩大内需，但是又不能着急，从效果的可控性来看，还是需要依靠投资。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，有媒体报道，近期国家发改委下发相关通知，要求地方做好今年下半年和明年上半年专项债项目准备工作。通知提出，要按照“资金跟着项目走”的原则，统筹考虑在建项目和新开工项目资金需求，做好项目储备工作。各地要在10月底前将一批符合条件、已完成前期工作的项目录入重大项目库，确保这批项目具备尽快开工建设的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是专项债自身也有很多问题。从2021年部分省市公布的审计报告可以看到，专项债资金闲置仍是出现频率最多的问题之一。比如，有部分市县的地方债项目资金闲置超过1年，广东和福建甚至发现有项目资金闲置超过2年。至于闲置的原因，多和前期论证不充分、规划设计和方案制定不合理等有关，由此导致项目未按期开工建设，或拖累项目进度，或无法实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李开孟认为，2019年底到2020年大量的专项债投资中，一些项目前期工作深度不够，导致资金闲置。这也就是因为项目可行性研究质量有问题，部分项目存在过度包装的情况，因政策驱动而下拨的资金难以落实合适的项目，从而没能形成实物工作量。此次中央强调要关注项目本身的可行性，实际上是要强调项目自身的质量，以项目名义申报下来的资金，要真正具备可行性，要形成实物工作量，要切实规避财政资金的投资风险，强化投资安全，重视可行性研究的深度和质量，强化财政资金投入的绩效监测和项目全生命周期风险管控。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：前7个月我国进出口总值同比增长24.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658539.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 赵白执南）海关总署网站8月7日消息，据海关统计，今年前7个月，我国进出口总值21.34万亿元人民币，同比增长24.5%，比2019年同期增长22.3%。其中，出口11.66万亿元，同比增长24.5%，比2019年同期增长23%；进口9.68万亿元，同比增长24.4%，比2019年同期增长21.4%；贸易顺差1.98万亿元，同比增加24.8%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658539.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五部委发布《促进债券信用评级行业健康发展的通知》 验证机制、回溯检验、防火墙均有要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631654005.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 蔡越坤 8月6日，人民银行会同国家发展改革委、财政部、银保监会、证监会联合发布《关于促进债券市场信用评级行业健康发展的通知》（以下简称《通知》）。《通知》自2022年8月6日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，3月28日，证监会关于《关于促进债券市场信用评级行业高质量健康发展的通知（征求意见稿）》公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，一位评级机构人士8月6日向记者表示，《通知》相比征求意见稿，此次显著放松了对评级机构的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，《通知》内容主要包括四部分：加强评级方法体系建设，提升评级质量和区分度；完善信用评级机构公司治理和内部控制机制，坚守评级独立性；加强信息披露，强化市场约束机制；优化评级生态，营造公平、公正的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，主要包括：第一，《通知》要求信用评级机构应当长期构建以违约率为核心的评级质量验证机制，制定实施方案，2022年底前建立并使用能够实现合理区分度的评级方法体系，有效提升评级质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，《通知》要求信用评级机构一次性调整信用评级超过三个子级（含）的，信用评级机构应当立即启动全面的回溯检验，对评级方法模型和评级结果的一致性、准确性和稳定性等进行核查和评估，并公布核查结果及处理措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，《通知》要求信用评级机构应当强化防火墙机制，完善并严格落实隔离、回避、分析师轮换、离职人员追溯等制度，有效识别、防范和消除利益冲突，确保评级作业部门与市场部门之间、评级业务与非评级业务之间的隔离。评级作业人员的考核、晋升以及薪酬不得与其参与评级项目的发行、收费等因素关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，《通知》要求信用评级机构应当强化内部控制和监督机制，加强评级全流程和全部员工的合规管理，严禁收受或索取贿赂。信用评级机构实际控制人、股东、信用评审委员会成员、董事、监事、高级管理人员应当维护机构独立和业务独立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，《通知》要求促进信用评级行业公平竞争，鼓励发行人选择两家及以上信用评级机构开展评级业务，继续引导扩大投资者付费评级适用范围，在债券估值定价、债券指数产品开发及质押回购等机制安排中可以参考投资者付费评级结果，可以选择投资者付费评级作为内部控制参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六，《通知》指出，降低监管对外部评级的要求，择机适时调整监管政策关于各类资金可投资债券的级别门槛，弱化债券质押式回购对外部评级的依赖，将评级需求的主导权交还市场。加强合格机构投资者培育，投资者应当完善内部评级等风险控制体系建设，增强风险防范意识，提高风险管理能力，合理使用信用评级结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七，《通知》指出，发行人、增信机构、中介机构应当积极配合信用评级机构的尽职调查等评级作业，在合法合规的前提下，及时提供评级所需材料，不得干扰评级决策，不得影响信用评级作业的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八，《通知》指出，加强对信用评级机构评级质量和全流程作业合规情况的检查，对评级区分度明显低于行业平均水平、跟踪评级滞后、大跨度调整级别、更换信用评级机构后上调评级结果等情形进行重点关注。对存在级别竞争、买卖评级、输送或接受不正当利益，蓄意干扰评级独立性等严重违反法律法规的信用评级机构及有关责任人员，依据有关规定予以处罚。涉嫌犯罪的，移送司法机关依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网记者对比发现，《通知》相比此前的征求意见稿，将“信用评级机构应当构建以违约率为核心的评级质量验证机制，制定实施方案，逐步将高评级主体比例降低至合理范围内”的相关表述。已修改为“信用评级机构应当长期构建以违约率为核心的评级质量验证机制，制定实施方案，2022年底前建立并使用能够实现合理区分度的评级方法体系，有效提升评级质量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述评级机构人士向记者表示，国内评级结果虚高是事实。但如果明确提出降低评级，可能会对国内债券市场造成短期冲击，进而造成新的风险。比如，目前城投公司评级虚高也是事实，如果大面积下调级别，可能会对一些城投公司带来过大的短期压力。为了平稳起见，政策要求不能过于严苛，需要一步一步地来。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631654005.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专访崔玉涛：母婴企业需回归产品本身</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631651918.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 董枳君&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了推动三孩政策的有效实施，近日多地相继出台配套支持措施。有关母婴健康、儿童养育等方面的问题也备受社会关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，《证券日报》记者专访了著名儿科专家、北京崔玉涛诊所院长崔玉涛医生，其向记者表示：“随着三孩政策的落地，需推进标准化的养育观念。目前的育儿理念，是参差不齐的。”此外，对于母婴企业来说，更要深挖消费需求，聚焦产品本身，打造硬核产品力将是突围的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;养育观念需科学标准化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　喂养知识的匮乏和错误，正在影响着未来中国的人口素质。《中国0―6岁儿童营养发展报告》就指出：“生命早期1000天，是决定孩子一生营养与健康状况的最关键时期。”婴幼儿时期的喂养状况，和宝宝的认知能力、甚至成年后的健康状况密切相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《2021年中国母婴市场消费趋势》显示，90后成为母婴产品消费者的主要力量，占比近六成（56%）；本科及以上的高知父母占比较大，占整体人群的66%。这些年轻父母更加崇尚科学养娃，粗放育儿时代已成过去式，精细化喂养时代为母婴产品提出了新的需求――更加精细化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　什么是科学养育？“养育没有标准答案，但是并不是没有科学性。”崔玉涛称，随着我们社会的发展，人的心态，物质不同，都会产生变化。我们需要把更加科学的养育观念借助多渠道来传递出去，让科学性更加符合生活，而不是说为了追求某一个人的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“养育观念的科学标准化推行主要集中在喂养和医疗两方面。”崔玉涛指出，现在家长们总觉得在养育上，自己欠缺很多知识，可是不知道学哪一种是对的，如果有一个标准透明的方式，养育的这种精神负担就会明显的下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，孩子看病就医的问题同样是重中之重，崔玉涛对《证券日报》记者指出，“我一直认为预防比治疗更重要，如果做好了保健工作，那疾病发生的概率将会降低。“一个国家的医疗水平的高低可能有很多方面衡量，但是从我个人来说，儿童的医疗水平的高低就是儿保的水平，儿保的水平越好，就意味着我们孩子的健康成长能够得到更大的保证。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，崔玉涛诊所的年门诊量约3万人次。除每周两天的门诊外，崔医生及崔玉涛医生团队在快手、微博、一直播等平台进行直播活动，平均每月有5-6场育儿科普类直播，每场观看量超百万。合作过的嘉宾包括伊能静、北京朝阳医院眼科主任陶勇等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我做科普的动力就是为了解决家长的焦虑，让孩子科学用药。”崔玉涛强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国出生人口持续下降，国家也出台了相应的措施。但依然有大部分年轻父母生养意愿在减少，甚至“谈娃色变”。崔玉涛坦言，一部分是现在网上宣传有关于养育问题中的负面情绪过多，养孩子本身会有喜、怒、哀、乐四方面。另外，现在的年轻人对于养孩子的过程都是碎片化的学习，不系统不全面，很容易看到了一个“点”就以偏概全。最后是整个养育上经济负担还是太重了，因为家长现在的要求的不仅是孩子吃饱穿暖，希望孩子都活得非常精彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;母婴企业需回归产品本身&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据艾瑞咨询指出，随着新生儿出生率的下降，未来3年内0-3岁的婴幼儿占比将减小，3岁+的儿童占比将持续增高，它体现在母婴行业里就是品类越来越多元，儿童比例的增高也将带动儿童产品线的丰富及发展。如儿童奶粉、儿童防龋牙膏、儿童零食、早教类课程和用品、儿童智能产品儿童户外防晒霜等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔玉涛对记者指出，这几年母婴行业的消费者有两个特点，一是更加理性，这一届的父母在养娃上有了更多获得信息的渠道，信息对称降低了他们的焦虑，所以在选购产品时更看重产品本身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是更关注产品的个性化。除了健康、安全，90后妈妈群体对好看时尚有更高的要求，包括选择的玩具也有更多维度的要求，所以行业的创新品类会有明显的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“摆在母婴企业面前的是，母婴产品如何更精准的落地，而不是夸大的宣传。”崔玉涛认为，“未来企业要在竞争中突围，还是要深挖消费者需求，始终以消费者为核心。产品在宣传过程中需市场和研发部门紧密配合。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　母婴市场边界在扩散，整个体量也在提升，同时更需要在减量里做增量，于细分领域里“深耕细作”，并坚持“差异化发展”才是企业发展行稳致远的关键。崔玉涛认为，聚焦在高端家庭营养健康领域，企业要依托多品牌、多品类战略，不断打造更专业、更细致、更全面的产品线，形成从“吃”到“用”的家庭消费闭环，才可以在母婴红海中找到新的增长机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据崔玉涛观察，很多母婴用品本土化的比重在明显提升，而且品质和质量比以往要更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他同时提到，随着我国城镇化加快和人均收入的提升，三四五线城市的专业化、便捷化母婴需求也扩大，母婴市场也将进一步下沉，满足更多追求高性价比的“小镇青年”的需求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631651918.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局初步数据：2021年上半年我国经常账户顺差1222亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631656677.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月6日电（记者刘开雄）国家外汇管理局6日公布的2021年二季度及上半年国际收支平衡表初步数据显示，2021年上半年，我国经常账户顺差1222亿美元，与国内生产总值（GDP）之比为1.5%，继续处于合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英介绍，今年上半年，我国国际收支保持基本平衡格局，货物贸易顺差同比增长，服务贸易逆差同比收窄，直接投资延续较高顺差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2021年上半年，国际收支口径的货物贸易顺差2306亿美元，同比增长35%。其中，货物贸易出口14536亿美元，同比增长36%；进口12229亿美元，同比增长37%。2021年上半年，服务贸易逆差438亿美元，同比下降43%。旅行、知识产权使用费和运输是主要的逆差项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，2021年上半年，直接投资净流入1237亿美元，主要是来华直接投资净流入1796亿美元，其中一、二季度分别净流入976亿美元和820亿美元，均保持在较高水平；我国对外直接投资净流出559亿美元，显示企业对外直接投资平稳有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英表示，当前，我国加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，内外部经济均衡发展基础更加牢固，为我国经常账户的平稳运行和基本平衡打下坚实基础，有利于国际收支延续基本平衡格局。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631656677.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧委会向三个成员国发放首批复苏基金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658522.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　欧委会网站8月3日消息：欧委会分别向葡萄牙、比利时、卢森堡拨付22亿欧元、7.7亿欧元、1210万欧元，上述三国成为首批获得欧盟复苏基金的成员国。首期拨款相当于三国获批基金总额的13%，后续欧委会将根据三国执行复苏方案具体情况拨付剩余资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照理事会批复方案，欧盟将分别向葡萄牙、比利时、卢森堡三国提供总额为166亿欧元、59亿欧元、9340万欧元的复苏基金。欧委会主席冯德莱恩表示，当天拨款是欧盟复苏计划里程碑，方案正在成为现实。预算委员哈恩称，过去几周欧委会已在金融市场三次发行债券，为复苏计划融资。这些资金为成员国绿色和数字转型提供强大动力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658522.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融支持实体经济力度有多大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658213.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　今年以来，我国经济持续稳定恢复、稳中向好。上半年，金融对实体经济支持力度如何？下半年货币政策走向如何？这些都是社会各界高度关注的话题。对此，经济日报记者采访了有关专家学者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“量增价减”惠实体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上半年，金融系统对实体经济的支持力度究竟如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，要看“量”。上半年，金融体系巩固统筹疫情防控和经济社会发展的重大战略成果，把服务实体经济放到更加突出的位置，金融总量适度增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中国人民银行公布的数据看，上半年新增人民币贷款12.76万亿元，同比多增6677亿元。广义货币(M2)余额231.78万亿元，同比增长8.6%。社会融资规模余额301.56万亿元，同比增长11%。M2和社会融资规模增速与名义经济增速基本匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，再看“价”。上半年，企业贷款合同平均利率为4.41%，同比下降0.28个百分点。“总体来看，金融系统对实体经济支持力度和企业融资便利性提升，综合融资成本稳中有降。”中国人民银行金融市场司司长邹澜介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，市场化利率形成和传导机制进一步健全，中央银行政策利率体系持续完善，优化存款利率监管，释放贷款市场报价利率的改革潜力，推动实际贷款利率进一步降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年以来，金融管理部门持续强化存款市场管理，整治和规范部分存款创新产品，主要措施包括规范结构性存款并压降规模、叫停靠档计息存款产品、限制地方法人银行吸收异地存款等。一系列措施均有利于降低金融机构负债成本，进而引导实体经济融资成本下行。7月15日，全面降准落地，释放出1万亿元长期资金，将为金融机构每年减少资金成本约130亿元，经过传导可促进社会综合融资成本进一步下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，今年6月份，市场利率定价自律机制宣布优化存款利率自律上限确定方式，存款利率自律上限确定方式改为“存款基准利率+一定基点”。对此，植信投资首席经济学家兼研究院院长连平表示，推进存款利率定价自律上限调整，能够使不同档次的存款利率有一定幅度下降，从而为贷款利率降低创造一定空间，这对金融机构加大对科技创新、小微企业和绿色发展等领域的支持都有好处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，金融系统减费让利继续发力。在去年向实体经济让利1.5万亿元基础上，金融系统近期再度送上减费让利“礼包”――银行账户服务、人民币结算、电子银行、银行卡刷卡、支付账户服务等12项降费措施实施后，预计每年减少手续费支出约240亿元，将惠及小微企业、个体工商户超过160亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发力重点领域薄弱环节&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融支持力度大了，总量多了，增量资金流向了哪里？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从央行发布的数据看，制造业和小微企业仍然是金融支持的重头，资金“活水”正被引流至国民经济的重点领域和薄弱环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　先来看制造业。6月末，制造业中长期贷款余额同比增长41.6%，增速比上年同期高16.9个百分点，连续4个月增速超40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，高技术制造业的中长期贷款增速更是高达46.3%。对此，东方金诚首席宏观分析师王青认为，加大对制造业特别是高技术制造业投资的信贷支持，一方面可以直接推动制造业本身提质升级，加快关键核心技术突破；另一方面也可以增加高端消费品的有效供给，带动消费升级。业内专家预计，随着营商环境的改善，制造业进一步扩大生产的意愿将在下半年继续提升，企业对资金的需求也将更多，预计下半年制造业信贷增速仍将保持较高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再来看小微企业。数据显示，截至今年6月末，我国普惠小微贷款余额17.7万亿元，同比增长31%，比同期各项贷款增速高18.7个百分点；普惠小微贷款支持了3830万户小微经营主体，同比增长29.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“小微企业融资呈现量增、面扩、价降的局面。”邹澜说。上半年，小微企业新发贷款合同利率5.18%，分别比上年同期和2019年同期低0.3个和1.06个百分点，金融机构正持续让利给小微企业和个体工商户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下半年应继续加大对小微企业等薄弱环节的信贷支持力度。”招联金融首席研究员董希淼认为，今年以来我国宏观经济增长较快，恢复态势不断稳固。但受新冠肺炎疫情冲击较大的部分市场主体还没有彻底恢复，特别是部分行业和中小微企业尚未完全走出困境，少数企业和个人生产经营仍然较为困难。接下来，仍需对这些领域加大支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，缓解小微企业融资难问题已经步入深水区。董希淼建议，应从追求规模和速度转向追求质量和效能，把重心放在建立长效机制、优化小微金融服务生态上。应从供给和需求两端发力，深度运用金融科技，创新产品和服务，改善政策环境，推动小微金融服务高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策“稳”字当头&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行工作会议已为下半年货币政策定调：保持宏观政策稳定性，坚持不搞“大水漫灌”，增强前瞻性有效性，稳健的货币政策继续聚焦支持实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这意味着，“稳”仍然是下半年货币政策的主基调。植信投资首席经济学家兼研究院院长连平认为，下半年货币政策将“稳”字当头。货币政策一方面要关注来自外部的冲击尤其是疫情的反复，另一方面还要关注美联储货币政策的收紧预期，同时加固经济恢复态势，这均要求稳健货币政策继续保持灵活精准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期召开的中央政治局会议强调，稳健的货币政策要保持流动性合理充裕，助力中小企业和困难行业持续恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼认为，结合中央政治局会议要求来看，货币政策接下来将保持连续性、稳定性和可持续性，这有助于稳定市场主体的信心和预期，帮助企业走出困境、持续发展。具体来看，货币政策一方面仍将保持稳健的基调不变，以更好地支持和保障经济运行在合理区间。另一方面，流动性将保持合理充裕。这意味着货币政策不会滑向宽松，更不会“大水漫灌”。在此基础上，货币政策还将更加精准，更多运用结构性工具加大对民营和小微企业、乡村振兴、绿色低碳等重点领域的金融支持，进一步增强金融体系和金融服务的适应性、普惠性。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658213.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：前7个月我国进出口同比增长24.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658540.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据海关总署8月7日消息，据海关统计，今年前7个月，我国进出口总值21.34万亿元人民币，同比增长24.5%，比2019年同期增长22.3%。其中，出口11.66万亿元，同比增长24.5%，比2019年同期增长23%；进口9.68万亿元，同比增长24.4%，比2019年同期增长21.4%；贸易顺差1.98万亿元，同比增加24.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按美元计价，今年前7个月我国进出口总值3.3万亿美元，同比增长35.1%，比2019年同期增长28.4%。其中，出口1.8万亿美元，同比增长35.2%，比2019年同期增长29.2%；进口1.5万亿美元，同比增长34.9%，比2019年同期增长27.5%；贸易顺差3061.2亿美元，同比增加36.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月份，我国进出口总值3.27万亿元，同比增长11.5%，环比下降0.8%，比2019年同期增长18.8%。其中，出口1.82万亿元，同比增长8.1%，环比增长0.1%，比2019年同期增长18.9%；进口1.45万亿元，同比增长16.1%，环比下降1.9%，比2019年同期增长18.7%；贸易顺差3626.7亿元，同比减少15.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按美元计价，7月份我国进出口总值5087.4亿美元，同比增长23.1%，环比下降0.5%，比2019年同期增长27.3%。其中，出口2826.6亿美元，同比增长19.3%，环比增长0.4%，比2019年同期增长27.5%；进口2260.8亿美元，同比增长28.1%，环比下降1.6%，比2019年同期增长27.2%；贸易顺差565.8亿美元，同比减少6.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般贸易进出口增长、比重提升。前7个月，我国一般贸易进出口13.21万亿元，同比（下同）增长27.6%，占我外贸总值的61.9%，比去年同期提升1.5个百分点。其中，出口7.13万亿元，增长27.7%；进口6.08万亿元，增长27.4%。同期，加工贸易进出口4.58万亿元，增长13.7%，占21.5%，下滑2个百分点。其中，出口2.86万亿元，增长12.3%；进口1.72万亿元，增长16.1%。此外，我国以保税物流方式进出口2.63万亿元，增长29%。其中，出口9370.8亿元，增长36.8%；进口1.7万亿元，增长25.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对东盟、欧盟和美国等主要贸易伙伴进出口均增长。前7个月，东盟为我第一大贸易伙伴，我与东盟贸易总值3.12万亿元，增长24.6%，占我外贸总值的14.6%。其中，对东盟出口1.72万亿元，增长23.6%；自东盟进口1.4万亿元，增长25.9%；对东盟贸易顺差3233亿元，增加14.6%。欧盟为我第二大贸易伙伴，与欧盟贸易总值为2.96万亿元，增长23.4%，占13.9%。其中，对欧盟出口1.79万亿元，增长22.2%；自欧盟进口1.17万亿元，增长25.3%；对欧盟贸易顺差6167.4亿元，增加16.7%。美国为我第三大贸易伙伴，中美贸易总值为2.62万亿元，增长28.9%，占12.3%。其中，对美国出口1.96万亿元，增长25.9%；自美国进口6616.1亿元，增长38.8%；对美贸易顺差1.3万亿元，增加20.2%。日本为我第四大贸易伙伴，中日贸易总值为1.37万亿元，增长12.6%，占6.4%。其中，对日本出口6049.8亿元，增长8.7%；自日本进口7688.9亿元，增长16%；对日贸易逆差1639.1亿元，增加54.2%。同期，我国对“一带一路”沿线国家合计进出口6.3万亿元，增长25.5%。其中，出口3.57万亿元，增长25.3%；进口2.73万亿元，增长25.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民营企业进出口增速最快，比重提升。前7个月，民营企业进出口10.23万亿元，增长31%，占我外贸总值的47.9%，比去年同期提升2.4个百分点。其中，出口6.63万亿元，增长30.1%，占出口总值的56.8%；进口3.6万亿元，增长32.8%，占进口总值的37.2%。同期，外商投资企业进出口7.76万亿元，增长16.7%，占我外贸总值的36.4%。其中，出口4.04万亿元，增长17.9%；进口3.72万亿元，增长15.4%。此外，国有企业进出口3.27万亿元，增长24.4%，占我外贸总值的15.3%。其中，出口9602.2亿元，增长16.7%；进口2.31万亿元，增长27.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机电产品和劳动密集型产品出口均增长。前7个月，我国出口机电产品6.88万亿元，增长25.5%，占出口总值的59%。其中，自动数据处理设备及其零部件8792.8亿元，增长14.2%；手机4852.1亿元，增长15.6%；汽车（包括底盘）1140.8亿元，增长102.5%。同期，出口劳动密集型产品2.09万亿元，增长11.8%，占17.9%。其中，服装及衣着附件5703.2亿元，增长22.2%；包括口罩在内的纺织品5198.9亿元，下降17.9%；塑料制品3460.4亿元，增长27.1%。此外，出口钢材4305.1万吨，增加30.9%；成品油4107.9万吨，增加11.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　铁矿砂、原油、煤等商品进口量减价扬，天然气进口量增价跌，大豆进口量价齐升。前7个月，我国进口铁矿砂6.49亿吨，减少1.5%，进口均价每吨1116.1元，上涨69.5%；原油3.02亿吨，减少5.6%，进口均价每吨2963.7元，上涨26.8%；煤1.7亿吨，减少15%，进口均价每吨534.4元，上涨7.7%；天然气6895.6万吨，增加24%，进口均价每吨2318.8元，下跌8.8%；大豆5762.7万吨，增加4.5%，进口均价每吨3422.6元，上涨25.4%；初级形状的塑料1994.7万吨，减少12.2%，进口均价每吨1.12万元，上涨28.2%；成品油1503.6万吨，减少19.7%，进口均价每吨3814.5元，上涨31.3%；钢材839.7万吨，减少15.6%，进口均价每吨7929.4元，上涨29.7%；未锻轧铜及铜材321.9万吨，减少10.6%，进口均价每吨5.94万元，上涨39.2%。同期，进口机电产品4.13万亿元，增长18.8%。其中，集成电路3682.9亿个，增加27.4%，价值1.51万亿元，增长17.1%；汽车（包括底盘）61.5万辆，增加43.2%，价值2159.4亿元，增长51.2%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658540.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政货币政策“组合拳”显效 上半年28个省份财政收入实现两位数增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631657997.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至8月6日，除四川省外，已有30个省区市发布上半年财政收支情况。据《证券日报》记者梳理，随着今年以来积极财政政策、稳健货币政策共同发力，经济持续稳定恢复，各地财政收入稳步增长。上半年，28个省区市财政收入实现两位数增长。其中，湖北、海南等13地财政收入同比增长都超过了20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《证券日报》记者表示，上半年部分地方财政收入呈现高增长主要得益于低基数效应和经济恢复向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，上半年财政收入增速排在前三位的是湖北、海南、福建，分别增长65.4%、45.8%、30.3%。从财政收入规模看，上半年，22个省区市的财政收入都超过1000亿元，其中，广东、江苏、浙江、上海、山东5地的财政收入都超过4000亿元。广东以7599.57亿元的财政收入位居首位，江苏、浙江分别以5647亿元、5313.96亿元的财政收入位列第二位、第三位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上半年绝大多数地方财政收入水平保持良好的增长势头，说明我国采取的减税降费、加大投资、助企纾困、兜底民生等一系列财政货币政策调控精准，取得的效果明显，在有效应对疫情和国际复杂局势影响方面发挥了重要作用。”中国财政学会绩效管理专委会副主任委员张依群对《证券日报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大宗商品价格大幅上涨，也带动了部分地方税收快速增长。例如，江西省财政厅表示，今年以来税收快速增长主要是受基数效应及大宗商品价格上涨等因素带动，由于价格上涨周期的不确定性，税收要保持较快增长将面临较大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘向东表示，对资源型省份来说大宗商品价格上涨会带来企业利润改善，增加当地税收收入，但对大宗商品进口依赖的地区面临成本上涨压力，反而会侵蚀企业利润，拉低地方财政收入增速，因此对大宗商品涨价带来的再分配效应要辩证看，并不能认为大宗商品价格上涨就会推动税收的高增长，只有促使经济活动活跃，才能提振财政收入增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望下半年，刘向东认为，下半年的财政收入增速会有所下降，但随着经济持续恢复势头不减，财政收入仍会维持稳步增长，财政收支状况会得到一定改善。当然，疫情反复带来的不确定性仍然较大，经济下行仍有压力，地方财政收入增速也有下滑压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张依群表示，下半年财政收入会继续保持较高增长但增速会比上半年有所放缓。一是因为去年三四季度经济恢复财政收入基数增高，会影响下半年财政收入增长放缓；二是我国宏观政策追求稳定，不会搞“大水漫灌”，对政府投资和地方债发行更加追求效益，节奏进度会变得更加灵活；三是国内国外疫情形势的变化给下半年经济增长带来更多不确定性；四是推动经济转型和实现高质量发展是我国“十四五”时期推动经济增长的重点，提质增效而非单纯追求增速是保持经济繁荣的关键。未来财政收入增长会跟经济增长保持同步或适度高于经济增速，财政收入结构质量也会变得更加科学合理。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631657997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>143家中国企业入围世界500强榜单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658630.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月2日，《财富》世界500强排行榜正式出炉。中国共有143家公司上榜，比去年增加10家，上榜公司数量连续第二年超过美国，位居世界第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情影响，今年《财富》世界500强排行榜企业的营业收入约为31.7万亿美元，比去年下降5%。进入排行榜的门槛从254亿美元下降到240亿美元。上榜公司的净利润总和为1.6万亿美元，同比大幅下降20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　榜单显示，沃尔玛连续八年蝉联全球最大公司，中国国家电网有限公司上升至第二位，亚马逊首次进入前三，中国石油天然气集团有限公司、中国石油化工集团有限公司位居四、五名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的榜单里，中国共有143家公司上榜，上榜公司数量连续第二年居首。今年美国共计122家公司上榜，比上一年增加1家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新上榜和重新上榜的中国公司有18家，分别是：&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600150','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x8239;&amp;#x8236;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600150/"&gt;中国船舶&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600150/"&gt;600150&lt;/a&gt;）集团、浙江荣盛控股集团、浙江恒逸集团、融创中国控股有限公司、敬业集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000876','&amp;#x65B0;&amp;#x5E0C;&amp;#x671B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000876/"&gt;新希望&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000876/"&gt;000876&lt;/a&gt;）控股集团、新华人寿保险、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000338','&amp;#x6F4D;&amp;#x67F4;&amp;#x52A8;&amp;#x529B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000338/"&gt;潍柴动力&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000338/"&gt;000338&lt;/a&gt;）、北京建龙重工集团、浙江省交通投资集团、龙湖集团、广州市建筑集团、广州医药集团、华润置地、云南省投资控股集团、万洲国际、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601899','&amp;#x7D2B;&amp;#x91D1;&amp;#x77FF;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601899/"&gt;紫金矿业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601899/"&gt;601899&lt;/a&gt;）集团、中国再保险（集团）股份有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林表示，中国企业在500强中数量高居第一，且增速最快，新上榜中国公司有18家，这说明中国经济依然强劲增长，企业成长性良好。从上榜企业所属行业看，民营企业数量有所增加，互联网、医药、制造业行业份额有所提升，这说明中国经济结构优化步入良性循环，高质量发展步履坚实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，中国企业受益于持续向好的经济基本面。诸如中国船舶、潍柴动力等企业进入500强榜单，主要受益于中国经济加快复苏，尤其是疫情期间，强劲的外贸出口需求催生了海运需求。由于我国及时妥当地应对疫情，恢复了产能，成为全球经济稳定器，中国在过去一年成为全球商品的供应商，中国制造业也获得了全球市场信赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，盘和林也指出，尽管中国企业实力不断提升，但仍需补足一些短板。其一，部分企业受益于周期性表现，特别是资产价格波动，企业业绩大为改观，但此类改观持续性有限，需要突出科技创新对于企业发展的引领，进一步优化产业结构，促进高科技企业、高端制造业做大做强。其二，企业在做大规模的同时，需进一步提升盈利能力。其三，上榜中国企业集中于长三角、珠三角、京津冀等地区，未来需要更加重视区域的平衡发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658630.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年来华直接投资净流入1796亿美元 境外投资者对中国经济信心十足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658354.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京8月6日讯（记者姚进）国家外汇管理局今日公布的国际收支平衡表初步数据显示，今年上半年，我国国际收支保持基本平衡格局。其中，经常账户顺差1222亿美元，与国内生产总值（GDP）之比为1.5%，继续处于合理区间；直接投资呈现净流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一是货物贸易顺差同比增长。上半年，国际收支口径的货物贸易顺差2306亿美元，同比增长35%。二是服务贸易逆差同比收窄。上半年，服务贸易逆差438亿美元，同比下降43%。旅行、知识产权使用费和运输是主要的逆差项目。三是直接投资延续较高顺差。上半年，直接投资净流入1237亿美元，主要是来华直接投资净流入1796亿美元，其中一二季度分别净流入976亿美元和820亿美元，均保持在较高水平，表明境外投资者对我国经济充满信心；我国对外直接投资净流出559亿美元，显示企业对外直接投资平稳有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英表示，当前，我国内外部经济均衡发展基础更加牢固，为我国经常账户的平稳运行和基本平衡打下坚实基础，有利于国际收支延续基本平衡格局。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部等六部门发文 促进生猪产业持续健康发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631654224.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报见习记者 杨洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据农业农村部官网8月6日信息，农业农村部、国家发展改革委、财政部、生态环境部、商务部、银保监会等6部门联合印发《关于促进生猪产业持续健康发展的意见》（以下简称《意见》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，以保障猪肉基本自给为目标，建立预警及时、措施精准、响应高效的生猪生产逆周期调控机制，用5-10年时间，基本形成产出高效、产品安全、资源节约、环境友好、调控有效的生猪产业高质量发展新格局，市场周期性波动得到有效缓解，猪肉自给率保持在95%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部相关负责人表示，下一步，农业农村部会同有关部门，认真抓好《意见》贯彻落实，加快建立稳定生猪生产发展的长效机制，满足消费者猪肉需求，使养殖者有合理盈利。重点做好四项工作：一是严格落实工作责任；二是强化政策资金支持；三是加强监测预警；四是发挥企业主体作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 田冬）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631654224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资金占用和违规担保等仍有发生 独董不独立 董秘履职没保障……证监会专项行动查出这些问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631646433.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证监会6日宣布，已完成上市公司治理专项行动第一阶段自查工作，实现了近年来第一次对上市公司治理状况的全面摸底，为下一步现场检查、法规制定、学理研究奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/933d8964b8ee1aad" id="f1d7379b7682707181ca78124c4816ce" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会表示，在各方努力下，上市公司逐渐成为实践现代企业制度的示范样板。下一步将推动自查问题得到实质性整改，加强对自查结果的应用，持续加强和改进上市公司治理监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实现对上市公司治理状况的全面摸底&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，目前专项行动第一阶段自查任务已经结束，2020年6月30日前上市的3867家公司均提交了自查报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会指出，专项行动启动以来，上市公司利用自查契机，系统学习监管规则、全面梳理制度流程、深入排查治理问题，边自查边整改，进一步强化了公司规范治理的内生动力；监管部门全程参与、反复督导，实现了近年来第一次对中国上市公司治理状况的全面摸底，为下一步现场检查、法规制定、学理研究奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会表示，在各方努力下，上市公司逐渐成为实践现代企业制度的示范样板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自查结果显示，上市公司治理内部规章制度基本完备，以公司章程、“三会”议事规则、信息披露管理制度、投资者关系管理制度等为基础的公司治理制度实现应建尽建；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上市公司组织架构不断健全，“三会一层”成为标配，部分公司结合实际设立公司治理专职部门，组织机构间的分工协作更加顺畅；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“三会”运作日益规范，决策流程更加公开透明，会议程序基本符合法律法规相关要求；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上市公司与投资者沟通机制进一步畅通，机构投资者参与上市公司治理的意愿有所增强；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上市公司回报投资者的意识不断增强，现金分红率稳定在30%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四方面问题亟需整改&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证监会同时指出，目前上市公司治理层面还有一些问题亟需整改，主要包括：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　控股股东、实际控制人行为不规范，资金占用和违规担保等违法违规问题仍有发生；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董监高履职能力和水平有待提高，独立董事独立性不够，董事会秘书缺乏履职保障；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司透明度有待进一步提升，部分公司股权结构不透明不合规，未按规定披露重大事项的现象时有发生；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内部控制制度执行不到位，不相容职务分离不够彻底，一些上市公司对其子公司的控制力较弱甚至失去控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证监会将推动自查问题得到实质性整改&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会表示，下一步将按照“分类分阶段”的原则，推动自查问题得到实质性整改，加强对自查结果的应用，持续加强和改进上市公司治理监管，推动上市公司形成强化规范治理的新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家指出，提高上市公司治理水平是《国务院关于进一步提高上市公司质量的意见》（以下简称《意见》）部署的重要工作，是提高上市公司质量中的基础工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为做实做细《意见》任务要求，2020年12月11日，证监会正式启动上市公司治理专项行动，力争通过两年努力，围绕“强内生、构生态、建制度”三方面内容，通过公司自查、现场检查、督促整改三个阶段，使上市公司治理整体水平得到明显提高。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631646433.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强化激励 从构建国有企业多元化激励体系开始</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658429.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　朱昌明/文 6月25日，国家发展改革委在湖南省长沙召开国有企业混合所有制改革经验交流现场会，会议强调，推进国有企业混合所有制改革要始终坚持“完善治理、强化激励、突出主业、提高效率”十六字方针，混改推进中要着力抓好5个关键环节，其中的一个关键环节就是建立健全中长期激励机制，构建符合企业经营实际的多元化、系统性、多层次的中长期激励约束体系。可见，做好强化激励工作，离不开构建国有企业多元化激励体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，如何建立科学合理的多元化激励体系，为企业吸引和留住人才，充分挖掘核心员工的潜力，真正为企业的发展创造最大的价值，助力企业长远发展，就成为国有企业面临的最大挑战和机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、国有企业激励体系建设之路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九大站在新的历史起点上，明确我国经济已经由高速增长阶段转向高质量发展阶段，作出了贯彻新发展理念、实现高质量发展的部署，提出了培育具有全球竞争力的世界一流企业目标。所以，中国企业已经进入全球化竞争新阶段，充分调动企业核心员工积极性并激活人力资本的价值，是提升企业尤其是国有企业创新活力和竞争力的关键。说到底，企业之间的竞争，归根结底是人才的竞争，特别是能为企业创造利润和提升企业价值的核心员工无疑是企业争夺的焦点，谁能更大程度地激发出人力资本的价值和创造力，谁就能掌握企业发展的主动权，取得竞争优势。因此，国有企业必须建立激励体系并对人才进行强化激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　激励机制是提升企业活力和效率的动力源泉，是重中之重。但是长期以来，薪酬激励是企业激励体系中的最基础、最核心的部分，也是企业激励员工的主要方式，国有企业受到体制机制、分配理论等多方面因素的影响，薪酬激励体系存在如下问题，造成众多国有企业缺乏活力：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一国企激励方式单一，中长期激励不足。国有企业现有薪酬激励主要是以基本工资和绩效工资为主，激励方式单一，且大都为当年发放，缺少递延发放机制，导致国有企业有追求短期效益的冲动。部分国有企业虽然实施了分红激励、股权激励等中长期激励，却重视短期利益而忽视长期利益，诸如将分红激励视为绩效工资的延伸、员工持股锁定期短等现象屡见不鲜，导致企业中长期激励明显不足，严重制约了企业长期价值的提升，不利于企业长期发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是激励体系没有根据企业发展情况及时调整，不能适应企业环境变化和员工的需求变化。很多国有企业的激励措施还是多年前制定且长期不变，绩效考核指标与企业业绩联系不大，激励约束力度小，从而失去激励意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八届三中全会以来，国有企业改革的“1+N”政策体系已经基本定型，为优化完善国有企业激励体系指明了方向。因此，国企应在坚持依法合规前提下，最大限度对企业核心员工实施市场化激励，按照生产要素按贡献参与分配的原则，积极探索国有企业激励体系建设之路，并在实践中不断完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，从国企薪酬分配的原则到激励方式，从单一激励到员工持股、分红激励、超额利润分享、虚拟股权、骨干员工跟投等多种中长期激励方式，国企强化激励政策渐次深入、日臻完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国企激励体系建设过程中，应紧密围绕企业总体发展战略，以激发人力资本效能和推动企业高质量发展为目标，以人才配置的合理化、人才培养的系统化、人才激励的多元化为指导方针，建立健全多层次、多元化、系统化的激励体系，做到短期激励和长期激励相结合，物质激励与非物质激励相结合，综合运用各项正向激励工具，满足不同类型和层次的人才对激励的需求，增强核心员工对激励的获得感，引导和规范国企核心员工的行为与企业发展战略相一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国企激励体系还需要引入员工目标责任制、绩效考核制度等一系列配套制度，才能发挥激励约束作用。其中，目标责任制的有效实施是激励得以实现的前提和依据，而没有对目标责任准确的绩效考核，对员工的激励与约束就缺乏科学的依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、激励体系建设原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）增量激励原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化国企改革是为了推动国有企业高质量发展，不应以存量国有资产和利益去激励员工，而应用企业员工努力而创造出来的超额收益来激励员工，鼓励企业员工创造更多的增量效益。因此，国企强化激励的重点在增量激励而非存量激励，所谓增量激励，就是允许核心员工参与企业新增利润的分配，核心员工的主要激励收入来源于企业新增利润的分配所得，即着眼于“分享增量效益”。增量激励可以真正解决国企激励的福利化问题，使激励能有效转换成企业的经济效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增量激励并不是新生事物，早在1997年TCL集团就尝试增量资产奖励，根据李东生与惠州市政府签订的授权经营协议：每年企业净资产增长不得低于10％；如果增长在10％～25％，管理层可获得其中的15％的股权奖励；增长25％～40％，管理层可得其中的30％；增长40％以上，管理层可得其中的45％。2006年，在TCL集团增量激励经验的基础上，广东省正式出台《广东省省属国有企业增量资产奖励股权暂行办法》，从超过考核目标值部分的经营利润中，按一定比例给予企业班子成员和管理、技术骨干的股权奖励，此即“增量奖股”，奖励比例为超额利润的50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年，国资委在《关于做好中央科技型企业股权和分红激励工作的通知》（国资发分配[2016]274号）中，第一次明确提出了增量激励的要求，即坚持效益导向和增量激励原则，根据企业人工成本承受能力和经营业绩状况，合理确定总体激励水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年，国家发展改革委、财政部、人力资源社会保障部在《关于深化混合所有制改革试点若干政策的意见》（发改经体〔2017〕2057号）中，进一步明确“立足增量、不动存量”的原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时至今日，增量激励已经成为强化激励的核心原则，不仅有效激发了国有企业核心员工的积极性和创造性，由于不涉及存量分配，还可以有效避免国有资产流失，进一步做大做强国有资产总量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）激励与约束并重原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　激励和约束是对立统一的有机体，可以对企业员工的行为起着推动与抑制作用，激励离不开约束，没有约束的激励就好像没有监督的权力；而约束也离不开激励，离开了激励的约束就会导致企业发展缺乏动力，其直接结果就是企业效率的丧失。《关于深化国有企业改革的指导意见》明确提出，坚持激励机制和约束机制相结合，要求健全与激励机制相对称的经济责任审计、信息披露、延期支付、追索扣回等约束机制。因此，强化激励并不意味着可以没有约束，相反，激励和约束并重是强化激励的基本原则，对员工的正面、积极的行为要予以激励，同时对于员工的负面、消极的行为也要予以惩罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然激励与约束并重，但在建立激励约束机制时，需要注意激励与约束之间的关系，以激励为主、约束为辅，突显正向激励的导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）动态调整原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　动态调整是强化激励的普遍要求。所谓动态调整，是指根据企业发展的不同阶段和员工的绩效考核结果，对激励对象、激励方式和激励收入进行动态调整的做法，使激励方式适应企业不同发展阶段的要求，使激励对象获得与其能力和贡献相匹配的激励收入，不断吸收新的激励对象，淘汰不符合激励条件的员工，从而持续保持企业激励机制的活力，不断提升激励效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，由于薪酬分配制度改革的敏感性，国有企业薪酬分配制度建立之后，往往多年没有变化，制度固化僵化现象严重。国有企业很少能根据企业和员工的变化进行持续动态调整，导致薪酬分配制度不能适应企业的发展，严重滞后于国企改革的进程，薪酬激励效果不佳，优秀人才进不来、留不住，国企人才流失现象较为严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国薪酬分配制度改革的实践经验证明，在企业和员工的不同发展阶段，所需激励的方式、力度、范围也应有所不同，不能用单一激励方式包打天下。国有企业应注重对激励机制的动态调整，定期评估激励方式的效果和效率，再结合强化激励原则不断进行激励方式、激励对象的优化，避免企业激励成为新的大锅饭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）激励多元化和避免重复激励的原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马斯洛需求层次理论告诉我们，不同的企业员工的需求不一样，即使是同一员工在企业不同岗位的需求也可能不同。激励多元化是强化激励的本质要求，企业应根据核心员工的核心需求，结合企业发展的需要，建立包括物质激励与精神激励、中长期激励与短期激励等多元化激励体系，对不同的人采用不同的激励手段，其中：物质激励分为短期激励和中长期激励，工资、奖金、福利属于短期激励，股权激励、分红激励、跟投激励属于中长期激励；精神激励分为授予荣誉、提拔晋级、培训机会、企业文化等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，普通员工需求集中在工资待遇、工作环境、就业保障等领域，激励重点在于固定工资、绩效工资和奖金，体现多劳多得。而核心员工注重事业发展和自我价值实现，个人需求层次较高，其激励重点在于股权激励、分红激励和精神激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，避免重复激励也是强化激励的主要原则，早在2010年，国资委在《关于在部分中央企业开展分红权激励试点工作的通知》（国资发改革〔2010〕148号）中，就明确规定：企业同一激励对象不得就同一职务科技成果或者产业化项目进行重复激励。2017年，财政部、科技部、国资委在关于《国有科技型企业股权和分红激励暂行办法》的问题解答中，进一步重申了避免重复激励的要求：不可以同时开展员工持股试点和股权激励，避免重复激励；对同一激励对象就同一职务科技成果或者产业化项目，企业只能采取一种激励方式、给予一次激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）依法合规原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有企业强化激励的政策性极强，需要坚持依法合规原则。涉及国有企业股权激励的制度，无论是上市公司还是未上市公司的股权激励，国家均有明确的政策要求，国有企业需要严格执行相关政策；涉及国有企业分红激励的制度，国资监管机构对于国有企业工资总额也有系统化政策要求，相关分红激励制度也需要遵守相关政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，国企强化激励也需要履行严格的决策和审批流程，通常包括：企业党委会的前置审议程序，企业董事会、股东会的决策程序，履行国有出资人职责机构的批准或备案程序，职工民主程序等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、国有企业激励体系的构建&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国企改革相关政策和理论，结合多年国企激励机制改革的实践经验，国有企业激励体系主要由固定薪酬、企业福利、短期激励、中长期激励、精神激励、晋升激励等部分构成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）固定薪酬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定薪酬，是企业根据员工所在岗位价值，向员工定期发放、数额固定的劳动报酬，也是计算其他薪酬性收入的基础，基本工资、岗位工资都属于固定薪酬。固定薪酬是是员工最为基础的收入报酬，为员工提供了基本的生活保障，是员工工作稳定的基础，是员工安全感的保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定薪酬的高低，由岗位职责、岗位对能力的要求、职业风险和市场人才的紧缺程度等确定。固定薪酬要求企业建立健全以岗位职责和任职条件为核心的岗位价值评估体系。员工如果承担更具挑战性的工作内容，到更有价值的岗位上工作，就可以在固定薪酬方面取得突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）企业福利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业福利，是指企业在工资性收入之外，为满足员工生活和工作需要，向员工提供的一系列货币或非货币的报酬和保障服务。福利由法定福利和自主福利两部分组成：法定福利是国家通过立法强制实施的社会保险、住房公积金、法定假期等福利；自主福利是企业结合自身实际情况实施的涵盖员工“医、食、住、用、行”的福利体系，以全面提升员工的归属感、幸福感、获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）浮动薪酬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浮动薪酬，是相对固定薪酬而言具有风险性的报酬，是企业根据员工工作绩效和企业经营效益而浮动发放的薪酬，浮动薪酬通常与固定薪酬挂钩，绩效工资、奖金都属于浮动薪酬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浮动薪酬突出绩效导向，其与员工贡献和企业的经济效益更直接、紧密地联系起来，要求企业做好绩效考核工作，保证员工在企业发展中有更多获得感，在一定程度上克服了工资分配中的平均主义现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）中长期激励&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中长期激励，是基于企业可持续发展的需要，与员工中长期工作绩效和企业长期业绩目标挂钩的激励性收入。中长期激励有利于员工与企业形成利益共同体，鼓励员工更多的关注企业的长期持续发展,避免短期化行为。与固定薪酬和浮动薪酬的普适性不同，中长期激励更加有针对性和聚焦性，主要激励拥有人力资本的核心员工，实现核心员工与企业之间的利益共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为企业激励体系的一部分，中长期激励必须与企业现有的薪酬体系相结合进行系统设计，使得中长期激励能够补充和完善现有薪酬体系薄弱和不足，与现有薪酬体系发挥协同作用，更好地发挥激励效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中长期激励工具包括：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.股权激励&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正所谓“千激励、万激励，不如股权激励”。股权激励是指企业通过授予核心员工股权，实现核心员工与企业的利益捆绑、风险共担，并以股东身份参与企业利润分配的一种激励制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.科技成果转化持股激励&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技成果转化持股激励，是指国有企业以科技成果作价投资方式进行科技成果转化时，从该项科技成果形成的股份中提取一定比例的股份，对完成、转化该项科技成果做出重要贡献的人员给予股份奖励的制度安排。科技成果所有权转化持股激励、科技成果申请权转化持股激励、科技成果许可权转化持股激励、科技成果转化期权激励&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.分红激励&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分红激励，是指企业在不改变股权结构的同时，授予激励对象分红权用于激励核心员工的一种激励制度。当激励对象完成既定业绩目标后，可以凭借分红权参与企业收益分配，相当于企业现有股东将其享有的部分分红权让渡给激励对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.跟投激励&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跟投激励是指跟投人员以自有资金与所在企业共同投资创新业务，实现风险共担、利益共享的一种中长期激励方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）精神激励&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精神激励，就是通过非物质方式满足员工的内在精神需求（成就、荣誉等）和外在精神需求（企业文化、工作环境等），提高员工的工作积极性、主动性和创造性，以帮助企业更好的发展。精神激励包括文化激励、荣誉激励、培训激励、认可激励等，可以满足员工更高层次的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（六）晋升激励&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　晋升激励是给予表现优异或者绩效达到一定标准的员工以职位上的晋升。晋升意味着拥有更多的权利，受到更多尊重，获取更多报酬，这也促使员工不断提升自身知识技能水平，提高工作效率和工作质量来达到晋升标准。晋升激励还可以提高员工的使命感和归属感，促进其不断积极进取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系阳光时代国企混改与员工持股研究中心负责人）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658429.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这些问题亟需整改！上市公司治理专项行动阶段性收官 3867家完成自查…</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631648305.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证监会完成上市公司治理专项行动第一阶段自查工作，总体来看，上市公司治理内部规章制度基本完备，上市公司回报投资者的意识不断增强，现金分红率稳定在30%以上，然而也有一些问题，如控股股东、实际控制人行为不规范，资金占用和违规担保等违法违规问题仍有发生；董监高履职能力和水平有待提高，独立董事独立性不够等。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/85e703c9bba5abe7" id="4ed96149be3206e9bfc7b9dc30736620" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会表示，下一步将按照“分类分阶段”的原则，推动自查问题得到实质性整改，加强对自查结果的应用，持续加强和改进上市公司治理监管，推动上市公司形成强化规范治理的新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3867家公司提交报告 自查阶段结束&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会于2020年12月11日启动了上市公司治理专项行动（以下简称专项行动），拟用2年时间，通过公司自查、现场检查、整改提升3个阶段，推动上市公司治理水平全面提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，专项行动第一阶段自查任务已经结束，2020年6月30日前上市的3867家公司均提交了自查报告。专项行动启动以来，上市公司利用自查契机，系统学习监管规则、全面梳理制度流程、深入排查治理问题，边自查边整改，进一步强化了公司规范治理的内生动力；监管部门全程参与、反复督导，实现了近年来第一次对中国上市公司治理状况的全面摸底，为下一步现场检查、法规制定、学理研究奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会表示，完善上市公司治理是一项复杂和艰巨的工作，需要上市公司、证券监管部门和相关各方持续推进。在各方努力下，上市公司逐渐成为实践现代企业制度的示范样板。自查结果显示，上市公司治理内部规章制度基本完备，以公司章程、“三会”议事规则、信息披露管理制度、投资者关系管理制度等为基础的公司治理制度实现应建尽建；上市公司组织架构不断健全，“三会一层”成为标配，部分公司结合实际设立公司治理专职部门，组织机构间的分工协作更加顺畅；“三会”运作日益规范，决策流程更加公开透明，会议程序基本符合法律法规相关要求；上市公司与投资者沟通机制进一步畅通，机构投资者参与上市公司治理的意愿有所增强；上市公司回报投资者的意识不断增强，现金分红率稳定在30%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，也存在一些问题不容忽视，值得关注。本次自查也发现了一些问题亟需整改，主要包括控股股东、实际控制人行为不规范，资金占用和违规担保等违法违规问题仍有发生；董监高履职能力和水平有待提高，独立董事独立性不够，董事会秘书缺乏履职保障；公司透明度有待进一步提升，部分公司股权结构不透明不合规，未按规定披露重大事项的现象时有发生；内部控制制度执行不到位，不相容职务分离不够彻底，一些上市公司对其子公司的控制力较弱甚至失去控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，上市公司治理专项行动启动后，证监会第一时间部署各地证监局、沪深证券交易所开展第一阶段自查自纠工作。其中，上市公司对照清单开展自查是专项行动第一阶段的核心任务。对此，证监会成立专门工作组，发布了上市公司治理专项自查清单，并为上市公司自查提供全程指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专项行动时长两年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此轮专项行动是落实《国务院关于进一步提高上市公司质量的意见》部署，针对部分上市公司因治理失效、管控失灵、运作失序等引发资金占用、违规担保、财务造假、操纵并购等严重问题，凸显出上市公司治理不科学、不平衡的情况仍然存在，反映出控股股东、实际控制人、董事、监事、高级管理人员等“关键少数”法定职责落实不到位、上市公司决策管理不科学、责任追究机制不完善等深层次问题进行的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项行动聚焦三个方面重点任务，一是强化公司治理内生动力，通过公司自查、现场检查、督促整改，督促上市公司将整改薄弱问题和提升治理水平结合起来，以整改促提升，不断增强上市公司自我规范、自我提高、自我完善的意识，形成上市公司规范治理的长效机制。二是健全公司治理制度规则，进一步落实控股股东、实际控制人、董事、监事、高级管理人员的职责界限和法律责任，强化上市公司长期激励机制。三是构建公司治理良好生态，抓好“关键少数”培训，加大先进典型的宣传，增进认知认同、凝聚市场共识，营造提升上市公司治理水平的良好氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　已经结束的上市公司自查自纠是本次专项行动的重要环节。证监会表示，下一步将按照“分类分阶段”的原则，推动自查问题得到实质性整改，加强对自查结果的应用，持续加强和改进上市公司治理监管，推动上市公司形成强化规范治理的新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，在引导和鼓励上市公司自我检查、自我纠正、自我规范的基础上，证监会还将指导并组织派出机构现场检查，以整改促提升，增强上市公司自我规范、自我提高、自我完善的意识，让规范公司治理的理念从监管推动转变为行动自觉，形成和完善规范治理的长效机制，夯实资本市场稳定健康发展的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国上市公司协会会长宋志平近日表示，提高上市公司质量是我国经济发展的要求、上市公司发展的自身要求、投资者的要求。上市公司应重视提高公司治理水平、持续做优做强、积极承担社会责任，聚焦做强主业、强化治理、提高绩效和价值、增强核心竞争力以及做好ESG报告等方面的工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210806/c631648305.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中上协发布关于开展打击新闻敲诈、虚假新闻行动的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658384.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 昝秀丽）中国上市公司协会（以下简称“中上协”）日前发布《关于开展打击新闻敲诈、虚假新闻行动的通知》称，为贯彻落实中宣部等十部门加强传媒监管会议精神，营造健康有序的资本市场新闻监督环境，切实维护广大上市公司的合法利益，中上协拟近期与中宣部、公安部、工信部等部委沟通协调，参与建立打击新闻敲诈、虚假新闻联合工作体系和机制。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210807/c631658384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>