<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 23 Apr 2020 03:19:42 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>IMF称目前对其新短期流动性额度的需求或达500亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619560734.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619560734.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>知识产权局：将继续深入推进商标注册便利化改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619560707.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619560707.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融“暖春”行动支持企业复工复产系列报道之三 央行专项再贷款助力抗疫保供</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619560635.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　确保人民群众生活必需品的价格稳定、质量安全和市场供应，是打赢疫情防控战役的必然要求。石家庄君乐宝乳业有限公司在疫情暴发后，大年初二即全线返岗复工，加快生产供应，紧急协调运输车辆，深入开展“保价格、保质量、保供应”活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情就是命令、防控就是责任”，人民银行石家庄中心支行行领导第一时间深入该企业调研走访，了解企业融资需求，宣讲人民银行专项再贷款政策。国家开发银行河北省分行开辟“绿色通道”，安排专人做好“一盯一”对口服务，在24小时内完成了该企业的开户、评级、授信、合同签订和贷款发放。该企业在第一时间获得了防疫专项应急贷款2亿元，有效保障了大规模生产资金需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，该企业已累计获得符合人民银行专项再贷款要求的贷款11.2亿元，顺利地履行了与全国200多户奶农签订生鲜乳收购的合同，保证了疫情期间奶农的利益不受损害。同时，该企业及时将奶制品发往湖北、河南、北京等重点地区，为保障抗击疫情做出了积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中粮生化能源(衡水)有限公司是河北省农业产业化重点龙头企业，主要生产淀粉糖及其副产品。为保证疫情期间居民生活必需品供应及价格稳定，该企业不断提高产能，春节以来，已销售淀粉糖近1.7万吨，销售额4484万元，有力保障了疫情期间生活物资所需生产资料的有效供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在该企业列入全国重点保障企业名单后，人民银行衡水市中心支行积极推动落实，指导中国农业发展银行衡水分行优化工作流程，建立快速审批机制，向该企业做好专项再贷款的政策宣传，积极对接企业资金需求，全力满足企业生产销售的合理信贷需求，确保“救急救命钱”用在刀刃上。截至目前，中国农业发展银行衡水分行已向该企业发放优惠利率贷款4笔，累计5000万元，利率为2.05%，且全部采用信用方式发放，为企业生产所需资金提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项再贷款政策是人民银行为打赢疫情防控阻击战出台的专门政策，以较低的再贷款利率为金融机构提供可贷资金支持。纳入全国性疫情防控重点保障企业名单的企业可向有关金融机构申请获得该优惠利率贷款，并可获得中央财政贴息，实际融资成本可以降至1.6%以下。人民银行石家庄中心支行迅速建立了重点防疫企业专项金融服务机制，通过多种途径向金融机构和企业传导政策；组建“人行+银行+企业”的服务链条，实时精准对接我省疫情防控重点保障企业资金需求；对金融机构的专项贷款投放实施台账管理，按日监测重点企业信贷投放情况，督导金融机构加快授信审批效率，助力重点企业抗疫保供不停歇、不断档。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至4月21日，国家开发银行等9家全国性银行驻冀分支机构对河北省纳入全国性疫情防控重点保障企业名单的企业发放符合人民银行专项再贷款要求的贷款60.65亿元，加权平均利率2.51%，较4月20日公布的一年期LPR降低了134个基点。企业获得财政贴息后的实际融资成本在1.3%左右，累计节约融资成本数千万元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619560635.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创投企业和天使投资人将享税收优惠</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619556552.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;　　记者从市发改委获悉，我市2020年创业投资企业备案年检工作启动，其中创投企业年检备案填报截至5月15日。据悉，年检备案将对创投企业运作是否规范、是否有违规行为详细登记，有助于创业投资持续健康发展，同时还将享受税收优惠。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　今年创投企业年检要求各备案创业投资企业在5月15日前，通过“全国创业投资企业备案管理信息系统”，完成对备案创业投资企业及其管理顾问机构年检材料的填报，并提交相关资料的纸质版。本次年检重点检查创业投资企业是否规范运作，包括是否受到刑事处罚、受到行政处罚、被采取监管措施、被立案调查或被列入失信惩戒名单，是否涉嫌非法集资、二级市场投资和债券投资等违规行为，是否已落实“投资运作过程中的重大事件”及时向备案管理部门报告等要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对天使投资人的备案，要求无刑事违法和行政处罚记录，未被列为失信惩戒对象。同时有较强的经济实力和风险承受力，以个人自由资金出资，不得向其他个人或机构募资，不得通过贷款、举债等加杠杆行为进行投资等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天使投资人按照自愿原则申请备案，通过“全国创业投资企业备案管理信息系统”，填报相关业务资料，市发改委将通过审核相关材料，完成对天使投资人备案检查，并为备案合格的天使投资人出具证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市发改委表示，将对创投企业规范运作情况进行核查。还将通过审核相关材料，完成对备案创业投资企业及其管理顾问机构的年度检查。投资运作不符合有关规定的，将及时提出改正意见并督促落实。为支持符合条件的创业投资企业和天使投资人享受税收优惠政策，已备案并通过年检的创业投资企业和天使投资人可通过“全国创业投资企业备案管理信息系统”登记拟新申报税收优惠有关信息。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619556552.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>知识产权局：正抓紧制定面向2035年的知识产权强国战略纲要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619560716.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月23日消息，国家知识产权局局长申长雨表示，目前，我们正在抓紧制定面向2035年的知识产权强国战略纲要，这对于更好促进党的十九大提出的分两步走，到本世纪中叶建成社会主义现代化强国，具有重要意义。这项工作去年由国家知识产权局牵头启动，在部门研究、专题调研、专家咨询、国际比较等一系列工作基础上，目前纲要初稿已基本形成，并在一定范围内初步征求了意见。下一步我们将加快充实完善，并计划于今年下半年报请中央审议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619560716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强主持召开的这个会 定了这些事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619556886.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月22日，中共中央政治局常委、国务院总理、中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组组长李克强主持召开领导小组会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局常委、中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组副组长王沪宁出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要认真贯彻习近平总书记主持召开的中央政治局会议精神，按照中央应对疫情工作领导小组部署，根据境内外疫情新情况新问题，突出重点做好精准防控，认真查找、加固防控薄弱环节，坚决防止疫情反弹。在常态化防控中全面推进复工复产达产和经济社会秩序恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;认真查找、加固防控薄弱环节，坚决防止疫情反弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，当前国内个别地方聚集性疫情又有发生，个别地方出现医院交叉感染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关部门要立即派出由疾控专家、医疗专家组成的工作组，指导相关地方抓紧彻查发生聚集性疫情和医院感染的原因并公开通报，全面查清确诊、疑似病例和无症状感染者、密切接触者等行动轨迹，尽快阻断传播途径，尽快补上防控短板漏洞，尤其要严防医院感染风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚决落实好“四早”措施，实事求是、公开透明发布信息，不得瞒报，压实地方责任依法处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各地要引以为戒，高度重视防范聚集性疫情特别是医院感染。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着力提升检测能力尽力扩大检测范围，在常态化防控条件下推动经济社会秩序加快恢复&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，做到“四早”首要是早发现。做好常态化防控要加快提升检测能力，大规模开展核酸和抗体检测。这既有利于精准防控、维护群众健康，又有助于人员合理流动、推动全面复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要加快提升检测技术，抓紧增加更简便、更高效准确的检测设备生产，广泛配备到医院、口岸等急需方面，扩大商业化应用，做到对重点人群应检尽检，对复工复产中人员聚集的单位、场所优先做到愿检尽检。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地要互通互认检测结果等方面信息，在防控措施到位前提下，提高企业复工达产水平，有序推进生活服务业复业复市、学校复学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院联防联控机制要抓紧调整优化疫情风险等级确定标准，以更精准反映各地区风险状况，适应常态化防控需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“五一”假期即将来临，各地要加强引导，周密妥善安排，做好群众出行、旅游等方面疫情防控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强和完善边境口岸疫情防控工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议指出，要加强和完善边境口岸疫情防控工作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;分不同情形制定应对预案。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大对边境城市疫情防控人员和影像学检查、医疗救治等硬件设备及其他防疫物资统筹调配和支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善边境口岸区域联防联控机制，协调有关省份对口支援边境地区。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深入开展国际合作，加强防疫医疗物资市场和质量监管，对防疫医疗物资援外和出口提供通关便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;领导小组成员黄坤明、蔡奇、王毅、肖捷、赵克志参加会议。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619556886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>落实发展规划 推动金融科技惠民利企</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619554079.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编者按：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，新一轮科技革命和产业变革不断加速，科技创新成为引领经济新常态的“第一动力”。在此背景下，金融科技蓬勃兴起，不断催生新产品、新业态、新模式，为金融发展提供源源不断的创新活力，形成了金融科技“千帆竞发、创新者胜”的发展态势，有力增强了金融服务惠民利企水平。《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》将连月推出系列报道，力图探析我国金融科技发展形势、监管模式与应用路径，敬请读者关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，人民银行认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，坚持“守正创新、安全可控、普惠民生、开放共赢”的基本原则，出台《金融科技（FinTech）发展规划（2019-2021年）》（以下简称《规划》），积极探索金融科技创新监管工具，联合发展改革委、科技部、工业和信息化部、人力资源社会保障部、卫生健康委组织金融科技应用试点，引导金融机构主动识变应变求变，持续推进数字化转型，以科技赋能金融提质增效。我国金融科技发展按下“快进键”，在体制机制、人才队伍、技术储备、应用水平、风控能力等方面取得突破，金融服务的覆盖率、可得性、满意度大幅提升。特别是在新冠肺炎疫情期间，金融科技应用彰显硬核实力，在支持疫情防控与复工复产方面发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规划引领金融与科技融合取得新成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是，金融科技体制机制更加高效。在战略布局方面，金融机构在《规划》指引下加速金融科技统筹布局，把科技元素注入业务全流程、全领域，结合自身禀赋制定差异化、特色化发展战略，找准新路径，谋求新发展。例如，建设银行加速推进金融科技战略“TOP+”，开启“第二发展曲线”；招商银行旗帜鲜明地提出打造“金融科技银行”战略部署，将探索数字化经营模式作为主攻方向。在组织架构方面，通过设立子公司、混合所有制、股权期权等手段，稳妥推进金融科技组织架构重塑，破除束缚创新活力的体制机制障碍，为深化金融与科技融合发展夯基垒台。例如，工商银行构建“一部、三中心、一公司、一研究院”的金融科技新格局，快速推动智慧银行战略转型。在科技投入方面，依托专项资金、激励计划等方式，不遗余力加大基础性、战略性科技投入力度。2019年，主要银行业金融机构科技投入占营业收入的比例普遍超过2.5%，未来这一比重还将持续不断提升。在人才储备方面，加强科技与金融人才交叉培养，在人才“选育引留”方面打出组合拳，金融科技人才数量与占比显著提升。例如，交通银行通过金融科技万人计划、FinTech管培生、存量人才赋能转型三大工程，构筑高质量金融科技人才“蓄水池”，2019年金融科技人才同比增加超过50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是，金融科技惠民利企成效显著。在优化线上金融服务方面，运用信息技术探索非接触式金融服务，基于互联网开展支付缴费、授信审批、跨境金融、投资理财等业务，打造全方位线上金融服务体系，特别是疫情期间让百姓“不出门、不见面”也能办理金融业务，支撑金融服务不断、质量不降、保障更强。例如，光大银行深化“云缴费”服务，将各地分散的缴费业务集中接入云平台，为用户提供20大类7900余项缴费服务。1月24日至3月末，完成湖北省线上缴费230多万笔，服务用户124.3万户。在支持中小微企业方面，充分发挥技术、数据等生产要素的重要作用，通过金融科技手段甄别企业经营状况，提供差异化信贷服务，为中小微企业“输血供氧”，助力纾解融资难融资贵问题。例如，建设银行运用数据挖掘、人工智能等技术推出“惠懂你”APP，打造一站式数字普惠金融平台，累计服务38万多客户，授信金额突破1900亿元。网商银行依托庞大数据资源不断优化“310”贷款模式，疫情期间联合同业机构发起“无接触贷款”助微计划，积极助力电商、餐饮、物流、农业等领域复工复产，累计向湖北小店、全国医药类小微商家14.6万户发放贷款46.8亿元。在赋能公共服务方面，加快金融与卫生、社保、工商等行业信息系统互联互通，为百姓提供触手即达的公共服务。疫情期间，有效满足了远程医疗、心理咨询、防疫物资管理等方面激增的需求，实现疫情防控不放松、公共服务不打烊。例如，工商银行依托云平台构建跨行业跨机构开放互联生态，通过手机银行等线上服务渠道，快速推出应急物资管理、健康信息登记、远程医疗门诊等服务，用金融科技力量助力疫情精准防控、群防群治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是，金融科技监管框架初步建立。在监管规则方面，人民银行加强监管顶层设计，确定涵盖基础通用、技术应用、安全防控等方面的监管规则目录，加快建立健全纲目并举、完整严密、互为支撑的金融科技监管基本规则体系。出台个人金融信息保护、金融客户端应用软件、区块链安全、应用程序编程接口等监管规则，规范新技术在金融领域合理应用。在监管工具方面，人民银行在提炼总结金融科技应用试点经验和做法的基础上，综合运用信息公开、产品公示、社会监督等柔性监管方式，探索事前事中事后全链条的监管机制，研究设计符合我国国情、与国际接轨的金融科技创新监管工具，并于2019年12月在北京启动测试验证。北京市依托“一行三局”地方金融监管协调机制精心部署、有序推进创新监管测试工作，涉及的创新应用涵盖数字金融、供应链金融、普惠金融等场景，既有持牌金融机构直接申请，也有科技公司合作参与。社会各界反响良好，认为此举有助于纾解小微民营企业融资难融资贵、普惠金融“最后一公里”等痛点难点，营造健康有序的金融科技创新发展环境，标志着我国在构建金融科技监管体系方面迈出了关键一步。在监管科技方面，运用神经网络、知识图谱、区块链等科技成果，加强跨市场跨业态跨区域金融风险识别、预警和处置，持续提升金融风险技防能力，确保人民群众资金与信息安全。例如，外汇局搭建跨境金融区块链服务平台，实现银企间端到端可信信息核验，在缓解企业跨境融资难的同时有效降低银行融资业务风险。截至目前，接入平台的法人银行197家，成功完成折合180亿美元应收账款融资的安全放款，服务企业近2500家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是，金融科技产业生态不断完善。在技术攻关方面，金融业通过行业协会、孵化平台、专项合作等方式，推动产学研用协同更紧密、成果转化更顺畅，金融科技产业链整体竞争力不断增强。例如，金融机构、科技公司、科研院所等150余家单位成立金融科技产业联盟，聚焦分布式数据库、人工智能、区块链等共性技术问题，共同研发新产品、发展新业态、凝聚新动能。在标准规范方面，人民银行与市场监管总局携手将金融科技产品纳入国家统一推行的认证体系，以标准实施为手段，持续强化金融科技安全与质量管理，切实防范因技术产品质量缺陷引发的风险向金融领域传导。在政策支持方面，地方政府结合当地资源、技术、人才、环境等优势，通过专项资金、减税降费、载体建设、配套服务等方式，做强金融科技产业链、做大金融科技生态圈。例如，北京市发挥独一无二的资源禀赋和区位优势，积极出台“金科十条”，从孵化平台建设、人才引进培养、应用场景示范、营商环境优化等方面加大优质政策供给，着力打造金融科技与专业服务创新示范区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;研判形势找准数字化转型发力点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，数据融合应用是金融高质量发展的竞争制高点。数据是数字经济时代的基础战略性资源，充分发挥数据价值是金融科技应用的重中之重，也是助推金融高质量发展的关键。有的机构着力推进数据治理与融合应用，破除“数据壁垒”和“信息烟囱”，将数据应用嵌入业务经营、风险管理和内部控制全流程，在确保信息安全前提下，依托&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603138','&amp;#x6D77;&amp;#x91CF;&amp;#x6570;&amp;#x636E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603138/"&gt;海量数据&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603138/"&gt;603138&lt;/a&gt;）资源为用户提供“千人千面”的高质量金融服务。可以说，金融发展质效在一定程度上取决于金融机构“想不想用”“会不会用”“擅不擅长用”数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，快速交付能力是实现市场竞争突围的关键因素。金融科技背景下，“不创新会被淘汰、创新慢等于落后”成为共识。有的机构为适应日新月异的金融服务需求，借助敏捷开发、灰度发布、开发运维一体化等手段，快速推出新型产品与服务（如疫情期间的健康码产品），迅速占据市场、实现竞争突围，展现出强大竞争力。相反，有的机构在别人努力开辟市场时，躺在原有舒适区安于现状、裹足不前，最终陷入“不进则退、慢进亦退”的困局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，包容审慎的试错容错机制是护航金融科技创新的重要保障。金融科技创新在一定程度上是向未知领域探索，风险具有较高突发性和不可预测性，平衡创新与安全的关系不能简单套用传统方法。此次试点在事前制定应急退出机制，采用风险拨备资金、保险计划等措施，建立多层次、立体化风控体系，打造刚柔并济、富有弹性的沙盒机制。实践证明，这些做法为金融科技创新划定刚性底线、设置柔性边界、留足发展空间，既有利于保障金融安全，也有利于释放创新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，服务智能化是破解普惠金融瓶颈的有力手段。近几年线上金融发展势头强劲，数据显示2019年银行业金融机构离柜率总体超过85%。但囿于年龄层次、文化程度、健康状况、基础设施等因素，中老年人、残障人士、边远地区居民、受教育程度较低群体是线上金融服务盲区。对此，有的机构运用新一代人工智能手段，推出“看懂图像、听懂语言、读懂文字”的智慧金融产品，大幅降低服务门槛，显著提升服务覆盖率、可得性和满意度。这启示我们，服务智能化是弥合区域间、人群间“数字鸿沟”的有力手段，既能为客户提供精细化、个性化的金融服务，也能提升金融机构获客、留客、活客水平，对突破普惠金融瓶颈具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一以贯之推动金融科技持续健康发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是，深入落实金融科技发展规划。金融机构是发展金融科技的生力军，也是落实《规划》的责任主体。要咬定目标不放松，全面落实《规划》要求，进一步转变发展观念，加快推进数字化转型，持续增强金融科技应用能力，为健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系贡献力量。下一步，人民银行将组织编发金融科技发展规划实施指引，构建金融科技发展监测指标体系，推动建设同业协同发展平台，发挥示范引领作用，以大带小、以强扶弱，让所有金融机构都能搭上数字化发展的快车，实现金融与科技深度融合、协调发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是，稳步推进数据融合安全应用。当前，推动数据治理、建设数字中国，已经上升为驱动国家治理体系和治理能力现代化的重要内容和全新形态。金融业要深入贯彻落实《中共中央 国务院关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》，充分发挥数据这一新型生产要素对其他要素效率的倍增作用，加快数据融合应用顶层设计，将数据治理纳入中长期发展规划，统筹布局数据平台架构，为数据互通、信息共享和业务协同奠定基础。健全数据治理体系，建立涵盖金融数据采集、处理、使用等全流程的标准框架，实现数据资源全生命周期统一规范管理。加强数据安全保护，综合国家安全、公众权益、个人隐私和企业合法利益等因素做好数据分类分级管控，严防数据泄露、篡改和滥用，推动跨行业跨市场数据要素有序流转和安全应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是，持续强化金融风险技防能力。当下，信息技术的快速兴起为提升金融风险防控能力提供了“科技方案”。金融机构要积极运用数字技术赋能风险防控，推动风险管理手段从人员密集型向技术密集型转变，主动采取数据挖掘、机器学习等现代科技手段优化风险防控指标与模型，精准刻画客户风险特征，有效甄别高风险交易，实现风险早识别、早预警、早处置。人民银行将建设金融科技应用风险监控系统，探索施行新技术金融应用安全评估与备案机制；加快建立数字化监管规则库，构建监管规则知识图谱，实现监管规则形式化、数字化和程序化；建设数字监管报告（DRR）平台，提升监管专业性、统一性和穿透性，为坚决打赢金融风险防控攻坚战贡献科技力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是，科技驱动支付发展再上新台阶。支付领域是金融科技应用的高地，也是智慧金融发展的前沿。近几年，科技创新推动我国支付服务居于全球领跑位置。金融机构要坚守“惠民利企”的初心和使命，深挖金融科技潜能，盘活技术和数据要素，利用人工智能、区块链、开放API等技术建立新一代支付生态体系，打造金融数字化转型的最佳样本，进一步扩大中国在全球支付行业的领先优势。稳妥开展条码支付、刷脸支付互联互通技术验证与应用试点，打通支付服务壁垒，最大程度方便广大人民群众的支付服务需求。积极探索将物联网、计算机视觉、智能语音等技术与支付场景深度融合，推动KYC（了解你的客户）和交易验证手段向精细化、智能化方向迈进。进一步加强支付风险防控，综合利用标记化、密码技术等手段提升支付敏感信息保护能力，筑牢支付安全防线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系中国人民银行科技司司长）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619554079.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第一批产业转型升级示范区建设专项资金下达 通过示范带动加快转型升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619556810.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　日前，国家发展改革委提前下达了第一批产业转型升级示范区建设专项资金，支持全国20个产业转型升级示范区统筹推进疫情防控、复工复产、援企稳岗、创新转型，促进经济社会健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过创新示范园区创新能力建设，进一步提升产业转型升级内生动力，推动园区成为产业发展的主要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国家发展改革委提前下达了第一批产业转型升级示范区建设专项资金，支持全国20个产业转型升级示范区统筹推进疫情防控、复工复产、援企稳岗、创新转型，促进经济社会健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，统筹推进疫情防控和经济社会发展对产业转型升级提出了新要求。国家发展改革委振兴司负责人在接受记者独家专访时表示，将认真总结产业转型升级示范区建设的经验做法，继续加大支持力度，维护产业链供应链稳定，促进区域协调发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在发展中具有重要地位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新中国成立初期，国家集中力量布局建设了一批工业项目，特别是依托“156”项重大项目，形成了一批老工业城市和资源型城市。2013年，国务院先后印发规划，明确了全国120个老工业城市，其中地市级95个，资源型城市262个，这些城市在我国实体经济发展和区域协调发展中具有特殊重要地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　它们在经济社会发展全局中具有特殊支撑地位。老工业城市和资源型城市为我国形成独立完整的工业体系和国民经济体系作出了历史性重大贡献，2018年，95个地市级老工业城市积聚了全国25%的人口，创造了全国22%的国民生产总值和27%的工业总产值，规模以上工业企业和工业固定资产分别占全国的23%和29%，在国民经济发展中仍发挥着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　它们是区域协调发展和新型城镇化建设的着力点。多数老工业城市既是典型的产业基地，也是各省区的区域性中心城市，它们是特大城市和城市群向外辐射的中间环节，也是承接京津冀、长三角、珠三角创新成果产业化的重要区域。例如，徐州、洛阳、襄阳、株洲、唐山、包头等老工业城市正在加快建设省域副中心城市和区域性中心城市。加快老工业基地振兴，对于提高经济和人口支撑能力，促进新型城镇化建设和区域协调发展具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　它们是维护产业链供应链安全的主力军。老工业城市集聚了我国绝大多数国有骨干企业和创新研发平台，特别是在关系国家产业安全的航空、航天、汽车、高端机械装备、冶金、石化、钢铁、有色等重工业领域具有重要地位。2018年，老工业城市装备制造业产值占全国的三分之一，钢铁工业产值占全国的三分之二。国家发改委振兴司负责人表示，推进产业结构调整升级和承接产业转移，都需要这些城市发挥更大的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，我国老工业城市和资源型城市数量较多，产业基础千差万别，发展阶段各不相同，转型进度差异较大，有必要发挥比较优势，精准定位、分类施策，选择一批经济实力较强、产业特色鲜明、转型基础较好的城市，示范带动、率先突破，取得经验后再稳步向全国推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，本着为全国老工业城市和资源型城市转型做示范的目标，2017年以来，国家发展改革委联合科技部、工业和信息化部、自然资源部、国家开发银行等部门，聚焦基础好、潜力大的城市，在全国分两批支持建设了20个产业转型升级示范区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;示范区取得阶段性成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为支持示范区建设，国家发展改革委联合四部门先后印发15份文件，初步建立了有规划方案、有支持政策、有专项资金、有评估指导、有督查激励的闭环政策体系，形成了每年“五个一”的年度工作机制。2017年以来，各示范区积极作为，推进示范区建设取得了阶段性成效。2019年，首批12个示范区高新技术企业数量、R&amp;amp;D投入占GDP比重、省级以上科研平台数量、高新技术产业增加值同比增长49.0%、27.2%、14.4%、13.7%，示范区影响力和带动力不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过改革创新，形成了一批可复制可推广的经验做法。例如，北京京西支持首钢老工业区改造，打造2022冬奥会重要场地，推进工业遗产保护与新兴产业发展的有机统一；江苏徐州多措并举开展采煤沉陷区综合治理，使90%的采石宕口成为各具特色的公园，联合国人居署连续两年在全球推广徐州市成功经验；辽宁大连推进“一网、一门、一次”改革，政务服务网办率达到96.54%，获评中国国际化营商环境建设标杆城市；山东淄博市博山区率先启动工业企业“亩产效益”综合评价改革，构建了适合老工业区发展的综合评价体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过创新能力建设，进一步提升产业转型升级内生动力。例如，山东淄博示范区引进北京院士专家团队，实施工业技术改造“三千计划”，推进建设1000个项目、1000亿元投资、1000家上云企业；山西长治推动煤炭资源利用向“清洁化、高端化、精细化、差异化”发展，在国内开创了以煤基化工原料生产高品质合成纤维的先河；四川自贡大力推进国家文化出口基地建设，延伸彩灯产业链，2019年实现对外贸易出口6800万美元、增长92%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过产业集群建设，培育产业竞争新优势。例如，江西萍乡抓住沿海地区先进制造业梯度转移机遇，精准开展产业链招商，近三年战略性新兴产业增加值平均增速超过17%；湖北黄石按照产业链上下游精准承接产业转移，发展成为全国第三大PCB产业聚集区；山东淄博积极围绕“新基建”布局&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;），对总投资1550亿元的198个项目实行网上集中开工，前瞻布局5G商用、人工智能、工业互联网、物联网等新领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过创新示范园区建设管理模式，推动园区成为产业发展的主要支撑。各示范区先后建设47个产业转型升级示范园区，通过支持示范园区创新开发管理模式，推进企业入园，降低综合成本，形成集聚发展、特色鲜明的产业发展平台。例如，河南洛阳依托装备制造业基础，全力建设高端装备、新能源汽车、智能制造、大数据、军民融合、轨道交通“六大产业园”，2019年获评国家级智能制造试点24个，国家级绿色工厂（园区）10个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为实体经济作出新贡献&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“做好统筹疫情防控和经济社会发展工作，维护产业链供应链稳定意义重大。”该负责人表示，国家发展改革委将会同有关部门，结合“十四五”规划研究和《“十四五”特殊类型地区振兴规划》编制，统筹谋划、精准施策，推动产业转型升级示范区建设取得新进展，为实体经济发展作出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是统筹推进示范区建设。按照新形势新要求，全面梳理总结近年来示范区建设取得的成效和经验，指导各示范区修编建设方案，研究谋划一批顺应新时代发展要求、符合示范区发展实际、能实施能落地的重大项目和政策举措。总结产业转型升级示范区建设的经验，研究在产业特色鲜明的县和县级市开展产业转型升级试点试验，支持有关省区试点开展省级产业转型升级示范区建设，并予以激励支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是拓展支持示范区资金渠道。继续安排中央预算内投资支持产业转型升级示范区建设，继续推动国际金融组织有关贷款、地方政府专项债券将示范区列为重点支持方向，落实开发性金融支持示范区建设合作协议。以应对疫情为契机，围绕产业转型升级平台配套设施建设增加支持资金，重点支持产业园区智慧化改造和公共服务平台、公共创新平台建设，推进工业化和信息化深度融合，补齐产业短板，完善产业链条，提高产业核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推进示范区继续出经验做示范。该负责人表示，将继续报请国务院对真抓实干成效明显城市开展通报表扬，协调推动政策先行先试。继续做好示范区年度评估，探索在年度评估中通报表扬一批真抓实干成效明显的产业转型升级示范园区和示范项目。总结产业转型升级示范区探索出的经验做法，形成制度化安排，在全国老工业城市和资源型城市中复制推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619556810.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融委办公室地方协调机制（福建省）凝聚监管合力全力以赴支持复工复产和经济社会发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619556410.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心提示：近日，金融委办公室地方协调机制(福建省)举行第二次会议。会议就金融支持复工复产和经济社会发展提出六个方面27条指导意见，疏通政策传导瓶颈，精准填补政策“空白点”，努力实现政策效用最大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经福州4月23日电(江宏伟)为贯彻落实国务院及金融委工作部署，金融委办公室地方协调机制(福建省)成立后，坚持“统筹协调、充分协商、务实高效、探索创新”的原则，加强分析研判，凝聚监管合力，在工作空白点补齐短板，在工作交叉点精准协调，在工作连接点主动作为，统筹推进稳增长、促改革、调结构、惠民生、防风险、保稳定，努力维护福建省经济金融稳健运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行福州中心支行行长单强作为金融委办公室地方协调机制(福建省)召集人坚持问题导向，加强调查研究，带头赴福建福清、莆田等地实地开展企业复工复产达产专题调研，要求加强政策传导、效应跟踪、调研督导等工作，及时掌握企业受疫情影响情况和相关金融诉求，全面落实金融支持疫情防控和复工复产各项政策，全力以赴完成全年目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，单强召集10家成员与列席单位、省内24家银证保金融机构召开金融委办公室地方协调机制(福建省)第二次会议。会议认为，在新冠肺炎疫情全球蔓延与经济矛盾等相互交织的背景下，全省金融工作要深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，紧扣全面建成小康社会目标任务，坚决打好三大攻坚战，加大“六稳”工作力度，在疫情防控常态化前提下，统筹推进疫情防控和经济社会发展工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议就金融支持复工复产和经济社会发展提出六个方面27条指导意见，疏通政策传导瓶颈，精准填补政策“空白点”，努力实现政策效用最大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　切实提高政治站位，紧扣金融服务实体经济的“主旋律”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全省金融工作要深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，全面把握内外部经济金融形势发展变化对区域经济金融的影响，坚持问题导向，强化政策落实，主动求变，因地制宜、因时制宜优化完善疫情防控举措，在常态化疫情防控中加快推进生产生活秩序全面恢复。抓紧解决复工复产面临的困难和问题，加强对困难行业和中小微企业扶持。要善于化危为机，着力扩大国内需求，加快推进投资项目建设，形成供需良性互动，力争把疫情造成的损失降到最低限度，确保实现决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疏通政策传导机制，启动金融服务实体经济“快捷键”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精准落实再贷款再贴现专用额度政策，引导省内地方法人金融机构开发有特色、快速便捷的信贷产品对接复工复产融资需求，主动申请再贷款再贴现专用额度资金，为企业等经营主体有序复工复产提供低成本、普惠性的资金支持，优先支持涉农票据、小微企业票据和民营企业票据。开展金融机构小微企业金融服务能力提升行动，争取全省金融机构小微企业贷款增速高于各项贷款平均增速，小微企业综合融资成本再降低1个百分点。开展供应链融资专项行动，支持产业链核心企业，缓解上下游小微企业流动性压力。积极引导商业性和政策性金融“双轮驱动”，鼓励政策性银行向中小银行提供低成本资金。稳妥有序落实各项利率市场化改革，优化融资担保机制，提高小微企业新增贷款的担保率。发挥好保险保障功能，鼓励各保险机构通过降低保险费率、延长保险期限、适当延期收取保费等措施支持疫情影响受损企业渡过难关。加快福建省“金服云”、金融主题数据库等金融大数据平台建设，拓展线上融资功能。建立全省有信贷需求的“无贷户”企业名单库，支持金融机构开展“首贷行动”。加强政策宣传引导和考核，持续加强财政、货币等各项扶持政策的宣传，促进企业和社会各界用好用足政策。发挥绩效考核的指挥棒作用，将支持制造业、小微企业、民营企业等重点领域复工复产的情况纳入金融机构考核指标体系，对于扶持力度不强、积极性不高的金融机构，通过约谈、通报等方式压实工作责任，必要时开展联合督导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力扩大内需，促进政策措施“接地气”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化市场供给，鼓励商贸企业运用多种方式拓展网上销售市场。提升文旅休闲消费，丰富特色文化旅游产品，针对文旅行业加快推出适销对路的“快服贷”信用贷款产品。培育“智能+”消费，积极发展线上线下融合消费，大力促进5G智能手机、可穿戴设备等信息产品消费。增进居民消费能力，丰富和规范居民投资和理财产品，稳定和增加居民财产性收入，深入开展消费扶贫，支持加大对省定23个重点帮扶县农副产品采购力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全方位支持外贸企业，注入金融服务“强心剂”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励各银行保险机构主动帮助外贸企业客户做好复工复产后进出口风险监测和预警，进一步扩大信贷投放重点领域，对进出口贸易、外贸产业链和供应链、外贸新业态等领域加大信贷支持力度。进一步放宽信贷投放授信政策，拓展稳外贸支持范围。积极拓展线上各类国际业务，提升信贷投放工作效率。对外贸企业在疫情期间投保的国内贸易信用险保险费率予以适当优惠，省级财政对该保费给予25%的补助。推进疫情期间外汇管理便利化措施常态化，引导全辖各级外汇局及各银行持续通过“绿色通道”办理企业复工复产遇到的各种特殊业务。创新支持贸易新业态发展，支持福州、泉州跨境电商综试区建设，推动银行直联电商平台建设。争取资本项目便利化试点政策，拓展区块链服务平台应用试点，继续扩大“出口应收账款融资核验服务”等场景应用范围，增加融资有效供给，统筹推动服务贸易支付便利化等场景落地应用，切实增强金融服务实体经济能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大力发展直接融资，打造企业融资“快车道”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进上市公司高质量并购重组，鼓励上市公司通过发行可转债、定向增发等方式再融资，实现产业升级、做优做强。鼓励发行小微企业增信集合债，允许小微企业债券发行人使用不超过40%的债券资金用于补充营运资金。对募集资金由托管商业银行转贷给中小微企业的，按当年实际完成的转贷规模给予发行人0.5%贴息。加大债券发行支持力度，允许申请发行新的企业债券专项用于偿还2020年内即将到期的企业债券本金及利息。企业债券相关批文有效期按国家有关规定统一自动延长至2020年6月30日。以海峡股权交易中心为平台，强化区域性股权市场对小微企业的政策支持平台作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持底线思维，共筑区域良好金融“生态圈”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化金融风险联防联控，加强特殊时点银行信贷资产质量的摸排，因企施策，防止局部信贷资产质量劣变。严格优惠利率贷款用途，加强贷款资金使用的监督审查。保持房地产政策的连续性、一致性、稳定性，促进房地产市场平稳健康发展，坚持“房住不炒”定位，不将房地产作为短期刺激经济的手段。紧紧围绕稳地价、稳房价、稳预期的目标，完善长效管理调控机制。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619556410.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>选准财政政策发力方向和目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619552659.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的中共中央政治局会议提出，运用好降准、降息以及再贷款等货币政策手段，再次强调财政政策要“更加积极有为”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要使财政政策更加积极有为，就要大胆突破增量支出、转移支付和减税降费等组成的传统工具箱，同时用好提高财政赤字率、发行特别国债和进一步增加地方政府专项债券规模形成的相应资金，并在此基础上寻求更丰富的财政手段。接下来，要思考的问题就是财政政策如何选准积极发力的方向和目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基建投资无疑要纳入其中，在改善城乡基础设施的同时，拉动下游原材料与产品需求，并且带动民间资本投入，形成投资乘数效应，进而促进经济快速恢复。另外，出口同样也需要财政政策激励，包括提高出口退税水平、减免跨境电商出口增值税与消费税等，防止出口萎缩对企业生产经营形成压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要看到的是，消费对我国经济增长的贡献率已达57.8%，新老基建等固定资产投资形成的贡献率只有31.2%，剩下的就是出口贡献率。因此，财政政策着力点应当大力聚焦消费，尤其是居民消费。一方面，消费可以反作用于生产，进而带动复工复产，恢复经济社会整体秩序；另一方面，不像投资那样具有边际效应递减，消费呈现出了鲜明的规模效应递增，同时与出口很大程度受到外部环境牵引不同，消费能表现出更稳定、更持久的内生性增长势能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从短期来看，疫情给居民收入和消费带来了相应影响，今年一季度社会消费品零售总额同比下降19.0%，但我国拥有14亿人的消费大市场，中等收入群体不断扩容，直播带货、线上采买、无接触配送等新消费业态层出不穷，物流系统日臻健全与完善。只要政策引导及时且对头，消费动能还是有可能被进一步激发出来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别需要指出的是，作为应对疫情、刺激消费的重要手段，地方政府陆续推出的消费券的确起到了很好的作用，但同时存在附加条件过多、碎片化等短板。有关地方可专门向中低收入群体以及因疫情失业的群体一次性发放一定面值的现金券，这部分人群恩格尔系数一般较高，现金券很容易转化为消费购买力。在拉动传统消费的同时，财政可探索对新能源汽车、5G手机等新消费加大补贴力度，以促进较大宗的商品消费。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619552659.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年一季度全国日用品类零售情况分析：零售额同比下降4.2%（表）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619556891.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDJzMfpsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯：据国家统计局数据显示，据国家统计局数据显示，2020年3月份，全国社会消费品零售总额26450亿元，同比下降15.8%(扣除价格因素实际下降18.1%，以下除特殊说明外均为名义增长)，降幅比1—2月份收窄4.7个百分点。1-3月份，全国社会消费品零售总额78580亿元，同比名义下降19.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从日用品类零售情况来看，2020年3月份全国日用品类零售额达467亿元，与去年同期相比增长0.3%。一季度，全国日用品类零售额达1319亿元，同比下降4.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019-2020年各月份日用品类零售额及同比增速情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:block;" src="http://e.thsi.cn/img/9b40a34fa3ae14d7" id="b799320ed515673dbbac54a2ae360cc7" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据来源：国家统计局、中商产业研究院整理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从增速来看，2020年1-3月全国日用品类零售额同比下降4.2%，高于同期社会消费品零售总额增速14.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019-2020年日用品类零售额增速与社会消费品零售总额增速比较&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:block;" src="http://e.thsi.cn/img/8d3e2c5ddb1df6a5" id="db147ccc255316a2a933b7b8064ec8f4" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据来源：国家统计局、中商产业研究院整理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更多资料请参考中商产业研究院发布的《2020-2025年中国日用品行业市场前景及投资机会研究报告》,同时中商产业研究院还提供产业大数据、产业规划策划、产业园策划规划、产业招商引资等解决方案。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619556891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>悬崖峭壁上除“顽疾”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619559534.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“今天我们的作业区段是京九线1039公里至1044公里处，开展网外护坡清理作业，排除危石、危树、杂灌“顽疾”。4月21日早上8点，中国铁路武汉局集团有限公司麻城工务段班长何孟阳交待完工作重点后又特别强调：“刚下过雨，大家上山过程中一定要小心，注意脚下安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连日来，气温聚变，鄂豫交界处迎来强降雨大风天气。中国铁路武汉局集团有限公司麻城工务段管辖范围地处大别山区，管内点多线长，铁路沿线丘陵较多，隧道、桥梁依山傍水，地形复杂。该段针对降雨情况，领导班子成员、各级管理人员全部下沉车间班组，采取上到山顶、下到河边的方式，对重点区域开展拉网式防洪排查整治，保证铁路运输安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何孟阳是中国铁路武汉局集团有限公司麻城工务段新县线路车间班长。他所在的车间管理131公里线路，位于大别山深处，群山环绕，每逢防洪雨季就面临自然灾害的严峻考验。一根绳系腰间、在悬崖峭壁的护坡上忙上忙下，他们像蜘蛛侠一样，在铁路线附近攀爬，排查处理护坡上的危石、危树、杂灌等“顽疾”，筑牢防洪堤坝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大别山巍峨耸立，山路崎岖陡峭，杂草荆棘丛生，加之降雨路面泥泞湿滑，让原本难走的上山小路显得更加艰难。“路在刀下！”何班长一边打趣地说，一边带着7名职工挥舞起砍刀，劈去脚下两边的树枝杂草。他们翻山越岭，上山下河，沿着泥泞小路缓缓前行，粗重的喘息声此起彼伏，汗水顺着脸颊不停地往下流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到达作业地点后，大家手拿铁锹、砍刀等工具，相互检查腰间系好的安全绳。“排出风险本身就是高风险的事情，安全绳至关重要，关键时刻能救命。”何孟阳逐个复查一遍系在大家身上的安全绳。“班长，你看护坡上那几株杂树，又长出来了。”9时15分，何孟阳顺着工友手指方向望去，该处护坡高约15米，一棵1米高的小树立在护坡上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们得抓紧处理掉，不然，树长高，树根就会挤破护坡。干我们这行要胆大心细，手脚快能吃苦，夏天烈日炎炎炙烤，时常与毒虫毒蛇近距离接触；冬天山风凛冽，出一身透汗被山风一吹，整个人都好像被风吹穿吹透。”何孟阳话音刚落，大伙迅速集结，站成一排，按照分工各司其职，身系安全绳，冒雨悬挂在护坡上挥舞砍刀，随着咔嚓声响，不一会儿，就把护坡杂灌、危树都砍倒下了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上山不易，下山更难！13点05分，大家高一脚浅一脚的缓慢向山下走去。当天他们巡查了2座山头，共处理杂灌30株、危树5棵。(张雨思贺勇)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：佟明彪)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619559534.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银保监会：一季度人民币贷款同比增加1.3万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619557202.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月22日，中国银保监会相关负责人介绍，中国银行机构、保险机构正在运用多种手段做好疫情防控金融服务。其中，中国银行机构主动对接重要医疗物资和生活物资生产运输企业，提供利率优惠和专项贷款额度。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/b4f9b2f858614728" id="7b77029736062906579d8fb5739c6fe7" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，全国人民币贷款增加7.1万亿元，同比多增1.3万亿元，重点投向制造业、批发零售业、基础设施行业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619557202.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！中央企业奋战疫情谋转型促升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619560781.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，中央企业在统筹推进疫情防控和经济社会发展大战大考中经受住了考验，发挥了骨干中坚作用，为全国疫情防控和经济社会平稳运行作出了积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对依然严峻的疫情防控形势和受到严重冲击的经济形势，国务院国资委党委书记、主任郝鹏强调，国资委和中央企业要以敢于拼搏、敢于胜利的精神，进一步加大改革力度、加快改革步伐，抓住创新发展的新机遇，着力壮大新增长点、形成发展新动能，努力实现高质量发展。“全力以赴完成目标任务，充分发挥中央企业在经济社会运行中的‘稳定器’作用，为确保如期完成脱贫攻坚任务、全面建成小康社会贡献更大力量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国资报告》记者注意到，中央企业在打好疫情防控阻击战的同时，坚持“两手抓、两不误”原则，在确保员工安全的前提下，加快复工复产。与此同时，不少央企着眼长远、化危为机，以富有远见的洞察力，布局全新业务领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，部分行业在疫情中受到明显冲击，相关企业积极谋求转型，比如中旅集团、华润集团将销售主战场向线上转移；一批企业从疫情中发现新的商机，布局未来发展，比如中石化向电子商务转型，新兴际华发力防护服生产；更多企业把握国家提倡的新基建、数字经济等政策机遇，比如国家电网加快特高压建设，三大运营商密集推动5G布局，进一步引导国家产业布局结构优化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新兴际华集团所属军队服装生产企业紧急转产医用防护服&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国移动5G技术应用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，相关央企很好地把握了产业布局、管理升级、改革创新之间的辩证关系。 对此，中交集团董事长刘起涛概括称：一是妥善处理好复产达产与安全管理的关系；二是妥善处理好保增长与转型升级的关系，以转型升级确保稳增长；三是妥善处理好促发展与抓改革的关系，坚定不移深化改革，以更好的机制和更大的活力促进更好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科学研判，咬定改革发展目标不动摇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家电投董事长钱智民认为，“新冠肺炎疫情对于全国、全世界来说，是近几年来最大的一只黑天鹅。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新旧交替之际，这只黑天鹅横扫全球。在全球经贸往来日益密切的今天，这一突发事件对世界经济的冲击，毫无疑问是巨大的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于国内外疫情的变化，国资委有关部门和央企负责人一直保持着高度，并结合所在行业，对企业感受的具体压力和未来面临的挑战进行深入分析、研判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，航空企业、文旅企业受到巨大冲击；通信、石油石化、电网电力、基建企业，以及地处湖北的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600006','&amp;#x4E1C;&amp;#x98CE;&amp;#x6C7D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600006/"&gt;东风汽车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600006/"&gt;600006&lt;/a&gt;）、中国信科、武钢集团等都有较明显的利润大幅下滑趋势，疫情对钢铁、建材企业也有不小影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中交集团总经理宋海良表示，要持续、快速、有效地进行市场及政策的分析和研判。“对于发现的问题要及时分析、作出预警提示、提出解决方案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601390','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x94C1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;中国中铁&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;601390&lt;/a&gt;）董事长张宗言预测说，未来一定时间内人工、材料、设备短缺和价格上涨将是行业内存在的主要现象，将给项目施工将带来严重的工期和成本压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601186','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94C1;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;中国铁建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;601186&lt;/a&gt;）董事长陈奋建表示，中国铁建高度疫情带来的国际方面影响，紧密对我国对外投资贸易、国际交流合作、“一带一路”建设等方面造成的不利影响。“要做好提前应对，把握工作的主动权与主导权。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国投董事长白涛要求，要从整体经营、资金链和金融风险、法律合规风险、重点企业等方面综合考虑疫情带来的影响。“集团公司党组将尽最大能力进行协调，将采取一切可能的措施，全力支持各单位复工复产。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生后，中国国新所属的基金投资、金融服务、股权运作、资产管理和境外投资等五大业务板块及其各级企业，密切跟踪疫情形势变化，准确研判行业影响。国新系基金进一步对所投项目进行逐一梳理和量化分析，“一项目一策”制定应对举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月17日开始，保利发展总经理刘平带领班子成员，逐一了解40多家平台公司的复工与经营情况，详细盘查600多个在建拟建项目，掌握了大量的一手信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要树立正确疫情防控思想。不能因为有疫情而马放南山、刀枪入库”。中远海运董事长许立荣说，要积极主动研究疫情过后形势，重点单位要抓好运力调整；要更加体贴地服务客户；要加强第三方市场开拓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体来看，多数央企负责人认为，疫情带来的冲击将是短期的，今年能够完成预期增长目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中远海运总经理付刚峰认为，“长期看，中国经济的韧性强，仍具有较强的发展空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国诚通董事长朱碧新研究分析认为，诚通的大多数业务预计在疫情后能够快速恢复，仓储物流、商品贸易、健康养老等行业可能迎来业务爆发和创新升级发展的重大机遇。“因此，集团战胜疫情的目标坚定不移，实现全年经营的目标坚定不移。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张宗言预测称，“随着国家密集出台逆向提振政策来对冲疫情影响，随着相关财税金融等扶助政策和各地稳增长措施的落地，建筑市场将面临着恢复性、补偿性增长机遇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中建集团副总裁、二局党委书记、董事长黄克斯要求，要明确稳增长的信心绝不能动摇，深化改革创新、高质量发展的步伐绝不能停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控期间，牵头建设火神山、雷神山医院的中建三局总部就在武汉。对此，中建三局总经理陈卫国接受国资报告专访时表示，“无论遇到多大困难，我们都将确保实现既定的年度目标任务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国保利集团总经理张振高表示，“疫情终将过去，春天已经到来。11 万保利人，将凝聚起保国利民、共克时艰的磅礴力量，跑出控疫情、促发展的“加速度”！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“尽快实现能复尽复、能产尽产，能开尽开，努力完成集团公司2020年度各项目标任务。”新兴际华总经理杨彬要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国航油提出，要推动集团公司年初目标的实现，保持中国航油事业高质量发展，再创航油发展金色30年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是“十三五”规划收官之年，也是谋划“十四五”发展的关键之年。中央企业将应对疫情短期冲击的举措与“十四五”长期发展规划进行有机结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三峡集团深入分析疫情期间显现出的产业发展机会，研判“化危为机”，推进业务延伸拓展的可行路径。相关研究将持续推进，作为一项重要内容纳入“十四五”规划研究体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中建集团董事长周乃翔说，要聚焦战略目标，加快落实改革任务。聚焦中建集团“一创五强”战略目标，认真编制集团“十四五”规划，全面贯彻集团创建世界一流企业的方案和决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面对疫情带来的影响，国家电投要提升自身的反脆弱能力，善于转危为机。”钱智民提出，国家电投要对标自己、对标同行，跑赢自己、跑赢同行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;也有部分央企顶住压力，取得了不错的发展成绩。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601106','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E00;&amp;#x91CD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601106/"&gt;中国一重&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601106/"&gt;601106&lt;/a&gt;）实施“挂表督战”，一季度营业收入同比增长52.47%，利润总额同比增长103.37%，为保持经济社会良好发展势头贡献了一重力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4月10日，在中国一重生产车间，工人在进行生产作业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为地处武汉的央企，三峡集团在受到疫情较大冲击的情况下，全力以赴两手抓，当前生产经营总体平稳，主要经济指标处于合理可控范围之内。三峡集团董事长雷鸣山说，三峡集团将顶住压力、加倍努力，力求实现一季度经营业绩“开门红”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委科创局局长、应对新冠肺炎疫情工作领导小组办公室主任苟坪表示，发展是解决一切问题的总钥匙。国资委和中央企业坚定必胜信心，积极变压力为动力，努力2020年央企实现稳增长目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有效应对，以更大增量弥补疫情损失&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生后，央企坚持两手抓，一方面把疫情防控作为当前最重要的工作来抓，一方面在确保安全的前提下，加快复工复产步伐，源源不断地为抗击疫情提供能源、通信、医疗物资、物流和基建服务等保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但必须要承认，疫情导致的物流不畅、需求不旺、员工不足给绝大多数企业都带来的一定的压力，直接导致企业利润下降、营收不足产生资金缺口，加上抗击疫情带来开支增加，绝大多数企业都出现了或大或小的困难，央企也不例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国内疫情渐趋平稳，中央企业在继续做好疫情防控工作的同时，开始把更多精力转移到改革发展主战场上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――复工复产抢时间。疫情防控期间，相关央企昼夜奋战，建起了包括火神山、雷神山在内的上百座定点收治医院和方舱，为打赢疫情防控阻击战提供了坚固堡垒。同时，另外一些央企加快复工复产，力求把耽误时间抢回来，把造成的损失补回来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至4月8日，中国节能集团公司所属生产（运营）型企业复工率100%，全级次企业复工复产率99.16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月24日，三峡集团25个新能源项目集中开工，项目分布于广东、江苏、福建、宁夏、河北等14个省区，总投资580亿元。目前三峡集团长江大保护148个项目已全部复工，复工率达100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三峡电站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;受用工、材料等因素影响，建筑施工类企业面临的复工复产压力相对更大。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，中建集团提出，按照分地区、分单位、分类别的差异化原则，统筹安排好各级企业和项目复工复产。中建二局正全力推进超1300个在施项目科学有序复工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月24日，在汉央企中建三局总承包公司在汉多个公建工程同日复工。“工人实名制网格化管理，可以确保实时掌握工人身体状况，做到不漏一人。”项目经理邓雄兵说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复工过程中，各有关央企通过动与政府、业主、劳务队伍、供应商联手，进行核酸检测、包机包车运送管理人员和施工队伍，畅通采购、运输、检测、仓储等各环节，努力防止出现停工待料、停工待人或大面积窝工闲置的浪费现象，优先保障国家重大项目开复工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障员工安全返岗、健康上岗，3月14日，中国能建所属企业安排的2架包机，分别从安徽和湖南起飞，将电力建设者送往新疆，奔赴重点能源项目建设现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国铁建提出，要推动复工复产有序稳妥进行，不搞一哄而上，坚决杜绝和打击“填表复工”“点卯复工”“面子复工”等形式主义现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国有色集团所属中色特材组织党员干部成立突击队，保障了德国西门子所需高端散热器产品的生产和运输，在发货当天德国西门子即发来增加全年订单的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江舟山液化天然气（LNG）接收及加注站二期储罐项目，由&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000039','&amp;#x4E2D;&amp;#x96C6;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000039/"&gt;中集集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000039/"&gt;000039&lt;/a&gt;）旗下企业总包承建。2月24日，该项目正式复工后，通过统筹协调施工人员现场就位，加班加点，项目团队只用了两周，就完成了一个月的工程进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月28日，位于中国（浙江）自由贸易实验区北部片区新奥浙江舟山液化天然气（LNG）接收及加注站项目二期工程3号储罐工地，高达50余米的巨大储罐犹如“天宫”，复工后的工人正在进行紧张施工，现场十分忙碌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　雄安新区1号商品混凝土搅拌站项目是目前为止雄安新区唯一一个搅拌站。中国二十二冶项目部通过采取分区隔离措施，全力加快复工复产进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在全球化日益加深的背景下，物流运输行业成为了制造业的生命大动脉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月27日起，长春一汽-大众从德国进口的一批汽车生产零件陆续抵达大连。受疫情防控影响，零件滞留在港口无法运出。为此，中远海运集运大连分部提出了“公路转铁路”的运输方案，将其中最急的货物采取铁路优先发运，得到了客户的高度认可和肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东航物流推出定制化全货机服务，实行国际转机+包机、国内飞机+“卡车航班”的速运模式，确保国际航线不断航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当了解到某国际知名汽车品牌配件工厂为美国整车组装线准备的配件无法运达，每天损失达数百万美元的信息时，东航物流在几天时间内制订了多个物流解决方案，同时帮助其整合分布在华东区域的配件工厂货物。东航物流旗下的中货航也成为此次通用汽车供应链解决方案中唯一入选的国内航空公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――强化管理出效益。“抵御疫情对生产经营的冲击，成本管控比开源增收更直接、更有效。”招商局集团董事长李建红表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李建红提出，各层级、各部门、各条线、各环节都要加强成本管理，全面梳理成本结构，审视成本支出，从细节入手，多渠道减少成本开支，挤出内部的冗余资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月，国家电网决定在全系统开展提质增效专项行动，通过“八个全力”促提质，实现“八个增效”稳发展，打出开源节流、提质增效“组合拳”，促进公司和电网发展质效双提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月13日，国网北京电力公司员工在昌平500千伏站内组装管母线新钢梁。待母线更换完成后，将有效满足张北地区风、光、水等新能源送出和消纳，进一步提高北京北部地区电网供电能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电子董事长芮晓武号召中国电子18万员工持续践行“务实高效、勤俭节约”的企业作风，加大降本节支、提质增效的工作力度，以最大的努力冲抵由于疫情所造成的损失。“面对前所未有的特殊困难形势，集团公司党组将研究制定奖励机制和奖惩办法，奖励力度一定比2019年还要大，鼓励大家勇于创新。”芮晓武透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国诚通董事长朱碧新提出，牢固树立过紧日子、苦日子的思想，着力技术降本、管理降本，夯实高质量发展基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情影响下，各公司会暴露出更多的困难和挑战。”中远海运总经理付刚峰表示，要对扭亏无望、效益低下的公司采取措施，关停并转、扭亏止血，要进一步加强成本费用管控，压缩一切不必要的开支，加强燃油成本的管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中建集团董事长周乃翔提出，要调整和优化考核方式，最大限度地激发子企业活力和主动性。要厉行节约、勤俭办企，持续压减管理费用支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国有色集团提出“错峰发展”理念，坚持“工作业务错峰、工作方式错峰、工作重点错峰、工作区域错峰”。各出资企业面对采购、生产、仓储、运输等产品流各个环节出现的诸多堵点、困难，迅速制定、落实替代方案，确保错峰发展不错时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中交集团董事长刘起涛要求，要严格按照目标管理相关要求，及时分解各项生产经营指标、管理目标，切实做好各类目标的分级分类管理和动态管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国华电提出，要坚持增量、存量、减量三管齐下，坚持总部、区域、基层三级协同，坚持目标、过程、考核三位一体，确保提质增效见成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国新指导所出资企业结合业务实际开展疫情风险“压力测试”和“沙盘推演”，科学制定防控化解方案，切实做好疫情引发的投资风险、财务风险和法律合规风险等防范化解工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国一重董事长刘明忠提出，要注重制度建设，把“225”管理创新体系等改革成效以制度形式固化下来，形成长效管理机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――加快改革增活力。2020年是国企改革的关键节点。按照郝鹏的说法，改革是增强微观主体活力、做强做优做大国有企业的关键一招，“困难越是增多越要加快改革。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中国诚通提出，今年是中国诚通作为国有资本运营公司试点取得标志性成果的关键之年，也是突破瓶颈、成功跨越到下一S型发展曲线的闯关之年，“要持续深化试点，形成资本运营公司试点改革的标志性成果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月3日，中国联通党组审议通过了《大市场统筹运营组织体系改革方案》，相关改革随之全面启动。中国联通党组要，求公司上下全体干部员工充分理解改革、主动拥抱改革、积极支持改革、自觉投身改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国联通董事长王晓初介绍说，大市场统筹下的运营组织体系改革，“既是纵深推进混合所有制改革的实际行动，也是全面落实“去机关化、去行政化、去层级化”的实际行动，还是助力全社会数字化转型变革、打造数字化服务能力的实际行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中轻集团提出，要在“止血化瘀”,“挖潜发粗”的同时“创新长长”，即加快推进资本运作和混改工作，加快外延发展。当前，该企业正在推进长泰公司对接资本市场，推动海诚股份逐步向“运营投资商”转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月16日，中国建材集团召开总部机构定编工作会。中国建材党委书记、董事长周育先在会上表示，要结合相关政策法规要求，明确总部定位，加大授权放权力度；通过总部转变理念和职能，真正落实“管资本”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周乃翔要求，相关子企业要认真落实“科改示范行动”、“双百行动”、混合所有制改革、职业经理人制度等试点任务，打造更多富有成效的改革成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是天津国企改革的“决胜之年”。天津有关部门提出，将全力推动中环、医药、食品、津融、天津信托、渤海银行等20余家竞争类市管企业以股权转让、增资扩股、上市等多种方式加快混合所有制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国新一直以服务、推动央企改革为企业重要使命。疫情发后后，中国国新董事长周渝波表示，中国国新将对接疫情背景下企业服务需求，综合运用国新多元运营手段，支持央企压两金、降杠杆、减负债、增产扩产，助力深化国企改革、科技创新和“走出去”，有效兼顾服务中小微企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;直面挑战，打出创新转型组合拳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生后，中央企业闻令而动，勇挑重担，把疫情防控工作作为当前最重要的工作来抓，充分组织动员企业广大党员干部争当先锋、勇作表率，在坚决打赢疫情防控阻击战中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“并不是说中国疫情控制住，国有企业就尽到了责任。”中国国际经济交流中心总经济师、学术委员会副主任陈文玲说，国有企业要有逆周期的思维。“我们要认识这次危机，顺势而变，顺势而为，才能真正地使国有企业尽到企业社会责任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈文玲建议，国有企业要实现数字化转型，创造新的商业模式；要重点新型基建；投资重点要向公共医疗卫生体系倾斜；要用新型的思维方式，盘活巨大的优质资源；要瞄准即期消费需求提高快速响应市场的能力；要重视创造新消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电子董事长芮晓武也认为，在打“大战”、迎“大考”中交出优秀答卷，核心就是要“统筹”，出路就是要“创新”。“唯有创新思维、创新方法，方能化危为机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――调整产业布局。疫情如同一次大考，把我国产业布局中存在的不足、短板暴露无遗。从疫情防控阻击战打响那一刻起，相关央企就已经开始查不足、补短板，进一步优化国有资本的产业布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生初期，口罩、防护服等关键物资极为短缺。为了解决燃眉之急，中石化、中国通用技术、国机集团、新兴际华等一批央企紧急转产，布局口罩、防护服生产线，并在短期内形成了可观的产能，为“战疫”决胜提供了源源不断的“弹药”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;随着国内疫情渐趋平稳，这些新形成的产能将如何处置？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中国石化总经理马永生表示，中国石化的主业仍然是石油、天然气勘探开发，炼油化工和油品销售。“口罩应该不会成为中国石化的主业。”不过他同时也表示，随着时代进步，新业态层出不穷。我们也在不断发现适合与我们的业务相融合的新发展模式，这也是需要我们把握住的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新兴&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601718','&amp;#x9645;&amp;#x534E;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601718/"&gt;际华集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601718/"&gt;601718&lt;/a&gt;）董秘刘其先表示，应急物资的日常需求量非常小，而国有企业一般体量较大，不以此为主业，相关产能只能寓于其他产能中。“个人理解，下一步会保留部分防护服等医疗物资产能，根据国际需求看是否支援国际社会。同时，我们在申请列入国家储备体系，获批后将建设国家医疗物资储备基地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘其先表示，疫情冲击会倒逼新兴际华推进产品结构调整和产业升级。比如，以3502、3543为代表的企业已经启动10万级无菌车间建设，加上收购的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000566','&amp;#x6D77;&amp;#x5357;&amp;#x6D77;&amp;#x836F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000566/"&gt;海南海药&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000566/"&gt;000566&lt;/a&gt;）等企业，企业的医疗健康产业布局将进一步完善。“未来我们的产业结构会由现在的军、民两用向军用、民用、医用三大方向展开。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新兴际华三五零二防护服及口罩洁净车间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中建三局是火神山、雷神山医院的牵头建设单位。中建三局总经理陈卫国说，疫情结束后，医疗卫生基础设施领域或将迎来重大发展，中建三局在重大基础设施和民生工程建设上优势明显，我们一定努力抓住这一难得发展机遇，在相关领域实现突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈卫国还透露，中建三局正在考虑构建全方位、立体式的应急保障体系，在现有应急救援队伍的基础上，进一步加强专业能力建设，力争在抗洪、抗疫、抗灾等方面发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两山医院建设过程中，中建集团十数家二级单位千里驰援，展现出了勇于担当、团结协作的中建特色。对此，中建集团董事长周乃翔提到，要充分利用在建设火神山、雷神山医院中展现出的专业优势和品牌优势，争取承接更多重点项目及重大工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈奋健判断称，疫情过后，中央和各地政府将进一步加大基建投资和医疗、医药基础设施建设等工作，智能制造、新基建、医疗健康等新兴产业将展现出强大成长潜力。为此，中国铁建一方面要紧盯疫情暴露出公共卫生设施、乡村振兴、城市运营管理等薄弱环节需要尽快加强带来的发展机遇；另一方面要紧盯国家加大基础设施建设和&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业务投资补短板力度拉动经济发展可能带来的市场机遇，获取更多优质项目，谋求更大发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国新抢抓有利“窗口期”发行适当规模债券，进一步优化公司债务结构。2月25日，中国国新2020年面向合格投资者公开发行创新创业公司债券成功发行，为全国首单以央企集团为核心企业发行的创新创业公司债券；3月5日，中国国新2020年度第一期中期票据成功发行，为全国公募信用债市场中2017年以来票面利率最低的十年期债券；3月6日，中国国新2020年第一期市场化银行债权转股权专项债券成功发行。为中国国新开展债转股业务提供坚实的资金保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国三峡编制形成了《2020年“稳投资”专项行动方案”》，行动方案对年初明确的1700亿元投资任务进行再次梳理和明确，行动方案从长远布局，全面部署重大项目前期工作任务，狠补资源短板，为公司跨越式发展、可持续发展奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在布局新业务的同时，一批企业对传统业务的生产、服务方式进行了优化升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月15日起，中国石化近3万座加油站提供无接触加油服务。客户通过线上预约下单，到站后免卡、免下车、免开票，一键加油、购物到车，最大限度保证了双方的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国石化“无接触”式加油服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;与之类似，中化石油也在多个省份推广“一键加油”服务。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控期间，很多居民买菜不方便。针对这一需求，中国石化、中国中化等企业在加油站推出了“一键菜篮子”业务。客户不用下车，即可享受到送货到后备箱，同时还可以购买免水洗消毒洗手液、医用酒精消毒液、消毒湿巾等防疫物品，满足顾客的居家或复工防疫需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国旅游集团所属维景品牌酒店在做好自身防疫工作的同时，推出星级盒饭、套餐外卖服务，一方面为消费者提供便利，一方面减轻了疫情对企业运营带来的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国一重提出，要通过产品、股权、市场、区域、组织、人才结构等七大结构的调整，进一步突出高端装备制造，推进军民深度融合，推动一带一路共享，从而实现产业结构合理，质量效益领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强总理指出，越是遇到困难就越是要扩大改革开放。在防控疫情、复工复产的同时，中央企业稳妥推进国际化进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间2月25日，希腊比雷埃夫斯港邮轮码头扩建项目开工仪式在比港塞米斯托克利斯邮轮客运码头举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比港董事长俞曾港在致辞中表示，即将开工的比港邮轮深水泊位的建设，顺应了邮轮产业大型化的发展趋势。2023年建成后，将为希腊深度开发旅游资源做好基础建设，对提升比港地中海邮轮母港地位、带动希腊旅游经济，具有深远影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿曼当地时间2020年3月11日，国家电网收购的阿曼国家电网公司49%股权成功交割。该项目是国家电网首次在中东地区成功投资运营电网企业，也是中国企业对阿曼的最大单笔投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国有色所属的中色桂矿院特邦新材料公司积极向未限制中国公民入境的中东国家拓展，实现了复工首月国内外订单及销售额大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――发力“新基建”。3月4日，中共中央政治局常务委员会召开会议，指出要加快5G网络、数据中心等新型基础设施建设进度。“新基建”引发热议，也成为央企转型发展的重要着力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新基建”的概念首次提出于2018年年底的中央经济工作会议。按照中央的说法，“新基建”包括人工智能、工业互联网、物联网、5G网络、数据中心等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，市场和学界对此进行了扩容，扩容后的新基建包括7项，分别为5G基建、特高压、城际高速铁路和轨道交通、新能源充电桩、大数据中心、人工智能、工业互联网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;作为国之重器，央企在引导新基建投资方面发挥了排头兵、主力军作用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要深入研究集团公司产业发展的新动能，在过去三年对产业发展的贡献，占比是多少，未来三年将达到多少。在产业发展总收入中，新动能的贡献占比是多少，加快传统产业领域向新兴领域转型。”3月10日，中国&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000901','&amp;#x822A;&amp;#x5929;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;航天科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;000901&lt;/a&gt;）召开党组会，贯彻落实中央精神，对把握发展机遇、加快转变发展动能作出部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为军工央企，航天科技承担着为“新基建”领域提供技术地基的重要任务。比如，“散热”已成为制约5G技术、大数据基础设施建设的重要因素。作为嫦娥探测器、神舟飞船等航天器的热控系统研制单位，航天科技集团五院总体部早已开始将先进航天热控技术转化应用到多个领域，尤其是特种电子装备领域。他们和相关企业对接，为其设备量身订制热控方案，并开展试验验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电科一直从事网络信息体系建设。疫情发生后，中国电科开发上线了“密切接触者测量仪”，随后又推出了“一网畅行”疫情防控与复工复产大数据系统，被广泛使用。随着国内疫情渐趋平稳，中国电科又开始思考疫情防控与复工复产网络信息体系建设问题，并以此支撑实现国家治理体系和治理能力现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中国电科总经理吴曼青表示，“我们愿意做一个大胆创新的尝试者，为加快推进国家治理能力现代化进程提供技术支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电子董事长芮晓武也表示，下一步中国电子将把在网络安全和信息化、现代数字城市、工业互联网等领域的前期布局转化成市场竞争优势和当期经营业绩，在实现企业转型发展的同时助推国家治理体系和治理能力现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5G建设，无疑是这一轮新基建的重头戏。对此，三大通信运营商和中国铁塔均有积极布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国移动董事长杨杰表示，中国移动组织召开多次党组会、5G推进领导小组会，在做好疫情防控工作的同时，按照公司创世界一流“力量大厦”总体思路，深入实施“5G+”计划，一是大力建设5G网络，二是积极布局5G融入百业，三是加快推动5G服务大众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国联通、中国电信联合发布了《2020年5GSA新建工程无线主设备联合集中采购项目集中资格预审公告》。根据公告，中国联通将与中国电信一起启动5GSA无线主设备联合集中采购，预计采购规模不少于25万座5G基站，并计划在三季度前完成全部建设进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国联通党组研讨认为，此次新冠肺炎疫情，将会有力推动国家数字化治理体系的大变革、大转型，社会治理智能化、经济运行数字化、公众消费线上化是大势所趋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国联通提出，从八个方面长远谋划、蓄势提能、加快转型，包括从过去只重投资、重人工等资源向更多依靠知识、技术、数据、智能等新生产要素的投入转变；加快推进客户价值经营的互联网化转型；加快AI能力的积累和提升，加快跨越跨境一站式组网与解决方案需求等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当然，新基建涉及到领域非常广阔，多家央企都有相应谋划。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，国家电网董事长毛伟明指出，特高压作为“新基建”七大领域之一，具有产业链长、带动力强、经济社会效益显著等优势，目前全年公司特高压建设项目明确投资规模1128亿元，可带动社会投资2235亿元，整体规模近5000亿元。“对于拉动经济增长、扩大就业规模、推动产业转型升级、稳定社会发展预期等，都具有重要作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，国家电网已成立“新基建”工作领导小组和专项工作组，除了抓好特高压在建项目建设以外，还要加快研究推动新能源汽车充电桩建设。“要超前谋篇布局。在加快特高压发展、推动充电桩建设方面持续发力、取得突破，同时做好其他领域“新基建”的用电需求保障。”毛伟明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国中铁预测称，建筑施工行业方面，“机械化换人、自动化减人、智能化无人”的智能化建造技术在此次疫情结束后，将得到更大程度的使用和推广。因此，中国中铁董事长张宗言提出，一批智慧工地、智慧项目将加快打造，建筑施工由劳动密集型向智能建造型转变步伐将进一步加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华侨城集团是文旅行业的龙头企业之一，近年来也在加快数字化转型。日前，其推出的中国旅游景区欢乐指数，正是华侨城依托旅游大数据平台自主研发的成果。该指数将不可量化的情绪、感受、体验，转变成直观、可视、可测量的数据，相比传统景区评价系统能更精准客观地反映游客对景区的评价，为华侨城精准快速把脉市场动向、跟踪消费者偏好提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控期间，国投、招商局、中国国新、中国诚通等国有资本投资运营公司参与投资、孵化的一批人工智能企业为抗击疫情提供了一批相关产品，发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，相关平台进一步加快了投资步伐。比如，由中国诚通所出资企业诚通香港与华润资本共同发起设立的“润诚产业领航基金”，克服种种不期而至的困难，顺利完成对人工智能企业“依图科技”的3000万美元投资，助推企业将世界级原创科技产业化、规模化，为打赢疫情防控阻击战发挥AI智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国投创业投资的中科寒武纪科技股份有限公司技术源自中国科学院计算所。目前，寒武纪已同时拥有终端AI处理器IP和云端及边缘侧高性能AI芯片三条产品线，正在积极推动打造“云边端协作”生态。其完全自主研发的「MLU270」云端人工智能芯片目前已经成功实现批量出货，赋能服务器厂商和新型人工智能数据中心建设，为各行各业提供人工智能基础算力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新基建”是大势所趋，但也不是所有的企业都适合。 对此，国资委研究中心研究员许保利表示，央企是否要转型，是否参与新基建，一定要结合企业定位，不能盲目追赶热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国发展基金会副理事长刘世锦也表示，新基建包含的行业很有前景，中国也需要去做。“但是在目前的关口，到底能起多大的作用，一定要认真分析，不能说都去炒。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――优化发展方式。新冠肺炎疫情发生后，数以亿计的上班族无法出门。为了保证疫情防控和复工复产的需要，相关央企积极探索云办公、云招聘、云签约、云交易，为下一步进行管理升级、运营转型、服务提质进行了有益探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电力是国家应急的定海神针，在防疫抗疫中一刻不能停。 面对疫情，国家电网加速推行移动办公，确保特殊时期企业正常运转、电力供应安全。为此，国家电网总部统一安排，加急调整权限配置，为省公司开通千余个外网移动办公账号，全力支撑行政办公有序进行。随后，国网浙江、湖北、重庆、陕西、河北、黑龙江、山西、蒙东、新疆、宁夏、青海、江西、北京、西藏、河南电力顺利实施移动办公。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月2日，中国五矿正式发布了支撑广大员工移动办公的一揽子解决方案，为员工移动办公提供了坚实保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电子注重进行组织创新，将企业所处的13个疫区城市组合为9个联防联控片区，由每个片区的“片区长”统筹协调片区内所有中国电子旗下企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家能源集团以一体化管控系统为核心，着重提升生产指挥调度中心“企业级预测”“实时在线管理”和“产业协同融合”三种能力，对各个产业板块生产过程进行智能化改造，实现供需透明、资源自动配置，提高工作效率、作业安全和节能降耗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国保利董事长徐念沙认为，“新冠肺炎疫情对中国互联网也是一次考验、一次促进。目前看来，它经受住了检验。未来，数字化建设的需求可能会更迫切在保利今年的发展改革任务里，大数据共享、数字化建设、网络建设以及现代企业远程办公要求，都会提上日程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推进自身办公方式改革的同时，中国联通、中国电信、中国移动、中国电子等相关央企积极打造开放平台，为社会提供便捷、高效的云平台。其中，仅航天科工就推出了云营销、云网贷、云财税、云签约、云办税、云开票、云采购等平台等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，航天科工董事长高红卫表示，未来航天科工将着力于发展工业互联网等“线上”“云上”平台和应用，助力构建电子政务、电子商务、大数据、人工智能条件下的生产生活新模式、新生态、新经济，从而更好地满足人民美好生活向往，提升城市管理和社会治理水平，推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为做好疫情防控下的人才招聘工作，服务稳就业、稳预期的工作大局，中智公司、国投等中央企业积极履行央企社会责任，创新招聘新形式，采取“无接触式”的“云招聘”、“云培训”，使应届高校毕业生和社会就业人员足不出户就能参与求职，并与用工企业实现零接触无缝对接，全面满足求职者的就业需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情期间，云签约、云招标也成为常态。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月4日和19日，中国化工益阳橡胶塑料机械集团有限公司通过云投标云签约的方式，分别与越南及江苏两地客户成功签订密炼机订单、平板维保项目订单1600万元，打响了云营销战“疫”的第一枪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月26日，中国建材所属&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600552','&amp;#x51EF;&amp;#x76DB;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600552/"&gt;凯盛科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600552/"&gt;600552&lt;/a&gt;）与GPC集团通过视频连线的方式签署了波兰150兆瓦地面光伏电站总承包合同，标志着凯盛科技新能源业务成功打入东欧市场，海外经营年度首战告捷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生后，一批央企积极加快数字化、智能化工具的应用，有效提高对外服务效率和质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国北方车辆研究所充分发挥车辆领域数字化协同研制平台的优势与作用，积极推进多个项目陆续上线，实现与兄弟单位的数字化协同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华润置地各业态充分运用互联网、大数据、智能化等手段，探索3D看房选房，线上视频问诊等服务新模式，让消费者足不出户依然可以享受到各种贴心服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中化能源科技针对石化企业在不同阶段的实际痛点，紧急研发并上线一系列在线服务。针对危化品运输环节，免费开放“车辆预约排队系统”：免费开放“船运合同在线签约”功能，紧急上线疫区车辆/船舶查询功能，推出无接触式的全程自助提货系统等，针对石化产业上游炼化企业，免费开放帷幄优解、帷幄优易两款产品；针对终端加油站，上线“一键加油”功能等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　负责运营“网上国网”的国网客服中心全面优化线上流程，快速办理减容、暂停等5项服务，支撑“当日受理、次日办结”“先办理、后补材料”等业务，大大减轻了人工服务压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中远海运科技研究开发出一套船舶疫情潜在风险识别系统软件，并实现了快速开发部署上线。目前已全面覆盖中远海运集团近千艘自有船舶，让每一艘船舶都拥有自己的“健康码”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“数字化工具、移动办公等将进一步推动企业业务、管理的数字化转型，这是所有公司未来发展的必然选择。”中远海运总经理付刚峰提出，要抓住时机推进数字化转型，以数字化手段应对未来挑战，为进一步践行“以客户为中心”理念奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面向未来，中交集团董事长刘起涛总结称，要着力加快生产方式从“线下为主、现场为主”向“线下+线上”相结合转变；价值要素从人员密集型、劳动密集型向技术密集型、装备支撑型转变；管理手段从相对粗放向精细化管理、现代化管理、数字化管理转变；协作链条从企业内部协作为主向产业链上下游协作、行业统筹协作转变。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619560781.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度人民币贷款增加7.1万亿元、保险保障功能充分发挥―― 银行保险机构支持实体经济效果显现</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20200423/c619560784.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　□ 一季度人民币贷款增加7.1万亿元，同比多增1.3万亿元，重点投向制造业、批发零售业、基础设施行业。大力支持债券、股权等直接融资，一季度银行保险机构新增债券投资2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　□ 目前，保险业务发展承受巨大压力。一是保险业务增长承压；二是公司经营波动加大；三是经营成本有所上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在4月22日举行的国新办新闻发布会上，中国银保监会有关负责人介绍了银行保险业一季度运行发展情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，除湖北外，全国银行保险机构复工率约97%，银行保险网点复工率达到99%；湖北省有六成多银行保险机构、九成银行保险网点复工，武汉市银行保险机构员工到岗率、网点复工率稳步提升，基本金融服务得到有效保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一季度贷款增加7.1万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会副主席黄洪表示，银保监会推动银行保险机构加大对疫情防控与经济社会发展的金融支持，助力复工复产、复商复市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全力做好疫情防控金融服务。银行机构运用降准、再贷款、再贴现资金，对接重要医疗物资与生活物资生产运输企业，提供利率优惠和专项贷款额度。保险机构为受疫情影响的出险理赔客户设置快速服务通道，适当扩展保险赔付责任范围等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是及时提供流动性支持，帮扶中小企业渡过难关。一季度末普惠型小微企业贷款同比增长25.93%。一季度对企业、商户和个人经营者发放信用贷款增加2.5万亿元，办理续贷5768亿元，近九成投向中小微企业和个体工商户。对企业贷款实施延期还本付息政策，已对8800多亿元贷款本息实施延期还款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是维护产业链供应链稳定，支持产业链协同复工复产。主动对接产业链核心企业，通过应收账款、订单、仓单质押，保障产业链资金畅通。一季度末，银行业对21.8万户产业链核心企业提供日常资金周转支持，余额21.4万亿元；对29.7万户产业链上游企业提供融资支持，余额5.8万亿元；对35.3万户产业链下游企业提供融资支持，余额9.3万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加大对实体经济资金支持，推动扩大国内需求。一季度人民币贷款增加7.1万亿元，同比多增1.3万亿元，重点投向制造业、批发零售业、基础设施行业。大力支持债券、股权等直接融资。一季度银行保险机构新增债券投资2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是充分发挥保险保障功能。积极扩大理赔范围、提升理赔速度和效率，一季度保险赔付支出3019亿元。大力开发推广健康险等保障性保险产品，健康险业务同比增长21.5%。一季度，信用保证保险赔付支出161亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化对中小银行穿透管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年以来，包商银行等部分区域中小银行暴露出风险问题，引发市场关注。中国银保监会副主席曹宇在发布会上说，当前中小银行公司治理的重点是加强党的领导与加强公司治理的深度融合，开展公司治理评估，强化“三会一层”履职监督和问责，优化股东结构，严格把关股东资质，规范股东行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曹宇表示，银保监会发布了股权管理办法和公司治理监管评估办法等一系列政策法规，奠定了制度基础。目前，中小银行公司治理取得初步成效。去年针对股东股权与关联交易问题开展专项整治，查处了3000多个违规问题，清理了1400多个自然人或者法人代持的股东。从2018年起，对农村中小机构开展专项排查，已责令违规股东转让股权33.4亿股，对74家机构合计处罚5165万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，在包商银行等机构风险处置化解过程中，监管机构把清理违规股东股权、开展市场化兼并重组作为重要抓手，目前相关工作正有序推进。对于社会较为关注的其他问题机构，相关股权重组方案已相继出台，涉及的问题股东也正在有序清退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保险业务承受巨大压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当前国际疫情持续蔓延，保险业发展面临的不确定不稳定因素显著增加。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄洪在发布会上表示，目前保险业务发展承受巨大的压力。影响主要是三方面：一是保险业务增长承压。一季度，保险业原保险保费收入1.67万亿元，同比仅增长2.3%，增幅同比下降13.6个百分点。二是公司经营波动加大。部分企业和个人收入减少，还款能力下降，违约率增加。另外，全球资本市场波动加剧，保险投资收益不稳定性增强。三是经营成本有所上升。疫情期间，保险公司各项费用支出将明显上升，成本摊销进一步增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄洪认为，随着各项政策措施陆续出台，疫情对经济社会发展的负面影响将逐步减弱。我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有改变，同时社会风险意识、群众保险意识显著提高，对保险功能作用的认识将进一步加深，保险保障需求将持续增长。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20200423/c619560784.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第一季度全国融资租赁合同余额首现负增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619560825.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月22日，由租赁联合研发中心会等联合编写的《2020第一季度中国融资租赁业发展报告》发布。报告显示：进入2020年，由于新冠病毒瘟疫在国内外的相继爆发和蔓延，加上融资租赁监管体制调整后的具体政策仍不明朗，企业数量、注册资金只在个别时间和个别地区有少量增加，业务总量则出现整体下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至3月底，全国融资租赁企业(不含单一项目公司、分公司、SPV公司和收购海外的公司，包括一些地区列入失联或经营异常名单的企业)总数约为12145家，较上年底的12130家只增加了15家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至3月底，行业统一以1：6.9的平均汇率折合成人民币计算，约合32944亿元，较上年底的32762亿元只增加182亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至3月底，全国融资租赁合同余额约为64680亿元人民币，比2019年底的66540亿元减少约1840亿元，下降2.8个百分点，这是自2006年中国租赁业再度复兴以来，首次出现的负增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　租赁行业负增长，引起了行业内外的关注。中国租赁联盟召集人、租赁联合研发中心主任、经济学家杨海田表示，行业发展处于停滞状态，业务总量出现负增长，本来是可以避免的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　融资租赁行业实行统一监管体，这是行业长远发展的重大利好，业内寄予厚望。但新的管理办法出台后，把原来由商务部审批监管的内资和外资租赁企业排除在金融行业之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包括金融租赁、内资租赁和外资租赁在内的各类融资租赁企业，都属于非银行金融业务，他们所从事的业务没有本质的区别，都具有相同的金融属性。建议银保监会等国家相关部门重视这一事实。也建议租赁业较发达的城市和地区，出台具体的政策，支持各类租赁企业相互合作，协同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨海田表示，新冠病毒瘟疫在国内外的相继爆发和蔓延，给国民经济各个行业都带来了严重影响，租赁业也不能独善其身。我们看到的是，疫情出现后，包括内资和外资在内的许多租赁企业积极抗疫，发挥了重要作用，但并没有得到应有的肯定和支持。业内十几名专家提出运用租赁方式购建医疗装备的建议，除个别部门和地区外，也没有得到应有的重视和回应。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619560825.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度自然灾害直接经济损失较近5年同期均值降40%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619556838.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京4月22日电（记者丁怡婷）应急管理部会同有关部门和单位近日对一季度全国自然灾害情况进行了会商分析。经核定，一季度，各种自然灾害共造成504.8万人次受灾，42人死亡失踪，2.4万人紧急转移安置；1100余间房屋倒塌，13.3万间房屋损坏；农作物受灾面积449.8千公顷，其中绝收41.8千公顷；直接经济损失58.7亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与近5年同期均值相比，今年一季度全国因灾死亡失踪人数、倒塌房屋数量和直接经济损失分别下降24%、50%和40%。与去年同期相比，死亡失踪人数下降52%，直接经济损失有所增加。灾害主要集中发生在3月中下旬。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619556838.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：国企等要带头减轻小微企业和个体户房租负担</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619557153.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“减轻服务业小微企业和个体工商户房租负担，国有企业尤其是央企和高校、研究院所等企事业单位要带头。”李克强总理4月21日在国务院常务会议上强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各方面的调研反映，现在小微企业和个体工商户面临的一大突出困难就是房屋租金。而小微企业和个体工商户是吸纳就业的‘主力军’。”李克强说，“要抓紧出台更多有针对性的措施，为小微企业和个体工商户特别是服务业小微企业和个体工商户‘雪中送炭’，让他们尽可能活下来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关部门提供的资料显示，房屋租金在服务业小微企业和个体工商户经营成本中占比较高，有些个体工商户房屋租金甚至占经营成本的一半左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强在会上说：“国有企业尤其是央企和高校、研究院所等企事业单位要带头为服务业小微企业和个体工商户减免房租，相信这一表率示范作用，将会对其他出租人起到鼓励引导作用。这不仅对租赁双方都有益处，更对稳定就业、稳定经济社会大局至关重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议确定，推动对承租国有房屋的服务业小微企业和个体工商户，免除上半年3个月租金。出租人减免租金的可按规定减免当年房产税、城镇土地使用税，并引导国有银行对减免租金的出租人视需要给予优惠利率质押贷款等支持。非国有房屋减免租金的可同等享受上述各项政策优惠。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619557153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强总理主持召开国务院常务会议：加大保障力度 答好“民生答卷”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619557267.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强4月21日主持召开国务院常务会议，部署加大对贫困人口、低保人员和失业人员的帮扶保障力度。会议指出，应对当前经济发展面临的前所未有挑战，必须采取更有针对性措施，加大基本民生保障和兜底力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生连着民心，民生凝聚人心。答好“民生答卷”，既是对治理能力的检验，更是对初心使命的回答。在这个特殊时期，全国各地政府部门都在加大基本民生保障和兜底力度，传递着守望相助的温暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;帮扶力度只加强不削弱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次国务院常务会议指出，要加强农村贫困人口帮扶，国家重大项目建设优先安排贫困劳动力务工，扩大以工代赈投资建设领域和实施范围、将劳务报酬比例由10%提高至15%，拓展扶贫车间、公益岗位等就地就近就业机会。将扶贫小额信贷还款期限延长至今年底。对有劳动能力的贫困边缘人口，可纳入扶贫小额贷款贴息、技能培训等扶贫政策给予支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突如其来的疫情给脱贫攻坚带来了挑战，部分农村贫困人口外出务工受阻，对此，各地针对拓展扶贫车间、公益岗位等就地就业机会也进行了积极探索，做到帮扶的力量只加强不削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省出台政策，优先推进就业扶贫车间复工复产，其中在疫情防控期间新增就业岗位的就业扶贫车间可享最高4万元补贴。根据政策，在疫情防控期间，安徽新增就业岗位的就业扶贫车间，根据新签订12个月以上劳动合同（用工协议）的人员数量，由就业补助资金按照每人1000元的标准给予一次性补贴，对其中吸纳因疫情无法返回湖北就业人员、登记失业6个月以上人员、贫困劳动者的，标准提高到每人2000元，每个车间补贴最高不超过4万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从湖北省新冠肺炎疫情防控工作指挥部日前召开的新闻发布会上了解到，面对疫情带来的不利影响，湖北将利用村级光伏扶贫发电收益设置不少于5万个扶贫公益岗位，托底安排无法外出、无业可复的贫困人口就业。为支持贫困劳动力就业创业，湖北将加快推动扶贫龙头企业、扶贫车间等复工复产，实现贫困劳动力返岗就业。对带动贫困人口10人以上，且稳定就业1年以上的贫困村创业致富带头人，可提供不超过100万元贷款扶持，并按3%的利率给予贷款贴息，其他财政贴息政策不重复享受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，各地对建立健全贫困人口监测预警机制方面也进行了相应的规定，如吉林省民政厅联合省扶贫办印发了《关于开展社会救助对象与建档立卡贫困人口信息比对工作的通知》和《吉林省社会救助脱贫攻坚兜底保障行动实施方案》，组织全省各地民政和扶贫部门，开展两类对象信息比对，及时将符合条件农村贫困人口纳入社会救助范围，并要求全省各地民政部门完善监测预警机制；江苏省民政厅、省政府扶贫办联合印发通知，要求各地民政部门、扶贫部门强化信息共享，健全完善困难群众监测预警机制，有针对性地开展摸排核查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;非常时期需要“非常守护”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;非常时期，民生保障线需要“非常守护”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次国务院常务会议指出，要对符合低保条件的城乡困难家庭做到应保尽保，及时将未参加失业保险且收入低于低保标准的农民工等失业人员，纳入低保、救助等范围。对受疫情影响遭遇暂时困难的人员做好临时救助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，农民工就业受到影响，他们的生活如何保障？会议提出，在落实落细今年已出台的失业人员帮扶措施基础上，进一步将失业保险保障范围扩大至城乡所有参保失业人员。其中，将去年1月以来参保不足1年的失业农民工阶段性纳入保障范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，在国务院联防联控机制新闻发布会上，财政部社会保障司副司长王新祥表示，对于符合条件的参保失业人员和参保失业农民工，及时足额发放失业保险金和一次性生活补助金。同时，按规定对领金期满但仍然没有就业的失业人员等发放失业补助金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　越是困难之际，越要关注民生。陕西省民政厅细化疫情防控期间困难群众兜底保障工作政策措施，对受疫情影响导致基本生活出现困难的群众，符合条件的及时纳入低保等社会救助范围。对受疫情影响，基本生活出现暂时困难的外来务工人员，由急难发生地乡镇（街道）或县级民政部门直接实施临时救助；甘肃省民政厅继续加强困难群体救助帮扶，对因疫情影响无法外出务工、经营、就业，收入下降导致基本生活困难的群众，符合条件的要及时纳入低保；湖北省民政部门设置临时安置点，为住宿困难的滞留人员提供集中安置，并按照每人每天300元的标准提供基本生活保障；同时，对那些生活无着、确实困难的滞留外地人员，按照每人每天300元的标准给予临时救助；江西省民政厅聚焦做好民生保障，把疫情防控期间困难群众救助工作作为重中之重，并成立工作领导小组，落实专人负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，为确保疫情期间困难群众求助有门、受助及时，各地县级以上民政部门均开通社会救助服务热线，困难群众可以通过民政部门户网站上公布的当地社会救助服务热线咨询和了解救助政策，也可以通过当地社区工作者询问申请救助办法，或者直接向乡镇、街道或者县级民政部门提交临时救助申请，此外，山东、四川、青海等地民政部门优化简化低保和临时救助的审核审批程序，保证困难群众应保尽保、应救尽救。（记者 陈丽英）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619557267.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>营收环比增48.4% 利润环比增4.2倍 3月国企主要经济指标显著回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619552690.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京4月22日讯 记者曾金华报道：财政部22日发布统计数据显示，一季度全国国有及国有控股企业主要效益指标同比下降明显，但3月当月主要经济指标显著回升，经济运行呈现恢复性增长。国有企业积极推进重大项目、重点工程开工复产，3月份工业、建筑业、批发和零售业等行业利润环比大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，一季度国有企业营业总收入123388.6亿元，同比下降11.7%。其中，中央企业73990.0亿元，同比下降10.0%；地方国有企业49398.6亿元，同比下降14.1%。3月当月营业总收入环比增长48.4%，恢复至去年同期水平的88%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，国有企业营业总成本122546.3亿元，同比下降8.9%。其中，中央企业71618.1亿元，同比下降7.6%；地方国有企业50928.2亿元，同比下降10.7%。在利润方面，一季度，国有企业利润总额3291.6亿元，同比下降59.7%。其中，中央企业2972.3亿元，同比下降49.1%；地方国有企业319.3亿元，同比下降86.3%。3月份利润总额环比增长4.2倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在疫情期间，不少企业经历了一定时间的停工停产，营业收入、利润等出现明显下滑。随着复工复产加快推进，3月份国企主要经济指标显著回升，降幅明显收窄。”中国财政科学研究院研究员白景明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在应交税费方面，一季度，国有企业应交税费10671.4亿元，同比下降13.0%。其中，中央企业8003.2亿元，同比下降11.1%；地方国有企业2668.2亿元，同比下降18.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白景明分析，一季度国企应交税费下降幅度较大，除了受疫情影响税基减少的因素，另一个重要原因是国家持续推进减税降费，特别是为支持疫情防控保供、企业纾困与复工复产采取了一系列减免税、缓税等措施，以及去年4月起实施增值税降低税率的翘尾减收效果持续释放。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619552690.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF指多个国家寻求贷款 金额并达500亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619557049.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月23日，国际货币基金组织(IMF)官员表示，多个国家寻求从IMF新设立的短期流动资金机制申请贷款，涉及金额达500亿美元。但未有提及哪些国家提出贷款申请，只称正与这些国家商讨细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　IMF管理委员会上周通过设立有关机制，以协助一些基本因素良好、但不符合贷款申请资格的国家，取得暂时性资金，以应对新冠肺炎疫情的冲击。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619557049.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>出政策 强管理 夯实特殊时期兜底保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619552680.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;霍艳珺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控以来，青海省民政厅以社会救助“六个一”活动为载体，以“应保尽保、应扶尽扶”为目标，制定政策措施，加大排查力度，强化督促指导，简化工作程序，及时回应诉求，扎实做好困难群众保障工作，有力有效服务了全省疫情防控工作大局。今年一季度，全省累计发放各类困难群众补助资金6.79亿元，临时救助9.3万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精心部署，完善机制。青海省民政厅及时分析研判困难群众疫情期间基本生活情况，不断完善制度机制，及时调整提高城乡低保标准，发放临时价格补贴。疫情发生后，省民政厅先后下发《关于做好疫情防控期间有关社会救助工作的通知》《关于疫情防控期间关心关爱困难群众开展社会救助“六个一”活动的紧急通知》等文件，就全面做好疫情期间困难群众兜底保障提出一系列要求，为保障好困难群众基本生活提供了强有力的政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用活政策，精准救助。根据城乡困难群众不同生活需求，指导各地用足用活各项政策措施，织牢编密疫情期间民生兜底网。在临时救助方面，对需要应付日常生活开支的发放补助资金，对需要口罩、手套、消毒液等防疫物品的给予实物救助。据统计，临时救助用于实物救助的补助资金815万元。在城乡低保方面，采取保人与保户相结合方式，实现困难群众“应保尽保、应纳尽纳”。在价格补贴方面，根据疫情期间食品类价格指数上涨情况，及时会同省发改等部门启动物价上涨联动机制，连续3次为全省低收入群体发放价格临时补贴。在特困供养人员照护方面，督促照料服务人员全面落实委托照料服务责任，及时了解分散供养、居家养老对象身体状况和生活状况，确保对象“平日有人照应、生病有人看护”。在流浪乞讨救助方面，按“救助+隔离”原则，将生活无着的流浪乞讨人员及时送至医疗机构隔离，主动延长救助时间，切实保障流浪乞讨人员利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上下联动，化解难题。在指导各地民政部门落实好各项社会救助政策的同时，着眼做好疫情防控期间困难群体基本生活保障工作，切实增强各地社会救助结余资金使用效益，协调市(州)政府进一步加强对城镇低收入群体的关心关爱，指导各级民政部门加大临时救助力度，全力做好疫情防控期间困难群众基本生活保障工作。同时，结合开展社会救助“六个一”活动，厅机关组成5个工作组，深入8个市(州)和18个县(区)，重点对疫情防控期间社会救助工作进行督导调研，广泛听取群众意见建议，研究解决基层存在问题，为有针对性地做好疫情防控期间困难群体兜底保障奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　简化程序，提升效率。指导乡镇、社区通过电话、微信、上门服务等方式，开展拉网式、地毯式排查，了解掌握辖区居民基本生活状况，做好困难群众登记造册工作，确保排查工作不漏一人。对已纳入城乡低保和特困供养的困难家庭，原则上暂停动态管理，做到疫情防控期间只进不出;对申请临时救助的城乡低保对象和特困人员，按照先审批后补办手续的办法，缩短救助审核审批时限，确保他们第一时间享受到应有救助;对其他困难群众申请社会救助的，根据申请人申报的材料综合研判，减少入户调查和民主评议程序，及时予以审核审批。简化乡镇(街道)救助审批程序，建立乡镇民政办研究施救同步机制。同时，充分发挥“互联网+社会救助”平台作用，通过微信、电话等渠道直接受理救助申请，逐一核实真实性后及时足额发放补助资金，全面实现低保、临时救助等线上录入、审核和审批，提升工作效率，方便困难群众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦重点，强化监督。将脱贫攻坚兜底保障工作与疫情防控同部署同安排，坚持两手抓两手硬，防止因疫返贫致贫，切实巩固脱贫攻坚成果。组织召开全省脱贫攻坚兜底保障动员会议，安排部署各项工作任务。同时，加大疫情防控期间兜底保障执纪监督工作，制定下发《2020年青海省农村低保专项治理工作要点》，夯实疫情防控期间做好兜底保障工作的纪律和作风基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(来源：中国社会报2020.4.23)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619552680.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一文读懂全球疫情：全球累计确诊超262万 美国2月初已有死亡病例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619552572.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　美国约翰斯.霍普金斯大学发布的实时统计数据显示，截至北京时间4月23日6时30分左右，全球累计确诊新冠肺炎病例2622273例，累计死亡182943例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠病毒持续蔓延，一些国家的疫情形势仍不容乐观。美国首例新冠肺炎死亡病例出现时间或更早；意大利总理表示重启经济首先要保障健康安全；西班牙首相再提延长紧急状态期限；英国数千名医护人员被告知重新检测；日本一幼儿园内8名婴儿确诊新冠肺炎；土耳其3474名医护人员确诊感染新冠肺炎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美国累计确诊840340例 美首例新冠肺炎死亡病例出现时间或更早&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据美国约翰斯.霍普金斯大学发布的疫情数据显示，截至北京时间4月23日6时30分左右，美国累计确诊840340例，死亡46560例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《洛杉矶时报》22日报道，20日，美国加利福尼亚州的法医透露，根据尸检报告显示，目前发现的全美最早一个新冠肺炎死亡病例于2月6日就出现了。此前，美国疾控中心确认的首例死亡病例出现时间为2月29日，提前了近一个月。同时，因为早期检测不到位，有很多的死亡患者未被确诊，疫情暴发时间可能在去年12月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;意大利累计确诊187327例 总理：重启经济首先要保障健康安全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意大利民事保护部门22日公布的数据显示，意大利新增新冠肺炎确诊病例3370例，累计187327例；新增死亡病例437例，累计死亡25085例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意大利总理孔特21日表示，意大利政府将从5月4日开始逐步解除“全国封锁”，具体方案将于本周末公布。孔特强调，恢复社会经济固然重要，但政府和专家的意见依然是：必须把保护公民健康放在第一位，在恢复生产的过程中，继续巩固抗疫工作所取得的成果；并通过谨慎的工作态度和科学工作方式，在结构合理与计划明确的基础上，行之有效地重启社会经济活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;西班牙累计确诊208389例首相再提延长紧急状态期限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据西班牙卫生部官网22日通报，过去24小时，该国新增4211例新冠肺炎确诊病例，累计确诊208389例；新增死亡病例435例，累计死亡21717例，还有85915人康复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《国家报》报道，西班牙首相桑切斯22日出席议会会议，提出再次延长紧急状态期限的要求。西班牙政府3月14日宣布国家进入紧急状态，根据西班牙宪法，国家紧急状态持续时间最长为15日，需经议会批准才能延长。4月9日，西班牙议会第二次批准延长国家紧急状态至4月26日，此次是首相第三次提出延长这一紧急状态的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;伊朗累计确诊85996例近20天内感染率已下降53%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据沙特《中东时报》报道，伊朗卫生部22日通报称，该国新增1194例新冠肺炎确诊病例，累计确诊85996例；新增死亡94例，累计死亡5391例，这也是该国单日新增死亡病例连续第九天低于100例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伊朗卫生部部长纳马基22日表示，该国的新冠病毒感染率在过去的18天内已经下降了53%，同时死亡率也下降了30%。伊朗卫生部发言人同日表示，该国已经有超过6.3万的新冠肺炎患者康复出院，且伊朗目前已在全国范围内进行了37.7万次新冠病毒检测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;德国累计确诊150062例 德国批准首个新冠疫苗临床试验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据约翰.霍普金斯大学实时数据显示，截至北京时间4月23日6时30分，德国已累计确诊新冠肺炎病例150062例，死亡病例5250例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　22日，美国制药公司辉瑞和德国生物科技公司BioNTech宣布，两家公司联合开发的BNT162新冠肺炎疫苗获德国疫苗和生物医学联邦研究所Paul Ehrlich Institute监管批准，将在该国展开临床试验。这也是德国首个新冠肺炎候选疫苗临床试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法国累计确诊119151例 20台中国检测设备将进驻法国医院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间22日晚，据法国卫生总署署长萨洛蒙的最新通报，截至22日14时法国新冠肺炎确诊病例增至119151例，24小时内新增1827例。医院死亡病例增至13236例，失能养老院的死亡人数增至8104例，总计死亡人数达到21340例，新增544例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据法国《巴黎人报》当地时间21日报道，20台由中国一家公司生产的设备即将进驻到法国境内各地的医院。据了解，此设备每天可进行2400次新冠病毒检测。里昂的一家医院成为法国首个配备这种设备的医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国政府此前将5月11日定为全国“解封”的期限。对此，法国当局曾多次表示要加大检测力度。据了解，这种设备将使得法国各地医院的现有检测能力提高两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;英国累计确诊133495例英国数千名医护人员被告知重新检测&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间22日，英国卫生部发布的最新消息显示，英国单日新增4451例新冠肺炎确诊病例，累计确诊133495例；新增死亡病例759例，累计死亡病例升至18100例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国卫生部负责护理事务的大臣海伦.怀特利(Helen Whately)于当地时间22日在接受英国媒体采访时表示，英国国家医疗服务体系(NHS)工作人员将重新接受新冠病毒测试，原因是之前的检测结果可能不准确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据英国天空新闻报道，怀特利在采访中承认，已经接受过检测的工作人员已被告知检测结果可能不准确。“在最初的检测被认为‘不合格’后，现在(我们)向医护人员提供了另外一种新冠病毒检测”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据英国《每日电讯报》报道，根据一份泄露文件显示，对数千名NHS员工进行的测试被发现存在缺陷。英格兰公共卫生部门在本月11日公布的一份备忘录中警告称，已进行的检测有“性能下降”的表现，这意味着检测结果的可靠性不如最初想象的那样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;土耳其累计确诊98674例 3474名医护人员确诊感染新冠肺炎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据美国约翰斯.霍普金斯大学实时统计数据显示，截至北京时间4月23日6时30分左右，土耳其新冠肺炎确诊病例增至98674例，累计死亡病例2376例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　22日，土耳其医药协会公布报告称，目前土耳其已经有3474名医护人员确诊感染新冠肺炎。4月份以来，土耳其有24名医护人员感染新冠病毒死亡，其中14人为医生。该协会呼吁政府能够采取措施，保护医务工作者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;日本累计确诊11991例一幼儿园内8名婴儿确诊新冠肺炎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据日本广播协会(NHK)电视台统计，截至22日23时(北京时间22时)，日本当日新增新冠确诊病例449例，累计11991例；新增死亡12例，累计295例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据日本东京都的济生会中央医院当地时间22日消息，入住该医院附属幼儿院的8名婴幼儿确认感染了新冠病毒。据悉，16日该机构一名职员被确诊感染，目前该机构正在对所有婴幼儿进行检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;俄罗斯累计确诊达57999例俄版“方舱医院”收治首批患者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据塔斯社、《莫斯科时报》22日报道，俄罗斯过去24小时内新增5236例新冠肺炎确诊病例，累计确诊达57999例；此外，俄罗斯新增新冠肺炎死亡病例57例，累计死亡病例513例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据俄罗斯卫星通讯社报道，俄罗斯专门收治新冠肺炎患者的传染病医院21日开始收治首批患者，共计20名。该医院位于俄罗斯首都莫斯科市郊，总面积8万平方米，设病床800张，在必要情况下可增至900张。医院采购了超过2.6万件医疗设备及器械，每日可完成超过1万次新冠病毒检测。为节约医务人员通勤时间，院内还为医务人员建有员工宿舍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;其他国家确诊病例情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除意大利、西班牙、法国、德国、英国之外，欧洲国家中比利时确诊41889例；瑞士及列支敦士登确诊28268例；荷兰确诊34842例；葡萄牙确诊21982例；瑞典确诊16004例；挪威确诊7275例……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚洲国家中，除日韩以外，以色列确诊14498例；马来西亚确诊5532例；巴基斯坦确诊10076例；泰国确诊2826例；沙特确诊12772例；印度确诊21370例；新加坡确诊10141例；伊拉克确诊1631例；科威特确诊2248例；越南确诊268例……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大洋洲国家中，澳大利亚确诊6649例；新西兰确诊1451例……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美洲国家中，除美国之外，巴西45757例，秘鲁19250例，委内瑞拉288例……&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619552572.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以“逆周期监管”提升金融逆周期调节效力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619552599.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中小微企业是受疫情冲击较大的群体。因此，在以逆周期调节对冲疫情不利影响、恢复经济的过程中，中小微企业应当是这个特殊时期政策重点关照的对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融逆周期调节政策存在一条传导链条，即先由政策出手，针对不同形势，推出降准、定向降准、专项再贷款再贴现、LPR下行等总量性和结构性政策，优惠资金传导至金融机构，再由金融机构发力，使金融资源惠及企业。近期，为应对疫情，金融部门已多次积极施策，如针对中小银行的定向降准，几次专项再贷款、专项再贷款再贴现操作以及最近的贷款市场报价利率(LPR)大幅下降、央行票据互换(CBS)操作等。这些操作，有利于金融资源更好地覆盖中小微企业，有助于支持银行发行永续债补充资本、增强金融服务实体经济的能力，有助于降低实际融资成本、使银行让利于企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以说，特殊时期的逆周期调节是“特事特办”。既然是“特事特办”，也就对金融机构支持实体经济提出了更特殊、更高的要求。此时，“逆周期金融监管”也必须跟上，与逆周期金融调节配套使用，如此，逆周期调节政策也会更有效。通俗来说，要让马儿跑，就要让马儿吃草，同时在不“脱缰”的前提下缰绳也不宜勒得太紧。在特殊时期对金融机构作出阶段性的监管政策安排，有助于提高金融机构支持中小微企业的内生动力，使它们有更强的积极性让利实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们看到，4月21日召开的国务院常务会议提出，为促进金融机构更好服务小微企业，将普惠金融在银行业金融机构分支行综合绩效考核指标中的权重提升至10%以上，鼓励加大小微信贷投放。同时，将中小银行拨备覆盖率监管要求阶段性下调20个百分点，释放更多信贷资源，提高服务小微企业能力。可以说，第一项举措是非常细化的监管政策调整，已细化到了商业银行分支机构考核指标权重的设置。这种精细化安排，有助于前期的普惠金融定向降准等逆周期调节举措更好地传导至金融机构，提高金融机构执行的积极性。而第二项举措是对中小银行拨备覆盖率要求的一次阶段性下调，凸显了监管政策的“逆周期”属性。这种极具“时效性”的调整，无疑有利于提高逆周期调节政策的效力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，人民银行联合银保监会出台的临时性延期还本付息政策，也是应特殊时期而动的监管政策调整，有利于缓解受疫情影响现金流相对比较紧张的中小微企业的困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，在运用金融逆周期调节政策的同时，相应的监管激励与考核调整也需跟上。二者配套使用，能释放出更强的效力，使金融资源更好地灌溉实体经济。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619552599.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度居民收入榜单出炉：7省份人均破万 上海领跑全国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619552606.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经4月23日讯(记者畅帅帅)国家统计局近日公布31省份一季度居民人均可支配收入显示，9省份一季度人均可支配收入超过全国平均水平，上海人均19621元位居全国“榜首”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/9ac86dff290913d4" id="d54ace7305be085186bdc98b3c40c3cd" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资料图(中国网财经畅帅帅制图)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;京沪等7地人均收入破万元9省份超全国平均线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，一季度我国居民人均可支配收入8561元，同比名义增长0.8%，扣除价格因素实际下降3.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经梳理发现，北京、上海、江苏、浙江、广东、天津、福建、山东以及辽宁等9省份一季度人均可支配收入超过全国平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从排名来看，疫情之下上海经济“魅力”不减，人均收入位居全国第一，达到19621元，北京紧随其后，为17874元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:block;" src="http://e.thsi.cn/img/5008552004efddbf" id="1d1831789d7c71f687597a7cb2fe08b9" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据来源：国家统计局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经记者注意到，人均收入过万的省份均为东部地区省份，其余省份人均可支配收入在3千元到1万元之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从阶梯分布看，万元阶梯共有7个省份，分别为上海、北京、浙江、天津、江苏、福建和广东；山东、辽宁、重庆3省份位于8千元阶梯；内蒙古、湖南等6地位于7千元阶梯；另有8省份位于6千元水平线，5省份位于5千元水平线；新疆一季度人均可支配收入为4912元，“独居”4千元阶梯，西藏为3818元，居全国末位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情冲击收入下降统计局：将逐步好转&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，居民可支配收入是居民可用于最终消费支出和储蓄的总和，即居民可用于自由支配的收入，既包括现金收入，也包括实物收入。按照收入的来源，可支配收入包含四项，分别为：工资性收入、经营性净收入、财产性净收入和转移性净收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计局公布信息，一季度，全国居民人均工资性收入4896元，增长1.2%，占可支配收入的比重为57.2%；人均经营净收入1376元，下降7.3%，占可支配收入的比重为16.1%；人均财产净收入741元，增长2.7%，占可支配收入的比重为8.7%；人均转移净收入1548元，增长6.8%，占可支配收入的比重为18.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，受突如其来的新冠肺炎疫情影响，居民收入和消费受到较为明显冲击，出现了多年以来没有的下降。但从收入来源细分，居民工资性收入保持稳定，一定程度上对冲了居民经营收入下降的负面影响，对居民名义收入保持0.8%的小幅增长发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全国居民工资性收入在疫情不利因素影响下实现增长是多种因素促成。”国家统计局住户调查办公室主任方晓丹指出，部分接触型行业特别是服务行业受疫情影响较大，从业人员工资收入下降，但各地积极落实党中央、国务院要求，施行防控分级举措，全面实施就业优先政策，积极推动企业有序复工复产。卫生、电力热力等疫情防控和民生保障行业从业人员工资稳定增长，教育和公共管理等行业岗位基本稳定。春节前国家开展根治农民工欠薪行动成效显著，部分岗位在未复工复岗的情况下继续发放工资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，方晓丹还指出，在一系列保障民生政策之下，一季度转移收入较快增长，有效保障了低收入群体特别是困难群体的基本生活。其中，一季度农村居民人均社会救济和补助收入增长10.5%，农村居民人均政策性生活补贴收入增长13.1%，带动了农村居民转移收入的稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一阶段，随着经济逐步恢复，居民收入增长也会逐步好转。”国家统计局新闻发言人毛盛勇在此前的季度发布会上指出。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200423/c619552606.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>