<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 09 Jun 2020 03:46:43 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>应对国际财务报告准则变化影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620889749.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620889749.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>乡村振兴规划获积极进展 超26万村完成股份合作制改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620887915.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620887915.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>审计与稽查信息网络共享 有助于优化税收治理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620887691.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620887691.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>期待地方债 在新基建中发挥更大作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620887070.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620887070.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上市公司融资渠道正在发生变化？4张图一览详情</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620885099.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620885099.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>出口弱稳定进口下降 关注海外复工情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620884928.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620884928.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多国收紧外商投资审查政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620887789.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“各国为应对疫情大流行和更广泛的经济问题，根据现有法规提出的申报门槛和审查期限也在不断变化。”日前，在中国国际商会举办的疫情背景下中企海外投资面临的风险与应对讲座上，中伦律师事务所高级合伙人王霁虹表示，受新冠肺炎疫情影响，美国、欧盟委员会、英国政府和日本政府都表示需要加强权力，加大外商投资的审查力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　富而德律师事务所最新发布的报告显示，受新冠肺炎疫情影响，2020年第一季度，全球上市公司并购交易总值进一步下跌39%至4980亿美元，创7年来最大单季跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　道琼斯公司风险合规专家石龙新告诉《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsOz0texqAtsaytsay.png"/&gt;》记者，受疫情影响，很多国家对外资安全审查的关注角度发生了变化，企业需要关注的维度可能有所拓宽，包括法律、政治、经济等多方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各国的外商投资审查在形式上多种多样，一般有以下几个类型值得投资者关注：审查范围是否仅覆盖国家安全相关领域的投资、审查对来自特定国家的投资者是否存在优惠、是否要求投资者主动申报等。”王霁虹强调，外商投资审查规则一般自由裁量范围很广。受疫情影响，各国政策正呈现受监管行业扩大，关注重点领域突出（医疗、卫生、健康）、缩紧审查标准、扩大审查范围、防范机会主义的投资行为、对中国存在一定针对性等特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王霁虹以欧盟为例介绍说，欧盟理事会于2019年3月21日公布了《外商投资审查条例》，确立了欧盟与其成员国对外商直接投资的审查监管与信息共享机制。欧盟委员会于3月25日向所有成员国发布了相关指南，文件性质为欧盟委员会的通告，不是欧盟法规，对欧盟成员国没有强制约束力。该《指南》是为了应对新冠肺炎疫情下，在《欧盟外资审查条例》正式实施之前，针对有可能发生的外国投资者对欧盟战略性资产进行的投机收购，进而影响欧盟公民的医疗健康需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“与之前的政策相比，《指南》明确审查外商直接投资仍属于各成员国的责任。重点关注医疗、健康相关的产业，但需要注意的是其外延还包括欧盟所有关键产业。《指南》首次明确呼吁未建立审查机制的国家，迅速制定全方位的外商投资审查机制，同时采用所有可采取的替代方案审查有关外商收购或控制将给欧盟的安全或公共利益带来风险的特定行业、基础设施或技术，包括关键健康基础设施和核心配件的供给。”王霁虹表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资管控措施，特别是国家安全审查政策已经成为中国海外并购的拦路虎，增加了中企出海的相关成本。石龙新以中国烟台台海集团对Leifeld股权收购案为例介绍说，该案中，德国Leifeld公司是一家生产特殊机床的公司，其研发的高强度部件主要运用于汽车生产、航天航空乃至核工业领域。2017年，中国烟台台海集团下属的一家法国公司宣布拟收购Leifeld公司，台海集团事先向德国经济能源部申报了该交易。历经近一年的国家安全审查程序，2018年8月基于传言可能德国经济能源部将禁止该交易，交易双方宣布终止交易。原因在于德国经济能源部进行了国家安全审查后，认为Leifeld公司的技术属于德国关键基础设施领域，台海集团在收购Leifeld公司后可能会把后者的技术运用于中国的军事核能产业，这将导致德国关键技术外流，并长期损害德国国家安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王霁虹建议企业，借助专业力量，应对各国迅速变化的外资管控措施，学会用法律手段打赢贸易战；尽早识别标的公司业务，观察在管控国家的业务是否敏感；充分了解投资目的地的管控措施，灵活应对；积极向标的公司和标的国传达中国公司的战略和投资计划；尽可能在投资过程的早期制定兼并后整合计划，确保强调本地化和投入；注重当地合规性要求，尽早建立企业自己的合规管控体系；从中长期的角度做好规划，进行投资布局。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620887789.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行将对本月到期MLF一次性续做 业内人士：后续力度可期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620884953.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，面对5000亿元中期借贷便利（MLF）到期，中国人民银行8日以利率招标方式开展了1200亿元的7天期限逆回购操作，并将于6月15日左右对本月到期的MLF一次性续做。业内人士指出，央行提前预告MLF操作安排，可起到稳定预期的作用。临近半年末，后续央行适时加大流动性操作力度可期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620884953.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部发言人华春莹：王毅将同欧盟外长博雷利举行第十轮中欧高级别战略对话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620885050.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京6月9日讯 据“外交部发言人办公室”消息，在6月8日的外交部例行记者会上，外交部发言人华春莹宣布，根据双方商定，国务委员兼外交部长王毅将于6月9日同欧盟外交与安全政策高级代表博雷利举行第十轮中欧高级别战略对话，就中欧关系以及共同关心的问题深入交换看法。此次战略对话将以视频方式举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹说，今年是中国同欧盟建交45周年。45年来，中欧双边关系取得长足发展，为双方人民带来实实在在的好处，也为世界和平与繁荣作出积极贡献。新冠肺炎疫情发生以来，中欧对彼此抗击疫情的努力给予了坚定支持，双方积极携手推动抗疫国际合作，丰富了中欧全面战略伙伴关系的内涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹表示，中国同欧盟2010年建立高级别战略对话机制，目前已成功举行9轮对话，为增进中欧相互理解与信任、加强各领域对话合作发挥了重要作用。在疫情防控形势下，此次王毅国务委员兼外长将以视频形式同博雷利高级代表共同主持新一轮中欧高级别战略对话。双方将利用此次机会，就中欧关系以及共同关心的问题深入交换意见，并为下一阶段中欧高层交往预作准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620885050.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王晓东：健全公共卫生体系维护人民健康 千方百计拓宽渠道稳就业保民生</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620889638.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月8日，省委副书记、省长王晓东主持召开省政府常务会议，传达学习习近平总书记主持专家学者座谈会时的重要讲话和近期重要指示精神；研究推动爱国卫生工作、促进重点群体就业措施；推进生态环保督察问题、脱贫攻坚专项巡视“回头看”反馈意见整改落实等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要认真学习深刻领会习总书记6月2日主持专家学者座谈会时的重要讲话精神，结合深入学习贯彻习总书记参加湖北代表团审议时的重要讲话精神，把思想和行动统一到党中央关于织牢织密公共卫生防护网、构建强大公共卫生体系的决策部署上来，始终坚持人民至上、生命至上，坚持整体谋划、系统重塑、全面提升，按照省委工作要求，打造疾病预防控制体系改革和公共卫生体系建设的“湖北样板”。要抢抓机遇，加快补短板、堵漏洞、强弱项，注重机制创新，加强项目支撑和队伍建设，完善公共卫生设施，持续推进卫生创建，倡导文明健康绿色环保生活方式，推动爱国卫生工作常态化开展，把疾病预防控制体系改革和公共卫生体系建设各项任务落到实处，切实维护人民生命安全和身体健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘六稳’首先要稳就业，‘六保’首先是保就业。”会议认为，就业是最大的民生。要充分认识做好就业工作的极端重要性、今年就业形势的严峻性，切实增强稳就业、保就业的责任感紧迫感。稳就业关键在稳企业，要狠抓各项政策措施落实，加大援企稳岗力度，为高校毕业生、农民工、建档立卡贫困户、退役军人等重点群体就业提供更多岗位。要积极发展新就业形态，充分挖掘电商网购、在线服务等新业态发展潜力，推动数字经济、平台经济等新业态发展，不断打开就业“新天地”。 要增强就业服务的精准性，加大就业信息对接和职业技能培训力度，加强就业形势会商与工作协调推进，确保就业局势总体平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“生态文明建设要保持战略定力，生态环境保护一刻不能放松！”会议强调，中央生态环保督察是加强生态环境保护、推进生态文明建设的重要制度安排和重要抓手。要提高站位，聚焦重点、主攻难点、解决弱点，着力抓好中央第一轮环保督察反馈问题、“回头看”及专项督察反馈问题和长江经济带生态环境警示片披露问题“四位一体”整改落实，对跨流域环境问题等重点整改任务实行盯办制度，对省级督察整改问题突出的地方，迅速启动“回头看”，压紧压实整改责任，推动问题解决。要正确处理保护与发展的关系，坚决摒弃“一刀切”式的简单做法，更好地为高质量发展保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“脱贫质量绝不能打折扣，问题整改必须动真刀真枪！”会议指出，中央脱贫攻坚专项巡视“回头看”反馈意见整改落实，事关决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚目标实现，要作为一项严肃的政治任务，深挖问题病根，全面查缺补漏，点对点、实打实、较真碰硬推进落实。要坚持对标对表、统筹推进，对照党中央决策部署和问题整改要求，把实事求是、依规依纪依法要求贯穿始终，把各类问题整改与脱贫攻坚日常工作结合起来，一体推进、一体整改、一体落实。要建立健全问题整改长效机制，加快补齐短板弱项，以长效整改巩固脱贫成果，确保脱贫攻坚与乡村振兴战略、“十四五”规划有机衔接。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620889638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策打出组合拳 外贸出口回暖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620887685.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，伴随着清脆的汽笛声，一列中欧班列从西安新筑车站向西驶出。该列车满载41节车厢货品，最终将到达德国汉堡。借助多式联运等便捷运输方式，来自中国的商品搭乘这趟班列，走向更广阔的国际市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情来袭，外贸承压。面对困难，政策打出组合拳，企业开拓新市场。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国货物贸易出口在一季度同比下降后，迎来恢复性增长。4月实现出口1.41万亿元，同比增长8.2%；5月出口1.46万亿元，增长1.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青岛三硕健康科技有限公司生产车间内，机声隆隆，工人紧张有序地忙碌着。公司国际业务中心主管杨丽云说：“订单已经排到了7月份，4月以来新增了不少欧洲客户订单。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中长期看，我国外贸发展长期向好的基本面没有改变。今年以来，各地各部门纷纷出台措施帮助企业抓紧复工复产，稳住外贸基本盘。据海关总署统计，3月全国有实际进出口活动的企业达29.7万家，比2月增长53.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业复工到现在，几乎每天晚上都在加班。”在浙江顶康科技有限公司董事长潘岩君看来，赢得订单和创新研发密不可分。公司坚持研发各项智能应用，争取更大市场份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国外贸企业加速实施人才引进、工艺改造、产品创新等举措，在全球同行业竞争中取得新优势。疫情防控期间，外贸企业加快转型升级步伐，提升抵御市场风险能力。海关数据显示，前5个月，我国机电产品出口3.64万亿元，其中，自动数据处理设备及其零部件出口5086.1亿元，同比增长1.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，一批装有数十吨杀虫类农药的大货车从河北威远生物化工有限公司驶出，将在上海装船出海，运抵巴基斯坦后帮助当地抗击蝗灾。“我们一季度出口2400万美元，同比增长16%。”河北威远生物化工有限公司国际中心副总经理杨建辉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国外贸企业积极实施出口市场多元化战略，下大气力开拓“一带一路”等新兴市场，外贸发展之路越走越宽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前4个月，我国对“一带一路”沿线国家和地区合计进出口2.76万亿元，同比增长0.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同时，业内专家表示，当前我国外贸结构优化提升特征更趋明显。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，一般贸易进出口比重小幅提升。前5个月，我国一般贸易进出口6.91万亿元，占我外贸总值的59.9%，比去年同期提升0.1个百分点。同时，加工贸易进出口2.77万亿元，下降8.1%。此外，我国以保税物流方式进出口1.39万亿元，下降0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，贸易多元化成效进一步显现。前5个月，我国对东盟进出口增长，对欧盟、美国和日本进出口有所下降。其中，东盟依旧保持我国第一大贸易伙伴地位，贸易总值达到1.7万亿元，增长4.2%，占我外贸总值的14.7%。同时，我国与“一带一路”沿线国家合计进出口3.43万亿元，与泰国、波兰和匈牙利进出口分别增长8.1%、6.9%和7.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，民营企业进出口持续增长、比重提升。前5个月，民营企业进出口5.11万亿元，增长1.8%，占我外贸总值的44.3%，比去年同期提升2.9个百分点。其中，出口3.27万亿元，下降0.1％，占出口总值的52.7％；进口1.84万亿元，增长5.4％，占进口总值的34.5％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来一段时间，我国外贸发展仍然面临国际市场需求萎缩、产业链供应链循环受阻等严峻挑战，但在国际市场中历练过的中国企业，具有很强的韧性和潜力。总体来看，我国出口企业创新意识强、产业链供应链稳固，企业开拓新兴市场成效明显，再加上稳外贸政策不断落地见效，这为我国外贸继续实现恢复性增长创造了条件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620887685.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美贸易最新消息：出口持续超预期回升 中国外贸市场结构正趋优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620887769.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继4月出口同比大幅反弹后，5月出口延续了超预期回暖趋势。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月7日，海关总署发布中国5月外贸进出口数据显示，以人民币计，5月份，我国外贸进出口2.47万亿元，同比下降4.9%；其中，出口1.46万亿元，增长1.4%；进口1.01万亿元，下降12.7%；贸易顺差4427.5亿元，增加60.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署统计分析司司长李魁文称：“5月份我国外贸出口延续了上个月的增长态势，这在世界经济深度衰退、我国外贸面对下行压力的情况下是非常难得的。这主要是因为我国疫情防控向好的形势进一步巩固，外贸企业也在逆境中抓住了我国率先复工复产的机遇，满足了全球的产品需求，对出口形成了有力支撑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部国际贸易经济合作研究院原院长、中国世界贸易组织研究会副会长霍建国对第一财经表示，按照目前的态势来看，6月份的外贸进出口情况相比5月份可能会进一步好转，第二季度整体也会略有改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“全年进出口如果能维持正增长，将是非常理想的结果。”霍建国表示。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;连续两月出口同比正增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月1.4%的出口同比增速明显好于市场预期。此前市场和各类智库普遍预计，5月出口同比增速或为-10%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海清FICC频道全球首席经济学家邓海清分析称，这一方面是因为中国防疫物资出口增速非常快，对5月出口贡献了约8%，这也是5月出口维持正增长的关键因素。数据显示，前5个月，包括口罩等在内的纺织品出口4066.6亿元，增长25.5%。另一方面，即使剔除防疫物资计算，中国的出口增速依然显著好于韩国、越南等可比国家。这表明复产复工成果良好，中国对其他国家生产起到了一定替代作用，占全球出口的份额“被动”增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，尽管5月出口延续了4月的增长态势，但增速有所回落，5月进口以及整体进出口的同比增速均有所下滑。4月份，我国外贸进出口2.5万亿元，同比微降0.7%，其中出口增长8.2%，进口下降10.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　霍建国对第一财经表示，4月出口数据大幅增长，是因为当时海外疫情态势加重，而我国已经进入全力复工复产的阶段，两者出现了错位发展。邓海清也认为，彼时大量国家在封锁期间出现生产停顿，但是刚性的需求依然存在，因此中国对其他国家的生产起到了替代作用，导致出口有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“相比4月的数据有所回落，说明我们面临的外部环境仍然较为艰难，特别是4月之后一些国家和地区采取了限制性措施，对我们的进出口造成了一定影响。目前看来，影响我国进出口的主要矛盾是海外市场的变化。” 霍建国称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邓海清还称，5月进口同比弱于市场预期，大宗商品价格大幅下跌是主因。5月油价、铜价、铁矿石价格同比分别为-53%、-13%和-5%。但从进口数量看，5月进口原油、铜、铁矿石的数量同比为20%、21%和3%，其中原油和铜进口数量同比增速为近年来高位，这表明中国经济内需在持续恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一值得关注的现象是，4月和5月的出口同比与制造业采购经理指数(PMI)的新出口订单指标相对背离。4月出口同比超预期，与新出口订单显著背离，5月尽管背离有所收敛，但是背离程度依然很大，5月新出口订单仅为35.3%，为历史最低区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邓海清解释称，主要原因可能在于指标的统计含义不同。PMI新出口订单疲软反映的是受调查企业普遍出现外需回落现象，但无法反映每一家企业或所有企业外需回落的幅度。而出口同比的结果显示，尽管外需确实在每一家企业上都普遍回落，但是从中国进口商品的回落幅度并不太大，这导致出口同比好于PMI新出口订单指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，据海关统计，今年前5个月，我国货物贸易进出口总值11.54万亿元，比去年同期下降4.9%，降幅和前4个月持平。其中，出口6.2万亿元，下降4.7%；进口5.34万亿元，下降5.2%；贸易顺差8598.1亿元，减少1.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情对全球经济和贸易带来巨大冲击之时，我国推出一系列稳外贸稳外资政策，打出政策“组合拳”。在恢复外贸生产运营秩序方面，商务部着力减轻外贸企业负担，实施了及时足额实现出口退税、扩大外贸信贷投放、切实扩大出口信用短期险覆盖面和加大对外工作力度等措施。而随着外贸企业复工复产推进，商务部转而帮助外贸企业拓展市场。从精准帮扶企业、充分发挥线上作用、促进外贸产品内销、保障国际物流供应链稳定畅通、加强贸易促进等公共服务和加强国际经贸合作等几方面发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一系列政策措施已初显成效。不仅在货物贸易方面，商务部近日发布的数据亦显示，4月我国服务出口1612.9亿元，同比增长3.5%，扭转了疫情发生以来单月出口连续下降的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于我国下一步的外贸走势，霍建国认为：“总体来看，二季度相比一季度会略有改善，因为目前海外疫情已经基本达到顶峰，不太可能出现更严重的情况了。今年全球经济增长承受巨大的下行压力，贸易投资不够活跃，再加上贸易保护主义，外部市场环境很难有明显的改善。但三、四季度还是会显现明显的恢复过程，关键在于我们自己要积极开拓市场、保证产品质量。相信经过努力，全年实现外贸基本盘的稳定是有把握的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;东盟为何跃升第一大贸易伙伴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关数据显示，今年以来，中国的对外贸易市场结构正在持续调整之中，我国对东盟进出口显著增长，对欧盟、美国和日本进出口下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前5个月，东盟为中国第一大贸易伙伴，与东盟贸易总值达1.7万亿元，增长4.2%，占我国外贸总值的14.7%。欧盟为我国第二大贸易伙伴，双方贸易总值为1.61万亿元，下降4.4%，占我国外贸总值的13.9%。美国为我国第三大贸易伙伴，中美贸易总值为1.29万亿元，下降9.8%，占我国外贸总值的11.1%。其中，中国对美国出口9643.9亿元，下降11.4%；自美国进口3218.4亿元，下降4.5%；对美贸易顺差6425.5亿元，减少14.5%。日本为我国第四大贸易伙伴，中日贸易总值微降至8463.6亿元，占我国外贸总值的7.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　霍建国对第一财经分析称：“中国实现出口增长的突破口还是在欧洲。如果欧洲经济能进入稳定阶段，市场进一步回暖，那么从全局上看，我们加大对欧洲的出口有利于拉动整体贸易增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从去年全年来看，欧盟为中国第一大贸易伙伴，双方贸易总值逾4.86万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，商务部发言人高峰对第一财经介绍，第29轮中欧投资协定谈判围绕协定文本和清单出价进行了磋商，取得积极进展。高峰称：“去年第二十一次中欧领导人会晤宣布将于2020年完成中欧投资协定谈判，这一目标并未改变。中欧双方均高度重视，希望协定早日惠及双方企业和投资者。特别是在当前新冠疫情冲击全球经济的背景下，早日达成中欧投资协定有利于深化中欧经贸合作、推动全球经济复苏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于中日贸易的略微回落，霍建国认为：“在全球经济下滑的情况下，日本国内消费受到了抑制，需求出现了萎缩。但随着中日关系的改善，中日贸易进一步恢复的可能性还是比较大的，恢复的速度也会更快一些。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就“旷日持久”的中日韩自由贸易区谈判，霍建国称，虽然仍存在困难，但是通过谈判加深彼此之间的沟通合作，会展现积极态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而对于我国与东盟的贸易增长，霍建国认为，这主要得益于去年10月中国-东盟自贸区升级议定书全面生效，扩大开放和降税的安排发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据海关总署称，升级议定书在原产地规则、贸易通关规定、服务贸易、投资领域等方面均降低了门槛，进一步释放自贸区实施的红利。比如，今年一季度，我国对东盟出口农产品284.5亿元，增长8.4%，拉动对东盟整体出口0.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　囊括中日韩和东盟十国的区域全面经济伙伴关系协定(RCEP)，今年也有望签署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月28日，国务院总理李克强出席记者会并回答中外记者提问时表示：“在去年东亚领导人系列会议上，十五国领导人共同作出承诺，今年要如期签署RCEP，我希望并相信这个承诺不会落空。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国-东盟商务理事会执行理事长许宁宁也对第一财经称，中国与东盟十国合作发展有其自身的内在性和相应的外溢性。双方贸易增长，与相互间生产、生活需求有着直接关系，与双方企业的相互投资增长、跨国公司在中国与东盟国家的产业分工有着密切关系。“中国的大市场、拥有世界上最全的产业体系、在全球疫情中率先复工复产，有益于支持东盟国家产品出口、完善产业配套、原料辅料供应。” 许宁宁说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620887769.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国出口积极因素正在逐步累积</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620887452.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国外贸企业复工复产率不断提高，多国采取解封措施，我国外贸发展，尤其是出口方面的积极因素正在逐步累积。据海关总署日前公布的数据显示，5月份，我国外贸进出口2.47万亿元，同比下降4.9%；其中，出口1.46万亿元，增长1.4%；进口1.01万亿元，下降12.7%；贸易顺差4427.5亿元，增加60.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就今年前5个月总体而言，我国货物贸易进出口总值11.54万亿元，比去年同期下降4.9%，降幅和前4个月持平。其中，出口6.2万亿元，下降4.7%；进口5.34万亿元，下降5.2%；贸易顺差8598.1亿元，减少1.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于疫情导致的停产停工，今年前2个月，中国出口2.04万亿元，下降15.9%；随着中国企业复工复产，3月实现出口1.29万亿元，下降3.5%，有所回升；直到4月份，出口翻转为8.2%的正增长。但5月份出口增速回落至1.4%，这是由于中国外需骤降、订单取消造成的。”联合国贸发会议经济事务官员梁国勇认为，未来中国外贸发展形势依然严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人高峰之前对下一步中国外贸的走势发表观点时称，我国外贸发展不确定不稳定因素仍然较多。但外贸发展的韧性强、潜力足、回旋余地大，长期向好的发展趋势没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，有利于我国外贸发展的因素正在逐步积累。中国贸促会提供的信息显示，截至6月3日，全球共有152个国家（地区）采取了多种封控相关措施。在6月3日当日更新的23个国家（地区）情况中，阿曼、老挝、马尔代夫、文莱、乌兹别克斯坦、以色列、阿尔巴尼亚、比利时、德国、荷兰、黑山、拉脱维亚、立陶宛、马耳他、塞浦路斯、斯洛文尼亚、乌克兰、希腊、埃及19个国家放松部分管制措施，启动不同程度的复工复产复课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁国勇分析说，当前，欧美等主要经济体逐步解封，恢复经济，这有利于中国外贸出口尽快摆脱困境，恢复增长。疫情导致的经济停滞在欧洲和美国主要是在3月至5月，由于时滞效应，其逐步解封、恢复经济对中国外贸出口的正面影响可能在下半年显现出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁国勇说，发展中国家在中国外贸出口中的重要性不断提升，尤其是“一带一路”沿线国家在中国外贸中的重要性有所提升。但目前疫情在部分国家加速传播带来的短期负面影响不容低估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，我国与“一带一路”沿线国家特别是东盟的进出口增长的趋势得到延续，显示出我国外贸发展巨大的韧性，“一带一路”沿线国家已成为外贸的重要支撑力量。前5个月，东盟为我第一大贸易伙伴，我与东盟贸易总值1.7万亿元，增长4.2%，占我外贸总值的14.7%。其中，我对东盟出口9366.2亿元，增长2.8%；自东盟进口7598.6亿元，增长6%；对东盟贸易顺差1767.6亿元，减少9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对中国外贸企业来说，蔓延全球的新冠肺炎疫情是空前挑战，其影响和中美贸易摩擦带来的负面影响叠加释放，短期冲击巨大。”梁国勇说，对外贸企业而言，需要着眼长远，在生存的基础上求发展，通过大力度推进市场多元化战略和大幅度提升国际竞争力，来谋求新的战略布局，实现从全球价值链低端到高端的升级。对于各级政府而言，需要继续加大力度稳外贸，同时需要通过有效的经济外交和贸易外交来为外贸企业谋得更大的发展空间。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620887452.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小微企业将享更多“双创”红利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620889631.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;本报济南6月8日讯 困难挑战越大，越要激发释放好市场主体内生发展动力。省工信厅副厅长安文建在&lt;/span&gt;今天&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;下午的发布会上透露，我省将结合落实《十条措施》，加大中小微企业“双创”政策扶持力度。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各级小微企业创业创新示范基地，安排一定比例的场地，向进驻基地自主创业的应届毕业生免费提供生产经营场所。在此基础上，为应届毕业生免费开展创业培训、经营指导、项目推介和信息咨询等专业辅导, 并积极协调相关部门落实税费减免、资金补贴、小额担保贷款等扶持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　健全“全生命周期”服务机制。加强中小微企业公共服务体系建设，培育一批带动能力强、服务质量好、信誉度高的示范平台，带动更多社会优质资源服务中小微企业。指导开展管理咨询服务民营企业系列活动，依托省民营企业省直专家服务运营中心等公益机构和平台开展“一企一策”专家会诊，为民营企业高质量发展提供智力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快培育高成长市场主体。推进中小微企业上规模发展，实施奖励引导、加大融资支持、开展“一对一”精准对接服务，力争年内4000家企业升规纳统。加强对“专精特新”和“瞪羚”“独角兽”等高成长企业的培育扶持，树立中小微企业高质量发展的引领标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，全省中小微企业实体超过300万户；累计培育国家制造业单项冠军示范企业60家、专精特新“小巨人”企业23家，数量均居全国首位；累计培育“独角兽”企业8家、“瞪羚”企业339家；累计培育国家小微企业创业创新示范基地18家，省市创业辅导基地、创客空间646家，惠及企业5万多家，从业人员近100万人。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620889631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：海南自贸港货物贸易以“零关税”为基本特征</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620887619.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国新办消息 6月8日，国务院新闻办公室举行新闻发布会，国家发改委副主任林念修介绍，《总体方案》围绕6个方面的自由便利作出了一系列制度安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贸易自由便利方面，对货物贸易，实行以“零关税”为基本特征的自由化便利化制度安排。对服务贸易，实行以“既准入又准营”为基本特征的自由化便利化政策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资自由便利方面，大幅放宽海南自由贸易港市场准入，进一步激发各类市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨境资金流动自由便利方面，坚持金融服务实体经济，重点围绕贸易投资自由化便利化，分阶段开放资本项目，有序推进海南自由贸易港与境外资金自由便利流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人员进出自由便利方面，针对高端产业人才，实行更加开放的人才和停居留政策，打造人才集聚高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　运输来往自由便利方面，实施高度自由便利开放的运输政策，推动建设西部陆海新通道国际航运枢纽和航空枢纽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　、数据安全有序流动方面，在确保数据流动安全可控的前提下，扩大数据领域开放，培育发展数字经济。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620887619.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重点项目彰显制造势能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620889735.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;本报冠县讯 6月2日，聊城市重点项目观摩团在冠县观摩了高空作业平台项目、固体废物综合利用处置一期项目、瓦楞纸板和纸箱项目、硅酸钙板和装配式建筑材料磨具项目、交通设施及盘口式支撑架项目等5个建筑建材项目，均为超大一体化车间，单体超过3万平方米。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在高空作业平台项目现场，工作人员依照指令实地演示了直臂式高空作业车和曲臂式高空作业车的功能。“建成即可投产，投产即可达效。”项目经理说，项目产品广泛应用于市政、路桥、建筑、机场、港口等行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东得邦电力设备有限公司看中了冠县作为全国最大护栏板制造基地的产业基础优势，投资1.15亿建设交通设施及盘扣式支撑架项目，加工工艺采用日本环氧锌基工艺及德国智能镀锌技术，同条件下年产量是传统工艺的3倍，实现废水零排放，酸雾吸收率90%以上，除尘率99%以上，氮氧化物处理率95%以上，是带动当地护栏板产业升级项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　观摩团在总投资2.5亿元的固体废物综合利用处置一期项目、总投资1.6亿元的瓦楞纸板和纸箱项目、总投资6亿元的硅酸钙板和装配式建筑材料磨具项目现场，对冠县发力建筑建材产业的发展取向表示赞许。冠县此次推出的5个工业项目均具备投产即见效、拉动就业能力强等特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，冠县还在南部新城建设了冠县忠信学校建设项目。今年7月，这所冠县规模最大的学校将正式竣工，6500余名学生可入校就读。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620889735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行公开市场将进行600亿元七天期逆回购操作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620887408.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国央行公开市场今日将进行600亿元人民币七天期逆回购操作，今日无逆回购到期。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620887408.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持复工复产税费优惠政策获肯定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620889719.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月7日，国务院新闻办公室发布《抗击新冠肺炎疫情的中国行动》白皮书，真实记录中国抗疫的艰辛历程和举国抗疫的强大力量。白皮书充分肯定了税费优惠政策对支持疫情防控和有序推动复工复产的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白皮书约3.7万字，包括前言、正文和结束语。正文分为四个部分，分别是中国抗击疫情的艰辛历程、防控和救治两个战场协同作战、凝聚抗击疫情的强大力量、共同构建人类卫生健康共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在正文第三部分凝聚抗击疫情的强大力量中，白皮书列举了疫情发生以来国家出台的一系列支持复工复产税费优惠政策，如实施减费降税，为企业特别是中小企业和个体工商户减负纾困；针对公共交通运输、餐饮、住宿、旅游、体育、娱乐等受疫情影响较大的行业，采取免征增值税等税收优惠政策，阶段性减免企业社保费；用好用足出口退税等。白皮书对税费优惠政策有序推动复工复产的积极作用给予充分肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为应对新冠肺炎疫情防控的严峻形势，国家先后分7批出台了27项减税降费政策，聚焦疫情防控、减轻小微企业和个体工商户负担、稳外贸稳外资等多个关键领域和重点行业，助力打赢疫情防控阻击战，反映出我国政府对疫情防控的高度重视。”中央财经大学财政税务学院教授樊勇在接受记者采访时表示，新出台的一系列支持疫情防控税收优惠政策，涉及经济与社会中受疫情影响的多个方面，是一次及时的政策响应，这也反映出我国税收政策在应对突发公共卫生事件时的灵活性和政策储备的多样性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从国家税务总局了解到，税务部门在积极参与上述税费优惠政策研究制定的同时，努力克服政策落实时间紧、涉及税种费种多、受益主体范围广等困难和挑战，会同财政、人社、医保等部门，畅通政策落实“最后一公里”，确保减税降费的真金白银直达市场主体。今年1月～4月，全国累计新增减税降费9066亿元，为援企稳岗抗疫情提供了实实在在的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中国社会科学院大学副校长、研究员张斌指出，针对疫情对需求和供给的短期冲击，我国及时出台了大量具有针对性的应急措施，且已经收到了明显成效，尤其是一系列聚焦中小企业、个体工商户以及受疫情影响较大行业的税费优惠政策有力推进了复工复产，对“保市场主体”和“保就业”发挥了重大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白皮书指出，截至今年4月底，全国规模以上工业企业复工率超过99%，中小微企业复工率达到88.4%，重大项目复工率超过95%；湖北全省规模以上工业企业复工率、员工到岗率分别达到98.2%、92.1%，整体接近全国平均水平。一批国家重点科技专项、超级民生工程、重大标志性外资项目重现往日繁忙景象。中国经济运行加快回归常态，经济活力正在快速释放。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620889719.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打造扶贫小额信贷“金字招牌”――专访银保监会普惠金融部主任李均锋</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620885229.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扶贫小额信贷主要成效、经验做法、下一步安排：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有四个特点：精准性高；可获得性强；成本低；期限长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在四方面进行创新：政策措施；信贷模式；服务方式；信息共享&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从五方面发力：监管部门引领力；金融机构支持力；基层党组织保障力；各部门推动力；先进典型引领力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持“四个聚焦”：聚焦顶层设计；聚焦政策落实；聚焦经验推广；聚焦长远发展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扶贫小额信贷是银保监会会同财政部、人民银行、国务院扶贫办等部门联合推出的精准扶贫信贷产品，在有效解决贫困人群“贷款难、贷款贵”这一历史性、世界性难题方面发挥了重要作用。习近平总书记在3月6日召开的决战决胜脱贫攻坚座谈会上两次提及扶贫小额信贷，强调扶贫小额信贷对支持贫困群众发展生产发挥了重要作用，要继续坚持。日前，银保监会普惠金融部主任李均锋接受《中国银行保险报》记者专访，向记者详细介绍了银保监会等部门贯彻落实习近平总书记重要指示精神，切实做好扶贫小额信贷工作的主要成效、经验做法及下一步工作安排等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：请您介绍一下开展扶贫小额信贷的基本情况、主要做法以及取得哪些显著成效？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李均锋：为认真贯彻落实习近平总书记关于金融扶贫的重要指示精神，2014年以来，银保监会、财政部、人民银行、国务院扶贫办等部门联合推出专门为贫困户量身定制的扶贫小额信贷，其政策要点是“5万元以下、3年期以内、免担保免抵押、基准利率放贷、财政贴息、县建风险补偿金”，精准用于建档立卡贫困户发展生产、持续增收，切实增强贫困户脱贫致富内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，银保监会等部门先后印发《关于创新发展扶贫小额信贷的指导意见》《关于促进扶贫小额信贷健康发展的通知》《关于进一步规范和完善扶贫小额信贷管理的通知》《关于积极应对新冠肺炎疫情影响切实做好扶贫小额信贷工作的通知》等政策文件，不断完善扶贫小额信贷支持政策；以乡镇为单位确定扶贫小额信贷主责任银行，实施名单制、精准化管理；实施差异化监管，提高扶贫小额信贷不良贷款容忍度，落实尽职免责机制，加大扶贫再贷款支持；不断完善财政贴息和风险补偿机制，加强基层银行机构与基层党组织“双基联动”，扶贫小额信贷持续健康发展，取得显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年一季度末，全国扶贫小额信贷累计发放4443.5亿元，累计支持建档立卡贫困户1067.81万户次，超过全部建档立卡贫困户的三分之一；余额1795.25亿元，覆盖户数449.71万户；累计续贷金额402.85亿元，累计续贷户数96.71万户；累计展期金额98.77亿元，累计展期户数24.81万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者：请您谈谈扶贫小额信贷的主要特点和工作创新点有哪些？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李均锋：扶贫小额信贷是一款典型的金融精准扶贫信贷产品，主要有四个鲜明特点：一是精准性高。扶贫小额信贷遵循户借、户用、户还原则，准确投放给贫困户个人，用于发展生产、实现脱贫致富。二是可获得性强。贫困户不用向银行金融机构提供抵押物或担保即可申请，贷款办理手续十分简便。三是成本低。银行机构按照基准利率放贷，大部分地区由财政资金进行全额贴息，贫困户只需偿还贷款本金。四是期限长。根据贫困户发展生产需要，合理确定贷款期限，最长可达3年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扶贫小额信贷在政策措施、信贷模式、服务方式等方面进行了创新实践，体现在四个方面：一是在政策措施上，通过财政贴息、风险补偿、扶贫小额信贷保险和拓宽贫困户参与扶贫特色优势产业建设渠道等方式和途径，合理压降综合成本，切实提高扶贫小额信贷综合收益。二是在信贷模式上，稳步推进“金融监管部门+地方政府+主办银行+特色保险+市场主体+贫困农户”等模式创新，切实增强工作合力，进而实现扶贫小额信贷目标和规模。三是在服务方式上，探索建立县、乡、村三级联动的扶贫小额信贷服务平台或金融服务站，为建档立卡贫困户提供信用评级、建立信用档案、贷款申报等金融服务。四是在信息共享上，推进扶贫信息网络系统与银行贷款管理系统对接，增强银行金融机构获客及了解贫困户信息的准确性便利性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：从实践来看，扶贫小额信贷在发展过程中，积累了十分丰富的经验，具体体现在哪些方面呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李均锋：银保监会作为金融监管部门，主要从监管引领和督促指导的角度入手，加强与地方党委政府、基层党组织、银行金融机构多方协同，主要从以下五个方面发力：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是充分发挥监管部门引领力。银保监会明确提出，对包括扶贫小额信贷的精准扶贫贷款不良率高于自身各项贷款不良率年度目标3个百分点（含）以内的，可不作为监管评级和银行内部考核评价扣分因素；不断完善精准扶贫贷款尽职免责制度，进一步明确免责问责标准，大力营造信贷人员“敢贷、愿贷、能贷”的良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是充分发挥金融机构支持力。督促各国有大型银行、股份制银行、农村中小金融机构结合自身定位，持续把扶贫小额信贷作为贫困户贷款的重要产品，发挥主责任银行属地优势，指定专人负责，优化业务流程，提高金融服务质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是充分发挥基层党组织保障力。近年来，各地不断优化县、乡、村三级金融服务网络，大力发挥村两委、驻村帮扶工作队等基层力量作用，扎实做好扶贫小额信贷政策宣传工作，协助做好贷前、贷中、贷后管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是充分发挥各部门推动力。加强与财政部、国务院扶贫办等部委合作，推动各级地方财政和扶贫部门共同落实好财政贴息等支持政策，建立健全风险补偿机制。加强考核督促，将扶贫小额信贷质量、逾期贷款处置等情况纳入地方党委政府脱贫攻坚年度考核内容，定期通报工作进展情况。协同各级扶贫部门共同做好组织协调、政策宣传等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是充分发挥先进典型引领力。充分发挥典型引路作用，指导各地推广复制河南卢氏、甘肃盐池、湖南宜章、河南兰考等扶贫小额信贷成功模式。比如河南“卢氏模式”的县、乡、村三级金融服务网络得到广泛推广应用，取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：突如其来的新冠肺炎疫情对扶贫小额信贷管理投放和贫困户发展生产带来哪些影响，当前扶贫小额信贷还存在哪些问题，如何防控和处置好这些突出风险？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李均锋：新冠肺炎疫情来得很突然，对金融监管部门和银行金融机构是一场大战和大考，也给金融助力脱贫攻坚带来前所未有的严峻挑战和考验。一是扶贫小额信贷到期还款压力和风险比较大。由于新冠肺炎疫情对贫困户生产经营和扶贫车间、传统种养业、乡村旅游等冲击较大，导致部分贫困户收入减少，还款能力和还款意愿下降。二是扶贫小额信贷发放和催收工作业务办理受到一定影响。前期因疫情防控需要，信贷前现场评估调查工作难度大，简化业务流程有难度，部分贫困户无法自主完成线上操作；同时，由于难以及时了解借款贫困户真实情况，影响部分到期贷款催收和办理展期、续贷工作。三是部分地方财政贴息、风险补偿政策落实不到位。财政贴息资金申请流程较长，部分财政贴息资金到位滞后；风险补偿政策落实难，有些地方政府风险补偿迟迟难以到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述问题的存在，给扶贫小额信贷持续健康发展带来一定的风险隐患。银保监会高度重视，主要从五个方面抓好扶贫小额信贷风险防控：一是及时出台金融扶贫支持政策文件。明确要适当延长受疫情影响还款困难的贫困户扶贫小额信贷还款期限，简化业务流程手续，切实满足有效需求，对符合申贷、续贷、追加贷款等条件的，及时予以支持。二是督促银行机构认真做好贷款“三查”工作，切实把精准扶贫贷款“贷前调查、贷中审查、贷后检查”做深做细，准确掌握资金流向。三是积极发挥村两委、驻村帮扶工作队等基层力量作用，配合银行机构做好扶贫小额信贷政策宣传、贫困户信用评级、贷款申请评估、贷款使用监测指导、逾期贷款清收等工作。四是进一步加强对贫困户的产业帮扶和生产技术培训，加大银行机构支持消费扶贫力度，帮助贫困户销售农产品。五是建立完善风险补偿机制，由地方政府设立扶贫小额信贷风险补偿金，对最终无法偿还的贷款予以风险补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2020年一季度情况看，全国扶贫小额信贷风险整体可控，不良贷款余额7.31亿元，不良贷款户数2.24万户，不良贷款率0.41%，远低于商业银行不良贷款率；已有3.55万笔贷款共12.16亿元获得风险补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：2020年脱贫攻坚战收官后，银保监会在加强和深化扶贫小额信贷工作方面有何谋划和打算，如何有机衔接金融服务乡村振兴？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李均锋：银保监会将坚持“四个聚焦”，进一步发挥扶贫小额信贷重要作用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是聚焦顶层设计，更加明确扶贫小额信贷政策和关键要素。近日，银保监会将与财政部、人民银行、国务院扶贫办联合印发通知，进一步完善扶贫小额信贷有关政策，明确提出脱贫攻坚期内签订的扶贫小额信贷合同（含续贷、展期合同），在合同期内各项政策保持不变；将返贫监测对象中具备产业发展条件和有劳动能力的边缘人口纳入扶贫小额信贷支持范围；对受疫情影响出现还款困难的贫困户扶贫小额信贷，在延长还款期限最长不超过6个月基础上，进一步延长到2021年3月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是聚焦政策落实，切实解决好扶贫小额信贷的新情况新问题。指导各地进一步将相关政策保障和支持举措落到实处。要妥善解决扶贫小额信贷出现的新情况新问题，指导督促银行机构针对贫困户实际情况，简化扶贫小额信贷业务办理流程，优化银行信息系统设置，进一步加强延期、展期、续贷业务管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是聚焦经验推广，全面总结广泛宣传金融精准扶贫经验做法和成功模式。认真梳理扶贫小额信贷助力精准扶贫的工作亮点、典型案例、经验做法，加大交流推广和新闻宣传力度，讲好扶贫小额信贷故事，充分展现金融扶贫成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是聚焦长远发展，加大脱贫攻坚期后与乡村振兴有效衔接长效机制研究力度。要进一步加强扶贫小额信贷发展长效机制研究，对扶贫小额信贷的额度、期限、投放主体等进一步优化，进一步推动形成部门工作合力，切实让扶贫小额信贷更好地惠及贫困群众，服务好乡村振兴战略。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620885229.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>出口连续两个月正增长 海外复工复产有望带动我国外需改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620885016.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经6月9日讯(记者 李春晖)近日海关总署公布了5月份货物贸易进出口数据。其中，5月份出口1.46万亿元，增长1.4%，已是连续两个月同比正增长。这在世界经济下滑、我国外需疲软的当下，颇为难能可贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于未来外贸走势，分析机构认为，随着欧美等主要经济体逐步复工复产，经济动能开始重启，有望带动我国外需改善，对出口形成正向支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月出口延续正增长态势 防疫物资出口对冲外需疲软&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据海关统计，5月份，我国外贸进出口2.47万亿元，同比下降4.9%；其中，出口1.46万亿元，增长1.4%；进口1.01万亿元，下降12.7%；贸易顺差4427.5亿元，增加60.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从数据来看，5月份出口延续了4月份以来的正增长态势，超出了市场预期。分析机构普遍认为，5月出口超预期的主因在于防疫物资对出口的带动进一步加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着全球疫情持续蔓延，各国对防疫物资需求快速扩大，我国在做好国内疫情防控基础上，尽己所能为国际社会提供支持和帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署曾经公布过以下两组数据：3月1日至4月30日，全国共验放出口主要防疫物资价值712亿元；3月1日-5月16日，全国共验放出口防疫物资价值1344亿元。这些防疫物资包括口罩、防护服、护目镜、新型冠状病毒检测试剂盒、呼吸机、病员监护仪、红外测温仪、外科手套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从上述两组数据可以算出，5月1日-5月16日，全国共验放出口防疫物资价值632亿元。可见，进入5月以来防疫物资出口明显提速，仅5月份上半月出口值就已经接近3月与4月之和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601878','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;浙商证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;601878&lt;/a&gt;）首席经济学家李超认为，防疫物资出口一定程度上对冲了全球经济下行对我国外需的冲击。“在本次疫情中，中国制造的优势一览无余，相比全球其他国家，我国供给能力快速回升，将为海外防疫物资需求提供充实支持，我们预计防疫物资出口短期将继续维持强势表现，仍将对出口形成一定积极拉动。”李超表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海外逐步复工复产 有望带动我国外需改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海外疫情蔓延导致的外需减弱被认为是当下影响中国经济的重要不利因素。如何看待未来外需形势及其对我国外贸的影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行金融研究中心首席研究员唐建伟表示，疫情对贸易格局带来影响，东盟受疫情影响较小，已经成为我国最大贸易伙伴。海关总署数据显示，今年前5个月，我国与东盟贸易总值1.7万亿元，增长4.2%，占我国外贸总值的14.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，近期以来全球主要经济体逐步开启复工复产，我国外需有望得到改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李超表示，随着新增确诊人数逐步下降，美欧等主要经济体在四月下旬至五月上旬开始逐步复工复产、复市复商，经济动能开始重启，全球经济底部已经出现，5月起全球经济进入复苏阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们认为，随着海外复工复产的加速，全球经济回升将带动我国外需改善，有助于对出口形成正向支撑。”李超称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新时代证券宏观研究团队认为，由于欧美等发达经济体复工复产，预计6月开始欧美经济会出现明显扩张，外需“至暗时刻”即将过去，中国经济修复可能会二次加速。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620885016.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>养老保险费可以明年补缴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620887588.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/wrPNextagAtsaytsay.png"/&gt;6月9日讯6月7日，山东省政府网站发布《山东省人民政府关于贯彻落实国务院若干措施的通知》，提出11个方面、35条落实措施、99项具体任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我省提出，优化财政支出结构，基本民生支出只增不减，确保民生支出占比稳定在80%左右；非急需非刚性支出在年初预算压减的基础上再压减60%以上。还将指导各地全面落实乡镇(街道)临时救助备用金制度，落实急难对象24小时先行救助制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大减税降费力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我省继续执行阶段性降低失业保险费率、工伤保险费率政策，执行期限延长至2021年4月30日。免征中小微企业基本养老保险、失业保险和工伤保险单位缴费部分，执行期限延长至2020年12月31日。以单位方式参保的个体工商户，参照中小微企业享受减免政策。对其他以个人身份参保的低收入人员，可按月、季、半年或年度缴费。按照先行先试要求，对2020年年底仍无力缴纳养老保险费的，允许其2021年补缴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，山东将着力降低企业生产经营成本，支持以训稳岗，对中小微企业吸纳就业困难人员、零就业家庭成员、离校两年内高校毕业生、登记失业人员就业，并开展以训稳岗的，根据吸纳就业人数给予企业职业培训补贴；对受疫情影响出现生产经营暂时困难导致停工停业的中小微企业，组织职工开展以训稳岗的，根据以训稳岗人数给予企业职业培训补贴；对受疫情影响较大的外贸、住宿餐饮、文化旅游、交通运输、批发零售等行业，补贴范围扩展到各类企业。补贴申请推行全程网办，由企业线上提交人员花名册、当月发放工资银行对账单等材料，经当地人力资源社会保障部门审核后按月拨付补贴。补贴期限最长6个月，政策受理期限截止到2020年12月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优化财政支出结构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东提出，对承租政府机关、事业单位和国有及国有控股企业、国有实际控制企业(含中央企业)经营性房产的企业和幼儿园，包括租户不直接与房屋所有权属单位签订房屋租赁合同而是通过第三方签订租赁合同的租户，继续执行“免收今年一季度房产租金，减半收取二季度房产租金”的政策。因减免租金影响国有企事业单位业绩的，在考核中根据实际情况予以认可。市县政府可统筹各类财政资金，对向企业和幼儿园减免缓收房租的非国有房屋业主给予帮扶，省级财政通过转移支付给予支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我省还将优化财政支出结构，基本民生支出只增不减，确保民生支出占比稳定在80%左右；省级部门带头过紧日子，大力压缩一般性支出，在年初预算压减的基础上，对差旅费再压减30%，对会议费、培训费、公务接待费再压减60%，对无法执行的因公出国(境)费全部收回。非急需非刚性支出在年初预算压减的基础上再压减60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;急难对象先行救助&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，我省将加快推进实施省属企业混合所有制改革三年工作计划，确保2021年省属企业混合所有制改革户数、资产占比均达到75%。加快剥离企业办社会职能，2020年12月底前完成全省国有企业退休人员社会化管理工作任务；制定省级财政支持政策，对各市接收省属企业退休人员予以资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还明确，2020年6月底前，研究制定我省扩大低保保障范围的政策措施，对城乡困难家庭应保尽保，将符合条件的城镇失业和返乡人员及时纳入低保。指导各地全面落实乡镇(街道)临时救助备用金制度，落实急难对象24小时先行救助制度；对于出现重大生活困难的，启动县级困难群众基本生活保障工作协调机制，采取“一事一议”方式加大救助力度。(据山东商报)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620887588.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：乡村振兴战略实施开局良好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620889561.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：农业农村部昨天（8日）表示，《乡村振兴战略规划实施报告（2018―2019年）》近日出版发布。这个由农业农村部、国家发展改革委会同规划实施协调推进机制27个成员单位编写的报告显示，两年来，《规划》实施取得积极进展，乡村振兴实 现良好开局。乡村富民产业蓬勃发展，农村一二三产业加快融合，农村电商等&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态方兴未艾。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f93a595e2b69708b" id="a74862a4600c026605949d10deb2001d" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《报告》显示，乡村振兴新格局加快构建，城乡布局结构不断完善。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现代农业根基进一步巩固，粮食等重要农产品供给保障能力持续增强，全国粮食总产量连续5年稳定在1.3万亿斤以上，2019年农业科技进步贡献率达到59.2%，主要农作物耕种收综合机械化率超过70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业发展方式加快转变，化肥农药使用量保持负增长，秸秆、畜禽粪污利用率分别达到85%、74%，农产品质量安全例行监测合格率保持在97%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乡村富民产业蓬勃发展，农村一二三产业加快融合，农产品加工转化率接近68%，农村电商等新产业新业态发展迅速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宜居乡村建设步伐加快，具备条件的建制村全部通硬化路，乡村医疗机构和人员“空白点”基本消除，农村低保平均标准提高到每人每年5247元。农村卫生厕所普及率超过60%，90%的村庄开展了清洁行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乡村文化繁荣发展，98%的村制修订村规民约，农村婚丧礼俗改革持续深化，建成54.9万个村综合文化服务中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村社会保持和谐稳定，4.47万个软弱涣散村党组织得到整顿，选派23万名驻村第一书记，自治、法治、德治相结合的乡村治理体系基本建立。农村承包地确权登记颁证率达到94%，农村集体资产清产核资基本完成，超过26万个村完成股份合作制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫攻坚取得决定性成就，97%的贫困人口实现脱贫，94%的贫困县实现摘帽，贫困发生率降至0.6%，全国农村居民人均可支配收入达到16021元，提前一年实现比2010年翻一番目标，贫困县农村居民人均可支配收入年均增长9.7%，比全国平均水平高2.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620889561.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资本市场支持新经济再进一程 红筹企业回归路径更加清晰</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620886739.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月20日，美国参议院通过《外国公司问责法案》，对外国公司在美上市提出额外的信息披露要求，旨在加强对在美上市外国公司的审查，包括财务审查和独立性审查，其中也包括中概股。在中国企业赴美上市门槛提高的同时，国内资本市场则加快改革步伐，张开双手迎接红筹企业的回归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月5日，上交所发布了《关于红筹企业申报科创板发行上市有关事项的通知》（以下简称《通知》），对红筹企业申报科创板发行上市中涉及的对赌协议处理、股本总额计算、营业收入快速增长认定、退市指标适用等事项，做出了针对性安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;红筹企业科创板上市已有实践&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　红筹架构企业A股上市政策曾经历多次调整。据了解，最初，红筹架构企业必须先拆除红筹架构，才能赴A股上市。2018年6月，CDR相关制度规则陆续落地，红筹企业可以借道CDR登陆A股；2019年4月，科创板允许红筹企业上市，并为尚未在境外上市的红筹企业单独设置了两套上市标准：一是预计市值不低于人民币100亿元；二是预计市值不低于人民币50亿元，且最近一年营业收入不低于人民币5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科创板对红筹企业伸出“橄榄枝”已经吸引了部分红筹企业申报。今年2月27日，华润微电子挂牌上市，成为科创板红筹第一股，也是A股红筹第一股。据了解，华润微此次发行以港元为面值币种，以人民币为股票交易币种在上交所交易。资料显示，华润微电子曾在港股上市，2011年11月从港交所私有化退市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　港交所上市企业中芯国际提交科创板IPO更是吸引了市场的关注。6月1日，在公开科创板IPO计划18个工作日后，上交所正式受理了中芯国际的IPO申请。若中芯国际成功登陆科创板，将实现“A+H”两地上市，并成为首家已在境外上市红筹回归A股的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于为何要回归大陆资本市场，中芯国际表示，董事会认为人民币股份发行将使其能通过股本融资进入中国资本市场，回到A股上市符合该公司及股东的整体利益，有利于加强其可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学经济学院教授吕随启对此表示，降低红筹企业回A股上市的门槛，有利于引导资本市场帮助高科技企业进行融资，从制度安排上，也更好地体现了拓展企业融资渠道的导向。中芯国际能够同时实现“A+H”的红筹模式上市，也是我国资本市场进一步开放的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，小米生态链企业九号智能申请公开发行CDR并在科创板上市，即将在6月12日接受科创板上市委审议。若九号智能成功上市，将作为科创板首单红筹VIE架构公司发行CDR，再度开创历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打通红筹企业上市“最后一公里”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上交所发布《通知》之前，证监会已经于4月30日发布了《关于创新试点红筹企业在境内上市相关安排的公告》，降低了已境外上市红筹企业在境内上市的门槛，并对尚未境外上市红筹企业申请在境内上市存量股份减持等涉及用汇的事项提出了指导思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》进一步解决了红筹企业回归A股的四大普遍性问题。其中，针对红筹企业上市之前对赌协议中普遍采用向投资人发行带有特殊权利的优先股等对赌方式，《通知》明确，如承诺申报和发行过程中不行使相关权利，可以将优先股保留至上市前转换为普通股，且对转换后的股份不按突击入股对待，为对赌协议的处理提供了更为包容的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，此前相关优先股需在申报前转换为普通股，且转换后的股份适用突击入股规定，将增加36个月锁定期。这两个因素导致承担了创新企业发展风险的优先股股东权益面临较大的不确定性，从而增加了红筹回归难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，针对红筹企业法定股本较小、每股面值较低的情况，《通知》明确，在适用科创板上市条件中“股本总额”相关规定时，按照发行后的股份总数或者存托凭证总数计算，不再按照总金额计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对红筹企业境内发行上市相关条件中的“营业收入快速增长”这一原则性要求，《通知》从营业收入、复合增长率、同行业比较等维度，明确三项具体判断标准，具备其一即可。同时，《通知》明确，规定“处于研发阶段的红筹企业和对国家创新驱动发展战略有重大意义的红筹企业”不适用营业收入快速增长的上述具体要求，充分落实科创板优先支持硬科技企业的定位要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，针对红筹企业以美元、港币等外币标明面值等情况，明确在适用“面值退市”指标时，按照“连续20个交易日股票收盘价均低于1元人民币”的标准执行；红筹企业发行存托凭证，基于存托凭证的特殊属性，不适用“股东人数”退市指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国资本市场吸引力大幅提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国处于新旧动能转化的关键时期。加快资本市场制度改革，使之与经济发展方向相适应，才能进一步加大对实体经济的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，《通知》的四条核心规定体现了监管机构的用心，政策安排兼顾了境内市场的承载能力，充分体现了差异化原则、实质重于形式原则和“放管服”要求，也充分释放了支持红筹回归科创板的制度供给信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前券商保荐代表人王骥跃表示，红筹上市路径越来越清晰，目前红筹回归科创板，可能还有一些细节问题不够明朗，实务中也在通过个案和样板来推进，而且监管部门显然非常支持通过个案推动制度细节不断完善。“换个角度说，个别细节尚不够明确，可能对相关红筹企业而言反而更构成某种程度的‘利好’，没有明确也就没有法律明文禁止的限制，就有实现的可能性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，港交所上市规则的改革也吸引了不少中概股企业赴港上市。今年6月，在美国上市的国内互联网企业网易和国内电商平台京东双双选择赴港二次上市。此前，国内最大的电商平台阿里巴巴已于2019年11月26日在港交所正式挂牌上市，成为港交所变更上市规则后的首家同时在美国和香港上市的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，新经济已经成为全球经济增长的重要引擎，全球交易所已经将重点转向新经济公司。国内资本市场的改革有助于红筹企业利用好包括科创板在内的境内资本市场，使金融资本和新经济的对接更加顺畅。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620886739.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多措并举 各地拉动消费见成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620889672.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报/中国商网（记者 蔡佳文 张仲超）“你领券了吗？”近日，北京市民之间的问候变成了这样的“标配”。大家口中的“领券”指的就是近期陆续发放的122亿元消费券。这场政企联动、全城参与的消费季活动，将为北京经济增长带来新动能。其实，不仅是发放消费券，为了有效提振消费活力，目前全国多地采取了多种促消费的方式，让广大群众充分参与、真正受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首届上海夜生活节于6月6日启动，以“我爱夜上海”为主题，围绕“夜购、夜食、夜游、夜娱、夜秀、夜读”等六大主题180余项特色活动打造夜间嘉年华。图为在上海安义夜巷，消费者在选购鲜花。CNSPHOTO供图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费券释放消费潜力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，全国各地陆续出台相应政策提振居民消费信心，为居民愿消费、敢消费、能消费创造有利条件和良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费券是激发消费活力的有效手段，对战胜疫情、扩大内需、改善民生等具有“四两拨千斤”的作用。近期，全国各地陆续出台相应政策提振居民消费信心，为居民愿消费、敢消费、能消费创造有利条件和良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府搭台，企业让利。北京市近日启动电子消费券，共计122亿元，其中包括专项消费券和智能产品消费券，将拉动受疫情影响较大的线下业态及高端智能产品消费，目标非常精准，起到了事半功倍的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　领到消费券的市民走出家门，走进饭店、商场、大排档，开启了“吃喝玩乐”模式。“我领到了六张消费券，刚才在附近超市买菜的时候省了10元钱，使用起来挺方便的。”市民王女士对中国商报记者说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，核销的消费券以近10倍的杠杆撬动了线上消费。京东大数据分析显示，线上智能产品消费券每笔订单均价超过3500元，多为智能终端、智能家居、智能健康及影音设备等，进一步拉动了北京市智能产品的消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅是北京，“重庆六六数字消费节”已于6月6日启动，共发放700万张消费券，总计1.19亿元。据了解，与以前相比，这次参与活动的商家业态更为丰富，涵盖了餐饮、零售、文旅等多个领域。而当地市民的消费热情更是十分高涨，当天发放的20万份价值共1700万元的消费券大礼包，12分钟内就被抢空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，各地的促消费活动丰富多彩，如上海举办了“五五购物节”、杭州发放了16.8亿元消费券、贵州全省420家A级景区门票全免等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，发放消费券刺激了消费、扩大了需求、促进了企业复工复产，起到了稳定就业、增加收入的作用，同时也把在疫情时期被抑制的消费潜能释放出来，让市场上的实物消费和服务消费真正“活”了起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打通线上线下消费场景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　京东这样的综合性电商平台上不仅仅有商品，也能提供一些服务，所以与京东合作发放消费券有利于针对不同类型的消费进行更好的引领，有利于促进多样化消费的快速释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电商年中大促正进行得如火如荼，今年的“6·18”购物节尤其被商家和电商平台寄予厚望。淘宝、京东等电商平台6月1日就拉开了此次购物节的序幕。从目前披露的数据看，消费动力增长强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天猫“6·18”前三天的销售势如破竹，6月1日开售前10小时成交额同比劲增50%；京东数据显示，6月1日仅4个小时，京东超市消费品包销定制类商品即超过上年同期的全天销售额；苏宁方面，大促首日的订单量同比增幅达到426%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，相对于往年电商大促中预售定金、购物津贴、优惠券等复杂的优惠规则和被吐槽的刷屏签到、“盖楼”等游戏，今年“6·18”的促销走了简约路线，并无太多套路。在各大电商平台上，“6·18”的优惠多以优惠价、优惠券的形式呈现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以北京为例，今年的首批消费券是通过京东平台发放的。业内人士表示，这样可以充分发挥京东自身打通线上线下消费场景、高效连接供给侧与需求侧的优势。目前，京东已与参加消费券活动的众多线下餐饮、购物门店打通，能够为店面提供便利的消费券消费、核销、结算等一揽子服务，为线下店面解决后顾之忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，国务院发展研究中心市场经济研究所所长王微表示，北京市政府选择与电商平台合作发放消费券，有利于消费券的资金效应进一步放大；另外，其便利高效性又会降低发放成本，有利于消费资金更高效地使用。京东这样的综合性电商平台上不仅仅有商品，也能提供一些服务，所以与京东合作发放消费券有利于针对不同类型的消费进行更好的引领，有利于促进多样化消费的快速释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在网经社电子商务研究中心网络零售部主任莫岱青看来，电商联合地方政府以消费券形式发放红包也成为今年“6·18”的一大特点。“疫情缓解后首个电商大促活动，从商品品类、参与品牌、补贴力度以及政府商家联动等方面看均规模空前。叠加此前疫情压制的消费需求释放，今年‘6·18’的成交较之前会有所回升。”莫岱青如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;特色夜市激活夜经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在做好疫情防控的前提下，全国各地的消费市场释放出回暖的强烈信号，不仅让消费者畅享购物乐趣，而且还拉动了夏日夜经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近来，随着气温的不断升高，各地的夜市也日渐火爆起来，夜经济大幕正在重启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在北京五棵松华熙Live，餐饮店纷纷将营业时间延长到深夜，6月1日正式亮相的调调街成为新的夜间网红打卡地，45家网红餐饮小店及潮店配合周边的极限运动，吸引年轻人争相打卡。在一系列促消费政策的激励下，五棵松华熙的客流量近期已经恢复到去年同期的九成左右，环比增长80%，推动京城夜间消费的火爆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首届上海夜生活节于6月6日启动，以“我爱夜上海”为主题，围绕“夜购、夜食、夜游、夜娱、夜秀、夜读”等六大主题180余项特色活动打造夜间嘉年华。值得注意的是，这次活动推出了12小时跨频大直播、“最美夜生活”夜间文艺之旅、进博会场馆主题游线路等特色文旅活动和产品。另外，还通过抖音、美团点评、小红书等平台开展集市直播，为夜经济助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在山东青州古城，近期的夜晚也是热闹非凡，忙碌了一天的人们和来自省内的游客三五成群来到这里放松休闲。沉寂了几个月的千年古城开始逐渐复苏，重新焕发生机与活力，展现着古城特有的夜间魅力。例如网红打卡地――东华门南巷已是人来人往，有的两三好友围坐在一起弹琴唱歌、品尝美食；有的忙着拍照打卡发朋友圈，整条街区充满了烟火气息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在做好疫情防控的前提下，全国各地的消费市场释放出回暖的强烈信号，不仅让消费者畅享购物乐趣，而且还拉动了夏日夜经济的持续升温。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620889672.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>老旧小区改造机遇与挑战并存</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620889562.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告指出，今年新开工改造城镇老旧小区3.9万个。作为接棒“棚改”的一项重要工作，老旧小区改造被认为是今年“稳投资”“促民生”的重要抓手，同时也被看作房地产及相关上下游行业的新机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一行业前景虽然广阔，但在实际操作中，仍然面临着盈利模式、社会资本积极性等方面的现实问题，未来需要在政策、企业、社会等各个层面共同努力推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白银时代的到来，掀开了存量市场万亿规模的“面纱”。国家相关部委和一线城市相继出台新的城市总体规划和城市更新行动计划，以租赁市场和旧城改造为主的存量市场不断受到政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月22日，国务院总理李克强在政府工作报告中提出，要加强新型城镇化建设。同时提出，2020年计划新开工改造城镇老旧小区3.9万个，支持加装电梯，发展用餐、保洁等多样社区服务。老旧小区改造再度成为热点，城市更新也迎来了更多瞩目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，城市更新往往面临着资金缺口大、各方利益难平衡、后期维护难等问题。无论是房企还是物管企业，想要在短时间内站稳脚跟，并没那么容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;风口下的万亿市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年以来，随着“棚改”步入收尾阶段，政府针对“旧改”的相关政策频出，全国老旧小区改造工作逐步进入加速期，城市更新也步入进阶阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年4月16日，国务院政策例行吹风会明确提出，2020年各地计划改造城镇老旧小区3.9万个，涉及居民近700万户，这一数字较2019年增加一倍。5月22日，在全国两会上，上述目标再次得到明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，“支持加装电梯、发展用餐、保洁等多样社区服务”等字样，在政府工作报告中第一次提及。兴业证券在研究报告中指出，老小区旧改的加速推进，可提高物管企业的渗透率，扩大物管行业的市场空间，利好有品牌溢价能力、外拓能力较强的物管企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　58安居客首席分析师张波指出，政府工作报告提及老旧小区改造，意味着旧改再迎风口。而房企依靠在房地产上下产业链的优势，在旧改项目上具有明显优势。从老旧小区的改造来说，除了加装电梯，还包括建设完善水电气路及光纤等配套设施，对小区的绿化及停车进行优化和改善。而大型品牌房企旗下往往都有着物业公司，也可以利用自身在这一领域的专长和优势形成更大范围的参与度和影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　某TOP30房企表示，政府工作报告提出鼓励老旧小区改造，内容涵盖治理空间违建，补充市政、电梯、信息等配套设施，完善小区物业管理等，主要目的是提升老旧小区的环境和生活配套。报告明确要求今年开工3.9万个小区，将带来巨大的微改造市场，作为旧改龙头，公司会积极介入这个巨大市场，探寻政府、业主、企业三者共赢的改造模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，政府的这一表态在加速推进老旧小区改造的同时，也再度给城市更新注入了一剂强心针。如佳兆业集团首席战略官刘策曾公开表示，政府报告中提及了新型城镇化，改造城镇老旧小区，这对于城市更新领域是较大利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国城市更新论坛主席、高和资本合伙人苏鑫更是公开表示，随着房地产行业从开发时代转向存量时代，城市更新已经具备了几十万亿的市场规模潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;艰巨的挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城市更新里蕴含着不少的机会，然而，不同于开发项目“拿地―开发―销售”的简单模式，城市更新还涉及到规划、定位、招商、运营等复杂的业务链条，其更是一场前所未有的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于棚改是‘拆旧建新’，对于居住环境的提升是推倒重来的方式，只要在补偿层面做到相应公平，就容易推进。而对于老旧小区改造是‘改旧变新’，是实实在在要面临改造过程中人群利益的不均衡，甚至需要牺牲小部分人群的利益来实现更大范围人群利益的保障，推进的方式也无法通过强制的方式，因而推进的效率和难度自然会明显增大。”张波表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以广州永庆坊为例，2015年，广州市荔湾区政府通过BOT方式引入社会资本进行“微改造”，万科中标永庆坊项目。永庆片区是典型的广州老城区，这里发展缓慢，老龄化严重，房屋损坏情况不容乐观。在万科实施微改造之前，永庆坊43栋征而未拆的房屋中，有30栋为“严重损坏”，有的已经倒塌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　万科中标之后，计划引入众创办公，青年公寓，教育营地，特色商业四大核心产业，对老街进行活化升级。时至今日，永庆坊项目已经成为了广州一道亮丽的风景线，然而在开发过程中，万科也遇到了不少的困难。比如有恩宁路居民反映，一期改造未公告征求居民意见，还有一些施工扰民等问题。此外，由于面积的限制和其他因素，万科早期计划中包括的长租公寓和教育营地，均未能实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业与原住居民之间的纠纷只是城市更新复杂局面中的冰山一角，摆在企业面前的真正命题则是盈利难题。据了解，永庆坊改造计划总投入资金约为1亿元，而建筑成本回收周期就长达12年半。需要注意的是，万科只拥有永庆坊15年经营权，期满后是将经营权交还政府还是继续探讨新的合作模式尚未确定。如何在15年时间实现盈利，也成为运营永庆坊的一大考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易居研究院智库中心研究总监严跃进表示，开发周期长、资金压力大、规划难度高、关系复杂等问题，使得城市更新项目开发存在很多不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“房企在介入旧改之前，应该研究清楚项目的可行性，做好组织架构的调整，同时要强化融资。另外，还要想清楚改造后的项目如何运作，是完全交付给业主，还是开发商介入做后续的社区运营，业主的接受程度是否能够达到预期，也是很关键的因素。”严跃进指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城市更新的确能够让旧城换新颜，带动老城区物业的升值。但从项目立项到审批再到开发，是一个较为漫长的过程，考量着房企资本与运营等综合实力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200609/c620889562.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>