<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 08 Sep 2021 09:32:03 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>银保监会：制定《办法》是维护金融市场稳定的需要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632549323.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632549323.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美方称中国加强市场监管举措可能加剧市场风险 外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632547196.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632547196.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：加快将102项重大工程落实到具体项目中 稳妥开展REITs试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632544838.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632544838.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：中国市场已成为很多知名跨国公司业绩增长的“主引擎”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632544656.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632544656.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：我国扎实推进稳外资各项工作 取得显著成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632544310.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632544310.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年义务教育财政性教育经费63.9%用于教职工工资福利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632543496.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632543496.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多项事项免征契税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632547058.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实《中华人民共和国契税法》，财政部、税务总局发布关于契税法实施后有关优惠政策衔接问题的公告。从2021年9月1日起，夫妻因离婚分割共同财产发生土地、房屋权属变更的，免征契税；城镇职工按规定第一次购买公有住房的，免征契税。具体政策如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;01&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夫妻因离婚分割共同财产发生土地、房屋权属变更的，免征契税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;02&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城镇职工按规定第一次购买公有住房的，免征契税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公有制单位为解决职工住房而采取集资建房方式建成的普通住房或由单位购买的普通商品住房，经县级以上地方人民政府房改部门批准、按照国家房改政策出售给本单位职工的，如属职工首次购买住房，比照公有住房免征契税。已购公有住房经补缴土地出让价款成为完全产权住房的，免征契税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;03&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外国银行分行按照《中华人民共和国外资银行管理条例》等相关规定改制为外商独资银行（或其分行），改制后的外商独资银行（或其分行）承受原外国银行分行的房屋权属的，免征契税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除上述政策外，其他继续执行的契税优惠政策按原文件规定执行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632547058.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：全年利用外资的数量能够实现一定幅度增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632544551.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，国家发展改革委8日就稳投资稳外资有关情况举行发布会。国家发展改革委外资司司长刘小南表示，综合各方面情况初步研判，全年利用外资的数量能够实现一定幅度的增长，有可能比我们预期的还要好一些。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632544551.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央部门和单位开展电子缴款书试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632546086.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，财政部印发《关于开展电子非税收入一般缴款书试点的通知》（以下简称《通知》），在中央部门和单位开展电子缴款书试点，自9月起，试点中央部门和单位正式启用电子非税收入一般缴款书（以下简称“电子缴款书”），推动企业和群众缴纳非税收入“一网、一门、一次”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电子缴款书是指由财政部监管、执收单位依法收缴政府非税收入时，运用计算机和信息网络技术开具、存储、传输和接收的数字电文形式的凭证，是以电子数据形式表现的财政票据，电子缴款书和纸质缴款书具有同等法律效力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，电子缴款书由财政部制定技术规范，依托非税收入收缴管理系统进行管理，基本管理流程由制样、赋码、生成、传输、查验、入账、核销、归档8个环节组成。财政部负责发放电子缴款书，执收单位负责开具电子缴款书并发送至缴款人，缴款人可通过服务平台等查验电子缴款书真伪，执收单位和缴款人可使用真实有效的电子缴款书进行入账处理，电子缴款书可分别由财政部、执收单位和缴款人进行归档保存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，开展电子缴款书试点是深化非税收入收缴领域“放管服”改革的有益探索。《通知》指出，在全面总结、分析和提炼试点经验，调整完善、形成可推广可复制的经验和做法基础上，将逐步在中央部门和单位全面推广电子缴款书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政科学研究院公共收入研究中心研究员梁季表示，电子非税收入一般缴款书试点采用电子化手段采集非税收入相关信息，可以大量减少纸质缴款书印制、运输等费用，并降低缴费人的领取、使用和保管成本，提高缴费效率。更为重要的是，电子化征缴为后续数据信息的分析利用提供了极大便利，为推进相关改革提供数据支撑。（宗禾）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632546086.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：今年前7月全国吸引外资1007.4亿美元 同比增长30.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632544878.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯 （记者 刘丽靓）9月8日，国家发改委就稳投资稳外资有关情况举行发布会，国家发改委外资司司长刘小南表示，今年以来，外资流入延续稳中向好的势头。今年1-7月，全国吸引外资1007.4亿美元，同比增长30.9%。高技术制造业、高技术服务业吸引外资分别为71.2亿美元、251.5亿美元，同比分别增长34.6%、40.6%，高于平均增长速度。总体看，外资企业看好中国经济发展前景，认可中国营商环境，对在中国投资有信心，与中国经济共成长。下一步，将推动加快构建更高水平开放型经济新体制，不断优化外商投资环境，支持外国投资者和外资企业在中国实现更好发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632544878.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委吕文斌：将加强资金保障来稳投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632545029.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）9月8日，国家发改委就稳投资稳外资有关情况举行发布会，国家发改委投资司副司长、一级巡视员吕文斌表示，下一步将加强资金保障来稳投资。加快已下达中央预算内投资计划的执行进度，加大项目建设推进力度，充分发挥中央预算内投资的引导和带动作用。指导督促各地方按照规定投向领域，认真做好今年后几个月和明年上半年专项债券项目准备，确保专项债券发行后及时投入使用，尽早形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632545029.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：外资企业对在中国投资有信心 对中国市场“不离不弃”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632545526.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京9月8日电 （申佳平）“总体看，外资企业看好中国经济发展前景，认可中国营商环境，对在中国投资有信心，对中国市场‘不离不弃’，并将与中国经济共成长。”在国家发展改革委今日召开的专题新闻发布会上，国家发展改革委外资司司长刘小南作出如上表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，今年以来，在全球疫情和国际形势仍然复杂严峻的背景下，我国充分发挥率先有效控制疫情、经济稳中向好、加快构建新发展格局等优势，扎实推进稳外资各项工作，取得显著成效。主要表现在以下三个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是利用外资数量提升、结构优化。外资流入延续稳中向好的势头。今年1-7月，全国吸引外资1007.4亿美元，同比增长30.9%。其中，高技术制造业、高技术服务业吸引外资分别为71.2亿美元、251.5亿美元，同比分别增长34.6%、40.6%，高于平均增长速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在华外企经营良好、利润增加。今年1-7月，规模以上外资工业企业营业收入、利润总额分别为15.94万亿元人民币、1.33万亿元人民币，同比分别增长21.6%、46.0%，也明显好于2019年同期水平。调查显示，中国市场已成为很多知名跨国公司业绩增长的“主引擎”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是外资企业对中国市场预期乐观、信心较足。据中国欧盟商会调查显示，60%的欧资企业将扩大在华业务规模，比去年提高8个百分点。中国美国商会调查显示，81%的美资企业预计今年中国市场营业收入将实现正增长，66%的美资企业计划在中国增加投资，比2020年分别提高5个、3个百分点。《中国经济与日本企业2021年白皮书》显示，92.8%的在华日资企业不会因为“新冠肺炎疫情蔓延”以及“贸易环境变化”等因素调整生产基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘小南同时指出，当前，做好稳外资工作，对我国扩大对外开放、推动高质量发展、保持经济运行在合理区间、稳就业稳外贸都具有重要意义，在一定程度上也是用实际行动支持全球抗疫、助力世界经济恢复的举措。国家发展改革委将按照“十四五”规划《纲要》及今年政府工作报告有关部署，重点抓好三方面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是稳存量扩增量。通过进一步缩减和完善全国和自贸试验区外资准入负面清单，放宽外资准入限制，为外商投资提供更加广阔的空间。推动重大外资项目落地实施，及时解决项目存在的问题，优化全流程服务，通过大的项目，以点带面，引导外资流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是优结构提质量。主要是要完善指导外商投资方向政策，落实好鼓励外商投资产业目录，充分发挥外资在补短板强弱项、促进科技和管理创新、满足国内多元化市场需求等方面的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强服务防风险。及时高效向外资企业宣介有关政策措施，开展国际产业投资合作系列活动，为外资企业和各地方搭建投资合作平台。继续清理外资准入负面清单之外的限制，推动准入后国民待遇落实，依法平等对待外资企业和内资企业。同时，还会按照国际通行方式和有关办法开展外资安全审查工作，做好风险防控。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632545526.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>15年1300多亿元支持 财政部：让教师成为令人羡慕的职业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632543809.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报讯（记者 冯琪）“不断提高教师地位待遇，真正让教师成为令人羡慕的职业……”9月8日，在教育部召开的介绍国家支持教师队伍建设有关工作发布会上，财政部科教和文化司副司长胡成玉表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡成玉指出，2006-2021年，中央财政累计安排1300多亿元，支持农村教师队伍建设。农村教师“下不去、教不好、留不住”问题得到有效缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;教职工工资福利支出为国家财政性教育经费第一大支出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，胡成玉公布，“十三五”时期，国家财政性教育经费中，教职工工资福利支出占比一直保持在61%左右，是第一大支出。特别是近年来各地认真落实中央要求，依法保障义务教育教师工资待遇，确保义务教育教师平均工资收入水平不低于当地公务员平均工资收入水平。据统计，2020年义务教育财政性教育经费为2.24万亿，占财政性教育经费的52.3%。其中用于教职工工资福利支出的比重为63.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部教师工作司司长任友群介绍称，截至2020年底，中西部22个省份725个原连片特困地区县全面实施了乡村教师生活补助政策，覆盖约8万所乡村学校，受益教师129.8万人，人均月补助额375元。在中央奖补政策的带动下，2020年全国有1056个非连片特困地区县也实施了乡村教师生活补助政策，地方投入资金141.8亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在人事制度改革方面，人力资源和社会保障部事业单位人事管理司副司长梁江表示，积极鼓励和引导高校毕业生到中小学幼儿园等学校任教，为地方源源不断补充具有较高素质的优秀教师；积极配合教育部先后开展城乡教师交流轮岗、“县管校聘”、公费师范生培养、中西部欠发达地区优秀教师定向培养计划等工作，引导优秀教师向艰苦边远地区和基层学校流动，改善和均衡薄弱地区师资配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“微光计划”为2021名乡村教师实现心愿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《中共中央 国务院关于全面深化新时代教师队伍建设改革的意见》，鼓励社会团体、企事业单位、民间组织对教师出资奖励，开展尊师活动。中国教师发展基金会秘书长宋家乐在会上介绍了配合机关司局、为教师办实事有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋家乐表示，中国教师发展基金会配合中国教育发展基金会，今年从中央彩票公益金教育助学项目中安排6.25亿元资金实施励耕计划。资助中西部地区家庭经济困难的幼儿园、中小学（包括中职学校）教师，资助标准为每人1万元-5万元。目前已发出通知，预计11月遴选结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，中国教师发展基金会联合陈一丹基金会，今年捐资1560万元，实施教学大师奖（1名，150万元）、杰出教学奖（10名，每人100万元）、创新创业英才奖（10名，每人50万元）。2021年度奖项正在评选中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中国教师发展基金会还联合高等教育出版社，今年捐资1000万元，设立高校优秀思政课教师和马克思主义理论学科学生奖励基金，今年首次开展，预计10月份开展评选工作；联合相关企业，今年捐资900万元，实施高校计算机专业优秀教师奖励计划，目前春季学期入校评审工作已完成；联合人民教育出版社，今年捐资500万元，实施“乡村优秀青年教师培养奖励计划”，目前，300名培养奖励计划人选名单已公示完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋家乐透露，今年8月开始，中国教师发展基金会联合中国广电社会组织联合会等单位开展圆梦乡村教师微心愿的“微光计划”公募活动，为2021名乡村教师实现心愿。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632543809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：加快将“十四五”规划纲要102项重大工程落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632544933.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）9月8日，国家发改委就稳投资稳外资有关情况举行发布会，国家发改委投资司副司长、一级巡视员吕文斌表示，投资仍然具备保持稳定增长的条件。下一步，将聚焦重点领域来稳投资。发挥好“十四五”规划纲要102项重大工程的牵引带动作用，结合各地区、各领域实际，加快将102项重大工程落实到具体的项目中。加强重大项目储备，扎实做好项目前期准备工作，有序推进项目建设实施，形成“储备一批、开工一批、建设一批、竣工一批”的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632544933.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：央地合力促进投资稳定增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632545989.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）9月8日，国家发改委就稳投资稳外资有关情况举行发布会。国家发改委投资司副司长、一级巡视员吕文斌表示，今年以来，在有关方面共同努力下，5G、数据中心等新型基础设施加快布局建设，城镇老旧小区改造、县城补短板强弱项等新型城镇化建设加快推进，川藏铁路等交通、水利重大工程顺利推进，“两新一重”建设取得积极成效。农业农村、社会事业、生态环保等领域补短板建设也取得显著进展。1-7月，全国固定资产投资增长10.3%，保持恢复增长态势。下一步，将加强跨周期调节，充分发挥中央预算内投资和地方政府专项债券作用，促进投资稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632545989.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：进一步缩减和完善外资准入负面清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632544987.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）9月8日，国家发改委就稳投资稳外资有关情况举行发布会，国家发改委外资司司长刘小南表示，通过进一步缩减和完善全国和自贸试验区外资准入负面清单，放宽外资准入限制，为外商投资提供更加广阔的空间。推动重大外资项目落地实施，及时解决项目存在的问题，优化全流程服务，通过大的项目，以点带面，引导外资流入。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632544987.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国新办举行横琴、前海开发建设情况新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632545966.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国务院新闻办公室9月8日消息，国务院新闻办公室定于2021年9月9日（星期四）下午3时举行新闻发布会，请国家发展改革委副主任、粤港澳大湾区建设领导小组办公室副主任丛亮，财政部副部长许宏才，中国人民银行副行长、国家外汇局局长潘功胜，海关总署副署长邹志武，广东省委常委、常务副省长林克庆，深圳市委副书记、市长覃伟中，香港特别行政区政府政务司司长李家超，澳门特别行政区政府行政法务司司长张永春介绍横琴、前海开发建设有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632545966.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：全年利用外资数量将好于预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632545908.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）9月8日，国家发改委就稳投资稳外资有关情况举行发布会，国家发改委外资司司长刘小南表示，综合各方面情况初步研判，全年利用外资的数量能够实现一定幅度的增长，有可能比预期的还要好一些。国家发改委将按照“十四五”规划纲要及今年政府工作报告有关部署，重点抓好三方面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是稳存量扩增量。通过进一步缩减和完善全国和自贸试验区外资准入负面清单，放宽外资准入限制，为外商投资提供更加广阔的空间。推动重大外资项目落地实施，及时解决项目存在的问题，优化全流程服务，通过大的项目，以点带面，引导外资流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是优结构提质量。主要是要完善指导外商投资方向政策，落实好鼓励外商投资产业目录，充分发挥外资在补短板强弱项、促进科技和管理创新、满足国内多元化市场需求等方面的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强服务防风险。及时高效向外资企业宣介有关政策措施，开展国际产业投资合作系列活动，为外资企业和各地方搭建投资合作平台。继续清理外资准入负面清单之外的限制，推动准入后国民待遇落实，依法平等对待外资企业和内资企业。同时，国家发改委还会按照国际通行方式和有关办法开展外资安全审查工作，做好风险防控。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632545908.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国资委出台《中央企业董事会工作规则（试行）》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632547207.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 王雅洁 9月8日，经济观察网记者从国务院国资委获悉，近日，国务院国资委印发《中央企业董事会工作规则（试行）》，围绕把加强党的领导和完善公司治理统一起来，对进一步加强中央企业董事会建设提出要求、作出规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委相关负责人表示，《规则》与《关于中央企业在完善公司治理中加强党的领导的意见》相配套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于此次《规则》出台的背景，上述负责人表示，建立现代企业制度是国有企业改革的方向。从2004年开始，国资委在中央企业开展建立规范董事会试点工作，并与时俱进建立和完善相关制度机制，2009年出台了《董事会试点中央企业董事会规范运作暂行办法》，有力推进了中央企业规范董事会建设。当前，央企董事会建设面临新形势、新任务――党的十八大以来，党中央、国务院通过一系列重要文件对相关工作作出具体部署、提出明确要求，需要从制度机制上细化落实；董事会运行中还存在功能定位不够清晰、授权决策不够规范等问题需要予以解决；实践中的好经验、好做法也需要总结推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次印发的规则是在暂行办法的基础上修订而成的，立足于强化董事会运行的规范性和有效性，巩固国有企业独立市场主体地位，既对以往有效做法进行总结提炼，又结合实践中的新情况新问题进行探索创新，同时充分吸收借鉴国外公司治理的科学成分，具有较强指导性和操作性，对于加快完善中国特色现代企业制度具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，规则与公司法、《关于中央企业在完善公司治理中加强党的领导的意见》等法律法规和有关规定相衔接，将适用范围界定为国资委履行出资人职责的国有独资中央企业，但对其他央企以及央企所属企业、地方国企也有指导借鉴意义。一方面，股权多元化中央企业，经股东会批准，可以参照规则建设规范董事会；另一方面，中央企业和地方国资委可以参照规则精神，推动所属或者所监管企业健全完善董事会制度。需要强调的是，国有企业情况不尽相同，董事会建设工作必须从实际出发，区别不同情况、加强分层分类指导，不能简单上下套用、盲目照搬照抄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，此次出台的规则明确董事会是企业经营决策主体，定战略、作决策、防风险。“定战略”方面，董事会应当建立健全企业战略规划研究、编制、实施、评估的闭环管理体系；“作决策”方面，董事会依照法定程序和公司章程决策企业重大经营管理事项，比如，企业经营计划、重大投融资事项、年度财务预决算、重要改革方案等，并督导经理层高效执行；“防风险”方面，董事会应当推动完善企业的风险管理体系、内部控制体系、合规管理体系和违规经营投资责任追究工作体系，有效识别研判、推动防范化解重大风险。董事会审议重大经营管理事项，重点研判其合法合规性、与出资人要求的一致性、与企业发展战略的契合性、风险与收益的综合平衡性等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为严格会议制度、提高会议质量，规则对董事会会议召开频次、出席人数、召开形式、参会要求、材料送达时间等都提出了具体要求。例如，强调应当满足董事会履行各项职责的需要，每年度至少召开4次定期会议；强调董事会会议应当有过半数董事且过半数外部董事出席方可举行；强调除不可抗力因素外，定期会议必须以现场会议形式举行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632547207.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国国际商会可持续发展委员会成立</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632543948.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月5日，在中国服贸会举办期间，由中国贸促会主办，中国国际商会、世界资源研究所承办的碳中和经济发展论坛暨中国国际商会可持续发展委员会成立大会举行。作为中国国际商会可持续发展委员会发起单位之一，三生（中国）健康产业有限公司受邀参加。中国贸促会副会长张少刚出席会议并讲话，联合国工业发展组织总干事李勇、世界资源研究所总裁兼首席执行官阿尼鲁达（阿尼）·达斯古普塔、国际道路运输联盟秘书长翁贝托·德·布雷托视频致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际商会可持续发展委员会是中国国际贸易促进委员会批准，中国国际商会多边合作部牵头设立的产业委员会，致力于将可持续发展领域相关企业组织起来，进一步拓展高层次国际交流合作，在帮助会员企业更好地在国内、国际市场开展经营的同时，以综合行动协调解决社会、经济和环境三个维度的发展问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在成立仪式上，中国贸促会副会长张少刚表示，“双碳”目标是新时代中国经济转型发展中的重大决策，希望社会各界加强合作，推动碳中和技术创新，坚定不移地促进“双碳”目标实现。中国国际商会新成立的可持续发展委员会，将成为开展碳达峰、碳中和工作的重要平台和抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三生（中国）健康产业有限公司成立于2004年，以健康产品、健康服务为核心产业；同时，极力追求绿色发展，承担保护环境的责任。作为中国国际商会可持续发展委员会的发起单位之一，三生非常重视企业的可持续发展，积极致力于在企业生产、运营的全流程中，做好节能减排、绿色环保，并积极参与各类绿色环保事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三生董事长董事长黄金宝认为：“投资生态环保等于投资未来，与自然和谐相处是人类的生存之道，也是企业的常青之道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多年来，三生主动探索节能环保的生产、生活与工作方式。将绿色环保理念贯穿研发、采购、生产、包装等企业运营的全流程，形成全流程绿色运营，尽可能减少运营和产品生命周期内对环境的不利影响，持续打造绿色和谐环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在携手大众共同应对气候变化上，三生已率先行动，践行企业社会责任。2010年，三生在“中国绿色碳基金鄞州专项”成立典礼上带头捐资500万元；2011至2014年，三生与全国妇联环保会、全国心系系列活动组委会联合开展心系女性――家庭环保工程之“低碳·健康家生活”活动，把低碳的生活方式以家庭为单位进行传递。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632543948.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：将下大力气做好补短板稳投资各项工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632544708.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据中国网9月8日消息，国家发展改革委就稳投资稳外资有关情况举行发布会，国家发展改革委投资司副司长、一级巡视员吕文斌在会上表示，将按照党中央、国务院决策部署，会同有关方面下大力气做好补短板稳投资各项工作，促进投资稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是聚焦重点领域来稳投资。发挥好“十四五”规划《纲要》102项重大工程的牵引带动作用，结合各地区、各领域实际，加快将102项重大工程落实到具体的项目中。加强重大项目储备，扎实做好项目前期准备工作，有序推进项目建设实施，形成储备一批、开工一批、建设一批、竣工一批的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是发力前期工作来稳投资。前期工作是否成熟，直接关系投资项目能否顺利实施。我们将指导督促各地方加大前期工作人力和经费投入，加快办理项目审批（核准、备案）手续和用地、规划许可、环评、施工许可等手续，依法合规加快推进征地拆迁、市政配套等开工前的准备工作，推动项目及早开工建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强资金保障来稳投资。加快已下达中央预算内投资计划的执行进度，加大项目建设推进力度，充分发挥中央预算内投资的引导和带动作用。指导督促各地方按照规定投向领域，认真做好今年后几个月和明年上半年专项债券项目准备，确保专项债券发行后及时投入使用，尽早形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是激发市场活力来稳投资。积极支持战略性新兴产业投资，引导企业加快设备更新和技术改造投资，加大制造业中长期贷款支持力度。规范推广政府和社会资本合作（PPP）模式，稳妥开展基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）试点，形成存量资产和新增投资的良性循环。持续优化营商环境，为民间投资创造良好条件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632544708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委释放5大政策信号！下半年专项债发行规模高于去年同期</title><link>http://bond.10jqka.com.cn/20210908/c632550121.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委定于2021年9月8日（周三）下午14:30，召开国家发展改革委专题新闻发布会，介绍稳投资稳外资有关情况。发布会释放5大信号：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.下半年专项债发行规模高于去年同期，有助于稳基建投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委投资司副司长、一级巡视员吕文斌介绍，今年上半年，专项债券发行进度较去年放缓，但下半年发行的专项债券规模将高于去年同期，有助于稳定基础设施等领域投资增长。国家发改委将按照职责分工，指导督促各地方认真做好专项债券项目准备等工作，发挥好专项债券带动扩大有效投资的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是认真做好专项债券项目准备工作。指导督促各地方对今年后几个月拟发行专项债券的项目，抓紧完成开工前的各项准备工作，推动专项债券发行后尽快投入项目建设。同时，高质量做好明年专项债券项目准备，加快推进项目前期工作，争取明年专项债券早发行、早使用、及早形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是确保专项债券用途合规。专项债券使用有明确的规定，不得安排用于租赁住房建设以外的土地储备项目、产业项目、房地产开发项目、楼堂馆所项目。将督促地方严格落实专项债券有关管理规定，同时对地方报送的项目需求认真进行审核把关，确保专项债券精准用于政府主导、早晚都要干、有一定收益的基础设施和公共服务项目。坚持尽力而为、量力而行，切实防范地方政府债务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强项目监测调度，推动加快项目建设和资金使用进度。指导督促各地方依托国家重大建设项目库加强项目调度，掌握项目开工、建设实施、资金使用等进展情况。督促地方加大项目协调推进力度，推动新建项目按期开工，在建项目顺利实施，确保专项债券资金充分发挥效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.今年投资增速将“前高后低”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吕文斌介绍，今年1―7月，投资同比增长10.3%，比上半年回落2.3个百分点。8月份的数据还没有出来，我们总体分析认为，今年以来，受到基数效应影响，投资增速“前高后低”，总体上保持恢复增长的态势。同时，近期汛情、疫情等因素对投资增长造成了一定影响。但总的来看，投资仍然具备保持稳定增长的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情多点散发、极端天气和洪涝灾害等多方面因素影响，当前我国交通基础设施投资增速有所放缓，但投资总规模仍处于高位并稳步增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.发力前期工作来稳投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吕文斌介绍，前期工作是否成熟，直接关系投资项目能否顺利实施。我们将指导督促各地方加大前期工作人力和经费投入，加快办理项目审批（核准、备案）手续和用地、规划许可、环评、施工许可等手续，依法合规加快推进征地拆迁、市政配套等开工前的准备工作，推动项目及早开工建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.全年利用外资的数量能够实现一定幅度的增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委外资司司长刘小南介绍，下半年，好的形势应会持续，我国率先控制疫情，经济稳中向好，产业链供应链完善等依然是吸引外资的有利条件。当然我们也应看到，全球疫情形势依然复杂严峻，跨国公司投资能力和意愿下降、商务人员往来不便、国内招商引资受到一些限制，我国利用外资多少会受到一定影响。综合各方面情况初步研判，全年利用外资的数量能够实现一定幅度的增长，有可能比我们预期的还要好一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1-7月，全国吸引外资1007.4亿美元，同比增长30.9%。这里特别值得关注的是，高技术制造业、高技术服务业吸引外资分别为71.2亿美元、251.5亿美元，同比分别增长34.6%、40.6%，高于平均增长速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5.2021年版外资准入负面清单，计划年底前出台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘小南介绍，目前，国家发展改革委正会同商务部等部门抓紧制订2021年版外资准入负面清单，计划年底前出台。在修订过程中，我们坚持实施更大范围、更宽领域、更深层次对外开放的大方向，在把握开放节奏的同时进一步放宽制造业、服务业等领域外资准入限制，同时还要更好发挥自贸试验区扩大开放“试验田”作用，通过更高水平开放促进经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　初步考虑，与2020年版相比，2021年版外资准入负面清单条目数量会有所减少，争取做减法。限制措施会更加精准，另外在管理框架和模式上也将进一步完善。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://bond.10jqka.com.cn/20210908/c632550121.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：下大力气做好补短板稳投资各项工作 促进投资稳定增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632544347.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，国家发展改革委8日就稳投资稳外资有关情况举行发布会。发改委投资司副司长吕文斌在会上表示，下一步，我们将会同有关方面下大力气做好补短板稳投资各项工作，促进投资稳定增长。聚焦重点领域来稳投资。发挥好“十四五”规划《纲要》102项重大工程的牵引带动作用，结合各地区、各领域实际，加快将102项重大工程落实到具体的项目中。加强重大项目储备，扎实做好项目前期准备工作，有序推进项目建设实施，形成储备一批、开工一批、建设一批、竣工一批的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632544347.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：投资仍然具备保持稳定增长的条件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632544300.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发改委投资司副司长吕文斌今日在发布会上表示，今年1―7月，全国固定资产投资同比增长10.3%，比上半年回落2.3个百分点。8月份的数据还没有出来，我们总体分析认为，今年以来，受到基数效应影响，投资增速“前高后低”，总体上保持恢复增长的态势。同时，近期汛情、疫情等因素对投资增长造成了一定影响。但总的来看，投资仍然具备保持稳定增长的条件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632544300.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：预计今年投资增速前高后低 总体保持恢复增长的态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632544185.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，国家发展改革委8日就稳投资稳外资有关情况举行发布会。发改委投资司副司长吕文斌在会上表示，预计今年投资增速前高后低，总体保持恢复增长的态势，仍然拥有保持稳定增长的条件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210908/c632544185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>