<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 17 Aug 2021 08:46:33 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国务院常务会要求抓好政策落实 针对经济运行新情况 加强跨周期调节</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631902384.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631902384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：既要纠正运动式“减碳” 也要遏制“两高”项目盲目发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631902356.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631902356.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对“一带一路”国家进出口增长25.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631902111.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631902111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳字当头 7月数据释放哪些新活力新信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631901757.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631901757.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国立法拟增新规：转移至境外的个人信息保护不应低于中国保护标准</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210817/c631901394.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210817/c631901394.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个人信息保护法草案三审 中国拟立法禁止大数据杀熟</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631900933.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631900933.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：蛋鸡淘汰量和肉鸡出栏量有所增加 预计近期禽产品价格小幅波动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631900906.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631900906.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国拟修法确认“三孩政策” 并将配套措施写入法律</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631900751.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631900751.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收优惠再加码 焕发小微企业生机活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631900447.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631900447.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地加快产业升级 税费优惠政策助力乡村振兴发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631899988.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631899988.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地“十四五”制造业规划密集出台！三大关键词透视</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631899754.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631899754.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>补短板 稳投资 巩固投资持续恢复增长态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631899691.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631899691.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委答澎湃：两轮原材料储备投放基本实现预期目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631899668.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631899668.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收营商环境改善 帮助市场主体恢复元气</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631899666.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年初，国家税务总局福清市税务局在当地市民服务中心增设周末办税服务窗口，推行“周末不打烊”服务。目前，已受理近700名纳税人的不动产登记缴税业务，受到群众好评。图为纳税人在办税服务厅咨询办税事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;徐蕾 摄（人民视觉）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　624.3万户――国家税务总局近日公布上半年新办涉税市场主体数量，这一数据较2020年增长27.3%，较2019年增长22.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场主体数量快速增长，是中国营商环境持续改善、市场活力不断释放的重要表现。持之以恒的精准滴灌、精耕细作，助上亿市场主体成长壮大，吸引着越来越多的人投资兴业。展望2021中国经济“下半场”，随着“放管服”改革不断深化，市场主体活力将进一步激发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场主体不断壮大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“针对小微企业的政策包精准推送，让我们对经营信心满满。”成都澳亚雷鸟科技有限公司负责人陈天剑介绍，公司月销售额约在10到15万元之间，“今年以来，小规模纳税人增值税起征点从月销售额10万元提高到15万元，企业负担小了，让大伙更有干劲了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国市场发展空间有多大，营商环境怎么样，市场主体最有发言权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看新设市场主体，创新活力加速涌动。上半年624.3万户新办涉税市场主体中，民营经济主体达617.1万户，较2020年同期增长27.4%，占比98.9%。个体工商户如雨后春笋，新办个体工商户占到284.2万户，同比增长28.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看生产经营状况，各行业市场主体蓬勃生长。国家统计局数据显示，上半年，全国规模以上工业企业利润同比增长66.9%，营业收入同比增长27.9%。截至7月，制造业采购经理指数（PMI）连续17个月位于景气区间，市场主体信心持续改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院国际市场研究所副所长白明在接受本报记者采访时表示，今年以来，中国经济恢复势头在世界主要经济体中表现亮眼，营商环境持续改善，吸引外资门槛不断降低，为众多市场主体成长壮大提供了广阔舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费落地见效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续大规模减税降费“真金白银”落袋、税收营商环境不断改善，帮助市场主体恢复元气、增强活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这段时间，宁波金山双鹿电池有限公司的“5G＋未来工厂”战略正如火如荼地实施。这一战略投入成本高、回报周期长，企业一度面临较大资金压力。公司财务负责人俞超英说：“税收优惠政策为企业发展送来了‘及时雨’！”“未来工厂”除享受到增值税留抵退税外，上半年还减免了各项税费1620万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，中国继续实施制度性减税政策，持续释放政策叠加效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分类调整阶段性减税降费政策，延长疫情期间出台的小规模纳税人减征增值税等政策执行期限，保持对经济恢复的必要支持力度。同时，出台新的结构性减税政策。强化小微企业税收优惠，提高小规模纳税人增值税起征点，进一步加大小微企业和个体工商户所得税优惠力度，对小微企业和个体工商户年应纳税额不到100万元的部分，在现行优惠政策的基础上再减半征收所得税。各类减税降费政策落地见效，预计全年将为市场主体减负超7000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励创新创造，企业获得更多支持。“今年国家把研发费用加计扣除比例提高到100%，对于制造业企业来说是重大利好，仅上半年我们便享受企业所得税减免约2.3亿元。”在青岛经济技术开发区，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600060','&amp;#x6D77;&amp;#x4FE1;&amp;#x89C6;&amp;#x50CF;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600060/"&gt;海信视像&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600060/"&gt;600060&lt;/a&gt;）科技股份有限公司财务经理李佳算了一笔账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一系列“放管服”举措降低了企业成本。“大力推动减税降费优惠政策直达快享，能够切实减轻市场主体资金压力、提供税收动力、发挥财政政策效能。”北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;营商环境持续优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场主体茁壮成长，有赖于良好的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――金融活水精准滴灌，助力市场主体降低融资成本。中国人民银行数据显示，截至6月末，中国普惠小微贷款余额17.7万亿元，同比增长31%，惠及小微经营主体3830万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――“放管服”改革精耕细作，提高市场主体办事便利度。7月1日起，涉企经营许可事项在全国范围内实现全覆盖清单管理，审批制度改革分类推进。“证照分离”降低了企业“准营”门槛，有效缓解了企业“办证多”“办证难”问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――政策支持精细栽培，企业创新发展的土壤更深厚。近年来，中国已建立起优质企业的梯度培育体系，培育三批4762家“小巨人”企业，5批596家单项冠军企业，带动各地培育省级的专精特新中小企业4万多家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部副部长徐晓兰日前介绍，“十四五”期间，国家将重点支持1000余家国家级专精特新“小巨人”企业高质量发展，带动1万家左右中小企业成长为国家级专精特新“小巨人”企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费政策继续优化落实也将为市场主体释放更多红利。财政部副部长许宏才表示，下一步将坚决落实落细减税降费政策，着力优化落实机制，清理规范各类违规涉企收费，让企业有更多获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白明表示，营商环境和竞争环境的持续优化，可为企业创新发展提供良好平台，从而提振市场主体对中国经济持续恢复增长的信心和预期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631899666.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：积极支持先进制造业投资 加快补齐产业链供应链短板弱项</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631899656.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 吕银玲）8月17日，国家发改委召开8月份例行新闻发布会，国家发改委新闻发言人孟玮介绍，将多措并举稳定制造业投资。一方面，积极支持先进制造业投资，不断完善和用好“揭榜挂帅”“赛马”等机制，加快补齐产业链供应链短板弱项。另一方面，引导企业加大技术改造投资，加强传统制造业碳减排政策的引导和激励，推进绿色低碳投资。与此同时，还要综合施策缓解大宗商品价格上涨压力，落实各项降成本政策，增强中下游制造业企业投资动力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631899656.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国有企业改革领导小组办公室批复四省市区域综改方案第二批综改试验正式启动实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631901424.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据中国政府网8月17日消息，近日，经国务院国有企业改革领导小组同意，领导小组办公室正式批复辽宁沈阳、浙江杭州、陕西西安和青岛四省市区域性国资国企综合改革试验实施方案，实现了国企改革三年行动关于综改试验扩围的任务目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁沈阳、浙江杭州、陕西西安和青岛按照党中央、国务院决策部署，深入落实国企改革三年行动有关要求，紧密结合本地区国资国企改革实际，聚焦改革堵点、难点问题，充分发挥基层首创精神，在综改方案中提出了一揽子改革举措，旨在通过落地实施综改试验，努力打造党的领导坚强有力、国资监管科学高效、国企活力充分激发、创新驱动不断增强、全面落实国家战略的国资国企改革高地。批复明确，综改区域内的驻地央企及其他国有企业可适用综改方案有关政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，四省市将加快启动综改试验相关工作，确保各项改革任务落实落地。国务院国企改革领导小组成员单位将加强对四地开展综改试验的指导和支持，帮助解决综改试验中遇到的问题和困难，合力创造良好政策环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631901424.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强主持召开国常会：有效应对新挑战 加强跨周期调节</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631900790.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　（观察者网讯）两周没召开的国务院常务会议本周恢复，而且以往周三召开比较常见，这次放到了周一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国政府网消息，8月16日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议（下称：国常会），要求抓好政策落实，针对经济运行新情况加强跨周期调节；审议通过“十四五”就业促进规划，全面强化就业优先政策，推动就业扩容提质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国常会指出，7月中下旬以来，我国多地发生极端天气、造成严重洪涝灾害，多省多点出现新冠肺炎疫情，大宗商品价格高位波动，国际经济形势错综复杂。各地区各部门要认真贯彻落实党中央、国务院部署，有效应对新挑战，加强跨周期调节，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各地区各部门要密切跟踪经济走势变化，优化政策组合。促进消费稳定恢复增长，用好地方政府专项债带动扩大有效投资，以更有效的开放举措稳定外贸外资，加强政策协调和解读，增强市场主体信心，保持经济平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日，中央政治局召开会议指出，当前全球疫情仍在持续演变，外部环境更趋复杂严峻，国内经济恢复仍然不稳固、不均衡。要做好宏观政策跨周期调节，保持宏观政策连续性、稳定性、可持续性，统筹做好今明两年宏观政策衔接，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跨周期调节与传统逆周期调节有何不同？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学国家经济学教材建设重点研究基地执行主任陈彦斌表示，逆周期调节的主要做法是使用货币政策和财政政策两类短期稳定政策，平抑产出缺口和通胀缺口，实现短期稳定。而跨周期调节政策考虑的不再只是短期，而是中期甚至中长期，这意味着跨周期调节框架下政策放松时不会过松，收紧时不过紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为保持经济平稳运行，国常会提出5个要求：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是扎实做好遏制疫情和防汛救灾、恢复重建工作。各地要严格落实责任和措施，毫不松懈抓好疫情防控，完善常态化疫情防控机制，特别要守住关键环节的关口。进一步加强洪涝等灾害预警和抢险应对。加大支持力度，推动受灾地区加快恢复重建。抓紧抓好秋粮补种改种、水毁农田和设施修复、城市防洪排涝设施完善等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是突出做好保就业工作。促进市场化社会化就业，加强高校毕业生、农民工等重点群体和困难群众就业帮扶，通过稳定就业保障群众收入和生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是着力为市场主体纾困解难。落实好既定的减税降费举措，遏制乱收费。引导金融机构运用好降准资金等，加强对中小微企业的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是做好市场保供稳价工作。完善并落实重要原材料价格上涨应对方案，合理增加国内生产，科学组织储备投放，强化重点商品市场联动监管。持续实施生活物资保障机制，保证市场供应充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是做好受灾群众安置和基本生活保障，北方地区要提前做好保障受灾群众安全温暖过冬的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费方面，财政部副部长许宏才日前介绍，2020年，财政部门连续发布实施了7批28项减税降费政策，全年新增减税降费的规模超过2.6万亿元。下一步，将坚决落实落细减税降费政策，着力优化落实机制，提升政策实施效果，清理规范各类违规涉企收费，坚决不收“过头税费”，防止弱化减税降费红利，让企业有更多获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，多部门近期就做好保供稳价工作频频发声。比如，国家发展改革委近日印发通知，部署各地切实做好重要民生商品保供稳价工作，以进一步确保重要民生商品供应充足、价格总体稳定。中央农办、农业农村部、国家乡村振兴局也印发《关于做好农村地区疫情防控和农产品稳产保供工作的紧急通知》，要求保障“菜篮子”产品生产供给等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月16日，国家统计局新闻发言人付凌晖表示，从下阶段看，工业品价格保持高位会持续一段时间。随着国内经济恢复，国际大宗商品价格上涨态势会延续。面对价格上涨，政府出台一系列保供稳价措施，促进价格趋于稳定。但由于上游价格上涨幅度比较大，对中下游行业企业生产经营造成不利影响，下阶段要继续按照中央部署，加大保供稳价力度，增加对下游行业、中小微企业的支持，保持物价总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多渠道促进灵活就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国常会指出，“十四五”时期我国城镇就业压力依然较大，要继续把就业摆在经济社会发展和宏观政策优先位置，强化政府责任，坚持市场主导，推动实现更加充分更高质量就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是强化财政、货币等政策支持就业的导向，促进吸纳就业能力强的劳动密集型行业发展，推动服务业&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）融合发展，多渠道促进灵活就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化创业带动就业，放大就业倍增效应。深化“放管服”改革，破除束缚创业的壁垒，加强创业支持，保护企业家精神，激发劳动者创业积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推进&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态新商业模式健康发展，增加新的就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是完善机制和政策，做好高校毕业生、农民工、退役军人和脱贫人口等就业服务。努力消除就业歧视，加强灵活就业人员和大龄、妇女劳动者等权益保护。五是面向市场需要加强职业技能培训，提升劳动者技能和安全生产素质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，1-7月，全国城镇新增就业822万人，完成全年目标的74.7%。7月份，全国城镇调查失业率为5.1%，比6月份上升0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家统计局新闻发言人付凌晖介绍，今年1-7月，新增就业继续扩大，失业率总体平稳，外出农民工就业保持总体稳定。这主要是由于经济逐步恢复，用工需求增加；新动能成长壮大，灵活就业增加； 就业优先政策持续显效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少研究机构也注意到了近期我国经济面临的增速下行压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如是金融研究院院长、首席经济学家管清友指出，从整体来看，7月工业、服务业、投资、消费、出口、房地产六大块增速均有所放缓。分项来看，外需还算坚挺，出口同比持续高位运行，仅环比增速略有收窄。内需不足问题在疫情和汛情的催化下进一步凸显，工业增加值同比增长6.4%，低于预期值7.9%和前值8.3%，服务业生产指数同比增长7.8%，较前值回落3.1个百分点，固定资产投资累计同比10.3%，低于预期值11.4%和前值12.6%，社零同比增长8.5%，低于预期值11.6%和前值12.1%。管清友表示，今年经济走势前高后低，由于基数效应，经济增速放缓本就在预期之内，PMI和社融等先行指标表现不佳，市场对经济下行压力早有准备。但7月情况更加特殊，外部大国博弈持续升级，内部突发疫情和汛情，内外双重挑战和多因素叠加下，主要宏观指标明显回落，特别是基建、地产投资、社零远低于预期，甚至出现负增长，经济下行压力加速凸显，令人忧心忡忡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券研报指出，7月受到洪水和疫情反复等诸多扰动因素冲击，经济增速下行压力有所加大。工业增加值7月增速以及固定资产投资、社消的两年复合增速较6月均有不同程度的回落。预计后续货币财政政策将适度发力。财政政策方面，8月即将迎来年内最多的新增专项债发行，且预计后续月份将加快推进预算内投资和地方政府债券的发行进度。货币政策方面，预计央行有一定可能在四季度采取置换降准或定向降准的方式对冲风险，总体形成对经济的有效支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631900790.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：全国节能形势严峻 坚决遏制“两高”盲目发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631901271.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　（观察者网 讯）8月17日，国家发展改革委召开8月例行新闻发布会，新闻发言人在通报6方面情况时就“上半年各地能耗强度下降情况”表示，全国节能形势十分严峻，10个省份能耗强度降低率未达到进度要求，9个省（区）能耗强度同比不降反升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保完成全年能耗双控目标，做好碳达峰碳中和工作，发改委将坚决遏制“两高”项目盲目发展，坚决把不符合要求的“两高”项目拿下来，加快推动经济社会发展全面绿色转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;多省（区）用电增速超全国平均&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据发改委新闻发言人孟玮介绍，今年1―7月份，全国规模以上工业发电量同比增长13.2%，7月全国发电量同比增长9.6%，火电、核电、风电、太阳能发电同比分别增长12.7%、14.4%、25.4%、12.1%；水电同比下降4.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用电方面，今年1―7月份全社会用电量同比增长15.6%，7月份全社会用电量同比增长12.8%。其中，16个省（区、市）用电增速超过15.6%（全国用电量增速），西藏、湖北、浙江、江苏、陕西5个省（区）增速超过20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国节能形势严峻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮援引发改委近日引发的《2021年上半年各地区能耗双控目标完成情况晴雨表》称，从能耗强度降低情况看，今年上半年，青海、宁夏、广西、广东、福建、新疆、云南、陕西、江苏9个省（区）能耗强度同比不降反升，10个省份能耗强度降低率未达到进度要求，全国节能形势十分严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文件要求，能耗强度不降反升的9省（区），对所辖能耗强度不降反升的地市州，今年暂停国家规划布局的重大项目以外的“两高”项目节能审查，并督促各地采取有力措施，确保完成全年能耗双控目标特别是能耗强度降低目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做好碳达峰碳中和，坚决遏制“两高”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮在回答路透社记者提问时表示，今年以来，各地区各部门积极推进碳达峰碳中和相关工作，但有些地方、行业、企业的工作着力点有所“跑偏”，主要表现在三个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是目标设定过高、脱离实际。我们注意到，有的地方、行业、企业“抢头彩”心切，提出的目标超越发展阶段；有的地方对高耗能项目搞“一刀切”关停；有的金融机构骤然对煤电等项目抽贷断贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是遏制“两高”行动乏力。遏制“两高”项目盲目发展是当前碳达峰碳中和工作的当务之急和重中之重，但有的地方口号喊得响，行动跟不上，有的地方甚至违规上马“两高”项目，未批先建问题比较突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是节能减排基础不牢。碳达峰碳中和与节能减排、应对气候变化工作一脉相承，有的地方对节能减排工作不够重视，能耗“双控”落实不力，刚才也通报了上半年能耗强度降低情况，应该说形势是比较严峻的；有的行业没有扎实做好结构节能、技术节能、管理节能，而是寄希望于某种技术一劳永逸解决问题；有的机构蹭热度、追热点，热衷于打标签、发牌子，碳中和“帽子”满天飞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮强调，这些现象与碳达峰碳中和工作的初衷和要求背道而驰，必须坚决予以纠正。中央政治局会议明确要求，要统筹有序做好碳达峰碳中和工作，尽快出台2030年前碳达峰行动方案，坚持全国一盘棋，既要纠正运动式“减碳”，先立后破，也要坚决遏制“两高”项目盲目发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委承担着碳达峰碳中和工作领导小组办公室职责，正在会同有关部门，抓紧制定完善碳达峰碳中和“1+N”政策体系。在下一步工作中，我们将树立正确导向、细化政策要求、抓好工作落实、加大督导力度，及时发现并纠正相关问题，确保党中央、国务院决策部署不跑偏、不走样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据孟玮介绍，关于遏制“两高”项目盲目发展工作。近期，按照党中央部署，我委会同有关部门开展了专项检查，督促各地压减拟上马的“两高”项目350多个，减少新增用能需求2.7亿吨标准煤，取得了初步成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但在专项检查中也发现，与党中央、国务院的要求相比，不少地方的决心力度和工作成效还存在差距，一些突出问题仍亟待解决。下一步，我委将进一步完善和强化能耗“双控”制度，制定出台三年工作方案，指导各地扎实有力有序做好工作，坚决遏制“两高”项目盲目发展，坚决把不符合要求的“两高”项目拿下来，加快推动经济社会发展全面绿色转型。谢谢！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631901271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委8月新闻发布会权威发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631901459.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日上午，国家发展改革委举行8月份新闻发布会。国家发展改革委政研室副主任、委新闻发言人孟玮出席发布会，介绍7月份发用电和投资项目审批、深圳综合授权改革试点、上半年各地能耗强度降低、长江经济带发展、共建“一带一路”实施推进、2021年全国节能宣传周等有关情况，并就媒体关注的下半年有效投资、基础设施安全防护和灾后恢复重建、粮食生产和价格、大宗商品储备投放、纠正运动式“减碳”及遏制“两高”、化肥保供稳价、生猪价格、海南自贸港建设、“两业融合”发展等问题，回答了记者提问。80家境内外媒体的80多名记者通过线上方式参加本场发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发用电和投资项目审批&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发电情况，今年1―7月份，全国规模以上工业发电量同比增长13.2%，比2019年同期增长12.2%，两年平均增长5.9%。7月份，全国发电量同比增长9.6%。其中，火电、核电、风电、太阳能发电同比分别增长12.7%、14.4%、25.4%、12.1%；水电同比下降4.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用电情况，今年1―7月份全国全社会用电量同比增长15.6%。其中，一产、二产、三产和居民生活用电量同比分别增长20.5%、15.3%、25.1%和6.6%。分地区看，全国16个省（区、市）用电增速超过15.6%（也就是全国用电量增速）其中西藏、湖北、浙江、江苏、陕西5个省（区）增速超过20%。7月份，全社会用电量同比增长12.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资项目审批，7月份，国家发展改革委共审批核准固定资产投资项目8个，总投资582亿元，主要集中在交通、能源等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深圳综合授权改革试点实施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年10月，《深圳建设中国特色社会主义先行示范区综合改革试点实施方案（2020―2025年）》和首批授权事项清单向社会发布。试点实施以来，国家发展改革委会同有关方面加强统筹协调和跟踪指导，深圳市周密部署落实，各项改革顺利推进，过半任务陆续落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一批经济社会管理权限下放。国家有关部门、广东省积极推动相关事权下放，赋予深圳更多改革自主权，农用地转建设用地审批权、外国高端人才确认函审发权、企业博士后科研工作站分站设立和撤销权、占用林地省级审核权等权限已陆续下放到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点领域改革取得突破。深圳探索地上、地表、地下分别设立使用权，试行二三产业混合用地改革，形成“单一用地性质的混合使用”“混合用地的混合使用”等多种土地要素利用模式。深圳证券交易所主板与中小板合并、创业板注册制改革试点等落地实施，全国首批基础设施REITs项目落户深圳。率先在数据生产要素统计核算上破题。创新设置技术调查官，率先建立并实施知识产权侵权惩罚性赔偿制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制度创新成果正在形成。深圳稳步推进法规规章的立改废释工作，新制定法规17部，修改10部，作出法规性决定1项，废止法规4部，26个改革事项已纳入相关法规。挂牌成立全国首家个人破产事务管理机构，深圳成为全国首个允许个人破产的城市。发布全国首个完整的生态系统生产总值核算制度体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来看，深圳综合授权改革试点取得了阶段性成效，改革的受益面不断扩大，“实施方案+授权清单”作为改革方式方法的全新探索，受到各方广泛认可和借鉴吸收，对全国以及其他地区的示范引领作用初步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上半年各地能耗强度下降情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委印发《2021年上半年各地区能耗双控目标完成情况晴雨表》，从能耗强度降低情况看，今年上半年，青海、宁夏、广西、广东、福建、新疆、云南、陕西、江苏9个省（区）能耗强度同比不降反升，10个省份能耗强度降低率未达到进度要求，全国节能形势十分严峻。文件要求，能耗强度不降反升的9省（区），对所辖能耗强度不降反升的地市州，今年暂停国家规划布局的重大项目以外的“两高”项目节能审查，并督促各地采取有力措施，确保完成全年能耗双控目标特别是能耗强度降低目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;长江经济带上半年发展情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，推动长江经济带发展工作取得积极进展，长江经济带在全国经济高质量发展中的引领作用进一步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境保护修复成效显著。长江经济带生态环境警示片披露的484个问题已完成整改350个，污染治理“4+1”工程深入实施，长江“十年禁渔”全面实施。今年上半年，优良水质比例为88.2%，同比上升2.1个百分点，优于全国平均水平6.5个百分点；劣Ⅴ类水质比例为0.6%，同比下降0.3个百分点，优于全国平均水平1.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绿色高质量发展走在前列。上半年长江经济带11省市地区生产总值24.88万亿元，同比上升14%，经济总量占全国的46.9%。绿色发展示范和生态产品价值实现机制试点深入实施，初步形成一批可复制、可推广的经验做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　体制机制不断完善。长江保护法颁布实施后，依法治江进入新阶段。长江经济带负面清单管理制度严格落实。生态补偿机制不断健全，有关部门出台《支持长江全流域建立横向生态保护补偿机制的实施方案》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，推动长江经济带发展领导小组办公室将认真落实领导小组工作部署，扎实推进长江生态环境系统保护修复，有力有序推动长江经济带高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实施推进共建“一带一路”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，共建“一带一路”取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹境外项目抗疫和生产建设成效显著。境外中资企业统筹疫情防控和项目建设，没有出现大范围人员感染，境外重点项目建设稳中有进。中巴经济走廊建设高质量推进，中老铁路、雅万高铁、中泰铁路、匈塞铁路建设顺利推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经贸合作实现量质“双提升”。上半年，我国与“一带一路”沿线国家货物贸易额8245.5亿美元，同比增长37.9%；对“一带一路”沿线国家非金融类直接投资95.8亿美元，对外承包工程完成营业额393.5亿美元，同比分别增长18%、10.6%。中欧班列统一品牌5周年，铺画线路73条，通达欧洲23个国家168个城市，形成了贯通欧亚大陆的国际贸易大动脉；运行质量保持较高水平，上半年共开行7377列，综合重箱率达98%，西安、成都、重庆、郑州、乌鲁木齐五大集结中心开行量达到4600列，占62%，集结中心集聚效应初步显现，班列开行已逐步由“点对点”向“枢纽对枢纽”转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际共识进一步增强。习近平总书记在博鳌亚洲论坛2021年年会、全球健康峰会、“一带一路”亚太区域国际合作高级别会议、中国共产党与世界政党领导人峰会等多个场合发表系列重要讲话，阐述共建“一带一路”主张，回应社会关切，赢得国际社会尊重和广泛赞誉。面对疫情挑战，我国展现大国担当，已向世界提供新冠疫苗和原液超7亿剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我国将继续坚持共商共建共享原则，秉持开放、绿色、廉洁理念，坚定不移推进共建“一带一路”高质量发展，为构建新发展格局和后疫情时代全球经济复苏作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年全国节能宣传周&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经国务院同意，今年将于8月23―29日举办2021年全国节能宣传周，主题为“节能降碳，绿色发展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年全国节能宣传周在活动内容上有3大亮点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　系统回顾“十三五”节能工作成效。全面总结“十三五”期间全国节能工作进展和成效，加大宣传力度，充分体现节能提效对促进经济社会发展全面绿色转型的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动重点行业企业节能降碳。组织开展重点行业企业节能降碳承诺活动，激发企业节能降碳、提质增效内生动力，引导相关企业为推动经济社会发展全面绿色转型作出应有贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展百项节能低碳标准提升活动。国家发展改革委将会同有关方面加快制修订覆盖能效、能耗限额、能源基础和管理等方面的节能低碳标准，为做好节能降碳工作、助力实现碳达峰碳中和提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年宣传周期间将主要采用“云”上宣传方式，在线上策划了一系列云展示、云分享等活动。同时，我们将在委门户网站和“两微一端”开设专栏，宣传各部门、各地区、各行业节能工作实践和成效，实时推送宣传周最新活动进展。各地区、各部门也将结合实际，组织开展丰富多彩的宣传活动。欢迎社会各界和记者朋友们积极参与。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631901459.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局征求意见：经营者不得以返现等方式诱导用户作出评价</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631900766.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日，市场监管总局发布《禁止网络不正当竞争行为规定（公开征求意见稿）》，以下为全文：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;禁止网络不正当竞争行为规定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(公开征求意见稿)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一章 总则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一条 为了制止和预防网络不正当竞争行为，鼓励和支持创新，维护公平竞争的市场秩序，保护经营者和消费者的合法权益，促进数字经济规范持续健康发展，根据《中华人民共和国反不正当竞争法》(以下简称反不正当竞争法)《中华人民共和国电子商务法》《中华人民共和国行政处罚法》(以下简称行政处罚法)等法律，制定本规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二条 经营者通过互联网等信息网络(以下简称网络)从事生产经营活动，应当遵循自愿、平等、公平、诚信的原则，遵守法律法规及本规定，遵守商业道德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经营者不得实施或者帮助实施网络不正当竞争行为，扰乱市场竞争秩序，影响市场公平交易，直接或间接损害其他经营者或者消费者的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三条 国家市场监督管理总局负责组织指导全国网络反不正当竞争工作，查处重大网络不正当竞争案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　县级以上人民政府履行市场监督管理职责的部门(以下简称市场监管部门)依法对网络不正当竞争行为进行查处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四条 县级以上人民政府反不正当竞争工作协调机制各成员单位，应当加强协调配合，共同研究解决本区域内网络竞争中的重大问题，协同开展对网络不正当竞争行为的综合治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五条 鼓励、支持和保护一切组织和个人对网络不正当竞争行为进行社会监督。对涉嫌网络不正当竞争的行为，任何单位和个人有权向市场监管部门举报，市场监管部门接到举报后应当依法及时处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励行业协会等社会组织对网络不正当竞争行为开展分析、研究，引导、规范会员单位依法合规竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六条 平台经营者应当对平台内经营者的竞争行为提供指导、规范，发现平台内经营者有违反本规定的，应当依法采取必要处置措施，保存有关处置信息不少于三年并依法接受监督检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　采取必要处置措施后，平台内经营者仍继续实施违法行为并造成危害后果的，平台经营者应当及时将违法线索报告有管辖权的市场监管部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二章 网络竞争行为一般规范&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七条 经营者在生产、销售活动中，不得利用网络实施下列混淆行为，引人误认为是他人商品或者与他人存在特定联系：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)擅自使用他人有一定影响的域名主体部分、网站名称、网页等相同或近似的标识;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)擅自使用与他人有一定影响的应用软件、网店、自媒体、游戏界面等的页面设计、名称、图标、形状等相同或近似的标识;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)擅自将他人有一定影响的商品名称、企业名称(包括简称、字号等)、社会组织名称(包括简称等)、姓名(包括笔名、艺名、译名)等标识设置为搜索关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)其他利用网络实施的足以引人误认为是他人商品或者与他人存在特定联系的混淆行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提供网络服务的经营者不得帮助其他经营者实施前款规定的混淆行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八条 经营者不得采取下列方式，对经营者自身或者其商品的性能、功能、质量、曾获荣誉、资格资质等作虚假或者引人误解的商业宣传，欺骗、误导消费者或者相关公众：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)通过网站、自媒体等网络手段进行展示、演示、说明、解释、推介或者文字标注;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)通过直播营销、话题营销、平台推荐、网络文案等方式，实施商业营销活动;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)其他网络宣传方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经营者不得帮助其他经营者实施前款虚假或者引人误解的商业宣传行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九条 经营者不得采取下列方式，对经营者自身或者其商品的销售状况、交易信息、经营数据、用户评价等作虚假或者引人误解的商业宣传，欺骗、误导消费者或者相关公众：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)虚假交易或者组织虚假交易;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)虚假排名或者组织虚假排名;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(三)虚构交易额、成交量、预约量等与经营有关的数据信息;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)虚构用户评价、收藏量、点赞量、投票量、关注量、订阅量、转发量等流量数据;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(五)采用误导性展示等方式，隐匿差评，或者将好评前置、差评后置，或者不显著区分不同商品或者服务的评价等;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(六)虚构点击量、关注度、阅读量、收听量、观看量、播放量等互动数据;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(七)采用谎称现货、虚构预订、虚假抢购等方式进行虚假营销;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(八)以返现、红包、卡券等方式足以诱导用户作出指定评价、点赞、转发、定向投票等互动行为;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(九)其他虚假或者引人误解的商业宣传行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经营者不得帮助其他经营者实施前款虚假或者引人误解的商业宣传行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十条 经营者不得采用财物或其他手段，贿赂网络平台工作人员、对网络交易有影响的单位或者个人，以谋取交易机会或者竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十一条 经营者不得利用网络编造、传播虚假信息或者误导性信息，损害竞争对手的商业信誉、商品声誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前款所称“虚假信息”，是指内容不真实、与实际情况不符的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前款所称“误导性信息”，是指信息虽然真实，但是仅陈述了部分事实，容易引发错误联想的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前款所称“损害竞争对手的商业信誉、商品声誉”，是指使其他经营者的网络流量、商业广告收益、融资能力等显著减少或者下降，以及交易机会、可预期商业收益、议价能力、品牌价值等潜在竞争力受到损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第十二条 经营者不得实施下列行为，损害竞争对手的商业信誉、商品声誉：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)组织、指使他人以消费者名义对竞争对手的商品进行恶意评价;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)利用或者组织、指使他人通过网络恶意散布虚假或者误导性信息;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)利用网络对竞争对手的商品作出虚假或者误导性的风险提示、告客户书、警告函、律师函或举报信等;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)其他编造、传播虚假或误导性信息，损害竞争对手商业信誉、商品声誉的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自媒体、跟帖评论服务的提供者或使用者、网络水军等组织或个人，不得帮助其他经营者实施前款行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第三章 禁止利用技术手段实施妨碍干扰等不正当竞争行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十三条 经营者不得利用数据、算法等技术手段，通过影响用户选择或者其他方式，实施流量劫持、干扰、恶意不兼容等行为，妨碍、破坏其他经营者合法提供的网络产品或者服务正常运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十四条 未经其他经营者同意，经营者不得在其他经营者合法提供的网络产品或者服务中，实施下列插入链接或者强制进行目标跳转等流量劫持行为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)在其他经营者合法提供的网络产品或者服务中，插入跳转链接、嵌入自己的产品或者服务链接;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)利用关键词联想等功能，设置指向自身产品或者服务的链接，欺骗或者误导用户点击;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)其他通过技术手段进行流量劫持的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十五条 经营者不得利用技术手段，实施下列干扰其他经营者合法提供的网络产品或者服务的行为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)误导、欺骗、强迫用户修改、关闭、卸载、放弃使用其他经营者合法提供的网络产品或者服务;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)违背用户意愿下载、安装、运行应用程序，损害消费者合法权益或者影响其他经营者合法提供的设备、功能或者其他程序正常运行;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)对非基本功能的应用程序不提供卸载功能或者对应用程序卸载设置障碍，损害消费者合法权益或者影响其他经营者合法提供的设备、功能或者其他程序正常运行;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)无正当理由，对其他经营者合法提供的网络产品或者服务实施屏蔽、拦截、修改、关闭、卸载，妨碍其下载、安装、运行、升级、转发、传播等;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(五)调整其他经营者的网络产品或者服务在搜索结果中的自然排序位置，并实施恶意锁定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(六)其他妨碍、干扰其他经营者合法提供的网络产品或者服务的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十六条 经营者不得利用技术手段，恶意对其他经营者合法提供的网络产品或者服务实施不兼容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　认定经营者是否恶意对其他经营者合法提供的网络产品或者服务实施不兼容，应当综合考虑以下因素：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)不兼容行为的主观意图;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)不兼容行为实施的对象范围;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(三)不兼容行为实施对市场竞争秩序的影响;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)不兼容行为对其他经营者合法提供的网络产品或者服务正常运行的影响;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(五)不兼容行为对消费者合法权益以及社会福利的影响;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(六)不兼容行为是否符合诚信原则、商业道德、特定行业惯例、从业规范、自律公约等;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(七)不兼容行为是否具有正当理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第四章 禁止利用技术手段实施其他网络不正当竞争行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十七条 经营者不得直接、组织或者通过第三方，在短期内与竞争对手发生高频次交易或者给予好评等，触发平台的反刷单惩罚机制，减少该竞争对手的交易机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十八条 经营者不得针对特定信息服务提供商，拦截、屏蔽其信息内容及页面，频繁弹出的对用户造成干扰的信息以及不提供关闭方式的漂浮、视窗等信息除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十九条 经营者不得利用技术手段，通过影响用户选择、限流、屏蔽、商品下架等方式，减少其他经营者之间的交易机会，实施“二选一”行为，妨碍、破坏其他经营者合法提供的网络产品或者服务的正常运行，扰乱市场公平竞争秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经营者不得利用技术手段，通过限制交易对象、限制销售区域或时间、限制参与促销等方式，影响其他经营者的经营选择，实施“二选一”行为，妨碍、破坏具有依赖关系的交易相对方合法提供的网络产品或者服务的正常运行，扰乱市场公平交易秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十条 经营者不得利用技术手段，非法抓取、使用其他经营者的数据，并对其他经营者合法提供的网络产品或者服务的主要内容或者部分内容构成实质性替代，或者不合理增加其他经营者的运营成本，减损其他经营者用户数据的安全性，妨碍、破坏其他经营者合法提供的网络产品或者服务的正常运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十一条 经营者不得利用数据、算法等技术手段，通过收集、分析交易相对方的交易信息、浏览内容及次数、交易时使用的终端设备的品牌及价值等方式，对交易条件相同的交易相对方不合理地提供不同的交易信息，侵害交易相对方的知情权、选择权、公平交易权等，扰乱市场公平交易秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交易信息包括交易历史、支付意愿、消费习惯、个体偏好、支付能力、依赖程度、信用状况等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十二条 经营者不得利用技术手段，实施其他妨碍、破坏其他经营者合法提供的网络产品或者服务正常运行的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　判断是否造成妨碍、破坏其他经营者合法提供的网络产品或者服务正常运行，可以综合考虑下列因素：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)是否导致其他经营者合法提供的网络产品或者服务无法正常使用;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)是否导致其他经营者合法提供的网络产品或者服务无法正常下载、安装或者卸载;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(三)是否导致其他经营者合法提供的网络产品或者服务成本不合理增加;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)是否导致其他经营者合法提供的网络产品或者服务的用户或者访问量不合理减少;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(五)是否导致消费者体验不合理下降或者其他利益遭受不合理损失;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(六)行为实施的次数、持续时间的长度;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(七)行为影响的地域范围、时间范围等;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(八)其他因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第五章 监督检查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十三条 对网络不正当竞争案件，一般情况下，应当按照《市场监督管理行政处罚程序规定》进行管辖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网站建立者或者管理者住所地、经营者实际经营地、违法结果发生地的市场监管部门先行发现违法线索或者收到相关举报的，也可以进行管辖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十四条 市场监管部门在查办网络不正当竞争案件过程中，被调查的经营者、利害关系人及其他有关单位、个人应当如实提供有关资料或者情况，不得伪造、销毁涉案数据及相关资料，不得妨害市场监管部门依法履行职责，不得拒绝、阻碍调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十五条 经营者违反本规定实施不正当竞争行为，情节严重或者造成重大影响的，在接受市场监管部门行政处罚后，应当通过网络向社会公开承诺整改书，承诺采取消除行为后果的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十六条 市场监管部门基于案件办理的需要，可以委托第三方专业机构对与案件相关的电子证据进行取证、固定，对财务数据进行审计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十七条 对于新型、疑难案件，市场监管部门可以委派专家观察员参与协助调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家观察员可以依据自身专业知识、业务技能、实践经验等，对经营者的竞争行为是否有促进创新、提高效率、保护消费者合法权益等正当理由提出意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二十八条 专家观察员应当同时满足以下条件：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)具备良好的道德品质，公正、诚实、守信;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)拥有法学、经济学、金融学或计算机专业学士以上学位;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)在互联网或者不正当竞争规制领域至少有5年以上工作经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二十九条 专家观察员有下列情形之一的，应当回避：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)曾经在被调查经营者处任职的;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)在被调查经营者同业竞争者处任职或兼职的;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)有证据证明专家观察员参与协助调查存在泄露被调查经营者商业秘密等知识产权风险的;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)有其他利害关系可能导致调查结果存在不公正的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十条 市场监管部门及其工作人员、第三方专业机构、专家观察员等对参与调查过程中知悉的商业秘密负有保密义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第六章 法律责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十一条 经营者违反本规定第七条的，由市场监管部门依据反不正当竞争法第十八条的规定处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十二条 经营者违反本规定第八、九条的，由市场监管部门依据反不正当竞争法第二十条的规定处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十三条 经营者违反本规定第十条的，由市场监管部门依据反不正当竞争法第十九条的规定处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十四条 经营者违反本规定第十一、十二条的，由市场监管部门依据反不正当竞争法第二十三条的规定处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十五条 经营者违反本规定第十三、十四、十五、十六、十七、十八、十九、二十、二十一、二十二条的，由市场监管部门依据反不正当竞争法第二十四条的规定处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十六条 经营者违反本规定第二十四条的，由市场监管部门依据反不正当竞争法第二十八条的规定处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十七条 经营者违反本规定第六、二十五条规定的，法律法规有规定的，依照其规定。法律法规没有规定的，市场监管部门视其情节轻重，给予警告，或者处以违法所得额三倍以下、但不超过三万元罚款的行政处罚;没有违法所得的，处以一万元以下的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十八条 经营者滥用市场支配地位，实施网络竞争行为排除、限制竞争的，依据《中华人民共和国反垄断法》处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十九条 经营者违反本规定，有违法所得的，依据行政处罚法第二十八条的规定，除依法应当退赔的外，应当予以没收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第七章 附则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十条 本规定自2021年 月 日起施行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631900766.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>再通胀交易逐渐熄火 对冲基金6月疯抢270亿美元美债</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210817/c631899850.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着美联储内部正就收紧货币政策接近达成一致，此前风靡全球市场的再通胀交易逐渐熄火，而对冲基金更占据了6月美债购买的大头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博援引美国财政部本周一发布的数据表示，来自开曼群岛的对冲基金在6月抢购了多达270亿美元的美债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而今年前5个月，同样是这些对冲基金却卖出了将近1500亿美元的美债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摩根大通分析师Jay Barry在一份报告中写道：“这可能表明作为大量对冲基金注册地的开曼群岛在6月出现了一些空头回补的现象。但是这些买盘只扭转了上半年的一小部分卖盘”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彼时，实体经济增长与通货膨胀正在同步加速，而市场在对两者预期大幅提高的背景下展开投资和交易，这就是所谓的再通胀交易。在这种背景下，资本会倾向于押注更高的利率与更陡峭的国债收益率曲线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而10年期美债收益率6月虽然仅下降了13个基点，但5年期和30年期美债收益率之间的利差却缩小了29个基点，为6年多来最大的月度降幅。换言之，再通胀交易逐渐失去了动力，而许多知名对冲基金因此蒙受大量损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博援引知情人士称，对冲基金Alphadyne的交易员此前基于更陡峭的美债收益率曲线和更高利息的预期进行持仓，导致其旗舰基金6月亏损高达4.3%，为有史以来表现最糟的月份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而据金融时报报道，包括Caxton Associates、Rokos Capital和Brevan Howard等知名选手在内的其他对冲基金在6月也遭受亏损。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210817/c631899850.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外贸“成绩单”背后的税收密码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631900408.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年前7个月，我国外贸“成绩单”十分亮眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部最新数据显示，2021年1月~7月，我国进出口、出口、进口规模分别为21.34万亿元、11.66万亿元、9.68万亿元，均创历史同期新高，同比分别增长24.5%、24.5%、24.4%，均为10年来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”开局之年，在国内外严峻复杂的形势和新冠肺炎疫情的冲击下，进出口实现连续14个月正增长并创新高，彰显了中国经济强大的韧性，以及高质量发展的良好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这样的成绩来之不易。近两年来，面对新形势新挑战，以习近平同志为核心的党中央统筹推进疫情防控和经济社会发展，先后出台多项稳外贸措施，为推动外贸高质量发展奠定了坚实基础。同时，税务部门认真落实党中央、国务院决策部署，结合开展党史学习教育，发挥税收职能作用，扎实推进“我为群众办实事”实践活动，从整合出口退税系统，进一步提升跨境贸易便利度，到落实减税降费政策，减轻税费负担，为高水平开放、构建新发展格局贡献了税收力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;退税效率提高 推动外贸出口加速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与外贸出口创新高相对应，出口退税速度也在刷新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在沈阳，税务部门推出出口退税“随报随审随退”，符合条件的企业当天申报，最快一天退税就能到账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到账快，办理手续也变得简单。在广西，纳税人体验到了报送表单从7张减到2张的便捷。“发票和报关单信息都可以直接读入，整体申报效率提升近3成。”骏升科技（钦州）有限公司负责办理出口退税的业务经理黄辉高兴地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　快速又简便地拿到退税，对很多企业而言是场“及时雨”。在河北，鸿德塑料五金制品有限公司正面临流动资金吃紧、生产停滞的困境，一笔几百万元的退税款迅速到账，解了燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出口退税速度加快，是党中央、国务院推进跨境贸易便利化改革、优化营商环境的重要举措。今年3月，中办、国办印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》要求，加快企业出口退税事项全环节办理速度，对高信用级别企业进一步缩短办理时间。今年6月以来，国务院常务会议两次部署跨境贸易便利化改革。其中，6月22日召开的国务院常务会议指出，要引导外贸综合服务企业提升集中代办退税工作效率和风险管控水平；7月21日召开的国务院常务会议则提出，提升出口退税便利度，今年底前将办理退税平均时间压缩至7个工作日以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几年来，我国出口退税速度与便利度不断提高。全国正常出口退税的平均办理时间由2018年的13个工作日压缩至2019年的10个工作日内，2021年再压缩至7个工作日内，缓解了企业资金占用的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出口退税的再提速，得益于今年6月30日起在全国推行的“新系统”――税务部门将金税三期系统和出口退税管理系统整合，并在金税三期系统中开发了出口退税管理模块，极大优化了出口退（免）税申报、资料报送、证明开具等流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，新系统早在2020年9月就在广东省和大连市率先试点，随后在全国逐批推开。据介绍，优化整合后的新系统让纳税人实现了“三增加三减少”：“三增加”即申报渠道增加到3个，“免填报”数据项目比例提升至70%，服务事项和退税提醒内容分别增加5项和6项；“三减少”即减少了1/3的退税申报表单，减少了1/5的填报数据项，减少了退税申报事项及简化了退税流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　退税的“简”，为外贸“加”出了新速度。财政部数据显示，今年1月~6月，出口退税9040亿元，同比增长10.9%，有力地支持了外贸发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，不断优化的出口退税政策也成为促进出口的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国近年来多次提高出口退税率。“十三五”期间税务部门累计办理出口退税7.07万亿元，有力降低了外贸企业成本。“不断优化的出口退税政策和不断提档的出口退税速度，是我国高水平开放重要政策的组成部分，能助力贸易的自由流动，对于我国乃至世界经济发展都具有重要意义。”北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;落实减税降费 助力民企外贸发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸“成绩单”亮眼，民营企业“功不可没”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月~7月，民营企业进出口达10.23万亿元，同比增长31%，占比47.9%。其中出口增长30.1%，占比56.8%。前7个月新增对外贸易经营者备案登记超11万家，其中民营企业占比近95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民营企业的活力同样在税收数据上有所体现。税务总局数据显示，今年上半年，新办涉税市场主体累计达624.3万户，其中，新办民营经济涉税市场主体占比98.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳外贸，民营企业是关键。近几年来，民营企业已成为外贸领域最活跃的力量、我国最大的外贸主体。疫情考验之下，民营企业加快创新，积极开拓国际市场，对我国外贸发展发挥了重要推动作用。在民营企业加速创新、扩大出口的过程中，税收也为企业发展注入活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近两年来，税务部门在积极落实减税降费与支持疫情防控等多项优惠措施基础上，减负政策再加码，税费服务再升级，助力民营企业扬帆出海、乘风破浪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，制造业研发费用加计扣除比例由75%提高至100%，运输设备等制造业企业也纳入先进制造业企业增值税留抵退税政策范围，实行按月全额返还增量留抵税额。在外贸民营企业中，汽车、机电等制造业企业占比不小，提高研发费用加计扣除比例、扩大留抵退税范围等政策，有利于民营企业提高创新能力、增强抵御风险的能力、增加出口产品增加值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，在今年“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”中，税务部门推出了合并申报等100条便民措施，进一步减轻企业负担，提升纳税人缴费人获得感。今年6月，服务贸易等项目对外支付税务备案程序进一步简化，外贸企业从中受益。同时，税务部门全面推广“非接触式”、无纸化、容缺办理等便利服务举措，有的地区税务部门还实行了一企一策等措施，对包括民营企业在内的出口企业提供“一对一”精准辅导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新税收举措 鼓励外贸新业态发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新业态新模式，是外贸“成绩单”上又一令人关注的亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，外贸新业态持续高速增长。商务部数据显示，前6个月，跨境电商出口同比增长44.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新业态新模式是外贸发展的有生力量，也是国际贸易发展的重要趋势。国务院办公厅近期发布《关于加快发展外贸新业态新模式的意见》，主要提出跨境电商等6种新业态，并对税收促进外贸新业态发展提出要求：积极探索实施促进外贸新业态新模式发展的税收征管和服务措施，优化相关税收环境。支持外贸新业态新模式企业适用无纸化方式申报退税。对经认定为高新技术企业的外贸新业态新模式企业，可按规定享受高新技术企业所得税优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，各地税务部门积极创新服务举措，推进数字化改革，助力提升外贸营商环境，鼓励新业态新模式发展。今年3月以来，跨境电商零售进口试点范围扩大，购买海淘产品享受税收优惠的范围也进一步扩大。此外，备案单证电子化试点等各项创新举措也在各地持续推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在税务部门指导下，我们理顺了跨境电商融合海外仓退税的一系列操作流程，自首次成功办理海外仓退税以来，已累计收到退税款152万元，比我们预期的退税时间大大提前了。”温州&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603031','&amp;#x5B89;&amp;#x5FB7;&amp;#x5229;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603031/"&gt;安德利&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603031/"&gt;603031&lt;/a&gt;）集团有限公司财务经理何燕敏介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在跨境电商发展过程中，海外仓是重要支撑点。数据显示，目前中国跨境电商海外仓数量超过1800个。针对企业海外仓建设，温州税务部门梳理国别投资税收指南，做好运营期间辅导，服务企业享受相关政策，并加快推进备案单证电子化试点，提升出口退税传输审核速度，降低企业成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国开放的大门不会关闭，只会越开越大。税费优惠政策精准落地、税费服务不断升级，随着包括税收在内的一系列稳外贸政策措施的持续释放，外贸市场将持续抵御风浪，进一步推动构建新发展格局、实现高质量发展，推动中国经济这艘巨轮劈波斩浪、行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631900408.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国多层次织密扎牢住房保障网 让更多人群“住有宜居”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631901870.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　促进实现全体人民“住有所居”，加快实现更多人群“住有宜居”，是切实提升人民群众获得感、幸福感的重要抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经过多年发展，我国住房保障能力持续增强，累计建设各类保障性住房和棚改安置住房8000多万套，帮助2亿多困难群众改善了住房条件。”日前，住房和城乡建设部副部长倪虹在国新办举行的国务院政策例行吹风会上介绍有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从继续巩固“房住不炒”定位到全面落实房地产长效机制，从稳步提升住房保障覆盖面到逐步扩大住房保障范围，从发文整治规范房地产市场秩序到力争3年实现房地产市场秩序明显好转……“十四五”开局以来，我国房地产市场更加规范、住房保障政策措施更加到位，住房保障体系建设各项工作稳步向前推进，有望实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位业内人士在接受人民网财经采访时表示，展望下半年，扎实有序推进住房保障工作仍是重中之重。政策重点仍是加快建立多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度，进一步解决重点群体住房困难问题，进一步完善住房保障体系试点，全面推进住房保障，努力实现“住有宜居”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重点群体住房有保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首次明确住房保障体系顶层设计&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的政府工作报告强调，切实加强保障性租赁住房供给，尽最大努力帮助新市民、青年人等缓解住房困难。国务院办公厅日前印发《关于加快发展保障性租赁住房的意见》（以下简称《意见》），明确了保障性租赁住房基础制度和支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　字里行间，国家对住房保障体系建设的重视程度可见一斑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　住房和城乡建设部副部长倪虹表示，本次《意见》坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，突出住房的民生属性，扩大保障性租赁住房供给，缓解住房租赁市场结构性供给不足，推动建立多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度，推进以人为核心的新型城镇化，促进实现全体人民“住有所居”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国住房保障工作力度的持续加大，其框架日益明晰和完善，内容逐渐丰富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以公租房为例，记者了解到，我国公租房建设已经推进多年，截至目前，已建成1600多万套公租房，主要面向的对象是城镇住房、收入困难家庭，收入低、住房条件差的家庭可以租住公租房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《意见》是第一次在国家层面明确了住房保障体系顶层设计。”住房和城乡建设部住房保障司司长曹金彪表示,今后国家的住房保障体系是以公租房、保障性租赁住房和共有产权住房为主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曹金彪介绍说，公租房主要面向的对象是城镇住房收入困难家庭，保障性租赁住房主要解决新市民、青年人的住房问题，共有产权住房则帮助有一定能力但仍买不起商品房的家庭实现购房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　倪虹称，随着城镇化进程的加速和流动人口规模的扩大，进城务工人员、新就业大学生等新市民、青年人的住房困难问题比较突出，需加快完善以公租房、保障性租赁住房和共有产权住房为主体的住房保障体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这类房子一定要符合条件的住房困难群体才能住，并且是租的，不能买卖，我认为守住这两条底线，就能好事办好，让真正有需求的人得到保障。”倪虹说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曹金彪则强调，国家层面要加快完善以公租房、保障性租赁住房和共有产权住房为主体的住房保障体系，各地要根据国家层面的顶层设计，结合实际，确定各地的具体保障方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;受益覆盖面持续扩大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快保障性租赁住房路径逐渐清晰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾上半年，加快保障性租赁住房作为重点解决新市民等群体的住房问题破题关键，受重视程度不断加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随着我国住房保障体系建设的不断完善，解决好大城市住房突出问题的路径逐渐清晰，加快保障性租赁住房优先成为各地政府的一项重要工作内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，全国多个城市接连发布加快发展保障性租赁住房相关意见，积极推动支持政策尽快落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月13日，上海市人民政府办公厅正式印发《上海市住房发展“十四五”规划》（下称《规划》）。其中，发展租赁住房被列为重点任务之一。《规划》明确，优化从“一张床”“一间房”到“一套房”的多层次租赁住房供应结构。“十四五”时期，形成供应租赁住房超过42万套（间、宿舍床位），占住房供应总套数的40%。其中，租赁房22万套（间）、宿舍床位20万张。继续规范代理经租住房30万套（间）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“可以预见，‘十四五’时期上海对于此类产品的供给和发展将给予更大的支持。”易居研究院智库中心研究总监严跃进在接受记者采访时表示，《规划》实际上有两个方面的内容值得关注：一是发展目标明确提及“住有宜居”，体现了对于居住品质提升的考虑；二是在住房发展方面，明确提出了重点任务，首要任务就是“持续构建住房租赁体系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，住房保障政策的覆盖面和受益面也在持续扩大。日前，记者从宁波市住建局获悉，到2023年年底，宁波市住房保障政策将全面覆盖目前从事一线环卫工作的工人，对1万余名符合条件的“无房环卫工人”实现住房保障应保尽保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据宁波市住建局相关负责人介绍，宁波争取在2022年年底前，对目前从事一线环卫工作满1年的9467人中符合条件的“无房环卫工人”实现应保尽保。2023年年底前，对目前从事一线环卫工作未满一年的1244人中符合条件的“无房环卫工人”实现应保尽保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以看出，加快发展保障性租赁住房的号角已吹响，保障性租赁住房的建设正全面提速。在此背景下，《意见》涵盖了多项重磅政策，进一步细化务实相关举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，《意见》主要从六个方面提出了相关要求：一是进一步完善土地支持政策；二是简化审批流程；三是中央将对符合规定的保障性租赁住房建设任务给予一定的补助；四是降低税费负担；五是执行民用水电气价格；六是进一步加强金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财税政策方面，《意见》提及：“综合利用税费手段，加大对发展保障性租赁住房的支持力度。利用非居住存量土地和非居住存量房屋建设保障性租赁住房，取得保障性租赁住房项目认定书后，比照适用住房租赁增值税、房产税等税收优惠政策。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据今年6月，国务院常务会议，决定从10月1日起，住房租赁企业向个人出租住房适用简易计税方法，按照5%征收率减按1.5%缴纳增值税；对企事业单位等向个人、专业化规模化住房租赁企业出租住房，减按4%税率征收房产税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红接受记者采访时表示：“这意味着，今后住房租赁企业向个人出租住房将享受与个体工商户出租住房同样的税收优惠，体现了在税收政策方面对住房租赁行业的大力支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，税负成本的下降将有利于充分调动市场主体参与保障性租赁住房建设的积极性，营造良好的保障性租赁住房市场环境，从而增加保障性住房的供给，盘活存量房，改善住房供应结构，缓解住房租赁市场的供需矛盾和错配问题，解决新市民、青年人等群体的住房难的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严跃进认为，与过往相比，此次出台的《意见》不单强调供给概念，还提及了分配的概念，积极导入市场化元素。同时，在上调产业园配建租赁住房的比例、落实租赁用地“地价租金联动”机制、租赁住房落实两证合一、落实见面城市基础设施配套费等方面都有重要的改革，使得保障性租赁住房的市场地位明显上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贝壳研究院高级分析师黄卉则表示，《意见》的出台有利于缓解现有租赁住房结构性供给不足的问题，鼓励多主体参与、借助市场的力量可以盘活市场存量，调动租赁企业积极性，提高保障性租赁住房的供给规模，通过支持专业化、规模化住房租赁企业参与保障性租赁住房，还有利于培育发展成熟的住房租赁市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从土地端到金融端&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;房地产调控将坚持“稳”字当头&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，房地产市场调控政策环境趋紧,长效机制建设稳步推进，全国各地坚持“房住不炒”的政策主基调。记者梳理发现，今年上半年中央及地方出台关于房地产市场调控的文件超过300部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月6日，住建部部长王蒙徽强调，要牢牢坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，不把房地产作为短期刺激经济的手段，时刻绷紧房地产市场调控这根弦，全面落实房地产长效机制，强化城市主体责任，因地制宜、多策并举，促进房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月5日，政府工作报告提出，要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，稳地价、稳房价、稳预期。解决好大城市住房突出问题，通过增加土地供应、安排专项资金、集中建设等办法，切实增加保障性租赁住房和共有产权住房供给，规范发展长租房市场，降低租赁住房税费负担，尽最大努力帮助新市民、青年人等缓解住房困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月22日，全国主要银行信贷结构优化调整座谈会在北京召开。会议强调，坚持“房子是用来住的、不是用来炒的”定位，保持房地产金融政策的连续性、一致性、稳定性，实施好房地产金融审慎管理制度，加大住房租赁金融支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月30日，中央政治局会议召开，会议强调坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，增加保障性租赁住房和共有产权住房供给，并首次提出防止以学区房等名义炒作房价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月22日，国务院加快发展保障性租赁住房和进一步做好房地产市场调控工作电视会议召开，重申坚持“房住不炒”定位，全面落实稳地价、稳房价、稳预期房地产长效机制。会议还首次提出，要加快完善“稳地价”工作机制，优化土地竞拍规则，建立有效的企业购地资金审查制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月23日，住建部联合8部门发布持续整治规范房地产市场秩序的通知，其中明确，因城施策突出整治重点，包括房地产开发、房屋买卖、住房租赁、物业服务四大方面，管控更加趋于全面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日，中共中央政治局会议再提“房住不炒”，释放出不把房地产作为短期刺激经济手段、坚定不移全面落实房地产长效机制的鲜明信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来，既要控制房地产资金额度、占比，也要进一步完善三道红线、房贷集中度管理。只有管好土地端和金融端，房地产市场才能平稳健康地发展。”广东省住房政策研究中心首席研究员李宇嘉表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局于近日公布了7月份70个大中城市商品住宅销售价格变动情况，数据显示，7月份各线城市新建商品住宅和二手住宅销售价格环比涨幅回落或转降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在谈到我国当前房地产行业走势时，国家统计局新闻发言人付凌晖表示，下阶段来看，各地区各部门坚持“房住不炒”，持续稳地价、稳房价、稳预期，继续完善“多主体供应、多渠道保障、购租并举”的住房制度，房地产市场有望保持平稳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于2021年的展望，中国社会科学院生态文明研究所、中国房地产估价师与房地产经纪人学会日前联合发布的《房地产蓝皮书2021》指出，房地产金融监管将持续强化，继续坚持“稳”字当头的政策调控基调，调控政策更加精细化、完备化。同时，租赁市场发展受到政策关注程度将进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631901870.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世卫赴华专家称中方人员可能感染病毒并带出实验室？中方回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631900686.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月16日，外交部发言人华春莹主持例行记者会。会上香港中评社记者提问，据《华盛顿邮报》报道，世卫组织秘书处新冠肺炎溯源专家、中国―世卫组织联合专家组外方组长安巴雷克近期接受丹麦媒体采访期间表示，不排除中国的实验室工作人员在进行蝙蝠病毒研究过程中，可能感染病毒并带出实验室的可能性。溯源报告中“实验室泄漏”假设“极不可能”的措辞并不意味着“不可能”，只是“不太可能”。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华春莹：你提到的这篇《华盛顿邮报》报道内容是假新闻。我注意到安巴雷克先生已向《华盛顿邮报》表示，他接受采访时的表态由丹麦语译为英文时出现了错误。世卫组织发言人也称存在翻译错误，且采访几个月前就已完成。有关媒体直到现在才将安巴雷克先生采访节目播出，并将他的话断章取义放在网上，曲解了他的观点。安巴雷克作为溯源联合专家组组长，始终维护中国―世卫组织新冠病毒溯源联合研究报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在外交部13日举办的新冠病毒溯源问题驻华使节吹风会上，中科院武汉国家生物安全实验室主任袁志明已经再次就所谓“实验室泄漏”论作出了回应，他强调有关新冠病毒是由武汉病毒所“制造”或“泄漏”的说法，都是无中生有的，完全不符合客观事实，也不符合学术界共识。安巴雷克本人也曾在2021年2月9日中国―世卫组织溯源联合研究专家组新闻发布会上表示，“武汉病毒所实验室泄漏引起武汉疫情极不可能”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国―世卫组织新冠病毒溯源联合研究报告的形成，完全遵循世卫组织程序，采取了科学方法，已经被证明是一份有价值的、权威的、经得起科学检验、经得起历史检验的报告。这份报告理应成为全球溯源工作的基础和指南，任何企图推翻或者歪曲联合研究报告结论的做法，都是政治操弄，也是对全球科学家和科学的不尊重。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631900686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>于变局中开新局 推动商务高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631900607.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 李远方&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汽车、家电家具等作为国民经济支柱性产业，是扩大内需、拉动消费的“大头”。近日发布的《“十四五”商务发展规划》要求，促进商品消费，推动汽车等消费品由购买管理向使用管理转变，促进二手车便利交易，鼓励有条件的地方开展汽车下乡和以旧换新，加大新能源汽车推广应用，完善报废机动车回收体系，促进家电家具家装等消费。在规划的引领下，未来大宗消费将有哪些看点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大宗消费较快增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着各项促进大宗消费的政策措施落地见效，今年上半年，汽车、家电、家居等销售市场表现亮眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在汽车消费领域，今年以来，推进二手车异地交易登记跨省通办，开展新一轮新能源汽车下乡活动，汽车市场上半年各主要指标都已超过疫前的水平。“今年1-7月，汽车消费总体保持回稳向好态势。二手车交易量、报废机动车回收量大幅增长，新能源汽车销量创历史新高。”商务部消费促进司负责人在谈到今年前7个月我国汽车消费情况时表示。中国汽车工业协会预计，今年全年汽车销量有望达到2700万辆，同比增长6.7%。其中，新能源汽车销量有望达到240万辆，同比增长76%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在家电消费领域，近日发布的《2021年中国家电行业半年度报告》显示，今年上半年，我国家电行业国内市场零售额累计3805.3亿元，同比增长13.1%，主要品类销售均有所回升，行业发展整体保持了积极向好的良性态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在线下线上逛一圈，不少消费者也发现，今年家电产品“焕新快，品质更高了”。更多消费者愿为质高价优的商品买单，高端家电销售热度不减。“政策利好多，加上我国市场大、消费层级丰富、购买力强等特点，为家电市场持续发展提供了土壤。”报告分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国家用电器工业信息中心执行副主任吴海涛分析认为，“居民消费潜力的进一步释放，需要企业在产品创新、技术革新、卖点更新的方向上持续不断努力，也需要政策对健康、绿色消费给予更多的引导和支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产品升级换代提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策把脉定调鼓舞人心。不久前召开的中央政治局会议再次强调，要挖掘国内市场潜力，支持新能源汽车加快发展，加快贯通县乡村电子商务体系和快递物流配送体系，加快推进“十四五”规划重大工程项目建设，引导企业加大技术改造投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央地正通过多种举措完善政策体系，进一步促进汽车、家电等大宗消费。未来市场产品升级趋势将更加明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在促进家电消费方面，日前国家发改委、工信部、生态环境部联合印发《关于鼓励家电生产企业开展回收目标责任制行动的通知》，鼓励家电生产企业开展回收目标责任制行动，依托产品销售维修服务网络构建废旧家电逆向回收体系，进一步优化回收渠道，畅通家电生产流通消费和回收利用，促进家电更新消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在促进汽车消费方面，“商务部将会同相关部门认真做好全链条促进汽车消费这篇大文章，加快推动构建梯次消费、高效使用、绿色循环的汽车市场新发展格局，具体举措包括加快推动汽车由购买管理向使用管理转变，深化汽车流通领域‘放管服’改革，推动取消对二手车交易的不合理限制，完善汽车流通领域相关管理制度等。”商务部市场运行和消费促进司司长朱小良表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地也密集推出升级版促消费举措，汽车、家电等领域成为促消费的重点。如，天津明确2021年6月1日至12月31日，在原有指标配置的基础上，新增小客车个人普通车增量指标配置额度35000个。并从提高使用区域指标登记的小客车通行便利等多方面提振消费信心。广西家电以旧换新促消费活动于今年6月至12月举行，进一步激发家电消费市场更大活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院消费金融研究中心主任付一夫表示，汽车、家电都是知识密集、技术密集、附加值相对较高的产业，在技术进步、产业升级方面同样发挥着引领作用。激发汽车、家电消费市场的更大活力，不仅有助于进一步提振整个消费市场，还将持续推动产业升级，助力国民经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融支持力度加大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，通过金融等手段进一步助企、惠民的政策利好也在加速释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，河北省发改委、中国银行股份有限公司河北省分行共同印发通知，组织开展“扩内需促消费”金融支持专项工作。河北中行安排消费投资项目专项信贷规模200亿元，用于满足传统消费升级、新零售、文旅商业消费等领域的融资需求，针对符合条件的中小微企业设立专项信贷规模、实施降费让利，最大程度提供手续费优惠费率，为促进河北省经济平稳运行和高质量发展提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据青海省商务厅透露，以“青亲有礼聚惠万家”为主题的2021年青海省惠民促消费活动自7月31日启动以来备受关注，活动发放1800万元促消费资金，其中有1000万元是购车补贴。此次活动名额共计5000个，每辆车补贴2000元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，广东佛山市商务局发布《2021年-2022年支持汽车销售企业扩大销售规模及促进新能源汽车消费工作方案（征求意见稿）》，提出对消费者购买新能源汽车、更新换代新能源汽车和集体采购新能源汽车进行补助。其中，政策期内，佛山号牌车主售卖或报废注销旧车，且购买新能源新车的，10万元以下新车，每辆合计补助人民币7000元；10万元（含）-30万元新车，每辆合计补助人民币12000元；30万元（含）以上新车，每辆合计补助人民币17000元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部表示，为保证政策实施到位，未来将强化政策保障，完善惠企政策措施，鼓励各地通过财政补助、金融支持等手段推动非国有房屋出租人加大租金减免力度。加大金融支持力度，鼓励金融机构加大对流通行业市场主体的金融支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着我国经济持续稳定恢复，疫情防控更加精准有效，各项政策措施落地见效，居民消费信心逐步增强，我们预计消费市场总体将会继续朝着回暖向好方向发展。”朱小良表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210817/c631900607.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>