<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 21 Feb 2021 06:03:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>反洗钱精准“打财断血” 助力铲除黑恶势力经济基础</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210221/c627111476.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210221/c627111476.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习主席的这些话 从太空见证</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210221/c627111399.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210221/c627111399.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年资产证券化发展报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210221/c627111139.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210221/c627111139.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生活必需品价格未来两周预计稳中有降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210221/c627110944.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210221/c627110944.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>东北将全面放开生育？人口问题 来到了关键时刻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110732.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110732.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：支持革命老区重点高校、重点学科和重点实验室建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110480.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110480.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：支持革命老区民用运输机场新建和改扩建 规划建设一批通用机场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110479.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110479.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚！商业银行互联网贷款监管升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110474.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110474.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国6座GDP新晋“万亿俱乐部”城市锚定科技创新第一动力源</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110330.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110330.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：地方法人银行不得跨注册地开展互联网贷款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110307.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110307.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：将支持革命老区振兴发展纳入国家重大区域战略和经济区等相关规划并放在突出重要位置</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110303.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110303.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：支持革命老区重点城市提升功能品质、承接产业转移 建设区域性中心城市和综合交通枢纽城市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110288.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110288.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：加快推进革命老区美丽生态宜居乡村建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110280.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110280.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周末重磅！互联网贷款监管升级 新增3条“红线” 专家解读来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110277.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110277.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国基本医保参保人数已达13.6亿人―― 用好管好医保基金（权威发布）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210221/c627111186.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国新办2月20日召开政策例行吹风会，公安部、司法部、国家卫健委、国家医保局相关负责人介绍《医疗保障基金使用监督管理条例》（以下简称《条例》）有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全国基本医保参保人数已达13.6亿人，用好管好医保基金，关系到每个参保人的利益。国家医保局副局长施子海介绍，2019年，全国医疗保障部门共检查了定点医药机构81.5万家，采取约谈、责令改正、追回、罚款等方式处理违法违规违约的医药机构26.4万家，占被检查机构的32%。当年追回医保基金115.6亿元。2020年，国家医保局会同卫生健康部门在全面开展自查自纠基础上，检查了定点医药机构60余万家，共处理违法违规违约定点医药机构40余万家，也就是说，一半以上的定点医药机构不同程度存在基金使用方面的问题，去年追回医保基金223.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于使用主体多、链条长、风险点多、监管难度大，欺诈骗保问题的监管形势严峻。公安部刑事侦查局政委秦运彪介绍，仅2020年，全国公安机关就侦办此类案件1396起，抓获犯罪嫌疑人1082名，追缴医保基金4亿多元。下一步，公安机关将会同医疗保障部门，部署专项行动，集中打击整治各类医保诈骗犯罪，并强化线索排查、联动打击和机制建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《条例》对医疗保障行政部门、医疗保障经办机构、定点医药机构、参保人员等主体的行为规范作出明确规定。如对定点医药机构，在管理、一般行为规范、禁止欺诈骗保等三个层面进行了规定，为定点机构明确划出了红线，禁止其通过虚构医药服务、虚假就医购药、伪造变造有关资料等方式骗取医保基金的支出；对参保人员行为也作出了相应规定，要求参保人持本人医疗保障凭证就医购药，不得利用其享受医疗保障待遇的机会转卖药品、接受返还现金实物或者获得其他非法利益等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对医疗保障经办机构、定点医药机构、参保个人等的违法行为，《条例》细化了法律责任，加大违法行为惩戒力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如针对定点医药机构，区分不同违法行为，分别规定了责令改正、约谈有关负责人、责令退回、处以罚款、吊销执业资格、限制从业等。“特别是对于骗保行为，设定了比较严厉的处罚，除规定责令退回、吊销执业资格等处罚外，还规定了处骗取金额2倍以上5倍以下的罚款，并针对定点医药机构协议管理的特点，规定了暂停涉及基金使用的医药服务及期限，以及解除服务协议等。对定点医药机构因违法造成基金重大损失或者严重不良社会影响的，对其法定代表人或者主要负责人给予5年的限制从业。”司法部立法三局局长王振江说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对过度诊疗，《条例》作出明确处罚规定。国家卫健委医政医管局监察专员焦雅辉表示，在监督和指导医疗机构合理检查、合理用药、合理治疗方面，用信息化手段进行监管，并对三级、二级公立医院进行绩效考核，开展公立医院改革，进一步规范医务人员的诊疗行为，促进医保基金合理使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近，各地正开展新冠疫苗接种工作，居民个人免费接种。这部分费用由医保基金动用历年结余来负担，不影响当期基金的收支，财政对医保基金给予适当的补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年医保基金结余为2700亿元，历年的滚存结余超过3万亿元。”施子海说，其中1/3是个人账户，统筹基金结余2万亿元左右，且基金结余地区分布不平衡，主要集中在部分人口流入的省份。人口流入较多的东部6个省份职工医保的统筹基金累计结余2010年占全国44.7%，去年已上升到56.6%。随着经济增长由高速进入中高速、人口老龄化程度不断加剧等，医疗费用支出不断增长，基金收入增速低于支出增速将成为常态，医保基金中长期平衡存在一定压力。下一步将加强医保基金使用监督管理，确保基金中长期可持续平衡运行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210221/c627111186.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>互联网贷款大地震！监管再发文：合作方出资不得低于30% 贷款总量控制 信托、消金公司同样适用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110676.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继互联网存款被叫停之后，互联网贷款也面临更强监管。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月20日，银保监会发布《关于进一步规范商业银行互联网贷款业务的通知》（以下简称《通知》），要求商业银行与合作机构共同出资放贷时，单笔贷款合作方出资不得低于30%，对于集中度与限额指标也做出了细化规定，并严控跨区域经营，严禁商业银行将风控环节外包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确合作方出资比例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，商业银行与合作机构共同出资发放互联网贷款的，单笔贷款中合作方出资比例不得低于30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，2020年7月，银保监会颁布了《商业银行互联网贷款管理暂行办法》（以下简称《办法》），《办法》对商业银行与合作机构共同出资发放贷款的出资比例等事项做出了规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人表示，商业银行与合作机构共同出资发放贷款，有利于各类机构间优势互补、提高效率。但在实践中，个别银行存在信贷风险管理薄弱、与合作方权责利不对等问题，损害了互联网贷款业务健康、可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，《通知》在《办法》基础上细化了出资比例区间管理要求，提出了量化标准。这一标准是根据当前商业银行互联网贷款业务开展的实际情况，经充分调研测算确定的，同时也考虑到与《网络小额贷款业务管理暂行办法（征求意见稿）》的相关规定保持一致，避免监管套利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融科技专家苏筱芮对《华夏时报》记者表示，出资比例的细化实际上能够约束互联网平台以小规模出资放大杠杆的业务操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她还指出，值得关注的是，《通知》的规定与去年的网络小贷新规相关规定保持一致，体现出“统一监管标准、避免监管套利”的原则。这背后反映出将机构监管与业务监管结合起来的思路，对金融市场参与主体实施机构监管的同时，实施对机构业务经营、交易的全方位监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;降低对合作方依赖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为强化合作机构集中度管理，《通知》要求商业银行与合作机构共同出资发放互联网贷款的，与单一合作方（含其关联方）发放的本行贷款余额不得超过本行一级资本净额的25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而且，《通知》实施总量控制和限额管理。商业银行与全部合作机构共同出资发放的互联网贷款余额不得超过本行全部贷款余额的50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前发布的《办法》就有相关条款规定，以避免商业银行对合作机构的过度依赖。《办法》第53条明确提出，商业银行应当按照适度分散的原则审慎选择合作机构，避免对合作机构的过度依赖；第54条规定，商业银行应将与合作机构共同出资发放贷款总额纳入限额管理，并加强共同出资发放贷款合作机构的集中度风险管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但在实践中，各商业银行对上述规定的理解和把握存在差异，个别机构的集中度管理和限额管理落空。”银保监会有关部门负责人这样表示，并指出，《通知》细化明确了集中度风险管理和限额管理量化标准。既能够促进商业银行进一步实现互联网贷款业务的适度分散，避免过度依赖单一合作机构的集中度风险，同时为互联网贷款业务健康发展充分预留了空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏筱芮认为，该规定一方面有利于商业银行贷款的风险管理，避免过高的集中度使底层风险不断积聚；另一方面也体现了审慎经营原则，防范大型互联网平台利用话语权跟流量优势裹挟中小银行机构，出现权责利不对等情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严控跨地域经营&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》规定，地方法人银行开展互联网贷款业务的，应服务于当地客户，不得跨注册地辖区开展互联网贷款业务。无实体经营网点、业务主要在线上开展，且符合银保监会其他规定条件的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，银保监会有关部门负责人指出，立足本地市场、服务本地客户是地方性银行经营发展的基本定位，也是监管部门一以贯之的监管导向。但近年来，个别地方性银行利用互联网技术拓展业务区域，严重偏离定位，盲目无序扩张，带来较大风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在人民银行不久前公开征求意见的《商业银行法（修改建议稿）》中，也明确作出区域性商业银行不得跨区域展业的规定。同时，《办法》第62条也专门提出，监管机构可对跨注册地辖区业务提出审慎性监管要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏筱芮表示，地方法人跨区经营的风险防范是去年以来的工作重点，随着数字经济时代的发展，部分地方法人银行借助互联网渠道快速扩张业务规模，既有互联网贷款，也有互联网存款，存在底层风险隐患，可能导致风险外溢。此次《通知》有利于从源头上明晰地方法人的业务边界，引导地方性法人商业银行坚守发展定位。控制跨区域经营后，地方性法人商业银行需要深耕本地经济，不去片面追求规模的快速增长，而是立足于本地精细化发展道路&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信托、消金公司同样适用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;值得注意的是，《通知》将信托公司、消金公司也纳入适用范围。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确规定，外国银行分行、信托公司、消费金融公司、汽车金融公司开展互联网贷款业务参照执行本通知和《办法》要求，银保监会另有规定的，从其规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人表示，从整体看，目前信托公司开展互联网贷款业务已具有一定规模，其中部分业务也借助于相关合作机构进行。为统一监管标准、避免监管套利，同时推动信托公司加强相关业务风险防控，按照“对同类业务、同类主体一视同仁”的原则，《通知》此次明确信托公司参照执行《办法》和《通知》的相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《通知》还在《办法》的基础上进一步强调，商业银行应强化风险控制主体责任，独立开展互联网贷款风险管理，并自主完成对贷款风险评估和风险控制具有重要影响的风控环节，严禁将贷前、贷中、贷后管理的关键环节外包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在苏筱芮看来，《通知》对商业银行产生的影响是直接的，从商业银行的集中度、跨区经营、核心风控能力等方面提出要求，而对互联网平台是间接的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于实施时间，《通知》设置了过渡期，总体上与《办法》衔接一致，具体分两阶段执行，同时鼓励有条件的机构提前达标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于集中度风险管理、限额管理的量化标准，监管部门将按照“一行一策、平稳过渡”的原则，督促指导各机构在2022年7月17日前有序整改完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对出资比例标准和跨地域经营限制，实行“新老划断”，要求新发生业务自2022年1月1日起执行《通知》要求，允许存量业务自然结清。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏筱芮对记者分析称，《商业银行互联网贷款管理暂行办法》颁布后，互联网贷款业务得到大幅规范，但这半年多来又面临一些新形势，出现一些新情况，例如去年下半年部分互联网平台在金融营销宣传方面的不当方式引发争议，此次《通知》按照审慎监管原则，对《暂行办法》内容制定更为完善的细则，能够有效遏制互联网贷款规模的快速扩张。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110676.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：单笔商业银行互联网贷款中合作方出资比例不得低于30%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110504.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　红星新闻网2月20日讯 今日，中国银行保险监督管理委员会发布《关于进一步规范商业银行互联网贷款业务的通知》。《通知》强调，商业银行应强化风险控制主体责任，独立开展互联网贷款风险管理。此外，加强出资比例管理。商业银行与合作机构共同出资发放互联网贷款的，应严格落实出资比例区间管理要求，单笔贷款中合作方出资比例不得低于30%。严控跨地域经营。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/e2e2d6e854d72859" id="f39480ffac89b729bca60f0ac72c9c74" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲点击屏幕截图可阅读《通知》原文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，国内互联网贷款乱象丛生。由于互联网贷款具有全流程线上自动运作、无人工或极少人工干预、极速审批放贷等特点，长期存在风险管理不审慎、金融消费者保护不充分、资金用途监测不到位等问题和风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年5月，中国银保监会曾对外发布《商业银行互联网贷款管理暂行办法（征求意见稿）》，当时“联合贷款额度”规定，单笔联合贷款中，作为客户推荐方的商业银行出资比例不得低于30%；接受推荐客户的银行出资比例不得高于70%。作为客户推荐方的商业银行全部联合贷款余额不得超过互联网贷款余额的50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年7月，《商业银行互联网贷款管理暂行办法》颁布实施，初步建立了商业银行互联网贷款业务制度框架。《办法》发布以来，在引导商业银行规范开展互联网贷款业务、促进商业银行提升风险管理能力上起到了积极作用。同时，监管部门也发现，各机构执行效果和整改力度存在差异，特别是在独立实施核心风控环节、加强合作机构管理等方面，部分机构的互联网贷款业务行为与《办法》要求仍有一定差距，存在风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年11月，中国银保监会同央行对外发布《网络小额贷款业务管理暂行办法（征求意见稿）》，旨在明确国务院银行业监督管理机构监管职权范围，规范小额贷款公司经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《通知》为何明确不低于30%的“共同出资比例要求”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人表示，商业银行与合作机构共同出资发放贷款，有利于各类机构间优势互补、提高效率。但在实践中，个别银行存在信贷风险管理薄弱、与合作方权责利不对等等情况和问题，损害了互联网贷款业务健康、可持续发展的根基。为营造公平展业、良性竞争的市场秩序，引导商业银行按照风险共担、互利共赢的原则，审慎开展与各类机构的合作，《通知》在《办法》基础上细化了出资比例区间管理要求，提出了量化标准，即商业银行与合作机构共同出资发放互联网贷款的，单笔贷款中合作方的出资比例不得低于30%。这一标准是根据当前商业银行互联网贷款业务开展的实际情况，经充分调研测算确定的，同时也考虑到与《网络小额贷款业务管理暂行办法(征求意见稿)》的相关规定保持一致，避免监管套利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《通知》的出台对消费者是否会产生影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人表示，，从长远来看，商业银行互联网贷款业务持续规范，有利于增强对实体经济发展和消费升级的支持力度，不断满足小微企业和居民日益增长的融资需求。另一方面，监管部门在督促商业银行按照《通知》有序开展整改过程中，也会积极引导各机构维护存量业务的连续性，不增加客户融资成本、不降低客户服务质量和标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;红星新闻网综合中国银保监会官网 新华社&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110504.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>9月起开征数字税估年增收50亿铢</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210221/c627111322.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据世界日报2月19日报道，泰国政府日前公布法令，在泰国提供数字服务、年收入超过180万铢的外国数字服务公司或平台，于今年9月起须缴纳7%的增值税。泰国税务局官员称，向境外数字服务运营商征税，有助于为泰国本土企业提供公平的竞争环境，同时也与泰国向数字化转型的政策保持一致。预计此举每年可为泰国增加约50亿铢的税收。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210221/c627111322.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中欧2020年贸易结构新变化与合作新趋势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210221/c627111434.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;周晋竹 中国贸促会研究院 国际贸易研究部副主任、副研究员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年的新冠肺炎疫情对所有人、所有国家都产生了影响，不仅改变了人们工作生活的方式，还在一定程度上重塑了世界经济发展的格局。在疫情的冲击下，欧盟对外贸易的结构发生了较大变化，显现了三大特点：一是中国成为欧盟最大贸易伙伴，二是中国是欧盟唯一正增长的主要贸易伙伴，三是欧盟内部贸易的韧性好于对外贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国跃升为欧盟最大的贸易伙伴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，欧盟与中国实现贸易总额5860．32亿欧元，同比增长4．46％，中国在欧盟对外贸易总额中占比达到16．07％，同比上升2．3个百分点，中国成为欧盟最大贸易伙伴。美国和英国在欧盟对外贸易总额中占比分别为15．22％和12．20％，为欧盟第二大和第三大贸易伙伴。中国在疫情最为严重的2、3月份降为欧盟第三大贸易伙伴；4月份，随着中国复工复产复市的推进，以及疫情在全球范围内的扩散，中国一跃成为欧盟第一大贸易伙伴，并维持至2020年12月。美国则由4月开始降为欧盟第二大贸易伙伴，直至2020年结束。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/836815f623c06eca" id="fa451426dfa9b4afe27e9970e579dad2" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图1：欧盟2020年贸易伙伴位次图 数据来源：欧盟统计局。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国是欧盟唯一正增长的主要贸易伙伴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，在欧盟前十大货物贸易伙伴中，中国是唯一实现贸易双向增长的贸易伙伴，中国在欧盟进出口市场中的比重均有所上升。虽然从进出口总额来看，中国是欧盟最大的贸易伙伴；但是将进出口市场分开来看，中国只是欧盟最大的进口来源地，在欧盟出口市场的排名中仅位居第三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情以来，欧盟主要进口来源国的占比结构略有变化，中国所占份额继续上升。2020年，欧盟从中国进口3835．19亿欧元，同比增长5．72％，占欧盟进口总额的比重为22．37％，同比增长3．65个百分点。欧盟从美国进口2020．49亿欧元，同比下降13．22％，占欧盟进口总额的比重为11．79％，同比下降0．23个百分点。英国为欧盟第三大进口来源国，2020年同样出现了贸易额和占比双下降的情况。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/40ac99d7505c9ea3" id="322baeb2e0a8b83e2107e6f1135e560b" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图2：欧盟2020年进口来源国占比变动情况 数据来源：欧盟统计局。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟主要出口市场份额略有变化，中国是欧盟第三大出口市场的位次虽然没有改变，但是占比有所增长。2020年，欧盟向中国出口2025．14亿欧元，同比增长2．14％，占欧盟出口总额的比重为10．48％，同比增加了1．19个百分点。美国是欧盟第一大出口市场，2020年欧盟向美国出口3525．99亿欧元，虽然受疫情影响同比下降了8．19个百分点，但是美国在欧盟出口总额中所占比重仍然达到18．27％，比2019年还微弱上升了0．24个百分点。英国是欧盟第二大出口市场，受疫情冲击和英国脱欧的叠加影响较大，2020年欧盟向英国出口2775．34亿欧元，同比下降了13．11％，英国在欧盟出口总额中的比重为14．37％，同比下降了0．61个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/6bf8c184a42bf28f" id="8014fd76bca63687bd9c69afcea479a8" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图3：欧盟2020年出口市场占比变动情况 数据来源：欧盟统计局。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;欧盟内部贸易比对外贸易韧性足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新冠肺炎疫情对欧盟贸易产生冲击的同期，欧盟还叠加了英国脱欧的因素，但是明显地，欧盟内部贸易的抗压表现好于欧盟对外贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，欧盟共实现对外贸易36458．60亿欧元，同比下降10．43％；欧盟内部贸易总额为56203．62亿欧元，同比下降7．37％，无论是从贸易绝对值还是从受冲击影响的缩水幅度来看，欧盟内部贸易都展现出较对外贸易更强大的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情后中欧在数字经济与绿色经济方面有共同的合作需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，面对新冠肺炎疫情肆虐全球、世界经济陷入严重衰退的局面，中欧关系在疫情中逆势前行，双方正式签署了《中华人民共和国政府与欧洲联盟地理标志保护与合作协定》，这是中欧之间首次大规模互认的地理标志，对深化中欧经贸合作具有里程碑式的意义，也为之后中欧投资协定的达成奠定了基础。在2020年12月底，中欧双方如期完成中欧投资协定谈判，达成了一份平衡、高水平、互利共赢的投资协定，协定涉及领域远远超越传统双边投资协定，谈判成果涵盖市场准入承诺、公平竞争规则、可持续发展和争端解决四方面内容。同时，在全球海运、航运因疫情影响运力严重下降的2020年，中欧班列逆势增长，运输优势逐渐显现，成为防疫物资重要运送通道，也为稳定中欧供应链和贸易体系提供了重要支撑。2020年，中欧班列累计开行1．24万列、运送113．5万标箱，分别同比增长50％、56％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情持续的背景下，消费习惯和生活观念的转变将助推各产业加速实现数字化转型，对各国网络基础设施和数字技术应用能力也提出更高要求。中国与欧盟在网络基础设施、科技人才储备及创新能力方面均具备合作的技术基础，双方也有着推动数字经济发展的共同诉求，若能在“后疫情时代”形成共识，携手开拓发展空间，数字经济合作将存在巨大发展潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧都着眼于绿色发展。欧盟坚持将落实“欧洲绿色协议”作为各国经济恢复过程中的重要任务；中国出台的经济复苏和刺激计划，在电动汽车充电基础设施、可再生能源、更健康的城市等重点领域开展投资。中欧双方在深化环境技术、循环经济、清洁能源、可持续金融等领域有广泛的合作需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年起，中国开始实施经济社会发展第十四个五年规划、开启全面建设社会主义现代化国家新征程。进入新发展阶段，中国将加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。中国14亿人口、4亿以上中等收入群体构成的超大规模市场和内需潜力将充分释放，为世界创造更多需求、带来更多机遇，也将为中国欧盟合作开辟更广阔空间。（责任编辑：乐水）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210221/c627111434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会再规范银行互联网放贷：单笔贷款中合作方出资比例不得低于30%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110391.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者黄蕾 2月20日，银保监会发布《关于进一步规范商业银行互联网贷款业务的通知》（以下简称《通知》），进一步细化了商业银行互联网贷款的审慎监管要求、统一监管标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确了三项定量指标，包括出资比例，即商业银行与合作机构共同出资发放贷款，单笔贷款中合作方的出资比例不得低于30%；集中度指标，即商业银行与单一合作方发放的本行贷款余额不得超过一级资本净额的25%；限额指标，即商业银行与全部合作机构共同出资发放的互联网贷款余额，不得超过全部贷款余额的50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，银保监会出台《商业银行互联网贷款管理暂行办法》（以下简称《办法》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招联金融首席研究员董希淼表示，《通知》大幅度收紧了互联网贷款政策要求，是对《办法》的进一步细化和修正。主要目的在于落实中央关于规范金融科技和平台经济发展的有关要求，进一步加强金融监管，更好地防范金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确了商业银行与合作机构共同出资发放贷款的出资比例要求。一位股份行的业务人士告诉经济观察网，联合放款模式中，监管更倾向于双方联合风控、共同出资的模式。在现有合作模式中，通常合作机构（如金融科技公司）掌握大量数据，但资金量不足，在这类合作模式中扮演大数据风控的角色，依靠建立模型计算额度，为商业银行提供授信依据；商业银行则扮演资金提供者的角色，依靠风控模型结果进行放款。但在现有合作模式中，商业银行放款比例通常较大，有时甚至可以做到100%的资金放款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼认为，出资比例要求主要是为了约束中小银行借助联合贷款业务过快扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述股份行人士表示，部分中小银行并没有独立风控，自主建模，而是完全信任合作方，不对客户进行资信状况审查，使得在这些中小银行办理互联网贷款业务手续简单，客户更愿意选择，致使这些银行贷款业务快速扩张，也使得互联网贷款业务存在“劣币驱逐良币”现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会表示，商业银行与合作机构共同出资发放贷款，有利于各类机构间优势互补、提高效率。但在实践中，个别银行存在信贷风险管理薄弱、与合作方权责利不对等等情况和问题，损害了互联网贷款业务健康、可持续发展的根基。“出资比例不得低于30%”这一标准，是根据当前商业银行互联网贷款业务开展的实际情况，经充分调研测算确定的，同时也考虑到与《网络小额贷款业务管理暂行办法（征求意见稿）》的相关规定保持一致，避免监管套利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“应该也有限制金融科技公司业务规模的考虑，过低的出资比例，容易实现大规模放款，出现风险。”上述股份行人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会表示，2020年7月颁布实施的《办法》，在引导商业银行规范开展互联网贷款业务、促进商业银行提升风险管理能力上起到了积极作用。同时，监管部门也发现，各机构执行效果和整改力度存在差异，特别是在独立实施核心风控环节、加强合作机构管理等方面，部分机构的互联网贷款业务行为与《办法》要求仍有一定差距，存在风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还指出，要落实风险控制，要求商业银行强化风险控制主体责任，独立开展互联网贷款风险管理，自主完成对贷款风险评估和风险控制具有重要影响的风控环节，严禁将关键环节外包。同时，严控跨区域经营，明确地方法人银行不得跨注册地辖区开展互联网贷款业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此外，《通知》进一步明确信托公司参照执行《办法》和《通知》的规定。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保商业银行有序整改、平稳过渡，充分保证现有互联网贷款业务的连续性，维护客户合法权益，《通知》合理设置了过渡期，总体上与《办法》衔接一致，具体分两阶段执行，同时鼓励有条件的机构提前达标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于集中度风险管理、限额管理的量化标准，监管部门将按照“一行一策、平稳过渡”的原则，督促指导各机构在2022年7月17日前有序整改完毕。对出资比例标准和跨地域经营限制，实行“新老划断”，要求新发生业务自2022年1月1日起执行《通知》要求，允许存量业务自然结清。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110391.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监局：发布《关于进一步规范商业银行互联网贷款业务的通知》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110285.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财经网金融讯 2月20日，中国银保监会发布《关于进一步规范商业银行互联网贷款业务的通知》。以下为通知全文：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动有效实施《商业银行互联网贷款管理暂行办法》（以下简称《办法》），进一步规范互联网贷款业务行为，促进业务健康发展，切实防范金融风险，银保监会办公厅近日印发了《关于进一步规范商业银行互联网贷款业务的通知》（以下简称《通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对《办法》实施过程中遇到的实际问题，《通知》根据《办法》授权，从以下方面细化审慎监管要求：一是落实风险控制，要求商业银行强化风险控制主体责任，独立开展互联网贷款风险管理，自主完成对贷款风险评估和风险控制具有重要影响的风控环节，严禁将关键环节外包。二是明确三项定量指标，包括出资比例，即商业银行与合作机构共同出资发放贷款，单笔贷款中合作方的出资比例不得低于30%；集中度指标，即商业银行与单一合作方发放的本行贷款余额不得超过一级资本净额的25%；限额指标，即商业银行与全部合作机构共同出资发放的互联网贷款余额，不得超过全部贷款余额的50%。三是严控跨区域经营，明确地方法人银行不得跨注册地辖区开展互联网贷款业务。此外，进一步明确信托公司参照执行《办法》和《通知》的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》深入贯彻落实中央关于规范金融科技和平台经济发展的有关要求，坚持金融创新必须在审慎监管下进行的基本前提，充分体现了既要依法加强监管、切实防范金融风险，又要维持长尾客户和小微企业金融服务连续性的原则。同时，为确保有序整改、平稳过渡，《通知》充分考虑实际情况，合理设置了过渡期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，银保监会将持续督促指导银行业金融机构按照《办法》和《通知》要求，不断提高经营管理和风险控制水平，审慎合规开展互联网贷款业务，更好地服务实体经济、服务广大人民生活。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110285.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民网评：依法管医保基金 为人民筑牢健康屏障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110287.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国务院常务会议通过并公布《医疗保障基金使用监督管理条例》，将于2021年5月1日起施行。这一条例的制定实施，解决了医保基金领域长期缺乏专门行政法规的难题，让医保基金使用有法可依，将医疗保障监管纳入法制化轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，在经济社会发展和财政加大投入的背景下，我国医保基金收支规模不断扩大，仅基本医疗保险基金一项，2019年收支就双双超过2万亿元。与此同时，人民群众对健康的重视与日俱增，个人医保缴费水平不断提升。所以，如何管好医保基金的“大池子”，将百姓的看病钱用在刀刃上，既关乎国家的经济安全，也关乎千家万户的幸福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　客观来说，医疗保障基金使用主体多、链条长、风险点多、监管难度大，违法使用情况、欺诈骗保现象时有发生。从虚假诊疗开药、提供虚假证明，到伪造、变造、藏匿、销毁医学文书，少数个人及机构的骗保行为侵蚀了国家医保基金，损害了全体参保人的利益。尽管此前不少地方曾开展专项整治，通过现场检查、在线稽核等方式加强监控，但堵塞漏洞关键还要加强立法，以雷霆手段应对严峻态势，以长效监管确保基金安全。由此来看，《条例》的出台可谓恰逢其时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法律法规只有长出锋利的牙齿，才能发挥惩戒、震慑作用。除了规定基金使用主体职责、监督管理体制机制外，《条例》明确了违法违规情形的法律责任。定点医药机构通过相关方式骗取医保基金支出，处骗取金额2倍至5倍的罚款；有执业资格的，由主管部门依法吊销执业资格；参保人员将本人医保凭证交他人冒名使用等，将被暂停医疗费用联网结算3至12个月……《条例》为经办机构、医药机构、工作人员等划定了行为红线，综合运用多种惩戒措施，形成治理的强大力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医保基金是人民群众的保命钱，更需要全社会共同维护基金安全。从纵向看，国家、省、市、县等各级部门在医保资金经办监督中各司其职；从横向看，医疗保障、市场监督、财政、公安等部门沟通协调。此外，《条例》明确，任何组织和个人有权对相关违法违规行为进行举报投诉，鼓励支持新闻媒体进行舆论监督。这也说明：法律法规落到实处，离不开每一个人知法守法爱法护法。将政府监管、社会监督、行业自律和个人守信相结合，才能让医保基金使用监督管理步入更加健康的轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　没有全民健康，就没有全面小康。在决胜全面小康、决战脱贫攻坚的过程中，医保领域精准发力，在解决因病致贫、改善人民生活等方面发挥了重要作用。未来，进一步堵住损害医保基金安全的“窟窿”，夯实医疗保障制度的“底座”，护卫人民健康的屏障必将更加坚固，也必将为人民群众创造更加美好的生活。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110287.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：建立健全新时代支持革命老区振兴发展的“1+N+X”政策体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110521.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）据国家发改委2月20日消息，近日，国务院印发《关于新时代支持革命老区振兴发展的意见》（简称《意见》），国家发改委相关负责人答记者问时表示，《意见》主要是对全国革命老区振兴发展统筹谋划、精准施策，解决革命老区高质量发展中面临的堵点、卡点和难点问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，下一步，国家发改委将会同有关方面抓紧制定《意见》重点任务分工和年度工作要点，抓好文件贯彻落实，有关部门将研究制定支持革命老区巩固拓展脱贫攻坚成果、基础设施建设、生态环境保护修复、红色旅游等重点领域实施方案，结合具体实际实化细化相关配套政策和重大工程项目，建立健全新时代支持革命老区振兴发展的“1+N+X”政策体系，支持革命老区在社会主义现代化建设新征程中开好局、起好步，为建党100周年营造良好氛围。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110521.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”时期有必要研究新政策助力革命老区巩固脱贫成果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110279.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京2月20日电 （申佳平）据国家发展改革委官微消息，就国务院近日印发的《关于新时代支持革命老区振兴发展的意见》（以下简称《意见》），发改委有关负责人在回答记者提问时表示，革命老区是党和人民军队的根，是中国人民选择中国共产党的历史见证，大部分位于多省交界地区，很多仍属于欠发达地区，抓好革命老区振兴发展，让老区人民逐步过上富裕幸福的生活，具有特殊的政治意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，《意见》聚焦巩固拓展脱贫攻坚成果，压茬推进乡村振兴和新型城镇化，在新时代推动革命老区实现高质量发展，共分5章15条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人介绍，2012年，国务院印发《关于支持赣南等原中央苏区振兴发展的若干意见》，相继批复陕甘宁、左右江、大别山、川陕等革命老区振兴发展规划，部署实施了一批支持措施和重大项目。目前文件和相关规划明确的目标任务基本完成，革命老区经济社会保持健康发展，脱贫攻坚取得决定性成就。“十四五”时期，革命老区将与全国一道开启全面建设社会主义现代化新征程，考虑到革命老区很多仍属于欠发达地区，在胜利完成脱贫攻坚任务后，有必要继续研究实施新的支持政策，助力革命老区巩固拓展脱贫攻坚成果，开启社会主义现代化建设新征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，《意见》作为一份综合性、系统性的文件，聚焦解决革命老区高质量发展面临的共性问题，遵循统筹谋划、因地制宜、各扬所长的基本原则，提出了一系列目标任务和支持政策，完善了新发展阶段支持革命老区振兴发展的政策体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人强调，《意见》主要是对全国革命老区振兴发展统筹谋划、精准施策，解决革命老区高质量发展中面临的堵点、卡点和难点问题，下一步，发改委将会同有关方面抓紧制定《意见》重点任务分工和年度工作要点，抓好文件贯彻落实，有关部门将研究制定支持革命老区巩固拓展脱贫攻坚成果、基础设施建设、生态环境保护修复、红色旅游等重点领域实施方案，结合具体实际实化细化相关配套政策和重大工程项目，建立健全新时代支持革命老区振兴发展的“1+N+X”政策体系，支持革命老区在社会主义现代化建设新征程中开好局、起好步，为建党100周年营造良好氛围。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110279.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>划定贷款余额区间、禁止跨区域放贷 监管为商业银行互联网贷款新规“打补丁”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110551.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商业银行互联网贷款业务再迎统一规范，2月20日，来自银保监会官网发布的信息，银保监会办公厅近日印发了《关于进一步规范商业银行互联网贷款业务的通知》（以下简称《通知》）。《通知》从落实风险控制、明确三项定量指标、严控跨区域经营几个方面进一步规范互联网贷款业务行为，要求商业银行应自主完成对贷款风险评估和风险控制具有重要影响的风控环节，明确商业银行与全部合作机构共同出资发放的互联网贷款余额。在分析人士看来，此次《通知》能够有效遏制互联网贷款规模的快速扩张，也有利于从源头上明晰地方法人的业务边界，引导地方性法人商业银行坚守发展定位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监会公告截图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银行应自主完成重要风控环节&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了引导互联网贷款业务平稳健康发展，银保监会于2020年7月颁布实施《商业银行互联网贷款管理暂行办法》（以下简称《办法》），初步建立了商业银行互联网贷款业务制度框架。此次《通知》也是对《办法》的进一步补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人在答记者问时指出，《办法》发布以来，在引导商业银行规范开展互联网贷款业务、促进商业银行提升风险管理能力上起到了积极作用。同时，监管部门也发现，各机构执行效果和整改力度存在差异，特别是在独立实施核心风控环节、加强合作机构管理等方面，部分机构的互联网贷款业务行为与《办法》要求仍有一定差距，存在风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》落实风险控制要求，明确商业银行应强化风险控制主体责任，独立开展互联网贷款风险管理，并自主完成对贷款风险评估和风险控制具有重要影响的风控环节，严禁将贷前、贷中、贷后管理的关键环节外包。同时规定，银保监会及其派出机构可根据辖内商业银行经营管理、风险水平和业务开展情况等，在本《通知》规定基础上，对出资比例、合作机构集中度、互联网贷款总量限额提出更严格的审慎监管要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及监管出台《通知》的考量，金融科技专家苏筱芮分析称，《办法》颁布后，互联网贷款业务得到大幅规范，但这半年多来又面临一些新形势，出现一些新情况，例如去年下半年部分互联网平台在金融营销宣传方面的不当方式引发争议，此次《通知》按照审慎监管原则，对《办法》内容制定更为完善的细则，能够有效遏制互联网贷款规模的快速扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，此次《通知》将信托公司纳入适用范围，规定外国银行分行、信托公司、消费金融公司、汽车金融公司开展互联网贷款业务参照执行本《通知》和《办法》要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对将信托公司纳入适用范围的考虑，上述银保监会有关部门负责人回应称，从整体看，目前信托公司开展互联网贷款业务已具有一定规模，其中部分业务也借助于相关合作机构进行。为统一监管标准、避免监管套利，同时推动信托公司加强相关业务风险防控，按照“对同类业务、同类主体一视同仁”的原则，《通知》此次明确信托公司参照执行《办法》和《通知》的相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确限额管理量化标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为营造公平展业、良性竞争的市场秩序，引导商业银行按照风险共担、互利共赢的原则，审慎开展与各类机构的合作。《通知》在《办法》基础上细化了出资比例区间管理要求，提出了量化标准，即商业银行与合作机构共同出资发放互联网贷款的，单笔贷款中合作方的出资比例不得低于30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人指出，商业银行与合作机构共同出资发放贷款，有利于各类机构间优势互补、提高效率。但在实践中，个别银行存在信贷风险管理薄弱、与合作方权责利不对等等情况和问题，损害了互联网贷款业务健康、可持续发展的根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这一标准是根据当前商业银行互联网贷款业务开展的实际情况，经充分调研测算确定的，同时也考虑到与《网络小额贷款业务管理暂行办法（征求意见稿）》的相关规定保持一致，避免监管套利。”上述银保监会有关部门负责人说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《通知》还细化明确了集中度风险管理和限额管理量化标准。一方面，商业银行与合作机构共同出资发放贷款，与单一合作方发放的本行贷款余额不得超过本行一级资本净额的25%。另一方面，商业银行与合作机构共同出资发放的互联网贷款余额，不得超过本行全部贷款余额的50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在柒财智库高级研究员毕研广看来，此前商业银行通过联合贷款业务形式对外贷款没有限制，现在有了一定贷款余额限制会导致两种情况产生。第一种情况，哪个合作机构先拿到牌照，也势必会占据和斩获一定市场。其次是网络小贷联合贷款的资产质量情况和风控情况，如果说网络小贷公司的资产质量较差，风控体系不完备。在风险定价的前提下，再加上现在已经制定了贷款余额限制标准，银行肯定优先选择资产质量较好、风控较好的机构合作。正因为有了贷款余额限制，对于网络小贷公司和消费金融公司的要求也会更加严格，此类联合贷款的业务模式需要建立好各自的明细记录表，分类管理，并且要不断完善内部控制制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;禁止地方性银行跨区域经营&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，部分地方城商行、农商行通过互联网贷款变相突破地域经营限制的问题已然引起关注。《通知》进一步明确严控互联网贷款跨地域经营，强调地方法人银行开展互联网贷款业务的，应当服务于当地客户，不得跨注册地辖区开展互联网贷款业务。同时，《通知》也充分考虑部分机构的实际情况，对无实体经营网点、业务主要在线上开展，且符合监管机构其他规定条件的机构，豁免适用上述规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“立足本地市场、服务本地客户是地方性银行经营发展的基本定位，也是监管部门一以贯之的监管导向。但近年来，个别地方性银行利用互联网技术拓展业务区域，严重偏离定位，盲目无序扩张，带来较大风险隐患。”银保监会有关部门负责人介绍称，“针对这一问题，监管部门始终高度重视，在各个领域均加强了对地方性银行跨区经营的规范整改工作。在央行不久前公开征求意见的《商业银行法（修改建议稿）》中，也明确作出区域性商业银行不得跨区域展业的规定。同时，《办法》第62条也专门提出，监管机构可对跨注册地辖区业务提出审慎性监管要求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏筱芮表示，地方法人跨区经营的风险防范是去年以来的工作重点，随着数字经济时代的发展，部分地方法人银行借助互联网渠道快速扩张业务规模，既有互联网贷款，也有互联网存款，存在底层风险隐患，可能导致风险外溢。此次《通知》有利于从源头上明晰地方法人的业务边界，引导地方性法人商业银行坚守发展定位。控制跨区域经营后，地方性法人商业银行需要深耕本地经济，不去片面追求规模的快速增长，而是立足于本地精细化发展道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保商业银行有序整改、平稳过渡，充分保证现有互联网贷款业务的连续性，维护客户合法权益，《通知》合理设置了过渡期，具体分两阶段执行，同时鼓励有条件的机构提前达标。对于集中度风险管理、限额管理的量化标准，监管部门将按照“一行一策、平稳过渡”的原则，督促指导各机构在2022年7月17日前有序整改完毕。对出资比例标准和跨地域经营限制，实行“新老划断”，要求新发生业务自2022年1月1日起执行《通知》要求，允许存量业务自然结清。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人补充指出，从长远来看，商业银行互联网贷款业务持续规范，有利于增强对实体经济发展和消费升级的支持力度，不断满足小微企业和居民日益增长的融资需求。监管部门在督促商业银行按照《通知》有序开展整改过程中，也会积极引导各机构维护存量业务的连续性，不增加客户融资成本、不降低客户服务质量和标准。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210220/c627110551.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>