<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 20 Dec 2021 10:36:55 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家税务总局：坚决支持严查薇娅偷逃税案件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635240296.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635240296.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>@中小企业，利好来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635237790.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635237790.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今日《中国高新技术产业导报》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635234488.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635234488.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>薇娅偷逃税案件中不同罚款倍数是如何确定的？税务部门回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635233629.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635233629.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：用市场化方式加大对中小微企业金融支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635231698.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635231698.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：对奥密克戎变异株流行国家或地区的人员、交通工具、货物等强化针对性措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635231138.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635231138.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：到2025年底，具备条件的省级以上园区全部实施循环化改造</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635230685.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635230685.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>卫健委：坚决防止简单化、一刀切、层层加码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635230405.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635230405.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部等十九部门联合印发《“十四五”促进中小企业发展规划》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635229893.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635229893.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>把握“稳”与“进”关系，让政策提早发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635229711.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635229711.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>是否“就地过年”？国务院联防联控机制： 精准防控不“一刀切”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635228827.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635228827.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委建立违背市场准入负面清单案例归集和通报制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635228787.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635228787.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工会法修正草案即将提请审议： 拟规定维护新就业形态劳动者合法权益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635239624.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月17日，全国人大常委会法制工作委员会发言人岳仲明表示，12月20日在京召开的十三届全国人大常委会第三十二次会议将审议工会法修正草案。该修正草案拟规定维护新就业形态劳动者的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　岳仲明表示，近年来，快递员、网约车驾驶员、外卖送餐员等新就业形态劳动者数量大幅增加。为加强新就业形态劳动者权益保障，此次工会法修改贯彻落实党中央关于工会改革和工会工作的新要求，增加规定扩展工会组织和工会工作的覆盖面，明确新就业形态劳动者参加和组织工会的权利，通过工会组织服务新就业形态劳动者，维护劳动者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635239624.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强化标准建设 两部门发文完善商贸流通体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635228218.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　16日，记者从商务部网站获悉，为深入推进国家级服务业标准化试点(商贸流通专项)，近日，商务部、市场监管总局联合印发《国家级服务业标准化试点(商贸流通专项)工作指南》(以下简称《指南》)，对试点工作的管理、试点建设流程、标准体系构建等内容进行了规范，旨在增强试点建设的可操作性，并通过大力推进标准化建设，充分发挥标准在现代商贸流通体系建设中的基础性、引领性作用，促进国内外标准互联互通和商贸流通高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指南》提出，试点主要围绕内外贸一体化、商贸流通提质增效两个方向开展。其中，内外贸一体化方向重点围绕农产品流通、消费品流通、跨境电商、服务贸易等领域，推动国内外标准互联互通，以标准化建设带动内外贸领域认证、检验检疫等衔接；商贸流通提质增效方向重点围绕流通设施改造升级、流通方式创新、流通主体培育等方面，以标准化推动流通新技术、新业态、新模式发展，推动绿色化、数字化、智能化改造和跨界融合。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635228218.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>移民管理局：继续坚持从严的出入境政策 执行非必要非紧急不出境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635231834.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻消息，移民管理局边防检查管理司司长刘海涛今天(20日)在国务院联防联控机制举行的新闻发布会上表示，当前，国际疫情起伏反复，奥密克戎变异株已在多国扩散传播，近1个月来，全球新增确诊病例环比上升30.7%。许多国家再次收紧入境限制、关闭边境口岸、延长入境人员隔离时间。国家移民管理局将毫不动摇、不折不扣地落实“外防输入、内防反弹”各项措施，继续坚持从严的出入境政策、执行非必要非紧急不出境，确保人民群众过好“两节”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635231834.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费持续复苏 经济大盘“稳定器”更加稳健</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635236800.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国经济已经进入新的发展阶段，同时国际形势也发生了巨大变化，基于此而适时提出的构建国内国际双循环，为经济发展指明了方向，而扩内需促销费也成为立足国内大循环的重点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，2021年前11个月，社会消费品零售总额保持两位数较快增长，消费市场延续复苏态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期举行的中央经济工作会议提出，在充分肯定成绩的同时，必须看到我国经济发展面临需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何扩大内需，更好发挥消费在拉动经济增长中的作用，稳住经济大盘，成为各界关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳字当头 发挥消费对经济拉动基础性作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　61.7%，这是2021年上半年最终消费支出对经济增长的贡献率，消费作为国民经济“稳定器”的作用突显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局公布数据显示，前11个月，社会消费品零售总额399554亿元，同比增长13.7%，两年平均增长4.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但值得注意的是，1-11月份，受到芯片供给影响，汽车供给不足，导致汽车消费下降；在11月份，受到散发疫情的影响餐饮收入受疫情影响还是比较明显，速度由增转降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这说明，虽然我国消费市场总体呈现稳步恢复的发展态势，但恢复不均衡、基础不稳固的问题仍然突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济学家、国务院参事室特约研究员姚景源表示，消费对经济增长发挥着基础性作用。中国经济增长将来最大的生产空间就是消费，而且消费一方面关联着经济增长，另一方面又关联到人民群众美好生活的实现，所以抓住消费就是抓住了核心问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家行政学院经济学部副主任王小广认为，未来中国经济增长的巨大潜力在于受抑制的巨大消费潜力的不断释放。消费率上升、消费对经济增长贡献率的提高，是一种内在趋势。从成长趋势来看，具有非常大的增长空间，而服务消费增长的潜力更大，估计未来相当长一段时间内，我国最终消费对GDP增长的贡献将保持在3-4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;中制智库理事长新望表示，&lt;/span&gt;中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;经济工作会议在谈到稳中求进、经济增长的时候，最重要的一个方面就是要塑造经济发展的新动能。尤其是在&lt;/span&gt;疫情&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;之后，全球经济增长普遍放缓的情况下要探索如何稳中求进，找到新的经济增长动能。旧的动能讲的是投资驱动，出口拉动，而新的动能强调的是创新驱动，消费拉动。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国消费品质量安全促进会副理事长兼秘书长王昆表示，消费是最终需求，是生产的目的与动力。同时，消费品是消费的载体，消费品质量安全对于保障人民群众健康安全，使人民群众更有获得感和幸福感，对于推动经济社会高质量发展，具有重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策利好叠加 消费市场稳定复苏态势不改&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，消费升级的趋势仍在继续，从中央到地方一系列扩内需促销费的政策叠加生效，对消费市场复苏起到积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于 “消费降级”说法，国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖在近日回应时表示，近两年消费形势往往会受到疫情的扰动，但从总体来看，消费升级的态势在持续，并没有看到消费降级的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局发布数据也显示，今年1-11月份，限额以上单位金银珠宝类和文化办公用品类等升级类商品的零售额同比分别增长34.1%和20.2%，明显快于全部商品零售额增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，去年以来，一系列中央层面促消费政策推出，为消费市场复苏提供了政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年9月，国务院发布了《关于以新业态新模式引领新型消费加快发展的意见》；今年3月，发改委等多部门印发《加快培育新型消费实施方案》；今年9月，商务部印发《关于进一步做好当前商务领域促消费重点工作的通知》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在地方，各地扩内需促销费政策纷纷落地，实打实的促进了居民消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月，经国务院批准，在上海市、北京市、广州市、天津市、重庆市率先开展国际消费中心城市培育建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京工商大学服务业与数字发展研究院院长孙永波认为，我国中等收入阶层规模逐渐壮大，庞大的消费市场、丰富的消费场景，扩大内需将成为未来很长一段时间内我国经济发展的支点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;王小广表示，巨大消费潜力的释放仍面临许多体制机制性的“梗阻”，使居民的平均消费倾向与边际消费倾向下降，目前两者的水平比发达国家同一阶段偏低15-20个百分点。未来必须深化与消费增长相关的收入分配改革，优化消费环境，建立更多的国际消费中心，以提高居民平均消费倾向和边际消费倾向，从而全面改善社会预期。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“六稳”“六保”增信心 让居民能消费敢消费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出，继续做好“六稳”、“六保”工作，持续改善民生，着力稳定宏观经济大盘，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费的主力军是居民消费，不断改善民生，增加就业和居民收入，加强社会保障和福利，对于提升居民消费水平十分必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局发布的数据显示，1-11月份，全国城镇新增就业1207万人，超额完成全年预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“保就业”就是“保民生”，“保市场主体”就是“保就业”，居民有就业才会有收入，才能够实现消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议指出，市场主体承载着数亿人的就业创业。要继续面向市场主体实施新的减税降费，帮助他们特别是中小微企业、个体工商户减负纾困、恢复发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融扶持方面，会议指出，加大对实体经济融资支持力度，促进中小微企业融资增量、扩面、降价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时会议指出，要抓好重点群体就业，落实落细稳就业举措。推动财力下沉，更好支持基层政府落实助企纾困政策和保基本民生保工资保运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，前三季度，全国居民人均可支配收入同比实际增长9.7%，两年平均增长5.1%，与经济增长基本同步。同时，工资性收入稳定增长对居民增收发挥了关键作用，前三季度全国居民人均工资性收入同比名义增长10.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京工商大学服务业与数字发展研究院院长孙永波认为，我国中等收入阶层规模逐渐壮大，庞大的消费市场、丰富的消费场景，扩大内需将成为未来很长一段时间内我国经济发展的支点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，乡村振兴战略、共同富裕等一系列的国家战略的逐步实施，也必将为消费市场带来新的增长点，消费复苏形势也将进一步向好。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635236800.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办发出通知对新形势下真抓实干成效明显地方进一步加强督查激励</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635227957.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国办发出通知对新形势下真抓实干成效明显地方进一步加强督查激励&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京12月20日电为适应“十四五”时期的新形势新任务新要求，以更大力度激励地方立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局、推动高质量发展，经国务院同意，国务院办公厅日前印发通知，进一步调整完善督查激励措施，对落实有关重大政策措施真抓实干、取得明显成效的地方加强督查激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照党中央、国务院关于健全正向激励机制的部署要求，国务院办公厅自2016年起探索组织开展督查激励工作，先后对一批落实党中央、国务院重大决策部署真抓实干、成效明显的地方予以督查激励，有力推动地方锐意进取、开拓创新、竞相发展，取得了积极成效和良好反响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次调整根据重点任务完成进度、实施效果等情况，一并统筹推进。一是增加督查激励措施。对知识产权创造、运用、保护、管理和服务工作成效突出的地方，对建设信息基础设施、推进产业数字化、加快工业互联网创新发展、促进网络与数据安全能力建设等工作成效明显的地方，对促进乡村产业振兴、改善农村人居环境等乡村振兴重点工作成效明显的地方，对文化产业和旅游产业发展势头良好、文化和旅游企业服务体系建设完善、消费质量水平高的地方，对生态文明体制改革、制度创新、模式探索等方面成效显著的地方，对优化医保领域便民服务、推进医保经办管理服务体系建设、提升医保规范化管理水平等方面成效明显的地方予以激励支持。二是对部分督查激励措施进行了优化完善。三是调出部分督查激励措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，各有关部门要充分认识做好新形势下督查激励工作的重要意义，将强化正向激励促进实干担当作为狠抓党中央、国务院重大决策部署贯彻落实的有效手段，压实工作责任，精心组织实施，确保取得实效。要严格落实党中央关于整治形式主义为基层减负要求，加强统筹整合，优化工作方式，简化操作流程，避免给地方增加负担。各地要健全工作机制、明确职责分工，统筹做好本地区督查激励措施组织实施工作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635227957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅谈2022年中国外交六大任务：推动美国对华政策回归理性、中美关系重回正轨</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635228114.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经AI快讯，2021年12月20日，外交部官网发布《王毅谈2022年中国外交六大任务》，一是全力配合办好北京冬奥会。冬奥会已经进入“北京时间”。二是主动应对后疫情时期多重挑战。三是推动全球发展倡议落地生根。四是拓展深化全球伙伴关系。五是致力推动中美关系稳健前行，推动美国对华政策回归理性，推动中美关系重回正轨，共同探寻不同制度、不同文化、不同发展阶段的两个大国在这个星球上和平共处之道，造福两国和世界人民。六是坚定捍卫国家核心利益。(外交部官网)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635228114.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅谈2021年中国外交：“一带一路”成为造福世界的“富裕带”，惠及人民的“幸福路”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635229014.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年12月20日，国务委员兼外交部长王毅在北京出席2021年国际形势与中国外交研讨会开幕式并发表演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，2021年也是共建“一带一路”克难前行的一年。第三次“一带一路”建设座谈会擘画新蓝图，前10个月中国与“一带一路”合作伙伴货物贸易额逆势增长23%，中欧班列开行量货运量逆风跑出加速度。中老铁路正式开通运营，实现了老挝人民多年来“变陆锁国为陆联国”的梦想。在144个国家和32个国际组织共同支持下，“一带一路”正在成为造福世界的“富裕带”，惠及人民的“幸福路”。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635229014.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“双碳”目标下的金融创新：落地在支持工业化和城市化建设与实体经济上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635227970.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 王丽新 见习记者 郭冀川&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了高标准、高质量建设雄安新区，推动雄安新区投融资体制机制创新，“第五届雄安新区投融资发展论坛”于2021年12月18日在北京举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北金融学院党委委员、副校长韩景旺对《证券日报》记者表示，本届论坛的主题为“双碳目标下的投融资：金融创新与高质量发展”，可谓切中当前和未来我国重大战略及雄安新区发展方向的核心主题。双碳目标符合我国走绿色低碳发展道路的内在逻辑，是我国展示责任与担当的重大战略决策。作为绿色生态宜居新城建设标杆的雄安新区，应该在“双碳”目标下起到引领作用，而要想实现这一目标就少不了碳金融的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩景旺指出：“目前，雄安新区整体的发展正处于起步阶段，有必要从碳金融体系建设、金融创新与制度优化等多个方面展开研究与实践。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年10月，《关于完整准确全面贯彻新发展理念做好碳达峰碳中和工作的意见》和《2030年前碳达峰行动方案》相继发布，明确提出了我国碳达峰碳中和的时间表、路线图和施工图。《意见》提出构建绿色低碳循环经济体系、提升能源利用效率、提高非化石能源消费比重、降低二氧化碳排放水平、提升生态系统碳汇能力等五方面目标，《方案》提出“十四五”“十五五”的任务，在发展绿色金融方面，提出设立碳减排货币政策工具，有序推进绿色低碳金融产品和服务的开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，11月，央行宣布推出碳减排支持工具这一结构性货币政策工具，以稳步有序、精准直达方式，支持清洁能源、节能环保、碳减排技术等重点领域的发展，并撬动更多社会资金促进碳减排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心研究员周宏春对记者表示，碳减排支持工具是继去年创设普惠小微企业贷款延期支持工具和普惠小微企业信用贷款支持计划两项直达实体货币政策工具后，央行推出的又一项直达实体经济的结构性货币政策工具。从利率方面看，相较于其他结构性货币政策工具，碳减排支持工具1年期利率1.75%也处于较低水平，将信贷资源更多地引导至碳减排重点领域，让相关领域享受到更低成本的资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金融方面通过低利率支持绿色产业，其他市场手段还包括绿色电能交易、用能权交易、排放权交易等，发展绿色低碳经济的金融创新有很多，我认为应该最终要落地在支持工业化和城市化方向，落地在实体经济上。”周宏春说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张伟 白宝玉）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635227970.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球外商直接投资审查领域迎来三大变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635229128.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在新冠肺炎疫情后，全球部分地区的外商直接投资审查愈发趋严。近些年来，在全球监管领域中，外商直接投资审查领域也呈现出了较快的变化速度，而这对于想要通过全球并购的方式来扩展自己业务的企业来说，是一个很大的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　富而德律师事务所亚洲反垄断业务联席主管默多特(Alastair Mordaunt)日前在线上媒体会上表示，在过去这几年中，外商直接审查的范围发生了非常大的变化，主要体现在以下三个方面：第一，对于以前就有出于国家安全利益或者公众利益的审查制度的辖区来说，他们对于外商直接投资的审查力度进一步从紧；第二，对于之前没有审查制度的辖区来说，有些国家引入了这样的制度；第三，从审查的过程来看，审查的案件数量和活跃程度都有所提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对新冠肺炎疫情以及奥密克戎新冠变异毒株是否将对外商投资审查程序产生一定影响的问题，默多特对记者举例表示，受到新冠肺炎疫情的影响，在2020年3月时，欧盟委员会发布了一项指南，以保证在整个欧盟境内，涉及到公共卫生领域都要有外商投资的审查机制。这个指南的目的也是出于保障公众利益和公众安全，要保证欧盟境内涉及到健康医疗、生物技术和关键医疗基础设施的安全。而现在，疫情仍然没有完全消失，欧盟的整个审查机制还是会去关注上述领域。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635229128.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：全球89个国家和地区报告奥密克戎变异株 “外防输入”压力持续增大</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211220/c635231247.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者傅苏颖)12月20日，国家卫生健康委新闻发言人、宣传司副司长米锋在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，当前，全球89个国家和地区报告了奥密克戎变异株，我国部分周边国家疫情快速增长，“外防输入”压力持续增大。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211220/c635231247.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制召开新闻发布会 新京报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635230376.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/5653f07031741adb" id="af7de57404842ee267a97dd65fe2f83d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预告时间：20212-2015:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院联防联控机制定于12月20日(周一)下午3:00召开新闻发布会，交通运输部应急办、国家卫生健康委疾控局、海关总署卫生检疫司、移民管理局边检司负责同志，以及中国疾控中心免疫规划首席专家将出席，介绍科学精准做好疫情防控有关情况，并回答媒体提问。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635230376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局坚决支持依法严肃查处黄薇偷逃税案件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635231953.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，浙江省杭州市税务局稽查局查明，网络主播黄薇(网名：薇娅)在2019年至2020年期间，通过隐匿个人收入、虚构业务转换收入性质虚假申报等方式偷逃税款6.43亿元，其他少缴税款0.6亿元，依法对黄薇作出税务行政处理处罚决定，追缴税款、加收滞纳金并处罚款共计13.41亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局坚决支持杭州市税务部门依法严肃处理黄薇偷逃税案件。同时，要求各级税务机关对各种偷逃税行为，坚持依法严查严处，坚决维护国家税法权威，促进社会公平正义；要求认真落实好各项税费优惠政策，持续优化税费服务，促进新经济新业态在发展中规范，在规范中发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635231953.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：对奥密克戎变异株流行国家或地区的人员、交通工具、货物等采取针对性措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635231790.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211220/c635231790.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>