<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 26 Aug 2022 12:54:11 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>上半年中国支出低保资金逾926亿元 官方称足额发放没有问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641429723.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641429723.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年以来中国各地发放价格临时补贴惠及困难民众5.3亿人次</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641429711.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641429711.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳住经济大盘 国务院督导和服务工作组迅即赴闽督导服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641429622.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641429622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：今年9月至明年3月阶段性调整价格补贴联动机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641429447.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641429447.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>退钱了！超2万亿元已到账！你也收到了吗→</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641429255.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641429255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：紧急安排中央预备费100亿元 全力抗旱保秋粮</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641428662.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641428662.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：将向困难群众发放价格临时补贴约200亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641428656.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641428656.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：加强信用信息共享 提升中小微企业信贷规模</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641428633.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641428633.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部紧急安排中央预备费100亿元 全力抗旱保秋粮</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641428595.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641428595.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：中央财政今年安排困难群众救助补助资金1546.8亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641428502.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641428502.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国大规模留抵退税提信心稳经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641428376.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641428376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委召开“信用信息共享应用 促进经济稳定恢复”座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641427031.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641427031.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扩展现实产业及标准推进委员会成立大会在京召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641425170.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641425170.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行发文</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641422890.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641422890.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：2020年以来累计发放价格临时补贴约315亿元，惠及困难群众5.3亿人次</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641421488.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯国务院新闻办公室8月26日举行国务院政策例行吹风会，国家发展改革委副秘书长杨荫凯在会上表示，按照党中央、国务院决策部署，国家发展改革委会同有关部门2011年建立价格补贴联动机制，并先后于2014年、2016年、2021年三次作了修订完善。各地相应建立健全价格补贴联动机制，积极开展价格临时补贴发放等工作，有力缓解了物价上涨对困难群众基本生活的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年3-6月，国务院决定对价格补贴联动机制实行阶段性“提标扩围”，将补贴标准提高一倍，同时扩大保障范围，起到了雪中送炭的效果，对兜住兜牢基本民生底线发挥了重要作用。据统计，2020年以来各地累计发放价格临时补贴约315亿元，惠及困难群众5.3亿人次。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641421488.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：着力提升中小微企业信用贷款规模</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641430256.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)国家发改委8月26日消息，8月25日，国家发改委召开“信用信息共享应用促进经济稳定恢复”座谈会。会议指出，加强信用信息共享应用促进中小微企业融资，是当前稳住市场主体的重要举措。今年以来，各地区各部门认真贯彻落实《国务院办公厅关于印发加强信用信息共享应用促进中小微企业融资实施方案的通知》(国办发〔2021〕52号)精神，加快搭建全国一体化融资信用服务平台网络，着力推进涉企信用信息归集共享，有力促进了中小微企业和个体工商户贷款扩面、增量、降价。下一步，要进一步扩大涉企信用信息归集范围，协同推进国家和地方层面数据归集共享；要进一步提升数据质量，强化平台对数据的清洗加工能力；要进一步深化平台网络与银行总行及分支机构务实合作，着力提升中小微企业信用贷款规模。会议强调，要用足用好国家出台的金融支持政策和工具，紧紧围绕国家重大发展战略和重大规划，加强项目对接、要素保障和监督管理。会前，国家公共信用信息中心与9家银行机构进行了集中签约，明确进一步在信用信息共享整合、大数据开发应用、创新优化融资模式等方面深化合作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641430256.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>风景独好！实际使用外资保持两位数增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641421698.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　最新统计数据显示，今年1-7月，全国实际使用外资同比增长17.3%，全球主要经济体对华投资大幅增长。商务部表示，中国市场对外资依然保持较强吸引力，主要原因第一条是中国完整的产业体系、超大规模的市场、稳定的社会大局、长期向好的经济基本面等综合优势，为外资企业在华发展创造了良好的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　单项得分很强，综合得分更突出，中国市场就像当年赵本山小品中的台词——纵观世界风云，风景这边独好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看欧洲能源危机日益严峻，荷兰TTF天然气期货价格近日一度突破80美元/百万英热，已经超过3月初俄乌冲突初期的历史高点。根据海通国际的预测，欧洲冬季天然气供需缺口预计为100亿立方米左右，极端情况下可能达到300-450亿立方米。每年一季度和四季度是欧洲采暖季，今年欧洲国家的羽绒服、鸭绒被怕是要脱销了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大宗商品价格居高不下，全球通胀难有改观。近日，多位美联储官员继续为加息吹风，圣路易斯联储行长表示，“我建议加息靠前发力，升息时间宁早勿晚，这样可以表明对于遏制通胀是很认真的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美联储加息控制通胀是认真的，美国经济衰退也是认真的。美国商务部数据显示，二季度美国国内生产总值GDP同比下降0.6%。从1月到3月，美国GDP已经收缩了1.6%，这是自2020年春季以来最糟糕的表现。根据美国官方定义，连续两个季度的负经济增长就是技术性衰退。面对比烂的GDP数据，美联储被架在火炉上两面烤，一面是通胀，一面是衰退，又要控制通胀又要避免衰退，还真是考验调控技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球看了一圈，还是中国市场靠谱。8月23日，北向资金净流出近百亿，不出几天，这些钱还要回来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青岛财经日报/首页新闻记者李冬明&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641421698.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国市场主体突破1.6亿户 新经济新业态贡献新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641422051.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/3ea296d2d3e5e03f" id="98e516736de783fd01c821e29d4c36b8" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文案：闫雨昕设计：刘晓磊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641422051.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：今年上半年低保、特困、临时救助共支出资金1260.7亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641424138.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室8月26日下午举行国务院政策例行吹风会。民政部社会救助司司长刘喜堂表示，今年上半年低保、特困、临时救助这三项一共支出资金1260.7亿元。下一步重点从动态监测和综合帮扶两个方面强化困难群众的基本生活保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：闫然&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641424138.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：今年9月至明年3月预计向困难群众发放价格临时补贴200亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641427877.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者周潇枭北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月26日，国新办举行困难群众兜底保障国务院政策例行吹风会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副秘书长杨荫凯在吹风会上表示，今年全年3%左右的CPI预期调控目标是可以实现的。但同时也要看到，受输入性通胀压力和猪肉价格季节性上涨等因素影响，叠加去年同期低基数效应，今年后几个月到明年一季度国内物价水平可能比前几个月略高一些。特别是受疫情、灾情等影响，困难群众数量有所增多，基本生活可能面临较大压力，即使国内物价涨幅不大，困难群众的感受可能比较明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前的8月18日，国务院常务会议部署加大困难群众基本生活保障力度的举措，兜牢民生底线。会议推出具体举措，包括向低保对象等困难群众增发一次性生活补贴，从今年9月到明年3月阶段性调整价格补贴联动机制，中央财政按因素法给予地方一定比例资金补助等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民政部社会救助司司长刘喜堂在吹风会上介绍，作为最后一道兜底保障安全网，在保障困难群众的基本生活方面，我国近些年已经形成了一个比较完善的社会救助体系。既包括民政部门负责的低保、特困、临时救助，也包括相关部门负责的医疗救助、教育救助、住房救助、就业救助，以及受灾人员救助等。今年上半年低保、特困、临时救助这三项一共支出资金1260.7亿元，同比增长7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，截止到今年6月份，全国城乡低保一共救助4062万人，其中城市低保对象700万人、农村低保对象3362万人，全国城市低保标准是每人每月734元、农村低保标准是每人每月554元，今年上半年累计支出低保资金926.2亿元。特困供养制度，即每年救助467.5万“三无”人员，今年1—6月份共支出资金248.5亿元。临时救助制度主要针对解决城乡群众遇到的突发性、紧迫性、临时性的基本生活困难，今年上半年一共实施了480万人次支出资金50亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘喜堂表示，指导地方为低保对象、特困人员一次性增发生活补贴，是国务院常务会议6月初布置的一项工作。这项工作目前进展顺利，各地也都及时制定了工作方案，并综合考虑当地困难群众的需求、当地经济社会发展情况以及疫情影响等因素，因地制宜制定了发放标准，并筹集资金、组织发放。目前，全国已经有17个省份全部发放完毕，各地已经累计为4018万低保对象和特困人员增发了补贴80.8亿元，占应发放困难群众总数的90%。预计这项工作8月底将全面完成，发放的资金总额预计接近100亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为了增强救助的时效性我们还要做好急难临时救助工作，重点指导地方全面落实生活困难未参保失业人员的临时救助政策，比如对受疫情影响无法返岗复工、连续三个月没有收入，也没有纳入失业保险的，包括农民工在内，都可以在你的居住地，或者你的户籍所在地申请一次性的临时救助金。”刘喜堂指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于在今年9月到明年3月阶段性调整价格补贴联动机制，国家发展改革委价格司司长万劲松介绍主要包括两方面内容，一个是扩大保障范围，二是降低启动条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是阶段性扩大保障范围。2021年修订完善的价格补贴联动机制，覆盖了7类群体，分别是城乡低保对象、特困人员、领取失业保险金人员、享受国家定期抚恤补助的优抚对象、孤儿、事实无人抚养儿童、艾滋病病毒感染儿童，合计约5800万人。国务院常务会议决定自今年9月份至明年3月份，在上述7类群体基础上，将领取失业补助金人员和低保边缘人口等2类群体阶段性新增纳入价补联动机制的保障范围，扩大保障范围后，预计可多惠及约900万人，共覆盖困难群众约6700万人。同时，有条件的地方可进一步扩大保障范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是阶段性降低启动条件。将现行价格补贴联动机制启动条件中的CPI单月同比涨幅由3.5%阶段性降低为3.0%，同时保持CPI中食品价格同比涨幅达到6%时发放价格补贴等其他启动条件不变，满足任一条件即启动价格补贴联动机制。启动条件已经适当降低的地方，可结合当地实际情况阶段性进一步降低启动条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者注意到，今年以来，全国CPI同比涨幅整体在不断走高，7月CPI同比涨幅达到2.7%。其中，食品价格同比涨幅也在不断回升，7月食品同比涨幅达到6.3%，达到价格补贴联动机制的启动条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要指出的是，价格补贴联动机制是根据各地物价涨幅来启动的，补贴标准也与当地物价涨幅挂钩，补贴资金金额需要结合各地物价涨幅进行具体测算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“将启动条件中的CPI单月同比涨幅由3.5%阶段性降低为3.0%，主要考虑到受疫情、灾情等影响，困难群众收入增长面临较多困难，对物价上涨的感受可能比较明显。由于现行价格临时补贴是按月发放的，如果保持启动条件不变，部分地区特别是西部地区可能因物价涨幅稍低一些而不能启动机制发放物价补贴。按照降低后的启动条件，预计启动价格补贴联动机制的月份数量、启动地区都会明显增加，也就意味着有更多地区的困难群众能够领取到物价补贴，基本生活能够得到更好保障。”万劲松表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　万劲松表示，结合今后一段时间国内物价涨幅的预测，对阶段性调整价格补贴联动机制后需要发放的补贴资金以及增支金额进行了初步估算，预计今年9月份至明年3月份，各地将向困难群众发放价格临时补贴约200亿元，其中因扩大保障范围、降低启动条件而增加补贴发放约70亿元。除对领取失业保险金人员和失业补助金人员的增支资金，从失业保险基金中列支外，对其他困难群众增加发放的补贴资金，由中央财政分地区给予补助，其中东部地区补助30%、中部地区补助60%、西部地区补助80%。价格临时补贴由地方先发放，中央财政后结算。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641427877.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美审计监管合作协议的主要内容是什么？ 中国证监会回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641429748.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：中美审计监管合作协议的主要内容是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：此次签署的中美审计监管合作协议，是在双方2013年执法合作谅解备忘录及2016年试点检查合作备忘录的基础上，根据双方国内法律法规和监管要求，参照相关国际通行做法，总结以往双方合作经验，经过反复磋商达成的。合作协议主要就双方对相关会计师事务所合作开展日常检查与执法调查作出了具体安排，约定了合作目的、合作范围、合作形式、信息使用、特定数据保护等重要事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　合作协议包括以下重点内容：一是确立对等原则。协议条款对双方具有同等约束力。中美双方均可依据法定职责，对另一方辖区内相关事务所开展检查和调查，被请求方应在法律允许范围内尽力提供充分协助。二是明确合作范围。合作协议范围包括协助对方开展对相关事务所的检查和调查。其中，中方提供协助的范围也涉及部分为中概股提供审计服务、且审计底稿存放在内地的香港事务所。三是明确协作方式。双方将提前就检查和调查活动计划进行沟通协调，美方须通过中方监管部门获取审计底稿等文件，在中方参与和协助下对会计师事务所相关人员开展访谈和问询。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641429748.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这6个月，各地向困难群众发放价格临时补贴预计约200亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641426898.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京8月26日电(记者申佳平)近日，国务院常务会议部署加大困难群众基本生活保障力度的举措，决定自今年9月份至明年3月份，阶段性调整价格补贴联动机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今日，在国务院新闻办公室举行的政策例行吹风会上，国家发展改革委价格司司长万劲松介绍，此次阶段性调整价格补贴联动机制，将领取失业补助金人员和低保边缘人口等2类群体阶段性新增纳入价补联动机制的保障范围，扩大保障范围后预计可多惠及约900万人，预计期间各地将向困难群众发放价格临时补贴约200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　万劲松介绍，此次阶段性调整价格补贴联动机制，加大对困难群众的补贴力度，主要政策内容有两条，一个是扩大保障范围，二是降低启动条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是阶段性扩大保障范围。现行的价补联动机制是2021年修订完善的，覆盖了7类群体，这7类群体是城乡低保对象、特困人员、领取失业保险金人员、享受国家定期抚恤补助的优抚对象、孤儿、事实无人抚养儿童、艾滋病病毒感染儿童，合计约5800万人。近日，国务院常务会议决定自今年9月份至明年3月份，在上述7类群体基础上，将领取失业补助金人员和低保边缘人口等2类群体阶段性新增纳入价补联动机制的保障范围，扩大保障范围后，预计可多惠及约900万人，共覆盖困难群众约6700万人。同时，有条件的地方可进一步扩大保障范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　万劲松解释，将领取失业补助金人员和低保边缘人口阶段性纳入保障范围，主要是考虑领取失业补助金人员处于失业状态，收入来源不稳定，生活面临一定困难；低保边缘人口收入虽略高于低保标准，但生活水平普遍偏低，家中往往有重病、重残、弱劳动力等人员，生活质量较差。在疫情、灾情等特殊情况下，将他们阶段性纳入价格补贴联动机制保障范围，充分体现了坚持以人民为中心的发展思想，充分体现了党中央、国务院对困难群众的关注、关爱、关心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是阶段性降低启动条件。将现行价格补贴联动机制启动条件中的CPI单月同比涨幅由3.5%阶段性降低为3.0%，同时保持CPI中食品价格同比涨幅达到6%时发放价格补贴等其他启动条件不变，满足任一条件即启动价格补贴联动机制。启动条件已经适当降低的地方，可结合当地实际情况阶段性进一步降低启动条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　万劲松表示，将启动条件中的CPI单月同比涨幅由3.5%阶段性降低为3.0%，主要是考虑，受疫情、灾情等影响，困难群众收入增长面临较多困难，对物价上涨的感受可能比较明显。由于现行价格临时补贴是按月发放的，如果保持启动条件不变，部分地区特别是西部地区可能因物价涨幅稍低一些而不能启动机制发放物价补贴。按照降低后的启动条件，预计启动价格补贴联动机制的月份数量、启动地区都会明显增加，也就意味着有更多地区的困难群众能够领取到物价补贴，基本生活能够得到更好保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　万劲松同时指出，价格补贴联动机制是根据各地物价涨幅来启动的，补贴标准也与当地物价涨幅挂钩，补贴资金金额需要结合各地物价涨幅进行具体测算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们结合今后一段时间国内物价涨幅的预测，对阶段性调整价格补贴联动机制后，需要发放的补贴资金以及增支金额进行了初步估算。”万劲松表示，预计今年9月份至明年3月份，各地将向困难群众发放价格临时补贴约200亿元，其中因扩大保障范围、降低启动条件而增加补贴发放约70亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他具体指出，在增支资金保障渠道上，除对领取失业保险金人员和失业补助金人员的增支资金，从失业保险基金中列支外，对其他困难群众增加发放的补贴资金，由中央财政分地区给予补助，其中东部地区补助30%、中部地区补助60%、西部地区补助80%。价格临时补贴由地方先发放，中央财政后结算。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641426898.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>把服务工作做到企业心坎上 以市场主体的稳巩固经济回升向好势头</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641424279.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图集&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步营造政企同心、共克时艰的浓厚氛围，8月22日，浙江省湖州市启动“三聚三保三落实”助企纾困稳进提质服务周活动。24日上午，湖州市委主要负责人率经信、电力、生态环境等市级部门负责人到吴兴区部分企业开展走访服务活动，宣传政策、鼓舞士气，听取意见建议，协调解决问题，共商纾困对策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/48e9325260205a18" id="c2b096c15de122f4d8ddff40b3bd6b97" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走访活动团队先后到先登高科电气有限公司、浙江三一装备有限公司、浙江大东吴钢构制造有限公司、美欣达集团有限公司，进车间、看产品，问效益、话发展，与企业负责人面对面交流，详细了解当前生产经营情况、中央和省市惠企政策宣传兑现等情况，以及需要党委政府帮助协调解决的困难和问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“最近用电紧张，产能无法完全释放，希望党委政府帮助协调解决”“上游供应商无法及时供货，导致企业订单无法按时交付，希望有关部门帮助打通产业链上的堵点和难点”“装配式建筑的广泛应用，有利于推动城市绿色低碳发展，希望党委政府给予大力支持”……走访活动中，企业负责人结合实际反映了当前急需解决的实际困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/651b0a5defe3b936" id="bab1b9541d924faf27b776baffbc0a16" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对这些问题，该负责人逐一给予回复，并现场进行交办，要求属地和市级有关部门负责人聚焦企业诉求、研究解决方案，着力做好能源保供、产业链供应链保畅等工作，切实把服务工作做到企业心坎上，以实际行动支持企业发展、赢得企业满意，政企同心推动经济稳进提质，不断巩固经济回升向好势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，今年以来，面对错综复杂的形势和外部环境，广大企业发展受到不同程度的影响。但是，大家咬紧牙关、迎难而上，以变应变、锐意进取，为全省全市稳住经济大盘作出了积极贡献。希望广大企业坚定发展信心，坚持创新制胜，大力弘扬企业家精神和新时代浙商精神、湖商精神，积极探索企业转型升级的新路子。相信在党委政府的支持帮助下，在企业自身的拼搏努力下，政企同心、共克时艰，就一定能实现“风雨之后见彩虹”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，各地各部门要踊跃投身“在湖州看见美丽中国”实干争先主题实践，推动稳经济一揽子政策措施落到实处，持续开展好“三聚三保三落实”助企纾困稳进提质攻坚行动，确保经济运行在合理区间，为全国全省大局多作贡献。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641424279.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：预计今年9月至明年3月各地将向困难群众发放价格临时补贴约200亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641423545.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)国家发改委价格司司长万劲松8月26日在国新办举行的政策吹风会上表示，预计今年9月份至明年3月份，各地将向困难群众发放价格临时补贴约200亿元，其中因扩大保障范围、降低启动条件而增加补贴发放约70亿元。他介绍，除对领取失业保险金人员和失业补助金人员的增支资金从失业保险基金中列支外，对其他困难群众增加发放的补贴资金，由中央财政分地区给予补助，其中东部地区补助30%、中部地区补助60%、西部地区补助80%。价格临时补贴由地方先发放，中央财政后结算。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641423545.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公安部：我国平安中国建设取得显著成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641428650.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月26日电(记者任沁沁、熊丰)记者26日从公安部新闻发布会获悉，近年来，我国建成以小区、学校、医院为重点的智能安防社区25.6万个，全国涉医刑事案件逐年下降，已连续5年多未发生暴恐案事件，现行命案破案率达99%，平安中国建设取得显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公安部新闻发言人张明介绍，2020年8月至2022年7月，全国110报警服务台共受理处置各类警情2.5亿起；共破获各类经济犯罪案件15.9万起，挽回经济损失587亿元；打掉涉黑涉恶团伙7009个；侦办跨境赌博及相关犯罪案件5.8万起。此外，电信网络诈骗犯罪立案数自2021年6月以来连续14个月同比下降；今年以来较大交通事故与2020年同期相比下降33.8%，未发生重特大道路交通事故。公安机关还持续加大对人民群众深恶痛绝的拐卖妇女儿童案件的打击力度，盗抢儿童案件2021年立案不到20起，且均基本能够快侦速破，人民群众安全感显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全国公安机关正深化推进夏季治安打击整治“百日行动”，截至7月底共破获刑事案件27万余起，抓获各类违法犯罪嫌疑人46.6万名，收缴毒品1.54吨、易制毒化学品74.1吨，排查化解各类矛盾纠纷95.8万起，有力维护了社会治安大局稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张明表示，全国公安机关将以实际行动忠实践行对党忠诚、服务人民、执法公正、纪律严明总要求，全力以赴防风险、保安全、战疫情、护稳定，坚决维护国家政治安全和社会大局稳定。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220826/c641428650.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>