<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 29 Jan 2021 05:48:41 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>专访：中国经济将为世界经济复苏作出更大贡献――访毕马威中国及亚太区主席陶匡淳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626629791.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626629791.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：大力打击非法金融及“无照驾驶”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626629443.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626629443.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：将商联国际非营利组织服务中心列入异常名录</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626629067.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626629067.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方9年前在气候大会上怒斥发达国家：你有什么资格给我讲道理？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626628856.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626628856.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应急管理部：对132起重特大事故整改措施逐条评估落实情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626628695.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626628695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年跨省异地就医直结300多万人次 结算人次和资金结算规模不断扩大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626628363.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626628363.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年首期央票互换来了！操作量50亿元期限3个月</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626627974.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626627974.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>放大短期波动修正单边预期――关于近期流动性和货币政策的一些思考</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626627293.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626627293.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方两会透露出哪些信息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626627152.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626627152.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦地方两会多地释新信号“高质量发展”成热词</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626626043.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626626043.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：挖掘增收节支潜力 有力保障财政稳定运行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626624727.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626624727.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年货物进出口总额</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626629552.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　生意社1月29日讯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，差额为5350.30亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626629552.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国厚资产获批开展不良贷款转让试点工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626626114.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《经济参考报》记者日前获悉，安徽省地方金融监督管理局已批准同意国厚资产开展不良贷款转让试点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会办公厅日前印发《中国银保监会办公厅关于开展不良贷款转让试点工作的通知》（简称《通知》），试点开展单户对公不良贷款转让和个人不良贷款批量转让。《通知》明确了参与试点的不良贷款收购机构包括金融资产管理公司和符合条件的地方资产管理公司、金融资产投资公司。其中地方资产管理公司应经营管理状况较好、主营业务突出、监管评价良好，并由省级地方金融监督管理局出具同意文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，对于单户对公不良贷款转让和个人不良贷款批量转让，业内已呼吁多年，这次试点拓宽了银行业不良贷款的处置渠道和方式，对防范化解金融系统性风险，提升银行业不良资产处置效能具有特别的现实意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国厚资产是国内首批地方资产管理公司。据了解，在试点工作征求意见期间，国厚资产已经设立了个人不良资产事业部，组建了专业团队，为扎实开展试点工作，做了积极准备。另外，近年来，国厚资产积极响应监管部门关于做好网贷机构分类处置和风险防范工作的意见要求，配合地方政府部门，通过旗下子公司参与了多家网贷平台的风险化解专项服务工作，为网贷机构的风险缓释和妥善清退发挥了积极作用，也积累了相关经验，为参与个人不良贷款批量转让试点工作奠定了一定的基础。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626626114.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>近5年重特大事故整改措施落实“回头看”情况新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626627148.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室于2021年1月29日(星期五)上午10时举行新闻发布会，请应急管理部总工程师、调查统计司司长李万春，应急管理部消防救援局负责人曹奇，应急管理部新闻发言人、新闻宣传司司长申展利，国家矿山安全监察局调查统计司司长赵苏启，应急管理部安全协调司负责人汪崇鲜介绍近5年重特大事故整改措施落实“回头看”情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626627148.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>吸取栖霞金矿事故教训，应急管理部将开展矿山火工品专项整治</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626628990.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者姜慧梓)1月29日，国务院新闻办公室举行发布会，应急管理部介绍近5年重特大事故整改措施落实“回头看”情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回应山东栖霞金矿爆炸事故的最新进展时，国家矿山安全监察局调查统计司司长赵苏启表示，截至1月24日，已经有11人获救，10名矿工遇难，仍有1人失联，目前仍在对1名失联者进行搜寻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月27日，国务院安委会办公室副主任、国家矿山安监局局长黄玉治代表国务院安委会办公室约谈山东省人民政府负责人、省应急管理厅主要负责人、烟台市人民政府主要负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　约谈指出，山东烟台笏山金矿“1.10”事故发生后，该矿迟报、瞒报，性质严重、影响恶劣，暴露出山东专项整治三年行动不深入不扎实、对违法违规行为打击不力、矿山安全生产事故教训汲取不深刻、重大灾害风险不断加剧、企业主体责任不落实、应急救援处置能力不足、地方监管不到位等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，国务院安委会已决定对该起事故查处挂牌督办，督促查明事故原因和迟报、瞒报原因，依法依规严肃追究责任，给遇难者家属和社会一个交待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后，应急管理部新闻发言人申展利表示，将深刻吸取近期发生的矿山事故教训，举一反三开展矿山火工品专项整治(火工品，常用于引燃火药、引爆炸药等)，对危化品重大危险源实行安全包保责任制，推进“两客一危一货”、商船渔船、油气储存、油气长输管道、非法小化工和危险废物等专项治理，严防事故发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者姜慧梓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑刘梦婕校对陈荻雁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626628990.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为“六稳”“六保”提供有力支撑 2020年财政：主要指标好于预期（经济聚焦）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626626000.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;核心阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费力度空前，专项债券拉动投资给力，直达资金“一竿子插到底”……2020年，积极的财政政策积极有为，兜住了民生底线，稳住了经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月28日，财政部公布去年财政收支情况。过去一年，财政收入稳步回升，重点支出得到较好保障，预算执行总体良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，面对严峻复杂的国内外环境，特别是新冠肺炎疫情严重冲击，积极的财政政策积极有为――减税降费力度空前，专项债券拉动投资给力，直达资金“一竿子插到底”，这些措施在抗击疫情和抓“六稳”促“六保”过程中发挥了重要作用，兜住了民生底线，稳住了经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这边，要给市场主体减负，财政收入短期内要受影响；那边，保民生、保国家重大战略任务等支出力度只增不减。一减一增，财政工作面临的困难之多、挑战之大，多年未有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　爬坡过坎的2020年已成背影，国家的“钱袋子”状况到底如何，全年财政收支“账单”有哪些看点？1月28日，财政部召开2020年财政收支情况网上新闻发布会，介绍了2020年财政收支情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;千方百计克服“增支减收”困难，重点支出得到有力保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全国一般公共预算收入182895亿元，同比下降3.9%；全国一般公共预算支出245588亿元，同比增长2.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“主要指标好于预期。”财政部有关负责人表示，随着推动减税降费和财政资金直达机制等规模性助企纾困政策落地见效，经济持续稳定恢复，财政收入逐季好转，疫情防控、脱贫攻坚、基层“三保”等重点领域支出得到有力保障，全年财政收支运行主要呈现以下特点――&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是经济持续稳定恢复，财政收入逐季回升。2020年一至四季度，全国一般公共预算收入增幅分别为-14.3%、-7.4%、4.7%、5.5%，呈现一季度收入大幅下降后二季度触底回升、三季度由负转正、四季度持续向好的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是主要经济指标企稳好转，带动主体税种增幅回升。进口货物增值税、消费税下降8.1%，但降幅随着一般贸易进口增幅回升而逐步收窄；企业所得税下降2.4%，但下半年企业利润恢复性增长，带动收入累计降幅收窄；个人所得税增长11.4%，主要是居民收入随经济复苏恢复性增长以及股权转让等财产性收入增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是多渠道盘活国有资源资产带动地方非税收入增加，涉企收费继续下降。各级政府多渠道盘活国有资源资产增加收入，带动地方非税收入增长5.6%。企业负担持续减轻，全国行政事业性收费收入下降1.4%，教育费附加等专项收入下降0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是压减一般性支出，重点领域支出得到有力保障。全国一般公共服务、城乡社区支出分别下降1.1%、20%。同时，疫情防控、脱贫攻坚、基层“三保”等重点领域支出得到有力保障。比如，与疫情防控直接相关的公共卫生支出增长74.9%，扶贫支出在2019年增长14.3%的基础上又增长1.5%，社会保障和就业支出增长10.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情暴发蔓延时，2、3月份全国财政收入分别下降21.4%、26.1%，财政收支矛盾曾十分突出。”这位负责人说，面对不利形势，财政部门综合采取包括多渠道筹集资金、设立并实施资金直达机制、坚持政府过紧日子、大力优化支出结构、加大对地方的财力支持等一系列措施，努力挖掘增收节支潜力，保持预算平衡和财政稳定运行，发挥财政稳定经济的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的看，随着疫情防控形势好转和经济逐步恢复，2020年财政收入稳步回升，重点支出得到较好保障，预算执行总体良好。”这位负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费措施支持疫情防控保供及企业复工复产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，财政部会同有关部门加大减税降费力度，出台实施了7批28项有针对性的减税降费措施，支持疫情防控保供，帮扶受疫情影响较大的行业，支持企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――重点支持小微企业纾困发展。全国5000多万户小规模纳税人中，近九成免征增值税，余下600多万户征收率从3%降为1%，2020年前11个月共计减免增值税911亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――有效保障疫情防控物资生产供应。2020年1―11月，累计为疫情防控重点保障物资生产企业减免税费652亿元，支持企业增加现金流、减少资金占用、扩大生产，大幅提升了疫情防控物资保障能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――帮扶困难行业企业复工复产。2020年1―11月的纳税人享受免征增值税政策，为受疫情影响较大的交通运输、住宿、服务业等减税降费382亿元；各地对受疫情影响较大的纳税人给予房产税、城镇土地使用税等减免政策，累计减税292亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――有力支持稳就业、保民生。截至2020年底，全国10万户重点税源企业销售收入税费负担率预计同比下降8%；全国新办涉税市场主体1144万户，同比增长10.1%，高于前两年水平，市场主体数量增长较快，有力支撑了保居民就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年，将持续推进减税降费政策，持续实施深化增值税改革、个人所得税专项附加扣除等制度性减税降费政策。继续执行小微企业普惠性税收减免政策。”这位负责人表示，接下来将继续提高政策的精准性和有效性，使减税降费政策效应持续释放。“一方面，要着力优化减税降费落实机制，做好效果监测和分析研判，及时研究解决企业反映的突出问题，帮助企业用足用好政策；同时，要持续优化纳税服务，畅通减税降费最后一公里；加大各类违规涉企收费整治力度，确保各项措施落实到位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专项债券发行使用情况良好，政策效果符合预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全国人大批准安排新增专项债券额度3.75万亿元，经国务院批准后中央财政已分批全部下达各省（区、市）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部有关负责人介绍，地方政府专项债券除用于支持中小银行化解风险外，用于交通、市政和产业园区基础设施，以及职业教育和托幼、医疗、养老等民生服务领域约占八成，用于生态环保、农林水利、能源、冷链物流等领域约占两成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体看，2020年专项债券发行使用情况良好、符合政策预期，有效发挥了地方政府债券对冲疫情影响、扩大有效投资、促进宏观经济平稳运行等积极作用。”这位负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出，要抓实化解地方政府隐性债务风险工作。那么，目前我国政府债务风险如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部公布的数据显示，截至2020年末，我国地方政府债务余额25.66万亿元，控制在全国人大批准的限额28.81万亿元之内，加上纳入预算管理的中央政府债务余额20.89万亿元，全国政府债务余额46.55万亿元。按照国家统计局公布的2020年GDP初步核算数101.6万亿元计算，政府债务余额与GDP之比（负债率）为45.8%，低于国际通行的60%警戒线，风险总体可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这位负责人表示，下一步，将按照“开好前门、严堵后门”的思路，进一步完善地方政府规范举债融资机制，坚决遏制隐性债务增量，对各类新增隐性债务行为，发现一起、查处一起、问责一起，终身问责、倒查责任。“对存量隐性债务，要完善常态化监控、核查、督查机制，对风险隐患做到早发现、早处置，牢牢守住不发生系统性风险的底线。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626626000.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国稳居货物贸易第一大国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626624781.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署署长倪岳峰28日在全国海关工作会议上说，“十三五”时期，我国进出口总值为146.37万亿元，增长17.2%，进出口国际市场份额由2015年的11.9%提高到2020年前10个月的12.8%，进口提升至11.5%、出口提升至14.2%，均创历史新高，我国货物贸易第一大国地位持续巩固。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626624781.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>后疫情之“变”问道2021｜孙明春：不能对疫苗推动经济复苏过于乐观</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626624770.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　谈及对2021年全球及中国经济走势的研判，孙明春认为，2021年全球经济增速有望在大约4%―5%，在经济全面复苏态势下，更看好中国经济的发展前景，预计2021年中国经济表现将"回归正轨"，整体增速有望保持在7%―8%水平，同时，即便遭遇百年一遇的新冠肺炎疫情的冲击，中国在金融改革、产业升级、消费升级等方面仍将取得丰硕成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚刚过去的2020年，被形容为"极不平凡的一年"，全球经历了新冠肺炎肆虐、地缘政局动荡、经济大幅波动等考验.....不过，随着疫苗推出和应用，全球经济或将迎来复苏的曙光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，希望很美好，但全球目前对疫苗的效果以及病毒变异的速度仍处于摸索阶段。整体而言，全球在后疫情时代的2021年仍存在诸多不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望2021年，全球经济下一步将何去何从？对在全球率先实现经济正增长的中国而言，在2021年是否将继续引领世界复苏的脚步？今年中国GDP增速是否能继续保持一枝独秀、遥遥领先？投资者又该如何从中抢抓时机进行投资布局？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就上述一系列问题，《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/zbbXytXfzfgtsay.png"/&gt;》专访了海通国际首席经济学家孙明春博士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙明春，曾先后任职于雷曼兄弟、野村、大和等外资投行，分别担任首席经济学家及中国研究部主管等职务，在宏观经济政策研究方面有着深厚的造诣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫苗推动复苏仍面临诸多不确定性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　"预计2021年全球经济增长率约4%―5%。"孙明春向《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/zbbXytXfzfgtsay.png"/&gt;》介绍说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，虽然受新冠疫情冲击，但中国经济表现出极强的韧性，全球十大经济体中只有中国是唯一实现经济正增长的国家，其他主要经济增速都处于负增长，"展望2021年，伴随着疫情逐渐得到控制，各大经济体的政策、投资等将回归正轨，企业经济不断复苏向好，预期各国经济会出现较大反弹。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在"后疫情时代"，疫苗接种的成功与否，与全球经济的复苏息息相关。对此，不少经济学家、研究机构发表观点认为，疫苗的推广接种对今年全球经济复苏至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　"疫苗的出现将令经济复苏步伐加快，同时，疫苗对于对外开放、国际交流都有一定影响。"孙明春认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但他也不无担忧，"首先，疫苗会以多快的速度在全球发达经济体及发展中国家中推广和接种；其次，疫苗的有效性有多高；再者，疫苗对于病毒变种的抵抗力有多大，是否会像普通感冒医疗打了就管用，还是会几天后出现变异，需重新进行研发？因此，就现在而言，全球面临诸多的不确定性情况下，我们对于经济还不能过于乐观。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙明春向《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/zbbXytXfzfgtsay.png"/&gt;》表示，"在经济面临极大不确定性的形势下，很难预期全球其他大国经济能否回归至2019年前的水平，尤其是像美国这样的发达经济体，可能到2021年年底，其经济活动水平依然恢复不到2019年水平，它需要更长的时间，预计2022年才能恢复至2019年前的的水平。因此，综合来看，在如今全球经济出现反弹的市场共识下，我认为2021年全球经济整体表现肯定超过2020年，但这并不值得过于乐观，我们仍要多关注经济复苏中可能遇到的各式各样的风险与挑战。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全球动荡局势的大背景下，美国大选的激烈竞争亦吸引全球广泛关注，最终以拜登胜选告终。不过，美国新一届政府上台后将会带来的新动向，又将对中国乃至全球经济产生哪些影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　"首先，可以肯定的是，拜登采取的政策不会比特朗普受更极端；其次，从特朗普时期的极端态度转向温和态度，这个过程所需的时间没有大家预想 的 快，一方面，它有可能会基于特朗普现有政策作为一个讨价还价的筹码，需要中国作出更多的承诺或行动；另一方面，或许只有中国做出更多的回应，拜登政府才有可能把特朗普的极端政策逐渐转变回正轨。"孙明春表示，"因此，某种意义上讲，我认为我们不能过多的期望拜登上台后，在经济方面会得到一个特别直接的利好影响。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙明春强调，比较值得期待的是，拜登上台后中美之间在未来可能会恢复一些沟通交流的对话机制，为未来3至4年的中美关系正常化铺路。同时，短期来看，2021年中国将从中得到受益，预期年内可能会有部分关税会下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国经济更上一层楼：回归7%―8%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾2020年，中国成为全球唯一实现经济正增长的主要经济体，在对2021年中国经济的预测中，目前不少机构，包括德银、大摩、高盛等对2021年中国经济增速预测均在7%―9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就此，孙明春向《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/zbbXytXfzfgtsay.png"/&gt;》表示，"我预期是中国经济2021年将增长7%―8%。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙明春对于中国经济2021年走势持乐观的态度，"中国在应对新冠肺炎疫情的突发，第一时间采取的防疫及管控工作都得到外界认同，中国也是在全球经济体中最早复苏的国家，海外由于受疫情冲击，供应链受到影响，许多订单从海外流向国内，中国出口在去年整体表现超过预期，而我们也留意到，除了中国外，其他国家的经济增长更令人担忧。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙明春进一步分析指出，原因在于存在诸多的不确定性，比如海外疫情多长时间能得到控制，从疫苗投入应用到推广再到大面积接种需要多长时间，上半年全球疫情是否仍存变数等等。就外部而言，一个不确定性是经济在后疫情时代何时能恢复正常？疫情若逐渐得到控制，中国在今年因疫情拿到的订单或将随着海外供应链恢复而出现下降，"综合来看，预期中国明年经济依延续高增长态势，成为全球经济增长中的一大亮点，但除此之外，我们依然要多关注背后存在诸多不确定性。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙明春认为，中国经济同时还有两大看点：一是《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）（RCEP由东盟于2012年发起，历时八年由包括中国、日本、韩国、澳大利亚、新西兰和东盟十国共15方成员制定的协定），它不仅是中国经济融合和对外开放一个重大机遇，还能对明年中国经济增长其助推作用；二是在中国"十四五"规划中，承诺的努力争取2060年前实现碳中和的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙明春向《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/zbbXytXfzfgtsay.png"/&gt;》指出，"碳中和目标是一个长期目标，存在很大挑战。从经济增长角度而言，中国经济增长仍处于高增长状态，碳排放依然会增加，而当下为实现目标，经济增长带来的碳排放量不但不要增加，还要在2060年的把它实现净排放为0。这意味着，一方面中国需要将现有的碳排放量降下去，包括新增加的经济增长出现的碳排放量。因此，虽然新目标提出至2060年，有40年的时间，但这是一件非常艰巨的任务，这也是中国经济的一大亮点。"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014年，中国展开一轮环境污染治理，六年后，中国环境污染治理取得显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　"碳中和目标的提出，在未来也将呈现这样的趋势，但这是一个长期任务，我们可以将大目标分解至一年一年来逐渐实现。"孙明春表示，"正如'十四五规划'中所言，预期节能减排领域在未来将出现较多的规划，它对中国经济的影响将逐渐凸显，与此同时，关于碳中性的承诺对中国经济转型升级、行业变革都具有非常大的意义，但需指出的是，这个目标存在利弊优势，新目标在推动经济迈向转型步伐时，亦会带来一些负面影响，例如，有些行业可能会因此而催生或者发展壮大，有些行业或将被淘汰。因此，未来RCEP和碳中和两大亮点值得我们共同关注。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于中国2021年的经济展望，孙明春用"回归正轨，更上一层楼"以表祝愿，希望中国经济不只是水平提升，经济质量也能再上一个阶梯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政货币政策的"积极+略紧"组合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行对于2021年的工作任务提出，"稳健的货币政策灵活精准、合理适度。要完善货币供应调控机制，保持宏观杠杆率基本稳定，处理好恢复经济和防范风险的关系。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2018年的"合理充裕"到"合理适度"，这一转变背后释放了什么信号？同时，随着国内经济逐渐复苏，货币政策和财政政策在2021年将如何发力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　"货币政策，当前的共识是今年的货币政策会偏紧一些。"孙明春表示，"事实上，货币政策在这几年一直都保持 这 比较适度的政策，基于此，我们很难预测明年它到底是宽松还是偏紧的程度，基本上M2减GDP的增长这几年都处在0附近波动，而2020年由于疫情突发、大环境的特殊性，增加了一定的货币投放，M2增加10%以上。但与之对应的是GDP的下降，甚至出现了一些收缩，因此，去年的M2减GDP的缺口表现更大，但今年由于各行业基数等原因，预期GDP增长可能在7%~8%以上，假如通货不紧缩或者存在略有通胀，可能会达到8%~9%或者8%~10%水平。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙明春指出， 今年M2即便是处于10左右水平，超额流动性总体水平也在0~2附近，同时，还有去杠杆防风险的三大攻坚战目标，预计2021年的货币政策将呈现出"既不会很紧、也不会很松"的状态，但整体会比今年紧，"由于央行具有高度灵活性、务实性、适度原则，因此，如果2021年经济向好，我认为央行确实没有再宽松的必要，而如果说今年海外复苏不及预期，国际金融市场由于债务危机引发金融市场的波动，也不排除出现其他的情况，但整体上，央行在过去4年来都秉持着一个比较适度的政策。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了货币政策外，财政政策在今年将出现哪些变化，亦成为众人热议的话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　"预期2021年财政政策会比较积极，但程度不会高于2020年。事实上，我认为今年的财政政策可以更积极一些，尤其是家庭部门，可以给予一些中级收入的家庭更多的支持。"孙明春认为，"今年的财政政策一方面不能太早 的 退出，另一方面要做好灵活应对的准备，对中小企业、困难家庭起到金融支柱的作用。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人民币升值方向未改：或反弹至6&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，人民币汇率经历了大开大合的双向震荡，上半年跌破7，下半年短短数月又经历了快速上涨。展望2021年人民币汇率走势如何？当前人民币国际化进程如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　"2020年人民币兑美元汇率升到6.5左右，2021年是否会再创新高至6左右，我觉得可能性还是有的。"孙明春向《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/zbbXytXfzfgtsay.png"/&gt;》表示，"人民币升值的过程呈趋势性，中间存在波动，短期内不好预测，但大方向依旧是上升的趋势。原因在于1994年以来，人民币汇率实际上是处在一个长达25年的升值通道里，中间虽然存在一些波动，但大的方向一直未作改变，因此，最近人民币汇率出现比较快的升值，但时间线拉长来看，它其实还在原来的通道里，还未达到之前出现的最高点。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙明春指出，"2020年一季度中国经济基本面表现出较强的韧性，应对新冠疫情，人民币成为避险资产的意识越来越强，同时，从经济指标来看，中国经济的指标处于非常健康的状态，相比全球，中国经济在各个方面表现都非常健康，因此，从这个意义上来讲，人民币持续升值的大方向从未改变，并且在今后相当长的时间里，还能持续走强。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了提人民币升值外，孙明春同时强调"双向波动"的特性，即在人民币升值过程中也会出现贬值的现象，贬值后再继续回到升值的通道里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　"我预测2021年人民币升值大约会基于去年12月底的水平，上升约10%以内至6左右水平，有可能再现上一次的汇率新高。"他指出，"未来随着美联储的继续放水，美元在大方向依旧处于贬值状态，而人民币则继续升值，虽然上升速度不见得是一条线，但预期中间应该能反弹到6算左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及人民币国际化进程，孙明春分析说，"2020年，全球经济步入衰弱之际，黄金、比特币资产出现大幅升值，涨幅背后其实反映投资者选择了一个正确的市场。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　"不过，由于这些品种体量有限，因此在国际货币体系里，需要其他的货币来承担更大的角色。以人民币货币为例，作为全球经济最健康的资产之一，人民币汇率在过去的20多年一直处于升值的通道里，全球投资者选择人民币资产，从侧面能反映出，人民币国际化实际上是一个水到渠成的过程。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　"从国际化的角度来看，人民币国际化是未来大势所趋，同时，中国作为世界第二大经济体，人民国际化不是我们的最终目标，把中国经济变得更好、居民福利日趋完善才是我们的最终目标。"孙明春补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融改革创新需全方位齐头并进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今站在新的发展背景下，中国金融改革发展的方向和重心在哪里？在深化金融改革过程中，如何化解难点痛点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　"可以肯定的是，我们的大方向依旧要坚持改革开放，使得金融改革更加市场化、国际化。"孙明春表示，回顾过去40年历程，中国的金融改革取得丰硕成果，迎来了巨大蜕变，但和国际先进水平相比中国金融市场仍有一定的差距，现今金融改革已经进入深化阶段，金融机构服务于实体经济的大背景下，金融系统改革步伐不能迈的过快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　"考虑到我国金融改革发展的历史逻辑和现实条件，中国在金融改革上亦面临了不少难题。"孙明春表示，"比如国企要改革、打破刚性兑付、解决中小企业融资难融资贵等等，这些老问题一直由于各种原因无法深入推进，同时又有新的问题出现了，包括享有低融资成本的国企部分出现刚性兑付问题，地方政府平台如何解决以及国企能不能实现有效破产等等，这些问题都对金融改革的推进产生较大的影响。"孙明春指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在孙明春看来，除了完善金融市场化，维持金融稳定外，我们还要守住底线，包括道德风险问题，金融改革走到今天，需要全方位改革齐头并进，加强资本市场开放、资本账户开放及人民币的国际化，与此同时，增加国内货币供应量，令金融机构、银行、券商等机构更加灵活、市场化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产业变革加速 绿色消费暗藏机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年一场突如其来的新冠肺炎疫情，进一步倒逼中国产业升级和消费升级转型升级。展望2021年，产业升级和消费升级将何去何从？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　"首先，产业升级方面，中国产业的转型升级表现明显，我们很多制造业、互联网+、AI+等都呈现出飞速发展，未来中国的产业升级依旧保持加速的状态。一方面，很多领域的技术都在不断地升级突破，跨行业之间的技术亦正在互相催生，比如人工智能领域、5G应用等，在各个领域都得到了广泛的应用。正如，在人工智能领域，过去是安防位列第一，金融紧随其后，但市场风云变幻，金融领域未来将加入人工智能的应用，5G应用也将催生出许多新的行业。" 孙明春表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　"与此同时，今年受疫情影响，各行各业都出现创新性的举动。比如疫情下催生了远程视频会议、远程AI+教育等。基于此，我认为接下来整个产业升级速度会呈现加速度，伴随着'十四五规划'落地，人工智能、芯片制造等许多领域都将进一步 的 加大投入，正如，多年前微信、视频会议尚未出现，但今天却在我们生活中充当着重要角色，这些在未来都是一个趋势。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　"其次，消费升级方面，预期未来人们的生活方式将发生很大的变化。"孙明春补充说，"技术更新带来了新的商业模式催生出新的生活方式，该趋势在当下已经显现，在未来还会呈现更快的发展。比如商业模式的变化、技术手段的变化，推动生活方式出现转变，而这种转变是技术推升商业模式催生出的消费升级。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙明春强调，除了技术层面的消费升级外，还有传统意义上的消费升级，"以前我们讲消费升级，是物品价格、质量等，现在对于消费升级的概念，还可能有一个变化，即刚刚提到的2060年要实现碳中心目标，我认为这会在我们的消费升级里加入一个新的概念――绿色消费。经过我一年多的研究和观察发现，越来越多的人在关心绿色消费问题、越来越多的迹象及企业正在积极参与，越来越多的上市公司都在做ESG报告，关注自身在绿色方面的生产和消费以及对消费者的指引等等。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　"因此，中国在2060年要达到碳中和目标，如果没有消费者的配合，单单靠企业层面很难达成，在企业宣传推广下，绿色消费理念可能在中国消费者心中慢慢开始建立。在我看来，消费是人的自由意识行为，不需要过多地 区 鼓励，更不能去浪费，每一个增加的消费背后都是一份碳排放，人们有多消费的权利，但却没有增加碳排放的权利，因此，消费者在消费时可以考虑绿色环保。"孙明春指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时孙明春认为， 在产业和消费升级双驱动下，这些板块下亦暗藏了不少的机遇。"产业升级上，伴随5G应用的陆续投入，对上游 IT行业及下游的互联网应用都将带来一定的利好；其次，人工智能产业，不仅体现在制造业，如服务业，金融业、旅游业等其他行业都将得到广泛应用，产业前期更多可能为软硬件应用，后期则更多是智能制造、智能服务、智能金融等等，绿色环保行业，一个是节能减排，另一个是污染治理，由此发展而来的是新型绿色消费、绿色建筑等，这些行业在新规划中催生，预计呈现较快的发展迅速。"&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626624770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应急管理部：将重点解决农村自建房、超载货车、矿山灾害等“痼疾”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626629116.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，应急管理部新闻发言人、新闻宣传司司长申展利29日表示，新的一年国务院安委办、应急管理部将着力推动安全责任落实，聚焦矿山灾害治理，化工重大危险源、交通运输“百吨王”(严重超载超限的货车)、水上运输安全、大型综合体消防安全、农村自建房等突出难点问题，加大整治力度，严格监管执法，运用新颁布的刑法修正案，推动解决屡禁不止、屡罚不改的痼疾。(国是直通车)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626629116.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>澳洲会计师公会调查：中国企业看好2021年商业前景</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626628743.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 赵白执南）全球知名专业会计团体澳洲会计师公会1月28日发表年度《中国经济前景与企业信心调查》显示，尽管新型冠状肺炎疫情令全球经济增长放缓，但中国企业对2021年的商业前景感到乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查显示，71%受访的财务和会计专业人士预计，所在企业盈利水平将在2021年有所增长或保持不变；此外，64%的受访者预计所在企业在华员工人数在2021年将有所增加或保持不变。调查结果反映中国企业对前景抱有高度信心，而预期全球经济复苏、新冠肺炎疫苗可供广泛接种等是对今年中国经济产生最积极影响的关键因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查显示，科技创新已经成为了中国企业高度重视的发展着力点。众多受访财务和会计专业人士预测，产品服务、客户体验、业务流程将成为商业创新的三大主要领域。此外，半数以上受访者预计所在企业将增加新技术投资，同比上升7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　澳洲会计师公会华北区委员会会长邱靖之表示，科技应用与创新驱动效应是商界信心的重要来源之一。政策为企业科技创新提供了强有力的保障。将坚持创新作为中国未来现代化建设全局的核心，极大鼓舞了企业创新和科技应用的意愿，有利于推动数字化转型和产业链完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在减税降费方面，79%的受访者表示，2020年，减税降费对所在企业的业务开展产生了积极影响，超过一半的受访者更表示减税降费有效减轻了企业负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　澳洲会计师公会华北区委员会委员吴嘉源表示，在深化税收信息化征管方面，发票电子化将成为今年改革的一大重点。此外，以“非接触式”办税和金税四期系统升级为契机，税务机关将进一步通过信息技术手段提高纳税人办税效率、降低办税成本。在完善税收确定性和维护税制公平方面，落实税收法定原则也是今年的重点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，澳洲会计师公会华南区委员会会长黄寅建议，企业应关注绿色发展。资本市场对企业的评估，已经逐渐由单看经济绩效扩展至综合考量环境、员工、供应链等因素，越来越多投资者开始将企业的环境、社会及管治（ESG）表现作为评估企业管理水平的重要指标。境内上市公司应当提前筹备规划ESG信息披露相关合规工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626628743.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资金利率走升 基金抱团股调整</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626627313.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;蔡英姿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上周大家还在议论基金热销的问题，以为股市不缺钱。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，央行货币政策委员会委员马骏的发言在1月26日见报之后，大家立马感觉钱紧了。马骏在近日举办的“中央经济工作会议解读与当前经济形势分析”专题研讨会上谈及货币政策指出，一方面就是杠杆率上升得非常快，要求货币政策开始调整。2020年前三个季度，中国宏观杠杆率上升25个百分点，是2009年以来升幅最高的一次。杠杆率大幅上升，自然会导致未来的金融风险。有些领域的泡沫已经显现。去年我国几个主要的股市指数都大幅上升，接近30%，在经济增速大幅下降的情况下出现如此牛市，不可能与货币无关。另外，近期上海、深圳等地房价涨得不少，这些都与流动性和杠杆率的变化有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　25日上证指数还摸高3637点呢，26日就低开低走了，到周四一度击穿3500点。同时，上交所隔夜国债逆回购利率(GC001)自26日开始上涨，1月28日，GC001盘中最高报9.990%，收盘报7.145%，创下2019年1月3日以来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;而且，从交易所市场到银行间市场，资金价格还在全线走高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般来说，逆回购大多数时候都在2%-3%之间。高于6%的时候一年也没几回，2020年就2回――6月30日半年考的时候，冲高3天，还有12月2日尾市冲高至7.8%。1月28日都快10%了，是什么原因导致市场极度缺钱?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月份是企业的缴税期，企业的缴税行为将增加财政存款，流动性流向央行，进而导致货币市场短期流动性紧张。但是，央行已经做了逆回购释放资金了呀。人民银行在1月20日、21日、27日分别以利率招标方式开展了2800亿、2500亿、1800亿元的逆回购操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每年的春节前，流动性需求必然上升，大家都是有预期的。其实，今年政府号召大家就地过年，即今年在大城市过年的居民要比往年多，城市居民多使用移动支付，取现需求不高，照理说资金利率要涨也是有限数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　楼市方面看报道，全国各地多家银行被曝停贷、额度吃紧，其中，广东多家股份银行暂停按揭贷款。招商银行表示深圳广州分行在一周之前就已经暂停房贷放款，统一的口径为“节制接单”;光大银行深圳分行已经暂停按揭贷款;广发银行则表示不接单;交通银行广州分行也暂停房贷。其余的四大行放款周期也比之前慢了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，网上还陆续传出深圳、上海等地银行也出现了停贷，多家银行额度吃紧的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;说明楼市也没占用太多资金，为什么会资金紧张呢?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有一种解释，说是银行要应付1月底的考核指标。若是如此，周四跌完，周五再卖股票也没用了，资金只是短期紧张，对后市影响有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就怕――央行货币政策转收紧，银行真缺钱了!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券研究所副所长明明在最新研报中指出，当前时点或确实面临着货币政策短时间内快速收紧的局面：广义上，M2、信贷与社融增速的拐点大概率已经出现;狭义上，出于对房价以及资产价格的担忧，后续可能会面对波动性更大的资金面环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　24日，证监会发布指数基金指引通知，要求“单一成分股不超过15%，前五大合计不超过60%”，对于基金抱团股多少是个利空。即使是那些超标的，未来的增量空间也有限，所以，本周指数的调整，更多的是因为基金抱团股调整导致的。周四市场最不可思议的是，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300010','&amp;#x8C46;&amp;#x795E;&amp;#x6559;&amp;#x80B2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300010/"&gt;豆神教育&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300010/"&gt;300010&lt;/a&gt;）公告拟计提大额商誉减值，合计约为18.1亿至22.1亿元。然而，股价涨停了!这算是利空出尽吗?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，美国小散大战华尔街，看戏的很热闹。但是对市场是有损失的，对冲基金被逼破产了，对市场是非常大的不稳定因素。而且，每天一倍的涨幅这么刺激，会把市场中最活跃的资金都吸引过去“聚赌”，GME(gamestop)周二成交量已经超过FAANG总和，也超过整个道指成分股总和。相当于把大部分股票都边缘化了，连炒作都降温了。再说了，假如机构沽空GME需要补仓，得卖股票啊!这点估计是美股回吐2%的主要原因吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美股如果不在上升趋势上，那么敢于持股过节的人就更少了，尤其是那些高位股。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626627313.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>防范化解重点领域金融风险要精准施策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626626076.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月11日召开的中共中央政治局会议指出，要抓好各种存量风险化解和增量风险防范。日前召开的2021年中国银保监会工作会议也指出，要毫不松懈防范化解金融风险。从开年至今，央行、银保监会发布的多项规范性文件也剑指重点领域的金融风险。由此可见，在着力提升金融服务实体经济质效的同时，切实防范化解金融风险依然是2021年乃至未来一段时期内金融工作的重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过近几年的治理，整体而言，我国防范化解重大金融风险攻坚战已经取得重要成果：宏观杠杆率过快增长势头得到遏制；高风险金融机构风险得到有序处置；2020年全年处置银行业不良资产3.02万亿元，2017年至2020年处置不良贷款超过之前12年总和；全国实际运营的P2P网贷机构由高峰时期的约5000家逐渐压降，到去年11月中旬完全归零。日前发布的《中国金融稳定报告（2020）》称，中国金融体系重点领域的增量风险得到有效控制，存量风险得到逐步化解，金融风险总体可控，守住了不发生系统性金融风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管总体金融风险趋于收敛，但我国金融发展面临的困难和风险挑战仍然较多，对于各类存量风险和新增风险仍不可掉以轻心。2021年，我国金融业推进防范化解风险的任务依然艰巨。具体而言，与前些年相比，影子银行、P2P网贷机构等领域的风险已经逐步化解，但伴随着金融科技的快速发展，一些新兴领域的风险隐患则有所显现。与此同时，疫情因素不仅增加了市场的波动性和不确定性，也可能导致部分金融风险暴露存在滞后性。针对这些新变化和新情况，防范化解金融风险也需“与时俱进”，盯住重点领域，且更具针对性和更加精准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，在鼓励金融创新、金融科技发展的同时，对一些潜在风险要关注，也有加强监管的必要。金融是与创新联系最紧密的行业之一，近年来，金融数字化、金融科技等快速发展，在重塑金融业业态、为大众带来便利的同时，也带来了网络安全、市场垄断、数据权属不清、个人隐私保护等方面的问题。一些新兴的业务模式，如互联网存贷款等也触碰或变相突破了监管红线，一些风险逐渐显现和累积。另外，大量“无照驾驶”的机构打着金融创新的旗号混淆视听。监管部门人士曾多次表达过以下观点：科技创新从未改变金融的本质，监管鼓励的是能守住风险底线的创新。因此，针对金融科技等领域，预计监管将从坚持持牌经营、保护消费者权益、防止平台垄断等方面进一步加强，以创造一个更为公平和稳定的发展环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，我国经济复苏态势向好，但疫情因素带来的影响仍然存在，由此带来的风险需持续关注。一方面，从国内看，不少银行对受到疫情冲击的小微企业增加了贷款额度并进行了贷款延期，这部分金融风险可能具有滞后性，后期不良贷款存在一定上升压力。2021年银保监会工作会已经明确要“继续做好不良资产处置”。另一方面，从全球看，经济复苏态势仍不明朗，对于外部市场波动可能引发我国市场波动和跨境资金流动的变化也要予以足够关注。多家机构认为，今年全球市场的复苏态势与疫苗的投产和应用紧密相关，全球经济复苏还面临较多不确定因素。在这种情况下，国际金融市场的波动将很可能加大我国股市、债市和汇市波动。国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英日前在国新办发布会上就表示，外汇局将坚持底线思维，强化对跨境资金流动和外汇市场双向监测以及风险评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，从根本上防控金融风险，需要夯实制度基础，进一步补齐监管制度短板。制度完善将为金融业的规范发展奠定基础，是防风险工作取得成功的关键。与前几年推进专项整治活动、治理各种金融乱象不同的是，近几年金融防风险的重心更多在完善制度建设上。预计在2021年，不仅金融控股公司监管配套细则、系统重要性金融机构监管实施细则等多个重要文件的配套细则将发布，而且修订后的《中国人民银行法》、《商业银行法》等基础性金融法律制度有望落地，同时，涉及银行保险机构公司治理的多个监管文件也将加快推进完善。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626626076.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>近千万人易地扶贫搬迁任务全面完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626627123.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月3日，在国新办举行的“易地扶贫搬迁工作情况”新闻发布会上，国家发展改革委正式对外宣布，“十三五”易地扶贫搬迁任务已全面完成，960多万易地搬迁贫困人口全部脱贫胜券在握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十三五”建成安置住房266万余套&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会现场，来自易地扶贫搬迁地区的群众代表罗应和格外激动。罗应和的老家在贵州省黔南布依族苗族自治州惠水县斗底村，是当地贫困程度最深的地区之一。2016年7月，斗底村等58个村寨1109户4685名村民，搬进了惠水县明田移民安置点――新民社区。4年多来，作为新民社区党支部书记的罗应和，带领搬迁群众“撸起袖子加油干”，努力实现“搬得出、稳得住、能致富”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗应和与新民社区是我国易地扶贫搬迁的一个缩影。数据显示，“十三五”期间，全国累计投入各类资金约6000亿元，建成集中安置区约3.5万个，建成安置住房266万余套，配套新建或改扩建中小学和幼儿园6100多所、医院和社区卫生服务中心1.2万多所、养老服务设施3400余个、文化活动场所4万余个，960多万建档立卡贫困群众已全部乔迁新居。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;啃下“脱贫攻坚的一块硬骨头”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这是继土地改革和实行家庭联产承包责任制之后，在我国贫困地区农村发生的又一次伟大而深刻的历史性变革，堪称人类迁徙史和世界减贫史上的伟大壮举。”国家发展改革委秘书长赵辰昕说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年的12月1日，国务院召开了全国易地扶贫搬迁电视电话会议，对“十三五”的易地扶贫搬迁工作动员部署，揭开了新时期易地扶贫搬迁工作的序幕。“新时期的易地扶贫搬迁被称为脱贫攻坚的头号工程和标志性工程，是脱贫攻坚的一块硬骨头，是重中之重，难中之难。”国家发展改革委地区振兴司司长童章舜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在我国“一方水土养不好一方人”的地区，有近1000万贫困人口面临着脱贫发展问题。易地扶贫搬迁的实施，让这些贫困群众从以前居住的土坯房、茅草房、危旧房搬进了宽敞明亮、安全牢固的新房，解决了困扰已久的“两不愁三保障”问题，完成了“十三五”全国近1/5贫困人口的脱贫攻坚任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要在5年内完成近1000万人的易地扶贫搬迁，相当于三峡移民的近8倍，规模之大、时间之紧前所未有。”童章舜说，这在中国的扶贫史上是空前未有的，在世界历史上也是空前未有的。这些地区大多是山区、高寒山区、生态条件非常恶劣、自然灾害频发、生态环境敏感脆弱，特别是三区三州尤为突出，易地扶贫搬迁要面对适宜搬迁安置空间严重不足等难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“只有在中国共产党的领导下，充分发挥社会主义制度的优越性，才能实施如此规模、如此艰巨的伟大工程。”童章舜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继续完善后续扶持政策体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年以来，随着各地易地扶贫搬迁建设任务陆续完成，这项工作的重心逐步转移到后续扶持上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年6月，国家发展改革委等11个部门印发了进一步加大易地扶贫搬迁后续扶持工作力度的指导意见，对后续扶持工作进行了总体部署和指导。2020年2月，国家发展改革委又联合12个部门进一步出台了《2020年易地扶贫搬迁后续扶持若干政策措施》，提出了25项具体举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些举措包括完善安置区配套基础设施和公共服务设施，加强安置区产业培育和就业帮扶，加强安置社区的管理，保障搬迁群众合法权益等。”赵辰昕表示，在整体框架之下，有关部门不断推动完善相关举措，陆续出台了实施就业帮扶、社区治理、安置住房不动产登记等一系列专项政策，易地扶贫搬迁后续支持体系正逐步形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金来源是开展后续扶持的关键所在。为此，相关部门狠抓筹资方式的创新，积极拓展筹资渠道，5年共安排中央预算内投资800亿元，撬动了包括专项建设基金、中长期低息贷款、地方政府债务资金、群众自筹等各类资金5200亿元，加起来就是6000亿元，大大提高了人均建房的补助标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分区分类开展精准扶持，是推动后续脱贫发展的重要路径。对特大型安置区、大型安置区、中型安置区和小微型安置点、分散安置户开展分类有效指导，推动每个安置区、每名搬迁群众都能获得及时、有效的后续帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕表示，“十四五”时期，国家发展改革委、国务院扶贫办将联合有关部门和地方，结合推进乡村振兴和新型城镇化战略，坚持分区分类精准施策，进一步完善后续扶持政策体系，实现搬迁群众稳得住、有就业、逐步能致富的目标。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626627123.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保持对经济恢复的必要支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626624628.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　去年以来，我国出台实施一系列积极的财政政策，既为抗击疫情提供了有力支撑，也为恢复经济赢得了主动。中央经济工作会议对2021年实施积极的财政政策作出了部署。如何看待财政收支形势，减税降费、财政资金直达等政策下一步如何实施，就相关热点问题，记者采访了中国财政科学研究院原副院长、研究员白景明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：当前，我国加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，这对经济发展有哪些现实意义？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白景明：2020年中国经济在国际上“一枝独秀”，GDP迈上百万亿元新台阶，比2019年增长2.3%。由于2019年我国经济总量的基数大，2020年实现2.3%的增幅很不简单，充分反映出我国经济强大的韧性，也说明了我国经济有着强大内需支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　只有紧抓以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进，才能实现我国经济可持续、稳步增长。中国是一个有着14亿人口的大国，内需广阔、深厚，历经40多年的改革开放，产业体系健全，居民收入不断增长，内需有较好基础，具备了内循环为主的条件。同时，要继续保持扩大开放的战略。通过吸引外资、推进经济全球化，实现中国和其他国家优势互补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：中央经济工作会议提出，2021年，要继续实施积极的财政政策，保持对经济恢复的必要支持力度，政策操作上要更加精准有效，不急转弯，把握好政策时度效。实施积极的财政政策过程中，如何更加精准有效？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白景明：积极的财政政策更加精准有效，要关注几个方面的问题。第一，财政政策具有总量调控和结构调整的作用，政策发挥作用是有条件和成本的，要把成本控制在低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，积极的财政政策的发力点要放在解决经济社会发展的堵点痛点难点上，特别是资金要用在解决迫切需要补上的短板上，放在外溢性强、社会效益高的领域。财力要向基层倾斜，解决基层财政困难问题，落实好“六稳”“六保”，特别是要解决基本公共服务问题，比如义务教育、医疗卫生、环境保护等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，2020年，我国加大对地方的财力支持，安排中央对地方转移支付8.39万亿元，增长12.8%，增量和增幅为近年来最高，而且设立并实施资金直达机制。2021年，资金直达机制有必要扩大范围，将直接用于基层财力保障的一般性转移支付、年初可直接分配的中央对地方共同财政事权转移支付，以及具备条件的专项转移支付也纳入直达范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：受疫情影响，我国财政收支矛盾较为突出，特别是一些地方基层财政比较困难，如何看待、化解这一矛盾？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白景明：收支矛盾可以说是财政管理上的一种常态。财政收入增长的客观约束比较强，主要来自于经济运行。同时，社会对公共产品的需求是无限的。相对于对公共产品供给水平和规模的要求，收支矛盾是长期化的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们应该看到，中国的财政在全球是稳健的。虽然收支矛盾问题存在，但基本公共服务支出是有保障的。作为一个14亿人口的大国，和其他国家相比，做到这一点相当不容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，相对于百姓对美好生活和公共福利增长的需要，我国公共产品的供给还有待提升水平、扩大规模。要坚持政府过紧日子，努力挖掘增收节支潜力，大力优化支出结构，保持预算平衡和财政稳定运行，支持做好“六稳”“六保”工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：近年来，我国持续实施减税降费政策，发挥了哪些作用，下一步如何进一步激发市场主体活力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白景明：我国减税降费力度是非常大的，“十三五”时期累计减税降费规模达到7.6万亿元左右。特别是2020年，全年新增减税降费规模预计超过2.5万亿元。减税降费是政府在“切蛋糕”的时候，把钱留给市场主体、留给居民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情冲击，对市场主体来讲，停工停产、减工减产和复工复产阶段恰好是现金流至为紧张时期，减税降费无疑是雪中送炭，增加了现金流，特别是对中小微企业、个体工商户的边际效用最大。在减税降费中，中小微企业、个体工商户是最大受益者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，我国还会继续推进实施减税降费。当前，疫情变化和外部环境存在诸多不确定性，我国经济恢复基础尚不牢固，宏观政策要保持对经济恢复的必要支持力度，促进企业复工复产和经济平稳运行。今年减税降费的着力点，我理解还是激发市场主体特别是中小微企业活力，持续实施深化增值税改革等制度性减税降费政策，继续执行小微企业普惠性税收减免政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：2020年，全国一般公共预算收入下降3.9%，如何看待财政收支形势？同时，“十四五”时期财税体制改革如何推进？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白景明：2020年财政收入下降3.9%，主要有两方面的原因，一是减税降费力度很大，用政府收入的“减法”换来企业效益的“加法”和市场活力的“乘法”；二是在我国税收结构中，第三产业占一半以上，由于第三产业在疫情中受到较大冲击，引起税收的相应减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应该看到，2020年随着经济持续稳定恢复，财政收入逐季回升，总体情况好于预期。2021年，预计我国财政收入会保持平稳增长态势，但收支矛盾继续存在，支出压力比较大，需要进一步提质增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，财税体制改革要继续推进，比如，要进一步健全现代财政制度，包括财政体制改革、政府间收入划分改革等。预算制度改革要全面深化，包括预算绩效管理改革等。在税制改革方面，个税等税种的改革要进一步推进，要加强税制改革和税收政策的衔接、协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，要进一步完善支出政策、优化支出结构。积极的财政政策要继续提质增效，打好三大攻坚战，增强国家重大战略任务财力保障，在调节收入分配方面主动作为。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626624628.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>火线梳理：29省份2020年经济成绩单来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626625499.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　截至1月28日，除河北、新疆外的全国29个省、自治区、直辖市公布了2020年地区生产总值（GDP）与同比2019年数值（GDP增速）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者统计了29个省、自治区、直辖市（下称“省区市”），并对比剔除河北、新疆后的2019年全国各省区市GDP数据后发现，总体来看，2020年广东、江苏等头部省份依然位居GDP总量前列，而在GDP增速上各省区市排名有较大浮动，19个省区市全年GDP增速高于全国平均水平，中西部省区市GDP增速相对较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，回顾2020全年，疫情对经济的影响虽较为深远，但并未撼动到头部省份的发展。尽管全年GDP增速的大幅变动属于暂时性现象，但仍能看出中西部地区受多个利好因素影响后展现出较高的经济增速动力，吉林省的进步为东北地区提供了参照，而默默发力的贵州正愈显其冲劲。接下来，随着疫情的稳定和对经济影响的消退，各省市区GDP增速的大幅变化将趋于缩小，逐步回归常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;江苏跃上10万亿台阶，安徽总量接近上海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者统计，2020年29省、自治区、直辖市GDP总量排名与2019年排名基本一致，GDP排名前10的省区市由高到低依次是广东、江苏、山东、浙江、河南、四川、福建、湖北、海南、上海。在排名变动上各省区市的变动幅度较小，前10名头部省份中，仅去年排名7、8位的湖北和福建省调换了排位。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/8a4a531c651adaef" id="62924de8d304038f04a22b8fa98c6f6b" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体来看，GDP头部省份在2020年诸多不利因素的冲击下，依旧展现出了自身的强大底蕴。江苏省就顶着2020年的风浪取得了“双胜利”，全省经济总量跃上10万亿元台阶，人均GDP连续12年居各省、自治区之首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　即使全年GDP增速-5%，在2020年初为抗击疫情做出巨大经济发展牺牲的湖北省也并没有在经济发展上“掉队”，反而在下半年奋起直追，全省全年进出口逆势增长8.8%，新增社会融资规模首破1万亿元。日前公布的湖北省《政府工作报告》中，把“巩固经济持续回升态势”作为2021年重点工作的第一项，并定下10%的全年GDP预期增速目标，显示出湖北省的发展信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然前10位头部省份名单没有变化，但根据记者测算，排在GDP总量第11名的安徽省在数值上与第10名的上海市仅相差19.98亿元，差值较19年差距进一步缩小。考虑到上海在今年定下的GDP增速目标是6%而安徽为8%，今年安徽或许有望超过上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南京农业大学规划院上海分院院长孙文华向证券时报记者指出，安徽在经济总量若能进步自然是对安徽经济发展的肯定，但经济的发展高低也不能仅通过GDP来判定，如上海的经济密度就高于安徽。安徽正处于工业发展期，其当前的经济发展动力会高于主要以服务业为主的上海。目前，安徽正积极承接上海非大都市核心功能疏解和苏浙产业转移，如何整体融入长三角产业分工协作，推动全省制造业高质量发展，是安徽更应该努力的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增速排名洗牌，中西部占据主导&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者统计，2020年不低于2.3%全国GDP增速水平的省区市共有19个，增速水平由高到低分别为西藏、贵州、云南、安徽、重庆、甘肃、宁夏、四川、湖南、江西、江苏、广西、山东、浙江、山西、海南、福建、吉林、广东，除湖北外28个省区市都呈现出全年GDP正增长，相比于2020年上半年GDP增速为正的省区市仅16个，我国全年经济明显恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地域分布来看，2020年的GDP增速最高的前10名地区全部位于我国中、西部，尤其是排名第一的西藏自治区，全年GDP增速7.8%，远超第二名3.34个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财信证券首席经济学家伍超明对证券时报记者表示，一方面，排名前10的省份在疫情严重程度相对较轻，并且疫情高峰期主要出现在一季度，对全年经济影响相对有限。另一方面就是消费和房地产投资等内需动能增速较强，提供了重要支撑，尤其是前10个省份的GDP与其消费支出增速重合度较高。此外，受益于“一带一路”建设和国家对中西部地区发展的政策支持，改变了中西部的区位条件，由内陆地区变成前沿地带，加上具有人口红利和资源优势，弥补了海外疫情大封锁下的产出缺口，促进当地出口增长，进而拉动工业生产、制造业投资等指标逆势向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而2020年GDP增速最低的地区除湖北外，都位于东北地区，分别是黑龙江、辽宁和内蒙古。同为东北地区的吉林省则超过了全国GDP增速水平，在2020年的增速排名上上升了11位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“多年来东北经济表现相对低迷，我认为人口外流只是结果，根源在于东北没有很好地跟上经济和产业结构的调整趋势。”苏宁金融研究院宏观中心副主任陶金对记者说，多年前东北依靠以重工业为主导的工业增长一度成为中国经济增长极，但工业生产的路径依赖也很明显，同时工业大规模生产天然对民营和中小微市场主体产生抑制，经济活力有限，当互联网等新经济领域和服务业需求崛起时，东北等北方地区并没有微观基础来承接这些趋势，失去了大量的发展机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“东北三省”之一的吉林省在2020年的发展，陶金认为，在经历了前几年的GDP挤水分后，经济增长重新出发。吉林省的工业基础相对较好，尤其是科技水平较高的重工业发展态势良好，2020年受到疫情的冲击也相对较小，在复工复产相对迅速的情况下，经济增速跑赢了东北其他地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还有许多省份在今年在GDP增速排名上有所变化，如2019年GDP增速排名前10的福建和河南却在2020年排名大幅下降，分别降到2020年的第17位和第24位。而山东省则在增速排名中上升了12位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;贵州省正悄然崛起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一个GDP体量排名中位的省份，贵州省在经济排名中往往不算新闻焦点。但记者梳理两年经济数据发现，贵州省已连续三年在全国GDP增速排名中名列前2，连续十年位居全国前列，是2020年唯一个实现GDP总量排名上升两位的省份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵州省统计局局长、新闻发言人肖云慧在19日的贵州省2020年主要统计数据新闻发布会上表示，2020年是贵州发展极不平凡的一年，全省经济运行呈现出强劲恢复、稳定转好、逐季回升的良好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2020年，贵州省固定资产投资比上年增长3.2%，增速高于全国0.3个百分点。全年高技术产业投资快速增长，全省高技术产业投资比上年增长10.2%。其中，高技术服务业投资增长26.5%，专用设备制造业投资增长13.4%，信息传输、软件和信息技术服务业投资增长31.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陶金表示，贵州省近年来经济保持高速增长，显著快于全国。其中，很大程度上是来自于投资活动的增长，贵州省投资率在近年来超过60%，高于全国水平20个百分点，在投资带动下，贵州工业部门的规模在持续扩大。此外，近几年贵州依靠前期的基础设施基础，开始转型发展电力和大数据产业，可以说贵州真正发挥了自身的地理区位优势，有取有舍，成功发展了特色产业。再加上国家在近几年对贵州脱贫工作力度加强，既增加了总体消费需求，又提高了整体劳动力质量，可以说托底了贵州的经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增速高低属于暂时现象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年发展动力将回归常态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年GDP增速排名出现较大变化主要与疫情冲击影响程度有关，属于暂时性现象。”伍超明对记者说，今年的GDP增速并不能完全反映各地区的经济活力，属于外部意外冲击下的变化。随着疫情的稳定和对经济影响的消退，预计未来数年这种大幅变化将趋于缩小，逐步回归往年的窄幅波动常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在陶金看来，各省区市在未来的经济发展中或将面临一些风险，最重大的就是集聚过程和城市化进程的放缓。城市化是经济发展的自然结果和普遍规律，但当前中国的城市化水平仍然不够高，这背后是户籍制度、人口流动阻碍甚至是利益分配等问题。若未来城市地区的集聚过程由于城乡改革受阻而放缓，可能会对经济运行效率的提升造成掣肘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伍超明认为，今年各地区GDP增速会与2020年有较大区别。首先是基数效应的影响，2020年增速较低的省市，基数较低，有利于今年同比增速的提高，存在一定“基数幻觉”。其次，随着疫情影响逐渐消退，各省份经济增长动力将大概率回归常态，内生动能将主导今年的经济增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210129/c626625499.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>