<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2019 03:39:29 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>补短板精准加力 稳投资形势向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628761.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628761.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一周出台两份文件 国资监管大格局时代来临</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628760.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628760.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年关清欠：督查组赴12省市督查 警惕信用风险层层传导</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628748.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628748.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海首席信息官联盟选举产生第二届理事会成员</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615628382.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615628382.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海交通大学与蚂蚁金服签署校企战略合作框架协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615628353.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615628353.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>70年消费变化 见证幸福升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615628311.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615628311.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国环境署驻华首代：中国正逐步引领区域和全球环境保护</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615628266.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615628266.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>跨境消费可异地维权 粤澳建跨域视频调解机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615628216.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615628216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会原主席肖钢：应突破“衍生品市场是坏孩子”的观念束缚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615627984.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615627984.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>远图长虑构筑中国贸易高质量发展之路</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615627864.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615627864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外资注意啦~四季度政策“红包”请查收</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615628371.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本文共2013字，预计阅读时间6分钟。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入四季度，我国稳外资系列举措加快落地。“两清单一目录”、外商投资法以及《进一步做好利用外资工作的意见》等开放政策接连出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内分析指出，接下来，自贸试验区以及中西部地区有望再迎开放利好，支持外资投向现代农业、先进制造、现代服务业等领域。进入四季度，我国稳外资系列举措加快落地。目前中央和地方政府相关部门在充分调研基础上，正针对外资企业反映的问题，集中清理障碍门槛，确保外资准入负面清单(全国版和自贸试验区版)、鼓励外商投资产业目录以及外商投资法的全面实施。另外，以自贸试验区为代表的开放高地接连出台有针对性举措，促进重大外资项目落地。业内分析指出，接下来，自贸试验区以及中西部地区有望再迎开放利好，支持外资投向现代农业、先进制造、现代服务业等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年我国对外开放迈出了坚实的步伐，包括上述“两清单一目录”、外商投资法以及《进一步做好利用外资工作的意见》等开放政策接连出炉。时至年底，这些开放政策都到了兑现期。各部门和地方政府为落实这些开放承诺，在前期充分调研外资企业诉求的基础上，加快制定出台配套文件，清理限制障碍，为外资在中国市场更好地发展创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，商务部正在全面清理负面清单以外的外资准入限制措施，严格落实“非禁即入”，确保今年年底前，全面取消外资准入负面清单之外的限制。相关部门还在积极推进外商投资法配套法规的“废改立”工作，保障外商投资法于2020年1月1日顺利实施。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/e8b447843d128920" id="e106d43b40d872fd067576d79e4adef2" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲国家发改委网站截图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，国家发展改革委、商务部日前发布了《市场准入负面清单(2019年版)》。上述两部门还印发通知指出，各地区各部门要密切关注市场反映，多渠道听取市场主体、行业协会等意见，及时发现并推动破除各种形式的市场准入不合理限制和隐性壁垒，努力营造稳定公平透明可预期的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政策层面不断推进的同时，各地还在加快重大外资项目落地的步伐。其中，作为开放高地的自贸试验区正在发挥先行先试的带头作用。浙江省商务厅透露，浙江将以自贸试验区建设为引领，贯彻落实外商投资法和优化营商环境条例，全面实施2019年版外资准入负面清单，为广大外资企业在浙江投资提供更加优质的服务，促进外商投资项目落地。近日，全球知名药企阿斯利康区域总部落户浙江，浙江天能与法国道达尔投资的新能源电池项目也正式签约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东自贸区烟台片区相关负责人表示，烟台片区也在加快推进重大项目落地，目前国际贸易中心18家企业签约，国际科创中心多个重量级院所进驻。该负责人表示，烟台片区实施创新驱动战略，探索离岸创新孵化模式，搭建国家科技成果和国际技术转移转化平台，重点推进中韩科创孵化基地、中日特色产业园、中加生物科技创新中心、中俄海洋技术创新中心，深化中日韩合作交流，建设国际区域合作标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，河北自贸试验区13日在上海举行推介会，向中外投资者发出邀约。会议期间，各片区负责人与来自数字经济、生物医药、金融、贸易、航空、航海、高端装备制造等领域的境外投资者进行深入交流，聚焦企业关心的问题，开列开放举措和制度创新任务表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中西部也迎来新一轮的开放利好。鼓励外商投资产业目录明确，支持中西部地区承接外资产业转移，进一步增加了劳动密集型、先进适用技术产业和配套设施条目。10月召开的部分省政府主要负责人经济形势座谈会强调，支持促进中西部承接转移。11月，国务院印发《进一步做好利用外资工作的意见》指出，在中西部地区优先增设综合保税区。在政策利好带动之下，中西部地区也在加快推进重大项目落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘古智库高级研究员吴琦表示，随着政策的兑现，我国全方位开放格局加速构建，利用外资水平也将再上台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国正在引导外资投向，加大重点领域、中西部地区和重大项目吸引外资力度。”吴琦指出，本轮稳外资政策对标国际一流营商环境，聚焦前期吸引外资的难点痛点，采用市场化、法治化的手段进行解决，大力完善外资法律体系，比如不断缩短外资负面清单、放宽外资准入，全面实施外商投资法等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴琦还表示，对中西部地区会有进一步鼓励措施，服务业、交通运输、文化、通信、农业、采矿等领域也成为放宽外资准入、吸引外资的重点领域，鼓励外资投向现代农业、先进制造、现代服务业等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林表示，从近年趋势来看，我国中西部地区正在成为外资进入的“新热点”。中西部地区在劳动力、土地等方面均具有得天独厚的成本优势，其基础设施建设、产业转移等方面都具有很大的发展空间，具有较大的投资价值。“营商环境的改善，必定能吸引更多投资者参与中西部地区建设，共享中国经济发展红利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来源/经济参考报作者/王文博&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编/王沥慷审校/赵银平监制/李雨思&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615628371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>土地承包关系稳定并长久不变≠土地事实私有</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615628230.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心观点：经济日报-中国经济网专栏作者乔瑞庆认为，意见发布后，各地在具体执行中，要对农民深入宣讲，讲清楚什么“长久不变”，什么“保持稳定”，什么是土地承包权，让农民分清楚土地承包和土地私有的区别，以便更好地理解和执行土地集体所有、家庭承包经营的基本制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，《中共中央国务院关于保持土地承包关系稳定并长久不变的意见》正式发布。在28日举行的国新办发布会上，中央农办主任、农业农村部部长韩长赋和农业农村部党组成员兼中农办秘书局局长吴宏耀对此进行了相关解读。韩长赋介绍，意见中长久不变的政策内涵，归纳起来为“两不变、一稳定”：保持土地集体所有、家庭承包经营的基本制度长久不变；保持农户依法承包集体土地的基本权利长久不变；保持农户承包地稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见发布后，网上有一种极端错误的观点，认为“长久不变”是承认土地事实私有。实际上，关于“长久不变”的对象，意见说得很明确，分别是土地集体所有、家庭承包经营的基本制度和农户依法承包集体土地的基本权利。“基本制度”和“基本权利”才是“长久不变”的对象。而关于农户承包地，则是保持稳定，不是“长久不变”。 农户对土地的权利不是个人所有权，而是承包权。农户承包地保持稳定是为了稳定农户预期，激发投资动力和生产动力，是对农户承包权的确认，而非对土地所有权的确认。所以，把“土地承包关系稳定并长久不变”解读为承认农村土地事实上的私有，是对意见的曲解，是完全错误的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农户承包权稳定和土地所有权是完全不同的概念。如果土地为农户私有，则农户有对土地的自由处置权，比如，可以自己耕种，可以出租，可以进行非农生产，也可以买卖，总之是可以随意处置。农户承包权则是指，农户承包土地之后只能从事农业生产并以此获利，可以自己耕作经营，或将经营权流转，也可以用于担保、抵押，但是要保证农业用途不变。显然，承包权是基于土地使用的权利束，而非基于土地本身的权利束。所以，稳定农户土地承包权绝对不是“土地事实私有”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，农村土地集体所有、农户承包经营是被实践证明了的有效制度。有人基于西方产权经济理论鼓吹土地私有，既违反历史规律，也不符合我国的现实国情，是错误的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在一些地方，农民对土地承包权同样存在着错误认识，认为“分给我地，地就归我”或“土地确权给我，就是我的”。于是，有人在承包地上盖了房子，有人在承包地上建了厂房。如此随意占用耕地，有损于农业稳定发展，应该被制止。意见发布后，各地在具体执行中，要对农民深入宣讲，讲清楚什么“长久不变”，什么“保持稳定”，什么是土地承包权，让农民分清楚土地承包和土地私有的区别，以便更好地理解和执行土地集体所有、家庭承包经营的基本制度。（经济日报-中国经济网专栏作者 乔瑞庆）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击图片进入专题↑↑↑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网评论理论频道开放投稿，原创评论、理论文章可发至cepl#ce.cn（#改为@）。详见经济日报-中国经济网评论理论频道征稿启事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关评论：振兴乡村产业要以农民为主体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;分田资格获得，应让法律战胜习俗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615628230.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门有关负责人就《系统重要性银行评估办法(征求意见稿)》答问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628857.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行、银保监会有关部门负责人就《系统重要性银行评估办法（征求意见稿）》答记者问&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，中国人民银行会同银保监会起草了《系统重要性银行评估办法（征求意见稿）》（以下简称《评估办法》），正式向社会公开征求意见。中国人民银行、银保监会有关部门负责人就《评估办法》有关问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、制定《评估办法》的背景是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2008年国际金融危机以来，完善宏观审慎政策框架逐渐成为金融监管体制改革的核心内容。其中，加强中央银行对系统重要性金融机构的监管是强化宏观审慎管理、维护金融稳定的重点领域。按照党中央、国务院决策部署，2018年11月27日，人民银行与银保监会、证监会联合发布《关于完善系统重要性金融机构监管的指导意见》（银发〔2018〕301号文，以下简称《指导意见》），对我国系统重要性金融机构的识别、监管和处置作出了总体性的制度安排。2019年2月，中共中央办公厅、国务院办公厅联合发布《中国人民银行职能配置、内设机构和人员编制规定》，明确在人民银行内设立宏观审慎管理局，牵头系统重要性金融机构基本规则制定、监测分析、并表监管，建立系统重要性金融机构评估、识别和处置机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为落实党中央、国务院赋予的宏观审慎管理职责，人民银行牵头开展了《指导意见》实施细则制定工作。从我国实际情况看，目前我国金融业总资产300万亿元，其中银行业总资产268万亿元，在我国金融业总资产中占比达到89%。考虑到银行业在我国金融体系中的重要地位，工商银行、农业银行、中国银行、建设银行等4家银行均已入选全球系统重要性银行（G-SIBs）名单，且国际组织和主要经济体在系统重要性银行评估和监管方面经验较为成熟，人民银行首先会同银保监会制定了我国系统重要性银行（D-SIBs）评估办法，并以此为基础制定附加监管规定，也为后续系统重要性保险、系统重要性证券业机构实施细则制定奠定良好的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、如何对我国银行的系统重要性进行评估？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国系统重要性银行评估的流程和方法详见《评估办法》。《评估办法》主要参考了全球系统重要性银行评估方法以及巴塞尔银行监管委员会2012年发布的《国内系统重要性银行框架》，并结合我国实际对评估指标进行了调整。《评估办法》发布后，人民银行、银保监会将向参评银行发送数据报送模板和数据填报说明，收集2018年数据，开展2019年系统重要性银行评估。首先，采用定量评估指标计算30家参评银行的系统重要性得分，评估的一级指标包括“规模”、“关联度”、“可替代性”和“复杂性”，指标权重均为25%，每个一级指标下设若干二级指标，得分达到一定分值的银行被纳入系统重要性银行初始名单。然后，结合其他定量和定性信息作出监管判断，综合评估参评银行的系统重要性。系统重要性银行最终名单经国务院金融稳定发展委员会（以下简称金融委）确定后，由人民银行和银保监会联合发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、银行被评为系统重要性银行后，有哪些后续监管措施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，银保监会参照巴塞尔协议等国际标准，并结合我国实际，从资本和杠杆率、风险管理、公司治理、信息披露、压力测试等方面对银行提出了一系列监管要求并组织实施。按照《指导意见》确定的分工，银保监会仍依法负责对系统重要性银行实施日常监管。人民银行从强化宏观审慎管理、防范系统性风险出发，立足我国银行业发展和监管实践，牵头制定系统重要性银行附加监管规定，拟从实施附加资本要求、落实资本内在约束机制入手，强化流动性、大额风险暴露、风险数据加总和风险报告等方面的监管要求，并从制定恢复和处置计划、开展可处置性评估等方面提出管理要求，切实提高系统重要性银行的经营稳健性。同时，人民银行将持续开展系统重要性银行监测分析，开展压力测试，并视情提出相应的附加监管要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、《评估办法》的出台对我国金融体系有什么影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国系统重要性银行规模体量大，在金融市场上具有风向标作用，识别并强化系统重要性银行监管，有助于完善货币政策传导机制、促进市场公平有序竞争，有助于提高我国银行体系的稳健程度、切实防范化解系统性金融风险。《评估办法》符合《指导意见》要求，是评估我国系统重要性银行的基本规则，是强化宏观审慎管理、防范系统重要性银行“大而不能倒”风险的重要举措，是打赢防范化解重大金融风险攻坚战的关键制度安排，有助于识别对我国金融体系有系统性影响的银行，有助于增强我国系统重要性银行认定的透明度和可操作性，有助于推动系统重要性银行稳健经营。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628857.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部副部长陈肇雄：信息通信业已成为推动经济社会数字化转型的关键</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615628094.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/17463df8a8bd31f5-cms" id="36c177863812d46188c25a37a966f927" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大会现场图片来源：每经记者靳水平摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“信息通信业已成为当今国家综合竞争实力的最重要体现之一，已成长为带动科技创新的重要引擎和推动经济社会数字化转型的关键支撑。”今日(11月30日)上午，在成都召开的2019(第二届)中国信息通信大会开幕式上，工信部副部长陈肇雄如是表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当下，数字经济蓬勃兴起，以数字产业化为基础、产业数字化为主题的经济活动，通过改造提升传统产业竞争力，促进产业深度融合，助推我国经济发展实现三大变革。目前我国数字经济总量稳居全球第二，占GDP比重近35%，对GDP增长的贡献超过67%，已成为经济高质量发展的重要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次大会以“5G时代联动未来”为主题，旨在抢抓新一代信息通信技术发展机遇，将数字化领域的新发展与经济社会的新需求深度融合，推动质量变革、效率变革、动力变革，进一步促进国内外开放交流合作，为实现数字经济深度赋能实体经济、全面建成网络强国和制造强国提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《每日经济新闻》记者注意到，第二届中国信息通信大会是继2018年首届大会后再次在四川成都举办，这也得益于四川在大力发展数字经济方面的战略布局。近年来，四川高度重视数字经济发展，积极抢抓新一轮科技变革和产业变革机遇。2019年，四川省两化融合发展水平稳居全国第10位，处于第一梯队；5G应用、新型显示、大数据、信息安全等领域跻身全国前列。2019年1～9月，全省电子信息产业营收超7300亿元、同比增长14.7%，规模和增速均排五大支柱产业第一位，预计其将于今年成为四川首个营收突破万亿元的产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大会期间还进行了新一代信息技术应用成果展示活动，中国电信、中国铁塔、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600839','&amp;#x56DB;&amp;#x5DDD;&amp;#x957F;&amp;#x8679;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600839/"&gt;四川长虹&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600839/"&gt;600839&lt;/a&gt;）、四川省5G产业联盟等10家企业单位集中展示了在5G通信技术、工业互联网、物联网、大数据、超高清视频、区块链等领域的创新应用。超高清视频-IPTV、智慧杆塔、基于区块链技术的“撮合拍”供应链金融平台等产业前沿技术和场景应用也一一亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　封面图片来源：每经记者靳水平摄&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615628094.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第十一届中国经济前瞻论坛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615627958.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专题摘要:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由中国经济时报社、国研经济研究院主办的“第十一届中国经济前瞻论坛”于2019年11月30日在北京举行。主题为：“十四五”展望与高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615627958.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京发改委拟召开听证会 将重定高速公路收费标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628733.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者曹政)昨天，市发改委发布价格听证会公告，拟于近期召开落实国家新的车型分类标准重新核定高速公路收费标准价格听证会。相关负责人介绍，此次重新核定的前提是不增加总体通行费负担，实现精确收费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市发改委相关负责人介绍，按照国务院《深化收费公路制度改革取消高速公路省界收费站实施方案》要求，本市需要按照国家新颁布的《收费公路车辆通行费车型分类》标准，在不增加总体通行费负担的前提下，重新核定高速公路收费标准，并大力推广不停车收费(ETC)，实现精确收费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关负责人表示，落实国家新的车型分类标准，重新核定高速公路收费标准，是本市全面落实取消高速公路省界收费站，大力推广不停车收费(ETC)，提高收费公路通行效率，促进物流业提速增效和节能减排的重要举措。“市委、市政府高度重视，市交通委等部门组织开展了专题调查研究，在不增加社会负担、不影响路网运行、计费更加公平合理、维护各方利益的原则下，提出了本市高速公路新的收费标准和计费规则方案。”这位负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者获悉，为做好新旧标准、规则衔接工作，根据《价格法》《收费公路管理条例》和《政府制定价格听证办法》等规定，本市近期将组织召开落实国家新的车型分类标准重新核定高速公路收费标准价格听证会，就方案征求消费者、经营者和专家的意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告披露，听证会参加人共15名，其中消费者10名，经营者3名，专家学者2名。消费者采取自愿报名、随机抽取和委托有关部门推荐相结合方式产生。委托市消费者协会采取自愿报名、随机抽取方式产生5名消费者参加人，采取推荐方式产生2名货车司机消费者参加人。委托市道路运输协会采取推荐方式产生3名货运企业消费者参加人。委托市交通委推荐产生3名收费公路经营者参加人。委托市交通委聘请产生2名专家学者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有意参与听证的消费者，可登录北京市发展和改革委员会网站(http://fgw.beijing.gov.cn)报名，报名截止时间为2019年12月5日9时。听证方案要点、听证人和听证参加人名单以及旁听人、新闻媒体报名办法等内容，将于听证会召开10日前通过市发改委网站向社会公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要注意的是，报名参加的消费者须年满18周岁，具有完全民事行为能力；具有一定的调查研究、议事和语言表达能力，能够就听证事项客观发表意见，阐明理由；能够按时全程参加会议，遵守听证会纪律；具有机动车驾驶执照；同意公开必要的个人信息(包括姓名、工作单位、职业、联系方式)。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628733.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国研经济研究院发布“2019中国农村金融扶贫调研报告”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628826.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国研经济研究院发布《2019中国农村金融扶贫调研报告》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融作为现代经济的核心，在支持脱贫攻坚和服务乡村振兴方面具有不可替代的重要作用。金融扶贫是打赢脱贫攻坚战的关键支撑，当脱贫攻坚进入到关键时期，更是要突出金融机构的专业性，为这项伟大的事业贡献金融智慧。当前，贫困地区正处在脱贫攻坚与乡村振兴的历史交汇期，金融机构有责任把金融资源往最需要的地方去引领，尤其要把其引流到农村里参与建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年是打赢脱贫攻坚战的关键年，为发现金融机构立足行业优势参与脱贫攻坚的创新智慧，总结金融机构在履行社会责任过程中的优秀成果，国研经济研究院组织专家调研组，从2019年8月开始至11月底，历时4个月，通过问卷调查和实地调研相结合的方式，对全国金融扶贫基本情况做了大量调研工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由国务院发展研究中心、中国扶贫基金会、中国银行业协会联合指导，中国经济时报社、国研经济研究院主办的2019中国农村金融创新峰会，于11月30日在国家会议中心举办，以“推动农村金融向高质量发展”为主题，以“精准扶贫，金融先行”为宗旨，同期举办金融创新暨精准扶贫成果展。国研经济研究院发布了《2019中国农村金融扶贫调研报告》，并公布一批农村金融高质量发展创新案例、农村金融扶贫优秀案例单位。以下是报告的主要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、金融在支持精准脱贫中发挥了重要作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村金融机构长期扎根农业农村，熟悉县域经济，深度参与农村信用体系建设、服务精准扶贫的能力不断增强，积极利用“互联网+”提升扶贫质量的优势，各类金融机构的扶贫工作取得显著效果。在开发性、政策性金融方面，国家开发银行和农业发展银行成立了“扶贫金融事业部”，截至2019年9月底，国开行已累计发放扶贫贷款1.23万亿元；2016-2018年，农发行累计投放精准扶贫贷款1.75万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在商业性金融方面，大中型商业银行提高了金融服务覆盖率和可得性。例如，截至2018年6月，中国农业银行在832个国家扶贫重点县贷款余额达8771亿元，较2015年末增长43.2%；平安银行“村官工程”已投放产业扶贫资金123亿元，惠及建档立卡贫困人口43万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在合作性金融方面，各地农村信用合作社不断加强网点延伸和服务创新。例如，贵州农信社实施“信合村村通”工程，截至2018年9月，评定信用等级农户706.44万户，农户授信总额4206.76亿元；累计创建信用组12万多个，信用村1.27万个，信用乡（镇）986个，信用县21个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在证券和保险方面，金融机构积极落实金融扶贫政策。截至2019年10月，已有13家贫困地区的企业通过绿色通道实现IPO，累计融资74亿元，此外还有66家贫困地区的拟上市企业正在筹备上市，新三板市场累计服务贫困地区公司315家，累计减免挂牌费用约5000万元。保险公司在贫困地区开发了特色农业险种，截至2018年年底，全国已投保的地方优势特色农产品超过200种，保险机构开发的各类保险产品超过800种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，上市公司通过参与贫困地区产业投资基金和扶贫公益基金等形式，推动扶贫攻坚。2016年至2019年10月，上交所全部上市公司共投入832.07亿元参与脱贫攻坚，帮助1584.83万名贫困人口脱贫；2018年，深交所共有550家上市公司披露了扶贫信息，累计投入资金及物资258.93亿元，帮助超过63.36万贫困人口实现脱贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、当前农村金融机构扶贫的实践和成就&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从调研数据（ 本部分数据来自各家金融机构，或在各家金融机构提供的数据基础上分析所得）来看，被调研农村金融机构总体经营基本稳定，净利润基本呈现逐年上升态势，各家金融机构的盈利能力未受到负面影响。农村金融机构扶贫的实践和成就主要体现在以下几点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是推进农村信用体系建设。农村金融机构探索新型授信模式，推进信用共建，扩大信用供给。2018年，问卷调研涉及的7家金融机构主动授信贫困农户6.5万家，主动授信贫困农户总额度为19.1亿元，总体上呈大幅上升态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是创新农村金融扶贫产品和服务。（1）持续落实发放扶贫小额贷款。2018年，受调研5家金融机构共发放扶贫小额贷款4.1万笔，扶贫小额贷款贷款总额为13.75亿元，每笔平均贷款金额为3.37亿元，贷款数量较2017年有所上升。未来一段时间内，农信社和农商行的小额扶贫贷款数量和金额仍有可能呈现稳中有升趋势。（2）多渠道扩大金融扶贫覆盖面。例如，山西省农信社积极借助现代化电子渠道，安装自助设备3702台，布放POS机具2.89万台，拓展助农取款服务点1.37万个，运行流动服务车30台，打通了贫困地区金融服务“最后一公里”。（3）支持发放合作社贷款。2018年，调研涉及的6家金融机构共支持合作社106家，发放合作社贷款的平均年限为2.3年，均延续了逐年增长的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是积极探索多方合作扶贫模式。例如，四川省农信社推广积极推广“龙头企业+贫困户”、“专业合作社+贫困户”等发展模式，截至2019年8月底，累计发放产业扶贫贷款480.77亿元，贷款余额245.77亿元，带动贫困人口23.24万余人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是不断加强扶贫贷款风险管理。受访农村金融机构的不良贷款率有所下降，平均不良贷款率从2016年的4.43%下降至2018年的2.43%。从横向对比来看，东部地区金融机构的不良贷款率相对较低，而西部地区相对较高，这也从侧面说明西部地区金融扶贫的难度相对较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、加大政策支持力度更好发挥农村金融机构扶贫作用&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，农村金融机构扶贫主要面临贫困地区信用体系不完善导致风控难度加大、政府支持的有效性有待进一步提升、扶贫信贷商业可持续存在难度、金融教育存在不足的问题。为此，建议农村金融机构与地方政府充分对接，通过完善农村信用评估体系提高风控水平，推动风险管理体系和技术的优化升级；持续提升政府扶贫治理能力，适度加大对扶贫信贷的资金支持力度；加大对农村金融机构扶贫信贷的支持，确保扶贫小额贷款综合收益至少能够基本覆盖贷款成本，提高对农村金融机构扶贫小额贷款的风险容忍度，通过有效的激励约束机制引导金融资源向“三农”倾斜；制定金融教育中长期规划，帮助贫困农户增强风险承受能力和金融服务获取能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国的金融扶贫政策随着经济发展与扶贫开发实践而不断发展，对加快贫困人口的脱贫和贫困地区经济社会发展发挥了重要的支撑作用。在未来，金融扶贫工作面临巨大挑战，需要把握商业利益和社会责任、财政与金融、资金扶贫和基础金融服务以及经济发展与精准扶贫之间的关系，充分利用货币、财税和监管等方面的政策，健全扶贫金融组织体系，完善农村金融基础设施，重视和支持互联网技术在农村金融领域的发展和应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国务院发展研究中心研究员、国研经济研究院执行副院长李布介绍，本次专题调研得到了国务院发展研究中心金融研究所、国家发改委经济研究所、农业农村部农村经济研究中心、中国扶贫基金会、中国银行业协会、中国证券业协会、北京大学国家发展研究院、首都经济贸易大学、中国农村金融杂志等单位专家的积极参与，还有部分省市银保监、农信、扶贫部门以及农信银合的大力支持。脱贫攻坚战的冲锋号已经吹响，2020年是更是决战之年，在有关部委办的指导下，金融扶贫的专题调研工作将会更加深入开展，为打赢脱贫攻坚战和全面迈入小康社会贡献智慧的力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628826.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019中国城市大会召开 聚焦高质量城镇化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628855.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　时间见证了城市的繁荣，城市亦为历史书写新篇。70年来，我国城镇化率从1949年末的10.64%提高到2018年末的59.58%。同时，城镇化正由速度型向质量型转变。城无产不兴，产无城不立。依托产业结构转型升级，进入“下半场”的中国城镇化正不断释放出旺盛的内需潜力和蓬勃的发展动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，城市发展面临哪些新变化？产业和城市如何水乳交融？撑起国民经济脊梁的中央企业，又如何与城市产业深度接入，在改革创新中跑出“加速度”、激发城市新动能？11月30日，2019中国城市大会暨中国城市品牌评价发布(地级市)在人民日报社召开。大会围绕“名城名企共融发展”主题，有关部委领导，城市领导，央企、国企、上市公司以及其他知名企业分别为城市发展建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民日报社副总编辑张首映在发言中表示，城市建设，理念是灵魂、是关键。党的十八届五中全会上提出了创新、协调、绿色、开放、共享的发展理念。新发展理念符合我国国情，顺应时代要求，体现人民意愿，是解决城市发展不平衡不协调问题的根本之策，对发展完善更多让人民满意的城市具有方向性、战略性、指导性意义。张首映对此指出了城市发展的五个努力方向：建设完善更多创新发展城市；建设完善更多协调发展城市；建设完善更多绿色发展城市；建设完善更多开放发展城市；建设完善更多共享发展城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，城市是高质量发展的核心，城市品牌引领着品牌经济的发展。中国品牌建设促进会理事长、国际标准化组织品牌评价技术委员会主席、原国家质检总局副局长刘平均指出，当前20%的知名品牌拥有80%的市场份额，全球已经进入品牌经济时代，拥有国际知名品牌的数量和质量，体现了一个国家的经济实力和科技水平。因此，城市的高质量发展也逐渐聚焦在城市品牌的高质量建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城市品牌，是一个城市生态形象、文化形象、经济形象、政府形象的客观展示。它既是城市对外宣传推介的重要名片，也是提升城市发展竞争力和居民幸福指数的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，本次会议还发布了中国城市品牌评价(地级市)榜单。该榜单是中国城市报社、人民日报文化传媒等单位联合组成的中国城市品牌评价项目组，按照《品牌评价城市》国家标准(GB/T35779-2017)，依据从国家统计局、国家信息中心和国家相关部委信息平台采集的数据，对全国293个地级市进行标准化处理，计算出各城市品牌影响力指数，现发布前100名城市名单(不含省会城市)。此次榜单中，苏州、温州、佛山分别位列前三甲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九、十届全国政协常委、国务院原参事、著名经济学家任玉岭在发言中说，从1949年我国城市只有137个，到2018年城市数量已经达到672个，我国城市化建设取得了重大成就。在现阶段，任玉岭建议在欠发达地区，应该重点推进地级市和县级市的建设；另外，城市要发展就要让农民进城，从政策方面给予农民支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国建设监理协会会长、住建部城市管理监督局原局长王早生认为，以绣花精神提升城市治理化水平，一要持续用力、不断深化，提升社会治理能力，增强社会发展活力；二要依法治理；三要智能化，要有标准，用互联网大数据等手段提高城市科学化、精细化、智能化的管理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委综合运输研究所城市交通中心主任程世东则为城市治堵开出药方。程世东认为让出行更美好，就是要改善老百姓的出行，城市交通的治理要跳出交通来看，让整个城市更有活力。对此，我们可以优先发展公交、自行车系统，以控制停车位数量、提高执法力度、采用经济手段等途径来限制和引导小汽车的出行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，2019中国城市大会邀请了近百家企业、40余座城市参会。中国城市网全新启航发布仪式、全民阅读书香中国启动仪式、“医美之都”建设发展高峰论坛启动仪式也相继在会上举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此之前，中国城市大会已相继以“新型城镇化，困境挑战与策略”“探寻产业机遇，建设品质城市”“总结城市品牌创建经验，促进城市高质量发展”为主题，成功举办三届。目前，中国城市大会已经发展成为具有广泛影响力、辐射力和带动力的高端对话平台，对高标准塑造城市品牌、高水平提升竞争优势、高质量转换发展动能有重要意义，吸引了众多城市、企业和专家的广泛关注和参与。(邢郑)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628855.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技创新无止境 “放心刷脸”有前提</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628742.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心观点：经济日报-中国经济网网友吴彧认为，人脸数据，应该得到最高限度的保护。当然，技术进步的大趋势，谁也无法阻挡。必须强调一下，“放心刷脸”有个前提：消费者使用人脸识别技术的时候，是自愿使用的，并且是知道自己的脸正在被识别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“刷脸”进站、“刷脸”支付、“刷脸”签到……人脸识别技术正走进更为广阔的应用场景。凡事都有两面性，从AI视频监控进课堂到“人脸识别第一案”，人脸识别技术带来的安全隐患近来为舆论所关切。面对雨后春笋般乱入各种生活场景的人脸识别镜头，人们难免心生疑惑：人脸识别所采集的数据如何保存和不被泄露？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人们对人脸识别的疑惑和担忧是可以理解的，毕竟漏洞是存在的。相比指纹、虹膜、声纹等单一生物识别技术，人脸识别涉及到多个敏感部位信息，一旦出现泄露风险，或将给用户带来不可预估的损失。更为重要的是，普通人对一款人脸识别设备是否安全，几乎没有任何辨别能力。对于自己是否会被别人“易容”冒充，也没有任何预测依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也许有人认为，太多约束，太多禁区，对技术进步不是好事。但正如爱因斯坦所说，“科学是一种强有力的工具，怎样用它，究竟是给人带来幸福还是带来灾难，全取决于人自己，而不取决于工具。”技术是工具理性的产物，技术发挥怎样的功效却是由人支配的。技术的工具价值，只有在正确的人文理性、目标价值引导下，才能发挥最佳功效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对这些问题，有关部门已经认识到对其加强监管和规范的必要。近日，在全国信标委生物特征识别分技术委员会换届大会上，人脸识别技术国家标准工作组正式成立，人脸识别国家标准制定工作全面启动。这项工作致力于制定一系列标准和规范，确保人脸识别系统功能、性能及安全要求，保障算法与应用的准确率，引导技术健康快速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对人工智能技术作出限制，才能使公众对这项技术的信任度和接受度提高。所以，有了行业层面的标准规范，更需要有国家层面的立法规制。立法不仅限于当人脸识别技术被滥用，侵犯公民隐私权之后怎么应对和划分责任，更应关注的是侵权预防，只有将公众知情权和选择权置于对隐私权的保障之前，大面积的侵权行为才有可能被避免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，社会是流动的，技术是常新的，法律终究存在滞后性，不可能包打天下。法律之外还有道德，道德之外还有人心。最可贵的坚守，是良心的坚守。互联网比以往任何一项技术都更加广阔地延展了人的各种自由权利，也比以往任何时期都更需要参与其中的人增进自律和自觉。无论技术怎样创新和颠覆，正义价值一定不能被颠覆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技创新不断刷新人们的生活方式，频繁地带来价值冲突与伦理挑战，让每个人更自主、公平地享受创新红利还有许多工作要做。人脸数据，应该得到最高限度的保护。当然，技术进步的大趋势，谁也无法阻挡。必须强调一下，“放心刷脸”有个前提：消费者使用人脸识别技术的时候，是自愿使用的，并且是知道自己的脸正在被识别。(经济日报-中国经济网网友吴彧)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网评论理论频道开放投稿，原创评论、理论文章可发至cepl#ce.cn(#改为@)。详见经济日报-中国经济网评论理论频道征稿启事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关评论：对人脸识别没必要“谈虎色变”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人脸识别进教室岂止矫枉过正&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628742.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财务公司跨境资金管理渐入佳境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615627908.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“资金”是企业赖以生存和发展的“血液”，资金集中管理也是企业集团财务公司的核心功能。在经济全球化的大背景下，跨国企业集团的业务内容越来越广泛，一方面，转型持续深化，技术不断革新，实力稳步增强，正走向世界；另一方面，国内持续优化的营商环境和丰富的市场机会也吸引了大批外国投资者进入。实体经济发展的多元化以及企业金融需求的多样化，都需要财务公司提供与之相匹配的高效的金融工具与金融服务支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　得益于监管机构对“跨国公司外汇资金集中运营管理试点”以及跨境双向人民币资金池的推出，经过数年的布局，财务公司行业通过开展外汇交易、跨境本外币资金集中运营管理、自贸区、外汇投资、外币同业等业务，跨境资金集中管理已初显成效，并兼具了盈利性与服务性的双重特点。根据《中国企业集团财务公司行业发展报告（2019）》（以下简称《发展报告》），近5年，财务公司的外币业务净利润一直呈现上升趋势，2018年达到48.88亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跨境资金池：连通内外两个市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以看到，财务公司境外资金集中管理的快速发展始于跨境资金池的构建，这对于需要为集团海外资金进行高效集中管理的财务公司而言，是基础也是先决条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《发展报告》显示，截至2018年年末，作为主办企业已有85家财务公司获得了跨国公司外汇资金集中运营管理、86家获跨境人民币资金集中运营业务资质。2018年，财务公司开展的跨境本外币资金池的净流入金额超过了200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以光明财务公司的跨国公司外汇资金池具体的实施路径为例，首先财务公司与境外成员单位签订外债合同、境内成员单位签订外币借款合同并明确期限、利率等，财务公司完成外汇管理备案登记后，境外成员单位划款至财务公司的国际主账户，合作银行根据备案号确定外债额度后入账。财务利用通道将资金调拨至国内主账户后，再将外债资金发放给境内成员单位，境内成员单位提出结汇申请，由财务公司进行场内询价后进行结汇。为规避风险，境内成员单位在结汇同日也会在银行进行交叉货币掉期或其他汇率避险工具的购买。境内成员单位按照合同约定支付利息并到期支付本金，财务公司负责税收申报后按期支付利息及本金至境外成员单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从实践来看，财务公司将境外富余资金运用到境内使用，可以帮助集团降低各类金融杠杆的使用频率，直接帮助集团降低合并范围内资产负债比率，同时将原本外部银行所得的利息收入转变为集团内企业的利息收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;自贸区：推动资金管理功能创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2018年年底，从内陆到沿海，我国已设立了12个自贸区，而财务公司行业内至少有41家财务公司的注册地在自贸区管辖范围内。身处金融改革的前沿地带，财务公司可以分享区内金融制度创新的优势，将服务拓展至境外，业务创新氛围浓厚，在境内外资金的管理与融通也有着更多的政策支持，其跨境资金管理体系也更加多元化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在自贸区内，财务公司可以在原有资金池的基础上，通过集中的管理、结算，搭建更加高效的境内外资金集中管理平台。另外，借助市场化的海外融资渠道，也可以使财务公司获得更多的低成本融资。除了通过跨境的本外币资金池加强集团的资金集中管理外，在上海和海南自贸区内的财务公司最突出的一个优势是可以在自由贸易账户（以下简称“FT账户”）下，为企业进行投融资汇兑业务，如跨境集中收付、跨境汇兑等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自贸区的FT账户按照不同的开立主体分为五大类，区内机构自由贸易账户（FTE）、境外机构自由贸易账户（FTN）、同业机构自由贸易账户（FTU）、区内个人自由贸易账户（FTI）、区内境外个人自由贸易账户（FTF）。其中，与财务公司相关的是同业机构自由贸易账户（FTU）。财务公司开立FTU主账户，成员企业开立FTE账户或FTN账户，双方通过银企直连系统实现资金归集。简单来说，就是在自贸区内的财务公司可以在FT账户下，搭建一个自由贸易账户体系的一二级账户的资金池。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;难题待解：需“银财”协同合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内企业在将业务向海外延伸布局逐步成长为跨国公司的过程中，自身经营就不可避免地要面对诸如制度风险、文化异质风险、合规风险等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就企业而言，中国远洋海运集团有限公司董事长许立荣曾表示，如果一味照搬本国管理模式，输出到国际其他市场往往会到处碰壁，跨越本地化障碍需要跨国企业遵守当地的法律法规，提高合规意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而企业面临的风险，同样也是财务公司在具体的资金管理业务实操中需要重视的问题。不仅如此，在对金融风险的把控上也需要进一步夯实自身能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，因财务公司本外币资金池的政策要求、历史沿革、发展历程以及业务需求各有不同，因此在体系搭建与开展业务时所涉及的业务范围也不尽一致。不过，财务公司办理跨境业务，会随着国际形势变化和国内外汇管理政策调整，而由此带来的不确定性是行业面临的共同挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招商局财务公司相关人士坦言，作为非银行金融机构，财务公司在外汇业务操作中依托于合作银行。而随着监管机构和央行政策的调整，存在与合作银行信息交流的障碍，间接影响了业务开展的效率，在一定程度上降低了企业通过财务公司开展相关业务的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，招商局财务公司一方面建议在资金池政策更加一致化、便利化的同时，其他相关部门的政策也能够为跨国企业集团跨境资金集中管理提供支持；另一方面也希望各合作银行能够对外汇政策把握和业务办理更加的标准化和统一化。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191130/c615627908.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：“十四五”制造业高质量发展面临历史性机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628839.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　由中国经济时报社、国研经济研究院主办的“第十一届中国经济前瞻论坛”今日在北京举行。工业和信息化部副部长辛国斌出席并以“制造强国与高质量发展”为题发表主旨演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辛国斌表示，“十四五”时期，我国推动制造业高质量发展，面临历史性的机遇。第一是新一轮科技革命和产业变革进入深度拓展期，为推动我国制造业迈向全球价值链的中高端提供了机遇。另一方面，我国超大规模经济体的规模优势、体系优势、市场优势为我们把握机遇，用好机遇提供了有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辛国斌指出，“十四五”推动制造业高质量发展面临内外部环境变化带来的挑战。从内部看，我国经济中一系列深层次、结构性矛盾更加凸显。一是经济运行下行压力加大，二是资源要素环境约束趋紧，三是经济循环不畅，实体经济，特别是制造业与金融、房地产业存在失衡。此外，总体看，“十四五”时期制造业面临的内外部形势更加复杂严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，辛国斌提出应着重解决五个方面的问题。 一是把制造业造成经济长期稳定增长的核心引擎，巩固和提升制造业是振兴实体经济的关键。二是强化创新驱动，提高制造业供给体系质量。三是加大改革力度，畅通经济循环，要以改革的办法调整行业间报酬分配结构，健全各类生产要素由市场评价贡献，按贡献决定报酬的机制，促进效率与公平的有机统一。四是完善体制机制，营造公平竞争的市场环境。五是扩大高水平开放合作，在更加开放条件下推动制造业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为演讲实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辛国斌：尊敬的德铭老部长、建堂书记、安顺主任、学军副主席、余斌主任、同志们：上午好！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对发展形势做出准确研判是做好规划工作的起点和基础。当前，世界处于百年未有之大变局，中国特色社会主义进入新时代，高质量发展成为经济社会发展的主基调。可以预见，“十四五”时期国内外形势的变化，必将是复杂深刻的。受苗圩同志委托，借这个机会我重点从制造业的角度就“十四五”时期高质量发展的形势和任务谈几点认识，供同志们参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、“十四五”是推动制造业高质量发展的关键期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，既是我国实现第一个百年目标的决胜期，也是我国实现第二个百年奋斗目标的起步期。这一时期既要进一步巩固全面小康社会的成果，更要推动经济社会高质量发展。乘势而上，开启全面建设社会主义现代化国家新征程，阶段特殊，意义重大。从制造业来看，这个关键五年主要体现在两个关键词上，一个关键词是现代化。工业化是现代化的基础和前提，制造业是推动工业化和现代化的主力军，制造业的高质量发展关系经济高质量发展的全局，对于我国这样的大国而言，没有强大、高质量发展的制造业，工业化和现代化的奋斗目标就难以实现。 “十四五”是新两步走第一阶段的开局期、起步期，扎实推动制造业高质量发展，为建设社会主义现代化国家，进而建成社会主义现代化强国，打下更加坚实的基础，意义十分重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有一个关键词是“制造强国”，习近平总书记指出，一定要把我国制造业搞上去，推动制造业高质量发展，是建设制造强国的根本要求。“十四五”时期是实现制造强国第一个十年目标的攻坚阶段。实施制造业强国以后，我国取得积极进展，综合实力和核心竞争力稳步提升，但总体上看，制造业供给体系质量不高，创新能力不强，产业结构不优，质量效益不好的问题仍很突出。中低端供给过剩，高端供给不足，关键核心技术受制于人，产业基础能力薄弱，整体仍处于全球价值链的中低端。主要依靠能源、资源等要素投入的发展方式没有得到根本改变。要实现制造强国建设的战略目标，一方面必须从制造业自身下功夫，加快补其短板、弱项，推动质量变革、效力变革、动力变革，提升我国制造业在全球供应链、产业链、价值链上的地位；另一方面，也需要社会各界共同努力，在思想上、行动上深入贯彻落实习近平总书记关于制造业是实体经济的基础，抓实体经济一定要抓好制造业的重要指示精神。深刻认识制造业在国民经济中的重要作用。把巩固和提升制造业作为重要战略导向，采取切实有效的措施，为制造业的发展营造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、“十四五”推动制造业高质量发展，面临历史性的机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机遇主要来自两个方面：一方面新一轮科技革命和产业变革进入深度拓展期，为推动我国制造业迈向全球价值链的中高端提供了机遇。当前，信息、材料、能源、生物等领域技术出现群体性突破，人工智能、大数据、工业互联网等新一代信息技术与实体经济加快融合，网络协同制造、个性化定制、共享制造等新业态、新模式不断涌现，推动制造业加快向数字化、网络化、智能化方向深入演进。制造业产业模式和企业形态加速变革，为我国统筹发挥超大规模制造优势和超大规模的信息网络优势，实现制造业结构调整和产业升级提供了重大机遇。通过前端部署，加大研发投入，推进产业化，我国在5G、新能源汽车、人工智能、工业互联网等领域已占据有利地位。只要我们战略得当，政策到位，就能够顺应新一轮工业革命的潮流和趋势，实现制造业高质量发展的战略目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，我国超大规模经济体的规模优势、体系优势、市场优势为我们把握机遇，用好机遇提供了有利条件。我们有超大规模的内需市场，有14亿人口，8亿劳动力和1亿多市场主体。城镇化进入快速发展的中后期，人均收入水平将不断提升，中等收入群体持续扩大，庞大的内需市场和不断升级的消费需求，为制造业高质量发展提供了广阔的市场空间。我们有全球最完整的产业链体系，有新中国成立70年，特别是改革开放40年的技术积累和基础设施体系，工业化正向纵深推进，工业文明加速渗透到生产生活的方方面面。量大面广的传统产业正在加速改造和提升，新技术、新产业、新业态不断涌现，巨大的产业升级需求成为制造业发展的新蓝海。我们还有巨大的人才优势，每年800多万大学毕业生、研发人员总量连续6年位居世界第一，高素质人口质量红利和亿万市场主体迸发出强大的创新创造能力。这些有利条件增强了我们推动制造业高质量发展，建设制造强国的信心和底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、“十四五”推动制造业高质量发展面临内外部环境变化带来的挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从外部看，受逆全球化思潮的涌动，保护主义、单边主义愈演愈烈，中美经贸摩擦存在着不确定性等因素的影响，全球产业链稳定和供应链安全受到威胁。企业预期不稳，外部环境对我国制造业高质量发展形成制约。与此同时，各国纷纷强化对制造业的战略经营，主要发达国家再工业化战略向纵深发展。瞄准竞争制高点频频布局落实，新兴发展中国家承接国际产业转型、积极融入全球分工体系，战略和政策出台明显加快。未来，我国制造业将在中高端领域和中低端两翼同时面对来自发达国家与新兴经济体的激烈竞争，保持产业链完整性，提升产业链水平的难度进一步加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从内部看，我国经济中一系列深层次、结构性矛盾更加凸显，具体来说，一是经济运行下行压力加大，汽车、电子、装备等一些近年来引领增长的行业，受到需求放缓、市场饱和等影响，出现增速下滑的现象。轻工、纺织等劳动密集型行业面临成本上升的压力，部分产能向境外转移，我国面临供给与需求、投资与消费两个弱循环的局面，制造业增长动力和后劲不足，“十四五”期间工业稳增长的压力将持续增大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是资源要素环境约束趋紧，随着我国由中等收入国家向高收入国家迈进，劳动力市场供求关系正在发生转变，人力成本将持续较快上涨，土地、能源等要素成本也在上升，制造业的传统比较优势将进一步减弱，资源环境约束必将进一步强化；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是经济循环不畅，实体经济，特别是制造业与金融、房地产业存在失衡。科技、金融、人力资源对制造业发展的有效支撑不足，资本、人才等生产要素向先进制造业集聚，面临机制性障碍。制造业增加值占GDP比重已连续三年位于30%以下，过早、过快使工业化风险加大。“十四五”时期这些结构性矛盾和问题交织叠加，对制造业高质量发展形成了明显的制约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体看，“十四五”时期制造业面临的内外部形势更加复杂严峻，但我国仍处于重要的战略机遇期，加快经济结构优化升级，提升科技创新能力，深化改革开放，推进绿色发展，参与全球经济治理体系变革等重大战略措施的实施，将为推动制造业高质量发展带来更多有利条件。特别是我们有以习近平同志为核心的党中央的坚强领导，党的十九届四中全会明确提出，要健全推动发展先进制造业，振兴实体经济的体制机制，为制造业高质量发展提供了制度保障。我们坚信，面对百年未有之大变局，只要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻落实习近平制造强国战略论述，保持战略定力，办好自己的事，就一定能够战胜困难和挑战。即使美国对我们实施封锁打压，也可以倒逼我们立足自主创新，加快关键核心技术攻关，提升技术创新能力和核心竞争力。尽管资源环境约束强化，也可以倒逼我们更加重视节能减排，加快构建绿色制造体系，走可持续发展道路。因此，“十四五”时期，我们完全有条件化挑战为机遇，推动制造业高质量发展迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于上述对形势的初步分析，我们对“十四五”时期的重点工作进行了初步研究，总体考虑是着重解决五个方面的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是把制造业造成经济长期稳定增长的核心引擎，巩固和提升制造业是振兴实体经济的关键，“十四五”时期要着力巩固制造业在国民经济的基础和支柱地位，稳定制造业投资，提升制造业核心竞争力，推动经济实现再平衡。稳定制造业增加值占国内生产总值比重，防止出现过早、过快下降，形成先进制造业和现代服务业双轮驱动国民经济持续稳定增长的良好局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化创新驱动，提高制造业供给体系质量。“十四五”时期要坚决摒弃粗放式发展的老路，适应产业升级、消费升级需求，坚持新发展理念，紧扣高质量发展要求，深入推进供给侧结构性改革，提高供给体系质量，把创新放在推动制造业高质量发展全局的核心位置。加快突破关键核心技术，打赢产业基础高级化和产业链现代化攻坚战，坚持改造提升传统产业与培育发展新型产业并重，持续实施企业技术改造，促进新旧动能接续转换，提升质量和品牌，加快向产业价值链中高端跃升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加大改革力度，畅通经济循环，要以改革的办法调整行业间报酬分配结构，健全各类生产要素由市场评价贡献，按贡献决定报酬的机制，促进效率与公平的有机统一。提高制造业对优质要素的吸引力，加快建立实体经济、科技创新、现代金融、人力资源协同发展的产业体系，切实破解科技与产业“两张皮”问题，增强金融对制造业的服务支撑能力，加快制造高水平制造业人才队伍，营造有利于充分发挥企业家精神和工匠精神的政策环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是完善体制机制，营造公平竞争的市场环境。党的十九届四中全会指出，要发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用，坚持和完善社会主义市场经济体制，要抓好产权制度和要素市场化配置改革，强化竞争政策基础性地位，推动产业政策从差异化、选择性向普惠化、功能性转变。加快建设高标准市场体系，持续深化政府“放管服”改革，进一步减少行政审批，加强事中事后监管，要统筹抓好国有企业和中小企业两大主体的发展，加快建立公平竞争，优胜劣汰的市场环境，深化国有企业改革，增强中小企业创新发展活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是扩大高水平开放合作，在更加开放条件下推动制造业高质量发展。我国制造业在不断扩大开放中实现了由小到大的转变，要加快建设制造强国，实现制造业由大到强的转变，也必须进一步扩大开放。要按照习近平总书记建设更高水平开放型经济体制的要求，加快落实制造业等领域扩大开放各项政策措施，全面推行准入前国民待遇+负面清单管理制度，对各类企业一视同仁，吸引更多的外国企业来中国发展，深化国际合作，更加深入地融入全球产业体系，在高水平开放中实现更高质量的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同志们、朋友们，谋划好“十四五”高质量制造业发展，需要发挥各方面的积极性，集中大家的智慧共同努力，希望再造的各位领导、专家和同志们继续关心、支持高质量制造业发展，多提宝贵意见。我就讲这么多。谢谢大家！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628839.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委举行11月份新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628800.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;介绍宏观经济运行情况并回应热点问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月15日上午，国家发展改革委举行11月份新闻发布会。政研室副主任、委新闻发言人孟玮出席发布会，介绍了经济运行、粤港澳大湾区建设、共建“一带一路”倡议实施进展、推动先进制造业和现代服务业深度融合发展、创业投资基金和政府出资产业投资基金有关规定、消费扶贫等有关情况，并就固定资产投资项目资本金管理、天然气供应保障、第四批混合所有制改革试点、黄河流域生态保护和高质量发展、猪肉市场保供稳价、提振消费等问题，回答了与会记者提问。60余家境内外新闻媒体80余名记者参加了本场发布会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628800.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第二轮第一批中央生态环保督察成果显著 办结群众举报问题11417件 立案查处3157家 处罚金额2.3亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628757.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者11月29日从生态环境部例行新闻发布会获悉，第二轮第一批中央生态环境保护督察共交办群众举报问题约1.89万件，截至10月25日，已办结11417件，阶段办结3624件，责令整改8734家，立案查处3157家，处罚金额约23184.14万元。持续开展2019—2020年蓝天保卫战重点区域强化监督定点帮扶，10月共进行2轮，检查点位16100个，督办问题651个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对舆论关注的宁夏中卫市腾格里沙漠污染事件，此次新闻发布会公布了最新调查结果。据介绍，11月13日，生态环境部对中卫市环境污染问题公开挂牌督办。截至11月25日18时，现场累计已清挖污染物129264吨袋，14个污染地块中已有11个初步清理完毕，完成总清挖量的93.2%。已确定了地下水监测调查方案，正在建设地下水监测井，开展取样监测分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在发布会上了解到，为贯彻落实习近平总书记关于长江经济带“共抓大保护、不搞大开发”战略部署，生态环境部与中央广播电视总台2018年首次联合制作完成长江经济带生态环境警示片，并分送长江经济带11省（市）。该警示片共披露问题163个，截至2019年10月底，已完成整改84个，到年底预计可完成整改129个，其余绝大多数问题正按时序要求推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我部与中央广播电视总台还签订了警示片制作协议，形成工作机制，约定自2019至2022年，每年策划、制作一部警示片，通过坚持问题导向，推动长江经济带11省（市）统一思想，真抓实干，解决问题。”生态环境部新闻发言人表示。（记者 王卓）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628757.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中巴自贸协定第二阶段议定书今日生效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628755.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《中华人民共和国政府和巴基斯坦伊斯兰共和国政府关于修订&amp;lt;自由贸易协定&amp;gt;的议定书》(以下简称《议定书》)于2019年12月1日正式生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中巴此次修订自贸协定，是落实两国领导人共识、进一步丰富和充实中巴全天候战略合作伙伴关系的重要举措，是推进“一带一路”建设和构建人类命运共同体的生动实践，是发展中国家间自贸区建设的典范，是落实联合国南南合作系列共识的具体行动，将进一步提升两国间贸易自由化便利化水平、深化双边经贸合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《议定书》对原自贸协定中的货物贸易市场准入及关税减让表、原产地规则、贸易救济、投资等内容进行了升级和修订，并新增了海关合作章节。其中，核心内容是在原自贸协定基础上，大幅提高货物贸易自由化水平。《议定书》规定，中巴两国间相互实施零关税产品的税目数比例将从此前的35%逐步增加至75%。此外，双方还将对占各自税目数比例5%的其他产品实施20%幅度的部分降税。经中巴双方协商，关税减让将在完成必要国内程序后尽快实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中巴自贸协定于2006年11月签署，2007年7月生效实施。为进一步提高两国间贸易自由化便利化水平，中巴双方于2011年3月启动自贸协定第二阶段谈判，于2019年4月结束谈判并签署《议定书》。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628755.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进贸易高质量发展 有深意有新意更有诚意</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628866.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月28日，中共中央、国务院发布《关于推进贸易高质量发展的指导意见》(以下简称《意见》)。《意见》从优化贸易结构、培育新业态、建设平台体系等十大方面具体阐释了当前我国贸易高质量发展的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《意见》明确，到2022年，贸易结构更加优化，贸易效益显著提升，贸易实力进一步增强，建立贸易高质量发展的指标、政策、统计、绩效评价体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位专家在接受人民网记者采访时表示，《意见》的出台适逢其时，对于促进我国产业升级、增进技术往来、吸收管理经验，以及改善居民生活具有重大意义。可以说，《意见》不仅提出了培育新业态、增添新动能的创新之举，更展现出中国坚持互利共赢、拓展发展新空间的开放之姿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有深意：优化结构、提升效益的必然之举&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在优化贸易结构，提高贸易发展质量和效益方面，《意见》提出五个方面的布局考虑，分别涉及优化国际市场布局、优化国内区域布局、优化经营主体、优化商品结构、优化贸易方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部国际贸易经济合作研究院研究员梅新育在接受人民网记者采访时表示，此次《意见》发布的背景是基于国际国内经济政治宏观环境正在发生系统性变革，外贸和相关产业传统优势有所衰减，新优势亟待培育的大环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在这样的情况下，稳外贸不仅对我国稳定宏观经济具有重大意义，而且对维持巩固与其它国家的经贸联系、降低贸易冲突蔓延升级风险，有着重要意义。”梅新育表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院高级研究员付一夫在接受人民网记者采访时表示，我国正处于推动经济高质量发展、构建更高层次对外开放新格局的关键阶段。为了确保我国经济的平稳运行与高质量发展，除了释放国内市场活力、着力扩大内需之外，推动贸易高质量发展同样势在必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这对于促进我国产业升级、增进技术往来、吸收管理经验以及改善居民生活来说，都具有重大意义。”付一夫认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在未来一个时期，我国的经济发展要对标高质量发展的总要求，其中外贸的发展同样也要达到这一要求。”中国政策科学研究会经济政策委员会副主任徐洪才在接受人民网记者采访时指出，从国际上看，今年全球贸易持续疲软、需求不足；从国内来看，经济新旧动能的转换使得经济从高速增长转变为中高速增长，进出口增速有所下降。因此，《意见》的出台适逢其时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有新意：增添新动能、培育新业态的创新之举&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在培育新业态，增添贸易发展新动能方面，《意见》要求，首先，促进贸易新业态发展。推进跨境电子商务综合试验区建设，复制推广成熟经验做法。其次，提升贸易数字化水平。形成以数据驱动为核心、以平台为支撑、以商产融合为主线的数字化、网络化、智能化发展模式。第三，加快服务外包转型升级。健全服务外包创新机制，培育创新环境，促进创新合作。加快服务外包向高技术、高附加值、高品质、高效益方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐洪才表示，近年来，我国为营造良好的营商环境推行了一系列的政策措施，在国际上排名大幅度上升。接下来，进一步优化营商环境的重点还是要提升贸易便利化，《意见》中提出的外贸发展方式的转变、新动能的培育、竞争能力的提升都与我们产业结构转型升级、技术进步密切相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梅新育则表示，《意见》旨在推动进口与出口、货物贸易与服务贸易、贸易与双向投资、贸易与产业协调发展，其中亮点甚多。特别是其中体现了全面发展和螺旋式上升发展的理念。“高质量发展，并不意味着我们就只发展高端产业和高技术产业。作为一个十几亿人口的大国，我们需要继续维护和提升产业结构、拓展国民经济新格局，但要在更高层次上发展。”梅新育认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及如何积极扶持外贸新业态，付一夫表示，要大力落实外贸优进优出战略、流通升级战略、国内外市场一体化战略，加快发展外贸综合服务企业、跨境电商、海外仓、市场采购模式等新型贸易业态，提高传统贸易效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还指出，应充分借助“一带一路”建设，带动相关商品和服务出口。一方面，促进各类资源和要素有序流动与合理配置，激发各类企业的活力和潜力，支持高铁等重点领域重大工程项目合作，带动相关装备制造等商品出口；另一方面，要结合我国企业的现实发展需求，进一步加大政策创新、服务创新和监管创新力度，促进企业提升产品质量、品牌、技术服务水平，积极打造新的外贸增长点，提高产品附加值，以新的竞争优势和商业模式，提高开拓国际市场的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有诚意：搭建新平台、拓展新空间的开放之举&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在建设平台体系，发挥对贸易的支撑作用方面，《意见》强调，要推进贸易促进平台建设。办好中国国际进口博览会，不断提升其吸引力和国际影响力。拓展中国进出口商品交易会(广交会)、中国国际服务贸易交易会(京交会)等综合性展会功能，培育若干国际知名度高、影响力大的境内外展会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付一夫指出，要顺应互联网、大数据、智能制造快速发展的大势，将智能家电、智能手机等创新产品作为未来我国货物贸易出口的重点内容，通过政策引导、财税支持、创新补贴等措施进行大力扶植。同时，应鼓励企业积极实施“走出去战略”，加强与其他国家的经贸交往与产业合作，巩固并强化贸易大国地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《意见》还明确，要坚持互利共赢，拓展贸易发展新空间。通过建设性参与全球经济治理，推动区域、次区域合作，加快高标准自由贸易区建设等路径提高开放水平，扩大市场准入，提高规则标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梅新育认为，《意见》在拓展贸易发展新空间方面，除了优化国际市场布局之外，第五节“培育新业态，增添贸易发展新动能”用第(十四)至(十六)条集中提出了一系列举措，包括促进贸易新业态发展、提升贸易数字化水平、加快服务外包转型升级，值得注意的是，这些举措是基于国内市场优势来提升国际市场地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，梅新育表示，从大的思路布局来看，《意见》体现了一个深层次理念，就是把自己的事情办好，在此基础上争取改善国际环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从国内产业、商务各方面的条款，到《意见》中提到的深化改革开放，营造法治化国际化便利化贸易环境，可以说，我们是在不断增强自身实力，改善自身营商环境。在此基础上，进一步推进‘一带一路’建设，更加积极地参与全球经济治理。”梅新育说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191201/c615628866.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>