<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2019 03:41:27 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部：前十月我国知识密集型服务进出同比增长10.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767639.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767639.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委副主任罗文详解长三角战略定位：一极三区一高地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767618.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767618.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2012年以来 越来越多的卖方分析师失去了工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767575.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767575.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中石油负债1.8万亿 董事长王宜林：做好减负债工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767533.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767533.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海常务副市长陈寅：重点抓好机场群、5G布局等项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767432.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767432.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>浙江常务副省长冯飞：率先推进数字经济地方立法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767245.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767245.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委谈长三角一体化纲要：突出示范区、新片区带动作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764239.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764239.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：长三角区域一体化发展一定会取得丰硕成果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764205.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764205.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委副主任罗文：《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》具有三个特点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764185.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>11月大宗商品市场价格延续上月下降走势，环比下跌0.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767583.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国物流与采购联合会公布数据显示，2019年11月，国内大宗商品市场运行良好，供需双侧继续联动上升，但供应端增速仍然快于需求端，库存水平保持上升。在此背景下，11月大宗商品市场价格延续上月下降走势，本月环比下跌0.7%，降幅较上月扩大0.5个百分点；同比下跌6.2%，降幅较上月扩大1.0个百分点。1-11月累计平均价格较去年同期下降4.0%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767583.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄总理说今年俄经济增长平稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767491.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社莫斯科12月5日电(记者张骁)俄罗斯总理梅德韦杰夫5日表示，今年俄经济增长平稳，预计国内生产总值将增长1.3%至1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梅德韦杰夫当天参加一档电视直播节目，对俄政府工作进行了年度总结。谈及俄经济发展情况，他说，今年俄经济增长平稳，预计经济增长率在1.3%至1.5%，通胀率为3.8%，失业率将降至4.6%至4.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梅德韦杰夫表示，采取降低行政壁垒、改善商业环境、扶持劳动力市场等措施有助于促进俄经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还表示，近年来俄中双边贸易额提升迅速，目前已突破1000亿美元，双方计划实现双边贸易额2000亿美元的目标，俄方对此表示满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄官方数据显示，俄罗斯去年国内生产总值增长2.3%，今年前三个季度增长1.1%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767491.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>近八成农民工盼在家门口创业 还需优惠激励跟进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764151.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/4f02373c165af34b-cms" id="9f8d3ae0bc7df4d997a8e79d2c8fbea7" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报载，近日，国家统计局西安调查队的一项调查显示，78.4%的返乡人员有意愿在家门口创业，返乡农民工已日益成为推动乡村产业发展、扶贫攻坚的新动力，但一些创业项目还存在资金短缺、场地费贵等困难，亟待引起重视并加以解决。(见12月5日的《工人日报》)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近八成农民工盼在家门口创业，这无疑是一件大好事，其好处多多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面离家近，方便照顾一家老小，不至于带来留守老人、留守妇女、留守儿童“三个留守”的问题；另一方面免去了来回奔波之苦，减少了就业创业成本。另外，在家门口创业，有利于带动乡亲共同脱贫致富，促进本地经济快速发展，从根本上解决地区贫穷和教育滞后“代际相传”等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近八成农民工盼在家门口创业，好是好，但是一旦返乡创业，仍然面临诸多困难。比如，资金短缺是影响农民工返乡创业的最大瓶颈。因为有调查显示，72.5%的调查者表示，资金短缺是返乡创业遇到的最大障碍。虽说可以申请贷款，但是难以找到担保人。而“巧妇难为无米之炊”，创业资金短缺，怎么能够自主创业呢？这就需要地方政府和全社会帮一把，送一程，鼓励返乡农民工敢于返乡创业，闯出一片天地来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面地方政府可以出台各项优惠政策，鼓励农民工在家门口创业。比如，成立返乡农民工创业补贴基金，对返乡农民工创业进行适当的补贴；简化创业行政审批手续，加强创业培训；减免税费，让返乡农民工勇于创业。另一方面有关部门应当伸出援助之手，助推农民工返乡创业。比如，银行部门可以降低贷款门槛，帮助返乡农民工融资；市场监管部门可以出台优惠政策，减免有关收费，鼓励返乡创业。另外，大企业可以伸出友爱之手，拉返乡创业者进行联营，让其成为大企业的生产或销售助手等。毕竟，返乡创业需要一个良好的、健康的大环境，要打造好这个大环境，不仅要地方政府，还得靠全社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俗话说：“没有梧桐树，引不来金凤凰。”如果把地方政府与全社会比喻为春天，那么返乡农民工就像花朵，花朵要开花，需要春天为她提供良好的气候、土壤、水分等。而今的时代是充满创业机遇的时代，为鼓励有积蓄、拥有乡愁、有技术优势的返乡农民工创业，放飞青春的梦想，各级地方政府和全社会应该常年抓，坚持抓，拿出实际行动和具体措施，关心、鼓励和支持返乡农民工创业，真正用真情、用实惠，用优惠政策与优良环境鼓励农民工返乡创业，让全心全意返乡创业之路越走越宽广。*以上只是作者个人言论，不代表本网观点&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764151.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>吴志刚：数据赋能、评估促进 持续提升数字政府服务能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767426.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/76a57d27c4d47109-cms" id="28c8bb54e8ce27f32e2c2fb58e2fa4f1" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国软件评测中心副主任吴志刚。摄影/张启川&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京12月6日电“2019数字政府服务能力暨第十八届中国政府网站绩效评估结果发布会”今日在北京举行，本次大会主题是“打造智慧服务型政府，助力国家治理能力现代化”。会议聚焦数字政府服务能力、政务数据质量、政务数据治理等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国软件评测中心副主任吴志刚在会上发言，以下是发言全文：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各位嘉宾、各位领导早上好。非常荣幸有这个机会跟大家一起分享关于数字政府能力评估的相关观点，重点在于数据赋能，评估的作用在于促进推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚才汪教授进一步解读了十九届四中全会的精神，我们想主要几个关键词是在于什么，四中全会的过程中重要的在于完善国家行政体系，重要的通过平台的建设来加大数字政府的有效支撑手段建设。优化政府执政管理体系，在管理优化的过程中，通过数字政府的建设，这也是首次将数字政府提到中央文件中，通过数据赋能，通过加强数据的有序共享，使依法保护个人信息，促进政府职能的体系优化。另一方面，优化政府结构体系，使职能更加优化，权责更加协同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这几个主题关键词依托的是什么？是信息技术，是所有政府门户的建设。制订文件的过程中，给我们提出新的历史方位，应该是未来数字政府建设的纲领性的、指引性的文件，在座的各位应该深入地学习、领会相关的文件要求。我今天从几个方面跟大家分享几个内容，一是我们在数字政府建设中的几个观点，二是数字政府领域研究重点，以及今年数字政府评估工作的关注焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广义来谈，数字政府的发展就像汪教授所谈到的，信息化发展就是数字政府发展历程的缩影，我们从早期的认识，政府上网工程，三金工程的发展，开启了数字政府建设的萌芽期，是启动期，推动了政府信息化发展水平的缔造。通过系统的建设保证有效的提升，从1999年以来一直到2001年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2002年国务院信息办成立了，那时候是“一站两网四库十二金”工程，特别是17号文件的发布，历时8年过程中，进一步丰富信息化系统发展的水平。从2011年到今年，通过两网三平台四库六系统的建设，巩固了基础，外网的规模已经达到良好的水平，外网覆盖所有省、市、县、乡村，使服务体系达到各个方面，使网站不断集中，为老百姓提供了有效的方式。同时探索了一系列政府内容，通过浙江“最多跑一次”，上海“一网通办”等等改革，现在进一步探索、摸索数字政府新的理念。从过去的分散的试点建设，从扁平化、业务协同化、数字融合入手，实现了线上线下一体化服务过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着新的文件的发布，十九届四中全会文件发布以后，我认为今天我们站在新的历史起点上，我们进入到全面巩固提升期，这样的历史方位是什么？是理论体系已经进一步完善，从2016年电子政务顶层设计要求里，对内容进一步固化，网络的基础设施进一步巩固。现在8.5亿的网民，14亿手机的用户量，为我们奠定了良好的物质基础。同时创新模式不断尝试，广州全国电子政务总结会上，总结了十八个省市经验，为我们进一步推进数字政府的发展奠定了良好的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们判断新时代过程中，未来数字政府核心就是制度。电子政务和数字政府建设的核心关键不在于技术，而在于制度本身，是十九届四中全会所谈到的制度优势是未来创新优势，如何将数字政府制度的建设，通过固化的方式到政府的实施过程中。政府改造方式是什么，执政党的初心就是以人民为中心，就要按照用户的需求，打造一个亲民的政府，破除层级、地域、部门、系统之间的壁垒，构造一体化的亲民性的政府。在座的网站门户就是亲近于给老百姓贴近的门户的一体化的重要的展示和载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们既然从管理向服务转变，我们就要变成便民化的政府，要依托实体的改革，实现线上和线下有机结合，要真正打造一个24小时不打烊的数字政府。我们要打造一个真正意义上的智慧化和智能性的政府，我们积累了大量的数据，通过数据跑腿减少老百姓的跑腿，通过数据的挖掘分析来帮助政府提早地提供新的智慧化的推送性的服务，这样的话实际上是我们未来的数字政府的建设，应该紧紧围绕这八个关键词开展工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步的主要新特征是什么呢？我们是整体协同，因为在老百姓看政府是一家人，所有的部门都是要整体协同的，从原来以政府部门为中心，各自为政，服务碎片化向人民为中心整体协同，一站式服务的转变。另一个就是平台支撑，要依托平台，从原来的业务单一，系统独立，数据不共享向集约化的基础设施建设，互联互通的数据资源体系，高效协同的共享支撑体系而迈进，以平台支撑我们的整个数据政府的建设，网站是一个协同平台的门户，这是我们实际的内涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　后面的问题就是要以数据带动驱动，原来是强化技术的应用，制造了很多的数据孤岛和数据烟囱，未来要打造数据资源的体系建设，发挥数据的价值，构建整体的关注数据价值的方式，通过数据来驱动业务的整合，通过数据应用场景的创新带动数据政府的总体的整体的发展。这就是要通过数据发挥价值，用数据的整合产生新的化学的裂变，这是我们要去追求的新的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进的策略，我们认为打造以人民为中心，就是要打造一个政府数字化支撑国家治理体系和治理能力现代化，这是我们在座各位所肩负的一个深深的使命。两个目标，对内而言，我们在政府内部而言，我们应该是什么呢？促进政府内部系统性和协调性的变革，我们要有刀刃向内的精神对政府进行有机的改革，通过改革寻找发展的机遇。对外，我们要打造一个真正意义上人民满意的服务型的政府，这是我们追求的第二个目标，要实现整体、综合的方式去打造这样的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了做到这个，我们要做到三个融合。一是要使我们所有的业务达到融合，使多个部门之间形成一家人，进行业务的整合和协调。二是在技术上融合，使用各类相关技术，使5G、互联网、云计算、区块链等等这些技术通过有序的融合起来，融合发展带动内容。三是数据的融合，我们讲打破数据壁垒，使数据为数据政府而用，对于政府而言数据都是属于所有政府内部的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四个转变，从需求上从原来行政办公向面向公共服务的转变。机制方面的转变，变成分散建设为共建共享的方式。动力方面，我们原来以项目驱动变成以创新应用驱动，以场景应用驱动为主体的转变。模式方面，原来以政府投资为主体，同时向以社会、政府双轮驱动的投资方式转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现五大跨越，要解决什么？既然是做到一体化的政府，我们要变成跨层级、跨地域、跨系统、跨部门、跨业务之间的一体化的政府。在老百姓而言，任何地方都能办成老百姓的事情，任何方面都能形成有效的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　处理好六大关系，传统的运营模式和管理模式创新的关系；线上服务和线下服务的相关的关系；整合好服务的模式和关联，处理好中央和地方和行业之间的相互关系，形成一个真正意义上有机的整体；解决好服务供给方与服务需求方的相关诉求关系；处理好应用与发展之间的关系，在应用中促发展，安全中保发展；解决好政府主导和社会参与的关系。这六个关系叫做123456的内容有序推动数字政府的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　评估过程中以顶层设计为抓手，做到顶层设计用系统工程，我们要形成一张蓝图绘到底的模式，通过标准规范，立规则，解决协调中的问题。强化数字的治理，解决数据驱动的问题，通过评估、评价促进整体的过程发展。评估评价是什么？评估评价是帮助大家来诊断我们的问题，我们不是为了排名而排名，我们是通过评估来找到我们和发展目标的差异是什么，这是我们追求的初心和使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，我们通过绩效评估，我们政府的发展方式，我们通过这样的一些维度去看到基础设施的建设，数据治理体系的建设，应用支撑能力，数据服务能力和管理保障能力等方面的内容。我们在这次评价过程中围绕着数据治理，这是新的方式，围绕着网站的评估，我们看到了新媒体、政府能力、网站绩效等等方面的内容，这是我们现在围绕的新的发展要素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕新的模式的发展，我们还会增加新的指标，促进整个治理能力的现代化。我们围绕着四个关注点，集约化建设、内容完备性、服务体验度、数据标准化。这是我们在这次评估报告中所围绕的相关观点，作为一些要素来去考虑。形成一个真正融合的渠道叫集约，内容的完备性，同时我们要享受用户的体验。数据质量的高低也是下一步提供的重点，这是我们在关注的焦点，我们报告过程中所讲到的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们的成果就是下一步要发布的《2019年中国数字政府能力评估报告》总报告，特别是我们关注各个政府的政务数据质量的调查，我们发现我们在数字政府的质量过程中还存在很多的差异，这是我们下一步进一步提升改进努力的方向。以上跟大家分享了我们的观点，希望大家在这块有所收获，谢谢大家。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767426.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贫困地区运用PPP模式创造美好生活</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764218.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，扎实推进“不忘初心、牢记使命”主题教育，推动PPP规范高质量发展，8月18日至8月21日，财政部清洁基金（PPP中心）、机关党委、中国财政杂志社、中国财经报社、会计资格评价中心的8名青年干部以“牢记PPP改革初心，砥砺奋进创造美好生活”为主题，赴云南省元谋县和永胜县开展“根在基层”调研活动。调研组深入基层一线，深入田间地头，对当地PPP工作推进情况进行了调研，实地考察了项目建设和运行情况，与地方政府、社会资本、金融机构、咨询机构和群众进行了座谈交流。现将有关情况及思考报告如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、基本情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）元谋县PPP运用情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　元谋县位于云南省和楚雄州北部，东倚武定，南接禄丰，西邻大姚，北连四川会理，交通区位优势明显。全县面积2，021平方公里，辖10个乡（镇），下设78个村委会（社区）（其中贫困村40个），总人口21.7万人。境内最高海拔2，836米，最低海拔898米，属南亚热带干燥气候，全年基本无霜，年平均气温21.9℃，年平均降水量616毫米，年蒸发量高达3，627毫米，蒸发量为降水量的6倍。元谋以种植冬春蔬菜并远销国内外而享有盛名，被誉为“冬早蔬菜之乡”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至今年9月底，元谋县共有管理库PPP项目5个，总投资22亿元，已落地3个，总投资16.85亿元。其中，示范项目3个，总投资9.95亿元，已落地2个，即元谋大型灌区丙间片11.4万亩高效节水灌溉PPP项目和农村人居环境治理PPP项目，两项目总投资共7.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）永胜县PPP运用情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　永胜县位于云南省西北部，地处长江上游，丽江市中部。全县面积4，950平方公里，辖15个乡（镇）、150个村（居）委会，总人口40.42万人。有彝、傈僳、藏、普米等10个世居少数民族，少数民族人口13.8万，占34%。永胜是国家级扶贫开发工作重点县，属滇西边境集中连片特困地区和云南省限制开发区。2018年底，全县尚有未出列贫困村57个（其中深度贫困村36个），未脱贫人口4102户14，211人，贫困发生率4.25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至今年9月底，永胜县共有管理库PPP项目3个，总投资28.93亿元，已落地项目2个，即松坪、羊坪、光华、东风、东山乡村公路改扩建PPP项目和教育文化园区PPP项目，两项目总投资共16.41亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、主要成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）推动乡村产业振兴，产业发展是可持续脱贫的关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　元谋县地处金沙江干热河谷地带，工程性缺水和资源性缺水十分严重，全县供水保证率只有50%左右。高效节水灌溉PPP项目引入社会资本&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300021','&amp;#x5927;&amp;#x79B9;&amp;#x8282;&amp;#x6C34;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300021/"&gt;大禹节水&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300021/"&gt;300021&lt;/a&gt;）后，不仅解决了元谋坝区老城、元马、黄瓜园、平田四个乡镇6.63万人产业发展“干渴”的问题，还引导村民改变了传统沟渠输水、大水漫灌的灌溉方式，采用管道输水有效减少水资源污染和途中损耗，通过智能水表“精准计量、刷卡取水”，项目区供水保证率达到90%以上，灌溉水有效利用系数从0.42提高到0.9，年节约用水2，158万立方米以上。当地村民为此还做了一首打油诗：“管道有水不用愁，卡插进去水自流。轻轻松松把水放，高高兴兴奔小康”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　水的问题解决了，村民对种植高附加值的经济作物热情更加高涨。大空村村民虎永平说，“多年来种植葡萄，由于高效供水保障率提高，水肥较为均匀，葡萄亩产值可达6万元以上，每亩减少水肥支出近3000元”。这种喜事儿不只是虎永平家才有。据当地统计，项目区亩均用水成本从1，258元降至350元，亩均增收5，000元以上；项目受益最早的清和社区2017年农民人均可支配收入达14，057元，增长42.26%。此外，项目区还覆盖了近4000多名易地搬迁的少数民族贫困群众，为脱贫攻坚提供了产业支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）广泛吸引农户参与，实现自我管理、自我监督、自我服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障农户的知情权、参与权、表达权和监督权，元谋高效节水灌溉PPP项目设置了群众参与机制。项目组建了用水专业合作社，下设16个分社，分别对应灌区16个村委会，社员共同出资入股项目公司。由项目公司与用水专业合作社签订《运维管护合作协议》，16个分社配合项目公司对输水管网等相关设施进行维护，协调处理矛盾纠纷等。据此，项目公司每年向用水专业合作社支付30万元管理费。同时，双方通过互联网等新技术手段，将运维工作线上化、透明化、高效化，加强流程管控，提高运维质量。合作至今，用水专业合作社除管理费外还取得了36.36万元的项目分红收入，农户参与管理的积极性大幅提高，项目运维成本显著降低，形成了共建共治共享的良好局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，16个分社可作为项目公司农业生产增值服务的直销点，配合项目公司进行滴灌带、农资等销售，合作社社员可以和项目公司员工一样获得销售收入，进一步丰富了农民增收渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）扶贫必扶智，阻断贫困代际传递&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我要读书”那张照片中的大眼睛女孩已经长大成人，有了自己的工作和生活，但像她一样渴望读书的孩子，在永胜县还有很多。永胜县13.8万少数民族中，有约2万“直过民族”——傈僳族生活在山高路远、土地贫瘠的金沙江沿江一线，他们受教育程度普遍偏低，有的村甚至连一个大学生都找不到。面对2019年脱贫摘帽的艰巨任务，如何实现既扶贫又扶智，脱贫而不返贫，有实效、可持续，经得起历史和人民的检验，是摆在永胜县面前的一道难题。为了有效解决少数民族特别是傈僳族的教育扶贫问题，阻断贫困的代际传递，永胜县决定采用PPP模式着力打造教育文化园区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，永胜县教育文化园区PPP项目中的民族中学已初步建成。民族中学作为永胜县集中办学试点的重头戏，是一所独具特色的全寄宿制学校，引进了智慧校园管理系统和完备的后勤保障体系，拥有一流的教学区域，包括教学楼、综合楼、实验楼、学生宿舍、食堂、风雨操场及场地绿化等，建筑面积73，703.9平方米，占地155.9亩，投资约4.4亿元。学校已于今年9月开学，现有46个教学班，200多名教职员工，2153名在校生。对于山里的孩子们来说，新的学习生活将从这里开始，他们的未来将更加美好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）望得见青山，看得见绿水，记得住乡愁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几年来，随着乡村经济的快速发展，环境恶化等大城市病也“传染”到了美丽乡村，污水横流、垃圾成堆、臭气熏天……基层财力薄弱，在人居环境这种投资规模较大的项目面前显得有些“杯水车薪”。如，永胜县与元谋县2018年本级一般公共预算收入分别为4.4亿元、3.5亿元，而永胜县人居环境项目总投资为12.5亿元，元谋县人居环境项目总投资为4.2亿元，投资需求与现有财力差距悬殊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过引入社会资本的资金、技术和管理，不仅解决了短期财政资金紧张的问题，避免“子欲养而亲不待”，还让专业的人做专业的事，实现了项目融资、建设、运营、移交全生命周期一体化管理，防止“晒太阳、豆腐渣”，促进政府、市场、公众长期合作共赢。看到各乡镇正如火如荼开展的河道治理、两污处理、景观绿化等工作，我们真心希望两县通过PPP模式践行“两山”理论，实现经济生态和谐统一，在“稻花香里说丰年”的同时，还能“听取蛙声一片”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、存在的困难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过调研，我们深深感受到，地方对于运用PPP这一公共服务供给市场化社会化创新解决方案，稳增长、促改革、补短板、惠民生的意愿十分强烈，但由于思想认识转变不到位、经济政策环境偏紧等主客观原因，实践中遇到了一些问题，也使他们十分困惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）发展需求与发展空间不匹配&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照现有关于财政承受能力管理的相关政策要求，“每一年度本级全部PPP项目从一般公共预算列支的财政支出责任，不超过当年本级一般公共预算支出的10%”，超7%的要风险预警，超5%的不得新上政府付费项目。贫困地区创新运用PPP实现追赶发展的意愿强烈，但由于一般公共预算支出较小，发展空间不足，形成“越需要发展的地区越没有发展空间，越抓不住发展机遇越落后”的怪圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，贫困地区多处于山区或半山区，工程成本高、资金投入量大，打赢打好精准脱贫和污染防治两大攻坚战的时间紧、任务重。这些领域一般是没有收益或收益较少的公益性事业，单靠财政投入和专项债远远无法满足需求，用PPP又面临财承管理红线约束，贫困地区在统筹规范与发展、当下与长远、稳增长与防风险方面有些“无所适从”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如，永胜县2018年新增专项债仅3亿元，每年PPP财承空间仅3-4亿元，但通乡油路、教育文化园区、人居环境等民生工程的实施又迫在眉睫，永胜县2021-2023年财政支出责任已超出7%的风险预警线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）政策预期不够稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014年起，PPP改革开始大规模推广。时隔3年左右，从2017年下半年开始，多个部委接连出台严监管政策，形成“共振效应”。PPP的专业性较强，需要长期系统学习，贫困地区由于人才基础薄弱，在政策“踩油门”时还主要处于学习阶段，了解清楚了又碰到了政策“点刹车”。地方有声音说，“肉没赶上吃，刚到饭桌上，汤也被倒掉了。”此外，起“压舱石”作用的PPP条例迟迟未能出台，政府和市场主体对PPP改革的长期性存疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策预期的不稳定一定程度上导致了地方的短视行为，即新政策刚出台时，“抢抓政策窗口期”，一哄而上、先用再说，不考虑长效机制；出现泛化异化乱象后，政策只能收紧，进一步强化了地方对政策不稳定的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）对社会资本吸引力不足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贫困地区底子薄、基础差，招商引资能力不强，财政支付能力较弱，难以找到合适的“合作伙伴”。即便是匆匆选好企业合作方，有时也会因为合作内容不够明确、边界不够清晰、风险分担不够合理等产生推诿扯皮的现象，导致项目推进困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如，元谋县某个供排水设施建设PPP项目，由于协议谈判周期过长，融资成本增加，中标社会资本单方面提出不全部履行招标文件的相关内容，项目进展缓慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）项目融资难融资贵问题突出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　融资难融资贵是PPP市场普遍存在的问题，在贫困地区尤甚。此外，国企受加强中央企业PPP业务风险管控等政策限制，相对比较谨慎，两县PPP项目中标的多为民企。在当前经济下行压力持续加大的背景下，民企融资难上加难，已成为影响项目推进的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，永胜县教育文化园区PPP项目中标社会资本方云南和业为民营企业，其先后对接了国开行、农发行、农行、建行、招行、中信、兴业、平安等11家银行，涵盖政策性银行、大型国有商业银行、股份制银行等多种类型；还积极联系了证券、基金、信托、融资租赁等渠道，但成本一般为14-15%，期限一般为2+2，期短利高，难以承受。元谋县高效节水灌溉PPP项目社会资本大禹节水也反映，金融机构在贷款准入上还未能实现国企民企一视同仁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）认识和能力有待提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，PPP要求较为规范，尽管推广运用已有五年多，一些基层干部仍有理解不到位的地方，未能准确把握PPP的本质和内涵，在执行政策时存在望文生义、生搬硬套的情况，导致反复“翻烧饼”，频繁整改。另一方面，贫困地区专业人才比较匮乏、技术力量比较薄弱，缺少成功可复制的经验，导致对咨询机构过分依赖，政府对项目的规范实施缺乏掌控力。如，永胜县财政局是当地PPP工作的牵头单位，但工作主要由局内企业股的一名干部承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、思考与建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两县在规范运用PPP模式上的问题，一定程度上体现了贫困地区面临的共性问题。针对上述问题，我们结合业务知识，在大胆设想、深入分析、反复研讨的基础上，提出了一些具体建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）创新财承管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　借鉴地方政府债务管理模式，实行财政承受能力“省级统筹”，由省级财政部门在不突破全省财承管理红线的基础上，统筹分配所辖地区财承额度，既保证总量控制、限额管理，牢牢守住不发生系统性风险的底线，又充分体现对追赶发展需求大、创新探索意愿强、项目实施规范、信誉较高、风险较低地区的正向激励，提高“发展额度”的配置效率，解决地区发展需要和发展空间不匹配的问题，促进区域均衡发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）强化预期管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在PPP发展新阶段，应坚持“稳中求进”的工作总基调，加强方向性、趋势性、导向性等方面的管理，政策出台前要充分征求地方政府和市场主体意见，给予市场明确信号。具体而言，一是加快出台PPP条例，统一顶层设计，稳定各方预期。在PPP条例出台前，推动国务院发布政策文件，明确PPP事业既要规范又要发展，坚持PPP改革的长期性。二是坚持“新老划断”原则，新规实施不能影响存量项目的落地执行，保持政策的持续稳定和标准统一。三是在持续细化完善正负面清单的基础上，推出一批正负面典型案例，强化实操层面的规范引导和以案促改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）完善项目配套&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提高贫困地区项目吸引力，可以“另辟蹊径”，从增强项目“自身造血能力”方面破题，减少对当地财政的依赖性。一是加强公共服务价格机制研究，充分发挥市场价格的信号导向作用，提高财政可持续性。二是推广环境综合开发、区域经济开发、公众交通导向开发等模式，实现项目“正外部性”的内部化。三是探索价格包干机制，激发社会资本活力和创造力，挖掘项目潜力，实现政府市场互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）加大融资支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强项目前期论证，鼓励金融机构早期介入，优化项目融资方案，提高项目可融资性。二是推动中国PPP基金加大股权投资力度，特别是对民营企业参与PPP项目的支持力度，鼓励保险资金参与PPP项目投融资，扩大PPP项目资产证券化试点，丰富PPP项目融资渠道。三是推动金融机构针对PPP项目特点加大产品创新和管理创新力度，优化贷款审批流程，推广有限追索的“项目融资”，缓解项目贷款难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）加强培训指导&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在培训工作中重点关注对县一级的指导，帮助基层提高规范实施PPP的水平，防止发生财政风险和企业风险，促进项目稳定运行，实现公共服务提质增效。同时，加强对各级一把手和各部门的培训，形成财政、行业、审计等部门对PPP要旨、政策的统一认知和发展合力，打造PPP高质量发展的命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764218.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>几大关键词，带你读懂中国经济这一年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764267.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　光阴飞逝，一转眼，我们即将告别2019年。这一年，面对复杂多变的外部环境以及各类风险挑战，中国经济顶住压力稳步前行，取得了不易的成绩；这一年，减税降费规模持续扩大，企业和居民“获得感”不断增强；这一年，《外商投资法》正式通过，一系列措施陆续落地，中国向世界证明了自己扩大开放的决心；这一年，科创板鸣锣开市，助推技术创新、助力经济高质量发展；这一年，中国正式启用5G商用，技术变革大潮掀起，经济发展再添新动能……几大关键词，为你盘点中国经济走过的这一年，一起来看看吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资料来源：国家统计局、新华网、人民日报等&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(制作：涂恬编辑：徐子茗李海鹏)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764267.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“绿水青山”可见，“金山银山”亦可期――委员呼吁企业深度参与生态补偿工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764336.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在12月5日召开的全国政协双周协商座谈会上，全国政协常委、中国长江三峡集团有限公司原董事长卢纯在会上直言：由于缺乏科学定价、量化评估、公平仲裁机制，保护成本和机会成本难以量化，目前流域生态补偿模式属于不完全补偿，补偿者与受偿者地位不对等，只能靠双方谈判博弈、一年商议一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，卢纯呼吁：“构建中央统筹、政府主导、企业实施、社会参与、长期可持续的生态补偿市场化运营模式。”他建议：中央政府在资源配置、项目核准、产业置换、收费机制等方面给予上下游地方政府更多政策自主权、资源配置权，鼓励创新生态金融产品，建立绿色金融体系，将生态事业打造为生态产业，吸引社会各方广泛积极参与生态补偿工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据卢纯介绍，国家已经明确三峡集团在长江生态保护中发挥骨干主力作用，三峡集团也初步构建了五大平台，探索了“厂网河湖岸”一体化的治理模式，而且可以作为中央政策支持和财政补助资金落地载体、长江流域上下游不同地区利益协调机制的枢纽，发挥带动环保全产业链发展、普惠受益的头雁效应，破解受益区与受偿区之间发展不平衡、收益和付出不对称、补偿标准与补偿范围不规范等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就如何拓宽“绿水青山”到“金山银山”的价值转化通道，卢纯建议：引入“特许经营权”拍卖制度，通过“一城一策一主体”模式，将地方政府持有的“无利润”“微利润”“适当利润”和“可观利润”等多种生态资源打包拍卖，通过竞拍条款设计约束企业经营行为，设置目标高线和底线，通过奖励、警示、处罚、收回经营权等制度措施，规范参与主体行为，稳定投资者预期，提高资源可塑性，做强做优做大生态环保产业，实现长期可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与卢纯观点一致，全国政协委员、新疆诚和诚律师事务所主任潘晓燕认为，需要从法律层面规范包括企业在内的参与生态补偿工作的主体行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘晓燕建议，确立“谁受益谁补偿、谁破坏谁恢复、谁污染谁治理”的原则，强化资源有偿使用和污染者付费政策，综合运用价格、财税、金融、产业和贸易等经济手段，改变资源低价和环境无价的状况，形成科学合理的资源环境补偿机制、投入机制等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764336.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：长三角一体化发展战略是打造我国发展强劲活跃增长极的重大战略举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764207.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)12月6日国新办举行新闻发布会，国家发改委副主任罗文表示，实施长三角一体化发展战略，是引领全国高质量发展、完善我国改革开放空间布局、打造我国发展强劲活跃增长极的重大战略举措。推动长三角一体化发展，有利于提升长三角在世界经济格局中的能级和水平，引领我国参与全球合作和竞争；有利于深入实施区域协调发展战略，探索区域一体化发展的制度体系和路径模式，引领长江经济带发展，为全国区域一体化发展提供示范；有利于充分发挥区域内各地区比较优势，提升长三角地区整体综合实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764207.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发展改革委：长三角一体化发展规划纲要明确“分区域”和“分领域”两条推进路径</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764341.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者于祥明)12月6日讯，国新办举行新闻发布会介绍《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》有关情况。国家发展改革委副主任罗文指出，《规划纲要》是指导长三角地区当前和今后一个时期一体化发展的纲领性文件，具有三个特点：一是紧扣“一体化”和“高质量”两个关键；二是明确“分区域”和“分领域”两条推进路径；三是突出“示范区”和“新片区”两个重点区域引领带动作用。其中，新片区以投资、贸易自由、资金自由、运输自由、人员自由等为重点，打造与国际通行规则相衔接、更具国际市场影响力和竞争力的特殊经济功能区，引领长三角新一轮改革开放。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764341.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：长江三角洲区域一体化发展纲要具有三个特点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764320.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室于2019年12月6日(星期五)上午10时举行新闻发布会，请国家发展和改革委员会副主任罗文，中共上海市委常委、常务副市长陈寅，中共江苏省委常委、常务副省长樊金龙，中共浙江省委常委、常务副省长冯飞，中共安徽省委常委、常务副省长邓向阳介绍《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展和改革委员会副主任罗文指出，《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》是指导长三角地区当前和今后一个时期一体化发展的纲领性文件。《规划纲要》分析了长三角一体化发展所具备的基础条件以及所面临的机遇挑战，明确了“一极三区一高地”的战略定位，按照2025年和2035年两个时间节点设置了分阶段目标，部署了九个方面任务，并对推进规划实施作出了具体的安排部署。总的看，《规划纲要》具有以下三个特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是紧扣“一体化”和“高质量”两个关键。对于长三角区域来说，一体化发展和高质量发展是一个硬币的两面。一体化比协同、协调的要求更高，既是长三角发展的重点，也是难点。推动高质量发展是当前和今后一个时期长三角地区确定发展思路、制定经济政策、实施宏观调控的根本要求，长三角地区是最有条件率先实现高质量发展的区域之一，因此《规划纲要》明确要求长三角地区率先实现质量变革、效率变革和动力变革，通过深入推进区域一体化推动高质量发展、通过高质量发展促进更深层次一体化，努力形成高质量发展的区域集群，在全国发展版图上不断增添高质量发展板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是明确“分区域”和“分领域”两条推进路径。从分区域看，《规划纲要》提出要按照以点带面、依次推进的原则和由小到大的范围，以新片区拓展功能、示范区先行探索、中心区率先复制、全域集成推进作为一体化发展的空间布局，更加有效地推进一体化发展。从分领域看，《规划纲要》提出要按照分类指导的原则，对跨省际重大基础设施建设、环境保护、区域协同创新等已经具备条件的领域，明确提出加快一体化发展的要求；对营商环境创建、市场联动监管、公共服务等一定程度上具备条件的领域，重点是建立健全相关体制机制，逐步提高一体化发展水平；对尚不具备条件的领域，强调融合、联动、协调，提出了一体化发展方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是突出“示范区”和“新片区”两个重点区域引领带动作用。长三角生态绿色一体化发展示范区、上海自由贸易试验区新片区的总体方案已经公布实施。示范区率先探索将生态优势转化为经济社会发展优势、从项目协同走向区域一体化制度创新，示范引领长三角一体化发展。新片区以投资自由、贸易自由、资金自由、运输自由、人员从业自由等为重点，打造与国际通行规则相衔接、更具国际市场影响力和竞争力的特殊经济功能区，引领长三角新一轮改革开放。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764320.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王成志：坚持守正创新抓好理论教育和党性教育</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767734.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中共中央颁布了《中国共产党党校(行政学院)工作条例》(以下简称《条例》)，为提高新时代党校(行政学院)工作科学化、制度化、规范化水平提供了基本遵循。学习贯彻《条例》，做好教学工作，要坚持守正创新，抓好理论教育和党性教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突出理论教育和党性教育在党校教学中的主课地位。首先，把理论教育和党性教育的主课地位体现在教学工作的全过程。《条例》明确规定，党校(行政学院)教学应当突出党的理论教育和党性教育的主业主课地位。党校(行政学院)的教学是一个科学体系，包括理论教育、党性教育、知识教育和能力提升三个大的方面，确保理论教育和党性教育的主课地位，要处理好三者的关系，把理论教育和党性教育主课地位体现在教学布局、课程安排和讲题设计上，体现在课堂教学、教材建设、学科建设等教学工作的方方面面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，坚守住理论教育和党性教育课程数量的底线。《条例》规定，在教学安排中，党的理论教育和党性教育课程的比重不低于总课时的70%。各级党校(行政学院)的主体班次都应当设置党性教育课程，党性教育课程的比重不低于总课时的20%，强化党章党规党纪教育，1个月以上的班次应当安排学员进行党性分析。《条例》的规定，目的是防止在理论教育和党性教育上“走偏”“变样”，防止在办学的政治方向上发生偏差，这是一个底线。贯彻《条例》，坚持以理论教育和党性教育为主课，就是要守住这个底线，不打折扣，不搞变通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化教学设计，建构完善的理论教育和党性教育的课程体系。坚持以理论教育和党性教育为主课，首先就要设计好理论教育和党性教育的课程体系。而设计理论教育和党性教育的课程，要言之有据，言之有理。言之有据的“据”是要以马克思主义的经典著作、党的历史、党的文献和习近平总书记的重要讲话等为依据，来设计课程；言之有理的“理”是指学科理论，也就是设计理论教育和党性教育课程，要从学科理论出发，分门别类来设计课程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，建构一个理论教育和党性教育相贯通的课程体系。在党校教育中，理论教育和党性教育是两位一体的，理论教育是基础，党性教育是关键。所以，设计理论教育和党性教育课程体系要坚持相贯通、相衔接的理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，建构一个以习近平新时代中国特色社会主义思想为中心的理论教育课程体系。一是坚持以理论教育为主课，建构一个马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观与习近平新时代中国特色社会主义思想相贯通的理论教育课程体系。我们党的理论是一个既一脉相承又与时俱进的科学理论体系。要按照马克思主义一脉相承的历史发展轨迹，设置马列经典著作导读课、毛泽东思想基本理论课和中国特色社会主义理论体系课，让学员从源头上完整准确理解马克思主义，掌握马克思主义的世界观方法论，为学深悟透习近平新时代中国特色社会主义思想奠定坚实的理论基础。二是建构习近平新时代中国特色社会主义思想课程体系。要从班次定位出发，对于进修类班次，要围绕研究专题，坚持问题导向，找准重点问题和热点、难点问题，设计好习近平新时代中国特色社会主义思想的专题课程；对于培训类班次，在坚持问题导向的同时，按照总分结合的方式系统设计习近平新时代中国特色社会主义思想的课程体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，建构系统的党性教育课程体系。要分类设计党性教育课程，第一类是党的历史方面的课程，包括党史、新中国史等；第二类是理想信念和道德方面的课程，包括理想信念、党的宗旨、革命传统、道德品行、法治思维等；第三类是党纪国法方面的课程，包括党章党规党纪、宪法法律、反腐倡廉等。此外，还要根据中央的新要求和党性教育面临的新任务，不断更新党性教育课程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强学科建设，为提升理论教育和党性教育质量提供学科支撑。坚持以理论教育和党性教育为主课，关键是确保质量，而理论教育和党性教育教学质量的高低，在一定程度上，取决于科研水平的高低，取决于学科建设的水平高低。所以，《条例》提出，学科建设是加强党校(行政学院)教学科研工作、提升师资水平、提高教学质量的基本建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要按照教学出题目、科研做文章、成果进课堂的思路来加强学科建设，引导教师根据教学需要开展学术研究，把自己的学科优势、学术研究成果转化为教学优势，为教学提供强有力的学科支撑。当前，加强学科建设，要把以习近平新时代中国特色社会主义思想为主的马克思主义理论学科和党性教育学科作为学科建设的重点，加大支持理论教育和党性教育教学中急需且相对薄弱学科建设的力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持深化教学改革，增强理论教育和党性教育的针对性实效性。《条例》提出，要不断提高教师的学术水平和专业水平，切实增强教学的针对性和实效性。贯彻《条例》，就要坚持推进“用学术讲政治”的教学改革，让老师用深厚的学养，把理论教育课和党性教育课讲深讲透讲活，使理论教育和党性教育真正入脑入心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《条例》还提出要努力创新教学方式，大力推进研究式教学，综合运用讲授式和案例式、模拟式、体验式等互动式教学方法，加大案例教学力度，推动案例库建设。省级以上党校(行政学院)主体班次互动式教学课程比重不低于总课时的30%。学习贯彻《条例》，要积极探索运用适应干部教育特点的、能够适应理论教育和党性教育教学需要的案例式、模拟式和体验式等教学方法，特别是要运用好互动式教学方式，开展理论教育和党性教育。充分发挥学员在教学中的主体作用和教师的主导作用，达到教学相长、学学相长的目的，用教学方式方法的改革创新，提升理论教育和党性教育的质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　〔作者系中央党校(国家行政学院)教务部主任〕&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767734.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>探索企业融资体制机制改革的新途径</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767750.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为实现企业需求与金融资源的有效对接，泉州市地方金融监督管理局积极发挥金融服务平台作用，推动泉州市品尚电子商务公司为鞋服产业链小微企业专门打造“泉州金融服务平台”，定位于为企业搭建涵盖丰富金融产品和增值服务一体化的互联网+综合金融服务平台，重点解决有成长性、轻资产企业的融资需求。产业链内的中小企业可以通过该平台直通金融机构获得专业、快捷、省成本融资服务，金融机构可以通过该平台获取企业相关报告进行全面研判、降低风控成本。目前，“泉州金融服务平台”已经全新改版升级为“泉州小微金融服务平台”，截止2019年7月22日，平台注册用户数4.93万，服务中小企业9928家，累计融资金额46.96亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泉州小微金融服务平台通过“大数据+融资”，采用“线上+线下”服务模式，线上对接，线下交易，为企业定制个性化融资解决方案。一方面基于鞋服品牌核心企业上下游的产业交易大数据，通过数据挖掘清洗、匹配建模等手段，提供符合产业链交易特性的供应链金融服务，精准帮扶鞋服产业链上有诚信的中小微企业解决融资需求，助推产业互联网交易转型。另一方面，结合区域大数据和互联网大数据，运用计量统计分析技术，为各类金融机构和类金融机构提供客户精准营销服务和客户风险管理服务，让有融资需求且信用良好的中小微企业融资不再困难，让普惠金融真正服务实体经济，促进实体经济的良性发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泉州小微金融服务平台“人工智能+融资”模式，让企业在平台注册后，可发布流动资金贷款、中长期贷款、订单融资、商票质押融资等融资需求，一次发布能同时面向多家金融机构。平台在收到企业提交的融资申请后，自动通过大数据资料筛选，收集该企业的股权、经营、财务等信息，并提交给金融机构，银行机构在平台上就可以轻松完成贷款审核等前期工作。同时，建立银企互动机制，为银行和企业提供互联互动的空间，增进银企之间了解，披露金融机构产品创新、业务成果、服务效率、成功案例和融资企业相关情况等客观信息，通过金融机构和企业之间的互评互选，相互约束、相互督促，形成诚信的合作交易环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泉州小微金融服务平台利用“征信+增信+融资”，依托品尚电商“征信平台”，构建集行业数据模型+区域数据模型+信用数据模型于一体的企业信用评价体系，收集企业诚信记录，对企业开展综合信用评价，并将评价结果提供金融机构，协助企业获取担保、保险等增信服务。品尚电商与国家发改委国家公共信用信息中心签订加强信用信息共享合作备忘录，在数据共享方面深度合作，征信数据库进一步拓展涵盖至35个政府部门的公开数、准金融机构监管数据、产业交易数据、互联网数据等，“征信平台”实现信用信息屏障质的突破，可向金融机构提供更加精准详尽的行业分析、财务诊断、信用报告、舆情分析等一站式全过程客户管理服务。品尚征信平台获“信息系统安全等级保护三级评测”认证和“2018年国家中小企业公共服务示范平台”称号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泉州小微金融服务平台通过“数据+科技+金融”的方式深入挖掘数据的信用价值，服务海量中小微企业，为中小微企业解决融资难、融资贵的问题，推动产业链的互联网化转型与升级，不仅促进辖内经济发展，实现金融机构、企业的战略共赢，探索走出以技术创新引领企业融资体制机制改革的新途径。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767750.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“决胜2020”怎么干 听听企业领袖怎么说</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767678.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　董明珠、刘永好、陈东升、王石、宋志平、宗庆后、周鸿祎、俞渝等齐聚领袖年会“决胜2020”怎么干，听听企业领袖怎么说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年经济形势怎么看？企业应该怎么干？在全面建成小康社会的决胜之年到来之际，企业家们如何回答这个问题？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月8日至9日，由《中国企业家》杂志社主办的2019（第十八届）中国企业领袖年会将在北京举行。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000651','&amp;#x683C;&amp;#x529B;&amp;#x7535;&amp;#x5668;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;格力电器&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;000651&lt;/a&gt;）董明珠、新希望集团刘永好、泰康保险创始人陈东升、万科创始人王石、中国建材集团原董事长宋志平、娃哈哈董事长宗庆后、360集团董事长周鸿祎、当当俞渝、蔚来李斌、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002415','&amp;#x6D77;&amp;#x5EB7;&amp;#x5A01;&amp;#x89C6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002415/"&gt;海康威视&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002415/"&gt;002415&lt;/a&gt;）陈宗年、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002230','&amp;#x79D1;&amp;#x5927;&amp;#x8BAF;&amp;#x98DE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002230/"&gt;科大讯飞&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002230/"&gt;002230&lt;/a&gt;）刘庆峰、飞鹤冷友斌、用友王文京等上百位企业领袖出席年会，一起回答“怎么看、怎么干”的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，中国经济经历了重重考验，全球经贸格局深刻调整。虽然全球化遭遇逆流，但中国仍是全球最大的成长性市场、最被看好的投资目的地。人工智能、5G、云计算等新一代信息技术迅猛发展，传统产业数字化转型和产业互联网齐头并进，中国经济高质量发展在供给侧一端已经初显成果。在需求端，全球最大的中产人群、消费需求被强烈激发的下沉市场，都在为高质量发展提供支撑。企业家们对2020年经济形势充满了信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次大会邀请了国务院发展研究中心党组书记马建堂、中国国际经济交流中心副理事长黄奇帆、全国工商联专职副主席李兆前以及董明珠、刘永好、陈东升、王石、张文中等企业领袖发表开幕主旨演讲。在闭幕主旨演讲环节，著名经济学家、中国人民大学副校长吴晓求，中国工程院院士倪光南，以及中国建材原董事长宋志平、娃哈哈董事长宗庆后、当当网俞渝、360集团周鸿祎、海康威视陈宗年、飞鹤乳业冷友斌、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600588','&amp;#x7528;&amp;#x53CB;&amp;#x7F51;&amp;#x7EDC;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600588/"&gt;用友网络&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600588/"&gt;600588&lt;/a&gt;）王文京等将发表主旨演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大会设立了12场“领袖大课”，著名管理学者陈春花、中国建材原董事长宋志平、阿里巴巴罗汉堂秘书长陈龙教授、德龙钢铁丁立国、盒马鲜生侯毅、华兴资本包凡、美年大健康俞熔、搜狗王小川、蔚来汽车李斌、微医集团廖杰远、卓尔控股阎志、阿里巴巴陈威如等将深入剖析数字化转型、人工智能、产业互联网、大健康、新能源汽车、新消费等领域的最新趋势和发展机遇。大会还设立了木兰说、快课堂等精彩环节，淘宝第一主播薇娅、华策赵依芳、阳光印网张红梅、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300005','&amp;#x63A2;&amp;#x8DEF;&amp;#x8005;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300005/"&gt;探路者&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300005/"&gt;300005&lt;/a&gt;）王静、创新工场陶宁、乐华娱乐杜华等将发表演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大会将举行9场平行论坛，涵盖大健康、创业、新零售、科创板、TO B市场、00后、精准扶贫、制造强国、穿越周期等主题，邀请各行业领先企业家探讨行业发展趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大会还邀请了部分国家重点扶贫县的领导，举办精准扶贫专场活动，邀请企业家对接帮扶，发挥企业在精准扶贫方面的重要作用；邀请了部分高校优秀创业大学生代表，对接投资人，扶持创业创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大会期间，经济日报和全国工商联还将联合举办企业家高端座谈会，邀请制造领域的代表性企业家，共同探讨中国制造如何抓住新一轮信息技术发展的机遇实现转型升级，提升质量、效率和动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月9日，《中国企业家》杂志社将正式发布“2019中国最具影响力的25位企业领袖”榜单，并将在年会举行隆重的颁奖典礼。据了解，今年主办方将评选指标确定为穿越周期、良性增长、开拓创新、社会效益四个维度，在全球经济面临巨大不确定性的当下，《中国企业家》希望评选出这样一批企业领袖：他们坚韧奋进，带领公司穿越经济周期，保持良性增长，具有产业开创性和良好的社会效益。这些恰恰是新时代最具价值的企业家精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业领袖年会创立于2002年，至今已走过18年。年会伴随着中国企业家群体的成长，见证了“公司改变中国”的力量。每年12月，中国企业领袖、行业领军者、经济学家都相聚年会，前瞻商业趋势，探讨创新案例。多年来，中国企业领袖年会已经成为最前沿商业思想的重要策源地、企业家群体发声的第一舆论场，更是中国商界的风向标。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767678.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费税立法加速推进 “全面落实税收法定原则”迈出关键一步</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764354.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：何代欣表示，《征求意见》对国务院实施消费税试点改革做了说明，明确了消费税的调节功能，保持了消费税调节功能的弹性。作为限制特种消费和筹集收入相结合的税种，消费税两大功能有持续放大的空间，但消费税如何传导及增收效果，还要具体评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者刘诗萌报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月3日，财政部、国家税务总局联合发布通知，将《中华人民共和国消费税法(征求意见稿)》向社会公开征求意见。两部门在当日一并公布的关于《中华人民共和国消费税法(征求意见稿)》(以下简称《征求意见稿》)的说明中表示，目前消费税立法条件成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两部门在说明中介绍，在制定征求意见稿时，延续了消费税基本制度框架，保持制度稳定；将已实施的消费税改革和政策调整内容体现在法律草案中；根据消费税调控特点，授权国务院调整税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;延续现行税制框架和税负水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费税是我国重要税种之一，官方数据显示，1994年至2018年，累计征收国内消费税105176亿元，其中2018年征收10632亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1993年12月，国务院即颁布了《中华人民共和国消费税暂行条例》(以下简称《条例》)；2008年11月，根据消费税历次政策调整和改革情况，国务院对《条例》进行了修订，并于2009年1月1日起实施。随后的2014年，我国启动新一轮消费税改革，出台了多项改革措施，目前，消费税相关改革要求已经落实，立法条件成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部在公开说明中表示，自1994年我国消费税开征以来，经过逐步改革和完善，税制框架基本成熟，税制要素基本合理，运行基本平稳，因此，《征求意见稿》保持了现行税制框架和税负水平总体不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《征求意见稿》，消费税税目包括烟、酒、高档化妆品、贵重首饰及珠宝玉石、鞭炮焰火、成品油、摩托车、小汽车、高尔夫球及球具、高档手表、游艇、木制一次性筷子、实木地板、电池和涂料。消费税实行从价计税、从量计税，或者从价和从量复合计税的办法计算应纳税额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　烟酒的消费税仍然延续了之前政策，税率不变。其中，白酒仍然在生产(进口)环节征税，没有后移到消费端，税率也保持20%加0.5元/500克(或者500毫升)不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卷烟类税率依然最高，在生产(进口)和批发两个环节征税。生产(进口)环节，甲类卷烟和乙类卷烟的从价税率分别为56%和36%，从量定额税率为0.003/支；批发环节从价税税率为11%，并按0.005元/支加征从量税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为体现这次改革方向，《征求意见稿》对“纳税人”的规定作了调整。此前，消费税暂行条例中对纳税人的规定，涉及生产、委托加工、进口、销售等多个概念。随着消费税改革的推进，消费税征收环节又增加了批发、零售，考虑到生产、批发、零售都会发生销售行为，《征求意见稿》对相关概念进行了整合，统一表述为在我国境内销售、委托加工和进口应税消费品的单位和个人，并对消费品自用情形进行单独表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，此次消费税法征求意见稿的公布意味着税收立法工作取得了重大进展，是完成“全面落实税收法定原则”任务迈出的关键一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院财经战略研究院财政研究室副主任何代欣在接受《中国产经新闻》记者采访时表示，“全面落实税收法定原则”是党中央做出的重大决策。从国家治理体系和治理能力现代化的高度，对现行主要税种进行立法是一项重要任务。近期增值税法(征求意见)和消费税法(征求意见)陆续出台，是前期工作的结果，也是全面推进依法治国的需要，更是现代财政制度建立的标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们看到伴随主要税种立法的推进，中国税收法制化的进程明显提速，政府收入体系的规范性也进一步增强。在征求意见之后，相关税法会陆续推出，后续实施条例也会出台，我们期待这样的进程能够成为全面深化财税体制改革的重要成果。”何代欣进一步说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;授权国务院实施消费税改革试点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于消费税中央与地方划分的问题也在《征求意见稿》中有所体现。其规定，“国务院可以实施消费税改革试点，调整消费税的税目、税率和征收环节，试点方案报全国人民代表大会常务委员会备案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一项新增表述，财政部公开表示，这是为落实党中央、国务院关于健全地方税体系、中央与地方收入划分改革的有关要求而作的补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部解释，根据消费税调控特点，授权国务院调整税率。消费税是调节税种，对生产和消费行为具有重要调节职能。国务院需要根据经济发展、产业政策、行业发展和居民消费水平的变化等因素，对消费税税率进行相机调整。因此，《征求意见稿》设置了对消费税税率的授权条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何代欣表示，《征求意见》对国务院实施消费税试点改革做了说明，明确了消费税的调节功能，保持了消费税调节功能的弹性。关于授权，实际上为深化财税体制改革提供了切口。在此之前，健全地方税体系和下划消费税的呼声较高，通过具体税种的立法，推动财税体制改革，将有长远积极意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部表示，根据消费税改革需要，在消费税法中设置衔接性条款。按照党中央、国务院关于健全地方税体系、中央与地方收入划分改革的有关要求，后移消费税部分消费品征收环节等消费税改革工作一直在推进中。考虑到这些工作在消费税立法后仍将持续，需要依法授权国务院组织开展相关试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，何代欣告诉记者，目前消费税改革还面临一些困难和障碍。第一，关于消费税调节功能的定位。作为限制特种消费和筹集收入相结合的税种，消费税两大功能有持续放大的空间，但消费税如何传导及增收效果，还要具体评估。目前看，上述效果并不十分清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，消费税在深化财税体制改革中的定位。下划消费税作为地方收入、甚至作为地方税种是一种选择，而从财税体制改革的全局来看，消费税在填补地方财力缺口、增加收入弹性的作用可能存在区域差异。相关的情况还有必要细致分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，消费税试点的办法要尽快制定。授权国务院进行消费税试点改革，应当有一套运行机制，相关产业、行业和区域的消费税，容易形成外生冲击，因此稳定制度预期十分重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上月初，国务院印发《关于实施更大规模减税降费后调整中央与地方收入划分改革推进方案》，明确消费税将稳步下划至地方。具体来看，其中存量部分核准基数仍归中央，增量部分归属地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，长期以来，我国消费税都直接上缴中央国库。数据显示，2018年，国内消费税收入达到10632亿元，占当期税收收入的约6.8%，位列全国第四大税源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着实施更大规模减税降费，地方财政收入压力逐渐增大，“消费税增量部分归属地方”是否能为地方财政减轻负担？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在何代欣看来，消费税收入下划是填补地方财力缺口的一个方案。整体上地方财政收支平衡需要制度供给，更需要体制改革。总的来看，政府收入体系的优化是核心内容。事实上，消费税下划地方存在征收地和生产地的区分，还存在各地区财政缺口不同的情况。在收入环节划分政府间收入，可能还需要有整体性的解决方案和行动步骤，短时间的财力缺口也应有其他办法填补。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年个税专项附加扣除开始确认 使用个税App需要准备哪些信息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764314.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年个税专项附加扣除让大家是切切实实的享受到了减税的福利，按照规定，每年的12月份是对次年享受专项附加扣除的内容进行确认。也就是说，需要享受2020年专项附加扣除的纳税人，现在已经可以开始在最新版的个人所得税App上进行确认了，扣除信息如果有变动的可以点击修改。那么，填报后、修改前除了需要准备好扣缴义务人信息，还需要准备哪些信息呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/5fe8b0c84214330d" id="a9a727ea0bc28e930f48a016ea0f7b36" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615764314.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部贵州监管局：加强扩大免疫规划资金绩效的几点思考</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767568.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　疫苗接种是当前预防和控制传染病最经济、最有效的公共卫生干预措施，国家投入扩大免疫规划资金为适龄儿童免费提供一类疫苗接种保障，对预防、控制传染疾病意义重大。为强化扩大免疫规划工作的监督，进一步发挥专项资金使用效益，近期，财政部贵州监管局对贵州省2018年度重大公共卫生（以下简称重大公卫）服务补助资金的使用管理开展绩效评价工作。重点抽查了贵州省疾控中心、贵阳市云岩区水东社区卫生服务中心等单位疫苗使用管理情况，发现扩大免疫规划资金还存在预算执行率较低、结转结余资金较大、政府采购进度较缓、资金挤占使用不够规范、出入统计管理不够到位、需求计划不够精准、疫苗阶段性接种率不够高等问题，应从四个方面加强管理，提高扩大免疫规划资金使用绩效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）提升责任意识，健全完善单位内控制度机制。疫苗接种是预防和控制传染病最科学有效的手段之一，关系到儿童健康成长和广大人民群众的身体健康。一是建议各级主管部门进一步提升管理意识与责任意识，合理设置分工，明确岗位职责，严格落实与追究管理部门及相关工作人员责任。二是建议各级主管单位及时制定完善疫苗管理相关制度机制，健全疫苗全程追溯制度，完善具体细则，并建立多部门疫苗管理协调机制，形成完整的监管体系，保障疫苗管理工作规范可行，合理有效。三是建议各级相关部门加强人员培训与指导，确保疫苗管理与接种人员具备专业素养与资质要求，能及时发现疫苗管理过程中存在的问题，防止管理实施的“漏洞”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）规范资金使用，充分发挥财政资金支出使用绩效。疫苗的免疫预防接种涉及千家万户，影响下一代的健康成长，必须高度重视、规范使用，确保适龄儿童能够及时、安全接种。一是建议强化省级主管部门主体责任意识，加强政策制度学习，规范资金使用行为，严格按照重大公卫补助资金与扩大免疫规划相关管理制度、政府采购规定执行，保障资金支出使用更加安全、规范，切实提升财政资金支出绩效。二是建议省级主管部门加大结转结余资金的清理力度，加快预算执行，积极督导实施，进一步提升预算绩效管理理念，加强绩效目标设置与管理，推进补助资金全过程监管，建立生产、运输、储存、领发和预防接种全过程全方位管理体系，确保资金安全规范、合理使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）科学合理计划，稳步提高阶段性免疫规划接种率。疫苗作为一种特殊药品,从生产到流通到使用,每一个环节都不容出现问题，疫苗管理工作必须职责清晰、流程规范、科学高效。一是建议省疾控中心加强疫苗采购与收支存货管理，梳理工作流程，细化工作步骤，做好真实、完整的购进、储存、分发、供应记录，各管理部门应定期核对清理，严格确保出入库登记与疫苗采购、分发计划数据真实相符。二是根据各接种点疫苗实际需求、库存与报废情况，建议省疾控中心进一步做好数据统计与分析，精准、科学制定疫苗采购分发计划，做好疫苗有效期分析管理，按照“先进先出”原则分发使用，并合理、高效调配各地疫苗库存，避免疫苗出现浪费情况。三是建议各级主管部门加强流通和预防接种的管理，不断提高运输及储存效率，有效推动解决疫苗中短期结构性缺苗现象，提高阶段性接种率，及时为适龄儿童提供疫苗接种服务，降低免疫抵抗风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）加强信息建设，高效推进疫苗全过程安全监管。疫苗安全问题直接关系公众健康和公共安全，是社会关注度最高、敏感度最高、产品风险容忍度最低的产品。一是建议各级相关部门全面推进疫苗信息化管理建设，实现网络信息资源共享，促进单位、部门之间信息有效传递，及时掌握疫苗生产、流通、接种等环节的动态情况，有效提高疫苗管理水平与工作效率。二是建议各级主管部门整合疫苗生产、流通、使用等全过程追溯信息，完善信息系统全流程应用，实现疫苗全程信息可追溯，确保疫苗全过程信息公开、完整、可控。三是建议各级主管部门加强疫苗质量安全监督，提高风险防控意识，定期或不定期开展疫苗安全风险点排查，切实防范风险隐患，推进疫苗安全监管，严格落实监管责任，坚决筑牢疫苗安全防线，全方位、多环节保障公众健康和公共安全。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191206/c615767568.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>