<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 06 Nov 2021 10:09:49 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国务院联防联控机制就进一步做好外防输入有关情况举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634040480.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634040480.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地经济“成绩单”表现如何？这组数据给出了答案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039525.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039525.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>万亿资金到期“洪峰”平稳渡过 央行精准操作呵护流动性</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20211106/c634039278.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 范子萌 ○编辑 陈羽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在央行逆回购操作量“三级跳”护航之下，本周万亿规模资金到期“洪峰”得以平稳渡过。11月5日，央行以利率招标方式开展1000亿元逆回购，操作规模较此前一日翻番。从100亿元到500亿元，再从500亿元至1000亿元――自11月3日起，3天之内，央行公开市场操作力度层层加码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本周有万亿规模逆回购到期的背景下，央行资金投放力度明显加大。数据显示，自11月3日起的3天内，央行累计向市场投放流动性2000亿元。一周以来，在央行持续发力之下，市场资金面相对宽松，货币市场利率连续运行在央行操作利率下方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，近期央行逆回购连续加量，是其精准操作、保持流动性合理充裕的充分体现。预计后续央行仍将根据流动性形势变化，运用多种货币政策工具组合，搭配好“逆回购+MLF”的数量，并通过结构性货币政策工具，鼓励和引导金融机构加大对实体经济的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行呵护资金面态度明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通常来看，由于月末财政集中支出，且月初金融机构流动性需求不多，央行形成了于每月月初实施每日100亿元逆回购的操作惯例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为何本月央行打破常规、逆回购连续加量？专家表示，由于本月逆回购和MLF到期量大，因而央行灵活加大资金投放，表明其呵护资金面态度明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，本周每个交易日均有2000亿元逆回购到期，周内合计到期规模达万亿元。同时，本月还有1万亿元MLF到期，为今年以来最高值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“央行正在通过公开市场操作微调，保持市场流动性合理充裕，避免市场利率超预期上行。”东方金诚首席宏观分析师王青说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王青表示，当前，宏观经济下行压力有所加大，央行适时增加逆回购投放，不仅有助于引导市场利率围绕政策利率平稳运行，而且能够稳定市场预期，为四季度稳增长创造有利的货币金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;年底流动性无虞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　临近年末，影响流动性的因素逐步增多：11月和12月，分别将有1万亿元和9500亿元巨量MLF到期。而且，伴随着央行近期加大逆回购操作规模，不同时点的到期量也会增加。此外，11月，新增地方政府专项债发行量多达约9000亿元，创下今年以来最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对年底前各类因素可能导致的流动性波动，专家表示，央行将灵活采取多种货币政策工具予以对冲，确保市场流动性处于合理充裕状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬表示，目前，市场流动性总体充裕，政策利率、货币市场和债券市场利率水平适宜。预计央行会运用多种货币政策工具组合，搭配好“逆回购+MLF”的数量，保持市场流动性合理充裕，并通过结构性货币政策工具，鼓励和引导金融机构加大对实体经济的支持力度，维护好安全稳定的货币金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“央行可采取多种政策工具予以对冲，包括阶段性加大逆回购操作规模，加量续做MLF，以及实施降准等，不会对市场资金面带来太大扰动。”王青表示，具体政策工具选择将取决于宏观经济金融运行态势以及央行货币政策取向。此外，由于年底前财政支出会大幅增加，财政资金的净投放也会在一定程度上缓解市场资金面压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于此前市场预期较强的降准，业内人士认为，短期内实施降准为小概率事件。“现行的货币政策总体还是通过结构性货币政策工具，继续降低实体经济的融资成本。同时，通过对流动性的精准调控，维护总体利率水平相对稳定。”北京大学光华管理学院副教授颜色表示，考虑到当前面临的内外部不均衡问题及通胀压力，降准、降息等总量宽松政策短期内大概率不会落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王青表示，若单纯从流动性管理角度出发，年底前阶段性加大逆回购操作规模，以及适度加量续做MLF，即可应对各类流动性扰动。若在兼顾流动性管理的同时，着眼释放温和稳增长信号，推动信贷、社融增速较快回升，并引导实体经济融资成本下行，年底前央行也可能再次实施降准。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20211106/c634039278.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”长江经济带 交通规划圈定六大任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039277.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 于祥明 ○编辑 林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月5日，国家发展改革委基础司副司长周小棋在专题新闻发布会上表示，《“十四五”长江经济带综合交通运输体系规划》（下称《综合交通规划》）是长江经济带发展“1+N”政策规划体系的“N”中首个印发的配套政策，是推动长江经济带高质量发展的重要支撑，也是畅通国内国际双循环主动脉的关键举措，更是促进长江经济带上中下游协调发展的有力抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，《综合交通规划》主要包括提升交通网络通达能力、提高城市群交通一体化发展水平、推进交通绿色低碳发展等六方面建设任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提升交通网络通达能力方面，《综合交通规划》进行了水路、铁路、公路、航空和管网的布局。具体包括：畅通长江干线航道，完善支线航运网络，优化港口功能布局，加快发展江海直达运输，提升黄金水道功能；完善区域铁路网布局，加快建设沿江高速铁路，扩大沿江铁路货运能力，强化铁路运输能力，形成与黄金水道功能互补、衔接顺畅的快速大能力铁路通道；完善区域公路网布局，加快省际待贯通路段建设，推进国家高速公路拥堵路段扩容改造，统筹推进过江通道建设，优化公路运输网络，延伸长江大动脉辐射范围；推进长三角世界级机场群、成渝世界级机场群、长江中游机场群建设，拓展航空运输网络，形成对长江大动脉的多点支撑；加快油气主干管网建设，提高沿江地区油气管输比例，完善油气管道布局，缓解长江大动脉运输压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周小棋介绍，突出多式联运发展是《综合交通规划》的一大特点。为提高沿长江通道的整体运输效率，《综合交通规划》提出以铁水联运和江海联运为重点，推动长江干线主要港口全面接入疏港铁路，完善港口集疏运体系，着力打通“最后一公里”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提高城市群交通一体化发展水平方面，《综合交通规划》提出，积极推进干线铁路、城际铁路、市域（郊）铁路、城市轨道交通“四网融合”，实现城市群内中心城市之间、中心城市与周边城市之间1至2小时快速通达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进交通绿色低碳发展方面，《综合交通规划》要求，加强重点领域污染防治，加快形成低碳交通运输结构，加快运输工具电气化清洁化替代，建设资源节约型和环境友好型交通，全面提升交通可持续发展水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《综合交通规划》按照长江经济带要率先走出一条生态优先、绿色发展新路子的目标定位，在保护生态环境的前提下推进综合交通运输体系建设，加强船舶污水垃圾治理，调整优化运输结构，节约集约利用土地、通道、岸线等资源，最大限度保护重点生态功能区，降低交通污染排放和能源资源消耗，实现绿色低碳可持续发展。”周小棋说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039277.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门发文加强产融合作推动工业绿色发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039273.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 贺觉渊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月5日，工业和信息化部、人民银行、银保监会、证监会联合发布《关于加强产融合作推动工业绿色发展的指导意见》，建立商业可持续的产融合作推动工业绿色发展路径，推动建设工业绿色低碳转型与工业赋能绿色发展相互促进、深度融合的产业体系。其中，《指导意见》提出，鼓励金融机构开发气候友好型金融产品，支持广州期货交易所建设碳期货市场，规范发展碳金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》要求，到2025年，推动工业绿色发展的产融合作机制基本成熟，符合工业特色和需求的绿色金融标准体系更加完善，工业企业绿色信息披露机制更加健全，产融合作平台服务进一步优化，支持工业绿色发展的金融产品和服务更加丰富，各类要素资源向绿色低碳领域不断聚集，力争金融重点支持的工业企业成为碳减排标杆，有力支撑实现碳达峰、碳中和目标，保障产业与金融共享绿色发展成果、人民共享工业文明与生态文明和谐共生的美好生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》明确，工业绿色发展的重点方向分别是加强绿色低碳技术创新应用、加快工业企业绿色化改造提升、支持工业园区和先进制造业集群绿色发展、优化调整产业结构和布局、构建完善绿色供应链、培育绿色制造服务体系、促进绿色低碳产品消费升级、推进绿色低碳国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，《指导意见》提出，要加快绿色核心技术攻关，加强低碳、节能、节水、环保、清洁生产、资源综合利用等领域共性技术研发。支持新能源、新材料、新能源汽车、新能源航空器、绿色船舶、绿色农机、新能源动力、高效储能、碳捕集利用与封存、零碳工业流程再造、农林渔碳增汇、有害物质替代与减量化、工业废水资源化利用等关键技术突破及产业化发展。加快电子信息技术与清洁能源产业融合创新，推动新型储能电池产业突破，引导智能光伏产业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》提出了九项主要任务，分别是建立健全碳核算和绿色金融标准体系、完善工业绿色发展信息共享机制、加强产融合作平台建设、加大绿色融资支持力度、创新绿色金融产品和服务、提高绿色保险服务水平、加快发展绿色基金、发挥金融科技对绿色金融推动作用、支持绿色金融改革创新试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加大绿色融资支持力度上，《指导意见》提出，将运用多种货币政策工具，引导金融机构扩大绿色信贷投放，合理降低企业融资综合成本。鼓励银行业金融机构完善信贷管理政策，优化信贷审批流程，通过调整内部资金转移定价等方式引导信贷资源配置，积极发展绿色信贷、能效信贷，推动“两高”项目绿色化改造，对工业绿色发展项目给予重点支持。研究有序扩大绿色债券发行规模，鼓励符合条件的企业发行中长期绿色债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》还提出，将支持符合条件的绿色企业上市融资和再融资，降低融资费用。依托科创属性评价，研究建立绿色科创企业培育引导机制，支持“硬科技”企业在科创板上市。鼓励推广《“一带一路”投资原则》（GIP），进一步发展跨境绿色投融资，支持开展“一带一路”低碳投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在创新绿色金融产品和服务上，《指导意见》提出，将支持在绿色低碳园区审慎稳妥推动基础设施领域不动产投资信托基金（基础设施REITs）试点。鼓励金融机构开发针对钢铁石化等重点行业绿色化改造、绿色建材与新能源汽车生产应用、老旧船舶电动化改造、绿色产品推广等方面的金融产品；综合利用并购贷款、资产管理等一揽子金融工具，支持产能有序转移、危化品生产企业搬迁、先进制造业集群建设等。积极探索发展专业化的政府性绿色融资担保业务，促进投资、信贷、担保等业务协同。鼓励金融机构开发气候友好型金融产品，支持广州期货交易所建设碳期货市场，规范发展碳金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《指导意见》还提出，将提高绿色保险服务水平，加强绿色保险产品和服务创新，鼓励企业投保环保技术装备保险、绿色科技保险、绿色低碳产品质量安全责任保险等产品。将加快发展绿色基金，做强做优现有绿色产业发展基金，鼓励社会资本设立工业绿色发展基金，引导天使投资、创业投资、私募股权投资基金投向绿色关键核心技术攻关等领域。另外，还将推动金融改革创新试验区和产融合作试点城市率先开展碳核算和绿色金融标准先行先试工作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039273.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：优化公平竞争环境 让更多参展商变投资商</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039272.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　第四届中国国际进口博览会已正式开展，一些旨在发挥进博会投资促进平台作用的高峰论坛也陆续举办。记者从昨日“外商投资促进专题发布会”上获悉，商务部外国投资管理司、商务部投资促进事务局联合发布了《中国外资统计公报2021》及最新的外商投资指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，商务部外国投资管理司司长宗长青表示，2020年，面对新冠肺炎疫情严峻挑战，党中央、国务院作出稳住外贸外资基本盘和“六稳”“六保”决策部署。全年实际使用外资实现逆势增长，以美元计达1493.4亿美元，同比增长5.7%，折10342.8亿元人民币，同比增长7.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他介绍，我国第一、二、三产业实际使用外资占比分别为0.3%、24.5%和75.2%。外商投资主要集中在制造业、租赁和商务服务业、房地产业、科学研究和技术服务业等，上述相关7个行业实际使用外资占比达90.8%。江苏、广东、上海、山东、浙江、北京引资规模位居全国前列，合计贡献了75.5%的实际使用外资，但另有10个省份出现占比下降的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，“十三五”时期，中国吸收外资实现较快增长，对经济社会发展贡献突出。就此，宗长青认为，外商投资企业有效助推我国产业结构升级，带动我国深度融入全球产业链供应链，为全面建成小康社会发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在《中国外商投资指引（2021版）》发布环节，商务部投资促进事务局副局长李勇介绍，编写发布《指引》，是落实《外商投资法》及其实施条例相关要求，推进“放管服”改革及“稳外资”工作的一项有力举措。《指引》全方位展现了中国市场化、法治化、国际化的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗长青指出，下一步，在全面抓好稳外资工作的同时，商务部将围绕进博会等重大展会举办，创新招商引资方式，提升服务保障水平，优化公平竞争环境，让更多参展商变投资商。发挥商务部支持地方招商引资联动机制作用，围绕举办进博会、服贸会、中博会、投洽会等重大展会，持续开展相关投资促进活动；进一步强化自贸试验区、海南自由贸易港、国家级经开区等开放平台功能；继续实施好外商投资法及其配套法规，高标准落实外资准入后国民待遇；依法强化反垄断与反不正当竞争，严厉打击侵犯知识产权行为。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039272.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税费优惠政策为企业减负担添活力（权威发布）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634040744.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税费政策聚焦支持工业经济、中小微企业等多方面发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“数据显示，今年前三季度，全国新增减税降费9101亿元，其中新增减税7889亿元，新增降费1212亿元。”国家税务总局副局长王道树在5日举行的国务院政策例行吹风会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王道树说，进入第三季度，针对经济运行中出现的新情况、新挑战，我国在已出台减税降费政策基础上，进一步增加了允许企业提前享受前三季度研发费用加计扣除政策、对制造业中小微企业实施阶段性税收缓缴措施、对煤电和供热企业实施“减、退、缓”税措施等，助力企业纾困解难，提振市场主体信心。总体来看，今年以来国家推出的税费措施主要体现在“四个聚焦”上：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是聚焦支持工业经济平稳运行。比如对制造业中小微企业实施阶段性税收缓缴措施，对先进制造业企业按月全额退还增值税增量留抵税额，对煤电和供热企业实行“减、退、缓”税措施等，缓解企业资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是聚焦支持中小微企业发展。比如，除制造业中小微企业税费优惠措施外，继续实施小规模纳税人增值税征收率由3%降到1%的政策，起征点从月销售额10万元提高到15万元。对小型微利企业和个体工商户年应纳税所得额不到100万元的部分，在原先的优惠基础上，再减半征收企业所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是聚焦支持科技创新。比如将制造业企业研发费用加计扣除比例从75%提高至100%，同时允许企业提前享受今年前三季度加计扣除政策优惠，进一步降低企业研发成本，增强科技创新活力和动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是聚焦支持外商投资。今年出台的各项税费优惠政策，外资企业同样可以依法享受。同时还继续实行外资企业利润再投资递延纳税等专门优惠政策，服务扩大对外开放，增强外商在华投资信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实施阶段性税收缓缴等措施，促进中小微企业纾困发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2019年以来，国家出台了一系列面向小微企业的税费优惠政策，增值税小规模纳税人起征点不断提高、征收率大幅降低，小型微利企业所得税实际税率持续降低，政策力度不断加码。”国家税务总局收入规划核算司司长蔡自力说，这些税费优惠政策措施持续落地生根，有力促进了小微企业纾困发展，取得了“一减两升”的积极成效：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一减”即税收负担减轻。前三季度全国七成有经营活动收入的小微企业无需缴税。小微企业每百元销售收入缴纳税收在2020年同比下降19.4%的基础上，今年前三季度又较2020年同期进一步下降18.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两升”即吸纳就业人数和市场创业活力双双提升。今年9月，全国小微企业职工申报个税人数同比增长9.9%，自春节返岗以来连续7个月环比上升。截至三季度末，全国涉税市场主体中，小微企业和个体工商户共6076万户，比2020年同期增长6.7%，比2019年同期增长21.7%，两年平均增长10.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，税务部门按照国务院常务会议部署，紧锣密鼓地落实对制造业中小微企业实施阶段性税收缓缴的措施。针对年销售额4亿元以下（不含4亿元）的制造业中小微企业实施延缓缴纳第四季度部分税费政策，其中制造业中型企业可延缓缴纳政策规定范围内税费的50%，制造业小微企业可延缓缴纳政策规定范围内税费的全部。同时，为了让纳税人简便易行好操作，符合条件的纳税人在申报后，界面会自动弹出是否办理延缓缴纳，确认缓缴的税款缴纳期限自行延长3个月。截至11月4日，对制造业中小微企业实施阶段性税收缓缴政策实施4天来，共为符合条件的企业办理缓缴税款62.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门还对先进制造业企业按月全额退还增值税增量留抵税额，对其他制造业企业退还60%增量留抵税额。今年前三季度，税务部门共计为2.24万户制造业企业办理留抵退税917亿元，其中对1.16万户先进制造业企业办理留抵退税420亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;用好研发费用加计扣除政策，助力科技创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年减税降费政策的一部重头戏是，企业可提前享受前三季度研发费用加计扣除政策，并且对制造业企业的扣除比例由75%提高到100%。数据显示，全国各类企业提前享受加计扣除金额1.3万亿元，减免税额3333亿元，享受加计扣除金额占去年全年汇算清缴的77.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过实施提前享受研发费用加计扣除政策，相当于减少了企业当期应缴纳的税款，增加了3333亿元的可用资金。”王道树说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从研发费用加计扣除金额看，82.1%享受优惠的企业加计扣除超过100万元。从户均水平看，享受优惠的企业户均研发投入456.5万元，按可比口径测算，同比增长13.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对制造业企业来说，不仅可提前享受研发费用加计扣除政策，而且加计扣除比例由75%提高到100%。双重利好惠及18.6万户制造业企业，加计扣除金额达9036亿元，减免税额2259亿元。在提前享受研发费用加计扣除政策的企业中，有30.2万户民营企业加计扣除金额达9536亿元，减免税额2384亿元，对促进民营企业在稳定预期中更好发展具有积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，税务部门从精简操作、精准辅导、精细协作等方面加大工作力度，确保减税红利直达快享。比如，大幅精简企业账表填报信息，优化费用计算方法，有效减轻企业核算负担。企业享受政策所需填写的研发费用辅助账表减少75%，填报时间明显缩短，财务工作量大幅降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2021年11月06日 06 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634040744.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度经常账户顺差2028亿美元，直接投资顺差1636亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634038558.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634038558.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北交所与工行签署合作协议 直接间接融资“双轮驱动”局面逐步形成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039282.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 张雪 ○编辑 马婧妤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京证券交易所的设立开辟了资本市场服务创新型中小企业的新渠道，商业银行与资本市场协同发力、直接融资与间接融资双轮驱动的良好局面正逐步形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海证券记者获悉，全国中小企业股份转让系统公司、北交所与中国&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601398','&amp;#x5DE5;&amp;#x5546;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;工商银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601398/"&gt;601398&lt;/a&gt;）昨日签署了战略合作协议。根据该协议，全国股转公司、北交所与工行将进一步加强沟通交流，在综合金融服务、挂牌上市培育、企业信贷融资、产品投资、创新研究、科技金融、信息共享等多个方面开展合作，并建立常态化双边交流机制，将合作内容做深、做细、做实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国股转公司董事长、北交所董事长徐明表示，此次战略合作协议的签署，是落实“打造服务创新型中小企业主阵地”重要指示精神的具体举措，也是合力构建覆盖中小企业全链条金融服务体系的有益尝试，希望各方同心协力、优势互补，共同探索支持中小企业、发展普惠金融的新路径、新方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，下一步，全国股转公司、北交所与工行将持续深化合作，努力开创商业银行与资本市场协同发力、直接融资与间接融资双轮驱动的良好局面，更好服务国家战略转型和实体经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，随着北交所开市日期临近，银行服务创新型中小企业的力度也进一步加大。根据工信部网站11月1日的消息，工信部与&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601328','&amp;#x4EA4;&amp;#x901A;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601328/"&gt;交通银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601328/"&gt;601328&lt;/a&gt;）近期签署了《中小企业金融服务战略合作协议》。同期，中国农业银行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601166','&amp;#x5174;&amp;#x4E1A;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601166/"&gt;兴业银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601166/"&gt;601166&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601998','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601998/"&gt;中信银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601998/"&gt;601998&lt;/a&gt;）等多家银行也陆续发布了服务“专精特新”中小企业的成果和方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包括“专精特新”企业在内的创新型中小企业是北交所的重点服务对象。此前，在国新办举行的三季度银行业保险业数据信息暨监管重点工作发布会上，银保监会政策研究局负责人曾表示，银保监会将引导银行机构注重小微企业资产规模、资金实力等“硬”实力，同时注重产品质量、企业品牌、知识产权价值、技术力量等“软”竞争力，着力引导增加银行机构信用贷款，尽可能引入新的知识产权抵押、品牌抵押、应收账款还有其他动产抵押，使企业有可供抵押的资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有专家对记者分析称，针对创新型中小企业缺乏房产等有形资产抵押物的现状，金融机构可以通过股权、知识产权、设备、存货等新兴押品来实现信贷保障，增加押品种类；或是通过中间业务，例如帮助企业发行公司债、设计ABS债，来解决融资问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该专家建议，资本市场可以通过信贷倾斜来帮助创新型中小企业，让他们的知识产权更“值钱”，让市场形成尊重技术创新的氛围，让创新型中小企业能够通过专注技术突破来实现企业发展。资本市场和金融机构应该以更多途径解决创新型中小企业资金短缺的问题，保障其流动性，让其可以安心推进技术研发。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039282.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门发布《关于加强产融合作推动工业绿色发展的指导意见》 支持“硬科技”绿色企业在科创板上市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039319.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部、人民银行、银保监会、证监会近日联合发布《关于加强产融合作推动工业绿色发展的指导意见》（下称《意见》）。《意见》提出，研究建立绿色科创企业培育引导机制，支持“硬科技”企业在科创板上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为构建产融合作有效支持工业绿色发展机制，《意见》提出了具体目标。到2025年，推动工业绿色发展的产融合作机制基本成熟，符合工业特色和需求的绿色金融标准体系更加完善，工业企业绿色信息披露机制更加健全，产融合作平台服务进一步优化，支持工业绿色发展的金融产品和服务更加丰富，各类要素资源向绿色低碳领域不断聚集，力争金融重点支持的工业企业成为碳减排标杆，有力支撑实现碳达峰、碳中和目标，保障产业与金融共享绿色发展成果、人民共享工业文明与生态文明和谐共生的美好生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确了工业绿色发展重点方向。具体包括：加强绿色低碳技术创新应用、加快工业企业绿色化改造提升、支持工业园区和先进制造业集群绿色发展、优化调整产业结构和布局、构建完善绿色供应链、培育绿色制造服务体系、促进绿色低碳产品消费升级、推进绿色低碳国际合作等八方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求加大绿色融资支持力度。运用多种货币政策工具，引导金融机构扩大绿色信贷投放，合理降低企业融资综合成本。鼓励银行业金融机构完善信贷管理政策，优化信贷审批流程，通过调整内部资金转移定价等方式引导信贷资源配置，积极发展绿色信贷、能效信贷，推动“两高”项目绿色化改造，对工业绿色发展项目给予重点支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，将研究有序扩大绿色债券发行规模，鼓励符合条件的企业发行中长期绿色债券。支持符合条件的绿色企业上市融资和再融资，降低融资费用。依托科创属性评价，研究建立绿色科创企业培育引导机制，支持“硬科技”企业在科创板上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，发挥金融科技对绿色金融推动作用。鼓励金融机构加快金融科技应用，对工业企业、项目进行绿色数字画像和自动化评估，提升个性化服务能力。根据产业链数字图谱和重点行业碳达峰路线图，创新发展供应链金融，以绿色低碳效益明显的产业链领航企业、制造业单项冠军企业和专精特新“小巨人”企业为核心，加强对上下游小微企业的金融服务。不断探索新技术在金融领域的新场景、新应用，开展碳核算、碳足迹认证业务，提供基于行为数据的保险（UBI）等金融解决方案。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039319.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度全国新增减税降费9101亿元 政策效应显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039284.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 李苑 ○编辑 林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局最新数据显示，今年前三季度，全国新增减税降费9101亿元，其中新增减税7889亿元，新增降费1212亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局副局长王道树在昨日举行的国务院政策例行吹风会上表示，进入第三季度，针对经济运行中出现的新情况、新挑战，特别是大宗商品价格上涨、生产成本上升等对工业经济尤其是制造业企业带来的影响，国家在已经出台减税降费政策基础上，进一步增加了允许企业提前享受前三季度研发费用加计扣除政策、对制造业中小微企业实施阶段性税收缓缴措施、对煤电和供热企业实施“减、退、缓”税措施等，助力企业纾困解难，提振市场主体信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年我国税费政策的重点之一是支持工业经济平稳运行。10月27日召开的国务院常务会议决定，对制造业中小微企业、个体工商户以及煤电、供热企业实施阶段性税收缓缴措施。缓税自今年11月1日起实施，至明年1月申报期结束，预计可为制造业中小微企业缓税2000亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据王道树介绍，截至11月4日，税务部门共为符合条件的企业办理缓缴税款62.1亿元，有效缓解了这些企业的资金压力和经营困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“除了对制造业中小微企业实施阶段性税收缓缴政策，税务部门还对先进制造业企业按月全额退还增值税增量留抵税额，对其他制造业企业退还60%增量留抵税额。今年前三季度，税务部门共计为2.24万户制造业企业办理留抵退税917亿元，其中对1.16万户先进制造业企业办理留抵退税420亿元，进一步支持制造业发展。”王道树表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技创新是推动我国经济发展的核心力量，今年不少税收优惠政策都聚焦支持科技创新，特别是企业可以提前享受前三季度研发费用加计扣除的税收优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的来看，政策效应是超出预期的。”王道树表示，全国各类企业提前享受加计扣除金额1.3万亿元，减免税额3333亿元，享受加计扣除金额占去年全年汇算清缴的77.6%，企业享受政策红利的时间更早、力度也更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国家出台的减税降费政策力度不断加码，政策效应也逐步显现。今年9月份，全国小微企业职工申报个税人数同比增长9.9%，自春节返岗以来连续7个月环比上升，为稳就业提供重要支撑。截至三季度末，全国涉税市场主体中，小微企业和个体工商户共6076万户，比2020年同期增长6.7%，比2019年同期增长21.7%，两年平均增长10.3%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039284.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国将进一步缩减 外资准入负面清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634038799.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者 倪铭娅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外资司司长宗长青11月5日在第四届进博会期间召开的外商投资专题发布会上表示，我国将进一步缩减外资准入负面清单，有序扩大电信、医疗等服务业领域开放，修订扩大《鼓励外商投资产业目录》，出台自由贸易试验区跨境服务贸易负面清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗长青表示，将持续优化营商环境。继续实施好外商投资法及其配套法规，高标准落实外资准入后国民待遇，确保外资企业在要素获取、资质许可、经营运行、标准制定、政府采购等方面享受平等待遇。依法强化反垄断与反不正当竞争，严厉打击侵犯知识产权行为，营造内外资企业一视同仁、公平竞争的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，落实《外商投资企业投诉工作办法》，健全全国投诉网络，指导各地提升投诉工作水平，保护外商投资合法权益。持续加强重点外资企业和项目服务保障。围绕重点产业链供应链，加强跟踪服务和要素保障，推动一批在谈项目尽快签约落地、一批已签约项目尽快开工建设、一批在建项目尽快完工投产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此次发布会上，《中国外商投资指引（2021版）》正式发布。商务部投资促进事务局副局长李勇表示，新版《指引》对原有“区域发展战略”进行了大篇幅扩充和细化；增加了碳达峰与碳中和内容；加入了外资市场准入有关情况介绍，细化了“鼓励外商投资产业目录”情况介绍等。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634038799.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度新增减税降费超9000亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634038902.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京11月5日讯（记者武亚东）日前，国务院常务会议部署对制造业、中小微企业等实施阶段性税收缓缴工作。在国新办5日举行的政策吹风会上，国家税务总局有关负责人详解了相关措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，这次出台的阶段性税收缓缴措施精准指向制造业中小微企业，“针对年销售额4亿元以下（不含4亿元）的制造业中小微企业实施延缓缴纳第四季度部分税费政策，其中制造业中型企业可以延缓缴纳规定范围税费的50%，制造业小微企业可以延缓缴纳规定范围税费的全部。”国家税务总局副局长王道树说。截至11月4日，阶段性税收缓缴政策实施4天来，共为符合条件的企业办理缓缴税款62.1亿元，有效缓解了企业的资金压力和经营困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为配合做好今冬明春能源电力保供相关工作，税务总局实施支持煤电和供热企业纾困解难的“减、退、缓”税措施。截至11月4日，全国为煤电和供热企业共办理“减、退、缓”税150.7亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前三季度，全国新增减税降费9101亿元，其中新增减税7889亿元，新增降费1212亿元。“今年以来，面对复杂严峻的国内外环境，国家积极实施宏观政策跨周期调节，出台了一系列减税降费的政策措施，增强了市场主体活力。”王道树表示。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634038902.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度全国新增减税降费9101亿元 小型微利企业减税额已超去年全年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634040344.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0fKzx83tsagtsay.png"/&gt;讯 据中央广播电视总台经济之声《天下财经》报道，记者5日从国务院政策例行吹风会上了解到，今年前三季度，全国新增减税降费9101亿元。一系列减税降费的政策措施，减轻了企业负担，提振了市场主体信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在前三季度新增的9101亿元减税降费中，新增减税7889亿元，新增降费1212亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，今年继续实施增值税小规模纳税人征收率由3%降到1%的政策，月销售收入超过15万元的纳税人税负减轻了2/3，惠及758万户纳税人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前三季度，小型微利企业所得税减税1986亿元，已超过去年全年减税额，惠及511万户小型微利企业。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634040344.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部宗长青：要持续扩大对外开放，持续优化营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634040670.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;贝壳财经讯（记者 阎侠）11月5日，商务部外资司、投促局在第四届进博会召开外商投资促进专题发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，商务部外资司司长宗长青介绍了《中国外资统计公报2021》及有关投资促进工作情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗长青说：“十四五”时期，中国提出构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，决不是封闭的国内单循环，而是更加开放的国内国际双循环。昨天（11月5日）晚上，习近平主席在第四届中国国际进口博览会开幕式主旨演讲时强调，中国扩大高水平开放的决心不会变，同世界分享发展机遇的决心不会变，推动经济全球化朝着更加开放、包容、普惠、平衡、共赢方向发展的决心不会变。下一步，中国将进一步缩减外资准入负面清单，有序扩大电信、医疗等服务业领域开放，修订扩大《鼓励外商投资产业目录》，出台自由贸易试验区跨境服务贸易负面清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“发挥外贸外资协调机制及其重点外资项目工作专班作用，加强协调联动，形成服务网络，提升服务效能。围绕重点产业链供应链，加强跟踪服务和要素保障，推动一批在谈项目尽快签约落地、一批已签约项目尽快开工建设、一批在建项目尽快完工投产。” 宗长青表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了持续扩大对外开放、持续提升投资促进水平、持续加强重点外资企业和项目服务保障，宗长青还提出，要持续优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示：“继续实施好外商投资法及其配套法规，高标准落实外资准入后国民待遇，确保外资企业在要素获取、资质许可、经营运行、标准制定、政府采购等方面享受平等待遇。依法强化反垄断与反不正当竞争，严厉打击侵犯知识产权行为，营造内外资企业一视同仁、公平竞争的市场环境。落实《外商投资企业投诉工作办法》，健全全国投诉网络，指导各地提升投诉工作水平，保护外商投资合法权益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;贝壳财经记者 阎侠 编辑 宋钰婷 校对 张彦君&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634040670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>航运金融蓬勃发展 助力上海国际航运中心建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039271.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 王文嫣 ○记者 林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为2021北外滩国际航运论坛分设的论坛之一，由上海航运交易所（下称“上海航交所”）承办的“金融与保险”专题论坛于11月5日召开。在本次论坛上，上海航交所方面最新宣布，即将运用于指数期货结算标的的上海出口集装箱结算运价指数（SCFIS）上海至欧洲航线近日通过国际证监会组织《价格报告机构原则》的审计，标志着上海航交所指数业务国际化发展迈上新台阶，也为航运指数期货上市打下了坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国际经验看，国际航运中心建设和国际金融中心建设密不可分。作为国际金融中心和国际航运中心建设的结合点，推出航运指数期货将有助于促进金融和航运两个市场的连接。如今，随着上海国际航运中心建设迈向全面建成新阶段，推出航运指数期货的条件更加成熟了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海航交所与上期所此前已签署战略协议，共同开发以SCFIS上海至欧洲航线为标的的航运期货产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“立足我国航运业更高水平发展需要、研发推动集装箱运价指数期货上市，属于境内外衍生品领域的一项创新。”上期所总经理王凤海表示，上期所一方面配合上海航交所对标的指数进行优化，使其满足期货交易的需求，另一方面对集装箱欧线运输市场进行了深入细致的研究，设计了上市方案和风控制度。下一步，上期所将继续在证监会领导下，在国务院各部委、上海市政府和各行各业的大力支持下，胸怀“国之大者”，抓住身处浦东“社会主义现代化建设引领区”的区位优势，深化和上海航交所的合作，做好各项准备工作，积极推进航运指数期货上市，并发挥好航运指数期货的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海航交所在本次论坛上还发布了中国沿海散货日租金指数（CDI）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海航交所相关负责人接受采访时表示，沿海散货运输领域市场化程度较高，推出该指数将有利于船货双方在指数挂钩协议中参考使用，也是船公司收益核算分析的重要工具，填补了国内沿海运输市场租金指数的空白，对于进一步引导沿海运输市场健康发展具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>积压信贷额度正在释放 部分区域个人房贷放款提速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039317.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o9akyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者从多个城市的银行、房产中介及贷款中介了解到，部分地区房贷放款有所提速，但大部分地区额度依旧紧张。近段时间，监管部门频频释放房地产信贷环境改善的信号。最近一个月，房地产信贷数据已有改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“银行个人房贷额度近期放松了很多，放款没有问题。”一位长期帮客户申办银行贷款的苏州中介人士表示。据了解，该地区大部分银行额度较为充足，放贷最快仅需1个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年楼市火热的杭州，也有资金中介人士一改此前“没有额度、放贷需要等半年”的说法：“现在几家大行有额度，放贷大概需要3个月。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些上市银行的高管也透露，个人房贷发放节奏应该会加快。其中，浙江一家上市银行高管透露，该行房地产开发贷和个人按揭贷均有微调，如果全行额度不够，还可向监管申请额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，结合上海、广州、南京、武汉等地银行人士说法看，大部分城市房贷额度依旧紧张，放款周期和此前一样，约4至6个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，利率也有所松动，房贷利率在10月出现首次环比下降。贝壳研究院报告显示，10月，90个城市的首套和二套房贷平均利率分别为5.73%和5.99%，均环比下调1个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行首席银行业分析师王一峰表示：“按揭贷款额度逐步充裕，贷款供需紧张得到一定缓解，叠加整体广谱利率下降，按揭贷款利率出现小幅下降完全合理。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，个别房地产企业出现信用风险，金融机构对房地产行业贷款持谨慎态度，不可避免会出现对房地产贷款反应过激的情况。近段时间，金融管理部门及时予以纠正，9月以来金融主管部门多次强调“要满足房地产市场合理的资金需求”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月底，人民银行、银保监会联合召开房地产金融工作座谈会，指导主要银行准确把握和执行好房地产金融审慎管理制度，保持房地产信贷平稳有序投放，维护房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于前三季度房地产贷款增速明显放缓等情况，人民银行金融市场司司长邹澜10月15日表示，一方面是由于近期个别大型房企风险暴露，金融机构对房地产行业的风险偏好明显下降，出现了一致性的收缩行为；另一方面，部分金融机构对“三线四档”融资管理规则存在一些误解，使原本该合理支持的项目得不到贷款，也一定程度上造成了一些房企资金链紧绷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会统计信息与风险监测部负责人刘忠瑞表示，督促银行落实房地产开发贷款、个人住房贷款监管要求，配合人民银行实施房地产贷款集中度管理制度，房地产贷款增速稳中趋缓。同时，保障好刚需群体信贷需求，在贷款首付比例和利率方面对首套房购房者予以支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从前述银行个人住房贷款的松动和10月数据看，近期金融机构对房地产企业的融资条件明显改善。数据显示，10月房地产贷款投放规模同比、环比均有较大幅度回升。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039317.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经合组织统计上半年中国成为全球最大外资流入国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634040633.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经合组织10月29日消息：据经合组织初步统计，2021年上半年全球外国直接投资（FDI）达8700亿美元，较2020年上半年和下半年分别增长89%和109%，并高出疫前的2019年上半年43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从外资流入看，上半年中国成为全球第一大吸收外资国，引资额超过1770亿美元；其次为美国、英国，分别为1491亿美元、455亿美元；欧盟27国引资额为1088亿美元。从外资流出看，美国为第一大对外投资国，投资额为2305亿美元。其次为日本、德国，中国居第四位，投资额分别为885亿美元、634亿美元、557亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关数据还显示，2021年上半年发达经济体并购交易回升明显，与2020年下半年相比交易数量增长一倍多、交易额增长32%，均超过疫前水平。但新兴及发展中经济体并购活动持续下滑，显示复苏的不均衡性。同时，绿地投资复苏力度依然有限，项目额仍低于疫前。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634040633.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自主有序扩大金融业开放取得突破性进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039252.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月5日，多位监管人士及专家在第四届虹桥国际经济论坛“区域经济一体化的金融合作与开放分论坛”上表示，《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）将对区域经济发展及金融开放发挥重要作用。中国坚持自主有序扩大金融业开放，力度大、覆盖广，取得了突破性进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者 彭扬 倪铭娅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融开放不断深化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长王炳南表示，作为一个现代、全面、高质量、互惠的自贸协定，RCEP各成员在金融领域实现了高水平市场开放。中国的银行、证券、保险等行业已在已有自贸协定基础上作出进一步开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国坚持自主有序扩大金融业开放，力度大、覆盖广，取得了突破性进展。”中国人民银行副行长陈雨露表示，金融业扩大开放，为履行RCEP协定金融服务承诺打下良好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露表示，RCEP协定下，中国承诺进一步推动金融开放，从正面清单模式向负面清单模式转变。过去几年，中国在金融业开放过程中，不断完善准入前国民待遇加负面清单管理制度，推动正面清单管理模式向负面清单管理模式转变。在RCEP协定下，中国首次承诺将在协定生效后6年内完成正面清单向负面清单的转化。在未来的自贸谈判中，中国将更多推动以负面清单的方式做出金融业开放承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国金融市场开放不断深化，得到国际投资者的认可。日前，富时罗素将中国国债纳入其国债指数。截至目前，国际投资者持有境内债券的规模近4万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升金融服务水准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无疑，进一步扩大开放将为境内外金融机构发展带来新的机遇，也要求进一步提升金融服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“RCEP是世界上最大、最开放包容而且最具成长性的自贸区。”中国国际经济交流中心首席研究员张燕生表示，“双循环”战略将会推动中国高水平的市场开放、高标准的制度开放和高层次的创新开放。RCEP和中国的“双循环”战略结合，将打造世界新动力源和创新的新策源地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从RCEP为金融机构发展带来的新机遇看，中国银行行长刘金表示，一是更加开放的市场；二是更具前瞻性的规则；三是区域内贸易壁垒削减，有利于区域内企业扩大对外投资，优化全球产业布局，为金融机构提供更多客户资源。RCEP为金融机构提供更高水平服务带来新的动能，金融机构要积极为区域经济一体化提供更高水平服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600018','&amp;#x4E0A;&amp;#x6E2F;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600018/"&gt;上港集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600018/"&gt;600018&lt;/a&gt;）副总裁、董事会秘书丁向明表示，RCEP生效后公司将深耕东亚、东南亚和“一带一路”沿线地区。港口投资建设发展离不开金融支持，未来希望在产业和金融合作方面能够有所创新。希望可以形成机制，使RCEP区域内的金融服务水平得到更加有效的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进更高水平开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于金融业开放，陈雨露表示，在落实好RCEP承诺的基础上，金融业开放还需要向更高的标准看齐。“我们将继续完善准入前国民待遇加负面清单管理制度，提高开放的系统性和制度性，增强政策的透明度和可预测性，充分激发市场活力，不断提高金融服务实体经济和区域经贸合作的能力。目前，我国金融机构和市场准入方面的开放工作几近完成，但一些监管政策仍有优化空间，完善相关政策安排可以为外资展业创造更好环境。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露说，7月21日，国务院常务会议要求，优化外资银行、保险等金融机构准入门槛要求，完善金融机构母子公司跨境往来规则。优化外资参与境内金融市场的方式和制度。“我们正在积极推进相关工作，继续优化营商环境。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行上海市分行长三角金融研究院院长张兴荣认为，金融在促进RCEP一体化中存在提升空间。通过金融合作促进RCEP一体化，可以采取三大举措，包括加强区域内金融中心网络建设，完善金融基础设施和配套机制等。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039252.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大福利！前三季新增减税降费超9100亿，七成小微企无需缴税！企业还能提前拿“红包”…</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634038975.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月5日，国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会，国家税务总局副局长王道树介绍制造业中小微企业缓税政策有关情况，税务总局有关负责人就减税降费如何助力中小微企业尤其是制造业和煤电供热企业等问题作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王道树指出，进入第三季度，针对经济运行中出现的新情况、新挑战，特别是大宗商品价格上涨、生产成本上升等对工业经济尤其是制造业企业带来的影响，国家在已经出台减税降费政策基础上，进一步增加了允许企业提前享受前三季度研发费用加计扣除政策、对制造业中小微企业实施阶段性税收缓缴措施、对煤电和供热企业实施“减、退、缓”税措施等，助力企业纾困解难，提振市场主体信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来看前三季度税务总局减税降费成效：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、前三季度，全国新增减税降费9101亿元，其中新增减税7889亿元,新增降费1212亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2前三季度全国七成有经营活动收入的小微企业无需缴税。小微企业每百元销售收入缴纳税收在2020年同比下降19.4%的基础上，今年前三季度较2020年同期进一步下降18.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、截至三季度末，全国涉税市场主体中，小微企业和个体工商户共6076万户，比2020年同期增长6.7%，比2019年同期增长21.7%，两年平均增长10.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、截至11月4日，对制造业中小微企业实施阶段性税收缓缴政策实施4天以来，共为符合条件的企业办理缓缴税款62.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、前三季度，税务部门共计为2.24万户制造业企业办理留抵退税917亿元，其中对1.16万户先进制造业企业办理留抵退税420亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、前三季度研发费用加计扣除政策为全国各类企业提前享受加计扣除金额1.3万亿元，减免税额3333亿元，享受加计扣除金额占去年全年汇算清缴的77.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7、今年前三季度外资企业享受加计扣除金额2649亿元，减免税额662亿元，享受优惠的外资企业户均研发投入1674万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8、10月以来，税务总局按日跟踪煤电和供热企业办理“减、退、缓”税情况。截至11月4日，全国为煤电和供热企业共办理“减、退、缓”税150.7亿元，其中累计办理减免税57.8亿元，缓退税92.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前三季度新增减税降费超9000亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局最新数据显示，今年前三季度，全国新增减税降费9101亿元，其中新增减税7889亿元,新增降费1212亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王道树表示，今年以来国家推出的税费措施体现了鲜明的政策导向，主要体现在“四个聚焦”上：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是聚焦支持工业经济平稳运行。比如对制造业中小微企业实施阶段性税收缓缴措施，对先进制造业企业按月全额退还增值税增量留抵税额，对煤电和供热企业实行“减、退、缓”税措施等，缓解企业资金压力，提振工业经济运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是聚焦支持中小微企业发展。比如，除制造业中小微企业税费优惠措施外，继续实施小规模纳税人增值税征收率由3%降到1%的政策，起征点从月销售额10万元提高到15万元。对小型微利企业和个体工商户年应纳税所得额不到100万元的部分，在原先的优惠基础之上，再减半征收企业所得税。通过这些措施，助力面广量大的中小微企业渡难关、增后劲、保就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是聚焦支持科技创新。比如将制造业企业研发费用加计扣除比例从75%提高至100%，同时允许企业提前享受今年前三季度加计扣除政策优惠，进一步降低企业研发成本，增强科技创新的活力和动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是聚焦支持外商投资。今年出台的各项税费优惠政策，外资企业同样可以依法享受。同时还继续实行外资企业利润再投资递延纳税等专门优惠政策，服务扩大对外开放，增强外商在华投资信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前三季度七成有经营活动收入的小微企业无需缴税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业是我国经济活力的重要来源，是吸纳就业的“主力军”。国家税务总局收入规划核算司司长蔡自力介绍，自2019年以来国家出台了一系列面向小微企业的税费优惠政策，可以说政策力度在不断加码，政策效应也逐步显现。增值税小规模纳税人起征点不断提高、增值税小规模纳税人征收率大幅降低、小型微利企业所得税实际税率持续降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡自力表示，这些税费优惠政策措施持续落地生根，有力促进了小微企业纾困发展，取得了“一减两升”的积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一减”就是税收负担减轻。前三季度全国七成有经营活动收入的小微企业无需缴税。小微企业每百元销售收入缴纳税收在2020年同比下降19.4%的基础上，今年前三季度又较2020年同期进一步下降18.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两升”即吸纳就业人数和市场创业活力双双提升。今年9月份，全国小微企业职工申报个税人数同比增长9.9%，自春节返岗以来连续7个月环比上升，为稳就业提供重要支撑。截至三季度末，全国涉税市场主体中，小微企业和个体工商户共6076万户，比2020年同期增长6.7%，比2019年同期增长21.7%，两年平均增长10.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4天对制造业中小微企业办理缓缴税款62.1亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月27日召开国务院常务会议决定，四季度对年销售收入2000万元以下的制造业小微企业（含个体工商户），其实现的税款全部缓税；对年销售收入2000万元至4亿元的制造业中型企业，实现的税款按50%缓税，特殊困难企业可依法特别申请全部缓税。缓税自今年11月1日起实施，至明年1月申报期结束，预计可为制造业中小微企业缓税2000亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王道树表示，税务部门按照国务院常务会议部署，紧锣密鼓地落实对制造业中小微企业实施阶段性税收缓缴的措施。截至11月4日，对制造业中小微企业实施阶段性税收缓缴政策实施4天来，共为符合条件的企业办理缓缴税款62.1亿元，有效缓解了这些企业的资金压力和经营困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据王道树介绍，除了对制造业中小微企业实施阶段性税收缓缴政策，税务部门还对先进制造业企业按月全额退还增值税增量留抵税额，对其他制造业企业退还60%增量留抵税额。今年前三季度，税务部门共计为2.24万户制造业企业办理留抵退税917亿元，其中对1.16万户先进制造业企业办理留抵退税420亿元，进一步支持制造业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王道树还指出，前三季度研发费用加计扣除政策效应超出预期。全国各类企业提前享受加计扣除金额1.3万亿元，减免税额3333亿元，享受加计扣除金额占去年全年汇算清缴的77.6%，企业享受政策红利的时间更早、力度也更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;已为煤电和供热企业办理“减、退、缓”税150.7亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月27日的国常会还提到，为纾解煤电、供热企业经营困难，对其今年四季度实现的税款实施缓缴，预计缓税总额170亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡自力表示，为配合做好今冬明春能源电力保供相关工作，税务总局在9月30日制发了《关于做好今冬明春能源电力保供 实施支持煤电企业纾困解难税收措施的通知》，积极实施支持煤电和供热企业纾困解难的“减、退、缓”税措施，确保煤电和供热企业税费优惠政策应享尽享，增值税留抵退税应退尽退，符合条件的困难缓税应缓尽缓，切实减轻煤电和供热企业税费负担，缓解企业资金困难和经营压力。税务部门主要采取了逐级压实责任、逐户摸清情况、逐日跟踪成等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据蔡自力介绍，10月份以来，税务总局建立台账，按日跟踪煤电和供热企业办理“减、退、缓”税情况。截至11月4日，全国为煤电和供热企业共办理“减、退、缓”税150.7亿元，其中累计办理减免税57.8亿元，缓退税92.9亿元，切实缓解了煤电和供热企业资金压力和生产经营困难，促进了今冬明春能源保供工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：汪云鹏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634038975.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年中国对外直接投资逾1537亿美元，流量规模首居全球第一</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634038620.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部网站29日消息，2020年，面对新冠肺炎疫情对世界经济的严重冲击，商务部等部门坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，紧密围绕构建新发展格局，统筹推进境外企业项目人员疫情防控和对外投资合作改革发展，鼓励引导有实力、信誉好的中国企业走出去积极参与国际竞争与合作。2020年中国对外直接投资实现了平稳健康有序发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月29日，商务部、国家统计局和国家外汇管理局联合发布《2020年度中国对外直接投资统计公报》（以下简称《公报》），正式公布2020年中国对外直接投资统计数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公报》分中国对外直接投资概况、中国对外直接投资特点、中国对主要经济体的投资、对外直接投资者构成、对外直接投资企业的地区和行业分布、综合统计数据等六部分，全面介绍2020年中国对外直接投资情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《公报》显示，2020年中国对外直接投资主要呈现以下特点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是中国企业对外投资总体保持活跃&lt;strong style="list-style: none; color: rgb(34, 34, 34);"&gt;。2020年中国对外直接投资1537.1亿美元，同比增长12.3%，流量规模首次位居全球第一。&lt;/strong&gt;2020年末，中国对外直接投资存量达2.58万亿美元，次于美国（8.13万亿美元）和荷兰（3.8万亿美元）。中国在全球外国直接投资中的影响力不断扩大，流量占全球比重连续5年超过一成，2020年占20.2%；存量占6.6%，较上年提升0.2个百分点。2020年中国双向投资基本持平，引进来走出去同步发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对“一带一路”沿线国家投资稳步增长。截至2020年底，中国2.8万家境内投资者在全球189个国家(地区)设立对外直接投资企业4.5万家，全球80%以上国家(地区)都有中国的投资，年末境外企业资产总额7.9万亿美元。在“一带一路”沿线国家设立境外企业超过1.1万家，2020年当年实现直接投资225.4亿美元，同比增长20.6%，占同期流量的14.7%；年末存量2007.9亿美元，占存量总额的7.8%。2013至2020年中国对沿线国家累计直接投资1398.5亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是投资领域日趋广泛，结构不断优化。2020年，中国对外直接投资涵盖国民经济的18个行业大类，近七成投资流向租赁和商务服务、制造、批发和零售、金融领域，四大行业流量均超过百亿美元。2020年末，中国对外直接投资存量的八成集中在服务业，主要分布在租赁和商务服务、批发和零售、信息传输/软件和信息技术服务、金融、房地产、交通运输/仓储和邮政等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是非公经济与公有经济控股主体的对外投资齐头并进。2020年中国对外非金融类投资流量中，非公有经济控股的境内投资者对外投资671.6亿美元，占50.1%，同比增长14.1%；公有经济控股的境内投资者对外投资668.9亿美元，占49.9%，同比增长15.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是互利共赢效果凸显，实现共同发展。2020年境外中资企业向投资所在国家和地区缴纳各种税金总额合计445亿美元，雇用外方员工218.8万人，占境外企业员工总数的60.6%。对外投资带动我国产货物出口1737亿美元，占中国货物出口总值的6.7%。境外中资企业当年实现销售收入2.4万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，面对依然严峻复杂的外部环境，商务部将会同各相关部门深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，统筹境外企业项目发展和安全，进一步做好境外企业项目人员疫情防控工作，防范化解各类风险，引导企业树立新发展理念，服务构建新发展格局，推动高质量共建“一带一路”走深走实。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634038620.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收红利落实落细 外资“引得进”“留得住”“发展好”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039407.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“高水平的对外开放，优质的营商环境，落到实处的税收优惠政策，都为外资企业提供了更广阔的发展机遇。”山东省聊城市一家主要生产经营生物食品的外资企业法人李承范表示。记者了解到，得益于递延纳税政策的精准扶持，该公司继去年外资利润再投资2亿元后，今年再次增资3400万元用于生产线技改项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资企业连年追加投资，在中国市场落地开花，与税收政策的扶持密不可分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为鼓励境外投资者持续扩大在华投资，从2018年1月1日起，我国对境外投资者从境内居民企业取得的利润用于境内直接投资的，实行递延纳税政策，暂不征收预提所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，实施境外投资者境内利润再投资递延纳税，是一项鼓励外商投资者所获的税后利润追加投资的税收优惠政策，有利于直接降低外商再投资成本，促进外商增资扩股减少利润汇出，是稳外资的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为落实好这一政策，稳定外资外贸，各地税务部门精准推送政策，精准辅导企业及时享受递延纳税政策，确保企业能用好用足外资投资优惠红利，有效发挥税收力量，让外资“引得进”“留得住”“发展好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在北京，税务部门积极落实境外投资者以分配利润直接投资暂不征收预提所得税优惠政策，助力境外投资者持续扩大在华投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年开始实施递延纳税政策以来，浙江省享受外资企业利润再投资递延纳税税收优惠企业涉及税款20亿元，撬动199.59亿元的外资在境内再投资。浙江省商务厅最新数据显示，今年1至6月，浙江省外商投资企业以利润再投资方式到资7.8亿美元，同比增长29.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收营商环境的持续优化为外资企业发展保驾护航。浙江省商务厅发布数据显示，2021年1-6月，浙江省新设外商投资企业1863家，同比增长64.4%；实际使用外资106.3亿美元，同比增长41.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“广大的中国市场正为境外投资者扩产扩能提供重要平台，在税收政策的综合帮助下，越来越多的全球投资者都来分享中国经济增长的红利。”西南财经大学教授、西财智库首席研究员汤继强在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;财经记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;记者采访时表示，近年来，我国对于助力外资企业发展的税收优惠政策不断加码，主要有政策力度大，覆盖环节广，优惠类型多这三方面特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政策力度大，既包括深化增值税改革等普惠性的减税降费措施，也包括限定地区、产业、行业、项目的减免税优惠，在疫情期间也出台了一系列支持疫情防控税费政策，最大化释放政策红利，确保外资企业市场主体享受优惠；覆盖环节广，针对企业进口、出口、研发、直接投资、再投资等各个环节均有政策性支持，精准对接外资企业在华发展各阶段、多方面的优惠需求，维持企业在华发展的信心，提高对华投资积极性；优惠类型多，减免税、再投资退税、递延纳税等多种类型的优惠方式覆盖了增值税、企业所得税、关税等多个税种，有效地减轻了企业负担，拓宽了企业资金链，促进外资企业良性发展。”李旭红说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039407.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办举行制造业中小微企业缓税政策国务院政策例行吹风会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039982.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　11月5日，国务院新闻办公室在北京举行国务院政策例行吹风会，请国家税务总局副局长王道树，办公厅主任、新闻发言人黄运，收入规划核算司司长蔡自力，国际税务司司长蒙玉英介绍制造业中小微企业缓税政策有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社发（赵一帆 摄）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039982.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家移民管理局：集中打击妨害国(边)境管理犯罪 专项斗争以来已侦办案件14973起</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634038548.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月5日电 （郝萍、吴楠）11月5日，国家移民管理局召开新闻发布会，通报了集中打击妨害国(边)境管理犯罪专项斗争特大案件侦破情况。记者了解到，公安部部署开展集中打击妨害国（边）境管理犯罪专项斗争至今，全国共侦办妨害国（边）境管理刑事案件14973起，抓获犯罪嫌疑人35777人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，自2020年12月公安部部署开展集中打击妨害国(边)境管理犯罪专项斗争至今，全国共侦办妨害国(边)境管理刑事案件14973起，抓获犯罪嫌疑人35777人，查获偷渡人员36921人，分别是去年同期的2.2倍、2.7倍、3.3倍；共打掉犯罪团伙523个，捣毁中转窝点167处；查获涉案交通运输工具1549辆(艘)，查处涉案中介机构、非法用工企业514家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家移民管理局将持续保持对妨害国(边)境管理犯罪的严防严打高压态势，坚持以打开路、精准发力，全力侦办重大案件，重点推进集中追逃行动，深入开展整治清源，重拳打击犯罪、严惩不法分子，坚决捍卫国家政治安全，坚决维护国门边境安全稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家移民管理局正告那些组织、运送、引带、容留偷渡人员的不法分子，任何妨害国（边）境管理犯罪行为都必将受到法律严惩！敦促那些在逃人员，尽快投案自首，争取从宽处理。法网恢恢，疏而不漏，哪怕逃到天涯海角，都将缉拿归案，绳之以法！&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634038548.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美联储加息提前与人民币升值的逻辑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039290.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前市场关于美联储（Fed）加息提前预期不断加强，最初2023年~2024年加息预期已提前至2022年6月，而未来这种预期有可能在今年出现。反观我国人民币再升值已经失去国情基本面，独立前行态势难以预料，甚至风险极大。目前两大经济体的上述两件事项对各自影响较大，加息和升值或将引起全球动荡，出现风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美联储加息或提前&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美联储加息是美国货币政策的焦点，更是全球流动性定价与流向的重点，其中美元利率特权与美元定价特点的双支撑将是美国应对赤字与债务的重要组合。因为伴随全球资本积累和扩张的新时代，利率是世界经济发展的必要手段之一，货币或资本通过利率杠杆扩大规模，尤其在当前货币超发隐忧上升时期或成为货币供给的必经之路，社会可用货币资金总量增加的效应使得宏观调控功能游刃有余。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币利率很大程度上反映着经济走势，各国政府及央行频繁利用利率手段试图改变经济态势，进而利率成为国家宏观调控的重要经济杠杆，其中包括调节货币供求、优化资源配置、完善国民经济结构、调节国际收支等。尤其当今美元地位与影响似乎存在被挑衅或加大风险时期，美元汇率功能的韧性受到利率低效的制约与制衡。因此，美联储加息并非是汇率如此简单的上下问题，反之是提高资金吸引力和加强美元信誉度和收益率更实际与急切的问题。而美联储早已做出部署与设计，美联储之前一直否定与排斥负利率操作就足以表明美元基准利率对美元吸引力和功能性的支撑与作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;通胀与石油上涨的逻辑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通胀指标对利率而言是一种参考或对标重点，单纯的通货膨胀和利率没有直接的关系，但是目前全球主要国家通货膨胀大多基于货币供给大于实际需求，即现实流动货币太多，央行货币政策抑制通胀的作用凸显。因为央行紧缩的货币政策的关键就是提高利率和减少贷款举措。传统货币原理学认为，集中通货膨胀引起物价上涨，但现实状况则是物价上涨并非是通货膨胀逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如美国货币发行过多，但并未直接引起物价上涨，反之石油上涨则与美国通胀关联。因为美国通胀关注是核心CPI的PCE指标，其结构侧重交通和能源价格，而大多数国家则是一般CPI构造，多数或绝对参数是食品为主。而美联储在2020年年初就已经将美联储货币政策参数从CPI调整到PCE，国际石油价格高涨起到推波助澜的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日美联储主席鲍威尔表示，如果看到严重通胀风险来临将采取行动，同时警告高通胀可能比预期持续得更久，美联储应很快开始缩减资产购买规模……由此事实通胀已经是必然的，美国涉及长远的战略与政策应对值得高度重视与深入剖析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加之高盛报告预期，全球石油需求已经超过每日9900万桶需求，尤其亚洲经济反弹或很快将达到疫情前每日1亿桶水平，该行预计石油高达90美元很快就可达到，况且今年冬季寒冷需求将使得石油价格保持疫情前的水平。高盛特别强调，鉴于发达市场能源密集度下降，新兴市场收入水平上升，石油价格上涨并不高，未来不足以破坏需求，这对通胀助力与刺激在所难免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美元风险与货币竞争&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美联储加息主要是防御市场美元失控为主，美元难贬与强升就是风险调控的手法与策略选择。但是美元贬值保驾护航经济则是疫情期间美国经济逐渐向好的重要工具，货币与经济逻辑功能与结果尚未发生根本转变，美国新经济时代的传统货币逻辑依然是现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前货币竞争格局依然不改美元主导地位，非理性的美元崩溃或颠覆论不明智。尤其我国人民币再升值恰似背离经济利益与环境，甚至挤压企业竞争力，毕竟人民币升值不利于企业利润累加。更何况在美元定价权难以改变的环境与现实中，低中端贸易结构与资质更面临外贸原材料价格压制、海外输出商品运费成本压力，双压态势的美国利益与战略角度值得警惕，市场务必不要低估这种操作影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纵观中美之间，美国长期化思维模式与逻辑是我们相对准备不足、认知不足、效率不足的较大风险，我们需要及时维新思维模式与逻辑，看透对手才会应对有方，努力做好内功，内敛十分重要。美联储加息是美国战略战术必然，但却加大我国被动、差异甚至周期应对难度，我们必须高度重视自我才会求得胜数与格局主动应对效果与前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系中国外汇投资研究院独立经济学家）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211106/c634039290.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>