<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 12 Oct 2021 09:56:30 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>外交部：中方愿与各方一道携手共建地球生命共同体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633261757.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633261757.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国多家社会组织向联合国人权理事会第48届会议提交书面发言</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633258037.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633258037.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>共同构建地球生命共同体，习近平这些话指明方向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633257369.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633257369.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国明确未来5年家政兴农行动计划目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633257096.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633257096.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：中国将大力发展可再生能源</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633256867.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633256867.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：中国将构建起碳达峰、碳中和“1+N”政策体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633256861.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633256861.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：秉持生态文明理念，共同构建地球生命共同体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633256785.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633256785.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：中国正加快构建以国家公园为主体的自然保护地体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633256494.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633256494.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：中国生态文明建设取得显著成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633256483.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633256483.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：构建经济与环境协同共进的地球家园</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633256453.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633256453.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、应急管理部向山西、陕西紧急预拨8000万元救灾资金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633255827.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633255827.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四季度经济运行，委员们关注这些</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633255748.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633255748.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央地政策再加码 民企高质量发展提速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633254426.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;57.4%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制造业数字化智能化转型提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，8月国内工业机器人产量同比增长57.4%；1-8月国内工业机器人产量同比增长63.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为固定资产投资的重要项目，工业机器人产业是我国制造业运行的晴雨表。工信部表示，前8月，我国新能源汽车产销量同比均增长1.9倍，光伏电池、锂离子电池产量累计分别增长48.1%和38.7%，下游制造业应用端景气度回升，带动工业机器人行业重拾增长势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;32716.6亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务贸易保持良好增长态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1-8月我国服务贸易保持良好增长态势。服务进出口总额32716.6亿元，同比增长9.4%。其中服务出口15499.9亿元，增长25.3%；进口17216.6亿元，下降1.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，8月，我国服务进出口总额4624.7亿元，同比增长24.8%，环比增长7.1%。服务出口2128.4亿元，同比增长40.2%，环比增长1.9%，其中运输服务出口增幅高达136.8%。服务进口2496.2亿元，同比增长14.1%，环比增长11.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;轻工产业集群构建新格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国轻工业联合会近日表示，要调整提升现有轻工产业集群，合理布局新增产业集群，计划到2025年，我国轻工产业集群总量力争达到330个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，到2030年，要争取建成400个集聚效应好、发展质量高、引领作用突出的产业集群；轻工产业集群在轻工全行业主营业务收入中的占比，年均提高0.5个百分点，产业基础高级化和产业链现代化水平明显提高，为制造强国建设提供重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633254426.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委9月份政府信息公开工作情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633260126.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、主动公开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年9月，国家发展改革委通过门户网站主动公开各类政府信息36件，其中政策文件23件、债券13件。《国家发展改革委等部门关于整治虚拟货币“挖矿”活动的通知》等政策文件热度最高（详见下表）。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/edb9b1a2838a0ca3" id="aa5903428dd08e11ca038ffadfc9b97d" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、依申请公开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年9月，国家发展改革委收到公民、法人和其他组织政府信息公开申请共52件，正常办结35件（含上月结转），均严格按照《政府信息公开条例》等有关规定进行办理和答复。从申请方式看，网络申请占比40.4%，信函申请占比59.6%。申请事项主要集中在重大建设项目、科技金融、能源领域以及社会服务等方面（各类占比详见下图）。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/1561bf20f6987c9" id="8d19de134be7ab187436a9f5a7cf59a0" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633260126.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第十一届“两岸青年创新创业论坛”举行 郑建邦出席并讲话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633257611.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京10月12日电 （记者黄玉琦）12日，由国台办指导，中华中山文化交流协会、中华杰出青年交流促进会主办的第十一届“两岸青年创新创业论坛”在山西太原举行。全国政协副主席、民革中央常务副主席郑建邦出席会议并讲话。民革中央副主席张伯军，中共山西省委常委、统战部部长徐广国，山西省政协副主席、农工党山西省委会主委李思进出席论坛。论坛开幕式由山西省副省长、民革山西省委会主委张复明主持。中国国民党中常委、中华两岸青年交流协会荣誉理事长曾文培，中国国民党中常委、台湾青年菁英协会理事长谢坤宏在台湾分会场致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑建邦在讲话中指出，今年是辛亥革命110周年，也是中国共产党成立100周年。百余年风雨兼程，祖国大陆的繁荣昌盛为广大台湾同胞特别是青年发展提供了巨大的机遇和空间，台湾青年在祖国大陆的广阔天地可以大有作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑建邦表示，“两岸青年创新创业论坛”汇聚两岸青创力量，是两岸交流中一道亮丽的风景线，目前已经成功举办十届。未来属于青年，希望寄予青年。两岸青年要携手并肩，立大志、明大德、成大才、担大任，共同为实现祖国统一和民族复兴的崇高事业集智聚力、接续奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届论坛设置了主旨发言和嘉宾对话环节。两岸嘉宾就两岸青创及融合发展等相关议题作主旨发言和对话交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山西省有关部门，部分民革省市级组织负责人及两岸各界嘉宾150余人参加了论坛。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633257611.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部合作司负责人谈2021年1-8月我国对外投资合作情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633254971.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年1-8月，我国对外非金融类直接投资4597.1亿元人民币，同比下降4.3%（折合710.2亿美元，同比增长3.7%）。对外承包工程完成营业额5975.8亿元人民币，同比增长7.1%（折合923.2亿美元，同比增长16.1%）；新签合同额8994.1亿元人民币，同比下降5%（折合1389.5亿美元，同比增长2.9%）。主要呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是对“一带一路”沿线国家投资合作取得积极进展。1-8月，我对沿线国家非金融类直接投资128.9亿美元，同比增长9.2%，占同期总额的18.1%，较上年同期上升0.9个百分点。在沿线国家新签承包工程合同额708.9亿美元，完成营业额534.4亿美元，分别占同期总额的51%、 57.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是多个领域对外投资持续增长。1-8月，流向批发和零售业114.2亿美元，同比增长13.5%；信息传输/软件和信息技术服务业54亿美元，同比增长33.2%。流向科学研究和技术服务业、制造业、交通运输等领域的投资也呈增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是地方对外投资占比近八成。1-8月，地方企业对外非金融类直接投资551.1亿美元，同比增长11.9%，占同期对外投资总额的77.6%。其中，东部地区10个省市对外投资454.2亿美元，同比增长11.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是对外承包工程新签大项目增多。1-8月，新签合同额在5000万美元以上的项目509个，较上年同期增加47个，合计1184.3亿美元，占新签合同总额的85.2%, 主要集中在交通运输等领域。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633254971.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大信贷供给 支持乡村振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633254609.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　大力支持乡村振兴是金融部门的责任和担当，为此，金融部门应瞄准支持乡村振兴的新方向、新要求，提升农村金融信贷服务的适应性和普惠性，为乡村振兴提供高质量的信贷服务。笔者通过对吉林省某市有关涉农部门、县域银行业机构、新型农业经营主体等分层次进行实地走访调研后发现 ，在乡村振兴信贷供给方面，仍存在不少难题值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些难点问题主要表现在：在信贷供需两端，贷款投放难和农业经营主体难贷款的现象客观存在；银行业机构在信贷投放方面，面临防风险和促发展的矛盾；农业担保机制不健全，农业保险发展滞后；农村产权交易市场不发达，制约信贷投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，笔者建议从以下方面入手，加大乡村振兴领域信贷投放力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化乡村金融信贷服务体系，提高信贷供给能力。各银行业机构结合自身发展战略、服务能力进行差异化的定位，为乡村振兴提供更有针对性、更加便利的金融服务。要进一步明确农业发展银行、国家开发银行在乡村振兴中的职能作用，加大其对乡村振兴基础设施和薄弱环节的中长期信贷支持。农业银行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）“三农”金融事业部要突出服务乡村振兴战略的职责，提高专业化服务水平。农商银行、农信社、村镇银行等农村中小金融机构要强化公司治理，提高经营管理能力，发挥地缘、人缘和基层网点多的优势，主动融入，积极作为，更好服务乡村发展。持续推进商业银行普惠金融改革，引导金融机构围绕乡村振兴实际需要，下设分支机构，下沉各项金融服务，推动金融资源向乡村倾斜，不断提高农村金融服务的有效覆盖面和便捷性。积极鼓励农业担保、信托、基金、资产管理等金融资源，利用自身业务服务乡村振兴战略。同时，乡村金融机构网点要加快营销协作和多媒体终端等智能设备布设，实现客户自主办理个人查询、转账、存取款等业务，打造智能化服务网点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新涉农信贷产品和模式，有效扩大信贷投放。重点围绕新型农业经营主体、贫困户和农村特色产业，加快推进农村信贷产品和服务模式创新。要加强政府部门的政策协调和统筹联动，聚焦农村产权抵质押瓶颈，发挥政策性引导基金、担保公司等机构优势，扩大政银保、政银担、创业担保贷款等业务规模，提高涉农经营主体贷款满足率。探索农业设施、设备抵押贷款和生产订单、农业产业链贷款、农村电商数据贷款等融资模式，提高额度、延长期限，满足多种形式经营资金需求。探索“土地经营权＋”“农村住房财产权＋”等模式，盘活农村资源、资金、资产。充分发挥再贷款、再贴现等货币政策工具的定向支持作用，增加涉农金融机构支持“三农”发展的可贷资金来源，提升信贷投放能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善涉农贷款风险防范机制，多渠道分担风险。有效处理经济发展与金融发展、扩大投放与防风险的关系，建立有效的激励约束、风险防范和处置工作机制，由财政、金融机构、贷款户三方分担风险。充分发挥公共财政作用，省、市、县三级设立农业信贷风险补偿基金，综合运用风险补偿、财政贴息、财政奖补等措施，给予支持乡村振兴金融机构一定比例补助，提高金融机构支持乡村振兴的积极性。国家积极推动自上而下成立政策性农业保险机构，实行农业再保险制度，合理分散农业保险风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快推进农村信用体系建设。各级政府部门有效整合法院、税务、质监等企业各类数据，构建涉农企业、农户等农业经营主体的大数据体系，打通部门间的信息壁垒，为金融机构向涉农企业、农户融资提供有效信息支撑。组织涉农金融机构采集和更新农户数据信息，研究制定小微企业推荐评分标准，探索以信用信息采集和信用评分结果为基础，筛选信息全、评分高、经营稳健的小微企业和信用农户为“信用培植”对象，督促引导涉农金融机构对符合推荐条件的小微企业和农户出台配套优惠政策和激励措施，推动实现信用评价结果的高效转化和运用，不断优化农村地区信用环境，为金融助推乡村振兴打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633254609.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部消费促进司负责人谈2021年1-8月我国消费市场情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633254919.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情汛情等因素影响，8月份消费市场增速总体放缓，但仍展现出较强韧性。当月，全国社会消费品零售总额3.4万亿元，同比增长2.5%，增速比上月回落6个百分点，比2019年同期增长3%。1-8月，社会消费品零售总额28.1万亿元，同比增长18.1%，比2019年同期增长8%。主要有以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是基本生活消费保持平稳。8月份，限额以上单位粮油食品、饮料零售额同比分别增长9.5%和11.8%。1-8月，在实物商品网上零售额中，吃类商品销售同比增长22.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是升级类商品销售较快增长。8月份，限额以上单位金银珠宝、文化办公用品、体育娱乐用品零售额同比分别增长7.4%、20.4%和22.7%，家具、建材分别增长6.7%和13.5%。一些流通企业、电商平台绿色智能家电、家居产品销售增长20%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是新型消费快速发展。1-8月，实物商品网上零售额6.6万亿元，同比增长15.9%，占社零总额比重达23.6%。8月份，新能源汽车销售32.1万辆，同比增长1.8倍，创单月历史最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是消费价格总体平稳。8月份，居民消费价格同比上涨0.8%，环比上涨0.1%。分结构来看，食品价格同比下降4.1%，其中猪肉、鲜菜价格分别下降44.9%和1.5%，非食品价格上涨1.9%；消费品价格上涨0.3%，服务价格上涨1.5%。1-8月平均，居民消费价格同比上涨0.6%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633254919.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行资管统计课题组：资管业务发展呈现结构优化、更可持续态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633261344.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 彭扬）中国人民银行调查统计司资管统计课题组日前在《中国金融》上撰文指出，2021年上半年，稳健的货币政策灵活精准、合理适度，金融管理部门持续加强监管协调，继续完善资管业务标准规则，推动金融机构平稳落实资管新规。目前，金融机构资管产品总体规模适度增长，资管业务发展呈现出结构优化、更可持续的态势。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633261344.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部外贸司负责人谈2021年1-8月我国外贸运行情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633254938.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，在党中央、国务院坚强领导下，商务部会同各地方、各部门全力以赴稳外贸、坚定不移促创新，取得积极成效，外贸韧性较足、增长较快、快中趋稳、稳中向好。以人民币计（下同），1-8月进出口、出口、进口金额分别为24.78、13.56、11.22万亿元，创历史同期新高。8月当月，进出口、出口、进口金额分别为3.43、1.9、1.53万亿元，创单月新高。主要特点如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是增速仍维持在较高水平。1-8月，进出口延续了去年4季度以来的高增长势头。从同比看，进出口、出口、进口分别增长23.7%、23.2%、24.4%，均为10年来同期最高水平。从两年平均增速看，进出口、出口、进口分别增长10.8%、11.2%、10.3%，保持了两位数的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是贸易结构持续优化提升。与新兴市场合作更加紧密，对新兴市场出口占比提高1个百分点至49.8%，拉高整体出口增速12.5个百分点。出口继续向价值链高端攀升，机电产品出口增长23.8%，占比提升0.3个百分点至58.8%。手机、计算机、汽车出口分别增长9.2%、12.7%、111.1%。民营主体竞争力不断增强，出口增速高于整体5.1个百分点，占比提升2.2个百分点至57.1%，拉高整体出口增速15.5个百分点。贸易自主发展能力提升，一般贸易出口增长26.3%，占比提升1.5个百分点至61.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是外贸创新发展能力逐步增强。商务部会同各地方、各部门认真落实《关于加快发展外贸新业态新模式的意见》，推动各类业态融合发展，外贸功能集成联动。各部门累计出台近200项改革措施，持续为新业态新模式松绑赋能。1-6月，跨境电商出口增长44.1%。1-7月，市场采购贸易方式出口增长41.6%。外贸综合服务企业超1500家，海外仓数量超1900个、面积超1350万平方米，建成保税维修项目约130个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是对国民经济发展贡献突出。有力拉动经济增长。上半年，出口增量占GDP增量的比重达27.9%，创10年来新高。积极扩大进口，服务国内大循环，有力保障经济发展、产业转型和消费升级。促进区域协调发展。加工贸易梯度转移取得积极成效，上半年中西部地区加工贸易出口占比较去年同期提高2.5个百分点至27%，一批计算机、智能手机、半导体等加工贸易产业集群在中西部抱团发展。稳岗就业作用凸显。1-8月新增备案登记的外贸经营者12.73万家，跨境电商等新业态带动一大批小微主体成为新型外贸经营者，拓宽了社会灵活就业渠道。贡献税收收入。前7个月，进出口环节税收1.2万亿元，占全国税收收入的10.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，世界格局深刻变革，新冠肺炎疫情起伏不定，世界经济艰难复苏，广大外贸主体仍面临海运物流不畅、部分原材料价格较高等挑战。接下来，我们将继续围绕服务构建新发展格局，重点做好稳增长、促创新、保畅通、扩合作等工作，着力办好第四届进博会、第130届广交会，加强跨周期调节，努力使外贸保持在合理区间，为国民经济稳定发展和世界经贸复苏继续贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633254938.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>在习近平新时代中国特色社会主义思想指引下 人大工作取得历史性成就</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633256822.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央高度重视、全面加强党对人大工作的领导，推动人大工作取得历史性成就。习近平总书记就社会主义民主政治建设、法治建设、人大制度和人大工作发表一系列重要论述，是习近平新时代中国特色社会主义思想的重要组成部分，是新时代坚持和完善人民代表大会制度的根本遵循，是新时代加强和改进人大工作的根本保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在十三届全国人大成立之际，栗战书委员长指出，要自觉在党中央领导下工作，围绕党中央决策部署依法履职，坚决维护习近平总书记权威和核心地位，坚决维护以习近平同志为核心的党中央权威和集中统一领导，确保党领导人民有效治理国家。自觉向习近平总书记看齐、向以习近平同志为核心的党中央看齐、向党的理论和路线方针政策看齐、向党中央决策部署看齐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　栗战书委员长强调，必须在思想上、政治上、行动上更加自觉做到：旗帜鲜明用习近平新时代中国特色社会主义思想统揽人大工作；旗帜鲜明坚持党对人大工作的全面领导；旗帜鲜明走中国特色社会主义政治发展道路；旗帜鲜明以习近平法治思想为指导；旗帜鲜明围绕党和国家工作大局谋划和开展工作；旗帜鲜明坚持以人民为中心。人大是人民的人大。任何时候、任何情况下，只要党、国家和人民需要，人大就将毫不犹豫站到一线进行法律的、政治的、外交的斗争，伸出肩膀扛起应尽的政治责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　把贯彻落实好习近平总书记重要批示指示精神作为首要政治原则、政治纪律、政治规矩、政治责任。通过立法、监督、代表等工作，确保习近平总书记重要批示指示精神落到实处，确保以习近平同志为核心的党中央一锤定音、定于一尊的权威。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，党中央出台有关党领导立法、加强监督工作、加强代表工作、加强县乡人大工作和建设、加强人大国有资产监督职能、加强地方人大对政府债务的审查监督等一系列重要文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年1月7日，中共中央政治局常委会听取全国人大常委会党组工作汇报。这是习近平总书记连续第七年主持会议并发表重要讲话。全国人大常委会严格执行请示报告制度，定期向党中央报告全面工作情况，主动请示人大工作中的重大问题和重要事项，不折不扣贯彻落实党中央决策部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在非常之年召开的十三届全国人大三次会议上，共和国法治建设迎来历史性时刻――《中华人民共和国民法典》高票通过。一天后的中南海怀仁堂，中央政治局就切实实施民法典举行集体学习。在党的历史上，中央政治局在一部法律通过的第二天进行集体学习，总书记就一部法律的颁布实施发表重要讲话，作出重要部署，并不多见。依法治国的良好环境前所未有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“八二宪法”完成第五次修改，开启依宪治国新征程；公共卫生领域立法全速推进，维护人民群众生命安全和身体健康成依法战“疫”最强音；民法典重磅问世，为中国人民量身定制“权利宝典”；香港国安法让“一国两制”行稳致远；“史上最严”环保法律密集出台或修改，护航美丽中国；反食品浪费法等“小切口”“小快灵”立法，让法律立得住、真管用，切实解决实际问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障和推动全面深化改革，确保重大改革于法有据；创新人大立法、监督、代表等工作机制；立法法、地方组织法、选举法、代表法等升级更新；施行30多年的全国人大组织法和全国人大议事规则首次修改，将“全过程民主”写入其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从常委会执法检查报告“指名道姓”长春长生公司“情节严重，性质恶劣，涉嫌犯罪，必须彻底查清真相，依法从重处罚”，到制定疫苗管理法的特快速度；从为举国抗疫提供制度保障，到美好生活新图景“十四五”规划；从脱贫攻坚到促进乡村振兴……人大在党、国家和人民需要时担当尽责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　栗战书委员长四次担任执法检查组组长推进人大监督务实见效。委员、代表热议：栗战书委员长作的土壤污染防治法执法检查报告，逐一对照30个法条，查找了六大类33项法律实施中存在的问题，释放出强烈的问题导向，体现全国人大常委会贯彻落实习近平生态文明思想作风扎实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实践证明，人大工作取得的历史性成就，关键在于领航的力量。连续三年举办学习交流会。栗战书委员长强调，学习好、研究好、宣传好、贯彻好习近平总书记关于坚持和完善人民代表大会制度的重要思想，是人大同志的首要任务和看家本领，也是做好新时代人大工作的根本保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者为《中国人大》杂志社总编辑）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633256822.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部下达补助经费30.3亿元 用于提高农村学生膳食补助</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633257444.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京10月12日电 （记者王震）据财政部网站消息，近日，财政部、 教育部印发《关于下达2021年城乡义务教育补助经费预算（第二批）的通知》（以下简称《通知》），向河北、山西、内蒙古等24省（自治区、直辖市）下达2021年城乡义务教育补助经费预算合计30.3亿元，用于落实今年秋季学期提高农村义务教育学生营养膳食补助国家基础标准政策。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/3cecec86e4e3af0" id="091da07a0b36458f9c91554006498cdf" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年城乡义务教育补助经费预算表（第二批）。来源：财政部网站&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《通知》，从2021年秋季学期起，农村义务教育学生营养膳食补助国家基础标准由每生每天4元提高至5元。中央财政下达2021年秋季学期国家试点地区提标所需资金的同时，提前预拨2021年秋季学期地方试点地区提标所需的部分资金，2022年对预拨的提标资金进行清算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城乡义务教育补助经费纳入直达资金范围管理。《通知》要求，省级财政部门要会同教育部门做好直达资金分配、备案、下达、监控等工作；各地要做好全过程预算绩效管理。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633257444.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策加码服务加力！企业研发创新有动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633254214.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，国家税务总局发布《关于进一步落实研发费用加计扣除政策有关问题的公告》，进一步激励企业加大研发投入。为落实落细研发费用加计扣除新政策，税务部门通过税收大数据定向推送、税收专家辅导、线上培训等方式，让研发企业应享尽享税惠政策，助其研发创新更有动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税收大数据定向推送&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;让研发企业“应享尽享”优惠政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，为鼓励企业大胆创新、安心研发，国家接续升级研发费用加计扣除税收优惠，越来越多的企业感受到政策红利支持。在享有“中小企业名城”之称的广西玉林，近5年来，全市共有3项科研成果获国家科技进步奖，36项成果获自治区级科学进步奖；玉林国家内燃机产业基地成为广西首个获得认定的国家级火炬特色产业基地，广西玉柴机器集团有限公司获批为2020年度国家引才引智示范基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税务部门的政策服务很到位，只要有新政策出台，就会通过税企交流微信群等方式进行推送，让我们及时享受到税惠红利。”广西玉柴机器股份有限公司总会计师陆玉明表示，国家税务总局新发布的2021年10月份预缴申报可以提前享受前三季度研发费用加计扣除优惠的消息，让玉柴股份备感振奋，企业研发创新的积极性更强了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，国家税务总局玉林市税务局高度重视此政策的贯彻落实，通过建立企业名录、一户一册等管理模式，全面摸清了全市高新技术企业、科技型中小企业备案情况，并将企业研发项目分为红、黄、蓝三个等级，定向推送税费优惠政策、定期扫描减税降费疑点数据等，及时核查解决研发企业“应享未享”等疑点问题，确保了减税降费政策红利直达快享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为玉林市最大的制造企业，广西玉柴机器股份有限公司致力于研发创新，专利授权总数连续15年排名广西第一。国家税务总局玉林市玉州区税务局通过税收大数据模型扫描企业享受减税降费政策情况时，发现该公司有一项研发费用未及时列入申报项目。“在税务部门的提醒下，我们及时把该项费用列入加计扣除，在今年10月份办理预缴申报时即可当期享受减免。”玉柴股份办税人员李伽宁点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2016年以来，玉柴股份累计享受各项减税降费超8亿元，其中，研发费用加计扣除所得税减免、高新技术企业所得税优惠税率等减免了5亿多元。”陆玉明表示，节省下来的资金，公司用于加大科研投入、引进国内外行业高端人才和提高技术人员的薪酬待遇等，为今后的发展提供了很大支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专家辅导＋税企平台定向推送&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税收优惠助推企业创新“轻装快跑”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国家又出台鼓励创新研发的好政策，我们每年在新工艺研发上投入的资金很多，给公司造成了较大的资金压力，随着近几年研发费用加计扣除比例逐渐提高，现在又再增加了一个季度优惠，这让我们在工艺技术创新上更有胆量放手去干了！”独山县金孟锰业有限公司财务负责人赵小琼高兴地说道。赵小琼所说的利好政策正是近日发布的《国家税务总局关于进一步落实研发费用加计扣除政策有关问题的公告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动这一优惠政策落实落细，黔南州税务部门结合辖区内相关企业实际情况，通过组织专家团队上门辅导、税企互动平台定向推送、网络直播宣讲会等形式，为金孟锰业有限公司等企业提供税费咨询服务，让符合条件的企业乐享税惠“动力”，进一步助力企业“智造”升级，目前已向政策适用企业开展实地走访25户次，发放宣传册1300余份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着研发费用加计扣除比例不断提高，独山县金孟锰业有限公司2020年享受研发费用加计扣除优惠748万元，今年10月申报期预计可提前减免企业所得税超300万元。税收优惠带来的“真金白银”，为企业创新注入了金融活水，该公司不断加大对工艺技术研发投入，先后在锰硅系铁合金炉外脱磷工艺研究、硅锰合金除尘灰制备球团矿研究 、锰硅冶炼提高Mn、Si回收率的研究等六项工艺研究上取得了突破性进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，今年以来，黔南州税务部门深入贯彻落实中办、国办印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》，以党史学习教育为契机，扎实开展“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”，推出“分级分类管理”“一户一人服务”“减税降费疑点扫描”等服务举措，确保减税降费政策红利直达快享，护航企业创新升级“轻装快跑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;线上培训专题讲解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业信心足研发有动力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家税务总局天津市南开区税务局面向辖区内企业组织了线上培训，专题介绍近期出台的企业所得税研发费用加计扣除新政，助力企业充分享受税收优惠政策，激发企业创新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，国家税务总局近期发布公告推出了“升级版”企业所得税研发费加计扣除政策，在2021年10月份纳税申报期允许企业享受上半年研发费用加计扣除的基础上，再增加一个季度优惠。这意味着该项优惠政策在今年不但加计扣除比例由75%大幅“加码”至100%，新的公告还可以让企业在今年10月份的企业所得税预缴中就享受三个季度的扣除额，进一步为企业增加流动资金，增添创新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了配合再次“加码”的税收优惠政策，南开区税务局积极面向辖区内享受研发费用加计扣除的企业开展宣传辅导，确保企业准确享受优惠政策。在当天的培训中，南开区税务局依据国家税务总局的最新公告，面向400余户企业的参会人员解释了新的研发费用加计扣除政策，并就具体申报操作等向企业进行了讲解。“在今年10月份预缴申报企业所得税时，提前享受前三个季度研发费加计扣除费用，为我们企业节约了流动资金。”在参加了南开区税务局组织的线上培训后，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600329','&amp;#x4E2D;&amp;#x65B0;&amp;#x836F;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600329/"&gt;中新药业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600329/"&gt;600329&lt;/a&gt;）集团股份有限公司的财务人员说，“我们会将该笔资金进一步加大产品的研发投入，这些‘真金白银’的税收优惠，增强了我们竞争力，也为企业的发展注入了新动能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南开区税务局相关负责人表示，除了第一时间向企业推送“加码”的减税降费政策，他们还将进一步做好政策指导和纳税服务，助力企业应享尽享、应享快享优惠政策，增强企业的获得感。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633254214.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>时习之 画出最大同心圆 习近平多次强调用好这个“重要法宝”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633257085.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年10月12日13:34 来源：人民网-中国共产党新闻网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2021年10月9日上午召开的纪念辛亥革命110周年大会上，习近平总书记发表重要讲话时指出：“统一战线始终是中国共产党凝聚人心、汇聚力量的重要法宝。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央高度重视统一战线工作，让统一战线这个“重要法宝”展现出了愈加强大的生命力。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/3e66397bf37952d3" id="995caf3ff6bb9d4b46b9bac920d14479" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/482620e6dcc990a2" id="eec6b1017e1c59141e3e94e1286dde4b" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/1c306558e1c4ca67" id="7f0697c4df1d602676df84473566d387" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c0d88e0af0a900a0" id="d454d26231e61dbafdcd5b979227a480" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/d7999a72e7ea9d2d" id="518f628eeeeb2d78b7e64518eb64fc86" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/30ac3c4e2c711ac1" id="cbfe6a0145b79887f490799d2c26bfa6" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6ba6f20c4a55cdb7" id="f986acb35a3a704b69d8e495c1f78f68" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/cce1b04b609d373d" id="5747014c4bb2d8c971863f0719c0f47f" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/294f35d1df7b8e0e" id="1515c883ba1f08efb69144754e085df2" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：彭晓玲、邓志慧)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633257085.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年1-8月全国吸收外资7580.5亿元人民币，同比增长22.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633255221.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年1-8月，全国实际使用外资金额7580.5亿元人民币，同比增长22.3%（折合1137.8亿美元，同比增长27.8%；不含银行、证券、保险领域，下同）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业看，服务业实际使用外资金额5993.3亿元人民币，同比增长25.8%。高技术产业实际使用外资金额增长30.2%，其中高技术服务业增长35.2%，高技术制造业增长14.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从来源地看，“一带一路”沿线国家和东盟实际投资同比分别增长37.6%和36.8%（含通过自由港投资数据）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域分布看，我国东部、中部、西部地区实际使用外资分别增长23%、30.1%和1.6%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211012/c633255221.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>