<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2019 03:24:48 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>“麻辣粉”利率小幅下调5个基点，未来货币政策空间已打开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614939058.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614939058.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中证监加强与星金管合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614938990.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614938990.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>16省空降“金融副省长”：角色堪比“救火队长”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935685.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935685.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：通过3-5年的努力 培育一批跨区域提供高水平服务的医疗集团</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935669.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935669.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>未来一段时期 我国制造业投资将以创新为重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935645.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935645.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：中国将进一步降低关税和制度性成本 培育一批进口贸易促进创新示范区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935622.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：中国将加快中欧投资协定、中日韩FTA、中国－海合会FTA谈判</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935601.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>韩非正式职工占工薪阶层36.4% 创12年以来的纪录</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935666.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据韩国统计厅29日发表的《2019年8月经济活动人口调查》各劳动形态的附加调查结果显示,以今年8月为基准,韩国非正式职工共计748.1万名，占全体工薪阶层的36.4%，达到了12年来的最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计厅去年10月发表的同一调查中,以当年8月为基准,非正式职工为661.4万名,占全体工薪阶层的33.0%。对于非正式职工激增86.7万名的情况，统计厅长姜信旭(音)在当天的发布会上表示，不能用单纯的增减来比较此次附加调查的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他解释到，今年的调查增加了“雇佣预想时间”等项目，捕捉到了在过去附加调查中遗漏的35-50万临时工。此外，企划财政部第一次官金容范在当天的发布会上还表示，除了调查方法上的特殊因素之外,其他因素是受今年就业者增加幅度(51.4万名)大幅增加的影响。一般来说,就业者中非正式职工比率为32~33%,因此非正式职工比率也相应地有所增加。同时,财政就业事业的发展,高龄和女性经济活动人口的扩大,书面工作合同的制定等其他就业制度的改善也对数据产生了一定的影响。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935666.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：前三季度我国服务贸易延续稳中向好发展态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614939081.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)商务部网站5日消息，前三季度我国服务贸易延续稳中向好发展态势。服务进出口总额达到40228.0亿元(人民币，下同)，同比增长3.0%。其中，出口14208.4亿元，增长9.4%；进口26019.6亿元，下降0.2%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614939081.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：中国愿同更多国家商签高标准自由贸易协定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935420.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　第二届中国国际进口博览会5日在上海举行，国家主席习近平出席开幕式并发表主旨演讲。习近平表示，中国愿同更多国家商签高标准自由贸易协定，加快中欧投资协定、中日韩自由贸易协定、中国-海合会自由贸易协定谈判进程。中国将积极参与联合国、二十国集团、亚太经合组织、金砖国家等机制合作，共同推动经济全球化向前发展。&lt;!--keywords-11010298:习近平:1,32881159:贸易:0.827837---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-11010298:习近平:1,32881159:贸易:0.827837---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935420.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部门加速推进金融领域重大开放措施落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614938931.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中新金融峰会4日在重庆召开，中国人民银行、银保监会、证监会表示，各部门正在加速推进金融领域重大开放措施的落地，我国金融开放正在加速。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614938931.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三地将试点建立大额存取现登记制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935661.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者李丹丹)中国人民银行官网5日公布《大额现金管理先行先试方案》(下称“方案”)，作为大额现金管理试点的内容依据。人民银行石家庄中心支行、杭州中心支行、深圳市中心支行(以下简称“试点行”)将据此制定本地试点细则，经总行审定后实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方案明确大额现金存取业务管理范围。经试点行调研分析，各地对公账户管理金额起点均为50万元，对私账户管理金额起点分别是河北省10万元、浙江省30万元、深圳市20万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方案还规范大额取现预约业务。试点行指导银行业金融机构自行建立相关预约规则，明确客户预约的时间、渠道方式、信息要素，并保存预约信息，向试点行报送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方案要求建立大额存取现登记制度。客户提取、存入起点金额之上的现金，应在办理业务时进行登记。试点行确定本地区客户登记的信息要素，要求银行业金融机构采集、保存、统计上报登记信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　试点行统筹考虑人民银行冠字号码数据集中要求与大额现金监测要求，指导银行业金融机构实现起点以上存取业务的信息与现金实物的冠字号码相关联、可追溯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次试点还旨在探索大额现金综合管理措施。方案提出，要建立特定行业企业大额现金交易记录及报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，人民银行石家庄中心支行依托房地产领域反洗钱工作框架，就邢台市房地产行业建立与财政、住建等部门协作机制，要求企业规范现金日记账信息要素，报送一定金额以上的现金交易，人民银行石家庄中心支行定期分析大额现金交易情况。邢台市住房和城乡建设(房地产)主管部门要加强房屋交易资金监管、严格落实商品房预售资金监管制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行石家庄中心支行就秦皇岛市医疗行业建立与财政、卫生健康等部门协作机制，要求企业、单位规范现金日记账信息要素，向人民银行和行业主管部门报送一定金额以上的现金交易，人民银行石家庄中心支行定期分析大额现金交易情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方案同时提出，要建立特定行业企业大额提现及用现管理。人民银行杭州中心支行对浙江省批发零售、房地产销售、建筑、汽车销售行业，分别确定各行业企业大额现金提取额度标准。指导银行业金融机构对于企业超出额度的取现业务，引导使用非现金支付方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　确有大额提现需要的，银行业金融机构在预约环节加强管理提示，在取现环节加强交易资料真实性审核，在后续环节重点关注客户现金使用情况。浙江省住房和城乡建设(房地产)主管部门要加强房屋交易资金监管、严格落实商品房预售资金监管制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于个人账户大额用现管理，方案指出，人民银行深圳市中心支行加强对利用个人账户进行经营性收支行为管控，细分个人账户经营性收支来源与用途。在监测行业分布的基础上，对一定金额以上的个人账户经营性收支加强真实性审核。对于可能存在风险的现金收支，对个人账户进行风险标注，并持续跟踪监测。探索实现对同一主体对公对私账户的对应监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得指出的是，方案提出了个人现金收入报告。选择试点地区适宜地市，探索从部分国家机关、国有企事业单位领导人员入手，推动该部分个人主体报告一定金额以上现金收入的交易性质、交易金额等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于大额现金出入境监测，方案明确，人民银行深圳市中心支行加强与香港地区人民币清算行的沟通协调，监测境外人民币现金业务情况。监测口岸地区个人账户大额现金收支，结合境内居民、境外非居民大额现金存取信息。加强与深圳海关信息交流，建立个人携现跨境情况定期通报机制，探索对存在风险隐患的现金入境强化信息采集及后续跟踪。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935661.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局发布规上文化及相关产业企业调查： 前三季度新闻信息服务营收同比增22.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935537.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家统计局官网近日显示，根据对全国5.6万家规模以上文化及相关产业企业调查，今年前三季度，上述企业实现营业收入62187亿元，按可比口径计算比上年同期增长7.6%，总体继续保持平稳较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分行业类别看，文化及相关产业9个行业中，有8个行业的营业收入实现增长。其中，增速超过10%的行业有3个，分别是：新闻信息服务营业收入4656亿元，同比增长22.4%；创意设计服务收入8256亿元，增长12.2%；文化投资运营收入308亿元，增长12.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分产业类型看，文化制造业营业收入26569亿元，同比增长4.2%；文化批发和零售业收入9983亿元，增长5.4%；文化服务业收入25636亿元，增长12.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分领域看，文化核心领域营业收入37065亿元，同比增长10.8%；文化相关领域收入25122亿元，增长3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分区域看，东部地区规模以上文化及相关产业企业实现营业收入47017亿元，同比增长6.7%，占全国比重为75.6%；中部、西部和东北地区规模以上文化及相关产业企业实现营业收入分别为8841亿元、5727亿元和602亿元，分别增长9.4%、13.8%和下降1.2%，占全国比重分别为14.2%、9.2%和1.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局社科文司首席统计师殷国俊解读数据时表示，文化核心领域快速发展，引领作用明显增强。今年前三季度，文化核心领域营业收入增长10.8%，远高于文化相关领域3.3%的增速；文化核心领域的营业收入占比为59.6%，同比提高4.3个百分点，比重稳步提升。分行业来看，文化核心领域的6个行业全部实现增长。文化核心领域对前三季度文化及相关产业企业营业收入增量的贡献达82%，同比提高4个百分点，对文化产业发展的引领作用进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935537.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：1-9月服务出口继续快速增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614939103.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)商务部5日发布数据显示，服务出口继续快速增长。1月-9月，我国服务业保持较快增长，服务业增加值同比上升7.0%，为服务出口快速增长提供良好基础。服务出口占服务进出口比重为35.3%，同比上升2.1个百分点。其中，软件和信息技术、金融等服务业快速发展以及整体营商环境的持续改善，促使知识产权使用费、电信计算机和信息服务、金融服务等生产性服务出口快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证网声明：凡本网注明“来源：中国证券报.中证网”的所有作品，版权均属于中国证券报、中证网。中国证券报.中证网与作品作者联合声明，任何组织未经中国证券报、中证网以及作者书面授权不得转载、摘编或利用其它方式使用上述作品。凡本网注明来源非中国证券报.中证网的作品，均转载自其它媒体，转载目的在于更好服务读者、传递信息之需，并不代表本网赞同其观点，本网亦不对其真实性负责，持异议者应与原出处单位主张权利。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614939103.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扩大开放 习近平提出5项新举措！最新演讲11大要点抢先看：中国市场这么大 欢迎大家都来看看</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935588.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月5日，国家主席习近平出席第二届中国国际进口博览会开幕式并发表主旨演讲。他相信，中国经济发展前景一定会更加光明，也必然更加光明，中国将张开双臂，为各国提供更多市场机遇、投资机遇、增长机遇，实现共同发展！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家主席习近平主旨演讲要点整理：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、相信各位朋友都能乘兴而来、满意而归&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平宣布，第二届中国国际进口博览会正式开幕，对远道而来的各位嘉宾表示热烈欢迎。他说，本届中国国际进口博览会延续“新时代，共享未来”的主题。我相信，各位朋友都能乘兴而来、满意而归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、习近平：中国市场这么大，欢迎大家都来看看&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平说，中国有近14亿人口，中等收入群体规模全球最大，市场规模巨大、潜力巨大，前景不可限量。中国老百姓有一句话，叫作“世界那么大，我想去看看”。在这里我要说，中国市场这么大，欢迎大家都来看看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、首届进博会上宣布的开放措施已经基本落实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平说，我在首届进博会上宣布了中国扩大对外开放的5方面举措，对上海提出了3点开放要求。一年来，这些开放措施已经基本落实。去年，我在进博会期间举行的双边活动中同有关国家达成98项合作事项，其中23项已经办结，47项取得积极进展，28项正在加紧推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、坚持“拉手”而不是“松手”，坚持“拆墙”而不是“筑墙”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们应该坚持以开放求发展，深化交流合作，坚持“拉手”而不是“松手”，坚持“拆墙”而不是“筑墙”，坚决反对保护主义、单边主义，不断削减贸易壁垒，推动全球价值链、供应链更加完善，共同培育市场需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5、经济全球化是历史潮流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济全球化是历史潮流。长江、尼罗河、亚马逊河、多瑙河昼夜不息、奔腾向前，尽管会出现一些回头浪，尽管会遇到很多险滩暗礁，但大江大河奔腾向前的势头是谁也阻挡不了的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6、共建开放创新的世界经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新发展是引领世界经济持续发展的必然选择。为了更好运用知识的创造以造福人类，我们应该共同加强知识产权保护，而不是搞知识封锁，制造甚至扩大科技鸿沟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7、不应把一己之利凌驾于人类利益之上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各国应该坚持人类优先的理念，而不应把一己之利凌驾于人类利益之上。我们要以更加开放的心态和举措，共同把全球市场的蛋糕做大、把全球共享的机制做实、把全球合作的方式做活，共同把经济全球化动力搞得越大越好、阻力搞得越小越好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8、加快推进海南自由贸易港建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国将继续鼓励自由贸易试验区大胆试、大胆闯，加快推进海南自由贸易港建设，打造开放新高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9、中国正在加快推动形成全面开放新格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国对外开放是全方位、全领域的，正在加快推动形成全面开放新格局。中国将继续鼓励自由贸易试验区大胆试、大胆闯，加快推进海南自由贸易港建设，打造开放新高地。中国将继续推动京津冀协同发展、长江经济带发展、长三角区域一体化发展、粤港澳大湾区建设，并将制定黄河流域生态保护和高质量发展新的国家战略，增强开放联动效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;10、中国将持续推进更高水平对外开放的5方面措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在新的历史起点，中国开放的大门只会越开越大。他宣布了中国持续推进更高水平对外开放的5方面措施：第一，继续扩大市场开放；第二，继续完善开放格局；第三，继续优化营商环境；第四，继续深化多双边合作；第五，继续推进共建“一带一路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;11、中国经济发展前景一定会更加光明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平说，我相信，中国经济发展前景一定会更加光明，也必然更加光明。从历史的长镜头来看，中国发展是属于全人类进步的伟大事业。中国将张开双臂，为各国提供更多市场机遇、投资机遇、增长机遇，实现共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文字实录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尊敬的马克龙总统，尊敬的霍尔尼斯总理，尊敬的米佐塔基斯总理，尊敬的布尔纳比奇总理，尊敬的各位议长，尊敬的各位国际组织负责人，尊敬的各代表团团长，各位来宾，女士们，先生们，朋友们：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这多彩的深秋时节，很高兴同大家相聚在黄浦江畔。现在，我宣布，第二届中国国际进口博览会正式开幕！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，我谨代表中国政府和中国人民，并以我个人的名义，对远道而来的各位嘉宾，表示热烈的欢迎！向来自世界各地的新老朋友们，致以诚挚的问候和良好的祝愿！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一年前，我们在这里成功举办了首届中国国际进口博览会。今天，更多朋友如约而至。本届中国国际进口博览会延续“新时代，共享未来”的主题。我相信，各位朋友都能乘兴而来、满意而归！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　女士们、先生们、朋友们！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，我在首届进博会上宣布了中国扩大对外开放的5方面举措，对上海提出了3点进一步开放的要求。一年来，这些开放措施已经基本落实。其中，上海自由贸易试验区临港新片区已经正式设立，我们推而广之，还在其他省份新设了6个自由贸易试验区；再就是上海证券交易所设立科创板并试点注册制已经正式实施；长三角区域一体化发展已经作为国家战略正式实施；这两年来，中国的国家战略又迈出新的步伐，粤港澳大湾区战略、京津冀一体化战略、长江经济带战略、黄河流域生态和高质量发展战略、东北振兴战略、西部开发战略，今年又明确了长三角发展的新战略。《外商投资法》将于明年1月1日起实行；全面实施准入前国民待遇加负面清单管理制度已经出台；扩大进口促进消费、进一步降低关税等取得重大进展。去年，我在进博会期间举行的双边活动中同有关国家达成98项合作事项，现在清点一下，其中23项已经办结，47项正在积极推进，28项也在跟进推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我在这里给大家汇报一下第一届进博会以后中国做的事情，也就是说我们是一个守信的国家，我们说出来的话都是要算数的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　女士们、先生们、朋友们！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济全球化是历史潮流。长江、尼罗河、亚马逊河、多瑙河昼夜不息、奔腾向前，尽管有时会出现一些回头浪，尽管也会遇到许多险滩暗礁，但大江大河奔腾向前的势头，这是谁也阻挡不了的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界经济发展面临的难题，没有哪一个国家能独自解决。各国应该坚持人类优先的理念，而不应把一己之利凌驾于人类利益之上。我们要以更加开放的心态和举措，共同把全球市场的蛋糕做大、把全球共享的机制做实、把全球合作的方式做活，共同把经济全球化动力搞得越大越好、阻力搞得越小越好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，我愿提出以下几点倡议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，共建开放合作的世界经济。当今世界，全球价值链、供应链深入发展，你中有我、我中有你，各国经济融合是大势所趋。距离近了，交往多了，难免会有磕磕碰碰。面对矛盾和摩擦，协商合作才是正道。只要平等相待、互谅互让，就没有破解不了的难题。我们应该坚持以开放求发展，深化交流合作，坚持“拉手”而不是“松手”，坚持“拆墙”而不是“筑墙”，坚决反对保护主义、单边主义，不断削减贸易壁垒，推动全球价值链、供应链更加完善，共同培育市场需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，共建开放创新的世界经济。创新发展是引领世界经济持续发展的必然选择。当前，新一轮科技革命和产业变革正处在实现重大突破的历史关口。各国应该加强创新合作，推动科技同经济深度融合，加强创新成果共享，努力打破制约知识、技术、人才等创新要素流动的壁垒，支持企业自主开展技术交流合作，让创新源泉充分涌流。为了更好运用知识的创造以造福人类，我们应该共同加强知识产权保护，而不是搞知识封锁，制造甚至扩大科技鸿沟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，共建开放共享的世界经济。我们应该谋求包容互惠的发展前景，共同维护以联合国宪章宗旨和原则为基础的国际秩序，坚持多边贸易体制的核心价值和基本原则，促进贸易和投资自由化便利化，推动经济全球化朝着更加开放、包容、普惠、平衡、共赢的方向发展。我们应该落实《联合国2030年可持续发展议程》，加大对最不发达国家支持力度，让发展成果惠及更多国家和民众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　女士们、先生们、朋友们！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在新的历史起点，中国开放的大门只会越开越大。中国共产党刚刚举行了十九届四中全会，制定了关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定，其中包括很多深化改革、扩大开放的重要举措。我们将坚持对外开放的基本国策，坚持以开放促改革、促发展、促创新，持续推进更高水平的对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，继续扩大市场开放。中国有近14亿人口，中等收入群体规模全球最大，市场规模巨大、潜力巨大，前景不可限量。中国老百姓有一句话，叫作“世界那么大，我想去看看”。在这里我要说，中国市场这么大，欢迎大家都来看看。中国将增强国内消费对经济发展的基础性作用，积极建设更加活跃的国内市场，为中国经济发展提供支撑，为世界经济增长扩大空间。中国将更加重视进口的作用，进一步降低关税和制度性成本，培育一批进口贸易促进创新示范区，扩大对各国高质量产品和服务的进口。中国将推动进口和出口、货物贸易和服务贸易、双边贸易和双向投资、贸易和产业协调发展，促进国际国内要素有序自由流动、资源高效配置、市场深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，继续完善开放格局。中国对外开放是全方位、全领域的，正在加快推动形成全面开放新格局。中国将继续鼓励自由贸易试验区大胆试、大胆闯，加快推进海南自由贸易港建设，就是我们的海南省，全省建成自由贸易港。打造开放新高地。中国将继续推动京津冀协同发展、长江经济带发展、长三角区域一体化发展、粤港澳大湾区建设，并将制定黄河流域生态保护和高质量发展新的国家战略，增强开放联动效应。中国有两大母亲河，一个叫长江，一个叫黄河。我们将在两河流域进一步科学布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，继续优化营商环境。营商环境是企业生存发展的土壤。今年10月24日，世界银行发表《2020营商环境报告》，中国营商环境排名由46位上升到31位，提升15位。上个月，中国公布了《优化营商环境条例》。今后，中国将继续针对制约经济发展的突出矛盾，在关键环节和重要领域加快改革步伐，以国家治理体系和治理能力现代化为高水平开放、高质量发展提供制度保障。中国将不断完善市场化、法治化、国际化的营商环境，放宽外资市场准入，继续缩减负面清单，完善投资促进和保护、信息报告等制度。中国将营造尊重知识价值的环境，完善知识产权保护法律体系，大力强化相关执法，增强知识产权民事和刑事司法保护力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，继续深化多双边合作。中国是国际合作的倡导者和多边主义的支持者。中国支持对世界贸易组织进行必要改革，让世界贸易组织在扩大开放、促进发展方面发挥更大作用，增强多边贸易体制的权威性和有效性。今天下午，中方将主办世贸组织小型部长会议。我们期待各方坦诚交换意见，共同采取行动，为完善全球经济治理贡献正能量。我高兴地得知，昨天区域全面经济伙伴关系协定15个成员国已经整体上结束谈判，希望协定能够早日签署生效。中国愿同更多国家商签高标准自由贸易协定，加快中欧投资协定、中日韩自由贸易协定、中国-海合会自由贸易协定谈判进程。中国将积极参与联合国、二十国集团、亚太经合组织、金砖国家等机制合作，共同推动经济全球化向前发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，继续推进共建“一带一路”。目前，中国已经同137个国家和30个国际组织签署197份共建“一带一路”合作文件。中国将秉持共商共建共享原则，坚持开放、绿色、廉洁理念，努力实现高标准、惠民生、可持续目标，推动共建“一带一路”高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　女士们、先生们、朋友们！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面向未来，中国将坚持新发展理念，继续实施创新驱动发展战略，着力培育和壮大新动能，不断推动转方式、调结构、增动力，推动经济高质量发展，为世界经济增长带来新的更多机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我相信，中国经济发展前景一定会更加光明，也必然更加光明。从历史的长镜头来看，中国发展是属于全人类进步的伟大事业。中国将张开双臂，为各国提供更多市场机遇、投资机遇、增长机遇，实现共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　女士们、先生们、朋友们！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中华文明历来主张天下大同、协和万邦。希望大家共同努力，不断为推动建设开放型世界经济、构建人类命运共同体作出积极贡献！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢大家。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-32881159:贸易:0.6292---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935588.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中新互联互通累计签约项目199个 总金额达270亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614938884.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国财富网讯(田欣鑫)据证券时报11月5日报道，在2019中新(重庆)战略性互联互通示范项目金融峰会上，共签约重大项目56个，协议金额1945.4亿元，涉及绿色债券、债务融资等多个领域，签约项目和金额均超过去年峰会规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中新互联互通项目是中新两国政府从战略高度和长远角度推进的重大合作项目。重庆市市长唐良智透露，项目自2015年实施至今，双方聚焦金融服务、航空产业、交通物流等重点领域，累计签约项目199个，总金额达270亿美元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614938884.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行投放4000亿“麻辣粉” 利率下降5个基点至3.25%</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20191105/c614937090.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中新经纬客户端11月5日电据央行网站消息，5日，央行开展中期借贷便利(MLF)操作4000亿元，与当日到期量基本持平，期限为1年，中标利率为3.25%，较上期下降5个基点。今日不开展逆回购操作。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/4be6a2b5ca3937ba" id="1fb2dd45d207b7860d05e94fbc570d8b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;截图来源：央行网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，本周(11月2日至8日)央行公开市场除了4035亿元1年期MLF今日到期以外，无正逆回购和央票到期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至今日(11月5日)，央行已连续7个交易日未开展逆回购操作。央行昨日公告称，目前银行体系流动性总量处于较高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4日，Shibor短期品种明显下行，隔夜Shibor报2.0750%，下跌22.6个基点；7天Shibor报2.5290%，下跌8.7个基点；3个月Shibor报2.9190%，上涨2.2个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京时间10月31日凌晨，美联储宣布降息25个基点，将基准利率范围下调至1.50%-1.75%，为年内第三次降息，符合市场预期。美联储同时还暗示放松政策的举措可能接近停顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生宏观解运亮团队指出，受汇率、通胀等多重因素影响，当前货币政策宽松空间有限，但考虑到月末财政支出高峰已过，续作MLF补充流动性仍有必要。同时，TMLF属结构性货币政策工具，对于扶持小微企业和民企有重要意义，择机恢复操作仍有必要。(&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-14070013:货币政策:0.594808,14070000:中国央行逆回购:0.594808,12030001:美联储:0.594808---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20191105/c614937090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国社会科学院党组传达学习贯彻党的十</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935493.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，英国广播公司报道称，英国将于12月12日举行大选。此前，欧盟同意英国“脱欧”弹性延期至最晚2020年1月31日。10月22日，英国议会下院以329比299票原则上通过了“脱欧”协议法案，但议会随后投票否决了为使“脱欧”协议尽快在英国议会通过而制定的立法时间表。英国首相约翰逊对于10月31日未能实现“脱欧”表示沮丧，因此他呼吁并促成了英国此次提前大选。英国“脱欧”导致的不确定性仍将持续。针对未来英国“脱欧”形式及其影响等问题，记者采访了相关专家学者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;英国影响力有所下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比利时布勒哲尔国际经济研究所所长贡特拉姆.沃尔夫(Guntram Wolff)在接受本报记者采访时表示，英国“脱欧”导致的不确定性正拖累英国政治经济发展。受“脱欧”影响，英国的全球政治影响力有所下降。沃尔夫希望“脱欧”后的英国能够与欧盟就关键战略问题达成共识，并构建紧密的合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国卡迪夫大学法律与社会学系教授丹尼尔.温科特(Daniel Wincott)认为，在即将到来的英国大选中，无论谁出任首相，都将对未来英国与欧盟的关系，乃至英国与世界的关系走向产生重大影响。后“脱欧”时期的英国应重点关注贸易协议达成后实际的贸易发展细节。如果不深入研究，英国可能错过“脱欧”带来的一些新机会。此外，即使与其他国家签订新的贸易协定，英国未来发展仍有很大的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;伦敦金融中心地位受冲击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受英国“脱欧”影响，一些金融机构计划将业务从伦敦转移到欧洲大陆。比利时布勒哲尔国际经济研究所高级研究员尼古拉.韦龙(Nicolas Véron)认为，欧洲大陆的一些城市正在与伦敦竞争欧洲金融中心地位，这些城市不仅与伦敦竞争金融业务，也竞争新的外部投资。在众多竞争者中，有五个城市优势明显，分别是法兰克福、巴黎、阿姆斯特丹、都柏林和卢森堡。但是，欧洲金融服务业未来发展格局，很大程度上还将取决于未来英国与欧盟的关系。“脱欧”后，英国的软实力和国际连通性都将受到损害，伦敦将很难赢得更高市场份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国财政研究所所长保罗.约翰逊(Paul Johnson)认为，如果英国脱离欧洲单一市场，将对金融服务行业带来负面影响，也将影响英国公共服务的质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关研究显示，相较于留在欧盟，从长期来看，“脱欧”协议将对英国区域经济产生负面影响，导致英国所有地区经济下行，使英国经济缩水3.5%。英国国家经济社会研究院首席经济学家阿诺.汉兹(Arno Hantzsche)表示，“脱欧”已经损害了英国经济，很难为英国带来“脱欧”红利，更加难以消除不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引发政治分裂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“脱欧”进程中，英国民众对“脱欧”的态度越来越两极化。英国牛津大学凯洛格学院教授克里斯.罗利(Chris Rowley)对本报记者表示，在“脱欧”进程中，英国出现了许多存在偏见、自诩精英主义的“改革者”。这部分人作出的各种引发争议的言辞，真实目的是试图避免以议会同意的方式表达人民的民主意愿，以及3年前投票决定脱离欧盟的大多数人的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着英国“脱欧”期限的临近，苏格兰也加快了“脱英”的脚步。苏格兰政府首席大臣妮古拉.斯特金(Nicola Sturgeon)于11月2日表示，苏格兰的未来应该掌握在苏格兰人民自己手中，一个独立的苏格兰已“近在咫尺”。此次大选对于苏格兰人民是“十字路口”。早在此前，斯特金就公开表示，如果能够独立，苏格兰将会留在欧洲共同市场，成为联结欧盟和英国的桥梁，成为吸引全球投资的磁铁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(本报伦敦11月2日电)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935493.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年10月财新服务业PMI降至51.1</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935619.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京11月5日电财新/Markit周二(2019年11月5日)联合公布，中国2019年10月服务业采购经理人指数(PMI)为51.1，前值51.3。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-13020024:财新服务业:0.804436---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935619.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳中向好！ 前三季度我国服务进出口总额达40228亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935721.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部11月4日发布的数据显示，前三季度我国服务贸易继续延续稳中向好的发展态势。前三季度，我国服务进出口总额达到40228亿元人民币，同比增长3.0%，其中服务出口同比增长9.4%，占服务进出口比重为35.3%，同比上升2.1个百分点。知识产权使用费、电信计算机和信息服务、金融服务等生产性服务出口快速增长。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614935721.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济全面发展 未来更加可期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614938994.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济全面发展未来更加可期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——透过数字看西藏经济发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月10日，西藏商标品牌发展成果正式发布，西藏自治区有效注册商标达23740件，其中中国驰名商标16件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，西藏助推脱贫攻坚、服务地方经济发展的地理标志商标发展到了94件，遍布全区7个市地，覆盖青稞、牦牛、藏香、氆氇、土豆、茶叶、天麻、松茸等几十种高原特色农畜产品、林下资源产品和西藏特色文化产品。与2013年相比，新增85件，增幅944%，5年增加了9倍多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商标数量实现飞跃、品牌影响力持续扩大的背后是西藏经济的快速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济结构实现新优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民主改革以来，西藏经济结构在发展中不断优化，产业结构、就业结构、城乡结构调整取得长足进步，实现了经济增长与结构调整的良性互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——产业结构实现重大嬗变。随着西藏经济实力的稳步提高，三大产业发生重大嬗变。2012年以来，第二产业比重略有上升，第一、三产业比重略有下降，到2018年，三次产业比优化为8.8∶42.5∶48.7，实现了第二、三产业共同发力、齐头并进的发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——就业结构发生积极变化。随着产业结构的调整升级，全区就业结构发生积极变化，劳动力逐渐从第一产业向第二、三产业转移。2012年以来，西藏第一产业就业人员比重有所下降，而第二产业、第三产业就业人数比重在上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——城镇化水平稳步提升。随着经济的快速发展，全区城镇化步伐加快。2012年以来，西藏平均每年增加城镇人口6.18万人。城镇人口的持续增长带动了投资和消费需求，为西藏城镇化发展提供了一定的空间，也为经济发展、拉动就业提供了持续强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产业发展实现新突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农林牧渔业实现较快发展。西藏和平解放以来，全区农林牧渔业增加值由1951年的1.26亿元，增加到2018年130.25亿元。粮食生产实现历史性突破。西藏和平解放之初，粮食产量仅15.32万吨，改革开放以来，粮食生产得到长足发展，1999年，粮食产量超过90万吨，实现了粮食生产不足转变为供需基本平衡的历史性突破，2015年粮食产量突破了100万吨，到2018年达到104.4万吨，比1959年提高了86.11万吨。畜牧业生产稳步发展。猪牛羊肉产量由1978年的4.71吨，增加到2018年的27.8万吨，增长了5.9倍。奶类总产量由1978年的9.34万吨，增加到2018年的40.87万吨，增长4.4倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西藏和平解放初期，西藏工业几乎是空白，通过近70年的发展，工业经济日益壮大。工业增加值从1959年的0.15亿元，到2000年突破10亿元，从此得到了较快发展。2006年实现工业增加值21.71亿元，仅用6年就突破了20亿元。2009年实现工业增加值33.11亿元，突破30亿元只用了3年时间。2011年实现工业增加值48.22亿元，突破40亿元只用了2年时间。2017年首次突破100亿元，到2018年实现增加值114.51亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以旅游业为龙头的第三产业快速发展。改革开放后，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600749','&amp;#x897F;&amp;#x85CF;&amp;#x65C5;&amp;#x6E38;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600749/"&gt;西藏旅游&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600749/"&gt;600749&lt;/a&gt;）业开始起步发展。通过不断完善旅游基础配套设施，旅游接待能力和服务质量不断提升，特别是青藏铁路的建成通车，旅游业快速发展。2012年突破1000万人次，2015年突破2000万人次，2018年突破3000万人次，达到3368.73万人次，比1982年增长1850倍，年均增长23.2%。目前，旅游业已成为全区发展最快的产业之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;质量效益显著增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西藏民主改革60年来，西藏财政实力不断增强，有力地支持了经济发展。西藏民主改革初期，西藏地方财政收入仅为2032.80万元，占全区GDP的11.68%。到2018年，地方财政收入达到319.42亿元，比1959年增长1571.3倍，年均增长13.3%，占GDP的比重提高到21.62%。与此同时，地方财政支出从1959年的14786万元，增长到2018年2082.48亿元，增长1407.4倍，年均增速13.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　60年来，金融支持能力全面提高。1959年，西藏金融机构人民币存款余额1.02亿元，2018年增加到4928.40亿元，增长4830.8倍，年均增长15.5%。金融机构人民币贷款余额从1959年的0.14亿元增加到2018年的4555.50亿元，增长32538.3倍，年均增长19.3%。经过60年发展，西藏形成了较为完善的金融体系，服务地方经济社会发展的作用不断加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　60年来，西藏居民收入稳步提高。党的各项惠民富民政策全面落实，城乡居民收入实现历史性增长。从居民收入看，2018年西藏全体居民人均可支配收入达到17286元，其中城镇居民人均可支配收入33797元，农村居民人均可支配收入11450元，分别比1965年增加了17145元、33341元和11342元。从1966年至2018年年均增速看，全体居民、城镇居民和农村居民人均可支配收入年均增速分别为9.5%、9.2%、8.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西藏民主改革后，西藏长期实行计划经济，商品服务价格固定。改革开放后，西藏逐步放开价格管制，居民消费价格呈现波浪式上涨，总体平稳。在全国通货膨胀较为明显的1980年至1994年期间，西藏物价也处于较高位运行，尤其是1994年，居民消费价格指数达128.3，形成了历史最高点。1996年物价总体回归到正常状态。2012年以来，居民消费价格累计上涨17.8%，年均涨幅仅为2.5%。到2018年，西藏居民消费价格指数为101.7，物价保持温和小幅上涨态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;孙文娟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614938994.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中日韩记者共同聚焦“维护多边自由贸易体系与三国合作”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614939134.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/ed9b26e2c2aa6e19-cms" id="656218eb71f0fa6213d0352595c98187" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京11月5日电(记者常红)由《环球时报》社和中日韩三国合作秘书处联合主办，以“维护多边自由贸易体系与三国合作”为主题的“2019中日韩三国记者联合采访”活动在北京启动。今年的联合采访将围绕贸易问题展开，聚焦中日韩经贸发展20年来的成就与挑战，探寻三国合作的前景和未来走向。中国公共外交协会副会长罗林泉、环球时报副总编辑谢戎彬、中日韩三国合作秘书处社会文化处处长长渕宪二、以及参与此次联合采访的中、日、韩媒体记者等出席了启动仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年恰逢中日韩合作20周年。在这20年间，中日韩三国的贸易额从1300亿美元增至7200亿美元，已成为彼此最为重要的经贸伙伴，中日韩经贸往来也成为东北亚地区经济稳定发展的“主引擎”，但当前国际经济形势错综复杂，在国际金融危机十年之际再次来到十字路口，再加上日韩经贸摩擦还在持续升级，这样的背景使得这次中日韩记者联合采访的举行颇为引人注目。记者了解到，中日韩三国记者联合采访活动开始于2014年，形式为由中国、日本、韩国的权威媒体派出记者组成统一的记者团，围绕统一的题目，走访三国进行采访。2018年采访的主题聚焦“中日韩三国自贸谈判”，记者团走访了三国主导自贸谈判的机构、访问了FTA领域的专家，还实地考察了与日韩贸易往来密切、曾申办中日韩自贸区的青岛市。所到之处，各方都对目前国际社会弥漫的保守主义倾向表示忧虑，对中日韩三国加强合作，加快自贸谈判进程表示支持和期盼，不仅中国专家，日本和韩国的专家也对特朗普推行的政策做出了批评，他们表示，“中日韩三国加强合作是一种宿命”，“我们应该把命运把握在自己手中，加强合作，而不是向其他人祈求发展的机会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国公共外交协会副会长罗林泉在活动启动仪式上指出，当前保护主义、单边主义持续蔓延，贸易和投资争端加剧，全球产业格局和金融稳定受到冲击，世界经济运行风险和不确定性显著上升。在这样的背景下，中日韩作为亚洲重要经济体，应在引导地区合作、带动经济发展方面肩负起更大的责任，提供更多确定性和正能量。中日韩合作已经站在一个新的历史起点上，我们有责任在关键时刻为东北亚地区经济把准航向，为市场增强信心，给人民带来希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　环球时报副总编辑谢戎彬表示，中日韩三国作为近邻，再加上历史与现实因素的纠葛，经济社会发展的相互倚重与竞争，使得三国民众对邻国的信息十分关注、对邻国的态度非常在意，对邻国的感情非常复杂。而这一切，很大程度上受到媒体报道的左右与引导。媒体的报道影响着三国民众的心态，从而也对三国关系的走势发生着重要影响。通过组织记者交流活动，可以促进记者相互了解他国真实情况，让记者们相互交流、沟通、建立起理解和友谊，从而潜移默化地改善三国舆论场，消除报道中的偏见、误解和冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，2019年是中日韩三国记者联合采访活动举办的第六个年头。过去5年中，三国24家主流媒体的40名记者参与了联合采访。记者团足迹涉及三国的十多个城市与地区，进行了近百场采访。从环境保护、文化历史到创业创新与农村可持续发展，联合采访的主题不断变化，越来越多不同领域的三国一线记者走到一起，相互了解、沟通、交流，加深认识彼此相邻的国家与人民。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614939134.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年8月中国与葡语国家进出口商品总值</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614939023.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国海关总署资料(详见附表)显示，2019年8月，中国与葡语国家进出口总额129.65亿美元，环比下降6.59%，其中中国自葡语国家进口92.63亿美元，环比下降5.01%；对葡语国家出口37.03亿美元，环比下降10.33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/32a0faf5359dbcf6-cms" id="1d703ecd210b35190a818e3cbcd7eb7d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191105/c614939023.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：大额现金管理不影响社会公众日常经济活动</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20191105/c614935559.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者李丹丹)中国人民银行官网5日发布《中国人民银行关于在河北省、浙江省、深圳市试点开展大额现金管理的通知(公开征求意见稿)》，并向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大额现金管理会否对社会公众产生影响？人民银行发布的政策解读指出，对大额现金的管理不会影响到社会公众的日常经济活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是目前我国如现金、票据、转账、网上、移动等支付方式多且应用广，多元化支付方式能够满足绝大多数社会公众日常生产生活的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是绝大多数社会公众日常现金使用量，都会低于规定的大额现金管理金额起点，不会受到任何不便影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是广大社会公众应正确理解《中华人民共和国商业银行法》规定“商业银行办理个人储蓄存款业务，应当遵守存款自愿、取款自由、存款有息、为存款人保密的原则”，现金存取只是其中一种形式，存取自由的前提都是合法的。只要客户依规履行登记义务，大额存取现并不受到限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是对主动提出现金服务需要的社会公众来说，银行业金融机构会提前做好现金服务保障措施，进一步提高现金服务水平。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20191105/c614935559.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行拟在河北、浙江、深圳三地试点开展大额现金管理</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20191105/c614935561.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者孟凡霞吴限)11月5日，央行发布公告称，为推动大额现金管理工作，探索大额现金管理实现路径，央行起草了《中国人民银行关于在河北省、浙江省、深圳市试点开展大额现金管理的通知(公开征求意见稿)》(以下简称《通知》)，现向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，试点为期2年，分地区分阶段实施。第一步，在河北省全面规范商业银行大额现金业务，探索邢台市房地产行业、秦皇岛市医疗行业企业记录并报告大额现金交易。第二步，待河北省试点稳定开展后，在浙江省、深圳市推广全面规范商业银行大额现金业务试点内容，并在浙江省探索批发零售、房地产销售、建筑、汽车销售行业企业大额取现及用现额度管理，在深圳市探索强化对私账户大额用现管理、加强大额现金出入境及香港地区人民币现金业务情况监测，选择适宜地市探索推动个人收入报告措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金额方面，《通知》指出，管理金额起点须符合总行对起点金额以上业务笔数、金额在总业务量中比例要求，不影响个人、企业特别是个体工商户，正常、合理的用现需要，对监测非常规大额用现行为有针对性，既避免银行业金融机构工作负担过重，又对客户的整体影响较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经人民银行石家庄中心支行、杭州中心支行、深圳市中心支行(以下简称“试点行”)调研分析，各地对公账户管理金额起点均为50万元，对私账户管理金额起点分别是河北省10万元、浙江省30万元、深圳市20万元。客户提取、存入起点金额之上的现金，应在办理业务时进行登记。试点行确定本地区客户登记的信息要素，要求银行业金融机构采集、保存、统计上报登记信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　管理业务情形以有现金实物交接的柜面业务为主，包含通过大额高速存取款设备自助存取款情形，并须针对拆分、现金隐匿过账等规避监管、“伪大额现金交易”情形制定防范措施，既监测单笔超过起点金额的交易，也监测多笔累计超过起点金额的交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行指出，近年来，非现金支付快速发展，但现金需求有增无减。尤其是大额现金广泛使用，容易被腐败、偷逃税、洗钱等违法犯罪活动利用，蕴含较大风险。我国大额现金管理存在监管覆盖面有限、法律效力不足等薄弱环节，亟待强化。我国各地经济金融情况各异，部分地区先行先试是当前形势下推进大额现金管理的有效路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在试点地区的选择上，《通知》称，河北省银行业金融机构大额现金业务管理基础较好，浙江省、深圳市均为全国现金投放重点区域，浙江省一些行业大额用现情况突出，个人账户大额用现情况突出，深港之间人民币现钞跨境流动普遍。试点结束后，央行将评估试点成效，修改完善大额现金管理措施内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于是否会对公众日常经济活动造成不便，央行指出，不会影响到社会公众的日常经济活动。一是目前我国如现金、票据、转账、网上、移动等支付方式多且应用广，多元化支付方式能够满足绝大多数社会公众日常生产生活的需要。二是绝大多数社会公众日常现金使用量，都会低于规定的大额现金管理金额起点，不会受到任何不便影响。三是广大社会公众应正确理解《中华人民共和国商业银行法》规定“商业银行办理个人储蓄存款业务，应当遵守存款自愿、取款自由、存款有息、为存款人保密的原则”，现金存取只是其中一种形式，存取自由的前提都是合法的。只要客户依规履行登记义务，大额存取现并不受到限制。四是对主动提出现金服务需要的社会公众来说，银行业金融机构会提前做好现金服务保障措施，进一步提高现金服务水平。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20191105/c614935561.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>