<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 25 Jan 2021 05:45:59 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国焦点面对面：中欧投资协定要来了 中国与世界保持“挂钩”为何如此重要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461999.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461999.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021：为经济高质量发展提供有效金融支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461990.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461990.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贸发会议：2020年中国成为全球最大外资流入国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461714.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461714.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政协委员的年度关键词之“义务教育均衡发展”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461463.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461463.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方两会就业、蓝天、医保……各地亮出民生成绩单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461413.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扩大内需畅通循环的金融支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461296.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461296.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>破题“十四五”金融服务创新模式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461292.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461292.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>不得以“创新”逃避监管 银行业负债迎全面管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626460353.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626460353.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十组年度税收大数据显示 中国经济潜力大活力足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461349.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局1月20日举行新闻发布会，公布了十组年度税收数据。国家税务总局收入规划核算司司长蔡自力在发布会上表示，十组税收数据反映出中国经济稳定恢复、好于预期，市场活力稳步增强，创新动能不断积聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据增长折射企业经营好转&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新鲜出炉的十组税收数据中，七组数据呈现出增长态势。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国企业销售收入增长6%，生产经营逐期向好。31个省份中29个销售收入实现正增长。企业生产经营稳定向好，中国在全球主要经济体中率先控制住疫情、率先复工复产、率先实现经济正增长，成为全球唯一实现经济正增长的主要经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术产业销售收入增长14.7%，新动能发展潜力加速释放。2020年，全国高技术产业销售收入增速快于全国企业平均水平8.7个百分点。其中，高技术服务业自4月份以来连续9个月同比增幅超过20%，全年累计增长23.6%，新经济持续茁壮成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点税源企业研发支出增长13.1%，创新发展形势持续向好。其中，制造业增长9.6%，软件和信息技术服务业增长25.3%，均保持向好的创新发展势头。享受研发费用加计扣除政策的33万户企业购进高技术设备和高技术服务金额同比增长15.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年全国新办涉税市场主体1144万户，比2019年增长10.1%，市场活力稳步增强。“十三五”时期，全国新办涉税市场主体累计达5745万户，其中2020年新办数量明显高于2018、2019年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年办理出口退税14549亿元，有力支持稳外贸。2020年，正常退税业务办理平均时间比2019年提速20%，有力缓解企业资金压力，为外贸稳定恢复发挥了重要支持作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2020年税务部门组织税收收入占财政收入的比重为75.5%，比2019年提升1.7个百分点，税收为国聚财的职能持续增强。一系列实打实的减税降费政策切实减轻了企业税费负担，增强了企业获得感，激发了市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“减”中蕴含可喜变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有增也有“减”。值得注意的是，这些“减”中折射出了可喜变化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年税收收入下降2.6%，圆满完成财政预算安排的税收收入目标。2020年，全国税务部门组织的税收收入（已扣除出口退税）完成136780亿元。“从全年走势看，税收收入增速自3月份‘触底’后连续9个月回升，反映了中国经济复苏向好的势头，但受疫情和落实减税降费影响，全年税收收入下降2.6%。”蔡自力表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年税务部门征收社保费收入3.8万亿元，保障民生发展。为减轻企业负担，自2020年11月份起，社保费已全部由税务部门征收，各级税务部门在维持征收方式稳定的同时，不断优化缴费服务，为广大缴费人提供“网上、掌上、自助”等多种缴费渠道，便于缴费人申报缴费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收收入占GDP比重下降约0.82个百分点，企业税负进一步减轻。2020年，随着支持疫情防控和经济社会发展减税政策落地，中国一般公共预算收入中税收收入占GDP比重预计降至15.2%左右，较2019年继续回落约0.82个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“减”还体现在减税降费上。2020年税务部门采取了一系列切实有效举措，确保减税降费的“真金白银”精准直达市场主体。数据显示，2020年全年新增减税降费预计超过2.5万亿元，圆满完成了2020年政府工作报告确定的全年减负目标，也超过2019年更大规模减税降费规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，实体经济和民营经济受益最为明显。数据显示，制造业及相关环节新增减税降费预计占比35%左右，是受益最大的行业；民营经济新增减税降费预计占比70%左右，受益最为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增值税数据反映市场潜力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局新闻发言人荣海楼表示，税收大数据具有时效性强、覆盖面广、颗粒度细的优势，记载着市场主体生产经营状况，能够较为迅速全面准确客观反映经济运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年增值税发票数据折射了中国经济市场活力和发展潜力正在快速释放，具体来看――&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业企业销售稳步回升，装备制造业支撑作用增强。2020年，工业企业销售收入同比增长2.7%，在10月份累计增速转正后继续稳步回升。其中四季度增长11.1%，比三季度提高1.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商品消费恢复较快，线上消费保持快速增长。2020年，批发零售业销售收入同比增长5%，其中四季度增长15.4%，比三季度提高4.1个百分点，线上线下平台加快融合，互联网零售、外卖送餐服务同比分别增长29.2%和31.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资相关行业增长迅速，新基建发展提速。2020年，与基建投资相关的土木工程建筑销售收入同比增长19.7%。特别是5G基站、特高压、城市轨道交通、环保等新基建领域投资增长较快，带动通讯和电力输送设施工程、城市轨道交通工程、节能工程建筑销售收入同比分别增长10%、13.4%和20.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税收大数据蕴藏着巨大潜能。”荣海楼表示，下一步，税务部门将进一步发挥税收大数据优势，深挖数据反映的经济规律和特征，更好支持市场主体发展、服务宏观经济决策。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461349.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会划定险企偿付能力达标线：核心充足率不低于50%、综合充足率不低于100%、风险综合评级不低于B类</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461996.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月25日，银保监会修订发布《保险公司偿付能力管理规定》（以下简称《管理规定》），将监管指标扩展为核心偿付能力充足率、综合偿付能力充足率、风险综合评级三个有机联系的指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会相关负责人表示，原《管理规定》下的偿付能力监管指标为偿付能力充足率，不低于100%即为偿付能力达标公司。而根据三支柱监管框架体系，修订后的《管理规定》中，核心偿付能力充足率衡量保险公司高质量资本的充足状况，不得低于50％；综合偿付能力充足率衡量保险公司资本的总体充足状况，不得低于100％，风险综合评级衡量保险公司总体偿付能力风险（包括可资本化风险和难以资本化风险）的大小，不得低于B类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以上三个指标均符合监管要求的保险公司，为偿付能力达标公司；其中任一指标不符合监管要求的，为偿付能力不达标公司。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461996.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制印发《通知》：进一步做好当前新冠肺炎疫情防控工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461359.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院联防联控机制印发《通知》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步做好当前新冠肺炎疫情防控工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月20日电 国务院联防联控机制日前印发《关于进一步做好当前新冠肺炎疫情防控工作的通知》（以下简称《通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我国疫情防控取得重大战略成果，疫情总体得到有效控制，但反弹风险丝毫不能忽视。近期，境外疫情持续扩散蔓延，我国多地发生局部聚集性疫情。要贯彻党中央、国务院决策部署，进一步压实“四方责任”，落实“四早”要求，毫不放松抓好“外防输入、内防反弹”各项工作，巩固来之不易的防控成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《通知》提出了7个方面的措施：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是各地要强化应急指挥体系建设，建立健全工作专班，保持24小时运行状态，严格执行“日报告”和“零报告”制度。各地党政主要负责同志亲自抓，相关负责同志分兵把守，发生聚集性疫情的省份要成立前线指挥中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是各地要对核酸检测能力再摸底、再提升，制定核酸检测组织工作预案，加强质量控制，对高风险人群定期开展检测。国家卫生健康委统筹调配机动检测队伍，支持能力薄弱地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化各方面协作，“平战结合”组建流调队伍，综合运用信息化等技术手段，“人”、“物”同查，开展多链条追溯分析。完善病毒基因测序能力布局，发挥多机构病毒基因测序比对优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是各地要专班专人负责，按照“应隔尽隔、一人一间、集中隔离”的要求，提前准备隔离房间，做到隔离人员12小时内转运到集中隔离场所。严格隔离场所设置和管理，避免交叉感染。对高风险地区要进行入户“拉网式”排查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是各地要选择综合救治力量强的医院作为定点收治医院，配足重症监护床位，建立健全多学科综合诊疗制度，实行规范化同质化治疗。发现感染者后确保2小时内转往定点收治医院。强化院感防控，对发生院感的医疗机构全国通报，情节严重的依法依规从重处理直至吊销执业许可证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是强化农村地区网格化管理，加强疫情监测，落实“村报告、乡采样、县检测”规定和相应的处置流程，严格落实首诊报告制度。压实乡镇党委政府、村两委等责任，引导减少聚集性活动。对春节返乡人员做好信息登记和日常健康监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是严格按照要求诊断报告病例，任何地方不得擅自增加会诊、复核等程序。及时发布疫情信息，疫情所在地市每天召开发布会，所在省份在疫情初期及时主动发声。引导群众持之以恒落实戴口罩、勤洗手、不聚集等常态化防控要求。对留在当地过春节的群众做好关心关爱。按照“非必要不阻断”原则，保障应急物资运输车辆快速便捷通行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，各地要把疫情防控作为当前头等大事，细化实化各项措施，强化督导检查，建立通报机制。切实履行防控投入责任，关心关爱一线疾控人员、医务工作者、社区防控人员等。各省份要在春节前开展疫情防控应急演练，国务院联防联控机制综合组对演练情况进行检查指导。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461359.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收大数据展示中国经济活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461314.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月20日，国家税务总局集中发布的10组税收数据显示，2020年尽管受到新冠肺炎疫情冲击，我国经济依旧展现出强大韧性和活力，尤其是新动能潜力加速释放，创新发展形势持续向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增速连续9个月回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年，全国税务部门组织的税收收入（已扣除出口退税）完成136780亿元，同比下降2.6%，完成财政预算安排的税收收入目标。”国家税务总局收入规划核算司司长蔡自力说，从2020年全年走势看，税收收入增速自3月份“触底”后连续9个月回升，反映了我国经济复苏向好，但受疫情和落实减税降费政策影响，全年税收收入下降2.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，税务部门组织的税收收入占一般公共预算收入比重预计为75.5%，比2019年提升1.7个百分点。与2015年相比，2020年税收收入占财政收入比重提升了2.9个百分点。专家认为，税收收入占财政收入比重提升，说明我国财政收入质量不断提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政收入有力保障了民生。“自2020年11月份起，社保费全部由税务部门征收，各级税务部门不断优化服务，为广大缴费人提供‘网上、掌上、自助’等多种渠道。”蔡自力表示，2020年全国税务部门组织社保费收入达3.8万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收收入目标顺利完成充分说明了企业生产经营持续向好。增值税发票数据显示，2020年全国企业销售收入同比增长6%。分季度看逐季回升，一季度受疫情冲击同比下降17.6%，二季度由负转正增长9%，三季度保持回升态势增长12.4%，四季度进一步提速增长15.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新动能不断释放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年前三季度营业总收入同比增长86%――主营工业机器人和工业物联网软件的广东&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300607','&amp;#x62D3;&amp;#x65AF;&amp;#x8FBE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300607/"&gt;拓斯达&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300607/"&gt;300607&lt;/a&gt;）科技股份有限公司交出了亮丽“成绩单”。该公司财务总监周永冲告诉记者，拓斯达集团2020年预计可享受高新技术企业所得税优惠超过6000万元，研发费加计扣除减免税额超过1500万元，社保费减半征收优惠690万元。借力税费优惠，该公司研发投入同比增长138%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2020年全国高技术产业保持较快增长态势，销售收入同比增长14.7%，增速快于全国企业平均水平8.7个百分点。其中，以信息服务、电子商务为代表的高技术服务业连续9个月同比增幅超过20%，全年累计增长23.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全国新增减税降费预计超2.5万亿元，力度空前的减税降费进一步激发了企业创新活力。蔡自力介绍，“2020年，全国重点税源企业研发支出预计同比增长13.1%，其中，制造业增长9.6%，软件和信息技术服务业增长25.3%，均保持向好势头”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，新业态新模式蓬勃发展。2020年，计算机设备制造、互联网等相关7大类行业发票销售收入同比增长12.1%，高于全国总体水平6.1个百分点。电子商务信用服务、互联网平台、信息技术服务销售收入同比分别增长45.7%、29.4%和24.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全国新办涉税市场主体达到1144万户，比2019年增长10.1%。北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红认为，“企业创新动能和活力提升，对提高我国自主创新能力有着重要意义”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高质量发展态势良好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，批发零售业销售收入同比增长5%，其中第四季度增长15.4%，比第三季度提高4.1个百分点。疫情改变了居民消费方式，“非接触式”消费快速发展，线上线下加快融合，互联网零售、外卖送餐服务同比分别增长29.2%和31.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，与基建投资相关的土木工程建筑销售收入同比增长19.7%。特别是5G基站、特高压、城市轨道交通、环保等新基建领域投资增长较快，带动通信和电力输送设施工程、城市轨道交通工程、节能工程建筑销售收入同比分别增长10%、13.4%和20.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，我国能源结构逐步优化。2020年，水力、核能、风力等新能源发电行业销售收入占发电行业总体比重为37.9%，比2019年提高3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民营经济领跑优势也更加明显。2020年，民营经济销售收入同比增长8%，高于全国企业总体水平2个百分点。特别是私营企业销售收入同比增长9.6%，高于民营经济总体水平1.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税务大数据的挖掘和运用显示了我国税收治理理念和能力显著提升，这也是我国迈向高质量发展的加速器。”西南财经大学教授、西财智库首席研究员汤继强表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局税收宣传中心主任兼办公厅副主任、新闻发言人荣海楼表示，税务部门将进一步发挥大数据优势，打造权威性、可信度高的税收经济分析产品，更好支持市场主体发展、服务宏观经济决策。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461314.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告指去年中国成最大外资流入国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461085.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月25日，联合国贸易和发展会议(UNCTAD)报告显示，去年全球外商直接投资(FDI)按年大减42%至8,590亿美元，去年外商直接投资的规模较2009年全球金融危机后的谷底仍低出30%以上。中国是最大外资流入国，按年升16%至1,630亿美元，而美国则减少46%至1,340亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 UNCTAD表示，拉丁美洲及加勒比地区的外商直接投资下降了37%，非洲减少18%，而亚洲发展中国家亦下降4%。年内东亚占全球外商直接投资的三分之一，而流入发达国家的外商资金则减少69%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461085.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行开展20亿元逆回购 与到期量完全对冲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626460624.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者黄紫豪)人民银行25日公告称，为维护银行体系流动性合理充裕，今日人民银行以利率招标方式开展了20亿元逆回购操作。期限为7天，中标利率为2.2%。鉴于今日有20亿元逆回购到期，人民银行实现零投放、零回笼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本月初以来，隔夜利率出现连续大幅上行，1月6日至21日期间，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率(Shibor)隔夜上行接近200个基点，7天Shibor也有一定幅度上行，不过，上周连续两笔大额逆回购之后，短端利率已显现回落态势。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626460624.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部贵州监管局：四个方面 做好中央对地方转移支付执行监控工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461318.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　开展中央对地方转移支付执行监控是加强中央对地方转移支付预算管理和绩效管理的重要举措。为提高中央对地方转移支付资金管理使用的规范性、安全性和有效性，财政部贵州监管局结合贵州省经济发展实际情况，立足本职，从提高政治站位、强化协同联动、扎实开展调研和强调问题整改四个方面出发，认真做好中央对地方转移支付执行监控工作，有力提升财政资金监管水平，提高转移支付资金使用绩效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、提高政治站位，认真贯彻落实。一是牢固树立政治干部的思想认识，坚决贯彻落实党中央、国务院关于财政工作的决策部署，不断加强中央对地方转移支付资金的分配、拨付、使用、管理等工作。二是局内各业务处室积极学习有关政策文件通知，认真领会执行监控工作的重大意义，扎实做好基础准备，制定工作方案，注重工作统筹推进，严格执行监控要求。三是充分发挥监管局在动态跟踪、问题纠偏、改进管理等方面的重要作用，督促地方提高转移支付资金管理使用效益，优化财政资源配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、强化协同联动，合力高效推进。此次执行监控工作既有全面监控“面”的要求，又有重点监控“点”的要求。一是注重向部内相关司局请示汇报，准确把握监管意图和执行要点。二是主动加强与省级财政部门和主管部门的沟通协调，加强执行监控工作与转移支付资金申报审核、绩效评价及相关专项工作的统筹，减少重复工作，形成监管合力。三是加强局内业务处室之间的协调配合，树立全局一盘棋的观念，建立处室间的协同工作机制，做到工作进度一致，监控口径一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、扎实开展调研，确保资金到位。一是为贯彻落实“花钱必问效，无效必问责”的要求，在严格遵守当地疫情防控相关要求下，根据监控数据选取部分有代表市县有针对性地开展调查研究工作。二是在实地调研过程中，坚持问题导向，对制度建设情况、资金分配下达情况、存量资金盘活情况、实施绩效管理情况和地方支出责任落实情况等方面进行深入核查，剖析问题成因。三是提前谋划、合理布局，将调研工作与其他专项工作统筹安排，保证有充足的时间顺利完成各项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、强调问题整改，落实监控成效。一是针对监控中发现的预算执行不合规、制度建设不健全、绩效发挥不到位等问题要提出切实可行的对策建议，督导地方主管部门完善和改进工作方式方法，确保执行中央政策不打折扣。二是以信息、工作简报和典型案例等多种形式向财政部有关司局汇报，客观反映地方主管部门的政策执行情况和典型问题。三是注重强化中央对地方转移支付资金使用监管事项“最后一公里”工作，不断努力实现监管事项有跟踪，监管决策有回应，监管成果有保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461318.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年中国十大科技进展新闻揭晓</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461533.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月20日，2020年中国十大科技进展新闻揭晓。由自然资源部中国地质调查局组织、广州海洋地质调查局牵头实施的“我国率先实现水平井钻采深海可燃冰”入选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该评选活动由中国科学院、中国工程院联合主办，至今已举办27次。广州海洋地质调查局成果第4次入选。此前，该局承担或实施的我国首次海域天然气水合物试开采、4500米级深海遥控作业型潜水器(“海马”号)海试成功、我国海域油气资源战略调查获重大突破分别入选2017年、2014年、2004年中国十大科技进展新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年中国十大科技进展新闻分别是：嫦娥五号探测器完成我国首次地外天体采样返回之旅，科学研究启动；北斗三号最后一颗全球组网卫星发射成功，北斗全球系统星座部署完成；深潜再传捷报，我国无人潜水器和载人潜水器均取得新突破；我国率先实现水平井钻采深海可燃冰；科学家找到小麦“癌症”克星；科学家达到“量子计算优越性”里程碑；科学家重现地球3亿多年生物多样性变化历史；我国最高参数“人造太阳”建成；科学家攻克20余年悬而未决的几何难题；机器学习模拟上亿原子：中美团队获2020高性能计算应用领域最高奖项戈登贝尔奖。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461533.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税降费助力中国经济破浪远行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461127.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年我国GDP突破100万亿元大关。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全球新冠肺炎疫情加剧蔓延和经济陷入二战以来最严重衰退的背景下，中国经济迅速复苏并实现强劲增长，成为2020年全球唯一实现正增长的主要经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，按照党中央、国务院决策部署，全国税务系统全面落实国家税务总局党委提出的“优惠政策落实要给力、非接触式办税要添力、数据服务大局要加力、疫情防控工作要尽力”的“四力”要求，聚焦“优惠政策落实要给力”，在巩固好2019年更大规模减税降费成果基础上，进一步落实落细税费优惠政策，积极参与7批28项减税降费政策研究，以最快速度、最高效率确保政策红利直达市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们深知，企业在疫情过后，比以往任何时候都更需要税费优惠政策的支持。”国家税务总局党委书记、局长王军表示，税务部门把及时全面落实党中央、国务院减税降费的决策部署作为一项重大政治任务，层层压实责任，设法克服困难，确保直接惠及市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年新增减税降费预计超过2.5万亿元，圆满完成2020年政府工作报告确定的全年减负目标，也超过2019年更大规模减税降费规模，在抗疫情促发展的大考中交出合格答卷，更好服务了中国经济行稳致远。”国家税务总局收入规划核算司司长蔡自力说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税费政策与复工复产同频共振&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年初，疫情突至。中央统筹全局、沉着应对，果断采取一系列统筹疫情防控和经济社会发展的举措。一揽子行之有效的税费政策组合拳连续推出，时间快、效率高、针对性强，成为抗疫情促发展合力中的重要力量，为促进“六稳”“六保”提供可靠支撑，有效激发市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将这一系列税费优惠政策稍加梳理，就能发现政策发布的节奏，与疫情防控及复工复产进度同频共振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一批政策重点聚焦疫情防控工作；第二批聚焦减轻企业社保费负担；第三批聚焦小微企业和个体工商户，增强其抗风险能力，助其渡过难关；第四批聚焦稳外贸稳外资，降低疫情对外贸外资的负面影响……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在时间上，这些政策区分疫情发生初期与复工复产时期等不同阶段，在初期侧重疫情防控，在后期注重为企业纾困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在内容上，这些政策区分减税政策与降费措施等不同手段。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在措施上，这些政策区分减免缓退抵等不同方法，优惠方式多样，确保运用不同方式让市场主体受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在地域上，区分湖北与其他地区。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在对象上，区分中小微企业与大型企业等不同主体。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出台速度快、涉及税费多、减免方式活、针对性强、受益群体广。这些政策及时精准，有力有效，为帮助企业纾困解难、稳定经济基本盘、保障民生就业提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门多措并举推进各项税费优惠政策直达快享。税务总局2020年2月两次延长申报期后，3～5月均延长申报期。在各省（自治区、直辖市）出台的支持企业抗疫情渡难关措施中，减轻企业地方税费负担均为一项重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费，在新旧政策同步中及时落地。2020年的减税降费政策，涉及税种多、政策广，并与巩固更大规模减税降费成果同步进行、相互促进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费，在普遍受益中突出重点。疫情之下，小微企业受冲击更大。税务部门在落实落细减免小规模纳税人增值税、将阶段性免征社保费政策延长至年底等举措的同时，加大对受疫情影响较大的餐饮住宿、旅游娱乐、文化体育等困难行业和企业的扶持力度，继续实施促进高校毕业生等重点群体创业就业的税费优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策精准快达与企业同历风雨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;留得青山，赢得未来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在疫情极端条件下，最重要的事情是保证企业活下来。”中国社会科学院副院长高培勇表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了让企业活下来，包括税费政策在内的一系列政策措施精准发力、持续用力、深处着力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时针拨回至2020年2月疫情防控最关键时刻。2020年1～2月，规模以上工业增加值同比实际下降13.5%，社会消费品零售总额同比名义下降20.5%，固定资产投资同比下降24.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“那段时间，真的很难。”温州嘉田服辅科技有限公司负责人孙克义回忆。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在微观层面，企业要维持基本运转，员工要工资、开工要花销，要保障材料买得到、产品卖得出，保持链条通畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在宏观层面，要抗击疫情，要确保“十三五”顺利收官，完成决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策雪中送炭。包括减税降费政策在内的一揽子政策出台以后，让包括孙克义在内的企业主看到了希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何保证政策精准直达企业？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;答案是落实快，落实准，落实细。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情初期，国家税务总局党委即提出“四力”要求――将优惠政策落实排在首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以非常之举应对非常之事。一支经过营改增试点、国税地税征管体制改革与更大规模减税降费历练的铁军，在2020这个特殊年度，再次用行动践行了税务精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不难发现，2020年新发布的减税降费政策，涉及税费多、优惠力度大、受益主体广、落实时间紧，很多新政策要追溯至2020年1月执行，并且很快要申报享受，这对税务部门的执行速度与效率提出了新的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在巩固和拓展2019年实施更大规模减税降费中形成的“短平快优九个一”工作法等经验做法的基础上，税务部门进一步建立健全“政策制定―系统调整―宣传辅导―优化服务―效应分析―督促整改”的全流程跟踪落实机制，以最快速度、最大力度、最优效率确保减税降费的“真金白银”精准直达市场主体、直接惠企利民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　迅捷快享。党中央、国务院发布减税降费政策后，税务部门第一时间制发政策操作文件和征管配套办法，第一时间调整征管信息系统，升级电子税务局、手机APP等功能，第一时间集中调配人员加班加点调整信息系统、升级开票软件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宣传精细。税务部门先后4次发布和更新《支持疫情防控和经济社会发展税费优惠政策指引》，分14批发布308个政策问答口径，举办19期视频“税务云课堂”，多渠道、广覆盖开展税费优惠政策宣传辅导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精准落地。“税务部门比我自己更了解企业。”四川仪陇县建兴纺织品有限公司负责人胡建感慨。为确保企业应知尽知、应享尽享，税收大数据成为各地税务部门准确“找”到应享未享企业的重要工具。疫情期间，多地税务部门联合有关部门开展企业画像，查找潜在扶持对象，第一时间将政策告知企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务优化。分3批出台54项便利纳税人缴费人的具体措施，启动第7年“便民办税春风行动”，开展为期50天的“加长版”第29个全国税收宣传月，2020年2～5月先后5次延长纳税申报期限，部分省市试点税种综合申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在义乌，陈柏顺经营了5个摊位，主营礼品织带，按照2020年最新政策，他有4个摊位可以享受增值税优惠，3个月下来就能享受税费减免近5万元，“那段时间生意少，但员工工资得照常支付，省下来的钱真是帮了我大忙。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在广州，受疫情影响，交通运输企业营收明显下降。正当企业苦恼之时，一项针对公共交通运输服务的免征增值税政策出台。“公司每月能减免约150万元增值税。”广州公交集团电车有限公司财务总监谢思慧说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在四川，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603317','&amp;#x5929;&amp;#x5473;&amp;#x98DF;&amp;#x54C1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603317/"&gt;天味食品&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603317/"&gt;603317&lt;/a&gt;）集团股份有限公司财务总监唐鸣一度发愁：与企业合作的十多家运输企业由于未能准期复工，货品运输遇阻。对此，当地税务部门第一时间建立“助天味复工协调组”，对辖区内大宗物资货运企业进行梳理，一天内为该公司推送了3家已初步复工且具有相应运输能力和规模的物流企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这样的故事在全国各地接续上演。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;冬去春来，山河无恙。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费为经济发展积蓄动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“给世界经济的一份礼物！”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月15日，德国财经网报道称，当欧美国家处于第二波疫情之中，经济因封锁或半封锁受到影响之时，中国的经济增长仍在继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从一季度各项经济指标大幅下跌，到二季度开始逐季回暖，到我国成为疫情发生以来唯一一个全年实现经济正增长的主要经济体。中国经济的强大韧性，来源于极具包容性的中国经济本身，也来源于党中央、国务院采取的一系列及时有效的政策工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税收便是其中之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面减轻负担，直接惠企，使市场主体从疫情影响中尽快恢复；一方面鼓励企业加大创新力度，推动中国经济大船继续破浪航行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减负担。全年超过2.5万亿元的减税降费规模，再次刷新了年度减税降费纪录。2020年，税务部门为399万户纳税人办理延期缴纳税款292亿元，重点税源制造业和民营企业2020年销售收入税费负担率分别同比下降8.8%和9.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增活力。2020年，全国新办涉税市场主体达到1144万户，比2019年增长10.1%。增值税发票数据显示，2020年全国企业销售收入同比增长6%。31个省份中29个销售收入实现正增长，企业生产经营稳定向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强后劲。各项减免政策的落地落细，使企业有更多资金投入到研发和技术改进。2020年，全国享受研发费用加计扣除政策的33万户企业，购进高技术设备和高技术服务金额同比增长15.8%，全国重点税源企业研发支出同比增长13.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　添信心。中国中小企业协会在2020年的一次调查结果显示：在各项抗疫情促发展的政策中，成效最大、反响最好、落实最到位的是减税降费。与此同时，在中国政府网开展的一项“稳外资”调研征集活动中，3130家外商投资企业对中国政府出台的各项“稳外资”政策总体持积极评价，90.5%的企业反馈，他们和内资企业一样享受了疫情以来的减税降费、减租降息等政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;除了企业，及时有效的税费优惠政策还获得了多方赞许――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多地党政领导多次作出批示，肯定税务部门在大考面前，定急策、出实招，及时落实落细政策，为特殊时期经济社会发展和民生改善贡献了税务力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际方面，2020年9月OECD税收政策与管理中心主任帕斯卡·圣塔曼在与王军进行视频会谈时充分肯定和赞赏中国减税降费取得的成效。他说，“包括中国个税改革在内的一系列大规模减税降费举措，帮助中国缓冲经济下行压力，也帮助中国应对全球经济危机。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461127.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务领域推广“首违不罚” “柔性执法”更进一步</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461129.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院常务会议近日明确，税务领域将推广“首违不罚”制度。纳税人首次发生的、情节轻微能够及时纠正、没有造成危害后果的部分违法行为，可以依法免予处罚。需要看到的是，“首违不罚”、综合执法、信用监管等一系列“柔性执法”手段和理念正在让市场主体受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院常务会议明确，税务领域将推广“首违不罚”制度。日前召开的全国税务工作会议也提出，今年的一项工作重点就是坚决防止和纠正粗放式执法，推广“首违不罚”清单制度。数量庞大的纳税人将从中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，从去年8月1日起，长三角地区已率先开始执行统一的税务轻微违法行为“首违不罚”清单和申报、发票类统一处罚裁量基准。这当中有两个关键点，一个是区域统一，一个是“首违不罚”＋“同事同罚”。这就意味着，对于长三角的市场主体来说，一定条件下的税务轻微违法行为可以免予处罚，不同地区的税务执法也有了统一的“度量衡”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体有何实践？国家税务总局宁波市税务局政策法规处副处长毛杰告诉记者：“前不久宁波一家企业11月税款超期没有申报。企业财务找到主管税务部门，解释超期未申报的原因是财务人员变动，业务没有衔接好。因为这是这家企业年内首次发生未申报的情况，而且及时完成补报，没有造成危害后果，所以主管税务机关作出了不予处罚的决定。我们还了解到，这家企业从事跨区域项目经营，前一阶段在上海和江苏都有项目在投标，‘首违不罚’保障了这家企业的纳税信用，也保住了这家企业的投标资格。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国人民大学国家发展与战略研究院研究员、公共管理学院教授马亮看来，在把握刚性底线的前提下，“首违不罚”制度在税务、市场监管、交通等领域推广，是政府“柔性执法”理念的落地。“现在的行政执法更加凸显执法的出发点是为了保护市场主体，而不是单纯为了罚款和处罚。因此，‘首违不罚’对市场主体来说是一个利好消息，也有利于廓清政商关系和优化营商环境。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“首违不罚”只是“柔性执法”的一个侧面。马亮认为，综合执法、信用监管等都是这几年来呈现出的一些可喜进步和变化。“比如综合执法日益推广，城市综合执法队伍可以一专多能地联合执法，避免了多头执法对企业的反复干扰。行政执法也越来越凸显出信用监管和智慧执法的理念，并使企业参与到执法过程中，使市场主体的获得感、安全感和满意度不断增强。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461129.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年12月行业固投完成情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461527.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　生意社1月25日讯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月，固定资产投资完成额同比增长航空运输业为-15.10%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长批发和零售业为-21.50%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长农、林、牧、渔业为19.10%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长家具制造业为-15.80%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长烟草制品业为-18.80%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长电力、热力、燃气及水生产和供应业为17.60%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长科学研究和技术服务业为3.40%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长农业为-4.70%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长废弃资源综合利用业为4.10%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长化学纤维制造业为-19.40%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长公共设施管理业为-1.40%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长酒、饮料和精制茶制造业为-7.80%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长教育为12.30%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长公共管理、社会保障和社会组织为-6.40%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长有色金属冶炼和压延加工业为-0.40%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长道路运输业为1.80%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长住宿和餐饮业为-5.50%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长居民服务、修理和其他服务业为-2.90%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长木材加工和木、竹、藤、棕、草制品业为-18.00%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长化学原料和化学制品制造业为-1.20%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长卫生和社会工作为26.80%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长黑色金属冶炼和压延加工业为26.50%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长租赁和商务服务业为5.00%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长电力、热力生产和供应业为17.00%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长黑色金属矿采选业为-10.30%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额行业总计为518907.00亿元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长行业总计为2.90%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长仪器仪表制造业为-7.10%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长水利、环境和公共设施管理业为0.20%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长水利管理业为4.50%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长电信、广播电视和卫星传输服务为23.30%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长计算机、通信和其他电子设备制造业为12.50%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长信息传输、软件和信息技术服务业为18.70%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长文化艺术业为-0.30%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长金属制品业为-8.20%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长非金属矿物制品业为-3.00%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长制造业为-2.20%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长橡胶和塑料制品业为-1.20%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长水上运输业为9.50%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长交通运输、仓储和邮政业为1.40%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长皮革、毛皮、羽毛及其制品和制鞋业为-15.80%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长建筑业为9.20%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长专用设备制造业为-2.30%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长生态保护和环境治理业为8.60%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长电气机械和器材制造业为-7.60%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长房地产业为5.00%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长林业为-3.30%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长纺织服装、服饰业为-31.90%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长食品制造业为-1.80%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长铁路、船舶、航空航天和其他运输设备制造业为2.50%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长纺织业为-6.90%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长农、林、牧、渔服务业为16.30%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长其他制造业为-6.70%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长医药制造业为28.40%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长铁路运输业为-2.20%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长造纸和纸制品业为-5.10%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长渔业为-17.90%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长金属制品、机械和设备修理业为-31.30%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长金融业为-13.30%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长卫生为29.90%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长农副食品加工业为-0.40%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长有色金属矿采选业为-4.00%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长燃气生产和供应业为8.60%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长非金属矿采选业为6.20%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长通用设备制造业为-6.60%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长汽车制造业为-12.40%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长石油加工、炼焦和核燃料加工业为9.40%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长水的生产和供应业为22.40%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长畜牧业为92.10%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长文教、工美、体育和娱乐用品制造业为-26.50%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长印刷和记录媒介复制业为-20.50%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长文化、体育和娱乐业为1.00%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长仓储业为9.90%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长煤炭开采和洗选业为-0.70%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长采矿业为-14.10%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长石油和天然气开采业为-29.60%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资完成额同比增长管道运输业为8.80%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461527.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年按贸易分进出口总额</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461522.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　生意社1月25日讯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，一般贸易出口为15373.67亿美元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般贸易进口为12422.97亿美元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加工贸易进口为4.13亿美元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其他贸易出口为1147.67亿美元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其他贸易进口为146.73亿美元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461522.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：全国已有25.3万名事实无人抚养儿童被纳入保障范围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461036.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯据民政部网站消息，民政部于2021年01月25日举行新闻发布会，通报一季度相关工作安排，解读《关于进一步做好事实无人抚养儿童保障有关工作的通知》、《关于做好因突发事件影响造成监护缺失未成年人救助保护工作的意见》、《志愿服务记录与证明出具办法(试行)》有关情况，回答节日期间困难群众基本生活保障有关问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：事实无人抚养儿童保障政策已经实施一年，请您介绍一下目前全国事实无人抚养儿童保障的总体情况以及下一步工作举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民政部儿童福利司副司长倪春：刚才提到，目前全国已有25.3万名事实无人抚养儿童被纳入保障范围。通过全国儿童福利信息系统分析，其中父母一方死亡，另一方符合失联、重残、失踪等情形的儿童11.42万人，占比45.1%；父母双方均重残的儿童6.93万人，占比27.4%；服刑人员子女2.09万人，占比8.3%。还有很多其他组合情形，如父母一方重残、一方失联的儿童0.77万人。从区域分布看，广东有2.8万事实无人抚养儿童，人数最多；其次为湖南2.3万人、安徽1.9万人、河南1.7万人、贵州1.6万人、云南1.5万人，上述6省数量占全国总数的46.6%。从受教育程度看，学龄前儿童2.89万人，占比11.5%；小学在读10.94万人，占比43.2%；初中在读6.14万人，占比25.3%；高中、大中专及以上在读3.29万人，占比13.0%，其他情形1.75万人，占比为7.0%。另外，从健康状况看，95.7%的儿童身体健康。从户籍状况看，85.3%的儿童为农业户口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑林玮琪来源：民政部网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：保险公司应当每季度公开披露偿付能力季度报告摘要</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210125/c626461976.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月25日，银保监会修订发布《保险公司偿付能力管理规定》（以下简称《管理规定》）表示，保险公司应当每季度公开披露偿付能力季度报告摘要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会相关负责人表示，《监管规定》明确了保险公司偿付能力信息公开披露和监管部门偿付能力信息发布要求，进一步提升了信息透明度，有助于强化相关方对保险公司的监督约束作用，更有效地防控偿付能力风险。该负责人介绍称，《管理规定》要求保险公司应当每季度公开披露偿付能力季度报告摘要，并在日常经营的有关环节，向保险消费者、股东、潜在投资者、债权人等利益相关方披露和说明其偿付能力信息；监管部门应当定期发布保险业偿付能力总体状况、偿付能力监管工作情况等信息。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210125/c626461976.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020 税费政策出台“快、准、好”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461126.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打开2020年税费政策出台时间表，令人惊讶的政策出台速度贯穿全年。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1天――2020年2月5日，国务院常务会议决定推出一批支持保供的财税金融政策，仅一天之后，2月6日，税务总局会同财政部接连发出3项支持疫情防控财税文件，涉及5个税种，为迫在眉睫的疫情防控工作增添税收力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2天――2月18日，国务院常务会议决定阶段性减免企业社保费。2月20日，税务总局会同人力资源保障部、财政部出台阶段性减免企业社保费的通知，明确优惠细则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3天――2020年2月25日，国务院常务会议决定，阶段性免征湖北省境内小规模纳税人增值税，其他地区减征。2月28日，相应财税文件出台；2月29日，税务总局操作性文件出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7天――2020年3月10日，国务院常务会议确定稳外贸稳外资的新举措，对除“两高一资”外所有未足额退税的出口产品及时足额退税。3月17日，税务总局会同财政部出台文件，超千项产品出口退税率提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;…………&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“常常是，刚从《新闻联播》中看到国务院常务会议确定了税费政策，很快，具体的操作性文件就出台了。”浙江省诸暨市友润袜业负责人吴得识谈道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“快、准、好。”北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红用三个字概括2020年出台的税费政策。“2020年，面对新冠肺炎的冲击，税收政策的精准及时落地对于经济社会的发展至关重要，只有纳税人最快速度地获得减税降费红利才能发挥政策的最大效应。”李旭红表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兵贵神速。在保证政策科学性、针对性、有效性基础上，税费优惠政策的加快出台，为疫情之下的市场主体赢得了时间，全年超过2.5万亿元的新增减税降费在政策出台快、落地落实快、享受优惠快的速度之中，有力地促进了经济快速恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　速度背后，是税务部门的全力以赴。2020年，税务部门把及时全面落实党中央、国务院减税降费部署作为一项重大政治任务。税务总局总经济师王道树表示，税务部门全力参与相关税费优惠政策的研究制定工作，及时制发征管配套相关办法，及时调整征管信息系统，全力压实政策落实的责任，确保各项税费优惠政策不折不扣得到落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不仅出台快，而且落地准。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年对于友润袜业这样的小微企业来说，挑战不小。以外贸出口为主的友润袜业连续几个月没有订单，让吴得识对国家出台的各项优惠政策倍加留意。“小微企业就像小禾苗，每一滴雨都很重要。”他提到，这一年中，税费政策不仅出台快，并且极具操作性，例如阶段性减征社保费、延迟缴纳所得税等政策，都十分具体可操作，令企业能够迅速享受政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不难发现，2020年在快速脚步中出台的税费政策涉及疫情防控、复工复产、环境保护、区域发展、支持创新等多方面内容，在党中央、国务院的部署中，税收职能作用进一步凸显。李旭红表示，税收在“十四五”时期会进一步发挥基础性、支柱性及保障性作用，在保障财政的可持续性及各项公共服务支出的同时，通过加强税收现代化建设、进一步惠企利民，助力国家治理体系和治理能力现代化建设。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461126.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：核心偿付能力充足率低于60%或综合偿付能力充足率低于120%的险企将成重点核查对象</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210125/c626462002.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月25日，银保监会修订发布《保险公司偿付能力管理规定》（以下简称《管理规定》），进一步强化了偿付能力监管检查要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是建立偿付能力数据核查机制。监管部门每季度对保险公司报送的季度偿付能力报告、公开披露的偿付能力信息以及其他偿付能力信息和数据进行核查。二是明确核查重点。核心偿付能力充足率低于60%或综合偿付能力充足率低于120%的保险公司，将作为重点核查对象。三是强化偿付能力现场检查。监管部门对保险公司开展偿付能力现场检查，内容包括：偿付能力管理的合规性和有效性；偿付能力报告的真实性、完整性和合规性；风险综合评级数据的真实性、完整性和合规性；偿付能力信息公开披露的真实性、完整性和合规性；对监管措施的落实情况等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210125/c626462002.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>严防“提钱出狱” 北京检察院去年办结693件减刑假释等监督案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461311.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者王俊)违规违法减刑、假释和暂予监外执行问题，特别是“纸面服刑”问题，社会高度关注。今天(1月25日)，北京市检察院代检察长朱雅频在北京市第十五届人民代表大会第四次会议上作报告时强调，严防“提钱出狱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;去年受理各类监督案件1.5万件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　检察机关负有法律监督的职能。据报告，北京市检察机关去年受理各类监督案件15475件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在立案和侦查活动监督方面，监督立案372件、撤案569件。“切实维护刑事诉讼起点上的正义。”朱雅频说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，派驻公安执法办案管理中心检察室受理立(撤)案监督案件527件。并且，深化行刑衔接，经过检察机关建议，行政机关移送295人，侦查机关立案287人，有效防止以罚代刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刑事申诉按期答复率100%切实减少群众诉累&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在刑事审判监督方面，朱雅频作报告时表示，提出抗诉111件，法院审结68件，改判20件，采纳抗诉意见发回重审6件；提出纠正违法136件，建议法院再审9件，均收到法院回复意见。刑事申诉按期答复率100%，切实减少群众诉累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于社会广泛关注的“纸面服刑”等问题，朱雅频指出，完善对减刑、假释、暂予监外执行法律监督的规定，办结相关案件693件，严防“提钱出狱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，深化羁押必要性审查，对718人提出释放或变更强制措施建议，采纳率94.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在民事诉讼监督方面，去年北京市检察机关受理2392件，办结2413件，提出抗诉64件；提出再审检察建议29件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于行政诉讼监督，受理1151件，办结1123件。并且，强化源头治理，实质性化解行政争议164件，其中，10年以上争议128件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者王俊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑樊一婧校对王心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210125/c626461311.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>