<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 15 Jun 2021 07:08:53 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>广东省地方债发行利率突破25个基点上浮下限 后续地区间利率差异或将拉大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630178159.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630178159.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄总统助理：俄政府对“普拜会”持实际乐观态度 会晤将有益于两国关系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630178139.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630178139.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>七国集团峰会“不达标”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630177878.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630177878.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：能源法草案、原子能法草案等预备提请全国人大常委会审议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630177831.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630177831.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：“三农”工作的重心转移到全面推进乡村振兴上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630177812.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630177812.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国和中东欧国家共谋发展 双边贸易额再创新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630177145.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630177145.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月菏泽外贸进出口同比增长92.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630177079.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630177079.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：加强县域商业体系建设 提升县域文旅服务功能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176926.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176926.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行发布绿色金融评价方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176849.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176849.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>安全生产法新修改 加大对生产经营单位及负责人违法处罚力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176799.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176799.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委组织消费扶贫 帮助销售贫困地区农产品超过6000亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176597.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176597.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国内首个区域协同大宗商品现货交易平台成立</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176566.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176566.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>跨国公司撤离香港？邱腾华：事实证明香港仍非常受国际企业欢迎</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176208.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176208.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>绿色金融试验区成绩单来了！这四个省份凭啥获央行点赞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176147.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疏通金融进入中小微企业的管道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176097.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>养老金17连涨！17地公布方案 有退休人员每月多领百余元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630178089.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月份，人社部、财政部发布了《关于2021年调整退休人员基本养老金的通知》，将退休人员月人均基本养老金提升4.5%，我国养老金迎来17连涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者不完全统计，截至6月15日，已有北京、天津、上海、陕西、河南、河北、辽宁等总计17地发布了养老金上调的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，北京市规定，每人每月增加50元，同时，缴费年限满10年及以上的退休人员，缴费年限每满1年，每月增加3元，对于不足整年的月数，每月增加0.25元。除此之外，年满65周岁的老人，每人每月还可按年龄段的不同增加40元~70元不等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;17地公布养老金上调方案 有退休人员每月可多领百余元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，2021年基本养老金调整主要采取定额调整、挂钩调整与适当倾斜相结合的办法,并实现企业和机关事业单位退休人员调整办法统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，定额调整体现公平原则；挂钩调整体现“多缴多得”、“长缴多得”的激励机制；对高龄退休人员、艰苦边远地区退休人员，可适当提高调整水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地按照上述原则，并结合当地情况发布了具体的养老金调整方案。其中，定额调整的部分在30多元~100元不等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如上海就规定，今年1月1日起，城乡居民养老保险按月领取养老金人员每人每月增加100元基础养老金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　挂钩调整主要与缴费年限挂钩，一般而言，缴费年限越长，养老金涨得越多。比如，河南就规定，退休人员本人的缴费年限每满一年增加1.5元，缴费年限不满一年的按一年计算。北京市规定，缴费年限满10年及以上的退休人员，缴费年限每满1年，每月增加3元，对于不足整年的月数，每月增加0.25元；缴费年限不满10年的退休人员（不含建设征地农转工退休人员），每人每月增加30元；缴费年限不满15年的建设征地农转工退休人员，每人每月增加45元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　适当倾斜部分主要与退休人员年龄等因素挂钩，比如，天津就规定，截至2020年12月31日，年满70周岁不满75周岁的，每人每月增加20元；年满75周岁不满80周岁的，每人每月增加30元；年满80周岁的，每人每月增加40元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一波调整后，退休人员每月能多领多少钱？天津人社局举例称，某企业退休女同志，1949年11月份出生，退休前本人缴费年限共30年9个月，2020年末年满71周岁、月基本养老金为3407.7元，在定额调整增加58元、与缴费年限挂钩，每月增加62元、与养老金挂钩，每月增加34.08元以及年满70周岁不满75周岁每月增加20元后，该女同志今年的养老金每月可增加174.08元，相较去年涨幅约5.11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;养老金已17连涨 涨幅再放缓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，今年已经是我国养老金的第17连涨。不过，记者也注意到，养老金虽然每年都在提升，但2016年后涨幅明显放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2008年到2015年，我国退休人员养老金每年涨幅均为10%，2016年为6.5%，2017年则为5.5%，2018年-2020年的涨幅均为5%，2021年则进一步降为4.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国养老金融50人论坛核心成员、武汉科技大学金融证券研究所所长董登新此前曾对记者解释称，养老金是刚性上涨的，一般情况下，养老金只增不减、只涨不跌，当然，我们也看到比如美国的养老金调高幅度就很小，而且有的年份甚至不做调整，但中国的养老金是每年都在提升的，只是涨幅在变小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董登新表示，将来，随着养老金发放基数的不断增加，调高的幅度也会越来越低，这是一个必然规律，届时，养老金的年度增速很大程度上会与CPI年度涨幅挂钩，比如将来CPI年度涨幅大概是2%-3%的话，养老金每年增速大概也会是2%-3%的水平，这会成为一种常态，欧美发达国家基本上都是这样操作的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经记者 潘亦纯 编辑 岳彩周 校对 刘军&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630178089.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>说大话 没有钱” G7给世界画了一张“基建大饼</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176455.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　因“一带一路”而出台“重建更好世界”，这是在重大国际事务上，西方国家罕见地跟随中国的议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;文| 徐立凡&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月14日，G7峰会在闭幕公告中宣布，为满足中低收入国家巨大的基础设施需求，将启动“重建更好世界的倡议”，为中国的“一带一路倡议”提供替代资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告称：该倡议是由主要民主国家领导的、以共同价值观为导向、高标准和透明的基础设施伙伴关系，以帮助缩小发展中国家40多万亿美元的基础设施需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“重建更好世界”的倡议由美国主导发起，此前拜登及其白宫僚属已经放了不少风。问题是，这个倡议真的能帮到发展中国家吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目前根本没有资金来源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　帮发展中国家搞基建自然要解决资金问题。根据G7峰会的内部战略文件，中低收入国家对基础设施的需求巨大，新冠疫情大流行加剧了这一需求。G7想要填补这些投资缺口，每年需要投入1.5万亿-2.7万亿美元的资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题是钱从哪里来？美国联邦债务已逼近30万亿美元的天量，拜登上台后为升级美国基础设施，提出的2.3万亿美元基建计划也被迫压缩到9000亿美元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，按照国家债务与国民生产总值之比，G7多数成员都在债务超出的榜单上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国际货币基金组织（IMF）4月公布的最新数据，日本债务占国民生产总值之比为256%，排名全球第二；美国为133%，居第12位；加拿大、法国、英国债务规模也均超过了国内生产总值。英国2020年GDP下降了9.9%，创下了1709年以来的最大跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　G7国家在这种情况下声称帮助发展中国家搞基建，有多少诚意不问可知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，按照“重建更好世界”的构想，主要是想靠私营资本拉动。但德国总理默克尔坦承，G7目前还不确定具体资金来源，没有融资计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　G7的诚意如何，其实从全球疫苗分配就可以看得出来。发展中国家急需疫苗，而美国等国囤积的过剩疫苗至少有13亿剂。尽管此次G7峰会终于决定向发展中国家提供10亿剂疫苗，但根据世卫组织总干事谭德赛的说法，发展中国家的需求约为110亿剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　▲美国债务与GDP之比逐年上涨。图片来源：平安证券研究所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;G7内部有人担心陷入“拜登陷阱”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　没有钱谈基建就是纸上谈兵。但就算是纸上谈兵，到哪里搞基建G7内部的意见也不统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为非洲地区的前宗主国，德国、法国、意大利热切希望把非洲作为投资重点，美国则倾向于拉美地区和亚洲，日本则对印太地区念念不忘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从G7成员国不同的投资倾向性来看，显然出发点是把对发展中国家的基建投资当作了纯粹的地缘政治工具，而不是为了共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，G7内部还有人担心，欧洲有可能陷入“拜登陷阱”里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国《明镜》专栏在G7峰会前就警告称，虽然美国现在出现了一个视自己为盟友的总统是一种进步，但德国和其他欧洲人不能被卷入一场只能赢得少许但会失去更多的经济战中。原因是中欧和中美有不同的贸易关系。欧洲视中国为成长型市场，美国则视中国为战略对手。作者称，欧洲对经济上孤立中国没兴趣，何况美国人言行不一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这番话是有益的提醒。且不说欧盟27国中超过一半的国家认可了中国的“一带一路”倡议，美国主导的“共同价值观”、“高标准和透明”的所谓新标准将带来什么样的困扰，目前来看也不好说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　假如欧洲国家真的被美国主导的“重建更好世界”拖下水，大量资金成为沉没成本，确实可能导致欧洲丧失经济独立性，被牢牢捆绑在美国主导的盟友关系中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种前景不难预期。由此也不难理解，为什么德国、法国在关于“重建更好世界”的表态中，与美国的声音不尽相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;此前替代“一带一路”的方案无一成功&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实西方国家不是第一次想出替代“一带一路”的方案了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年特朗普时期，美国提出了一个《更好利用投资引导发展法》，目的是引导私营部门的资本对发展中国家投资，帮助美国政府保持影响力，没有什么起色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，美国又与日本、澳大利亚联合搞了一个“蓝点网络”倡议，目的是为基础设施项目立标准，结果不了了之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟2019年也曾与日本签署过一个在第三国搞基础设施建设的合作框架协议，结果束之高阁了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与这些看上去很热闹的计划、协议相比，中国“一带一路”倡议推进得很扎实。7年多以来，全球已经有约150个国家的政府和国际组织认可了“一带一路”倡议。据不完全统计，截至去年年中，共有超2600个项目与“一带一路”有关，项目总估值约3.7万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国与“一带一路”沿线国家和地区的合作共赢态势激起了美欧一些人“中国影响力扩大”的恐慌。这是“重建更好世界”出台的背景。在没有资金来源的前提下，可以断定，目前“重建更好世界”倡议是吹了一个大泡沫，走的还是用价值观、债务、环境标准等妖魔化“一带一路”的老套路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，因“一带一路”而出台“重建更好世界”，这是在重大国际事务上，西方国家罕见地跟随中国的议程。从G7峰会上对“中国议题”的过度关注来看，显然，西方国家一些人还不习惯这样的被动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　□徐立凡（专栏作者）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176455.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国内经济数据趋好 5月投资者情绪小幅上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176541.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、中国投资者情绪指数一级指数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、关注度指数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国投资者关注度指数反映了投资者的活跃程度。总体来看，2021年5月投资者关注度指数逆转了自2月以来的下滑趋势，较上月继续小幅上升了8.8%至406.3。本月上证综指继续在3400到3500点之间窄幅震荡上升，市场活跃度有所提升，维持在相对高位（图1）。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/404aa6a9e2abf441" id="3ac0c5f6f16dc42db161c34453ee11ed" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图1. 2021年5月投资者关注度指数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就日度来看，本月因为上证指数在3400到3500点之间窄幅震荡上升，本月投资者关注度整月呈现震荡走势，整体而言月初和月末活跃度较高（图2）。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/121f8e49cfb198ee" id="4259beaf967fef19752f2aeb01b267ec" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图2. 2021年5月投资者关注度日度指数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、情绪指数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月经济数据继续维持乐观，财政数据大致接近疫情前水平，加上国内疫情持续好转，本月投资者情绪明显上涨。2021年5月的中国投资者情绪指数(CISI)为41.5，较上月小幅上涨2.5%，处于过去12月以来较高水平（图3）。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/ec82b3abb18f8655" id="ff9a937cb3a1cb9cf17a00f83f2fcf3f" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图3. 2020年中国投资者情绪月度指数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就日度投资者情绪指数来看，5月14日到17日，受大盘多日大幅上涨刺激，投资者乐观情绪得到明显提升；此后由于部分上市公司被举报存在市值管理等因素的影响，投资者情绪在随后几日出现下滑与波动（图4）。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/861c0148fbe53391" id="739ac55e319489720e02fcf5282956b1" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图4. 2021年5月中国投资者情绪日度指数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、中国投资者情绪指数二级指数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、投资者板块情绪子指数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各大板块投资者情绪涨跌不一，上证50和创业板小幅上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年5月，中小板投资者情绪指数为39.3，较上月小幅下降了1.8%，为本月下降幅度最大的板块；上证50投资者情绪指数为42.7，较上月小幅上升了5%，为本月投资者情绪上升幅度最大的板块；创业板投资者情绪指数为43.9，较上月小幅下降了0.2%；中证500投资者情绪指数为39.6，较上月小幅下降了1%（图5）。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/27ccf7bd0d20bc93" id="c5e9e1dd08d419882d72aada8ca91230" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图5. 2020年中国投资者情绪板块子指数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各大板块单日情绪指数显示，本月各大板块情绪指数整月表现震荡走势，创业板投资者情绪指数整体处于较高水平，中证500和中小板投资者情绪指数低于其他板块。本月各个板块投资者情绪指数大致在35-48之间窄幅震荡，振幅区间较大（图6）。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/47eea7c3b49750b" id="189b3869553f68dd18f29041a2a25d4e" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图6. 2021年5月份中国投资者情绪指数单日表现（分板块）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、行业投资者情绪子指数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月采掘、休闲服务、食品饮料、商业贸易、金融等行业情绪向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，2021年5月投资者情绪最为乐观的五大行业分别是采掘（45.3）、休闲服务（44）、食品饮料（44）、商业贸易（42.6）和金融（42.4）；最为悲观的五大行业分别是建筑材料（38.6）、电子（37.9）、通信（37.2）、家用电器（36.7）和建筑装饰（36.2），情绪排名升幅最大的五大行业分别是：钢铁、化工、电子、传媒、房地产（图7）。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/bbec5c242b24c87d" id="f7e3691e9a5f01fe6b727741403cc275" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图7. 2021年5月中国投资者情绪行业子指数平均排名&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了投资者情绪的水平值之外，本报告进一步考察情绪的波动情况。图8将2021年5月投资者情绪按照平均情绪水平和方差分为四个象限。其中，左上象限是情绪水平高、波动低，表明投资者持续乐观；右上象限是情绪水平高、波动高，反映一个月内对该行业不同投资者虽然总体看好但不一致程度也较高；左下为情绪低波动低，说明投资者当月对该行业较悲观；而右下象限则是情绪低波动高，说明在悲观的基调下也有乐观的要素。总体看来，投资者对休闲服务、采掘、食品饮料等行业持续乐观，对家用电器、建筑材料等行业情绪水平相对较低；商业贸易、金融、交通运输等行业情绪总体水平高但是波动大；而通信、传媒等行业投资者情绪偏悲观且情绪波动也比较大（图8）。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/e658c9217428883" id="4640fa48bc1111f0283162ee02e33f4b" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图8. 2021年5月中国投资者情绪水平和方差排名&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、不同风格股票的投资者情绪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各大风格投资者情绪指数涨跌不一，金融风格涨幅明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年5月总体来看，投资者情绪指数按风格分别是金融（42.2）、消费（41.9）、周期（40.5）、成长（39.5）和稳定（38.8）。各大风格投资者情绪指数涨跌不一，稳定风格跌幅明显，金融风格涨幅明显，其他风格指数跟上月水平差别不大。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/fd72f73b87f7e1e6" id="5f4fb1f2805131ef19f28addd5f5771f" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图9. 2021年5月中国投资者情绪风格子指数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总结&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本月投资者关注度指数逆转跌势，较上月明显反弹。从投资者情绪来看，本月经济数据延续扩张趋势，经济数据持续向好，财政数据大致接近疫情前水平，投资者情绪小幅反弹。从板块角度来看，各大板块投资者情绪涨跌不一，上证50和创业板小幅上升。就行业而言，5月采掘、休闲服务、食品饮料、商业贸易、金融等行业的投资者情绪指数表现最好。结合情绪水平和波动程度可知，本月投资者持续看好的行业包括休闲服务、采掘、食品饮料等行业。从风格来看，各大风格投资者情绪指数涨跌不一，金融风格涨幅明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，全国疫情处于整体可控阶段，经济持续恢复到接近疫情水平。这一阶段，在保证基本生产和生活的情况下，重点防范疫情扩散，推动我国经济进一步平稳复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国投资者情绪指数简介&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国投资者情绪指数(China Investors Sentiment Index, CISI)是在收集网络能反应投资者情绪的上亿条金融文本大数据的基础上，使用深度学习方法，度量文本信息，以反映中国散户投资者情绪的新工具。该指数不仅包含过去市场信息，也能反映投资者投资意愿和对市场走势的预期。加入投资者情绪指数后，对市场收益率、波动、交易量的预测均能得到改进，可作为企业经营活动、金融机构存贷款决策、资产管理的新参考；也为政策制定部门和监管部门进行预期管理提供新信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2018年11月起，北京大学国家发展研究院和百分点公司将按月联合发布中国投资者情绪指数体系中的关注度指数和情绪指数。其中，关注度指数度量散户投资者对A股上市公司的关注程度，年度指数以2013年关注度为基准值100、月度指数以2013年8月关注度为基准100。关注度指数越高则关注程度越大，越低则越小。投资者情绪指数度量投资者在股票投资中表现出的乐观或者悲观的程度，该指数值域为0到100，其中0表示极度悲观，50表示不悲观也不乐观，100表示极度乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国投资者情绪指数体系二级子指数分板块、行业和风格三个子指数。板块投资者情绪子指数计算了中证500、上证50、中小板和创业板投资者情绪指数。其中中证500投资者情绪指数反映对沪深300以外市值排名前500的中小市值公司股票价格的情绪；上证50情绪指数则反映对上海市场主要反映龙头企业的情绪；创业板指数反映投资者对暂时无法在主板上市的创业型企业、中小企业和高科技产业企业的情绪；而中小板则是对流通盘约1亿人民币以下的创业板块的情绪。投资者行业情绪子指数则采用中信一级行业分类将沪深两市上市公司划分为27个行业并计算投资者情绪指数。投资者情绪风格子指数将股票分为成长、稳定、周期、金融、消费等5大类风格并分别计算情绪指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报告由杜克大学李嘉教授、北京大学国家发展研究院黄卓教授参与指导，北京大学国家发展研究院沈艳教授、覃飞博士后、陈赟博士执笔，李星宇提供研究支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176541.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政资金直达机制落地情况如何？来看记者调查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630177917.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　编者按：2021年以来，按照国务院常务会议部署要求，财政部在认真总结2020年直达资金运行机制经验做法的基础上，建立常态化财政资金直达机制。直达机制落地情况如何？记者日前赴广东、湖北、陕西等地进行了调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小焦是陕西省铜川市耀州区孙塬镇中心小学四年级的一名学生。爷爷多年来患有鼻肿瘤，治疗过程中，家里不仅花光了积蓄，还背上了沉重的债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年，她家被认定为贫困户，小焦享受了国家教育资助政策，爷爷的病有了医疗保障，爸爸当上了保安、妈妈做起了环卫工，家里有了固定收入，到2017年就脱了贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　让小焦更加感到欣慰的是，学生家庭困难补助和营养膳食补助今年纳入了直达资金机制，她及时享受到了每学期250元的家庭经济困难非寄宿学生生活补助和每天4元的营养餐补助，每天都能吃上可口的饭菜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有了这些好政策，父母才能安心工作，不用担心我的生活，也从精神上给了我信心和勇气。”小焦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，各地财政部门积极采取措施，健全直达资金分配机制，统筹财力安排各项支出，加强相关基础工作管理，合理安排支付时间节点，确保直达资金惠企利民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“直达资金机制有力保障了民生项目资金需求，资金使用更准、更快、更安全，缓解了市县民生财政支出压力，强化基本民生托底保障力度，使国家惠企利民政策得到有效实施。”陕西省财政厅副厅长李明怀表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持重点项目建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内伶仃洋吹来潮湿的海风，巨大的钢筋架构稳稳立在海面上，海中央“叮叮咣咣”的声音夹杂着轮船的轰鸣向岸边传来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月19日，历经九个半月的时间，深中通道西人工岛现浇隧道敞开段浇筑完成，这标志着项目西人工岛主线现浇隧道主体结构完工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深中通道起自广深沿江高速机场互通立交，终于中山市马鞍岛，通过连接线实现在深圳、中山及广州南沙登陆，是集“桥、岛、隧、水下互通”于一体的跨海集群工程。项目全长约24公里，其中海底隧道长约6.8公里，桥梁长约17.2公里。建成后，将成为连接“深莞惠”与“珠中江”两大经济圈的公路直连通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地图上看，内伶仃洋可以看作一个三角形海域，上有南沙大桥、虎门大桥，“底边”是世界上最长的跨海大桥――港珠澳大桥，而深中通道则是这个三角形的“中位线”。项目建成通车后，从深圳到中山的车程将从目前的2小时缩短至20分钟左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深中通道管理中心有关负责人介绍，项目的建设对于推进珠三角东西两岸产业互联互通，各类要素高效配置，推动粤港澳大湾区城市群融合发展，助推广东经济转型、城市转型等具有重大战略意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深中通道是国家重大工程、粤港澳大湾区核心通道，也是广东省直达资金支持的重点项目之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据广东省财政厅副厅长姚露介绍，2021年中央财政安排车购税补助50亿元支持深中通道建设，省财政厅按直达资金机制要求第一时间拨付资金，为项目送去“及时雨”，支持推进双向八车道钢壳混凝土沉管隧道安装等各项关键工程建设，为粤港澳大湾区发展注入新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至5月13日，广东省今年获得中央直达资金625.54亿元，地方对应安排资金460.75亿元，共形成支出754.52亿元，支出进度为69.46%，惠及各类市场主体8500多家，受益群众超4000万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，财政部进一步扩大范围，将县级财力保障机制奖补资金等27项中央对地方转移支付整体纳入直达资金范围，主要涉及惠企利民资金2.8万亿元，总量增加1.1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在采访中了解到，各地财政部门着力优化支出结构，支持重大项目建设就是直达资金的使用重点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―4月，陕西省市县基层已将863.69亿元直达资金分解到5709个项目。同时，陕西省车辆购置税收入补助地方资金105.71亿元目前已形成支出93.26亿元，主要用于安康至岚皋、宝鸡至坪坎高速公路以及G210延安市甘泉过境隧道群及引线工程、G316安康市建民至恒口等国省干线公路建设，为全省稳投资作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　初步统计，在支持重点领域项目建设方面，今年1―4月，全国各地区用直达资金安排的1亿元以上的项目超过2400个，总规模超过1.1万亿元，有力保障了农田水利建设、交通基础设施等重大项目有序开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持民生补“短板”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年直达资金的一个变化是范围由新增资金调整为存量资金，基本实现了中央民生补助资金的全覆盖。各地财政部门都以最快速度将直达资金及时下达，减少资金拨付“弯道”，有效提高支付效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现年65岁的杨建设，是陕西省铜川市宜君县西村综合服务中心石堡村三组村民，家中4口人，包括老伴、儿子和上小学一年级的孙子。今年1月，杨建设不幸一氧化碳中毒导致瘫痪，卧病在床；儿子以前在外务工，父亲瘫痪后回家照看其生活起居。家中10余亩耕地，因无力耕种，按每亩每年150元对外承包，全家生活非常困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月，通过个人申请、群众民主评议、县乡审核审批等程序后，该县将其家庭纳入农村低保保障范围。补助水平为每人每月282元，孙子享受“未成年人”分类施保每月增加121元，杨建设享受“重病”分类施保每月增加201元，家庭月享受电价补贴5元，家庭月合计获保障金1455元。县上将资金直接通过惠民惠农“一卡通”发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“感谢政府在我们最需要帮助的时候给予救助，让我们渡过难关。”杨建设表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨建设一家是众多得到救助的困难家庭之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至5月13日，铜川市收到社保民生项目中央直达资金6.8亿元，其中困难群众救助资金8281万元。全市共收到直达资金14.02亿元，指标分配进度100%；完成支出7.73亿元，支出进度55.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“民生补助资金纳入直达资金管理，有力保障了社保民生政策的全面落实，项目资金拨付更快捷、更精准，资金使用效率显著提高，市县财政民生支出压力得到切实缓解，基本民生底线进一步兜牢。”铜川市财政局局长杨磊说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―4月，陕西省下达民生保障类补助资金276亿元，实际形成支出合计158亿元，支出进度57.27%，确保了270万名退休人员养老金按时发放、531万人领取养老金待遇等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至4月30日，中央下达陕西省直达资金预算指标949.47亿元，省级财政已分配下达882.47亿元，下达进度92.9%；支出491.29亿元，支出进度51.7%，在全国排名位居前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当好“过路财神”，不当“甩手掌柜。”2021年以来，广东省财政厅主动将省级对应安排的33项资金、市县有关共同事权资金纳入直达机制管理，安排超八成直达资金，支持企业稳岗、重点群体帮扶和助企纾困等重点项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1―4月，在支持保民生方面，全国各地用于养老、义务教育、基本医疗、基本住房等基本民生方面的支出超过了7400亿元，占总支出的近七成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持市场主体稳就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持保就业保民生保市场主体，让资金流向群众希望、企业期盼的方向和领域，也是今年直达资金的支出重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为有效应对新冠肺炎疫情影响，促进创业就业稳岗和复工复产，湖北省财政厅加大创业担保贷款财政贴息政策落实力度。2020年12月，该厅印发《湖北省普惠金融发展专项资金管理办法》，优化创业担保贷款贴息资金管理。对符合条件的个人和小微企业创业担保贷款，财政部门按规定给予贴息支持，并按照直达资金管理迅速拨付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“感谢董经理，感谢政府给我们解决了燃眉之急！”再次见面，湖北省丹江口市计家沟村村民老马激动地握住了董贤杰的手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　故事要从去年开始讲起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“鸡苗已经花钱了，鸡饲料购买也要钱，现在可咋搞？”由于没钱买饲料，老马愁眉不展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丹江口市农商行客户经理董贤杰了解到基本情况以后，来到了老马所在的专业合作社，为他办理创业担保贷款相关事宜，采用质押的担保方式为其授信45万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有了经营周转资金，又有财政贴息支持，合作社立刻购买了鸡饲料，原本几近停滞的合作社又呈现了勃勃生机。截至2021年3月底，该合作社经营规模已达到240万元，带动贫困户28户，人均年收入达到5万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，湖北省财政厅已下达各地创业担保贷款贴息资金3.7亿元。据统计，今年一季度，湖北省新增发放创业担保贷款18.34亿元、同比增长113%，贷款余额190.53亿元、同比增长142%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北省财政厅有关负责人介绍，1―5月，中央下达湖北省直达资金指标1281亿元，省财政已分配下达1193亿元，正在办理下达手续88亿元，分配下达进度93.1%；全省形成支出649亿元，支出进度50.7%，超序时进度9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持市场主体稳就业。1―4月，陕西省安排就业补助资金13.59亿元，及时解决了大学生、退役军人和农民工等重点群体就业问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据不完全统计，1―4月，在支持保市场主体方面，全国相关惠企资金累计支出超过1500亿元，惠及各类市场主体达28万家；在支持保居民就业、就业补助和普惠金融支持创业等方面，资金支出超过110亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在支持保基层运转方面，县级基本财力保障机制奖补资金支出超过1800亿元，切实保障基层保工资、保运转等重点支出需要，兜牢基层“三保”底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强直达资金监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如此大额的资金实现精准直达基层，离不开监管机制的建设以及对每一笔资金的严格监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“收到直达资金后，我们通过直达资金监控系统和陕西财政云系统，第一时间全部足额下达各区县及相关市级部门。同时，督促区县迅速分解下达、市级项目单位加快项目建设，切实提高资金使用效率。”杨磊说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，铜川还坚持“三保”支出在财政支出中的优先顺序，切实保障基本民生、工资发放和基层运转，坚决兜牢“三保”底线。加强和细化台账建设，每一笔资金的来源、用途都一目了然，有效保障直达资金使用安全。加大政府信息和预算公开，及时将有关资金分配情况在财政网站公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李明怀介绍，今年以来，借助陕西财政云预算管理一体化系统，依托直达资金监控平台，陕西财政运用每日督导、疑点核实、定期通报、约谈后进等方式，对直达资金实施全过程、全方位动态监控，确保资金直达基层、惠企利民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北省财政厅有关负责人介绍，湖北财政加强对直达资金预算指标分解下达、资金支付和惠企利民补贴发放情况的监控，压实在线监控、预警信息核实、违规问题处理等工作任务，促进资金快速落实到位、规范安全使用。下一步，将通过与预算管理一体化系统的有机融合，以全链条方式将上下级财政资金信息有效贯通，实现直达资金监控制度化、常态化、规范化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姚露介绍，广东省财政厅创新设置具有广东特色的系统预警监控规则，在监控系统中开放部门录入惠企利民数据权限，确保“一手”数据直接录入系统；利用“数字财政”上线契机，实现直达资金指标和支付数据自动推送直达资金监控系统，切实减轻基础财政部门工作负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一方面建章立制，印发厅内操作规程，全面实施资金监管和绩效评价机制，将直达资金使用管理情况纳入市县财政绩效考核。另一方面强化监管，持续落实每日支出通报、每周预警通报、每月情况报告机制。建立特事特办和24小时系统运维服务保障机制，对立项、环评等项目审批环节开设绿色通道，加快项目审批进度。资金分配方案经财政部备案通过后，最快当天完成分配下达拨付。”姚露表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直达资金“一竿子插到底”，惠企利民稳经济，让财政资金及时发挥效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部国库支付中心主任刘金云日前表示，今年以来直达资金执行情况良好，预算资金迅速下达落实，预算支出重点向基层倾斜，重点支出得到有效保障，更快更有效落实了惠企利民政策，促进了经济社会持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来源：中国财经报；原题 《惠企利民暖万家――今年以来实施常态化财政资金直达机制调查》&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630177917.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国资本“玄”门 跨境理财的明与暗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630178185.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 欧阳晓红&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那扇亦步亦趋开放的中国资本大门之吸引力如何？问题看似微妙；其亦指向跨境理财赛道的“明”与“暗”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经常项目早在1996年已实现完全可兑换。本世纪以来，中国资本项目开放步伐稳健，按照国际标准已具有较高的可兑换水平。”6月10日，中国央行副行长、国家外汇局局长潘功胜在第十三届陆家嘴论坛上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他解释，资本项目是指跨境资本和金融交易，主要包括跨境直接投资、证券投资和跨境借贷三大类，涉及跨境交易、货币兑换和资金跨境汇出入三个环节。目前，直接投资已实现基本可兑换；证券投资项下形成了以机构投资者制度、互联互通机制、境外投资者直接入市为主的跨境投资制度安排；跨境债务融资由市场主体在全口径宏观审慎政策框架下自主进行。并提及“在开放地区推出‘跨境理财通’业务试点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个月前，央行广州分行、深圳市中心支行，银保监会广东监管局、深圳监管局，证监会广东监管局、深圳监管局共同发布《粤港澳大湾区“跨境理财通”业务试点实施细则（征求意见稿）》（简称《细则》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融监管研究院院长孙海波认为，这是资本项目开放重要的举措，和此前股票的沪港通，深港通；机构层面的QDII和QFII、RQFII并列成为资产管理领域对外开放的三大重要支柱。其特征是“资金闭环、初期1500亿元的额度足够试用，双向各自1500亿元”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《细则》第四十二条（额度使用计算）“北向通”资金净流入额和“南向通”资金净流出额的计算公式为：“北向通”资金净流入额=“北向通”资金累计流入额-“北向通”资金累计流出额；“南向通”资金净流出额=“南向通”资金累计流出额-“南向通”资金累计流入额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘跨境理财通’业务试点将使内地和港澳个人跨境投资更加便利，是推进我国资本项目开放的重要举措，有助于丰富人民币的跨境使用，也有利于稳慎推进人民币国际化。”中欧陆家嘴国际金融研究院常务副院长盛松成告诉经济观察网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，从额度管理看，1500亿是跨境流入、流出资金规模之间的差额，而不是资本单向流动的总额，也就是说，跨境投资的规模可以比较大，只要求资本双向均衡流动。这一点很值得肯定，表明人民币资本账户开放既是积极的，也是审慎的。去年下半年以来，盛松成一直呼吁我国应推进资本账户的双向开放，不仅要“引进来”，也要“走出去”。此次“跨境理财通”试点就是一个很好的尝试，内地投资者有更多机会投资境外资产，金融支持实体经济也有了更丰富的资金来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也有专家认为，总额度区分了北向通与南向通，是分别管理，额度是有限的；不是将二者综合管理。否则，只要北向、南向比较均衡，实际发生额就可以放大到无限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“修明渠，堵暗道”才是正道。决策部门就在做这件事。何况“中国经济稳增长压力相对较小、全球通胀预期升温”,以及人民币资产颇受青睐的大背景下，一个难得的改革时间窗口期似乎亦在打开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如作为中国债券市场旗舰指标的彭博巴克莱中国综合指数，今年5月录得 0.61%的总回报，年至今回报达2.11%。其波动率继4 月上升后于5 月下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博巴克莱中国综合指数月报显示，5月中国本币年至今回报继续列居全球综合指数和全球国债指数榜首，而智利比索的回报最低(全球综合指数中回报为-7.86%)。中国国债与政策性银行债指数的全球综合指数年至今回报为2.06%，中国国债指数的全球国债指数年至今回报为2.35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果留意，投资者会发现，值此窗口期，中国近期推出了一系列重大政策文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十三届全国人大常委会第二十九次会议6月10日下午表决通过《中华人民共和国海南自由贸易港法》，自公布之日起施行。该法明确，国家在海南岛全岛设立海南自由贸易港，分步骤、分阶段建立自由贸易港政策和制度体系，实现贸易、投资、跨境资金流动、人员进出、运输来往自由便利和数据安全有序流动。海南自由贸易港建设和管理活动适用本法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海南省自由贸易港工作委员会办公室表示，该法的出台，一方面将为海南自由贸易港未来的发展提供有力的法治保障，另一方面，也进一步彰显了我国扩大对外开放的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诸如，该法赋予海南更大的改革开放自主权。以贸易投资自由化、便利化为重点来进行各项制度设计。在投资方面，全面推行极简审批投资制度，实行更加简化的外商投资负面清单和更加简化的市场准入特别清单，并且实行市场准入承诺即入制，在投资领域给予更大的便利。这其中，在与投资贸易相适应的税制方面，按照简税制、零关税、低税率的原则进行与海南自由贸易港建设相适应的税制体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月10日，即《海南自由贸易港法》公布之日被认为将被载入史册；当天表决通过的还有数据安全法、军人地位和权益保障法、新修订的军事设施保护法、关于修改安全生产法的决定、印花税法、反外国制裁法等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这天，西方也推出了一份重要文件，即美国总统拜登与英国首相约翰逊签署《新大西洋宪章》。该宪章提出，其将通过以规则为基础的国际秩序，共同应对全球挑战等，并在国家之间实现开放和公平的贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际形势日趋严峻复杂的当下，人民币国际化或亦被赋予新内容；抓住稳增长压力较小的改革窗口期，中国有的放矢地布局与落子，践行使命，包括打开那扇资本“玄”门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，资本项目可兑换也好，金融大开放也罢，均关乎人民币国际化；而人民币国际化进程并非一蹴而就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与国内金融市场开放的步伐相比，业界人士认为，内地资本账户的开放，尤其是在2015年811汇改之后的操作一直相对谨慎。跨境理财通项目的设立是资本账户开放跨出的重要一步，这也会支持人民币的进一步国际化。而人民币国际化也从未像今天这样被赋予特殊内涵，甚至被寄予国际竞争的厚望，尽管本质上货币国际化是水到渠成的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨境理财通所具有的“划时代”意义亦不言而喻。其意味着，继股票、债券和基金后，大湾区居民即将迎来投资理财产品的新渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从制度设计到跨境理财通新机遇的时间跨度是两年。中国银行研究院研究员王有鑫表示，对于境内投资者来说，跨境理财通将进一步拓宽大湾区居民和高净值人群的资产配置渠道；对于境外投资者来说，中国金融市场开放程度进一步扩大，领域进一步放开，将拥有更多渠道投资人民币资产，分享中国经济增长红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨境理财通项目也被认为是中国资本账户开放和人民币国际化的重要一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从跨境理财或财富管理的角度看，“因是闭环操作，跨境理财通无虞，风险较大的或是离岸信托，需要引起重视。”某投资界资深人士说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位不愿具名的律师告诉经济观察网，严格意义上，离境的家族信托均系非合法出境，其操作手法是：如果出境，其都是通过37号文（即《国家外汇管理局关于境内居民通过特殊目的公司境外投融资及返程投资外汇管理有关问题的通知》（汇发[2014]37号）登记完成一个离岸结构；然后，把境外的股权再转给家族信托；但转至家族信托时――其没有完成37号文所谓返程投资的登记，所以它本身并不合规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　换言之，这位律师解释，股权出境通过37号文，即返程投资的结构可以出境，但如果把已经出境的资产，也就是在境外的SPV，如B公司持股的股权，再进入到家族信托，即装进家族信托里时――该交易就不合规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据37号文的规定，境内机构在搭红筹架构时，需要在设立了境外控股公司后、设立WFOE（外商独资企业）之前，向外管局申请办理境外投资外汇登记手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士提醒，如果股东未办理37号文登记，其从境外上市主体获得的利润和权益变现所得将难以调回境内使用。更甚者，不做37号文登记，还会造成WFOE与境外母公司之间的资金往来（利润、出资等）均不合法，从而可能会对公司境外上市造成障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨境信托通常也被称做离岸信托(Off-shore Trusts)，一般由本国居民作为委托人设立信托，其日常经营管理活动在境外进行，且该信托全部或大部分受托人不在本国居住或不在本国习惯性居住。跨境信托兴起于20世纪70年代，随着资本要素能够在全球范围流动配置，高净值群体会优先选择在具备完善法律制度、稳定政治环境、发达金融体系以及突出税收优惠政策的地区或国家配置资产，以期实现财富保全和国际税收筹划的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国信托业协会发布的《2020信托业专题研究报告》（简称《报告》）称，跨境信托在发挥信托制度灵活性的同时，充分利用避税天堂税政洼地，成为国际税收筹划的一项有力工具，优势体现为“跨境信托的保密制度、跨境信托的优惠税收、跨境信托的灵活构架”等三点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年开曼群岛、英属维京群岛等在内的多个国家及地区出台了经济实质法案和实施细则，将直接影响中国企业现有的中间控股平台的管理和未来新的中间控股平台的设立。“随着开曼群岛、英属维京群岛经济实质法案的实施，低成本搭建离岸信托的时代将宣告终结。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》指出，未来随着国内家族财富传承的需求不断增长、家族信托日渐成熟，国内家族信托可能会与离岸信托表现出一定趋同性，对受托人能力的要求也会进一步提高。截至2020年第一季度末，中国家族信托存续规模已突破1000亿元大关，但仍然处在初级阶段，未来有巨大发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　离岸家族信托也有缺点。在朱丹看来，主要是三点：A，对受托人要求较高。受托人对资产处置的权限较大，如受托人未有善尽职守而可能造成信托财产损失。B，离岸地法律不熟悉。C,CRS的影响由于经合组织CRS（《统一报告标准》）的出台以及相关制度在中国的落地，中国客户的海外金融账户信息有可能被交换回来。这会对离岸信托的私密性和税收筹划产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　某种意义上，如果跨境理财通不啻为财富管理赛道的明面；暗面则可能是离岸信托？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，盛松成说，虽然网上不乏富豪通过离岸信托转移资产这样的标题文章，但离岸信托本身设立的前提是资产已经在海外。所以，离岸信托并不是资金转移的工具，而是管理已经在海外的资产的手段。设立离岸信托更多是为了避税或者财富传承等目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述律师认为，很多上市公司都采取信托持股，但并不合规，其境内资产股权以合规的方式出境之后，再以违规的方式装入离岸信托。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位资深投资人士告诉经济观察网，业界的误区在于信托人身份。国内身份，离岸信托，必须是海外资产。外国人(包括香港人、澳门人、台湾人)在华投资或资产，则允许进行离岸（跨境）信托安排。“目前一些富豪通过离岸信托已转移了大量的资产。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不管是“明”还是“暗”，跨境财富管理之赛道无疑会触碰中国的资本大门。自1996实现经常项目的可兑换，迄今25年，是时候完全实现资本项目可兑换吗？其玄机何在？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在北大国发院副院长、北大数字金融研究中心主任黄益平看来，原来接受的一套理念是：国际金融界之共识――资本项目什么时候开放最合适？应该找宏观经济环境比较稳定的时候。但他现在的看法是：第一，可能并不存在最佳的开放时机；第二，在经济金融环境不是那么完美的时候开放，也许会提高我们对风险因素的防范和处置，也许这样的开放是更加稳健、更加可持续的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果决定了要开放，应该怎么开放？黄益平认为这个问题很复杂，他提出两点看法：其一，要采取一些宏观审慎政策。比如托宾税，资本流入和流出都增收0.1%-0.2%的税收，这对长期资本流动无甚影响，但对短期资本流动，如热钱等会起到很大遏制作用。其次，要考虑改革的次序问题。我们的经济开放和金融开放大致应该遵循――先实体后金融，先国内后国际，先汇率后资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如此，中国资本“玄”门将开即开时，人民币国际化条件“倒逼”下，高净值人士、超高净值家族，通常会在全球进行资产配置，这也为离岸信托的运用提供了需求的土壤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，这个需求到底有多大？招商银行和贝恩公司（管理咨询机构）5月联合发布的《2021中国私人财富报告》指出，2020年，中国个人可投资资产总规模达241万亿人民币，可投资资产在1000万人民币以上的中国高净值人群数量达262万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于资本账户开放的最新动态，即提及近期外汇领域改革开放将推动的重点工作，潘功胜表示，一是丰富外汇市场产品和境内外参与主体，完善和提升中国外汇交易中心和上海清算所立足上海、服务全球的基础设施体系和服务能力。二是推进私募股权投资基金跨境投资改革。支持私募股权投资基金开展跨境产业、实业投资。扩大合格境内有限合伙人（QDLP）试点和合格境外有限合伙人（QFLP）试点，助推上海成为全球重要的财富管理、资产管理市场。三是扩大中国居民境外资产配置空间。通过金融市场基础设施互联互通（沪港通、深港通、债券通等），扩大合格境内机构投资者（QDII）规模，完善QDII管理机制，在开放地区推出“跨境理财通”业务试点。四是便利企业跨境融资等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨境理财通呼之欲出；离岸家族信托或离岸财富规划，也不是一场“说走就走的旅行”，其如硬币的两面，有正有负；一个在明，一个在暗，中国资本大门日趋打开之际，高净值人群也好，监管者也罢，可能都需要擦亮眼睛。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630178185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大公国际：2021年城投政策收紧已明朗 防范化解隐性债务风险仍是主基调</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630175775.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　城投公司作为逆经济周期调节的抓手，其所面临的监管政策与宏观经济形势息息相关，通常情况下宏观经济越不稳定，城投政策相应越宽松，而当确定经济企稳之后，城投政策通常会由宽松转入收紧状态。回溯历史，城投公司的相关监管政策在“宽松-收紧”的周期中不断更迭。2020年以来，受新冠疫情影响，我国经济承压，各部委出台了多项政策支持城投公司发展，城投公司所面临的融资环境相对宽松。2021年随着疫情得到有效控制以及经济的逐步修复，叠加近期各部委出台的有关政策文件，城投公司所面临的融资环境已逐步收紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　隐性债务问题亟需解决，防范化解隐性债务风险仍是主基调；重提城投公司破产引导市场预期，城投政策环境收紧，但目前整体风险可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年4月13日国务院下发了《关于进一步深化预算管理制度改革的意见》国发（2021）5号文（以下简称《意见》）。《意见》明确了六个方面的改革措施：一是加大预算收入统筹力度，增强财政保障能力。二是规范预算支出管理，推进财政支出标准化。三是严格预算编制管理，增强财政预算完整性。四是强化预算执行和绩效管理，增强预算约束力。五是加强风险防控，增强财政可持续性。六是增强财政透明度，提高预算管理信息化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对政府隐性债务风险，《意见》指出，“把防范化解地方政府隐性债务风险作为重要的政治纪律和政治规矩，坚决遏制隐性债务增量，妥善处置和化解隐性债务存量。完善常态化监控机制，进一步加强日常监督管理，决不允许新增隐性债务上新项目、铺新摊子。严禁地方政府以企业债务形式增加隐性债务，严禁地方政府通过金融机构违规融资或变相举债。”地方政府隐性债务问题由来已久，2017年以来地方政府的隐性债务问题逐渐引起中央层面的高度重视，中央出台多项政策文件摸底排查隐性债务规模、规范城投平台融资以及进行隐性债务化解，但隐性债务问题仍然没有得到有效解决。此次《意见》延续了“坚决遏制隐性债务增量，妥善处置和化解隐性债务存量”的总基调，并将防范化解地方政府隐性债务风险作为重要的政治纪律和政治规矩，反映出政府遏制隐性债务增量的态度非常明确，同时也反映出当前隐性债务风险已经不容忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城投公司作为地方政府隐性债务的最主要来源，规范其经营及融资行为是遏制隐性债务增长的重要方式，也是中央化解隐性债务的一贯思路。《意见》指出，“清理规范地方融资平台公司，剥离其政府融资职能，对失去清偿能力的要依法实施破产重整或清算，坚决防止风险累积形成系统性风险。”其中“对失去清偿能力的城投公司破产重组或清算”引发市场的关注，这一提法在《中共中央国务院关于防范化解地方政府隐性债务风险的意见》（2018年27号）中就有相关表述，是化解隐性债务的六大途径之一；在2018年9月，国务院办公厅发布的《关于加强国有企业资产负债约束的指导意见》中也曾出现过：“对严重资不抵债失去清偿能力的地方政府融资平台公司，依法实施破产重整或清算，坚决防止‘大而不能倒’”。城投债的信用风险正在发生变化，《意见》重提允许城投公司破产，是为引导市场更多的关注城投公司自身的经营状况和财务状况，弱化地方政府背书，淡化城投的“信仰”光环，意对城投公司进行清理和整顿。但是，从目前来看，若允许失去清偿能力的城投公司进行破产清算，将对市场产生较大的冲击，对区域内的信用环境影响较大。在防范化解地方政府隐性债务风险、坚决不发生系统性风险的大背景下，破产清算并不是城投公司化解债务的首选。从长期来看，城投分化是必然趋势，需关注财政实力弱、债务风险高的区域以及资本实力弱、债务负担重、对非标融资依赖度高的弱资质城投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司债发行指引发布，弱资质城投公司发债受限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年4月22日，沪深交易所分别发布《上海证券交易所公司债券发行上市审核规则适用指引第3号――审核重点关注事项》、《深圳证券交易所公司债券发行上市审核业务指引第1号――公司债券审核重点关注事项》，对公司债券审核中的重点关注事项及信息披露要求作了具体规定。两份《指引》内容相近，以防范信用风险为重点，通过限制发行规模与募集资金用途，进一步收紧对公司债发行要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两份《指引》专门对城投公司发行公司债提出了要求：“主要从事城市建设的地方国有企业（以下简称城市建设企业）申报发行公司债券，应符合地方政府性债务管理的相关规定，不得新增地方政府债务。募集资金用于偿还公司债券以外存量债务的，发行人应披露拟偿还的存量债务明细，并承诺所偿还的存量债务不涉及地方政府隐性债务。城市建设企业总资产规模小于100亿元或主体信用评级低于AA（含）的，应结合自身所属层级、业务规模、盈利情况、资产负债结构、现金流量情况等评估自身经营和偿债能力，审慎确定公司债券申报方案，并采取调整本次公司债券申报规模、调整募集资金用途用于偿还存量公司债券等措施强化发行人偿债保障能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》一方面再次明确了城投公司发行公司债应符合地方政府性债务管理的相关规定，不得新增地方政府债务，将城投公司信用与政府信用相隔离；另一方面，通过限制弱资质城投公司的发债规模和发债用途，来控制其债务规模，限制债务扩张。《指引》中提到的“总资产规模小于100亿元或主体信用评级低于AA（含）的城投公司”所涉及的范围较广，但是并不能搞一刀切，要重点关注行政层级低、造血能力差、职能定位弱、债务压力大的弱资质城投公司。纵观《指引》全文，部分条款虽然没有明确指出针对城投，但所涉及的如非经营性占款、银行借款余额占比、债务规模等对弱资质的城投公司发行公司债均有一定的约束作用。《指引》的发布意味着，对于没有发行过公司债的弱资质城投公司来说，未来一段时间内基本上无新发公司债的可能；而对于已经发行过公司债的弱资质城投公司来说，募集资金用途原则上要用于偿还存量的公司债，不能用于偿还银行借款等用途，城投公司融资渠道受限，未来的再融资压力加大。此次《指引》的发布，反映出对城投公司和城投债的趋严的监管思路，城投公司为了满足监管要求，亦或会加速整合重组的进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国发5号文及公司债发行指引的出台，城投债发行量大幅下降，5月1日至30日城投债共发行121只、917.10亿元，而同年4月城投债共发行433只、3,292.59亿元，同比大幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年上半年除文中提到的国发5号文及公司债发行指引外，关于城投公司及政府隐性债务管理的重要意见和精神还包括:1月20日，财政部部长刘昆在全国财政工作会议上的讲话提出“加强地方政府债务管理，抓实化解地方政府隐性债务风险工作”；4月9日，在贯彻落实“十四五”规划纲要加快建立现代财税体制新闻发布会上指出“硬化预算约束，严禁以企业债务形式增加隐性债务；金融机构必须审慎合规经营，严禁向地方政府违规提供融资；清理规范地方融资平台公司，剥离其政府融资职能。”；4月30日，中央政治局召开会议，分析研究当前经济形势和经济工作，会议提出“建立地方党政主要领导负责的财政金融风险处置机制”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国经济的持续复苏，监管政策密集出台，城投公司融资受限，这进一步加大了城投公司的流动性风险及债务偿付压力。短期来看，在防风险的大背景下，地方政府对城投公司的债务仍有较强的支持意愿，但从长期来看，由于地方政府经济财政和债务水平的差异，支持能力存在分化，同时由于城投公司自身信用资质的差异，城投信仰可能会被逐步打破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（大公国际资信评估有限公司 王燕）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：马常艳）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630175775.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“双碳目标”绿色发展：企业如何赋能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176236.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　坚定不移走生态优先绿色发展之路是今年“六五环境日”的宣传语之一。6月5日，生态环境部部长黄润秋在“六五环境日”国家主场活动上指出，推动形成绿色发展方式，就是要改变“大量生产、大量消耗、大量排放”的生产模式和消费模式，从一味地利用自然、征服自然、改造自然向尊重自然、顺应自然、保护自然转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局资料显示，今年一季度全国单位GDP能耗下降3.1%，但一些地方能耗仍在上升。这表明，一些地方仍然依靠“两高”项目拉动GDP增长，没有摆脱对高碳经济的路径依赖，减污降碳形势严峻。亟待大力宣传和引导各行业企业和社会各界坚定全面绿色低碳转型的理念信念，调动各方力量主动参与，在全社会营造出遏制“两高”行业盲目发展的社会环境和舆论环境，推动我国经济社会全面绿色低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业是“双碳”目标的关键主体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“应对气候变化涉及各级政府、各行各业，推动经济社会发展绿色低碳转型是一项重大的系统性工程，既需要自上而下的顶层设计、政策支持，也需要自下而上的推进落实、实践创新，务实行动。企业是应对气候变化的主力军。”6月5日，中国气候变化事务特使、国家发改委原副主任解振华在由生态环境部应对气候变化司指导、阿拉善SEE主办的第八届中国企业绿色契约论坛上表示，“希望企业家们抓住机遇，把握绿色低碳发展潮流，积极作为。”&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/13d118ec6bfe27f3" id="868c506956a980d28d07dcd748a0ea85" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为阿拉善SEE第八届中国企业绿色契约论坛现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现碳达峰、碳中和已成为全世界的目标，世界可持续发展工商理事会气候及能源部总裁Calire O’Neill在论坛上呼吁更多的企业应共同合作应对气候变化和自然损失带来的挑战，创造可盈利的绿色商机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国提出“双碳”目标，既是推动高质量发展、实现绿色转型的自觉行动，也是深度参与全球环境治理的责任担当。“双碳”目标的提出，意味着可持续发展不再是企业自身“高标准严要求”的加分项，而是生存和发展的“及格线”。作为承载并实现“双碳”目标的关键群体――企业，将是这场全社会减碳运动中的主力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“双碳目标”企业大有作为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“双碳目标”的节点下，推动产业结构调整与优化升级、提高产业绿色低碳发展水平，设立企业减排目标与企业气候变化战略……诸多企业已开始积极参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿拉善SEE生态协会会长孙莉莉在第八届中国企业绿色契约论坛上表示， “作为以企业家为主体的环保公益组织，阿拉善SEE会员企业一直积极主动践行绿色发展，900多位企业家就有900多个环保案例，我们鼓励会员企业做出保护自然的承诺，面向全世界展示企业的社会责任，持续铭记企业家精神，践行社会责任。”&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/1484b92f66abb88a" id="051a54a9ba1d9c0f1e884979706e9dc8" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为阿拉善SEE生态协会会长孙莉莉在论坛上致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙莉莉举例介绍，会员企业德龙钢铁邢台基地已成全球钢铁行业碳排放最低的示范性基地；蒙草集团在全国修复生态面积超过3000万亩。未来，协会将与更多企业家们一起平衡处理好生态保护和经济社会发展的关系，为促进经济社会发展全面绿色转型贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现在行动――为了可持续的未来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“双碳”目标的提出为很多行业、企业都带来了巨大的改变，要实现目标，仅靠单个企业的努力是远远不够的，需要生态系统中各方的共同参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在谈及如何探索实现全面绿色转型与碳中和愿景的系统路径时，全国人大常委会委员、中科院科技战略咨询研究所副院长王毅在论坛上指出，未来要建立绿色低碳循环发展的经济体系；要布局新的低碳、负碳的技术，同时要更好地把数字技术跟现有的绿色低碳技术结合在一起，构建一个渐进的绿色低碳投融资模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学光华管理学院院长、金融学系教授刘俏则在论坛上表示，我国实现碳中和的时间紧、任务重、难度大，意味着技术要发生巨大变革，产业结构发生巨大变迁。他提出两点建议：首先，产生政策和技术变革应该聚焦碳节点行业，如生产型、消费主导型行业；其次，形成差异性碳价，反映不同区域、不同行业碳减排机会成本上的差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“风”好正扬帆。未来，随着我国“双碳”目标任务的推进，绿色低碳产业投资井喷已成必然，相关行业企业将迎来更多机遇。对企业来说，唯有顺应时代，主动求变，持续创新，才能创造一个更加美好的未来。（记者杨秀峰）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：杨奇奇）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176236.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧盟接上财政”这条腿” 启动万亿美元债券发行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630178091.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　疫情严重打击世界经济，也将货币政策工具箱掏了个底朝天，财政这个武器终于要走到舞台的中央，最新的证明就是几十年来一直雪藏财政政策的欧盟，也要发债帮助经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为复苏计划NextGenerationEU(NGEU)的一部分，欧盟已经开始登记市场对其发行10年期债券的需求，该计划将为欧盟成员国提供捐赠和贷款。欧洲央行行长拉加德在接受采访中表示，NGEU刺激计划将“改变欧洲的未来”(transform the future of Europe)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该债券可能在周二定价，最初的定价思路是比掉期利率中间价高出一个基点左右。而根据彭博社汇编的数据显示，这将比欧盟现有的债务曲线还要宽。德国商业银行策略师预计，此次发行规模将超过100亿欧元(合120亿美元)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　AllianceBernstein Holding LP投资经理JohnTaylor表示，该行正在关注此次债券发行并可能会购买，并且该债券定价具有吸引力，尤其是相对于法国债券而言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，包括Rainer Guntermann在内的德国商业银行策略师在一份报告中称：“NGEU新债相对于掉期和法国国债的溢价较低，应能确保NGEU开局成功。鉴于年底前欧盟的繁重工作量，交易规模可能很大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟上周在一次投资者电话会议上表示，欧盟将在8月前进行三次NGEU银团债券销售。NGEU绿色债券框架将于9月份公布，之后可以开始发售，其中约8000亿欧元(合9700亿美元)的计划中有近三分之一是绿色债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在未来几年挑战美债作为避险资产的地位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于投资者准备迎接未来几个月的供应浪潮，与欧盟规模较小的SURE计划相关的债券表现不佳。目前欧盟寻求仅今年一年就通过发行长期债券筹集1000亿欧元(合1210亿美元)。10年期SURE债券与德国国债的息差接近去年10月发行以来的最大水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，欧盟公债收益率近几个月来全线上扬，因各经济体重新开放，且消费者价格料将加速上涨，打压了对SURE债券的吸引力。尽管如此，鉴于避风港资产德国国债的稀缺，以及持有风险较高的外围债务所带来的风，NGEU的发行规模仍令其在较长时间内被吹捧为能与美国国债匹敌的债券。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630178091.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委下达农村产业融合发展示范园建设2021年中央预算内投资计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630178297.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　建设农村产业融合发展示范园，促进农村一二三产业融合发展，是全面推进乡村振兴、加快农业农村现代化的重要任务。按照党中央、国务院的部署要求，2018年以来，国家发展改革委会同有关部门先后创建认定了200个国家级农村产业融合发展示范园。这些示范园在延伸产业链、提升价值链、培育农村新业态、激发乡村产业发展活力和促进农民增收等方面，发挥了积极的示范带动作用。根据2021年中央一号文件要求，为进一步加大扶持力度，推动示范园高质量发展，巩固拓展脱贫攻坚成果，增加农民收入，国家发展改革委于近期下达中央预算内投资，支持示范园水电路、农产品生产基地、冷链物流、仓储保鲜、检验检测、垃圾污水处理等基础设施建设。同时，鼓励各地按照规定统筹整合相关资金，创新支持方式，撬动社会资本和金融资本参与示范园建设。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630178297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情危机渐缓 全球贸易呈现强劲复苏态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176883.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，受新冠肺炎疫情影响，全球贸易陷入深度衰退。在全球全面实施封锁限制措施下，二季度货物贸易量同比下降15.5%。但随着疫情危机渐缓，至四季度，全球货物贸易已超过2019年同期水平。迈入2021年后，全球贸易更是呈现出了强劲的增长态势。联合国贸发会议发布的最新一期《全球贸易更新报告》显示，全球贸易增长在2021年第一季度创历史新高，年度同比增长10%，季度环比增长4%。虽然2021年第二季度的季度贸易额统计数据尚未发布，但预计同比增长将非常强劲，部分原因是近期全球贸易总体走强，以及去年全球贸易因疫情打击而大幅下滑造成的过低起点。不过，在复苏的光环下阴影犹在，世界贸易组织（WTO）指出，区域差异、服务贸易持续疲软和低收入国家疫苗接种时间滞后等因素，损害了相对积极的短期全球贸易前景。但整体而言，全球贸易仍保持强劲复苏态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货物贸易大幅增长 助力全球贸易快速反弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球主要经济体的贸易从2020年秋季开始复苏。受疫情影响，去年贸易额基数较低，全球贸易恢复速度较快。大多数经济体贸易进口都出现增长，当前，全球贸易的反弹势头在很大程度上继续得益于货物贸易的推动。从地区看，出口主要依靠东亚地区拉动，凸显东亚地区在全球贸易中的重要作用。其中，中国、印度和南非在2021年第一季度的贸易表现相对好于其他主要经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货物贸易的快速复苏，得益于各国特别是发达国家推出的财政刺激计划，以及在其影响下全球制造业的快速复苏。此外，大宗商品价格上涨也拉动了货物贸易额的增长。目前，大宗商品供需错位矛盾仍较突出，铜、铝、芯片等商品严重短缺，原材料成本显著上涨。商务部综合司和国际贸易经济合作研究院联合发布的《中国对外贸易形势报告（2021年春季）》预计，今年内全球大宗商品价格将保持坚挺。较之服务贸易，在大宗商品价格的推动下，全球货物贸易价值也将相应上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　WTO定期发布的《货物贸易晴雨表》二季度读数为109.7，比基准值100高出近10点，同比上升21.6点。与此同时，所有分项指数均高于趋势水平并呈上升趋势。在各分项指数中，出口订单(114.8)、空运(111.1)和电子元器件(115.2)涨幅领先；耐用品销售火热，汽车产品(105.5)和农业原材料(105.4)的强劲指数反映出消费者信心得到改善；集装箱运输业(106.7)表现强劲，显示出在疫情防控期间全球海运保持良好状态。可以说，整体读数反映出疫情形势下全球货物贸易的较强复苏力度，也凸显了全球货物贸易复苏的广泛性以及贸易扩张步伐的加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国贸发会议预计，今年第二季度，全球货物和服务贸易总价值将达6.6万亿美元，这与2020年的最低点相比增长约31%，与2019年疫情前水平相比增长约3%。联合国贸发会议对2021年全年的全球贸易前景保持乐观预期。鉴于疫情封锁限制措施的进一步减少、大宗商品价格上涨趋势持续、贸易保护主义政策被全面限制，以及各国支持经贸复苏的宏观经济环境和财政状况等，该组织预计，2021年下半年，全球贸易仍将保持强劲增长势头，2021年全年较2020年的最低点增长约为16%，其中，货物贸易将大幅增长19%，服务贸易将增长8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国进出口持续复苏 为全球贸易前景创造确定性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国进出口稳健复苏，也给全球贸易复苏带来支撑与信心。中国海关总署本月公布的进出口数据显示，今年前5个月，中国进出口总值（以人民币计价）为14.76万亿元，与去年同期相比增长28.2%，比2019年同期增长21.6%。其中，出口8.04万亿元，同比增长30.1%，比2019年同期增长23.6%；进口6.72万亿元，同比增长25.9%，比2019年同期增长19.2%。从单月数据看，截至今年5月，中国进出口已经连续12个月呈增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从进口看，得益于中国有效的疫情防控，国内工业持续恢复、消费逐步回暖，中国市场对全球产品的需求也在回升。今年前5个月，中国的铁矿砂、原油和大豆等大宗商品进口量价齐升；进口机电产品总额涨幅高达21.8%，其中，汽车（包括底盘）42.9万辆，增长54.2%。中国巨大的市场需求为全球企业提供了广阔市场。中国商务部研究院学术委员会副主任张建平表示，中国是全球目前最大的零售市场，中国经济的强劲动力将为拉动全球贸易复苏发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从出口看，中国率先复工复产，为外贸企业应对疫情冲击提供了强有力的支撑。同时，各国疫苗接种范围扩大、国际需求回暖。今年前5个月，中国对东盟、欧盟和美国等主要贸易伙伴进出口贸易总值分别增长29.2%、28.7%和41.3%。同期对“一带一路”沿线国家合计进出口4.36万亿元，增长27.4%。以产品种类来看，前5个月，中国机电产品出口总值增长31.9%，占出口总值的近六成。其中，汽车（包括底盘）出口额增幅达到惊人的95.8%，自动数据处理设备及其零部件出口额上涨了20.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国贸发会议指出，从区域贸易趋势看，总体而言，2021年第一季度，相对于发达国家，发展中国家的贸易继续呈现更为强劲的反弹势头。特别是中国，其出口不仅高于2020年的平均水平，而且强劲增长势头高于疫情前的水平。该组织表示，过去25年，中国经济迅速发展，在全球生产体系中的重要性不断提高，包括精密仪器、工业机械、计算机和智能手机等大多数行业。中国已从世界贸易的边缘者变成了全球贸易巨头。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210615/c630176883.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>