<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 07 Sep 2020 04:34:00 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>海关总署：中国8月以美元计算贸易帐589.3亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623398207.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623398207.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行营管部：稳企业保就业 形成金融、就业等政策协同联动格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623397944.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623397944.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部部长肖亚庆：提升数据和网络安全保障能力</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200907/c623395010.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200907/c623395010.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民间借贷须规范发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393394.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393394.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国积极探索建立多元化知识产权纠纷解决机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200906/c623393222.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者陶凤汤艺甜)9月6日，由世界知识产权组织(WIPO)中国办事处和北京知识产权局主办、首都知识产权服务业协会和首都版权产业联盟协办的“知识产权纠纷多元化解决机制国际研讨会”在北京国家会议中心成功举办。围绕着新形势下国内外知识产权纠纷解决领域内的新特点、新问题，以及如何提升知识产权纠纷解决能力、构建知识产权纠纷多元化解决机制议题，来自政府部门、机构组织、行业企业的代表进行了深入探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在开幕致辞中，WIPO中国办事处主任刘华结合中国企业创新发展的现状及应对知识产权风险的需求，介绍了WIPO替代性争议解决机制在处理知识产权纠纷和技术争议方面的优势和影响力，并分享了中国作为创新领先者，在最新发布的2020年全球创新指数中的亮眼表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随创新优势而来的，还有如何保住自己优势的考验。对于这一问题，国家知识产权局国际合作司副司长刘剑表示，中国积极探索建立多元化知识产权纠纷解决机制，已在多地设立了知识产权仲裁机构和调解机构，作为知识产权纠纷社会救济的重要组成部分，与司法、行政等各部门配合衔接，形成联动保护机制。中国还将继续与WIPO加强合作，借鉴WIPO在知识产权仲裁与调解方面的经验和有益做法，完善中国知识产权纠纷解决机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市知识产权局副局长潘新胜表示，知识产权是服务贸易的重要组成部分，而作为全国服务业扩大开放试点城市，北京已经构建起“行政执法、司法审判、多元调解、商事仲裁、法律服务、社会监督、行业自律”为主要内容的“七位一体”知识产权大保护格局，在知识产权纠纷解决机制特别是调解方面取得了重要突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在具体的知识产权纠纷问题上，世界知识产权组织仲裁与调解中心司长伊戈纳松.卡斯特罗则分享了WIPO关于知识产权纠纷的替代性争议解决机制的经验。通过对专利侵权争议和软件许可争议的多个调解案例的讲解，卡斯特罗阐述了WIPO仲裁与调解中心处理知识产权纠纷的优势。值得注意的是，对于在中国采用WIPO调解解决知识产权和技术争议的路径，卡斯特罗也给出了具体的回复。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200906/c623393222.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国深化商事制度改革 过亿市场主体迎更多政策红利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393842.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　长江商报消息●长江商报记者李璟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化“放管服”改革是激发市场活力、增强发展内生动力的重要举措，对做好“六稳”工作、落实“六保”任务至关重要。日前召开的国务院常务会议确定围绕保市场主体，激发企业活力，深化“放管服”改革，明确要推出新举措进一步做到门槛降下来、监管跟上去、服务更优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国新办举行深化商事制度改革激发企业活力国务院政策例行吹风会上，详细介绍了深化商事制度改革激发企业活力的有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年7月底，全国登记注册的市场主体已达1.32亿户，比去年年底增长6.7%。商事制度改革有利于激发社会创业热情，也有利于激发市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举激发企业活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商事制度改革是深化“放管服”改革的先手棋和突破口，随着商事制度改革的持续推进，市场活力也被有效激发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，目前“证照分离”改革已在18个自贸试验区开展全覆盖试点，全国29个省、自治区、直辖市和新疆生产建设兵团开通了企业开办“一网通办”平台，全国企业开办时间压缩到了五个工作日以内。企业注销推行“一网通办”和多部门协同，在很大程度上缓解了企业注销难的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从总量上来看，截至7月底，全国登记注册的市场主体已经达到了1.32亿户，其中企业达到4110.9万户，分别比去年年底增长6.7%和6.5%。从增量看，1—7月份，市场主体每天平均新增了6.4万户，其中企业平均每天增加2.1万户，净增1.1万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，市场监管部门出台了一系列改革举措，大幅压缩企业开办时间，为人民群众经商办企业和“大众创新、万众创业”松了绑、解了绊，企业开办便利度显著提高。世界银行2019年发布的营商环境报告显示，我国的“开办企业”指标排名位于190个经济体中的第27位，企业开办便利化对于群众创业激发市场活力起到了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监督管理总局副局长唐军介绍，去年全国的企业开办时间大体上在5个工作日以内，今年要减到4个工作日以内，有条件的地区还可以进一步地缩短企业开办时间。在抓好企业开办时间工作的同时，还要紧盯工作的质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，要全面推广企业开办“一网通办”。目前，绝大部分省自治区直辖市已经开通了企业开办“一网通办”平台，到今年底要全部开通，实现企业开办全程网上办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推进住所与经营场所登记改革方面，将支持各省统筹开展分离登记试点。企业在登记一个住所的同时，还可以登记多个经营场所，这项改革将解决现在企业登记当中的不少问题，也能够方便群众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续提升企业开办服务能力，充分利用好企业开办“一网通办”平台，总结各地改革探索的一些经验，在确保安全的前提下，联合公安部等部门逐步推广电子营业执照、电子公章等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐军表示，总体来看，我国企业开办便利度有明显提升，但是“准入不准营”的现象依然存在，宽进严管、协同共治能力有待加强。改革措施是一项一项往前推进的，今后市场监管部门还将根据社会反映，不断地出台相应的改革举措，并确保这些措施落实落地，为做好“六稳”工作、落实“六保”任务注入动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动监管常态化为企业减负&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　门槛放宽，监管跟上。作为减轻企业负担的新型监管方式，“双随机、一公开”监管是减轻企业负担、优化营商环境的有力举措，同时也是加快社会信用体系建设、创新事中事后监管的一项重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局信用监管司负责人刘琳介绍，今年6月，市场监管总局会同国家发改委、教育部等15个市场监管领域的相关部门印发《市场监管领域部门联合抽查事项清单(第一版)》，针对涉及检查数量较多、频次较高的35大类、74个抽查事项，设定了联合抽查，明确各部门职责分工，推动“进一次门、查多项事”，有效地减轻了企业负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，各地市场监管部门都根据意见出台了具体的实施意见和相关办法，建立完善了工作机制和工作平台，并且按照一定的比例开展年度的双随机抽查工作。2019年，全国市场监管系统共抽查企业207.9万户，占全国企业数量的5.98%。今年，考虑到疫情防控和企业复工复产的总体形势，双随机抽查比例调整为3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，企业信用分类风险管理也在积极推进，智慧监管能力不断提升。在加大企业信用信息归集力度的同时，市场监管总局依托国家企业信用信息公示系统，对企业信用风险实行判别分类，并将分类结果和“双随机、一公开”抽查有机结合，针对不同风险类别的企业设定不同的抽查比例和频次，实行差异化监管，实现监管资源合理配置和高效利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，目前市场监管总局已开发了企业信用风险分类管理系统，同时选取北京、河北等11个省市开展试点，积累经验，逐步推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘琳表示，“双随机、一公开”监管推行以来，企业普遍感到政府部门的检查次数明显减少，检查的过程也更加规范了。下一步，市场监管部门将继续发挥好牵头作用，做好“双随机、一公开”监管各项制度措施落实工作，形成常态化，最大限度地减少和避免对企业正常生产经营活动的干扰，一方面是“利剑高悬”，同时做到“无事不扰”，不断地优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393842.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经参评论：在新起点上推动服务贸易高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393675.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，经济参考报头版评论称，下一步，我们要以服贸会为新起点，以高水平开放推动实现服务贸易高质量发展：一是加强服务贸易开放发展的制度建设。二是打造服务贸易开放发展的平台体系。三是壮大服务贸易开放发展的新动能。四是推动服务贸易国际规则协调。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393675.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专家预计8月份信贷数据以结构性宽松为主 企业中长期贷款大概率好于去年同期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393287.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月份的金融数据和社融数据即将出炉。《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者就此采访了多位专家，对8月份的新增信贷和社融增量规模进行分析和预测。同时，多家机构也对此数据进行了前瞻。总体来看，专家及机构预计，新增信贷规模均值约1.2万亿元；预计新增社融规模均值约2.75万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新增信贷方面，苏宁金融研究院高级研究员陶金在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者采访时认为，8月份新增信贷预计在1.1万亿元左右，支撑因素在于基建和地产投资增速依然能够保持较高水平，居民和企业的中长期贷款可能保持较高增速。同时8月份财政融资重回较快增长，配套的银行信贷也有可能有所增加。但8月份票据融资仍然相对较少，可能拖累整体信贷增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中金公司研报预计，8月份新增人民币贷款1.15万亿元，延续7月份增量同比回落态势。受地产销售和基建回暖带动，居民和企业中长期贷款可能扩张；新增票据贴现贷款或持续为负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预计8月份信贷数据以结构性宽松为主，企业中长期贷款受益于金融支持实体经济定位，大概率好于去年同期，居民中长期贷款由于房地产调控有所收紧可能保持平稳。因此，预计8月份信贷可能为1.2万亿元左右。”中山证券首席经济学家李湛对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联储证券投资研究部总经理袁东阳认为，8月份新增贷款较7月份会有明显回升，大概多增2500亿元至3000亿元，即达到1.25万亿元至1.3万亿元。他对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者分析道，主要原因包括几方面：一是在货币政策更注重效率的情况下，结构性“宽信用”将继续发力，特别是对中小微企业、制造业的支持力度会加大；二是8月份房地产销售仍然较为旺盛，新增居民中长期贷款有望保持继续增长；三是从季节性规律看，一般而言7月份新增信贷较6月份回落后，8月新增信贷又会重新回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在社融增量方面，陶金表示，8月份地方债发行量接近5月份高峰，有望带动社融规模走高，同时信用债发行也保持同比多增。总体上，8月份社融或新增2.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券研报认为，在央行保持流动性工具净投放的状态下，8月份整体政府债券发行节奏明显加快，政府债净融资1.2万亿元以上，而信用债发行也较7月份有较明显提升。整体看，叠合对非标融资规模及企业在股票市场融资规模的判断，预计8月份社融净增约2.62万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601162','&amp;#x5929;&amp;#x98CE;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;天风证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;601162&lt;/a&gt;）研报预计，8月份社融新增规模或将达到3万亿元，去年同期为2.2万亿元，今年7月份为1.69万亿元，多增部分主要来自政府债券。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393287.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>服贸会上 金融业对外开放再传强音</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393445.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者 李丹丹 ○编辑 黄蕾&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年博鳌亚洲论坛上那句“宜早不宜迟，宜快不宜慢”掷地有声，由此开启了中国金融业新一轮开放的进程。两年之后，2020年9月召开的中国国际服务贸易交易会（下称服贸会），“一行两会”及有关部门负责人又传递出金融业对外开放的新成果、新声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国扩大金融业对外开放，不仅是说，更重要的是实实在在地做。”银保监会副主席周亮昨日在服贸会“2020中国国际金融年度论坛”上表示，2018年以来，银保监会宣布实施了34项银行保险业扩大开放的措施，目前相关的法律法规修订已经基本完成。近两年来，银保监会共批准外资银行和外资保险公司来华设立各类机构近100家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行副行长陈雨露指出，在今年发布的《外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2020年版）》之中，金融业准入的负面清单已经正式清零，更多的外资和外资机构正在有序进入我国金融市场，呈现出百花齐放的新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京作为中国金融资产总量最大、金融机构数量最多的地区，金融业开放带来的变革效益最为突出。数据显示，北京已经吸引了银行、证券、保险业金融机构以及各类金融基础设施共计800多家，其中外资金融机构200多家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“北京市已经率先实现全领域的金融开放。”北京市副市长殷勇指出，2018年以来，40余家外资金融机构落地北京或者扩大在北京的投资，包括标普、惠誉、穆迪三大评级机构，万事达、VISA两大银行卡清算机构，高盛、瑞银、瑞信等国际知名投资银行，以及环球银行金融电信协会（SWIFT）等国际金融组织，涵盖保险、证券、金融科技、资产管理、金融科技、支付结算、征信评级等各个领域，形成了门类最全、领域最宽、体系最完整的金融业开放高地。北京日益成为外资金融机构进入中国的首选地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然金融业开放不断前行，开放领域不断拓宽，但也要看到，与构建开放型经济新体制和双循环新发展格局的要求相比，现阶段包括金融体制在内的服务贸易管理体制还存在一些短板和差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，对外开放的步伐不会也不能停歇。国务院发展研究中心副主任张军扩5日在服贸会“跨国公司视角下的服务贸易便利化高峰论坛”上指出，中国坚持对外开放的决心坚定不移，将更加积极主动地推动更大范围、更宽领域、更深层次的全面开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露表示，要建设更高水平的开放型金融新体制，推动金融业迈向以准入前国民待遇加负面清单为基础的制度性系统性开放，为双循环新发展格局的重点领域和重点环节提供高水平的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体如何做？周亮指出，未来将继续秉持市场化、法治化、国际化的原则，落实内外一致、公开透明的政策环境，进一步落实落细已出台的开放措施，引进更多专业化、有特色的外资金融机构来华展业，鼓励中外资机构在产品、业务、管理、人才、培训等方面深化合作，稳步推进中资银行、中资保险机构“走出去”，深化“一带一路”金融合作，积极参与国际金融治理体系改革，加强国际金融合作，提高开放条件下金融监管和治理的能力，确保国家金融安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外汇局副局长郑薇称，外汇管理部门将持续深化改革开放，不断完善管理框架，稳步扩大金融市场的双向开放和互联互通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体到北京，殷勇指出，北京要自觉承担起引领构建开放型经济体制机制的重大责任，发挥金融牵引作用，更加有为地推动金融开放，更加有力地服务实体经济。北京支持合资理财公司等机构，外资证券、期货、基金、人身保险等机构在京发展；支持在京外资金融机构参与股票、债券、外汇、基金等交易，参与北京合格境内有限合伙人（QDLP）、跨境人民币贸易投资便利化等改革试点；加大财富管理、金融科技、绿色金融等方面的合作力度，打造全球绿色金融中心；支持跨国公司设置全球资金运营中心。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393445.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《契税法》自明年9月1日起施行 契税税率将维持不变（理财参谋）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393504.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，十三届全国人大常委会第二十一次会议表决通过了《中华人民共和国契税法》，自2021年9月1日起施行。涉及不动产买卖会遇到契税，契税法来了，到底有何变化？将给百姓带来什么影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很多人关心契税税率变化。1997年颁布的《中华人民共和国契税暂行条例》已明确，契税税率为3%―5%。契税法基本延续了契税暂行条例关于税收优惠的规定，并授权省、自治区、直辖市可以对不同主体、不同地区、不同类型的住房权属转移确定差别税率。“这一规定体现了健全地方税体系改革思路，赋予了地方一定税政管理权限，有利于调动地方加强税政管理的积极性，因城施策促进房地产市场健康发展。”中央财经大学教授樊勇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些房地产中介提到的1%、1.5%、2%契税税率，指的是什么？2016年，有关部门发布《关于调整房地产交易环节契税营业税优惠政策的通知》规定，对个人购买家庭唯一住房，面积为90平方米及以下的，减按1%的税率征收契税，面积为90平方米以上的，减按1.5%的税率征收契税；对个人购买家庭第二套改善性住房，面积为90平方米及以下的，减按1%的税率征收契税，面积为90平方米以上的，减按2%的税率征收契税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“上述优惠政策依然在实行，此次契税法并没有调整契税税率。”樊勇说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了税率问题，还有一些内容值得关注。契税法明确，婚姻关系存续期间夫妻之间变更土地、房屋权属，法定继承人通过继承承受土地、房屋权属，免征契税。为体现对公益事业的支持，增加对非营利性学校、医疗机构、社会福利机构承受土地、房屋用于办公、教学、医疗、科研、养老、救助免征契税等规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，契税法还增加了退税规定。在依法办理土地、房屋权属登记前，因合同不生效、无效、被撤销或者被解除的，纳税人可以向税务机关申请退还已缴纳的税款，税务机关应当依法办理退税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税申报也更简化。申报缴税期限由契税暂行条例规定的纳税义务发生后10日内申报并在税务机关核定期限内缴税，改为办理土地、房屋权属登记手续前申报缴税。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393504.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>数字贸易 激活创新引领的合作动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393508.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席在2020年中国国际服务贸易交易会全球服务贸易峰会上致辞时指出：“我们要顺应数字化、网络化、智能化发展趋势，共同致力于消除‘数字鸿沟’，助推服务贸易数字化进程。”发展数字贸易，激活创新引领的合作动能，助力服务业开放合作，成为本届服贸会期间热议的话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月5日，在服贸会的数字贸易发展趋势和前沿高峰论坛上，与会嘉宾围绕数字贸易的机遇与挑战、数字贸易发展新思路新模式等话题展开深入讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“服务业和数字化之间的双向互动十分重要”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席指出，近年来，新一轮科技革命和产业变革孕育兴起，带动了数字技术强势崛起，促进了产业深度融合，引领了服务经济蓬勃发展。这一判断准确把握世界发展大势，为促进全球服务贸易发展繁荣指明了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新是推动世界经济发展、人类生活改善的重要动力。当前，全球正迎来新一轮创新红利期，数字经济与数字贸易蓬勃发展。工业和信息化部部长肖亚庆在论坛致辞中表示，数据已成为重要的生产要素，成为推动经济发展、质量变革、效率变革、动力变革的新引擎，以信息流带动技术流、资金流、人才流、物资流，促进资源配置优化，对于经济发展、社会进步、民生改善和国家治理将产生更加深刻的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控期间，远程医疗、在线教育、共享平台、协同办公、跨境电商等服务广泛应用，对促进各国经济稳定、推动国际抗疫合作发挥了重要作用。在世界贸易组织副总干事易小准看来，科技进步与创新将进一步释放服务贸易的潜能。近期，数字化推动跨境电商快速发展就是一个很好的例子。越来越多的企业加快通过数字网络提供服务，消费者也有了新的消费习惯，由此产生的深刻长期影响将推动经济向线上服务转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“信息通信技术、数字金融技术以及电子商务等服务业，在近距离接触受到限制时能发挥尤为关键的作用，服务业数字化可以增强经济韧性。”联合国贸发会议秘书长基图伊认为：“服务业和数字化之间的双向互动十分重要，服务业可以推动数字化进程，数字化也能提升服务业发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“希望抓住中国推进服务贸易创新发展的机会”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字贸易正成为中国经济发展的新动能。中国信息通信研究院发布《中国数字经济发展白皮书（2020年）》显示，2019年，中国数字经济增加值规模达35.8万亿元人民币，占经济总量比重为36.2%。中国在5G、云计算、人工智能、大数据、物联网等新兴技术领域累积了较强优势，为数字贸易提供了重要支撑。本届服贸会期间，如何发挥数字经济优势，加快产业数字化、智能化转型，提高产业链供应链稳定性和竞争力，引发与会人士热议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国正在聚力科技创新、服务贸易和数字经济发展，打造高水平开放平台，构建更高层次改革开放新格局。”中国科协常务副主席怀进鹏表示。商务部副部长王炳南指出，中国政府高度重视数字贸易发展。2019年11月，中国政府提出加快数字贸易发展的指导意见。当前，中国数字贸易规模增长迅速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市将设立以科技创新、服务业开放、数字经济为主要特征的自由贸易试验区。据北京市政协主席吉林介绍，北京市将在本届服贸会期间发布“促进数字经济创新发展‘1+3’政策体系”，明确下一阶段北京数字经济发展的重点与方向，为全国数字经济和数字贸易发展发挥良好的示范作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国数字贸易、数字经济的发展壮大，正为各国企业开辟更广阔的空间，创造更多商机。佳能股份有限公司副总裁小泽秀树表示：“佳能希望抓住中国推进服务贸易创新发展的机会，加强科技与经济合作，持续加大云计算、物联网、人工智能等技术在影像领域的创新应用，希望通过服贸会这样的创新合作平台，与中方开展更广泛的创新合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们希望与中国企业加强合作，全力支持中国加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，一起拥抱数字贸易新时代。”泰雷兹亚太区业务副总裁江星说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“为加强创新服务技术交流提供了良好平台”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席指出：“中国愿同各国一道，加强宏观政策协调，加快数字领域国际合作，加大知识产权保护，积极促进数字经济、共享经济等蓬勃发展，推动世界经济不断焕发生机活力。”中国始终是推动全球数字经济、数字贸易合作的行动派，始终坚持创新驱动、开放合作、服务民生，不断凝聚起数字贸易合作的新共识、新力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年二十国集团领导人杭州峰会期间，在中国倡导和推动下，二十国集团成员共同制定了首个具有全球意义的数字经济发展合作倡议――《二十国集团数字经济发展与合作倡议》。此后连续4年的二十国集团领导人峰会都把数字经济作为重要合作领域，并在诸多方面达成共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届服贸会期间，电子工业出版社、中国工业互联网研究院、中国电子学会联合发布《“一带一路”数字贸易指数发展报告（2020年）》。该报告以“一带一路”沿线国家为研究对象，选取衡量国家间开展数字贸易的相关指标，构建“一带一路”数字贸易发展指数，以量化分析手段评价中国与沿线国家数字贸易发展情况和发展潜力，提出具有实践性的政策建议，为促进全球数字贸易发展贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要推动数字贸易更好发展，人们必须解决众多问题，包括越来越多的人为原因造成的壁垒。”诺贝尔经济学奖得主、世界银行前首席经济学家约瑟夫·斯蒂格利茨强调，未来要从数字贸易中更多受益，需要避免零和博弈和狭隘的民族主义心态，加强全球合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩国副总理洪楠基认为，共抗疫情期间，服务产业数字化技术化快速发展，新的市场和商机正在形成。“本届服贸会为加强创新服务技术交流提供了良好平台。着眼未来，各国在制定全球数字贸易规则方面开展合作，比以往任何时候都更加重要。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393508.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建设更高水平开放型金融新体制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393352.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者孙璐璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月6日，“2020中国国际金融年度论坛”在京召开。央行副行长陈雨露、银保监会副主席周亮均在致辞中提及金融业尤其是资本市场改革开放的重要性，并对下一步金融业高质量发展提出相应的安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露表示，我国现代化金融体系在逐步完善，服务实体经济的能力显著增强，中国正在从一个金融大国向金融强国稳步迈进。央行需要建立和完善现代中央银行制度。现代中央银行的根本使命就是维护币值稳定和金融稳定，为实体经济和金融服务业的发展提供一个长期稳定的货币金融环境。现代信用货币的基本属性决定了需要有一个系统性的制度安排，既要发挥信用货币可以灵活调控逆周期调节从而支持经济发展的积极作用，又要防止货币超发滥发可能引发的经济金融恶果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露称：“与其他主要经济体相比，今年以来中国的逆周期金融调控既保持了物价稳定和资产价格的基本平稳，同时也为继续打好防范化解重大金融风险攻坚战、维护金融稳定提供了有效的稳定的货币金融环境。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建国内国际双循环相互促进的新发展格局，对金融高质量发展提出了更高的要求。陈雨露表示，金融业要服务好新发展格局，加强宏观政策协调，完善与建设现代中央银行制度相适应的货币政策框架和基础货币投放机制，探索构建矩阵式管理的宏观审慎政策框架，逐步扩大宏观审慎政策的覆盖范围，坚定不移地推动金融供给侧结构性改革，健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系，建设更高水平的开放型金融新体制，推动金融业迈向以准入前国民待遇加负面清单为基础的制度性系统性开放，为双循环新发展格局的重点领域和重点环节提供高水平的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周亮也表示，金融是实体经济的血脉，在畅通国民经济循环中发挥着至关重要的作用。下一步，银保监会将深化供给侧结构性改革，更好地满足实体经济和人民群众对金融的需求，推动银行业、保险业实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是努力提升服务实体经济的质效，千方百计降低企业的融资成本，探索应急贷款和应急融资的机制，推动金融系统今年向各类企业合理让利1.5万亿元。引导金融机构主动对接先进制造业和战略性新兴产业的金融需求。支持外贸外资企业的发展，强化民营和小微企业金融服务。推动金融机构数字化转型，实现金融与科技的深度融合，运用互联网、区块链、大数据、人工智能的技术，提升服务效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚决防范化解金融风险。提早谋划、未雨绸缪，督促银行多渠道补充资本，落实资产质量分类。按照预期信用损失法增提拨备，加大不良资产处置力度，预计今年银行业处置不良贷款3.4万亿元。完善风险监测预警和防控的长效机制，对各类风险做到早识别、早预警、早处置。严格规范股东股权管理，建立有效的激励约束机制。压实三个责任，即压实金融机构、地方政府、金融管理部门的责任。稳妥地处置高风险中小金融机构。严格遵循“房住不炒”的定位，防止房地产市场过度金融化，防止影子银行风险反弹等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是深化金融供给侧结构性改革，构建多层次、广覆盖、有差异的金融市场体系和产品体系。引导大型银行下沉服务重心，提升综合服务水平；深化政策性银行改革，实现分账管理、分类核算；深化中小金融机构改革重组，督促城商行、农村的中小金融机构完善内部治理，服务地方经济发展。充分发挥保险的保障功能，培育非银行金融机构特色优势。把发展直接融资放在更加突出的位置，大力发展养老保险第三支柱，有力引导理财、保险资金等各类中长期资金进入资本市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是推动银行业、保险业更高水平对外开放。2018年以来，银保监会实施了34项银行保险业的扩大开放措施，目前相关的法律法规修订已经基本完成。近两年来，银保监会共批准外资银行和外资保险公司来华设立各类机构近100家。银保监会将继续秉持市场化、法制化、国际化的原则，落实内外一致、公开透明的政策环境，进一步落实落细已出台的措施，引进更多专业化、有特色的外资金融机构来华展业。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393352.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>更好保障中小企业款项支付（财经观）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393413.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　要让中小企业实现更好发展，既需要财税、金融等政策协同发力，减轻企业税费负担，破解融资难、融资贵问题，也需要针对企业实际经营中在款项收付、清算结算等方面可能遇到的具体问题对症下药，精准施策&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业交付产品后，以往可能要几个月才能收到付款，有时甚至被长期拖欠，但今后，账期有望明显缩短；承包建设政府投资项目，以往可能需要企业先行垫资，这样的情况也将得到改善。前段时间在一些地方调查采访，许多企业经营者谈到即将发生的这些变化，非常期待。这些转变来自9月1日起开始实施的《保障中小企业款项支付条例》。《条例》要求加强账款支付源头治理，防范账款拖欠，有利于进一步减轻中小企业资金负担和经营压力，促进企业实现更好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，一系列帮扶中小企业的政策措施接连出台，把“真金白银”送到了企业手里。减税降费力度加大，上半年实际减税降费超1.5万亿元，支持市场主体纾困发展；金融部门通过降低利率、减少收费、贷款延期还本付息等措施，前7月已为市场主体减负8700多亿元；上半年银行业金融机构普惠型小微企业贷款同比增长28.4%……税费减了，利率降了，融资多了，中小企业发展前行的信心和底气更足了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时也要看到，一些政府部门、大企业拖欠中小企业款项的情况依然存在，给企业造成了额外的资金负担。近年来，受经济形势复杂严峻等因素影响，一些中小企业账款回收期延长。建立长效机制解决拖欠中小企业款项问题尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《保障中小企业款项支付条例》提出的一系列政策措施，有利于促进及时支付中小企业款项，保障中小企业合法权益。比如，对要求中小企业垫资建设、在签订合同时附加对中小企业不利条件、变相延长付款期等情况，通过源头治理、适度监管引导、强化责任义务等措施，建立起市场主体自律、政府依法监管、社会协同监督的预防化解拖欠中小企业款项的法规制度。此外，《条例》的制定也充分尊重市场主体，避免用行政手段不当干预经济活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策重在落实。要更好保障中小企业款项支付，需要有关部门强化监督检查和失信惩戒，加快健全投诉处理机制，也需要各市场主体更充分地认识履约的重要性，自觉尽到履约责任。对大企业来说，按合同约定及时支付中小企业款项，既是自身守法与诚信的体现，能为自己树立起良好的口碑和形象，也有利于维护整条产业链供应链的稳定，更好保障自身经营。对中小企业来说，自觉按合同约定提供合格的货物、工程和服务，提高合同管理水平，也有利于降低交易风险和成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现金流是中小企业的生命线。在狠抓《条例》落实的同时，帮助中小企业减轻资金压力，金融创新大有可为。实践中，不少金融机构已经积极创新产品和服务，帮助中小企业解决资金周转难题。有些通过供应链金融等业务模式，让有订单、讲诚信、前景好的中小企业应收账款提前“变现”。有些为中小企业在参与招投标时提供保函、投标保证保险等，帮助企业缓解交付投标保证金等资金压力。未来，金融机构应继续精准对接中小企业实际需求，不断加大支持实体经济力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业量大面广，是最具活力的企业群体，是扩大就业、改善民生的重要支撑，是建设现代化经济体系、实现经济高质量发展的重要基础。要让中小企业实现更好发展，既需要财税、金融等政策协同发力，减轻企业税费负担，破解融资难、融资贵问题，也需要针对企业实际经营中在款项收付、清算结算等方面可能遇到的具体问题对症下药，精准施策。更好地维护市场公平交易秩序，营造稳定公平透明、可预期的营商环境，保障中小企业合法权益，就一定能让中小企业发展更具活力，使企业创新创造潜能更充分释放，为经济发展注入更强动力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳外贸政策效应持续显现 8月份外贸进出口或延续回暖势头</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393277.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者杜雨萌见习记者杨洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从过往经验来看，我国8月份的贸易“账单”将于近日公布。多位接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者采访的专家预计，8月份，我国外贸进出口数据有望继续保持稳中有升的发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年受疫情影响，我国外贸发展同样面临严峻挑战。据海关总署发布的数据显示，今年前2个月，我国外贸进出口4.12万亿元，同比下降9.6%；贸易进口总额2.08万亿元，同比降2.4%；贸易出口总额以2.04万亿元，同比降15.9%。不过，得益于我国复产复工的持续推进以及外贸稳增长政策效应的逐步显现，我国进出口情况已明显好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，7月份我国外贸进出口2.93万亿元，同比增长6.5%。其中，出口1.69万亿元，增长10.4%；进口1.24万亿元，增长1.6%；今年前7个月份，我国外贸进出口总值17.16万亿元，同比下降仅为1.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院高级研究员付一夫对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，整体上看，随着我国疫情防控形势的持续向好与企业复产复工的稳步推进，我国外贸企业普遍展现出了极强的韧性，前期因延期复工而积压的出口订单也得以陆续交付。同时，随着国内生产生活的逐步恢复，我国居民强大的消费能力开始释放，消费者信心不断增强，加之国内营商环境的不断优化，外贸形势得以保持稳定。从7月份的具体数据来看，我国外贸进出口延续了6月份以来的良好势头，这是在海外疫情形势依然严峻情况下所取得的优异成绩，预计8月份我国外贸形势有望继续保持稳中有升的发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，据海关总署数据显示，今年前7个月，我国不仅对东盟、欧盟和日本的进出口增长，我国与“一带一路”沿线国家的进出口比重亦进一步提升。前7个月，我国与“一带一路”沿线国家合计进出口5.03万亿元，占我国外贸比重为29.3%，占比进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这表明我国深化与东盟和‘一带一路’沿线国家的合作，有利于进一步稳定我国外贸基本盘。”在付一夫看来，对于外贸企业而言，可继续挖掘“一带一路”沿线国家、与中国有自贸协定的国家，以及受疫情影响相对可控的相关国家市场，以此进一步开拓我国在外贸领域中的新增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者采访时表示，从7月份的外贸数据中可以看到，在我国维持稳定生产供应的情况下，随着国内疫情防控取得较为明显效果和外需复苏有所加快，这有力拉动了我国外贸的回稳，预计8月份我国外贸进出口仍会延续7月份以来的势头，继续保持增长趋势。与此同时，随着后续各国经济的恢复提速，预计也将进一步带动我国进出口情况的改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付一夫表示，伴随着各种线上新业态、新模式的接连涌现，外贸企业也面临着新的生机。所以对外贸企业而言，更应主动求变，积极拓展新兴领域，以谋求全新发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393277.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银保监会副主席周亮：严格规范股东股权管理 建立有效的激励约束机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393708.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月6日，2020中国国际金融年度论坛在北京举办，本届论坛作为2020年中国国际服务贸易交易会金融服务专题展的主要论坛活动，以“ 新金融、新开放、新发展”为主题。中国银保监会副主席周亮出席论坛并发表致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周亮表示，金融是实体经济的血脉，在畅通国民经济循环中发挥着至关重要的作用。下一步银保监会将认真落实党中央决策部署深化供给侧结构性改革，更好地满足实体经济和人民群众对金融的需求。推动银行业、保险业实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是努力提升服务实体经济的质效，紧扣六稳六保的要求，全力以赴促进国民经济正常循环，千方百计降低企业的融资成本，探索应急贷款和应急融资的机制，推动金融系统今年向各类企业合理让利1.5万亿元。推动金融机构数字化转型，实现金融与科技的深度融合，运用互联网、区块链、大数据、人工智能的技术，创新金融业务的模式，提升服务的效率，加大金融扶贫力度，支持乡村振兴战略，优化三农金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚决防范化解金融风险。提早谋划、未雨绸缪，督促银行多渠道补充资本，落实资产质量分类。同时要完善风险监测预警和防控的长效机制，对各类风险做到早识别、早预警、早处置，完善银行、保险机构、公司治理。严格规范股东股权管理，建立有效的激励约束机制。压实三个责任，即压实金融机构、地方政府、金融管理部门的责任。严格遵循房住不炒的定位，防止房地产市场过度金融化。同时要落实资管新规的要求，防止影子银行的反弹。通过打击违法违规活动牢牢守住不发生系统性金融风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是深化金融供给侧结构性改革，构建多层次、广覆盖、有差异的金融监管体系、市场体系和产品体系。引导大型银行下沉服务重心，提升综合服务水平，深化政策性银行改革，实现分账管理、分类核算。同时还要深化中小金融机构改革重组，督促城商行、农村中小金融机构完善内部治理、服务地方经济发展。把发展直接融资放在更加突出的位置，有力引导理财、保险资金等各类中长期资金进入资本市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是推动银行业、保险业更高水平对外开放。鼓励中外资机构在产品、业务、管理、人才培训等方面深化合作。稳步推进中资银行、保险机构走出去，深化“一带一路”金融合作。积极参与国际金融治理体系改革，加强国际金融合作，提高开放条件下金融监管和治理能力，确保国家金融安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：李悦 ）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一行两会齐发声 更高水平金融开放蓄势待发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393326.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在9月6日举行的2020中国国际金融年度论坛上，央行、银保监会、证监会、外汇局等金融监管部门齐发声，释放出进一步推进金融开放的强烈信号。下一步，我国将建设更高水平的开放型金融新体制，推动金融业迈向以准入前国民待遇加负面清单制度为基础的制度性、系统性开放。记者获悉，包括资本市场制度性开放在内的开放举措将持续推进，修订后的QFII、RQFII制度规则将尽快发布实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行副行长陈雨露在论坛上表示，在服务好国内经济的同时，中国金融业不断追求更高水平的对外开放。“我们取消了对银行、证券、期货和基金管理等领域的外资持股限制，降低了资产规模、经营年限等股东资质方面的限制，同时我们在企业征信、信用评级、支付清算等领域给予外资国民待遇，积极推动会计、税收和交易制度的国际接轨。在今年发布的外商投资准入特别管理措施负面清单之中，金融业准入的负面清单已经正式清零，目前上述措施已经初见成效，更多的外资和外资机构正在有序地进入我国金融市场，呈现百花齐放的新格局。”陈雨露说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会副主席周亮表示，将推动银行业、保险业更高水平对外开放。2018年以来银保监会宣布实施了34项银行保险业扩大开放的措施，目前相关的法律法规修订已经基本完成。近两年来，银保监会共批准外资银行和外资保险公司来华设立各类机构近100家。他表示，将继续秉持市场化、法制化、国际化的原则，落实内外一致、公开透明的政策环境，进一步落实落细已出台的措施，引进更多的专业化、有特色的外资金融机构来华展业，鼓励中外资机构在产品、业务、管理、人才培训等方面深化合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下一步，包括资本市场制度性对外开放在内的开放措施将持续推进。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393326.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>陈雨露：更多外资正有序进入我国金融市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393552.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者彭扬欧阳剑环&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行副行长陈雨露6日在2020中国国际金融年度论坛上表示，在服务好国内经济的同时，中国金融服务业不断追求更高水平的对外开放，并积极参与全球经济金融治理，努力承担必要的国际金融责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露表示，在今年发布的《外商投资准入特别管理措施(负面清单)(2020年版)》中，金融业准入的负面清单已正式清零。当前更多的外资和外资机构正有序进入我国金融市场，呈现百花齐放的新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露表示，目前人民币已是全球第五大支付货币和官方外汇储备货币，全球70多家央行已将人民币纳入官方储备。同时，人民币金融资产的国际吸引力也越来越强，截止到7月末，境外机构和个人持有境内的人民币金融资产余额已增加到7.74万亿元，同比增长37%。此外，我国是世界上最大的绿色信贷市场和第二大绿色债券市场，是全球绿色金融的倡导者和引领者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露强调，目前人民银行正在积极构建监管科技应用框架，健全监管的基本规则体系，努力为金融科技的发展营造更好的环境，推动金融服务业的现代化变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露表示，党中央提出要构建国内国际双循环相互促进的新发展格局，这对金融业高质量发展提出了更高的要求。金融业要服务好新发展格局，就是要继续贯彻落实好新发展理念，加强宏观政策协调，完善与建设现代中央银行制度相适应的货币政策框架和基础货币投放机制，探索构建矩阵式管理的宏观审慎政策框架，逐步扩大宏观审慎政策的覆盖范围，坚定不移地推动金融供给侧结构性改革，健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系。同时，建设更高水平的开放型金融新体制，推动金融业迈向以准入前国民待遇加负面清单为基础的制度性系统性开放，为双循环新发展格局的重点领域和重点环节提供高水平的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393552.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各国制造业继续复苏 中国保持强势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393659.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然全球经济和制造业连续回升，但在多国疫情出现反复和反弹的风险之下以及在中美矛盾没有明显转机的背景之下，全球制造业和经济的复苏能否持续仍需观察。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8月全球制造业景气度继续复苏。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在西方，欧美多个经济体连续扩张，但部分国家出现萎缩仍需引起足够重视。在东方，中国一枝独秀连续扩张6个月，日韩和东盟萎缩幅度继续放缓。虽然全球经济和制造业连续回升，但在多国疫情出现反复和反弹的风险之下以及在中美矛盾没有明显转机的背景之下，全球制造业和经济的复苏能否持续仍需观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美国：制造业持续改善挑战不断&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国8月ISM制造业PMI录得56.0，高于前值和预期，在连续扩张3个月的同时，创下了2019年1月以来的最高水平。多个分项指标继续反弹，其中新订单指数在7月大涨后，8月继续出现6.1个百分点的较大增长，表明需求端回升速度进一步加快。产出指数以1.2个百分点的增幅保障了供给的持续回暖。新出口订单和进口指数连续2个月扩张，表明外贸情况继续改善。此外，就业指数录得46.4，高于前值2.1个百分点，虽然仍然萎缩，但表明制造业就业的下滑程度有所好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国制造业连续3个月扩张，一方面表明制造业当前处于去库末期和主动补库早期的景气度见底回升的状态，另一方面也反应出疫情对制造业影响相对较弱。面对订单增加和库存减少，更多的工厂提高了产量，需求在防疫封锁措施期间大幅下降的几个月后，生产商的环境趋于稳定。但是，由于冠状病毒阻碍了需求的持续加快，改善的步伐可能放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国制造业保持稳定复苏仍然面临着众多挑战，包括全国范围内的高失业率、近期新冠疫情病例的加速增加、商业投资减少、全球需求疲软以及中美矛盾激化等。同时，制造业仅占美国经济的11%左右，制造业的持续改善对于美国整体经济回升促进作用可能较为有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;欧洲：部分国家制造业出现衰退&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧元区8月Markit制造业PMI终值录得51.7，连续2个月扩张。生产和新订单继续成为推动8月制造业改善的主要驱动力。虽然部分国家的疫情出现反弹，但没有对整体需求和生产的提升起到太大阻碍作用，使得生产指数到达了2018年4月以来的最高水平，新订单指数连续2个月扩张。这进一步表明在二季度疫情最严重时出现崩溃后，第三季度欧元区制造生产将大幅反弹。不过主要成员国法国和西班牙在8月出现萎缩需要引起足够重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管生产经营状况持续改善，不过企业在成本和支出方面仍采取谨慎态度，尤其是在投资和招聘方面。目前市场上仍对未来需求的强劲程度感到担忧，而且疫情发展依然存在较大不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　得益于产出的强劲增长以及新订单和出口的锦上添花，欧元区和欧盟最大成员国德国的8月制造业PMI进一步回升至52.2，创2018年10月以来新高，表明随着需求的稳步复苏，德国各地的制造业继续改善。值得一提的是，产出指数创下2年半以来的新高，而随着中国等来自海外需求的激升，出口指数也创下了2018年4月以来的新高。此外，制造商生产经营以及对未来信心的提升，使得失业率和裁员速度有所缓解。尽管如此，一些德国制造商仍在艰难应对疲弱的需求，尤其是机械和设备生产，该行业正受到缺乏投资意愿的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国8月制造业在经历了两个月的强劲增长后再次出现萎缩。由于疫情出现反弹，8月新订单几乎没有增长，突显出制造商客户对承诺未来业务的犹豫不决。生产增长放缓还导致裁员速度再度加快，企业对未来一年感到担忧，信心降至3个月来最弱水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国8月制造业升至55.2，创两年半新高。在经济重启后，国内新订单保持增长态势，使得产出跃升至2014年5月以来的高位。随着遏制新冠病毒传播的限制措施继续放宽，目前的反弹主要是受到制造商业务重启和客户需求回暖的推动。不过失业情况仍未得到明显改善。考虑到需求的回暖以及疫情仍然存在较大风险，英国未来的复苏之路仍有较大不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;日韩东盟：制造业萎缩进一步放缓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本8月制造业PMI录得为47.2，继续较前月改善，但仍然连续16个月萎缩。产出及新订单数量出现今年2月及1月以来的最小降幅。来自海外的订单数量的降幅是近7个月以来的最低。雇用减幅也是近3个月来最小，员工人数微幅收敛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩国8月制造业继续创今年1月以来新高，但仍连续8个月低于50荣枯线。新订单指数攀升到7个月来的高点，生产、就业以及出口指数的降幅也减缓，对于未来的商业预期自今年2月以来首次显示积极。不过，以上数据并未完全反映8月下旬起韩国国内确诊病例回升的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东盟8月制造业PMI录得49.0，萎缩幅度继续放缓。产出指数6个月以来首次回到扩张区间，新订单的萎缩程度也为3月以来最佳。不过外需继续下滑，使得出口成为当前东盟制造业恢复的最大阻碍因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国：制造业总体平稳运行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月制造业PMI为51.0，略低于前值0.2个百分点，连续6个月扩张，表明制造业总体平稳运行。但小企业制造业下滑明显，景气度连续三个月不达标，创今年以来次低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，在调查的21个行业中，有15个行业高于临界点，较7月减少2个。8月制造业呈现出以下几大特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是需求继续恢复，供需循环逐步改善。生产指数和新订单指数分别下降0.5和上升0.3个百分点，新订单指数连续4个月回升，供需结构改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是稳外贸政策发力，出口总体向好，进口仍存不确定性。一系列稳外贸、稳外资政策效应持续释放，制造业出口进一步改善。新出口订单指数为49.1，高于前值0.7个百分点，进口指数则微降0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是新动能发展加快，转型升级持续推进。从重点行业看，高技术制造业和装备制造业PMI为52.8和52.7，分别高于前值1.5和0.9个百分点，高于制造业PMI1.8和1.7个百分点。新动能为制造业复苏注入了活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是经营预期改善，企业信心增强。企业生产经营活动预期指数为58.6，高于前值0.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，8月小企业景气度下滑明显。小型制造业企业主要集中在产业下游和出口领域，因此扩大国内需求尤其是消费需求、加大企业出口支持力度，在短期内是提振小型企业的有效手段。同时，扶持小企业的措施还包括结构性货币政策、定向减税降费等，也应该从制度上降低中小企业的经营成本，降低所有制歧视等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系植信投资研究院研究员）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393659.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“直达资金”加速送达 “过紧日子”盘活存量 财力下沉护航“六稳”“六保”（财经眼）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393509.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，我国财政赤字规模比2019年增加1万亿元，同时发行1万亿元抗疫特别国债，上述2万亿元财政资金全部转给地方。为此，建立特殊转移支付机制，让资金直达市县基层，主要用于保居民就业、保基本民生、保市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的《政府工作报告》提出“各级政府必须真正过紧日子”。根据财政工作部署，今年政府部门节约的开支，将全部优先用于做好“六稳”工作、落实“六保”任务等重点支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特殊转移支付机制是否畅通高效？各级政府如何节用裕民？日前，本报记者赴湖南省、重庆市、广东省深圳市进行了调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;直达资金畅通无阻，惠及企业、百姓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至今年8月中旬，扣除用于支持减税降费的3000亿元，实行直达管理的1.7万亿元资金当中，已有1.558万亿元直达资金下达市县财政，其中1.451万亿元已经细化落实到具体项目上。这些资金如何快速直抵基层？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从6月30日收到文件，到7月15日把资金发放到贫困户卡上，这是资金下拨最快的一次。”湖南省平江县安定镇镇长潘雄志说，县财政局第一时间将75.58万元庭院经济奖补资金发放给全镇1691户贫困户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;效率如此之高，和湖南省财政厅充分利用直达资金监控系统密不可分。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从6月23日起，我省陆续收到中央财政拨付的各项直达资金。”湖南省财政厅预算处处长胡云归介绍，省财政厅取消市级转拨环节，一次性将资金分解落实到各县市区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2万亿元直达资金是中央应对疫情影响，在特殊时期采取的特殊举措。各省级财政部门严格按照中央部署，抓好资金分配拨付工作，确保直达资金畅通无阻、直抵基层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在湖南，截至6月30日，中央下达湖南省的各类直达资金641.8亿元，除按规定预留的45亿元抗疫特别国债用于应对今后可能发生的新困难外，其余596.8亿元已全部下达市县。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，重庆市收到中央分配的400多亿元直达资金，也已经全部落实到区县。重庆市从接到中央直达资金到调拨至区县，最快的用了1个工作日，最慢的也只用了3个工作日，区县的分配率达到99.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在深圳市，截至8月24日，财政部下达的直达资金149.43亿元，其中，下达市本级1.72亿元，下达各区147.71亿元，已全部分配至预算单位，全市分配进度为100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;直达资金畅通无阻，惠及企业、百姓。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这笔资金保障了企业生产线运转，我们再无后顾之忧，大家伙干劲儿可足了！”重庆好哥们食品科技有限公司总经理郭小平说，6月30日财政部下达了疫情防控重点保障企业优惠贷款贴息资金预算指标，7月14日，公司就收到江津区财政局拨付的贴息直达资金4.2万元，“为了节省企业申报、审批时间，区财政局工作人员帮我们把所有申请资料扫描、上传到市财政局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，重庆市分配给了江津区中央直达资金7.39亿元，江津区将超过半数的资金用于保基本民生、保市场主体等支出上，抗疫特别国债资金主要用于防疫医疗设备购置以及重大基础设施建设，如轨道交通5号线、生活垃圾填埋场、污水管网等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南省株洲市财政局局长李能斌介绍，目前市本级4.6亿元的抗疫特别国债资金主要用于保市场主体和保基本民生。“有3.6亿元是保市场主体，重点支持轨道交通产业和大数据产业。还有1亿元用到民生领域急需的地方，比如污染防治和环境治理等，提升老百姓的获得感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不该花的钱一分不花，盘活存量资金一分不漏，保障重点领域支出一分不少&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6月19日以后，湖南省平江县三阳乡人民政府的牌子，挂到了三个地方。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事出有因。原来，6月16日，三阳乡政府的老办公楼部分墙体严重开裂，机关食堂的屋顶坍塌，大楼成了危房，只得拆除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“大楼使用了40多年，之前就是D级危房，几经维修，才维持到今年6月。”三阳乡乡长李俊杰说，一开始打算选址重建，经过测算大约要投入3000万元。为了落实政府过紧日子的要求，项目没有启动。最后，三阳乡政府按照职能接近、方便群众的原则，将有关部门分别安置到三处目前尚闲置的公共用房当中去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平江县财政局局长夏海介绍，上半年平江县通过压减一般性支出和非刚性支出，盘活财政存量资金，有效填补了提高农村低保标准和疫情防控期间发放价格临时补贴造成的财政资金缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府过紧日子，把省下的钱用于民生保障，用于增强市场主体活力，三地财政部门多方筹谋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――不该花的钱一分不花。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们要把有限、宝贵的资源配置到做好‘六稳’工作、落实‘六保’任务最急需的地方。”湖南省财政厅副厅长何伟文表示，湖南省委、省政府专门下发通知，出台“过紧日子”十条严律；推动节庆、晚会、论坛、赛事等活动市场化运作，设定三年培育期，培育期内财政补助逐步退坡，培育期满重新评估等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“1月份我们出台‘过紧日子十条’，要求党政机关事业单位、国有企业今年一律停购公务用车，部门课题经费、规划经费、培训经费统一压减30%。全国两会之后，我们又推出升级版‘过紧日子方案’，对市级部门一般性项目和非刚性、非急需项目支出分别压减15%和10%。1至7月，市级政府部门共压减支出34亿元。”重庆市财政局局长封毅说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――盘活存量资金一分不漏。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，多地财政部门积极盘活政府资产和财政存量资金，减轻财政收支压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，湖南省宁乡市建立了存量资金定期清理盘活机制，实行按季清理。2020年上半年收回各类结存资金7861万元，化存量资金为增量财力，有效缓解了财政支出压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳市财政局局长汤暑葵介绍，深圳全面梳理办公、住宅、产业用房、商业物业等各类政府部门资产，剥离与履职无关的商铺等物业，将市本级保障性住房30万平方米配套商业设施有偿转让给市属国企，增加财政收入60亿元。“我们借助市场力量，有偿转让深圳会展中心政府产权，激活了市属大型场馆的市场价值，增加了财政收入。”上半年深圳市区两级盘活资产等一次性收入150.1亿元，拉动财政收入增长7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――保障重点领域支出一分不少。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各级财政部门通过优化支出结构，理顺财政支出的优先顺序，确保重点领域支出，稳住了经济基本盘、兜牢了民生底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆市璧山区璧城街道五保户何德元告诉记者，从今年1月份开始，他每个月都会领到政府部门发放的价格临时补贴，从几十块到100多块不等。“有了这笔钱，肉价虽然有所上涨，但对家里伙食没什么影响，很暖心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，重庆市级新增7.7亿元财政专项扶贫资金，全年增幅将达20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为稳岗促就业，截至7月22日，湖南省浏阳市已为502家企业发放失业保险稳岗返还资金1563万元，为企业减免社保费3.92亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部门对每笔钱实行动态跟踪，确保资金“用在刀刃上”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无论是财政直达资金还是预算内资金，财政部门对每笔钱实行动态跟踪，确保资金“用在刀刃上”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――为保证直达资金精准落地，财政部门不做“甩手掌柜”，加强对资金使用的监督指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南省财政厅建立了专门台账，记录每一笔资金来源去向，实时调度资金安排使用情况。“目前财政审计联合发力，全覆盖全链条监督资金分配、拨付、使用情况，对弄虚作假、截留挪用、闲置沉淀等问题，发现一起处理一起，绝不允许与民争利现象发生！”胡云归说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“重庆市财政局不仅依托中央直达资金动态监控，对源头的资金调拨到末端的资金使用，实行全链条、全过程、全覆盖监控，而且还开放共享直达资金数据，满足审计等部门的监管需要，并对直达资金开展部门联合督查，确保直达资金在‘最后一米’不出问题，不折不扣惠企利民。”封毅说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――强化预算刚性约束，对财政资金的使用问效、问绩、问责。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政府的‘钱袋子’大家管。”李能斌说，通过积极开展“互联网+”监督工作，株洲市财政局将民生资金数据及时录入系统，并在互联网上公开，切实加强社会公众对民生项目资金的监管；同时探索建立对重大财政专项资金实行部门自评、财政评价、审计复评、人大评议的“四评”工作机制，形成了绩效评价和预算管理的良性互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在深圳市财政局会议室，一块约四米长、两米宽的大屏幕占满了一整面墙，这是深圳市智慧财政一体化平台的终端大屏。智慧财政规划建设包括36个子系统，覆盖财政全业务板块。截至目前，该平台已有27个业务子系统上线，有效支撑近3000家预算单位、91家非税收入单位、人民银行深圳中心支行、9家商业银行以及市人社部门、发改部门和政府采购中心等部门的业务开展。每一笔预算资金运用时点、电子支付凭证在上面一览无余。截至7月上旬，该平台共完成深圳市本级18亿元防疫资金安排，防疫支出约10.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们会不断引入新的技术手段，打造数字财政、阳光财政，管好用好每一笔财政资金。”汤暑葵说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393509.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国范围内促消费活动将启 财政补贴、金融支持等利好持续释放 商务部：促消费举措集中落地 推动市场全面回暖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393324.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国范围内的促消费活动即将上线，促内需市场回暖还将迎来更多支持举措。记者了解到，商务部将组织各地利用“金九银十”的传统消费旺季，于9月9日至10月8日举办2020年全国“消费促进月”活动。期间，商务部将会同相关部门和地方，推动落实包括财政资金、金融支持在内的多项支持举措，推动消费市场全面回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部消费促进司副司长王斌在日前的专题发布会上介绍，目前，全国179个重点城市参加上述活动，组织线上线下相融合的重点活动2800多场，10万余家企业积极参与，涉及到实体门店和线上商户200多万个，形成了百城万企促消费的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“组织好本次活动，将进一步激发消费市场人气，促进商业秩序全面恢复，为增强市场主体活力，稳定产业链、供应链提供新机遇；为加速消费回补和潜力释放注入新动力；为保障基本民生，满足多元化、个性化需求创造新供给。”王斌说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王斌介绍，活动期间，各地区将强化对重点活动的配套政策支持，加大财政资金支持。其中，山西、黑龙江省级财政分别投入专项资金，各地市积极配套，用于发放消费券和刷卡满减等活动；深圳举办家电数码消费节，对购买智能数码和节能家电产品的居民给予补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融支持方面，相关机构提升消费金融支持力度。例如，中国银联、农业银行对个体工商户、小微企业、个人商户等提供首单手续费减免政策；工商银行下调小微企业的信用贷款利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，惠民消费红包也成为亮点。中国银联联合地方政府发放10亿元消费券；农业银行推出1000万个信用卡消费红包；农业银行、工商银行、中国银行分别联合汽车经销商、家装品牌、餐饮、百货、文创等企业等推出优惠费率、随机立减、满额立减、返现、折扣等一系列优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，活动在“金九银十”的传统消费旺季集中举办，跨越中秋、国庆“黄金周”假期。鼓励支持各地结合实际、统筹全年，适当延长活动时限，衔接下半年系列促消费活动，形成贯通全年、引领全年、带动全年消费的积极态势，进一步拓展消费促进月的时间跨度，不断放大活动成效和影响力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393324.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月地方债发行放量 多地开始储备明年项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393452.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者 李苑 ○编辑 林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方债发行重回快车道。最新数据显示，今年8月地方债供给总规模接近1.2万亿元，较7月出现大幅回升，单月规模创年内月度次高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，1至8月地方债累计发行49584亿元，新增债券完成全年额度的79.28%，其中一般债券完成87.05%，专项债券完成77.25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从资金投向看，前8月已发行的地方债募集资金用途主要为基础设施建设和乡村振兴等其他民生领域相关项目，募集资金用于广义基础设施建设类占比近三成。其中，8月投向棚改等专项债较此前大幅提升。此外，今年1月至8月专项债用作项目资本金占比约为8.58%， 8月专项债用作项目资本金最多的为农林水利领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政预算绩效专委会副主任委员张依群在接受上海证券报记者采访时表示，8月地方债发行提速主要是因为当月处于施工建设好时期，加之棚改、老旧小区改造等能直接看到工程量的延续性项目的加快推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着今年地方专项债发行接近尾声，记者了解到，一些地方已经开始准备明年储备项目工作。比如，云南楚雄彝族自治州此前就召开了2021年专项债券项目申报培训会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不少地区已经开始筹备2021年的专项债券发行工作，提前进行项目储备和完善手续。这是因为专项债券往往有提前批次，会在前一年的四季度提前下达，确保债券资金可以在新年的一季度投入使用。但是，由于2020年的专项债券发行工作比往常结束晚一个月（10月末结束），并且在发行纪录创新高时出现了不少问题，部分地区亟需提高专项债券的监督、管理水平。因此，2021年的提前批可能会较晚下达，在四季度末、明年初才能进入发行阶段。”明树数据高级研究员杨晓怿对记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨晓怿认为，从地方反映的情况来看，8月发行速度超预期也是因为各地在6、7月发行低谷时期做了大量项目储备工作，早已上报省财政部门通过审核，只等额度下达就可以进入发行阶段。这也反映了地方政府对专项债券发行工作的日益重视，专项债券在地方财政中的重要性正在增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为稳投资补短板的重要一招，今年疫情之下新增专项债规模高达3.75万亿元。有专家对上海证券报记者预计，考虑到经济稳步恢复以及防控债务风险，明年专项债额度即使不会增长，也不会太低，未来财政政策在发债项目、使用方向、发债依据等可能还有调整的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在专项债券力度持续加码之时，加强监管已成为当务之急。近期，湖北出台《关于做好新增政府专项债券发行使用管理工作的通知》，对专项债发行进行监管；贵州、四川多地对专项债使用情况进行调研督导；国家发展改革委要求地方通过国家建设重大项目库按月开展地方政府专项债项目发行使用情况调度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨晓怿表示，在今年的债券发行工作基本结束后，预计财政部门会开启专项监督与检查，确保资金在年内投入使用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393452.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中证金融研究院院长张望军：促进投融资协调发展 支持中长期资金入市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393454.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者 刘艺文 ○编辑 孙放&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在昨日服贸会“2020中国国际金融年度论坛”上，中证金融研究院党委书记、院长张望军表示，要进一步促进市场投融资的协调平衡发展。他认为，资本市场是一个投融资的专业市场，在稳固融资功能的同时，也要发挥好市场的财富管理功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要支持和鼓励社保、保险、养老金等中长期资金入市，加强证券、期货、基金等金融机构的专业能力建设，发展长期业绩导向的机构投资者，持续提升上市公司质量，增加投资者回报。”张望军表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张望军认为，在当前和今后一个时期，构建双循环新发展格局，为发挥资本市场功能提供了重要契机，也对资本市场改革发展提出了新的要求。要按照“建制度、不干预、零容忍”的方针，加强资本市场基础制度建设，增强资本市场枢纽功能，更好地服务双循环新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张望军表示，要推动构建更加成熟、更加定型的资本市场基础制度体系。资本市场是规则导向的市场，基础制度决定了市场运行的质量。新形势下，需要加强资本市场基础制度的设计。在畅通出口和入口，促进多空平衡，促进一二级市场协调发展，强化投资者合法权益保护等方面，进一步优化基础制度供给，加快补齐制度短板，推动关键制度创新，提升市场治理能力，筑牢市场稳健运行的内在基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，要构建更加良性健康的资本市场生态。资本市场是内涵丰富、机体复杂的生态系统，各类市场主体相互制衡，相互促进。要以贯彻落实新证券法为契机，坚定推进市场化法治化改革，学习借鉴国际最佳实践，进一步激发市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同时，要持续推动资本市场改革和其他领域改革的协调配合，在法治供给、诚信建设、风险防控、税收政策支持等方面同向发力，共同形成促进资本市场持续稳定健康发展的合力。”张望军说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393454.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为服务贸易发展插上科技翅膀</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393353.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者江聃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去这个周末，2020年中国国际服务贸易交易会活动信息刷屏各大平台。在这个特殊时期，中国克服重重困难，举办这样一场重大国际经贸活动，为世界经济复苏传递信心。证券时报记者看到，服贸会现场科技元素随处可见，“科技范儿”成为服贸会各大展区的共同亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为本届服贸会重要内容的服务机器人专题展示区始终是人潮涌动。会场近30名机器人为大会提供多场景服务，记者就巧遇多台一边展示一边工作的消杀机器人。这里的机器人不再笨手笨脚，四足机器人一溜烟小跑的姿态神似真狗，时而跳跃、后空翻，时而侧身趴地、跨越障碍。在四足机器人满场活跃的同时，六足机器人也在模拟演示“送水到家”的场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了随处可见的机器人，5G技术运用在各个展区都有体现。5G新阅读板块运用裸眼大屏和移动VR(虚拟现实)两种形式，将传统2D出版物尤其是绘本、漫画等作品升级为3D全景出版内容，构建“身临其境、浸在眼前”的全景文化空间。在近2000平方米的“微缩5G世界”里，VR试衣、子弹时间、5G+A/VR训练体育等应用新奇有趣。目前，我国的5G网络正以每周新开通1.5万个以上基站的节奏加速布局。该展区还展出了一批工业领域5G应用的示范样板点，展示出5G如何助力制造企业降本增效，实现数字化转型。工信部部长肖亚庆在服贸会高峰论坛上表示，今年将推动5G大规模商用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，服务贸易已成为稳定经济预期的新支撑。从数据看，虽然前7个月总体规模下降，但服务出口表现明显好于进口，贸易逆差减少。特别是数字化程度较高的知识密集型服务贸易进出口由于不需要接触，完全通过在线化，包括信息传输、软件、信息技术服务、云计算、大数据、人工智能和区块链等均实现同比增长。可以想见，随着5G和人工智能的技术发展，产业深度融合将加速推进，以制造业服务化为代表的现代生产性服务业和相应的服务贸易也将迅速发展，其中智能化、数字化的服务、研发和维修等生产性服务有望快速增长。插上数字化翅膀，服务贸易将跨越时空。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623393353.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京朝阳副区长朱晟：金盏国际合作服务区将成第二个“三里屯”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200906/c623393176.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金盏国际合作服务区，将以服务贸易和数字贸易为核心，成为北京市一个新的对外窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者沙雪良)北京市朝阳区副区长朱晟表示，北京朝阳金盏国际合作服务区，将成为第二个“三里屯”，担负起对外展示中国国际形象的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天(9月6日)，2020北京CBD论坛之后，新京报记者专访朝阳区副区长朱晟。朱晟透露，近期，朝阳区将发布“新开放”三年行动方案，部署新一轮扩大开放。新披露的金盏国际合作服务区，将以服务贸易和数字贸易为核心，打造一个特殊的监管区，成为北京市一个新的对外窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/bdd76b2233c0fb84" id="198ac7631a9aa7fdd40d2e7fe5742b0a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市朝阳区副区长朱晟。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200906/c623393176.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>焦点访谈：我们为什么要办服贸会？习近平这样说</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623395070.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息（焦点访谈）：中国国际服务贸易交易会，一场来之不易的盛会。这是疫情以来我国在线下举办的第一场重大国际经贸活动。截止到9月5日上午8点，有来自148个国家和地区的19630家企业注册，有156000人注册，线上线下参展企业5903家。突如其来的新冠肺炎疫情全球大流行改变了世界经济运行态势，全球大多数经济体都面临衰退风险。面对经济发展的这种不确定性，服贸会的举办展现了中国迈出推进国际合作、促进经济尽快复苏的一大步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2020年中国国际服务贸易交易会全球服务贸易峰会上，中国国家主席习近平发表了视频讲话，他指出，中国在全球疫情尚未得到全面控制的情况下，克服重重困难举办这样一场重大国际经贸活动，就是要同大家携手努力、共克时艰，共同促进全球服务贸易发展繁荣，推动世界经济尽快复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天，在习近平主席致辞后，还有六个国家和国际组织的领导人和政要也通过视频或实时连线方式致辞，对服贸会的召开表示欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据世界贸易组织的界定，服务贸易共有12大领域，包括商业服务、通讯服务、建筑及相关工程服务、金融服务、旅游及旅行相关服务、娱乐文化与体育服务、运输服务、健康与社会服务、教育服务、分销服务、环境服务及其他服务，此次服贸会这12大领域都涵盖在其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席指出，当今世界正在经历百年未有之大变局。新冠肺炎疫情全球大流行使这个大变局加速变化，经济全球化遭遇逆流，保护主义、单边主义上升，国际贸易和投资大幅萎缩，给人类生产生活带来前所未有的挑战和考验；但另一方面，新一轮科技革命和产业变革孕育兴起带动了数字技术强势崛起，促进了产业深度融合，引领了服务经济蓬勃发展。服务业开放合作正日益成为推动发展的重要力量。中国举办服贸会这一聚焦服务贸易领域的国际交易会，正是希望通过服务贸易领域的沟通促进更多的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　既面临挑战与考验，又要抓住机遇求发展。在讲话中，习近平主席提到，这次疫情全球大流行期间，远程医疗、在线教育、共享平台、协同办公、跨境电商等服务广泛应用，对促进各国经济稳定、推动国际抗疫合作发挥了重要作用。此次服贸会的展区中专门设立了公共卫生防疫专区，展出了许多与新冠肺炎相关的检测、治疗、预防等产品和服务。在中国的抗疫实践中，基于中医药和药方的预防、诊疗方案发挥了重要的作用，中医药老字号企业&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600085','&amp;#x540C;&amp;#x4EC1;&amp;#x5802;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600085/"&gt;同仁堂&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600085/"&gt;600085&lt;/a&gt;）在展台上展出了许多抗疫药方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情冲击下的世界正在深刻变化，面临更多不稳定不确定因素。习近平主席多次强调，要努力在危机中育新机，于变局中开新局。这一点也适用于服务贸易。在9月4日晚的致辞中，他提出三点倡议：共同营造开放包容的合作环境、共同激活创新引领的合作动能、共同开创互利共赢的合作局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这三个“共同”的倡议一经提出，与会各方都感受到了中国坚持扩大对外开放的决心与诚意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在服贸会开幕三天前，中央全面深化改革委员会第十五次会议审议通过了《关于推进对外贸易创新发展的实施意见》。紧紧围绕构建新发展格局，推进对外贸易创新发展，“中国服务”将成为“全球服务”的巨大引力场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年5月14日，中国人民银行发布公告，对美国惠誉评级公司在中国境内设立的独资公司――惠誉博华信用评级有限公司予以备案。美国惠誉评级公司是全球三大评级机构之一，加上2019年获准进入中国市场的标普全球公司，世界三大信用评级机构中的两家都已经获准进入中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资信用评级机构进入中国信用评级市场是我国主动扩大金融业对外开放的又一举措，也是对中美第一阶段经贸协议的具体落实，将吸引更多国外企业进入中国境内发行债券，也能给企业的发展带来更大的空间和更多的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此次服贸会上，来自多个国家和地区的金融企业、行业机构都纷纷报名参加，搭设展台，吸引他们的也正是中国在以金融业为代表的中国服务市场更加开放的姿态和良好发展前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国金融对外全面开放，有些国家却严防死守壁垒森严。习主席说，服务业因其独特的轻资产、软要素等特点，更加需要开放、透明、包容、非歧视的行业发展生态，更加需要各国努力减少制约要素流动的“边境上”和“边境后”壁垒，推动跨境互联互通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在9月4日晚的致辞中，习主席宣布了支持服务贸易发展、扩大服务贸易开放的一系列重要举措，其中最引人关注的就是支持北京打造国家服务业扩大开放综合示范区。事实上，2015年起，北京市就成为全国首个服务业扩大开放综合试点城市。宝马集团近些年里陆续将全国销售、汽车金融、数字化技术、研发中心四大服务实体落户北京，对北京在服务业扩大开放的切实举措，深有体会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从简化办理外国专家的工作证到优化汽车自动驾驶牌照的测试期限，再到明确设立研发中心所需的各项内容，宝马在这些便捷政策的帮助下，其下属的服务贸易快速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济全球化背景下，各国经济彼此依存，利益交融前所未有。习主席指出，以诚相待、普惠共享是根本之计。各国要加强服务贸易发展对接，积极寻求发展利益最大公约数，不断做大“蛋糕”。本届服贸会以“全球服务，互惠共享”为主题，正是指明了这一方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，世界经济总产出的六成来自服务业，占全球出口总额20%的服务出口贡献了全球外贸增加值的近一半，服务业和服务贸易已成为世界经济新引擎。在世界经济面临衰退风险的关键时刻，中国唱响“全球服务，互惠共享”主题，展现了中国的智慧与担当，同时也说明开放合作、互利共赢仍是国际社会人心所向。从广交会到服贸会，再到参展热情高涨的将要召开的第三届进博览，这一系列盛会再次证明中国对外开放的大门只会越开越大，开放的水平越来越高。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200907/c623395070.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>