<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 23 Apr 2022 11:46:56 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>支持企业复工复产！对十类环境违法行为开展柔性执法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638634427.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638634427.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十部门发布15条措施 加大出口退税支持力度助力外贸发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638634137.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638634137.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：我国具备能力和条件坚持“动态清零”不动摇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633865.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633865.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>需将就业和物价的稳定置于更重要的位置</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633616.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633616.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动金融体系更好适应新时代科技创新需求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633457.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633457.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会:继续严打非法集资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633346.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633346.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部多措并举促进消费持续恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633345.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月21日,商务部新闻发言人高峰表示,为巩固消费对经济发展的基础性作用,商务部将会同各地商务主管部门,统筹推进疫情防控和消费促进工作,在贯彻落实好已出台各项政策措施基础上,结合地方防疫具体情况,推动出台有针对性的促消费举措,多措并举促进消费持续恢复。其中,提升传统消费能级、加快新型消费发展、优化消费平台载体等将成为重点。其中,在提升传统消费能级方面,鼓励汽车、家电等大宗消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633345.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打通双循环堵点 实现高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633411.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;书名：《双循环新发展格局》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者：贾康 刘薇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出版社：中国出版集团&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;· 徐强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自20世纪70年代末实行改革开放以来，生产力的解放促使我国经济发展突飞猛进。尤其是2001年加入世界贸易组织（WTO）之后，中国特色社会主义市场经济在全球化世界舞台上超常规发展，取得了令人瞩目的成绩。经济总量超越日本位居全球第二，贸易总量超越美国位居全球第一，制造业在规模和产能上领先于所有的经济体，被誉为“世界工厂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这一过程中，中国经济增长的底层逻辑也发生了根本性的改变。2010年前后，中国经济运行告别年度两位数增长。2015年下半年后出现了长达12个季度在6.7%-6.9%的增速区间内波动的平台状态。但受到新冠肺炎疫情等因素的影响，我国社会和经济层面受到了较大冲击。如何在危机中育新机，于变局中开新局？《双循环新发展格局》一书的作者给出了自己的独到见解。本书立足于“双循环”概念的主体内涵，条理化地阐述新时代背景下“双循环”与“两新一重”“数字经济创新发展”“实体经济升级发展”“一带一路”“本土区域发展”等中国经济发展关键问题的关系，以求为充分释放中国经济发展潜力、持久应对全球竞争中的挑战与风险提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国已处于数字经济时代的风口，头部数字化平台企业将在“优化供给以促新旧动能转换”的战略中发挥独特不可替代的引领性作用：依托数字化平台对原有市场的要素结构、行业的产业结构等继续实行优化重构的突破。在要素市场方面，亟须以数据云平台所构建的数字基础设施为依托，突破关键的芯片技术，提升各要素的质量和效率，从而形成以人工智能为基础的海量产品市场，创造出新产品、新商业模式与新业态，从而扩大新动能；在产业结构方面，数字化平台本身在价值变迁过程中衍生的新兴分工、拓展的市场容量，打造闭合的产业生态圈，将有效改善产能过剩问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，是以国内完整分工体系作为依托，以生产、消费、分配、流通等多环节全面顺畅为要领，通过创新驱动和供给侧结构性改革，打通国民经济循环当中的堵点和断点，使我国实体经济能够实现升级发展，同时能够构建“以内促外”的新竞争力。在未来“十四五”时期乃至更长时期内，推动经济高质量发展要紧紧围绕深化供给侧改革这一主线，紧紧抓住改革创新这一根本动力，把重点放在推动产业结构转型升级上，把实体经济做实做强做优。通过推动产业基础高级化、产业链现代化，努力改变我国传统产业多新兴产业少、低端产业多高端产业少、资源型产业多高附加值产业少、劳动密集型产业多资本科技密集型产业少的状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　短期内新冠肺炎疫情给世界经济造成严重冲击，为共建“一带一路”带来困扰，但“一带一路”合作不仅没有止步，反而逆势前行，又取得了新的进展，展现出强劲韧性。后疫情时期更需要“一带一路”为国际间的发展注入新动力。依靠于我国正在积极构建的“以国内大循环为主体、国内国际双循环互相促进的新发展格局”，将有助于推动中国经济实现高质量发展，也将为共建“一带一路”提供更强动力、更大空间、更优路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　放眼中长期经济社会发展，在新的历史时期关系国家前途、民族命运的关键阶段，只要我们紧紧抓住供给侧这个矛盾的主要方面，贯彻实质性的结构性改革战略方针，以“一带一路”和自贸区助推对外贸易与全球化中的和平发展，必将在未来如愿跻身世界发达经济体之林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国长期稳增长的实现，与我们“做好自己的事情”、正确处理预防风险紧密相连，这是必须把握好的主观因素。复杂严峻局面中风险因素的来源，就内部而言，是如何在“深水区”攻坚克难以完成进一步解放生产力的挑战；就外部而言，是如何应对百年未有之大变局中的国际挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　只要我们坚定不移地坚持以经济建设为中心的基本路线不动摇，“思想再解放，改革再深化，工作再抓实”，并继续坚定不移地推进全面开放，在自身稳增长的同时拥抱全球化，处理好打造人类命运共同体的国际合作与竞争，我们就有望在跨周期的“持久战”中，掌握好高质量发展、绿色发展的稳增长与防范、化解内外风险因素之间的长期平衡。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633411.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：2021年央企采购总额超过13万亿元 辐射带动各类企业达到200余万家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638634282.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)国资委4月23日消息，国资委党委委员、副主任翁杰明在近日召开的对标世界一流采购交易管理体系推进会上表示，2021年，中央企业采购总额超过13万亿元，辐射带动各类企业达200余万家，采购交易的管理体系不断完善，各项工作取得积极进展。中央企业集中采购各项关键核心指标持续攀升，集中采购率、公开采购率、上网采购率和电子招标率达到88%、90%、80%和80%。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600028','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x77F3;&amp;#x5316;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600028/"&gt;中国石化&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600028/"&gt;600028&lt;/a&gt;）、中国一汽、中国宝武、中交集团等11家企业集中采购率达到100%。国家电网、中国华能、中国大唐、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601106','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E00;&amp;#x91CD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601106/"&gt;中国一重&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601106/"&gt;601106&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601668','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5EFA;&amp;#x7B51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601668/"&gt;中国建筑&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601668/"&gt;601668&lt;/a&gt;）、中国商飞、中国航油等7家企业的“四率”水平均达到100%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638634282.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>实地调研： 多家银行下调大额存单利率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633401.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者日前调研获悉，多家银行下调三年期大额存单利率，下调幅度在10至45个BP不等。还有部分银行员工透露，下周自家银行大额存单利率可能下调10个BP。近日，市场利率定价自律机制召开会议，鼓励部分中小银行存款利率浮动上限下调10个BP左右。业内人士预计未来会有更多银行跟进调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大额存单利率下调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招商银行App显示，目前该行三年期大额存单利率为2.9%，而此前利率为3.35%，降低了45个BP。此外，民生银行三年期大额存单利率为3.4%，而此前为3.55%。值得一提的是，3.4%的利率水平已经低于该行3年期定期存款3.5%的利率水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行北京西城区某支行员工表示，这可能和大额存单具备可转让功能有关，转让不仅可满足客户的资金流动性需求，还能使客户资金享受到较高的利率，所以银行也有“底气”降低大额存单的利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有多家银行大额存单利率可能会降。“目前我行三年期的大额存单利率为3.55%，下周可能会降至3.45%。”兴业银行北京西城区某支行人士称。南京银行北京海淀区某支行员工表示，该行两年期大额存单利率下周也可能会下调，由2.75%降至2.65%，一年期和三年期预计保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者还了解到，当前多家银行大额存单销售较为火爆，额度紧张。“每个月临近月底，大额存单的额度都会比较紧张。如果客户想要购买，需要向客户经理单独申请或者在手机App定时抢购。”农业银行北京西城区某支行人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力降低信贷融资成本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于大额存单利率为何出现下调，业内人士分析，最主要还是希望为实体经济发展提供更多低成本的金融支持。展望未来，利率下行是大趋势，预计未来会有更多银行下调存款利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，市场利率定价自律机制召开会议，鼓励中小银行存款利率浮动上限下调10个BP左右。记者从某中小银行获悉，该行已在第一时间制定调整方案，存款利率未来肯定会有所下降，预计业内动作一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前市场利率水平较低，如果银行需要吸收资金，也可以通过发行同业存单等形式进行，类似于大额存单的高成本资金太多，对银行而言并不是一件好事。”招商银行北京分行相关人士分析，除监管部门鼓励之外，当前商业银行自身也有动力降低大额存单利率水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，各家银行的调整进度预计会有所不同。某中小银行董事会办公室相关人士表示，与贷款市场强调综合服务不同，存款市场几乎是一个完全靠利率取胜的市场，竞争非常激烈，该行目前还属于观望状态，预计短期内不会对存款利率上限进行下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　降低存款利率上限也有利于保持商业银行的息差水平。“存款利率自律上限优化效果将主要在今年兑现，这项政策的受益面很大。同时，今年会有超过5000亿元的三年期存款到期，这部分存款的利率普遍在3.8%以上。”业内人士告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633401.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>继续实施稳健的货币政策 加大对实体经济支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633403.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　（上接A01版）北京绿色金融与可持续发展研究院院长马骏表示，可从四方面发力推进普惠金融和绿色金融的融合，包括将绿色金融标准延伸到小微企业、农业；加强小微企业、农户绿色信息披露；创新针对小微、农户和消费活动的绿色金融产品；融合普惠金融和绿色金融的激励机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;畅通中小企业直接融资渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，要进一步考虑资本市场发展对普惠金融的作用，资本市场不是只针对大型企业的。大家也在研究一些新的产品，让中小企业能更多地利用资本市场。”周小川说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局副局长陆磊表示，多层次资本市场的实质就是通过分层、分类，汇集中小、初创和科技型的市场主体，畅通中小企业直接融资渠道。当前，上交所、深交所、北交所支持不同类型的企业，充分体现了资本市场的包容性和服务精准性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆磊表示，普惠金融不仅应该包括常规的信贷可得性，还应该包括开户、存款、支付、贷款、基本农业保险、商品和农业生产资料价格信息以及资本市场工具的可得性等一系列基础性金融服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633403.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行连续发声释放货币政策重要信号 专家:预计二季度降准降息 都有操作空间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633258.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“中国货币政策的首要任务是维护物价稳定。”中国人民银行行长易纲4月22日在博鳌亚洲论坛2022年年会上表示，今年粮食生产和能源供应对物价稳定非常重要。金融服务高度重视农业生产，以及煤炭、石油、天然气等重要能源的生产和进口。只要确保粮食生产和能源供应，物价将稳定在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，4月21日晚间，易纲在第45届国际货币与金融委员会（IMFC）会议上谈到，“中国货币政策的首要目标是稳价格和稳就业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于易纲连续两天强调我国货币政策的首要任务、目标是“稳价格”，东方金诚首席宏观分析师王青在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者采访时认为，主要基于两方面原因：一是近期欧美等主要经济体通胀创数十年来新高，作为世界经济大国，我国央行必然会对这一现象高度关注；二是近期国际粮食、能源等商品价格出现一轮快速上涨过程，一旦基础商品价格持续上涨，往往会带动各类商品价格全面走高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王青表示，在当前全球高通胀局面下，央行强调“货币政策的首要任务是维护物价稳定”，表明了我国坚定维护物价稳定的决心。同时，考虑到我国物价形势整体温和，这一表态并不意味着货币政策基调发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲在第45届国际货币与金融委员会会议上谈到，稳价格既离不开货币政策的支持，也离不开实体经济的稳定。货币政策方面，人民银行始终保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，市场利率保持在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观研究员周茂华对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者表示，下阶段货币政策将延续稳健基调，发挥好货币政策工具总量和结构双重功能，为实体经济提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近期疫情多点散发导致局部的供应链产业链受阻，需要防范供给受阻对国内物价影响。同时，国际能源及原材料商品价格长时间‘高烧不退’，可能推动部分上游企业向下游终端转嫁部分成本。”周茂华表示，货币政策在推动国内需求稳步恢复的同时，需要采取更具针对性的政策助企纾困，畅通货运物流，提升供给效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王青预计，接下来我国货币政策在稳增长过程中还将延续边际宽松、适时加力的基本取向。二季度货币政策在结构性政策工具重点发力的同时，降准、降息等总量型工具都有操作空间。同时，考虑到2021年下半年以来人民币汇率整体保持强势，未来也不存在大幅贬值基础，美联储加快收紧货币政策不会对国内货币政策的灵活调整构成实质性掣肘。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633258.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：2021年全年央企节约采购成本超5400亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638634283.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）国务院国资委4月23日消息，国资委党委委员、副主任翁杰明在近日召开的对标世界一流采购交易管理体系推进会上表示，中央企业全面加强供应商管理，有效降低企业经营成本，提升采购产品和服务质量，2021年全年节约采购成本超过5400亿元，供应商动态考评率和质量管控覆盖率达到97%和98%。2021年，中国石油、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600941','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x79FB;&amp;#x52A8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600941/"&gt;中国移动&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600941/"&gt;600941&lt;/a&gt;）、中国华能、国家能源集团等企业节资超过200亿元，中国三峡集团、中国联通、中国大唐等企业的节资比率超过10%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638634283.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行、银保监会、外汇局传达学习贯彻国务院金融委专题会议精神 积极支持资本市场平稳运行 促进资本双向流动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633393.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月22日，人民银行、银保监会、外汇局分别传达学习贯彻国务院金融委专题会议精神，研究部署下一步工作。会议内容对资本市场、货币政策、外汇领域改革等市场关注话题均有提及。专家表示，我国经济金融保持着良好的韧性和活力，长期向好的基本面不会改变，多部委联手将有力引导市场预期，提振市场信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;执行好稳健的货币政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会提出，积极支持资本市场平稳运行，促进资本双向流动，吸引更多外商直接投资和证券投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场预期，未来在深化境内外市场互联互通、进一步扩大投资范围和标的、加强监管合作等方面，监管部门将进一步“出招”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就货币政策而言，人民银行提出，要执行好稳健的货币政策，保持流动性合理充裕，推动降低综合融资成本，为统筹疫情防控和经济社会发展提供良好的货币金融环境。高度重视并大力支持农业生产和煤炭、石油、天然气等重要能源的生产和供给畅通，保持物价基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行首席研究员温彬表示，货币调控应继续坚持稳字当头，以我为主，兼顾内外，发挥总量和结构双重功能，加大对实体经济的支持力度，稳住经济基本盘。当前内外部形势更趋复杂多变，需要货币政策在实施过程中统筹考虑和协调平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在外汇领域，外汇局指出，要进一步深化外汇领域改革开放，促进跨境贸易投资便利化，以中小企业为重点优化外汇服务，落实好已出台的外汇支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大对市场主体纾困力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于受疫情影响的小微企业，人民银行和银保监会均强调要加强支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行提出，发挥好货币政策总量和结构双重功能，落实好稳企业保就业各项金融政策措施，聚焦支持小微企业和受疫情影响的困难行业、脆弱群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会强调，加大对市场主体的纾困力度，对受疫情影响较大的行业和中小微企业，加强信贷支持和保险保障。全力支持货运物流保通保畅，扎实做好金融支持能源保供相关工作，有力保障产业链供应链安全稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会还对后续金融支持重点作出部署。如，提升新市民金融服务水平，加强对吸纳新市民较多区域和行业的金融支持，有效满足新市民创业就业、购房安居、教育培训、医疗养老等方面金融需求。配合做好地方政府专项债发行及项目配套融资工作，支持加快重大项目工程和城乡基础设施建设。完善金融支持创新体系，引导金融机构增加制造业中长期贷款，鼓励银行保险机构更好服务关键核心技术攻关企业和“专精特新”企业。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633393.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会传达贯彻国务院金融委专题会议精神 分析当前重点敏感问题 研究应对措施和政策储备</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633400.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月22日，证监会主席易会满主持召开党委（扩大）会议，传达学习当日上午国务院金融委专题会议关于贯彻近日党中央做好当前经济社会工作重要会议精神的部署，分析了当前市场关注的重点敏感问题，研究了应对措施和政策储备，对近期国务院金融委有关安排进行再落实、再推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要及时回应市场关切，引导市场预期，激发市场活力、潜力，进一步提升市场韧性，促进资本市场平稳健康运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者采访的专家表示，近期政策面“暖风”频吹，有利于提振市场信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提振各方信心 维护市场稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内人士看来，一季度，国内疫情多地散发，企业生产经营活动受到一定考验。在国际形势更趋复杂严峻、国内发展面临新挑战、经济下行压力进一步加大的背景下，投资者风险偏好有所回落，市场调整较为明显。会议分析了当前市场关注的重点敏感问题，研究了应对措施和政策储备。这与近期一系列稳定资本市场的举措一脉相承，有助于进一步稳定市场参与者的预期，提振各方信心，维护市场稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在吸引长期资金入市方面，业内人士预计相关举措可能会推出。证监会4月21日召开的全国社保基金和部分大型银行保险机构主要负责人座谈会提出，充分发挥长期资金可以克服市场短期波动的优势，用好用足权益投资额度，进一步扩大权益投资比例，提升长期收益水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对资金外流风险的担忧也是搅动市场情绪的因素之一。国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英4月22日在国务院新闻办公室举行的新闻发布会上表示，中国跨境证券投资阶段性调整属于市场的自然反应。随着市场对一些短期因素的消化和预期的释放，境外机构对中国证券投资将会回归稳态，长期价值投资仍然是主要的考虑因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高盛首席中国股票策略师刘劲津在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者采访时表示，近期政策积极信号可能将提振市场，A股市场在经过估值回调后，目前吸引力较强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;及时回应市场关切 引导市场预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在引导市场预期方面，有关部门也及时回应市场关切。比如，关于中概股，证监会副主席方星海4月21日在博鳌亚洲论坛2022年年会期间表示，中国证监会牵头的中国谈判团队和美国证监会方面的谈判进展顺利，相信在不久的将来会达成一个合作协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政策不断加码之下，政策底不断夯实。”在巨丰投顾投资顾问总监郭一鸣看来，有关部门对中概股、化解房企风险等敏感问题的有力回应，明确了当前的政策方向，有利于稳定市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在武汉科技大学金融证券研究所所长董登新看来，防止出台不利于市场预期的政策、营造稳定透明可预期的市场环境等举措，对于稳市场将起到重要作用。后续相关管理部门将加强沟通协调，在稳定资本市场运行上形成政策合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进资本市场平稳健康运行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场人士分析，从基本面、政策面、资金面判断，资本市场具有平稳健康运行的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方基金固定收益研究部副总经理刘长俊表示，近期，有较多突发因素对宏观经济施加压力，导致市场出现超跌，股价偏离公司的本身价值。国内上市公司仍有较大成长空间，同时，财政政策和货币政策连续发力。因此，随着外部风险因素消除，A股市场将迎来更好的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“市场经过调整后，对未来不悲观。”中欧基金权益投决会主席周蔚文表示，首先，相当一部分赛道标的调整已基本完成，泡沫已很小。其次，过去两三年不少板块的优秀公司股价上涨很少，行业景气见底后将迎来好转，逐步出现投资机会。此外，虽然全球面临流动性收紧的局面，但我国央行政策更具前瞻性。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633400.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今日视点：稳增长政策措施 将继续加力加料</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633412.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　最近一周，央行、证监会、银保监会、工信部、农业农村部等部门陆续表态，释放加强统筹协调、推动政策落地见效、研究储备接续措施的积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕“稳增长”出台的政策措施，既有应对短期问题的，也有着眼长远发展规划的。政策红利充分释放需要合理的进程和节奏，不能一蹴而就。对此，我们要保持定力和耐心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年，虽然中国经济实现“开门稳”，经济运行保持在合理区间，但超预期因素的叠加也让接下来的“爬坡过坎”难度加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对当前形势变化，4月13日召开的国务院常务会议，部署一系列政策举措，协同发力、远近兼顾，护航经济趋稳前行。不过，当降准以“克制”姿势落地，央行保持流动性“不缺不溢”的态度，又让部分人开始担忧下一阶段政策“释放”空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，宏观经济工具箱的储备是充足的，在适当的时机也必然会“开得更大”。4月15日，在国新办新闻发布会上，银保监会提到，“保持政策举措连续性、稳定性”“花更大气力研究新政策、做好新预案，监管政策靠前发力，适时加力”；4月19日，央行、银保监会联合召开金融支持实体经济座谈会，抓好近期各项金融政策的落地工作，加大疫情防控和经济社会发展金融支持，保障物流畅通和促进产业链供应链循环；同日，工信部表示，“抓紧抓实推动政策落地”“研究储备一些工业稳增长的接续政策措施”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不难发现，各部门不仅强调稳增长政策要扎实落地，而且透露出储备、接续政策也很充分、将会及时到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，稳增长政策效果还在逐步释放中，二季度稳增长有底气、有后劲。一方面，要坚定预期，用活、用足、用好相关政策，破解难点、打通堵点，推进政策落地见效；另一方面，储备性政策工具要超前准备，保持前瞻性，并制定完善各类预案，以应对不确定情况。特别是国内外不利因素仍未消退，需要储备政策动态调整提高张力，应变、求变，构建“稳定器”，持续增强透明度，营造可预期的政策环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济面临三重压力，但同时，我们也有主动积极的应对态度、多方协力的有效措施。综合来看，政策实效“稳”可预期，“进”有后劲。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633412.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会： 进一步增强和改善融资供给 努力促进国民经济良性循环</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633379.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月22日，银保监会党委召开会议，深入学习贯彻党中央指示精神，落实国务院金融委专题会议要求，研究分析当前经济金融形势，安排部署下一阶段重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，银保监会系统要自觉服从党中央对金融工作的集中统一领导，坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，统筹疫情防控和经济社会发展，抓紧落实已确定的各项金融政策，主动担当作为、积极开拓进取，全力推动经济社会高质量发展，以实际行动迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要进一步增强和改善融资供给，努力促进国民经济良性循环。会议提出要加大对市场主体的纾困力度，对受疫情影响较大的行业和中小微企业，加强信贷支持和保险保障；提升新市民金融服务水平；配合做好地方政府专项债发行及项目配套融资工作，支持加快重大项目工程和城乡基础设施建设；鼓励银行保险机构更好服务关键核心技术攻关企业和“专精特新”企业；全力支持货运物流保通保畅，扎实做好金融支持能源保供相关工作，有力保障产业链供应链安全稳定；守住不发生系统性金融风险的底线等十条措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633379.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一行两会：落实国务院金融委工作部署 维护市场稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633283.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月22日，人民银行、证监会、银保监会等分别传达学习贯彻国务院金融委专题会议精神，研究部署下一步工作，进一步加大对实体经济的支持力度，维护市场稳定，维护经济稳定。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633283.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>240万亿元人民币存款利率要变？已有银行下调，更多银行或将跟进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633361.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　240万亿元存款的利率或将迎来一波下调潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自近期中小银行被鼓励下调存款利率浮动上限后，国有大行和股份行也加入存款利率下调“阵营”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从北京、上海、深圳、河北等地的国有大行和股份行一线客户经理处了解到，多家银行的大额存单、普通定期存款利率或在近期迎来不同程度的下调。多位经理透露，调整日期将从4月25日开启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大额存单、定存利率或全线下调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行最新数据显示，今年3月末人民币存款余额243.1万亿元，同比增长10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下周不敢保证还有3.35%的三年期大额存单。”工商银行上海地区某支行客户经理告诉记者，该支行虽然目前还未有明确下调大额存单和定期存款的通知，但下调的“氛围很足”，随时“说停就停”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兴业银行上海地区某客户经理明确告诉记者，20万元起的大额存单将从4月25日8点起正式“降息”，其中，三年期利率由3.55%下调至3.45%，普通三年期定期存款也将从3.5%下调至3.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，虽然目前大部分银行的大额存单、存款利率并未出现大规模下调，但已经有部分银行先行一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者获悉，招商银行20万元起的三年期大额存单利率已经从3.55%下调至2.9%。此外，当前招商银行普通三年期定期存款利率为2.9%，而今年2月其利率为3.5%。在此基础上，招商银行的两类存款产品利率还将再次下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招商银行上海某支行的客户经理透露，从4月25起，该行三年期大额存单将继续下调0.1个百分点至2.8%。此外，该行一款限于工资卡客户的特色三年期定存利率，也将迎来“两降”。“上月底这款定存利率还是3.55%，这个月已经是3.42%，而且会在22日晚8点下线，重新上线的利率会下调至3.4%。”上述客户经理表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“听说利率要下调，今天已经有五六个客户找我咨询大额存单产品。”广发银行深圳分行客户经理也表示，虽然目前该行还有3年期3.55%的大额存单产品在售，但额度售罄之后，新出的产品利率应该会下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在大额存单利率即将迎来下调潮的同时，存量高利率存款产品的额度开始收紧。“半个月前还算充裕。但上周开始大额存单额度已经开始不够了。”中国银行北京某支行客户经理对记者表示，“本月一直用的是3月的额度，但现在已经4月下旬，应该4月的额度不会释放了，我们都还在等通知。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;存款利率下降是必然趋势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位业内人士向记者反映，此次利率调整集中于压低商业银行的中长期存款利率，意在缓解银行负债成本和息差收窄压力，从而为银行降低贷款利率提供空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招联金融首席研究员董希淼表示，现在市场流动性比较合理充裕，存款利率下调也是由供求关系来决定的。短期看，当前有效信贷需求不足，会影响银行对存款的拓展力度，负债端也会随之下调价格；长远看，存款利率下降是一个大趋势，金融管理部门希望银行下降压降负债端的成本，然后通过负债端传递到资产端，来降低实体经济的融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国商业银行的整体存款利率相对较高。从近期上市银行公布的年报看，工商银行、农业银行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）、建设银行的2021年存款平均成本率均在1.6以上，高于招商银行的1.41，且均较2020年有所上升；股份行的存款成本率普遍在2.0至2.5区间，不过，多数股份行2021年的存款成本率较上一年有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在负债成本居高之下，当前银行资产端价格下行较快，银行息差收窄趋势进一步明显。央行最新数据显示，一季度企业贷款利率下探至4.4%，为有统计以来的记录低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，央行曾多次表态，存款基准利率作为整个利率体系的“压舱石”，未来会长期保留。存款基准利率自2015年10月至今再无变动。所以，当前要实现存款利率的降息，只能通过将存款浮动上限下调的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券固收首席分析师张旭表示，银行的议价能力相对较强，若单纯降低存款基准利率，银行可能利用其能主导定价的优势将负债端成本下降的红利吸收掉，而不是将其百分百传导至资产端。与此相比，从贷款利率下降到存款利率下降的传导更为刚性，贷款利率是决定存款利率的关键因素。LPR改革推动了贷款利率明显下行，例如2021年企业贷款利率降至了4.61%，形成了改革开放四十多年来的最低水平。在这种情况下，为了与资产收益相匹配，银行便会适当降低存款利率，通过提高存款利率来“揽储”的动力也会随之下降。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633361.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>储蓄存款利率要变？ 更多银行将于25日开始下调</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633363.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　自近期市场利率定价自律机制鼓励中小银行下调存款利率浮动上限后，国有大行和股份行也开始加入存款利率下调“阵营”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者近日从北京、上海、深圳、河北等地区的国有大行和股份行的一线客户经理了解到，多家银行的大额存单、普通定期存款利率将有不同程度的下调，调整日期或从4月25日开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下周不敢保证还有3.35%利率的三年期大额存单。”工商银行上海地区某支行客户经理告诉记者，该支行虽然目前还没收到下调大额存单和定期存款的通知，但感觉下调的“氛围很足”，随时“说停就停”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兴业银行上海地区某客户经理明确告诉记者，20万元起的大额存单将从4月25日8点起正式下调利率，其中三年期利率由3.55%下调至3.45%，普通三年期定期存款也将从3.5%下调至3.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，招商银行20万起的三年期大额存单利率已经从3.55%下调至2.9%；普通三年期定期存款利率为2.9%，今年2月其利率为3.5%。在此基础上，招商银行的两类存款产品利率还将再次下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招商银行上海某支行的客户经理透露，从4月25起，该行三年期大额存单将下调0.1个百分点至2.8%。此外，该行一款限于工资卡客户的特色三年期定存利率，也将两连降。“上月底这款定存利率还是3.55%，这个月已经是3.42%，而且会在22日晚8点下线，重新上线的利率会下调至3.4%。”上述客户经理表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“听说利率要下调，今天已经有五六个客户来咨询大额存单产品。”广发银行深圳分行客户经理表示，虽然目前该行还有3年期3.55%的大额存单产品在售，但额度售罄之后，新出的产品利率应该会下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位业内人士向记者表示，此次利率调整集中于商业银行的中长期存款利率，意在缓解银行负债成本和息差收窄压力，从而为银行降低贷款利率提供空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招联金融首席研究员董希淼表示，现在市场流动性比较合理充裕，存款利率下调也是由供求关系来决定的。短期看，当前有效信贷需求不足，会影响银行对存款的拓展力度，负债端也会随之下调价格；长远看，存款利率下降是一个大趋势，金融管理部门希望银行下降存款利率压降负债端的成本，然后通过负债端传递到资产端，来降低实体经济的融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券固收首席分析师张旭表示，银行的议价能力相对较强，若单纯降低存款基准利率，银行可能利用其能主导定价的优势将负债端成本下降的红利吸收掉，而不是将其百分百传导至资产端。与此相比，从贷款利率下降到存款利率下降的传导更为刚性，贷款利率是决定存款利率的关键因素。LPR改革推动了贷款利率明显下行，为了与资产收益相匹配，银行便会适当降低存款利率，通过提高存款利率来“揽储”的动力也会随之下降。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633363.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融支持小微政策关键在落实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633330.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前需要加大对民营小微企业的金融支持力度，缓解其生产经营活动中面临的短期现金流压力，稳住市场信心。让民营小微企业有“真金白银”的获得感，就要在短期内适当调整存款准备金考核等指标的容忍度，明确落实细则，疏通堵点难点，让政策早落地早见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对新冠肺炎疫情和国内外多种因素叠加影响，加大对民营小微企业的金融支持力度势在必行。有关方面应加强工作力度，让有关金融支持政策早落地、早见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民营小微企业数量众多，背后是千千万万的家庭和就业。今年以来，我国经济总体运行在合理区间，但也要看到，经济下行压力在加大，尤其是近期国内疫情多点散发，以批发零售、旅游、住宿餐饮等为代表的服务业进一步承压，这些正是民营小微企业分布较为集中的行业。再加上原材料成本上涨、中小微企业利润空间受到挤压，物流运输不畅等问题仍未得到根本缓解，民营中小微企业面临较大经营压力。近期，中小企业PMI持续处于荣枯线之下，显示出中小企业的生产经营景气度不足。接下来，稳住民营小微企业，是今年稳增长工作的一个重点所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前需要加大对民营小微企业的金融支持力度，缓解其生产经营活动中面临的短期现金流压力。中国人民银行相关负责人近日表示，将综合运用多种工具为中小微企业提供更多支持，加大对实体经济的支持力度。近期，人民银行、银保监会联合召开金融支持实体经济座谈会，明确要加大对接触型服务业、小微受困主体、货运物流、投资消费等重点支持领域的金融支持。在此之前，人民银行、外汇局还出台23条金融支持措施，加大对民营小微企业的支持力度，其中明确提出，充分满足民营经济合理金融需求，进一步提高新发放企业贷款中民营企业贷款占比。这些针对性强、有明确量化指标的措施落地后，将有助于缓解民营小微企业面临的资金困境，帮助他们渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大对民营小微企业的金融支持力度，更有助于稳住市场信心。新冠肺炎疫情发生以来，民营小微企业受到巨大冲击。宏观政策应在保持稳定性、持续性的基础上，进一步加大支持力度。在此时强调坚持“两个毫不动摇”，对国有经济和民营经济在贷款、债券融资政策等方面一视同仁，明确不得盲目限贷、抽贷、断贷，更体现出宏观政策支持民营市场主体的坚定方向，表明努力做到金融对民营企业支持与民营企业对经济社会发展的贡献相适应的决心，有助于稳定民营市场主体的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　好政策关键在落实。让民营小微企业有“真金白银”的获得感，就要在短期内适当调整存款准备金考核等指标的容忍度，明确落实细则，疏通堵点难点，让政策早落地早见效。从长期看，还需要加快建立民营小微企业敢贷、愿贷、能贷、会贷的长效机制，加快完善对民营中小微企业的考核方式，细化实化内部资金转移定价、不良容忍度、尽职免责、绩效考核等要求。强化科技赋能普惠小微贷款获客、放款、风控等，增强民营小微企业金融服务能力和水平。此外，还应形成合力，强化与行业主管部门的信息共享，打通不同领域的涉企信用信息，缓解银企信息不对称等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳住民营小微企业，就是稳住了就业、稳住了民生。在当前的内外部环境之下，进一步加大对民营小微企业金融的支持力度刻不容缓。政策早一刻落地、早一刻见效，就能为更多的民营小微企业争取更多时间，助其走出疫情不利影响，使其挺得住、过难关，起到稳经济、稳市场、稳预期的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633330.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国驻美大使出席中美农业高层研讨会并发表演讲</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220423/c638634561.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社芝加哥4月22日电(记者徐静)中国驻美国大使秦刚21日在美国艾奥瓦州首府得梅因市出席中美农业高层研讨会并发表主旨演讲。他说，中国人民对美好生活的需求与美优质农产品供应和先进农业技术相遇，为中美农业合作打开了空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　秦刚表示，2021年，中美双边农产品贸易额达464亿美元，创下历史纪录。根据美中贸易全国委员会日前发布的报告，中美第一阶段贸易协议的执行使美国农民增加数十亿美元的油籽、谷物和肉类出口，特别是提升了美国中西部腹地州农民的福祉。事实证明，中美经贸关系的本质是互利共赢，两国早日恢复正常经贸往来是双方普遍呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，从战略角度推动中美农业互利合作，既有利于丰富中国老百姓的“粮袋子”，增加美国农民的“钱袋子”，也有利于减少全球粮食供应的不稳定性和不确定性，同时有利于全球应对气候变化的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　秦刚说，美国农业正在经历低碳绿色转型，农民使用先进的技术进行碳捕捉和碳封存，用更好的饲料减少甲烷排放。中国已制定力争2030年前实现碳达峰、2060年前实现碳中和的目标。要实现这些目标，也需要在农业领域使用先进的种子、技术和经验，把农业和应对气候变化结合起来，促进可持续农业发展，为中美农业合作创造新的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　秦刚强调，中美作为农业大国和农产品贸易大国，携手应对挑战，保持农业稳定发展，增强农产品供应链韧性，保障本国粮食安全，并积极促进国际粮食安全合作，必将有利于维护世界和平、促进全球经济发展和社会稳定，推动人类可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次研讨会由中国驻美使馆、美国腹地中国协会、中国农业国际交流协会主办。世界粮食奖基金会名誉主席奎恩以及中美两国官员、有关行业协会和企业代表等500人通过线下线上方式出席研讨会。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220423/c638634561.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部部长刘昆：中国经济长期向好基本面不会改变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633861.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者赵白执南)4月22日，财政部部长刘昆作为世行中国理事视频出席世界银行集团第105届发展委员会部长级会议时指出，中国经济长期向好的基本面不会改变。中国政府将坚持稳中求进工作总基调，贯彻新发展理念，构建新发展格局，争取实现全年国内生产总值增长5.5%左右的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆表示，新冠肺炎疫情反复，全球经济不确定性加剧，减贫与发展面临挑战。世行应增加对消除贫困和发展事业的投入，推动实现强劲、绿色、健康的全球发展；应大力推动数字基础设施建设，支持数字化转型，支持南南合作；应平衡好债务与融资关系，立足发展增强债务可持续性，并按照“共同行动、公平负担”原则参与债务处理。中方将与有关方紧密合作，促进赞比亚债务问题的解决。世行应加大资金动员力度，应对多重危机挑战，中长期应通过增资等方式提高世行财务能力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633861.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发生了什么？中概股突然暴拉！人民币汇率大跌超1000点 外汇局重磅表态！一行两会全面发声 市场要企稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633771.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【摘要】本周以来，人民币兑美元汇率贬值速度加快，大跌逾千点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月22日，离岸人民币兑美元汇率盘中跌破6.54关口，日内跌逾600个点，创去年5月以来低位；在岸人民币兑美元汇率跌破6.5关口，日内跌逾500个点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同一日，国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英在国新办举行的“2022年一季度外汇收支数据情况”新闻发布会上表示，近年来，人民币汇率弹性不断增强，及时有效地释放了外部压力，市场预期保持稳定，外汇市场交易理性有序。当前境内主体外汇存款在7000亿美元以上，这也属于历史高位。企业通常会择机结汇，“逢高结汇、逢低购汇”的理性交易行为，可以有效平抑部分汇率调整，有助于人民币汇率总体稳定和外汇市场平稳运行。此外，从当前人民币对外汇远期和期权等衍生产品相关指标看，没有隐含明显的升值或贬值预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着3月以来境内股市波动加大，市场关于证券投资项下跨境资金流动情况较为关注。王春英透露，最新数据显示，3月下旬债券和股票项下外资净流出比中旬环比下降39%和44%，流出规模下降；4月以来进一步缓和，而且部分交易日恢复了流入。她强调，中国跨境证券投资阶段性调整属于市场的自然反应，没有改变我国跨境资金流动总体均衡的格局，更不能代表外资的长期投资意愿。随着市场对一些短期因素的消化和预期的释放，境外机构对中国证券投资将会回归稳态，长期价值投资仍然是主要的考虑因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，央行、银保监会、证监会、国家外汇管理局分别召开会议，传达学习党中央、国务院关于做好当前经济社会工作的重要指示精神，贯彻落实国务院金融委专题会议部署要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行强调，要在认真落实已经出台政策的基础上，进一步加大工作力度，进一步加大对实体经济的支持力度，维护市场稳定，维护经济稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会表示，要进一步增强和改善融资供给，努力促进国民经济良性循环。支持资本市场平稳运行，促进资本双向流动，吸引更多外商直接投资和证券投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会强调，要及时回应市场关切，引导市场预期，激发市场活力、潜力，进一步提升市场韧性，促进资本市场平稳健康运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局强调，要进一步深化外汇领域改革开放，促进跨境贸易投资便利化，以中小企业为重点优化外汇服务，落实好已出台的外汇支持政策；要加强经济金融形势分析研判和预期引导，强化外汇市场“宏观审慎+微观监管”两位一体管理，维护外汇市场稳健运行和国家经济金融安全，以实际行动迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，美股周五开盘，尽管大盘弱势，但在美上市中概股持续反弹，纳斯达克中国金龙指数涨幅一度扩大至5%，随后有所回落。截至北京时间23:30，秦淮数据涨超12%，雾芯科技涨超8%，高途、贝壳涨超5%，好未来、京东涨超4%，拼多多、新东方、携程涨超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人民币汇率还会呈现双向波动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年一季度，我国外汇市场运行保持平稳，人民币对美元汇率双向波动、基本稳定，跨境资金流动总体稳定、相对均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从一季度的外汇收支状况看，一方面，银行结售汇和跨境收支均保持合理规模顺差。2022年一季度，银行结售汇顺差587亿美元，银行代客涉外收支顺差622亿美元。其中，1月份结售汇顺差和涉外收支顺差保持较高水平；2月受季节性因素和外部环境变化影响，结售汇顺差较低，涉外收支呈现小幅逆差；3月涉外收支恢复顺差103亿美元，结售汇顺差升至268亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，售汇率和外汇融资总体稳定，结汇率基本稳定，外汇存款小幅增加。截至2022年3月末，企业等市场主体的境内外汇存款余额7277亿美元，较2021年末增加318亿美元，说明市场主体外汇流动性仍较充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，企业套保比率稳步增长，市场主体汇率风险中性意识继续增强。今年一季度，企业利用远期、期权等外汇衍生产品管理汇率风险的规模合计超3700亿美元，同比增长29%；企业套保比率为26%，较2021年上升4.2个百分点，显示企业汇率风险中性经营理念进一步增强，对人民币汇率波动的适应能力提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，截至4月21日，美元指数上涨4.2%，欧元、英镑、日元对美元贬值幅度都在4%-10%之间。在这种情况下，人民对美元汇率交易价略贬1.2%，人民币汇率双向波动增强，总体表现稳健。”王春英表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对未来人民币汇率的看法，王春英认为还会呈现双向波动，并且会在合理均衡水平上保持基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济韧性比较强，长期向好的发展态势没有改变，国际收支结构稳健，经常账户保持合理规模顺差，人民币资产还是具有长期投资价值。”王春英说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国有基础、有条件适应本轮美联储政策调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对美联储加速紧缩货币政策，导致中美利差快速收窄，王春英强调，对于一个经济体的国际收支和跨境资本流动来说，美联储加息的确是一个重要的外部影响变量，但是根本因素还是自身宏观基本面和市场基础。就中国来讲，近年来中国外汇市场韧性不断增强，有基础和有条件适应本轮美联储政策调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经常账户和直接投资等国际收支基础性顺差仍会保持一定的规模，将发挥稳定跨境资金流动作用。”王春英称，我们初步估算，今年一季度国际收支经常账户顺差同比增加，全年仍会保持顺差格局；预计直接投资项下还会呈现资金净流入。所以，经常账户、直接投资等国际收支基础顺差还会保持一定规模，将继续发挥稳定跨境资金流动的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，我国对外资产负债结构优化，外债偿付风险较低。截至去年底，中国全口径外债余额和GDP比值是16%，低于全球主要发达国家和新兴经济体。这几年，我国外债增长主要来自于外资增配中国债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国长期保持对外净资产。大家可以通过我们发布的数据看到，去年底中国对外净资产规模接近2万亿美元，处于较高水平。我国外汇储备资产居全球首位，民间部门资产规模也在不断提高，可以很好适应外部流动性的变化。”王春英称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，汇率发挥调节国际收支的自动稳定器作用，外汇市场成熟度不断提升。王春英称，近年来，人民币汇率弹性不断增强，及时有效地释放了外部压力，市场预期保持稳定，外汇市场交易理性有序。当前境内主体外汇存款在7000亿美元以上，这也属于历史高位。企业通常会择机结汇，“逢高结汇、逢低购汇”的理性交易行为，可以有效平抑部分汇率调整，有助于人民币汇率总体稳定和外汇市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跨境证券投资局部调整未改变总体均衡格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月以来，境内股市、债市呈现出跨境资金流出的情况，金融市场波动加剧，对于跨境资金在证券投资项下的变化，王春英认为，证券投资短期波动是全球市场的普遍现象，中国跨境证券投资阶段性调整也属于市场的自然反应。近年来，随着金融市场双向开放的逐步推进，我国相关的跨境资金流动更加活跃，也曾出现短期波动。近期证券投资再次有所调整，这是复杂的国际经济金融形势下市场的自然反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“跨境证券投资的局部调整，并没有改变我国跨境资金流动总体均衡的格局。”王春英强调，经常账户和直接投资项下跨境资金保持顺差，体现了中国良好的经济前景和巨大的市场潜力，这支撑我国跨境收支和境内外汇供求保持基本平衡。跨境证券投资短期波动不代表外资流动的总体格局，更不能代表外资的长期投资意愿。随着市场对一些短期因素的消化和预期的释放，境外机构对中国证券投资将会回归稳态，长期价值投资仍然是主要的考虑因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英表示，从国际比较来看，中国的债券在全球范围内有比较强的投资价值，具有分散化的投资价值。中国宏观政策自主性较强，国内经济和政策周期与美国等主要发达经济体并不同步，这有助于人民币资产成为具备独立行情的重要大类资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2019-2021年，我国本币国债指数与美国国债指数的相关性仅为0.2，可以说基本不太相关。所以，人民币国债为全球投资者提供了难能可贵的分散化投资价值。”王春英称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一行两会一局同日发声&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月22日，央行、银保监会、证监会、国家外汇管理局分别召开会议，传达学习党中央、国务院关于做好当前经济社会工作的重要指示精神，贯彻落实国务院金融委专题会议部署要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行召开党委会，学习传达党中央、国务院重要会议和指示精神，落实国务院金融委工作部署，分析研判当前经济金融形势，研究下一步金融工作。会议认为，今年以来我国经济开局总体良好，但是当前经济增长面临的不确定性进一步增加，俄乌冲突对全球经济形成新的挑战，国内疫情多点散发，部分地区物流和供应链受阻。以习近平同志为核心的党中央及时作出部署，各地方各部门坚决贯彻落实，坚持改革开放，坚持两个毫不动摇，我国经济金融保持着良好的韧性和活力，长期向好的基本面不会改变。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/eb1e1dbd0442b2a7" id="cdecbce5b1bd19ae363da969551dd08c"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，人民银行要执行好稳健的货币政策，保持流动性合理充裕，推动降低综合融资成本，为统筹疫情防控和经济社会发展提供良好的货币金融环境。高度重视并大力支持农业生产和煤炭、石油、天然气等重要能源的生产和供给畅通，保持物价基本稳定。发挥好货币政策总量和结构双重功能，落实好稳企业保就业各项金融政策措施，聚焦支持小微企业和受疫情影响的困难行业、脆弱群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会党委召开会议，深入学习贯彻党中央指示精神，落实国务院金融委专题会议要求，研究分析当前经济金融形势，安排部署下一阶段重点工作。会议强调，要进一步增强和改善融资供给，努力促进国民经济良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/b57efce5f5e50adb" id="3f78f908518ac8c2689dcd78dea0b11d"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加大对市场主体的纾困力度，对受疫情影响较大的行业和中小微企业，加强信贷支持和保险保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提升新市民金融服务水平，加强对吸纳新市民较多区域和行业的金融支持，有效满足新市民创业就业、购房安居、教育培训、医疗养老等方面金融需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是配合做好地方政府专项债发行及项目配套融资工作，支持加快重大项目工程和城乡基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是完善金融支持创新体系，引导金融机构增加制造业中长期贷款，鼓励银行保险机构更好服务关键核心技术攻关企业和“专精特新”企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是优化对消费重点领域的金融支持，更有针对性地促进扩大消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是全力支持货运物流保通保畅，扎实做好金融支持能源保供相关工作，有力保障产业链供应链安全稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是持续完善“稳地价、稳房价、稳预期”房地产长效机制，支持改善和刚性住房需求，促进房地产业良性循环和健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八是积极支持资本市场平稳运行，促进资本双向流动，吸引更多外商直接投资和证券投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九是坚持“两个毫不动摇”，设置好红灯、绿灯，推动平台经济健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十是守住不发生系统性金融风险的底线。用好地方政府专项债补充中小银行资本。进一步充实金融稳定保障基金，织密国家金融安全网，及时实施好风险处置，确保经济社会保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会党委书记、主席易会满主持召开党委(扩大)会议，传达学习4月22日上午国务院金融委专题会议关于贯彻近日党中央做好当前经济社会工作重要会议精神的部署，分析了当前市场关注的重点敏感问题，研究了应对措施和政策储备，对近期国务院金融委有关安排进行再落实、再推动。会议强调，要及时回应市场关切，引导市场预期，激发市场活力、潜力，进一步提升市场韧性，促进资本市场平稳健康运行。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/24edb1d6e286f634" id="9c7cfe4d184728d17c046ff76feec4fb"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/ecfe407aac9eb43c" id="00cc4cfe7e8010b6735c574fc115305a"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要把思想和行动统一到党中央决策部署上来，坚持统筹发展和安全，扎实推动疫情防控和经济社会发展金融服务措施精准落地。要进一步深化外汇领域改革开放，促进跨境贸易投资便利化，以中小企业为重点优化外汇服务，落实好已出台的外汇支持政策；要加强经济金融形势分析研判和预期引导，强化外汇市场“宏观审慎+微观监管”两位一体管理，维护外汇市场稳健运行和国家经济金融安全，以实际行动迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：罗晓霞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633771.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十部门发布15条措施 加大出口退税支持力度稳外贸</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633367.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月22日，据国家税务总局网站消息，国家税务总局等十部门近日发布《关于进一步加大出口退税支持力度促进外贸平稳发展的通知》（以下简称《通知》），从加大助企政策、提升退税办理便利程度、优化出口企业营商环境三个方面提出了15条措施，助力外贸企业缓解困难、促进进出口平稳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署公布的最新数据显示，3月份，我国出口金额同比增长14.7%，增速较前两个月回落1.6个百分点（以美元计，下同）。进口同比下降0.1%，增速较前两个月下降15.6个百分点，为2020年9月来首次负增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《证券日报》记者表示，3月份以来，受疫情等风险挑战影响，我国外贸出口受到多重考验，面临成本上涨、需求转移和物流受阻等问题，稳外贸需要更有力的政策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加大助企政策支持力度方面，《通知》提出，强化出口信用保险与出口退税政策衔接。企业申报退税的出口业务，因无法收汇而取得出口信用保险赔款的，将出口信用保险赔款视为收汇，予以办理出口退税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经大学财政税务学院院长白彦锋在接受《证券日报》记者采访时表示，将外贸企业取得出口信保赔款视为收汇、并予以办理退税，有助于促进外贸企业利用好保险等金融手段化解出口当中的风险挑战，进一步激发外贸企业在出口贸易风险激增的背景开拓海外市场的积极性和主动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，完善加工贸易出口退税政策。为支持加工贸易企业发展，进一步减轻企业负担，对出口产品征退税率一致后，因征退税率不一致等原因而多转出的增值税进项税额，允许企业转入进项税额予以抵扣。进一步扩大境外旅客购物离境退税政策覆盖地域范围。优化退税商店布局，推动更多优质商户成为退税商店，形成更大规模集聚效应。积极推行离境退税便捷支付、“即买即退”等便利措施，促进境外旅客在华旅游购物消费，推动离境退税规范发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提升退税办理便利程度方面，《通知》提出，大力推广出口业务“非接触”办理；持续精简出口退税环节报送资料；积极推行出口退税备案单证电子化；大幅提升出口退税智能申报水平；不断提高出口退税办理质效，在2021年正常出口退税平均7个工作日办结的基础上，进一步压缩出口退税办理时间，2022年进一步压缩至6个工作日内；进一步提高出口货物退运通关效率；优化简化出口退税事项办理流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白彦锋表示，提高办税效率，不仅需要国家税务部门加快办事效率，更需要企业、税务代理部门等全行业链协同发力，从而使出口退税向外贸企业更好直达。外贸综合服务企业集中代办退税，有助于减轻相关企业的税收遵从负担，发挥好专业代办机构的业务优势，推动外贸事业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在优化出口企业营商环境方面，《通知》提出，帮助企业提高出口业务办理效率；支持跨境电商健康持续创新发展，便利跨境电商进出口退换货管理，鼓励并支持符合条件的跨境电商出口企业积极适用出口退税政策；引导外贸综合服务企业健康成长；加强信息共享引导企业诚信经营；积极营造公平公正的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘向东表示，进一步加大出口退税支持力度，帮助外贸企业在贸易条件恶化的情况下继续履行订单和维持市场份额，同时抵冲原材料、物流及人工成本上涨带来的冲击，也通过优化营商环境、提升通关效率、培育外贸新业态等方式，帮助企业提振出口、增加贸易收入特别是外汇收入，为改善市场预期和推动经济增长提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220423/c638633367.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>