<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2019 03:39:19 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>稳外贸政策效应持续释放 “两步申报”为企业提货“加速度”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615632367.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615632367.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅来袭！自贸协定升级 零关税范围扩至75%！来看中巴经济走廊</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615633255.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不看地图，可能不会了解到巴基斯坦的重要性。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月1日，中巴再传重磅消息。据商务部官微，《中华人民共和国政府和巴基斯坦伊斯兰共和国政府关于修订的议定书》（以下简称《议定书》）于2019年12月1日正式生效。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/423979baded2de86" id="6a26f0d5e07838df1cbc19cf59cc5117" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《议定书》规定，中巴两国间相互实施零关税产品的税目数比例将从此前的35%逐步增加至75%。此外，双方还将对占各自税目数比例5%的其他产品实施20%幅度的部分降税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那么，这个消息究竟有多重磅，可能需要结合中巴经济走廊来看。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中巴零关税产品扩围至75%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部官微，《中华人民共和国政府和巴基斯坦伊斯兰共和国政府关于修订的议定书》（以下简称《议定书》）于2019年12月1日正式生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中巴此次修订自贸协定，是落实两国领导人共识、进一步丰富和充实中巴全天候战略合作伙伴关系的重要举措，是推进“一带一路”建设和构建人类命运共同体的生动实践，是发展中国家间自贸区建设的典范，是落实联合国南南合作系列共识的具体行动，将进一步提升两国间贸易自由化便利化水平、深化双边经贸合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《议定书》对原自贸协定中的货物贸易市场准入及关税减让表、原产地规则、贸易救济、投资等内容进行了升级和修订，并新增了海关合作章节。其中，核心内容是在原自贸协定基础上，大幅提高货物贸易自由化水平。《议定书》规定，中巴两国间相互实施零关税产品的税目数比例将从此前的35%逐步增加至75%。此外，双方还将对占各自税目数比例5%的其他产品实施20%幅度的部分降税。经中巴双方协商，关税减让将在完成必要国内程序后尽快实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中巴自贸协定于2006年11月签署，2007年7月生效实施。为进一步提高两国间贸易自由化便利化水平，中巴双方于2011年3月启动自贸协定第二阶段谈判，于2019年4月结束谈判并签署《议定书》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力中巴经济走廊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于中国和巴基斯坦而言，这几年最重要的经济事务无疑是中巴经济走廊建设与发展。此次自由协定升级对于中巴经济走廊无疑会起到助推的作用。根据百度资料，中巴经济走廊地图大概如下。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/72269d293236a0ff" id="e2881075181679d68d76d5d330b0c7c7" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有专家认为，该经济走廊若建设成功，一方面可以扩大中巴两国的货物进出口和人员交往，促进巴基斯坦转口贸易，而中巴自由贸易协定升级则可以为扩大巴基斯坦转口贸易创造更为广阔的空间；另一方面，能有效增加中国能源的进口路径――可以绕过传统咽喉马六甲海峡和存在主权纠纷的南中国海，把中东石油直接运抵中国西南腹地，同时也能降低对正在建设中的中缅油气管道的依赖。从更宏观的角度看，中巴经济走廊贯通后，能把南亚、中亚、北非、海湾国家等通过经济、能源领域的合作紧密联合在一起，形成经济共振，同时强化巴基斯坦作为桥梁和纽带连接欧亚及非洲大陆的战略地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研究人士袁建民在《中巴经济走廊的战略意义及应对策略――以新疆在“丝绸之路经济带”战略上的地位和作用为例》一文中亦表示，中巴经济走廊建设是中国"向西开放"和巴基斯坦重提"亚洲之虎梦"相向融合的结果,是中巴发展战略高度契合的标志，巴基斯坦是中国西出过程中的关键节点。中巴经济走廊建成后,中东石油可运至波斯湾口的瓜达尔港,经过巴基斯坦的部落区和高耸的喀喇昆仑山脉,到达中国新疆,中国的原油进口将不再完全受制于马六甲海峡,将为中国的原油以及其他产品的进出口开辟了一条至关重要的通道。这一项目不仅能够帮助中国开辟新的中东能源进口路线,并帮助推动新疆经济发展,而且中巴经济走廊一旦建成,将成为21世纪影响整个世界的重大事件。因为走廊的建设并不单单是纯粹的经济问题,而是具有军事和政治意图的问题，使中巴双边关系变成了更广泛的地区性、乃至全球性的多边关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自外交部的数据显示，从目前的情况来看，中巴经济走廊建设已经有5年多来，取得了重大积极进展。目前，至少22个项目已经取得早期收获，极大改善了巴基斯坦当地交通基础设施和电力供应，创造了数万个就业机会，带动巴基斯坦每年经济增长1至2个百分点，为促进其经济社会发展、提高人民福祉发挥了日益重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国已接手“经济要塞”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中巴经济走廊中，咽喉之地可以说就是巴基斯坦的瓜达尔港，该港口直接决定着物资进出的规模、速度和方向。当下，中巴自由贸易协定已经升级，可以说物资转口已经扫除了很多障碍。但若瓜达尔港效率低下，运转不畅，则会大大影响中巴经济走廊作用的发挥。那么，现在的瓜达尔港又是什么样子呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社伊斯兰堡11月27日电，作为中巴经济走廊支柱项目，巴基斯坦瓜达尔港的建设和发展对于加深中巴两国经济合作、促进巴基斯坦经济增长至关重要。近期正式落实的免税政策和即将启动的对阿富汗转口贸易将为瓜达尔港及自由区发展提供强劲动力，有利于尽快将瓜达尔港建设成为地区贸易中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2013年，中国海外港口控股有限公司取得瓜达尔港口及自由区43年运营权，开始对百废待兴的瓜达尔港进行码头设施、港口环境等全方位改造。中国港控子公司瓜达尔港自由区有限公司副总经理胡耀宗表示，目前占地25公顷的自由区南区的招商工作已全部完成，免税政策的正式实施有利于吸引企业入驻占地898公顷的自由区北区。作为瓜达尔港自由区第一家建成的入园企业，临沂商城海外投资（巴基斯坦）有限公司投资1000万美元，在自由区南区建有占地1.45万平方米的仓储中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡耀宗还表示，虽然目前瓜达尔港区内的金融机构提供的只是基础性金融服务，但随着瓜达尔港和自由区的事业务发展，对汇款、融资、信用证、保险等服务的需求将不断增大，金融配套的完善将为瓜达尔港的持续发展提供保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人高峰去年9月13日曾表示，中国正与27个国家进行12个自贸协定谈判或者升级谈判，主要包括《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）、中日韩、中国-挪威、中国-斯里兰卡、中国-以色列、中国-韩国自贸协定第二阶段、中国-巴基斯坦自贸协定第二阶段谈判，以及中国-新加坡、中国-新西兰自贸协定升级谈判等。目前来看，中巴、中国-新加坡、中国-新西兰的自贸协定都取得了较大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615633255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国资本市场日益成为“新高地”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615636444.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在经济结构优化、内需拉动和营商环境进一步改善下，对于海外投资者来说，中国市场投资价值正日益凸显。虽然中美贸易摩擦会带来股票市场波动，但投资者更应关注中国经济基本面稳定的事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在世界经济增速放缓的情况下，中国经济依然保持韧性，进一步深化改革的红利不断释放。在经济结构优化、内需拉动和营商环境进一步改善下，对于海外投资者来说，中国市场投资价值正日益凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宏观经济基本面稳固，资本市场具备增长潜力。瑞银中国资产投资主管宾石表示，在内需驱动下中国的长期经济基本面保持稳定。内需驱动来自于四大因素：一是不断增长的消费需求。中国的中等收入群体规模不断扩大且收入提升，带动消费市场强劲增长。虽然中美贸易摩擦给市场带来了不确定性，但中国市场的实际消费水平上升超出预期；二是城市化进程持续。中国继续推动城市化进程，正在创造庞大的城市消费市场，带动城市居民对教育、医疗、文化、旅游等服务需求增长；三是工业自动化和科技创新。中国在自动化、机器人化方面全球领先，拥有规模庞大的机器人参与整个先进工业制造，同时中国对研发持续投入，使得中国企业能够持续创新；四是“银发产业”前景广阔。预计到2030年，中国将有2.46亿65岁以上老年人，这将产生医疗保健、保险等服务的巨大需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在瑞银资产管理亚太市场主管海顿看来，中国市场对于国际投资者充满机遇。从历史数据与亚太地区其他市场相比的角度看，中国股票市场具有较高吸引力。在经济增长前景稳定趋势下，投资者在中国A股市场能够发现可靠的盈利机会。虽然中美贸易摩擦会带来股票市场波动，但投资者更应关注波动背后中国经济基本面稳定的事实。尽管存在种种关于贸易摩擦的担忧，也有对中国增长进一步放缓的担忧，但中国市场对美国贸易制裁的风险敞口有限。此外，在中国资本市场开放推动下，诸如“沪港通”“沪伦通”等股票市场开放政策提升了A股的国际化水平。国际投资者可以通过多种渠道接触中国在岸股票市场，同时也可以在中国内陆市场和离岸市场就其对中国A股市场的投资实行最佳分配，扩大了投资选择的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政府债券正在成为美国国债、黄金和瑞士法郎等传统避险资产的替代资产。据瑞银市场研究分析，在市场波动加剧时，中国国债表现与投资者期望的避险资产表现一致。在衡量市场恐慌情绪的波动率指数（VIX）出现飙升时，中国国债的收益率收窄，这表明投资者越来越将中国国债市场视为“避风港”。因此，中国政府债券在新兴市场中脱颖而出，成为避险资产的替代选择。这一方面在于中国资本市场开放的举措。这些举措拓宽了内陆和离岸债券市场以及中国与国际重要市场之间的连接渠道（如沪伦通），向国际投资者进一步开放了在岸市场。同时，也在于中国政府债券纳入国际指数。彭博社将中国政府债券纳入彭博巴克莱指数，随后预计富时罗素和摩根大通等市场指数的供应商也会将中国债券纳入其指数，中国国债只是第一批。另一方面，人民币作为国际储备货币正在崛起。尽管美元仍然是主要国际储备货币，随着中国在岸市场与全球金融体系的紧密融合、中国债券纳入国际指数、人民币计价的石油跨境交易规模上升，以及英国清算所自动支付系统（CHAPS）兴起，都将推动人民币成为国际化货币。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615636444.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动两业融合 为高质量发展增添新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615633081.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发改委、工业和信息化部、中央网信办等15部门联合印发《关于推动先进制造业和现代服务业深度融合发展的实施意见》，旨在鼓励符合条件的各类市场主体开展两业融合发展试点，先行先试。《意见》提出，到2025年，形成一批创新活跃、效益显著、质量卓越、带动效应突出的深度融合发展企业、平台和示范区，企业生产性服务投入逐步提高，产业生态不断完善，两业融合成为推动制造业高质量发展的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委政策研究室副主任兼国家发改委新闻发言人孟玮表示，先进制造业和现代服务业融合是顺应新一轮科技革命和产业变革，增强制造业核心竞争力、培育现代产业体系、实现高质量发展的重要途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内认为，《实施意见》是我国两业深度融合发展的顶层设计文件，具有重要的理论和实践意义，为当前和今后推动两业融合发展指明了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为培育融合发展新业态新模式，《实施意见》梳理提出了10种发展潜力大、前景好的典型业态和模式，包括推进建设智能工厂、加快工业互联网创新应用、推广柔性化定制、发展共享生产平台、提升总集成总承包水平、加强全生命周期管理、优化供应链管理、发展服务衍生制造、发展工业文化旅游以及其他新业态新模式等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为探索重点行业重点领域融合发展新路径，《实施意见》针对制造业重点行业、服务业重点领域，提出了加快原材料工业、消费品工业、装备制造业、汽车制造等重点行业双向融合发展的10项可能路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，在典型业态和可能路径中，《实施意见》都提及“工业互联网”。中国工业互联网研究院院长徐晓兰表示，作为新一代信息技术与制造业深度融合的产物，工业互联网通过实现工业经济全要素、全产业链、全价值链的全面连接，支撑服务制造业数字化、网络化、智能化转型，不断催生新模式、新业态、新产业，重塑工业生产制造和服务体系，赋能制造业和实体经济转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两业融合是必然趋势，是市场驱动的必然产物。”博雅工道(北京)机器人科技有限公司COO付钰涵表示，《实施意见》提出要“提升装备制造业和服务业融合水平”，这有利于推动装备制造企业向系统集成和整体解决方案提供商转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施意见》提出，要发挥产业链龙头企业、行业骨干企业、专精特新中小微企业、平台型企业和机构等重要作用，释放各类主体融合发展潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，孟玮表示，之所以专门对企业主体作出规定，主要基于三个方面的考虑。第一方面，两业融合是科技革命、产业变革和消费升级的必然产物，两业融合的业态、模式是在市场竞争中不断催生、经过检验而逐步形成的，发展路径需要企业结合实际不断探索、自主选择，推动两业融合发展必须发挥企业主体作用。第二方面，各类不同的市场主体具有各自不同的特点和优势，比如产业链龙头企业处于价值链顶部、具有全产业链号召力；行业骨干企业创新能力、品牌影响力、示范效应突出；广大中小企业贴近市场、管理灵活、适应能力强；平台型企业和机构能够整合资源、集聚企业，促进产销精准对接、高效畅通；其他各类市场主体在人才、资本、技术、数据等方面也都具有不同的优势，推动两业融合发展必须发挥好各类市场主体的独特优势。第三方面，从实践看，近年来各类不同企业积累了非常多的好经验和好做法。比如，华为等产业链龙头企业，宝武集团、陕鼓等行业骨干企业，网易、小米等平台型企业逐步探索形成了一批极具代表性业态模式和典型路径，一大批“专精特新”中小微企业也在实践中开拓创新、积极探索适合自身发展的新业态新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国两业融合步伐不断加快，但也面临发展不平衡、协同性不强、深度不够和政策环境、体制机制存在制约等问题。对此，徐晓兰建议，推动两业融合要持续优化融合环境，突破两业间传统的条块分割格局，促进融合生态形成，切实实现创新链、产业链、金融链和物流链紧密相连。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，要促进两业融合产品在设计、生产、管理、服务、推广等环节由单点价值向全产业链价值演进，加速创新机制、生产模式、组织形态和商业推广范式的深刻变革，培育壮大智能化生产、网络化协同、服务化延伸、个性化定制等新业态新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还要重视复合型人才培养，强化两业融合支撑力量。加快构建面向两业融合发展的“新工科”人才培养模式，在高校和职业教育机构内部设置交叉学科，制定实施复合型人才教育计划，着力培养一批既懂生产制造又具备商务知识，既掌握工艺技术又熟悉服务流程的复合型人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，下一步，国家发改委将会同有关部门，抓好《实施意见》的贯彻落实，着力解决一批制约两业融合发展体制性机制性障碍，强化政策性创新，加大对各类市场主体的支持和引导力度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615633081.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>培植信用资源 助力普惠金融</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615632523.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者刘梦雨报道 为进一步推动落实“信易贷”支持中小微企业融资工作，国家发改委财金司11月27日~29日在江苏省苏州市举办2019年社会信用体系建设工作培训班（第四期）。培训期间，学员们赴苏州企业征信服务有限公司、苏州市民卡有限公司、苏州工业园区企业服务中心展开实地调研，并召开经验交流会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委财政金融和信用建设司副司长张春、国家公共信用信息中心副主任门立群出席经验交流会并发言。苏州市发改委副主任杨晓峰，天津市发改委副主任李正辉，焦作市市委常委、副市长汪习武，厦门市发改委营商信用处处长邓泽荣，芜湖市地方金融监管局副局长徐礼阳，温州市发改委信用建设处副处长、信用信息中心负责人杜永盛分别介绍了地方“信易贷”相关工作经验。国家税务总局纳税服务司纳税信用管理处主任科员余升鸿、银保监会普惠金融部处长徐婷解读了本部门“信易贷”工作相关政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张春指出，要充分认识做好“信易贷”工作的重要意义，认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，发挥信用促进普惠金融发展的积极作用，缓解中小企业融资难融资贵问题，进一步优化营商环境，促进经济高质量发展。要创新做好下一步“信易贷”工作，因地制宜打造信息共享平台，多方参与建立信用风险共担机制，激励相容形成合作共赢模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六位示范城市的代表在做经验交流时，不仅介绍成熟经验，也谈到了在推进“信易贷”过程中遇到的困难、走过的弯路，以及解决的办法。学员们认为，听取其他城市的介绍和实地调研后很受启发，实际工作中的一些共性问题可以得到解答。他山之石，可以攻玉。借鉴这些经验，结合自身情况可以找到最适合本地发展的“信易贷”路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自28个社会信用体系建设示范城市的有关负责人，以及工商银行、农业银行、交通银行、中国邮政储蓄银行有关代表近100人参加了此次培训。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615632523.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>制造业景气度为何超预期回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615632404.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/e24c3a324b1fa144-cms" id="75b1520fd2d8103aee5eb6916972f919" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□ 盛刚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■在今年内需增长放缓和外需低迷严重冲击的大背景下，上月制造业供需两端双双大幅反弹，表明在季节因素之外，制造业内生动能有逐渐增强之势。而高端制造业和消费品行业持续保持着扩张态势，意味着产业结构优化和转型升级进程仍在快速推进&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月份，制造业PMI为50.2%，比上月上升0.9个百分点，在连续6个月低于临界点后，再次回到扩张区间；与制造业景气度提升同步，11月份非制造业商务活动指数为54.4%，也创下4月份以来高点。11月份PMI指数明显回升，重返荣枯线之上，经济运行由降转稳迹象初显。但在当前复杂的国内外形势下，这种企稳的可持续性尚待观察，回升动力仍需夯实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月份制造业PMI出现反弹并不意外。由于“十一”长假因素存在，通常11月份PMI数据会有季节性回升，但今年11月数据升幅明显高出以往升幅，且站上了“50荣枯线”，却是超出季节性及市场预期的意外之喜。从五大构成分项看，除了从业人员指数持平于上月，其他四个分项(生产、新订单、供应商配送时间和原材料库存)指数均有回升，而且前三者都在“50临界点”之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次制造业PMI超预期回升，主要得益于供需两端的明显改善。生产指数和新订单指数分别为52.6%和51.3%，均为下半年以来的高点。其中，本月生产指数环比上月大幅回升1.8个百分点，表明制造业生产情况处于加速扩张态势；新订单指数不但较上月环比改善1.7个百分点，且再度回到荣枯线上，则显示出制造业需求的改善。在今年内需增长放缓和外需低迷严重冲击的大背景下，本月制造业供需两端双双大幅反弹，表明在季节因素之外，制造业内生动能有逐渐增强之势。而高端制造业和消费品行业持续保持着扩张态势，意味着产业结构优化和转型升级进程仍在快速推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按企业规模看，各类企业PMI指数均较上月环比有所改善。其中，大型企业景气程度改善明显，较上月环比提升1个百分点达到50.9%，重回扩张区间。需要指出的是，虽然中型企业的49.5%和小型企业的49.4%仍处收缩区间，但中型企业的景气度自8月份以来一直在改善，小型企业景气程度也较上月环比升了1.5个百分点，并创下自5月份以来的高点，趋势向好迹象明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然11月份制造业从业人员指数没能延续前两个月的回升态势，但持平于上月的47.3%，仍是二季度以来的高水平，说明制造业就业保持了相对稳定。而非制造业从业人员指数大幅回升0.8个百分点达到49%，则体现出服务业就业吸纳能力有所强化，就业市场结构不断优化，对缓解今年就业压力起到积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，11月份非制造业商务活动指数为54.4%，较上月环比改善1.6个百分点，主要与当月服务业商务活动指数比上月提升2.1个百分点达到53.5%有关。而与企业采购活动相关的行业，如生产性服务业和物流业商务活动指数环比明显上升，则是带动服务业加快扩张的主要力量。这说明，非制造业PMI转暖和制造业景气度明显回升密切相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月份PMI超预期回升由多重因素造成。首先，在经济下行的压力下，下半年宏观政策逆周期调节力度明显加大，尤其是对基建的刺激效果有所显现。近段时间，水泥价格持续明显回升，钢铁库存去化加快，基建新开工项目有所加速，11月份生产类、订单类、采购、原材料库存等指数明显提高便和此有关。其次，得益于年初以来全球央行持续的宽松托底，多个国家最新公布的11月份制造业PMI在低位企稳甚至反弹；与此同时，贸易摩擦也有阶段性缓和迹象，这带来外部需求的改善，11月份我国新出口订单指数环比上升1.8个百分点就是明证。再次，年末因素的影响也不可忽视，年底节假日消费预期带动了消费品行业发展，集中供暖则拉动了对化石能源的需求，带来高耗能行业增速回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月份制造业PMI明显回升，且重回荣枯线以上，令经济企稳回升曙光再现。但这种企稳尤其是回升，是否具有可持续性并不确定。毕竟，季节性、短期性因素会给趋势性变化带来扰动，而且就当前形势来看，一方面，各国制造业PMI的短期低位企稳，并不能改变全球经济低增长势头，中美经贸摩擦不确定性也仍然存在，这决定了出口改善有限；另一方面，虽然基建投资增速有所回升，地产投资韧性仍在，有提振内需的作用，但工业价格继续收缩，产成品库存仍在筑底，企业资金持续紧张，则预示需求仍有走弱风险。因此，PMI回升势头是否能够延续仍需观察，而继续强化逆周期调节，多方施策，做实经济内生增长回升动力仍是当前的紧迫任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;初审编辑：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：刘美显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615632404.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>综合治理是减轻课业负担的有效策略</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615633158.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　减轻课业负担是党和政府对教育提出的要求，是人民群众对教育的期盼，是教育部门正在着力解决的突出问题。中小学生课业负担过重的原因具有综合性，因此，综合治理是减轻课业负担的有效策略。近几年，江苏坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻党的十九大精神，全面落实全国教育大会部署要求，根据党中央、国务院决策部署，采取8项措施进行综合治理，切实减轻学生课业负担，取得了显著的成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、落实责任，确立减轻负担的人民立场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民立场是减轻课业负担的价值取向。对照人民群众的期待和高质量发展的形势任务，江苏省教育厅要求教育管理部门率先垂范，做减轻学生负担的示范者、宣传者，不得以任何形式对学校下达高(中)考升学指标，不得以高(中)考升学率或考试成绩为标准进行排名和奖励，不得以任何形式宣传高(中)考成绩、升学率等情况，各地对学校综合考核评价中，要严格控制考试、升学等因素所占比重，将减轻课业负担视作“办人民满意的教育”的核心内容，不断满足人民群众对教育的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、深化改革，遵循教育教学的规律&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减轻课业负担从根本上说要通过深化改革，遵循教育教学规律，提高教育质量。改革课程教学。江苏严格执行国家课程方案和标准，启动实施基础教育教学改革行动计划，确定“5+2”教学改革项目，努力形成学校有改革项目、教师人人参与改革的生动局面，促进立德树人、素质教育的各项要求落到实处。改革评价制度。江苏按照国家部署要求，推进中考、高考改革，进行初中、高中学生综合素质评价，发挥评价指挥棒作用，积极引导学校按教育教学规律办学，按学生成长规律培养，促进学校教育回归本源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、规范办学，减轻课业负担的创新举措&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查分析的结论显示，造成学生课业负担过重的原因是多方面的，而要减轻学生课业负担也决不能只盯着一个方面，而要从系统角度进行分析和重建，首先抓好规范办学，把自己的事情办好。江苏省教育厅全面贯彻党的教育方针，遵循教育规律，深入实施素质教育，优化教育生态，努力办适合的教育，从招生管理、课程管理、作业管理、考试管理、辅导管理、作息管理、竞赛管理、教辅管理、教师管理、监督管理等10个方面提出严格的规范要求，采取常规管理加专项治理等措施，促进全省中小学规范办学，促进中小学生全面、健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、弹性离校，提供优质多样的课后服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对部分学生下午放学后家庭照护的实际困难，江苏进一步强化中小学校在课后服务中的主渠道作用，普遍建立弹性离校制度。各地创造条件、加大投入、完善政策，充分挖掘学校师资和校舍条件的潜力，积极利用社会教育资源，发挥家长委员会的作用，开辟多种适宜的途径，帮助学生培养兴趣、发展特长、开拓视野、增强实践。同时，坚决防止课后服务变相成为集体教学或补课，倡导和支持中小学校为学习有困难的学生提供免费辅导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、标本兼治，规范校外培训机构的办学&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　切实减轻中小学生过重课外负担，是全面贯彻党的教育方针、培养德智体美劳全面发展的社会主义建设者和接班人的重要举措。江苏按照国家的统一部署，组织开展校外培训机构专项治理，整治不规范的校外培训机构，加强校外培训机构准入管理，规范校外培训机构发展，聚焦面向中小学生的学科知识培训，遵循依法规范、分类管理、综合施策、协同治理的原则，强化对校外培训机构和中小学校办学行为的有效监管，构建标本兼治的长效机制，促进中小学生身心健康发展，推动立德树人和发展素质教育落到实处、见到成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、空中课堂，满足学生学习的个性需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减轻课业负担应当因地制宜、因人而异。面对客观存在的区域、城乡、校际之间的发展不平衡和学生个性差异，要加强统筹，利用现代信息技术，发挥和放大优质教育资源的作用。在清理整顿校外培训机构的同时，江苏省专门建设了在线校外教育服务平台，启动建设覆盖全省的“名师空中课堂”，满足学生课后辅导的个性化需求，让优质教育资源“走”到学生身边，真正实现优质教育资源随时随地共享，及时补齐学生的学习短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、加强监督，健全监督管理的长效机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减轻课业负担要实行疏导与堵漏相结合，江苏将规范办学行为、减负工作纳入责任督学监督内容，各地教育行政部门主动向地方党委政府汇报，切实解决责任督学履职中面临的困难和问题，增强责任督学监督的有效性、持久性。制定问责处罚意见，建立健全约谈通报制度，建立“省对市、市对县、县对校”的重点地区、重点单位约谈制度，提出具体的负面问题清单及处罚办法。各学校也制定具体的实施办法，每一名中小学教师都公开签订不进行有偿家教承诺书，确保教师人人知晓，自警自律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、加强宣传，营造风清气正的舆论氛围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减轻课业负担不只是教育系统内部的事，也是全社会的事情。通过家长会、家长学校、家访、专题报告等形式，大力宣传适合的教育是最好的教育理念，促进家长树立正确的教育观、成才观，不盲目攀比，科学认识并切实减轻学生过重的课外负担，努力形成家校育人合力。江苏在教育宣传工作中，坚持正面导向，创新宣传形式，突破宣传难点，消除宣传盲点，特别是运用微信、微博等新媒体，传播江苏教育的新形象、“减轻课业负担”的新策略、各地“减轻课业负担”的新实效，强化“减轻课业负担”的舆论导向和社会监督，共同建设良好的教育生态，营造风清气正的“减轻课业负担”的舆论氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面减轻中小学生的课业负担，是贯彻落实立德树人的教育根本任务、全国教育大会的基本要求，是关系到如何回答“培养什么人、怎样培养人、为谁培养人”这一根本问题，江苏将更加自觉地把教育放在优先发展的战略地位，推动教育的内涵式发展，深刻理解和坚决贯彻“九个坚持”和“六个下功夫”，坚决克服唯分数、唯升学、唯文凭、唯论文、唯帽子的顽瘴痼疾，聚焦供给侧改革，打造现代化的教育体系，培养合格的社会主义建设者和接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系江苏省教育学会会长)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615633158.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国PPP项目投资金额超14万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615632401.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京12月1日电（记者韩鑫）记者从近日在京举办的第二届开发性PPP论坛获悉：在我国大力推动新型城镇化建设的背景下，据不完全统计，在财政部PPP（政府和社会资本合作）综合信息平台的项目管理库中，已落地的开发性PPP及类似项目近400个，在各类PPP项目中总量排名第四，投资额超过1.4万亿元，占落地PPP项目总投资规模15%；项目主要集中在产业新城、产业园区和城镇综合开发等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一种公共产品和服务的创新供给机制，近年来，在我国新一轮推广基础设施和公共服务领域，PPP模式和项目建设迎来高速发展。数据显示，截至2019年第三季度末，全国PPP综合信息平台项目管理库累计项目数9249个、投资额14.1万亿元，落地项目累计6039个，投资额9.2万亿元，落地率65.3%，开工项目累计3559个，投资额5.3万亿元，开工率达58.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，作为传统PPP模式的升级版，开发性PPP是国际通行PPP模式与中国特色制度背景和实践土壤相结合后的创新探索，也是我国区域开发组织模式的一次重大创新，对推动新型城镇化建设和国家治理能力现代化具有重要意义。相比于传统PPP模式，开发性PPP模式的优势在于通过有效的市场赋能和价值挖掘，带动区域产业和基础设施的全面发展，从而提升“空间价值”，培育区域的“自我造血”功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次论坛由中国财政学会、中国财政科学研究院联合主办，共吸引来自相关部委、地方政府、社会资本方及专家学者200余人参加。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615632401.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>11月财新中国制造业PMI为51.8 创2017年以来最高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615633067.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据财新网12月2日消息，11月财新中国制造业采购经理人指数(PMI)为51.8，较10月微升0.1个百分点，连续5个月回升，为2017年以来最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一走势与国家统计局制造业PMI一致。国家统计局公布的11月制造业PMI录得50.2，比上月上升0.9个百分点，仅低于3月，为年内次高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月新订单指数从上月高位小幅回落，但仍保持较高水平。新出口订单指数也略有下降，但仍位于荣枯分界线以上，2018年3月以来首次连续两个月处于扩张区间。许多厂商反映，需求基本面转强，海外需求也出现改善。分类数据显示，三大产品类别订单普遍有所增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需求好转，带动厂商扩大生产，制造业产量进一步增长，但产出指数从高位略有回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在用工规模连续七个月处于收缩区间后，11月中国制造业用工数量基本趋于平稳，就业指数从上月低位显著反弹，跃升到荣枯分界线以上，是今年3月以来第二次就业扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产量上升带动厂商增加采购，采购库存指数连续三个月处于扩张区间；由于厂商动用存货交付新旧订单，成品库存指数连续两个月位于收缩区间，但降幅仅属轻微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月平均投入成本略有上升，但升幅为三个月最低，远低于长期均值。厂商普遍表示，成本上升和原材料涨价有关。出厂价格指数略有回升，但已连续五个月处于收缩区间。受访厂商反映，市场价格普遍下行，限制了厂商的定价力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615633067.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优质海外项目落地生根 中国对外投资平稳发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615632867.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京11月30日电（记者王都鹏）随着中国不断扩大对外开放，一批优质海外合作项目已经落地生根。国家发改委副秘书长苏伟在28日至29日在京举行的第十一届中国对外投资合作洽谈会上表示，“一带一路”倡议为世界各国发展带来机遇，也为中国的开放发展开辟了新天地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2019年10月，中国已经与137个国家和30个国际组织签署了197份“一带一路”合作文件，凝聚合作共识，共同为贸易投资等务实合作创造良好的环境。今年以来，中国对外直接投资继续保持平稳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国产业海外发展协会秘书长和振伟表示，“一带一路”倡议提出后，中国企业“走出去”热情高涨。据介绍，中老铁路、中泰铁路、雅万高铁、匈塞铁路等扎实推进，瓜达尔港、汉班托塔港、比雷埃夫斯港、哈利法港等项目进展顺利。截至10月底，中欧班列累计开行数量已近2万列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少企业海外业务近些年实现快速增长。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601669','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x7535;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601669/"&gt;中国电建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601669/"&gt;601669&lt;/a&gt;）集团国际工程有限公司新能源部总经理李斯胜说，2016年至2018年，电建集团在海外新签的新能源项目金额约102亿美元，2019年新签的项目金额达到50亿美元，海外新能源总承包涉及全球20个国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李斯胜说，2019年，电建集团在越南建设完成光伏项目1658兆瓦，占越南市场40％份额，加上之前项目，越南已经成为电建集团在海外的最大新能源市场，涉及光伏、陆上风电、海上风电、垃圾发电等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600068','&amp;#x845B;&amp;#x6D32;&amp;#x575D;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600068/"&gt;葛洲坝&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600068/"&gt;600068&lt;/a&gt;）集团海外投资有限公司投资二部副总经理杨孝安说，公司积极响应“一带一路”倡议，近年已在巴基斯坦投资了苏基克纳里水电站项目和阿扎德帕坦水电站项目。苏基克纳里水电站项目总投资额19.6亿美元，装机容量为884兆瓦；阿扎德帕坦水电站项目总投资额15.4亿美元，总装机容量700.7兆瓦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部、国家统计局和国家外汇管理局日前联合发布的《2018年度中国对外直接投资统计公报》显示，中国对外投资已位列全球第二位。在中国对外投资快速发展的背景下，如何高质量共建“一带一路”项目？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际工程咨询有限公司董事长、中国工程院院士王安表示，国际合作涉及投资国和目的国各种政策法规、技术标准、人员素质、资金条件等多重因素，要遵循产业的演进等规律，实现生产要素的最佳匹配。“一带一路”项目要充分结合当地的发展阶段和产业特色有效促进当地经济社会的发展，实现投资的拉动效应。中国企业开展海外业务起步相对晚，国际经验有限，应加强与发达国家和国际机构的交流合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于当期中国对外投资占比较大的新能源行业，中国新能源海外发展联盟副理事长兼秘书长张世国说，新能源海外投资面临短板之一是融资渠道，国际融资渠道解决，新能源国际合作将会跨出一大步。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615632867.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国库服务全面预算绩效管理的国际经验与启示</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615634058.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　十九届四中全会提出，要坚持和完善中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化。《中共中央国务院关于全面实施预算绩效管理的意见》从推进国家治理体系和治理能力现代化的战略高度统筹谋划，为全面实施预算绩效管理提供了制度保证。人民银行国库部门在预算管理中发挥着基础性作用，而借鉴发达国家国库服务预算绩效管理的有益经验，有利于国库部门更深层次地参与服务预算绩效管理改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国际经验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）美国模式。1993年美国的《政府绩效与结果法案》规定政府要对其支出进行系统的绩效评价，并将结果作为预算决策的重要依据。设立专门的总统管理及预算办公室负责评价各机构绩效目标的完成情况，并于2002年开发实施项目评价分级工具。奥巴马政府设置了多层次的目标绩效系统，并将优先绩效目标工具深度嵌入其中。2010年，优先绩效目标工具写入《政府绩效与结果现代化法案》，成为奥巴马政府的核心绩效工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国实行国库集中支付制度：一是推行国库单一账户体系。它由单一账户和分类账户组成，单一账户是由财政部门在中央银行设置的现金管理账户，用于管理所有政府资金，反映收支余状况；分类账户则以部门预算为基础，用于记录各部门预算支出，反映各部门预算支出的执行情况，每日结清，保持“零余额”，它由国库根据预算单位的性质设立，并置于单一账户统辖。预算单位无权在中央银行或商业银行开立账户。二是财政资金收支全部通过单一账户办理，各预算单位不再设置单独账户。所有财政支出均根据预算从财政的国库账户中直接支付给商品和劳务供应商。而分类账户则用于财政监督预算单位的预算权限和实际资金使用情况，从而使财政对支付周期全部阶段实施控制成为可能。三是支出决策者与支出办理者相互独立。各预算单位虽有项目投资的支出管理权，但不能直接对外支付，必须通过专设的财政资金支付机构办理支出，此支付机构同时负责对预算支出进行审计和信息收集、整理、公布年度预算执行情况。四是广泛应用信息技术。美国主要的资金支付业务都实现电子化支付和自动化账务处理，并通过《联邦机构支付规则》、《联邦信息安全管理法案》等规范保护政府信息；建立了多目标支付审核控制体系；统一预算编制与执行信息分类。五是国库税收及贷款计划（TT&amp;amp;L）是国库现金管理基本模式。通过国库账户分设，国库一般账户（TGA）向TT&amp;amp;L票据账户进行自动投资的被动投资机制和削平TGA账户余额波峰的国库定期存款的主动投资机制，使得国库资金既得到商业收益，又保持了TGA账户的余额平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）德国模式。德国实行联邦、州和地方三级政府管理体制，并根据《基本法》负责本级政府的财政收支平衡，彼此相对独立。德国预算绩效管理改革是由地方层面到州一级、再到国家层面渐次推进的。在法律层面上，主要依据基本法、财政法、年度财政法和其他财政法律法规。绩效管理的过程大致包括：根据总战略计划制定各部门发展战略、各部门年度计划、年度绩效计划指标，年度终了时对实际绩效进行评估，根据绩效完成情况调整下年度预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德央行的国库管理职能主要是由各级政府“预算法”而非“联邦银行法”规定。因此，其在联邦和地方国库管理中的作用不尽相同。在联邦层面，德央行在国库资金收支中处于枢纽地位，一是由财政部管理的联邦国库管理部门（由联邦国库管理会计中心和4个国库办公室组成）在德央行开立国库单一账户主账户，并以各联邦预算单位名义在其下开立子账户，各联邦预算单位不得擅自在商业银行开立账户。二是所有国库资金收支均通过国库单一账户体系进行。所有支出通过该账户直接支付给收款方。三是德央行不负责国库沉淀资金的流动性管理，而是通过国库资金集中系统划拨至隶属于财政部的德国金融公司进行运作，并以资金在需要时的及时划回为前提条件。在地方层面，德央行主要负责地方国库的资金收纳及流动性管理，一是州、地市国库也均需在德央行开立国库账户，用于收纳所有公共收入，但不强制所有支出通过此账户。二是德央行除根据“适量余额”原则保留部分国库存款外，其余资金划入地方政府开立的商业银行账户中，所有支出均通过该银行账户进行，如出现暂时性资金短缺，商业银行可提供隔夜贷款等短期流动性支持。三是地方国库资金流动性由德央行负责管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对我国的启示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）加快国库领域相关立法。加快《预算法实施条例》立法进程，适时修订《国家金库条例》等法规，以法定形式明确人民银行分支机构经理国库的职责与具体内容，合理划分财政部与人总行、地方财政部门与央行分支机构在预算管理中的职责边界与协作分工等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）建立真正意义的国库单一账户。要下大力气清理、规范、压缩各类预算单位商业银行账户；以在国库单一账户下设立预算单位分户账是原则、预算单位开立商业银行专户是特例，真正实现预算单位所有收支全部纳入国库单一账户之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）优化预算资金拨付流程。改变现行“先支付、后清算”的拨付流程，实现由财政部门或预算单位直接向中央银行国库部门发出支付指令，并通过国库单一账户直接将财政资金支付到收款人或用款单位账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）创新国库现金管理模式。提升现金流量预测质量，丰富投资期限结构，拓展质押品种类，降低质押比例，建立质押品违约处理机制；加强国库现金管理与货币政策、地方债务管理政策的协调配合，对现金管理操作实行全过程动态实时监测，构建国库现金管理应急处置预案与地方政府性债务风险应急处置预案的双重保障制度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615634058.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>越大越好？规模效应在资管业开始失灵</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615633431.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　费用的下降、客户转向低成本被动产品、以及监管的加强,资产管理公司如今面临一系列挑战。但先前提出的缓解行业痛苦的方法——通过扩大规模来实现规模经济，似乎正在失宠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　麦肯锡预测，资管遭遇的寒冬比想象的要长，以欧洲为例，其资产管理公司今年的净新增资金流入仅为1.5%，好于去年0.2%的增幅，但仅为该行业2017年的一半。其管理的资产将从2018年的20万亿欧元增至22万亿欧元，但利润仍将保持在175亿欧元不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以往，针对利润增长的必提解决方法就是寻求规模的庇护：通过并购增加资产管理规模。麦肯锡公司近日发布了一份关于欧洲资产管理行业的报告，通过并购增加规模，已经不再是被列为可行的解决路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年最为标志的事件为，全球最大资管公司贝莱德资产管理规模增加，净利润却出现下滑，这种过去认定的“规模增长一定能带来的效益”的模式开始失灵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有趣的是，不久前这种方法还被不少咨询公司认定为解决收入增长的万灵药。如贝恩咨询公司认为，中型企业在未来5年将面临困境，这将迫使它们通过并购来寻求规模扩张。 2017年，波士顿咨询集团得出了大致相同的结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　较早前，亨德森集团和标准人寿安本合并，当时曾预期这将给全球基金管理业带来一波整合潮。但这种情况并没有发生，这两家公司的合并没有带来所期盼的规模效应：目前，标准人寿安本的管理资产比2017年还低5%，亨德森集团管理资产较去年同期下降了近3%。这促使从业者重新思考合并的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实证明，融合不同文化的难度比预想的要大。只有在巩固了成功的商业模式的情况下，通过收购实现增长才是成功的模式，两家陷入困境的公司想简单通过“1+1”的方式并不能产生协同效应，合并后甚至问题比以前更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　麦肯锡报告还指出，预计未来5年内，全球范围内资产管理业管理的资产、资金流入和利润增长预计都将放缓，如利润增长率就会从目前的7.1%下降到5.6%。资管界都应该更焦虑，更有紧迫感，而并购不是解决此问题的“万能灵药”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615633431.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对泄露个人信息“零容忍”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615632500.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　生活中，我们网购一件商品，就可能会接到其他网络经营者的大量宣传推销。孩子刚出生，各种母婴用品、各类早教培训的广告短信也可能纷至沓来。这背后其实是个人信息被泄露了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，个人信息已经成为重要的数据资源，少数不法商贩因此动起了歪心思，希望通过非法收集、倒卖、利用个人信息而谋取利益，这对群众的日常生活造成了影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对泄露个人信息必须“零容忍”。相关部门必须进一步创新监管方式，加强预警防范，加大打击力度，不断挤压违法违规行为的空间。与此同时，司法机关、电信运营商要加强协调配合，形成治理合力。广大经营者也要深刻认识泄露、出卖个人信息的危害性及其法律后果，切莫贪小失大、得不偿失。此外，社会公众要增强防范意识，不要随意在网络空间或公共场所提交个人信息，确有必要提供的，要与相对方约定保密义务或查看相对方是否有保密机制。一旦发现个人信息被泄露或不当使用并造成损害的，应主动拿起法律武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京西城区张挺博&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;配齐点亮小区路灯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，越来越多的居民住宅小区内，路灯齐全并保证通宵开启。这不仅方便了居民出入通行，而且有利于提升小区的治安水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，由于经费、管理、规划等方面的原因，仍有不少居民住宅小区的路灯不齐全甚至还没有，还有一些居民住宅小区虽然有路灯，但不正常开启，使用率很低，或者设施布局不合理，很多地段在夜间仍是黑灯瞎火，导致车辆碰撞、行窃等治安事故时有发生，居民对此颇有怨言。因此，建议相关部门、小区物业要重视居民住宅小区路灯问题，通过财政投入、物业筹资等多种渠道，切实解决这个问题，并且加强规划、管理，从而让小区内亮起来、更安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;江苏南通市杨汉祥谢平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;书籍封皮不必过度包装&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近些年来，为了迎合市场、吸引受众，大量书籍采用套装书皮的做法，其中不少有过度包装的倾向。其实，这不仅给群众阅读增添了麻烦，也增加了印刷成本。更为重要的是，这种过度包装不符合节约环保、绿色发展的理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　适度的图书装帧设计是必要的，读者也有自己选择的权利，但是绿色发展人人有责。特别是过往大量的事实证明，一些畅销书、经典书之所以畅销、经典，并不在于多么华丽的包装设计，关键在于图书内容的高质量。因此，呼吁各出版社坚持“内容为王”，改进图片封皮设计，尽可能减少那些没有太多实际意义的套装书皮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;山东商河县范世成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;供暖安全不容忽视&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　入冬了，采暖需求进入高峰期。作为供暖部门，除了千方百计满足群众供暖需求，安全保障也不能忽视。如果在安全方面出了问题，发生事故，往往造成巨大损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，安全监管部门、乡镇（街道）、村（社区）要时刻绷紧安全弦，定期做好供暖设施设备的隐患排查，特别是重点关注农村贫困户、留守户、独居老人的采暖安全，可形成上门服务机制。一旦出现安全问题，要立即启动应急预案，最大限度地减少损失。同时，相关职能部门应组织专业技术人员深入社区、深入群众，宣传一些安全采暖小知识、小贴士，纠正一些不规范操作行为，尤其要注意少数人为规避费用缴交、私自改接供暖管道设备的行为，一经发现严肃处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;贵州六盘水市刘佳跃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2019年12月02日 07 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：马昌、岳弘彬)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615632500.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2018年我国新增重大海洋工程投资超550亿，主要集中在路桥、港口和油气领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615630454.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615630454.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国罗世礼：中国创新性可持续发展融资工具瞩目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615636553.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月2日，由博时基金与社会价值投资联盟联合举办的“聚焦可持续投资优未来——2019中国可持续发展金融论坛暨中证可持续发展100ETF产品发布会”在上海举办。本次论坛围绕“可持续发展金融”主题，邀请了包括上海证券交易所、联合国驻华代表及部分具有广泛影响力的金融和学术研究机构150多位嘉宾齐聚一堂，共同探讨全球可持续发展金融趋势以及中国可持续发展金融的未来。联合国驻华协调员罗世礼出席论坛并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年9月，世界各国达成了一个宏大、全面且通用的可持续发展议程，致力于消除贫困、保护地球以及确保全人类的共同繁荣。《2030年可持续发展议程》的提出旨在实现不让任何一个人在全球发展中掉队的目标。该议程的实现需要一种全新的伙伴关系和融资手段来支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四年过去了，我们现在正处于一个临界点。最新可持续发展目标报告显示，可持续发展目标严重偏离轨道，碳排放量呈上升趋势。我们看到，气候变化引发自然灾害，社会动荡造成矛盾冲突和被迫迁移，这些全球挑战亟需得到解决。我们明白，有些举措是必要的。在能源方面，向发展可再生能源和低碳技术转变；在投资方面，将资本投向社会效益高且提供体面就业机会的项目转变。相应地，这需要广泛的国际合作与共同的责任承担，也需要商业金融各界的紧密合作，以及能够产生经济、社会和环境三重效益的协同创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年联合国大会开幕时，联合国秘书长古特雷斯先生敦促世界各国领导人加大推动2030年可持续发展议程与巴黎气候变化协定的力度。然而，达成可持续发展目标，不仅需要政治力量的参与，还需要包容性的合作关系和充足可持续的资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年9月，130家主要的银行共同发布了《负责任银行原则》以推动银行产品服务与可持续发展目标相协同。参与该原则的银行资产规模约占全球银行业资产总规模的三分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年10月，联合国秘书长宣布成立全球可持续发展投资者联盟以推动长期可持续投资发展。该联盟由30位来自全球大型金融机构的负责人组成，其成员资产规模达到16万亿美元。古特雷斯先生谈道：“可持续发展投资关乎的不是善意的问题，它根本上关乎的是如何使全球长期积累的财富惠及全人类的问题，同时如何应对气候变化、保护环境与自然资源的问题。”联盟里面的成员大多致力于金融形式创新，包括推出绿色债券、可持续发展债券和社会影响力债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融市场逐渐将“可持续”融入商业实践中。不同类型的投资者、保险公司和证券交易所都采用社会责任与可持续原则。投资者做出投资决策时将更多的目光放在企业环境足迹上，要求获得更多与气候及其他相关的风险信息。一些金融机构已开始践行财务信息披露工作组的建议，商业与金融部门正在采取相应的行动。这样的消息非常振奋人心。然而，我们如何能够在众多利好消息的基础上进一步利用资源来推动可持续发展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据近期一份分析报告显示，超过200万亿美元的私营资本投入全球金融市场，其中一部分的财务回报非常微小，甚至有的出现了负数回报。这些资金其实可以通过创新金融工具来投入更具效益的可持续发展项目。目前这类做法已经出现但仍需显著规模化。绿色债券市场增长了45%。社会影响力债券增速喜人，但仍有发展进步的空间。这方面的需求也慢慢地具象化，我们需要灵活的财政政策和融资策略以推动私营企业和金融公司将可持续发展置于其商业模式的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们可以创建更加绿色、与可持续发展及气候行动议程更为协同的税收系统，这包括减少浪费的化石能源补贴与将碳足迹价格化。我们必须将国际金融体系与可持续发展目标相协同，这意味着我们需要积极推动长期可持续的公共和私营资本的发展，这也同样意味着重新审视金融条例，现有金融条例可能不经意间鼓励了金融市场的短期主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融包容性这一概念于上世纪九十年代第一次引进中国。联合国开发计划署是第一家在中国17个省份试验与推广小额信贷的机构。联合国开发计划署也与中国政府紧密携手，支持农村地区小额信贷规章制度的落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中国加快了构建包容性金融体系的步伐。国务院推动金融机构为普惠金融类小微企业提供贷款。与此同时，互联网服务提供方如蚂蚁金服，加快了普惠金融的进步并创造了众多发展机遇。尽管我们已经看到，其中创新性可持续发展融资工具具备令人瞩目的发展潜力，但该工具依然处于萌芽阶段，我们需要更多主流金融机构与投资者参与到中国可持续发展进程中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融行业缺乏一个全面管理创新性可持续发展融资工具的政策框架，例如统一的定义、标准与认证。在投资者的认知中，风险依旧很高。所以，投资者需要更多关于财务回报的研究以及最佳实践案例的教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国将加大可持续发展融资作为首要任务。为此，联合国秘书长在《2030年可持续发展议程融资策略》中明确了三个重点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，推动全球经济政策和金融系统与2030年可持续发展议程相协同；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，在国家与地区层面上增强可持续融资策略与投资；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，抓住金融创新、新技术和数字包容性带来的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国，我们需要与利益相关方在可持续发展融资与投资上建立共识：增强政策引导环境；发展包括评估体系与融资工具的可持续发展目标融资生态；以及为扩大可持续发展投资提供监管框架与指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们的地球与社会正面临重大挑战。2030年可持续发展议程的实现离不开各国、各行、各业(包括公共部门与私营部门)的合作与参与。我们期待更多的投资者、政策制定者和受益者能够参与到推动中国可持续发展投资的行动上。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615636553.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>用好“一企一策” 助力企业走出去</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615633245.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“多亏了凤岗海关的‘快速通关、预约通关’举措，极大缩短了通关时间，为我们节约了大量成品集装箱的存储成本，高效解决了我公司的业务需求。”刚完成一批成品集装箱出口报关的东莞南方中集物流装备制造有限公司经理黄奕波如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东莞南方中集物流装备制造有限公司成立于2014年，主要从事集装箱系列产品的生产、制造及相关物流装备服务。截至日前，该公司通过“预约通关”模式已办理24票出口集装箱业务，涉及货值5073.46万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2017年10月起，我们就开始在当地兴建我们的集装箱生产基地。到去年10月一期生产线己建造完成并投入生产。期间，海关多次与我们企业座谈，到基地实地考察，了解我们的业务需求，根据我们的产品特点指导我们通关。”黄奕波介绍，“下阶段，为了争取更多的贸易便利，我们会紧锣密鼓筹备海关监管作业场所建造，严格根据海关方面的相关建设要求，不断完善场所各项设施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凤岗海关利用临深优势，打造“一企一策”品牌，配合地方政府积极打造深圳外溢企业招商平台，为企业量身定做方案，全方位涵盖企业一般贸易、保税监管、检验检疫等多项海关业务，指定专人跟踪，随时解决企业在办理海关业务中遇到的具体疑难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凤岗海关副关长陈轶表示，通过对企业特点研究形成“一企一策”，协助其解决产品快速交付、配货、出口等问题，凤岗海关辖区地处粤港澳大湾区腹地，提升物流效率对外贸企业意义重大，凤岗海关将持续跟踪帮扶项目，助力企业走出去。(濮宣/文)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615633245.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>顺势而为 纾解国企“违规”之险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615632243.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国企改革、培育具有全球竞争力的一流企业，是加快完善社会主义市场经济体制的关键。近日，省国资委印发《省属企业合规管理指引（试行）》（以下简称《指引》），既标志江苏成为与上海、北京、四川并肩推动相关工作的先行省份，也预示省属国企完善自身建设的“崭新一页”就此启幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为何要在当前推出这项《指引》、《指引》着力解决哪些问题、这些问题对今天省属企业高质量发展又有怎样的影响，记者对此展开追踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外部环境变化，合规经营迫在眉睫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时间回到2016年，一纸判决引发全球侧目。大众汽车因在美国销售柴油车，排放污染物高于美定标准，被美环境保护署调查。接下来两年里，事件仍有余波，截至今年4月，大众因此所受损失累计达到290亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不光大众，2017年中兴通讯向美国支付约8.9亿美元的刑事和民事罚金；今年3月，谷歌又被欧盟处罚14.9亿欧元……“如今，全球范围内因商业违规身受教训的企业越来越多，企业所交罚金的额度也越来越高。”省国资委相关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国际贸易发生深刻变化、不确定性增加的同时，包括省属企业在内，中国企业“走出去”发展的诉求也逐年增加。数据显示，江苏已有12家省属企业涉及境外投资，行业分布农业、贸易、建筑工程和资本服务等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“基于这一前提，为应对国际市场的不确定性，特别是企业外部风险不断增加，省属企业‘走出去’时，风险管控更显迫切。”江苏省社科院经济研究所副所长吕永刚分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，合规管理并非仅仅针对“走出去”的企业，但因企业对国内相关规范要求更为熟悉，因此，国际环境的变化，使“走出去”的企业在合规管理建设方面紧迫性更为凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，放眼全国，国有企业除部分金融企业外，合规管理工作总体仍处起步阶段，体系不够完善、缺乏专业人才，一些企业在海外投资经营还面临一定的合规风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日益深刻的内外矛盾，使《指引》一经出台，便拥有极强的针对性。省国资委相关负责人介绍，按“合规是什么—谁负责—做什么—如何做—如何保障”的逻辑，《指引》构建了完整的合规管理框架，明确了合规、合规风险、合规管理的概念与合规管理体系的工作原则，“并围绕组织机构和职责、合规管理重点、运行和保障等方面，分门别类制定了若干细则。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　采访中记者也发现，《指引》下发前，已有部分省属企业开展过相关实践。“结合行业特点、业务流程和重点岗位，我们梳理识别出108个风险点；针对财务融资岗、法律审核岗、招标采购岗等15个重点岗位，还编制了风险防范指导手册。”江苏交通控股有限公司总法律顾问、企管法务部部长丁国振说。在他看来，尽管江苏交控前期积累了一些经验，但与形成“统一管理体系”相比，仍有距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不只江苏交控，省国资委初步统计，截至目前，江苏25户省属企业中14户根据经营需要开展了合规管理相关工作，其中多数为自发探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此外，去年以来央企先试先行取得的经验、部分行业自身提出的要求，以及自2014年起我们为推动法治国企建设出台的多项政策，也为今天开展合规管理体系建设‘埋下伏笔’。”省国资委相关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引导全员合规，提升企业综合实力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　细究不难发现，早在法治国企建设开展之前，出于行业监管需要，2007年证监会便发布了《关于指导证券公司设立合规总监建立合规管理制度的试点工作方案》。次年，证券行业开始全面实施合规管理制度，“所以相较而言，华泰证券、国信集团等省属企业的合规管理工作走在前头，基础也更好。”省国资委相关负责人介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融行业“拓荒式”开展合规管理建设后第七年，省属企业法治国企建设序曲奏响。“当时，大家的关切点还停留于企业法治能力的提升。”省国资委相关负责人告诉记者，近几年随着国际经营环境变化，合规管理被推到“台前”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，纵观国际社会合规管理工作演变历程，也并非“一蹴而就”：从早期反商业贿赂、反垄断，拓展到反洗钱、劳工、环保、隐私保护和产品质量等领域，再到连原料如何使用、产品出口地区划定都被纳入贸易约定，同样呈现出不断延展的姿态，“因此，开展合规建设最基本的出发点，就是顺应变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于此，省国资委政策法规处相关同志指出，当前省属企业首先亟需明确，合规经营不只限于遵守法律，“海外国家行规民约同样是重点”；其次，不同于以往开展法治建设只有法务人员关注，合规管理要求从业务部门开始垒筑“首条防线”，最终要将参与范围扩大至企业全员，“然后引导企业形成合规文化，并最终将完备的合规管理体系纳入其核心竞争力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，怎样建设，合规管理体系才能有效转化为企业的核心竞争力？强化合规风险控制排在首位。“我们认为，《指引》重中之重在第6、第14、第15条，以及‘三道防线’与规范合规管理的重点领域、环节、人员和海外投资行为。”省国资委相关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翻开《指引》，第6条规定，省属企业党委会的职责包括全面领导、统筹推进合规管理工作，按照权限研究或决定对有关违规人员的处理事项等；第14条明确由业务部门按“谁做业务、谁负责合规”的原则，管辖本领域日常合规工作；第15条提出设立双线合规管理汇报制度，要求省属企业子企业除向本级主管合规工作负责人汇报外，还需及时将风险呈报上级集团公司合规管理部门，确保企业最高层及时掌握公司重大合规风险情况。“在此基础上，进一步确立业务部门、合规管理部门与内部审计和纪检监察部门依次为合规风险控制的第一至第三道防线，贯通上下，打造闭合的全流程合规生态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，《指引》中，明确党委会职责以及“三道防线”概念均为首次亮相，“这也是我们结合江苏实际和国企特色的首创，目的就是为前瞻布局、上紧保险。”省国资委相关负责人提醒，在当前国际贸易不确定因素激增的情况下，每家国企都不应掉以轻心，健全的合规管理体系实质就是企业市场经营的“通行证”，“别忘记，美国连质询其本土企业时，都不放过必要的合规审查。例如，审查企业是否开展合规培训、是否落实合规管理制度等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;通过三年“试水”，排查堵点化解难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国内外市场环境加速趋同，也让江苏下决心推进省属企业合规管理建设。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“把目光放长远点不难发现，短期大家海外布局的需求会越来越多；若再放长远点，即使我们有的企业不着急‘走出去’，随着开放力度加大、门槛降低，更多外企、外资也会进来。彼时，国内外竞争环境还会有太大区别吗？”省国资委相关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一考量并非空穴来风。今年6月30日，国家发改委公布“2019外商投资负面清单”。其中，仅外资准入层面便取消8项“禁令”，市场开放程度进一步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于上述背景，此次出台《指引》同时，省国资委也描绘了未来三年江苏省属企业开展合规管理建设的“路线图”——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年11月至2020年底为“试点先行阶段”。在征求企业意见基础上，综合考虑企业规模、积极性、行业地位、法治工作、合规工作基础及海外投资需求等因素，拟选10家左右企业作为重点试点，其他省属企业自行实施。“首批试点名单将于今年年内确定，其中既有集团公司，又有二级企业，两者数量不设配比，但主要聚焦贸易类、服务类、基建类企业和上市公司等。”省国资委政策法规处相关同志透露，通过一年试点，旨在形成相对成熟的经验做法，为更多企业推进合规管理工作创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏海企化工仓储股份有限公司是诸多申报者之一。“虽然我们已通过国家安全生产标准化最高等级考评，但是完全杜绝风险隐患，仍需不断加强管理。因此，我们在积极申报试点单位。”企业党支部副书记、总经理孙承莉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丁国振也告诉记者，江苏交控已向省国资委推荐了江苏&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600377','&amp;#x5B81;&amp;#x6CAA;&amp;#x9AD8;&amp;#x901F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600377/"&gt;宁沪高速&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600377/"&gt;600377&lt;/a&gt;）公路和江苏金融租赁两家所属上市公司，参加合规管理试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　试点基础上，2021年被定为“全面推广阶段”，国资委指导各省属企业开展合规管理工作，并将于该年年底对工作开展情况进行第三方评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最终，2022年1月起进阶“巩固提高阶段”。自此往后，省国资委每年将对省属企业合规管理工作进行考核评价，形成合规管理工作报告，促使企业提高市场综合竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，在省国资委相关负责人看来，三年行动方案不仅为企业开展合规管理工作划定了“时间表”，还同时是聚焦各类矛盾、解决各种问题的过程，“例如，合规官所需资质较高、市面人才又少，短期尚可由法务人员兼任，但长远仍需企业回答人才培养与管理的种种问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吕永刚则认为，江苏企业已进入创新驱动发展的阶段，当前的创新是基于开放的创新，“因此，合规管理建设开始后，省属国企也有必要围绕知识产权保护做下一步探索。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不止于此，省国资委政策法规处上述人士告诉记者，国有企业横跨领域众多，很难出具一份“终极方案”，“未来，各家企业还须依托《指引》框架，通过实践，结合自身实际丰富完善管理体系。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615632243.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国发布长三角一体化发展规划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615632508.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;英国货车惨案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全部遇难者遗体和骨灰运回越南&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　越南外交部日前说，英国货车惨案全部遇难者遗体和骨灰已被运抵越南，并移交亲属。据越通社报道，首批16名遇难者遗体11月27日由飞机运抵越南首都河内，其余23名遇难者遗体和骨灰于11月30日运回。□据新华社3上一篇下一篇4&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/f68cf4b7d98444bb-cms" id="8c6e1267ab301aed008978624fe389a2" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615632508.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>注意！2019年还剩下这两件大事 或将影响你年末账户走势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615636546.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;回顾11月&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A股投资机会乏善可陈，反而暴雷事件接连不断，导致近期市场情绪再次跌入低谷。然而，越是在市场情绪极度低迷之时，市场越有可能出现反弹（2018年12月情绪跌入低谷，转年1月便开启一波行情）。因此投资者在2019年最后一个月（12月）要做好两个操作，这将直接影响到今年底乃至明年账户的投资收益！一是注意回避市场可能出现的加速探底，目前这一阶段利空消息被弱势心态放大，个股暴雷风险必须防范，所以保住本金将是首要任务；二是在市场加速下跌之后，积极挖掘被错杀的行业和公司，市场一旦反弹，这些被错杀的标的或将带来新的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;12月两件大事儿，或将影响明年市场走势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　岁末年初往往是市场重大转折期，叠加年末会召开各种重大会议，因此风险偏好及风格喜好可能随时出现扭转。那么2019年最后一个月（12月），还有哪些大事儿将会发生呢？对市场又将产生什么影响呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，中美贸易磋商进展将直接影响市场走势（这也是2018年以来影响市场的主要原因之一）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年以来，沪指的每一个关键的向下跳空突破缺口，均是贸易关系出现恶化的消息引起的，反观每一次反弹波段，也多是在贸易关系利好消息下展开的（2018年尤其如此）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图1：中美贸易磋商进展变化及对A股影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/63478b9694b830eb" id="9ba0a5a821c1dab5db58ea4caf11c620" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场本来预期双方可能会在原计划11月召开的智力APEC峰会期间达成第一阶段协议，但是随着智力宣布取消峰会，这一可能被彻底打破。然而关于2000亿关税的下一个时间节点是12月15日，也就是对我方加征10%关税的推迟生效日，这一日期之前双方取得实质性突破的概率本来不低，但也被这近期以来的一些新的重要事件所搅动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，这几日有报道称，12月3日将在伦敦召开的北约峰会期间，可能会有关于中美贸易磋商的具体进展，如果这一预期属实并且能够兑现的话，或许积压已久的悲观情绪将大幅缓解，这将有利于市场企稳。当然，这一情况目前暂时还未得到官方回应，因此存在较大的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，即将于12月召开的中央经济工作会议，将对2020年全年市场走向产生根本影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾2018年经济政策，特别是当年2月的中央经济工作会议的定调，清晰地阐释了经济政策转向对A股市场的影响。2018年市场情绪极度悲观。不过，在重要政策“四连击”之后发生了什么？14天之后的2019年1月4日，市场开启了一波持续了4个月的强势上涨行情，沪指从2440点涨到了3288点。经济政策的转向促使A股市场情绪好转。因此经济政策定调是重中之重，尤其是转折性的定调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图2: 2018年下半年重要经济政策回顾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/8a061545d24f0a97" id="cacbaf980fa75d603fe763af3f0418b6" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　转眼间，2019年12月已经来临，今年的中央经济工作会议同样需要重视，尤其是在经济下行压力不减的背景下，货币政策和财政政策继续加码的概率是在增加，而非下降。而一旦稳增长的地位继续提升、逆周期调节的力度加强，不排除市场再次出现反弹的可能性。而11月30日公布的11月制造业PMI，在连续6个月低于临界点后，超预期回升（预期值49.5）至50.2%并重回扩张区间，或许预示着政策发力作用已经开始显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;12月操作手册之一：回避被放大的利空风险（大比例解禁公司）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在市场下跌末期，避免在市场最低点割肉至关重要（因为可能因缺乏信心而错过随时出现的反弹），而做到这一点的前提就是避免账户在短期内大幅缩水。过去两个月，能够让投资者账户短期内大幅缩水的情况之一，就是公司限售股解禁，尤其是大比例解禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如10月21日，面临巨量解禁的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601162','&amp;#x5929;&amp;#x98CE;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;天风证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;601162&lt;/a&gt;），其股价连续两日跌停，并且开板后仍然持续下跌。自10月21日以来，股价累计下跌超过30%（如果加上解禁前的下跌，股价阶段跌幅已经超过45%）。这样的情况并不少见，3000亿总市值的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601319','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4EBA;&amp;#x4FDD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601319/"&gt;中国人保&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601319/"&gt;601319&lt;/a&gt;），11月限售股解禁前后，股价区间跌幅达到了25%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《红周刊》统计发现，沪深两市12月共有233家公司有限售股解禁出现，其中解禁比例（按照占解禁前流通市值比例计算）大于100%的公司有36家，解禁比例大于200%的公司有15家（如下表所示）。以上这些解禁比例较大的公司值得回避，尤其是要格外警惕三季报业绩表现差的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　表1：12月解禁比例大于200%的公司 15家公司&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/4fb271b61d059f9" id="f05b12267d61a528fb9a6804779af7f7" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;12月操作手册之二：关注可能被错杀的机会（业绩增长潜力大的公司）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在规避以上个股暴雷风险的前提下，如果市场出现加速调整，或将出现泥沙俱下的情形，这种背景下部分具备长期上涨潜力的绩优股可能被错杀，这将是一个不错的套利机会。既然是被错杀，当然是对于那些业绩优良的公司来说的，投资者可以参考过往业绩增速和未来业绩增长潜力预期（业绩预告）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《红周刊》统计发现，截至11月30日，沪深两市合计共有536家公司发布年报预告，剔除年报预告为“不确定”的94家公司后：有55家略增，119家预增，71家扭亏，7家续赢。25家略减，43家预减，69家首亏，53家续亏。年报预告整体表现较好，预喜公司占比较高，其中预增公司数量达到119家。从预增幅度来看，星期六以2138.74%的预增幅度暂居第一，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000985','&amp;#x5927;&amp;#x5E86;&amp;#x534E;&amp;#x79D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000985/"&gt;大庆华科&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000985/"&gt;000985&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002367','&amp;#x5EB7;&amp;#x529B;&amp;#x7535;&amp;#x68AF;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002367/"&gt;康力电梯&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002367/"&gt;002367&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603315','&amp;#x798F;&amp;#x978D;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603315/"&gt;福鞍股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603315/"&gt;603315&lt;/a&gt;）和&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002560','&amp;#x901A;&amp;#x8FBE;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002560/"&gt;通达股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002560/"&gt;002560&lt;/a&gt;）预增幅度位居2至5名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;表2：年度预增幅度大于500%的公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/dfda5e6d794665e6" id="3dbfedf6f7b9b7f03383f0a28429d7b8" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过业绩增长情况选取绩优股的方法有很多，并且不同的方法有不同的优点和缺点，受篇幅影响今日不能详细展开讨论（具体方法和具体步骤可以参考文末的原文链接）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今日我们再给大家提供一个思路，例如可以参考以下步骤：首先，选取过去3年业绩均取得正增长的公司（业绩稳定性）；其次，按照年报预告增幅由高到低排序，关注增幅居前的公司；再次，要关注公司经营质量，要剔除掉因为投资收益、税收优惠、财政补贴和变卖资产等一次性收入而业绩增长型公司；最后，要根据行业成长性、公司持续盈利能力、公司管理水平等综合因素来选取潜力较大的公司。表3是筛选后公司，供投资者参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;表3：近3年净利润同比增速均为正，且年报预增幅度居前的公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/babeab23d58b6fc7" id="9a483ef1e54e83e2eb0e85523ddc0d05" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615636546.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济弹性足韧性强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615636388.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月30日，中国人民大学国家发展与战略研究院发布的《2019-2020年中国宏观经济报告——结构调整攻坚期的中国宏观经济》显示，今年中国宏观经济的弹性和韧性得到全面显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学副校长刘元春表示，2019年面对内外部经济下行压力，我国一方面通过“六稳”政策积极应对，加强宏观政策逆周期调节力度；另一方面，不断出台各类改革举措提高增长潜力，确保宏观经济运行总体平稳。虽然，中国经济各方面下行压力加大，经济增速有所放缓，但是“六稳”举措取得了超预期的成效。中国宏观经济在内外夹击之下保持了超预期稳定，经受住了过去一年多世界经济的低迷和中美贸易冲突的“挤压”，充分显示了中国经济的弹性和韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘元春表示，面对世界经济低迷期的挑战，很多悲观论者在对中国经济产生过度悲观预期。但事实证明，一年来，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600730','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x9AD8;&amp;#x79D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600730/"&gt;中国高科&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600730/"&gt;600730&lt;/a&gt;）技公司依然保持了较好的经营业绩和发展态势；贸易增速保持正增长，稳外贸基本实现；外商直接投资和国际储备出现明显反转，稳外资基本实现。同时，中国重大金融风险攻坚战取得阶段性胜利；营商环境持续改善，创业创新热情高涨，城镇就业总体稳定，居民收入保持较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济展示了极强的风险抵御能力，不仅没有出现很多悲观人士所预期的极端现象，而且对比全球主要经济体的表现，中国经济增长仍然保持领先优势。”刘元春说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望2020年，中国经济将表现如何？刘元春认为，随着中国的制度红利持续释放，2020年宏观经济下行将有所缓和，下行幅度将较2019年明显收窄。同时，宏观经济运行中存在多项积极因素，值得高度重视并加强巩固和培育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，随着党的十九届四中全会精神的全面落实，中国制度红利将全面上扬。其次，随着化解金融风险的攻坚战取得阶段性胜利，金融环境将得到明显改善。再次，企业适应性调整基本到位，信心将得到明显回归。同时，为应对外部冲击而启动的各类战略将有效提升相应部门的有效需求，产生很好的拉动效应。此外，随着全球汽车周期的反转，中国汽车市场可能企稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘元春还表示，随着猪肉供求常态化，猪肉价格下降将为宏观政策提供空间，改善民众的消费预期。同时，在基础设施投资持续改善、国有企业投资持续上升，以及民营企业家预期改善的作用下，民营投资将在2020年摆脱底部徘徊的困局。他认为，中国拥有庞大的市场、多元化的出口路径、齐全的产业、雄厚的人力资源等，这些因素能够在2020年进一步强化中国经济的韧性和弹性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“制度红利的上扬、短期周期力量的反转、逆周期政策的加码，以及中国经济弹性韧性的强化，决定了2020年中国经济放缓的幅度将大幅度收窄。因此，我们不必对2020年中国经济过度悲观。”刘元春说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615636388.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019版市场准入负面清单再减20项 养老机构设立许可等审批放开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615636627.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;放开养老等行业准入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《清单(2019版)》中部分“不合时宜的”内容被删减。例如将“养老机构设立许可”“社会福利机构设置许可”等措施放开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场准入机制的优化是优化营商环境的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《清单(2019版)》及时纳入新设立的准入措施，放开一批有含金量的措施。同时，移出部分不符合清单定位的措施，持续推动缩短负面清单长度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《清单(2019版)》是市场准入负面清单制度全面实施以来的第一次年度修订，实现了‘一年一修、动态调整’的目标，意味着市场准入负面清单年度动态修订机制开始运行了。”郭丽岩认为，“清单不只是一张单子，要持续地通过年度修订，是一个不断完善的制度体系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《清单(2019版)》共列入事项131项，其中，禁止准入类事项5项、许可准入类事项共126项。相比2018年版的负面清单，《清单(2019版)》减少了20项，缩减比例为13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《清单(2019版)》中部分“不合时宜的”内容被删减。例如将“养老机构设立许可”“社会福利机构设置许可”等措施放开；“不符合定位的”也被移出，例如将“船舶安全检验证书核发”等不符合清单定位的措施移出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“清单的缩短，将养老、消防等机构的许可取消，是将部分已落后于经济社会发展形势要求的管理措施放开，进一步降低市场准入门槛，降低了进入的制度性交易成本，让有诉求的、有意愿的企业非禁即入，能够更好地激发企业活力。”郭丽岩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“社会保障相关机构向社会资本开放，是市场背景使然，也更有利于利用市场准入的机制调节市场。”任启明认为，“人口老龄化时代的到来，对如何利用市场资源有两个需求，一方面是怎么引入市场竞争机制，另一方面是怎么引入市场资金充分繁荣市场。这次清单把原本要审批的内容推给了市场，丰富了市场提供的层次。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭丽岩表示，在“合法有效”的前提下，把“放管服”改革中已取消的市场准入管理措施及时从清单中删除，巩固了前期动态调整的阶段性成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本次修订中，《清单(2019版)》移除了诸如“禁止成立涉外婚姻介绍机构、禁止从事或变相从事涉外婚姻介绍业务”等事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，任启明认为，在这些行业领域之中，充分尊重市场配置的基础作用，将市场管理的重点从事前转移到事中事后上来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过修订对放管服改革中涉及市场准入环节的措施进行删减，一方面是深化改革、转变政府职能的体现，另一方面，将分散发布且散见于不同文件之中的改革措施，通过一份清单的方式呈现出来，也有益于市场主体能够更为清晰、明确地了解到改革成果，享受市场改革的红利。”任启明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增设主管部门和事项编码&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《清单(2019版)》将“地方国家重点生态功能区和农产品主产区产业准入负面清单(或禁止限制目录)”纳入，至此，已将产业结构、政府投资等全国性市场准入类管理措施全部纳入，“全国一张清单”体系更加完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与2018年版相比，《清单(2019版)》列表增加了“事项编码”和“主管部门”两栏，进一步扩大了清单事项信息的公开范围，丰富了公开内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《清单(2019版)》列出了每条措施的主管部门，便于市场主体更快捷、更明确地找到相应主管部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清单对应的许可类事项列出主管部门被认为是此次清单发布的一大亮点。郭丽岩认为，以前准入许可，有些企业不知道应该去找谁，政府部门之间也会有职责不明晰的情况，此次清单列出主管部门，便于企业参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位熟悉清单制定的人士告诉本报记者：“2018年版清单制定的时候，就有了相应的主管部门，但当时恰逢机构调整，所以在发布时没有列出主管部门。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《清单(2019版)》按照“建立全国统一的清单代码体系”任务要求，为每一事项列出了六位编码，有利于市场主体快速定位和查询每一事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，不少企业反映部门职能交叉，且各地在政策执行过程中存在差异，增加了企业负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过唯一识别代码，哪一级主管部门主管，审批材料是哪些，流程是什么，都可以放在一个平台上，一目了然，这是一种程序上的厘清。”任启明告诉本报记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，“负面清单过多过乱”问题也得到了有效解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《清单(2019版)》将“地方国家重点生态功能区和农产品主产区产业准入负面清单(或禁止限制目录)”纳入，至此，已将产业结构、政府投资等全国性市场准入类管理措施全部纳入，“全国一张清单”体系更加完善。取消各地区自行编制发布的市场准入类负面清单23个，有效杜绝“负面清单满天飞”情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委有关负责人表示，按照“清单之外不得另设门槛和隐性限制”要求，发改委、商务部将会同各地区、各部门多渠道收集相关问题，及时发现各种形式的市场准入不合理限制和隐性壁垒，发现一起，推动解决一起，努力营造稳定、公平、透明、可预期的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者裴昱北京报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月22日，《市场准入负面清单(2019年版)》(以下简称《清单(2019版)》)发布，意味着市场准入负面清单的年度修订机制开始运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《清单(2019版)》共21个大类131个项目，相较于2018年版的负面清单，减少了20项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“将‘消防技术服务机构资质审批’‘养老机构设立许可’‘社会福利机构设置许可’等审批放开，不仅是打破了准入门槛，还让有诉求、有意愿进入的企业非禁即入，能够更好地激发企业活力。”国家发改委市场和价格研究所研究员郭丽岩告诉《中国经营报》记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政法大学民商经济法学院助理教授任启明认为：“明确主管部门、增加唯一识别代码是此次清单修订的亮点，对企业来说，通过唯一识别代码、哪一级主管部门主管、审批材料有哪些一目了然。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位受访专家认为，市场准入负面清单制度对市场准入环节实行“非禁即入”管理模式，大幅放宽了准入门槛，配合事中事后监管和优化服务改革，正在和必将进一步促进政府治理方式发生根本转变，持续推进国家治理体系和治理能力现代化。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615636627.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>抓住防范系统性金融风险的“牛鼻子”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615630554.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　资产规模较大、影响较为广泛的银行，一旦出现问题就会“牵一发而动全身”，其风险可能迅速传染至其他金融机构。强化对系统重要性银行的监管，是加强宏观审慎管理的内在要求，也是防范系统重要性银行“大而不能倒”风险的重要举措，是打赢防范化解重大金融风险攻坚战的关键制度安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　防范系统性金融风险的突出环节在哪里？日前，中国人民银行会同银保监会起草的《系统重要性银行评估办法（征求意见稿）》指出，守住不发生系统性金融风险的“牛鼻子”，首在系统重要性银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　系统重要性是指金融机构因规模较大、结构和业务复杂度较高、与其他金融机构关联性较强，在金融体系中提供难以替代的关键服务，一旦发生重大风险事件而无法持续经营，可能对金融体系和实体经济产生不利影响的程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在我国金融业中，银行业占据了“大头”。最新数据显示，我国银行业总资产268万亿元，在我国金融业总资产中占比高达89%。目前，工商银行、农业银行、中国银行、建设银行4家银行已经被纳入全球系统重要性银行（G-SIBs）名单。可以说，如果银行业经营稳健，那么我国金融业也就稳了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，伴随银行业规模不断壮大，银行业机构的结构和业务复杂程度也随之上升，金融机构之间的关联性日益增强，尤其是那些资产规模较大、影响较为广泛的银行，一旦出现问题就会“牵一发而动全身”，其风险可能迅速传染至其他金融机构，甚至在金融市场引发共振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最典型的案例莫过于2008年国际金融危机期间，美国五大银行无一幸免，并在金融体系内产生了连锁反应。危机期间的惨痛经历警示人们，系统重要性金融机构的经营和风险状况直接关系到金融体系整体稳健性。如果系统重要性金融机构发生重大风险，受影响的不只是金融体系，还会对实体经济产生重大不利影响，甚至引发系统性风险。正因如此，危机后，有关各国均针对系统重要性金融机构监管建立了相应的制度安排，对这些机构设置了更严格的监管要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚决打好防范化解重大风险攻坚战，是党的十九大提出的重要任务。为守住不发生系统性金融风险的底线，我国正在快马加鞭补齐制度短板。去年11月27日，中国人民银行、银保监会、证监会联合印发《关于完善系统重要性金融机构监管的指导意见》，为我国系统重要性金融机构的监管搭建了宏观政策框架。此次《系统重要性银行评估办法（征求意见稿）》落地，则是对《指导意见》的进一步细化，对系统重要性银行实行评估和识别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以说，强化对系统重要性银行的监管，是加强宏观审慎管理的内在要求，也是防范系统重要性银行“大而不能倒”风险的重要举措，是打赢防范化解重大金融风险攻坚战的关键制度安排。对银行业金融机构来说，这有助于督促系统重要性银行形成合理承担风险的意识，避免其盲目扩张，有助于推动其稳健经营，营造有利于金融业健康发展和金融市场平稳运行的环境。同时，随着系统重要性银行评估细则落地，系统重要性保险、系统重要性证券业机构实施细则也将加快步伐，尽快补齐监管短板，切实扎牢系统性金融风险“防火墙”。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615630554.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发挥票据服务民营小微企业的作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615630463.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2018年以来，经济下行压力加大，中央银行采取多种措施确保总量流动性充裕。但受制于金融机构风险偏好降低，民营企业特别是小微企业融资能力仍然不足。同时，由于金融机构为覆盖风险敞口而不得不提高风险补偿，民营小微企业融资贵的问题也依然存在。在帮助企业解决融资难、融资贵问题方面，票据则大有可为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　票据服务的主要群体本身就是民营和小微企业。到2019年9月末，全社会票据存量达到1174.6万张，金额为12.44万亿元，涉票企业272.4万家，其中90%以上是民营小微企业。票据一端连着中央银行再贴现政策，另一端与企业生产经营活动紧密相连，中间贯穿商业银行的同业和信贷业务，其独特的运作机制使银行资金能够突破民营小微企业信用不足，向后者流动。具体运作机制如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——通过银行承兑实现对企业的增信。票据具有增信功能，通过承兑使原本信用不足的开票企业得到银行的信用支持。对银行来说，承兑是银行出借信用给企业，没有实际的信贷资金占用，且保证金缴纳制度提高了企业的履约率，也为银行带来了存款等综合性收益。而对于企业来说，缴纳一定比例保证金后就能借用银行信用，通过延期付款等于变相获得银行的融资支持，减少自身现金支出，免去借贷利息。因此，银行为企业签发的票据提供承兑服务是银企双方互利共赢的合作模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据票交所今年年初对18个省市、200余家银行和200余家企业的实地调查显示，银行承兑汇票保证金缴纳的平均比例为30%。按照2019年9月末银行承兑汇票余额为10.74万亿元匡算，扣除保证金缴存后，银行通过承兑为企业提供了7.52万亿元的信用支持，相当于同期企业短期贷款余额的四分之一。2018年至2019年9月，企业签发票据总量增加了3.83万亿元，票据签发企业户数增加了1.9万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——通过贴现使企业获得银行资金支持。企业可将其持有的票据向银行申请贴现，银行扣除贴现利息后，即将资金直接投放给贴现申请企业。对银行来说，因为承兑后票据具备了银行信用，因此可不再顾虑贴现申请人的信用问题。对企业来说，和申请贷款相比，贴现业务流程简单，成本低廉，是企业获取银行融资最方便快捷的方式之一。今年9月末，全社会票据贴现余额为8.13万亿元，占企业短期贷款余额的27.52%。企业还可以通过将持有的票据向银行质押获得融资。今年1至9月，票据质押金额为1.27万亿元，占同期企业贷款增量的15.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——通过背书使银行赋予票据的信用在产业链上传递，让更多企业获益。票据的重要功能之一是代替现金进行支付。在产业链高度发达的今天，票据伴随产业链的延伸，将银行赋予的信用传递到产业链上的每一家企业，成10倍地放大了银行信用对民营小微企业的支持。2019年1至9月，银行承兑汇票的签发企业为26万家，而同期参与银票背书转让的企业多达260万家。也就是说，通过票据的背书转让，将银行对26万家企业的信用支持扩展到了260万家企业，使这些企业通过票据的背书转让，节约现金支出34.26万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——通过再贴现政策对民营和中小微企业进行精准扶持。票据还是中央银行实现对民营小微企业精准滴灌的载体。2018年下半年以来，人民银行累计增加4000亿元再贴现额度，引导金融机构扩大对民营和小微企业的信贷投放。至今年6月末，再贴现余额达到4067亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，有不少声音质疑票据的功能，认为票据是商业银行虚增存贷款规模的工具，也是引起各种金融乱象的罪魁祸首。我们认为，尽管不能排除少数银行为增加存款，通过虚构贸易背景、滚动签发等手段虚增票据业务规模，但这种行为付出的是高昂的监管代价和资金成本代价，不是票据市场的普遍现象。在监管部门多年的严密监管下，绝大多数银行都做到了严格按照监管要求开展业务。如果因为少数银行的问题而否定整个票据市场的经济功能和市场地位，显然不利于票据服务民营小微企业作用的发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在我国商业信用体系和中小微企业融资体系尚未完善的前提下，票据市场是数百万企业克服融资困难、节省资金成本的场所。我们需要做的，是尊重市场主体的选择，并且进一步完善票据市场的运行机制，加强风险防范，优化法律和监管环境，扩大市场容量，使票据市场成为制度健全、系统完备、参与者众多、信息高度透明的现代化金融市场，从而更好地为民营和小微企业提供服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者单位：上海票据交易所信息统计部)&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615630463.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>山西证券：抱团瓦解如期上演 局部冲击仍将延续</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615631572.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　山西证券指出，之前我们特别强调要警惕的白马抱团瓦解风险，在上周如期上演，食品饮料、医药、电子等前期机构抱团板块悉数大跌。今年市场整体表现尚佳，结构性机会涨幅可观，机构此时收手落袋为安实属合情合理，既保证了全年的业绩也为备战明年行情留足子弹。基于此，预计接下来一段时间前期资金拥挤、估值偏高的板块仍将继续受到冲击，市场整体交投将趋于平淡，指数层面将在当前区间震荡盘整为主，建议保持谨慎。当然，伴随着机构集中了结和离场观望，一些优质个股经历快速的调整之后有望回到合理或安全估值区间，建议个人投资者可以保持关注，逢低考虑介入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中期因素而言，无风险利率下行空间有限，宏观基本面下行趋势延续，中美贸易摩擦、英退仍在全球范围内制造不确定性，压抑市场风险偏好，当前市场尚不具备大幅反弹的基础；但同时Q3业绩趋于平稳，经济下滑程度已部分纳入市场预期，额外冲击有限；短期因素而言，中美第一阶段年内能否达成尚不确定，临近年末机构资金集中获利了结加剧市场波动，预计后续市场交投将逐步归于平淡；因此我们预计当前到年底的行情将大概率延续区间内震荡反复，以结构性机会为主，但一些核心优质标的在经历快速调整或“错杀”之后将开始重新具备左侧布局的价值，可以考虑逢低介入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　策略上建议稳健配置，留存实力，以把握震荡磨底行情中涌现的结构性机会为主，并考虑选好行业赛道，挖掘优质标的，提前布局明年的春季行情。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615631572.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“证照分离”试点全覆盖 教育部优化营利性民办学校审批服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615636664.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;正在加载&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：教育部近日印发通知，自12月1日起，在上海、广东等自由贸易试验区，对实施专科教育的营利性民办高等学校和其他营利性民办高等教育机构，实施中等及中等以下学历教育、学前教育、自学考试助学，及其他文化教育的营利性民办学校的设立、分立、合并、变更和终止审批，实行“证照分离”改革全覆盖试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：康彦龙责任编辑：王敬东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击收起全文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;返回&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;首页返回新闻频道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191202/c615636664.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>