<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 14 Oct 2021 09:57:54 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>习近平：制度稳则国家稳，制度强则国家强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633351276.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633351276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国基本养老保障已覆盖10亿人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633347012.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633347012.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保机构大股东行为监管办法今起实施：“新老划断”，维护机构稳健经营</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633345039.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633345039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF：全球债务2020年创226万亿美元纪录，增长的规模与水平前所未有</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633344592.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633344592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：防范大股东通过违规方式干预公司经营</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633344382.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633344382.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>储蓄意愿上升 投资、消费意愿下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633344180.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633344180.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委召开中央企业高质量党建引领保障高质量发展媒体通气会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633343489.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633343489.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>承诺最迟2030年使生物多样性走上恢复之路，进而全面实现人与自然和谐共生的2050年愿景 生物多样性大会通过“昆明宣言”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633343242.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633343242.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球最低税率改革目前的适用门槛为企业收入7.5亿欧元，建议的全球最低税率为15%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633342378.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633342378.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒：七国集团通过央行数字货币原则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633342370.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633342370.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年前三季度我国外贸进出口28.33万亿元 同比增长22.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633342321.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633342321.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委已采取了一系列措施确保能源保供</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211014/c633342273.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211014/c633342273.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：不得对电力市场价格合理范围内的正常浮动进行不当干预</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211014/c633342245.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211014/c633342245.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021二十国集团（G20）创业圆桌对话召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633342057.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633342057.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办发布会：加快制定深圳放宽市场准入特别措施清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633341949.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633341949.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大及其常委会推进财税立法工作：正在负责联系审议审计法修正草案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633344569.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　推进财税立法工作、落实税收法定原则对于规范财政行为和活动、推进财政治理体系现代化、促进完善现代财税制度等都具有重大现实意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会预算工委法案室主任王闻越指出，党的十八届三中全会以来，全国人大常委会预算工委组织起草了3部法律（决定）案，具体负责联系审议通过了环境保护税法等9部税收法律和个人所得税法等2部税法修正案，正在负责联系审议审计法修正草案，持续推进房地产税立法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在各方面共同努力下，财税法治水平不断提升，财税法律固根本、稳预期、利长远的重要作用逐步显现。”王闻越说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;密切关注国际税收规则、碳税等改革动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八届三中全会明确要求落实税收法定原则。党的十八届四中全会进一步要求加强财政税收等重点领域立法。全国人大常委会预算工委推动将财税立法作为全国人大常委会立法工作的重点领域，为编制常委会立法规划、年度立法计划献计献策。加强与国务院有关部门的沟通，定期召开财税立法工作座谈会，推动提高落实税收法定工作的时效和质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦规范授权，不断提高税收法律的明确性、规范性和可执行性，王闻越指出，在地方税相关立法中，自环境保护税法开始，推动建立健全由省级政府研究提出相关立法议案或建议、由同级人大及其常委会制定地方性法规或决定的地方税收立法决定机制，规范授予地方更充分的税收管理权限，促进健全地方税体系，提升地方财税法治水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，党的十八届三中全会决定提出，深化财税体制改革，完善税收制度。十八届四中全会决定提出，实现立法与改革决策相衔接，做到重大改革于法有据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，王闻越指出，全国人大常委会预算工委大力推动财税立法工作主动适应和服务改革发展需要。在房地产税立法与改革工作中，坚持“立法先行”，以立法推动改革；在修改个人所得税法时，着力推动建立完善综合与分类相结合的个人所得税制度；在将单行税种暂行条例上升为法律过程中，推动进一步深入贯彻党中央关于深化税收制度改革和减税降费等要求，简化税目税率、规范优惠、优化税制，切实提升税收立法质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，全国人大常委会预算工委深刻学习领会加强财政法治建设固根本、稳预期、利长远的重要作用，梳理分析党的十八大以来人大财税立法工作进展成效和存在问题，深入分析全面落实财政法定原则的必要性和可行性，提出具体意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王闻越称，深刻学习领会习近平总书记关于适时推动条件成熟的立法领域法典编纂工作的重要指示精神，积极研究推进制定税法总则、编纂税法典相关工作。密切关注国际税收规则、碳税等改革动态，加强有关问题研究分析，及时提出对策建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增值税、消费税和关税等法律草案已上报国务院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在谈到工作成效时，王闻越介绍，2016年以来，全国人大审议通过了9部税收法律和2部税收法律修正案，现行18个税种中已有12个税种制定了法律，增值税、消费税和关税等法律草案已上报国务院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，不断推进健全地方税体系，各地方税在制定法律的同时，将部分税制要素的具体确定权授予省级地方，使相关税种更好地体现出不同地区经济社会发展和公共服务差异性需求，充分发挥地方税收的调节功能，促进地方提升治理能力。稳步推进直接税改革，立法中坚持适当提高直接税比重，充分发挥税收调节收入分配作用，促进共同富裕，维护社会公平正义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快推进绿色税制改革，环境保护税法、资源税法、耕地占用税法、车辆购置税法等税种立法，以实现绿色发展、促进环境保护为目标，积极引导和激励纳税人主动治污、节能减排、节约集约利用资源，促进实现生态环境改善和绿色转型发展“双赢”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，王闻越介绍，修改个人所得税法，在建立综合与分类相结合税制的基础上，提高基本减除费用标准，优化税率结构，增加子女教育等六项专项附加扣除，减轻了纳税人尤其是中等收入群体的税负。制定印花税法，降低了加工承揽合同等部分税目的税率，取消对权利、许可证照征收印花税的规定，减轻了纳税人的负担。以立法的形式，在优化税制的同时实现减税，更有利于增强制度确定性、明确纳税人预期，增强人民群众获得感和幸福感。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633344569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专访COP15主席、生态环境部部长黄润秋：为共建地球生命共同体贡献力量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633342981.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;昆明10月14日电 （记者余璐）10月12日，习近平主席在《生物多样性公约》第十五次缔约方大会(COP15)领导人峰会上的主旨讲话中强调，秉持生态文明理念，共同构建地球生命共同体，开启人类高质量发展新征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　COP15主席、生态环境部部长黄润秋在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;记者专访时表示，习近平主席的讲话体现了中国政府与国际社会一道，共同推进全球生物多样性治理、共建清洁美丽家园的坚定决心，也彰显了中国作为全球生态文明建设参与者、贡献者、引领者的责任和担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“万物各得其和以生，各得其养以成。”习近平主席围绕人类要如何共建地球生命共同体这个命题，提出了“四点倡议”――以生态文明建设为引领，协调人与自然关系；以绿色转型为驱动，助力全球可持续发展；以人民福祉为中心，促进社会公平正义；以国际法为基础，维护公平合理的国际治理体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄润秋表示，“四点倡议”与习近平主席9月在第七十六届联合国大会一般性辩论上提出的“全球发展倡议”互相呼应，是对可持续发展理念的更进一步深化和拓展，描绘了启动人类高质量发展新征程的路线图，也为应对全球共同挑战提供了“中国方案”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人类高质量发展，必须是人与自然关系和谐的发展，是绿色低碳的发展，是人民福祉与社会公平正义不断增强的发展，更应是全球治理体系更加公平合理的发展。”黄润秋说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席在讲话中首次提出三个构建“地球家园”的愿景――构建人与自然和谐共生的地球家园；构建经济与环境协同共进的地球家园；构建世界各国共同发展的地球家园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，黄润秋深有感触地说，习近平主席从人类可持续发展和构建人类命运共同体的高度，提出了三个构建“地球家园”的愿景，很好地诠释了COP15大会的主题“生态文明：共建地球生命共同体”，这与联合国可持续发展目标高度契合，为全球生态环境治理指明了方向，也集中体现了中国理念和中国智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国作为COP15东道国，习近平主席提出了务实而且可行的东道国举措。”黄润秋谈到，一是中国将率先出资15亿元人民币成立昆明生物多样性基金，支持发展中国家生物多样性保护事业；二是正式设立第一批国家公园，加快构建以国家公园为主体的自然保护地体系，启动国家植物园体系建设；三是构建起碳达峰、碳中和“1+N”政策体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我相信，东道国举措的出台，一定会在各缔约方之间形成团结一心、相向而行，汇聚更多的资源共同建设我们清洁美丽的地球家园。”黄润秋充满期待。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　10月11日下午，在COP15开幕式上，黄润秋从COP14主席国埃及的代表――埃及驻华大使穆罕默德 巴德里手里接槌，中国正式成为COP15主席国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为COP15主席，未来如何进一步推动全球生物多样性治理？对此，黄润秋表示，下一步将切实履行好职责，把COP15大会所凝聚的政治共识和强大的政治推动力保持好、发挥好，为全球环境治理注入新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同时，坚持多边主义的立场，坚持公平公正的原则，在各缔约方之间扩大共识，相向而行，力争达成既具有雄心又务实可行的‘2020年后生物多样性框架’，为全球生物多样性治理、为共建地球生命共同体贡献力量。”黄润秋说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633342981.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>司法部：将积极推动相关授权工作 确保重大改革于法有据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633343432.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京10月14日电 （李楠楠、薄晨棣）今天上午，国务院新闻办公室举行新闻发布会，司法部副部长刘炤等介绍了深圳综合改革试点实施1周年主要进展成效情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年8月，中共中央、国务院印发了《关于支持深圳建设中国特色社会主义先行示范区的意见》，在文件中确立了将深圳建设成法治示范城市的战略定位和目标。刘炤在发布会上表示，为此，司法部做了以下工作：第一，认真贯彻落实党中央决策部署，做好相关文件的起草工作。中央全面依法治国委员会将《关于支持深圳建设中国特色社会主义法治先行示范城市的意见》作为2020年的重点工作之一，经过反复征求意见、调研论证，于2021年正式印发了该文件。刘炤介绍，文件中提出，深圳市在中国特色社会主义法治先行示范城市建设上要做到“七个率先”：一是率先形成中国特色社会主义法治城市的制度体系；二是率先基本建成法治政府；三是率先形成全面彰显公平正义的社会主义司法文明环境；四是率先构建市域社会治理新格局；五是率先形成国际一流的市场化、法治化、国际化营商环境；六是率先健全增强人民群众法治获得感、幸福感和满意度的机制制度；七是率先健全涉外、涉港澳法治交流合作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，充分发挥司法行政工作职能，为推动经济特区改革发展提供坚实的法治保障。为了支持深圳实施综合授权改革试点，2021年8月，中办、国办印发了《深圳建设中国特色社会主义先行示范区综合改革试点实施方案（2020-2025年）》，司法部对标对表，积极作为，充分发挥法治保障改革作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，一是支持深圳做好综合改革授权事项相关事宜。这次的试点方案是中央首次以清单批量授权方式赋予地方在重要领域和关键环节改革上更多自主权。其中有20多项需要暂时调整或者暂时停止适用的现行法律法规。目前，司法部正在会同全国人大常委会法工委、最高人民法院、最高人民检察院等对首批授权事项清单中需要暂时调整或者暂时停止适用事项涉及的法律和行政法规进行认真研究。下一步，司法部将加大协调力度，积极推动相关授权工作，确保重大改革于法有据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是支持深圳开展行政复议体制改革。加快推进行政复议体制改革落实落地，要求一级政府只保留一个行政复议机关，由本级政府统一行使行政复议职责，充分发挥行政复议的层级监督功能和化解行政争议的主渠道作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是支持深圳建立健全行政裁决机制。推动深圳在扩大行政裁决领域方面实现突破，进一步规范和促进行政裁决工作，理顺行政裁决与行政复议、司法机关的衔接，提高行政机关履行行政裁决职责的积极性，并会同有关部门积极推动落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是支持深圳创新涉外法治工作机制。支持深圳在律师、仲裁、公证、商事调解、司法鉴定等领域组织开展粤港澳专业交流活动，探索创新业务合作发展新模式。支持深圳打造多元化涉外法律服务中心，加快涉外法律人才培养储备，提升涉外法律服务国际影响力，建设涉外法律服务高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是支持深圳广泛开展法治宣传教育，营造良好的法治氛围。指导深圳结合“国家宪法日”“宪法宣传周”等重要时间节点深入宣传宪法。在每年5月组织开展民法典宣传月活动，把民法典学习宣传融入到法治实践全过程，指导深圳民法主题公园发挥全国法治宣传教育基地作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘炤告诉记者，下一步，司法部将积极为深圳经济特区进一步推进改革、扩大开放谋划新思路、注入新功能。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633343432.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高精尖关键技术领域落地顶层标准 激发中国新制造格局形成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633343295.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 贾丽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中共中央、国务院印发的《国家标准化发展纲要》(以下简称《纲要》)提出，其中提到加强研究制定智能船舶、高铁、新能源汽车、智能网联汽车和机器人等领域关键技术标准，推动产业变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，北京等地日前出台了高精尖产业的相关扶持政策。这一系列政策的出台，将对我国相关产业的发展有何影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以标准化促进新基建发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;解决卡脖子问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《纲要》提出，研究制定智能船舶、高铁、新能源汽车、智能网联汽车和机器人等领域关键技术标准，推动产业变革。适时制定和完善生物医学研究、分子育种、无人驾驶等领域技术安全相关标准，提升技术领域安全风险管理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而这些领域事关智能装备、生物医学、前瞻科技等高精尖技术密集型产业，为攻克关键技术提供了政策支持，促进新基建产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国本土企业软权力研究中心研究员周锡冰在接受《证券日报》记者表示：“国家从战略层面设计了新基建的行业标准，为中国产品全球化市场拓展提供便利。在全球化市场中，产品竞争往往又是标准的竞争，中国政府制定其行业标准，将提升新基建板块综合实力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;技术出口为主&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进企业生态建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中国高端设备、智能汽车等产业快速发展，大中城市相关产业出口形势良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市商务局数据显示，今年上半年北京市高精尖设备出口迅猛增长。出口高新技术产品1142.4亿元，同比增长83.3%，占北京地区出口额的39.0%，比去年同期提高14个百分点，比2019年同期提高19个百分点。高新技术产品出口增速超过全国两倍多。高新技术产品7月单月规模破200亿元，实现六连升并创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市双自主企业达到850家，其中多家头部企业出口保持两位数以上增幅，主要商品包括液晶显示板、手机、车辆、科技安防设备等。而同时，一系列相关标准制定、扶持政策陆续出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，北京市人民政府印发《北京市关于促进高精尖产业投资推进制造业高端智能绿色发展的若干措施》(以下简称《措施》)，为促进产业基础再造提升和产业链优化升级提供政策保障。提出鼓励投资高精尖产业，营造良好营商环境。做大新一代信息技术和医药健康两个国际引领支柱产业，做强集成电路、智能网联汽车、智能制造与装备、绿色能源与节能环保等“北京智造”特色优势产业，抢先布局光电子、前沿新材料、量子信息等领域未来前沿产业等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周锡冰认为：“各地高精尖产业扶持政策的落地，推动中国相关企业积极参与全球化的标准制定，中国标准将成为全球标准不可或缺的一部分，中国‘新基建’企业的快速崛起推动‘技术输出’。随着中国产品标准制定，以及全球化产品的输出，中国企业技术将形成以技术出口为主，产品代工为辅的中国新制造格局，‘新基建’企业也将参与、融合，激活产品自身的创新热情，促进相关生态建设，完善自身供应链。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学助理教授王鹏对《证券日报》记者表示：“《纲要》重点提及的几个产业，均是我国未来发展的重要领域，企业正在各自的赛道上摸索前行，需要提高附加值，进入有序发展。此前，各产业之间存在区域标准、行业标准，市场也存在割裂和无序竞争，但随着政策的进一步落地，标准得到统一，门槛进一步提高，这些有着前瞻性和前沿性的产业也将更加有序健康发展，从而建立更大的生态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为：“我国这些面向未来的产业，将参与全球竞争，相关标准完善，拥有话语权，才可以在竞争中有砝码，并匹配相应的人力、物力等资源，进行资源优化配置，让整个行业取得长足发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑 崔漫 孙倩)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633343295.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>G20财长和央行行长会议：核准了《G20可持续金融路线图》和《G20可持续金融综合报告》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633341700.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据央行网站14日消息，10月13日，二十国集团（G20）主席国意大利在美国华盛顿主持召开G20财长和央行行长会议。会议指出可持续金融对推动绿色转型至关重要，核准了由人民银行与美国财政部共同牵头起草的《G20可持续金融路线图》和《G20可持续金融综合报告》，认为未来可考虑在协商一致的基础上将生物多样性等内容纳入《路线图》。各方同意在应对气候变化和环境保护等方面开展协调，肯定了保护生物多样性的紧迫性和重要性，呼吁G20各项工作机制形成合力，共同推动经济低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633341700.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局印发《银行外汇业务合规与审慎经营评估内容》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633344307.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;14日讯，国家外汇管理局综合司发布关于印发《银行外汇业务合规与审慎经营评估内容》的通知。国家外汇管理局各分局、外汇管理部接到通知后，应立即转发辖内中心支局、支局、城市商业银行、农村商业银行、外商独资银行、中外合资银行、外国银行分行以及农村合作金融机构，并依据《评估内容》，公平、公正地对辖区内银行进行评估。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633344307.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李红霞副司长出席全球环境基金第八期增资第二次磋商会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633341692.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年9月29日至10月1日，全球环境基金（GEF）第八期增资（GEF-8）第二次磋商会议以视频形式召开。会议讨论了GEF-8战略定位、政策方向、项目规划、资金框架和GEF-7评估等议题。李红霞副司长作为GEF中国理事参会并发言。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633341692.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>G20财长和央行行长会议：将采取所有政策工具应对疫情冲击 避免过早退出支持性的政策措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633341688.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据央行网站14日消息，10月13日，二十国集团（G20）主席国意大利在美国华盛顿主持召开G20财长和央行行长会议。会议认为全球经济持续复苏，但复苏势头分化明显，新冠疫情相关的下行风险突出。各方重申将采取所有政策工具应对疫情冲击，同意在维护金融稳定、保持长期财政可持续、防范溢出效应的基础上，继续支持经济复苏，避免过早退出支持性的政策措施。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633341688.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人力资源社会保障部印发通知 要求深入学习贯彻习近平总书记在中央人才工作会议上重要讲话精神</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633343734.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，人力资源社会保障部印发关于深入学习贯彻习近平总书记在中央人才工作会议上重要讲话精神的通知，要求全国人社系统充分认识学习贯彻习近平总书记在中央人才工作会议上重要讲话精神的重大意义，认真组织传达学习，结合部门职能职责抓好贯彻落实，坚持党管人才原则，发挥好部门职能作用，进一步加强和改进新时代人社系统人才工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，学习贯彻习近平总书记重要讲话精神，是当前和今后一个时期人社部门的一项重要政治任务。各级人社部门要进一步提高政治站位，深入学习领会精神，进一步增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，自觉把思想和行动统一到习近平总书记重要讲话精神和党中央对新时代人才工作的重大决策部署上来，推动新时代人社部门人才工作高质量发展，为全面建设社会主义现代化国家提供有力人才保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，要结合部门职能职责抓好贯彻落实。持续深化人才发展体制机制改革，分类推进人才评价机制改革，抓好职称制度改革任务落实。完善职业资格制度和职业技能等级制度。落实并完善中央高校、科研院所绩效工资动态调整机制。指导国有企业分配向关键核心技术人才、高技能人才倾斜。加强人才表彰奖励工作。深化事业单位人事制度改革。助推乡村人才振兴。持续壮大专业技术人才队伍，加快建设国家战略人才力量。优化实施政府特殊津贴制度，着力培养造就一批基础前沿领域战略科学家和科技领军人才。改革完善博士后制度，大力培养青年创新人才。深入实施专业技术人才知识更新工程，创新实施数字工程师项目，加快培养数字领域卓越工程师。大力加强高技能人才队伍建设，大力实施职业技能提升行动。全力筹办第46届世界技能大赛，高质量举办中华人民共和国职业技能大赛。推进技工院校高质量发展。着力提高人才服务水平，向用人主体充分授权，建设高标准人力资源市场体系，加强人才服务平台建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，要始终坚持党对人才工作的全面领导，提高政治站位，把准政治方向，切实增强做好人才工作的责任感和使命感。要在各级党委人才工作领导小组领导和组织部门牵头抓总下，严格落实主体责任，具体抓好人社领域重大人才工程、相关人才政策和工作任务落实。认真履行人社部门人才工作职能职责，认真梳理工作任务，研究细化贯彻落实举措。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633343734.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>党的十八大以来全国人大常委会监督工作“成绩单”：接受报备的法规、司法解释7860件，通过审查纠正1900件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633344761.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经记者 李彪 每经编辑 陈星&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　监督权是宪法和法律赋予全国人大及其常委会的一项重要职权。党的十八大以来，全国人大常委会认真履行宪法法律赋予的监督职责，综合运用听取审议专项工作报告、执法检查、专题询问、专题调研等法定形式开展监督工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会办公厅研究室介绍，2012年11月至2021年9月，全国人大常委会共检查48部法律和2个决定的实施情况，听取审议“一府一委两院”157个专项工作报告，开展24次专题询问、41项专题调研，作出11个决议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强和改进备案审查工作方面，党的十八大以来，全国人大常委会接受报备的法规、司法解释7860件，通过审查纠正1900件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;通过审查纠正1900件法规、司法解释&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　监督宪法的实施，是宪法赋予全国人大常委会的一项重要职权。党的十八大以来，全国人大常委会认真履行宪法监督职责，维护宪法尊严和权威，保证国家法治统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极推进合宪性审查工作，不断健全合宪性审查工作机制。十三届全国人大一次会议将全国人大“法律委员会”更名为“宪法和法律委员会”；十三届全国人大常委会第三次会议通过关于全国人大宪法和法律委员会职责问题的决定，增加其推动宪法实施、开展宪法解释、推进合宪性审查、加强宪法监督、配合宪法宣传等职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会办公厅研究室介绍，2018年以来，宪法和法律委员会在统一审议监察法、修改刑事诉讼法、修订人民法院组织法和人民检察院组织法等工作中，都进行了合宪性审查。2019年，中央出台关于推进合宪性审查工作的实施意见，全国人大常委会认真贯彻落实，妥善回应涉及宪法有关问题的关切，依法纠正违宪违法的规范性文件，保证宪法得到切实遵守和执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，坚持并完善人大常委会听取审议备案审查工作情况报告制度，自2017年起，全国人大常委会连续4年听取审议备案审查工作情况报告。2019年首次向常委会报告对香港、澳门特区报送备案的当地法律开展审查的情况。在我国各类法规、规章、司法解释和规范性文件都已纳入备案审查范围的基础上，2019年首次将监察法规纳入备案审查工作的范围。开展专项审查和集中清理，督促有关方面及时予以纠正。党的十八大以来，全国人大常委会接受报备的法规、司法解释7860件，通过审查纠正1900件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;先后听取审议科技、农业、教育、医疗卫生等专项工作报告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人大常委会听取审议“一府一委两院”工作报告，是法定的监督形式，也是使用最多、最经常的一种形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，全国人大常委会听取审议工作报告制度机制更加完备。每年6月听取审议上一年度中央决算的报告、上一年度中央预算执行和其他财政收支的审计工作报告；8月听取审议本年度以来国民经济和社会发展计划执行情况的报告、本年度以来预算执行情况的报告；10月听取审议“两高”专项工作报告。自2016年起，每年4月听取审议国务院关于年度环境状况和环境保护目标完成情况的报告。自2018年起，每年10月听取审议国务院关于国有资产管理情况的年度综合报告和专项报告。自2015年起，每年12月听取审议上一年度中央预算执行和其他财政收支审计查出问题整改情况的报告。2020年首次听取审议国家监察委员会关于开展反腐败国际追逃追赃工作情况的报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，在法律规定的常规项目以外，全国人大常委会每年还选取若干围绕中心、贴近民生、突出重点，关系改革发展稳定大局和群众切身利益、社会普遍关注的事项，作为报告的议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会办公厅研究室指出，本届全国人大常委会以来，全国人大常委会聚焦推动高质量发展，先后听取审议了科技、农业、教育、医疗卫生、海洋经济、华侨权益、文化产业等专项工作报告。聚焦脱贫攻坚，听取审议国务院关于脱贫攻坚工作情况的报告。聚焦司法民生领域热点问题，继2018年听取审议关于人民法院解决“执行难”工作情况的报告后，2019年加强跟踪监督，专门听取审议关于常委会组成人员审议意见办理情况的报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2015年以来每年执法检查项目达到6个左右&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会办公厅研究室称，执法检查是人大监督的法定形式和重要途径。党的十八大以来，全国人大常委会把加强执法检查摆在监督工作突出位置，自2015年以来每年执法检查项目都在6个左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　健全完善执法检查工作的组织方式和工作机制，探索形成包括选题、组织、报告、审议、推动改进工作、督促整改落实等6个环节的完整工作体系，形成了对法律实施情况的“全链条”监督工作流程。全国人大常委会委员长会议组成人员担任执法检查组组长，带队赴地方开展检查，并代表检查组向常委会作报告、主持联组会议进行专题询问，有力促进了法律的正确有效实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会办公厅研究室强调，在实践中，全国人大常委会进一步完善执法检查工作机制和方式方法。在水污染防治法、土壤污染防治法、固体废物污染环境防治法等执法检查中引入第三方评估，提高检查的科学性、客观性、权威性；积极探索评价法律实施情况的新形式新办法，开展对企业破产法等法律的立法后评估，形成立法决策、制度设计、法律实施与效果反馈的闭环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦打好污染防治攻坚战特别是蓝天、碧水、净土保卫战，持续推进生态环保领域的执法检查。2017年常委会专门加开一次会议，听取审议大气污染防治法执法检查报告，开展专题询问，作出关于全面加强生态环境保护、依法推动打好污染防治攻坚战的决议，打出了人大监督的组合拳，2018年、2019年又先后检查水污染防治法、土壤污染防治法实施情况，今年开展了固体废物污染环境防治法执法检查，运用法治方式助力打好污染防治攻坚战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，全国人大常委会监督工作过程中，还开展了预算决算审查监督和国有资产监督、专题询问、专题调研等。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211014/c633344761.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>