<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 09 Dec 2020 05:22:51 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国常驻联合国副代表呼吁携手构建海洋命运共同体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257841.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257841.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第四轮国采，最新消息传出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257521.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257521.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新浪财经ESG峰会圆桌讨论：疫情下的ESG发展格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257365.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257365.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政政策与货币政策双管齐下助力全球经济逐步走出疫情阴霾</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257232.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257232.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国―联合国和平与发展基金设立五周年研讨会线上举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257177.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257177.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>不抓数字经济的领导不是合格领导</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257125.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257125.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国副秘书长：正调集280亿美元为所有人提供疫苗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257081.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257081.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将重点推动外贸创新发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257001.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257001.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地发力稳投资 新兴产业项目密集签约</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625256920.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625256920.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济持续向好，稳中有进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625256565.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625256565.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部贵州监管局：坚持“四个导向”统筹推进国有金融资本产权登记工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257949.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　做好国有金融资本基础管理，是落实党中央决策部署、履行好国有金融资本出资人职责的具体体现，是推进金融深化供给性、结构性改革的应有之义。近期，财政部接连印发《国有金融资本产权登记专项工作实施方案》和《规范产权交易机构开展金融企业国有产权交易管理暂行规定》，就建立健全国有金融资本统计监测制度、完善产权登记管理制度、促进金融企业国有产权有序流转做出部署。根据文件要求，结合财政部近期举办的国有金融资本产权登记培训班精神，贵州监管局坚持“四个导向”，主动出击、积极作为、勇于探索，第一时间着手研究财政部文件精神，统筹推进国有金融资本产权登记工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、坚持目标导向，提高政治站位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照“十四五”规划遵循高质量发展的要求，财政部要全面落实国有金融资本出资人资格，摸清国有金融资本家底，夯实国有金融资本产权管理。贵州监管局坚持目标导向，将产权登记工作和资产转让、国有金融资本布局调整、金融企业改革和风险防范等重要工作有机结合在一起，推动国有金融资本管理工作更加完备和成熟，为构建起一套以产权为基础、以产权全流程监管为手段，服务建设现代金融企业、服务实体经济、服务国家重大战略的国有金融资本管理体系而出一份力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、坚持问题导向，强化沟通协作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产权登记等国有金融资本基础管理工作点多面广事杂，需要各相关单位配合开展工作，目前大部分地区的相关单位工作方法单一、缺少部门间的配合协同以及单位间的联动。贵州监管局在不断向财政部请示汇报、精准掌握政策界限、充分注重横向协调的基础上，积极与贵州省财政厅、贵州省地方金融监管局、贵州证监局、贵州省商务厅、中国人民银行贵阳中心支行等部门联系沟通、交流经验、衔接工作，与相关部门共同研究制定应进行国有金融资本产权登记的机构清单，进一步明确国有金融资本产权关系，切实摸清贵州省国有金融资本家底，把产权理念融入到财政金融事业的方方面面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、坚持责任导向，明确工作范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强金融服务实体经济、防范化解金融风险的大背景下，党中央国务院多次强调完善国有金融资本管理、强化财政部门履职担责的主体责任，贵州监管局充分认识到强化国有金融资本基础管理的重要性，将产权管理作为一件关键事项来谋划，切实履行工作责任，在开展属地国有金融资本产权登记监督管理工作的同时，对地方金融类资产交易场所及相关登记托管、清算结算服务机构进行国有金融资本产权进行登记。全力为下一步完善国有金融资本集中统一管理，建立健全国有金融资本统计监测制度，加强金融企业国有产权流转管理，及时、全面、准确反映国有金融资本产权变动情况夯实条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、坚持效果导向，服务财政改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照财政部的统一要求，监管局要在2020年10月至2021年4月协助中央和地方金融基础设施机构办理国有资本产权登记专项工作。贵州监管局坚持效果导向，注重方式方法，探索创新模式，在11月与贵州省财政厅一起认真组织了贵州省金融资本产权登记专题培训会，对产权登记工作进行具体部署，明确产权登记要做到“全面覆盖、应登尽登”，并结合本省国有金融资本管理的实际情况，制定了行之有效的“路线图”，捋顺管理流程工作机制，发挥派驻优势，推动产权登记工作做深做细做实，力求形成总结一批可复制、可操作、可推广的产权登记经验做法。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257949.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部副部长王炳南：以品牌建设推动高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625255524.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　品牌，是质量、技术、信誉和文化的重要载体，是推动经济高质量发展、提升国际竞争力的核心要素之一。习近平总书记“三个转变”的重要指示精神，深刻阐明了品牌建设的重要意义，为我国品牌高质量发展指明了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，党中央作出加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局的战略部署。站在新的历史起点，坚持扩大内需这个战略基点，以品牌的力量激发新的增长动力，以高质量供给创造更多市场需求，以超大规模市场优势促进国际合作、实现互利共赢，是贯彻新发展理念的必然要求，是推动高质量发展的具体实践，也是构建新发展格局的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，商务部始终把品牌建设作为推动商务事业高质量发展的重要任务，从品牌培育、品牌保护、品牌推介和服务等方面实施了一系列促进品牌发展的政策举措。我们努力培育民族品牌，实施中华老字号保护发展工程，弘扬中华优秀传统文化；我们着力扩大品牌消费，举办全国“消费促进月”“双品网购节”等活动，激发市场活力、扩大消费需求；我们积极组织品牌推广，高质量举办进博会、广交会、服贸会等大型展会，为我国自主品牌搭建展示展销平台；我们持续推动品牌走出国门，将品牌作为推动“一带一路”国际经贸合作的重要内容，支持中国自主品牌“走向全球”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们将继续深入推进品牌建设相关工作，把推动品牌高质量发展作为构建新发展格局的重要举措，发展中国品牌，讲好中国故事，传播中国声音。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625255524.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业劳动力管理数字化转型加速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257721.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国加快推进 5G、大数据中心、人工智能、工业互联网等新型基础设施建设，市场主体加快了数字化转型升级的步伐。今年7月15日，国家发改委等十三部门发布《关于支持新业态新模式健康发展 激活消费市场带动扩大就业的意见》。对加快发展数字经济、发展新业态新模式重点方向提出多条创新支持政策，要求加快数字产业化、产业数字化发展，推动经济社会数字化转型，发挥数字化创新对实体经济提质增效的带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前已有不少政府相关管理部门以及行业龙头企业、互联网平台、金融机构、科研院所、行业协会等通过多项举措，积极降低数字化转型成本、缩短转型周期、提高转型成功率。这其中，劳动力管理作为企业管理的重要组成，其数字化转型可以帮助企业自身在市场不确定时期确保业务连续性、提高人力运营效率、降低风险并控制成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就不少企业而言，当下劳动力运营效率难以提高，但劳动力成本却越来越高。特别是一些中大型企业虽早已深知劳动力管理的数字化转型升级的必要性，但在转型过程中依然面临技术、人才等智能化劳动力管理难题。对此，成立于2009年，曾获经纬创投、GGV纪源资本、华平投资、老虎环球基金等多轮融资的劳动力管理云服务公司盖雅工场，在帮助企业进行劳动力管理数字化转型的过程中，着力解决企业解决在劳动力管理数字化转型过程中的三个关键问题：“需要多少人”“来了多少人”“干得怎么样”，即从劳动力规划、执行和评估三个方面帮助企业灵活调配劳动力资源、精确控制劳动力成本、快速提升劳动力效率、预先规避合规化风险，并切实提高员工敬业度，在劳动力管理全流程实现数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据盖雅工场联合创始人兼CEO章新波介绍，数字化转型中“人”是关键一环，如何管理和赋能劳动力，提升劳动力效率，助力企业数字化转型战略，已经成为不少行业企业的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以传统零售行业企业为例，传统的零售门店招工和考勤排班大多根据经验和模板进行手工操作，盖雅工场劳动力管理云平台帮助零售公司的门店实现信息化管理，将在劳动力管理上节约大量的IT资源投入，打通原先不对称的数据隔阂，并随着企业内部和外部情况的变化，确定每个工作时间段所需的有效人力数量，实现组织内考勤、排班、休假、工时数据的实时自动管理；同时简化人力资源工作，保证人力资源部门能够得到实时、准确的数据报表，了解业务动态以及每位在岗员工的工作效果，实现劳动力的灵活调配。在岗员工则通过移动自助方式实现对自己时间的完全掌控，提高员工敬业度与满意度，使员工发挥最大的积极性和创造性以投身更好的岗位服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在与华润、京东方、雅诗兰黛、周大福、LVMH、波司登、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600089','&amp;#x7279;&amp;#x53D8;&amp;#x7535;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600089/"&gt;特变电工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600089/"&gt;600089&lt;/a&gt;）、歌尔声学、索迪斯、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600340','&amp;#x534E;&amp;#x590F;&amp;#x5E78;&amp;#x798F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600340/"&gt;华夏幸福&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600340/"&gt;600340&lt;/a&gt;）、四季酒店、中石化、中石油、中铁沈阳局等工业制造与消费品、汽车及零部件、连锁零售业、地产物流与服务业、酒店业客户接触过程中，章新波意识到，通过劳动力管理云平台和灵活用工服务，助力企业劳动力管理数字化转型并非一蹴而就，盖雅工场也是在十多年的探索中不断精进。2013年盖雅工场从pc端转向移动端，为雅诗兰黛中国提供基于移动与云的连锁零售业解决方案。2014年，盖雅工场开始向SaaS全面转型，建立生态链闭环。2019年，盖雅工场创建“盖雅利事”平台，产品包括基于算法和机器学习的智能排班、时间考勤、精益工时和销售激励等软件平台，以及基于任务的灵活用工、业务外包和多样化薪酬等用工服务，打通数字化转型企业和人力服务商之间的连接，让企业和劳动者通过平台实现时间的灵活使用和效能的增值。接下来，盖雅工场继续加大技术研发投入，特别是机器学习在业务预测和智能排班优化方面的深入应用，并建设新一代基于灵活用工的劳动力管理平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，章新波也坦言，当下数字经济迎来飞速发展的时期，各行业企业均在加速包括劳动力管理在内的数字化转型，智能化的数字化转型服务商也站到了“风口”上，但数字化转型需要激发人、业务、数据三者的潜力，让三者形成合力，在企业的商业模式、服务模式、研发模式、运营模式、制造模式和决策模式等全方位业务运营中发挥作用，这一过程中没有相对稳定的数字化标准，部分企业在具体的转型落地中可能需要多个运营服务APP，集中化、统一化、专业化的数字化转型服务商还需要进一步发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257721.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>乌总统对国内科学和创新发展问题提出要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625258362.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　乌兹别克斯坦总统网12月3日报道，乌总统米尔济约耶夫当日主持召开会议，研究制定乌高等院校、科研院所、各行业、各地方在科学和创新方面的优先发展任务，并就具体领域情况做出指示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　米指出，乌为科学发展创造了一切必要的物质和组织条件，其本人更是多次与科研人员会面并协助解决问题。最近四年里，乌新建了28所科研机构和4所创新科技园；将科研人员工资提高了两倍；向科研机构拨付了不菲资金用于更新物质技术基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管国家高度重视，但效果仍不尽如人意：科研机构研发没有实质进展，多家机构未在国际权威期刊发表学术文章，研究所专利成果少；未能建立产学研紧密互动的完整体系，高校、科研院所、相关产业和地方间的联动不符合预期等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还对具体领域的科研和创新情况进行了分析讨论，指出其中不足：农作物育种、化工、制药等产业大量依赖进口，每年花费大量资金进口植物种苗、化学试剂和原料药；水利喷灌技术研究成果转化工作止步不前；利用外资修建的灌溉设施无本国学者参加设计工作；矿山冶金联合体积存的大量工业废物未合理利用；大型企业的燃料和能源使用情况未得到有效研究分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对上述问题，总统向相关负责机构提出以下具体要求：推进组建私营育种公司，进口优良商业品种，打造适应本地条件的种子品牌，农业部和创新发展部要生产新一代杂交品种和组建育种实验室；在使用外国资金兴建灌溉设施时本国学者应与外国专家共同参与设计工作，重新设计水利设施；学习外国经验，成立油气深加工和高附加值产品生产中心；引入科研机构参与大型企业用电优化工作，研究天然气田伴生气发电项目；研究工业废物回收再利用；在植物化学研究所内建立专门研究药用植物成分的实验室和药物临床前研究中心；相关医疗机构与外国医院联合开展肝、肾、骨髓等移植手术和心脏手术。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625258362.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家开发银行行长欧阳卫民：以开发性金融服务国家发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625255533.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　品牌是一个企业乃至一个国家综合竞争力的集中表现。国家开发银行成立26年来，始终致力于以开发性金融服务国家发展，支持了一大批事关国计民生的重大建设项目，走出了一条中国特色社会主义开发性金融发展路子，也逐渐打造出开行品牌，得到广泛认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚定服从和服务于国家发展。从去年年底开始，开行行长办公会建立“第一议题”制度，每次会议第一项议题固定为学习贯彻习近平总书记重要讲话、重要指示批示精神和党中央、国务院决策部署，研究部署开行贯彻落实措施，切实将“两个维护”落实到行动中、体现在业绩上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持以人民为中心。开行坚持为实体经济服务，满足人民群众日益增长的美好生活需要。比如，开行从2004年开始承担起国家助学贷款主力银行的重任，目前已帮助近3500万人次、1500万名贫困学子迈入大学校门。“十四五”期间，还将在乡村振兴、保障性住房、教育、养老等民生领域持续发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚守风险底线、规规矩矩办银行。开行牢固树立“为人民理财，替国家算账”的理念，守好风险底线，在服务经济高质量发展的同时，始终把防范化解金融风险放在更加重要的位置，较好实现了服务发展和防控风险的有机统一，让党和人民放心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持守正创新、开门办行。开行的“开”字意味着要有开拓的精神、开阔的胸襟、开放的心态，本质就是要坚持创新，做引领、引导、开创性的事业。今年以来，开行创新推出制造业资金合作计划，有效破解了中小微企业融资难融资贵问题，获得了地方政府和企业的好评。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625255533.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为品牌建设提供更有力的舆论支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625255487.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今天，我们在这里以“中国自信品牌力量”为主题，举办第六届中国品牌论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记强调，要“推动中国制造向中国创造转变、中国速度向中国质量转变、中国产品向中国品牌转变”。认真贯彻落实习近平总书记作出的“三个转变”重要指示精神，人民日报社从2015年起连续举办中国品牌论坛，与会嘉宾先后围绕“中国品牌中国力量”“创新与引领：迈向中高端”“新时代新供给新动力”“改革新动力，品牌新未来”“质量立国，品牌强国”等主题研讨交流，建言献策，凝聚共识，中国品牌论坛的公信力、影响力稳步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为中国品牌发展的见证者、记录者，我们在品牌宣传中深深感到，近年来，中国品牌的发展环境持续向好、综合实力与日俱增。中国制造的品种越来越丰富、品质越来越优良、品牌越来越响亮。中国品牌的美誉度稳步提升，越来越受到社会认可,在统筹推进疫情防控和经济社会发展中，广大企业主动担当，积极作为，赢得了良好口碑，提升了品牌形象。中国品牌的影响力不断扩大，越来越多的中国产品、中国服务、中国标准在国际市场精彩亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届五中全会强调，“十四五”时期经济社会发展要“以推动高质量发展为主题”，这为品牌建设提供了重要契机、带来了新的动力，提出了更高要求。推进品牌建设是立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局、推动高质量发展的必然要求，顺应大势，任重道远。推进品牌建设，需要激发创新活力、提升品牌价值，需要营造良好环境、优化品牌生态，需要广大企业增强内生动力和行动自觉，在打造品牌优势、维护品牌形象上有定力、长本领，需要各方久久为功、汇聚育创品牌的合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十年树企业，百年树品牌”。品牌建设是一项长期任务。习近平总书记指出，“企业的品牌信誉非常重要，是一个不断积累的过程，既要有高标准，又要每一步都脚踏实地”。推进品牌建设，需要保持耐心恒心，持续不懈奋斗，也需要社会方方面面共同努力、形成合力。只有这样，才能涌现更多“百年老店”、树起更多“金字招牌”，加快迈向品牌强国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望“十四五”，在全面建设社会主义现代化国家新征程上，人民日报将充分发挥在舆论上的导向作用、旗帜作用、引领作用，努力为品牌建设鼓与呼。我们要加大宣传力度，加强融合传播，挖掘报道深度，充分利用报、刊、网、端、微、屏全媒体方阵优势，以更高质量、更有分量的新闻报道、评论理论文章、新媒体产品，讲好中国品牌故事，展示好中国品牌形象，提升中国品牌在国内外的知名度和美誉度，进一步唱响中国品牌强音，为品牌建设提供更有力的舆论支持！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（摘自在2020中国品牌论坛开幕式上的致辞）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625255487.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国未来经济展望 ――中国经济与企业社会责任高峰论坛 精彩回放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625258366.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年11月25日，在由《公益时报》社和《经济观察报》社共同主办的“时代在召唤.资本的力量——中国经济与企业社会责任高峰论坛”上，经济观察报编委、金融市场新闻中心主任袁金秋携手先声药业副总裁陆剑雪、51Talk首席财务官(CFO)徐珉、北京格雷资产总经理张可兴展开精彩对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁金秋：大家知道今年是特殊的一年，11月底了，马上一年要走向尾声。这场疫情让我们各行各业都受到了冲击，也遇到了前所未有的挑战。有些行业在挑战下艰难前行，也有一些行业迎来自身的发展契机。比如生物医药行业，比如在线教育行业，这些行业在今年也抓住了一些机遇，并且在A股市场和全球的资本市场当中也成为上升之星。在座各位有来自这些行业的企业经营者，也有我们熟悉的海内外资本市场的投资机构的代表。所以，我想邀请各位嘉宾从自身的角度谈一谈，今年印象比较深刻的经历和感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆剑雪：因为新冠疫情，让我们的行业处在社会关注的热点，我们要做好预防工作还有治疗药物的研发，包括诊疗指南的制订要科学和严谨。在医疗物资紧缺的时候，整个社会调集资源，让大家感受到了温暖，让我印象深刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐珉：51Talk是一家专注于青少年一对一英语口语的平台，有近34万学生，29000名外教老师。51Talk在2011年成立，是最早的在线教育公司之一。我们于2016年在美股上市，也是最早的青少在线教育上市公司。在疫情期间，我们看到了在线教育有了一个蓬勃的发展。从2016年51Talk上市的时候，国内的在线教育用户大概有1亿，到现在已经超过了3.8亿，所以这是一个非常快速的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情期间，很多的家长和学生被困在家里，把时间都花在找各种各样在线学习的产品上。经过了各种各样的尝试之后，说实话，对于整个在线教育，大家的理解深入很多。对于很多在线教育公司，无论在质量上还是服务上都提出了很高的要求。在线教育的渗透率在疫情之前差不多在15%左右，疫情之后，已经超过了30%，疫情期间一度超过85%。所以我们觉得，在线教育在疫情之后的发展趋势基本上是不可逆转的，基本上可以达到和线下教育平分秋色的程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张可兴：格雷资产主要是做二级市场证券投资的私募基金，从2006年到现在，14年，不仅做A股，也有港股和美股。疫情让很多行业过得非常艰难，所以疫情期间，在2月3日之前，大家非常恐慌，觉得企业撑不了几天，更别提拿钱投资股市。但是到2月3日开市之后，股票只跌了两天就开始大涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么股市为什么会涨呢？是因为国家放了很多的货币，再加上全球处在流动性特别宽松的时代。说的直白一点，钱特别多。这么多的钱去哪了？比如说，我们国家在房住不炒的前提下，房地产没有任何机会，至少想要获得每年10个点以上的增值机会是不可能的。这样的情况下钱只能进股市，就带动了A股从2月3号以来，2700点涨到现在。虽然指数涨的不多，但是很多优秀的股票涨幅是很大的，有的已经翻倍了。所以我自己的一个心得是，在这种危机的时代，只有持有最卓越的企业，才能够穿越市场的牛熊，才能乘风破浪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上我们发现，我们中国的疫情在2月份差不多控制住了，已经出现拐点了，结果欧美疫情开始暴发，所以我们又经历一次更恐慌的恐慌。因为美股市场在3月份的时候，有连着将近一个月时间的暴跌，出现了4次的每天跌10个点的暴跌，叫熔断。像巴菲特这么伟大的股神，一辈子没有见过，让我们这一代给赶上了，是“活久见”的情况。每天跌10个点的情况，在座如果有投资股票市场的人，当时根本睡不着觉。因为指数跌10个点，股票跌20个点，连着跌，纳斯达克、标普跌30个点，一个月之内，作为资本市场投资者来说非常恐慌。但机会永远都是跌出来的，绝对不是涨出来的，涨出来的一定是风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以从投资角度来讲，我们做二级市场，很多时候是“分裂”的，又恐慌但又告诉自己，你应该要理性，因为很多股票跌得非常便宜了。这时候要告诉客户，应该加仓。我们做了14年的证券投资，这么大的波动已经经历过4次，所以心态上有恐慌、有焦虑，但是很正常的预案或者怎么度过危机的策略已经早就准备好了，就是持股不动。所以，我们坚定的策略是不动，新进的资金在不断的追加买入，当时就是这样的一个过程。但是实际上，让很多客户加资金也是很艰难的，不仅是你对股票的判断，也是关于投资者信心的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，回头看3月19日全世界资本市场的低点，到现在为止，所有的股票都是50%的上涨甚至是翻倍的收益，我们的净值也是大幅度上涨并创新高。所以，经过这样一次危机之后，就像我刚才说的结论，无论是什么样的困难都要逆向操作，找最好的企业，坚定持有穿越牛熊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁金秋：各位所在的公司，对企业社会责任的履行有着自己的理解，也希望各位能够跟我们分享一下这个理解，并且讲一讲各个企业是怎么履行社会责任的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆剑雪：在先声药业的内部，我们经常会听到这样一句话，许多患者的生命只剩几个月、几天。先声的使命是为患者提供更有效的药物，为了患者的期待，我们不能懈怠。作为生命健康产业的一员，我们觉得最大的社会责任就是我们不断的去投入研发，与合作伙伴共同研发出更有效的药品。从社会责任的公益事业来说，我们也是第一时间向武汉的红十字会，包括医疗机构进行了捐款和医疗物资的捐赠，并且在春节期间第一时间组织了我们的一些抗疫药品的生产，送到了所需的医疗机构，为抗疫工作做出自己的贡献。同时，2020年正好是先声药业帮扶玉树州八一孤儿学校的第十个年头，从最初的40个员工资助40个玉树孤儿，到现在超过100名员工帮扶超过200名孤儿，我们的爱心帮扶行为一直在延续。最后，我们在社会责任和环境保护中也在做出自己的一些贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐珉：企业的责任分为三层，一层是基础责任，一层是行业责任，还有一层是社会责任。所谓的基础责任就是你首先要活着。在疫情期间，很多公司的目标定为活着。作为一个企业，只要你活着，就在为社会创造价值。当然，不能是那种“好死不如赖活着”，活着首先要守法，诚信保护员工的利益，这是基础层面的一个企业责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时企业也有行业的责任。总的来说，你要保护整个用户的利益。作为行业的领头羊，也应该有责任为整个行业做出带头作用。举个例子来说，51Talk在最近发布了行业里第一个服务标准。因为现在从2019年开始，教育行业有很多倒闭跑路的现象，同时有很多服务不到位的现象。我们作为行业的领军者，发布了第一个服务标准，给自己的责任做出了明显的定义。同时我们还和中国教育国际交流协会一起签了协议，我们要合作，来共创第一个国内的在线外教的团体标准。我们国家有线下的外教的标准，但是没有线上的外教标准，我们会一起来创建这样一个标准，帮助整个行业的健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三层是我们需要有社会责任，这个是更加延展性的。正如刚才先声药业所讲，我们也是不断的有资助贫穷、贫困地区的学生。今年，我们扩展到和中国教育国际交流协会共同资助贫困地区教师的培训。我们教一个孩子只能帮助一个人，但是如果把老师的水平提升上来，帮的是一大批孩子。同时，在疫情中我们也向全国的小朋友捐赠我们的在线精品课。我们还帮助同行，帮助我们的线下教育企业，免费入驻51Talk线上平台，在线下不能开课的情况下，使人人都能让他们的老师向他们的学生授课。帮助大家一起度过难关，这也是51Talk的社会责任，同时也帮助了线上线下的融合，OMO也是今后我们教育的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们还跨越国门，向菲律宾捐赠很多防疫物资,毕竟我们的29000名外教中有27000名是菲律宾外教。菲律宾总统的发言人在新闻发布会上还专门向51Talk提出了感谢，在央视新闻中也有报道。所以，51Talk尽我们所能的希望能够为社会进步、或者行业的健康做出我们的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张可兴：我们这个行业的特点，就是我们的客户。我给大家举个例子，我们有的产品，2016年到现在收益有3倍，但是不到4年的时间，跟我们赚到3倍收益的客户只有10%，剩下的90%的人，都在二三十的收益甚至有一点点亏损的时候就走了。我们发现这个行业的问题是什么？客户其实都是特别短期的思维，这个产品如果在自由的申购赎回的情况下，他就会选择在特别痛苦、忍受不了的时候卖出，他认为有一点点风险也会赎回。结果这个行业，长期持有基金的没有多少。行业内大部分公司都是这样的结果，因为大部分产品的设计都是自由的申购赎回的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们公司是怎么做的？我们公司在今年10月份推出一款15年封闭的产品，15年之内，客户不准有一分钱的赎回，只能往里加。而且不仅有15年的，还有3年、5年直到15年的，我们32只产品里将近有三分之一的产品都是超长期封闭的。我们觉得我们公司存在的意义和价值，就是帮客户赚钱，不帮客户赚钱的公司没有意义。怎么能帮客户赚钱？我刚才说了这个现象，为什么拿不住？主动的把他的手捆住，让他想赎的时候赎不回，帮他赚钱，这是很简单的方法，当然我们只是开了个头而已。有正常的封闭期，慢慢的，客户也好，整个渠道也好，证券公司银行也开始去接受超长封闭期的产品。其实国外这样的产品很多，所以我们就用这种方法，真正实现了能够让客户长期持有产品，能够赚大钱，而不是赚一点点，有一点风险就跑。这是我们做的社会责任的一部分工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们还发现一个问题。股票投资这个事情，我们做过股票的朋友都会明白，是现实和真正的理想差距特别巨大的行业。也就是说，你认为这个行业很简单、很赚钱，但是实际上超级难。因为我们觉得每个人可能点鼠标就能赚钱，但是这个市场不是简单让你赚钱的，有时候深一脚浅一脚。我接触的顾客太多了，无论是2015年杠杆爆仓的时候，有10亿、20亿身家全部亏进去，是整个家庭的破产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们要传播一种正确的投资理念和思想，让这个人，或者用这种方法能够持续的赚钱，至少不会亏大钱。所以我们觉得不仅是只对一个人，而是一个家庭。如果中国每个家庭活得好，中国就会好。这是很简单的思想，这也是我为什么愿意参加这样的活动的原因。有人说你有什么好的股票或者投资的秘籍不公开的，我就告诉你，我买什么股票你也拿不住，没有用。告诉你我们怎么买、怎么卖，你还是做不到。因为这里涉及到人性的问题，涉及到是不是理性和纪律的问题，不是说做就能做到的。所以我们努力践行企业社会责任，传播正确的投资思想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这里面还有一个问题，很多人觉得我们做私募跟P2P一样，因为现在P2P已经臭名远扬了。但是实际上证券投资基金，是最没有资金风险的产品了，因为资金是不能转出的，只能在账户和银行存款和第三方之间倒腾。我们要传播一个思想，一夜暴富在投资领域是不可能的，不可能每年都有翻一倍的收益。中国很牛的公司，比如茅台，利润增长平均下来20年20%多。你说你一年能赚到一倍，你能比它牛吗？不可能。腾讯这样的公司，20年增长率45%左右，股价已经涨了近一千倍了。美国很多公司也是一样，怎么可能每年翻倍呢？所以要有这样的投资常识，在投资领域，如果给你高额回报这样的预期、甚至诱惑，不要相信，都是假的，伟大的公司都不能做到那一点，你怎么能做到？我们做公司要传播正确的思想，这就是我们的社会责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁金秋：2020年是承前启后的一年，十三五规划收官，十四五即将拉开帷幕。我们希望中国经济走上新的上升期，我们在座各位都身处各行各业，希望各位嘉宾能够从国家战略规划和自身企业的角度来分享一下对未来的展望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆剑雪：医药产业近年以及未来一定会受到社会各界和整个国家战略的支持和帮扶。近几年国家推出了药品一致性评价，国家集采，还有国家医保局开展的创新药谈判等。政策的背后，关键还是我们要坚持在创新上面的发展，因为没有创新就没有未来。先声药业是一家快速转型为创新研发驱动的公司，近年来创新药占总收入的比例持续增加，从2019年的30%已经增加到今年上半年的40%，在研发投入上面，超过了12%，并且未来还将持续增加研发投入。我们主要集中在三个领域，一个是肿瘤，大家比较关注，比较高发。另外是中枢神经，这些疾病很少有新药。还有自身免疫。这三个领域里面有临床没有被满足的巨大需求，当然我们也会关注到其他药物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了研发出更好的药品，我们已经在南京、上海、波士顿建设了比较成熟的创新中心或者研究院，同时我们也在北京中关村生命科技园筹备、筹建北京创新中心。这些创新中心基本都坐落在全球或者是国内生物医药产业比较集中的地方，这样可以综合当地的政策优势、产业优势、人才优势，与先声的发展战略相结合。非常高兴的是，今年我们已经上市了两个创新药，一个是治疗缺血性脑卒中的先必新(依达拉奉右莰醇注射用浓溶液)，还有一个是用于类风湿关节炎的恩瑞舒(阿巴西普注射液)。明年还将上市一个有望成为全球第一个皮下注射PD-L1抑制剂的新药，帮助更多的肿瘤患者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年10月27日，我们在港交所上市，从而能将更多的资金投入创新药研发。我们将坚持自己的创新道路发展，对未来充满期待，也充满自信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐珉：在即将跨入的2021年，有两个趋势，一个是教育方面的趋势，一个是投资方面的趋势。在教育方面，国家政策方面，国家对于普惠教育加了非常大的份量。51Talk的使命就是要让每个人都有能力对话实践，这跟普惠教育的想法是不谋而合的。我们可以看到，在一线城市，我们的学生的总数大概是600万，二线城市3300万，在三线和三线以下城市有1.7亿。其实现在各种家长的焦虑，各种各样的教育资源或者是培训班，大家看到的是我们整个冰山非常小的一角，只是一线城市或者二线城市的现象，大量在三线或以下的学生并没有很好的教育资源。所以国家非常强调要教育公平。怎么来做到教育公平？线上教育其实给教育公平提供了一个可能性。很多情况下，让一二线的老师短期支教的效果并不好，因为不是长期坚持的话，对于三四线的学生不但没有促进的作用，有些情况下反而会有伤害。在线教育才真正可以把好的教育资源带给我们的三四线、五六线城市的学员。51Talk又进一步，我们甚至把国外优秀的教师资源带到国内。我们在2018年开始，就把普惠教育作为我们的战略。我们只有两大战略，普惠教育是我们两大战略之一。我们在三四线城市的产品开发投入上面做了非常非常多的工作，我们希望能够为普惠教育和教育公平做出一份我们自己的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个趋势是投资方面，我们是上市公司，我们对于投资方面也比较关注。我们认为2021年开始，我们的投资会更往ESG方向发展，就是环境社会责任和公司治理。这个早期是相当于从欧洲的责任投资、或者是绿色投资、可持续投资的方向发展过来，现在其实已经是非常成熟了。国内现在ESG投资也是欣欣向荣，也开始有各种各样的指数，有评级。51Talk在这方面也刚刚起步，我们会以ESG的标准来要求自己，我们希望是能够以ESG风险评估，去做一个比较完整的ESG的评级，以这样一个高标准来要求自己，打造真正的ESG投资标准，真正成为对社会有所贡献的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张可兴：首先，资本市场最好的时代已经来临。未来资本市场相当于过去15年以前北京的房价。大家想象一下，什么意思？股市往上涨，我们怎么应对？赶快上车，不要轻易下车，这是我们最好的应对方案。怎么上车？买最好的企业的股票或者是最好的基金，这就是我们的应对方式。我们可以看到，现在中国的居民理财，60%是房地产，股票资产和基金资产只有2%。我们发这么多货币，上百万亿的货币去哪里，只有股票市场。所以现在股票市场市值是七八十万亿，我相信在未来的5年或者10年之内，很可能达到200万至300万亿，到时候我们的指数上万点就很轻松了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二点，我们全球处在一个互联互通的阶段，这个时候，实际上我们全球的投资者都在比较，什么是最优秀的资产，什么是最具性价比的资产，只有中国的A股和港股。中国的企业，成长性好，估值看上去有点贵，比如说茅台。美国公司雅诗兰黛每年增长速度只有3到5个点，市盈率48倍，茅台才46倍的市盈率，明年茅台的利润增长很可能达到20%-25%。我们短期看可能贵了，但是往后3年看就便宜了，所以茅台还有一倍的空间。如果未来我们想在自己的财富数字后面加个零的话，只有股票市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着注册制的推出，意味着垃圾股的末日，优秀股的天堂，所以我们最终选择的是好企业。我相信未来有一天，如果茅台股权再放开，可能绝大多数被外资持有，这是我的判断。茅台是无风险的投资，除了地震，那是小概率事件，每年分红两个点还能享受企业的利润成长。所以，注册制可以享受优秀的股票增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，未来没有漂亮50，只有漂亮5。意思是未来真正持续上涨的公司越来越少，越来越集中，关键是你能不能找对。所以我们觉得，未来牛市即使来了，你没有选对好企业，跟你也没有关系，这是我的结论。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625258366.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>Chewy第三财季业绩营收大增48% 周二股价涨近6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257062.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;宠物食品和产品提供商Chewy公布第三季度业绩，营收跳增48%，亏损小于预期。Chewy股价周二收涨5.84%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257062.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部有关负责人就修改《财政票据管理办法》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625255597.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年12月9日 来源：条法司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月3日，财政部公布《财政部关于修改&amp;lt;财政票据管理办法&amp;gt;的决定》（财政部令第104号，以下简称《决定》），对《财政票据管理办法》（财政部令第70号，以下简称《办法》）进行了修改。为方便各方面了解落实《决定》有关内容，财政部有关负责人就《决定》有关问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.问：《办法》修改的背景和基本原则是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：新中国成立以来，财政票据主要是纸质票据。近年来，财政部立足于满足人民群众的期盼，主动顺应技术进步、推进国家治理体系和治理能力现代化的要求，在全国实行了财政电子票据改革。随着改革不断推进，财政电子票据法律地位不明确的问题逐渐凸显，《办法》中的部分规定也逐渐难以适应改革和现实工作需要。为了进一步加强财政票据管理和财务监督，适应数字中国、数字政府及国家治理体系和治理能力现代化建设需要，落实深化“放管服”改革，及全面实行财政电子票据管理改革要求，需要对《办法》进行修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》修改过程中，主要遵循以下原则：一是处理好财政票据管理与“放管服”改革的衔接，取消不必要的和通过部门间信息共享可以获得的证明材料的提供，让信息多跑路，群众少跑腿。二是处理好改革和立法的关系，将财政电子票据管理改革实践较为充分，且基本形成共识的内容上升为规章。三是保持政策稳定性和连续性，修改工作中保留了纸质票据的相关规定，并进行了必要的优化调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.问：《决定》对《办法》主要作了哪些修改？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：遵循修改原则，《决定》对《办法》主要作了以下修改：一是增加财政电子票据管理内容，明确财政电子票据和纸质票据具有同等法律效力，并对管理流程进行规范。二是根据财政电子票据管理改革实践，取消非税收入专用票据和定额票据。三是明确财政票据的统一管理，确定财政票据实行全国统一的式样、编码规则和电子票据数据标准。四是深化“放管服”改革精神。删除了证明事项、防伪专用品和收取票据工本费等内容，增加了财政部门及其工作人员应当为领用单位办理领用证、领用票据提供便利的内容。五是根据监察法的有关规定，进一步完善了法律责任条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.问：《决定》对财政电子票据作了哪些具体规定？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：为使财政电子票据的管理有法可依，《决定》增加了财政电子票据的有关内容，并对电子票据使用管理全流程进行了规范。一是明确电子票据的法律地位,规定“财政电子票据和纸质票据具有同等法律效力，是财会监督、审计监督等的重要依据”。各有关单位（如医保部门、商业保险单位）可以将财政电子票据作为报销入账和电子归档的合法凭证。二是明确电子票据特征和数据标准等内容，要求各级财政部门按照统一的财政电子票据数据标准，生成、传输、存储和查验财政电子票据，并通过有关票据公共服务平台提供财政电子票据真伪查验服务。三是规范电子票据开具及传输有关要求，财政票据使用单位应当确保电子票据及其元数据自形成起完整无缺、来源可靠，未被非法更改，传输过程中发生的形式变化不得影响财政电子票据内容的真实、完整。四是明确电子票据的归档管理，要求财政票据使用单位和付款单位准确、完整、有效接收和读取财政电子票据，并按照会计信息化和会计档案等有关管理要求归档入账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.问：《决定》在落实“放管服”改革方面有哪些具体措施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：为落实“放管服”改革有关精神，按照改革优化财政票据管理流程、更新管理理念、提高服务质量、减少重复提供资料、减轻用票单位工作负担等原则，《决定》作了以下修改：一是取消证明事项，不再要求首次申领财政票据的单位提交政府批复文件、资质许可文件等证明材料，申领人仅需“按要求提供与票据种类相关的可核验信息，并对提供信息的真实性承担法律责任”。同时，为加强事中事后监管，在法律责任中增加了“提供虚假信息骗取和冒领财政票据”的违法情形。二是进一步优化政务服务，要求财政部门及其工作人员应当为申领单位提供便利，一次性告知领用财政票据的相关程序、材料、要求及依据等内容。三是建立公平竞争市场环境，删除财政票据防伪专用品有关内容。四是落实国家减税降费有关要求，删除收取财政票据工本费有关内容，财政票据由原有的“领购”改为“领用”，并对《财政票据领用证》具体要素进行了更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5.问：如何做好《决定》的贯彻实施工作？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：为了贯彻落实《决定》，我们将从以下几个方面开展工作：一是做好《决定》的宣传和培训工作。加强对地方财政部门和有关中央单位财政票据使用管理的宣传培训和指导服务，全面准确认识和理解《决定》。二是做好相关政策衔接和《决定》的实施工作。督促各省级财政部门按照修改后的《办法》，结合工作实际，及时修订和清理与《决定》不一致的其他财政规定或具体实施办法，做好政策衔接和落实工作，将《决定》落到实处。三是抓好全国财政票据统一工作。督促地方财政部门尽快按照修改后《办法》规定，实行全国统一的财政票据式样、编码规则和财政电子票据数据标准；要求各省级财政部门，尽快将财政电子票据全面接入全国统一的财政电子票据公共服务平台，实现全国联网，做到财政电子票据一个入口查验真伪和查询状态。四是继续深化推进财政电子票据改革。督促部分改革滞后地区加快改革速度。要求改革进展较快地区积极开展财政电子票据入账报销和应用试点工作，尽快实现财政电子票据开具、流转、传输、报销、入账和归档全流程电子化管理。引导有关单位，特别是医保部门、商业保险单位依法依规使用财政电子票据，作为报销入账和电子归档的依据。全国实行统一的票据管理制度，依照这一制度，财政电子票据可以实现异地查验、异地报销。要使财政电子票据改革切实便利社会公众，让社会公众充分享受改革红利。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625255597.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>FDA称辉瑞/BioNTech疫苗符合成功标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625258533.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;美国食品药品监督管理局（FDA）称，辉瑞/BioNTech的新冠疫苗“达到了规定的成功标准”，这为该疫苗最早在本周末实现绿灯配送亮了绿灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份利好报告出炉后，预计FDA将在几天内批准该疫苗的紧急许可。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625258533.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进出口快速回稳持续向好―― 外贸全年促稳提质目标实现在望</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257621.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京12月8日讯 记者冯其予报道：商务部外贸司司长李兴乾8日在解读最新外贸数据时表示，前11个月我国外贸持续向好，有望实现全年“促稳提质”目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李兴乾表示，今年以来面对新冠肺炎疫情带来的严峻挑战，我国在保外贸主体、保市场份额、保出口订单、保产业链供应链稳定等方面精准施策，助企纾困。政府、行业、企业形成强大合力，进出口快速回稳、持续向好，展现了中国外贸的强大韧性和综合竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从增长数据看，我国进出口规模创历史同期新高。1月至11月，货物贸易进出口总额达29.04万亿元，同比增长1.8%。以美元计，进出口4.17万亿美元，增长0.6%，增速首次转正。在我国外贸规模进一步扩大的同时，国际市场份额进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，在困境和压力下，中国外贸产业创新能力持续增强。东部地区一般贸易方式出口持续扩大，自主发展能力进一步增强。中西部地区外向型经济加快发展，出口增速高于整体，产业竞争力明显提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李兴乾表示，中国外贸企业迎难而上，在市场压力下茁壮成长，外贸主体规模不断壮大。前11个月，民营企业出口增长12.2%，拉高整体增速6.2个百分点。我国出口产品不断向价值链上游攀升。机电产品出口占比提升至59.3%。集成电路、计算机、医疗器械等高技术、高附加值产品出口强劲，增速分别达14.8%、10.7%和44.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，外贸新业态新模式快速发展，营商环境持续优化。跨境电商、市场采购贸易方式出口快速增长，在高效联通国内国际市场、激发中小微外贸主体活力等方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国外贸为推动世界经济贸易复苏作出重要贡献。”李兴乾强调，我们以实际行动深化疫情防控国际合作，尽己所能向200多个国家和地区出口防疫物资，推动构建人类卫生健康共同体。我国生产秩序快速恢复，满足疫情期间各国人民居家生活和工作需要，推动国际产业链供应链稳定运转。积极主动扩大进口，我国进口占全球份额上升0.8个百分点，为世界经济贸易合作注入活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期国际市场需求出现了积极回暖迹象。世贸组织、经合组织等国际机构均上调全球贸易和经济增速预测。对此李兴乾强调，从反弹到复苏还有一个过程，新冠肺炎疫情仍在全球蔓延，国际需求仍受制约，外贸发展面临诸多不确定不稳定因素。我国将紧紧围绕构建新发展格局，推动外贸创新发展，坚定支持多边贸易体制，反对贸易保护主义，更加积极融入全球经济循环。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257621.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部前高官齐发声！楼继伟、刘仲藜、张弘力、冯健身建言献策政府债发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625256509.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月8日，在中国国债协会主办的“锚定高质量 服务双循环―新格局下政府债可持续发展研讨”政府债研讨会上，全国政协常委、外事委员会主任楼继伟,全国政协经济委员会副主任冯健身，财政部原部长刘仲藜、原副部长张弘力出席并就政府债券发展建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;楼继伟：要优化债务结构，提高地方一般债占比&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　楼继伟认为，未来一段时间内，财政收支缺口可能会继续扩大，以帮助这些经济社会目标逐步达成。但是从长期看，财政赤字不可能无限扩大，最终一定还是要收敛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，未来政府债还是要在结构上下功夫，关键着力点是在支出结构、债务结构、转移支付结构等方面做文章。一方面要调整支出结构，增加经常性支出结构占比。加大对消费的促进和刺激作用，扩大对医疗、教育、养老、托幼等民生保障设施的投入，提升基本公共服务均等化水平，积极应对老龄少子化，这些主要靠增加经常性支出占比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面要优化债务结构，提高地方一般债占比，降低地方专项债占比。顺应促进消费、投资结构调增和群众美好生活的趋势。十四五规划建议中提到，要合理调整投资结构，加快补齐基础设施、市政工程、农业农村、公共安全、生态环保、公共卫生、物资储备、防灾减灾、民生保障等领域短板。这些领域大部分与公益投资相关，大多不属于专项债项目，部分投资可考虑通过地方政府一般债来满足。此外，还要加大转移支付力度，缩小收入和公共服务差距，不断提升质量和效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;楼继伟：可通过特别国债购买外汇储备&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于国债的发展，楼继伟表示，当前国债市场规模太小、流动性不足，国债收益率曲线断续，是重要短板。在“双循环”格局下，金融市场会加大对外开放，更需要高流动性的国债市场对冲其他市场波动风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前较为可行、且相对容易操作的方案，是中央财政发行特别国债，将一部分央行持有的外汇储备购买过来，来解决国债规模、期限和流动性的问题。”楼继伟表示，特别国债购买的外汇储备资产，可继续委托央行管理。同时，央行可考虑主要依托交易国债来调节基础货币投放，减少外汇储备的变化对货币政策自主性的冲击，并继续持有一部分外汇储备，用于汇率管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　楼继伟相信，通过特别国债购买外汇，在现实上是具有操作空间。国债规模打开，能够迅速匹配到对应的期限缺口，交易活跃度和流动性等问题也就大大缓解。特别国债的投资收益应覆盖其利息成本，这就有必要对外披露收益和投向情况。因此，参考各国对外汇储备管理信息披露管理的实践经验和做法，建立向社会公开外汇储备管理情况的披露机制。这对于财政政策，对于货币政策、外汇政策都将提供现代化、科学化的调控支撑，有效缓解货币投放、对外投资、汇率波动的现实压力，有利于真正建立现代化的财政金融体系，有利于提升宏观治理水平，有利于推进治理现代化目标的实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘仲藜：要进一步研究加强政府债券的立法工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘仲藜表示，现在政府债券的功能日益丰富，国债和地方债现在已经演进为重要的财政政策工具，在加强宏观调控，确保经济稳定高质量发展，维护国家和社会稳定以及促进金融发展各方面都起了重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于新格局下的国债发展，刘仲藜表示，要思考如何提高国债宏观调控的能力，新格局下如何正确看待财政赤字，怎么加强政府债券的立法工作这三个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强政府债券的立法工作上，刘仲藜指出，当前我国仍然以1992年制定颁布的《国库券条例》为国债的最高层的法律文件，全条例一共14条。受客观环境的限制，里面有一些规定已经不适合当前的情况，容易出现监管重复、监管空白、监管套利等等问题。另一方面也不利用政府债券、金融功能、宏观调控等功能的发挥。我们需要进一步研究政府债券的立法工作，全面构建法治化保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于新格局下的地方债发展，刘仲藜认为，要把握三个原则：第一，勿忘负债本质，讲效益。第二，做好全流程监控，防风险。“借、用、管、还”这几个环节都要高质量。第三，要保持长远眼光，保证债务可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;张弘力：地方债“借新还旧”依赖性大，存在潜在偿债风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于当前我国的政府债务风险，张弘力认为，虽然我国政府显性债务风险低于国际通行的警戒线标准，但一些地方政府债务规模过大，财政偿还能力明显不足，存在偿债风险。地方隐性债务规模较大，缺乏透明度，防范化解的难度和成本较大。另外，地方政府债券“借新还旧”依赖性很大，存在潜在偿债风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张弘力表示，从短期来看要控制和减少存量债务规模，调整优化债务结构，集中力量化解存量集中到期的风险，保持债务规模合理可控。可以考虑中央适度增发国债，通过中央加杠杆来缓解地方杠杆过高的困境。通过从中长期来看要进一步深化体制改革，从体制机制上建立起防范化解债务风险的长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张弘力建议，一是推动经济社会高质高效发展，是化解债务风险的根本之策。二是加强财政体制改革，理顺各级政府间财政关系，细化地方政府事权，明晰政府事权界限，是解决地方政府债务压力的长效机制。三是完善政府债管理约束机制，加大社会监督和问责机制，是规范地方政府债务活动的法制基石。四是编制地方资产负债表，提高地方债务信息透明度，是稳妥化解隐形债务风险的重要前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;冯健身：拓展国债资金筹资的海外来源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯健身表示，我国政府投资的资金来源除了中央预算内安排的投资之外，还有很大一部分是中央政府发行的国债和地方政府的专供债券。在政府债的可持续发展上，一是要拓展国债资金筹资的海外来源，二是要优化国债的品种结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯健身认为，抓住当前国际市场负利率和低利率环境的有利时机，在合理控制海外主权债券规模、规避汇率风险和有效使用好海外主权债券资金的前提下，拓展国债筹资的海外来源，加大海外主权债券发行规模，降低国债融资成本，促进人民币国际化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，参考国际经验，结合我国经济发展对债券的实际需求，不断尝试探索创新，丰富债券品种结构，优化债券期限结构，并提前完善立法进行规范保障，更好服务于新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625256509.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>吉炳轩：做强中国品牌 提高发展质量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625255590.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　品牌是企业核心竞争力的体现，关系国家经济发展质量。习近平总书记高度重视中国品牌建设，明确要求“推动中国制造向中国创造转变、中国速度向中国质量转变、中国产品向中国品牌转变”。围绕这“三个转变”，我国就加快推进制造强国、品牌强国出台一系列政策措施，为品牌建设发展营造良好环境。今年以来，新冠肺炎疫情给我国经济社会发展带来前所未有的冲击。在党的坚强领导和全国人民的共同努力下，我国经济呈现稳步恢复态势，复工复产逐月好转。在这一过程中，广大中国企业响应中央号召，在助战疫、帮复工、促生产的过程中展现品牌担当、发挥重要作用。经此大考，一大批中国品牌彰显了硬核实力，坚定了发展信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时也要看到，我国品牌发展依然存在不充分不平衡问题，整体影响力、竞争力同世界一流水平还有差距。尽管国内市场不乏优质国货，但真正能与国际知名品牌同台竞技的依然较少。“品牌强国”建设任重道远，需要我们继续努力携手共进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届五中全会提出，加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。这是“十四五”和未来更长时期我国经济发展的重大战略部署，对做强中国品牌提出了更高要求、提供了新的机遇。借此机会，与大家分享几点看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，做强中国品牌，要聚焦实体经济，夯实发展基础。实体经济是国家经济的命脉所在。无论建设现代化经济体系，还是培育国际经济合作和竞争新优势，都需要把着力点聚焦到实体经济上。实体经济各类企业特别是制造业企业，只有实实在在、心无旁骛做好做强主业，坚持有所为有所不为，稳扎稳打练好内功、做好产品，发展之路才会越走越宽、金字招牌才能越来越亮。要引导企业顺应数字经济、共享经济、产业协作趋势，在提高质量效益、优化产品结构、转变经营方式、激发增长动力方面下功夫，深耕中国制造，迈向中国创造。要着力完善服务实体经济的制度体系，深化“放管服”改革，打造市场化、法治化、国际化的发展环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，做强中国品牌，要坚持自主创新，激发内生动力。创新是引领发展的第一动力，是品牌生命力的源泉。要大力弘扬创新精神，注重激励和保护创新，加快完善知识产权保护法律体系，依法严厉打击知识产权侵权行为。要引导企业更好发挥主体作用，矢志不移自主创新，勇于推动技术创新、管理创新、业态创新，牢牢掌握发展主动权。要重视技术研发和人力资本投入，努力克服关键核心领域技术短板，从“跟跑”转变为“并跑”进而实现“领跑”，让品牌获得经久不衰的发展动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，做强中国品牌，要立足国内需求，点亮美好生活。大国经济的一个重要优势就是内部可循环。当前，我国已成为全球第二大消费市场，消费连续6年成为拉动我国经济增长的第一动力。今年消费受疫情冲击较大，但危中有机，第三季度以来，以网络数字技术为支撑，线下消费继续回升，线上消费保持快速发展，证明国内市场具有深厚潜力。要牢牢把握扩大内需这个战略基点，完善扩大内需的政策支撑体系，从供给侧和需求端两头发力，推动新型消费提质扩容。要鼓励外贸企业研发适销对路的内销产品，创建自有品牌。要引导企业充分利用新业态新模式，促进线上线下融合发展，使产品和服务更好满足多层次、多样化的国内市场需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，做强中国品牌，要拓宽国际视野，迈向世界一流。全球化潮流浩浩荡荡，不可逆转。只有顺应潮流、开放合作，才能获得更多发展机遇和更大发展空间。我国新发展格局不是封闭的国内循环，而是更加开放的国内国际双循环。要以培育具有全球竞争力的世界一流企业为目标，引导更多企业融入新一轮对外开放格局。各类市场主体要立足本土，放眼世界，提高把握国际市场动向和需求特点的能力，提高把握国际规则能力，提高国际市场开拓能力和防范风险能力，在国际市场上历练成长，向产业价值链高端不断迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（摘自在2020中国品牌论坛开幕式上的致辞）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625255590.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中华人民共和国财政部令第104号 ――《财政部关于修改&lt;财政票据管理办法&gt;的决定》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257034.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《财政部关于修改&amp;lt;财政票据管理办法&amp;gt;的决定》已经2020年11月26日第二次部务会议审议通过，现予公布，自2021年1月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部长刘昆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年12月3日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部关于修改《财政票据管理办法》的决定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步强化财政票据管理，经财政部部务会议审议决定，对《财政票据管理办法》作如下修改：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、将第二条、第四条、第十三条、第二十八条、第三十条、第三十七条和第三章章名中的“印制”修改为“监（印）制”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、将第二条、第十九条至第二十四条、第三十四条、第三十五条和第四章章名中的“领购”修改为“领用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、将第三条第一款中的“简称”修改为“统称”，并将第二款修改为：“财政票据是财务收支和会计核算的原始凭证，包括电子和纸质两种形式。财政电子票据和纸质票据具有同等法律效力，是财会监督、审计监督等的重要依据。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、将第四条第三款中的“省、自治区、直辖市人民政府财政部门（以下简称省级财政部门）”修改为“省、自治区、直辖市人民政府财政部门，新疆生产建设兵团财政局（以下简称省级财政部门）”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、将第五条修改为：“财政部门应当积极推进财政电子票据管理改革，以数字信息代替纸质文件、以电子签名代替手工签章，依托计算机和信息网络技术开具、存储、传输和接收财政电子票据，实现电子开票、自动核销、全程跟踪、源头控制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、增加一条，作为第六条：“财政部门通过有关票据公共服务平台提供财政电子票据真伪查验服务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七、将第六条改为第七条，并删去该条第一项第二目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八、将第七条改为第八条，修改为：“财政票据应当包括票据名称、票据编码、票据监制章、项目、标准、数量、金额、交款人、开票日期、开票单位、开票人、复核人等内容。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九、将第八条改为第九条，修改为：“纸质票据一般包括存根联、收据联、记账联。存根联由开票方留存，收据联由支付方收执，记账联由开票方留做记账凭证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“非税收入一般缴款书一般设置五联，包括回单联、借方凭证、贷方凭证、收据联、存根联。回单联退执收单位，借方凭证和贷方凭证分别由缴款人、收款人开户银行留存，收据联由缴款人收执，存根联由执收单位留存。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十、增加一条，作为第十一条：“财政票据实行全国统一的式样、编码规则和电子票据数据标准，由财政部负责制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“电子票据数据标准包括数据要素、数据结构、数据格式和防伪方法等内容。各级财政部门应当按照统一的财政电子票据数据标准，生成、传输、存储和查验财政电子票据。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十一、将第十条改为第十二条，并将第二款中的“财政部门”修改为“财政部”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十二、删去第十一条。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十三、将第十四条改为第十五条，并删去该条中的“防伪专用品”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十四、删去第十七条。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十五、增加一条，作为第二十条：“财政部门及其工作人员应当为申领单位提供便利，一次性告知领用财政票据的相关程序、材料、要求及依据等内容。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十六、将第二十条改为第二十一条，修改为：“首次领用财政票据，应当按照规定程序办理《财政票据领用证》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“办理《财政票据领用证》，应当提交申请函，填写《财政票据领用证申请表》，并且按要求提供与票据种类相关的可核验信息，并对提供信息的真实性承担法律责任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十七、将第二十一条改为第二十二条，并将第二款修改为：“《财政票据领用证》应当包括单位基本信息、领用票据名称和项目名称、领用票据记录、检查核销票据记录、检查核销结果记录等项目。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十八、将第二十二条改为第二十三条，修改为：“再次领用财政票据，应当出示《财政票据领用证》，提供前次票据使用情况，包括票据的种类、册（份）数、起止号码、使用份数、作废份数、收取金额及票据存根等内容。受理申请的财政部门审核后，发放财政票据。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十九、删去第二十五条。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二十、增加一条，作为第二十七条：“财政票据使用单位开具电子票据，应当确保电子票据及其元数据自形成起完整无缺、来源可靠，未被非法更改，传输过程中发生的形式变化不得影响财政电子票据内容的真实、完整。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二十一、将第二十七条改为第二十八条，并将第二款中的“财政票据”修改为“纸质票据”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二十二、增加一条，作为第三十三条：“财政票据使用单位和付款单位应当准确、完整、有效接收和读取财政电子票据，并按照会计信息化和会计档案等有关管理要求归档入账。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二十三、将第三十二条改为第三十四条，并将该条中的“财政票据”修改为“纸质票据”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二十四、将第四十条改为第四十二条，并将第一款修改为：“单位和个人违反本办法规定，有下列行为之一的，由县级以上财政部门责令改正并给予警告；对非经营活动中的违法行为，处以1000元以下罚款；对经营活动中的违法行为，有违法所得的，处以违法所得金额3倍以下不超过30000元的罚款，没有违法所得的，处以10000元以下罚款；构成犯罪的，依法追究刑事责任：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“（一）违反规定印制财政票据；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“（二）转让、出借、串用、代开财政票据；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“（三）伪造、变造、买卖、擅自销毁财政票据；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“（四）提供虚假信息骗取和冒领财政票据；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“（五）伪造、使用伪造的财政票据监制章；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“（六）未按规定使用财政票据监制章；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“（七）在境外印制财政票据；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“（八）其他违反财政票据管理规定的行为。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二十五、将第四十一条改为第四十三条，并将该条中的“涉嫌犯罪的，依法移送司法机关”修改为“构成犯罪的，依法追究刑事责任”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二十六、将第四十二条改为第四十四条，并将第二款中的“复核”修改为“复审复核”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此外，对条文顺序和个别文字作相应调整和修改。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本决定自2021年1月1日起施行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《财政票据管理办法》根据本决定作相应修改，重新公布。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政票据管理办法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（2012年10月22日财政部令第70号公布 根据2020年12月3日《财政部关于修改&amp;lt;财政票据管理办法&amp;gt;的决定》修改）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一章 总 则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一条 为了规范财政票据行为，加强政府非税收入征收管理和单位财务监督，维护国家财经秩序，保护公民、法人和其他组织的合法权益，根据国家有关规定，制定本办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二条 财政票据的监（印）制、领用、发放、使用、保管、核销、销毁及监督检查等活动，适用本办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三条 本办法所称财政票据，是指由财政部门监（印）制、发放、管理，国家机关、事业单位、具有公共管理或者公共服务职能的社会团体及其他组织（以下统称“行政事业单位”）依法收取政府非税收入或者从事非营利性活动收取财物时，向公民、法人和其他组织开具的凭证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政票据是财务收支和会计核算的原始凭证，包括电子和纸质两种形式。财政电子票据和纸质票据具有同等法律效力，是财会监督、审计监督等的重要依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第四条财政部门是财政票据的主管部门。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部负责全国财政票据管理工作，承担中央单位财政票据的监（印）制、发放、核销、销毁和监督检查等工作，指导地方财政票据管理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省、自治区、直辖市人民政府财政部门，新疆生产建设兵团财政局（以下简称省级财政部门）负责本行政区域财政票据的监（印）制、发放、核销、销毁和监督检查等工作，指导下级财政部门财政票据管理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省级以下财政部门负责本行政区域财政票据的申领、发放、核销、销毁和监督检查等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五条 财政部门应当积极推进财政电子票据管理改革，以数字信息代替纸质文件、以电子签名代替手工签章，依托计算机和信息网络技术开具、存储、传输和接收财政电子票据，实现电子开票、自动核销、全程跟踪、源头控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六条 财政部门通过有关票据公共服务平台提供财政电子票据真伪查验服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二章 财政票据的种类、适用范围和内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第七条 财政票据的种类和适用范围如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）非税收入类票据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.非税收入通用票据，是指行政事业单位依法收取政府非税收入时开具的通用凭证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.非税收入一般缴款书，是指实施政府非税收入收缴管理制度改革的行政事业单位收缴政府非税收入时开具的通用凭证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）结算类票据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金往来结算票据，是指行政事业单位在发生暂收、代收和单位内部资金往来结算时开具的凭证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）其他财政票据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.公益事业捐赠票据，是指国家机关、公益性事业单位、公益性社会团体和其他公益性组织依法接受公益性捐赠时开具的凭证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.医疗收费票据，是指非营利医疗卫生机构从事医疗服务取得医疗收入时开具的凭证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.社会团体会费票据，是指依法成立的社会团体向会员收取会费时开具的凭证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.其他应当由财政部门管理的票据。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八条 财政票据应当包括票据名称、票据编码、票据监制章、项目、标准、数量、金额、交款人、开票日期、开票单位、开票人、复核人等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九条 纸质票据一般包括存根联、收据联、记账联。存根联由开票方留存，收据联由支付方收执，记账联由开票方留做记账凭证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非税收入一般缴款书一般设置五联，包括回单联、借方凭证、贷方凭证、收据联、存根联。回单联退执收单位，借方凭证和贷方凭证分别由缴款人、收款人开户银行留存，收据联由缴款人收执，存根联由执收单位留存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第三章财政票据的监（印）制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第十条 财政票据由省级以上财政部门按照管理权限分别监（印）制。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十一条 财政票据实行全国统一的式样、编码规则和电子票据数据标准，由财政部负责制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电子票据数据标准包括数据要素、数据结构、数据格式和防伪方法等内容。各级财政部门应当按照统一的财政电子票据数据标准，生成、传输、存储和查验财政电子票据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十二条 省级以上财政部门应当按照国家政府采购有关规定确定承印财政票据的企业，并与其签订印制合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政票据印制企业应当按照印制合同和财政部规定的式样印制票据。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;禁止私自印制、伪造、变造财政票据。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十三条 财政票据应当套印全国统一式样的财政票据监制章。财政票据监制章的形状、规格和印色由财政部统一规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　禁止伪造、变造财政票据监制章，禁止在非财政票据上套印财政票据监制章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十四条财政票据应当使用中文监（印）制。民族自治地方的财政票据，可以加印一种当地通用的民族文字。有实际需要的，可以同时使用中外两种文字监（印）制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十五条 财政票据印制企业应当建立票据印制管理制度和保管措施，对财政票据式样模板、财政票据监制章印模等的使用和管理实行专人负责，不得将承印的财政票据委托其他企业印制，不得向委托印制票据的财政部门以外的其他单位或者个人提供财政票据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十六条 印制合同终止后，财政票据印制企业应当将印制票据所需用品、资料交还委托印制票据的财政部门，不得自行保留或者提供给其他单位或者个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第十七条 禁止在境外印制财政票据。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第四章 财政票据的领用与发放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十八条 省级以下财政部门应当根据本地区用票需求，按照财政管理体制向上一级财政部门报送用票计划，申领财政票据。上级财政部门经审核后发放财政票据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第十九条 财政票据实行凭证领用、分次限量、核旧领新制度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;领用财政票据，一般按照财务隶属关系向同级财政部门申请。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十条 财政部门及其工作人员应当为申领单位提供便利，一次性告知领用财政票据的相关程序、材料、要求及依据等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十一条 首次领用财政票据，应当按照规定程序办理《财政票据领用证》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办理《财政票据领用证》，应当提交申请函，填写《财政票据领用证申请表》，并且按要求提供与票据种类相关的可核验信息，并对提供信息的真实性承担法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十二条 受理申请的财政部门应当对申请单位提交的材料进行审核，对符合条件的单位，核发《财政票据领用证》，并发放财政票据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《财政票据领用证》应当包括单位基本信息、领用票据名称和项目名称、领用票据记录、检查核销票据记录、检查核销结果记录等项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十三条 再次领用财政票据，应当出示《财政票据领用证》，提供前次票据使用情况，包括票据的种类、册（份）数、起止号码、使用份数、作废份数、收取金额及票据存根等内容。受理申请的财政部门审核后，发放财政票据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十四条 领用未列入《财政票据领用证》内的财政票据，应当向原核发领用证的财政部门提出申请，并依照本办法规定提交相应材料。受理申请的财政部门审核后，应当在《财政票据领用证》上补充新增财政票据的相关信息，并发放财政票据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二十五条 财政票据一次领用的数量一般不超过本单位六个月的使用量。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第五章 财政票据的使用与保管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十六条 财政票据使用单位应当指定专人负责管理财政票据，建立票据使用登记制度，设置票据管理台账，按照规定向财政部门报送票据使用情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十七条 财政票据使用单位开具电子票据，应当确保电子票据及其元数据自形成起完整无缺、来源可靠，未被非法更改，传输过程中发生的形式变化不得影响财政电子票据内容的真实、完整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十八条 财政票据应当按照规定填写，做到字迹清楚、内容完整真实、印章齐全、各联次内容和金额一致。填写错误的，应当另行填写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因填写错误等原因而作废的纸质票据，应当加盖作废戳记或者注明“作废”字样，并完整保存各联次，不得擅自销毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十九条填写财政票据应当统一使用中文。财政票据以两种文字监（印）制的，可以同时使用另一种文字填写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十条 财政票据使用单位不得转让、出借、代开、买卖、擅自销毁、涂改财政票据；不得串用财政票据，不得将财政票据与其他票据互相替代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十一条 省级财政部门监（印）制的财政票据应当在本行政区域内发放使用，但派驻外地的单位在派驻地使用的情形除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十二条 财政票据应当按照规定使用。不按规定使用的，付款单位和个人有权拒付款项，财务部门不得报销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十三条 财政票据使用单位和付款单位应当准确、完整、有效接收和读取财政电子票据，并按照会计信息化和会计档案等有关管理要求归档入账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十四条 纸质票据使用完毕，使用单位应当按照要求填写相关资料，按顺序清理纸质票据存根、装订成册、妥善保管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纸质票据存根的保存期限一般为5年。保存期满需要销毁的，报经原核发票据的财政部门查验后销毁。保存期未满、但有特殊情况需要提前销毁的，应当报原核发票据的财政部门批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十五条 尚未使用但应予作废销毁的财政票据，使用单位应当登记造册，报原核发票据的财政部门核准、销毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十六条 财政票据使用单位发生合并、分立、撤销、职权变更，或者收费项目被依法取消或者名称变更的，应当自变动之日起15日内，向原核发票据的财政部门办理《财政票据领用证》的变更或者注销手续；对已使用财政票据的存根和尚未使用的财政票据应当分别登记造册，报财政部门核准、销毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十七条 财政票据或者《财政票据领用证》灭失的，财政票据使用单位应当查明原因，及时以书面形式报告原核发票据的财政部门，并自发现之日起3日内登报声明作废。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十八条 财政部门、财政票据印制企业、财政票据使用单位应当设置财政票据专用仓库或者专柜，指定专人负责保管，确保财政票据安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第六章 监督检查及罚则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十九条 财政部门应当建立健全财政票据监督检查制度，对财政票据监（印）制、使用、管理等情况进行检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十条 财政部门实施监督检查，应当按照规定程序和要求进行，不得滥用职权、徇私舞弊，不得向被检查单位收取费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十一条 财政票据使用单位和财政票据印制企业应当自觉接受财政部门的监督检查，如实反映情况，提供有关资料，不得隐瞒、弄虚作假或者拒绝、阻挠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十二条单位和个人违反本办法规定，有下列行为之一的，由县级以上财政部门责令改正并给予警告；对非经营活动中的违法行为，处以1000元以下罚款；对经营活动中的违法行为，有违法所得的，处以违法所得金额3倍以下不超过30000元的罚款，没有违法所得的，处以10000元以下罚款；构成犯罪的，依法追究刑事责任：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）违反规定印制财政票据；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）转让、出借、串用、代开财政票据；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）伪造、变造、买卖、擅自销毁财政票据；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）提供虚假信息骗取和冒领财政票据；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）伪造、使用伪造的财政票据监制章；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（六）未按规定使用财政票据监制章；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（七）在境外印制财政票据；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（八）其他违反财政票据管理规定的行为。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　单位和个人违反本办法规定，对涉及财政收入的财政票据有本条第一款所列行为之一的，依照《财政违法行为处罚处分条例》第十六条的规定予以处理、处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十三条 财政部门、行政事业单位工作人员违反本办法规定，在工作中徇私舞弊、玩忽职守、滥用职权的，依法给予处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十四条 单位和个人对处理、处罚决定不服的，可以依法申请行政复议或者提起行政诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家工作人员对处分不服的，可以依照有关规定申请复审复核或者提出申诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第七章 附则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十五条 中国人民解放军和中国人民武装警察部队适用《军队票据管理规定》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十六条 省级财政部门可以依据本办法，结合本地区实际情况制定具体实施办法，报财政部备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十七条 本办法自2013年1月1日起施行。1998年9月21日财政部发布的《行政事业性收费和政府性基金票据管理规定》（财综字〔1998〕104号）同时废止。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257034.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：进一步加强财政票据管理 适应数字中国建设需要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257957.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 赵白执南）财政部网站12月9日消息，为进一步加强财政票据管理和财务监督，适应数字中国、数字政府及国家治理体系和治理能力现代化建设需要，落实深化“放管服”改革，及全面实行财政电子票据管理改革要求，财政部日前公布《财政部关于修改的决定》，对《财政票据管理办法》进行了修改。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201209/c625257957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>