<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2020 04:14:42 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>王兆星：“后新冠世界”金融稳定面临的风险挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222337.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222337.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以基础设施互联互通助推债券市场统一</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222238.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222238.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多措并举让养老金家底更厚实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222235.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222235.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国吸收外资连续三个月正增长 上半年美国实际对华投资增长6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222174.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222174.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会要求加快专项债发行和使用 “两新一重”或将在下半年投资中唱主角</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222112.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222112.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>特别国债评审工作启动 投资领域出现“一票否决”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222058.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222058.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>城投公司债务融资出现新通道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222057.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222057.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>17部门共建中小企业发展“基础性制度” 融资难融资贵问题有望有效缓解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622221583.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622221583.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部通报世纪佳缘、天弘基金等58款侵害用户权益APP</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622219605.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622219605.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企信用保障基金落地 没“僵尸企业”的份</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622221648.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月23日，央企信用保障基金正式成立。历时近2年的前期工作，兼具“应急”和“增信”功能的千亿元级央企信用保障基金正式落地，央企债券兑付保障得以进一步增强。据了解，央企信用保障基金由中国国新联合31家中央企业共同出资发起设立，总规模1000亿元，首期规模100亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2019年我国债券市场总规模超过95万亿元，位居全球第二，全年发行各类债券41万亿元。央企是我国债券市场重要参与者，目前境内各类债券余额达5.4万亿元。有业内人士表示，作为国民经济的顶梁柱、压舱石，中央企业发行的债券是我国债券市场的重要标杆，一旦发生风险或违约，将严重影响境内外投资者信心，影响金融市场稳定和经济安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，外部形势严峻复杂、不确定性因素增加，新冠肺炎疫情冲击前所未有。现在，中央企业债券兑付风险总体可控、在控。在央企确保自身稳健发展的同时，有必要加强战略研判和前瞻布局，从更大层面进一步做好守底线、防风险工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委副主任袁野表示，通过设立央企信用保障基金，建立常态化、规范化、市场化央企债券兑付风险化解机制，有利于进一步巩固央企资金链，在非常时期牢牢守住不发生系统性风险的底线，是主动作为、防范化解央企债券兑付风险的先手和实招，对于增强中央企业抗风险能力具有重要作用。同时，实现央企信用叠加和放大，进一步增强资本市场对央企的信心，支持中央企业在国内债券市场融资，降低融资成本，为中央企业带头实现恢复性增长，加快推进布局优化和结构调整提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从以往中国铁物等少数企业债券违约风险处置情况看，单纯依靠企业自身和监管部门来处置，代价高、难度大、耗时长、对资本市场影响大。通过借鉴证券、保险、信托等行业通行的经验做法，成立央企信用保障基金，建立债券兑付风险化解机制，是实现央企同舟共济的重要保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对于未来如何用好央企信用保障基金，国务院国资委提出了明确要求。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，基金要按照“有限救助、应急保障、风险可控、市场运作”原则运行管理，明确救助条件、救助方式、偿付责任，建立市场约束机制，落实发债企业主体违约责任，防止过于依赖临时救助机制，确保资金安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，对在境内公开发行债券、公司治理良好、产品有市场、发展有前景的央企，因临时性资金周转困难等原因暂时无法履行债券到期兑付义务的，可给予有期限有偿使用的临时性资金救助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，对于弄虚作假、欺诈发行的违法违规行为或自身缺乏造血能力、无效低效占用资源的“僵尸企业”，原则上不予救助。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622221648.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财政强化资金支持农村人居环境整治</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622220708.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月24日电(记者于文静)为加强农村人居环境整治，今年中央财政安排74亿元资金支持农村厕所革命整村推进。中央预算内投资安排30亿元支持农村人居环境整治整县推进，中央财政还拿出4亿元对整治成效显著的地方给予激励支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是记者24日从农业农村部了解到的消息。2020年是全面建成小康社会之年，也是农村人居环境整治三年行动计划完成之年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，今年农业农村部集中力量组织抓好农村人居环境整治工作，强化部署推动、督促整改和技术服务。召开部门座谈会、村庄清洁行动春季战役视频会，逐省视频调度，按月通报重点地区改厕进展情况。上半年，全国一二类县共完成农村户厕改造约300万户，实现了时间过半、任务完成过半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对去年底国务院农村人居环境整治大检查发现问题，农业农村部印发通知督促各地抓好问题排查整改。启动农村人居环境问题随手拍，开通农村人居环境问题和建议征集专题，及时将问题线索转送地方核查整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，组织编制发布农村户厕改造3项推荐性国家标准，发布农村厕所粪污无害化处理与资源化利用指南和典型模式，建立农村改厕技术咨询云平台，开展线上服务和现场指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　24日在江苏徐州召开的全面建成小康社会补短板暨农村人居环境整治工作推进现场会上，农业农村部部长韩长赋说，受疫情影响，一些地方上半年工作进度有所延缓，各地要抓紧行动起来，抓住夏秋季节的施工黄金期，加快推进农村厕所改造、生活垃圾污水治理设施建设，全面开展村庄清洁行动。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622220708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会： 非现场监管重点关注融资担保公司</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622221680.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月24日讯 记者陆敏从银保监会获悉：为全面、深入贯彻实施《融资担保公司监督管理条例》，做好融资担保公司非现场监管工作，融资性担保业务监管部际联席会议制定了《中国银保监会关于印发融资担保公司非现场监管规程的通知》（以下简称《通知》）。《通知》明确，非现场监管应当重点关注融资担保公司的外部经营环境变化、公司治理状况、内部控制状况、风险管理能力、担保业务情况、关联担保风险、资产质量状况、流动性指标和投资情况等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提到，融资担保公司和银行业金融机构未按照要求报送数据信息、非数据信息、整改方案等文件和资料，监督管理部门和银保监局可以根据情节轻重，分别按照《中华人民共和国银行业监督管理法》《融资担保公司监督管理条例》等法律法规的规定实施处罚。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622221680.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>私自收集信息、账号注销难！再现多家涉金融类App被通报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622219907.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　针对App违法违规行为，监管方再次亮剑。7月24日，工信部发布关于2020年第三批侵害用户权益行为的App通报称，依据《网络安全法》、《电信条例》、《电信和互联网用户个人信息保护规定》等法律法规，工业和信息化部近期组织第三方检测机构对手机应用软件进行检查，督促存在问题的企业进行整改。截至目前，尚有58款App未完成整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报记者注意到，未完成整改的App中含多家涉金融企业。其中，深圳前海微众银行股份有限公司旗下“小鹅花钱”App，因私自收集个人信息、账号注销难被通报，此外，加油宝金融科技服务（深圳）有限公司旗下“加油宝”App、小花互联网金融服务（深圳）有限公司旗下“小花钱包”App，因私自共享给第三方同样被点名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对通报内容，北京商报记者对微众银行、加油宝、小花钱包方面进行了采访，截至发稿，微众银行、小花钱包方面暂未有回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加油宝则称，“近期已收到工信部的信息保护标准，并按要求完成了用户个人信息保护优化，并向有关部门提交了相关材料，目前正在审核中。为给用户提供更好的服务，我们将和有关部门保持积极顺畅的沟通，按照更加严格的标准，不断加强对用户个人信息安全和数据安全的保护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，App侵害用户权益问题由来已久，其中金融类App安全问题尤其引业内关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为何金融类App成违规重灾区？屡禁不止是何原因？零壹研究院院长于百程告诉北京商报记者，随着个人用户对App使用的频繁，个人隐私保护问题已经愈发严重。其中金融理财类用户价值比较高，用户的个人信息也成为平台进行客户运营或者风控的依据，因此，平台会倾向于尽可能收集个人信息，甚至出现过度收集的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于百程称，根据零壹智库对几百家金融App进行的测评，其存在的主要问题包括：超过38%的App违反必要原则，超范围收集与其业务无关的个人信息；超过56%的App修改登录密码时，存在安全隐患；超过45%的App在用户不同意隐私政策时，强制退出，无法使用等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，一资深分析人士同样称，一方面，通过收集个人信息进行尽调已成为互金平台风控和贷后管理的重要手段，且个人信息是平台管理用户的重要依据，因此平台都想尽可能多地收集客户信息；另外则是相关配套法律法规不完善，虽目前个人信息安全保护并非真空状态，但对侵犯和滥用个人信息行为进行规范的法规政策尚不完善，且App上线门槛较低，对于违规平台的惩戒力度也不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，留给问题App整改的时间已不多。工信部要求，前述App应在7月30日前完成整改落实工作，逾期不整改的，将依法依规组织开展相关处置工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对后期整改，南开大学金融学教授、联储证券董事兼首席经济学家李全建议，对于金融类App，首先不得强迫用户授权，即不得在安装中、卸载后违法违规采集使用个人信息，其中包括以默认、捆绑方式取得用户授权，进而导致个人金融信息在传输、存储、使用等过程被非法窃取、泄露或篡改；其次，要对各类金融数据实施有效的保护，在数据获取、访问、控制、传输、存储、销毁等方面要强化对个人信息的保护；此外，机构一定不能触碰传统也是最基础的规则，比如非法集资、非法放贷等等，而且有一些灰色地带，比如不合规的广告等都有可能误导投资者。在他看来，随着监管体系日益完善，这些问题有望逐步得到解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，一资深业内人士也指出，从金融业态、金融科技、金融数据等各个层面来看，都反映出金融行业监管一直呈趋严态势，金融类App安全管理也不例外。在他看来，下一步，金融App治理推进重点，仍应把好源头审核关，比如应用商店运营者或相应网站应履行好平台审核责任，配合监管部门或自律协会，对金融App从业资质、业务合规性等进行审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通报还指出，此次检测中，部分移动应用分发平台管理主体责任缺位，未严格落实我部《移动智能终端应用软件预置和分发管理暂行规定》（工信部信管〔2016〕407号）要求，对上架App审核把关不严，7月22日，已对相关企业进行了集中约谈，后续对问题突出、有令不行、整改不彻底的企业依法严厉处置。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622219907.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧盟授权正式签署中欧地理标志协定 为中欧扩大双向开放带来机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222108.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月20日欧洲理事会作出决定，授权正式签署中欧地理标志协定。该协定是中国对外商签的第一个全面、高水平的地理标志双边协定，也是近年来中欧之间首个重大贸易协定，对深化中欧经贸合作，具有里程碑式的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为中欧双方产品设定高水平的保护规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据欧洲理事会20日发布的公告，中欧地理标志协定是欧盟与中国之间签署的第一份意义重大的双边贸易协定，它将确保来自欧盟和中国的各100个地理标志在对方市场上得到保护，从而确保双方相互尊重对方的优良农业传统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地理标志是表明产品产地来源的重要标志，属于知识产权的一种。该协定对地理标志产品设定了高水平的保护规则，现阶段以保护中国的100个欧洲地理标志和欧盟的100个中国地理标志不受仿制和篡夺，有效阻止假冒地理标志产品，使双方消费者都能吃上、用上货真价实的高品质商品。该协定生效四年后，协定范围将扩大，以涵盖双方额外的175个地理标志名称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟委员会贸易委员霍根表示，该协定表明了欧盟对与中国等全球贸易伙伴开展紧密合作的承诺，有助于加强欧中双方的贸易关系，使双方的农业、食品行业以及消费者受益。欧盟中国商会表示，根据该协定，中国相关产品有权使用欧盟的官方认证标志，有利于获得欧盟消费者的认可，进一步推动中国相关产品对欧盟出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据世界知识产权组织的解释，地理标志是在具有特定地理来源并因该来源而拥有某些品质或声誉的产品上使用的标志，它既指产品，也指区域，通常被用于农产品、食品、酒类和酒精饮料、手工艺品和工业品。从中国的六安瓜片到德国的慕尼黑啤酒，地理标志在日常生活中比比皆是，它们不仅为企业提供了利用地理独特性产品价值的渠道，还能向消费者传递信息，吸引消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据欧洲理事会提供的名录，中国现阶段100个地理标志产品有来自全国27个省市的地方特产，包括五常大米、山西老陈醋、郫县豆瓣、烟台苹果、安溪铁观音、赣南脐橙、南京盐水鸭、安丘大葱、吐鲁番葡萄干等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧地理标志协定谈判始于2011年，历时8年时间，于2019年11月6日结束谈判。随后，中欧开始履行正式签署该协定的相关手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中欧农产品贸易迎来新机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据欧盟官方统计，2019年欧盟27国同中国双边货物贸易额为5596亿欧元，增长5.6%。其中，中欧农业和农产品贸易规模逐年扩大，中国是欧盟农产品第二大出口目的地国，是欧盟第四大农产品进口来源国，也是欧洲地理标志产品核心市场之一。2019年欧盟对中国出口农产品额达153亿欧元，同比增长37.9%；进口额61.46亿欧元,同比增长7.3%。分析指出，中欧地理标志协定将为双方企业和中欧农产品贸易带来新机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“爱尔兰威士忌”入选名录，爱尔兰饮料联盟爱尔兰威士忌协会负责人威廉·拉维尔表示，从现在起，只有在爱尔兰蒸馏和熟成的威士忌才可以被贴上“爱尔兰威士忌”的标签销往中国。如今，中国的消费者越来越追求产品的质量和真实性，2018年爱尔兰威士忌在中国的销量增长50%，该协定将保护我们产品的真实性，促进销量继续增长，增强生产商的信心，因为他们又多了一种打击假货生产者的法律依据和合法渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际风味暨品质评鉴所执行总裁埃里克·德·斯波伯奇告诉记者，欧洲消费者对从中国文化中发现新产品的兴趣和开放度越来越高，“我们发现，中国产品在欧洲市场具有巨大的潜力，去年有很多欧洲的葡萄酒爱好者开始尝试中国产葡萄酒，茶叶、酒、大米、水果、蔬菜等众多中国食品在欧洲广受欢迎。近年来，越来越多的中国生产商参加我们组织的美味评鉴，参评产品的品质和口味受到专业风味专家的一致认可。相信中欧地理标志协定可以让欧洲消费者进一步了解中国产品的品质和真实性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比利时中国白酒经销商Kubo Supply负责人克里斯特尔·范登伯格告诉记者，中国白酒具有古老而独特的生产工艺，是中国几千年酒文化的产物，近年来它凭借品质、声誉和历史征服了比利时人的味蕾。未来我们的销售将受益于中欧地理标志协定，该标志将成为比利时顾客选购中国白酒的品质保证书。她说：“通过进口中国白酒，我们参与到中欧贸易中来，和其他众多与中国有贸易往来的欧洲公司一样，我们都得益于‘一带一路’倡议的支持， 该倡议促进国家和地区之间深入合作，是开放的升级版本，是通往共同繁荣的道路，是促进发展、文化交流、互利互惠的重要平台，希望我们能在中欧贸易和投资发展方面发挥更大作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国优化营商环境，提振全球企业的信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国家知识产权局公布的数据显示，截至2020年6月底，中国累计批准地理标志产品2385个，核准专用标志使用企业8811家，累计注册地理标志商标5682件。比中经贸委员会主席贝尔纳·德威特告诉本报记者，中国地理标志数量稳步提升，体现了中国政府对知识产权保护的持续重视，“近年来，中国打击侵权假冒工作取得突出成效，我们看到中国在加强知识产权保护、优化营商环境、保护外商投资企业方面作出巨大努力。中欧地理标志协定将推动中国知识产权保护工作继续向前迈进，并将有助于巩固中欧贸易的法律框架，提振在华外商的信心，吸引更多外资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管新冠疫情的暴发造成了艰难的全球环境和巨大的不确定性，但中欧投资关系依然存在巨大的发展潜力。根据中国欧盟商会对在华欧洲企业的调查报告显示，89%的企业表示尽管受疫情冲击，仍愿意继续扎根中国市场，65%的企业表示会增加在华投资，受访企业中，认为中国营商环境比其刚进入中国市场时有改善的比例连续四年上升，感受到进展最多的方面是政企沟通的改进和市场准入门槛降低。中国欧盟商会表示，中国商务部专门为其新设立了沟通机制，这样的机会对渴望了解中国政策的欧洲企业意义重大，疫情期间，该机制在外籍人员回国流程的说明等政策问题，或在延长汽车行业实施国六标准过渡期等行业具体问题上，都为在华欧洲商界提供了巨大帮助。中国政府已经证明其大刀阔斧的行动能力，正如媒体报道中所述，“中国加快开放步伐有助于提振全球企业的信心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国政治和国际关系分析师汤姆·福迪指出，中欧地理标志协定来得正是时候，它象征着信心，以及中欧双方在有关贸易、市场准入和投资方面取得的进展。中国通过保护欧洲在中国市场的农产品，正在努力弥合双方差异，这将为正在进行的中欧投资协定谈判铺平道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：刘叶婷、杨牧)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222108.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>能给自己发offer了？“新个体经济”了解一下</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222083.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委等13部门联合发布意见，鼓励发展“新个体经济”。乘上数字经济的快车，是时候给自己发一个offer了！(付畅畅)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222083.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四方面因素 支持经济稳步回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622221872.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者郑建卫赵晓慧)在“2020年上半年河北省国民经济形势”新闻发布会上，省统计局一级巡视员、新闻发言人田艳说，支撑河北经济回升的因素主要有4大方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策措施效应持续释放见效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为应对疫情冲击，河北及时出台实施了财政、金融、就业、消费、减税降费等一系列支持实体经济发展和促进经济社会发展的政策措施，开展“三包四帮六保五到位”活动，帮助企业解决生产要素供应、融资需求等难题，这些政策措施取得了明显成效，切实让企业享受到了政策红利。对二季度部分工业企业景气状况调查结果显示，85.6%的企业认为减税降费政策“效果明显”和“有一定效果”，比一季度上升3.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产供需循环逐步畅通&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各级各相关部门在解难点、补断点、通堵点上持续用力，强力推动龙头企业、核心企业发挥带动和辐射作用，全力促进上下游企业协同复工复产，进一步畅通产业链，产供销各环节基本畅通，规模以上工业增加值3月份以来连续4个月保持增长，上半年实现了正增长，比一季度回升了5.6个百分点。在需求方面，加快复商复市，大力扶持消费行业渡过难关，发放惠民消费券、暖心消费券或惠民红包，提振消费信心、激发消费潜力，限额以上单位消费品零售额4月份以来连续3个月增长。受新开工项目增加、基础设施建设以及重点区域的带动，上半年固定资产投资扭降为增，实现增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新动能支撑作用增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，工业战略性新兴产业对规模以上工业增长的贡献率超过50%，支撑作用明显。龙头电商和大型商超带动网络消费快速增长，限额以上批发零售业单位通过公共网络实现的商品零售额成倍增长，同比增长1.3倍，比一季度加快96.2个百分点。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态展现出强大的韧性、活力和潜力，支撑了经济恢复回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场主体信心稳步回暖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场主体的信心反映着经济运行的状况和走向。随着各项政策持续发力，经济循环逐步恢复，市场主体信心稳步回暖，根据上半年企业景气状况调查结果，认为本行业总体运行状况“良好”的工业企业较一季度上升11.5个百分点；批发和零售企业对本季度经营状况综合评价良好比一季度高12.42个百分点，对本季度本行业运行状况总体评价良好比一季度高10个百分点。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622221872.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委部署做好下半年稳就业保就业工作―― 强化规模性失业风险预警和防范</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622221679.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月24日讯 记者熊丽报道：国家发展改革委办公厅近日印发《关于全力做好下半年稳就业保就业有关工作的通知》，要求各地发展改革部门坚决扛起稳就业保就业的政治责任，把就业摆在“六稳”“六保”首要位置，在补短板、强弱项上下功夫，在想办法、拓思路上下功夫，系统谋划、精心部署下半年稳就业保就业工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，各地发展改革部门要保持战略定力、把握宏观大势，深入开展调查研究，综合运用实地调研、问卷调查、大数据分析等多种方式，在全面掌握实际情况基础上，科学研判下半年就业走势，重大情况及时上报。对受新冠肺炎疫情影响较大的重点行业、重点企业、重点群体，要持续开展跟踪监测和动态分析，完善监测分析机制，扩大监测范围，紧盯关键性指标，加强分类监测。进一步强化规模性失业风险预警和防范，及时开展就业影响程度评估，结合实际制定稳就业预案。强化政策储备，在援企稳岗、就业帮扶等方面，提出更多有针对性、可操作的政策建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，加大各方面对就业的支持力度。要正视当前困难、树立底线思维，充分发挥综合部门的优势，集中政策资源，强化要素支撑，加强项目资金投入，促就业举措要应出尽出，拓岗位办法要能用尽用。更好地发挥投资对就业的拉动作用，合理调配各类资金流向，优先支持具有民生效益和就业效应的项目。用好用足抗疫特别国债和地方政府专项债券，重点支持带动就业能力强的补短板项目。扎实推进新型城镇化建设，大力提升县城公共设施和服务能力，开发更多就业岗位。因地制宜适当扩大今年以工代赈规模，将更多返乡留乡贫困劳动力纳入政策覆盖范围。进一步优化营商环境，激发市场主体活力和社会创造力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知提出，全面强化就业优先政策，注重财政、货币、金融、产业、区域、贸易等经济政策与就业政策的衔接配套、协调联动，努力实现经济发展与扩大就业良性互动。宏观政策酝酿出台要评估其对就业的影响，政策措施的操作落实要统筹考虑其给就业带来的变化。充分发挥劳动力市场信号和就业目标的引导作用，根据就业形势变化，及时调整宏观政策取向，统筹考虑宏观调控的重点和节奏，千方百计稳定和扩大就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，切实抓好政策落实落地。要把各级发展改革部门的力量充分调动起来，瞄准已出台的稳就业政策措施，加大抓落实力度，级级传导压力、层层压实责任，确保“件件有着落、事事有回音”。积极主动推动教育、财政、人社、商务等有关部门和地方政府落实好稳定中小微企业、个体工商户和外贸行业生产经营及用工政策，促进高校毕业生和农民工等重点群体就业的各项任务举措务求尽快见实效。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622221679.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>放量发行之下 地方债结构性风险有待化解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622221485.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　见习记者贺觉渊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部日前发布的数据显示，上半年全国累计发行地方政府债券34864亿元。其中，发行一般债券11139亿元，发行专项债券23725亿元。2020年我国全年安排新增专项债券3.75万亿元，比上年规模增加74.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，地方政府专项债在上半年有效发挥财政资金稳投资补短板，但专项债的放量发行正在加大偿债压力。目前，我国地方债务风险问题总体可控，并非迟早爆发的“灰犀牛”，我们应正视债务结构性风险，采取多方措施加以应对，也可重新推动PPP模式来缓解财政压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方债结构性风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有待化解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财信研究院副院长伍超明对证券时报记者说，专项债券发行节奏前移且发行规模增大，主要是为了疫后前期储备的基建项目能早日开工、早见成效，以更好地发挥财政资金稳投资、稳增长的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于新增专项债券的使用情况，财政部预算司一级巡视员王克冰在此前的财政部新闻发布会上介绍，今年以来，已发行的2.24万亿元新增专项债券，全部用于国常会确定的重大基础设施和民生服务领域。其中，用于交通基础设施、市政和产业园区，以及教育、医疗、养老等民生服务领域1.86万亿元，占83%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前我国地方政府债务风险主要是结构性风险。这个结构性风险凸显在两点，一个是类型结构，一个是层级结构。”南开大学经济学院财政学系教授郭玉清在接受证券时报记者采访时表示，类型结构风险说的是专项债偿债压力问题，层级结构风险说的是地方政府隐性债务问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭玉清对证券时报记者表示，地方政府债务中，一般债务以税收收入作为偿债来源，纳入公共财政预算管理，这部分债务体量不大，基本没有风险。专项债务以投资项目收益作为偿债来源，纳入政府性基金预算管理，这部分债务体量不断增长。但由于地方政府挖掘有稳定利润流保障的投资项目比较困难，导致投资项目收益很难在短期内覆盖偿债需求，存在投资和收益流错配的流动性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部PPP专家库专家、360企业安全投资总监唐川也对证券时报记者说，当前我国许多地区、标的项目无法做到收益自平衡，以至于中短期内还需依赖于置换债券、更长期限的债券来缓解还款压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，多位专家表示，长期以来存在的地方政府隐性债务问题依然需要警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前地方政府债务风险仍然在于隐性债务。”苏宁金融研究院高级研究员陶金对证券时报记者说，尽管融资平台债务与政府之间的关系得到了清理，但这些平台要么是国有企业，要么存在明显的政府背景，一旦平台债务面临较大的债务偿还压力甚至违约，不可避免地会产生区域风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭玉清表示，地方政府举债融资权全面放开后，能够发行地方政府债券的主要是省级政府，省以下市县级政府没有权利直接发债融资，只能从省级政府转贷，而市县级政府获得的债务转贷额度有限，只能在省级政府设定的债务限额内获得转贷资金，并严格按照省级政府的预算约束使用。由于预算内显性债务转贷受到的财经纪律约束很严厉，市县级政府通过“明股实债”、“非标贷款”等违法违规渠道累积隐性债务的动机仍然强烈，导致尚未纳入预算监管的地方政府隐性债务仍然屡禁不止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方债风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;并非“灰犀牛”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，有些声音认为，中国的地方债是体量巨大、长期潜伏的“灰犀牛”，迟早引爆债务危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这种看法是错误的。”郭玉清对证券时报记者说，我国的地方债体量相对经济体量而言，仍然处在安全、可控范围和国际公认较低水平，单以绝对规模看待地方债风险是片面的。中国的地方债风险并非灰犀牛体量风险，而是结构性、流动性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，基于地方政府债务风险的结构性、流动性特征，我国有能力采取措施加以应对，坚守不发生系统性风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2015年来，我国密集出台的转变政绩考评方式、强化债权方信贷约束、稳步推进债务置换、将地方债纳入限额预算监管等政策，正是针对地方债风险特征，推出的重大风险防御战略举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，目前专项债的放量发行整体风险较小。陶金对证券时报记者表示，目前总体风险较小，各地政府的发行规模均经过财政部和人大财经委员会等部门审批，也经过了较严格的预算管理。不过在减税降费力度较大、地方政府土地出让金收入减少的情况下，应注意个别区域地方政府的地方债投向和使用效率问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; PPP模式或有效缓解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;债务风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对专项债扩容可能加剧的偿债风险，王克冰在近期表示，财政部将严格举债信息公开、严格专项债券用途、严格规范资金管理、严格落实偿债责任。全方位加强专项债券管理，严格防范法定专项债券风险，绝不因疫情形势放松风险管控，牢牢守住不发生系统性风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　化解地方债风险，郭玉清提出了三点建议，首先是坚持“开前门”和“堵后门”并举，严肃财经纪律约束，通过强化审计、预算、人大的逐级纵向监管，将风险治理延伸到市县级基层政府，遏制地方政府通过违规渠道衍生隐性债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，基于新旧增长动能的潜在转换，应将地方债投资领域从“需求端”向“供给侧”扩展。投资领域的拓展，体现在从传统举债模式强调的基础设施建设，向人力资本、生态资本、科技资本领域延伸。尽管民生保障、生态保护、新基建等投资项目的回报期拉长，但发行地方政府债券同样延长了还债期限，可以逐步解决期限错配导致的流动性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是以纳入预算监管的债务流量数据为基础，构建大数据监测平台，将基层流量数据即时反馈至顶层决策机构，辅助决策部门厘清警兆、分析警情，指导高危地区查找警源、控制警度。推进债务信息社会公开，组织评级机构、科研院所、高校智库从不同侧面展开独立测评，在政、企、学界凝聚知识智慧，协同维护财政运行安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，唐川提议，要充分缓解财政压力，重新大范围启用PPP模式是较为合理的技术策略。因为PPP模式可以帮助地方政府更全面、高效地发展基础设施和公共服务项目，并且合理的模式之下也不会增加地方政府的负债。且更为重要的是，借由PPP模式可以引入社会资本进入各地，让地方获取更多的学习模板，全方位地认识当今市场和前沿的商业模式，从而可以更好地实现各地区的全面发展，带动欠发达地区内生性发展，进而最大程度实现资源的优化配置。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622221485.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月24日起 会计事务所从事证券业务进行备案管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622220819.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 杜涛7月24日，财政部、证监会联合发布《会计师事务所从事证券服务业务备案管理办法》（以下简称《备案办法》），明确自2020年8月24日起，对会计师事务所从事证券服务业务施行备案管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《备案办法》明确，会计师事务所从事证券服务业务，应当向财政部、证监会备案，并对备案材料和方式、核验和公告程序等进行了明确。备案由财政部、证监会联合实施、联合操作。会计师事务所提供的备案材料完备且符合规定的，自收齐备案材料之日起20个工作日内，财政部、证监会沟通一致后分别通过网站等方式，同时公告备案会计师事务所名单及相关基本信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《备案办法》规定，会计师事务所从事证券服务业务，应当遵守《会计师事务所执业许可和监督管理办法》（财政部令第97号），采用合伙制组织形式，会计师事务所不得承办与自身规模、执业能力、风险承担能力不匹配的业务。对会计师事务所从事证券服务业务备案管理与依照有关行业法律规章加强管理之间是相互促进的，目的都是为了维护审计市场秩序，保障注册会计师行业持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　备案具体操作实施全程网上办理。会计师事务所从事证券服务业务，可从财政会计行业管理系统或证监会备案系统中择一填报备案信息，无需重复填报。财政部、证监会通过系统间信息推送的方式实现备案信息共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　之前，6月10日，财政部公布了《会计师事务所质量评估和分级分类办法（征求意见稿）》，共六章二十五条。《征求意见稿》提出，财政部对会计师事务所执业能力、业务规模、人力资源构成情况、内部管理情况、运行情况、信息化建设水平与安全水平、接受监管有关情况进行评估，根据评估结果对会计师事务所进行分级分类。会计师事务所分级分类从高到低依次为A+、A、B、C、D五类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于备受关注的上市公司审计业务，《征求意见稿》明确指出，A级以上事务所具有承担上市公司审计业务的能力。具体而言，评定为A类的会计师事务所一般具有承担上市公司、中型金融机构、中央企业所属二级单位审计业务的能力。其中，A+类会计师事务所一般具备较强国际服务能力，具有承担上市公司、大型金融机构、中央企业集团公司等企业审计业务的能力。B类会计事务所一般具有承担新三板等非上市公司类证券服务业务、非公众利益实体审计业务的能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200724/c622220819.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国资本市场的“而立之年”：资本市场改革蹄疾步稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222180.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　从1990年沪深交易所开市到今天，中国资本市场已经走到“而立之年”。今年以来，我国资本市场改革不断向纵深推进，将进一步激发市场活力，用市场化手段激发企业创新能力，点燃企业发展新引擎。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/3c4690c8a171d0c7" id="df1097191e693f668a35729ff0677314" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622222180.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全力做好海河流域防汛备汛各项工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622221596.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社石家庄7月24日电国务委员、国家防总总指挥王勇24日在河北检查指导防汛工作。他强调，要全面贯彻习近平总书记在中央政治局常委会会议上关于防汛救灾工作的重要讲话和一系列重要指示精神，树牢底线思维和风险意识，坚持预防预备和应急处突相结合，全力确保海河流域安全度汛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前北方地区进入主汛期，出现较重洪涝灾害的风险增大。王勇先后来到雄安新区新盖房水利枢纽、白洋淀防洪工程和容东片区建设现场，检查防洪工程建设和城市防汛排涝工作；来到保定瀑河、安格庄水库察看汛期河道清理维护与水库运行，深入豹子峪村详细了解山洪灾害防御避险应对准备情况。他指出，北方地区多年未遇大水，要坚决克服麻痹思想、侥幸心理，以高度警醒的临战状态，抓实抓细防汛备汛和防灾减灾各项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王勇强调，海河流域扼守京畿要地，安全度汛事关重大。各地各相关部门要坚决贯彻党中央、国务院决策部署，进一步加强组织领导和统筹协调，把责任压实到防汛救灾全过程、各层级。以防御局地暴雨洪水为重点，强化监测预报，清理疏浚河道，加固堤防，预置抢险队伍，备足抢险物料，突出抓好超警堤段巡查防守，严防中小河流、水库、尾矿库漫堤溃坝。增强干部群众防洪避灾意识，确保预警信息第一时间到村到户到人、到景区到工地，提前转移受威胁人员，坚决避免暴雨强风、山洪地质灾害、城市内涝等造成人员伤亡。健全京津冀洪水调度协调机制，加强雄安新区联动防御，坚持防疏结合，兼顾防汛抗旱，确保重点地区、重大项目和重要基础设施防汛安全，切实保障人民群众生命财产安全。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622221596.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十七部门25条举措 力挺中小企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622221400.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者杜雨萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业再获政策“大红包”。7月24日，工业和信息化部联合国家发改委、科技部、财政部等17个部门发布《关于健全支持中小企业发展制度的若干意见》(下称《若干意见》)，《若干意见》从7方面提出了25条具体措施，同时进一步完善中小企业财税支持制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此次《若干意见》的发布，充分说明国家对中小企业发展的重视。”中国财政学会绩效管理专委会副主任委员张依群对《证券日报》记者表示，支持鼓励中小企业发展不仅是有效抵御疫情对我国经济冲击的需要，也是中国经济未来实现更具技术创新优势、更具发展质量空间的需要。《若干意见》将近期各部门出台的一系列支持中小企业发展的优惠政策进行了必要的统一整理，一定程度上增强了国家扶持中小企业发展政策作用效力和制度约束，让针对中小企业发展特点的政策制度优势得到更有效发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《若干意见》聚焦中小企业发展及相关工作中的难点、痛点和堵点，特别是一些基础性、制度性问题，着力在压实地方政府责任、健全金融财税支持体系、完善中小企业服务体系和加强中小企业合法权益保护等方面提出更多要求，重在健全支持中小企业发展各项制度，完善基础性工作，形成常态化、长效化机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林在接受《证券日报》记者采访时表示，一直以来，我国对中小企业的财税支持更多的体现在减税降费方面，包括税收减免、降低行政事业性收费标准、简化税收征管程序等，这类“节流”式的帮助的确带来一定积极效果，但结合当前较为复杂的经济形势看，“开源”也是拯救中小企业的重要方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在张依群看来，减税降费对中小企业的让利效果最为直接，尤其是小微企业的获得感最为强烈。事实上，从上半年各种经济指标降幅收窄的变化来看，也反映出减税降费政策正在起效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《若干意见》提出，要求完善政府采购小微企业预留份额，并且明确规定了份额比重，这将从很大程度上保证中小企业的收入稳定。”盘和林表示。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622221400.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今日视点:外商投资准入负面清单“连减” 为全球避险资金增加选项</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622221401.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;张歆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　只做减法的外商投资准入负面清单，正在加持中国经济对外开放的力度，搭乘全球产业链供应链协同、进一步弭除经济全球化的潜在堵点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月23日起，2020年版外商投资准入负面清单开始施行。2020年版清单条目由2019年版的40条减至最新的33条，相较于2017年版的95条更是下降了65%。笔者认为，新版负面清单中服务业加快开放以金融服务为支点，制造业以放开商用车股比限制为核心，农业领域围绕至关重要的小麦作物进一步开放，展示了我国坚定不移推进高水平开放，积极吸引外资的决心，也将进一步推动经济全球化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，只做减法、不做加法的外商投资准入负面清单，彰显了中国经济深入对外开放、谋求与世界经济共赢的决心和能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国深入探索对外商投资实行准入前国民待遇加负面清单管理制度，不断提高开放水平，2020版负面清单已经是我国连续第四年压减清单。此外，2020年1月1日开始实施的《外商投资法》及其实施条例，在法律法规层面正式确立了准入前国民待遇加负面清单管理制度，对外开放的法治化进一步升维。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2020年的具体压减条目来看，我国金融业的进一步对外开放(包括取消证券公司、证券投资基金管理公司、期货公司、寿险公司外汇股比限制等)提前落地实施，便利外资参与我国金融市场的平等竞争，分享金融业发展成果；在制造业领域，放开商用车制造股比限制也意义重大，商用车制造产业成熟、竞争激烈，只有贴近产能和市场才能最大限度的降低成本，这一点从特斯拉在上海建厂后的成本快速下降可以得到有力印证；农业对外开放方面，由于市场需求巨大，小麦可以说是中国农业的“战略性”农作物。该领域深入对外资开放，展示了中国农业对外开放的“最大诚意”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，中国是劳动力、技术、大数据等生产要素流动最充分的国家之一，折射于经济数据中，是中国产能和中国市场的巨大需求与潜力，其与全球经济相衔接的重要环节，就是资本的跨境高效流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在我国持续优化外资营商环境的努力之下，2017年-2019年，在全球跨国投资连续下滑的背景下，我国吸引外资分别达1363亿美元、1383亿美元、1412亿美元，稳居世界第二位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，资金跨境流动，通过在全球经济一体化的生产端、消费端各种“穿针引线”，最终转化为贸易领域的大数据。海关总署数据显示，2019年我国货物贸易进出口总值31.54万亿元人民币，比2018年增长3.4%，有望继续保持全球货物贸易第一大国地位。今年虽然受到疫情扰动，但从月度看，自4月份起出口连续3个月实现正增长，6月份进出口同比增长5.1%，其中出口增长4.3%，进口增长6.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，疫情扰动全球经济，但也促进对经济全球化核心要素的再思考，中国经济韧性得以体现。我国再次压减负面清单，无疑为全球避险资金的去向增加了选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的疫情对全球产业链供应链产生了明显扰动，但是也推动达成新的共识——未来全球产业链供应链体系构建，不能仅仅注重成本分析，还应关注安全度竞争优势。在应对疫情过程中，中国经济展示了强大的韧性和修复能力，中国产能的重要性不仅在于物美价廉，还在于其安全稳健，这也使得中国经济在风险突发时刻、以及日常的防风险配置中，能够成为全球资金的“避风港”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而我国不断深入的对外开放，逐步消除政策和产业壁垒，也使原本以避险为主要诉求的海外资金，在寻求安全的同时，也能够寻求收益，甚至是较高收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　笔者认为，对于中国经济而言，加速对外开放的意义还在于我国经济能够对接国际最优的标准、技术、管理、治理，从而实现中国产能和中国消费的升级，并进一步促进全球产业链供应链结构优化，“逐步形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局”。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622221401.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以全链条开放平台补强科研短板 写入揭榜挂帅制、项目专员制、经费包干制等成功经验，优化政策供给调动创新主体积极性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622221688.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■本报首席记者俞陶然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨天，上海市科委与市卫健委会同市药监局、市经信委、市教委等部门联合制定的《关于加强公共卫生应急管理科技攻关体系与能力建设的实施意见》向社会公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施意见共18条，在总结上海抗疫应急科技攻关前期经验的基础上，贯彻平时和战时结合、预防和应急结合、科研和救治防控结合的指导方针，力争到2025年，为将上海打造成为全球公共卫生最安全城市之一，提供强有力的科技支撑与保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;构建四套联动协作机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这是一份从战略层面布局当前、未来上海公共卫生科技攻关的文件。”复旦大学上海医学院副院长吴凡教授说，它构建了四套联动协作机制：一是“上下联动”，本市有关部门密切对接国家卫健、科技、药监等部委，争取国家资源、贡献上海力量；二是“前后联动”，上海专家组密切对接抗疫前线，开展协同攻关，让新冠肺炎诊疗“上海方案”在一线推广应用；三是医教研用协作，通过“揭榜挂帅制”“项目专员制”“经费包干制”等机制调动各类创新主体参与科技攻关的积极性；四是国内外联动协作，如一批在沪高校和科研院所通过多种合作渠道，与16个国家和地区的相关机构开展了80多项合作攻关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“项目专员制”和“经费包干制”，上海宝山太平货柜有限公司总经理徐进永深有感触。近日，这家企业与中国科学院上海有机化学研究所、上海海关联合研发的“移动式核酸检测方舱实验室”通过上海市临床检验中心验收，已部署在浦东国际机场，执行防疫检疫任务。这是国内首个符合国家海关《移动式加强型生物安全二级实验室技术要求》、具有标准集装箱尺寸的P2+级别移动式核酸检测实验室。在这两个机制的推动下，3家单位仅耗时一个月左右，就完成“移动式核酸检测方舱实验室”设计和制造，单箱检测量高达1000个样品/8小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市科学学研究所副研究员沈应龙表示，“揭榜挂帅制”“项目专员制”“经费包干制”等机制写入实施意见，是对上海抗疫应急科技攻关前期经验的总结，将优化应急攻关科技创新管理政策供给，不断提高管理效能，推动形成科学研究、技术研发、制度创新的新形态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强传染病预警和防控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沈应龙分析说，除了将成功经验固化下来，实施意见还积极补短板，为上海未来的公共卫生应急管理科技攻关提供制度和能力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提高应急科技攻关的体系化指挥、行动、保障能力方面，实施意见提出，建设上海市重大传染病和生物安全研究院，整合本市传染病和生物安全领域的优势单位，建立覆盖病原学、临床、公共卫生、信息技术、公共管理等多学科，集前沿技术攻关、科技成果转化、专业人才培养、公共政策研究、公众信息等多种服务于一体的政产学研用全链条开放平台。目前，研究院处于筹建阶段，有望整合临床诊治、公共卫生以及药物、疫苗、医疗器械研发，让三方力量紧密合作、高效衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提升科技平台资源开放共享服务体系与能力方面，实施意见提出，依托本市具有特色优势的研究机构、专业技术机构及临床机构等，开展生物信息库、特殊稀缺样本库建设，积极争取国家级生物信息库落户上海。吴凡解释，发现一种病毒后，科研人员要对它进行基因测序，有了大型生物信息库后，将测序结果与已有信息一比对，就能知道它是某种已知病毒，还是新病毒。特殊稀缺样本库则用于保藏偶发传染病的病原体。这两种公共卫生基础平台的建设，有利于上海开展传染病预警和防控，以及诊断试剂、疫苗、药物的研发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，将加强病原体监测预警技术研发。实施意见提出，利用大数据、人工智能、云计算等数字技术开发智能溯源系统等重大疫情防控系统，实现重大新发传染病的早期感知多点触发预警。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200725/c622221688.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部牵头举办出口转内销系列活动： 近300家企业展示千余种外贸产品</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200725/c622221644.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月24日讯 记者冯其予报道：商务部将于7月25日至27日与浙江省人民政府、重庆市人民政府、陕西省人民政府合作，分别在杭州湖滨步行街、重庆解放碑步行街、西安大唐不夜城步行街共同主办“外贸优品汇 扮靓步行街”出口产品转内销系列活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，近300家优质外贸企业踊跃参加系列活动，集中展示千余种外贸优质产品，涵盖家电、家纺、服装、鞋类、特色农产品等。该系列活动得到有关部门大力支持，将为企业提供产品认证、“三同”促进、知识产权保护等贴心服务。三地还将因地制宜举办线上直播、商超对接、区县巡展等活动，多渠道帮助外贸企业开拓国内市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，该活动将充分利用杭州湖滨步行街、重庆解放碑步行街、西安大唐不夜城步行街等“全国示范步行街”在品牌集聚、渠道融合、市场人气等方面优势，打造优质外贸产品集中展示与销售的平台，拓宽适销对路的出口产品内销渠道。同时，也让广大百姓乐享身边的高品质消费，实现稳外贸与促消费工作的相互推动。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200725/c622221644.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>