<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 04 Mar 2021 06:09:07 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>2020年稳就业成绩明显 未来推动更充分更高质量就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627472022.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627472022.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>蓝皮书：海归返乡发展热情高 新一线城市吸引力大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471970.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471970.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金管局总裁：香港债市被“低估” 正与人行商讨“南向通”框架</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471939.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471939.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国优化营商环境持续向世界释放红利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471540.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471540.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何进一步提高个人税收优惠政策力度？全国政协委员、交银施罗德基金总经理谢卫给出这些建议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471117.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471117.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办：两岸网络直播交流活动为台青提供发展机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471101.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471101.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我为“十四五”之“区域协调发展”点赞 \| 章伟民：《长江保护法》为推动长江经济带高质量发展提供强有力的法治保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471092.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471092.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大代表建议数字化升级农业“最先一公里”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471056.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471056.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>樊纲：解决科技“卡脖子”要统筹思考 谨防“科技烂尾楼”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627470995.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627470995.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>赖应辉：四项举措减少粮食产后损失</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627470230.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627470230.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界知识产权组织报告：中国专利申请量蝉联世界第一 美国位居第二</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627470099.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627470099.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协委员、航空工业集团董事长谭瑞松：加快发展制造业高水平“数·智”解决方案供应商</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471365.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者欧阳春香)今年两会，全国政协委员、中国航空工业集团党组书记、董事长谭瑞松建议，加快发展制造业高水平“数.智”解决方案供应商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谭瑞松表示，当前，我国制造业增加值占GDP比重约为27%，未来15年需要保持在30%水平线上，才能支撑我国经济社会持续发展。在劳动密集型制造业加速向低成本国家转移的背景下，我国制造业必须进入价值链体系的高端部分。通过“数字化+智能化”转型升级，提升制造业综合竞争力、向高端制造业迈进刻不容缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，要加快构建“数.智”优势，打造高端制造业发展通道。高水平“数.智”解决方案供应商是推动制造业整体转型升级的关键力量，也是加快我国制造业转型升级的一个重要前提。在全球范围内，“数.智”解决方案供应商仍然是极为稀缺资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谭瑞松建议，依托航空工业和先进制造业，加快发展“数.智”解决方案供应商。发挥航空工业集团和先进制造业领军企业的战略性作用，协同产业链上下游、产学研力量，带动中小企业创新活动，打造任务型创新联合体，面向我国制造业发展需求，培育和发展全球领先的“数.智”解决方案供应商，构建起中国特色、先进完备的“数.智”能力体系和创新卓越的“数.智”产业生态。面向21世纪中叶，使中国制造业持续成为全球经济和社会发展的火车头，支撑中国和世界实现更高质量、更可持续的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来15年，我国军民用航空市场将占据全球市场的显著份额，我国航空工业面临极为广阔而强大的市场和发展需求，拥有极为丰富的数字化、智能化应用和发展场景。航空工业集团在‘十四五’发展规划中，已经明确把‘数.智能力体系’建设作为与科技、产品和产业并列的发展主线，攻克设计-试制-试验各环节的数字化、智能化瓶颈，推动航空创新链和产业链深度协同，打造面向产品和服务全寿命周期的‘数.智’保障能力，推动航空工业向更加敏捷、精益、高效、融合的方向转型升级。”谭瑞松说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471365.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银保监会有关部门负责人就近期媒体关注问题答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627470770.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;日前，银保监会有关部门负责人就近期媒体关注的相关问题回答了记者提问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、最近银保监会发布了《关于进一步规范商业银行互联网贷款业务的通知》，市场有何反应？如何确保政策出台后普惠金融服务不受影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《关于进一步规范商业银行互联网贷款业务的通知》（以下简称《通知》）根据《商业银行互联网贷款管理暂行办法》（以下简称《办法》）授权，在《办法》基础上进一步细化审慎监管要求、统一监管标准，明确了出资比例、集中度风险管理和限额管理等三项量化标准。旨在引导商业银行进一步树立审慎经营导向，落实风险控制责任，按照风险共担、互利共赢的原则，合理开展业务合作，并持续提升自身信贷管理和风险防控能力。同时，也有助于互联网平台企业增强合规意识，提升治理能力，在公平展业、良性竞争的市场秩序下，共同推进互联网贷款业务健康发展、行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》发布前，已充分征求了各类金融机构意见，各机构普遍认可《通知》提出的要求并希望尽快发布施行。从目前掌握的情况看，《通知》发布后市场反应普遍积极正面，相关银行业金融机构、互联网平台企业等市场重要参与主体均认为《通知》的发布将进一步推动落实商业银行独立风控主体责任，促进互联网贷款业务规范有序发展，并表示将严格遵守《通知》相关规定，不断强化业务管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融活动应当始终坚持以客户为中心的发展方向，切实保护消费者合法权益。《通知》充分体现了保障长尾客户和小微企业金融服务连续性的导向。一方面，为保证现有业务的连续性，合理设置了过渡期；另一方面，从长远看，商业银行互联网贷款业务的进一步规范，将强化对实体经济发展和消费升级的支持力度，不断满足小微企业和居民日益增长的融资需求。监管部门将督促商业银行在按照《通知》有序开展整改的过程中，利用好过渡期安排，积极维护存量业务连续性和客户服务质量，不搞一刀切、不简单抽贷断贷，确保不增加消费者成本、不降低消费者服务体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、银保监会在弥补监管制度短板，筑牢高质量发展制度保障方面，有哪些措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，银保监会把弥补监管制度短板作为一项重要任务持续着力推进，不断夯实银行业保险业高质量发展制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，银保监会研究提出弥补监管制度短板方案，制定发布监管制度50余项。主要分为四个方面：一是强化普惠金融支持力度,着力提升金融服务质效。相关制度涵盖支持小微企业融资、规范银行保险机构应对突发事件金融服务、强化保险资金运用等。二是聚焦重点领域风险管控，牢牢守住风险底线。相关制度涵盖保险公司偿付能力管理、银行保险机构涉刑案件管理、商业银行互联网贷款管理、互联网保险业务监管、公司治理监管等。三是进一步深化银行保险改革和对外开放，推动高质量发展。相关制度涵盖商业银行金融资产风险分类和负债质量监管、引导资管业务转型、银行保险机构和业务改革、落实对外开放举措等。四是完善监管行为规则，着重提高金融监管能力和水平。相关制度涵盖行政许可行为、监管评级体系、行政处罚、现场检查等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会积极推动补短板成果落到实处，已显现出多方面积极成效。一是服务实体经济能力持续提升。金融服务的有效性和普惠性增强，小微企业、民营企业、三农等薄弱领域金融服务力度持续加大，普惠型小微贷款增速高于各项贷款增速18.1个百分点。融资配置不断优化，金融在养老、扶贫、医疗等民生保障领域的投入不断增加。二是金融风险持续化解。影子银行和交叉金融风险持续收敛，银行理财业务持续按照监管导向有序调整，同业理财、信托通道类业务较年初大幅下降。互联网金融风险形势根本好转。不良贷款进一步暴露，处置力度持续加大。三是体制机制改革持续深化。金融供给侧结构性改革有效推进，中小银行、政策性金融机构、信托公司、金融资产管理公司等机构改革稳步向前，保险资金运用市场化改革加速提效，偿二代二期工程建设主要工作基本完成。银行保险机构公司治理体系不断健全，股权穿透性监管持续落实。四是对外开放持续推进。推动落实更多对外开放举措，为外资银行和保险公司的设立和经营提供更加宽松、自主的制度环境。同时，对外开放举措的具体成果也在加速落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，银保监会将持续抓好补齐监管制度短板工作，进一步完善银行保险监管制度体系，全力构建风险防控的长效机制，持续引领银行业保险业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、近日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601628','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4EBA;&amp;#x5BFF;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601628/"&gt;中国人寿&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601628/"&gt;601628&lt;/a&gt;）保险股份有限公司（以下简称“中国人寿”）黑河市嫩江支公司原员工张某在新浪微博发布“员工实名举报中国人寿大量造假”的视频。银保监会对此事件如何看待？目前处理情况如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事件发生后，银保监会高度重视，要求黑龙江银保监局第一时间成立专项工作组展开调查。前期，针对举报人反映的问题，黑龙江银保监局黑河分局对中国人寿黑河市嫩江支公司依法进行核查，对已查实的违法违规问题依法作出了行政处罚。下一步，黑龙江银保监局将举一反三，把核实信访举报与查处违法违规结合起来，全面排查中国人寿黑龙江省辖内相关业务，并根据查实的情况，对相关机构和责任人依法严肃处理。同时，银保监会责成中国人寿总公司深入核查问题线索，全面自查，加大追责问责力度，切实保障消费者和从业人员合法权益。目前，中国人寿已作出具体安排，正在加紧开展有关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，银保监会致力于银行保险市场乱象整治，加大消费者权益保护力度。2020年，全系统处罚银行保险机构3178家次，处罚责任人员4554人次，罚没合计22.75亿元。2020年12月，国务院常务会议部署了促进人身保险业扩面提质稳健发展的措施。银保监会将深入贯彻落实党中央国务院决策部署，进一步深化改革、强化监管，坚决整治行业顽疾和市场乱象，推动人身保险业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;欢迎社会各界对银行业保险业及监管工作进行监督。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、网络借贷风险专项整治工作开展已近五年，前一阶段，银保监会已经对外宣布，在营网贷机构全部清零，除此之外整治还取得了哪些成效，后续工作安排主要包括哪些？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照党中央、国务院统一部署，银保监会牵头开展网络借贷风险专项整治工作。在相关部门和各地方的共同努力下，专项整治取得决定性成效，网络借贷机构已全部停业，存量风险大幅压缩，监管制度逐步健全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国务院金融委领导下，专项整治工作严格遵循“稳定大局、统筹协调、分类施策、精准拆弹”原则，坚持底线思维，稳中求进，采取了一系列措施。一是建章立制，规范整改。制定发布“一个办法、三个指引”，严格规范“现金贷”“校园贷”等业务，开展全行业合规检查。二是摸清底数，穿透监测。建立网贷风险实时监测系统，上线网贷机构数据报送系统，将在营平台的交易支付、资金头寸、逾期情况、股东和实控人关系网络等都纳入有效管控。三是加大管控，严禁增量。严禁新注册成立网贷机构。严禁网贷机构随意变更股东。对在运营机构高管人员实行登记备案及限制出境措施。对50余家高风险机构进行反洗钱核查，全面掌握资金状况和流向。四是多措并举，压降存量。坚定以行业退出为主要方向的工作思路，要求各地区机构数量、借贷余额、涉及人数逐月下降。引导大部分机构主动良性退出。对违法违规经营情节严重、群众反映强烈的机构，公安机关主动出击，及时立案打击，缉捕外逃犯罪嫌疑人近百名，形成强大震慑。五是坚持以人民为中心理念，全力维护出借人合法权益。坚决打击恶意逃废债行为，推动200多家机构接入各类征信系统，加强对“反催收联盟”等违法违规网络群组的治理。按照“应追尽追”的原则，依法追缴明星代言费、广告费、技术合作机构服务费、高管奖金等。专项整治以来，公安机关累计追缴涉案资产价值800余亿元。通过引入地方资产管理公司等创新性措施，不断提高债务清偿率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前网络借贷领域风险形势已发生根本好转。下一阶段工作重心将转向网贷机构存量风险处置和网贷风险监管长效机制建设。一是强化管控，严禁开展新的网贷撮合业务，督促有关机构制定明确的兑付工作计划和应急预案。二是创新工作方法，综合运用机构转型、地方资产管理公司协助化解等多种方式，提高出借人清偿率。三是坚决打击恶意逃废债，推动更多机构接入央行征信系统。四是加快司法审判和资产处置进度，加大涉案资产追缴处置统筹力度，及时披露处置进展，回应出借人合理诉求。五是健全网贷风险监管长效机制，深化金融供给侧改革，加快构建多层次、广覆盖、有差异的合理分工的金融机构体系，满足社会对金融服务的多样化需求，从源头上抑制民间违法金融活动的滋生。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627470770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>港金管局：正就债券南向通框架与人行紧密沟通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627470255.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月4日，香港金管局总裁余伟文在《汇思》撰文称，在现有良好基础上，会充分把握机遇，为香港债市开拓更大的发展前景，其中“债券通”方面，正就“南向通”的框架与人民银行紧密沟通，期望早日正式启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余伟文指出，随着中国债券在环球投资者投资组合中所占比例日益增加，以及“债券通”双向交易的落实，将吸引更多金融机构扩充其在港债券安排和交易业务，有助于进一步巩固香港在亚洲债市的领导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他又称，金管局在“债券通”的发展方面一直担当重要角色。现时所有“北向通”交易都是透过债务工具中央结算系统(CMU)进行，并以该系统作为国际投资者投资CIBM债券的中央证券托管机构。计划进一步将CMU的系统及服务升级，以配合“北向通”交易不断增长的需求，并为开展“南向通”交易做准备。相信“债券通”将有助吸引更多境外及内地投资者以及发债人来港进行债券业务，为CMU系统发展成为亚洲区的国际中央证券托管机构提供契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就绿色及可持续债券市场，余伟文称，最近发行的30年期绿色债券，是亚洲区内政府发行年期最长的绿色债券；同时成立的“全球中期票据发行计划”是全球首个专为发行绿色债券而设的政府类别的发债计划。由于市场反应热烈，计划将整体借贷上限倍增至2000亿港元，提供更大的空间，尝试扩大日后绿债发行的币种、项目的种类和发行的渠道。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627470255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年财政政策“不急转弯” 专家：财政赤字率应降至3%左右</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471762.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着中国经济逐步走出新冠疫情冲击，2021年财政政策力如何变化，将成为影响中国经济走势的重要因素之一。继近期高层会议表明 “不急转弯”的基调后，相关政策未来或呈现温和退出态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部部长刘昆2月26日参加G20财长和央行行长会议时表示，2021年中国将继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策，保持对经济恢复的必要支持力度。刘昆表示，要加强宏观经济政策协调，统筹疫情防控和经济复苏，避免过早退出经济支持措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2021年全国两会期间，财政赤字率等重要政策指标也将水落石出。作为一年一度的“国家账本”，财政政策安排历来都是两会决策议程的一大重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有熟悉财政政策的分析人士表示，2021年财政政策力度可能较去年略有“收缩”，从而帮助宏观政策“不急转弯”。其中，一般公共预算赤字可能有所回落，新增地方政府专项债规模或将减少。同时，在总规模相对收敛的同时，财政政策不会出现明显收紧。支出方面，则有可能对传统基建领域支持减弱，向制造业、新兴产业、民生领域倾斜力度加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情之下财政“托底”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，中国经济在受到新冠肺炎疫情严重冲击的情况下，积极财政政策发挥了有力的“托底”作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年全国两会期间，政府工作报告针对疫情影响做出了专门应对安排。其中，财政政策较此前一年调整较为显著。报告中提出，积极的财政政策要更加积极有为，赤字率拟按3.6%以上安排，财政赤字规模比去年增加1万亿元，同时发行1万亿元抗疫特别国债。此外，拟安排地方政府专项债券3.75万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一些列措施使得财政扩张力度超市场预期，赤字率目标首次突破3%。而政府工作报告亦强调了“这是特殊时期的特殊举措”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于及时采取了有力的疫情防控措施，中国经济率先走上复苏轨道，在2020年实现了正增长。官方数据显示，2020年全国GDP增长2.3%，GDP规模历史性地突破百万亿元大关，是去年全球唯一实现正增长的主要经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而良好的恢复态势有望在2021年延续，且在较低基数的情况下，经济增速可能进一步加快。根据国际货币基金组织（IMF）最新预测，中国2021年GDP增速或将达到8.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情后或“温和”收缩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这一背景下，外界对于中国财政政策支持力度可能“回收”的预期逐渐升温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期关注中国财政政策的粤开证券研究院副院长、首席宏观分析师罗志恒表示，2020年财政在紧平衡下负重前行，大幅增加赤字和专项债、发行抗疫特别国债，使得政府负债率上升7.5个百分点至45.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然风险总体仍可控，仍明显低于发达经济体绝对水平以及债务上升速度，但债务上升速度较快、赤字大幅扩张不能是常态。”他在一份研究报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部今年2月底公布的数据显示，截至2021年1月末，全国地方政府债务余额为26.02万亿元。其中，一般债务12.95万亿元，专项债务13.07万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照现行政策办法，地方政府专项债以对应项目的收益和政府性基金收入作为还款来源，因此不计入财政赤字。这意味着，现阶段广义财政赤字率可能明显高于通常提及的一般公共预算赤字率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月召开的中央经济工作会议明确指出，要继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策，保持对经济恢复的必要支持力度，政策操作上更加精准有效，不急转弯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委、经济委员会副主任杨伟民今年1月中旬曾指出，地方最关心的政策转弯不是货币政策，而是财政政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年发行1万亿元特别国债，扩大财政赤字1万亿元，地方政府的日子才能过下去；如果2021年这些政策被取消，中央直达县市的财政支持没有了，地方政府的日子怎么过？所以强调转弯不能太急。” 他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有分析人士预计，除了抗疫特别国债不再继续发行之外，2020年一般公共预算赤字、地方政府专项债规模以及减税降费力度都可能在2020年基础上小幅收缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗志恒亦认为，2021年财政赤字率应适当降至3%左右，同时适度增加国债以减轻地方政府压力，提高一般债的规模、降低专项债的额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瑞银亚洲经济研究主管、首席中国经济学家汪涛同样认为，今年官方一般公共预算赤字率会降到3%或以下，并下调地方政府专项债的新增额度至3万亿元左右。同时，去年实施的大部分减税降费政策到期后不会再延期。“虽然政府可能会对部分减税降费政策延期或出台新的政策，特别是对中小企业的优惠政策，但我们预计整体减税降费规模会比去年小得多。”她在3月1日发表的研究报告中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而国泰君安证券全球首席经济学家花长春和他的团队认为，2021年财政政策虽然将边际收缩，但财政政策退出的节奏将比较缓慢，大概率是一种温和退出的状态。花长春预计赤字率将设定在3.2%左右，新增专项债3.5-3.6万亿元。同时，考虑到财政收入压力，宏观税负继续大幅降低空间不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，刘昆在2020年全国财政工作会议上提出，要努力实现跨年度平衡，尽量节省部分资金用于平衡2021年预算，并用好抗疫特别国债资金，按规定将剩余资金结转到2021年使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于财政支出方面，上述分析人士大多认为涉及民生、巩固扶贫成果、科技创新领域仍将是重点保障领域，尤其是可再生能源、5G，以及公共交通网络建设方面的投资有望继续快速增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471762.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国两会前银保监会重磅发声 释放哪些信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627470878.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京3月4日电 （记者杜燕飞）“今年将完善金融支持实体经济体制机制”“今年处置银行业不良贷款力度不减”“互联网平台金融业务要符合统一监管规则”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，在国新办召开的推动银行业保险业高质量发展有关情况发布会上，银保监会主席郭树清就金融支持实体经济、房地产贷款、处置银行不良资产进展、互联网平台参与金融业务等热点问题，回应了社会各界的关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融机构让利实体经济政策还会延续下去&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年以来，金融系统加大力度减费让利，有力支持了实体经济恢复发展。截至2020年末，人民币贷款比年初增加19.6万亿元，累计对6.6万亿元贷款实施延期还本付息，实现向实体经济让利1.5万亿元目标；新增制造业贷款2.2万亿元，超过前5年总和；新增民营企业贷款5.7万亿元，比上年多增1.5万亿元；健康保险赔付支出2921亿元，同比增长24.2%，累积了1.57万亿元长期健康保障风险准备金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及2020年相关金融支持实体经济措施今年会否延续时，郭树清表示：“多项政策今年还会延续下去。对于让利比较多的贷款利率，可能会有所调整，预计今年贷款利率会有所回升，但总的来说利率还是比较低的；减费让利降低的费用一般不会恢复，我们将通过支持财务重组、债务重组、企业重组、债转股等多种形式继续支持企业，降低企业负担。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，今年是“十四五”开局之年，银保监会将完善金融有效支持实体经济的体制机制，更加精准支持科技自立自强、先进制造、民营企业、小微企业、乡村振兴、绿色发展等重点领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;房地产金融化泡沫化势头得到遏制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融在支持实体经济的同时，必须要防范金融风险发生。此前，郭树清曾撰文指出，房地产是现阶段我国金融风险方面最大的“灰犀牛”。在此次发布会上，郭树清再次谈到“灰犀牛”问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“很多人买房子不是为了居住，而是为了投资或者投机，这是很危险的。因为持有那么多房产，将来这个市场要是下来的话，个人财产就会有很大的损失，贷款还不上，银行也收不回贷款、本金和利息，经济生活就发生很大的混乱。必须积极稳妥地促进房地产市场平稳健康发展。”郭树清说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清认为，目前房地产金融化、泡沫化倾向还比较强，但是2020年投向房地产的贷款增速8年来首次低于各项贷款增速，房地产金融化泡沫化势头得到遏制，这个成绩来之不易。“我们相信，房地产的问题会逐步得到好转。”郭树清说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，银保监会采取了一系列措施，各城市“一城一策”推出房地产综合调控举措，目的是实现稳地价、稳房价、稳预期，逐步把房地产的问题解决好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;互联网平台金融业务要符合统一监管规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，银行加快数字化转型，不少互联网平台参与金融业务，在提高金融可得性的同时，也存在一定的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会上，郭树清表示，鼓励互联网平台参与金融业务，特别是为中小微企业提供数字信贷等创新服务等。但他同时表示，“不管任何业态的金融业务，都要遵守相应的规则规范、法律法规管理，不能有特殊的例外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对《关于进一步规范商业银行互联网贷款业务的通知》提出的出资比例、集中度指标和限额指标三项定量指标，郭树清表示，“我们不认为有什么限制、不允许互联网银行发展的金融业务，但是做任何业务都必须按照相同的规则进行。经过调整以后，这些机构能够得到更健康的发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在郭树清看来，如果金融业务是在网上开展，是互联网平台，它们办的银行、小贷公司、消费金融公司，必须和其他金融机构一样，有充足的资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但考虑历史原因，设置了一个过渡期。这是因为，过去一些金融活动服务小微企业，特别是低端客户，要求较低，不想影响这些客户，让这些客户还能继续得到贷款，过渡时间可以再长一点，要看情况。但最多也是两年，就回到正轨，所有机构都要遵守资本约束的要求。”郭树清说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银行业不良贷款处置力度不减&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从2017年至2020年，我国已累计处置不良贷款8.8万亿元，超过过去12年的总和。”郭树清表示，2021年还将保持处置力度不减，力度甚至比2020年更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，我国每年贷款都在净增长，贷款增速保持12%左右。但去年受疫情影响，贷款增速较快，且量巨大，不过仍未超过13%。疫情发生以后，一些企业的生产经营活动处于不正常的状态，还款会有困难，甚至有相当一部分企业可能会面临破产重整或者破产清算的状况，更没有能力偿还贷款。所以不良贷款上升是必然趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“事实上，2020年我们已经开始加大不良贷款处置力度，处置不良资产3.02万亿元。”郭树清表示，眼下尚没有一个明确的指标，银保监会也正在和各家银行沟通，但今年需要处置的不良贷款还会增长，甚至会延续到明年，因为有的贷款期限比较长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说：“我们有信心、有能力把不良资产处置处理好。既要加大力度，又要稳中求进，保证在经济和银行金融体系的可承受范围内。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627470878.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：全国一半以上案件实现在网上立案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471174.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，今天(4日)，最高人民法院召开新闻发布会，对外宣布一站式多元解纷和诉讼服务体系基本建成。据介绍，2020年，全国法院接收网上立案1080万件，占一审立案量的54%。当事人在8小时之外的非工作时段提交的网上立案申请，占全部网上立案申请量的23.6%；非工作日的立案申请，占网上立案申请量的10%左右，实现立案服务“零距离”“不打烊”“指尖办”。(央视新闻)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471174.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发展现代农业 推进乡村振兴</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210304/c627470316.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　贵州省遵义市委书记魏树旺代表说，在新发展阶段，我国发展仍处于重要战略机遇期，总体上机遇大于挑战，时与势在我们这一边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“就遵义而言，向北可以融入成渝地区双城经济圈，向南正与贵阳唱响‘双城记’，放眼全省形成核心增长极，立足自身加快遵义都市圈建设，这些既是遵义发展的形势方位，更是发展的重大机遇。”魏树旺代表说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年2月，习 近 平总书记视察贵州，要求贵州在新时代西部大开发上闯新路，在乡村振兴上开新局，在实施数字经济战略上抢新机，在生态文明建设上出新绩，为贵州发展指明了前进方向、提供了根本遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走进遵义花茂村，放眼望去，小河绕田野，青山披盛装，村民经营的农家乐生意红火，游客络绎不绝。一幅产业兴旺、生态宜居的美丽乡村画卷在黔北大地徐徐展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“遵义将推动巩固拓展脱贫攻坚成果与乡村振兴有效衔接，以‘四在农家·美丽乡村’升级行动为载体，大力实施兴业带富、塑形铸魂、强基固本‘三大工程’，推动产业旺起来、农民富起来，乡村美起来、乡风好起来，人才活起来、组织强起来。”魏树旺代表说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏树旺代表表示，遵义将立足资源禀赋、发挥比较优势，加快推动以绿色食品工业为支撑的新型工业化、以遵义都市圈建设为牵引的新型城镇化、以现代山地特色高效农业为基础的农业现代化、以长征国家文化公园建设为突破口的旅游产业化，全面融入成渝地区双城经济圈，发展壮大县域经济，奋力推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210304/c627470316.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>回应养老关切 加码民生福祉 ——多地政府把养老服务列入今年重点民生实事项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627470118.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者黄瑶&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在相继落下帷幕的2021年地方两会上，民生工作依旧是各地政府工作的重中之重。记者梳理发现，全国共有20个省份明确了重点民生实事项目，17个省份将养老服务纳入其中，其中不乏连续数年将养老纳入民生实事的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻实施积极应对人口老龄化国家战略，回应全社会对美好生活的期待，各地党委、政府将养老服务列为政府工作的紧要事、民生实事，为“十四五”开局之年的养老事业发展加码助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;着力回应健康养老社会关切&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划建议指出，要构建居家社区机构相协调、医养康养相结合的养老服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2021年地方政府民生实事中，进一步健全养老服务体系成为重要任务。以江西省为例，该省明确提出“推进养老服务体系建设发展”;陕西省和宁夏回族自治区也都将“构建居家社区机构相协调、医养康养相结合的养老服务体系”纳入为民办实事范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少省份站位医养康养视角，提出了新目标，如吉林省计划“在9个县(市、区)面向65周岁以上老年人、慢病患者等重点人群，开展电子健康档案向个人开放试点”;浙江省计划“组织开展100个康养联合体试点”，提升康复服务能力，提升老年人生活品质;四川省则提出，“以老年人等为重点人群，面向全省8300余万常住城乡居民免费提供健康档案管理、健康教育、慢性病管理等12项国家基本公共卫生服务”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦强化养老兜底保障能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为特困人员兜好底是发展基本养老服务的重要基础。2021年各地政府民生实事项目中，5个省份明确提出强化特困供养兜底保障能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如广东省明确，将“提高特困人员保障水平，特困人员基本生活标准不低于当地最低生活保障标准的1.6倍”;吉林省提出，“城乡特困人员基本生活标准不低于当地上年度城乡低保标准的1.3倍”;江西省也提出，“提高城乡特困人员供养标准，实施特困失能人员护理服务，提高各类困难群体财政补助标准”;云南省将“有集中供养意愿的特困老年人集中供养率达100%”的目标列入民生实事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆市从特困人员供养服务机构建设与设施改造升级入手，计划“对全市150家符合条件的农村敬老院进行热水供应系统、老人房间标准化、公共洗浴间适老安全化升级改造”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续扩大养老服务供给能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极应对人口老龄化已上升为国家战略。面对不断增长的老年人口数量和日益庞大的养老需求，持续扩大养老服务供给能力显得尤为重要。记者看到，2021年各地政府民生实事项目纷纷落脚于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以养老服务设施建设为例。北京市力争通过完善就近精准的养老服务体系，优化养老服务供给能力，提高养老服务品质，提出“要在中心城区建设2000张家庭照护床位，在农村地区示范建设200个农村邻里互助养老服务点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市10件民生实事第一条即对社区居家养老服务设施作出系统安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江省在民生实事中提出，“新建340家乡镇(街道)居家养老服务中心，新建300个乡镇(街道)社会工作站”，让老年人方便获得专业服务和精神关怀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁省明确了“建设20个示范型居家和社区养老服务中心”的目标;陕西省提出要“新建社区老年人日间照料中心1000个”;吉林省提出“为120家农村社会福利服务中心和农村养老大院改善服务条件”;甘肃省计划“在全省择优选择条件成熟的城市街道，新建或改造提升100个综合养老服务中心”;贵州省提出了“改造提升50个标准化养老院，新增1万张护理型床位”的目标;而江苏省将提升养老服务质量作为一类重要民生实事，并计划“改造提升100个标准化农村区域性养老服务中心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，山西、重庆、云南、四川以“工程”项目的方式和攻坚的姿态，集中力量扩充养老服务能力，比如山西省“实施城镇养老幸福工程”，推进社区养老服务设施网点建设;重庆市“实施农村社区养老服务全覆盖工程”，目标是建设乡镇养老服务中心223个;还有云南省的“惠老阳光工程”，其目标是开展失能照护服务机构改造工程，实现129个县(市、区)县级失能照护服务机构全覆盖，新增护理型床位1万张，加快构建“十五分钟社区居家养老服务圈”，重点发展老年人急需的助餐服务，建设“老年幸福食堂”;四川省提出实施养老服务“七大工程”，即居家社区养老服务提质增效工程、机构养老服务提档升级工程、农村养老服务补短板工程、养老服务功能拓展工程、养老消费促进工程、养老服务人才队伍建设工程、综合监管能力提升工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，重庆市明确提出优化老年人照顾服务能力，“实施老年人照顾服务计划”，目标是将助餐、助浴、助医“三助”行动扩大到主城都市区;北京市也将制定实施养老驿站服务规范，开展养老助餐服务体系试点建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全方位推进适老化改造提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建养老、孝老、敬老的社会环境，建设老年友好型社会，就是要为老年人营造一个安全、舒适、便捷的生活环境，这不仅要求居家社区环境适老，也对公共服务业适老化提出了要求。2021年，多地政府民生实事项目围绕适老化改造提升列出了细致的目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在居家适老化方面，北京市提出“加快推进老年人家庭适老化改造”，江苏省也将“开展3万户困难老年人家庭适老化改造”作为今年的工作任务，云南省明确要“推进失能、残疾、高龄老年人困难家庭的居家适老化改造”，浙江省设定了“新增2万户困难老年人家庭适老化改造”的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在社区适老化方面，北京市将稳步推进老楼加装电梯;江苏、河南、广东、重庆、江西、四川、贵州等7个省份将城镇老旧小区改造纳入民生实事，并提出了具体的指标要求，如江苏省计划改造1130个老旧小区，河南省则提出全年完成改造不少于50万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在消弭“数字鸿沟”和公共服务适老化方面，北京市计划“在医院、公园(景区)、商场(超市)、客运场站、银行机构、宾馆饭店等公共场所，优化代办代查等智能化服务，保留传统服务方式，逐步解决老年人面临的‘数字鸿沟’问题”;江苏、上海、陕西均将解决老年人运用智能技术的困难作为民生实事之一，上海市提出“开展100万人次长者智能技术运用能力提升行动”;此外，江苏省还提出了完善适老化就医环境的要求，四川省也将“推动公共场所、互联网应用等适老化改造”列入民生实事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　养老服务事关百姓福祉，民生实事映照为老初心。借着各地政策的东风，养老服务事业将跑出新的加速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(来源：中国社会报2021.3.4)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627470118.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>雷军提交三份提案 进一步推进智能制造发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627470474.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　雷军在其个人公众号上表示，第十三届全国人民代表大会第四次会议即将开幕，作为全国人大代表，围绕推动数字经济发展和科技创新的大方向，今年准备了三份向大会提交的建议：进一步推进智能制造发展、帮助老年人融入数字生活、加快推进县域医防数字化建设。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627470474.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>构建“双循环”新发展格局 资本市场发挥优化资源配置作用将发展动力转到创新驱动上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471723.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 贾丽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新形势下，我国提出加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，这对我国自主创新、产业升级提出了新的要求和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“双循环”发展战略备受外界关注，也成为两会的关键词和热议话题。这给我国制造业和进出口产业转型和发展提出新思路，资本市场在“双循环”新发展格局中作用凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业创新转型带动“双循环”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快构建“双循环”新发展格局，进一步促进消费升级，我国需继续大力发展先进制造业，同时积极推进数字经济、智能制造等战略性新兴产业，推动产业结构转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从全球价值链来看，我国高技术产品研发制造能力欠缺，缺乏出口竞争力。这意味着我国需要努力推动国内技术创新，实行进口替代战略。此外，我国出口方面正实践出口转内销、跨境电商等新思路，继续释放内循环潜力。在这一背景之下，具有创新能力的规模型企业的拉动作用也不容忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大代表、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000651','&amp;#x683C;&amp;#x529B;&amp;#x7535;&amp;#x5668;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;格力电器&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;000651&lt;/a&gt;）董事长兼总裁董明珠接受《证券日报》采访时表示：“今年是‘十四五’规划的开局之年，我们将注重人才培养和核心技术的研发能力，进一步把科技创新转化成生产力。中国制造业要在全球展示自主品牌的影响力。我希望把中国建设成为世界的研发中心。在拉内需、促循环上我们国家有一些政策上的调控，以实现产品技术升级。在好的环境下，企业应该抓住机遇，真正掌握核心科技，与地区建设相结合。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为市场微观主体的企业，它们正深刻理解“双循环”新发展格局的内涵和意义，积极参与进来，借势发展。无论是不是外向型企业，都立足于国内巨大市场和战略纵深，提升产品服务的品质。同时，企业正在加速转变动力，让持续的技术创新和商业模式创新变成企业核心竞争力，并注重借力资本市场来进行资源整合，优化业务布局，推动数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大代表、苏宁集团董事长张近东接受《证券日报》记者采访时表示：“数字化是大趋势，新基建是构建‘双循环’新发展格局的核心。‘十四五’期间，产业的发展迎来新机遇。当前，国民经济的数字化转型已成为大势所趋，而新基建的到来更是加速了这一进程。此外，新基建还将持续深化场景互联网的建设，场景互联网和智能供应链将会是零售企业的投资风口。我们希望能够在“新基建”的加持下，加快推进仓储物流供应链的数字化和智能化升级，并与运营商等合作方推进5G在零售领域的战略应用和创新发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学助理教授王鹏认为：“企业要利用好双循环下的机遇和资源，比如借助海南自贸区、一带一路等平台，积极走出去向外部创造价值。面对国内国外两个市场，企业应洞察不同消费者的需求，并设计相应的高质量产品。且企业也要主动拥抱数字化转型，创造新的商业模式。这样可以提升品牌价值和服务竞争力，同时提高消费便利性，真正做到激活消费需求，带动双循环。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本市场发挥优化资源配置作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“双循环”新发展格局，意义重大，这是一个至少影响未来15年的战略布局，而资本市场大有可为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中钢经济研究院首席研究员胡麒牧对《证券日报》记者表示：“当下，我国正面临经济发展阶段的一个巨大历史机遇，可以从需求侧来拉动供给侧的制造业升级。而构建‘双循环’新发展格局客观上要求我们推动更高水平对外开放，在这个过程中进出口的落脚点是通过从全球范围配置产品和要素，让双循环相互促进，一方面满足国内不断升级的需求，同时间接推动国内制造业的升级，向全球价值链高端移动。对于国内的制造业来说，巨大的内循环是提升国际竞争力的坚实后盾，能帮助企业在应对国际市场的不确定性时渡过难关，为补齐自主创新能力短板赢得时间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为：“资本市场在构建‘双循环’新发展格局的过程中将发挥更加重要的作用。中国经济发展到现阶段，存量资本规模巨大，在保持经济合理增速的同时，从宏观角度来看我们要实现经济从高速发展转向高质量发展，从产业层面来讲，我们面临着进行结构优化和转型升级的历史性任务。这就要求资本市场发挥优化资源配置的作用，用市场的力量去把创新活力激发出来，把产业运行效率提起来，把发展动力转到创新驱动上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，从供给侧改革开始，我国就在逐步为资本市场发挥更大作用扫清制度障碍，如完善要素市场化配置的体制机制，国资监管从管资产变为管资本。资本市场可以让资源要素的循环更加顺畅，进一步提升销量和优化结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王鹏表示：“资本可以发挥资金导向作用，刺激提高核心技术自给能力。比如可以发挥创投基金、科创板等的平台作用，帮助优质科创企业进行市场化融资。在消费需求侧，资本市场可以通过提供更加丰富的投资选择，满足居民日益增长的财富管理需求，从而提升国内居民的消费水平，促进国内大循环。在推动国际循环方面，深化资本市场改革有助于便利进出口和跨境投融资活动，促进要素资源全球优化配置，深化国际合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 李波 孙倩）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471723.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：加快建立健全污染防治长效机制</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210304/c627471344.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月4日，交通运输部部长李小鹏主持召开部务会。会议强调，要同相关部委做好协同配合，加强对沿江省市督促指导，层层压实责任，巩固长江船舶和港口污染专项整治成效，加快建立健全污染防治长效机制，提升污染防治能力，推动长江航运发展全面绿色转型。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210304/c627471344.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部按时办结1151件两会建议提案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627472033.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　过去的一年，人社部共承办两会建议提案1151件，其中全国人大代表建议679件，全国政协委员提案472件，全部按时办结，圆满完成了2020年度建议提案办理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高度重视按时保质完成任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，人社部高度重视代表委员们的建议提案，认真办理好每一件建议提案，保证按时限完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部党组书记、部长张纪南强调：“要认真做好两会建议提案办理工作，要本着依法接受监督、对人民高度负责的态度，认真办理好每一件建议提案，保证按时限完成。要完善调研、走访、座谈等沟通协商机制，加强与代表委员的沟通，认真听取意见，努力形成共识，有力推动工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在办理建议提案上，人社部健全各项工作机制。人社部各承办司局均把办理建议提案作为一项政治任务，做到定人员、定职责、定任务、定要求、定时限，使办理工作层层有人抓、件件有落实。同时，人社部办公厅建立建议提案办理工作总台账，确定每一件建议提案办理司局、办理类型和办理时限，按时对表，分阶段分类型对办理情况进行督办，确保建议提案办理工作有序推进。此外，人社部承办司局在答复时努力做到直面问题，不敷衍回避，能解决的明确答复，不能解决的也实事求是地说明情况和原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深入交流吸纳建议形成共识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强承办部门与代表委员的沟通联系是建议提案办理工作的重要内容，也是办好建议提案的重要保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在办理建议提案过程中，人社部十分注重与代表委员的沟通交流，对由人社部负责答复的建议提案，始终坚持100％沟通的做法，采取电话短信、邮件传真、登门走访、会议座谈等多种方式与代表委员进行沟通交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年10月9日，人社部邀请许小英、温菲、印萍等10位全国人大代表，就全面强化就业优先政策、稳就业保民生进行专题座谈，当面听取10位代表建议。张纪南部长、李忠副部长出席会议并讲话，就代表对就业工作的关切和支持表达感谢，与会代表对人社部建议办理工作给予高度评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年突发新冠肺炎疫情，人社部在确保人员安全、充分尊重代表委员意愿的前提下，认真做好沟通交流工作。”全国人大代表、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000055','&amp;#x65B9;&amp;#x5927;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000055/"&gt;方大集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000055/"&gt;000055&lt;/a&gt;）萍安钢铁安源炼铁高炉二车间技术员温菲对人社部积极沟通的做法予以充分肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，人社部注重完善与代表委员当面沟通机制，承办司局在启动建议提案办理工作之初就拟定了与代表委员共同调研、走访、座谈等当面沟通计划，把沟通工作与本单位组织的会议、调研、出差等活动结合起来，创造条件与代表委员见面交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我对答复意见十分满意，希望国家对技工院校软硬件建设加大投入力度，提升技工院校办学能力和水平。”全国人大代表、黑龙江省绥化市常务副市长董文琴，十分关注职业技能培训在保居民就业中的突出作用。人社部专门派相关部门负责人到绥化市，与董文琴代表面对面沟通，汇报建议办理情况，深入探讨组织实施职业技能提升行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;吸收借鉴积极推动政策完善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在办理建议提案过程中，人社部注重对代表委员所提问题和意见建议进行认真分析研究，从中发现普遍性、根本性的问题，积极吸收借鉴其中的合理化内容，完善相关政策措施，推动解决实际问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少代表委员直面当前经济社会发展中的有关问题，从实际出发，经过分析提出自己的意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、中国劳动和社会保障科学研究院副院长莫荣提出关于加强基层劳动人事争议仲裁机构建设、有效防范化解劳动关系风险的提案。人社部认真研究有关问题，并与中央组织部、中央编办积极协调沟通，原副部长张义全当面与委员沟通交流，并向到部走访的全国政协副主席陈晓光及全国政协社会和法制委员会有关负责同志汇报办理情况，陈晓光副主席、全国政协社会和法制委员会有关负责同志对人社部办理工作给予了一致肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有代表委员提出关于农民工就业的意见建议，人社部在制定政策时予以借鉴吸收，会同14个部门出台了《关于做好当前农民工就业创业工作的意见》，经国务院常务会议审议通过后正式印发，拓宽农民工外出务工和就地就近就业渠道，强化平等服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业、技能培训、社保费减免、劳动关系……每一件建议提案都反映了民生民情，凝结着代表委员的心血。人社部认真回复每一件建议提案，积极与代表委员沟通，将建议提案落实到工作中，让办理过程见诸实效，成为工作创新源源不断的动力。（游翀）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627472033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协委员、海南省工商联主席、海马集团董事长景柱：建议变“西电东输”为“西数东输”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471889.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 金一丹）全国政协委员、海南省工商联主席、海马集团董事长景柱日前围绕数据所有权、信息安全、能耗失衡等方面的问题，提出变“西电东输”为“西数东输”等建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　景柱指出，截至2020年末，中国数据中心机柜数量为204.2万台，随着移动互联网应用的普及，政务网及移动应用等云端的大规模部署，我国大数据中心将迎来高速建设发展时期。目前，大型数据中心主要集中在三大运营商和一些大型互联网企业手中，在数据所有权、信息安全、能耗失衡等方面的问题逐渐凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在数据所有权方面，存在所有权不清晰，信息安全无法保障问题。景柱指出，2017年以来，北京、上海、浙江等多省市设立大数据管理机构，承担城市数据收集、汇总和管理工作。但由于缺乏国家层面的统筹规划，在数据的整合、共享和交换中，出现了数据提供方、数据共享交换服务方、数据使用方等多主体参与的现象，特别是数据云化后，各方关于所有权归属的争议更大。数据的创造者、接收者和使用者均主张对己方有利的数据所有权，势必形成所有权的交互重叠甚至冲突。数据所有权边界不清晰，导致政府部门与企业之间无法进行数据共享与流通，甚至政府部门内部也出现跨域政务数据共享不畅的情况。另外，大数据的交叉分析，使大量数据被关联和聚合，信息的边界变得模糊，也使用户维护自身合法信息权更加困难。虽然国家出台法律、法规和制度文件对信息主体权益保护做出规定，但各种违规、违法事件还是屡禁不止，严重侵犯个人隐私，甚至危害国家安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前我国数据中心计算资源分布，总体上呈现“东部不足、西部过剩”的局面。景柱指出，截至2020年末，以北上广为代表的东部地区的数据中心机柜数量为135.8万台，且上架率已处于饱和状态。而西部地区数据中心机柜数量虽然为36.9万台，但大部分上架率仅为15%-30%。东部地区创新能力强，但算力基础设施资源紧张。西部地区能源和算力资源富余，却仅承担数据灾备和提供算力服务，处于大数据产业链的末端。同时，相比东部地区，在西部地区建立数据中心具有天然的优势。地质安全方面，西部地区没有台风，少有地震。节能降耗方面，大数据中心的制冷系统能耗占了总能耗的40%左右，而西部地区海拔高，环境温度低，利于散热，更加节能降耗。电力供应方面，西部存在大量富余的风电、水电、太阳能电等清洁能源，可以有效保证数据中心的用电并降低运营成本，也更符合国家2030年碳达峰、2060年碳中和的战略规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西部地区缺少国家级互联网骨干直联点，限制了大数据中心及产业链的发展。景柱指出，西部地区有多个超大型数据中心集聚地，如内蒙古呼和浩特、宁夏中卫、新疆克拉玛依等，但国家级互联网骨干直联点比较少，影响了西部地区大数据中心柜位上架率，进而影响大数据产业链的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对上述问题，景柱提出四点建议。首先，从数据安全角度，建议由国家主导，统筹规划建设数据中心和云计算平台，提供普惠的数据服务，为国内企业及全球其它主权国家客户提供可靠的数据服务。其次，建议由国家能源投资集团等电力企业，统筹电信、银行等，组建中国“数据云”投资集团，具体负责数据中心投资、建设和运营，在西部地区就地建设数据中心，通过光纤、卫星输出信息资源、云计算资源，变“西电东输”为“西数东输”。再次，加快西部电网和国家级骨干网直联点建设，加强东西各区域的数据互联互通，降低算力使用成本和门槛。最后，加快“全智能低能耗数据中心”相关技术突破，建设水电、风电、冷资源的智能数据中心和超算中心。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627471889.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持疫后经济恢复发展金融中介机构转贷款项目 获新开发银行执董会批准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627470158.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月26日，新开发银行(下称新开行)执董会以快速通道方式批准了支持疫后经济恢复发展金融中介机构转贷款项目。本项目是新开行对华贷款首个中间金融机构转贷项目，由中国进出口银行和中国农业发展银行作为中间金融转贷机构。项目贷款金额70亿元人民币，贷款期限20年，含5年宽限期。项目将围绕公共卫生建设、外贸、农产品物流等“六稳”、“六保”任务重点支持的领域和方向，以支持中小企业发展为主，促进疫后经济恢复发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210304/c627470158.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>