<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 16 Jul 2020 04:09:53 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>美国总统称对中美下阶段贸易谈判“没兴趣” 外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621938460.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621938460.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>复苏计划分歧重重 欧盟拟举行面对面峰会继续磋商</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621937628.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621937628.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020上半年全国网上零售情况分析：零售额突破5万亿元（表）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621936497.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621936497.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月全国城镇调查失业率为5.7% 略有下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621936430.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621936430.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国加油！新华社这六篇文章，展示上半年中国经济复苏的力量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621931701.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　特殊之年，中国经济遭遇新冠肺炎疫情和世界经济衰退多重冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但中国经济是一片大海！今年以来，按照党中央、国务院部署，各地各部门全力做好“六稳”“六保”工作，上半年经济运行不断回升向好。年中经济“成绩单”公布前，新华社连推六篇年中经济观察，生动展示“六稳”“六保”政策背后迎难而上、逆风飞扬的中国经济复苏力量！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【第一篇】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，870多万名高校毕业生就业遭遇疫情、经济下行压力等多重“寒流”。创新高的就业数字背后，是年轻“后浪们”一个个真实生动的梦想。关键时刻，他们作出了怎样的人生选择？遇到困难，各方如何出手“解忧”？面对数字经济催生的新职业，这些职场“生力军”准备好“刷子”了吗？一起来戳……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;千方百计帮助高校毕业生就业——上半年重点群体就业形势观察&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华时评.“六保”抓落实：多渠道促进高校毕业生就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【第二篇】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　越是面临困难，越要把人民群众安危冷暖放在心上。在经济下行压力下，“保基本民生”成为今年经济社会运行的“底线任务”。你家的“菜篮子”“米袋子”保障如何？小微企业的融资难如何破解？新华社记者深入一线，讲述基层百姓眼中的民生那些事……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下行压力下，如何实现基本民生应保尽保？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华时评.“六保”抓落实：坚持人民至上确保民生无忧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【第三篇】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　125000000——这个数代表我国大大小小的市场主体，一共1亿2500万家。疫情之下，企业和个体工商户的日子还好吗？眼前的难关怎样渡过？听听新华社记者怎么说……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“难”字当头，中小微企业如何解困局、育新机？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华时评：托住“青山”，坚定信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【第四篇】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　手中有粮，心里不慌。农业的粮食，工业的粮食，都是如此。受新冠肺炎疫情影响，农业和工业“粮食”的生产能否稳得住？14亿人舌尖上的幸福感、国民经济的重要物质基础怎样保？近日记者去基层一线探寻并解锁大家关心的“粮食”之问……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何守牢粮食能源安全线？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华时评.“六保”抓落实：端牢“中国饭碗”保障粮食安全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【第五篇】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突如其来的疫情让中国制造经历了不少波动。有企业面临订单延期的风险，有品牌为开拓市场而奔波，供应链上的每一个环节都在经受非常的考验。2020年上半场，“世界工厂”还好吗？压力与挑战下，中国制造如何突围？我们带您上生产线看看……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;压力挑战下，中国制造如何逆势突围？——上半年制造业走势观察&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华时评.“六保”抓落实：更懂避险，方能更好发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【第六篇】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对突如其来的疫情，今年基层运转“有点难”：一方面地方政府承担的各项任务更加不容有失；另一方面既要减税又要增支政府“钱袋子”更加紧张。如何应对挑战？点开这篇文章，看特殊之年国家“钱袋子”如何为基层运转加动力……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保基层运转，特殊之年国家“钱袋子”如何发力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华时评.“六保”抓落实：政府过“紧日子”要成为常态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621931701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国将培育15个新业态新模式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621931281.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621931281.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以保促稳 稳中求进 进中谋胜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621931625.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年是我国全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，也是脱贫攻坚决战决胜之年，本就有不少硬仗要打、有很多“硬骨头”要啃，突如其来的新冠肺炎疫情又加剧了不稳定不确定因素。面对如此复杂严峻的国内外形势，以习近平同志为核心的党中央运筹帷幄、沉着应对，引导各方面集中力量做好“六稳”工作、落实“六保”任务，为在常态化疫情防控下推动经济稳中求进、实现高质量发展定下基调、指明方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　遇非常之变，施非常之策。面对中美经贸摩擦，中央明确提出做好“六稳”工作，即稳就业、稳金融、稳外贸、稳外资、稳投资、稳预期，在实践中取得显著效果，达成了“变中求稳”的目标。应对疫情蔓延对全球经济冲击，中央又及时提出落实“六保”任务，即保居民就业、保基本民生、保市场主体、保粮食能源安全、保产业链供应链稳定、保基层运转，核心就是要稳住经济的基本盘，兜住基本民生的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“六稳”到“六保”，是根据不同发展形势、不同阶段面对的新挑战新风险作出的积极安排，是在立足大局、统筹全局基础上为引领变局、谋划新局开出的定制“药方”，鲜明体现了实事求是、以人民为中心的发展思想，贯穿着敏锐而深刻的风险意识、辩证思维。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“六稳”与“六保”不是孤立存在的目标，两者密切联系。“六保”是今年“六稳”工作的着力点，其中的每一项部署都是针对当前的突出矛盾和风险隐患作出的精准靶向治疗，任务很实，担子很重。只有全面落实好“六保”，为渡过难关赢得时间、创造条件，才能实现“六稳”，才能稳住中国经济这个大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“六稳”与“六保”是互补的，两者统一于稳中求进工作总基调。坚持稳中求进工作总基调是习近平新时代中国特色社会主义经济思想的重要内容，是推动经济持续健康发展的正确策略和方法。“六稳”与“六保”都是稳中求进工作总基调的具体体现，两者的指向都是在直面挑战、克服困难的基础上实现经济稳中向好、稳中有进，两组目标共同构成的政策框架，也成为我们以更大的宏观政策力度对冲疫情影响、坚定发展信心的基本遵循和关键抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如习近平总书记多次强调的，“抓住重点带动面上工作，是唯物辩证法的要求，也是我们党在革命、建设、改革进程中一贯倡导和坚持的方法”。聚焦当下，做好“六稳”工作、落实“六保”任务，就要把“稳”“保”“进”作为一个整体来看待和把握，坚持把新发展理念、人民至上思想、问题导向、底线思维贯穿始终，掌握好工作节奏和力度，切忌“眉毛胡子一把抓”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　迈入收官之年的“下半场”，决战决胜的图景催人奋进。这是不容退却、不能打折的刚性任务。我们既要坚定信心又不能盲目乐观，既要正视困难又不能畏惧艰险，守住“保”的底线、筑牢“稳”的基础、保持“进”的态势，咬定目标，狠抓落实，就一定能战胜困难挑战、筑牢发展根基，确保如期完成全年目标任务，不断夺取新的胜利。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621931625.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十五部门联合发布指导意见 加大资本市场对服务型制造企业支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621932630.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者 李雁争 ○编辑 林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部等十五部门近日联合发布《关于进一步促进服务型制造发展的指导意见》（下称《意见》）。《意见》要求，加大资本市场对服务型制造企业的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》是由工信部、国家发展和改革委员会、教育部、科学技术部、财政部、人力资源和社会保障部、自然资源部、生态环境部、商务部、中国人民银行、国家市场监督管理总局、国家统计局、中国银保监会、中国证监会、国家知识产权局联合发布的。《意见》指出，服务型制造是制造与服务融合发展的新型制造模式和产业形态，是先进制造业和现代服务业深度融合的重要方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，《意见》提出，到2022年，新遴选培育200家服务型制造示范企业、100家示范平台、100个示范项目、20个示范城市，服务型制造理念得到普遍认可，服务型制造主要模式深入发展，制造业企业服务投入和服务产出显著提升，示范企业服务收入占营业收入的比重达到30%以上。到2025年，继续遴选培育一批服务型制造示范企业、平台、项目和城市，示范引领作用全面显现，服务型制造模式深入应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为实现以上目标，主管部门将推动服务性制造创新发展。《意见》鼓励融资租赁公司、金融机构在依法合规、风险可控的前提下，为生产制造提供融资租赁、卖（买）方信贷、保险保障等配套金融服务。支持领军企业整合产业链与信息链，发挥业务合作对风险防控的积极作用，配合金融机构开展供应链金融业务，提高上下游中小企业融资能力。支持有条件的制造业企业利用债券融资、股权融资、项目融资等多种形式，强化并购重组等资本运营，推动企业转型升级。支持开展基于新一代信息技术的金融服务新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还提出，积极推进共享制造平台建设，把生产制造各环节各领域分散闲置的资源集聚起来，弹性匹配、动态共享给需求方。鼓励企业围绕产业集群的共性制造需求，集中配置通用性强、购置成本高的生产设备，建设提供分时、计件、按价值计价等灵活服务的共享制造工厂，实现资源高效利用和价值共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政策支持方面，《意见》明确，进一步破除制造业企业进入服务业领域的隐性壁垒，持续放宽市场准入，支持装备企业取得工程和设备总承包资质，支持汽车企业开展车载信息服务。鼓励制造业企业在符合国土空间规划的前提下利用自有工业用地发展生产性服务业，土地用途和权利类型可暂不变更。消除制造业与服务业在适用优惠政策和能源资源使用上的差别化待遇，制造业企业的服务业务用电、用水、用气等采取与一般工业同价的政策，鼓励符合条件的服务型制造企业按照规定申请认定高新技术企业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621932630.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年答卷靓丽 深市国企改革有望提速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621931406.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　重组实施金额突破2174亿元，再融资实施金额223亿元，股权激励或员工持股计划落地15单……一系列数据显示，上半年，深市国企在资本运作方面动作频频，在深化改革的同时受益颇丰。深交所作为资本市场舞台搭建者，在其中扮演关键角色。市场预期，随着国企改革三年行动方案等重磅政策出台，资本市场改革持续推进，下半年国企改革将迸发新发展动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深市国企表现亮眼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国企改革的深入，资本搭台、国企唱戏成为国企深化改革重要形式。以深市为例，上半年，深市国企在资本运作方面动作频频，受益颇丰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　并购重组方面，上半年深市国企共实施10单重组，实施金额2174.94亿元。从交易逻辑看，资源整合、优化布局是深市国企实施重组的根本出发点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再融资方面，上半年深市国企共实施12单再融资，同比上升20%，融资金额223.20亿元，同比上升61.24%。值得注意的是，2月14日非公开发行股票新政实施后，上市公司非公开发行再度活跃，上半年深市国企披露的再融资方案达40单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　股权激励和员工持股方面，上半年深市国企共实施15单股权激励或员工持股计划，同比上升50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革进入提质增效期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从政策面看，今年政府工作报告提出要提升国资国企改革成效，对比过去几年政府工作报告表述，对国资国企改革的要求从2018年的“推进”到2019年的“加快”，再到今年的“提升成效”，既肯定国资国企改革近几年成效，也强调国资国企改革要实现“质量”提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月30日，中央全面深化改革委员会第十四次会议审议通过《国企改革三年行动方案（2020-2022年）》。市场预期，该方案将于近期发布，且将使得改革的目标、时间表、路线图更加清晰，改革施工将驶入“高速路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，深化国企混改实施意见、推进国有经济布局优化和结构调整的意见等多项政策也有望于下半年出台。同时，“双百行动”“区域综改试验”“科改示范行动”等系列改革举措将全面提速，各项改革将进入快速推进、实质突破新阶段，将对资本市场产生重要积极影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力国资国企改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，深交所服务国企改革能力不断增强、力度不断加大、模式不断创新，在推动国企提高资产证券化率、支持国企多元融资、提高国资配置效率等方面取得积极进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深交所已与67家大型国有企业集团进行对接，与其中的22家签署了战略合作协议，在加强上市培育、再融资、并购重组、固定收益、基金产品等方面与国资国企深入合作，促进产融深度融合。深交所近年来积极支持国资国企通过成立专项基金、投资入股、现金增资、重组上市、为公司授信担保、提供债转股等创新方式参与民营企业纾困，助力民营企业健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深交所有关负责人表示，下一步，将继续发挥多层次资本市场平台功能，提高直接融资能力，加大市场培育力度，提升市场服务广度和深度，针对企业特点量身定制服务对接方案，利用多样化资本市场工具助力国资国企改革。（黄灵灵）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621931406.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：统筹防疫和发展成效显著 上半年国民经济逐步复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621938362.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：国务院新闻办公室于7月16日上午10时举行新闻发布会，国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长刘爱华介绍2020年上半年国民经济运行情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘爱华介绍，统筹防疫和发展成效显著，上半年国民经济逐步复苏。上半年，面对新冠肺炎疫情带来的严峻考验和复杂多变的国内外环境，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，全国上下统筹推进疫情防控和经济社会发展各项工作，坚决贯彻落实各项决策部署，疫情防控形势持续向好，复工复产复商复市加快推进，上半年我国经济先降后升，二季度经济增长由负转正，主要指标恢复性增长，经济运行稳步复苏，基本民生保障有力，市场预期总体向好，社会发展大局稳定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621938362.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>运用多样化市场工具 深交所助力国资国企改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621932719.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者 刘昌源 ○编辑 孙放&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10单重组、12单再融资、15单股权激励及员工持股计划，今年上半年，深市国企可谓“大戏”不断。作为资本市场舞台的搭建者，深交所近年来在推动国企提高资产证券化率、支持国企多元融资、提高国资配置效率等方面都取得了显著成效。未来，深交所将继续发挥多层次资本市场平台功能，为国有上市公司量身定制服务对接方案，利用多样化的资本市场工具助力国资国企改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，深市国企在资本运作方面动作频频，重组整合、增资引入战投、股权激励等接连上演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　并购重组方面，深市国企上半年共实施10单重组，规模合计超过2100亿元。其中，典型案例如一汽轿车置换注入了&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000800','&amp;#x4E00;&amp;#x6C7D;&amp;#x89E3;&amp;#x653E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000800/"&gt;一汽解放&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000800/"&gt;000800&lt;/a&gt;）100%股权，公司主业由乘用车转向商用车，盈利能力得到极大改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再融资方面，上半年深市国企共实施12单再融资，数量同比增加两成，涉及融资金额逾220亿元，同比大增约61%。预计下半年深市国企的再融资规模还将进一步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　股权激励及员工持股方面，上半年深市国企共实施了15单，同比增五成。在国企集团层面的混改方面，今年4月，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000599','&amp;#x9752;&amp;#x5C9B;&amp;#x53CC;&amp;#x661F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000599/"&gt;青岛双星&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000599/"&gt;000599&lt;/a&gt;）的控股股东双星集团宣布实施混改；天津国资也抛出了百亿元规模的混改方案，拟挂牌转让中环集团股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤开证券研究院策略分析师李兴认为，国企改革的主要领域均涉及资本市场，包括资产证券化和股权激励。随着国企改革的深入推进，国有上市公司将更需要利用资本市场来解决发展中遇到的问题。这其中，交易所的作用将日益凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据上海证券报记者了解，目前，深交所已与67家大型国有企业集团对接，与其中的22家签署了战略合作协议。深交所在加强上市培育、再融资、并购重组、固定收益、基金产品等方面与国资国企深入合作，促进产融深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，深交所通过系统性梳理总结资本市场与国企改革的结合点、资本市场服务国企混合所有制改革的可行路径、国企IPO中的典型问题、国企债转股方案要点等，积极帮助国企掌握证券市场规则，充分利用线上、线下方式持续开展服务，拓宽了国企的改革思路，推进了国有资本的市场化运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，深交所还支持国资国企通过成立专项基金、投资入股、重组上市、提供授信担保等方式参与对民营企业的纾困，助力民营企业健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深交所相关负责人表示，深交所将继续发挥多层次资本市场平台功能，根据企业特点量身定制服务对接方案，利用多样化的资本市场工具助力国资国企改革，为实体经济发展提供更高质量、更有效率的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621932719.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资本市场对外开放持续推进 外资行可获基金托管资格</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621936062.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，外资银行的入场对当前的托管格局会造成一定的冲击，并分走一部分“蛋糕”，但冲击不会太大。后续随着越来越多外资金融机构进入国内市场，它们的商业模式、投资理念和风险控制等可能给国内的机构带来启发，并促进其提升综合竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继证券、基金、期货机构的外资股比限制全面放开后，基金托管领域也亮起政策“绿灯”。7月10日，证监会和银保监会联合修订发布了《证券投资基金托管业务管理办法》（以下简称《托管办法》），支持外国银行在华分行申请基金托管业务资格，金融业对外开放再进一程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位业内人士表示，新的《托管办法》放宽了外国银行申请基金托管资格的准入条件，是进一步推进金融业对外开放、吸引外资、优化营商环境的重要举措。这一举措有利于扩大外资行的业务范围，为外资行在证券基金托管市场提供了新的展业机会，也有利于增加我国金融机构间的竞争和活力，有望促使中国金融市场更加成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国资本市场对外开放正按下“加速键”，金融业对外资的股比限制已经取消，多家外资控股证券公司顺利落地，QFII/RQFII额度限制全面放开，一系列开放信号使得外资机构和海外长期资金愈加看好中国市场。近日，富时罗素亚太区指数政策负责人杜婉明在接受媒体采访时表示，富时罗素第一阶段的A股纳入获得良好反响，9月季度审核完成之后将考虑A股下一步纳入计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引进优质外国银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上周五晚，修订后的《托管办法》在市场翘首以盼中终于落地。《托管办法》取消了基金托管银行必须为法人的限制，按照国家金融业对外开放的统一安排，允许符合条件的优质外国银行在华分行申请基金托管资格，净资产等财务指标可按境外总行计算，并明确境外总行应承担的责任，强化配套风险管控安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国过去主要由本土银行开展基金托管业务，今年以来，境外金融机构股比限制取消，对基金公司等外资机构在准入前后都将实行国民待遇。因此，在基金托管上也应该给予境外优秀银行担当基金托管人的机会。”武汉科技大学金融证券研究所所长董登新对《金融时报》记者表示，允许外资行申请托管业务有利于提高整个基金行业的管理水平，也有利于提高整个银行业的金融服务水平，是未来的大势所趋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在准入门槛放宽的同时，《托管办法》结合监管实践，对监管安排也进行完善。具体来看，为有效保证申请人抗风险能力，基金托管人净资产要求由20亿元提升至200亿元，结算参与人保持400亿元净资产要求不变，并将托管和结算分开，进一步强化监管要求与责任追究。此外，为落实“放管服”改革要求，《托管办法》对申请材料进行简化，并优化审批程序，实现“先批后筹”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关市场人士表示，上述规则的变化将吸引优质外资银行未来进入中国市场，国内基金托管业务将迎来更多优秀竞争者，从而促进提高效率，推动我国基金托管业务实现更高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，修订后的《托管办法》还统一了商业银行及其他金融机构的准入标准与监管要求，并将非银行金融机构开展基金托管业务有关规定整合纳入其中。有关市场人士表示，标准的统一使得基金托管业务的管理和监督更加便利，为基金托管行业营造了良好发展的环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中外机构间将形成良性竞争&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，早在2018年，渣打银行已获批成为国内首家具有公募基金托管资格的外资银行。今年4月，汇丰银行、花旗银行、德意志银行三家外国银行在华分行均申报基金托管资格，目前正处于材料补正阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《托管办法》正式出台意味着上述三家银行的申报进度或将有实质性进展，而包括外国银行在华分行在内符合条件的金融机构也可依法向证监会报送相关申请。面对即将涌入的外资银行，国内现存机构会遭遇怎样的挑战？国内基金托管业务又会受到何种影响？这成为近期市场各方热烈讨论的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300033','&amp;#x540C;&amp;#x82B1;&amp;#x987A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;同花顺&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;300033&lt;/a&gt;）iFinD数据显示，截至今年一季度末，我国基金托管市场规模达17.61万亿元。从业务格局来看，国内银行机构在基金托管市场占据主导地位，在42家基金托管机构中，27家中资银行拥有超过98%的市场份额。其中，工农中建交五大行优势明显，占据半壁江山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位业内人士认为，目前国内托管机构的托管规模与基金代销能力深度捆绑，国内基金公司与银行托管合作已积累多年，加之外资银行在国内网点较少，代销能力明显弱势，因此入场的外资银行“新军”可能短期内无法与中资银行媲美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前海开源首席经济学家杨德龙表示，外资银行的入场对当前的托管格局会造成一定的冲击，并分走一部分“蛋糕”，但冲击不会太大。后续随着越来越多外资金融机构进入国内市场，它们的商业模式、投资理念和风险控制等可能给国内的机构带来启发，并促进其提升综合竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于外资银行可能着手拓展哪些基金托管业务，杨德龙表示，外资银行在业务方面有国际经验，可能更多会对投资海外股票的QDII基金或是对于有外资股东背景的基金公司旗下产品进行托管代销，据其经验而言，前述基金品种相对更好对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，对于国内银行而言，其未来在基金托管业务中面临的竞争与挑战不仅仅来自于外资金融机构，还有正在奋起直追的国内券商。今年以来，已有5家券商取得基金托管牌照，此外还有包括长江证券、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002673','&amp;#x897F;&amp;#x90E8;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002673/"&gt;西部证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002673/"&gt;002673&lt;/a&gt;）等在内的5家券商在排队等待审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关市场人士表示，券商在大部分基金类型上的托管费率更低使其更具竞争优势。在大资管时代中，基金托管业务或许也会成为券商的业务发力方向之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对外开放持续推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国金融领域外资股比限制全面放开，QFII/RQFII全面取消额度限制，三大国际指数纳A首段进程进展顺利，外资整体保持净流入趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月18日，证监会主席易会满在第十二届陆家嘴论坛上表示，证监会将加快推进资本市场高水平双向开放，持续深化资本市场互联互通，进一步优化沪深港通机制，扩大沪深股通的投资范围和标的，进一步完善沪伦通业务，进一步拓宽ETF互联互通。双向开放的广度和深度未来将持续升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关市场人士表示，中国资本市场注册制改革深入推进，对外开放步伐不断加速，A股市场和债券市场对境外投资者的吸引力持续增强，外资投行在服务外资基金投资者等细分市场方面较有优势，资本市场环境对“长钱”来说正变得更加友好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，外资金融机构“引进来”通道更加畅通，未来我国资本市场中的外商独资机构数量将持续增多。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）总行高级经济师卜振兴表示，短期来看，外资券商在资产管理、投资银行、衍生品交易方面具有一定的优势。外资机构的进入，有助于发挥鲶鱼效应，中外证券机构的交流与碰撞，必将提升我国证券行业的竞争能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新时代证券首席经济学家潘向东表示，资本市场对外开放可以吸引海外长期资金以及成熟的投资者，有利于提高中国资本市场的稳定性，提升资源配置效率。未来，可以争取扩大A股纳入MSCI等国际指数的比重，推进沪伦通，完善外商投资证券、期货管理办法，改进QFII、RQFII机制等，畅通各类资管产品规范进入资本市场的渠道，为市场带来增量资金。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621936062.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：下半年经济持续恢复有支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621938416.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月16日电 （任妍）今日上午，国家统计局新闻发言人刘爱华在介绍2020年上半年国民经济运行情况时表示，从上半年尤其是二季度各个经济指标回升情况看，下半年经济的持续恢复是有支撑的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘爱华介绍，下半年我国经济的持续恢复主要有三方面有利条件：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，上半年经济稳步复苏为下半年持续恢复打下了坚实的基础。很多指标在3月份以来都出现了明显回升或者降幅收窄，这种运行态势表明，总体上疫情的冲击是可控的，而且中国经济自我调整能力是比较强的。我国拥有完善的产业体系、日益完善的基础设施、超大的市场优势，这些优势在下阶段仍然会有效应对疫情冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，疫情期间催生了很多&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态新模式，将为经济回升继续提供有力支撑。今年上半年疫情期间，我们看到，远程办公、在线教育、智能施工、无人配送这些新模式有效地化解了现实生活中的一些堵点、难点，云计算、大数据、人工智能为代表的新技术快速发展，数字经济、智能制造、生命健康这些新产业形成了更多增长极，这些增长极将为经济下一阶段增长提供更多支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，宏观政策效应将进一步显现。上半年，为应对疫情冲击，我国采取了财税方面的支持、金融方面的支持以及全面强化就业优先政策，这些政策目前已经见到成效。这为下半年更好地应对疫情冲击积累了经验，同时进一步坚定了我们的信心。同时，疫情冲击下也暴露出一些领域的问题，也促使我们进一步的补短板、强弱项，进一步加大创新力度，增强经济发展的后劲和活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘爱华表示，从这些有利条件看，我们对下半年经济持续复苏是有信心的。同时，经济回升也是有基础、有潜力、有条件实现的。但也必须强调，当前境外疫情仍在快速的蔓延扩散，世界经济经贸重启举步维艰，国内的需求恢复目前受到一定的制约，稳企业、保就业压力还是比较大。所以，还是要坚持底线思维，充分认识疫情影响的广泛性、复杂性、持续性，围绕做好“六稳”工作，落实“六保”任务，狠抓政策落实，努力完成全年经济社会发展的目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：任妍、孙阳)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621938416.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！10年首次</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621931645.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7月15日晚间，国常会公布了一个大消息！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月15日，国务院常务会议上，国务院总理李克强表示，鼓励金融机构开展设备融资租赁和与创业相关的保险业务，取消保险资金开展财务性股权投资行业限制，在区域性股权市场开展股权投资和创业投资份额转让试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是2010年原保监会出台的《保险资金投资股权暂行办法》后，首次在国务院层面，确定取消保险资金开展财务性股权投资行业限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，过去保险资金展开直接投资，仅限于金融、养老、医疗、汽车服务、能源、资源、现代农业、新型商贸流等8个行业，此次取消行业限制，同时规定在区域性股权市场开展股权投资和创业投资份额转让试点，这对保险公司直投和保险股来说都是重大利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;险资长期股权投资占比&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一度缩减超9成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据相关披露数据，2019年末保险资金运用余额为185270.58亿元，较2019年初增长12.92%，实现投资收益8824亿元，资金运用平均收益率为4.94%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中用于长期股权投资的资金约1.97万亿，仅占保险资金的10%。用于银行存款和债券的保险资金高达58%，但是从投资收益率来看，银行存款和债券的投资收益率远远低于长期股权投资收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而即便投资收益率高于其他类别资产，长期股权投资的占比却仍然走下坡路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据中国保险资产管理业协会（以下简称“保险资管业协会”）披露的数据，2015-2020年上半年期间，在协会注册的股权投资计划在2016年达到695亿元之后，就逐年走下坡路。2019年，在协会注册的股权投资计划仅52.4亿，投资额收缩了92%。到了2020年上半年，情况更加不容乐观，仅24.2亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心金融研究所保险研究室副主任朱俊生表示，“目前保险资金主要以债权型投资的方式支持实体经济，股权型投资偏少，不利于发挥保险机构对于优化融资结构与降低企业杠杆率的重要作用。放宽保险资金开展直接股权投资的行业范围，可以增加市场主体运用保险资金开展股权投资的范围和选择空间，有利于保险资金支持实体经济。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保险、创投机构反映不一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳一家大型保险资管的人士表示，因为直接投资有行业限制，这两年非常热门的互联网、先进制造业、新科技（5G、人工智能等）基本投不了，只能通过间接投资。但是间接投资又不能享受直接投资的税收优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，这次仅取消了对险资财务性股权投资的行业限制，但是保留了战略性股权投资行业范围的不变。此举，既可以鼓励保险资金积极投向与国家经济结构转型方向相一致的新能源、新科技（如5G、人工智能等）等行业，为这些行业提供资金支持，又可以防止行业部分公司利用保险资金进行激进战略股权投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创投人士则显得更加冷静。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　紫荆资本法务总监汪澍表示，国常会的意见只是代表着规则修改的方向。早在2018年，原保监会曾就修订后的《保险资金投资股权管理办法（征求意见稿）》向社会公开征求意见，其中内容就涉及不再限制财务性股权投资和重大股权投资的行业范围。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f424b7b0b2de7a92" id="fc195f5b252b7d49a6679c52db5591b1" data-data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是最终是否能引导险资投向VC/PE机构，解决上述机构募资难的问题，还需要等待规则修订后的落定，才能知道会产生多大的效果，汪澍表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　险资门槛高，对早期VC投资而言，配比本身就非常少，目前还不是我们的主攻方向，另外北京一家知名VC机构人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前的《征求意见稿》显示，保险公司投资股权投资基金，该股权投资基金的投资机构，应当完成私募股权基金管理人登记并符合下列条件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是注册资本或者认缴资本不低于1亿元，并已建立风险准备金制度；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是具有稳定的管理团队，拥有不少于10名具有股权投资和相关经验的专业人员，作为主导人员合计退出的项目不少于3个等；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是具有丰富的股权投资经验，管理资产余额不低于30亿元(中国境内以人民币计价的实际到账资金和形成的资产)，且历史业绩优秀，商业信誉良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有分析认为，小型VC或将十分受益。此前，大型知名VC/PE往往是保险公司的首选，此次在征求意见稿中，将管理资产余额下降至30亿元的门槛，非常有利于成立时间短，刚做出一些业绩，投资新科技、新消费类的VC/PE获得险资的长期支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621931645.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各部门支持流通企业发展政策措施汇编</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621933151.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为帮助市场主体准确掌握和及时适用相关政策措施，更好推动政策落实，我们对各部门出台的援企纾困特别是支持流通企业发展的政策措施进行了梳理和动态更新，具体如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、就业政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）实施失业保险稳岗返还政策，支持参保企业不裁员、少裁员。其中，对中小微企业，2020年12月31日前返还标准最高可提至企业及其职工上年度缴纳失业保险费的100%，湖北可放宽到所有企业。对暂时生产经营困难且恢复有望、坚持不裁员或少裁员的参保企业，适当放宽其稳岗返还政策认定标准，重点向受疫情影响企业倾斜，返还标准可按不超过6个月的当地月人均失业保险金和参保职工人数确定，或按不超过3个月的企业及其职工应缴纳社会保险费确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）大规模开展职业技能培训，对企业组织职工参加线上线下培训，组织新招用农民工、高校毕业生参加岗前培训的，给予职业培训补贴。支持企业面向新吸纳劳动者开展以工代训，扩岗位、扩就业。对中小微企业吸纳就业困难人员、零就业家庭成员、离校两年内高校毕业生、登记失业人员就业，并开展以工代训的，可根据吸纳的人数给予企业职业培训补贴。对受疫情影响出现生产经营暂时困难导致停工停业的中小微企业，组织职工开展以工代训的，可根据组织以工代训人数给予企业职业培训补贴。各地可结合实际情况，将受疫情影响较大的住宿餐饮、批发零售等行业补贴范围扩展到各类企业。补贴资金主要用于开展以工代训、职工生活补助等支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）支持多渠道灵活就业，合理设定无固定经营场所摊贩管理模式，预留自由市场、摊点群等经营网点。支持劳动者依托平台就业，平台就业人员购置生产经营必需工具的，可申请创业担保贷款及贴息；引导平台企业放宽入驻条件、降低管理服务费，与平台就业人员就劳动报酬、工作时间、劳动保护等建立制度化、常态化沟通协调机制。取消灵活就业人员参加企业职工基本养老保险的省内城乡户籍限制，对就业困难人员、离校2年内未就业高校毕业生灵活就业后缴纳社会保险费的，按规定给予一定的社会保险补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）对中小微企业招用毕业年度高校毕业生并签订1年以上劳动合同的，给予一次性吸纳就业补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）强化困难人员就业援助，动态调整就业困难人员认定标准，及时将受疫情影响人员纳入就业援助范围，确保零就业家庭动态清零。对通过市场渠道确实难以就业的，利用公益性岗位托底安置。开发一批消杀防疫、保洁环卫等临时性公益岗位，根据工作任务和工作时间，给予一定的岗位补贴和社会保险补贴，补贴期限最长不超过6个月，所需资金可从就业补助资金中列支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、社保政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）2020年2月1日至12月31日，免征中小微企业三项社会保险单位缴费部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）2020年2月1日至6月30日，各省（除湖北省外）对大型企业等其他参保单位（不含机关事业单位）三项社会保险单位缴费部分减半征收；湖北省免征大型企业等其他参保单位（不含机关事业单位）三项社会保险单位缴费部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）受疫情影响生产经营出现严重困难的企业，可申请缓缴社会保险费至2020年12月底，缓缴期间免收滞纳金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）2020年2月1日至12月31日，免征以单位方式参保的有雇工的个体工商户三项社会保险单位缴费部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）2020年2月起，各省可指导统筹地区根据基金运行情况和实际工作需要，在确保基金收支中长期平衡的前提下，对职工医保单位缴费部分实行减半征收，减征期限不超过5个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）各省2020年度社会保险个人缴费基数下限可继续执行2019年度个人缴费基数下限标准，个人缴费基数上限按规定正常调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）以个人身份参加企业职工基本养老保险的个体工商户和各类灵活就业人员，2020年缴纳基本养老保险费确有困难的，可自愿暂缓缴费。2021年可继续缴费，缴费年限累计计算；对2020年未缴费月度，可于2021年底前进行补缴，缴费基数在2021年当地个人缴费基数上下限范围内自主选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）对参保缴费满1年、非因本人意愿中断就业、已办理失业登记并有求职要求的失业人员，应及时足额发放失业保险金，代缴基本医疗保险费，按规定发放价格临时补贴、丧葬补助金和抚恤金。自2019年12月起，延长大龄失业人员领取失业保险金期限，对领取失业保险金期满仍未就业且距法定退休年龄不足1年的失业人员，可继续发放失业保险金至法定退休年龄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）保障失业人员基本生活，对领取失业保险金期满仍未就业的失业人员、不符合领取失业保险金条件的参保失业人员，发放6个月的失业补助金，标准不高于当地失业保险金的80%。对生活困难的失业人员及家庭，按规定及时纳入最低生活保障、临时救助等社会救助范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）对《失业保险条例》规定的参保单位招用、个人不缴费且连续工作满1年的失业农民工，及时发放一次性生活补助。2020年5月至12月，对2019年1月1日之后参保不满1年的失业农民工，参照参保地城市低保标准，按月发放不超过3个月的临时生活补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、财政政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）2020年赤字率拟按3.6%以上安排，财政赤字规模比去年增加1万亿元，同时发行1万亿元抗疫特别国债。上述2万亿元全部转给地方，建立特殊转移支付机制，资金直达市县基层、直接惠企利民，主要用于保就业、保基本民生、保市场主体，包括支持减税降费、减租降息、扩大消费和投资等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）2020年拟安排地方政府专项债券3.75万亿元，比去年增加1.6万亿元，提高专项债券可用作项目资本金的比例，中央预算内投资安排6000亿元。重点支持既促消费惠民生又调结构增后劲的“两新一重”建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）今年年内，地方各级政府性融资担保、再担保机构对小微企业减半收取融资担保、再担保费，将小微企业综合融资担保费率降至1%以下。进一步提高支小支农业务占比，确保2020年新增小微企业和“三农”融资担保金额和户数占比不低于80%，其中新增单户500万元以下小微企业和“三农”融资担保金额占比不低于50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）2020年继续开展电子商务进农村综合示范，中央财政资金重点支持农产品进城，兼顾工业品下乡，对承担疫情防控相关重要物资保供任务、且工作突出的电商、物流、商贸流通企业在同等条件下予以适当倾斜；支持县乡村三级物流配送体系、农产品进城公共服务体系、工业品下乡流通服务体系、农村电子商务培训体系等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）中央财政资金向农产品流通企业在疫情期间承担保供任务中发生的运费、租金、保供储备、冷链、防疫以及供应链中断恢复过程中发生的相关费用提供补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）将新能源汽车购置补贴政策延续至2022年底，并平缓2020-2022年补贴退坡力度和节奏，加快补贴资金清算速度。支持京津冀及周边地区、汾渭平原等重点地区提前淘汰国三及以下排放标准的营运柴油货车，中央财政统筹车辆购置税等现有资金渠道，通过“以奖代补”方式，支持引导重点地区完成淘汰100万辆的目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）对符合条件的废旧家电回收处理先进典型培育项目，城市以及家电生产、回收和处理大型企业建设废旧家电回收网络、优化废旧家电处理项目布局等，中央资金给予必要支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、税收政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）2020年3月1日至12月31日，对湖北省增值税小规模纳税人免征增值税；对其他省份增值税小规模纳税人，将增值税征收率由3%降为1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）2020年1月1日至12月31日，对纳税人提供公共交通运输服务、生活服务，以及为居民提供必需生活物资快递收派服务取得的收入，免征增值税。生活服务包括文化体育服务、教育医疗服务、旅游娱乐服务、餐饮住宿服务、居民日常服务和其他生活服务。其中，居民日常服务包括家政、婚庆、养老、照料和护理、美容美发、按摩、桑拿、氧吧、足疗、沐浴、洗染、摄影扩印等服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）2020年1月1日至12月31日，对疫情防控重点保障物资生产企业全额退还增值税增量留抵税额；对纳税人运输疫情防控重点保障物资取得的收入，免征增值税；对疫情防控重点保障物资生产企业为扩大产能新购置的相关设备，允许一次性计入当期成本费用在企业所得税税前扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）交通运输、餐饮、住宿、旅游等受疫情影响较大的困难行业企业2020年度发生的亏损，最长结转年限由5年延长至8年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）小型微利企业和个体工商户延缓缴纳2020年所得税。2020年5月1日至12月31日，小型微利企业在2020年剩余申报期按规定办理预缴申报后，可以暂缓缴纳当期的企业所得税，延迟至2021年首个申报期内一并缴纳。个体工商户在2020年剩余申报期按规定办理个人所得税经营所得纳税申报后，可以暂缓缴纳当期的个人所得税，延迟至2021年首个申报期内一并缴纳。其中，个体工商户实行简易申报的，2020年5月1日至2020年12月31日期间暂不扣划个人所得税，延迟至2021年首个申报期内一并划缴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）2020年1月1日至2022年12月31日，对物流企业自有（包括自用和出租）或承租的大宗商品仓储设施用地，减按所属土地等级适用税额标准的50%计征城镇土地使用税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）2020年5月1日至2023年12月31日，从事二手车经销的纳税人销售其收购的二手车，由原按照简易办法依3%征收率减按2%征收增值税，改为减按0.5%征收增值税；2018年1月1日至2022年12月31日，对列入《免征车辆购置税的新能源汽车车型目录》（以下简称《目录》）的新能源汽车，免征车辆购置税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）财政部、海关总署、税务总局发布《关于海南离岛旅客免税购物政策的公告》，自2020年7月1日起实施。将免税购物额度从每年每人3万元提高至10万元；离岛免税商品品种由38种增至45种；取消单件商品8000元免税限额规定；大幅减少单次购买数量限制的商品种类，仅限定化妆品、手机和酒类商品的单次购买数量；鼓励适度竞争，具有免税品经销资格的经营主体均可平等参与海南离岛免税经营；加强事中事后监管，明确参与倒卖、走私的个人、企业、离岛免税店将承担的法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、金融政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）降低存款准备金率，释放长期资金。2020年5月15日，金融机构平均法定存款准备金率为9.4%，较2018年初降低5.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）深化利率市场化改革，引导市场利率持续下行，推动金融部门向企业合理让利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）安排3000亿元专项再贷款，支持金融机构向疫情防控重点企业提供优惠利率贷款。支持企业范围：一是生产重要医用物资企业；二是生产上述物资所需的重要原辅材料生产企业、重要设备制造企业和相关配套企业；三是生产重要生活必需品的骨干企业；四是重要医用物资收储企业；五是为应对疫情提供相关信息通信设备和服务系统的企业以及承担上述物资运输、销售任务的企业。每月专项再贷款发放利率为上月一年期贷款市场报价利率（LPR）减250基点。再贷款期限为1年。金融机构向相关企业提供优惠利率的信贷支持，贷款利率上限为贷款发放时最近一次公布的一年期LPR减100基点。中央财政按企业实际获得贷款利率的50%进行贴息，贴息期限不超过1年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）安排普惠性再贷款、再贴现，支持金融机构发放优惠利率贷款。7月1日起，下调再贷款、再贴现利率。其中，支农再贷款、支小再贷款利率下调0.25个百分点，调整后，3个月、6个月和1年期支农再贷款、支小再贷款利率分别为1.95%、2.15%和2.25%。再贴现利率下调0.25个百分点至2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）实施中小微企业贷款延期还本付息政策。其中，对于2020年6月1日至12月31日期间到期的普惠小微贷款（包括单户授信1000万元及以下的小微企业贷款、个体工商户和小微企业主经营性贷款，下同）应延尽延。还本付息日期最长可延至2021年3月31日，免收罚息。对于2020年年底前到期的其他中小微企业贷款和大型国际产业链企业（外贸企业）等有特殊困难企业的贷款，可由企业与银行业金融机构自主协商延期还本付息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）实施普惠小微企业信用贷款支持计划。2020年6月1日起，人民银行通过创新货币政策工具使用4000亿元再贷款专用额度，购买符合条件的地方法人银行2020年3月1日至12月31日期间新发放普惠小微信用贷款的40%，促进银行加大小微企业信用贷款投放，支持更多小微企业获得免抵押担保的信用贷款支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）发挥“银税互动”作用，助力小微企业复工复产。各省税务机关加强与银保监部门和银行业金融机构的协作，及时梳理受疫情影响较大的批发零售、住宿餐饮、物流运输、文化旅游等行业的小微企业名单，按照国家社会信用体系建设要求依法推送相关企业名称、注册地址、经营地址、联系方式、法定代表人、纳税信用评价结果信息。银行业金融机构及时推出适合小微企业特点的信用信贷产品，进一步优化信贷审批流程，提高贷款需求响应速度，适当增加信用贷款额度，延长贷款期限，加大对此前在银行业金融机构无贷款记录的“首贷户”的信贷投放力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）鼓励金融机构积极开展汽车消费信贷等金融业务，通过适当下调首付比例和贷款利率、延长还款期限等方式，加大对汽车个人消费信贷支持力度，持续释放汽车消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）商务部、中国银行联合印发《关于应对新冠肺炎疫情完善金融服务支持步行街改造提升工作的通知》，围绕步行街建设与管理、步行街大型零售商发展、步行街小微商户结算与融资、促进个人消费四个方面提出16条支持举措，解决街区商户特别是小微商户在复工营业中遇到的资金周转困难等问题，为重点业态和困难商户提供定制化金融服务，支持街区商户开展各类促销引流活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）商务部与中国银联共同制定工作方案，提出降低商户交易成本、完善企业信贷服务、优化支付结算环境、支持信用消费发展等多项具体举措，鼓励各地商务主管部门和中国银联分支机构开展形式多样、内容丰富的促消费务实合作，为商贸流通企业“量身定做”一系列具有针对性和灵活性的支持方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、房租政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情影响，服务业小微企业和个体工商户房屋租金成本支出压力大，国有房屋租赁相关主体要带头履行社会责任、主动帮扶小微企业，鼓励非国有房屋租赁相关主体在平等协商的基础上合理分担疫情带来的损失。各级政府要加大政策支持力度，金融机构视需要给予适当支持。房屋租金减免和延期支付政策主要支持经营困难的服务业小微企业和个体工商户，优先帮扶受疫情影响严重、经营困难的餐饮、住宿、旅游、教育培训、家政、影院剧场、美容美发等行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）推动对承租国有房屋（包括国有企业和政府部门、高校、研究院所等行政事业单位房屋，下同）用于经营、出现困难的服务业小微企业和个体工商户，免除上半年3个月房屋租金。转租、分租国有房屋的，要确保免租惠及最终承租人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）中央所属国有房屋（包括有关部门、中央企业、中央高校和研究院所等所属国有房屋）出租的，执行房屋所在地对出现经营困难的服务业小微企业和个体工商户的房屋租金支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）对承租非国有房屋用于经营、出现困难的服务业小微企业和个体工商户，鼓励出租人考虑承租人实际困难，在双方平等协商的基础上，减免或延期收取房屋租金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）地方政府要统筹各类财政资金（包括中央转移支付、地方自有财力等），根据当地实际情况对承租非国有房屋的服务业小微企业和个体工商户给予适当帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）对服务业小微企业和个体工商户减免租金的出租人，可按现行规定减免当年房产税、城镇土地使用税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）引导国有银行业金融机构对服务业小微企业和个体工商户，年内增加优惠利率小额贷款投放，专门用于支付房屋租金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）对实际减免服务业小微企业和个体工商户房屋租金的出租人，引导国有银行业金融机构视需要年内给予基于房屋租金收入的优惠利率质押贷款支持。鼓励银行业金融机构开发推广基于房屋租金收入的质押贷款产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）对服务业小微企业和个体工商户以及实际减免房屋租金的出租人的生产经营性贷款，受疫情影响严重、年内到期还款困难的，银行业金融机构与客户协商，视需要通过展期、续贷等方式，给予临时性还本付息安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）鼓励将国有房屋直接租赁给服务业小微企业和个体工商户。对确需转租、分租的，不得在转租、分租环节哄抬租金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）在受疫情影响缴纳租金确有困难时，承租人与出租人在遵守合同协议的前提下，本着平等协商的原则稳定租赁关系，出租人可适当减免或延期收取租金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、其他政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）今年年内，降低工商业电价5%，降低宽带和专线平均资费15%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）今年年内，减免部分征信服务收费，具体包括：免收企业应收账款质押登记、变更登记、异议登记费；免收农村商业银行、农村合作银行、农村信用社、村镇银行、小额贷款公司、消费金融公司、融资租赁公司、融资性担保公司、民营银行、独立法人直销银行等10类金融机构征信查询服务费，包括查询企业信用报告和个人信用报告服务费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）进一步优化企业开办服务，年底前各省份全部开通“一网通办”平台，实现全部手续线上“一表填报”，办齐的材料线下“一个窗口”一次领取。在加强监管、保障安全前提下，推广电子营业执照应用，作为企业在网上办理企业登记、公章刻制、涉税服务、社保登记、银行开户等业务的合法有效身份证明和电子签名手段。放宽小微企业、个体工商户登记经营场所限制，便利各类创业者注册经营、及时享受扶持政策。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621933151.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从关键数据读懂上半年中国外贸</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621931511.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作为全球惟一在疫情蔓延下外贸保持出口正增长的国家，中国外贸这份成绩单确实来之不易。上半年中国外贸虽“有惊无险”，但远未到高枕无忧的时候，未来中国外贸仍将在风雨挑战中承压前行，对此我们要有清醒的认识&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署近日发布上半年外贸进出口数据，并用“整体好于预期”评价上半年外贸表现。作为全球惟一在疫情持续蔓延下外贸保持出口正增长的国家，中国外贸的这份成绩单确实来之不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　好于预期的判断尽管令人欣慰，但今年以来我国外贸所经历的跌宕起伏，个中艰辛还是让很多外贸人无法释怀，以至于“外贸太难了”这句网络流行语戳中了很多人的泪点。数据回暖，提振了外贸企业的信心，但并不能完全消除人们对下半年外贸增长的担忧。外贸企稳回升势头能延续吗？外贸企业又该如何做好应对更多挑战的准备？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在复杂严峻的外部环境下，不确定性或许是惟一确定的。我们不妨通过上半年外贸进出口的四个关键数据，来读懂数字背后的中国外贸，洞察现象之下的趋势，继而获得更多危中寻机、化危为机的确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一个数据是4.3%，这是今年6月份的出口增速。受疫情影响，一季度我国外贸大幅下滑。进入二季度以来，随着我国在全球率先控制住疫情、率先全面复工复产，外贸进出口逐步企稳回升，特别是出口已连续3个月正增长。从出口商品种类看，防疫物资、“宅经济”产品出口较快增长是带动二季度出口回暖的重要因素。这一方面说明我国外贸企业市场敏感度高、适应性强，外贸产业链供应链较为完备，能够迅速适应外需市场的变化；另一方面也要看到，因为防疫物资抬高的出口增长能否持续下去，未来有很大的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个数据是4.9%，这是上半年我国民营企业的外贸增速。在上半年外贸整体有所下滑的情况下，民营企业进出口逆市上扬，对于稳定外贸增长发挥了突出作用。有数据显示，当前我国有进出口实绩的民营企业已超过40万家，民营企业数量持续增长以及贸易占比的不断增加，不仅是我国外贸内生动力强、发展活力足的重要表现，也从一个侧面反映了我国营商环境不断优化。不过，也有研究指出，当前民营企业出口增长中有相当一部分集中在之前的订单回补和存货消化上，下半年除了继续开拓出口市场外，探索出口转内销将是民营企业必须面对的新命题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三个数据是5.6%，这是上半年我国对东盟的外贸增速。得益于东盟地区整体疫情防控形势相对较好，且近年来双边经贸合作持续深入，以电子制造为代表的产业链合作更趋紧密，我国与东盟贸易稳步增长有一定必然性。目前，东盟已取代欧盟成为我国第一大贸易伙伴，这一贸易格局变化，反映出当前国际市场需求释放依然存在一定阻遏，经济互联互通将驱动我国与东盟经贸关系更加紧密协调。不过，与成熟的欧美市场相比，东盟市场空间仍然有待更好地拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四个数据是26.2%，这是上半年我国跨境电商进出口增速。作为新型贸易业态，跨境电商凭借其线上交易、非接触式交货和交易链条短等优势，实现了快速增长，而且增速远高于外贸整体水平，是稳外贸名副其实的“轻骑兵”。今年以来，跨境电商出口商品“退货难”问题得到了有效解决，跨境电商出口企业“卖全球”也有了政策支持，可以预见的是，未来跨境电商的优势和潜力将得到进一步挖掘和释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应该说，以上四个数据从不同维度描述了当前我国外贸发展的现状，在一定程度上反映了未来一段时间外贸发展趋势，但数据的变化永远滞后于现实发展。当前，世界经济正处于深度衰退之中，全球贸易改善的基础尚不存在，我国外贸发展环境将更加严峻复杂。上半年中国外贸虽“有惊无险”，但远未到高枕无忧的时候，未来中国外贸仍将在风雨挑战中承压前行，对此我们要有清醒的认识。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621931511.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国多措并举加强和改进证券执法―― “集体诉讼”将依法及时启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621931292.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院金融稳定发展委员会召开第三十六次会议，提出多措并举加强和改进证券执法工作，全力维护资本市场健康稳定和良好生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，金融委多次强调对资本市场违法犯罪行为“零容忍”。此次会议延续了去年下半年以来加强监管和投资者保护力度的思路，提出一系列具体措施，包括依法从重从快从严惩处重大违法犯罪案件，依法及时启动“集体诉讼”，深化退市制度改革，建立“打击资本市场违法活动协调工作小组”等7个方面的“组合拳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券业协会党委书记、执行副会长安青松接受经济日报记者采访时表示，对违法活动“零容忍”是资本市场的信用基础。资本市场违法违规行为直接损害投资者利益，必须重典惩治。“零容忍”政策将促进形成行政监管、行业自律、公司自治三位一体的证券行业治理体系，促进形成市场化的自律约束、道德约束、诚信约束和声誉约束，不断增强监管的前瞻性和预防性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在野村证券中国区首席经济学家陆挺看来，完善符合资本市场发展需要、有中国特色的证券执法体制机制尤为重要。目前，国际较为成熟的资本市场大多采用“集体诉讼”机制。新证券法创设了具有中国特色的证券集体诉讼制度，规定投资者保护机构可作为诉讼代表人。这一制度未来将在证券民事赔偿多元化纠纷解决机制中发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，进一步完善退市标准，简化退市程序，强化退市监管力度，严格执行退市制度，形成“有进有出、优胜劣汰”的市场化、常态化退出机制。陆挺表示，在股票发行注册制改革下，需要与时俱进健全退市机制。不断深化退市制度改革有利于资本市场优胜劣汰，提升市场配置资源效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新时代证券首席经济学家潘向东表示，强化民事赔偿和刑事追责力度，依法及时启动“集体诉讼”十分重要。目前，建立具有中国特色的证券集体诉讼制度已提上日程，将进一步便利投资者维权，有效震慑上市公司违法违规行为。“‘零容忍’政策，将极大地改善资本市场生态，降低金融市场风险，更好服务实体经济，提高资本市场发展质量。”潘向东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华福证券首席经济学家鲁政委表示，由证监会会同相关部门建立的“打击资本市场违法活动协调工作小组”值得期待。对典型重大、社会影响恶劣的个案依法及时启动“集体诉讼”，将有效维护资本市场健康生态，“这是为配合股票注册制改革逐步深化所作的中长期制度安排，将利好资本市场发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资本市场建立在信任和信心的基础上。如果投资者不信任上市公司，资本市场就无法健康运行。股票注册制改革把公司能否上市的决定权交给市场，但并不意味着造假者就可以肆意欺诈。”银河证券首席经济学家刘锋表示，随着“零容忍”政策动真格，一系列防范财务造假、强化投资者保护的规则细节不断完善，制度和规则的笼子越扎越密，各种市场力量不断发展壮大，中国资本市场必将行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621931292.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>常备借贷便利工作信息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621931722.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年6月常备借贷便利开展情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020-07-012020年5月常备借贷便利开展情况2020-06-012020年4月常备借贷便利开展情况2020-05-062020年3月常备借贷便利开展情况2020-04-012020年2月常备借贷便利开展情况2020-03-022020年1月常备借贷便利开展情况2020-02-032019年12月常备借贷便利开展情况2020-01-022019年11月常备借贷便利开展情况2019-12-022019年10月常备借贷便利开展情况2019-11-012019年9月常备借贷便利开展情况2019-10-082019年8月常备借贷便利开展情况2019-09-022019年7月常备借贷便利开展情况2019-08-012019年6月常备借贷便利开展情况2019-07-012019年5月常备借贷便利开展情况2019-06-032019年4月常备借贷便利开展情况2019-05-052019年3月常备借贷便利开展情况2019-04-012019年2月常备借贷便利开展情况2019-03-012019年1月常备借贷便利开展情况2019-02-012018年12月常备借贷便利开展情况2019-01-022018年11月常备借贷便利开展情况2018-12-03&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首页上一页下一页尾页总记录数:71,每页显示20条记录,当前页:1/4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621931722.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部新客规出台 提升经营者经营自主权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621938223.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月16日电（王紫）记者从交通运输部获悉，为进一步深化道路客运供给侧结构性改革，发挥市场在资源配置中的决定性作用，激发道路客运市场活力，更好满足人民群众安全、便捷、高效的出行需求，近日，交通运输部修订发布了《道路旅客运输及客运站管理规定》（交通运输部令2020年第17号，以下简称《客规》），自2020年9月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提升班车客运经营者经营自主权。本次《客规》修订，简化、优化了道路客运班线的许可事项，着力提升班车客运经营者在班次安排、运力调配、行驶路线、站点设置等方面的自主权。取消了许可事项中的班车类别（直达/普通）；将途经路线由许可事项调整为备案事项，经营者可以备案1条常用路线、1条备用路线；优化了日发班次要求，将日发班次调整为“日发班次下限”，即班车客运经营者可在满足最低日发班次的基础上，根据市场需求，灵活增加班次，在自身运力条件允许的情况下，无需再办理加班车手续；优化车辆数量及要求，除800公里以上客运班线外，车辆数量许可为区间范围，班车客运经营者可以在车辆数量区间内灵活调配符合车辆类型等级、技术等级要求的车辆，无需将车辆与线路“捆绑”经营；进一步明确起讫地客运站点为备案事项，将现行《客规》中《道路客运班线经营许可证明》调整为《道路客运班线经营信息表》，显著区分许可事项和备案事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　解决旅客就近上下车需求问题。为充分发挥道路客运“门到门”“点到点”优势，满足旅客便捷乘车需求，《客规》从三个方面提出了改革举措。发展定制客运。明确定制客运车辆可以不进站，在客运班线的起讫地、中途停靠地让所在的市县城区根据乘客需求灵活停靠，由驾驶员或者其他工作人员实施行李物品安检，由班车客运经营者和网络平台依法落实实名制管理要求；发展客运站“一站多点”模式。鼓励客运站在其所在的城区范围内的客流密集地点设立停靠点，实行备案管理，由其所属客运站负责安检和实名制管理。同时，明确班车客运经营者调整起讫地客运站点时，仅需办理备案，方便客运经营者增补停靠站点；放松中途下客管制。允许客运班车在遵守道路交通安全、城市管理相关法规的前提下，在起讫地、中途停靠地所在的城市市区、县城城区沿途下客（重大活动期间，客运班车应当按照相关道路运输管理机构指定的配客站点上下旅客）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化道路客运安全管理要求。一是从严管控800公里以上客运班线。分析近年来发生的较大以上道路客运安全事故，800公里以上客运班线安全风险远高于行业平均水平，2017年陕西安康8·10特大事故、2018年湖南衡阳6·29重大事故均为营运里程均超过800公里的省际客运班车。《中共中央 国务院关于推进安全生产领域改革发展的意见》明确提出加强安全风险管控，紧密结合供给侧结构性改革，推动高危产业转型升级；严格安全准入标准，指导管控安全风险，强化源头治理。为此，《客规》明确申请800公里以上客运班线的，应当开展安全风险评估，严格市场准入和事中监管，有效化解客运安全风险；二是明确包车客运运次时限要求。分析近年来发生的包车客运领域安全生产事故，主要原因是由于包车运行周期长、距离远，驾驶员疲劳驾驶导致安全风险加大；包车在车籍地以外运行，企业管理和管理部门监管难度相对较大，一些事故车辆出现擅自脱离动态监控、长期异地经营行为。部2013年印发的《包车客运管理信息系统建设及管理规范》规定，省际包车客运业务备案一般不超过15天，已经具备实践基础。为此，《客规》明确包车客运单个运次不超过15日；三是强化道路客运安全事项告知。多起事故教训表明，旅客和司乘人员不规范使用安全带成为扩大人员伤亡的重要诱因，安全带是突发事件发生时保护人身安全的重要“生命带”。在《客规》中，专门增加条款，明确“客运经营者应当按照有关规定在发车前进行旅客系固安全带等安全事项告知”，并增加了相应罚则，同时要求旅客按照规定使用安全带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：王紫、连品洁)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621938223.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委下达专项资金支持中西部和东北国家级新区承接产业转移</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621933663.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月16日电 （记者乔雪峰） 近日，国家发展改革委下达中西部和东北重点地区承接产业转移平台建设专项（国家级新区方向）2020年第二批中央预算内投资2.8亿元，支持哈尔滨、重庆两江、湖南湘江和陕西西咸新区等国家级新区公共服务平台项目建设，预计带动16.3亿元左右总投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，2020年，国家发展改革委共分两批下达9.8亿元资金，支持中西部和东北国家级新区重点园区范围内基础设施和公共服务平台项目建设，预计带动51亿元左右总投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发展改革委将继续加大对投资计划执行情况的监督检查工作力度，切实发挥中央投资项目效益，促进中西部和东北国家级新区精准承接产业转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：乔雪峰、毕磊)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621933663.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融服务持续优化为外贸稳定发展注入强劲动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621932840.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，受新冠肺炎疫情影响，我国外贸发展面临前所未有的挑战。目前来看，尽管受到疫情冲击，但中国率先控制疫情蔓延，加上雄厚的产业基础、配套完整的工业体系，以及与相关国家贸易合作的牢固基础，上半年外贸进出口表现超出预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署最新公布的数据显示，从季度走势看，在经历了一季度的震荡后，二季度进出口有所回稳。今年二季度，我国外贸进出口7.67万亿元，同比下降0.2%，降幅较一季度收窄6.3个百分点。从月度走势看，6月份进出口同比增长5.1%，出口自4月份起连续3个月保持同比正增长；进口在4月份、5月份出现两位数降幅后，也于6月份“转负为正”，增长6.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在看到我国外贸发展韧性足、回旋余地大的同时，业内专家也提醒，考虑到全球经济仍面临巨大不确定性，稳住外贸基本盘仍将面临不小压力。金融与实体经济互为依托，因此需要提升金融服务水平，以更好地为外贸企业纾困，稳定经济运行和就业大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，商务部印发《关于加强协作联动推动加大金融支持稳外贸稳外资促消费力度的工作通知》（以下简称《通知》）。《通知》提出，要鼓励与各地金融分支机构结合实际，研究出台专项举措，不断增强金融服务质效。帮助企业提高融资可得性、降低融资成本，保障资金链运转，缓解企业融资难、融资贵、融资慢问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》记者了解到，此前，商务部已经与国家开发银行、中国进出口银行、中国出口信用保险公司等金融机构通过签署合作协议或备忘录、联发工作通知等形式，进一步加强协作联动，出台了一系列专项举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此基础上，《通知》从两方面入手，进一步提高资金对接的精准性和效率。具体来看，一是要及时摸排企业金融需求。各地商务主管部门要深入开展调查研究，了解企业在金融服务方面的主要需求和迫切问题，及时向金融机构反映，推动优化金融服务，协调解决企业困难。二是要加强与金融机构信息共享。各地商务主管部门要梳理本地企业及项目信息，在符合相关规定的前提下，推动供需两端精准对接，积极向人民银行分支机构、当地金融机构提供有金融服务需求的行业企业信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“信息共享有助于降低信息不对称，减少交易成本。”中国银行研究院研究员李义举告诉《金融时报》记者，一方面，数据的互通有助于金融机构提升支持外贸企业的效率，降低交易成本；另一方面，未来金融机构与企业的交易数据也将有助于政府机构向外贸企业推出针对性的优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述举措在护航稳外贸的同时，也需提高金融机构对稳外贸的支持力度。近期召开的稳外贸工作座谈会提出，要引导金融机构加强信贷、信保、担保等融资支持，纾解外贸企业流动性困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林认为，纾解外贸企业流动性困难，最关键的是要建立外贸企业信用体系，改善外贸企业信用状况，如发挥出口信用保险作用、扩大出口信用保险覆盖面等，提高外贸企业整体素质和综合竞争力。与此同时，要转变外贸企业的融资方式，创新企业融资渠道，在支持金融机构开展短期资金融通便利业务的同时，拓展融资方式，为企业进出口提供中长期融资便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，李义举谈到，国际疫情的不断发酵导致我国外贸企业的支付、结算渠道受到影响，外贸企业现金流出现紧张，商业银行应与政府机构合作提升结算效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一方面，商业银行应尽快处理存量国际结算资金，在合规前提下缩短业务流程，开辟绿色通道，缓解企业的经营压力；另一方面，银行应加大业务线上审核和办理的比例，在保障风险可控的前提下，延长线上服务时间，例如加快并完善与中国国际贸易‘单一窗口’的对接，提升金融服务效率。”李义举表示。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621932840.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下半年房地产投资、刺激消费等政策如何？统计局回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621938407.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经7月16日讯 国务院新闻办公室于2020年7月16日(星期四)上午10时举行新闻发布会，请国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长刘爱华介绍2020年上半年国民经济运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚才说下半年中国经济有望持续反弹，如果这样，前期采取的一些应急政策，如扩张性的财政和货币刺激政策，下半年是否会放缓或者退出来？上半年，房地产投资增长很强劲，对经济恢复支撑很明显。下半年房地产投资是否会持续强势？6月份社会零售数字还是负增长，您觉得现在内需是不是明显不足？会出什么样的政策刺激内需？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长刘爱华：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢你的提问。首先第一个问题，上半年推出的系列政策是不是会进行调整？首先要正确认识当前经济形势。二季度出现了明显回升，从上半年来看，多数指标处于回升改善或者降幅收窄的态势。但同时也要看到，从上半年累计的速度看，GDP、工业、服务业、投资、消费等领域大部分指标处于下降区间。所以说，我们对目前经济回升的判断，认为是恢复性的增长。至于下半年的政策会怎样进行调整，《政府工作报告》已经作出明确安排。当前，宏观政策既要考虑保持政策力度，也要考虑可持续性，未来还要根据实际情况进行调整。也就是说，目前的政策是保持一定灵活性的，下半年会根据形势发展，根据“六稳”的实现情况和“六保”任务落实情况作出适度调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个问题，房地产投资目前的状况和下半年的走势。上半年房地产投资已经转正，增长1.9%，但同时也要看到更多的房地产市场指标，如房屋新开工面积、土地购置面积、一些商品房销售指标，目前看还处于下降区间。所以对下半年房地产的走势还是应该持观察的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三个问题，关于社会消费品零售总额上半年增长情况。上半年社会消费品零售总额仍然处于下降区间，比上年同期下降11.4%，说明目前消费恢复还是面临着制约，尤其是在常态化疫情防控条件下，一些聚集性、接触性的消费活动仍然受到一定制约，所以目前商品零售的餐饮收入还处于恢复增长的态势当中。关于下半年消费市场的增长态势，一方面随着疫情防控的有效推进，消费便利性在逐渐改善，另一方面随着供给侧结构性改革的逐步推进，消费的供给也在不断地优化。尽管消费的下半年走势面临着上述有利条件，但也面临不利条件，大家应该关注到上半年全国人均居民收入名义增长是正的，但实际增长下降1.3%，所以对消费能力的培养下半年要下更大气力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：畅帅帅)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621938407.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：对下半年经济持续复苏是有信心的</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621938210.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人刘爱华表示，我们对下半年经济持续复苏是有信心的，经济回升也是有基础、有潜力、有条件实现的。但也必须强调，当前境外疫情仍在快速的蔓延扩散，世界经济经贸重启举步维艰，国内的需求恢复目前受到一定的制约，稳企业、保就业压力还是比较大。还是要坚持底线思维，充分认识疫情影响的广泛性、复杂性、持续性，围绕做好“六稳”工作，落实“六保”任务，狠抓政策落实，努力完成全年经济社会发展的目标任务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200716/c621938210.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020中国互联网公益峰会“云端”举办 民政部党组成员、副部长王爱文发表致辞</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200716/c621936889.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者高一村程楠)7月14日-15日，2020中国互联网公益峰会在“云端”举办。民政部党组成员、副部长王爱文通过视频致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王爱文在致辞中指出，随着互联网、大数据、云计算、移动终端等信息技术的迅猛发展，互联网汇集慈善资源、聚合慈善力量、传播慈善文化、推动合作创新的效益日益凸显，互联网慈善已经成为公益慈善事业新的增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王爱文强调，互联网极大地丰富了公益慈善的参与渠道，创新了慈善形式，显著提高了公益慈善资源的配置效率，广泛传播了公益慈善的文化理念，有力促进了公益慈善的交流合作。互联网的发展，为公益慈善事业插上了腾飞的“翅膀”，提供了多种可能，开辟了广阔空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王爱文提出，下一步，民政部将继续完善慈善领域各项法规政策，持续释放促进慈善事业发展的制度红利，加大慈善服务供给，引导慈善组织和慈善行业规范发展，营造公平开放、向上向善、诚信透明的公益慈善社会环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次峰会以“同舟共济，向阳而生”为主题，分为领导致辞、主题分享、圆桌对话、平行论坛等多个环节。3000多家爱心企业、社会组织的代表以及众多专家学者、媒体代表“云端对话”，深入交流研究互联网时代公益慈善事业发展的机遇和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国互联网公益峰会2016年由腾讯公益慈善基金会、南都公益基金会等共同发起，至今已举办四届，旨在为公益行业搭建平台，让更多关心和热爱公益的人士参与进来，携手共促公益行业更多创新和发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(来源：中国社会报2020.7.16)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200716/c621936889.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>37项改革试点经验向全国复制推广―― 自贸区“试验田”正在开花结果</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200716/c621931295.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　近日，37项自贸试验区改革试点经验向全国复制推广。专家表示，复制推广自贸试验区制度创新成果，推动了各地改革意识、开放水平、行政效率、发展动能、经济活力不断提升，带动了全国营商环境不断优化，有利于探索完善中国开放型经济新体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院印发《关于做好自由贸易试验区第六批改革试点经验复制推广工作的通知》，将37项自贸试验区改革试点经验向全国复制推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部自贸区港司司长唐文弘介绍，此次复制推广的经验，既有切口小、见效快的政策创新，也有全流程、集成性高的制度优化。多位专家接受经济日报记者采访时指出，全面深化改革一个重要方向就是在制度改革方面先行先试、积累经验。自贸试验区港是改革开放“试验田”，制度创新探索从点到线再到面，不断探索完善中国开放型经济新体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制度创新对标国际最高标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，自贸试验区建设至今，在中央层面，自贸试验区已累计向全国或特定区域复制推广了260项制度创新成果；在地方层面，据不完全统计，18个自贸试验区已在省级范围内推广了1151项制度创新成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复制推广制度创新成果推动了各地改革意识、开放水平、行政效率、发展动能、经济活力不断提升，带动了全国营商环境不断优化。“自2013年设立上海自贸试验区以来，一条基本的原则贯穿始终，就是要把自贸试验区深化改革、扩大开放、探索新路径、积累新经验作为重要的目标。”国研智库首席经济学家、国务院发展研究中心对外经济研究部原部长赵晋平接受经济日报记者采访时表示，在这个过程中，与深化改革、扩大开放相适应的制度创新被放在了首要位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“制度创新是为了对标国际最高标准，从主动接受国际经贸规则，到逐步引领国际经贸规则，再到以中国规则影响国际规则，最后使‘整合’后的规则成为被国际社会所认同的全球治理规则。”上海社会科学院世界经济研究所副所长赵蓓文研究员表示，这也是中国实施从商品和要素流动型开放向规则等制度型开放转变的重要路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院副研究员庞超然认为，自贸试验区是我国坚持以制度集成创新来推动深化改革和扩大开放的“试验田”，是为在我国更大范围、更宽领域扩大改革开放进行的压力测试。在自贸试验区建设过程中，要坚持制度创新，通过不断探索实践，摸索出更适合我国发展的制度成果，同时也要为制度创新成果在全国范围扩大推广奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国（深圳）综合开发研究院副院长曲建指出，从这一角度审视，自贸试验区在我国进一步扩大对外开放中扮演的是“排头兵”“探索者”角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助推国际国内双循环新格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1月份至5月份，全国18家自贸试验区实际使用外资602.5亿元，以不到全国千分之四的国土面积，实现了占全国17%的外商投资，充分说明了自贸试验区优良的营商环境对外资企业的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各项复制或推广的制度创新成果，或在政策创新上，或在制度优化上，进一步推动了各地区的对外开放。这些创新成果在引进外资过程中，在实施贸易和投资自由化、便利化以及资金融通便捷化等方面，推动了资本等各类要素自由流动。”赵蓓文表示，这有助于“国际国内双循环”新发展格局的形成和完善，有助于进一步推动中国对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵晋平表示，从这些年实践看，复制推广自贸区制度创新成果对推动全国改革开放起到了重要的示范引领作用。如上海自贸试验区试点的“准入前国民待遇+负面清单”在全国推广取得了长足进展，在全球跨境直接投资出现波动的背景下，这几年我国利用外资保持了一定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政府职能改革方面，自贸试验区实行的综合执法管理体系、事中事后监管体系等改革已在全国推广，取得了良好成效。赵晋平表示，过去企业通关面临程序复杂、费时费力等问题，“单一窗口”实行后，企业可一次性提交材料，极大提高了通关便利化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“自贸试验区在贸易、投融资、金融、政府管理模式创新等方面形成了一系列可复制推广的制度集成创新成果，为促进改革开放水平持续提升，更好营造营商环境等方面发挥了积极作用。”庞超然认为，目前我国逐步形成了分层次、有梯度的渐进式开放模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步发挥“引进来”窗口作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生以来，我国经济发展面临人员流动不畅、物资设备供应不足、企业现金流不稳以及复工复产困难等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为助力经济回暖，多个自贸试验区从税收优惠、金融扶持、租金减免、便利通关等方面出台政策组合拳，解企业“燃眉之急”。“从自贸区内来看，企业复工复产率较高、贸易渠道较为畅通。”庞超然表示，自贸试验区发挥了带动经济发展的“桥头堡”、增长极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情之下，全球经济增长遭遇巨大冲击，贸易保护主义抬头。多位专家表示，这不会阻挡中国持续推进自贸试验区港改革开放的步伐。赵晋平认为，继续推进自贸试验区港改革建设，对于彰显我国进一步扩大开放、推动制度性改革的决心和信心具有重要的时代意义和长远意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情暴发让很多国家开始思考对外部环境的依赖问题，也出现了区域化合作加强和供应链多元化的呼声。”曲建指出，这种变化也给自贸试验区加快对外开放步伐提出了新课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，自贸试验区改革重点或是金融业对外开放，尤其要加强在制度创新方面的探索。“实践已清晰地表明各个自贸试验区在各地区吸收外资和对外投资、推进各地区对外开放中的重要作用。”赵蓓文指出，未来各自贸试验区将在新阶段进一步发挥吸收外资即“引进来”的窗口作用，前景可期。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200716/c621931295.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>