<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 18 Oct 2020 04:55:40 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>深圳建设中国特色社会主义先行示范区综合改革试点首批授权事项清单发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201018/c624133371.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201018/c624133371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>超1万项“证明”被清理：“减证便民”改革为群众办事创业“减负”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201018/c624133255.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201018/c624133255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国与欧亚国家在“一带一路”框架下如何对接合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201018/c624133070.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201018/c624133070.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国创新创业大赛引导社会资本投入数百亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132886.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国累计完成农村饮水安全巩固提升工程建设投资1984亿元 解决1710万贫困人口饮水安全</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201017/c624132865.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201017/c624132865.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资央企助力221个贫困县脱贫 累计投入帮扶资金超980亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132864.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国金融精准扶贫贷款余额超4万亿元 保险业累计为9800万户次贫困户提供风险保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132860.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132860.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>出口管制法三审通过 今年12月1日起施行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132853.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132853.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球经济复苏前路漫漫 中国经济韧性得到肯定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132835.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132835.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国出台出口管制法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132828.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132828.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海市金融工作局解冬：将加强特殊资产市场制度规则等方面研究</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132826.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132826.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>张务锋：要时刻绷紧粮食安全这根弦</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132770.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十三届全国人大常委会第二十二次会议举行联组会议 审议土壤污染防治法执法检查报告并开展专题询问 栗战书参加审议和询问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132764.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132764.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>综述：中国“特区奇迹”备受全球瞩目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132727.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132727.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深圳建设中国特色社会主义先行示范区综合改革试点首批授权事项清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201018/c624133365.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《深圳建设中国特色社会主义先行示范区综合改革试点实施方案（2020-2025年）》，同时以附件形式印发了首批授权事项清单，并发出通知，要求各地区各部门结合实际认真贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《深圳建设中国特色社会主义先行示范区综合改革试点首批授权事项清单》主要内容见附件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　附件：《深圳建设中国特色社会主义先行示范区综合改革试点首批授权事项清单》&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201018/c624133365.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆：全力抓好深圳先行示范区综合授权改革试点方案的落实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201018/c624133332.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委副主任宁吉喆18日参加国新办新闻发布会时表示，国家发改委将深入贯彻习近平总书记重要讲话精神，在中央改革顶层部署下，会同有关方面全力抓好深圳先行示范区综合授权改革试点方案的落实，推动各项改革举措尽快落地成效。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201018/c624133332.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企改革三年行动混改提速：科技类企业领跑首次推介电信行业协同发展项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132662.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;按照国务院国资委的部署，全国范围内的混改正在提速。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月17日，经济观察网记者从国务院国资委获悉，10月16日，由国务院国资委指导，上海联合产权交易所和北京产权交易所联合举办的“中央企业混合所有制改革暨中央企业民营企业协同发展项目推介会”在上海举办，316宗项目在会上与投资者见面，涉及引入社会资本超过1800亿元，其中，中央企业混改项目268宗，中央企业民营企业协同发展项目48宗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次项目推介会上的科技类企业占比进一步提升，高新技术企业达85户，占比接近50%，首次推介中央企业民营企业协同发展项目，涉及电信、环保、航空制造、电力等诸多行业。且与以往相比，此次的引战目标更加明确，更加注重引入高匹配度、高认同感和高协同性的战略投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推介会上，航天科工火箭技术有限公司、中电科电子装备集团有限公司、中国邮电器材集团有限公司、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601117','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5316;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;中国化学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;601117&lt;/a&gt;）工程集团有限公司等四户中央企业混改项目和&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000620','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x8054;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000620/"&gt;新华联&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000620/"&gt;000620&lt;/a&gt;）集团及旗下上市公司、中民国际融资租赁股份有限公司、中民新能投资集团有限公司等民营企业项目进行现场路演，现场商业航天龙头企业、国家集成电路装备制造领域战略科技企业、信通领域供应链综合服务商等项目亦有体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新数据统计显示，2016-2019年的4年间，产权交易市场共完成国有企业混改项目4351宗，累计交易额8116亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年以来，国家电投黄河上游、中盐股份、中钢洛耐、招商港通、中国国际货运航空、中铁高速等中央企业已经通过产权市场实施混改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委党委委员、秘书长彭华岗表示，国资委正在组织实施国企改革三年行动，未来将以混合所有制改革为抓手，推动中央企业和民营企业加强产业链供应链上下游协同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，作为多层次资本市场的重要组成部分，中国产权市场正在支撑中央企业推动混改，在推动国企民企产业协同、并购重组方面形成持续的资源供给。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132662.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1-9月我国实际使用外资7188.1亿元人民币</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201018/c624133101.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报综合消息 商务部表示，2020年1-9月，全国实际使用外资7188.1亿元人民币，同比增长5.2%(折合1032.6亿美元，同比增长2.5%;不含银行、证券、保险领域，下同)。我国今年以来实际使用外资首次实现人民币、美元累计指标“双转正”。从单月情况看，9月当月全国实际使用外资990.3亿元人民币，同比增长25.1%(折合142.5亿美元，同比增长23.7%)，连续6个月实现同比增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201018/c624133101.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海市金融工作局局长解冬：力争到2025年把上海建设成为亚洲资产管理的枢纽</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132663.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月17日，上海市金融工作局局长解冬在第二届中国特殊资产50人论坛年会上表示，特殊资产管理是全球资产管理中心建设的重要领域，上海一直致力于建设全球资产管理中心，目前已初具雏形。今年是上海基本建成与我国经济实力以及人民币国际地位相适应的国际金融中心之年，站在新的起点，将进一步加强改革创新，积极探索、勇于突破，为上海国际金融中心建设增添新的发展动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据解冬介绍，上海已经形成门类齐全的金融要素市场和金融基础设施，各类持牌金融机构超过1600家，全球排名前10位的国际资管机构均已来沪展业，上海保险资管、公募基金规模占全国的比重均超过30%。此外，上海拥有丰富的投资主体、完善的中介服务体系和高效的司法服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　解冬认为，在后2020全球大背景下，发展特殊资产市场有利于丰富资产类型和品种，吸引更多外资机构集聚，有利于盘活存量资源，畅通国民经济循环，有利于化解金融风险，促进经济金融平稳运行。这对于更好发挥上海国际金融中心配置资源的功能，更好服务以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局具有积极意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　解冬透露，下一步将加强特殊资产市场创新发展、制度规则等方面的研究，探索将发展特殊资产市场纳入上海全球资产管理中心建设进程中。具体来看，包括进一步强化金融市场对于资管行业发展的支撑作用，加强金融科技赋能，在资管、科技和产业良性循环与互动方面进行积极探索；积极支持银行、证券、保险、信托、基金等深度合作，推动资管行业产品和服务创新，推进更高水平开放，吸引更多资管机构来沪展业、兴业；不断提升境外投资者配置境内资产的便利度，对标国际水平，制定针对性更强、覆盖面更广的支持政策，营造一流金融发展环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　解冬表示，力争到2025年，把上海建设成为资管要素集聚度高、国际化水平强、科技应用领先、生态体系完备的综合性、开放型资产管理中心，成为亚洲资产管理的枢纽，跻身全球资产管理中心城市前列。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132663.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央将在哪些方面向深圳授权？综改试点首批授权事项清单来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201018/c624133306.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在要素市场化配置、营商环境、科技创新、对外开放、公共服务、生态环境和空间治理等方面有重大突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者姜慧梓)随着深圳综合改革试点实施方案落地，首批授权事项清单10月18日正式出炉。首批授权事项清单共有六大类40条，在要素市场化配置、营商环境、科技创新、对外开放、公共服务、生态环境和空间治理等方面有重大突破，授权深圳先行先试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委今日公布了《深圳建设中国特色社会主义先行示范区综合改革试点首批授权事项清单》，其中要素市场化配置方面13条，营商环境方面8条，科技创新体制方面6条，对外开放方面7条，公共服务体制方面3条，生态和城市空间治理方面3条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要素市场化配置方面，包括推进创业板改革并试点注册制落地，建立新三板挂牌公司转板上市机制；推出深市股票股指期货，不断丰富股票股指期货产品体系；开展创新企业境内发行股票或存托凭证(CDR)试点，完善创新企业境内发行上市制度，推动具有创新引领示范作用的企业发行股票或存托凭证(CDR)并在深交所上市，强化创新企业信息披露，保护投资者合法权益等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营商环境方面，提出率先试行自然人破产制度，支持制定深圳经济特区个人破产相关规定。扩宽深圳经济特区立法空间，赋予深圳在人工智能、无人驾驶、大数据、生物医药、医疗健康、信息服务、个人破产等领域的先行先试权。支持深圳在无人机管理等领域先行先试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，营商环境方面还提出创新编制管理方式，中央和国家机关可以安排干部到深圳挂职，从实安排职务，明确职责分工，确保真挂实干。同时允许深圳探索激励干部担当作为的薪酬体制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技创新方面，提出推动高校、科研机构设立技术转移部门，建立高校、科研院所和国有企业科技成果向社会公开机制。在探索赋予科研人员职务科技成果所有权或长期使用权、成果评价、收益分配等方面先行先试。探索政府资助项目科技成果专利权向发明人或设计人、中小企业的转让和利益分配机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外开放方面，授权深圳在国家核定地方债额度内自主发行地方政府债券。创新地方政府举债机制，允许深圳到境外发行离岸人民币地方政府债券。开展本外币合一跨境资金池业务试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，研究实施经邮轮母港入境的外籍游客144小时过境免签及邮轮团体乘客15天免签的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公共服务体制方面，允许在粤港澳大湾区内地9市开业的指定医疗机构(港澳医疗卫生服务提供主体在珠三角9市按规定以独资、合资或合作等方式设置医疗机构)使用临床急需、已在港澳上市的药品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境和空间治理方面，授权深圳实施环评制度改革，按照生态环境准入清单要求，制定需要开展环评的重点项目名录，未纳入名录的建设项目简化或豁免环评。允许深圳统筹用地用林规模和指标，在国土空间规划编制完成后，探索按规划期实施的总量管控模式。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201018/c624133306.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商业银行法再迎大修 将如何影响逾250万亿市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132707.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　相较共九章95条的现行《商业银行法》，《修改建议稿》共十一章127条，其中整合后新设或充实了四个章节，新纳入了公司治理、股东资质、系统重要性银行、风险处置、市场化退出、客户权益保护、宏观审慎等近年主要政策导向&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自1995年实施，经历2003年大幅修订、2015年微幅调整后，《中华人民共和国商业银行法 》(下称《商业银行法》)将再迎大修。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月16日，中国人民银行官网发布《中华人民共和国商业银行法(修改建议稿)》（下称《修改建议稿》），向社会公开征求意见。相较共九章95条的现行《商业银行法》，《修改建议稿》共十一章127条，其中整合后新设或充实了四个章节，分别涵盖公司治理、资本与风险管理、客户权益保护、风险处置与市场退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述内容一经发布，立即引发多名金融业人士关注。有观点认为，此次修订充分体现了最新政策导向，将“提高金融服务质量”、“服务实体经济”、“防范金融风险”等表述均纳入，同时还纳入了公司治理、股东资质问题、系统重要性银行、风险处置、市场化退出、客户权益保护、宏观审慎等近年主要政策导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据央行的起草说明，《商业银行法》修改工作已列入十三届全国人大常委会立法规划和2020 年立法工作计划。由于《商业银行法》是国家层面的法律，央行只是受托起草，草案还需要经国务院和全国人大常委会审核，列入常委会议程的法律案，一般应当经三次常务委员会会议审议后再交付表决，表决通过后才正式生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于此次修改，央行指出，近十余年来，中国银行业飞速发展，参与主体数量急剧增加，规模持续壮大，业务范围逐步扩展，创新性、交叉性金融业务不断涌现，立法和监管面临很多新情况。《商业银行法》大量条款已不适应实际需求，亟待全面修订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此次《商业银行法》的修订，是顺应银行业快速发展，将加快补齐监管制度法律短板，防范化解银行体系风险，引导银行规范发展，稳健经营，推动银行业专业高质量发展，更好服务实体经济。”有银行业分析师直言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会披露数据显示，截至2020年8月末，全国银行业资产规模达304万亿元，其中商业银行合计251.8万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更多的业内人士关注，未来伴随《商业银行法》的修订，总资产逾250万亿的商业银行市场将会受到怎样的影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首纳村镇银行，提高注册资本门槛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《财经》记者注意到，《修改建议稿》首先对适用范围进行了延展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据现行《商业银行法》，“商业银行是指依照本法和公司法设立的吸收公众存款、发放贷款、办理结算等业务的企业法人，主要包括全国性商业银行、城市商业银行、农村商业银行三类。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在《修改建议稿》中，商业银行被定义为“包括全国性商业银行、城市商业银行、农村商业银行以及根据经济社会发展需要设立的村镇银行等其他类型商业银行。”这意味着，村镇银行首次被纳入该法律适用范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行在起草说明中表示，《修改建议稿》完善商业银行类别，扩大立法调整范围。明确村镇银行法律地位，为未来出现的新型商业银行预留法律空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2007年全国首家村镇银行――四川省仪陇惠民村镇银行成立以来，村镇银行已走过十多年的发展历程。中国邮政储蓄银行研究员娄飞鹏接受《财经》记者采访时表示，村镇银行是支持地方经济的生力军，在服务县域经济和“三农”方面发挥了积极作用，取得了较大的发展，也出现了一些问题。将村镇银行纳入进来，明确了村镇银行的法律地位，强化监管有助于村镇银行健全内部治理，提升经营水平，也有利于其更好的服务实体经济，为乡村振兴战略实施发挥更积极的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《修改建议稿》同时明确政策性银行、农村信用合作社、农村合作银行、财务公司等办理商业银行业务的，适用该法有关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，《修改建议稿》亦对商业银行最低注册资本进行了大幅提高：将全国性银行、城商行和农商行的最低注册资本分别从10亿元、1亿元和5000万元提升至100亿元、10亿元和1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多名银行业人士直言，从市场实际情况来看，这个调整影响不大，因为现实各类新设银行注册资本远高于上述标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;纳入宏观审慎评估，明确监管调查权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在强化资本与风险管理方面，《修改建议稿》新设第四章“资本与风险管理”，提出落实《巴塞尔协议III》资本监管要求，确立资本约束原则，明确宏观审慎管理与风险监管要求。具体从资本充足率、资本管理、宏观审慎管理与风险监管、风险管理机制、风险管理策略、跨境风险管理、风险情况7个方面作出规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，在“宏观审慎管理与风险监管”方面，明确商业银行应“遵守宏观审慎管理和风险管理要求，包括资本监管指标、资产管理指标、流动性监管指标、集中度监管指标、跨境资金逆周期监管指标以及其他宏观审慎管理和风险监管指标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“把央行的MPA（宏观审慎评估体系）纳入法律框架，确定其重要的法律地位。此前MPA一直不公开，虽然对银行形成了很强的约束，但其法律地位比较尴尬，未来央行可能需要重新将MPA作为规章制度正式发布，明确处罚的标准。”金融监管研究院院长孙海波发文指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，除了将央行MPA纳入，《修改建议稿》中还首次明确了央行、银保监会的调查权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在第八章“监督管理”中，新增“国务院银行业监督管理机构、中国人民银行有权对涉嫌违法事项的商业银行股东、实际控制人、外包机构以及其他有关单位和个人开展调查”内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，明确了风险评级和预警，提出“中国人民银行、国务院银行业监督管理机构和存款保险基金管理机构根据各自职责，建立商业银行风险评级体系和风险预警机制，根据商业银行的风险状况，确定对采取监管措施的频率和范围，必要时将商业银行风险状况及时通报国务院有关部门。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加码系统重要性银行，强化资本“补血”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《修改建议稿》的另一大关注点在于将系统重要性银行纳入。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如在第一章“总则”的“监管原则”中，提出“系统重要性商业银行依法接受央行的并表监管，执行附加监管要求”；第八章“监管管理”中，针对资料报送，提出“系统重要性商业银行应当按照规定，向中国人民银行报送附加监管相关的财务会计报告以及其他资料、数据、信息”；在第九章“风险处置与市场退出”中，提出“系统重要性商业银行的恢复和处置，由中国人民银行会同有关部门制定具体办法并组织实施”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，《修改建议稿》在第四章“资本与风险管理”中就资本充足率指出，“商业银行应当遵守国务院银行业监督管理机构、中国人民银行规定的资本充足率最低要求，并按规定计提储备资本、逆周期资本、系统重要性附加资本、第二支柱资本等。全球系统重要性商业银行还应当符合中国人民银行规定的总损失吸收能力要求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部分析师周茂华告诉《财经》记者，强调资本监管要求，商业银行整体“补血”压力有所上升，对银行短期利润及中长期业务结构、理念与模式均产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;而对于全球系统重要性银行来说，或将面临更大的“补血”压力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2008年金融危机后针对银行体系无法吸收系统性风险所带来的损失，巴塞尔委员会规定银行资本需充分吸收损失。此后，金融稳定理事会（FSB）为克服全球系统重要性商业银行“大而不倒”的问题，于2015年G20峰会在巴III的基础上，提出总损失吸收能力（TLAC）监管，监管对象主要涵盖G-SIBs（全球系统重要性银行）集团和重要附属子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然中国属于新兴市场，按FSB规定最晚应在2025年和2028年分别达到16％和18％的TLAC监管要求，但FSB设置了加速实施条款，即中国公司及金融债券余额超过当年国内生产总值55％的条件下，须提前三年实施TLAC监管标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这个要求对我们影响比较大，达到TLAC标准所需的时间周期长，但加速实施条款的存在，就变相要求几家全球系统重要性银行在较短的时间内提高资本。总量大，这就使得每年面对的资本工具发行压力不小。”有资深银行业人士曾向《财经》记者强调，随着中国其他银行进入全球系统重要性银行之列，相关标准亦会上移，接下来可能会面临更多的新挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前的9月30日，央行会同银保监会起草了《全球系统重要性银行总损失吸收能力管理办法（征求意见稿）》，对被认定为全球系统重要性银行的国内商业银行外部总损失吸收能力比率、构成以及可计入资本工具等方面作出明确要求，其主要适用对象为2019年被纳入全球系统重要性银行的工商银行、中国银行、建设银行和农业银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亦有银行业分析师向《财经》记者表示，“就目前情况看，在新冠肺炎疫情等多重因素影响下，欧美银行业提出了延迟巴III执行的思路。若国内此后参照此思路，可能会形成一定的对冲。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严限区域性银行跨区经营，助贷业务将受影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　区域性银行本地化经营原则在《修改建议稿》中得到明确：“商业银行应当根据本银行类型、规模和业务实际，制定特色化、专业化的发展战略。城市商业银行、农村商业银行、村镇银行等区域性商业银行应当在住所地范围内依法开展经营活动，未经批准，不得跨区域展业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，此前银保监会曾要求，农商行应严格审慎开展综合化和跨区域经营，原则上机构不出县（区）、业务不跨县（区）。与此同时，部分地方银保监局亦发文强调地方性银行的属地经营原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙海波指出，此次将城商行和农商行服务本地的要求上升到商业银行法层面，充分体现重视程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融科技行业资深观察人士毕研广认为，从宏观的角度来看，这是一种对商业银行自身的保护。一般来讲，城商行、农村商业银行和村镇银行等区域性商业银行资产规模并不大，与股份制银行和六大行相比相差甚远。资产规模小，抗风险能力弱，一旦跨区域开展业务很容易引发风险。所以，要求区域性银行在本地开展业务，未经批准，不得跨区域展业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随上述要求的落实，多名银行业人士直言，未来受到影响最大的或是部分城农商行开展的互联网贷款业务（尤其是助贷业务）。据《财经》记者了解，目前大部分助贷机构均与城、农商行合作较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前的7月，银保监会在《商业银行互联网贷款管理暂行办法》中指出，地方法人银行开展互联网贷款业务，应主要服务于当地客户，审慎开展跨注册地辖区业务，有效识别和监测跨注册地辖区业务开展情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有助贷机构负责人接受《财经》记者采访时表示，“地方法人银行开展的互联网贷款业务原则上受属地原则限制，但在实际展业中，助贷平台不可能单独为这些银行筛选出当地借款客户，因为成本太高，最终部分城、农商行在线上只能是 ‘非属地经营’。如果上述修改进一步落实，那接下来城、农商行的助贷业务将大幅收缩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场化再进一步，银行与客户自主协商确定存贷利率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《修改建议稿》充分体现了利率市场化的方向与原则，也直接打脸部分地方法院一些错乱的判决。希望修改后的《商业银行法》尽快公布实施！” 招联金融首席研究员董希淼在微信朋友圈中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼提到的“错乱判决”，指的是部分地方法院在实际案例中，按照民间借贷利率法定保护上限的要求，对持牌金融机构进行约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年8月，最高人民法院发布《关于修改＜关于审理民间借贷案件适用法律若干问题的规定＞的决定》（下称《规定》），大幅降低民间借贷利率司法保护上限，以LPR的4倍为标准确定民间借贷利率的司法保护上限，取代原《规定》中“以24%和36%为基准的两线三区”的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此后，浙江省温州市瓯海区人民法院披露的一份判决文书引发业界关注。根据判决书，被告洪某应向原告平安银行温州分行偿付的借款以及利息、逾期利息，应按同期一年期贷款市场报价利率LPR的4倍计算，而非平安银行温州分行此前主张的年化利率24%。继该案例之后，又有部分地方法院按照“贷款利率不得超过4倍LPR”进行判决，所涉金融机构包括消费金融公司等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述判决书所涉内容引发多名金融业人士质疑：在最高法对民间借贷的界定中，强调其是“除以贷款业务为主的金融机构以外的其他民事主体”，因此，利率保护上限不应适用于持牌金融机构，而上述部分判决则意味着金融机构可能将受约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的的是，此次《修改建议稿》提出：“商业银行按照中国人民银行有关规定，可以与客户自主协商确定存贷款利率。”对比现行的《商业银行法》，后者相应内容为“商业银行应当按照中国人民银行规定的贷款利率上下限确定利率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，董希淼接受《财经》记者采访时表示，《修改建议稿》体现了充分放权，尊重商业银行自主经营的权利，减少行政约束。按照市场化原则经营，尊重商业银行作为金融企业的市场主体地位。比如利率，不管是存款的利率还是贷款的利率，都可以与客户协商后确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“银行与客户自行协商存贷款利率符合利率市场化改革方向。对于商业银行贷款利率是否是民间借贷有不同的理解，《修改建议稿》提出的说法有助于维护商业银行的合法权益。”娄飞鹏直言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毕研广进一步指出，自主协商利率，可以真正地照顾到小微企业，因为每个企业和个人的条件不同、承受度不同、用款周期和额度不同。自主协商是把整体的利率定价交给企业本身，遵循市场定价原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抵押资产处置时限延至5年，缓释风险处置压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，由于在短期内难以变现，不动产或股权等抵押资产给商业银行不良资产处置带来一定的压力。业内人士认为，此次《修改建议稿》对处置时限的延长，有望缓解这一压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《修改建议稿》明确，“商业银行因行使抵押权、质权而取得的不动产或者股权，应当自取得之日起五年内予以处分。”而在原有的《商业银行法》中，抵债资产（不动产和股权）的处置时限则是2年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华认为，处置时限从2年延长至5年，主要是考虑到多数不动产、股权担保物流动性相对不高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　娄飞鹏亦指出，不动产和股权具有流动性差，很难短期变现的特点，延长时限有助于商业银行不良资产处置。同时，也有助于减轻银行业资本补充压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《商业银行资本管理办法（试行）》规定，商业银行被动持有的对工商企业股权投资在法律规定处分期限内的风险权重为400%；商业银行非自用不动产的风险权重为1250%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此举可以给商业银行更加灵活的处置方案提供充足时间，因为一旦超过处置期，1250%风险权重是任何商业银行都无法承受的压力。”孙海波表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增设公司治理章节，加大处罚力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行在起草说明中指出，修订现行《商业银行法》，是防范化解金融风险、维护金融稳定的迫切需要。对此，《财经》记者注意到，《修改建议稿》在公司治理、股东资质等方面提出明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《修改建议稿》新设第三章“商业银行的公司治理”，增设股东义务与股东禁止行为。具体而言，商业银行股东需履行以合法自有资金投资商业银行、向商业银行逐层说明其股权结构直至实际控制人、履行信息披露义务、尽职行使股东选举权及遵守关联交易相关规定五项义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《修改建议稿》对商业银行主要股东、控股股东或实际控制人禁止行为作出明确，包括负有数额较大的债务到期未清偿、因提供虚假材料、不实陈述或者其他欺诈行为，被有关部门依法追究责任不满五年等五项行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，商业银行的主要股东、控股股东不得以非自有资金出资；虚假出资、循环出资、抽逃出资；滥用股东权利和股东有限责任，损害商业银行、其他股东、债权人以及其他利益相关人的合法权益；以不正当手段干预董事会、高级管理层的经营管理；操纵市场、扰乱金融秩序或者以其他方式谋取不正当利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华告诉《财经》记者，增加公司治理章节，主要是针对近年暴露出中小银行普遍存在内部治理失灵，引发违规违法案件频发，内部风险积聚问题，有必要引导银行加快健全银行内部治理，从根本上防范化解银行风险，推动高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着中小银行经营风险的不断暴露，公司治理问题已经多次遭到监管点名。6月24日，银保监会发布《关于开展银行业保险业市场乱象整治“回头看”工作的通知》，其中针对公司治理特别提及要严查股东资质。此前的4月，银保监会副主席周亮亦提及，“股权混乱是中小银行特别大的问题”，银保监会已经对一部分中小银行的问题股东进行了清退和处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《修改建议稿》体现了加强监管，促进银行更加规范稳健的发展。例如专门设了商业银行的公司治理一章，这也是这两年整治银行业市场乱象的重点内容。总结和吸收了接管包商银行的经验，对于风险处置程序以及退出程序进行进一步的明确。同时，加大了违法处罚力度，增加了一些新的处罚方式，限制股东权利、追回高管薪酬等。”董希淼表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《修改建议稿》，其在大幅提高了罚款上限的同时，扩充了违规处罚情形，增设对商业银行股东、实际控制人以及风险事件直接责任人员的罚则。与此同时，引入限制股东权利、薪酬追索扣回等措施，强化问责追责；提高罚款上限，增强立法执行力和监管有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;细化客户权益保障，破刚兑银行先要合规&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于此次修订，央行在起草说明中指出，现行《商业银行法》仅对存款人保护作出较为原则的规定，缺乏对客户保护义务的具体规范，亟需进一步完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，《修改建议稿》新设第六章“客户权益保护”，对商业银行营销、信息披露、风险分级与适当性管理、个人信息保护、收费管理等客户保护规范作出具体规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，第七十三条“客户适当性管理”提出，“商业银行应当充分了解和评估客户的风险偏好与风险承受能力，向客户充分提示风险，确保提供的产品和服务与客户的风险承受能力相匹配。商业银行未评估客户的风险承受能力，或者向客户提供与其风险承受能力不相匹配的产品和服务，造成客户损失的，应当承担赔偿责任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2015年，第一次购买银行理财的新客户需要做‘调查问卷’也就是风险测评；2017年，证券期货投资者适当性开始实施。那么，今后商业银行在向客户销售理财中也应符合客户适当性的原则。也就是说，商业银行不得向客户销售不与客户风险度相匹配的产品。如果今后还出现低风险客户买了高风险理财，那这就属于商业银行的违法行为。”毕研广认为，自从打破刚性兑付之后，购买理财产品出问题风险自担。但《修改建议稿》中也明确规定，如果商业银行未评估客户风险承受力，或者提供了不匹配的产品，出现损失了应当赔偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《财经》记者注意到，《修改建议稿》在“不得过度放贷和掠夺性放贷”、“捆绑销售”、“个人信息保护与数据安全 ”等方面亦提出明确要求。如“商业银行不得对产品和服务实行强制性搭配销售或者在合同中附加不合理的交易条件”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;维持分业经营，释放审慎态度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然此前市场多次呼吁放开并规范综合经营或混业经营，以拓宽商业银行业务范围，以和债转股、商业银行开展股权投资等政策鼓励性业务相呼应，但从《修改建议稿》来看，仍然沿用了此前的表述：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“商业银行在中华人民共和国境内不得从事信托投资和证券经营业务，不得向非自用不动产投资或者向非银行金融机构和企业投资，但国家另有规定的除外”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年“两会”期间，有银行业代表委员指出，实践中，银行控股券商、保险、基金等非银金融机构已成为事实，但目前中国对于商业银行综合化经营的具体事项，通过“依据国家特别规定、采取个案审批的方式”进行，已不能满足现实需要。建议《商业银行法》修改允许商业银行综合经营或混业经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　某银行业人士接受《财经》记者采访时表示，此次《修改建议稿》并未作出调整，释放监管对银行混业经营持审慎态度，坚持银行分业经营；毕竟银行入股参与券商业务，不仅为增加银行盈利，还涉及行业竞争格局、发展，宏观审慎管理，监管等多方面问题，较为复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“分业经营和混业经营并没有绝对的优劣之分，符合经济发展需要的经营模式就是最优的模式。这次修订虽然仍然坚持分业经营，但拓宽了业务范围，如新增办理衍生品交易业务、贵金属业务和离岸银行业务三项。”娄飞鹏告诉《财经》记者，从金融业发展实际情况看，目前国内大型银行和部分全国性股份制银行都通过成立或控股非银行子公司的方式成立金融控股集团，也有互联网机构、实业主体、非银行金融机构成立金融控股集团，通过这种方式也可以实现混业经营效果。此外，发展直接融资，建设规范透明开放有活力有韧性的资本市场是未来中国深化金融供给侧结构性改革的重要内容，维持分业经营也有助于改革的实施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132707.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办定于19日举行发布会 介绍前三季度国民经济运行情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201018/c624133170.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国新办定于10月19日10时举行新闻发布会，请国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长刘爱华介绍2020年前三季度国民经济运行情况并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201018/c624133170.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>养老机构开办门槛或将降低 备案制落实细则11月1日起施行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132697.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国内养老产业巨大市场空间备受看好，但同样也面临着一些行业壁垒问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，民政部发布新修订的《养老机构管理办法》（简称《办法》），《办法》将于11月1日起正式实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次发布的《养老机构管理办法》是对2013年《养老机构管理办法》的全面修订。新《办法》共7章49条，与此前相比新增了17条内容，修改了29条内容，将进一步推动养老服务业高质量健康有序发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，养老机构概念的重新界定、养老机构设立备案的落实细则以及养老机构的公共卫生应急能力等新修订的规则备受行业关注。此外，《办法》明确政府投资兴办的养老机构，可以采取委托管理、租赁经营等方式，交由社会力量运营管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大连华信智慧养老顾问赵智对《华夏时报》记者表示，对于社会资本而言，开办养老机构的门槛由许可制改为备案制，如果这一政策利好能够真正落实，当然是降低了行业门槛。他认为，一些地方政府还要将行政思路转变到“放管服”上来，不能即便是“备案”也是按照许可的要求去执行，养老服务领域“放管服”改革力度还需要持续加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开办养老机构备案更加落实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有的养老院实际上只有八九张床，很多老年人的照料护理服务是不规范甚至缺失的。这样的状况在一些四五线城市普遍存在。”来自东北的养老服务从业者赵丽告诉《华夏时报》记者。她认为，这样的微型或者说是“准机构”有它们存在的市场需求，但还是应该加以区分管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者在采访中了解到，一直以来，人们对养老机构与养老驿站、老年公寓等的区分并不是很明晰，实际上，不同类型的养老服务机构在服务和护理侧重上各有不同，对这些机构类型加以明确区分，能够帮助人们为失能、半失能等不同养老需求的老年人判断和选择适合的服务机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与之前相比，此次修订的新《办法》删除了“依照《养老机构设立许可办法》设立”的表述，并完善了与养老机构服务有关的表述，将“集中居住”修改为“全日集中住宿”、将“照料服务”修改为“照料护理服务”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，新《办法》增加了“床位数在10张以上”的规定。对此，民政部政策法规司司长肖登峰在专题新闻发布会上表示，其中一个考虑是床位数量过低的主体，很难达到规章对养老机构的服务和运营提出的制度性要求。但对床位数量在9张及以下的主体并不会出现监管真空，“下一步可作为社区养老服务机构和设施进行管理”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次《办法》还取消了以前关于设立养老机构需要许可的规定，依据是2018年底新修订的《老年人权益保障法》。《办法》用“备案办理”专章五个条文细化了备案制度的相关内容，具体规定了备案机关、备案时间、备案提交材料、备案办理流程、变更备案、备案有关信息公开及共享的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于养老机构备案制后的监管，此次发布的《办法》明确要求，民政部门对备案机构自备案之日，未备案机构自发现其收住老年人之日起在20个工作日内进行现场检查，每年对养老机构服务安全和质量的现场检查不少于一次。日常则通过“双随机、一公开”方式实施监督检查，同时，把检查的结果及时向社会公开。针对养老服务领域非法集资问题，明确民政部门防范、监测和预警职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》还加大了事后惩戒力度，增加了警告的处罚方式，完善了养老机构承担法律责任的行为方式，将未建立入院评估制度或者未按照规定开展评估活动、未按照协议约定提供服务、未依法预防和处置突发事件等行为增加为应当予以处罚的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新修订的《老年人权益保障法》已经取消了设立养老机构许可，但是我在一些地方调研时，有养老服务企业反映虽然改了备案制，但缺乏具体细则，企业想要备案还是很困难的，在基层民政部门会遇到阻力。”赵智表示，希望此次新《办法》实施后，能够缓解这些问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鼓励社会资本进入养老产业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，截至2018年底，全国共有养老机构28671家，其中，编制部门登记的13555家，民政部门登记的14109家，市场监管部门登记的831家。各类养老机构共有床位3793724张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　显然，与国内老龄化进程和养老需求相比，这些养老床位和服务同老年人的实际需求还存在一定差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凭借对养老产业巨大市场潜力的看好，以及对养老事业的热情，近些年，一批批来自保险、地产、健康等各行业的企业和机构纷纷投入到养老产业，创办了各具特色的养老服务企业、机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，业内人士表示在运营养老服务企业过程中也面临着一些问题，比如养老机构设立备案和内部设置医疗机构进行备案，之前政策落实情况并不理想，特别是针对社区嵌入式的中小型养老机构，依然很难据此开展医养结合的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步吸引社会力量加入，此次发布的《办法》明确提出，政府投资兴办的养老机构，可以采取委托管理、租赁经营等方式，交由社会力量运营管理。民政部门应当会同有关部门采取措施，鼓励、支持企业事业单位、社会组织或者个人兴办、运营养老机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，上海、广州、山西等多地政府相关部门明确表示，将鼓励各类优质社会资本进入居家和社区养老服务领域，通过购买服务、公建民营、民办公助等方式，支持社会力量运营管理居家和社区养老服务设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合国家的养老服务体系市场化、商业化的发展趋势，今后公办养老机构主要针对一高一低两类人群，“高”主要是针对政府、国有企业的离退休人员，建造标准、服务标准较高的公办养老机构，“低”主要是针对政府兜底人群的建造标准较低、满足基本养老需求的养老机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵智认为，对于“高”的公办养老机构，社会力量经营会让养老服务内容更多元化，更能满足老年人的多样化需求；对于“低”的公办养老机构而言，它们服务的是社会中最弱势的群体，自我权益保障的能力非常有限，从目前各地社区养老公建民营的具体实施情况来看，公办民营的养老机构需要防范社会资本为了追求利益最大化，降低服务标准的问题，需要加强监管。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132697.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院关于2019年度国资系统监管企业 国有资产管理情况的专项报告 ――2020年10月15日在第十三届全国人民代表大会常务委员会第二十二次会议上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201018/c624133088.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国人民代表大会常务委员会:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受国务院委托，我向全国人大常委会报告2019年度全国国资系统监管企业（以下统称国资系统企业）国有资产管理情况，请予审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、国资系统企业基本情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有资产属于国家所有即全民所有。国有企业是中国特色社会主义的重要物质基础和政治基础，是党执政兴国的重要支柱和依靠力量。以习近平同志为核心的党中央高度重视企业国有资产管理工作。习近平总书记多次发表重要讲话，作出一系列重要指示，强调要坚持和加强党对国有企业的全面领导，完善国有资产管理体制，抓重点、补短板、强弱项，做强做优做大国有资本和国有企业，增强国有经济竞争力、创新力、控制力、影响力、抗风险能力。李克强总理、栗战书委员长、韩正副总理等领导同志多次对国资国企工作作出重要批示和专门部署，要求国有企业调整布局结构，聚焦主责主业，健全市场化经营机制，持续推进瘦身健体、提质增效，提升改革综合成效，提高核心竞争力。国务院专门成立国有企业改革领导小组，统筹推进国资国企改革。国务院国资委和各级地方国资委深入学习贯彻习近平总书记重要讲话和重要指示批示精神，坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，按照全国人大监督要求，扎实推进国资国企工作，坚决守护好、发展好全体人民的共同财富。截至2019年底，国资系统企业共1.3万家（包括中央企业97家，省级企业990家，地市及区县级企业12294家），各级子企业16.7万户，资产总额201.3万亿元、所有者权益66.8万亿元、国有资本权益47.9万亿元。其中，国务院国资委监管的中央企业资产总额63.4万亿元、所有者权益22.2万亿元、国有资本权益13万亿元；一大批具有核心竞争力的骨干企业相继涌现，为推动经济社会发展、保障和改善民生、增强综合国力作出了重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）国有资产质量效益不断提高。一是规模实力显著增强。截至2019年底，国资系统企业资产总额和所有者权益较2012年底分别增长1.8倍和1.6倍。其中，中央企业资产总额和所有者权益基本翻番，实现了国有资产保值增值。进入世界500强的企业从54家增加到80家。二是经济效益稳步提高。2019年，国资系统企业实现营业总收入59.1万亿元、利润总额3.6万亿元，较2012年分别增长55.3%、78.8%，实现增加值12.6万亿元，占当年国内生产总值（GDP）的12.8%。其中，中央企业实现营业总收入31万亿元、利润总额1.9万亿元，较2012年分别增长38.8%、46.9%。三是运行质量明显改善。2019年，国资系统企业营业收入利润率5.9%，较2012年提高1.6个百分点；全员劳动生产率40.3万元/人，较2012年增长45.4%。其中，中央企业营业收入利润率6.1%，较2012年提高1.1个百分点；全员劳动生产率56.3万元/人，较2012年增长47.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）国有资本布局结构持续优化。一是过剩产能和低效无效资产加快退出。截至2019年底，中央企业所属2041户、地方国有企业所属2620户僵尸企业及特困企业已基本处置完成；中央企业累计分别化解煤炭、钢铁过剩产能1.14亿吨和1644万吨，超额完成预定任务。2012―2019年，国资系统企业利用产权市场处置非主业、非优势业务，回收资金超过1万亿元；中央企业通过资本市场盘活存量国有资产1.4万亿元。二是重要行业关键领域和战略性新兴产业布局调整力度进一步加大。国有资本进一步向关系国家安全、国民经济命脉和国计民生的重要行业和关键领域集中，向前瞻性战略性产业集中。2019年，中央企业完成战略性新兴产业投资9505亿元，同比增长33%，占全部投资20%，其中，新一代信息技术、新能源、高端装备制造业投资完成额占全部战略性新兴产业投资83%。三是境外投资和国际化经营深入推进。截至2019年底，中央企业境外资产总额8.1万亿元、所有者权益2.3万亿元，在“一带一路”沿线国家和地区设立经营单位7180户，高质量建设了比雷埃夫斯港、中白工业园、蒙内铁路、中老铁路等一批标志性重大项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）国有企业服务国家战略坚决有力。一是基础保障能力不断增强。国资系统企业提供了全国近100%的原油产量和上网电量、97.4%的天然气供应量，搭建了覆盖全国的基础电信网络，在重大基础设施和民生工程建设运营方面发挥了重要作用。二是促进区域发展成效明显。围绕东北等老工业基地振兴、中部地区崛起、西部大开发，聚焦京津冀协同发展、粤港澳大湾区建设、长三角一体化发展等国家区域发展战略，2019年中央企业与地方签署战略合作项目390个。三是科技创新取得重大进展。截至2019年底，中央企业拥有有效专利总量约77万项，较2012年底增长3倍，在载人航天、特高压输变电、移动通信、探月工程、北斗导航、国产航母等领域取得了一批具有世界先进水平的重大成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）国有经济社会贡献更加突出。一是积极保障财政收入增长。2012―2019年，国资系统企业上交税费25.9万亿元，约占同期全国税费收入的1/4。中央企业上交国有资本收益6618亿元，向社保基金划转国有资本1.1万亿元、占中央层面划转总额的80%以上。二是带头降低社会运行成本。落实提速降费、降电价等政策，2019年有关中央企业降费让利超过5000亿元。积极清理拖欠中小企业账款，建立健全清欠长效机制，截至2019年底，累计清欠超过1200亿元。三是助力打好三大攻坚战。中央企业积极做好援疆援藏援青对口帮扶任务，定点帮扶246个国家扶贫重点县（占全国42%），截至2019年底已有219个宣布摘帽，承担1.1万个地方安排的结对帮扶任务，累计投入帮扶资金超过230亿元。在保障能源资源安全、抢险救灾、节能减排等方面发挥重要作用，万元产值综合能耗和四项污染物排放指标均提前完成“十三五”目标任务。国资系统企业、中央企业平均资产负债率分别为66.8%、65%，同比分别下降0.6和0.7个百分点，债务风险总体可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、国资系统国有资产监管情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，各级国资委深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，坚持和加强党对国有企业的全面领导，落实以管资本为主加强国有资产监管的要求，坚持政企分开、政资分开，强化国有资产监督，坚决维护国有资产安全、确保国有资产保值增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）持续加强国资监管体系化专业化法治化建设，不断提升监管的系统性针对性有效性。各级国资委持续提高国资监管专业化能力，加快建立统一规范、系统完整、上下协同、科学高效的国资监管体系。一是持续完善制度体系。坚持依法依规行权履职，加强重点领域建章立制，使法规制度更加符合管资本为主要求、更加适应高质量发展需要。二是持续完善工作体系。围绕履行出资人职责，不断完善规划投资、预决算管理、企业领导人员管理、考核分配、资本运营与收益管理等工作；围绕专司国有资产监管，不断强化产权管理、统计评价、财务监管等基础管理，进一步加强对国有企业改革发展的指导推动工作；围绕所监管企业党的建设，切实加强企业党建工作的具体指导和日常管理。三个方面工作紧密联系、相互促进，贯穿了国资监管全过程，涵盖了国有企业改革发展和党的建设各方面。三是持续完善监管格局。组织编制“十四五”国资国企三级规划，加强对地方国资监管工作的指导监督，促进国有资本在更高层次更大范围合理流动、优化配置。积极推进经营性国有资产集中统一监管，省级国资委集中统一监管比例已经达到90%，其中17个省份超过95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）深入推进职能转变，不断健全管资本为主的国资监管体制。制定《关于以管资本为主加快国有资产监管职能转变的实施意见》，推动向更加注重基于出资关系的监管、国有资本整体功能、运用市场化法治化手段，提升质量效益转变。一是调整优化监管职能。国务院国资委两次调整内设机构、优化职能配置，取消、下放、授权监管事项43项，出台并动态调整权力和责任清单，监管重点聚焦优化资本布局、规范资本运作、提高资本回报、维护资本安全；27个地方出台职能转变方案、37个地方出台权责清单，累计取消、下放监管事项696项，职责边界更加清晰、行权履职更加规范。二是改进监管方式手段。按照国资系统企业功能界定与分类，有针对性地分类推进改革、分类促进发展、分类实施监管、分类定责考核。初步建成全国性国资国企在线监管系统，实现了对国资监管重点工作的在线监管，有力促进国资监管由结果静态向实时动态转变。三是不断完善考核体系。坚持正确考核导向，更加注重服务国家战略和创新驱动发展，更加突出质量第一、效益优先，更加聚焦供给侧结构性改革，加强对净利润、营业收入利润率、国有资本保值增值率、资产负债率和研发投入强度等指标的考核，引导企业坚守责任使命、转变发展方式、提升发展质量、服务国家大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）调整优化布局结构，不断提高国有资本配置效率。强化出资人主导，以市场为导向、以企业为主体，加快国有资本布局结构调整。一是大力推动重组整合。党的十八大以来，按市场化原则完成22组、41家中央企业战略性重组，中央企业数量从2012年底的117家调整至2019年底的97家，进一步增强了对行业产业发展的引领带动作用。重组后的中国远洋海运综合运力、干散货船队、油轮船队、杂货特种船队、集装箱码头吞吐量等实现世界第一，集装箱运力达到世界第三；国家能源集团煤电协同优势充分发挥，保障国家能源安全更加有力有效；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601766','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;中国中车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;601766&lt;/a&gt;）集团有效解决资源分散、重复投资等问题，国际竞争力和全球市场占有率大幅提升。二是加快做强主业实业。推动能源企业积极保障能源安全，油气勘探开发投资快速增长；推动制造企业大力发展先进制造业，高速铁路动车组实现自主化、标准化和系列化，自主三代核电“华龙一号”全球首堆装料；推进煤炭、煤电、海工装备等领域专业化整合，集中优势资源做强做优实业。三是扎实推进瘦身健体。开展压缩管理层级、减少法人户数专项行动，中央企业累计减少法人1.5万户，减少比例达28.4%，管理层级全部压缩至5级以内，企业组织结构进一步优化，集团管控能力和运行效率显著增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）改革授权经营体制，加快推进国有资本投资、运营公司试点。改组或组建一批国有资本投资、运营公司，是完善国有资产监管体制的重要举措，是推进国有资本布局结构调整的有效途径。一是深化试点内容扩大试点范围。截至2019年底，21家中央企业和118家省级国资委出资企业开展国有资本投资、运营公司试点。通过厘清国资监管机构与国有资本投资、运营公司的权责边界，指导试点企业按照市场化、专业化导向，加快打造国有资本市场化运作平台，建立起了界面清晰、精简高效、运行专业的管控模式。二是有效发挥产业培育和结构调整作用。指导国有资本投资公司以战略性核心业务控股为主，推动产业聚集、结构调整和转型升级。通用技术集团把培育发展机床产业放在战略首位，加大机床企业整合力度，产业竞争力显著增强。中粮集团积极开展海外并购，保障国家粮食安全能力明显提升。地方国有资本投资公司通过引入龙头企业、培育专精特新企业、打造产业园区等方式实现高端产业聚集，促进产业转型升级。三是不断强化国有资本运营功能。指导国有资本运营公司以财务性持股为主，搭建基金投资、股权运作、资产管理、金融服务等专业平台，建立以风险投资、结构调整两个国家级基金为核心的基金系，在支持企业落实国家战略、强化科技创新、降杠杆减负债等方面发挥了重要作用。地方国有资本运营公司积极开展股权运作，盘活存量国有资产，有效促进国有资产合理流动和保值增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）提升国资监督效能，坚决防止国有资产流失。突出监督的严肃性、权威性、时效性，健全协同高效的监督机制。一是完善监督体系。根据国务院机构改革方案精神，配合做好国有大型企业监事会转隶工作，积极探索国资监督的新途径新方式，强化对资产交易、产权流转和境外投资等重点领域的监督，加快打造业务监督、综合监督、责任追究三位一体的监督工作格局，构建起事前制度规范、事中跟踪监控、事后监督问责的监管闭环。二是整合监督力量。以党内监督为主导，推动出资人监督与纪检监察、巡视、审计等监督统筹衔接，建立健全问题线索移送办理制度，初步形成了内外联动、分工协作、运转高效、反馈及时的协同机制。对全国人大常委会关于国有资产管理情况综合报告和审计报告的审议意见，逐一深入分析、认真整改，完善机制、堵塞漏洞。三是强化责任追究。2019年，国务院国资委和中央企业加大违规经营投资问题线索核查追责力度，积极挽回损失和降低风险，有效发挥警示震慑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、国资系统企业改革情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，各级国资委和国资系统企业全面贯彻落实党中央、国务院决策部署，持续推进国企改革“1+N”政策体系落实落地，不断推动国企改革走深走实，取得了新的重大进展和实质性突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）坚持“两个一以贯之”，完善中国特色现代企业制度。牢牢把握坚持和加强党对国有企业的全面领导这一重大政治原则，牢牢把握建立中国特色现代企业制度这一改革方向，把加强党的领导和完善公司治理统一起来，持续加大制度规范和实践探索力度。一是推动党的领导融入公司治理制度化规范化程序化。健全“三重一大”决策制度，落实党委（党组）研究讨论前置程序，充分发挥党委（党组）的领导作用，尊重和支持董事会、经理层依法行使职权。二是以董事会建设为重点完善公司法人治理结构。优化董事会结构，落实董事会职权，中央企业实现董事会应建尽建，94.6%的地方国资委出资企业建立了董事会，董事会定战略、作决策、防风险功能作用有效发挥。完善外部董事选聘和管理制度，拓宽人员来源渠道，打造高素质专业化外部董事队伍。截至2019年底，建立了420人组成的外部董事人才库，健全退出机制，强化日常沟通和管理考核，促进忠实勤勉履职尽责。三是基本完成公司制改制。中央企业和96%的地方国资委出资企业已完成公司制改制，进一步确立了企业独立市场主体地位，为深入推进股份制改革、股权多元化改革和混合所有制改革等打下了重要基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）强化国有企业创新主体地位，打造国家战略科技力量。坚持把创新作为高质量发展第一动力，通过深化改革推动企业加快创新发展步伐。一是根据企业创新需要加大政策支持力度。按照能给尽给、应给尽给原则，对用于企业重大科技创新的支出，凡属研发费用一律视同利润加回，凡属创新奖励一律实行工资总额单列，凡属人才表彰奖励一律畅通绿色通道。中央企业研发经费投入强度2019年达到2.6%。二是集中力量攻克关键核心技术。全面梳理中央企业科技攻关清单，明确攻关方向，压实攻关责任，围绕重点领域组织相关企业联合攻关，促进成果应用。目前在核心元器件、关键材料、基础软件、能源装备等领域已取得阶段性突破。三是让科技人才在国有企业充分施展才华。综合运用股权激励、分红激励和科技成果收益分配等措施，加大对科技人才激励力度，加强引才育才工作，营造鼓励创新、宽容失败的良好氛围，充分调动科技人才的积极性主动性创造性。截至2019年底，中央企业拥有研发人员97.6万人，同比增长11.2%；中国科学院、中国工程院院士216人；拥有国内研发机构4153个，其中国家重点实验室91个，占企业国家重点实验室50%以上；牵头或参与15个国家科技重大专项。党的十八大以来，中央企业共获得国家技术发明奖和科技进步奖620项，约占同类奖项总数的1/3。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）健全市场化经营机制，激发国有企业发展活力动力。紧紧围绕激发活力、提高效率，指导推动企业深化内部三项制度改革，建立健全反应灵敏、运行高效的市场化经营机制。一是全面深化劳动、人事、分配三项制度改革。组织实施三项制度改革专项行动，建立评估指标体系对改革成果“扫描画像”。积极推进经理层成员任期制和契约化管理，推行职业经理人制度，中央企业621户子企业选聘职业经理人近5000人，省级国资委出资企业选聘职业经理人3000多人。持续深化中央企业负责人薪酬制度改革，打造激励与约束并举、效率与公平并重的薪酬分配体系，负责人薪酬与企业经济效益、业绩考核结果紧密挂钩，不断增强信息透明度，主动接受职工和社会监督。积极推动国有控股上市公司实施股权激励。截至2019年底，119户中央企业控股上市公司实施了股权激励，有效推动上市公司业绩提升，吸引、留住、激励关键岗位核心人才。二是加大市场化运营力度。推动国有企业大力强化集团管控，精简管理链条，打造灵活高效的运行体系。开展中央企业“总部机关化”问题专项整改，对标世界一流企业提升管理能力，平均部门数量由17个降到14个，压缩比例超过17%，平均人员数量由363人降到294人，减少比例近20%，企业管控能力和运行效率显著增强。三是加快推动解决历史遗留问题。加大政策支持和资金保障力度，推动剥离办社会职能和解决历史遗留问题取得历史性进展，全国国有企业“三供一业”、市政社区分离移交和教育医疗机构深化改革基本完成，厂办大集体改革完成约75%，退休人员社会化管理加快推进，有力推动了国有企业轻装上阵、公平参与市场竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）深化混合所有制改革，促进各类所有制企业共同发展。坚持因地施策、因业施策、因企施策，宜独则独、宜控则控、宜参则参，不搞拉郎配，不搞全覆盖，不设时间表原则，按照完善治理、强化激励、突出主业、提高效率要求，分层分类深化国有企业混合所有制改革。一是不断拓宽混改领域和范围。积极稳妥深化充分竞争行业和领域企业混改，稳步开展四批210户电力、民航、电信、军工等重点领域混改试点。2013年以来，中央企业实施混改4000多项，引入社会资本超过1.5万亿元，混改企业户数占比提高近20个百分点、超过70%。上市公司已成为中央企业混改主要载体，中央企业控股上市公司资产总额、利润分别占中央企业的68%、86%。二是有效发挥国有资本带动作用。截至2019年底，中央企业所有者权益中，引入社会资本形成的少数股东权益由2012年底的3.1万亿元增加到8.4万亿元，占比由26.7%提升到38.1%；中央企业通过产业链供应链带动上下游大批民营中小企业协调发展，参股民营企业超过6000户、投资额超过4000亿元，培育形成一批领军企业和专精特新“隐形冠军”企业。三是大力转换经营机制。推动国有企业转变对混改企业的管理方式，加大授权放权力度，混改企业公司治理结构不断完善、激励约束机制不断健全，发展质量效益显著提升，涌现出&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002415','&amp;#x6D77;&amp;#x5EB7;&amp;#x5A01;&amp;#x89C6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002415/"&gt;海康威视&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002415/"&gt;002415&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600309','&amp;#x4E07;&amp;#x534E;&amp;#x5316;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600309/"&gt;万华化学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600309/"&gt;600309&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600176','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5DE8;&amp;#x77F3;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600176/"&gt;中国巨石&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600176/"&gt;600176&lt;/a&gt;）等一批具有示范性和标杆意义的试点企业。四是加强对混合所有制改革过程的监督。印发《企业国有资产交易监督管理办法》、《上市公司国有股权监督管理办法》，出台中央企业混合所有制改革操作指引，坚持法治化、市场化原则，指导中央企业加强参股管理，防止只投不管，严格规范交易行为，推进信息公开，强化社会监督，坚决防止国有资产流失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）坚持党的领导、加强党的建设，为企业改革发展提供坚强保证。牢牢把握新时代党的建设总要求和新时代党的组织路线，深入贯彻全国国企党建会精神，扎实开展中央企业党建落实年、党建质量提升年、基层党建推进年、党建巩固深化年专项行动，国有企业党的领导党的建设得到实质性加强。一是强化党的政治建设。深入开展“不忘初心、牢记使命”主题教育，推进习近平新时代中国特色社会主义思想大学习大普及大落实，在学懂弄通做实上下功夫。建立贯彻落实习近平总书记重要指示批示和党中央决策部署的有效机制，切实增强做到“两个维护”的思想自觉、政治自觉、行动自觉。二是推动企业基层党组织全面进步、全面过硬。全面开展国企党建责任考核，强化基本组织、基本队伍、基本制度“三基建设”，推动企业党的建设与生产经营深度融合，国企党建弱化淡化虚化边缘化问题得到根本治理，基层党组织的组织力和政治功能明显增强，广大党员在应对重大突发事件、承担急难险重任务中的先锋模范作用有效发挥。三是着力培养高素质专业化企业领导人员队伍。坚持“对党忠诚、勇于创新、治企有方、兴企有为、清正廉洁”的标准，强化创新理论武装和培养锻炼，完善选拔任用和监督管理机制，加强综合考核评价，深化实施人才强企战略，落实“三个区分开来”，弘扬企业家精神，企业领导班子和领导人员结构明显优化、功能明显改善、素质明显提高、活力明显增强。四是深入推进党风廉政建设和反腐败斗争。全力推进全面从严治党，贯彻落实中央八项规定精神，坚持不敢腐不能腐不想腐一体推进，坚持深化标本兼治，“四风”问题特别是形式主义、官僚主义得到有力遏制，巡视巡察利剑作用有效发挥，央企驻京办等一批突出问题得到根本整治，一批国企违纪违法问题得到有力查处，反腐败斗争压倒性胜利得到切实巩固和发展，风清气正的政治生态加快形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、工作体会和存在的主要问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资国企工作取得显著成效，根本在于以习近平同志为核心的党中央坚强领导，在于习近平新时代中国特色社会主义思想的科学指引。实践充分证明，习近平总书记关于国资国企改革发展和党的建设的重要论述是我们做好国资国企工作的强大思想武器和科学行动指南，党中央、国务院关于完善国有资产管理体制、深化国有企业改革的决策部署是完全正确的，全国人大的监督、全国人民的关心支持为国资国企工作注入了强大动力。具体有以下初步认识和体会:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是必须坚持和加强党对国有企业的全面领导，不折不扣贯彻落实习近平总书记重要讲话和重要指示批示精神，坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，把管党建与管资本有机结合起来，确保国有企业改革发展始终沿着正确的方向前进。二是必须坚持和完善基本经济制度，落实“两个毫不动摇”，坚定不移做强做优做大国有资本和国有企业，充分发挥国有经济战略支撑作用，推动各类所有制企业深化合作、共同发展。三是必须坚持社会主义市场经济改革方向，遵循市场经济规律和企业发展规律，完善中国特色现代企业制度，强化国有企业独立市场主体地位，弘扬企业家精神，充分激发各类人才创新创造活力。四是必须坚持高质量发展的目标要求，牢固树立新发展理念，深化供给侧结构性改革，推动国有资本布局优化、结构调整、提高配置效率，实现发展规模、速度、质量、结构、效益、安全相统一。五是必须坚持运用法治思维法治方式推动国资国企工作，完善法规制度体系，依法监管、依法履责，推动企业依法治理、合规经营，不断提升治理能力现代化水平。六是必须坚持完善管资本为主的国资监管体制，深化政企分开、政资分开，以管资本为主加强国有资产监管，充分发挥各级国资委体系化专业化法治化监管优势，强化国资监督效能，确保国有资产保值增值，切实防止国有资产流失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，我们也清醒认识到，面对新形势新任务新挑战新要求，国资国企工作还存在不少问题需要加快解决。一是国有资本布局结构还需进一步优化，国有经济高端引领作用发挥不够，在战略性新兴产业布局不足，聚焦主责主业还需加强，对重要行业关键领域的控制力需要持续提升。二是国有企业创新能力还需进一步增强，关键领域核心技术受制于人的问题还比较突出，创新激励、成果转化等机制还不够完善。三是国有企业发展活力动力还需进一步激发，国企改革不平衡、落实不到位问题仍然存在，完善法人治理结构、健全市场化经营机制、推进三项制度改革等一些重点任务还需持续深化，混合所有制改革的实效还需不断增强，经营管理效率还有待提高。四是国资国企法治建设还需进一步加强，《公司法》、《企业国有资产法》、《企业国有资产监督管理暂行条例》需要根据新的实践修订完善，执法力度还需进一步加大。五是国资监管体制还需进一步完善，考核指标体系还需不断健全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、下一步工作考虑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，世界面临百年未有之大变局，我国将在全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标基础上，乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军的新征程，国资国企责任重大、使命光荣。今年以来，面对突如其来的新冠肺炎疫情，国资国企闻令而动，全力以赴保障基础能源、移动通信、交通运输等行业稳定运行；抢建火神山、雷神山医院和方舱医院，紧急转产扩产紧缺医疗物资、加快疫苗研制；落实国家减费降费、降租免租政策让利超过700亿元，充分发挥对复工复产的带动拉动作用；推进抗疫稳岗扩就业专项行动，8月末中央企业在岗职工同比增加7.4万人；支持受疫情影响较重的湖北省经济社会发展，签约项目金额超过3200亿元；全力做好境外疫情防控工作，克服不利影响推进“一带一路”建设。习近平总书记多次对国有企业抗疫表现给予充分肯定，强调在这次应对新冠肺炎疫情过程中，国有企业勇挑重担，在应急保供、医疗支援、复工复产、稳定产业链供应链等方面发挥了重要作用。这是对国资国企广大干部职工的巨大鼓舞和有力鞭策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面向“十四五”，我们将以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，坚持和加强党对国有企业的全面领导，坚持和完善基本经济制度，坚持社会主义市场经济改革方向，坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，坚持以供给侧结构性改革为主线，坚持质量第一、效益优先，紧紧围绕构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，统筹发展和安全，强化依法监管、依法治企，大力实施国企改革三年行动，加快培育具有全球竞争力的世界一流企业，不断增强国有经济竞争力、创新力、控制力、影响力、抗风险能力。围绕做好“六稳”工作、落实“六保”任务，在做好常态化疫情防控的基础上，重点做好以下六个方面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）强化党的全面领导，切实加强国有企业党的建设。坚持以党的政治建设为统领，着力加强“三基建设”，推动党建与生产经营深度融合，积极弘扬企业家精神，建设高素质专业化企业领导人员队伍，深化人才强企战略。坚持全面从严治党，加大国企反腐力度，一体推进不敢腐不能腐不想腐，以高质量党建引领高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）强化提质增效稳增长，更好发挥国有企业在国民经济中的支撑作用。指导企业克服困难咬紧全年目标任务，全力抓好经营发展，积极扩大有效投资，加强同民营企业、中小企业产业链供应链深度合作，积极防范化解各类风险，力争今年绝大多数中央企业效益持续较快增长、力争中央企业总体效益实现正增长，为稳定经济运行作重要贡献。牢牢把握扩大内需这个战略基点，推动企业深化供给侧结构性改革，持续开展提质增效和管理提升两个专项行动，提升生产体系对国内需求的适配性，助力构建新发展格局，更好履行经济责任、政治责任、社会责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）强化国企改革三年行动落地见效，以深化改革激发新发展活力。贯彻落实好国企改革三年行动，在深化分类改革分类监管分类考核、完善中国特色现代企业制度、积极稳妥深化混合所有制改革、健全市场化经营机制等方面持续发力，加强系统集成，激发整体效应。抓好典型示范，鼓励基层创新，最大限度调动改革主动性创造性，增强人民群众对国资国企改革的获得感。在有关方面积极支持下，确保年底前基本完成厂办大集体改革和退休人员社会化管理改革任务，切实减轻企业包袱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）强化关键核心技术攻关，以科技创新增强新发展动能。发挥国有企业在构建关键核心技术攻关新型举国体制中的关键作用和带动作用，支持基础研究和原始创新，推动国有企业建立一批高水平创新联合体和公共研发平台，加强优势前沿领域技术布局，促进重大科技成果转化应用，促进产业链协同创新和产学研深度融合。优化创新体制机制，大力弘扬科学家精神，营造鼓励创新、宽容失败的创新文化，集聚创新人才队伍，激发人才创新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）强化规划战略引领，加快国有资本布局优化和结构调整。抓好“十四五”国资国企规划的编制和落实，深化战略性重组和专业化整合，加快非主业、非优势业务剥离。着力抓好产业转型升级，发展战略性新兴产业，推进数字产业化和产业数字化，提高产业链供应链稳定性和现代化水平。抓好企业国际化经营，推动共建“一带一路”走深走实，打造国际合作和竞争新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）强化依法监管效能，不断提高监管的系统性针对性有效性。持续推进国资监管职能转变，深化国有资本投资、运营公司改革，坚持放管结合，强化法治化、市场化、信息化监管。持续推进经营性国有资产集中统一监管。加强信息公开，拓展人大代表和社会公众参与监督渠道。持续健全监督机制，完善监督闭环，强化责任追究，切实防止国有资产流失，促进国有资产保值增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　委员长、各位副委员长、秘书长、各位委员，全国人大常委会对企业国有资产管理情况进行专题审议，充分体现了对国资国企工作的高度重视。下一步，我们将认真落实本次会议的审议意见，进一步加强国资监管，努力推进国企改革发展和党的建设，做强做优做大国有资本和国有企业，发展壮大国有经济，为促进经济社会持续健康发展、实现“两个一百年”奋斗目标和中华民族伟大复兴中国梦作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201018/c624133088.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>影响市值9万亿！这部法律迎来第三次大修</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132641.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行10月16日发布通知，就《中华人民共和国商业银行法（修改建议稿）》（以下简称《修改建议稿》）公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/80c37985ddcf3c39" id="c7f02996bf132b90f6cbb87d35e4e1e4" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：中国人民银行网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;健全市场退出机制 加大违法处罚力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行表示，近十余年来，我国银行业飞速发展，参与主体数量急剧增加，规模持续壮大，业务范围逐步扩展，创新性、交叉性金融业务不断涌现，立法和监管面临很多新情况。《商业银行法》于1995 年施行，2003年、2015年两次修订，大量条款已不适应实际需求，亟待全面修订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次《修改建议稿》共十一章127条，其中整合后新设或充实了四个章节，分别涵盖公司治理、资本与风险管理、客户权益保护、风险处置与市场退出。主要在八方面进行了修改：一是完善商业银行类别，扩大立法调整范围。二是建立分类准入和差异化监管机制。三是完善商业银行公司治理。四是强化资本与风险管理。五是完善业务经营规则，突出金融服务实体经济。六是规范客户权益保护。七是健全风险处置与市场退出机制。八是加大违法处罚力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，在建立分类准入和差异化监管机制方面，《修改建议稿》要求，完善商业银行市场准入条件，增加对股东资质和禁入情形的规定。就商业银行分类准入条件作出授权性规定。就引导商业银行专业化发展、差异化风险监管要求等作出具体规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在完善商业银行业务范围与业务规则方面，《修改建议稿》明确区域性商业银行的本地化经营要求，推动商业银行立足当地、回归本源。尊重商业银行自主经营权和市场主体地位，减少不必要的行政约束，提升金融服务实体经济能力，删除原第三十六条借款人原则上需提供担保的规定；修改利率规定，允许双方自主约定存贷款利率；确立授信审查尽职免责制度；延长商业银行处置担保物时限要求；删除企业仅能开立一个基本账户的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在健全风险处置与市场退出机制方面，《修改建议稿》将原第七章整合充实为第九章“风险处置与市场退出”，参考国际准则，总结我国银行业处置经验，建立风险评级和预警、早期纠正、重组、接管、破产等有序处置和退出机制，规范处置程序，严格处置条件，完善职能分工。对结算最终性、终止净额结算、过桥商业银行作出规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就接管条件而言，《修改建议稿》明确：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/8b02f35222306034" id="ef18c31757383b059c53cea0534f060a" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：中国人民银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加大违法处罚力度方面，《修改建议稿》扩充违规处罚情形，增设对商业银行股东、实际控制人以及风险事件直接责任人员的罚则。引入限制股东权利、薪酬追索扣回等措施，强化问责追责。提高罚款上限，增强立法执行力和监管有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;机构：银行股配置窗口有望打开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月16日，申万银行指数上涨1.7%，在28个行业指数中列第一位。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601838','&amp;#x6210;&amp;#x90FD;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601838/"&gt;成都银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601838/"&gt;601838&lt;/a&gt;）涨幅超5%，兴业银行和平安银行涨超3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至10月16日收盘，银行（申万）板块总市值为93451.6亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期多位机构人士表示，看好四季度银行股绝对收益表现，以及可能存在的相对收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券银行业首席分析师王一峰表示，目前银行股估值较低，随着三季报窗口期临近，市场悲观预期逐渐调整、机构投资者仓位较低以及行业经营的稳定性等因素，决定了银行板块的中期买点可能正在形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券银行业首席分析师肖斐斐认为，今年对坏账加速确认和处置有利于银行“净表”，从而奠定2021年业绩恢复性增长基础和估值提升空间，银行股配置窗口有望在三季报公布之后逐渐出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着未来经济复苏，银行让利压力有望缓解，账面净利润增速有望提升，行业基本面有望改善。考虑到今年业绩基数较低，2021年银行业业绩增速有望明显上升。伴随估值修复与经济复苏共振，从四季度开始，银行股行情有望反转。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601162','&amp;#x5929;&amp;#x98CE;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;天风证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;601162&lt;/a&gt;）银行业首席分析师廖志明称。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132641.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>