<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Nov 2020 05:17:17 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>搭建金融服务平台破解银企信息不对称</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036785.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036785.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>厚植东北消费土壤 坚持场景化创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036764.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036764.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>社科院专家解读“十四五”规划 集中解答中国发展热点问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036675.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036675.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民大学校长刘伟：发挥新型举国体制优势 实现基础科学领域突围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036626.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036626.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国新经济企业500强发展报告：高度集中于北上深杭四城</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036605.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036605.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“第二届中国发展规划论坛”今日在清华大学举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036582.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036582.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”规划大背景下的财富管理发展之路</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036350.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036350.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>澳反华“研究院”受美资助金额爆增367% 外交部：卖力表演只会自取其辱</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625035802.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625035802.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>转正＋1！一组关键数据 透视中国经济→</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625035786.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625035786.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>继续为消费提振创造条件，保持合理稳定增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625035711.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625035711.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>破解老年人“数字鸿沟”难题，需要政府、企业和社会联动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625035708.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625035708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大研究通货膨胀度量指标体系的力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625035707.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625035707.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办举行吹风会 多部委详解“促销费”新举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625035512.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京11月27日电(王雨萧、刘文昕)准备买车的小伙伴、爱下馆子的“吃货”、村里的乡亲们看过来，国家又在为你们的“买买买”操心了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　27日下午，国务院新闻办公室举行政策吹风会，商务部、工业和信息化部、全国供销合作总社有关负责人齐亮相，详解近期一系列提振大宗消费重点消费和促进释放农村消费潜力新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这场吹风会，全程把“促消费”打在了“公屏”上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汽车，历来是消费市场的“大头”。吹风会上，工业和信息化部装备工业一司司长罗俊杰公布了一组数据——今年前10个月，我国汽车生产达到1952万辆。虽然比去年同期下降了4.6%，但明显好于今年年初的预期，也好于全球同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　车市逐渐“升温”，国家也贴心地为“买车一族”备了份“政策礼包”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗俊杰在吹风会上表示，工信部将鼓励地方出台更多“真金白银”的优惠政策，并联合相关部门编制汽车下乡活动计划，进一步推动农村汽车消费升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二手车方面也传来了好消息——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长王炳南表示，要畅通新车、二手车、报废汽车、汽车进出口等内外循环，加快修订《二手车流通管理办法》，落实全面取消二手车限迁政策，进一步活跃二手车市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　想买车却没“牌”？别慌，这一点国家也帮你想到了。王炳南在会上表示，商务部将鼓励各地调整优化限购措施，增加号牌指标投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了出行问题，国家还很重视&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603883','&amp;#x8001;&amp;#x767E;&amp;#x59D3;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603883/"&gt;老百姓&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603883/"&gt;603883&lt;/a&gt;）的“吃喝”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情之下，吃得安全是头等大事，商务部消费促进司副司长王斌表示，将持续督促餐饮行业落实好常态化疫情防控措施，让百姓吃得更“安心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各类优惠活动也在“安排”的路上——王斌表示，商务部将继续组织开展各类美食节、餐饮展、技能赛等促消费活动，释放餐饮消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商业网点不足、物流配送不给力，怎么让“乡亲们”愉快地“买买买”？过去国家为这事没少“头疼”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先要解决老乡没处“逛街”的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王炳南说，商务部将支持建设立足乡村、贴近农民的生活消费服务综合体，提升农村商品和服务供给品质；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国供销合作总社常务理事刘进喜也表示，各地供销社正在加快建设覆盖县、乡、村经营服务网络，发展生鲜社区店、智慧农贸市场，建设具有生活超市、餐饮娱乐、农资销售等多种功能的经营服务综合体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这意味着，未来乡村消费场所会越来越多，环境也会越来越好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对农村物流“慢”和“贵”，商务部未来将重点加强到村物流站点建设，降低农村物流成本。各地供销社也在发挥区域优势，整合各类快递资源，实现“多网合一”“一网多用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吹风会上，刘进喜还给“乡亲们”带来了一个好消息——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国供销合作社系统将利用系统经营服务网络，打造大宗消费品薄利多销、便捷回收、高效处理的全产业链条。力争在两年之内，处理废旧家电能力达到社会总量的1/3以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也就意味着，未来，农村“大件儿”以旧换新，将免去更多后顾之忧。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625035512.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解决相对贫困应从多方面下功夫</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036205.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036205.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>与去年同期相比，今年十月份的就业人数更少和失业人数更多</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625035557.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据芬兰统计局11月24日数据显示，2020年10月的就业人数比一年前减少了26,000。与2019年10月相比，失业人数增加了34,000。就业率的趋势是71.7%，失业率的趋势是8.3%。到2020年10月，非劳动人口有1,398,000人，比一年前减少了7,000人。在不活跃人口中，有128,000人处于变相失业，比去年10月增加7,000人。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625035557.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>畅通双循环 共享大市场――从东博会看中国新发展格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625035568.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社南宁11月27日电 题：畅通双循环 共享大市场——从东博会看中国新发展格局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社记者王军伟、潘强、朱丽莉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提质升级，崭新开局！11月27日，为期4天的第17届东博会在广西南宁隆重开幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　超10万平方米实体展、5000多个展位、“云上”参展企业1500多家、数以万计的“云洽谈”……东博会展示了中国全面扩大开放的决心，中国构建新发展格局，是以自身复苏带动世界共同复苏，世界各国都将从中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1＞2 “云上东博会”搭建永不落幕的新平台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　27日的吉隆坡早晨，马来西亚商人黄国隆一边忙着安排工厂生产事宜，一边迫不及待地浏览“云上东博会”平台的展商和商品信息。尽管今年未能现场参展，他依然收到10余位中国伙伴发来的订货信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与东博会结缘6年，“云逛展”的体验让他耳目一新。黄国隆发现了新商机，云平台上的多款中国商品进入他的视线。他坦言，接下来将与中国商家进行接洽，把这些产品进口到马来西亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国商品馆、东盟国家馆、特邀合作伙伴和“一带一路”国际馆……首次上线的“云上东博会”平台内容丰富，涵盖多国企业的商品信息和商业资讯。云平台还提供3D展厅、数据溯源追踪、在线国际会议和商务洽谈等功能，为参展商提供“一站式”服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“打造云平台是应对疫情冲击、促进中国—东盟数字经济合作的创新举措。”中国—东盟博览会秘书处秘书长王雷表示，所有东盟和“一带一路”沿线国家企业均可报名参加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是一个主办方、参展商、采购商等多方联动的展览展示平台，支持“网上直播”和跨境电商交易等新业态服务模式。依托VR展品展示、智能观展助手等功能，超过50家国外企业和机构首次通过云平台进行视频推广，许多国家的产品直播购物及推介活动受到大量浏览。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;与云端的热闹非凡相呼应，线下实体展采购、参观热度不减。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　远洋船舶、港口、铁路……在北部湾国际门户港展区，海铁联运、智慧港口等多种元素融合在一起，构成一幅海港蓝色画卷。展区运用3Dface、虚拟体验、动态数据平台等演示手段呈现互动体验场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现场不少观众通过VR设备“走进”钦州自动化集装箱码头，通过天鲲号、天鲸号、中远海运船模等感受北部湾国际门户港的生机与活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王雷表示，通过线上线下结合，本届盛会将形成“1＞2”的格局，线上平台今后将常态化运行，打造永不落幕的东博会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极开拓国内大市场 “双循环”释放新动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新能源汽车展区，数款汽车吸引着大量专业观众围观，炫酷的展品带来一场视觉盛宴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　造型独特的哪吒汽车成为关注焦点。这是浙江合众新能源汽车有限公司第一次参加东博会。这家在桐乡和宜春都拥有生态智慧工厂的高新技术企业，把目光投向了南宁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“首次来到东博会，我们不仅重视东盟国家，同样看中我国西南地区超2亿人口的庞大市场。”哪吒汽车公关经理郝维嘉说，广西、四川拥有较为成熟的新能源汽车产业链供应链，公司已在南宁设立生产线，未来将积极开拓西南地区市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多年来，为国内企业牵线搭桥走向国际一直是东博会的使命，但随着国际形势发生复杂深刻变化，参展企业在开拓国际市场的同时，也将更多的目光投向国内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以前，经济全球化深入发展，市场和资源两头在外对加快我国经济发展、改善民生发挥了重要作用。”国务院发展研究中心研究员王辉说，当前新冠肺炎疫情冲击国际市场，全球产业链正深度调整，我们需要充分发挥国内超大规模市场的优势，通过繁荣国内经济、畅通国内大循环为我国经济发展增添动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这段时间，深圳市华星数字有限公司总经理唐双元紧锁的眉头逐渐舒展开来，新冠肺炎疫情带来的出口“退订”“滞销”的焦虑大为缓解。这家公司主营数字电视机顶盒、人工智能主板等业务，已为欧美、中东等海外市场服务了10年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此前订单一直高速增长，但疫情让公司业务遭受了前所未有的打击，得知今年东博会将继续举办后，我决定参加，并打算积极开拓国内市场。”唐双元说，由于消费习惯差异，瞄准国内并非简单的市场转换，而是涉及产品设计、研发等系列思路调整，实现市场国内外平衡，有利于增强抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大国内市场并不意味着放弃国际市场，面对环境变化，不少企业加速优化国际布局，更好促进国内国际双循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多次参加东博会的广西&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000528','&amp;#x67F3;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000528/"&gt;柳工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000528/"&gt;000528&lt;/a&gt;）集团有限公司是我国工程机械行业的骨干企业，在东盟区域有着广泛的营销和服务网络。公司董事长曾光安介绍，RCEP签署后，未来随着关税下降，柳工整机产品的竞争力会越来越强，公司将进一步整合国内国际生产要素，加速国际化步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院亚洲研究所副所长袁波介绍，RCEP采用统一经贸投资规则，有利于成员国企业在区域内进行供应链、产业链高效布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国全面扩大开放的步伐一刻也没有停下&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在新发展格局下，中国开放的大门进一步敞开，同世界各国共享发展机遇。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在不确定性日益增强的时期，举办中国—东盟博览会的重要性更为凸显。”东盟秘书长林玉辉表示，东博会已成为东盟与中国加强合作的重要平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　印度尼西亚在此次东博会上设立了商品展馆和国家展馆。印尼总统佐科对疫情下中国坚持办展办会表示赞赏。他在视频致辞中说，东博会已发展成为东盟与中国促进贸易投资的重要平台，相信本届东博会将促进区域经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在东博会北部湾国际门户港展区，许多观众驻足观看。今年以来，尽管受到新冠肺炎疫情影响，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000582','&amp;#x5317;&amp;#x90E8;&amp;#x6E7E;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000582/"&gt;北部湾港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000582/"&gt;000582&lt;/a&gt;）吞吐量仍逆势上扬，前10个月完成货物吞吐量2.22亿吨，同比增长19.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西北部湾国际港务集团有限公司董事长韦韬告诉记者，正是看中我国全面扩大开放的机遇，公司变危为机，积极增加往来东盟国家的航线，目前北部湾港已开通内外贸航线52条，实现东盟主要港口全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“截至今年10月，公司接到的船运订单比去年同期增长了十几个百分点。”上海新海丰集装箱运输有限公司南宁分公司总经理魏仁国介绍，在疫情较为严峻的时期，公司还新增了从北部湾港前往东盟国家的班轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第17届中国—东盟博览会首席战略合作伙伴——太平洋建设集团一直致力于推动东盟基础设施建设，目前太平洋建设集团已与马来西亚、越南、泰国、菲律宾、印尼、柬埔寨等东盟国家开展合作，并将东盟总部设在了马来西亚首都吉隆坡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国开放大门越开越大，为众多民营企业‘走出去’提供了良好机会，日益密切的区域合作对完善东盟国家基础设施、提升智慧城市建设水平等起到推动作用。”太平洋建设集团有限公司董事局主席严昊说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部数据显示，中国—东盟自贸区框架内已取消7000种产品关税，90%以上商品实现零关税。自贸区建成10年，给区域经济注入强大活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前三季度，中国和东盟互为最大贸易伙伴，实现历史性突破。北京大学东盟国家研究中心主任翟崑认为，这正是中国和东盟相互扩大开放、推进区域经济一体化的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国全面扩大开放的步伐从未停歇。历经8年谈判，区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）于11月15日正式签署，全球最大的自由贸易区由此诞生，覆盖东盟和中日韩等经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国内大循环与国内国际双循环相互促进，是统一的，国内大循环不是封闭的，更不可能放弃国际分工与合作，反而要强化开放合作，推动世界经济联系更加紧密。”袁波说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625035568.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”时期我国财政要统筹发展与安全</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036543.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 冯俏彬/文 “十四五”将是开启我国现代化建设新征程的第一个五年之期。财政改革与发展将面临比过去更加复杂的环境，将承担比过去更加繁重的任务和社会期待。要统筹好发展与安全的关系，创新理财思想，紧紧抓住影响财政可持续和财政安全的重点问题，深化改革，加强管理、完善运行，使财政既能够服务好、支持好经济社会发展的大局，同时又能够保障自身安全，实现财政的可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、十四五时期财政收入基础和税源分布将持续发生重大变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济是财政的基础。近年来，随着我国的经济转型升级，产业结构、收入结构、经济结构发生了重大变化，这意味我国财政收入基础、税源结构已经并继续发生重大变化。十四五时期，财政改革与发展要顺应以下主要趋势性变化：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济增速进入中高速平台期。如果以2010年10.6%的经济增速起算，到2019年我国经济累计降幅已超过40%，从日韩的经验上看，很可能意味着十四五时期我国经济有望稳定在中速平台之上。宏观部课题组预测，“十四五”时期我国年均增速将在5.0%－5.5%左右，这对财政收支基础的前景将产生重大而直接的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国人均GDP将进一步提高。2019年，我国人均GDP已经达到10276美元。如果我国“十四五”时期经济年均增长能保持在5.5%左右，到2025年我国人均GDP将大概率迈过12000美元的门槛线，进入世界银行所界定的高收入经济体。与之相适应，我国的人均收入、居民可支配收入也将进一步提高，这将从很大程度改变我国收入分配结构和税源分布状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费尤其是内需成为经济增长的主要拉动力。“十四五”时期，随着我国新发展格局的形成，消费将成为推动经济增长的基础性力量。预计消费率将由2019年的 55.4%上升至 2025年的60%左右，这将极大提升消费环节在整个财源建设中的作用与地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务业占比继续上升。“十四五”时期，受制造业、服务业“两业融合”速度加快和经济数字化程度的加深，我国服务业的可贸易性程度将提高，占经济的比重持续扩大。预计2025年服务业的比重从2019年的53.9%提升到60%左右，新的财政收入增长点有望形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济进入快车道。十四五时期，物联网、大数据、云计算等数字技术将进一步得到广泛应用，经济数字化转型速度加快，各类新商业模式、新业态、新场景加速涌现，数字经济占GDP的比重从现在的36.2%提升到45%左右，新的税基和财源进一步壮大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、十四五时期我国财政收支的趋势性预测&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相对于经济基本面的深刻变化，财政税收制度的反应相对滞后。十四五时期，居民收入增加、消费扩大、服务业上升、数字经济成长等积极因素难以在财政税收制度一侧得到及时充分的体现，但经济速度下降的消极影响则会加强、加速呈现。因此，十四五时期财政将面临收入增长减速、支出需要增加、债务进一步扩张的多重压力，可持续性将明显承压。不夸张地说，十四五期间将是改革开放以来对我国财政可持续性、财政安全的一次大考，必须未雨绸缪，提前做好应对方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政收入的增速很可能将一直低于GDP增速。2018年，我国一般公共预算收入同比增长6.2%，同期GDP增速为6.6%，宣告了“财政收入增速多年来跑赢GDP增速”时代的结束。2019年，我国财政收入增速为3.8%，远低于同年6.1%的GDP增长速度。2020年前三季度，GDP同比增长0.7%，财政收入增速为-6.4%。财政收入增速低于经济增速已成趋势。究其原因，一方面是因为经济处于下行通道，财政不可能独善其身，新冠疫情的发生进一步加强了这种趋势。另一方面也与财政收入的内在结构密切相关。目前，我国财政收入中的大头是税收，税收中的60%是增值税、消费税等各类流转税。由于流转税附着于价格，与经济景气度高度相关，理论研究和实践都表明在流转税为主的收入结构下，税收收入对于价格变动的反应强度――无论正负――均大于经济增速对价格的反应强度。十四五时期，我国将进一步推动税制结构由间接税为主向直接税为主的变革，价格对于税收的影响有可能适当减弱，但这将是一个渐进而缓慢的过程，短期内难以对财政收入结构产生显著影响。预计十四五时期，我国财政收入增速仍然有很大可能一直低于GDP增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政支出速度将始终高于GDP的增速。与近年来财政收入增速“跑输”GDP增速不同，多年以来财政支出增速一直远高于同期GDP增速。2018年，GDP增速为6.7%，同期财政支出增速为8.7%。2019年，经济增速为6.1%，财政支出增速为8.1%，2020年新冠疫情发生以来，财政更加积极有为，在收入大幅度下降的同时，前三季度财政支出仅下降了1.9%。财政支出始终保持较高的增速主要与“三性”相关。一是“惯性”，即财政支出总量始终有内在扩张的趋势。二是“刚性”，相当部分的财政支出一旦发生就难以退出，一旦提高就难以下降，特别是各类发放到个人的支出。三是“逆周期性”，越是经济表现不佳，越需要加大财政政策的逆向对冲作用，越需要财政保持更高的支出强度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十四五期间，我国对外要应对更加复杂多变的世界形势，对内要推动经济完成向高质量发展的变轨，加快形成以国内大循环为主、国际国内循环相互促进的新发展格局。科技创新、新型城镇化、基本公共服务均等化将成为新发展格局的主要支撑。财政将进一步加大对这些方面的投入，同时其它方面的支出又很难大幅度下降。因此预计十四五时期，财政支出的总量不会明显下降，预计财政支出的增长速度将继续保持显著高于GDP增长速度的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　债务可能继续增加，但名义赤字率不会显著抬升。受收入下降和支出增加的双重影响，十四五期间我国财政收支缺口将继续扩大，这必然会导致对提高赤字、增加债务的需求。由于内外部形势具有高度的不确定性，财政必须适应经济社会的整体需要，为妥善应对风险提供比较充足的“弹药”，因此预计十四五期间政府债务扩张的可能性较大，政府债务率将进一步上升，但以一般公共预算计算的财政赤字率可能保持相对稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、统筹发展与安全，做好十四五时期财政工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）以建设“四个财政”为主线，树立新发展格局下财政发展新理念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安全财政。十四五期间，安全应当成为财政工作的主线之一。必须通过各种努力，既要为应对各类风险和意外事件提供“弹药”，保障经济社会的总体安全，也要努力注意维护财政本身的安全，夯实这一道经济社会的最后防线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　功能财政。长期以来，政府理财的核心是实现年度财政收支平衡，这就是所谓的“平衡财政”。十四五期间，要引入“功能财政”的思想。所谓功能财政，就是不单纯是实现年度财政收支平衡为目标，而转以维护宏观经济稳定、社会稳定为主要目标，发挥好财政对于经济周期的逆向对冲作用，由注重年度平衡转为追求周期平衡，将推动经济社会的稳定、复苏、升级作为走出周期的根本出路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绩效财政。十四五时期，要进一步强化绩效观，全面建设绩效财政。“花钱必有效、有效必问责”的绩效观要贯穿、体现在每一分财政资金之上。在已取得的预算绩效评价、管理的基础上，推动转向更加严格、更加科学的绩效预算管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体财政。十四五期间，要更好地将财政的改革与发展融于整个经济社会之中，协调好经济社会发展与财政安全的关系。要加强财政政策与货币政策、就业政策、产业政策等之间的协调配合，提升财政资金的综合效益。要确立政府收入即财政收入的概念，统筹各类财政资源，协调好“四本账”之间的关系。要审慎使用未来的财政资源空间，防止能力透支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）做好政策储备，研究一批新的财政增收方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提高直接税占比。十四五时期，要适应经济基础层面的变化，加快推动税收制度由间接税为主向直接税为主的转化。要进一步完善个人所得税制度，适时将个人经营所得纳入综合所得范围，5000元的个人所得税起征点不宜再提高，但45%的最高边际税率有必要降低。要合理调整企业所得税制度，可适当下调25%的名义税率，但同时规范税收优惠，加强征管。要积极稳妥推进房地产税，适时研究社保费改税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强对数字经济税收的研究。当前，全球都高度关注数字经济的税收问题。我国是世界第二大数字经济体，但目前数字经济税收制度尚处于起步阶段，除跨境电商之外，规模庞大的电商平台、社交平台、在线广告等尚未有专门的税收政策。十四五时期，要深入研究数字经济的税收问题，适时将上述业务纳入征税范围，提升互联网企业与传统企业之间的税收一致性，促进更广泛的经济数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善税式支出制度，规范税收优惠。近年来，我国各类税收优惠有增无减。2017年，我国各类税收优惠政策共计946项，到2019年6月，已增加到1537项。必要的税收优惠政策可以促进产业发展和税收的纵向公平，但如果过多过滥，则会影响全国统一大市场秩序，恶化营商环境，同时也造成财政减收。十四五时期，可通过建立与完善税式支出制度的方式，将税收优惠政策的财政减收效果显性化，同时引入成本收益评估，提升政策的质量和效益，同时渐进式地减少优惠政策数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）加快推进、实施现代预算管理方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化全面预算绩效管理。近年来我国在实施全面预算绩效方面成效显著，主要表现是绩效评价的范围不断扩大，财政支出效益有所提升。十四五时期，应当在已经取得成绩的基础上，进一步深化全面预算绩效管理。要提升绩效评价的层次，从现在的项目评价为主扩展到对政策、部门进行评价，以从源头上提升科学决策的水平，保证财政支出确有绩效。要切实将绩效评价的事后结果与事前的预算资金分配起来，绩效偏低或者多年没有改善的，应当降低其预算。要加大绩效评价结果的公开透明程度，将项目、政策乃至部门的绩效评价结果向社会公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面实施中期预算框架。中期预期框架与“功能财政”密切相关，前者是后者的实施载体。十四五时期，国内外环境更加复杂，经济社会发展的任务更加繁重，财政需要更加积极有为。要通过全面实施中期预算框架，提高资金与项目的适配程度，既将规划所提出的经济社会发展目标落到处，也平衡好愿望与能力、理想与现实之间的关系，促进财政与经济的统筹协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步加强四本预算之间的有机衔接。以发展眼光看，我国目前实施的、以“四本账”为载体的复式预算制度，只能是一个过渡性的制度安排。十四五时期，要进一步理顺四本预算之间的关系，形成既相互独立、又有机衔接的管理体系。一般公共预算向社保预算补贴的资金要控制速度、防范风险，国有资本经营预算要加大向一般公共预算调入的力度，政府性基金预算与一般公共预算之间要竖立“防火墙”，切实防止债务对正常财政秩序的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发挥好预算稳定基金的调节作用。凡事预则立，不预则废。预算稳定基金是财政收支的调节池。十四五时期尽管压力巨大，仍然要千方百计地维护好这一机制。在财政收支压力加大的时候，预算稳定基金要往外能调得出、顶得上，但一旦经济形势转好、财政收入增加，预算稳定基金就要相应增加，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）完善政府债务管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高度重视债务管理的黄金法则。所谓债务管理的黄金法则，是指债务资金只能用于资本性项目的建设支出，而不可用于一般性财政开支。十四五时期，要做好政府债务可能进一步增加的思想准备。要平衡发展与债务的关系，防止“一头沉”。要切实遵守黄金守则，保证债务资金只能用于资本性支出。要在政府性基金预算与一般公共预算之间建立“防火墙”，防止债务潮冲击正常财政运行，引发财政危机。做好全债务监管与预警，切实防止风险在某一时点、某些地区的过度集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推行全口径赤字管理。目前，我国公布的财政赤字均以一般公共预算为基础计算。在这个口径下，多数年份我国财政赤字率均保持以3%的安全线以内，2020年因抗疫的需要提升到3.6%。但是也要看到，如果按IMF的国际可比口径，2019年我国财政赤字率已经达到4.89%。继续保持3%左右的财政赤字率确能增进社会对于财政安全的信心，提升我国主权债务的评级水平，但名义赤字率过低，也在一定程度上掩盖了真实的债务水平，使一些方面对于财政能力过于乐观，进而对增加支出、增发债务提出过高要求。十四五时期，可考虑在适当的时候实行全口径赤字管理，坦诚地公布政府债务状况，调动全社会力量参与到“安全财政”的建设之中，共同谋大局、保稳定、求发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者为国务院发展研究中心宏观经济研究部副部长）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036543.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方国资在“十四五”要关注的问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036514.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/34a880b60aa4a370" id="dffbcfcb68a3baa8bc99855a2d3e16c0" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报王绛/文国有企业是中国特色社会主义的重要物质基础。国有资本国家统一所有，分级监管，当前地方监管国有资本大约占全国经营性国有资本的一半左右。地方国有资本也是壮大国家综合实力、推进国家现代化、保障人民共同利益的重要力量，是推动地方经济增长、实现跨越式发展，保障和促进地方民生的重要力量，必须理直气壮做强做优做大，不断增强活力、影响力、抗风险能力，实现国有资产保值增值。党的十九届五中全会提出了我国“十四五”发展规划和二〇三五年基本实现社会主义现代化远景目标，地方国有企业必须通过改革发展，促进地方经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方国有资本的主要任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届五中全会提出了“十四五”我国全面建成小康社会，开启全面建设社会主义现代化国家新征程的目标，地方国有资本要综合考虑国际国内发展趋势和自身发展条件，坚持目标导向和问题导向相结合，发挥出主力军作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.促进地方经济增长，发挥带动力、影响力的作用。地方经济增长需要大企业的带动，需要通过大型企业的发展，引领中小企业的发展，形成相互配套、相互促进的产业格局。一些欠发达地区之所以难以实现经济的快速增长，其重要原因之一就是由于缺乏大型企业的产业引领，中小企业难以发展和生存，企业经营困难又导致地方财政困难，进而导致地方政府难以筹措改善企业发展需要的高质量基础设施和民生设施，改善经营环境的资金。所以我们经常可以看到一个恶性循环的现象：一个越没有大型企业引领的地方，中小企业也越难以生存和发展，经济越落后、财政越困难、企业更不易发展。与此形成对照的是，我国一些东部发达省市国有大企业发展的好，带动性强，为其他企业创造了相互配套的产业条件，形成了大中小企业相互配套、国有经济与其他类型经济公平竞争、相互合作的良性循环局面。为此，地方各级政府要坚定做强做大做优国有企业的决心和信心，通过大企业、大集团的产业引领作用，发挥国有资本的带动、影响作用，促进地方经济的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.促进竞争，激发市场活力的作用。地方经营性国有资本更多地处于一般竞争性领域，与其他企业进行激烈的市场竞争，优胜劣汰。地方国有企业必须加强培育核心竞争力，加快市场化体制机制改革，充分释放活力和市场竞争力，通过公平竞争，实现自身的带动力和影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.促进民生，保障供给的作用。地方国有资本、特别是地市级国有资本对本地区民生建设的支撑更为直接，效果更为明显，我国多数发达地区，如北京、上海、江浙、广东等省市，国有资本量居全国前列，国有大企业集团发展快，质量好，不仅对其他经济形成了强劲的带动作用，对地方经济社会起到了稳定器作用，也对地方财政提供了稳定的保障，对地方民生保障形成了支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方国有资本深化改革发展中要重视的问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议中明确指出，要“深化国资国企改革，做强做优做大国有资本和国有企业。加快国有经济布局优化和结构调整，发挥国有经济战略支撑作用。加快完善中国特色现代企业制度，深化国有企业混合所有制改革。健全管资本为主的国有资产监管体制，深化国有资本投资、运营公司改革。”地方国有资本在“十四五”改革发展中要重视几个重点问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.规划与产业定位问题。当前我国地方经营性国有资本分布不均，发达地区体量较大、体制机制优、市场及业务发展前景好，而欠发达地区国有资本相对体量小，资源型、传统型企业多，竞争力较弱，转型发展任务和社会责任重。因此，地方国有资本发展需要找准定位、量力而行，尽可能以较少的国有资本充分发挥地方资源优势，培育竞争优势，把国资规划与地方产业及社会发展规划实现深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.规模与效益问题。发展壮大地方国有资本要发挥好规模经济优势，通过规模经济整合资源，抗击市场风险，实现稳健经营。同时也要讲求资本经营效率，追求投入产出的效益，实现规模经济与经济效益的统一，促进国有资本保值增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.充分授权与有效监管平衡问题。国有资本所有权与经营权高度分离，既要加强监管，保障国有权益不流失，也要进一步通过深化改革，落实国有企业经营自主权，促进企业转机换制，充分发挥出国有企业的活力与市场竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.促进竞争与国有资本整合问题。公平的市场竞争能通过促进创新促进经济发展。由于我国区域经济资源趋同、产业同构现象比较普遍，地方国有企业在做强做大的过程中，不仅面临其他性质企业的竞争、还要面临其他不同国有资本监管主体企业的竞争，如与中央企业子企业、与其他地区国有企业的竞争等。地方国有企业既要积极地参与公平公正的市场竞争，也要加强不同监管主体的国有企业之间、与其他性质的企业之间的资源整合，实现高效率发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快地方国资国企改革发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届五中全会提出了“十四五”时期经济社会发展主要目标，要求经济发展取得新成效，在质量效益明显提升的基础上实现经济持续健康发展。地方各级政府要坚定不移地做强做优做大国有资本和国有企业，加快改革发展，为地方经济持续高质量发展贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.加快区域国资布局结构调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力推进地区经济高质量发展，必须更好地发挥地方国有资本的战略支撑作用。要立足于本地区资源特色和发展前景，围绕地方战略需求和产业发展规划，确立重点发展行业和发展目标，加快地方国有资本布局结构调整。要强化战略规划引领，引导企业聚焦主责主业，将有限的国有资本布局于关系本地区经济发展的重点关键环节，促进国有资本向关系影响地方经济发展的重要行业和关键领域集中，向战略性新兴产业集中。要加快地方国资不同企业、中央企业和其他资本的战略整合，实现资本战略协同，整体协同推进优化国有资本布局，通过国有资本带动作用实现多种资本的合作共赢，促进地方经济发展。此外，要进一步发挥国有资本投资运营公司的作用，通过国有资本运营公司与其他企业、特别是地区内产业集团协调的资本运作，做强做优优势产业、改造升级传统产业、进一步夯实基础产业，实现资本整合进退，将国有资本集中于产业发展的重点环节和今后可以成为产业发展方向的重点领域，在全国乃至全球产业链中形成难以替代的关键竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.进一步完善国有企业法人治理结构。要加快竞争领域国有企业市场化改革的步伐，加快国有企业股权多元化改革，加快构建以企业董事会制度建设为核心，权力有效制衡、运转协调的企业内部控制机制。在充分竞争行业的企业要加快混合所有制改革，加快市场化选人用人、市场化薪酬激励、市场化企业内部运转体系建设，促进企业成为依法自主经营、自负盈亏、自担风险、自我约束、自我发展的独立市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.加快企业分类监管、分类改革。要依据国有企业功能和企业业务板块的实际功能，分类推进相关国有企业及相关业务板块改革，实现分类监管，分类考核、分类设计激励方案，从而从整体上用好国有资本、搞活搞好国有企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.加快资本授权经营体制改革、完善国资监管方式。要坚持政企分开、政资分开、所有权与经营权分离，坚持权利、义务、责任相统一的原则，强化国有资本监督，防止内部人控制和国有权益流失。同时要加快国有资本授权经营体制改革，依据企业公司法人治理结构不同，承担的主要责任和任务不同，坚持激励机制和约束机制相结合，对相应的企业加快授权经营的步伐，进一步完善国资监管方式，实现充分授权与有效监管的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.全面加强企业管理，防范经营风险。在当前国际国内宏观形势和市场环境不确定性增强的条件下，地方性国有企业更需要加强苦练内功，以创新引领发展，向管理要效益，加强全面风险管理，培育具有创新能力和竞争力的国有骨干企业。(作者系国务院国资委研究中心人士，仅代表个人观点)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036514.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部发言人就中澳经贸往来、新冠肺炎病毒溯源等答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625035770.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京11月27日电（记者潘洁）在27日举行的外交部例行记者会上，外交部发言人赵立坚就中澳经贸往来、新冠肺炎病毒溯源等回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;希望澳方为两国务实合作创造良好条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答有关中方对澳大利亚进口葡萄酒采取临时反倾销措施的有关提问时，赵立坚说，中方主管部门依法依规对外国输华产品采取相关措施，符合中国法律法规和国际惯例，也是对中国国内产业和消费者负责任的行为。同时，相互尊重是各国间开展务实合作的基础和前提。“澳方应切实秉持相互尊重、平等相待的原则处理两国关系，多做有利于增进中澳互信、符合全面战略伙伴关系精神的事，为两国务实合作创造良好条件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;希望各国积极推进新冠肺炎病毒全球溯源工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些媒体发表文章称，新冠肺炎病毒并不一定起源于中国，进口食品包装上发现了新冠肺炎病毒，这是新冠肺炎病毒可能起源于其他地方的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，赵立坚表示，这再次印证了病毒溯源是一个复杂的科学问题，应由科学家在全球范围开展国际科学研究与合作，促进对病毒动物宿主和传播途径的了解，更好预防未来可能出现的风险，保护各国人民的生命安全和身体健康。病毒溯源是一个持续发展的过程，可能涉及多国多地。“我们希望各国都采取积极态度，同世卫组织等加强合作，推进全球溯源工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;世人对ASPI真实面目早已看得一清二楚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　澳大利亚媒体近日刊文披露澳大利亚战略政策研究所（ASPI）与外国“金主”之间存在大量利益输送、裙带勾连的问题。文章举例称，作为ASPI最大外国“金主”，美国国务院过去一个财年的资助近140万澳元，同比爆炸式增长367%，并且全部用于反华项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，赵立坚说，这不是第一次中外媒体披露这家所谓的“研究所”的真面目了。真理越辩越明，事实越讲越清。这家所谓的“研究所”究竟是在搞学术研究还是在散播谎言和虚假信息，它究竟是独立学术研究机构还是其背后“金主”利益的代言人，世人对此早已看得一清二楚。“无论这家所谓的‘研究所’如何卖力表演，都只会自取其辱，成为国际社会的笑柄。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对罗克·卡博雷再次当选布基纳法索总统表示祝贺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据报道，布基纳法索全国独立选举委员会于当地时间11月26日公布总统选举初步结果，现任总统、人民进步运动党总统候选人罗克·卡博雷以57.87%的得票率赢得总统大选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚表示，中方对罗克·卡博雷总统胜选表示祝贺。近年来，中国同布基纳法索双边关系发展势头强劲，合作成果切实惠及两国人民。中方高度重视中布关系发展，愿同布方新一届政府携手努力，加强两国各领域交流与合作，推动中布关系不断向前发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625035770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快推动生活性服务业向高品质和多样化升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625035627.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室于2020年11月27日（星期五）下午3时举行国务院政策例行吹风会，请商务部副部长王炳南，工业和信息化部装备工业一司司长罗俊杰，商务部市场运行和消费促进司负责人王斌，全国供销合作总社常务理事、新闻发言人、合作指导部部长刘进喜介绍关于提振大宗消费重点消费和促进释放农村消费潜力有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【红星新闻记者】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年餐饮行业消费受到疫情影响较大，今年10月，餐饮类行业才开始由负转正，此前国务院常务会议提出要提振餐饮消费。请问将采取什么样的具体措施，帮助餐饮行业从业者如何实现餐饮消费升级？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【商务部市场运行和消费促进司负责人 王斌】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　餐饮业是稳就业、促消费、惠民生的重要领域。2019年，餐饮收入达到4.6万亿元，市场主体超过600万个，吸纳就业人员超过2200万人。疫情发生后，餐饮业受到严重冲击，一季度餐饮收入下降44.3%。党中央、国务院高度重视商贸服务业纾困解难工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部积极贯彻落实党中央、国务院决策部署，会同相关部门在督促指导各地抓好餐饮业疫情防控工作的前提下，支持餐饮企业加快复工复产复业；针对服务业小微企业和个体工商户，出台房屋租金和增值税减免等支持政策；开展“千品万店美食荟”系列主题活动，加速餐饮消费回补。经过各方努力，餐饮收入从3月份起稳步恢复、逐月回升，10月份餐饮收入同比增长0.8%，今年以来首次实现正增长，1-10月同比仍下降21.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届五中全会提出，要推动生活性服务业向高品质和多样化升级。下一步，商务部将抓好五方面工作，推动餐饮行业加快复苏，健康发展：一是指导督促餐饮行业落实好常态化疫情防控措施，营造安心用餐环境。二是鼓励企业弘扬传统特色，创新提升菜品，推介优质特色饮食。三是指导企业创新运营模式，推进线上线下融合，积极发展在线下单、无接触配送等餐饮消费新模式。四是出台坚决制止餐饮浪费的政策举措，完善促进餐饮节约和绿色发展的标准体系，优化餐饮经营服务规范。五是组织开展各类美食节、餐饮展、技能赛等促消费活动，释放餐饮消费潜力，促进餐饮行业进一步恢复发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625035627.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部PPP中心：前10月净入库PPP项目投资额同比降17.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036293.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部政府和社会资本合作（PPP）中心27日公布的数据显示，截至10月末，今年以来，新入库项目投资额14635亿元，同比下降22.2%；净入库项目投资额8361亿元，同比下降17.2%。10月，新入库项目投资额1090亿元，环比上升4.7%，同比下降38.5%；净入库项目投资额639亿元，环比上升34.4%，同比下降33.4%；签约落地项目投资额726亿元，环比下降65.3%，同比下降46.2%；开工建设项目投资额1543亿元，环比上升43.9%，同比上升734.5%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036293.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京城市副中心：未来五年每年保持千亿元以上的投资规模</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625035675.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京11月27日电题：北京城市副中心：未来五年每年保持千亿元以上的投资规模&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者关桂峰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　隆冬时节，北京已寒意日深，位于北京国际财富中心的“2021财经年会”北京城市副中心专场推介会现场，却气氛热烈、暖意融融。未来每年保持千亿元以上的投资规模，在法律规范、政府服务、知识产权保护等领域探路先行，有16个地块可供承载优质产业项目落地……作为北京新两翼之一，城市副中心正成为创新创业的投资热土，借着服务业扩大开放综合示范区、北京自由贸易试验区的“两区”建设机遇，带着满满政策红利，向各界抛出“橄榄枝”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京城市副中心党工委常务副书记、城市副中心管委会常务副主任、通州区委书记曾赞荣说，我们初步梳理了600多个重大项目，8000多亿元的投资。每年都要保持千亿元以上的投资规模，涉及产业、基础设施、公共服务等各个领域，将持续为新技术、新材料、新模式提供应用空间和发展平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕行政办公、高端商务、文化旅游、科技创&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）功能定位，北京市、通州区合力推进产业项目对接、引进、落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在运河商务区、张家湾设计小镇、国家网络安全产业园等重点园区内，一大批高精尖企业和项目落地。运河商务区已完成360万平方米建设，将打造成为城市商务新枢纽；张家湾设计小镇主要聚焦创新设计和城市科技产业，打造文化创意和设计服务高地，创意设计类龙头企业北京市建筑设计研究院有限公司等81家企业落户；12家行业头部企业在网络安全产业园完成注册，全国前10名人力资源企业中的5家落户人力资源产业园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京城市副中心将金融业高质量发展作为落实副中心功能定位、增强产业支撑的重要抓手，明确财富管理、绿色金融和金融科技为副中心金融业发展的三大重点，建设国际财富管理中心、绿色金融示范先行区、智能金融港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在重大政策利好、一流营商环境的加持下，副中心金融业发展的吸引力提升，品牌效应凸显，金融活力迸发。目前，副中心已入驻银行、保险、证券、基金等金融机构230余家，北京首家商业银行理财子公司华夏理财和副中心首家公募基金管理公司汇泉基金等一批绿色金融项目落户副中心。今年前三季度，副中心金融业增加值增长近30%，实现税收增长70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于北京城市副中心五河交汇处的运河商务区，古代漕运鼎盛时期，这里就商贾云集。如今，它成为城市副中心重点承载总部经济、财富管理等商务服务功能的区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国首家外商独资货币经纪公司——上田八木货币经纪(中国)有限公司26日正式落户运河商务区的北京国际财富中心。“日本母公司长期看好中国，早在1996年就在中国设立了代表处。”公司筹备组负责人黄洪说，在全球疫情肆虐的背景下，相关部门在很短的时间内完成审核并批准我们筹建，日本母公司对此赞叹不已。“未来将利用副中心的创新鼓励政策，为境内外客户提供周到服务。我们有信心在副中心、在通州获得成功。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前北京国际财富中心园区已有注册企业近80家，总规模超百亿元。”北京国际财富中心负责人赵勇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，副中心城市框架有序拉开，展现出生机勃发的良好态势。各项重大工程和重点功能区建设稳步推进，城市绿心正式开园，环球主题公园年底建成；六环路入地、副中心交通枢纽、行政办公区二期等一大批重大项目加快实施……克服新冠肺炎疫情带来的不利影响，前三季度通州区完成固定资产投资699.6亿元，建安投资374.2亿元，继续保持“双增长”。今年1月至10月，通州区新注册企业14000余家，新增数量和资本注册量居北京前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这展现了副中心高质量发展的韧性和潜力。”曾赞荣说。他还发出邀请，期待有识之士在更高层次、更广范围、更深程度参与城市副中心建设，与城市副中心共成长，共享红利。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625035675.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让更多科技成果走向市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036207.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625036207.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人民银行发布2020年第三季度中国货币政策执行报告</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20201127/c625034944.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报11月27日报道：11月26日，中国人民银行发布2020年第三季度中国货币政策执行报告。报告指出，中国经济增长好于预期，供需关系逐步改善，市场活力动力增强。就业形势总体稳定，进出口贸易稳中向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，稳健的货币政策更加灵活适度、精准导向。坚持以总量政策适度、融资成本明显下降、支持实体经济三大确定性应对高度不确定的形势，根据疫情防控和经济社会发展的阶段性特征，灵活把握货币政策调控的力度、节奏和重点，为保市场主体稳就业营造了适宜的货币金融环境，为疫情防控、经济恢复增长提供了有力支持。今年以来已推出涉及9万亿元货币资金的货币政策应对措施，前10个月金融部门向实体经济让利约1.25万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，稳健的货币政策体现了前瞻性、主动性、精准性和有效性，成效显著，传导效率进一步提升，金融支持实体经济力度稳固。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20201127/c625034944.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年度最具战“疫”精神雇主揭晓 6成以上企业全面复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625035593.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全球经济体都在经历一场从新冠疫情中的坚韧修复。我国GDP增速由一季度的-6.8%回升至三季度的4.9%，投资、出口快速增长，消费稳步复苏。而从微观层面，这一切都离不开企业与员工在疫情中的合作共生。在疫情的洗礼下，一些企业展示了他们维护员工生命健康权益的担当，坚定的选择与员工通过共生对抗危机，从而赢得员工认可，转危为机，并在重启之路上遥遥领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月27日，智联招聘发起的“内生力量 重塑新生”2020年中国年度最佳雇主颁奖盛典公布了“最具战疫精神雇主”名单，宝马中国、本初子午、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300676','&amp;#x534E;&amp;#x5927;&amp;#x57FA;&amp;#x56E0;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300676/"&gt;华大基因&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300676/"&gt;300676&lt;/a&gt;）、招商银行、中国信通院、北汽集团、华侨城、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002414','&amp;#x9AD8;&amp;#x5FB7;&amp;#x7EA2;&amp;#x5916;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002414/"&gt;高德红外&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002414/"&gt;002414&lt;/a&gt;）、中国船舶、中建八局第一建设有限公司等10家企业入选。该名单将视线重新转归到与疫情贴身肉搏的“至暗时刻”，揭示出优质企业和员工如何应对冲突、变化和压力，不断共同成长的发展路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;获奖企业战“疫”措施获员工“点赞”，用共生对抗危机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面临疫情，生命健康无疑是最重要的。疫情中获奖企业彰显了以员工为中心的高度责任感和担当精神，积极防疫，保障员工安全权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，获奖企业定期记录员工所在地疫情情况、员工健康状况等信息，对员工的健康保持动态关注，并在工作时间按时消毒通风、并发放口罩消毒液等防疫用品，提供安全卫生的工作环境。调研发现，超过九成的员工认为企业在疫情期间采取的防控措施非常有效，对此给予积极肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了构建“非接触式”办公模式，数字化工具也成为获奖企业在疫情期间的首选。借助数字化手段，获奖企业实施了“远程办公”、“弹性工作制”以及“语音/视频会议”等举措，不仅改善了员工在焦虑状态下的工作体验，也推动了企业管理和组织形式的进步，为后期的业务复苏埋下伏笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6成以上企业全面复苏，员工对未来信心饱满&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调研显示，大部分企业选择在疫情中与员工共生，认为员工是助企业渡过危机的关键成员，个体的凝聚力也成为企业持续发展的坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　共生“历劫”的信念下，获奖企业在业务复苏上也跑赢了其他企业。调研显示，64.4%的获奖企业已经恢复全部业务，25.5%的获奖企业恢复了主要业务，另外还有6.7%的企业在抗击疫情的同时还兼顾开发新业务，适应不断变化的新环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经此一“疫”，企业与员工通过赋予彼此安全感和希望，实现更深刻的共生关系――从“共生同盟”到“内生重塑”。调研显示，获奖企业中75.8%的员工对自身企业的发展非常有信心，20.3%的员工比较有信心。在不确定的外部坏境下，更多企业与员工都愿意向内求索，在彼此认同与依赖的基础上完成“共同进化”，而这也将推动整体就业市场朝向更为健康的组织化、生态化方向转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国年度最佳雇主”是一项寻找和评选最佳雇主的调查活动，由中国领先的职业发展平台智联招聘联合北京大学社会调查研究中心于2005年共同发起。旨在以独立客观的立场，通过专业科学的调查和评选，发现企业管理和人力资源管理的行业趋势，洞察求职者的需求变化，为企业制定雇主品牌战略提供数据支持;同时为求职者提供“好雇主”、“好工作”的有效参考。从而增进雇主与雇员的互相理解，实现雇主与雇员的“双赢”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：单征宇)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201127/c625035593.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>