<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 15 Sep 2020 04:38:07 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>重磅！金控办法靴子落地 潘功胜透露将有更多操作细则出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623588994.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623588994.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专家：国内民众最早11月可以接种新冠疫苗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623587108.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623587108.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中欧地理标志协定》的签署为何如此重要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623587107.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623587107.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行开展6000亿元MLF操作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623587103.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623587103.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中欧签署地理标志协定将进一步巩固中欧全面战略伙伴关系的经贸基础</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623585904.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623585904.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会召开新闻通气会 详解金融市场乱象整治“成绩单” 重点都在这里了</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200915/c623585700.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200915/c623585700.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅利好：社会新增融资规模大超预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623585611.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623585611.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会相关部门负责人：行业性重大违法违规问题基本杜绝</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623584555.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623584555.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金控公司监管政策落地： 抓住风险源头 明晰准入标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623584551.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623584551.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中欧双方还将按照协定的相关安排 稳步推进第二批地理标志产品的互认</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623585899.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部条法司负责人就中欧签署地理标志协定答记者问称，接下来，中欧双方将按照各自法律规定履行协定的生效程序，使协定尽早惠及中欧双方企业和民众。双方还将按照协定的相关安排，稳步推进第二批地理标志产品的互认，使更多中欧地理标志得到保护。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623585899.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中欧全面投资协定》有望今年底达成 欧企看好持续扩大开放的中国市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623585777.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国欧盟商会发布了《欧盟企业在中国建议书2020/2021》（下称“《建议书》”），向中国政府提出了有关改善营商环境的详细建议，并强调，欧盟和中国有必要在2020年底前推动《中欧全面投资协定》全面达成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关受访人士表示，面对以美国为首的贸易保护主义加剧，“中国制造”亟待转型，欧盟内部的裂痕不断显现，中欧形成新的伙伴关系似乎是目前优中之选。中欧一旦形成新的伙伴关系，全球经济一体化将进一步加深，中欧双方也将获得新的巨大的经济发展机会，双方在全球化中扮演的角色也会更加重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;欧企关注改善在华营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就《建议书》中提到的34个不同行业及跨行业的普遍性问题，三垣（海南）科技有限公司首席战略官、前甲骨文软件研发主任工程师黄湧在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsOz0texqAtsaytsay.png"/&gt;》记者采访时表示，很多欧盟企业在中国所面临的问题，和其他地区（比如美日韩）外资企业在华经营所面临的问题有类似性。一方面，随着中国劳动力成本、用地成本等快速上涨，企业运营成本同步上升，在中国经营的成本优势正在减弱。另一方面，中国本土企业在某些领域已经崛起，可以同欧盟以及其他外资企业在同一水平线上竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院欧洲研究所助理研究员杨成玉也表示，绝大部分欧企都不可能放弃中国市场，越是通过种种形式加大诉求，证明其越重视中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，欧盟企业在中国的发展面临转型。“依靠低成本的制造业相对会越来越困难，欧盟企业更多地需要在服务业、高科技产业等领域投资中国，同中国共同成长。” 黄湧表示，欧盟企业在中国的发展应更多依赖技术、研发这些核心竞争优势，欧企不希望中国企业只是获得其先进技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨成玉表示，长期以来，欧企对中国市场的诉求主要集中在三个方面，即对等开放、放松监管、政策持续。其中，政策持续是欧企对中国营商环境的最大诉求 “实际上，欧企经营思维虽然看重利润和投资回报，但更重视经营的持久性，我们应该在向欧企释放政策持续信号上下功夫。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;欧盟企业依然青睐中国市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着中国对新冠肺炎疫情的有效控制，在华投资经营的欧盟企业充分受益于中国已经迅速恢复的市场和经济。根据中国德国商会针对294家在华德企的调查，其中明确表示会坚持在华投资计划的达122家，欧盟企业对在华投资保持乐观态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨成玉表示，尽管疫情阶段不同，但中欧经贸的基本面并没有改变，特别在中国成功控制住疫情情况下，投资资金为寻求安全与回报，将继续扩大对华投资。据了解，8月底德国拜耳集团对其北京工厂增资4亿元以提高产能；近期，法国施耐德电气集团增资1亿元，与北京经济技术开发区共同建设中法智能制造产业示范园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄湧认为，欧盟企业青睐中国市场，有三个原因：一是中国市场大，并且在疫情控制住的情况下取得了增长；二是中国目前有着完备的产业链，在很多领域，比如新能源行业，中国的产业链领先于世界；三是中国政府也在逐步放宽外资企业在中国经营的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，近两年汽车行业取消股比限制等举措，极大地提高了欧洲制造商和供应商的投资热情。大众汽车集团正式宣布斥资11亿欧元入股电池生产企业&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002074','&amp;#x56FD;&amp;#x8F69;&amp;#x9AD8;&amp;#x79D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002074/"&gt;国轩高科&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002074/"&gt;002074&lt;/a&gt;），梅赛德斯—奔驰宣布入股&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600482','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x52A8;&amp;#x529B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600482/"&gt;中国动力&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600482/"&gt;600482&lt;/a&gt;）电池电芯制造商“孚能科技”，并进一步深化战略合作。近日有消息称，戴姆勒计划重启与北汽的谈判，增持北京奔驰股权，以缓解在疫情中承受的亏损和营收压力……德国的几大汽车公司都加大了在华的清洁能源车投资，进一步加快在华电动化产业布局和市场拓展，进而带动国内的产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动达成中欧全面投资协定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月30日，国务委员兼外长王毅在法国国际关系研究院发表演讲时表示，中欧应本着灵活务实、相向而行的原则，尽早就中欧投资协定谈判难点问题找到解决方案，今年内要达成一项全面、平衡、高水平的投资协定。9月9日，中国驻欧盟使团团长张明大使出席由欧盟中国商会举办的中欧商业对话时表示，中欧投资协定谈判已取得重大进展，双方应确保年内完成谈判，并尽早启动自贸进程，为双方企业经营发展提供更多稳定性。中国欧盟商会主席伍德克在《建议书》中也表示，完成中欧投资协定，期待中国成为像欧盟一样开放和公平的市场并不是天方夜谭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄湧认为， 目前的关键就是欧盟和中国必须在2020年底之前推动《中欧全面投资协定》全面达成，从而为双边关系发展和未来的高效合作奠定基础。这一协定的达成，在金融和保险、通信和电子设备、食品饮料、化工等行业，欧盟企业面临的准入限制将大为放宽，不再面对巨大的市场准入壁垒。比如说，从事食品饮料行业企业，不再需要中国合伙人持有多数股份，这对欧盟企业在中国的发展非常有利。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623585777.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年毕业生就业形势如何？ 超四成企业扩大招聘规模</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623585910.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　众多2020届毕业生延迟求职时间线，而此时，2021届毕业生正准备迎接“金九银十”。在就业市场仍处于复苏状态的当下，毕业生就业面临的形势如何？国内某大型招聘平台一项针对2020年秋季校园招聘的大学生与企业进行的调研显示，过三成企业已开启秋招，超四成企业扩大招聘规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调研数据显示33.3%的企业已启动秋招，两成还在筹划中，今年没有校招计划的占到46.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有招聘计划的企业中，42.6%的企业招聘规模与同期相比有所增加。在招聘面向的毕业生身份上，一半以上的企业同时接受2020与2021届毕业生；26.2%受访企业表示岗位仅对2020届毕业生开放，19.7%受访企业仅针对2021届毕业生进行招聘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，雇主倾向于寻找心智成熟的人才共同成长。具体来看，企业最为看重的通用素质为责任心（55.7%）和抗压能力（45.9%）；对人际沟通、逻辑思维、语言表达等素质的重视程度紧随其后，占比均超过三成。与思维能力、行为能力不同，责任心和抗压能力等软实力很难通过学习实现积累，更多地依赖于个人品质，也成为企业制定人才准入门槛时比较看重的个人素质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年秋季招聘期间，70.2%的企业表示会提供部分岗位的实习机会，12.3%的企业中全部岗位都有实习机会，15.8%受访企业不会为大学生提供实习机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调研数据还显示，2020届目前尚未解决工作问题的毕业生心态已显“佛系”。现阶段还在求职的2020届应届生中，仅63.6%选择单位就业，较2021届低8个百分点左右； 一部分2020届毕业生正在向“慢就业”和“自由职业”模式进行转化，占比分别达到15.6%和10.2%，明显高于2021届毕业生。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623585910.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1-8月全国网上零售额70326亿元，同比增长9.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623587339.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　统计局今日公布的数据显示，网上零售持续增加。1-8月份，全国网上零售额70326亿元，同比增长9.5%，比1-7月份加快0.5个百分点；其中，实物商品网上零售额增长15.8%，比1-7月份加快0.1个百分点，占社会消费品零售总额的比重为24.6%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623587339.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中日可在多领域密切经贸合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623585688.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，全国日本经济学会、中国社科院日本研究所共同在北京发布《日本经济蓝皮书：日本经济与中日经贸关系研究报告(2020)》(以下简称《蓝皮书》)。《蓝皮书》建议中日两国更加积极加强在贸易投资、节能环保、医疗健康、养老照护、科技创新、金融服务、现代农业及防灾减灾等领域的务实合作，实现高水平互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在节能环保和新能源合作领域，《蓝皮书》认为，中国可借鉴日本的先进技术和成熟经验，尤其是在节能环保、绿色循环经济和高科技等领域。双方可在这些领域的技术创新和人员培训等方面开展合作，诸如双方每年轮流举办的中日节能环保综合论坛，作为两国加强互惠合作的重要平台和有效渠道发挥着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在拓展现代服务业领域合作方面，日本在医疗健康、养老产业与设备制造、人才培训和管理等方面有着丰富的技术和经验，如果这些经验和技术运用到中国庞大的市场中，必将实现互利共赢。目前，中日企业正在四川眉山建设“中日国际康养城”等项目，期待双方在健康医疗和养老领域的合作不断拓展，为两国人民带来更大福祉。同时，中日两国积极推进培育债券市场、相互增持国债以及本币结算等财金合作举措，有助于保障储备资产安全、规避风险、稳定金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强数字经济创新合作与交流方面，中日有着广泛的合作前景。日本在数字经济、智慧城市和创&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）发展方面拥有丰富的创新资源，在高端制造、清洁能源、生命科学及医药、城市功能分配、交通网络、垃圾分类等方面有着丰富的经验和优势。双方应抓住机遇，努力推进这些领域的务实合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推动中日地方间的交流与合作方面，两国友好省县和城市已有250余对，中日地方之间的交往与互利合作在两国交流中起到了重要的作用。今后应继续鼓励和支持中日地方间发挥各自优势，加强在贸易投资、新能源和节能环保、人才培训、中小企业、现代农业、技术创新等领域的交流与合作，深挖合作潜力，实现优势互补和共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推进现代农业及物流合作方面，日本在乡村振兴和智慧农业发展方面有着丰富的经验。双方可探讨在农业投资、贸易、动植物检疫、生态环保、农产品加工储运以及观光农业、农机装备等领域合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在促进两国企业双向投资和第三方市场合作方面，中国对日投资存在巨大的拓展空间。而且，当前日本政府和地方政府也在大力推行吸引外国投资的政策。中国将继续鼓励和支持中企去日本投资合作，也欢迎日本企业增加对华投资。此外，中日两国还应该积极推进第三方市场合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推进地区和多边经济领域合作方面，中日双方应加强在区域和多边经贸问题上的沟通与合作，落实G20峰会达成的经贸成果，推动RCEP早日签署，推进中日韩FTA谈判尽早达成协定，使有关自贸安排尽早惠及各方经济社会发展；加强在世界贸易组织、亚太经合组织等多边机制下的协调与合作，共同维护自由贸易秩序。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623585688.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>入围世界一流示范试点后 央企大部制改革这样做</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623588837.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 王雅洁从能源，到电力，到化工，渗透多行业且绵延一年有余的世界一流示范企业改革，正在推动此轮国资国企改革打开新的窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照国资委的预期，入围的示范央企向监管部门上报实施方案后，应在3年左右的时间内，在部分细分领域和关键环节取得实质性突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年初是3年周期的起点。回到2019年，彼时的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601766','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;中国中车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;601766&lt;/a&gt;）集团有限公司（简称中国中车）、国家能源投资集团有限责任公司（简称国家能源集团）等入围企业，正在陆续寻找改革路径，包括市场化经营机制的突破，包括集团管控模式的完善，包括组织架构和运营体系的考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国企改革三年行动启动前夕，中国中车的改革思路已然更加清晰。9月14日，该集团党委常委、副总经理魏岩在国务院国资委通气会现场对经济观察网记者说：“我们已经在战略、组织、运营、财务、国际化经营、产业链管理、战略新兴产业发展等十大领域敲定改革目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于中国中车来说，其业务本身有一定的分散性。基于此，魏岩认为，未来需要细分领域推进体制机制改革，三年的改革周期，需要分步骤操作。他说：“分析了与对标企业的差异后，我们进行评估并列出问题清单，根据清单再推进改革。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;与中国中车同步推进改革的，还有国家能源集团。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该集团党组成员、副总经理王树民透露，目前，该集团正在调整集团管控模式，全面推行大部制改革，综合集团作为煤电化运能源企业的特点，确定集团采取“战略+运营”型管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月14日，国务院国有企业改革领导小组办公室副主任、国务院国资委副主任翁杰明还表示，截至目前，中央企业总部部门平均数量由17个降到14个，二级机构平均数量由59个降到51个，平均人员编制由363人降到294人，总部机构臃肿、叠床架屋、人员数量过多等问题得以解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;路径&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从哪里突破？先从管理入手。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　遵循市场经济规律和企业发展规律，及时调整出资人监管权力和责任清单，是入围企业的改革选项之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央企业“总部机关化”问题专项整改应势而生。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;按照顶层的要求，近一年来，中央企业从完成立行立改事项，到聚焦加快职&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　能转变、落实授权放权两个重点，再到向对标世界一流提升治理和管理能力方面纵深推进，集团总部定位日趋清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依旧以国家能源集团为例，2020年3月，该集团开始推进总部改革，部门从37个精简为19个，减少了近一半；总部人员从835人精简为486人，减少了42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在的国家能源集团总部，主要承担“干部人才、战略规划、资源配置、资本运营、产业协同、监督风控、考核评价”等八大职能，增强核心产业煤炭、电力和化工的宏观管理职能，精简分离总部的服务性、支持性职能，原则上一类事项由一个部门负责，基层单位上报事项只对应一个窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王树民认为，现阶段是“抓住改革窗口期”的时机，需要持续推进改后转（总部转职能）、改后建（加强总部建设）、改后管（对标一流、管理提升）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进上述改革的过程中，不是没有难处，人员安置便是其中一例。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了应对总比机构改革带来的冲击，国家能源集团的安置思路是“保证所有干部员工都有岗位可选”，王树民并没有给出更多的岗位安排细节，不过他表示，所有分流干部员工均已得到妥善安置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与国家能源集团做出类似选择的，还有中国铁路工程集团有限公司（简称&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601390','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x94C1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;中国中铁&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;601390&lt;/a&gt;））。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该集团党委常委、副总经理于腾群表示，在对标世界一流的示范改革中，公司本级重在资产管理、二级公司重在市场经营、三级公司重在生产组织的层级管理定位，构建了以公司本级管控区域总部和二级公司、区域总部管控派出机构和项目公司、二级公司管控区域机构和三级公司、三级公司管控项目部和专业分公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在健全各治理主体议事规则的基础上，其向二级企业派出专职董、监事，规范权责运行和国有资产监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宝武钢铁集团有限公司（简称中国宝武）副总经理郭斌则表示，该集团正在打造“资本运作、资产经营、资源运营”三层管控架构，资产经营层承担“专业化整合、产业化发展、平台化运营、生态化协同、多元化混改”功能，采用“一总部多基地”管理模式，提升职能管理及业务管理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;边界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数次探索之下，示范企业的改革边界愈加明确。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭斌透露，目前，中国宝武已经建立起集团和子公司两个层面7大类28项对标世界一流指标体系，且形成了“立改废转”制度文件清单和内控合规清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国华能集团有限公司（简称中国华能）党组成员、总会计师王益华表示，该企业正在持续分层明确任务，集团公司强化目标引领，构建对标提升的完整“拼图”，即二级单位运用专业平台特点，聚焦1-2个领域进行突破；基层企业鼓励首创实践，选择19家世界一流企业开展对标，初步制定8个方面、27项重点举措、90余项具体措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照国资委的要求，在战略管理方面，试点企业需要在投资管理、主业管理和国际化经营层面上发力，通过科学设置组织架构、分类开展授权放权、完善组织运行机制等手段来提升科学管控能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在运营管理方面，翁杰明要求通过推行现场管理、优化供应链管理、完善营销管理和用户服务体系来提升精益运营能力，同时构建一体化财务管控体系、挖掘利用财务资源、提高资本的流动性和回报率、加强市值管理。且通过强化风险防控意识、健全合规管理制度、加强内控体系、责任追究体系建设，推进法律管理与经营管理融合，提升合规经营能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，推行试点以来，相关央企的总部定位更加清晰。结合所处行业和企业实际，进一步明确总部职能，厘清权责界面，优化管控模式，总部与子企业管理关系进一步理顺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据统计显示，目前有61家企业明确为战略+运营管控，36家为战略管控。全部中央企业均已制定完善党委（党组）会、董事会、总经理办公会决策事项清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以信息化集成信息为例，已有61家企业审批备案事项压缩超过20%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照上述思路，相关央企已经取得了一些进展。数据统计显示，中国华能集团总部部门数量精简32%；处室数量精简45%；编制定员精简43%；精简审批备案事项超25%；发文、会议、检查分别减少60%、64%和57%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国中铁在推进宏观成本与微观成本管控的过程中，公司总部部门压缩31%，二级公司总部压缩部门138个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照顶层的总体考虑，未来将“以对标世界一流为出发点和切入点，以加强管理体系和管理能力建设为主线，有针对性地采取务实管用的工作措施，用2-3年的时间，推动中央企业和地方国有重点企业基本形成系统完备、科学规范、运行高效的中国特色现代国有企业管理体系，总体管理能力明显增强，部分企业管理达到或接近世界一流水平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委已经明确将战略管理、组织管理、运营管理、财务管理、科技管理、风险管理、人力资源管理、信息化管理等8个领域，作为对标提升行动的重点任&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　务。要求企业通过健全工作制度、完善运行机制、优化管理流程、明确岗位职责、严格监督检查等措施，持续加强管理的制度体系、组织体系、责任体系、执行体系、评价体系等建设，加快补齐短板强弱项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了达成上述目标，中国宝武已经在2020年初将“全面对标找差，创建世界一流”作为未来3-5年管理主题，分层分类、建立健全对标体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，97家中央企业中，已有73家企业通过召开会议等方式在全集团范围内进行动员部署，34个地方国资委向所监管企业印发开展对标提升行动工作文件，9个地方国资委制定了实施方案，并确定了本地区开展对标提升行动的企业范围，有关工作正在推进过程中。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623588837.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>钟茂初委员：探索形成新发展格局的有效路径</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623588836.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记在经济社会领域专家座谈会上的讲话，深刻阐述了“十四五”时期的发展目标、背景条件和有效路径。“十四五”时期的发展目标是：在全面建成小康社会的基础上，开启全面建设社会主义现代化国家新征程。现实背景和约束条件是：其一，当今世界正经历百年未有之大变局，世界经济低迷，全球产业链、供应链面临非经济因素冲击；其二，我国进入人均国内生产总值达到1万美元、城镇化率超过60%、中等收入群体超过4亿人的新发展阶段；其三，我们具有制度优势显著、市场空间广阔、发展韧性强大、社会大局稳定等有利条件；其四，我们面对着发展不平衡不充分问题仍然突出、创新能力不适应高质量发展要求、农业基础还不稳固、城乡区域发展和收入分配差距较大、生态环保任重道远、民生保障存在短板等困难和矛盾。达成“十四五”目标的有效路径包括：以畅通国民经济循环为主构建新发展格局，以科技创新催生新发展动能，以深化改革激发新发展活力，以高水平对外开放打造国际合作和竞争新优势，以共建共治共享拓展社会发展新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“推动形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局”，是实现“十四五”时期目标的关键性路径之一。这个“新发展格局”，是根据我国发展阶段以及外部环境与我国发展所具有的要素禀赋的变化而提出来的。我们要坚持贯彻创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念，努力探索形成这一新发展格局的有效路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　形成“国内大循环”，国内市场需求得以持续扩大是其根本。充分发挥我国市场庞大、市场空间广阔、市场潜力巨大的优势，是推动形成国内大循环的根本动力。任何一个产业的发育成长，特别是能够成为新增长点的重要产业的发育成长，都必须以足够规模的市场需求和市场需求增长为其实现前提。而我国拥有14亿人口的超大市场需求规模，现阶段拥有中等收入群体加速扩大、新型城镇化群体不断扩大、农村市场不断开拓的市场需求增长潜力，这就为新兴产业的发育成长提供了良好的市场条件，也为从成长转向成熟的产业提供了规模发展的市场条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推进国内大循环的过程中，市场需求潜力转化为真实市场需求的有效路径是：一要稳定就业水平并不断提高各阶层群体的收入水平、收入预期和消费倾向，如对于长期在城市工作生活的农民工群体、新型城镇化居民、新业态劳动者，要稳定其就业岗位并使之获得稳定增长的收入水平；二要不断提高中低收入阶层和欠发达地区的共享水平，如巩固脱贫攻坚战成果，使农业和乡村产业就业者获得稳定增长的收入，提高农村公共服务水平；三要有效拓展消费领域，特别是要拓展扩大各阶层民众的社会服务需求、文化产品需求、绿色消费需求；四要完善流通消费领域的基础设施、补足流通消费领域的短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　形成“国内大循环”，国内市场内部的循环畅通是其要点。因此，形成完备的产业体系和完整的产业链和供应链，有效解决其“堵点”“断点”是其关键环节。由于国际经贸环境因素的制约，产业链和供应链的某些重要节点，极有可能成为一个产业发展壮大的障碍，导致相关产业发展缓慢，甚至难以实现规模发展。因此，必须充分发挥我国能够集中力量办大事的优势，着力解决产业发展中的关键核心技术和“卡脖子”技术，提升产业链的完备水平。进而使具有发展前景的战略性新兴产业，如数字经济、智能制造、生命健康、新材料等，在国内形成其完善的产业链和供应链，使之在国内市场上实现规模发展。一个产业形成了其完整产业链，并在中国市场上成为了重要产业，鉴于中国市场在国际市场上的份额规模和影响力，那么，这一产业进入国际市场成为全球重要产业也是必然的。全球相关产业，融入该产业链，将是市场导向的必然结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进“国内大循环”的形成，直面的问题就是“市场和资源两头在外的国际大循环动能明显减弱”。因此，必须寻求解决发展所需要素和资源的有效路径。改革和创新，是带来要素增长的根本动力。一是要通过要素市场化的深化改革，促进人力资源要素质量和数量的提升，促进土地资源得以效率化使用，促进知识产权、数据资源等知识要素得以充分利用；二是要通过创新，以新材料、替代材料去弥补自然资源的不足，提高资源利用效率；三是要通过绿色发展，如，新能源、新能源产业技术去替代传统能源和传统能源相关产业技术，绿色技术去替代传统产业技术，提高生态环境要素的使用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的“新发展格局”，必须推动更深层次改革实行更高水平开放，强化对全球经济和国际市场的联系及其吸引力影响力。国内大循环的市场，应当与国际市场相互融合、有机衔接、良性合作竞争。一要推动外贸相关产业的高质量发展；二要继续推进自由贸易试验区的积极探索；三要推动“一带一路”的持续发展；四要推进以人民币为基础的国际经济贸易活动，稳步推进人民币国际化进程。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623588836.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从上市银行半年报看百姓“钱”途 未来消费放贷或更审慎</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623587416.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，36家A股上市银行均已交出上半年经营情况的“答卷”，从中折射出事关百姓“钱”途的最新情况：个人住房贷款利率保持稳定，消费贷持续发力，保本型与净值型理财规模“此消彼长”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着银行零售业务的价值贡献持续提升，房贷、消费贷、理财等个人金融服务未来发展方向如何？又将如何影响百姓“钱袋子”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者统计发现，个人住房按揭贷款仍是36家上市银行上半年个人贷款的主要投放方向，且占比稳定。其中，四大行75%以上的个人贷款都投向了个人房贷领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个人住房按揭贷款一直受银行青睐。建设银行行长刘桂平在业绩发布会上介绍，上半年建行个人零售业务资产质量较好，个人住房按揭贷款的不良率只有0.25%。中信银行副行长胡罡也透露，该行零售贷款近一半是个人住房按揭贷款，不良率只有0.27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在不良率较低的同时，个人住房按揭贷款还保持了对银行而言较好的收益率。农业银行半年报显示，上半年该行个人贷款平均收益率上升8个基点，主要由于个人住房贷款中收益率较高的贷款占比上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管受银行青睐，但上市银行个人住房按揭贷款增速保持相对稳定。半年报显示，相较去年末，工、农、中、建四大行上半年个人住房贷款均有所增长，但最高增速未超过6.23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建行副行长纪志宏表示，该行将坚决贯彻“房住不炒”的政策导向，继续保持个人住房贷款利率水平相对稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多家银行在半年报中提出，下半年，将继续严格落实国家房地产行业调控政策，执行差异化个人住房贷款政策，重点支持居民家庭首套自住性购房需求。落实利率市场化改革要求，积极推进存量个人贷款业务的贷款市场报价利率（LPR）转换工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“您需要贷款吗？”二季度以来，一些消费者感受到，来自银行的消费贷推销电话明显增多，且利率优惠幅度增大。这背后是银行消费信贷类业务受到疫情影响较大，资产质量面临较大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农行副行长崔勇在业绩发布会上坦言，受疫情影响，该行消费贷和信用卡业务增长缓慢，一季度信用卡消费额同比下滑，二季度才有所好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为促进国内消费回补和潜力释放，不少银行迅速开启了利率打折促销活动，以提升个人消费贷款规模。记者了解到，工行将“融e借”利率一度降至4.35%，建行对参加防疫工作的医务人员申请的专属“快贷”利率还曾低至4.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，消费信贷类业务面临不良生成的压力。半年报显示，上市银行的个人消费贷款不良率已出现分化，工行和建行较去年末有所下降，分别为1.98%和0.85%；农行和招行则有所上升，分别为1.61%和1.44%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，在不良贷款率有所升高，以及严查消费贷违规流入股市、楼市的背景下，为了防范风险，部分银行或对发放消费类贷款更为审慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“收益没以前高了”“有可能亏本”，这是今年以来不少理财投资者的共同感受。随着资管新规落地，银行保本型理财产品大幅压降，净值型产品稳步扩容，曾以“稳赚不赔”为卖点的银行理财正加速转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“刚兑打破、收益下降使得银行理财业务规模和收入增长出现分化。”上投摩根基金经理李德辉表示，在一些银行利差收窄、利息收入增速回落的背景下，理财等中间业务收入对银行利润增长和差异化竞争的作用有所提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　半年报显示，建行等部分大行理财业务收入出现一定幅度下滑，而招商、中信、光大等中小银行则增长明显。上半年，招行受托理财收入同比增长122.48%，光大银行理财服务手续费收入同比增长450%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对下半年理财投资趋势，多家银行半年报表达出强化权益类资产布局的意愿。光大证券金融产品总部首席投资顾问滕印表示，未来银行理财仍会以固定收益投资为主导，并适当配置权益类资产作为补充。在满足普通投资者理财需求的同时，完善对高净值客群的财富管理。（记者 吴雨 桑彤 潘清）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623587416.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月份规模以上工业增加值同比增长5.6% 增速加快</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623587382.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国家统计局9月15日消息，8月份，规模以上工业增加值同比实际增长5.6%（以下增加值增速均为扣除价格因素的实际增长率），增速较7月份加快0.8个百分点。从环比看，8月份，规模以上工业增加值比上月增长1.02%。1-8月份，规模以上工业增加值同比增长0.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分三大门类看，8月份，采矿业增加值同比增长1.6%，7月份为下降2.6%；制造业增长6.0%，与7月份持平；电力、热力、燃气及水生产和供应业增长5.8%，加快4.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分经济类型看，8月份，国有控股企业增加值同比增长5.2%；股份制企业增长5.8%，外商及港澳台商投资企业增长5.3%；私营企业增长5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分行业看，8月份，41个大类行业中有29个行业增加值保持同比增长。农副食品加工业下降2.5%，纺织业增长3.3%，化学原料和化学制品制造业增长6.9%，非金属矿物制品业增长5.0%，黑色金属冶炼和压延加工业增长9.2%，有色金属冶炼和压延加工业增长4.8%，通用设备制造业增长10.9%，专用设备制造业增长8.0%，汽车制造业增长14.8%，铁路、船舶、航空航天和其他运输设备制造业下降0.3%，电气机械和器材制造业增长15.1%，计算机、通信和其他电子设备制造业增长8.7%，电力、热力生产和供应业增长5.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分地区看，8月份，东部地区增加值同比增长6.8%，中部地区增长5.4%，西部地区增长4.5%，东北地区增长6.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分产品看，8月份，612种产品中有394种产品同比增长。钢材11913万吨，同比增长11.3%；水泥22489万吨，增长6.6%；十种有色金属529万吨，增长6.9%；乙烯179万吨，增长8.6%；汽车208.8万辆，增长7.6%，其中，新能源汽车12.5万辆，增长31.6%；发电量7238亿千瓦时，增长6.8%；原油加工量5947万吨，增长9.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月份，工业企业产品销售率为98.2%，较上年同月下降0.4个百分点；工业企业实现出口交货值10452亿元，同比名义增长1.2%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623587382.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚定实施扩大内需战略 促进形成国内大循环新格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623587447.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，经济全球化遭遇逆流，一些国家保护主义和单边主义盛行，国际环境发生重大而深刻变化，叠加突如其来的新冠肺炎疫情给我国经济发展带来前所未有的挑战。习近平总书记审时度势明确提出，坚定实施扩大内需战略，着力打通生产、分配、流通、消费各个环节，逐步形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。习近平总书记关于坚定实施扩大内需战略的重要论述，是习近平新时代中国特色社会主义经济思想的重要组成部分，是中国特色社会主义政治经济学的最新成果，体现了我们党全心全意为人民服务的根本宗旨，指明了新时代推动我国经济高质量发展的重要途径，为解决我国社会主要矛盾提供了基本遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本书系统阐述了习近平总书记关于坚定实施扩大内需战略重要论述的重大意义和丰富内涵，重点分析了扩大内需中要处理好国内和国际、质量和数量、供给和需求、生产和消费、政府和市场五大关系，回顾总结了党的十八大以来我国扩大内需取得的积极进展，深入分析了我国实施扩大内需战略面临的内外部形势，并全面探讨了“十四五”期间扩大内需工作的总体思路和政策方略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从总体思路和政策方略来看，本书提出实施扩大内需战略要以满足国内需求为出发点和落脚点，推动消费升级、投资结构优化、释放城镇化内需潜力、推动中等收入群体扩围增收。坚持把逐步形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局作为主攻方向，通过推动要素结构、产业结构、动力结构等经济结构优化升级保障国内大循环，通过坚定推动全方位高水平对外开放、进一步加强国际合作推进国际经济循环等促进国内国际双循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来看，本书紧扣我国社会主要矛盾新变化，准确把握高质量发展新要求，聚焦我国经济发展面临的新形势，对未来一段时期扩大内需工作诸多关键问题都给予了回答和论述，对“十四五”时期扩大内需工作具有十分重要的参考价值。（作者：张宇贤国家信息中心经济预测部主任 ）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623587447.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部条法司负责人就中欧签署地理标志协定答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623585705.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　一、中欧地理标志协定已于9月14日在北京签署，请简要介绍协定谈判过程和内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地理标志是知识产权的一种重要类型。为加强中欧地理标志保护与合作，促进地理标志产品贸易，中欧双方于2011年启动了中欧地理标志协定谈判。中方谈判团队由商务部牵头，包括农业部、国家质检总局和国家工商总局。2018年国务院机构调整后，原国家质检总局和国家工商总局相关职能划入国家知识产权局，谈判也相应地由商务部会同农业农村部和国家知识产权局继续进行。谈判共历经8年22轮正式谈判和多轮非正式磋商。2019年底，中欧双方宣布结束谈判。此后，中欧双方各自履行授权签署的法律程序。2020年9月14日，中德欧领导人视频会晤期间，商务部部长钟山与德国驻华大使葛策、欧盟驻华大使郁白正式签署协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协定包括十四条和七个附录，主要规定了地理标志保护规则和地理标志互认清单等内容。根据协定，纳入协定的地理标志将享受高水平保护，并可使用双方的地理标志官方标志等。协定附录共纳入双方各275个地理标志产品，涉及酒类、茶叶、农产品、食品等。保护分两批进行：第一批双方互认的各100个地理标志将于协定生效之日起开始保护；第二批各175个地理标志将于协定生效后四年内完成相关保护程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、协定有哪些亮点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协定是中国对外商签的第一个全面的、高水平的地理标志协定，主要有以下“亮点”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是保护数量多。这是中欧之间首次大规模互认对方的地理标志，共550个（各275个），都是双方久负盛名、家喻户晓的地理标志，比如我国的绍兴酒、六安瓜片、安溪铁观音、贺兰山东麓葡萄酒；欧洲的香槟、巴伐利亚啤酒、帕尔玛火腿、马吉那山脉橄榄油等。这些地理标志将惠及成千上万的产品和生产企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是保护种类丰富。中方列入协定清单的地理标志不仅涉及酒类、茶叶、农产品、食品等，还涉及代表中国传统文化的宣纸、蜀锦等中国特色地理标志。此前，欧盟对外商签的地理标志协定中仅涉及农产品、食品和酒类，这是欧盟第一次在其协定中纳入此类地理标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是保护待遇高。双方纳入协定保护的地理标志不仅可在对方获得高水平保护，还可使用对方的地理标志官方标志，有利于相关产品有效开拓市场。这也是欧盟首次通过协定允许外国地理标志持有者使用其官方标志。虽然我国地理标志产品在国内家喻户晓，但在欧洲的知名度和市场占有率仍有大幅提升的空间。协定提供的高水平待遇将有利于中国相关产品获得欧盟消费者的认可，进一步推动相关产品的对欧出口；同时，也为有效阻止对地理标志产品的假冒和伪造提供了法律保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、该协定对中欧双边经贸关系具有什么重要意义？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协定是近年来中欧之间首个重大贸易协定，对深化中欧经贸合作具有里程碑意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧双方均历史悠久，地理标志资源丰富，存在广阔的合作空间。协定的签署将进一步促进双边地理标志产品贸易发展，扩大中欧贸易规模，进一步巩固中欧全面战略伙伴关系的经贸基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，协定的签署彰显了中国坚持对外开放、持续深化改革和保护知识产权的坚定决心；也充分体现了中欧双方坚持开展自由和开放贸易、支持以规则为基础的多边体制的承诺。在当前形势下，协定的签署必将为中欧及全球经济提振信心。我们希望与欧盟继续携手维护基于规则的自由贸易体系，共同构建开放型世界经济，共同推动世界经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、协定对于中国老百姓来说意味着什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，协定可以让欧洲消费者进一步了解中国产品。我国很多地理标志产品产于经济不发达的地区。推动大山中的优质产品走向世界，有利于扶贫和增收，为收入较低的地区注入新的增长动能。另一方面，协定为欧盟的优质特色产品在进入中国市场时提供充分保护，可以消除欧盟生产商的后顾之忧，使其放心地进入中国，使中国消费者能吃到、用上货真价实的高质量商品，提高人民生活品质，满足人民日益增长的美好生活需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、协定签署后，下一步中欧双方将如何继续推进地理标志保护与合作？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接下来，中欧双方将按照各自法律规定履行协定的生效程序，使协定尽早惠及中欧双方企业和民众。双方还将按照协定的相关安排，稳步推进第二批地理标志产品的互认，使更多中欧地理标志得到保护。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623585705.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局：8月经济运行持续稳定恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623587354.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　统计局15日表示，8月份，面对疫情和汛情的双重压力，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各地区各部门科学统筹疫情防控和经济社会发展，生产需求继续回升，就业物价总体稳定，发展动力活力进一步增强，经济运行持续稳定恢复。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623587354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局：下阶段统筹好疫情防控和经济社会发展 狠抓政策落地见效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623587485.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　统计局15日表示，总的来看，8月份国民经济继续稳定恢复，“六稳”“六保”任务落实成效日益显现。但国际环境变数较多，国内结构性矛盾凸显，稳就业稳企业保民生压力仍较大，经济稳定回升基础需加力巩固。下阶段，要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，坚持稳中求进工作总基调，坚持以供给侧结构性改革为主线，按照推动经济高质量发展和构建“双循环”新格局的要求，统筹好疫情防控和经济社会发展，以深化改革激发新活力，以科技创新催生新动能，以扩大开放打造新优势，狠抓政策落地见效，努力完成全年目标任务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623587485.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月份，中国经济稳定恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623588902.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/4a9f7891dba42894" id="31efe0c763abcf6786ae92bfdb9baa72" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人付凌晖15日在国新办发布会上介绍，8月份，面对疫情和汛情的双重压力，各地区各部门科学统筹疫情防控和经济社会发展，生产需求继续回升，就业物价总体稳定，发展动力活力进一步增强，经济运行持续稳定恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但国际环境变数较多，国内结构性矛盾凸显，稳就业稳企业保民生压力仍较大，经济稳定回升基础需加力巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：新华视点微博&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者：陈炜伟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监制：何莉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：徐祥达、王朝&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　点赞！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/3b10f78a3520a17b" id="b33adaced91e6f3d5ad65000676bedd9" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623588902.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>嵌入式、体验式、点对点…监督促就业政策落实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623585826.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　连日来，福建省福州市纪委监委驻市委组织部纪检监察组深入市人社局下属单位、有关企业调研督查“稳岗就业”工作推进落实情况。图为纪检监察组成员在福州市公共就业服务大厅，对相关工作进行调研监督。李德邻 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为最大的民生工程、民心工程、根基工程，就业被摆在“六稳”“六保”之首。今年以来，面对疫情冲击和严峻复杂的经济形势，各地的就业政策落实情况如何？各地纪检监察机关精准监督，紧盯重点人群，聚焦政策落实，督促主责部门履职尽责，为维护经济发展和社会稳定大局提供坚强保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥“嵌入式”监督优势，有效提高监督质效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比事后问责，“嵌入式”监督主动前移哨位，督促相关职能部门落实好主体责任，种好“责任田”。相关职能部门向纪检监察机关事前通报、事中接受监督、事后报告结果，有效提高监督质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前不久，刚刚毕业于某师范类院校的顾敏还在为找工作发愁。河南省开封市教育部门先就业、后补证的举措，就像一场“及时雨”，解了她的燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对疫情冲击下复杂严峻的就业形势，开封市纪委监委驻市教育局纪检监察组积极督促驻在部门认真贯彻落实人社部、教育部等七部门联合下发的《关于应对新冠肺炎疫情影响实施部分职业资格“先上岗、再考证”阶段性措施的通知》。凡符合教师资格考试报名条件要求的高校毕业生，可以先报名参加考试并从事教育教学相关工作，并于一定时间内取得教师资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我的梦想终于实现了。”面对纪检监察组的回访，如今已步入教学岗位的顾敏，“充满了信心与干劲！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“建立监督工作台账，紧盯就业政策出台到落地全过程，充分发挥监督保障执行和促进完善发展作用。”开封市委常委、市纪委书记、市监委主任卢志军介绍，全市纪检监察机关推动出台一系列政策措施，把贯彻落实中央稳就业保就业决策部署不力问题作为监督重点，坚持靠前监督、全程监督，强化对相关部门落实就业政策过程中主动意识、办事效率等情况的监督，推动形成优服务、稳就业、促发展的干事氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，开封市纪委监委牵头整合12388、12315、“一中心四平台”“亲清连线·廉通企业”等监督举报平台，将从各个平台收集的就业政策落实方面的问题线索综合研判后，及时向责任主体单位交办督办，第一时间回应社会关切。推动开展线上“春风行动”“百日千万”网络招聘等专项行动，收集发布19.43万个岗位需求信息。推动实施“互联网+职业技能培训计划”“百日免费线上技能培训行动”，上半年累计开展各类培训3.6万人次，新增高技能人才7000多人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“嵌入式”监督，就要发挥“探头”作用，全程参与就业政策落实工作。北京市海淀区纪委监委坚守政治定位，强化责任担当，紧盯贫困劳动力等重点人群的就业情况变化，聚焦对口支援地区建档立卡尚未脱贫人员的帮扶措施落实情况，实施对资金投入、产业扶贫、劳务协作、就业岗位等扶贫支援和社会救助工作的监督，保障受帮扶地区人员顺利上岗就业。今年以来，海淀区纪委监委开展扶贫领域就业情况实地检查5次，提出工作意见建议9条。全程监督的成效很快展现出来，仅河北省易县一地就解决了523名待岗人员的就业难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“嵌入式”监督，还要立足职能定位，靠前谋划。浙江省杭州市萧山区纪委监委派驻第三纪检监察组督促区人社局推进“企业用工+劳动关系”两项监测，依托“线上平台”打造云端招聘，并打好“就业扶贫”劳务协作攻坚战。截至目前，通过打造“云上岗位超市”，为1600余家区内企业免费发布2.51万余个岗位信息；向贵州省从江县推送就业岗位近9000个。此外，派驻第三纪检监察组还对就业管理部门落实企业招录员工等方面扶持政策情况进行监督检查，确保扶持资金依托“亲清在线”数字平台依法依规发放，杜绝不正之风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥“点对点”一站式监督优势，让监督有的放矢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对群众关注度高的岗位就业情况和重点人群，相关地区纪检监察机关按照政策措施确定的“时间表”“路线图”开展精准监督，着力发现并推动解决政策落实的难点、堵点，必要时“点对点”抽查主责部门推荐岗位信息工作落实情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业养老、失业、工伤保险优惠政策落实到位了吗？公益性扶贫专岗安置的贫困户是否都上岗了？”近日，湖北省咸宁市嘉鱼县纪委监委派出第五纪检监察组，赴人社局对稳岗就业、援企惠企政策落实情况开展监督检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月底，党中央研究确定了支持湖北省经济社会发展一揽子政策，其中就有着力做好保居民就业、保基本民生工作。为推动政策尽快落地见效，嘉鱼县纪委监委成立监督保障工作专班，统一领导、科学调度，将工作任务清单细化分解，分类打包派发到相关单位，采取“1+1+2”的模式，即班子成员、派出纪检监察组、牵头单位责任领导和重要单位一把手联合包保，对政策落实情况进行“点对点”跟踪监督，逐一核查销号，力促就业政策落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保“政策红包”百分百送出、实打实落地，湖北省各地各级纪检监察机关深入一线走访调研，了解企业岗位分布情况和务工人员求职意向。加强与发改、财政、审计、巡察等部门的协作配合，建立联系沟通、信息共享、线索移送等工作机制，及时研究解决政策落实过程中的难点问题。利用大数据比对核查，对贫困县贫困村人口就业进行抽查。各地纪委监委领导班子成员带队下沉一线督查，加强对优先支持贫困劳动力务工就业、重大扶贫项目开工、贫困人口就业专项资金安排等措施落实情况的监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好“点对点”监督，就要着力打通企业与务工人员的联系渠道。在仙桃市，23个乡镇（街道）纪（工）委联合成立督查组，下沉一线逐户走访，聚焦贫困户就业稳岗、公益性岗位安置、创业就业扶持等政策落实情况，压紧压实扶贫和民生领域业务主管部门职责。在督查组推动下，该市通过“空中招聘会”实现企业用工与贫困户就业需求的精准对接，推动1.2万名贫困群众实现就业。在谷城县，开展点穴式监督，督促县残联加大公益性岗位安置力度，加强残疾人职业技能培训，截至目前，全县建档立卡贫困残疾人已基本实现就业脱贫。在红安县，重点加强对复工复产、返岗返工“一条龙服务”的监督检查，及时督促就业培训、稳岗补贴、减税降费等就业扶持政策落实，“点对点”输送返岗人员3633人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　让中小微企业享受政策红利，才能增强吸引就业能力。陕西省纪委监委驻省财政厅纪检监察组对省财政厅强化财政金融政策助力小微企业渡难关10条措施落实情况进行全面检查；驻省人社厅纪检监察组对省人社厅减免企业三项社保费90多亿元的使用情况进行全方位督查，确保1.4万户企业返还稳岗资金17.8亿元，惠及职工112万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陕西省纪委监委有关工作人员表示，定点监督，目标明确，有的放矢，能高效率获取信息、查找问题、分析对策、落实整改。为此，陕西省纪委监委制定出台实施意见，有针对性地开展多轮次、滚动式监督检查，督导各地建立健全问题线索快速受理处置机制、重点案件直查直办督办机制、纪委监委派驻机构清单式监督机制、督促落实主体责任监督机制、与主责部门定期会商监督机制，以强监督促强监管促抓落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥“体验式”调研监督优势，防止监督走过场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何避免“数字就业”“统计就业”等形式主义问题？纪检监察机关从群众视角了解政策是否执行到位，并及时收集问题和意见建议，聚焦解决体制性障碍、机制性梗阻、政策性创新等方面问题，向相关职能部门提出合理化建议，推动各项政策不断完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月26日，福建省福州市联合莆田、宁德、南平、平潭等地相关部门，举办了今年第一场大型线下招聘会――“2020年闽东北协同发展区高校毕业生专场供需对接会”。为进一步助推高校毕业生就业创业，福州市纪委监委驻市委组织部纪检监察组派专人前往现场，通过“体验式”调研，监督人社有关部门人才引进、公共服务、创业扶持等政策落实情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今天一共有多少家企业进场招聘？一共有多少个招聘岗位？”“你们企业收到了多少份简历？”“小伙子希望应聘哪方面岗位？”在现场，纪检监察组成员不断“变换”身份，向相关企业、高校毕业生详细了解招聘应聘情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然各企业共收到简历上千份，也有600多人达成就业意向，但从现场体验中，还是发现企业人才需求缺口与应聘者的需求存在错位现象，企业对高层次人才的需求有待满足，与此同时，应届毕业生期待薪资与招聘薪资也存在失衡。”纪检监察组负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对招聘过程中存在的问题和短板，纪检监察组要求人社部门在高校毕业生就业创业工作方面再下功夫，把重点放在提供精准岗位对接上，同时继续大力推广外地应届毕业生求职免费临时住宿、创业贷款等政策，利用临时住宿、放开落户、人才储备、创业支持等“组合拳”，筑巢引凤，引才留才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合监督对象行业特点，以问题为导向，不少地方纪检监察干部亲身或邀请办事群众到相关业务部门和窗口办理业务，开展办事式体验；或是通过实地察看、现场咨询、模拟办理、访问群众等方式开展体验，对监督对象进行近距离、可视化、可感知的监督，发现并处理影响就业政策落实落细的症结和问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“市人社局采取了哪些措施加强稳就业工作？目前还存在哪些困难和问题？”这是云南省文山市纪委监委组成检查组对稳就业工作进行监督的一个剪影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不打招呼、不听汇报，不事先安排路线，而是直蹲基层，直扑现场。文山市纪委监委驻人社局纪检监察组紧盯人社部门就业培训、社会保障、劳动关系等主要职能，实地走访7个乡镇和2个工业园区部分企业，到市公共就业和人才服务中心、市社会保险事业管理局开展监督检查，通过查看农村劳动力转移就业台账、农村劳动力资源信息系统、失业保险稳岗补贴、免减企业养老保险费和工伤保险费凭证以及工作台账，督查稳就业工作推进落实情况，督促提醒相关部门做好就业保障服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“既要敲下‘快进键’，又要把好‘监督关’。”文山市纪委监委相关负责人强调，要充分发挥纪检监察监督保障作用，严肃查处在就业政策落实上打折扣、搞变通、应付差事、推诿扯皮等行为，防止好政策流于形式主义，为推进这一最大的民生工作提供坚强纪律保障。（子平）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623585826.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金控集团监管起步：后续还有这些安排</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623587323.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　[ 《金控办法》的实施不改变我国现行金融业以分业经营、分业监管为主的格局，是对现行格局的完善和补充。金融控股公司进行统一的股权投资与管理，其控股的金融机构经营具体金融业务，坚持分业经营。央行从宏观审慎管理的角度，对金融控股公司实施整体监管。金融管理部门按照职责分工，对金融控股公司所控股金融机构实施分业监管。 ]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《准入决定》的发布和《金控办法》的出台，意味着金融控股公司的监管工作正式起步，后面还是有很多工作需要去做的。人民银行下一步将按照国家治理体系和治理能力现代化的要求，遵循公开、公平、公正的原则，依法合规、稳妥有序地做好各项相关工作。”中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜9月14日在国务院政策例行吹风会上指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　13日晚间，国务院发布《关于实施金融控股公司准入管理的决定》（下称《准入决定》），央行同步发布了《金融控股公司监督管理试行办法》（下称《金控办法》），酝酿许久的金融控股公司监管办法终于落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，在金控集团具体监管方面，央行还有哪些安排？《金控办法》出台是否会对我国分业经营、分业监管的格局带来改变？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;整体纳入，填补监管空白&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国经济金融的发展和改革的不断深入，近年来，一些大型金融机构开展跨业投资，形成金融集团；也有部分非金融企业投资控股了多家多类金融机构，形成了一批具有金融控股公司特征的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《中国金融监管报告（2019）》不完全统计，截至2018年12月末，我国已有约80家金融控股公司和“准”金融控股平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，此前一直没有将金融控股公司作为一个整体纳入监管，存在着监管空白。“金控公司之所以要纳入监管，是因为考虑到其规模大、对金融稳定具有一定影响。”国家金融与发展实验室副主任曾刚表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次《金控办法》主要针对非金融企业投资控股的金控集团，并将符合以下情形的金融控股公司纳入监管：一是控股股东、实际控制人为境内非金融企业、自然人以及经认可的法人；二是实质控制两类或两类以上金融机构；三是实质控制的金融机构的总资产或受托管理资产达到一定规模，或者按照宏观审慎监管要求需要设立金融控股公司。对于金融机构跨业投资控股形成的金融集团，参照《金控办法》确定监管政策标准，具体规则另行制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，越来越多的互联网企业、民营企业涌入金融领域，通过收购、参股、间接持股等多种方式，将不同金融牌照收入囊中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾刚对第一财经记者表示：“非持牌机构原来没有被纳入监管框架，关联交易也不管，资本充足率要求也没有，投资范围不受任何限制，导致原来游离在体系外的金融控股公司和持牌的金融控股公司相比，存在竞争上的优势，因为它们没有监管成本。”他认为，《准入决定》和《金控办法》的实施解决了竞争不公平的问题，与持牌金融机构设立的金控公司一样，将受到比较严格的约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜表示，《准入决定》和《金控办法》的实施，将非金融企业投资形成的金融控股公司整体纳入监管，坚持金融业总体分业经营为主的原则，从制度上隔离实业板块与金融板块，有利于防范风险跨机构、跨行业、跨市场的传染，推动金融控股公司开展有益的创新，更好地满足全社会多元化、综合化、便捷化的金融服务需求，提升金融服务实体经济的质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不改分业经营、分业监管格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国金融业实行的是以分业经营、分业监管为主的架构。《金控办法》出台，是否意味着这一格局将来会有所改变？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这种格局是在长期实践中探索形成的，符合我国经济金融发展的现状，应当予以坚持。”潘功胜表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜指出，在国际上，主要的经济体也都大多采用金融控股公司的模式，由金融子公司实行分业经营。这种制度框架的安排，使股权结构和组织架构更加简单、明晰、可识别，有利于更好地隔离风险，加强集团整体公司治理和风险管控，也符合现代金融监管的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜称，《金控办法》的实施不改变我国现行金融业以分业经营、分业监管为主的格局，是对现行格局的完善和补充。金融控股公司进行统一的股权投资与管理，其控股的金融机构经营具体金融业务，坚持分业经营。央行从宏观审慎管理的角度，对金融控股公司实施整体监管。金融管理部门按照职责分工，对金融控股公司所控股金融机构实施分业监管。央行也将与相关部门建立跨部门工作机制，加强监管协作与信息共享，形成监管合力，共同推动金融控股公司的规范健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规范金控公司发展势在必行。值得关注的是，2019年7月26日，央行向社会公开征求对《金控办法》的意见，吸收采纳了其中大多数意见，如对金融控股公司股东实施差异化要求、延长提交金融控股公司设立申请的时限、放宽金融控股公司法人层级要求、豁免新设金融控股公司成为金融机构股东的部分资质条件、提高对违规行为的罚款金额等。但央行相关负责人也同时强调，“对于部分放松监管要求的意见未予采纳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;过渡期内存量企业分类施策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“少部分非金融企业向金融业盲目扩张，组织架构复杂、隐匿股权架构，交叉持股、循环注资、虚假注资，还有少数股东干预金融机构的经营，利用关联交易隐蔽输送利益、套取金融机构资金等。”会上，潘功胜指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体来看，《金控办法》在股东资质、资金来源、穿透管理等多方面均提出了要求。比如，在设立初期，申请设立金控公司需满足实缴注册资本额不低于人民币50亿元，且不低于所直接控股金融机构注册资本总和的50%等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这或将限制一大批资本较少的实体企业通过虚假注资、循环注资等方式违法搭建金融集团、控股金控机构的行为。另外，目前已经有一部分存量企业具备金融控股公司的特征，也符合设立金融控股公司的情形，但其内部的一些股权结构可能不太符合《金控办法》的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京金融控股集团党委书记、董事长范文仲日前撰文指出，对非金融企业集团而言，从短期来看，一些与《金控办法》监管要求有一定差距的企业，需要根据办法要求进行调整，将金融业与实体产业分离，压缩股权层级，规范公司治理和并表管理。个别通过违法违规手段快速扩张的金融控股集团，将通过严格监管纠正其行为。从长期来看，《金控办法》的实施有利于建立一个规范的市场环境，促进金控公司规范运营、良性发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;后续，在具体金控公司监管方面，还有哪些安排？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜表示，下一步将遵循公开、公平、公正的原则，依法合规、稳妥有序地做好各项相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要包括：第一，继续加强与市场沟通。在政策执行过程中，通过沟通了解市场的情况，回应市场关切，提高政策透明度和可操作性。第二，完善制度框架，《准入决定》和《金控办法》初步搭建了金融控股公司的政策框架，但对金融控股公司的监管需要更具体、更细的操作规则，比如说并表管理的规则、资本管理的规则、关于关联交易的管理规则等。“前期我们在这些方面也做了充分准备，都有非常好的基础。”潘功胜称。第三，开展准入管理。对于符合设立情形的企业设立金融控股公司，央行按要求进行受理和审批，做好行政许可的服务工作。第四，稳妥有序地过渡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行负责人表示，已具备设立情形且拟申请设立金融控股公司的机构，应当在《金控办法》正式实施后的12个月内向央行提出设立申请，经批准后，设立金融控股公司。其中，在股权结构等方面未达到监管要求的机构，应当根据自身实际情况制定整改计划。央行将合理设置过渡期，把握好节奏和时机，引导存量企业有序调整，平稳实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们设置一个合理的过渡期，也参考了美国、日本等此前的一些做法。在这个过渡期内，把握好对存量企业实施分类施策，推动《金控办法》平稳实施。”潘功胜强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜表示，央行还将从宏观审慎管理理念出发，加强与相关部门的监管协作，加强引导金融控股公司依法合规经营，完善公司治理，有效防控风险，提升服务经济高质量发展的能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200915/c623587323.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>