<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 12 Nov 2021 10:13:35 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家发展改革委投资司组织召开投融资合作对接机制金融机构座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634198319.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634198319.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融支持实体经济力度加大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634197527.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634197527.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>本周央行公开市场净投放2800亿元，月中缴税＋MLF到期在即扰动或显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634196547.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634196547.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：正积极推进自贸试验区跨境服务贸易负面清单制定工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634196268.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634196268.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：在经济发展中促进绿色转型 在绿色转型中实现更大发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634196252.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634196252.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两项直达实体经济货币政策工具精准落地见效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634196156.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634196156.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：国家级经开区碳排放增长率不超3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634196128.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634196128.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部部长：巩固抗疫成果、推动经济复苏，努力实现亚太可持续发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634195923.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634195923.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重塑环境重振雄风 形成对国家重大战略坚强支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634195580.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634195580.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十九届六中全会系列社论丨扎实推动共同富裕，实现可持续的高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634195576.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634195576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人民银行行长易纲：数字人民币试点场景超350万个 交易金额约560亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634194549.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634194549.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年全球市长论坛全体大会昨晚举行 中外嘉宾共享城市治理智慧</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211112/c634192608.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211112/c634192608.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>OECD发布主要经济体2021年10月份综合领先指标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634194720.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　OECD发布主要经济体2021年10月份综合领先指标。11月10日，OECD发布2021年10月份综合领先指标（CLI）显示，主要经济体复苏势头保持稳定。OECD国家整体CLI为100.9，环比与上月基本持平；G7国家整体CLI为100.7，环比与上月基本持平；欧元区CLI为101.1，环比与上月基本持平；美国CLI为100.4，环比与上月基本持平；德国CLI为101.8，环比下降0.1；英国CLI为100.8，环比下降0.1；法国CLI为99.5，环比与上月基本持平；意大利CLI为101.9，环比与上月基本持平；日本CLI为100.9，环比与下降0.1；加拿大CLI为100.8，环比与上月基本持平；中国CLI为101.2，环比与上月基本持平。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634194720.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国共产党第十九届中央委员会第六次全体会议公报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634195680.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国共产党第十九届中央委员会第六次全体会议公报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2021年11月11日中国共产党第十九届中央委员会第六次全体会议通过)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国共产党第十九届中央委员会第六次全体会议，于2021年11月8日至11日在北京举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出席这次全会的有，中央委员197人，候补中央委员151人。中央纪律检查委员会常务委员会委员和有关方面负责同志列席会议。党的十九大代表中部分基层同志和专家学者也列席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全会由中央政治局主持。中央委员会总书记习近平作了重要讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全会听取和讨论了习近平受中央政治局委托作的工作报告，审议通过了《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》，审议通过了《关于召开党的第二十次全国代表大会的决议》。习近平就《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议(讨论稿)》向全会作了说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全会充分肯定党的十九届五中全会以来中央政治局的工作。一致认为，一年来，世界百年未有之大变局和新冠肺炎疫情全球大流行交织影响，外部环境更趋复杂严峻，国内新冠肺炎疫情防控和经济社会发展各项任务极为繁重艰巨。中央政治局高举中国特色社会主义伟大旗帜，坚持以马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观、习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，统筹国内国际两个大局，统筹疫情防控和经济社会发展，统筹发展和安全，坚持稳中求进工作总基调，全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，经济保持较好发展态势，科技自立自强积极推进，改革开放不断深化，脱贫攻坚战如期打赢，民生保障有效改善，社会大局保持稳定，国防和军队现代化扎实推进，中国特色大国外交全面推进，党史学习教育扎实有效，战胜多种严重自然灾害，党和国家各项事业取得了新的重大成就。成功举办庆祝中国共产党成立100周年系列活动，中共中央总书记习近平发表重要讲话，正式宣布全面建成小康社会，激励全党全国各族人民意气风发踏上向第二个百年奋斗目标进军的新征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全会认为，总结党的百年奋斗重大成就和历史经验，是在建党百年历史条件下开启全面建设社会主义现代化国家新征程、在新时代坚持和发展中国特色社会主义的需要；是增强政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，坚定道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，做到坚决维护习近平同志党中央的核心、全党的核心地位，坚决维护党中央权威和集中统一领导，确保全党步调一致向前进的需要；是推进党的自我革命、提高全党斗争本领和应对风险挑战能力、永葆党的生机活力、团结带领全国各族人民为实现中华民族伟大复兴的中国梦而继续奋斗的需要。全党要坚持唯物史观和正确党史观，从党的百年奋斗中看清楚过去我们为什么能够成功、弄明白未来我们怎样才能继续成功，从而更加坚定、更加自觉地践行初心使命，在新时代更好坚持和发展中国特色社会主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全会提出，中国共产党自一九二一年成立以来，始终把为中国人民谋幸福、为中华民族谋复兴作为自己的初心使命，始终坚持共产主义理想和社会主义信念，团结带领全国各族人民为争取民族独立、人民解放和实现国家富强、人民幸福而不懈奋斗，已经走过一百年光辉历程。党和人民百年奋斗，书写了中华民族几千年历史上最恢宏的史诗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全会提出，新民主主义革命时期，党面临的主要任务是，反对帝国主义、封建主义、官僚资本主义，争取民族独立、人民解放，为实现中华民族伟大复兴创造根本社会条件。在革命斗争中，以毛泽东同志为主要代表的中国共产党人，把马克思列宁主义基本原理同中国具体实际相结合，对经过艰苦探索、付出巨大牺牲积累的一系列独创性经验作了理论概括，开辟了农村包围城市、武装夺取政权的正确革命道路，创立了毛泽东思想，为夺取新民主主义革命胜利指明了正确方向。党领导人民浴血奋战、百折不挠，创造了新民主主义革命的伟大成就，成立中华人民共和国，实现民族独立、人民解放，彻底结束了旧中国半殖民地半封建社会的历史，彻底结束了极少数剥削者统治广大劳动人民的历史，彻底结束了旧中国一盘散沙的局面，彻底废除了列强强加给中国的不平等条约和帝国主义在中国的一切特权，实现了中国从几千年封建专制政治向人民民主的伟大飞跃，也极大改变了世界政治格局，鼓舞了全世界被压迫民族和被压迫人民争取解放的斗争。中国共产党和中国人民以英勇顽强的奋斗向世界庄严宣告，中国人民从此站起来了，中华民族任人宰割、饱受欺凌的时代一去不复返了，中国发展从此开启了新纪元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全会提出，社会主义革命和建设时期，党面临的主要任务是，实现从新民主主义到社会主义的转变，进行社会主义革命，推进社会主义建设，为实现中华民族伟大复兴奠定根本政治前提和制度基础。在这个时期，以毛泽东同志为主要代表的中国共产党人提出关于社会主义建设的一系列重要思想。毛泽东思想是马克思列宁主义在中国的创造性运用和发展，是被实践证明了的关于中国革命和建设的正确的理论原则和经验总结，是马克思主义中国化的第一次历史性飞跃。党领导人民自力更生、发愤图强，创造了社会主义革命和建设的伟大成就，实现了中华民族有史以来最为广泛而深刻的社会变革，实现了一穷二白、人口众多的东方大国大步迈进社会主义社会的伟大飞跃。我国建立起独立的比较完整的工业体系和国民经济体系，农业生产条件显著改变，教育、科学、文化、卫生、体育事业有很大发展，人民解放军得到壮大和提高，彻底结束了旧中国的屈辱外交。中国共产党和中国人民以英勇顽强的奋斗向世界庄严宣告，中国人民不但善于破坏一个旧世界、也善于建设一个新世界，只有社会主义才能救中国，只有社会主义才能发展中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全会提出，改革开放和社会主义现代化建设新时期，党面临的主要任务是，继续探索中国建设社会主义的正确道路，解放和发展社会生产力，使人民摆脱贫困、尽快富裕起来，为实现中华民族伟大复兴提供充满新的活力的体制保证和快速发展的物质条件。党的十一届三中全会以后，以邓小平同志为主要代表的中国共产党人，团结带领全党全国各族人民，深刻总结新中国成立以来正反两方面经验，围绕什么是社会主义、怎样建设社会主义这一根本问题，借鉴世界社会主义历史经验，创立了邓小平理论，解放思想，实事求是，作出把党和国家工作中心转移到经济建设上来、实行改革开放的历史性决策，深刻揭示社会主义本质，确立社会主义初级阶段基本路线，明确提出走自己的路、建设中国特色社会主义，科学回答了建设中国特色社会主义的一系列基本问题，制定了到二十一世纪中叶分三步走、基本实现社会主义现代化的发展战略，成功开创了中国特色社会主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全会提出，党的十三届四中全会以后，以江泽民同志为主要代表的中国共产党人，团结带领全党全国各族人民，坚持党的基本理论、基本路线，加深了对什么是社会主义、怎样建设社会主义和建设什么样的党、怎样建设党的认识，形成了“三个代表”重要思想，在国内外形势十分复杂、世界社会主义出现严重曲折的严峻考验面前捍卫了中国特色社会主义，确立了社会主义市场经济体制的改革目标和基本框架，确立了社会主义初级阶段公有制为主体、多种所有制经济共同发展的基本经济制度和按劳分配为主体、多种分配方式并存的分配制度，开创全面改革开放新局面，推进党的建设新的伟大工程，成功把中国特色社会主义推向二十一世纪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全会提出，党的十六大以后，以胡锦涛同志为主要代表的中国共产党人，团结带领全党全国各族人民，在全面建设小康社会进程中推进实践创新、理论创新、制度创新，深刻认识和回答了新形势下实现什么样的发展、怎样发展等重大问题，形成了科学发展观，抓住重要战略机遇期，聚精会神搞建设，一心一意谋发展，强调坚持以人为本、全面协调可持续发展，着力保障和改善民生，促进社会公平正义，推进党的执政能力建设和先进性建设，成功在新形势下坚持和发展了中国特色社会主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全会强调，在这个时期，党从新的实践和时代特征出发坚持和发展马克思主义，科学回答了建设中国特色社会主义的发展道路、发展阶段、根本任务、发展动力、发展战略、政治保证、祖国统一、外交和国际战略、领导力量和依靠力量等一系列基本问题，形成中国特色社会主义理论体系，实现了马克思主义中国化新的飞跃。党领导人民解放思想、锐意进取，创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就，我国实现了从高度集中的计划经济体制到充满活力的社会主义市场经济体制、从封闭半封闭到全方位开放的历史性转变，实现了从生产力相对落后的状况到经济总量跃居世界第二的历史性突破，实现了人民生活从温饱不足到总体小康、奔向全面小康的历史性跨越，推进了中华民族从站起来到富起来的伟大飞跃。中国共产党和中国人民以英勇顽强的奋斗向世界庄严宣告，改革开放是决定当代中国前途命运的关键一招，中国特色社会主义道路是指引中国发展繁荣的正确道路，中国大踏步赶上了时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全会提出，党的十八大以来，中国特色社会主义进入新时代。党面临的主要任务是，实现第一个百年奋斗目标，开启实现第二个百年奋斗目标新征程，朝着实现中华民族伟大复兴的宏伟目标继续前进。党领导人民自信自强、守正创新，创造了新时代中国特色社会主义的伟大成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全会强调，以习近平同志为主要代表的中国共产党人，坚持把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合，坚持毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观，深刻总结并充分运用党成立以来的历史经验，从新的实际出发，创立了习近平新时代中国特色社会主义思想。习近平同志对关系新时代党和国家事业发展的一系列重大理论和实践问题进行了深邃思考和科学判断，就新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义，建设什么样的社会主义现代化强国、怎样建设社会主义现代化强国，建设什么样的长期执政的马克思主义政党、怎样建设长期执政的马克思主义政党等重大时代课题，提出一系列原创性的治国理政新理念新思想新战略，是习近平新时代中国特色社会主义思想的主要创立者。习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国马克思主义、二十一世纪马克思主义，是中华文化和中国精神的时代精华，实现了马克思主义中国化新的飞跃。党确立习近平同志党中央的核心、全党的核心地位，确立习近平新时代中国特色社会主义思想的指导地位，反映了全党全军全国各族人民共同心愿，对新时代党和国家事业发展、对推进中华民族伟大复兴历史进程具有决定性意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全会指出，以习近平同志为核心的党中央，以伟大的历史主动精神、巨大的政治勇气、强烈的责任担当，统筹国内国际两个大局，贯彻党的基本理论、基本路线、基本方略，统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想，坚持稳中求进工作总基调，出台一系列重大方针政策，推出一系列重大举措，推进一系列重大工作，战胜一系列重大风险挑战，解决了许多长期想解决而没有解决的难题，办成了许多过去想办而没有办成的大事，推动党和国家事业取得历史性成就、发生历史性变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全会强调，党的十八大以来，在坚持党的全面领导上，党中央权威和集中统一领导得到有力保证，党的领导制度体系不断完善，党的领导方式更加科学，全党思想上更加统一、政治上更加团结、行动上更加一致，党的政治领导力、思想引领力、群众组织力、社会号召力显著增强。在全面从严治党上，党的自我净化、自我完善、自我革新、自我提高能力显著增强，管党治党宽松软状况得到根本扭转，反腐败斗争取得压倒性胜利并全面巩固，党在革命性锻造中更加坚强。在经济建设上，我国经济发展平衡性、协调性、可持续性明显增强，国家经济实力、科技实力、综合国力跃上新台阶，我国经济迈上更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全的发展之路。在全面深化改革开放上，党不断推动全面深化改革向广度和深度进军，中国特色社会主义制度更加成熟更加定型，国家治理体系和治理能力现代化水平不断提高，党和国家事业焕发出新的生机活力。在政治建设上，积极发展全过程人民民主，我国社会主义民主政治制度化、规范化、程序化全面推进，中国特色社会主义政治制度优越性得到更好发挥，生动活泼、安定团结的政治局面得到巩固和发展。在全面依法治国上，中国特色社会主义法治体系不断健全，法治中国建设迈出坚实步伐，党运用法治方式领导和治理国家的能力显著增强。在文化建设上，我国意识形态领域形势发生全局性、根本性转变，全党全国各族人民文化自信明显增强，全社会凝聚力和向心力极大提升，为新时代开创党和国家事业新局面提供了坚强思想保证和强大精神力量。在社会建设上，人民生活全方位改善，社会治理社会化、法治化、智能化、专业化水平大幅度提升，发展了人民安居乐业、社会安定有序的良好局面，续写了社会长期稳定奇迹。在生态文明建设上，党中央以前所未有的力度抓生态文明建设，美丽中国建设迈出重大步伐，我国生态环境保护发生历史性、转折性、全局性变化。在国防和军队建设上，人民军队实现整体性革命性重塑、重整行装再出发，国防实力和经济实力同步提升，人民军队坚决履行新时代使命任务，以顽强斗争精神和实际行动捍卫了国家主权、安全、发展利益。在维护国家安全上，国家安全得到全面加强，经受住了来自政治、经济、意识形态、自然界等方面的风险挑战考验，为党和国家兴旺发达、长治久安提供了有力保证。在坚持“一国两制”和推进祖国统一上，党中央采取一系列标本兼治的举措，坚定落实“爱国者治港”、“爱国者治澳”，推动香港局势实现由乱到治的重大转折，为推进依法治港治澳、促进“一国两制”实践行稳致远打下了坚实基础；坚持一个中国原则和“九二共识”，坚决反对“台独”分裂行径，坚决反对外部势力干涉，牢牢把握两岸关系主导权和主动权。在外交工作上，中国特色大国外交全面推进，构建人类命运共同体成为引领时代潮流和人类前进方向的鲜明旗帜，我国外交在世界大变局中开创新局、在世界乱局中化危为机，我国国际影响力、感召力、塑造力显著提升。中国共产党和中国人民以英勇顽强的奋斗向世界庄严宣告，中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全会指出了中国共产党百年奋斗的历史意义：党的百年奋斗从根本上改变了中国人民的前途命运，中国人民彻底摆脱了被欺负、被压迫、被奴役的命运，成为国家、社会和自己命运的主人，中国人民对美好生活的向往不断变为现实；党的百年奋斗开辟了实现中华民族伟大复兴的正确道路，中国仅用几十年时间就走完发达国家几百年走过的工业化历程，创造了经济快速发展和社会长期稳定两大奇迹；党的百年奋斗展示了马克思主义的强大生命力，马克思主义的科学性和真理性在中国得到充分检验，马克思主义的人民性和实践性在中国得到充分贯彻，马克思主义的开放性和时代性在中国得到充分彰显；党的百年奋斗深刻影响了世界历史进程，党领导人民成功走出中国式现代化道路，创造了人类文明新形态，拓展了发展中国家走向现代化的途径；党的百年奋斗锻造了走在时代前列的中国共产党，形成了以伟大建党精神为源头的精神谱系，保持了党的先进性和纯洁性，党的执政能力和领导水平不断提高，中国共产党无愧为伟大光荣正确的党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全会提出，一百年来，党领导人民进行伟大奋斗，积累了宝贵的历史经验，这就是：坚持党的领导，坚持人民至上，坚持理论创新，坚持独立自主，坚持中国道路，坚持胸怀天下，坚持开拓创新，坚持敢于斗争，坚持统一战线，坚持自我革命。以上十个方面，是经过长期实践积累的宝贵经验，是党和人民共同创造的精神财富，必须倍加珍惜、长期坚持，并在新时代实践中不断丰富和发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全会提出，不忘初心，方得始终。中国共产党立志于中华民族千秋伟业，百年恰是风华正茂。过去一百年，党向人民、向历史交出了一份优异的答卷。现在，党团结带领中国人民又踏上了实现第二个百年奋斗目标新的赶考之路。全党要牢记中国共产党是什么、要干什么这个根本问题，把握历史发展大势，坚定理想信念，牢记初心使命，始终谦虚谨慎、不骄不躁、艰苦奋斗，不为任何风险所惧，不为任何干扰所惑，决不在根本性问题上出现颠覆性错误，以咬定青山不放松的执着奋力实现既定目标，以行百里者半九十的清醒不懈推进中华民族伟大复兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全会强调，全党必须坚持马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观，全面贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，用马克思主义的立场、观点、方法观察时代、把握时代、引领时代，不断深化对共产党执政规律、社会主义建设规律、人类社会发展规律的认识。必须坚持党的基本理论、基本路线、基本方略，增强“四个意识”，坚定“四个自信”，做到“两个维护”，坚持系统观念，统筹推进“五位一体”总体布局，协调推进“四个全面”战略布局，立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局、推动高质量发展，全面深化改革开放，促进共同富裕，推进科技自立自强，发展全过程人民民主，保证人民当家作主，坚持全面依法治国，坚持社会主义核心价值体系，坚持在发展中保障和改善民生，坚持人与自然和谐共生，统筹发展和安全，加快国防和军队现代化，协同推进人民富裕、国家强盛、中国美丽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全会强调，全党必须永远保持同人民群众的血肉联系，践行以人民为中心的发展思想，不断实现好、维护好、发展好最广大人民根本利益，团结带领全国各族人民不断为美好生活而奋斗。全党必须铭记生于忧患、死于安乐，常怀远虑、居安思危，继续推进新时代党的建设新的伟大工程，坚持全面从严治党，坚定不移推进党风廉政建设和反腐败斗争，做到难不住、压不垮，推动中国特色社会主义事业航船劈波斩浪、一往无前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全会决定，中国共产党第二十次全国代表大会于2022年下半年在北京召开。全会认为，党的二十大是我们党进入全面建设社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军新征程的重要时刻召开的一次十分重要的代表大会，是党和国家政治生活中的一件大事。全党要团结带领全国各族人民攻坚克难、开拓奋进，为全面建设社会主义现代化国家、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利、实现中华民族伟大复兴的中国梦作出新的更大贡献，以优异成绩迎接党的二十大召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央号召，全党全军全国各族人民要更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，全面贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，大力弘扬伟大建党精神，勿忘昨天的苦难辉煌，无愧今天的使命担当，不负明天的伟大梦想，以史为鉴、开创未来，埋头苦干、勇毅前行，为实现第二个百年奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦而不懈奋斗。我们坚信，在过去一百年赢得了伟大胜利和荣光的中国共产党和中国人民，必将在新时代新征程上赢得更加伟大的胜利和荣光！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634195680.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国内实施RCEP准备已就绪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634193548.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报综合消息 商务部新闻发言人束珏婷在商务部新闻发布会上表示，《区域全面经济伙伴关系协定》(RCEP)即将如期生效是东亚区域经济一体化新的重大进展，将有力拉动区域内贸易投资增长，提升域内整体营商环境。目前，国内实施RCEP的各项准备已经就绪。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634193548.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委等三部门：加快发展与资源精深加工密切相关的新材料等战略性新兴产业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634195191.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）国家发改委11月12日消息，国家发改委、财政部、自然资源部近日联合印发的《推进资源型地区高质量发展“十四五”实施方案》提出，加强资源富集地区就地转化能力建设，鼓励具备产业基础和技术优势的地方开展资源精深加工。提高资源型产业技术和综合集成水平，促进传统产业改造升级，加快发展与资源精深加工密切相关的新材料、新能源、节能环保、高端装备制造等战略性新兴产业，配套发展现代物流、金融服务、工程设计、管理咨询等生产性服务业，以资源精深加工带动构建多元化产业体系。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634195191.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部召开例行新闻发布会，近期有哪些经贸热点值得关注</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634195753.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部于2021年11月11日（星期四）下午15时召开例行新闻发布会。商务部财务司副司长、商务部新闻发言人束珏婷出席，介绍相关情况并回答媒体提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为发布会文字实录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;束珏婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各位记者朋友：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家下午好，欢迎大家参加商务部例行新闻发布会。今天我没有需要向大家主动通报的信息。下面我愿意回答记者朋友们提出的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下面请提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Q A&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　澎湃新闻记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国正式提出申请加入《数字经济伙伴关系协定》（DEPA），请问是出于什么考虑？我们做了哪些准备工作？DEPA对我国和全球数字经济发展将带来哪些利好？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;束珏婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月30日，习近平主席在出席二十国集团（G20）罗马峰会发表重要讲话时宣布中方已经决定申请加入《数字经济伙伴关系协定》（DEPA）。11月1日，商务部部长王文涛致信新西兰贸易与出口增长部长奥康纳，代表中方向DEPA保存方新西兰正式提出申请加入DEPA。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济是全球经济发展的新动力，是促进经济复苏的新引擎。随着数字经济的重要性与日俱增，数字领域规则和合作框架制定也已成为很多多双边经贸谈判的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国数字经济规模位于全球前列，加入DEPA与中国加强全球数字经济领域合作、促进创新和可持续发展的努力方向一致，也是中国进一步深化改革和扩大高水平对外开放的重要行动。中国加入DEPA，不仅将为成员提供广阔市场，拉紧相互的数字经济合作纽带，为各成员企业和人民带来更大福祉，也有助于促进亚太地区乃至全球数字经济的开放融合与长期繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中方为申请加入DEPA开展了大量工作，全面深入梳理评估DEPA条款，与DEPA缔约方新加坡、新西兰和智利开展了各层级沟通交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中方愿与各方一道，努力探索跨境数字治理框架的最佳路径，积极开展多双边数字治理合作，为全球数字经济发展、贸易投资增长和经济复苏作出积极贡献。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一财经日报记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美中贸易全国委员会近日发布报告显示，2020年，64%的美国国会选区的对华商品出口量较上一年有所增长，且对华出口使美国许多行业受益。请问商务部对此有何评价？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;束珏婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们注意到了有关报告。我可以补充一组数据，在2020年中美贸易保持增长的基础上，今年1-10月，双边贸易额增速较快，同比增长23.4%，其中，自美进口增长28.9%，对美出口增长21.8%。这充分表明，两国经济具有高度互补性，双方经贸合作符合两国和两国人民的根本利益，也有利于世界经济复苏。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP将于明年1月1日正式生效。对于地方来说，如何对接RCEP机遇，实现更好发展，商务部将发挥怎样的作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;束珏婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）即将如期生效是东亚区域经济一体化新的重大进展，将有力拉动区域内贸易投资增长，提升域内整体营商环境，稳固区域产业链供应链。目前，国内实施RCEP的各项准备已经就绪，能够确保协定生效时全面履行义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部将稳步推进生效后的各项实施工作，指导地方结合各自产业特色和优势，深入与RCEP政策对接，把握RCEP市场开放机遇，实现贸易投资高质量发展，促进产业升级，推动与成员国间产业链深度融合，不断提升营商环境。为此，商务部将会同有关部门适时出台《关于高质量实施RCEP的指导意见》，为各地方、各行业高水平实施协定做好指导和服务。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海证券报记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前三季度，我国服务贸易继续保持快速增长态势，其中进口增速实现了疫情以来的首次转正，请问商务部有哪些原因？此外请问自由贸易试验区跨境服务贸易负面清单将何时出台？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;束珏婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于你提到的第一个问题。今年以来，我国服务贸易继续保持快速增长态势，主要得益于以下三方面原因：一是一系列开放举措为服务贸易发展增添了新动力。我们稳步推进全面深化服务贸易创新发展试点，陆续推出支持特色服务出口基地高质量发展的政策措施，出台海南自由贸易港跨境服务贸易负面清单，不断推进自由贸易试验区改革创新，成功举办服贸会和进博会等国际性综合展会。这些举措既有力推动了优势服务出口，又扩大了优质服务进口。今年前三季度，服务贸易12大领域中有7个领域进口增速超过10%。这些领域进口的快速增长弥补了旅行服务进口下降带来的影响，推动我国服务累计进口增速实现疫情以来首次转正（以人民币计价）。二是服务业稳定恢复为服务贸易发展提供了有力支撑。今年前三季度，服务业增加值同比增长9.5%，占国内生产总值的比重达到54.8%，有力推动了服务贸易规模扩大和质量提升。三是服务数字化为服务贸易发展拓展了新空间。1-9月，与数字经济密切相关的知识密集型服务贸易快速增长，进出口额达1.69万亿元，增长13.3%，占服务进出口总额的比重达到44.7%，较去年同期提升0.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于你提到的第二个问题。习近平主席在第四届中国国际进口博览会开幕式主旨演讲中指出，中国将出台自由贸易试验区跨境服务贸易负面清单。目前，商务部正按照党中央、国务院决策部署，会同有关方面积极推进自贸试验区跨境服务贸易负面清单制定工作，力争早日出台清单，通过更大范围的试点探索，为跨境服务贸易领域对外开放进行压力测试，进一步促进服务贸易自由化，推动高水平制度型开放。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;束珏婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家还有没有问题？如果没有问题，今天的发布会到此结束。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：黎丹丹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;审校：王雅、梁毓芳、张迎雪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634195753.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办将于15日举行10月份国民经济运行情况新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634197242.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室定于2021年11月15日（星期一）上午10时举行新闻发布会，请国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖介绍2021年10月份国民经济运行情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634197242.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>实施RCEP准备就绪 商务部将出台指导意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634194646.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 陶凤 吕银玲）《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）即将于明年1月1日正式生效，在11月11日召开的商务部例行新闻发布会上，商务部新闻发言人束珏婷介绍，目前，国内实施RCEP的各项准备已经就绪，能够确保协定生效时全面履行义务。商务部将会同有关部门适时出台《关于高质量实施RCEP的指导意见》，为各地方、各行业高水平实施协定做好指导和服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院国际市场研究所副所长白明在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者采访时表示，对于中国如何履行承诺，如何进行相应调整来用好RCEP带来的机会，以及我们与RCEP各国协调的重点和方式是什么，出台《关于高质量实施RCEP的指导意见》将有助于在这些方面进行推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月2日，RCEP保管机构东盟秘书处发布通知，宣布文莱、柬埔寨、老挝、新加坡、泰国、越南6个东盟成员国和中国、日本、新西兰、澳大利亚4个非东盟成员国已向东盟秘书长正式提交核准书，达到协定生效门槛。根据协定规定，RCEP将于2022年1月1日对上述十国开始生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于我国准备的进度，此前，商务部国际司负责人曾介绍，在关税减让实施准备方面，中方在上半年完成了关税减让表的转版，并提交东盟秘书处。目前，降税实施方案已进入国内报批程序最后阶段，可保证在协定生效时即可履行降税义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在原产地规则实施准备方面，海关总署在上半年已制定RCEP原产地管理办法和经核准出口商管理办法，将配合协定生效时间同步公布实施。应RCEP原产地管理需求，对信息化系统的升级已完成。同时，将同其他成员国海关保持密切沟通，确保协定原产地规则的全面实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部也已举办了3次全国性RCEP专题培训，涵盖所有地级市、自贸试验区和国家级经开区，参训人数超过6.6万人，70%以上是企业代表。各地方以及海关、行业协会在本系统内也开展培训活动，据不完全统计，各类培训超过600场，参训人数超过10万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白明告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者，“对于实施RCEP的准备工作，基本上该我们做的已经做到了。目前15个成员国中，有10个国家已经核准，还有5个国家有待核准，我认为这5个国家在年底前有九成可能性会核准，接下来可以等待他们的核准书，与他们对接。已经核准的10个国家之间也要抓紧对接，让RCEP实施后各国之间能够相互协调。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP正式生效后，将给相关国家带来哪些影响？白明告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;记者，各国之间合作的机会会更多，进行相互贸易的门槛更低，国际分工更加合理，产业链、供应链更加紧密。“在全球的国际分工中，东亚经济圈的地位将得到提升。现在全球主要有三大经济圈，包括北美经济圈、欧洲经济圈和东亚经济圈。东亚经济圈有世界第二大经济体中国和第三大经济体日本，这些合作是有基础的，通过RCEP的平台，我相信整个东亚经济圈的表现会更好。”白明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，RCEP即将如期生效是东亚区域经济一体化新的重大进展，将有力拉动区域内贸易投资增长，提升域内整体营商环境，稳固区域产业链、供应链。商务部将稳步推进生效后的各项实施工作，指导地方结合各自产业特色和优势，深入与RCEP政策对接，把握RCEP市场开放机遇，实现贸易投资高质量发展，促进产业升级，推动与成员国间产业链深度融合，不断提升营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了RCEP即将生效，10月30日，习近平主席在出席二十国集团（G20）罗马峰会发表重要讲话时宣布中方已经决定申请加入《数字经济伙伴关系协定》（DEPA）。11月1日，商务部部长王文涛致信新西兰贸易与出口增长部长奥康纳，代表中方向DEPA保存方新西兰正式提出申请加入DEPA。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，数字经济是全球经济发展的新动力，是促进经济复苏的新引擎。随着数字经济的重要性与日俱增，数字领域规则和合作框架制定也已成为很多多双边经贸谈判的重要内容。中国数字经济规模位于全球前列，加入DEPA与中国加强全球数字经济领域合作、促进创新和可持续发展的努力方向一致，也是中国进一步深化改革和扩大高水平对外开放的重要行动。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634194646.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度我国服务贸易进口增长0.5%，疫情以来首次转正！12大领域中7个领域增速超10%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634194651.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经记者 张怀水 每经编辑 陈星&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月11日，商务部召开例行新闻发布会。《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者注意到，今年前三季度，我国服务贸易继续保持快速增长态势，其中进口增速实现了疫情以来的首次转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部统计，今年前三季度，我国服务进出口总额37834.3亿元，同比增长11.6%；其中服务出口17820.9亿元，增长27.3%；进口20013.4亿元，增长0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人束珏婷表示，今年前三季度，服务贸易12大领域中有7个领域进口增速超过10%。这些领域进口的快速增长弥补了旅行服务进口下降带来的影响，推动我国服务累计进口增速实现疫情以来首次转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务业增加值同比增长9.5%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及今年以来我国服务贸易保持较快增长的原因，束珏婷指出，首先是一系列开放举措为服务贸易发展增添了新动力。商务部稳步推进全面深化服务贸易创新发展试点，陆续推出支持特色服务出口基地高质量发展的政策措施，出台海南自由贸易港跨境服务贸易负面清单，不断推进自由贸易试验区改革创新，成功举办服贸会和进博会等国际性综合展会。这些举措既有力推动了优势服务出口，又扩大了优质服务进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，服务业稳定恢复为服务贸易发展提供了有力支撑。束珏婷介绍，今年前三季度，服务业增加值同比增长9.5%，占国内生产总值的比重达到54.8%，有力推动了服务贸易规模扩大和质量提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是服务数字化为服务贸易发展拓展了新空间。1-9月，与数字经济密切相关的知识密集型服务贸易快速增长，进出口额达1.69万亿元，增长13.3%，占服务进出口总额的比重达到44.7%，较去年同期提升0.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者梳理发现，与2019年同期相比，我国服务进出口下降6%，两年平均下降3%，其中出口增长25.4%，两年平均增长12%；进口下降23.1%，两年平均下降12.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从9月当月的数据来看，服务进出口增势良好。9月份，我国服务进出口总额5115.8亿元，同比增长27.8%，环比增长10.6%。服务出口2320.2亿元，同比增长42.8%，环比增长9%，其中运输服务出口增幅高达154.7%。服务进口2795.6亿元，同比增长17.6%，环比增长12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国研中心对外经济研究部原部长赵晋平接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者采访时表示，服务贸易是中国下一步促进贸易发展的重中之重。通常服务贸易占比越高，贸易附加值率就越高，在全球价值链中的地位就越高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将出台自由贸易试验区跨境服务贸易负面清单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为推动我国跨境服务贸易高质量发展的重要举措，出台跨境服务贸易负面清单备受关注。束珏婷表示，习近平主席在第四届中国国际进口博览会开幕式主旨演讲中指出，中国将出台自由贸易试验区跨境服务贸易负面清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，商务部正按照党中央、国务院决策部署，会同有关方面积极推进自贸试验区跨境服务贸易负面清单制定工作，力争早日出台清单，通过更大范围的试点探索，为跨境服务贸易领域对外开放进行压力测试，进一步促进服务贸易自由化，推动高水平制度型开放。”束珏婷说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者注意到，今年7月，商务部发布《海南自由贸易港跨境服务贸易特别管理措施（负面清单）（2021年版）》，自2021年8月26日起施行。成为我国跨境服务贸易领域公布的第一张负面清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月5日，商务部外资司司长宗长青在第四届进博会召开期间透露，我国将进一步缩减外资准入负面清单，有序扩大电信、医疗等服务业领域开放，修订扩大《鼓励外商投资产业目录》，出台自由贸易试验区跨境服务贸易负面清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗长青表示，将持续优化营商环境。继续实施好外商投资法及其配套法规，高标准落实外资准入后国民待遇，确保外资企业在要素获取、资质许可、经营运行、标准制定、政府采购等方面享受平等待遇。依法强化反垄断与反不正当竞争，严厉打击侵犯知识产权行为，营造内外资企业一视同仁、公平竞争的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634194651.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国实施RCEP各项准备工作已经就绪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634191423.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）将于明年1月1日正式生效。商务部财务司副司长、商务部新闻发言人束珏婷11月11日在商务部举行的例行新闻发布会上表示，RCEP即将如期生效是东亚区域经济一体化新的重大进展，将有力拉动区域内贸易投资增长，提升域内整体营商环境，稳固区域产业链供应链。目前，国内实施RCEP的各项准备已经就绪，能够确保协定生效时全面履行义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，商务部将稳步推进生效后的各项实施工作，指导地方结合各自产业特色和优势，深入与RCEP政策对接，把握RCEP市场开放机遇，实现贸易投资高质量发展，促进产业升级，推动与成员国间产业链深度融合，不断优化营商环境。为此，商务部将会同有关部门适时出台《关于高质量实施RCEP的指导意见》，为各地方、各行业高水平实施协定做好指导和服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，束珏婷表示，数字经济是全球经济发展的新动力，是促进经济复苏的新引擎。随着数字经济的重要性与日俱增，数字领域规则和合作框架制定已成为很多多双边经贸谈判的重要内容。中国数字经济规模位于全球前列，加入《数字经济伙伴关系协定》（DEPA）与中国加强全球数字经济领域合作、促进创新和可持续发展的努力方向一致，也是中国进一步深化改革和扩大高水平对外开放的重要行动。中国加入DEPA，不仅将为成员提供广阔市场，拉紧相互的数字经济合作纽带，为各成员企业和人民带来更大福祉，也有助于促进亚太地区乃至全球数字经济的开放融合与长期繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷进一步介绍称，中方为申请加入DEPA开展了大量工作，全面深入梳理评估DEPA条款，与DEPA缔约方新加坡、新西兰和智利开展了各层级沟通交流。中方愿与各方一道，努力探索跨境数字治理框架的最佳路径，积极开展多双边数字治理合作，为全球数字经济发展、贸易投资增长和经济复苏作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634191423.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中信证券：2022年财政规模或将重回扩张周期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634191379.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券发布2022年财政展望：2019-2021年，财政经历了从扩张到收缩的过程。随着这一轮经济的周期性下行压力逐渐显性化，明年财政稳增长的诉求有所增加，或将重回扩张周期，财政支出和地方政府债券发行节奏有望前置。对于市场普遍担心的土地财政，短期内并不会影响到政府性基金的支出。展望明年，在房地产行业度过了最艰难的时刻之后，土地收入大概率将是环比改善的。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634191379.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十年通缩99.996% 比特币真是抗通胀神器？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634192651.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　紧随着美国通胀创下31年纪录，比特币也触及了接近69000美元/枚的新高。一些人认为这是巧合，而在另一些人看来，这只是印证了他们长久以来的观点：作为全球规模最大的数字资产，比特币是对冲物价飙升的绝佳选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个观点的核心在于，数字货币一开始就被设计为供应总量有限，因此无论发行量如何都不会贬值，这与各国政府和央行发行的传统货币相比完全不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为验证此观点，分析师对美国物价和比特币进行了对比。数据显示，在过去的十年里，美国通胀涨幅大约有28%，而比特币则显示了99.996%的通缩。换句话说，10年前的一枚比特币仅相当于今天的0.004个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2009年美国经济危机之后，比特币作为通胀避险资产的观点便一直存在。随着过去几个月中美国物价全方位、持续性地飙升，这一观点的动力更加充足，许多知名华尔街投资者和分析师都已经接受了以加密货币来对冲通胀的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济学家Björn van Roye和Tom Orlik指出，随着时间的推移，对于比特币来说，对冲通胀的意义成为其日益关键的推动力。他们估计，比特币最近的涨幅中有大约一半来自市场的繁荣和动量交易，而另一半则要归功于人们对通胀的恐惧；相比之下，在2017年，对冲通胀带来的比特币涨幅为20%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析师Strahinja Savic指出了另一种验证比特币是否能够对冲通胀的方法，即将比特币的供应链与美联储资产负债表的扩张进行对比。他说：“在过去六年中，比特币的稀释不仅比美元少得多，而且更具一致性，更可预测，也不容易受政治影响。这种程序化的可预测性与容易受不确定政策影响的美元形成了鲜明对比”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;比特币还太年轻 无法验证是否能抗通胀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是也有许多反对观点存在，最为值得一提的观点称比特币存在的时间还不够长，因此无法确定其在物价上涨中是否能起到对冲作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Securitize Capital的便如此认为，并表示在他看来黄金依然是更好的通胀对冲工具，而且比特币的高波动性也削弱了其可以对冲通胀的观点，“人们只是喜欢新想法而已”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国杜克大学教授Cam Harvey也指出，从理论上来说，比特币的供应与美联储或任何央行的任何情况都无关，这反过来意味着它不应该受到目前全球各地正在推行的任何通胀政策的影响；此外，比特币价过于不稳定，而从长期来看，通胀并不会大幅波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在Cam Harvey看来，比特币的动态看起来并不像是与经济中的其他元素完全无关，而是表现得“更像一种投机性资产”；而投资者如果认为配置比特币可以提供短期的通胀保护，“他们还是要谨慎一些”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过Cam Harvey也研究了黄金，发现在数千年来黄金一直保持良好价值的同时，在较短的时期内也很容易出现大起大落。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634192651.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：推动自贸区版跨境服务贸易负面清单出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634201556.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11日，商务部新闻发言人束珏婷在发布会上表示，目前，商务部正按照党中央、国务院决策部署，会同有关方面积极推进自贸试验区跨境服务贸易负面清单制定工作，力争早日出台清单，通过更大范围的试点探索，为跨境服务贸易领域对外开放进行压力测试，进一步促进服务贸易自由化，推动高水平制度型开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷还介绍，今年以来，我国服务贸易继续保持快速增长态势，主要得益于系列开放举措的出台、服务业稳定恢复以及服务数字化发展等三方面原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，一系列开放举措为服务贸易发展增添了新动力。“我们稳步推进全面深化服务贸易创新发展试点，陆续推出支持特色服务出口基地高质量发展的政策措施，出台海南自由贸易港跨境服务贸易负面清单，不断推进自由贸易试验区改革创新，成功举办服贸会和进博会等国际性综合展会。这些举措既有力推动了优势服务出口，又扩大了优质服务进口。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，今年前三季度，服务贸易12大领域中有7个领域进口增速超过10%。这些领域进口的快速增长弥补了旅行服务进口下降带来的影响，推动我国服务累计进口增速实现疫情以来首次转正（以人民币计价）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，服务业稳定恢复也为服务贸易发展提供了有力支撑。今年前三季度，服务业增加值同比增长9.5%，占国内生产总值的比重达到54.8%，有力推动了服务贸易规模扩大和质量提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务数字化则为服务贸易发展拓展着新空间。1-9月，与数字经济密切相关的知识密集型服务贸易快速增长，进出口额达1.69万亿元，增长13.3%，占服务进出口总额的比重达到44.7%，较去年同期提升0.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634201556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高质量共建“一带一路”，为世界提供发展新机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634194567.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”高质量发展的基本动能来源于“一带一路”倡议本身，发展方向主要由“一带一路”共商共建共享的发展原则、开放绿色廉洁的发展理念和高标准、可持续、惠民生的发展目标所决定；主要内容就是构建全方位、高质量的互联互通体系；保障重点在于构建互联互通的伙伴关系机制、发展战略对接机制和务实合作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2013年提出“一带一路”倡议至今，结合共建“一带一路”发展的阶段性特征，其间的标志性变化主要有三个方面。第一个标志性变化是形成较全面系统的顶层设计方案。即在“一带一路”倡议提出1年半时间后，经各方努力，国家发展改革委、外交部、商务部于2015年3月联合发布了共建“一带一路”的顶层设计方案——《推动共建丝绸之路经济带和21世纪海上丝绸之路的愿景与行动》。《愿景与行动》全面系统地阐明了共建“一带一路”的时代背景、共建原则、框架思路、合作重点、合作机制、中国各地方开放态势、中国积极行动、共创美好未来等，标志着我们不仅提出了关于共建“一带一路”的中国倡议，而且提出了关于如何共建“一带一路”的中国方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个标志性变化是国际国内掀起“一带一路”建设高潮。这主要发生在2017年5月中国成功举办第一届“一带一路”国际合作高峰论坛之后。首先体现在与中国签署“一带一路”合作协议的国家和国际组织数量的大幅增加。论坛召开前，中国只与40多个国家和国际组织签署了“一带一路”合作协议。论坛结束后，截至2019年3月末，合作国家和国际组织数量快速增加至154个，其中包括125个国家和29个国际组织。其次体现在“六廊六路多国多港”建设项目的大幅增加和建设速度的大大加快。再者体现在贸易合作力度的不断加大。论坛举办前的2016年，中国与“一带一路”沿线国家货物贸易占当年中国货物进出口总额的比重为25.7%，至2019年已达到近30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三个标志性变化是“一带一路”建设进入新发展阶段，即高质量发展阶段。2019年4月，习近平主席在第二届“一带一路”国际合作高峰论坛的主旨演讲中阐述了关于高质量共建“一带一路”的系统思想，主要包括：秉持共商共建共享原则，坚持开放、绿色、廉洁理念，努力实现高标准、惠民生、可持续目标。此后，不论是2020年10月发布的《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》，还是2021年3月发布的《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》，强调的核心问题均为推动共建“一带一路”高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管近年来新冠肺炎疫情确实给“一带一路”建设带来了一些困难和麻烦，但同时也“创造”了一些新需求，拓展了“一带一路”国际合作领域。未来，建议从抓供应链、产业链、粮食安全、能源安全、区域一体化等针对性重点工作、调整生产投资结构、促进国内国际双循环、防范可能存在的各种风险等四个方面，进一步推动共建“一带一路”高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634194567.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>