<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 14 Jul 2020 04:07:53 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>以美元计，中国6月进口同比增长2.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621822711.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621822711.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄美外长讨论“于近期”举行联合国安理会五常领导人峰会事项</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621822205.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621822205.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：努力稳定我国外贸基本盘 推动外贸促稳提质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621820785.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621820785.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>辽宁本溪将生态优势化为产业优势 绿色产业持续发展壮大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621820625.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621820625.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：我国外贸发展韧性足 努力实现进出口促稳提质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621822810.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月14日电 （记者刘佳）今日，国务院新闻办公室举行新闻发布会，海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文介绍2020年上半年进出口情况，他表示，今年以来，面对疫情带来的冲击和挑战，我国在全球范围内率先控制住了疫情、率先实现了全面复工复产，同时出台了一系列稳外贸政策措施，为促进外贸稳增长提供重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李魁文指出，上半年，我国外贸进出口虽下降3.2%，但降幅较一季度明显收窄了3.3个百分点。其中，6月份当月进出口实现年内首次双双正增长，上半年外贸进出口整体表现好于预期。主要体现在以下几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进出口总体逐步回稳。从季度走势看，二季度我国进出口值达到7.67万亿元，同比降幅收窄至0.2%，环比一季度增长16.7%；出口同比、环比分别增长4.5%和31.3%，进口同比下降5.7%，环比增长1.6%。从月度走势看，6月份进出口同比增长5.1%，出口自4月份起连续三个月保持同比正增长；进口在4月、5月份两位数降幅后，也于6月份“转负为正”，增长6.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是防疫物资、手机等出口向好。今年以来，完善出口退税政策、增加外贸信贷投放、加大出口信用保险支持、增设跨境电商综合试验区、支持出口转内销等一系列政策措施落地见效，帮助外贸企业渡难关、保市场、保订单，有力促进了出口。二季度出口值达到4.38万亿元，同比增长4.5%，防疫物资等出口快速增长。上半年包括口罩在内的纺织品出口增长32.4%，医药材及药品、医疗仪器及器械出口分别增长23.6%和46.4%。同时，受疫情防控影响，也带动了“宅经济”消费提升，相关产品如笔记本电脑、手机上半年出口分别增长了9.1%和0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是我国率先复工复产支撑进口值回升。国内疫情防控形势向好，率先推动企业复工复产，对进出口形成了有力支撑。6月份当月，我国进口实现同比正增长。上半年，我国机电产品进口值增长1.2%，其中电子元件、自动数据处理设备及其零部件进口分别增长14.1%和7.2%，大宗商品如原油、煤炭、铁矿砂、铜矿砂进口量分别增加9.9%、12.7%、9.6%和3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是二季度我与主要贸易伙伴进出口大多数实现增长。从上半年我前十大贸易伙伴看，增长和下降的各占半数，而单看第二季度，呈现增长的达到了8个。其中，表现最为抢眼的是东盟，得益于该地区整体疫情防控形势相对较好，且近年来与我国经贸合作持续深入，产业链结合更加紧密，双边贸易稳步增长。今年上半年，我国与东盟进出口值达到了2.09万亿元，同比增长5.6%，占我国外贸总值的比重达到14.7%，较去年同期提升了1.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下半年外贸的走势及全年外贸发展情况，李魁文认为，当前疫情仍在全球蔓延，世界经济严重衰退，国际贸易和投资大幅萎缩，根据国际货币基金组织的最新预测，今年世界经济将下降4.9%，世界银行预测全球经济将下降5.2%。世界贸易组织也预计全球货物贸易将下降13%至32%，联合国贸发会议预计下降20%。我国外贸发展面临的不确定、不稳定因素明显增多，叠加中美经贸摩擦的影响，下半年进出口形势依然复杂严峻。但我们也要看到，我国外贸发展韧性足、回旋余地大，随着一系列稳外贸政策措施效应的持续释放，我们有信心稳住外贸基本盘，努力实现进出口促稳提质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：刘佳、李昉)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621822810.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：我国6月以美元计算贸易帐464.2亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621822780.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　外汇天眼APP讯:海关总署7月14日消息，我国6月以美元计算贸易帐464.2亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署表示，6月成品油进口为349.9万吨，5月为393万吨。6月未锻轧铜及铜材进口65.6万吨，5月为43.6万吨。6月天然气进口833.3万吨，5月为784万吨。6月煤及褐煤进口2528.6万吨，5月为2206万吨。6月铜矿砂及其精矿进口159.4万吨，5月为169万吨。6月成品油出口为387.7万吨，5月为389万吨。6月稀土出口2892.8吨，5月为2865吨。6月钢材出口为370.1万吨，5月为440万吨。6月未锻轧铝及铝材出口35.4038万吨，5月为38.2935万吨。6月大豆进口1116万吨，5月为938万吨。6月铁矿砂及其精矿进口1.0168亿吨，5月为8703万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署表示，目前，海关正在按照全国稳外贸稳外资工作电视电话会议部署要求，筹备召开全国海关稳外贸稳外资工作电视电话会议，研究出台新的支持稳外贸政策措施，努力促进外贸外资稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署表示，正在会同有关部门，研究海南自由贸易港零关税政策相关清单，并同步研究相关货物的海关监管办法，海关总署会同海南省已初步研究形成了《海南自由贸易港口岸布局方案》。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621822780.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>驻约旦大使潘伟芳就中阿合作论坛第九届部长级会议举行媒体吹风会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621822873.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年7月9日，驻约旦大使潘伟芳在使馆就中阿合作论坛第九届部长级会议举行媒体吹风会。约国家通讯社、《明天报》、《宪章报》、《纳巴特人报》、《约旦时报》、国家电视台、罗亚电视台、阿蒙网、告诉我新闻社等约方主要媒体和新华社、中央广播电视总台的记者共约20人出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/d65f7f24dfbc0b8f" id="cb1ebf00ca58f49b66a3445e3c801b04" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘大使首先介绍了中阿合作论坛第九届部长级会议的有关情况，表示本届部长会是进一步深化中阿战略伙伴关系、打造中阿命运共同体道路上的一座新的里程碑。潘大使同时感谢约方作为主办国为本届会议成功举行作出的积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘大使表示，今年的新冠肺炎疫情是检验中阿关系的试金石，中阿双方面对疫情的特殊考验，相互支援、守望相助，续写了中阿友好的新篇章。潘大使并重点阐述王毅国务委员兼外长在本届部长会上就中阿合作提出的“加强团结协作，携手战胜疫情、坚定相互支持，捍卫公平正义、坚持多边主义，完善全球治理、共建‘一带一路’，携手实现复兴、推动政治对话，促进中东安全”等五点建议，强调中方建议得到阿拉伯各国的积极响应，双方在政治、经济、人员、产能、科技、卫生、人文等20大领域共达成107项合作举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘大使介绍说，本届部长会发表了《安曼宣言》、《论坛2020年至2022年行动执行计划》和《中国和阿拉伯国家团结抗击新冠肺炎疫情联合声明》等三份成果文件，亮明了中阿在中方渉港、预防性反恐和去极端化及阿方巴勒斯坦等各自核心利益问题上相互支持、命运与共的坚定意志，展现了携手战胜疫情的坚强决心，规划了务实合作、共同发展的前进路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/ad9d907d4959134a" id="1b5dfad8ebb8a86098943651df0178ad" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后，潘大使就会议情况和中约关系等问题现场回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吹风会开始前，大家还一同观看了《中阿战疫》宣传片。约国家通讯社、《明天报》、《宪章报》、《纳巴特人报》、《约旦时报》、国家电视台、阿蒙网等媒体在各自网站或重要版面对吹风会进行了详细报道。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621822873.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行、银保监会释放监管信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621822680.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报综合报道上半年金融数据出炉，相关金融监管部门也接连发声。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月10日，央行举行2020年上半年金融统计数据新闻发布会，月11日，银保监会发布答记者问，为市场勾勒出下半年货币政策、金融监管政策的要点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;钱都去哪了？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年上半年末，广义货币（M2）余额213.49万亿元，同比增长11.1%，连续4个月保持两位数增速；上半年社会融资规模增量累计为20.83万亿元，比上年同期多6.22万亿元；上半年人民币贷款增加12.09万亿元，同比多增2.42万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那么，钱都去哪儿了？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行调查统计司司长阮健弘表示，上半年金融对实体经济支持力度比较大，而且在持续加大，具体表现就是总量指标广义货币供应量和社会融资规模增速明显高于去年，全社会流动性合理充裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前5个月，普惠小微贷款保持较快增长，制造业贷款增速创下2011年2月份以来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行金融市场司司长邹澜介绍，截至5月末，普惠小微贷款余额12.9万亿元，同比增长了25.4%，增速高于人民币各项贷款的增速12.2个百分点。前5个月增加的普惠小微贷款为1.4万亿元，同比多增长5381亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业贷款增速更是创下新高。截至5月末，制造业中长期贷款余额为4.28万亿元，同比增长19.6%，增速创2011年2月份以来新高。其中，高技术制造业中长期贷款同比增速40.9%，延续了过去几年的高速增长态势，与去年同期相比，增速又提高了2.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹澜介绍，商业银行对房地产行业新增贷款占各项贷款增量的比例逐年下降，今年前5个月这一比例已降至25%，而前些年曾高达43%、44%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策转向？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行向市场明确释放出下半年货币政策走势的信号。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，为应对疫情冲击，货币政策工具使用较为频繁。央行货币政策司副司长郭凯表示，特殊的、阶段性的工具在完成使命后将退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭凯表示，今年以来，我国货币政策有两条主线：第一条主线是正常的货币政策逆周期调节，通过总量、价格、结构工具支持实体经济，使货币信贷能够为经济复苏提供足够支持；第二条主线是针对疫情出台的一些特殊的、阶段性的货币政策工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“根据疫情变化，这些政策措施完成使命后就退出了。”郭凯表示，今年2月份出台的3000亿元专项再贷款，已完成使命退出；春节后开市前两日超常投放的1.7万亿元流动性，随着金融市场交易恢复正常运转，也不再超额投放流动性；5000亿元支持复工复产的再贷款再贴现政策，到6月30日也完成了使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，这并不代表货币政策收紧。“货币政策立场仍然是稳健的，货币政策更加灵活适度。”郭凯表示，现在货币政策更加强调“适度”。一是总量上要适度。信贷投放要与经济复苏节奏相匹配，信贷投放节奏快于经济复苏就会产生资金淤积，出现信贷资金无法有效使用的问题；二是价格上要适度。一方面要引导融资成本进一步降低，向实体经济让利，另一方面也要认识到，利率不是越低越好。利率如果严重低于与潜在经济增长率相适应的水平，就会产生套利和资源错配问题，也会产生资金可能流向不该流向领域的问题，所以利率要适当下行，但也不能过低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券研究所金融业首席分析师王一峰表示，货币投放将由“总量充裕”向“总量适度”转换。通过改革办法推动存贷款利率进一步下行，不再过分需要通过“公开市场操作―MLF（中期借贷便利）―LPR”的传导机制，也不再过度需要通过降准来推动负债成本下行。未来资金端宽松的政策举措强度和频度均将减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士也表示，相比总量型工具，结构性货币政策在下半年将发挥更大“精准滴灌”的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;潜在风险在哪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管当前我国金融市场整体运行平稳，重点机构和各类非法金融活动的增量风险得到有效控制，但面对内外部环境的变化，我国金融领域也暴露出一些潜在风险，加大力度防范化解相关金融风险已经成为监管部门的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　监管部门对银行保险业未来一段时期内潜在风险已经密切关注。据银保监会新闻发言人介绍，当前银行业、保险业面临的突出风险与挑战有以下几个方面。第一，不良资产上升压力加大。今年年初以来账面不良贷款余额虽然增加不明显，但预计在今后一段时期不良贷款会陆续呈现和上升。第二，部分中小金融机构问题较为严重。第三，部分市场乱象有所反弹。一些高风险影子银行死灰复燃，有的以新形式、新面目企图卷土重来。企业、住户等部门杠杆率上升。部分资金违规流入房市股市，推高资产泡沫。第四，违法违规行为时有发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会发言人表示，部分中小金融机构问题较为严重。有的银行、保险或信托公司，存在大股东操纵和内部人控制，公司治理机制失效，资产负债基础原本就比较脆弱，资产质量在疫情冲击下加速劣变，风险不断积累。此外，一些高风险影子银行死灰复燃，有的以新形式新面目企图卷土重来。企业、住户等部门杠杆率上升。部分资金违规流入房市股市，推高资产泡沫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前特别要强化资金流向监管，规范跨市场资金往来和业务合作，严禁银行保险机构违规参与场外配资，严查乱加杠杆和投机炒作行为，防止催生资产泡沫，确保金融资源真正流向实体经济中最需要的领域和环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，不良贷款风险暴露也存在一定滞后性。疫情以来，银行业对企业实施延期还本付息等政策，在资产质量承压情况下，后期银行恐面临更大的不良贷款处置和资本消耗压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会新闻发言人指出，一些受疫情影响较重的行业和企业经营压力巨大，还款能力下降。虽然银保监会采取了临时延期还本付息、借新还旧、展期、修改贷款合同等对冲政策措施，但经营不善的企业本身存在的问题并没有根本解决，今后仍然面临较大违约风险。一些银行、企业和地方政府不愿主动暴露不良，有的甚至故意粉饰和隐瞒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这意味着监管必须做好不良贷款可能大幅反弹的应对准备。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，银保监会新闻发言人指出，一要进一步做实资产分类，严格区分受疫情影响出现困难的企业和本身经营风险较高的企业，对于后者，严格按规定确定资产分类，符合不良标准的必须划为不良，实质承担信用风险的其他表内外资产也应执行分类标准；二要继续加大处置力度，今年不良资产处置金额要在去年基础上合理增加，降低拨备覆盖率释放的资源必须全部用于处置不良；三要拓宽不良资产处置渠道，综合使用核销、清收、批量转让、债转股等手段，做到应核尽核，应处尽处。试点开展不良资产批量处置，总结经验后逐步推广。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621822680.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月我国进出口双双正增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621820607.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者陈芳)根据海关总署最新发布的数据，6月份我国进出口同比增长5.1%，其中出口增长4.3%，进口增长6.2%。出口方面4月起已经连续3月正增长。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621820607.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>违法犯罪“零容忍”态度坚决 多措并举打击资本市场“毒瘤”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621820713.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作为推动实体经济转型升级的驱动引擎，资本市场有着举足轻重的地位。特别是在资本市场全面深化改革举措频频落地以及新证券法施行的当下，维护资本市场良性生态有着重要意义。在这种大环境下，3个多月内，国务院金融稳定发展委员会（以下简称“金融委”）四次聚焦打击资本市场违法犯罪行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融委日前召开第三十六次会议，研究全面落实对资本市场违法犯罪行为“零容忍”工作要求并提出7项具体举措。会议认为，欺诈发行、财务造假等违法犯罪行为是资本市场的“毒瘤”，损害广大投资者合法权益，危及市场秩序，制约资本市场功能的有效发挥，必须坚决、果断、及时地加以纠正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤开证券首席经济学家、研究院院长李奇霖在接受《金融时报》记者采访时表示，此次会议释放的一个最直接的政策信号就是，未来资本市场的违法违规成本将显著抬高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在以往的规则下，部分上市公司铤而走险，财务造假、内幕交易行为频出，一个重要原因就在于违法成本较低。通过密集打击违法行为，能够对上市公司违规违法活动形成比较强的威慑力。”李奇霖表示，资本市场改革已经成为了当前政策重点之一。一方面要‘松’，比如推进注册制改革、再融资松绑等，这都是为了便利企业直接融资；另一方面则要‘紧’，比如严格打击资本市场违法犯罪，因为只有提升资本市场的违法成本，才能真正塑造健康良性的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而要形成一个良性循环、健康平稳运行的资本市场，还需要上市企业有进有出，优胜劣汰。随着注册制改革稳步推进，作为市场基础性制度之一的退市制度目前已具备较为成熟的改革条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，A股“劣汰”速度正在加快。据兴业证券经济与金融研究院统计，截至6月30日，年内共有25家上市公司发布终止上市的风险提示，退市股数量再创新高。其中，面值退市成为“主力”。此次金融委会议明确要求，深化退市制度改革，进一步完善退市标准，简化退市程序，强化退市监管力度，严格执行退市制度，形成“有进有出、优胜劣汰”的市场化、常态化退出机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在野村证券中国区首席经济学家陆挺看来，在股票发行注册制改革下，需要与时俱进健全退市机制。目前，资本市场‘入口端’取得较好效果，而做好资本市场‘出口端’同样重要，不断深化退市制度改革更有利于资本市场长期的优胜劣汰，提升市场资源配置效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李奇霖向《金融时报》记者表示，深化退市制度改革，可以确保上市公司的质量，助力资本市场长期健康发展。一方面，日益完善的退市制度，可以通过优胜劣汰机制，加快存量上市公司的出清。由于产业结构变迁导致盈利能力持续弱化、违法违规等原因，一些已上市公司触发退市机制，通过制度化安排让它们加快退市，可以确保存续的上市公司在盈利能力等方面符合要求，减少投资者的甄别成本。另一方面，完善的退市机制可以起到威慑作用，提高违规成本，让上市公司从IPO阶段就开始合法合规地去如实申报和信息披露等，在源头上控制上市公司的质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于如何形成常态化退市机制，李奇霖进一步表示，要明确好退市标准和退市流程，做到有法可依、有法必依；要推动退市方式的多元化，除了上市公司被动退市以外，还可以选择并购、重组等其他方式实现退市；要形成配套的投资者赔偿体系，对上市公司形成约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，不论是监管层重拳打击资本市场违法犯罪行为还是深化退市制度改革，此次金融委提出关于加强和改进证券执法工作的七项具体举措均延续了此前加强投资者保护的政策思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新时代证券首席经济学家潘向东向《金融时报》记者表示，强化民事赔偿和刑事追责力度，依法及时启动“集体诉讼”十分重要。目前，建立具有中国特色的证券集体诉讼制度业已提上日程，进一步便利了投资者维权，有效震慑上市公司违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加强投资者保护，有利于增强投资者对资本市场信心，这在长期将是推动股市上行的潜在动力之一。”李奇霖表示，未来可以考虑从加快集体诉讼机制的落地完善、继续强化信息披露制度、合理完善现金分红制度、设立投资者赔偿基金等方面加强投资者保护。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621820713.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：正积极谋划研究中国特色自由贸易港海关监管框架方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621822775.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据中国网7月14日消息，国务院新闻办公室14日举行新闻发布会，海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文表示，海关总署正在积极谋划研究中国特色自由贸易港海关监管框架方案；结合海南自由贸易港实际，研究起草了杨浦保税港区“一线”放开、“二线”管住海关监管的办法；积极配合财政部等部门完成离岛免税政策调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，正在会同有关部门，研究海南自由贸易港零关税政策相关清单，并同步研究相关货物的海关监管办法。海关总署会同海南省已初步研究形成了《海南自由贸易港口岸布局方案》等等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621822775.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行等三部门再次重拳出击逃废债</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621821253.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，央行等三部门再次针对逃废债重拳出击。人民银行会同发展改革委和证监会联合发布《中国人民银行发展改革委证监会关于公司信用类债券违约处置有关事宜的通知》，明确了违约处置的基本原则，以及违约处置各方的职责与义务。同时强调，要加强监管协调，加强统一执法力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次三部门的联合出击主要针对的是债券这个细分市场，不过从监管层面看，在各个细分市场中，对于逃废债的打击都是不遗余力的，尤其是在互联网金融领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为严厉打击逃废债，目前我国已经形成严厉打击治理该现象的体系。比如，多家网贷平台全面接入央行征信系统，让“老赖”无处遁形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为央行征信的重要补充，百行征信也早已经全覆盖网贷行业。截止到2020年5月22日，百行征信系统已经收录个人信息主体超过8500万人，其中收录P2P借款人4000余万，信贷记录22亿条，基本实现网络借贷人群的全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据搜易贷与百行征信签署的协议显示，搜易贷向百行征信系统全面、准确、及时地报送征信信息，百行征信对信用信息进行采集、整理、保存和加工，同时，在取得客户本人书面同意并约定信用信息查询用途的情况下，搜易贷可向百行征信查询和使用本机构客户的信用信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　百行征信从机构采集的信息主体信用信息，包括个人基本信息和信贷全流程信息。通过信贷信息的归集，为机构提供信息主体的贷款规模、逾期次数、逾期未还款金额等信息，这些信息将协助机构判断申请人的还款意愿和还款能力，帮助机构快速识别恶意借款不还的“老赖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时在联合惩诫方面，监管鼓励各地依法建立跨部门联合惩戒机制，对失信行为加大失信惩戒力度，形成政府部门协同联动、行业组织自律管理、社会舆论广泛监督的共同治理格局。以深圳为例，截止到2020年4月8日，深圳已经对外公示第二十六批涉网贷失信人名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后就是对“老赖”进行司法催收，强制执行。比如在一名韦姓男子向某网贷平台借款，用以分期自己的整容账单。然而一次整容之后，该男子整容上瘾，向多个平台贷款，并且恶意拖欠债务。催收无效后，其中一家网贷平台将其上诉至法院，然而判决之后，韦某却公开抗法，拒不执行。最终韦某被法院采取强制措施，列入失信被执行人名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于被列入恶意逃废债重点借款人名单的，监管部门也出台了多项文件，主要包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告，也就是督促辖内重点网贷平台向社会公告恶意逃废债重点借款人名单，给予失信人员一个月宽限期；报送，宽限期结束后，针对仍然失信的人员，各地将名单、符合筛选标准的相关证据及公告情况报送国家整治办，并由中国人民银行纳入征信系统，加强失信惩戒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一旦被法院列入失信被执行人名单，那逃废债人员就要承受极大的代价了，例如：强制划扣财产、禁止担任老板高管、禁止开车上高速、禁止乘坐飞机、禁止乘坐火车软卧、禁止子女上重点私立校、限制买房炒股等等，甚至还可判刑。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621821253.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年我国对美国进出口1.64万亿元 下降6.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621822826.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文今日表示，上半年，我国对东盟进出口2.09万亿元，增长5.6%，占我国外贸总值的14.7%；对欧盟进出口1.99万亿元，下降1.8%；对美国进出口1.64万亿元，下降6.6%。此外，我国对“一带一路”沿线国家进出口4.2万亿元，微降0.9%，降幅比整体低2.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621822826.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部福建监管局：优化服务 强化措施 落实创业担保贷款政策 助推就业创业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621820661.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　创业担保贷款政策是稳就业、保就业的重要举措。近期，财政部福建监管局结合2020年度普惠金融发展专项资金审核工作，针对福建省创业担保贷款政策落实中存在的贷款规模不大、惠及面不广、结构不够合理等现象，深入剖析原因，积极建言献策，着力推动创业担保贷款政策落实落细。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、要进一步提高政治站位，坚决采取有力措施，充分发挥好政府在统筹规划、组织协调、均衡布局、政策扶持等方面的引导作用，着力营造福建省鼓励创新创业创造的良好氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、要进一步加强政策宣传辅导，通过多部门参与，多渠道推进，确保普惠金融政策应知尽知，让更多符合条件的创业者和小微企业享受到政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、要进一步提升金融服务水平，金融机构尤其是农信社应加强普惠金融政策培训，通过提高小微企业、个人创业者、农户信用档案建档率等方式，大力提升金融服务精准度，着力提高创业担保贷款覆盖率。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621820661.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>逆势前行 稳外贸稳外资效果显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621822827.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报/中国商网（记者 王 莉）稳外贸稳外资，是今年政府工作报告提出优先稳就业保民生目标任务的重要内容。上半年，受国内外疫情影响，外贸外资形势严峻，但在一系列相关政策的支持下，我国外贸外资正在加速走出疫情带来的不利影响，危中寻机，逆势前行。最新数据显示，5月外贸出口延续了此前的增长态势，上涨1.4%，好于市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，在全球跨境投资承压的背景下，我国外商投资增速不但在4月由负转正，而且当月利用外资同比增速高达11.8%。可以预见的是，为了稳外贸稳外资，更多的政策已在路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨境电商零售出口作为新的外贸业态，上半年的表现非常亮眼。图为网络主播在中国（呼和浩特）跨境电子商务综合试验区O2O新零售示范店直播卖货。CNSPHOTO供图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外贸逐渐走出低谷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上半年，在一系列政策支持下，我国外贸呈现回稳向好态势。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从3月开始，随着我国外贸企业的复工复产持续推进，外贸数据开始有所好转。当月出口降幅收窄至3.5%，进口则增长2.4%，相比前两月的下降2.4%有了明显改善。4月我国外贸进出口总值2.5万亿元，同比微降0.7%。其中，出口1.41万亿元，增长8.2%；进口1.09万亿元，下降10.2%。5月外贸进出口总值2.47万亿元，比去年同期下降4.9%，好于之前市场的普遍预期。其中，出口达1.46万亿元，同比增长1.4%。专家表示，6月，随着海外经济逐渐重启，我国出口受疫情的拖累有所减弱，新出口订单指数在收缩区间上升，我国外贸发展长期向好的基本面没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在数据逐渐转好的同时，我国外贸在结构上也发生变化。商务部数据显示，1-5月，我国服务出口降幅趋稳，进口降幅进一步加大，出口降幅小于进口19.2%，带动服务贸易逆差下降44.9%至3500.8亿元，同比减少2851.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从合作伙伴来看，我国对东盟、“一带一路”沿线国家和地区进出口逆势增长。数据显示，今年前4个月，东盟为我国第一大贸易伙伴，我国与东盟贸易总值1.35万亿元，增长5.7%，占我国外贸总值的14.9%。我国对“一带一路”沿线国家和地区合计进出口2.76万亿元，增长0.9%，占我国外贸总值的30.4%，比重提升1.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从贸易主体来看，民营企业进出口增长、比重提升。今年前4个月，民营企业进出口3.92万亿元，增长0.5%，占我国外贸总值的43.2%，比去年同期提升2.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，跨境电商零售出口作为新的外贸业态，上半年的表现非常亮眼。商务部表示，跨境电商零售出口为中小微企业开拓海外市场、吸纳和稳定就业发挥了积极作用。今年前5个月，跨境电商零售出口逆势增长，同比增长12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　借助跨境电商，外贸企业有效开辟了新业务、新市场，弥补了传统贸易模式造成的不利冲击，成为推动我国对外贸易增长的新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;使用外资降幅收窄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国贸易和发展会议近期发布的《2020年世界投资报告》预计，2020年全球外国直接投资（FDI）流量将在2019年1.54万亿美元的基础上下降近40%，这将使全球FDI自2005年以来首次低于1万亿美元。从国际趋势来看，不少国家在疫情中收紧了对外国直接投资的审查，缩小了对外开放的力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相较之下，上半年我国一系列开放政策接连落地，相关举措不断推出，稳外资效果显现。数据显示，今年前5个月我国实际使用外资3551.8亿元，同比下降3.8%，比一季度降幅收窄7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，从全球范围来看，中国对疫情控制的时间比较早，效果也很好，进一步提振了外资对中国市场的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，今年前5个月，我国高技术产业实际使用外资同比增长2%，其中，信息服务、电子商务服务、研发与设计服务同比分别增长42.3%、67.9%和49.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外经济贸易大学教授崔凡认为，我国外资的结构正在发生变化，虽然一些劳动力成本节约型外资的流入可能放缓，但更多的市场寻求型、高端制造型外资正在不断进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，从企业并购方面，也可看出外商对我国的投资热情不减，例如百事可乐斥资7亿美元收购中国零食品牌百草味，大众汽车宣布将增持江淮大众股份至75%等。国际律所贝克·麦坚时与研究机构荣鼎咨询最新发布的报告显示，今年前5个月外资对中国企业的并购总额达90亿美元，10年来首次超过中国企业对外并购规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更多政策已在路上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸外资带动我国就业人口达2亿之多，其中8000万是农民工；外贸从业市场主体有70多万户，外贸外资企业超过百万户。因此，稳外贸稳外资就是保市场主体，也是保就业保民生的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年政府工作报告特别提出，要加大信贷投放，扩大出口信用保险覆盖面，支持出口产品转内销，加快跨境电商等新业态发展，提升国际货运能力。在稳外资方面，报告明确要大幅缩减外资准入负面清单，出台跨境服务贸易负面清单；赋予自贸试验区更大改革开放自主权，加快海南自由贸易港建设等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在稳外贸方面，我国不断简化外贸管理程序，支持外贸新业态新模式发展，并加强出口信用保险支持，具体包括加快出口退税、新增46个跨境电商综合试验区、将有“中国第一展”的广交会转到线上举办、利用中欧班列帮受疫情影响较大的企业恢复进出口业务等。国务院还召开了首场以稳外贸工作为主题的座谈会，对稳外贸举措进行专门部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在稳外资方面，《外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2020年版）》和《自由贸易试验区外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2020年版）》都在上半年颁布，其中前者由40条减至33条，后者由37条减至30条。外商投资准入负面清单扩大了外资市场准入，提高了制造业、服务业、农业开放水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，商务部会同相关部门，抓紧研究制定稳外贸稳外资的新举措。在稳外贸方面，将继续围绕保居民就业、保基本民生、保市场主体的要求，抓好已出台政策落实，陆续出台相关政策，加大支持力度保住中小微和劳动密集型外贸企业。在稳外资方面，将继续坚持促增量、稳存量并举，继续优化外商投资环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621822827.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>不敢花钱！害怕失业！民调显示人们正失去财务安全感……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621820740.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据外媒报道，新冠病毒的大流行正令世界各地的人们失去财务安全感。如果这意味着消费者继续储蓄而不是消费，将对已经受到衰退打击的全球经济构成进一步威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民调机构YouGov在26个国家进行的一项新调查显示，世界各地的消费者都在担心自己的工作和家庭预算。与此同时他们对花掉或投资手头资金持谨慎态度。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/9fadc1430d611ef3" id="d46885c23fda4fa9d1725f46f2fdbac2" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这意味着，一些看似经济活动指标反弹的迹象――许多决策者津津乐道的可以乐观的原因，离人们真正回到商店、机场或饭店还有一段时间差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　饭碗能不能保住是许多人的最关心的问题，超过30%的受访者觉得工作岗位的保障比一个月前更差，约有一半的受访者仍在削减非必要支出。另外一个谨慎的迹象是，美国人把意外之财存起来的可能性是拿去消费可能性的三倍多，在英国这一数字则上升到四倍多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球就业市场刚刚度过了一个残酷的二季度。据国际劳工组织(International Labour Organization)估计，当季防疫封锁和其他限制措施对劳动力市场造成的损害，相当于失去了4亿个全职工作岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据YouGov对27681名受访者的经济复苏追踪报告，尽管封锁措施已大大放松，但这些担忧仍然存在。在大多数国家，担心失业的人的比例比八周前的水平没低出10个百分点去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情再度加剧的美国，担忧情绪则不断升温，23%的人对工作岗位的安全感下降，而两周前这一比例为18%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种担忧也正在转化为花钱时的谨慎。当被问及如果意外得到一笔相当于一个月收入的现金你会怎么办时，访者更有可能将其存入银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　37%的美国受访者表示他们会存钱，而13%的受访者表示会花掉。英国的这一对比更为明显：58%对13%。世界各地的情况都差不多，在澳大利亚、印度、法国、印度尼西亚、挪威和加拿大，超过40%的人都会选择储蓄。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/1a857454a56eaaf5" id="5a606633c4d6aa91ac1d71727fcf69d2" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一小部分会投资于股市――除了一个国家外，其他所有国家的比例都低于20%。七国集团的所有受访者的回覆均为单位数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时在所有国家中，约四分之一的家庭已经开始动用积蓄来度过危机，而超过10%的家庭举借了更多债务。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/2ba73190e62af90f" id="270bb02d62fa668b9d44f1af76399a26" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但由于担心失业或收入下降，人们倾向于削减支出，而不是过度透支自己的手头资金。调查显示，主动削减不必要的开支的受访者占比远远高于那些依靠储蓄来支付费用的受访者的比例。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621820740.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年1-6月全社会用电情况持续好转</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621819933.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/tefAws34.png"/&gt;讯】从中电联电力统计与数据中心获悉，1-6月，全社会用电情况持续好转，第一产业和城乡居民生活用电正增长；全国18个省份全社会用电量同比增长超过全国平均水平；工业和制造业累计用电量降幅继续收窄；四大高载能行业当月用电量均实现正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、全社会用电情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-6月，全国全社会用电量33547亿千瓦时，同比下降1.3%，其中，6月份全国全社会用电量6350亿千瓦时，同比增长6.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分产业看，1-6月，第一产业用电量373亿千瓦时，同比增长8.2%；第二产业用电量22510亿千瓦时，同比下降2.5%；第三产业用电量5333亿千瓦时，同比下降4.0%；城乡居民生活用电量5331亿千瓦时，同比增长6.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份，第一、二、三产业用电量同比增长分别为12.9%、4.3%和7.0%；城乡居民生活用电量同比增长14.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、分地区用电情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-6月，东、中、西部和东北地区全社会用电量分别为15485、6278、9755和2029亿千瓦时，同比增速分别为-3.1%、-3.0%、2.9%和-0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份，东、中、西部和东北地区全社会用电量增速分别为6.4%、5.5%、7.0%和0.4%，增速分别比上月回升2.1、0.1、1.2和2.0个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-6月，18个省份全社会用电量同比增长超过全国平均水平。依次为：云南(7.8%)、新疆(6.1%)、内蒙古(5.6%)、甘肃(5.5%)、广西(3.9%)、西藏(3.4%)、四川(2.4%)、江西(1.6%)、吉林(1.5%)、青海(1.1%)、安徽(0.1%)、黑龙江(0.04%)、贵州(0.0%)、湖南(-0.1%)、福建(-0.7%)、陕西(-1.0%)、山西(-1.2%)和重庆(-1.3%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份，17个省份全社会用电量增速超过全国平均水平，依次为：江西(16.1%)、浙江(14.1%)、西藏(13.7%)、福建(12.8%)、广西(10.9%)、四川(9.9%)、云南(9.8%)、新疆(9.7%)、上海(9.5%)、甘肃(9.3%)、湖南(9.0%)、内蒙古(8.7%)、安徽(8.3%)、广东(7.6%)、江苏(7.3%)、重庆(6.9%)和海南(6.3%)；全社会用电量增速为负的省份有5个，其中增速低于-5%的省份为：宁夏(-13.7%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、工业和制造业用电情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-6月，全国工业用电量22116亿千瓦时，同比下降2.4%，增速比上年同期回落5.3个百分点，占全社会用电量的比重为65.9%。6月份，全国工业用电量4334亿千瓦时，同比增长4.2%，增速比上年同期回落0.6个百分点，占全社会用电量的比重为68.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-6月，全国制造业用电量16660亿千瓦时，同比下降3.0%，增速比上年同期回落6.4个百分点。其中，四大高载能行业用电量合计9472亿千瓦时，同比下降1.0%，增速比上年同期回落4.4个百分点；高技术及装备制造业3用电量3307亿千瓦时，同比下降4.4%，增速比上年同期回落7.9个百分点；消费品制造业4用电量2108亿千瓦时，同比下降9.4%，增速比上年回落11.5个百分点；其他制造业5行业用电量1773亿千瓦时，同比下降2.5%，增速比上年回落7.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份，全国制造业用电量3260亿千瓦时，同比增长4.7%，增速比上年同期提高0.6个百分点；制造业日均用电量108.7亿千瓦时/天，比上年同期增加4.5亿千瓦时/天，比上月增加8.2亿千瓦时/天。其中，四大高载能行业用电量合计1790亿千瓦时，同比增长3.9%，增速比上年同期回落1.4个百分点；高技术及装备制造业用电量692亿千瓦时，同比增长8.4%，增速比上年提高5.7个百分点；消费品制造业用电量432亿千瓦时，同比增长2.0%，比上年提高1.1个百分点；其他制造业行业用电量345亿千瓦时，同比增长5.4%，增速比上年提高0.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、高载能行业用电情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-6月，化工行业用电量2135亿千瓦时，同比下降3.2%，增速比上年同期回落4.5个百分点；建材行业用电量1629亿千瓦时，同比下降4.4%，增速比上年同期回落10.5个百分点；黑色金属冶炼行业用电量2754亿千瓦时，同比下降0.4%，增速比上年同期回落6.3个百分点；有色金属冶炼行业2954亿千瓦时，同比增长2.1%，增速比上年同期提高0.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份，化工行业用电量382亿千瓦时，同比增长1.8%，增速比上年同期提高1.0个百分点；建材行业用电量370亿千瓦时，同比增长8.0%，增速比上年同期提高1.1个百分点；黑色金属冶炼行业用电量523亿千瓦时，同比增长4.0%，增速比上年同期回落8.5个百分点；有色金属冶炼行业515亿千瓦时，同比增长2.6%，增速比上年同期提高1.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621819933.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>截至今年6月底各地已签约PPP项目中民间投资项目1677个</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621820350.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　根据全国PPP项目信息监测服务平台数据，截至今年6月底平台已签约项目中民间投资项目共1677个，占全部已签约项目的43%；其中，民营企业单独中标项目831个，联合体中标项目中民营企业控股项目846个。今年1-6月，各地新增已签约项目144个，其中民间投资项目28个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述项目详细信息，可登陆我委外网门户网站“PPP专栏”中的“全国PPP项目信息监测服务平台”栏目，通过点击各地网站链接查询。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621820350.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部下达2020年中央集中彩票公益金支持体育事业专项资金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621820770.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京7月14日讯据财政部网站消息，为支持体育事业发展，促进全民健身，推动体育强国建设，财政部下达2020年中央集中彩票公益金支持体育事业专项资金中央对地方转移支付预算59595万元。资金主要用于支持改善公共体育场地设施和国家队训练比赛场地设施条件、组织开展全民健身活动和赛事、培养体育后备人才等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621820770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10余省份公布2020年养老金调整方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621822741.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中新网报道，不完全统计，截至7月13日，至少已有上海、辽宁、广东、江苏、湖北、安徽、河北、陕西、宁夏、新疆、天津等10余个省区市发布了2020年养老金具体调整方案。今年养老金上涨5%，很多人以为是在自己的养老金水平上直接增加5%，但并非如此。5%这一增幅为平均增幅，不是简单地对每个退休人员都按照5%调整。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621822741.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>构建创新生态 共创可持续未来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621822941.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月10日,由苏州市人民政府主办,苏州市科技局、苏州创新生态研究院、中国科学院科技战略咨询研究院、上海市科学学研究所、清华大学技术创新研究中心、江苏省苏商发展促进会等联合承办“城市创新生态”论坛在北京、苏州两地以视频连线的方式同步举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴斯夫全球先进材料及系统研发平台总裁楼剑锋博士在主旨演讲时指出,在创新生态当中,巴斯夫是有明确的长远布局。巴斯夫集团十分重视亚太和中国市场的可持续性发展,巴斯夫作为一家全球领先的化学品企业,始终重视科学绿色发展,长期以来持续看好并投资于中国市场的高质量发展。2019年巴斯夫公司投资100亿美金落地在广东省湛江市一体化工厂项目现已开工建设,在亚太区最大的上海创新园研发中心已经完成了三期研发项目的建设运行,在上海、南京、天津、浙江、山东、新疆等多省市巴斯夫已建有二十多个生产基地。一方面是现有的业务部门要关注当下需求,另一方面是关注核心技术的全球发展,特别是一些颠覆性创新的技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一家科学驱动型企业,巴斯夫关注长期的技术发展趋势,团队具有行业的丰富的经验,专门到各个行业高校或初创企业寻找包括纳米技术、生命技术、新型科学材料等各种先进技术的应用。通过一些创业基金、巴斯夫创投以及内部的孵化器等,布局今后产业以及技术的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：张雪)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621822941.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>二季度中小企业发展指数继续回升 工业企业复工率达93.17%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621820769.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月14日电（许维娜）日前，中国中小企业协会发布二季度中小企业发展指数（SMEDI）为85.5，比一季度回升3.5点。其中，分行业指数和分项指数全面回升。受调查的中小企业中，复工情况最好的为工业企业，最弱的为建筑业，复工率分别为93.17%和84.44%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/ec98e249526ee357" id="78926c3fcb572ea9af2f4db817fdbf95" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，国内统筹疫情防控和经济社会发展工作取得重大阶段性成果，复工复产复商复市有序推进，供需两侧持续回稳，主要经济指标持续改善，经济运行持续回升，总体符合预期。但是全球疫情和世界经济形势依然严峻复杂，国内防范疫情反弹任务仍十分艰巨，我国经济发展面临的风险和挑战增多。随着国家出台一系列减税降费、稳企援岗、普惠金融等帮扶政策落地落实落细，“六稳”“六保”目标任务初见成效，加之中小企业通过转型升级积极生产自救，下半年中小企业发展指数有望继续回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分行业指数全面上升。如下表所示，8个分行业指数仍处于景气临界值100以下，但比一季度均有所回升。其中，工业、建筑业、交通运输邮政仓储业、房地产业、批发零售业、社会服务业、信息传输计算机软件业和住宿餐饮业指数分别比上季度上升3.9、4.1、2.5、3.8、3.5、2.9、1.1和0.2点。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/5dfb76a444bcd3e6" id="6f31b5ee4c4f7745f21453efa0a9fcd0" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分项指数全面上升。资金指数和劳动力指数上升，与成本指数一并保持在景气临界值100以上。宏观经济感受指数、综合经营指数、市场指数、投入指数和效益指数仍处于景气临界值100以下，但均比一季度回升。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/e3c775f32bbbcaef" id="2711f9e40e7d5ac59bc0f32699e03136" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二季度，中小企业发展指数反映出中小企业运行情况有以下主要特点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是企业信心有所提振。随着经济运行持续向好，总体呈复苏态势，政府对企业纾困扶持政策落实见效，企业对未来发展的信心有所恢复。反映企业信心的宏观经济感受指数为99.3，比一季度上升4.0点；综合经营指数为93.7，比一季度上升4.5点。在调查的8个行业中，宏观经济感受指数全面上升，综合经营指数7升1降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是市场预期有所改善。随着国内疫情防控向好形势持续巩固，需求有所增加，市场预期逐步改善。二季度市场指数为76.6，比一季度上升1.3点，但仍低于景气临界值100，且处于8个分项指数次低位。所调查的8个行业国内订单指数为6升2降，销售量指数为4升4降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是经营成本有所下降。随着减税降费政策持续发力显效，以及CPI和PPI进一步回落，二季度成本指数为119.5，比上季度上升7.7点，处于8个分项指数最高位，且连续2个季度上升，表明成本在下降。在调查的8个行业中，6个行业的生产成本、4个行业原材料成本、7个行业人力成本有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是资金紧张局面有所缓解。资金指数为100.5，比上季度上升1.6点，首次高于景气临界值100。今年以来，央行综合运用多种货币政策工具，通过降准、再贷款、再贴现等措施引导市场利率下行，保持流动性合理充裕，企业综合融资成本有所下降，融资难融资贵状况有所缓解。二季度融资指数为87.4，上升1.8点；在调查的8个行业中，融资指数4升4降。流动资金紧张状况得到改善。二季度流动资金指数为84.1，上升1.6点；在调查的8个行业中，流动资金指数5升3降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是劳动力供需双升。随着复工复产复商复市有序推进，供需两端持续回暖，劳动力供需回升，供给提升幅度更大。二季度劳动力指数为104.7，比一季度上升5.4点，结束了连续8个季度下降的局面。其中，需求指数为97.3，上升2.4点；供应指数为112.1，上升8.4点。普通劳动力、技术工人和大专以上毕业生均呈现供需双升局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是企业投资意愿有所回升。随着稳投资政策显效发力，企业信心有所恢复，投资意愿得到改善，但投资仍未恢复到原有水平。二季度投入指数为79.2，比上季度上升2.0点，仍处于历史次低位。所调查的8个行业固定资产投资指数5升3降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是企业效益有所改善。随着生产经营逐步恢复常态，企业效益状况得到改善。二季度企业效益指数为59.8，环比上升3.4点，但仍为8个分项指数中的最低值，处于历史次低位。所调查的8个行业效益指数6升2降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八是行业景气状况大幅提升。工业、建筑业、交通运输邮政仓储业、房地产业、批发零售业、社会服务业、信息传输计算机软件业和住宿餐饮业指数一改一季度大幅下降的局面，均呈现较大幅度提升。工业、房地产业和批发零售业指数回升幅度均达到历史次高位，建筑业指数升幅达到历史第三高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，分地区看，东、中、西部和东北地区指数分别为85.2、87.0、82.7和83.5，西部地区指数处于最低位。从指数变动情况来看，所有地区指数均有所上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：许维娜、乔雪峰)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621820769.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年1-6月各地新增PPP项目373个</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621820342.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　根据全国PPP项目信息监测服务平台数据，今年1-6月各地新增PPP项目373个。分地区看，湖南省、江西省、贵州省新增项目较多。分行业看，城市基础设施新增项目最多，达127个；农林水利、社会事业、交通运输、环保等行业新增项目数较多。从前期工作情况看，新增项目中已通过项目审批、核准或备案，以及可行性论证、实施方案审查的重点推进项目173个。从落地实施情况看，新增373个项目中已签约项目144个。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621820342.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年国开行提供2002亿元融资支持粤港澳大湾区建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621819875.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者从国家开发银行获悉，今年上半年，国开行向粤港澳大湾区提供融资总量2002亿元，有力支持了基础设施互联互通、科技创新和现代化产业、生态环保等重点领域发展，助力粤港澳大湾区成为我国高质量发展和全面建成小康社会的重要动力源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在广东，国开行积极支持粤港澳大湾区基础设施、生态环保重点项目建设。今年以来，该行授信97亿元支持银洲湖高速公路建设，促进江门等沿线城市深度融入粤港澳大湾区城市群，助力进一步提升大湾区交通互联互通水平；向东莞市水生态项目发放贷款40.3亿元，支持东莞实现污水管网全覆盖、全收集、全处理，助力粤港澳大湾区生态环境改善和可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在深圳，国开行推出多项举措，积极支持深圳市科技企业发展。今年以来，该行联合深圳市政府相继推出防疫抗疫及复工复产专项合作机制、高技术中小微制造业企业专项合作机制等，由政府推荐企业、国开行提供优惠贷款支持。上半年已通过上述机制发放贷款80亿元，惠及34家科技型企业。同时，与两家市属国资政策性担保机构合作，开展开发性金融支持科技型中小企业试点工作，今年上半年发放贷款2.7亿元，惠及30余家“专精特新”中小企业，覆盖5G、医疗医药、高端制造等行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在香港地区，今年6月份，国开行香港分行牵头21家银行与香港机场管理局签署350亿港币银团贷款协议，支持香港国际机场第三跑道建设。其中，国开行将向该项目提供100亿港币融资支持。预计该项目完工后，香港机场每年可处理1亿人次客运量及890万吨货运量，香港国际航空枢纽地位将进一步巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，2019年，国开行按照《粤港澳大湾区发展规划纲要》部署，制定了《国家开发银行支持粤港澳大湾区建设行动计划（2019-2022年）》，明确2019年至2022年期间，国开行将向粤港澳大湾区累计提供融资总量1万亿元。截至今年6月末，这一计划已完成54%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621819875.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部与农业银行签署战略合作框架协议 围绕九项重点事项开展合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621820467.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心提示：近日，商务部与中国农业银行签署战略合作框架协议。双方将在推进农村市场和农产品流通现代化、促进城乡双向高效流通、发展农产品国际贸易等方面，开展全方位、深层次、多元化的战略合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京7月14日电(记者刘玉龙丁雅雯)近日，商务部与中国农业银行签署战略合作框架协议。双方将在推进农村市场和农产品流通现代化、促进城乡双向高效流通、发展农产品国际贸易等方面，开展全方位、深层次、多元化的战略合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据协议，双方将围绕9项重点事项开展合作，包括农村电商高质量发展、智慧乡村站点合作共建、农产品流通骨干网络构建、农产品贸易竞争新优势培育、商务精准扶贫、数字乡村建设、商务场景金融探索、优质金融服务支持、共同做好疫情防控等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，双方将加快构建沟通协调、信息共享、人才培养、联合推动等合作机制；选择部分发展基础好、经营稳定的农村电商等市场主体，加强政策和金融支持力度；融合商务、政务、金融等服务，打造一批功能健全、场景丰富、生态活跃的智慧乡村服务站点；扩大对全国骨干农产品批发市场及经销商的金融服务覆盖率；加大对中小外贸企业融资支持力度，推动解决农产品出口企业贷款难、贷款贵的问题；立足贫困地区特色产业，围绕建档立卡贫困人口增收脱贫，着力提高贫困地区农村流通基础设施水平；推动云计算、大数据、物联网、人工智能等在乡村商贸流通领域的应用，探索商务流通数字化转型路径；推动智慧市场、智慧农场、智慧物流等场景金融服务先行先试；共同做好疫情防控工作，采取切实有效措施支持商贸流通企业，为乡村振兴提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：张无&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200714/c621820467.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>