<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 10 Jun 2021 07:10:45 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>谋合作、共发展 捷克携众多好物亮相第二届中国―中东欧国家博览会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630102461.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630102461.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行副行长刘桂平：央行正抓紧研究碳减排领域的碳减排支持工具</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630102301.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630102301.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财富报告：全球金融财富总额飙升至250万亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630102285.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630102285.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行副行长刘桂平：要高度警惕绿色产业“一哄而上、一哄而散”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630102261.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630102261.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、发改委重要公告：6月10日起 取消普通护照加注收费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630102192.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630102192.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行副行长刘桂平：绿色低碳转型要“两条腿走路” 需警惕“一哄而上”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101722.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101722.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>餐饮企业需通过优化内部管理减少食品浪费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101499.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101499.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲、郭树清、易会满陆家嘴论坛齐发声 透露了哪些重磅信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101484.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101484.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国与中东欧国家贸易投资稳步扩大 中东欧企业钟情中国市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101276.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>紧盯重点市场发力 围绕精准营销创效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101257.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101257.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第二届联合国全球可持续交通大会将于10月在京举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101110.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101110.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：一些国家批评中国应对政策力度不够 显然是出于偏见或误解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101126.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网北京6月10日讯 中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清在2021年陆家嘴论坛上的发言时说，中国在强化宏观政策应对时，没有搞“大水漫灌”。一些国家批评中国应对政策力度不够、对全球经济恢复的贡献不足。这显然是出于偏见或误解。事实上，我们的政策力度并不算小。从货币金融政策来看，2020年，银行贷款新增19.6万亿元，增速12.8%，社会融资规模增加35万亿元，增速13.3%，这在世界上是很少有的。通过降低贷款利息和减少服务收费，去年金融系统向实体经济让利1.5万亿元。从财政税收政策看，2020年我国对企业和居民新增减税降费超过2.5万亿元。公共预算赤字率3.7%，加上新增抗疫国债、地方政府专项债、政策性银行额外增加投入等，这些数字合计起来与名义GDP之比已超过10%。更重要的是，我们的应对政策取得最好效果。2020年中国经济实现正增长，促进了周边国家和主要贸易伙伴的经济复苏，阻止了世界经济陷入更大萎缩。中国在相当一段时期内供应了全球一半左右最终产品，而且总体上没有提高出口离岸价格，为全球疫情防控和经济恢复奠定了坚实基础。如果说最发达国家大量印发的货币形成了拉动全球通胀的动力源，那么，中国数亿劳动者生产的商品就是稳定全球通胀的千钧锚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：孙丹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101126.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：推动主要商业银行披露气候变化信息 并推广至上市公司</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101090.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网北京6月10日讯 中国人民银行行长易纲在2021年陆家嘴论坛上的发言时说，实现碳达峰、碳中和目标，是党中央作出的重大战略决策。人民银行积极运用结构性货币政策等工具，多措并举助力经济的绿色转型和碳达峰、碳中和目标的实现。一是完善绿色金融标准体系。人民银行、银保监会等部门较早制定了绿色债券和绿色信贷的标准。同时与欧盟有关部门等方面紧密合作，共同推动绿色分类标准的趋同。二是建立气候环境信息披露制度。推动国内主要商业银行披露气候变化相关信息，并研究推广至上市公司等市场主体。未来，将建立统一的信息披露标准。三是激励金融部门加大对绿色产业的资金支持。研究碳减排支持工具。四是引导金融机构防范气候变化风险。人民银行已开展金融机构气候变化风险压力测试，并持续监测评估金融机构绿色转型。要充分考虑现有基础设施的投入成本、预期使用寿命和折旧的实际情况，稳妥设计转轨参数和动态风险权重，努力实现在绿色转型的过渡期平稳转轨。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：孙丹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易会满详解：为什么一些市场主体会有IPO收紧的感觉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101199.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网北京6月10日讯 中国证监会主席易会满在第十三届陆家嘴论坛上发言时说，最近有观点认为IPO发行有所收紧。我们认为，IPO发行既没有收紧，也没有放松；当然在发行节奏上，需要综合考虑市场承受力、流动性环境以及一二级市场的协调发展，积极创造符合市场预期的新股发行生态。从数据看，近三年IPO数量均保持较快增长，今年前5个月，IPO公司196家，合计融资超过1500亿元，分别同比增长111%和37%。应该说，IPO继续保持了常态化发行，而且增速还不慢。为什么一些市场主体会有收紧的感觉呢？可能有几个方面的因素：一是落实新证券法的要求，对中介机构的责任压得更实了；二是加强股东信息披露监管，明确了穿透核查等相关要求；三是按照实质重于形式的原则，完善了科创属性评价体系，强化了对“硬科技”要求的综合研判。这么做的考虑，主要是为全市场稳步推进注册制改革创造条件，也是处理好注册制改革与提高上市公司质量关系的应有之义，同时也有利于防止资本无序扩张，防范板块套利，维护公开公平公正的发行秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：孙丹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101199.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：坚持实施货币政策 推动绿色金融发展 坚持发展普惠金融</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630102402.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　期货日报网讯（记者 刘洋）“第十三届陆家嘴论坛”主题为“全球大变局下的中国金融改革与开放”，于6月10日至11日在上海举办。中国人民银行行长、论坛共同轮值主席易纲在会上表示，陆家嘴论坛已成功举办12届，见证了中国金融事业的进步，见证了上海国际金融中心的快速发展。中国金融体系稳妥应对疫情冲击，为经济快速恢复增长提供了有力支撑，上海国际金融中心建设也取得了新的进展。上海在全球金融中心的排名已连续两次位居第三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲认为，当前我国进入新发展阶段，未来可持续增长主要靠提高全要素生产率，并通过一系列改革措施释放经济增长潜力。去年以来，尽管受到新冠肺炎疫情的严重冲击，但如果从去年和今年两年平均来看，预测我国GDP增速将接近于潜在增长率水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，货币政策要关注结构变化对物价稳定的影响。人口老龄化会导致居民预防性储蓄上升、消费倾向下降，由此对通胀产生抑制作用。而绿色转型会使物价走势有所上升。绿色转型就是使人们的生产和生活方式转向低碳模式。这一过程客观上会导致和碳排放有关的成本上升，进而带来结构性价格上涨的压力。以上分析有对价格下跌的压力，有对价格上涨的压力，不同方向的价格压力会在一定程度上相互对冲，从而有利于在整体上稳定物价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲认为，考虑到我国经济运行在合理区间，在潜在产出水平附近，物价走势整体可控，货币政策要与新发展阶段相适应，坚持稳字当头，坚持实施正常的货币政策，尤其是注重跨周期的供求平衡，把握好政策的力度和节奏。要继续深化利率市场化改革，释放贷款市场报价利率改革潜力。要继续完善以市场供求为基础、参考一篮子货币进行调节、有管理的浮动汇率制度，促进内外平衡，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。在保持总量适度的前提下，货币信贷政策主要强调两大结构性方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，扎实推动绿色金融发展，实现碳达峰、碳中和目标，是党中央作出的重大战略决策。人民银行积极运用结构性货币政策等工具，多措并举助力经济的绿色转型和碳达峰、碳中和目标的实现。一是完善绿色金融标准体系；二是建立气候环境信息披露制度；三是激励金融部门加大对绿色产业的资金支持，研究直达实体的碳减排支持工具；四是引导金融机构防范气候变化风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，要坚持发展普惠金融。近年来持续加大对小微企业和个体工商户的金融支持，实现保就业保民生，实现增收入促消费，从而稳住经济基本盘。始终坚持市场化、法治化原则，健全激励相容机制，强化商业银行信用风险管控能力。将继续运用结构性货币政策工具，发挥部门政策合力，引导银行在商业可持续的前提下，加大首贷、信用贷支持力度。鼓励银行与企业按照商业可持续原则，加强贷款风险防范。深入开展中小微企业金融服务能力提升工程，强化金融科技手段运用，推广随借随还模式，促进商业银行加快形成敢贷、愿贷、能贷、会贷的长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，推动上海国际金融中心建设，要以习近平新时代中国特色社会主义经济思想为指引，增创国际合作和竞争新优势，以国际循环提升国内大循环的效率和水平。近日，中央再次就支持浦东新区高水平改革开放提出明确意见和要求，支持上海进一步完善金融市场体系、产品体系、机构体系、基础设施体系，增强全球资源配置能力。随着全球配置，人民币资产需求的逐步增加，将衍生出对人民币资产的风险管理、法治环境、人才供给等一系列诉求。在此过程中，上海将成为人民币资产配置中心、风险管理中心、金融科技中心、优质营商环境示范中心和金融人才中心，成为更具竞争力的国际金融中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，下一步，人民银行将一如既往地支持上海国际金融中心建设工作。支持上海强化全球金融资源配置功能，打造促进双循环的绿色金融枢纽，推动长三角一体化高质量发展，助力上海成为新发展格局下联通国际市场和国内市场的重要枢纽和桥梁。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630102402.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：对中国产品保留高关税 客观上推动通胀上升更快</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101127.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网北京6月10日讯 中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清在2021年陆家嘴论坛上的发言时说，2020年以来，为应对百年一遇的疫情大流行，发达国家纷纷推出超级经济刺激计划。在财政猛烈扩张的同时，货币政策达到前所未有的宽松程度。美联储资产负债表已扩张将近一倍，欧央行扩张一多半，日本银行扩张超过四分之一。这些超常规举措，短期内确实起到了稳定市场、稳定人心的作用。但是相伴而来的负面效应则需要全世界各国来共同承担。首先，发达国家的金融资产和房地产价格普遍出现较大幅度上涨。特别是股票市场很快就达到了创纪录的高水平。经常爬山的人都知道，越是陡峭的山峰，上去不易，下来更难。第二，通货膨胀像约定好了一样，如期而至。而且比美欧同事们所预料的幅度要高出一截，至于将要持续的时间似乎也不像许多专家预测的那样短暂。 第三，当财政支出已经在很大程度上靠中央银行印钞来支撑时，就像一架飞机在空中进入自转旋涡，很难由自己顺利改飞出来。2008年前，美联储的资产负债表只有8000多亿美元，如今已将近8万亿美元，而且美国联邦债务与GDP之比已超过二战时期创造的最高记录。第四，世界疫情现阶段还有诸多不确定性，全球产业链和供应链局部受阻或断裂的风险仍然较大。本来最需要各国同舟共济、共克时艰，但还有少数发达国家不断制造麻烦，继续奉行所谓本国优先的单边主义，事实上首先损害其本国人民的利益。例如，对来自中国的产品保留高关税，客观上推动通货膨胀上升更快。第五，面对美欧开闸泄洪产生的溢出效应，新兴市场经济体和发展中国家不得不采取痛苦的应对举措。俄罗斯、土耳其、巴西央行已启动加息，有的发达经济体也开始释放收缩信号。从全球宏观经济来观察，这些政策取向的利弊得失目前还很难作出结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：孙丹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101127.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘桂平：上海在引领绿色金融发展上具有巨大潜力和优势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101740.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 李岚君 林倩）中国人民银行副行长刘桂平6月10日在第十三届陆家嘴论坛（2021）上表示，上海在引领绿色金融发展上，具有巨大的潜力和优势，上海在绿色低碳转型方面，走在全国的前列。2013年就建立了碳排放权交易市场并计划在2025年之前实现碳达峰，较全国的碳达峰目标提前五年，同时上海金融要素市场完备，金融机构聚集，金融基础设施完善，为绿色金融的创新发展提供了良好的基础。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101740.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行副行长刘桂平：三大功能、五大支柱是金融部门支持碳达峰、碳中和的着力点</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210610/c630101670.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 魏倩）6月10日，第十三届陆家嘴论坛在上海举行。人民银行副行长刘桂平在论坛上表示，三大功能、五大支柱是金融部门支持碳达峰、碳中和的着力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，人民银行一直高度重视绿色金融发展，经过多年探索，确立了三大功能、五大支柱的绿色金融发展思路，即充分发挥金融支持绿色低碳发展的资源配置、风险管理和市场定价三大功能，探索形成绿色金融体系五大支柱。这五大支柱是绿色金融标准体系、金融机构监管和信息披露要求、极力约束机制、绿色金融产品和市场体系，以及绿色金融国际合作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210610/c630101670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：开展车联网身份认证和安全信任试点工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630102217.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息部办公厅发布关于开展车联网身份认证和安全信任试点工作的通知：实现基于身份认证和加密技术的车与设备通信应用，包括用户手持移动智能终端的车辆远程控制、车辆信息查询、安全预警等应用，无钥匙进入、车载设备互联等车载短距无线通信应用，以及新能源汽车充电应用等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630102217.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发文将育儿假试点提上日程 如何避免成为一纸空文</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101198.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报（记者 王彤旭）6月8日，国务院未成年人保护工作领导小组印发《国务院未成年人保护工作领导小组关于加强未成年人保护工作的意见》（以下简称意见）。意见提出，将全面落实产假等生育类假期制度和哺乳时间相关规定，鼓励有条件的地区探索开展育儿假试点。试点育儿假有何积极意义？为保证育儿假有效落实应注意哪些问题？为应对人口老龄化、鼓励适龄群体生育，落实育儿假之外还应有哪些配套举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;试点育儿假正当时&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前我国尚未全面实行育儿假。据了解，在育儿假落实水平较高的欧洲国家，可享受这项福利的须是工作已满一年以上的育龄夫妇。育儿假假期在一年左右，与产假衔接，直到孩子满周岁结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国现行产假政策包括针对女性的产假和针对男性的护理假（部分省份称之为陪产假），如果仅延长女性产假，很可能导致女性在就业和职业发展方面受到歧视。”人口与未来网主编何亚福认为，探索实施育儿假既可以让男性分担一部分的育儿责任，也有利于保障女性在就业和职业发展方面的权益，纠正就业的性别歧视现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然从短期来看，育儿假会增加企业的用工成本。但从长远来看，却有利于提升企业形象、提高员工的工作积极性。”何亚福说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国法定产假时间为四个月左右，难以与托育机构的入托时间衔接。这就需要延长产假或实行育儿假，以便婴幼儿能直接对接托育机构或托儿所，这将极大减轻孕产妇及其家庭的负担，使年轻人更有生育动力，缓解人口老龄化带来的少子化问题。”武汉科技大学金融证券研究所所长、中国养老金融50人论坛核心成员董登新对中国商报记者表示。对于育儿假的时长，他建议以西方国家婴幼儿的入托时间为参照，延长至婴幼儿满10个月或1周岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何有效落实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报记者发现，意见出台后，不少人表示支持，希望政策能尽快落地。“双方父母身体都不太好，不能帮我们带孩子，暂时又请不起保姆。如果育儿假能够落实，将大大缓解我们的困境。”北京某事业单位一位正在备孕的职工李女士对记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过与此同时，也有不少人对其后续的落实情况表示担忧。育儿假如何落实，由谁买单？在育龄父母享受利好的同时，企业骤然增加的用工成本和负担谁来承担？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如果育儿假的成本全部由企业买单，势必加重企业负担，届时已婚育的求职人员将不可避免地在就业市场中受到歧视。”何亚福对记者表示。对此，何亚福认为，生育孩子是为国家和社会培养未来的劳动力和纳税人，因此，国家财政部门需分担一部分生育成本。可通过减免税收、直接给予财政补贴等方式，补偿企业因育儿假增加的雇佣成本，使享受补贴的企业有意愿积极落实育儿假。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;育儿假外还需强化托育力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董登新认为，为鼓励人口生育，尤其是调动适龄青年人口再生产的积极性，必须全面落实托幼的系统工程。不仅要实施育儿假，还应大力投资建设公立托儿所和幼儿园，并通过政府采购、服务外包的形式鼓励民办托儿所及幼儿园，打通托育和入托难的堵点。在父母结束育儿假重返职场后，婴幼儿能够直接对接托儿所和幼儿园，最终对接义务教育，形成一个闭环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“托育和养老是人口老龄化问题的两个层面，因此要解决人口老龄化带来的社会问题，必须在托幼和养老两个方面同时施策，一方面要鼓励生育，解决少子化问题；另一方面也要大力发展养老服务，解决养老的难点问题。”董登新说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中国商报记者了解到，国务院已于2019年5月发布《关于促进3岁以下婴幼儿照护服务发展的指导意见》，鼓励支持有条件的幼儿园开设托班，招收2-3岁的幼儿。明确各类婴幼儿照护服务机构可根据家庭的实际需求，提供全日托、半日托、计时托、临时托等多样化的婴幼儿照护服务；随着经济社会发展和人民消费水平提升，提供多层次的婴幼儿照护服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，记者还了解到，目前已有地方对育儿假进行积极探索。辽宁省司法厅于2020年7月24日发布的《辽宁省女职工权益保护办法（草案）》提出，鼓励用人单位对依法生育的夫妻，在子女3周岁以下期间，每年给予夫妻双方各10日育儿假；同年9月，湖北省咸宁市也提出在有条件的机关及企事业单位，婴幼儿父母均可申请育儿假，假期最长可至婴幼儿年满1岁。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101198.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：加快构建新发展格局 努力防止金融风险再次蔓延</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101649.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清在6月10日召开的第十三届陆家嘴论坛上指出，2020年以来，为应对百年一遇的疫情大流行，发达国家纷纷推出超级经济刺激计划。在财政猛烈扩张的同时，货币政策达到前所未有的宽松程度。这些超常规举措，短期内确实起到了稳定市场、稳定人心的作用，但相伴而来的负面效应则需要全世界各国来共同承担。从全球宏观经济来观察，这些政策取向的利弊得失目前还很难作出结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比之下，中国在强化宏观政策应对时，没有搞“大水漫灌”，央行资产负债表保持不变，但财政金融政策力度并不算小。从货币金融政策来看，2020年银行贷款新增19.6万亿元，增速12.8%，社会融资规模增加35万亿元，增速13.3%。通过降低贷款利息和减少服务收费，去年金融系统向实体经济让利1.5万亿元。从财政税收政策看，2020年我国对企业和居民新增减税降费超过2.5万亿元。公共预算赤字率3.7%，加上新增抗疫国债、地方政府专项债、政策性银行额外增加投入等，合计与名义GDP之比已超过10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“更重要的是，我们的应对政策取得最好效果。”郭树清强调，2020年中国经济实现正增长，促进了周边国家和主要贸易伙伴的经济复苏，阻止了世界经济陷入更大萎缩。中国在相当一段时期内供应了全球一半左右最终产品，而且总体上没有提高出口离岸价格，为全球疫情防控和经济恢复奠定了坚实基础。“如果说最发达国家大量印发的货币形成了拉动全球通胀的动力源，那么，中国数亿劳动者生产的商品就是稳定全球通胀的千钧锚。”他谈到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清指出，中国已经进入新发展阶段，我们将深入贯彻新发展理念，积极推进供给侧结构性改革，不断增强和提升国内国际双循环相互促进的格局。从金融角度来看，必须进一步扩大对外开放，健全公司治理结构，加快市场化兼并重组，规范互联网平台，促进公平竞争。要抓紧推进传统金融服务数字化转型，促使金融机构能够更精准服务实体经济，更精准防范金融风险。发展普惠金融，加强小微企业和弱势群体金融服务，切实促进共同富裕。发展绿色金融，为确保如期实现碳达峰碳中和目标提供有力金融支撑。发展科技金融，通过多种方式支持自主创新和自立自强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清表示，现阶段最突出的一项任务就是进一步加大直接融资比重。在去年新增社会融资规模中，债券和股票融资占比已经达到37%左右，还可以有更大的发展空间，特别是债券市场还有很大潜力。“妨碍其健康成长的一个主要短板是，债券市场法制还不够健全。迫切需要让各级政府、企业、中介机构和投资者都认识到逃废债不仅是不道德的行为，而且是违法违规甚至是犯罪的行为。”在他看来，根本性举措是加快以信息披露为核心的注册制改革，真正加强投资者适当性管理，确保发行方、中介机构、投资者严格依法履行各自义务，承担各自责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，经过化解重大金融风险三年攻坚战，多个方面的金融风险都出现了收敛趋势。但是，防范风险是金融工作的永恒主题。郭树清认为，需要重点关注以下几个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，积极应对不良资产反弹。为受疫情影响的中小微企业贷款本息实施延期，预计将有一定比例最终劣变为不良。一些地方房地产泡沫化金融化倾向严重，相当数量的政府融资平台偿债压力很大，部分大中型企业债务违约比例上升，加剧了银行机构的信用风险。部分中小金融机构面临的形势更为严峻。必须督促银行机构做实资产分类，加大拨备计提力度，确保能够更快更多地处置不良资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，严密防范影子银行死灰复燃。我国高风险影子银行与国外不同，具有典型的“体系内”和“类信贷”特征。经过整治后，我国影子银行规模已较历史峰值压降20万亿元，但存量规模依然较大，稍有不慎就极易反弹回潮。要防止金融机构再次通过交叉性金融产品无序加杠杆，对各种“类信贷”新花样必须遏制在初期阶段。要认真落实资管新规，确保存量资管产品整治任务顺利完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，坚决整治各类非法公开发行证券行为。金融市场目前仍然存在大量名为“私募”实为“公募”的各类产品。过往的非法集资案件，许多实质上属于非法公开发行证券。这些产品参与投资的人数都突破200人的限制，发行对象实际上面向不特定的投资者，对市场、社会和人民群众造成严重损害。一旦发现“假私募、真公募”，应依法予以严惩，并按欺诈发行、财务造假或虚假披露追究发行人等相关方的法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，切实防范金融衍生品投资风险。在前期发生风险的金融衍生品案例中，有大量个人投资者参与投资。从成熟金融市场看，参与金融衍生品投资的主要是机构投资者，非常不适合个人投资理财。道理在于，受不可控制甚至不可预测的多种因素影响，金融衍生品价格波动很大，对投资者的专业水平和风险承受能力具有很高要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，时刻警惕各种变换花样的“庞氏骗局”。当下，各种以高息回报为诱饵，打着所谓的金融科技、互联网金融等旗号的骗局层出不穷，其实质都是击鼓传花式的非法集资活动。要自觉提高警惕，增强风险防范意识和识别能力，远离各类非法金融活动。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101649.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>潘功胜：有序推动少数不可兑换项目的开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101137.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网北京6月10日讯 中国人民银行副行长、国家外汇局局长潘功胜在第十三届陆家嘴论坛上发言时说，将统筹发展和安全，不断改革完善与新发展格局下更高水平开放型经济新体制相适应的外汇管理体制机制。一是提升经常项目下跨境贸易便利化水平。深化外汇领域“放管服”改革，建立以信用风险评估和事后核查为主的外汇监管体系。二是稳妥有序推进中国资本项目高水平开放。统筹交易和汇兑环节，统筹跨境人民币和外币管理，统筹资本项目开放和风险防范，有序推动少数不可兑换项目的开放，提高已可兑换项目的便利化水平。以人民币国际化和金融市场双向开放为重点，积极支持上海建设人民币金融资产配置和风险管理中心，拓展人民币金融市场广度和深度。三是不断提高开放条件下的经济金融管理能力和风险防控能力，完善外汇市场“宏观审慎+微观监管”管理框架，健全“反洗钱、反恐怖融资、反逃税”审查机制，维护外汇市场稳定和健康运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：孙丹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101137.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于通胀、影子银行、金融诈骗 在陆家嘴论坛上 郭树清都说了些啥</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101122.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月10日，央行党委书记、银保监会主席郭树清出席第十三届陆家嘴论坛并发表演讲，会上，围绕防范金融风险，郭树清就几个重点问题进行了一一表态。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/8c72e7979c8d3145" id="2ccabb862c3772f36150a685160f2c12" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发现“假私募、真公募”应严惩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融市场目前仍然存在大量名为“私募”实为“公募”的各类产品。过往的非法集资案件，许多实质上属于非法公开发行证券。这些产品参与投资的人数都突破200人的限制，发行对象实际上面向不特定的投资者，对市场、社会和人民群众造成严重损害。一旦发现“假私募、真公募”，应依法予以严惩，并按欺诈发行、财务造假或虚假披露追究发行人等相关方的法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;个人投资者参与金融衍生品，无异于变相赌博&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在前期发生风险的金融衍生品案例中，有大量个人投资者参与投资。从成熟金融市场看，参与金融衍生品投资的主要是机构投资者，非常不适合个人投资理财。道理在于，受不可控制甚至不可预测的多种因素影响，金融衍生品价格波动很大，对投资者的专业水平和风险承受能力具有很高要求。普通个人投资者参与其中，无异于变相赌博，损失的结果早已注定。那些炒作外汇、黄金及其他商品期货的人很难有机会发家致富，正像押注房价永远不会下跌的人最终会付出沉重代价一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宣扬“保本高收益”就是金融诈骗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当下，各种以高息回报为诱饵，打着所谓的金融科技、互联网金融等旗号的骗局层出不穷，其实质都是击鼓传花式的非法集资活动。大家一定要牢记，天上不会掉馅饼，宣扬“保本高收益”就是金融诈骗。要自觉提高警惕，增强风险防范意识和识别能力，远离各类非法金融活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;通货膨胀像约定好了一样，如期而至&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年以来，为应对百年一遇的疫情大流行，发达国家纷纷推出超级经济刺激计划。在财政猛烈扩张的同时，货币政策达到前所未有的宽松程度。美联储资产负债表已扩张将近一倍，欧央行扩张一多半，日本银行扩张超过四分之一。这些超常规举措，短期内确实起到了稳定市场、稳定人心的作用。但是相伴而来的负面效应则需要全世界各国来共同承担。首先，发达国家的金融资产和房地产价格普遍出现较大幅度上涨。特别是股票市场很快就达到了创纪录的高水平。经常爬山的人都知道，越是陡峭的山峰，上去不易，下来更难。第二，通货膨胀像约定好了一样，如期而至。而且比美欧同事们所预料的幅度要高出一截，至于将要持续的时间似乎也不像许多专家预测的那样短暂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一些地方房地产泡沫化金融化倾向严重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为受疫情影响的中小微企业贷款本息实施延期，预计将有一定比例最终劣变为不良。一些地方房地产泡沫化金融化倾向严重，相当数量的政府融资平台偿债压力很大，部分大中型企业债务违约比例上升，加剧了银行机构的信用风险。部分中小金融机构面临的形势更为严峻。必须督促银行机构做实资产分类，加大拨备计提力度，确保能够更快更多地处置不良资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国影子银行存量规模依然较大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国高风险影子银行与国外不同，具有典型的“体系内”和“类信贷”特征。经过整治后，我国影子银行规模已较历史峰值压降20万亿元，但存量规模依然较大，稍有不慎就极易反弹回潮。要防止金融机构再次通过交叉性金融产品无序加杠杆，对各种“类信贷”新花样必须遏制在初期阶段。要认真落实资管新规，确保存量资管产品整治任务顺利完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报记者 孟凡霞 宋亦桐&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101122.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：现阶段最突出任务是进一步加大直接融资比重</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101315.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月10日，中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清在第十三届陆家嘴论坛上表示，2020年以来，为应对百年一遇的疫情，发达国家纷纷推出超级经济刺激计划。在财政猛烈扩张的同时，货币政策达到前所未有的宽松程度。美联储资产负债表已扩张将近一倍，欧央行扩张一多半，日本银行扩张超过四分之一。这些超常规举措，短期内确实起到了稳定市场、稳定人心的作用。但是相伴而来的负面效应则需要全世界各国来共同承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国在强化宏观政策应对时，没有搞‘大水漫灌’。事实上，我们的政策力度并不算小”。郭树清介绍，从货币金融政策来看，2020年，银行贷款新增19.6万亿元，增速12.8%，社会融资规模增加35万亿元，增速13.3%，这在世界上是很少有的。通过降低贷款利息和减少服务收费，去年金融系统向实体经济让利1.5万亿元。从财政税收政策看，2020年我国对企业和居民新增减税降费超过2.5万亿元。公共预算赤字率3.7%，加上新增抗疫国债、地方政府专项债、政策性银行额外增加投入等，这些数字合计起来与名义GDP之比已超过10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“更重要的是，我们的应对政策取得最好效果”。郭树清表示，2020年中国经济实现正增长，促进了周边国家和主要贸易伙伴的经济复苏，阻止了世界经济陷入更大萎缩。中国在相当一段时期内供应了全球一半左右最终产品，而且总体上没有提高出口离岸价格，为全球疫情防控和经济恢复奠定了坚实基础。如果说最发达国家大量印发的货币形成了拉动全球通胀的动力源，那么，中国数亿劳动者生产的商品就是稳定全球通胀的千钧锚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“为什么我们的财政金融支持政策有那么大的力度，而央行资产负债表能够保持不变”，郭树清向市场道出答案。首先是因为党中央着眼全局的宏观决策统筹兼顾、科学合理，国务院和国务院金融委的安排指挥切合实际、精准有效。其次是因为金融系统坚定不移地整治脱实向虚现象，坚决降低内部杠杆率，同业理财、同业投资、委托贷款和信托通道业务持续减少，高风险影子银行不断收缩。第三是因为我国央行资产负债表具有特殊优势，持续多年的稳健政策使得存款准备金率保持在较高水平，与此同时利率汇率的市场化改革又卸下了沉重包袱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清强调，“所以，和发达国家央行购买资产扩表不同，我国通过降低存款准备金率，适当增加定向再贷款，推动商业银行向实体经济发放更多贷款，与此同时引导更多社会储蓄转化为直接投资和证券投资，显著地扩大了中国和世界迫切需要产品的生产和供应能力，推动了经济的绿色转型进程”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清认为，必须进一步扩大对外开放，健全公司治理结构，加快市场化兼并重组，规范互联网平台，促进公平竞争。要抓紧推进传统金融服务数字化转型，促使金融机构能够更精准服务实体经济，更精准防范金融风险。发展普惠金融，加强小微企业和弱势群体金融服务，切实促进共同富裕。发展绿色金融，为确保如期实现碳达峰碳中和目标提供有力金融支撑。发展科技金融，通过多种方式支持自主创新和自立自强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现阶段最突出的一项任务就是进一步加大直接融资比重。郭树清提到，“在去年新增社会融资规模中，债券和股票融资占比已经达到37%左右，还可以有更大的发展空间，特别是债券市场还有很大潜力。妨碍其健康成长的一个主要短板是，债券市场法制还不够健全。迫切需要让各级政府、企业、中介机构和投资者都认识到逃废债不仅是不道德的行为，而且是违法违规甚至是犯罪的行为”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清建议，“根本性举措是加快以信息披露为核心的注册制改革，真正加强投资者适当性管理，确保发行方、中介机构、投资者严格依法履行各自义务，承担各自责任”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过化解重大金融风险三年攻坚战，过去我们面临的多个方面的金融风险都出现了收敛趋势。但是，防范风险是金融工作的永恒主题。“当前需要重点关注以下几个方面：第一，积极应对不良资产反弹。第二，严密防范影子银行死灰复燃。第三，坚决整治各类非法公开发行证券行为。第四，切实防范金融衍生品投资风险。第五，时刻警惕各种变换花样的‘庞氏骗局’”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630101315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：加快推进洞庭湖、鄱阳湖生态保护补偿机制建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630102367.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据发展改革委官网6月10日消息，洞庭湖、鄱阳湖（以下简称“两湖”）是长江中游的重要淡水湖泊，是长江洪水的重要调蓄场所，是国际重要湿地和珍稀候鸟栖息地，在调节气候、涵养水源、净化环境、维系长江流域生物多样性和支撑区域经济社会高质量发展等方面具有重要作用。加快推进“两湖”生态保护补偿机制建设，有利于调动社会各方力量保护生态环境的积极性，有力推动“两湖”流域可持续发展。为加快推进“两湖”生态保护补偿机制建设，发展改革委发布《关于加快推进洞庭湖、鄱阳湖生态保护补偿机制建设的指导意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中所列主要目标为：到2030年，“两湖”流域生态保护补偿制度化水平明显提升，跨省流域生态保护协作关系初步建立，市场化、多元化生态保护补偿市场体系初步构建，生态保护主体和受益主体良性互动关系初步形成，为生态优先、绿色发展提供有力支撑。到2035年，“两湖”生态环境质量明显提升，生态保护补偿机制更加健全，区域间生态保护协作关系更加密切，市场化、多元化生态保护补偿市场体系建设基本完成，生态保护主体和受益主体良性互动关系全面形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，上述文件还提出，构建环境权益交易市场。积极融入全国碳排放交易市场，探索建立“两湖”流域排污权交易制度，在满足环境质量改善目标任务的前提下，企业产生的污染物排放削减量可按规定在市场交易。积极开展排污权回购，激发企业减排的积极性。积极稳妥推进用水权交易。规范明晰区域用水权；严格取水许可管理，科学核定取用水户许可水量，明晰取用水户用水权；根据需要，推进灌区内灌溉用水户用水权分配，明晰灌溉用水户用水权。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210610/c630102367.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>