<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 25 Jun 2021 08:11:31 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>三部门：建设连锁化、标准化的社区居家养老服务网络</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472940.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472940.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银保监会会同央行推动降低ATM跨行取现手续费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472894.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委10亿元气象基础设施项目投资计划已下达</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472612.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472612.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高校毕业生规模首次突破900万 北京市联动这8家企业这样做</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472605.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472605.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国企改革领导小组办公室：着力推动国企改革举措制度化、规范化、长效化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472064.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472064.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>私域经济为企业增值提供新可能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630471296.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630471296.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”期间中国如何加强农业农村发展要素保障</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210625/c630471263.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210625/c630471263.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5个方面 扎实推进社会保障体系建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472599.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记强调，各级党委和政府要深化对社会保障工作重要性的认识，把握规律，统筹协调，抓好党中央决策部署和各项改革方案的贯彻落实，在健全覆盖全民的社会保障体系上不断取得新成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，要按照兜底线、织密网、建机制的要求，紧紧围绕健全覆盖全民、统筹城乡、公平统一、可持续的多层次社会保障体系，以更大的改革勇气、更积极的进取精神，扎实推进各项重点任务落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公共服务是落实社会保障政策的重要载体，必须坚持贴近实际、贴近生活、贴近群众，聚焦重点政策，突出精细化、精准化宣传，把社会保障政策向基层、向大众讲清讲透。图为2021年3月5日，重庆市人社局党员志愿者深入渝北仙桃社区，现场为群众讲解有关政策。 人力资源社会保障部供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;构建更加完善的社会保障制度体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在健全养老保险基金中央调剂制度、实现省级统筹基础上，加快推进养老保险全国统筹，科学调整确定中央和地方养老保险事权，做好政策、经办、监管、信息系统等相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照小步调整、弹性实施、分类推进、统筹兼顾等原则，积极稳妥推进渐进式延迟法定退休年龄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快发展多层次、多支柱养老保险体系，在坚持基本养老保险保基本制度定位的同时，提高企业年金参保率，推动职业年金市场化投资运营平稳规范，建立和发展适合我国国情、政策支持、个人自愿、市场化运营的个人养老金制度，实现对基本养老保险的有效补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快推动失业保险和工伤保险省级统筹，提高基金互助共济能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;守住底线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保待遇按时足额发放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　压实各级责任，加大养老保险基金中央调剂力度，按时完成上解下拨，提高调剂基金使用效率，多措并举确保当期发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立健全基本养老保险待遇调整机制，推动待遇水平随经济发展逐步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继续扩大基本养老保险基金委托投资规模，提升基金“自我造血”能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调整完善和落实新一轮失业保险扩围稳岗政策，落实工伤保险待遇调整和确定机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;突出重点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;努力实现社会保障全民覆盖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精准实施全民参保计划，健全农民工、灵活就业人员、新业态就业人员参加社会保险制度，推动实现最广泛的覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新工作思路，研究制定新就业形态从业人员职业伤害保障办法，尽快补齐制度短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善并落实城乡居民养老保险和被征地农民社会保障政策。促进中小微企业和重点群体积极参保、持续缴费，引导更多的人员长期持续参保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优化服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善社会保障管理体系和服务网络&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拓展全国统一的社会保险公共服务平台功能，实现各地平台应接尽接、服务应上尽上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续推动省以下社保公共服务资源整合和综合柜员制服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快推进社保卡“一卡通”全民持卡，统筹个人资金发放用卡、公共服务功能用卡，推进第三代社保卡和电子社保卡发行应用，逐步形成居民服务“一卡通”应用新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进社保经办数字化转型，创新服务模式，实现“数据多跑路，群众少跑腿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续改进社保公共服务窗口单位作风，完善传统服务保障措施，为老年人、残疾人等群体提供更周全更贴心更暖心的社会保障服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;健全法治&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动社会保障事业行稳致远&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持从严执法，加强社会保险法律法规实施，提高执法有效性、权威性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依法健全社会保险基金监管体系，研究制定社会保险基金监督条例，研究修订社会保险基金行政监督办法，强化收支管理和运行监测，以零容忍态度打击各类欺诈骗保行为，守护好人民群众的每一分“养老钱”、“保命钱”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472599.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：支持社会力量发展社区托育服务、支持公办机构发展普惠托育服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472760.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 常蕾）6月25日，国家发改委印发《“十四五”积极应对人口老龄化工程和托育建设实施方案》，在普惠托育服务专项行动中，上述方案提到，支持社会力量发展社区托育服务设施和综合托育服务机构。新建、改扩建一批嵌入式、分布式、连锁化、专业化的托育服务设施，提供全日托、半日托、计时托、临时托等多样化的普惠托育服务。支持工业（产业）园区、用人单位等利用自有土地或设施新建、改扩建托育服务设施，普惠托位要向社会开放提供。培育承担一定指导功能的示范性托育服务机构，发展互联网直播互动式家庭育儿服务，鼓励开发婴幼儿养育课程、父母课堂等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持公办机构发展普惠托育服务。鼓励依托社区、幼儿园、妇幼保健机构等新建和改扩建嵌入式、分布式、连锁化、专业化的托育服务设施，原则上单个机构建设托位规模在150个以内为宜。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472760.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门发布通知：对小微企业和个体工商户免收全部单位结算账户管理费和年费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630473032.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 黄紫豪）人民银行、银保监会、发展改革委、市场监管总局25日发布了关于降低小微企业和个体工商户支付手续费的通知。在降低支付手续费政策具体措施方面，鼓励商业银行在免收一个账户管理费（含小额账户管理费，不含不动户管理费，下同）和年费基础上，对小微企业和个体工商户免收全部单位结算账户管理费和年费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在降低银行卡刷卡手续费方面，银行卡清算机构协调成员机构，对标准类商户借记卡发卡行服务费、网络服务费在现行政府指导价基础上实行9折优惠、封顶值维持不变，对优惠类商户发卡行服务费、网络服务费继续在现行政府指导价基础上实行7.8折优惠。收单机构应同步降低对商户的收单服务费，切实将发卡行、银行卡清算机构让利传导至商户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，降低人民币转账汇款手续费。对小微企业和个体工商户通过柜台渠道进行的单笔10万元（含，下同）以下的对公跨行转账汇款业务，商业银行应按照不高于现行政府指导价标准的9折实行优惠。实际收费标准低于上述标准的，鼓励继续执行实际收费标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知中提到，人民银行指导清算机构对小额批量支付系统、网上支付跨行清算系统单笔10万元以下的交易按照现行费率9折实行优惠。银行卡清算机构免收小微企业卡、单位结算卡跨行转账汇款手续费。此外，商业银行取消收取支票工本费、挂失费，以及本票和银行汇票的手续费、工本费、挂失费。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630473032.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：支持综合性养老服务机构建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472778.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 常蕾）6月25日，国家发改委印发《“十四五”积极应对人口老龄化工程和托育建设实施方案》，在普惠养老城企联动专项行动方面，上述方案提到，支持综合性养老服务机构建设。支持社会力量建设专业化、规模化、医养结合能力突出的养老服务机构，完善长期照护服务的标准规范，加强专业护理人才培养储备，提升信息化、智能化管理服务水平，促进康复辅助器具推广应用，强化对失能失智老年人的长期照护服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472778.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>光大证券张旭：央行精准调节流动性 今年6月资金面会很稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630471927.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 张勤峰 实习记者 连润）6月25日，央行以利率招标方式开展300亿元逆回购操作。光大证券固定收益首席分析师张旭发表观点称，公开市场操作投放规模很大程度上取决于市场对于央行资金的需求；6月末资金利率上行是正常的季节性现象，而今年6月可能成为最近几年资金面最稳的一个6月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张旭称，6月以来，DR007、R001的波动率显著低于前几年同期水平。特别是，24日，银行间市场上7天资金已可跨半年末，当天DR007加权平均利率为2.27%，在历年同期中处于相对较低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于未来货币市场利率走势，张旭认为，加大直接融资比重是现阶段突出任务，没有必要大幅收缩银行体系流动性，7月利率出现大幅波动可能性仍小。未来央行会继续对流动性进行精准调节，对冲短期扰动因素影响，引导市场利率围绕央行政策利率波动，有效发挥政策利率的中枢作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630471927.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委下达中央预算内投资支持污染治理项目建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630471808.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　根据《污染治理和节能减碳中央预算内投资专项管理办法》（发改环资规〔2021〕655号）要求，近日，国家发展改革委下达中央预算内投资75亿元，支持各地污水处理、污水资源化利用、城镇生活垃圾分类和处理、城镇医疗废物危险废物集中处置等污染治理重点项目建设，助力深入打好污染防治攻坚战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次投资计划紧紧围绕落实党中央、国务院关于加快推进生态文明建设的决策部署，坚持“一钱多用”，优先向京津冀地区、长江经济带、黄河流域、粤港澳大湾区、国家生态文明试验区等重点区域倾斜，推动补齐城镇环境基础设施短板弱项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发展改革委将指导督促各地加快中央预算内投资计划执行和项目实施，尽快形成实物工作量，切实发挥中央预算内投资效益，加快推进生态文明建设。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630471808.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>水利部召开水库除险加固和运行管护工作会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630471960.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本站讯 6月24日，水利部党组书记、部长李国英出席全国水库除险加固和运行管护工作视频会议并讲话。他强调，要认真贯彻落实习近平总书记重要指示批示和党中央、国务院决策部署，增强风险意识、底线思维，以对党和人民高度负责的精神，扎实做好水库除险加固和运行管护工作，确保水库安全运行、运行安全。水利部党组成员、副部长刘伟平主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李国英指出，做好水库除险加固和运行管护工作是党中央、国务院部署的重大任务。要深入贯彻国务院办公厅《关于切实加强水库除险加固和运行管护工作的通知》要求，抓紧编制“十四五”水库除险加固实施方案，细化工作措施，强化节点控制，落实项目资金，加强建设管理，坚决打赢水库除险加固攻坚战。要围绕水库运行安全和效益发挥，全面排查、及时整治各类安全隐患，做好日常巡查、维修养护、安全监测、调度运用、人员培训等工作，强化水库信息化建设和标准化管理，全面提升水库运行管护水平。要严格落实属地管理责任和部门监督指导责任，加强组织实施和统筹协调，开展专项检查、暗访督查、稽察督导和质量巡检，确保按时保质完成各项任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李国英指出，当前我国已全面进入主汛期，防汛形势复杂严峻。各级水利部门要牢记防汛抗旱职责，抓紧做好各项准备，以“四预”为抓手，超前滚动会商研判，依法科学精细调度水工程，强化工程巡查防守和突发险情处置，确保人民群众生命财产安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福建、江西、山东、湖南、广东、四川、贵州等7省水利部门作交流发言。驻部纪检监察组，部有关司局及直属单位，各省（自治区、直辖市）水利（水务）厅（局），各计划单列市水利（水务）局，新疆生产建设兵团水利局负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630471960.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门印发《“十四五”积极应对人口老龄化工程和托育建设实施方案》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472719.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯 （记者 刘丽靓）国家发改委6月25日消息，近日，国家发改委、民政部、国家卫健委三部门联合印发《“十四五”积极应对人口老龄化工程和托育建设实施方案》提出，到2025年，在中央和地方共同努力下，坚持补短板、强弱项、提质量，进一步改善养老、托育服务基础设施条件，推动设施规范化、标准化建设，增强兜底保障能力，增加普惠性服务供给，提升养老、托育服务水平，逐步构建居家社区机构相协调、医养康养相结合的养老服务体系，不断发展和完善普惠托育服务体系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472719.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打造虚拟现实生态促进产业升级 百度副总裁马杰一行到访高新区</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210625/c630471776.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月24日，百度副总裁、安全部及物联网业务负责人、中国网络空间安全协会副理事长马杰到访高新区。高新区管委会副主任虞美华会见了马杰一行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会见中，虞美华对马杰一行到访表示欢迎，对百度公司项目落地高新区表示感谢。她说，高新区具有最优营商环境，与大院大所的合作纷纷落地，智能制造产业体系完备，为工业互联网、自动驾驶等产业发展提供了优质土壤，契合百度的发展策略，双方合作前景非常广阔。希望百度公司充分发挥自身优势，精准对接，加快推动合作项目落地，积极利用虚拟现实技术，助力高新区实现产业快速升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马杰感谢高新区对百度公司发展的大力支持。他说，高新区产业实力强、工业互联网知名度高，发展势头迅猛，广受互联网企业瞩目。百度公司在高新区设立一个VR窗口，今后将不断加强产业对接合作，加快推动人工智能、大数据等更多前沿技术和产品落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于对苏州高新区产业和经济发展的基础和愿景的认同，百度和高新区枫桥街道于2020年决定共同打造以VR技术为落地产业基础的赋能中心项目，促进虚拟现实产业在苏州高新区进行集聚，打造虚拟现实生态，并利用虚拟现实技术赋能高新区内的各个产业，进行产业升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　百度VR（苏州）赋能中心是百度建立并进行虚拟现实产业生态打造的重要方式，致力于技术赋能其他产业的发展，引领智能化产业发展方向。该赋能中心是百度在苏州范围内建立的唯一赋能中心，致力于打造多方共赢生态，目标建设成为虚拟现实产业生态链上最领先的技术和应用示范区，为高新区增加新的科技名片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　百度VR（苏州）赋能中心计划坐落于苏州高新区枫桥街道，建筑面积1600平方米，临时展厅已落成，目前正在设计装修方案。赋能中心授权中城万创对赋能中心进行运营和管理，为赋能中心入驻企业提供完善的产业配套服务。（王玉）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210625/c630471776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专访国家技术转移东部中心执行总裁邹叔君：国家技术转移体系应进一步完善与优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630471794.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，上海印发的《上海市促进科技成果转移转化行动方案（2021―2023）》指出，到2023年，上海技术市场合同成交金额超过3000亿元，科研结果技术合同成交额超过300亿元。上海促进科技成果转化，建设技术市场方面有何进展？未来我国还应在哪些方面进一步完善技术转移转化生态？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，国家技术转移东部中心执行总裁邹叔君近日接受证券时报记者专访时表示，上海三年《行动方案》提出的任务目标意味着技术市场有着广阔的发展前景，“随着上海技术市场的加快布局，无论是创新主体的企业还是成果输出的高校，都在科技成果转移转化生态中愈发活跃，链接服务成果需求端和供给端的科技服务机构和平台也将迎来巨大机遇期。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，我国应进一步优化完善与优化国家技术转移体系，在全国范围内打造完整的技术转移产业服务链、打造完整的知识产权交易服务链、和科技投融资服务链，促使技术转移的健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科技服务机构和平台将迎来发展机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者：近日上海出台了《上海市促进科技成果转移转化行动方案》，提出要到2023年，技术合同成交金额超过300亿元，这给科技服务机构和平台带来哪些发展机遇？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹叔君：技术市场作为链接科技创新与经济发展的重要场域一直以来备受关注，而关于反映其配置能力与活跃程度的重要指标“技术合同成交额”，上海新一轮三年《行动方案》提出的任务目标也反映了技术市场有着广阔的发展前景，并在进一步加快谋划布局。这意味着无论是创新主体的企业，成果输出的高校都在科技成果转移转化的生态中愈发活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为链接服务成果需求端和供给端的科技服务机构和平台也将迎来巨大机遇期：大企业的开放式创新平台正以更开放的机制吸纳创新力量，中小企业从自给自足有意识的融入产业链的创新，体制机制的改革给予高校院所的科研人员更有信心将研究成果和产业端对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动方案》提到的创新券、挑战赛、引进第三方服务机构培育、功能性平台、跨境技术服务等都与东部中心有关。其中，作为《行动方案》“提升技术要素市场化配置能力”板块特别提到的载体和平台之一，国家技术转移东部中心自成立之初便立足上海，面向全球开展科技成果转移转化的国际化业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，东部中心在临港自贸新片区了建设“全球跨境技术贸易中心”，目前正在进行业务储备，包括搭建海外网络等。技术跨境贸易方面，上海几乎占了全国的一半，临港应承接跨境技术贸易的节点，希望未来在政策方面有所突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者：东部中心旗下的上海国际技术交易市场，与上海技术交易所业务如何协同？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹叔君：上海国际技术交易市场是东部中心业务板块的重要组成部分之一。作为上海市科委和闵行区联合共建的市级重要平台，上海国际技术交易市场通过发挥上海闵行国家科技成果转移转化示范区和虹桥国家开放枢纽的区位优势，汇聚来自全球的技术、资本、人才等技术要素，联合产业进行集群建设，开展常态化的国际技术转移服务，这也是我们搭建国际技术转移渠道网络基础上，对跨国科技成果转移转化服务深度及广度的进一步探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，上海国际技术交易市场更多关注国际创新协同和产业创新升级，进行的是场外交易，且会将合适的交易内容引流至上海技术交易所进行进场交易，两者之间是相辅相成的，最终的合作目标是促进科技成果转移转化，推进科技创新为经济发展服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动方案》中提到要支持长三角四个技术市场协同，建立完善长三角一体化技术交易市场网络，其中上海的技术市场即是上海国际技术交易市场。目前，长三角已开发了技术系统一体化协同平台，四个技术交易市场的字段已统一，比如服务机构从上海的节点进入，即可以服务其他三省的企业，不需要重新被认证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家技术转移体系应进一步完善与优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者：在您看来，技术转移转化方面，目前市场上还存哪些需完善的领域？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹叔君：我国技术市场目前还存在企业的主体作用发挥不充分；区域自成一体，发展不均衡；多数科技成果的产业化程度不足；缺乏高素质复合型的专业技术中介人才等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，企业主体作用发挥方面，企业既是技术供给方，又是技术需求方，但很多企业在技术市场中更多追求短期受益，对国内技术需求的动力不足，对外技术依存度高达50%，同时我国企业的消化吸收强度（用消化吸收经费支出与技术引进经费支出的比值表示）远远低于发达国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　区域发展方面，全国各地多以地域划分，形成了各个技术市场自成一体，不均衡发展局面，以技术合同成交额排名，第一名的数千亿元，是排名第十的10余倍，是排名第30名的1000余倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专业技术中介人才方面，由于技术商品是一种知识密集、高附加值并具有一定风险特征的特殊形态的商品，因此在技术交易活动中需要能处理复杂技术事务的高素质经营人才。然而，我国目前的技术市场人才队伍建设落后，专业人才缺乏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技成果产业化方面，技术转移的主要风险在于，自主创新的成果最初只是不成熟的创意，要变成成熟的创意或者市场接受的产品，需要经过实验室、中试、产业化、市场化4个阶段。目前，我国最终形成产业的只有5%左右，而发达国家科技成果转化率超过50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者：在您看来，未来我国应如何进一步优化和完善技术转移转化体系？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹叔君：首先应进一步促进技术交易活动的开展，未来几年，技术市场的主要工作应是进一步活跃技术交易，充分发挥技术市场在配置科技资源中的决定性作用，加速高校、科研机构的技术转移，创造促进技术转移的政策环境、制度环境和社会氛围，从根本上释放科研人员的创新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是建立和完善国家技术转移体系，一方面，提升技术转移行业的服务能力，在全国范围内打造完整的技术转移产业服务链、打造完整的知识产权交易服务链、和科技投融资服务链，促使技术转移的健康发展。另一方面，加强国家技术转移示范机构的作用，对不同类型的国家技术转移示范机构进行分类指导、分级评定、定期考核，使国家技术转移示范机构的示范作用得到有效发挥。同时，完善全国技术市场（技术转移）信息中心，强化其信息功能，应用最新的大数据方法进行数据分析与数据挖掘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步完善技术市场法律体系，建设完备的法律制度和高效的执行系统仍然是我国技术市场法律制度建设中的重点。在执法方面，要加大技术市场的执法力度，完善技术交易的法律约束机制，形成有效的执法网络，最大限度地发挥法律的效能；同时加强技术市场行政执法队伍建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是建立健全技术市场管理和组织，明确技术市场管理机构及职责，对技术市场管理机构的设置和管理权限、职能和管理方式作出规定；完善技术市场的责任监管，包括稳定和健全各级技术市场管理机构，加快推进和完善技术市场管理和监督体系建设；加强对技术合同认定登记机构管理，制订绩效考核办法；研究制订重大技术转移项目的审查办法；探索开展技术市场信用体系建设，建立技术市场各类相关主体的信用数据库，开展技术转移机构的信用征信和评级试点等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630471794.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行等部门联合推出进一步降低支付手续费等措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472879.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据人民银行网站6月25日消息，为贯彻落实2021年《政府工作报告》有关“适当降低小微企业支付手续费”的工作部署以及国务院关于降低自动取款机（ATM）跨行取现手续费的工作要求，近日，人民银行、银保监会、发展改革委、市场监管总局联合推出降费措施，进一步向实体经济让利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，支付产业各方持续优化支付服务供给，积极推出减费让利措施。新冠肺炎疫情暴发后，人民银行鼓励、引导支付服务主体降费让利，纾困重点地区、行业和小微企业等市场主体。近期，在对近5万家小微企业、个体工商户进行调研的基础上，人民银行会同银保监会、发展改革委、市场监管总局，聚焦降费呼声高、使用频度高的基础支付服务，提出12项降费措施，并将于2021年9月30日起正式实施，涵盖银行账户服务、人民币结算、电子银行、银行卡刷卡、支付账户服务等5方面。此外，人民银行配合银保监会推出降低自动取款机（ATM）跨行取现手续费长期措施，适应异地养老、医疗等需求，便利百姓现金使用。其中，涉及政府定价及政府指导价的降费措施，由人民银行会同银保监会、发展改革委、市场监管总局印发《关于降低小微企业和个体工商户支付手续费的通知》明确具体要求；属于市场定价的降费措施，人民银行、银保监会指导相关行业协会，发挥行业自律机制作用，鼓励引导商业银行、支付机构等加大惠企利民力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　降费措施聚焦小微企业、个体工商户，同时惠及其他市场主体及金融消费者，兼顾减费让利和行业可持续发展，降费主体涉及商业银行、支付机构、清算机构。初步测算，全部降费措施实施后预计每年为市场主体、社会公众减少手续费支出约240亿元，其中惠及小微企业、个体工商户超过160亿元，有助于降低资金流通成本，进一步优化营商环境，促进消费提质扩容，对助力国民经济高质量发展发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，人民银行、银保监会、发展改革委、市场监管总局将密切跟进降费措施落地情况及实施效果，确保直达基层、直接惠及市场主体，并根据经济社会需要、支付市场发展情况，持续推进支付服务提质增效，更好服务实体经济发展和民生改善。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472879.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委等三部门联合印发文件 支持综合性养老服务机构建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630473038.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月25日，国家发改委、民政部、国家卫健委三部门联合印发《“十四五”积极应对人口老龄化工程和托育建设实施方案》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文件提出，到 2025 年，在中央和地方共同努力下，坚持补短板、强弱项、提质量，进一步改善养老、托育服务基础设施条件，推动设施规范化、标准化建设，增强兜底保障能力，增加普惠性服务供给，提升养老、托育服务水平，逐步构建居家社区机构相协调、医养康养相结合的养老服务体系，不断发展和完善普惠托育服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;根据文件，建设任务包括以下四方面：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，养老服务体系。一是建设连锁化、标准化的社区居家养老服务网络，提供失能照护以及助餐助浴助洁助医助行等服务。二是新建或改扩建公办养老服务机构，提升公办养老服务机构护理能力和消防安全能力，强化对失能失智特困老年人的兜底保障。三是扩大普惠性养老服务供给，支持培训疗养机构改革转型发展养老，支持医疗机构开展医养结合服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，托育服务体系。一是新建或利用现有机构设施、空置场地等改扩建，建设一批公办托育服务机构，支持承担指导功能的示范性、综合性托育服务中心项目建设。二是扩大普惠性托育服务供给，支持企事业单位等社会力量举办托育服务机构，支持公办机构发展普惠托育服务，探索发展家庭育儿共享平台、家庭托育点等托育服务新模式新业态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，儿童友好城市建设示范。一是支持儿童劳动教育、自然教育、课外实践、科技体验、素质拓展等校外活动场所设施建设。二是支持城市街区、道路、社区以及学校、医疗机构、公园、图书馆、绿地等公共空间和公共设施适儿化改造等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，落实重大决策部署的建设项目。党中央、国务院做出重大决策部署以及中央领导同志要求国家发展改革委落实的养老、托育服务重大工程和重大项目，现有建设任务暂未覆盖的，可另行制定具体实施方案，纳入积极应对人口老龄化工程和托育建设统筹实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在普惠养老城企联动专项行动中，方案提到，支持养老服务骨干网建设，夯实社区居家养老服务网络；支持综合性养老服务机构建设，支持社会力量建设专业化、规模化、医养结合能力突出的养老服务机构；支持普惠旅居养老服务机构建设；支持党政机关和国有企事业单位所属培训疗养机构转型发展普惠养老项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，文件指出，国家发展改革委将根据国家财力状况统筹安排中央预算内投资，逐年安排，滚动实施。公办养老服务机构能力提升项目，中央预算内投资原则上按照东、中、西部地区（含享受中、西部政策地区）分别不超过床均建设投资或平均总投资的30%、60%和 80%的比例进行补助（设备包等定额补助项目除外）。普惠养老城企联动专项行动，采用定额补助的方式，按每张养老床位2万元的标准支持居家社区型和医养结合型机构建设，1万元的标准支持旅居型机构建设。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630473038.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>倡议书：降低电子银行服务收费以及降低支付账户服务费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472734.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国支付清算协会、中国银行业协会发布关于降低小微企业和个体工商户支付手续费的倡议书。自2021年9月30日起三年内，对以下支付手续费项目实行优惠或减免措施，包括降低银行账户开户手续费，降低人民币结算服务手续费，降低电子银行服务收费以及降低支付账户服务费。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472734.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李国英主持召开“三对标、一规划”专项行动重点规划编制质量评估会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630471943.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本站讯 6月24日，水利部党组书记、部长李国英主持召开“三对标、一规划”专项行动重点规划编制质量评估会，对《“十四五”水安全保障规划》《“十四五”节水型社会建设规划》《全国“十四五”农村供水保障规划》《全国对口支援三峡库区合作规划（2021-2025年）》《全国水文基础设施建设“十四五”规划》《“十四五”水利科技创新规划》《“十四五”水利网信建设实施方案》等7项重点规划编制质量进行评估。部领导田学斌、田野、陆桂华、魏山忠、刘伟平出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李国英指出，规划编制阶段是检验政治对标、思路对标、任务对标成果，推动习近平总书记和党中央重大决策部署落地实施的重要阶段。各司局各单位在深入开展政治对标、思路对标、任务对标的基础上，立足自身职责，分别编制了落实“十四五”规划纲要的各专项规划，明确了未来五年本领域本司局本单位工作的任务书、路线图、时间表。总的看，各司局各单位更加深刻理解了党中央关于“十四五”规划建议的战略意图和重大部署，更加准确把握了水利工作的新形势新任务新要求，更加科学谋划了水利工作的目标思路和实现路径，体现了坚持问题导向、突出工作重点的要求，为做好下一步水利工作奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李国英强调，要锚定新阶段水利高质量发展的总体目标，聚焦突出问题和短板，把握关键点和着力点，加强系统集成、精准施策，优化完善规划中的重大举措。要针对规划中的重大目标和关键任务，深入开展评估论证，广泛征求意见，确保编制的规划经得起历史和实践检验。要加强规划之间的衔接配套，既要考虑推动水利高质量发展涉及本领域本司局本单位的工作，也要考虑本领域本司局本单位工作对全系统推动水利高质量发展的作用和影响，以“十四五”水安全保障规划为核心，形成一套定位准确、边界清晰、功能互补、统一衔接的“十四五”水利发展规划体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除本次会议评估的7项重点规划外，各司局各单位还编制形成了62项规划，已按照“三对标、一规划”专项行动方案议定程序，进行了质量评估。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630471943.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银行业协会、中国支付清算协会：鼓励降低ATM跨行取现手续费 收费标准不超过3.5元每笔</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472902.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张琼斯）中国银行业协会、中国支付清算协会6月25日联合发布《关于降低自动取款机（ATM）跨行取现手续费的倡议书》，旨在落实党中央、国务院关于减费让利的决策部署，适应跨区域工作、旅游、养老、应急等现金需求，便利广大金融消费者生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国跨省及省内流动人口达3.76亿，60岁及以上人口2.64亿，这些变化对于跨地域、跨行、适老化银行服务提出了新要求；与此同时，信息技术发展和系统管理集成化进一步缩小了同城、异地业务差异。中国银行业协会称，拉平并进一步降低同城、异地ATM跨行取现手续费，将更好地满足广大人民群众现金使用需求，增强金融消费者获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　倡议书显示，鼓励各银行和清算机构适当降低同城ATM跨行取现手续费，收费标准不超过3.5元/笔。其中，发卡行减半收取手续费，收费标准不超过0.2元/笔；清算机构减半收取网络服务费，收费标准不超过0.3元/笔；布设ATM机具的收单行手续费标准不变，为3元/笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在降低异地跨行取现手续费方面，倡议书显示，鼓励发卡行不再按取款金额一定比例收取变动费用。异地ATM跨行取现手续费的固定费用标准与同城业务一致，不超过3.5元/笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行业协会称，倡议书实施后，ATM跨行取现手续费将显著降低，同城业务降幅10%以上，大额异地业务降幅达80%以上。据初步测算，预计降费让利规模约为每年40亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　倡议书鼓励各银行对工薪层、老年人、现役军人等金融消费者的基本现金需求给予进一步优惠。约束对他行卡取款实施额外限制的行为，并要求各银行做好相关价格调整的信息披露，畅通咨询投诉渠道，确保降费措施落地，惠及于民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　倡议书建议实施过渡期为一个月。中国银行业协会、中国支付清算协会将切实履行好行业自律职能，督促各银行和清算机构落实好降费措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472902.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：将国企改革三年行动重点要求纳入公司章程等制度体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630471746.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）国资委6月25日消息，6月24日，国务院国有企业改革领导小组办公室以视频会议方式，召开将国企改革三年行动重点要求纳入公司章程等制度体系专题推进会，贯彻落实党中央、国务院关于深入实施国企改革三年行动的重大决策部署，推动国有企业将改革三年行动重点要求纳入公司章程等制度体系，实现国企改革举措制度化、规范化、长效化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，将国企改革三年行动重点要求纳入公司章程等制度体系，是巩固深化改革成果、推动企业持续高质量发展的根本保障，是推动中国特色现代企业制度更加成熟定型的必然选择，是推进国有企业市场化、法治化、国际化的客观要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要把握好将国企改革三年行动重点要求纳入公司章程等内部制度体系的主要任务，聚焦在完善公司治理中加强党的领导、加强董事会建设发挥董事会作用、健全市场化经营机制、推动混合所有制企业深度转换经营机制等方面的重点要求、重大原则、共性经验，抓好进章程、建制度工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各中央企业和地方国资委要切实加强组织领导，层层压实责任，一手抓好改革行动，一手抓好制度建设，统筹有序推进各项工作。要注重因企施策、分层分类，强化制度执行，务求改革实效。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630471746.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”应对人口老龄化 国家发改委立四大建设任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472733.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 常蕾）6月25日，国家发改委印发《“十四五”积极应对人口老龄化工程和托育建设实施方案》，在建设任务方面，发改委画出了四大方向：养老服务体系、托育服务体系、儿童友好城市建设示范及落实重大决策部署的建设项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在养老服务体系方面，一是建设连锁化、标准化的社区居家养老服务网络，提供失能照护以及助餐助浴助洁助医助行等服务。二是新建或改扩建公办养老服务机构，提升公办养老服务机构护理能力和消防安全能力，强化对失能失智特困老年人的兜底保障。三是扩大普惠性养老服务供给，支持培训疗养机构改革转型发展养老，支持医疗机构开展医养结合服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　托育服务体系方面，一是新建或利用现有机构设施、空置场地等改扩建，建设一批公办托育服务机构，支持承担指导功能的示范性、综合性托育服务中心项目建设。二是扩大普惠性托育服务供给，支持企事业单位等社会力量举办托育服务机构，支持公办机构发展普惠托育服务，探索发展家庭育儿共享平台、家庭托育点等托育服务新模式新业态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　儿童友好城市建设示范方面，一是支持儿童劳动教育、自然教育、课外实践、科技体验、素质拓展等校外活动场所设施建设。二是支持城市街区、道路、社区以及学校、医疗机构、公园、图书馆、绿地等公共空间和公共设施适儿化改造等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实重大决策部署的建设项目方面，党中央、国务院做出重大决策部署以及中央领导同志要求国家发展改革委落实的养老、托育服务重大工程和重大项目，现有建设任务暂未覆盖的，可另行制定具体实施方案，纳入积极应对人口老龄化工程和托育建设统筹实施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630472733.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>15部门出台意见加强县城绿色低碳建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630473106.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月25日电（记者王优玲）住房和城乡建设部等15部门近日发布关于加强县城绿色低碳建设的意见。意见指出，要控制县城建设密度和强度，既要防止盲目进行高密度高强度开发，又要防止摊大饼式无序蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见强调，县城建成区人口密度应控制在每平方公里0.6万至1万人，县城建成区的建筑总面积与建设用地面积的比值应控制在0.6至0.8。严守县城建设安全底线。县城新建建筑应选择在安全、适宜的地段进行建设，避开地震活动断层、洪涝、滑坡、泥石流等自然灾害易发的区域以及矿山采空区等，并做好防灾安全论证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见指出，要限制县城民用建筑高度。县城民用建筑高度要与消防救援能力相匹配。县城新建住宅以6层为主，6层及以下住宅建筑面积占比应不低于70%。鼓励新建多层住宅安装电梯。县城新建住宅最高不超过18层。确需建设18层以上居住建筑的，应严格充分论证，并确保消防应急、市政配套设施等建设到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见还提出，严格控制县城广场规模，县城广场的集中硬地面积不应超过2公顷。保护传承县城历史文化和风貌，保存传统街区整体格局和原有街巷网络。不拆历史建筑、不破坏历史环境，保护好古树名木。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210625/c630473106.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>