<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 23 Nov 2021 10:21:04 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>十九届六中全会系列社论丨保持战略定力与意志力，稳中求进推动中国经济高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634483849.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634483849.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：“十四五”时期降低进口关税和制度性成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634483199.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634483199.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：降低进口关税和制度性成本，鼓励优质消费品进口</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634480912.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634480912.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：供应充足 不会出现物价全面上涨情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634480387.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634480387.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：加快服务外包转型升级，培育云外包、众包、平台分包等新模式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634480141.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634480141.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：将推动碳减排支持工具和煤炭清洁高效利用专项再贷款有效落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634479806.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634479806.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强在上海与多位省级政府“一把手”座谈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634475800.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634475800.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：扎实推进跨境电商综试区建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634480385.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，23日，商务部印发《“十四五”对外贸易高质量发展规划》。规划提出，扎实推进跨境电商综试区建设。优化跨境电商零售进口监管，引导行业规范发展。探索跨境电商交易全流程创新。支持跨境电商企业打造要素集聚、反应快速的柔性供应链。建立&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）融合、境内境外联动的营销体系，推进跨境电商线上综合服务平台等基础设施建设。巩固壮大一批跨境电商龙头企业和优势产业园区。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634480385.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：“十四五”时期贸易安全体系将进一步完善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634479537.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部印发《“十四五”对外贸易高质量发展规划》。“十四五”时期，贸易安全体系将进一步完善。粮食、能源资源、关键技术和零部件进口来源更加多元。贸易摩擦应对、出口管制、贸易救济等风险防控体系更加健全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部印发《“十四五”对外贸易高质量发展规划》。“十四五”时期，贸易安全体系将进一步完善。粮食、能源资源、关键技术和零部件进口来源更加多元。贸易摩擦应对、出口管制、贸易救济等风险防控体系更加健全。展望2035年，外贸高质量发展跃上新台阶。贸易结构更加优化，进出口更趋平衡，创新能力大幅提升，绿色低碳转型取得积极进展，安全保障能力显著提高，参与国际经济合作和竞争新优势明显增强。贸易自由化便利化达到全球先进水平，维护全球贸易合法合规，对全球经济发展和治理体系改革贡献更加突出。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634479537.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部副部长徐晓兰解读支持中小企业“1+2”政策组合拳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634476397.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来，在财税金融、营商环境、公共服务等方面出台一系列政策举措，不断加大对中小企业支持力度，中小企业稳定健康发展取得积极成效。但也应当看到，当前受错综复杂国内外形势影响，中小企业发展的确面临不少困难和问题，下行压力加大。”11月23日，工业和信息化部副部长徐晓兰在国新办举行的“加大对中小企业纾困帮扶力度国务院政策例行吹风会”上表示，为进一步解决中小企业困难，多部门将协同、上下联动，加大对中小微企业纾困的政策支持力度，助力企业实现平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中小企业发展取得显著成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐晓兰介绍，近年来，在各方面的共同努力下，中小企业发展取得显著成效，市场主体数量持续增长，专业化发展特色更加鲜明，在促进增长、推动创新、保障就业、改善民生、维护稳定等方面的重要作用进一步凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是企业数量稳步增长。目前我国市场主体已达到1.5亿户，其中企业4600万户，99%以上的企业是中小企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是经济效益稳定恢复。1~9月，规模以上中小工业企业营业收入、利润总额同比分别增长22.8%、32.5%，比2019年同期分别高2.7个百分点、13.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是就业保持总体稳定。截至9月末，规模以上中小工业企业从业人员5010.2万人，占规模以上工业企业从业人员的68.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是创新活力不断增强。2020年，规模以上中小工业企业研发经费支出同比增长12.1%，申请专利84.5万件，同比增长20.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐晓兰表示，今年以来，中小企业政策支持力度持续加大，发展环境持续优化，生产经营总体保持稳定恢复态势。以工业领域中小企业为例，今年1~9月份，规模以上中小工业企业营业收入、利润总额同比分别增长22.8%和32.5%，比2019年同期分别高出了2.7个和13.2个百分点；规模以上中小工业企业从业人员5010.2万人，占规模以上工业企业从业人员的68.2%。同时，中小企业创新活力不断增强，特别是专精特新“小巨人”企业表现优异。近日，2020年度国家科学技术奖中有13个项目是专精特新“小巨人”企业参与申报的。11月15日，北京证券交易所开市，81家首批上市企业中有一半以上是“专精特新”中小企业，其中有16家专精特新“小巨人”企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大对中小企业纾困帮扶力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业是国民经济和社会发展的主力军。当前，国内外经济形势依然复杂严峻，不稳定性不确定性明显增多，中小企业普遍面临成本压力加大、经营困难加剧的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐晓兰表示，受原材料价格高企、订单不足、用工难用工贵、融资难回款慢、物流成本高、新冠肺炎疫情散发、用电紧张等因素影响，中小企业主要经营指标增速放缓，9月份规模以上中小工业企业营业收入、利润总额分别同比增长11.2%、3.6%，下行压力加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为帮助中小企业纾困解难，按照党中央、国务院决策部署，国务院办公厅近日出台了《关于进一步加大对中小企业纾困帮扶力度的通知》（以下简称“《通知》”）。”徐晓兰表示，《通知》坚持问题导向，针对近期中小企业发展遇到的突出问题，提出了包括加大纾困资金支持力度、进一步推进减税降费、灵活精准运用多种金融政策工具、推动缓解成本上涨压力、加强用电保障、支持企业稳岗扩岗、保障中小企业款项支付、着力扩大市场需求、全面压实责任9条具体措施，既包括对已出台政策的深化落实，也提出了如助力中小企业运用期货套期保值工具应对原材料成本大幅波动风险等新的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室近日印发了《为“专精特新”中小企业办实事清单》和《提升中小企业竞争力若干措施》。其中，《为“专精特新”中小企业办实事清单》以培育更多“专精特新”中小企业、推动“专精特新”中小企业加快实现高质量发展为目标，聚焦财税金融等政策支持和促进转型升级等服务支持，提出了涵盖财税支持、信贷支持、直接融资支持、产业链协同创新、创新能力提升、数字化转型、人才智力支持、助力开拓市场、精准对接服务、万人助万企活动等在内的10项实事、31条具体任务。《提升中小企业竞争力若干措施》以提升中小企业竞争力为目标，围绕打造中小企业发展活力充分迸发的良好生态，聚焦创新引领、融资支持、数字化发展、绿色发展、质量和管理、人才素质等多个维度，提出了11个方面、34项举措，进一步激发中小企业创新活力和发展动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以上三个文件，凝聚部门合力，助企纾困与激发活力并举，既利当前、又惠长远，形成了支持中小企业发展的‘1+2’长短政策‘组合拳’。”徐晓兰表示，“1”是指国务院办公厅印发的《关于进一步加大对中小企业纾困帮扶力度的通知》，“2”是指国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室印发的《为“专精特新”中小企业办实事清单》和《提升中小企业竞争力若干措施》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中小企业好，中国经济才会好，我们要切实帮助中小企业渡过难关，加快提升中小企业竞争力。”徐晓兰强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐晓兰表示，下一步，工业和信息化部将会同有关部门共同推动《通知》落地生效，提升中小企业的满意度和获得感：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;01&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强政策落地生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面压实责任，充分发挥国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室作用以及各级促进中小企业发展工作协调机制作用，推动各相关部门、各地区按照职责分工，完善工作机制，加大工作力度，抓紧出台配套政策，进一步细化纾困举措，确保各项措施尽快落到实处，加大政策宣贯力度，要量大面广的中小企业享受到这些优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;02&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强政策研究储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化中小企业运行监测分析，开展促进中小企业平稳健康发展调研，密切关注中小企业生产经营状况，关注新问题、研判新趋势，加强政策研究储备，推动适时将部分阶段性惠企政策转化为可长期实施的政策，不断提升政策的连续性、稳定性、可持续性，进一步稳定中小企业发展预期和信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;03&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强政策监督评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　定期委托第三方机构开展中小企业发展环境第三方评估，将政策落实作为评估的主要内容，引导地方以评促建、以评促改、以评促优。开展促进中小企业发展专项督查工作，打通政策落实“最后一公里”，推动政策落地生效。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634476397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：从三个方面提升中小企业创新能力和专业化水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634480979.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 孟珂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月23日，在国务院政策例行吹风会上，对于我国中小企业总体运行情况如何？工业和信息化部副部长徐晓兰表示，近年来，在财税金融、营商环境、公共服务等方面出台一系列政策举措，不断加大对中小企业支持力度，中小企业稳定健康发展取得积极成效。企业数量稳步增长。目前我国市场主体已达到1.5亿户，其中企业4600万户，99%以上的企业是中小企业。同时，经济效益稳定恢复。1月份至9月份，规模以上中小工业企业营业收入、利润总额同比分别增长22.8%、32.5%，比2019年同期分别高2.7个百分点、13.2个百分点。此外，中小企业创新活力不断增强。2020年，规模以上中小工业企业研发经费支出同比增长12.1%，申请专利84.5万件，同比增长20.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但也应当看到，当前受错综复杂国内外形势影响，中小企业发展面临不少困难和问题。特别是近期受原材料价格高企、订单不足、用工难用工贵、融资难回款慢、物流成本高、新冠肺炎疫情散发、用电紧张等因素影响，中小企业主要经营指标增速放缓，9月份规模以上中小工业企业营业收入、利润总额分别同比增长11.2%、3.6%，下行压力加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步如何帮助这些中小企业渡过难关？徐晓兰介绍，下一步，工业和信息化部将会同有关部门共同推动《关于进一步加大对中小企业纾困帮扶力度的通知》落地生效，提升中小企业的满意度和获得感：一是加强政策落地生效。全面压实责任，充分发挥国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室作用以及各级促进中小企业发展工作协调机制作用，推动各相关部门、各地区按照职责分工，完善工作机制，加大工作力度，抓紧出台配套政策，进一步细化纾困举措，确保各项措施尽快落到实处，加大政策宣贯力度，要量大面广的中小企业享受到这些优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强政策研究储备。强化中小企业运行监测分析，开展促进中小企业平稳健康发展调研，密切关注中小企业生产经营状况，关注新问题、研判新趋势，加强政策研究储备，推动适时将部分阶段性惠企政策转化为可长期实施的政策，不断提升政策的连续性、稳定性、可持续性，进一步稳定中小企业发展预期和信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强政策监督评价。定期委托第三方机构开展中小企业发展环境第三方评估，将政策落实作为评估的主要内容，引导地方以评促建、以评促改、以评促优。开展促进中小企业发展专项督查工作，打通政策落实“最后一公里”，推动政策落地生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及提升中小企业的创新能力和专业化水平，工业和信息化部中小企业局局长梁志峰在会上表示，创新是国家和企业发展的必由之路，惟创新者进、惟创新者强、惟创新者胜。工业和信息化部围绕党中央、国务院关于“支持创新型中小微企业成长为创新重要发源地”的决策部署，重点从三个方面来提升中小企业的创新能力和专业化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是夯实政策支持体系。将重点推动落实《提升中小企业竞争力若干措施》和《为“专精特新”中小企业办实事清单》，联合财政部通过中小企业发展专项资金，进一步支持“专精特新”企业加大创新投入，加快创新成果产业化运用，带动地方政府加强创新支持，以创新驱动中小企业行稳致远。同时，工信部将在“十四五”期间实施中小企业创新能力和专业化水平提升工程，并考虑专门研究制定提升中小企业创新能力和专业化水平的政策，进一步加强创新支持力度，激发中小企业的创新动力与活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是完善梯度培育体系。工信部正在健全完善“百十万千”梯度培育体系，力争到2025年通过中小企业“双创”带动孵化百万家创新型中小企业、培育十万家省级“专精特新”中小企业和一万家专精特新“小巨人”企业，以及一千家左右的制造业单项冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是做强创新服务体系。健全完善政府公共服务、市场化服务和社会化公益服务相结合的服务体系，针对中小企业面临的痛点难点问题，组织开展数字化赋能、智能制造进园区、节能诊断进企业、大中小企业融通对接等系列活动，大力培育示范平台和示范基地，建设全国中小企业服务一体化平台移动端，为提升中小企业创新能力和专业化水平提供更加有力的服务支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 李波）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634480979.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：把各类市场主体活力释放出来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634475847.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央视网消息 22日，中共中央政治局常委、国务院总理李克强在上海主持召开部分地方政府主要负责人座谈会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，中共中央政治局委员、上海市委书记李强和上海市长龚正、吉林省长韩俊、湖北省长王忠林、广东省长马兴瑞、贵州省长李炳军发了言，李克强还与江苏、浙江、安徽、湖南、云南等省政府主要负责人视频交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，今年在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，全国上下贯彻党中央、国务院决策部署，助企纾困与深化改革并举，有效应对多重挑战，经济继续平稳发展。面对新的经济下行压力，要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，贯彻党的十九届六中全会精神，坚持稳中求进，按照立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局、推动高质量发展要求，强化“六稳”“六保”特别是“前三保”，落实跨周期调节举措，推进改革开放，推进工业化城镇化进程，继续做好常态化疫情防控，推动经济持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，我国市场主体已超过1.5亿户。国家围绕保市场主体研究出台组合式减税降费政策并形成规模，是用改革办法激发市场主体活力。地方和部门要为市场主体生存发展创造良好环境，出台经济政策措施要从实际出发，实事求是，避免采取运动式、冒进式、一刀切措施。要在推进改革开放上下功夫，深化“放管服”改革，形成一视同仁、公平竞争市场环境，把各类市场主体活力释放出来。抓住RCEP实施契机拓展国际合作。继续做好促就业、保群众温暖过冬和受灾群众基本生活等民生工作。反对形式主义、官僚主义，保证工作实效。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634475847.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：推动建立绿色低碳贸易合作工作组</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634480845.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，23日，商务部印发《“十四五”对外贸易高质量发展规划》。规划提出，加强与重点市场和共建“一带一路”国家等合作，推动建立绿色低碳贸易合作工作组。积极参与绿色贸易国际规则和标准制定。深化节能环保、清洁能源等领域技术装备和服务合作。扩大节能环保服务、环境服务等进口。积极应对绿色贸易壁垒，参与多边和区域绿色贸易议题交流合作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634480845.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化内控理念 强化内控执行 推动财政行政政法内控工作再上新台阶</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634483554.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月19日下午，财政部行政政法司司长、司内控工作领导小组组长何振国同志主持召开司内控工作领导小组专题会议，集体学习刘昆部长在《中国纪检监察》上发表的《以高度政治自觉 强化权力监督制约 深化财政内控建设》署名文章，研究部署进一步深入推进内控工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何振国同志指出，刘昆部长的署名文章系统总结了财政部深抓内控建设的做法与成效，深刻阐述了深化财政内控建设在新发展阶段的重要意义，体现了高度的政治责任感和强烈的使命担当，为广大财政系统干部准确理解财政内控深刻内涵，贯彻落实党中央全面从严治党战略部署，深化财政内控建设和提高财政治理水平提供了遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何振国同志要求，组织全司干部认真学习刘昆部长署名文章精神，进一步提高政治站位，进一步深刻认识财政内控工作重要意义，把内控工作放在与业务工作同等重要的位置，压实压紧内控主体责任，坚持问题导向，狠抓内控执行，以内控促规范，向内控要效率，努力推动财政行政政法内控工作再上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634483554.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：积极拓展与亚洲、拉美、非洲等新兴市场贸易</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634479678.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，23日，商务部印发《“十四五”对外贸易高质量发展规划》。规划提出，加强细分市场研究，继续深化与发达经济体贸易合作，积极拓展与亚洲、拉美、非洲等新兴市场贸易。综合考虑市场规模、贸易潜力、消费结构、产业互补、国别风险等因素，引导企业开拓一批重点市场、扩大进口来源。加快贸易畅通建设，建立快速反应机制，消除双边贸易障碍。加大参展办展支持力度，打造国内精品会展平台，鼓励企业利用新技术新渠道开展对外贸易。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634479678.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新增3000亿！央行“精准滴灌”中小企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634476690.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月23日，据北京日报消息，当前，受国内外复杂经济形势影响，中小企业发展普遍承压。对此，中国人民银行金融市场司司长邹澜在11月23日举办的加大中小企业纾困帮扶力度国务院政策例行吹风会上介绍，过去一段时间，央行新增了 3000亿元支小再贷款额度，对中小企业“精准滴灌”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中小企业下行压力大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月23日，据北京商报报道，目前我国市场主体已达到1.5亿户，其中企业4600万户，99%以上的企业是中小企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部副部长徐晓兰介绍，近年来，在财税金融、营商环境、公共服务等方面出台一系列政策举措，不断加大对中小企业支持力度，中小企业稳定健康发展取得积极成效。经济效益稳定恢复。1~9月，规模以上中小工业企业营业收入、利润总额同比分别增长22.8%、32.5%，比2019年同期分别高2.7个百分点、13.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，当前受错综复杂国内外形势影响，中小企业发展的确面临不少困难和问题。特别是近期受原材料价格高企、订单不足、用工难用工贵、融资难回款慢、物流成本高、新冠肺炎疫情散发、用电紧张等因素影响，中小企业主要经营指标增速放缓，9月份规模以上中小工业企业营业收入、利润总额分别同比增长11.2%、3.6%，下行压力加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;四个方面助力中小企业发展&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中国人民银行金融市场司司长邹澜从四方面介绍了央行助力中小企业发展的具体举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，发挥结构性货币政策工具的精准导向作用。积极发挥再贷款、再贴现政策定向调控、精准滴灌作用，新增3000亿元支小再贷款额度，支持地方法人银行增加小微企业和个体工商户的贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，巩固提升两项直达实体经济货币政策工具的效果。2020年至今年10月，银行累计对14.4万亿贷款延期还本付息，其中支持中小微企业延期还本付息11.8万亿元，累计发放普惠小微信用贷款9.1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，提升中小微企业供应链融资便利度。发布供应链金融管理制度，构建供应链金融规范发展政策框架，支持中小微企业通过中征应收账款融资服务平台进行融资。今年1至10月，中征平台共支持近2万家中小微企业获得融资1.46万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，加大对“专精特新”中小企业金融支持。到今年10月末，专精特新“小巨人”企业整体获贷率超过七成，户均贷款余额为7526万元，小微企业融资继续保持量增、面扩、价降的良好态势。从总量上来看，10月末，普惠小微贷款余额18.6万亿元，同比增长26.7%。从覆盖面来看，普惠小微贷款覆盖面持续扩大，2021年10月末，普惠小微贷款支持小微经营主体4217万户，同比增长34.1%。从贷款利率来看，在2020年大幅下降的基础上继续稳中有降，10月新发放的普惠小微企业贷款加权平均利率为4.94%，比2020年12月又下降0.14个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634476690.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部关于印发《“十四五”对外贸易高质量发展规划》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634479236.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市人民政府，新疆生产建设兵团，中央宣传部、中央网信办、中央财办，外交部、发展改革委、教育部、科技部、工业和信息化部、安全部、司法部、财政部、人力资源社会保障部、生态环境部、交通运输部、农业农村部、文化和旅游部、人民银行、海关总署、税务总局、市场监管总局、统计局、国际发展合作署、银保监会、证监会、邮政局、外汇局、知识产权局，进出口银行、中国出口信用保险公司：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》和《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》，推动对外贸易高质量发展，经国务院批复同意，现将《“十四五”对外贸易高质量发展规划》（以下简称《规划》）印发给你们，并将有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、请各地加强组织领导，明确责任分工，完善工作机制，制定《规划》细化落实政策举措，确保各项任务落到实处、见到实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、请国务院推进贸易高质量发展部际联席会议各成员单位、各有关部门和单位按照职责分工，强化协调配合，按照部际联席会议机制要求，形成工作合力，完善配套措施，指导并支持各地方做好《规划》落实工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、商务部将按照国务院批复精神，会同有关部门加强对《规划》实施情况的跟踪分析和协调指导，适时组织开展《规划》实施情况评估，重大事项及时向党中央、国务院报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年11月23日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634479236.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：优化进出口商品结构 降低进口关税和制度性成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634480083.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，23日，商务部印发《“十四五”对外贸易高质量发展规划》。规划提出，优化进出口商品结构。降低进口关税和制度性成本。促进自发展中国家特别是最不发达国家进口。鼓励优质消费品进口，扩大先进技术、重要设备、关键零部件进口，增加能源资源产品和国内紧缺农产品进口。推动环保、新能源等绿色低碳产品进出口，积极参与国际合作。推动高技术、高附加值装备类企业在更高水平上参与国际合作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634480083.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国研中心专家：构建精准产业政策体系 推进产业链供应链自主可控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634478362.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　面对新冠肺炎疫情冲击，全球产业链稳定和供应链畅通遭遇空前挑战。在国务院发展研究中心产业经济研究部部长王金照看来，对于中国而言，既是挑战，也是机遇。根据王金照的研究，基本结论是，我国在整机领域基本上实现了自主可控。比较大的挑战是应对美西方对我实施战略竞争、经济脱钩、科技断供带来的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王金照是在近日召开的第二届中国产业经济学者论坛上介绍的相关研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王金照表示，实现产业链供应链自主可控是构建新发展格局重中之重，要统筹发展安全，要掌控发展主动权。只有掌握了供应链、产业链自主可控，科技的自立自强，才能真正实现需求牵引供给，供给创造需求更高水平的动态均衡。要进一步发挥我国超大规模市场和人力资源丰富的优势。提升我国在全球产业格局中的位势、影响力和掌控力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照产业链所处位置，研究从“低技术-中技术领域”、“中高技术领域”分别进行比较。研究结果显示，在低技术-中技术领域，纺织服装、家具、五金、家电等轻工业和钢铁、化工等重工业，除了个别零部件，基本上出现了全产业链的国产化和自主可控，有些环节具有全球竞争力，具备对外投资的技术能力。在中高技术领域，包括高铁和城市轨道交通、工程机械、电力设备等领域，国产化和自主可控水平快速提高，产业本身的技术基本上实现了全产业链的国产化和自主可控，产业发展水平居于国际领先。在5G、新能源装备、新能源汽车等战略性新兴领域，产业化的速度和规模走在世界前列，基本上实现了全产业链的国产化和自主可控。在船舶及海洋工程、传统汽车、医疗设备等领域，基本实现整机国产化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王金照进一步指出，实际上，这些年我国在关键零部件方面也取得较大进展，对外依赖度在降低。微观层面，高铁牵引系统、刹车系统和高铁轴承等核心零部件突破，国产化率达到97%；工程机械领域实现了底盘、大功率发动机和液压杆的重大突破，掌握核心技术；智能手机在手机电池、指纹识别、显示屏、摄像头等关键零部件上实现了国产化；鸿蒙操作系统推出，解决操作系统受制于人的问题初露曙光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情以来，原来进口国外的底盘，现在进不来了，把国内的底盘装上也很好用，这是创造了一个特殊的机会。”王金照说，下一步推动产业链自主可控的能力条件基本具备，时机逐步成熟。从市场规模、产业基础、金融支撑能力、科技人才基础等方面都具备条件了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王金照认为，挑战方面，比较大的挑战是应对美西方对我实施战略竞争、经济脱钩、科技断供带来的挑战。个人初步的结论认为会影响。如果早五年或者早十年，那时候整机能力没起来，是非常难受的。现在很多产业有一定的技术能力，基本到了临门一脚的时候，应该讲正面的效果越来越明显，关键是怎么样扬长避短、化危为机。如果把握得好，对中国的产业、创新都是一次凤凰涅槃的机会。应对挑战，一方面加强基础研究，加强国际交流，跟踪国际科学前沿。一方面在技术层面通过“干中学”实现替代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王金照也强调，当前一些通用性的基础零部件、基础软件、基础材料、仪器计量设备和少数整机装备仍然存在瓶颈和短板。推进产业链供应链自主可控亟待解决的关键瓶颈及其深层次根源中，历史积累不足是基础性原因，而国内循环不畅是关键原因，体制机制不活也阻碍了攻克卡脖子技术的活力和速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王金照建议，要构建精准的产业政策体系，首先是加强产业规划引导和部门协同。明确产业部门责任，坚持目标导向和问题导向相结合，统筹制定产业基础创新能力建设规划和实施路线图。建立有利于持续创新的基础能力体系和政策实施机制。其次是实施首台套重大装备孤例政策，关键基础设施加强国家管理，鼓励国产技术产品应用。最后是生态性产业、战略性产业和通用基础性产品，产业部门或相关强力部门要直接推动国产化运用。发挥好集中力量办大事的制度优势。要坚持三个“结合”，即：发挥市场在资源配置中的决定性作用与更好发挥政府作用结合，增加政府财政投入与推动体制机制改革结合，独立自主与国际合作结合。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634478362.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院原则同意《“十四五”对外贸易高质量发展规划》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634483845.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;11月23日讯 据中国政府网消息，国务院原则同意《“十四五”对外贸易高质量发展规划》(以下简称《规划》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》指出，要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，认真落实党中央、国务院决策部署，坚持稳中求进工作总基调，立足新发展阶段，完整、准确、全面贯彻新发展理念，构建新发展格局，以深化供给侧结构性改革为主线，以推进贸易高质量发展为主题，以贸易创新发展为动力，统筹贸易发展和安全，推动高水平对外开放，加快培育参与国际经济合作和竞争新优势，开创开放合作、包容普惠、共享共赢的国际贸易新局面，推动国内国际双循环互促共进，为开启全面建设社会主义现代化国家新征程和推动构建人类命运共同体作出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下是原文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院关于“十四五”对外贸易&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高质量发展规划的批复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国函〔2021〕112号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各省、自治区、直辖市人民政府，商务部：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部关于提请审批《“十四五”对外贸易高质量发展规划(送审稿)》的请示收悉。现批复如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、原则同意《“十四五”对外贸易高质量发展规划》(以下简称《规划》)，请认真组织实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、《规划》实施要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，认真落实党中央、国务院决策部署，坚持稳中求进工作总基调，立足新发展阶段，完整、准确、全面贯彻新发展理念，构建新发展格局，以深化供给侧结构性改革为主线，以推进贸易高质量发展为主题，以贸易创新发展为动力，统筹贸易发展和安全，推动高水平对外开放，加快培育参与国际经济合作和竞争新优势，开创开放合作、包容普惠、共享共赢的国际贸易新局面，推动国内国际双循环互促共进，为开启全面建设社会主义现代化国家新征程和推动构建人类命运共同体作出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、各省、自治区、直辖市人民政府要对照《规划》要求，加强组织领导，更好履行主体责任，把对外贸易高质量发展作为推动当地经济高质量发展的重要抓手，因地制宜细化工作方案，全面落实《规划》确定的目标和任务，确保各项政策措施落到实处、见到实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、国务院推进贸易高质量发展部际联席会议各成员单位、各有关部门和单位要根据职责分工，强化协调配合，积极服务对外贸易高质量发展，做好相关规划、年度计划与《规划》的衔接协调，完善配套措施，形成工作合力。商务部要切实承担国务院推进贸易高质量发展部际联席会议办公室职责，加强对《规划》落实的统筹协调，适时组织开展《规划》实施情况评估。重大事项及时向党中央、国务院报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年11月2日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：王晨曦)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634483845.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何加大对中小企业纾困帮扶力度？在这场吹风会上透露了这些信息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634483775.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;讯（记者 陈琳）近期受原材料价格高企、订单不足、用工难用工贵、融资难回款慢、物流成本高、新冠肺炎疫情散发、用电紧张等因素影响，我国中小企业主要经营指标增速放缓，9月份规模以上中小工业企业营业收入、利润总额分别同比增长11.2%、3.6%，下行压力加大。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何帮助中小企业渡过难关？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　11月23日，在国新办举行的国务院政策例行吹风会上，工业和信息化部副部长徐晓兰介绍，近日国务院办公厅印发了《关于进一步加大对中小企业纾困帮扶力度的通知》（以下简称《通知》），从加大纾困资金支持力度、进一步推进减税降费、灵活精准运用多种金融政策工具、推动缓解成本上涨压力、加强用电保障、支持企业稳岗扩岗、保障中小企业款项支付、着力扩大市场需求、全面压实责任9个方面，提出了一系列具体举措，涉及工业和信息化部、发展改革委、财政部、人民银行等13个部门和各省级人民政府，多策并举、部门协同、上下联动，共同为中小企业纾困解难，助力企业实现平稳健康发展。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　同时，国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室近日印发了《为“专精特新”中小企业办实事清单》和《提升中小企业竞争力若干措施》。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　其中，《为“专精特新”中小企业办实事清单》以培育更多“专精特新”中小企业、推动“专精特新”中小企业加快实现高质量发展为目标，聚焦财税金融等政策支持和促进转型升级等服务支持，提出了涵盖财税支持、信贷支持、直接融资支持、产业链协同创新、创新能力提升、数字化转型、人才智力支持、助力开拓市场、精准对接服务、万人助万企活动等在内的10项实事、31条具体任务。《提升中小企业竞争力若干措施》以提升中小企业竞争力为目标，围绕打造中小企业发展活力充分迸发的良好生态，聚焦创新引领、融资支持、数字化发展、绿色发展、质量和管理、人才素质等多个维度，提出了11个方面、34项举措，进一步激发中小企业创新活力和发展动力。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　统计显示，今年以来，中小企业政策支持力度持续加大，发展环境持续优化，生产经营总体保持稳定恢复态势。以工业领域中小企业为例，今年1-9月份，规模以上中小工业企业营业收入、利润总额同比分别增长22.8%和32.5%，比2019年同期分别高出了2.7个和13.2个百分点；规模以上中小工业企业从业人员5010.2万人，占规模以上工业企业从业人员的68.2%。同时，中小企业创新活力不断增强，特别是专精特新“小巨人”企业表现优异。近日，2020年度国家科学技术奖中有13个项目是专精特新“小巨人”企业参与申报的。11月15日，北京证券交易所开市，81家首批上市企业中有一半以上是“专精特新”中小企业，其中16家为专精特新“小巨人”企业。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何推动《通知》落地生效？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以政策落实为主定期开展第三方评估&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　徐晓兰表示，工业和信息化部将会同有关部门共同推动《通知》落地生效。首先是全面压实责任，充分发挥国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室作用以及各级促进中小企业发展工作协调机制作用，推动各相关部门、各地区按照职责分工，完善工作机制，加大工作力度，抓紧出台配套政策，进一步细化纾困举措，确保各项措施尽快落到实处，加大政策宣贯力度，要量大面广的中小企业享受到这些优惠政策。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　其次，加强政策研究储备。强化中小企业运行监测分析，开展促进中小企业平稳健康发展调研，密切关注中小企业生产经营状况，关注新问题、研判新趋势，加强政策研究储备，推动适时将部分阶段性惠企政策转化为可长期实施的政策，不断提升政策的连续性、稳定性、可持续性，进一步稳定中小企业发展预期和信心。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　三是加强政策监督评价。定期委托第三方机构开展中小企业发展环境第三方评估，将政策落实作为评估的主要内容，引导地方以评促建、以评促改、以评促优。开展促进中小企业发展专项督查工作，打通政策落实“最后一公里”，推动政策落地生效。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年以来采取了哪些帮扶措施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前三季度全国新增减税降费9100亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　工业和信息化部中小企业局局长梁志峰介绍，在加大减税降费力度方面，出台阶段性提高小规模纳税人增值税起征点，降低部分小微企业所得税、延续实施阶段性降低失业和工伤保险费率等政策，前三季度全国新增减税降费9100亿元，七成有经营合作收入的小微企业无须缴税。降低小微企业和个体工商户的支付手续费，据测算，每年为市场主体减少手续费支出约240亿元。问卷调查显示，42.1%有贷款企业反映享受到了优惠利率。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　今年中央财政新增支持“专精特新”高质量发展资金，目前已经安排35亿元，支持1300多家“小巨人”企业高质量发展，安排30亿元继续实施小微企业融资担保降费减补政策。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　“服务”方面，1-10月份，中小企业公共服务体系带动11万家服务机构围绕政策发布、技术创新、投融资、人才培训、市场开拓等中小企业共性需求开展服务476万多次，服务企业6098万家（次）。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　完善优质中小企业梯度培育体系，今年培育了第三批国家级专精特新“小巨人”企业2930家，是前两批总数的1.5倍，带动各地培育省级“专精特新”中小企业4万多家，入库培育11.7万家。发挥国家中小企业发展基金的政策引导作用。截至目前，已经完成设立16支直投子基金，累计投资项目将近600个，投资金额大约有210亿元，今年投资初创期成长型的中小企业数达到75%，引导了社会资金投早、投小、投创新。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《实事清单》有哪些亮点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;每件实事列出了完成时限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　徐晓兰介绍，《为“专精特新”中小企业办实事清单》坚持问题导向，聚焦一个“实”字，讲干货、列清单、办实事。《实事清单》有针对性地提出10项实事、31条具体任务。要确保每件事可以落地落实、有成效，而且列出完成时限。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　比如在融资方面，鼓励金融机构打造“专精特新”中小企业专属信贷产品，国家开发银行提供技术改造和转型升级专项金融支持，对拟上市的“专精特新”中小企业开展分类指导、精准培育、投融资对接，提高企业在资本市场融资的能力，研究为“专精特新”中小企业申请在新三板挂牌开辟绿色通道。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　在强化服务方面，工业和信息化部所属事业单位对“小巨人”企业减半收取非强制测试认证服务费。建设全国中小企业服务一体化平台APP，实现政策主动匹配、创新人才供需对接、服务“一站式”获取。开展“专精特新万企行”活动，为每家“专精特新”中小企业配备一名服务专员，2022年底前，推动地方对全部“专精特新”中小企业实地走访，为每家企业至少解决1项困难。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　在加强创新支持方面，面向高校、科研院所等征集一批技术成果转移目录，面向“专精特新”中小企业征集一批技术研发需求目录，推动“供”和“需”双向“揭榜”。在产业基础再造和制造业高质量发展专项项目遴选中，对“小巨人”企业牵头申报的项目给予加分。将5000家“小巨人”企业纳入各级知识产权优势企业培育对象。组织100家以上工业互联网平台和数字化转型服务商为不少于10万家中小企业提供数字化转型评价诊断服务和解决方案。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何解决中小企业融资难？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新增3000亿元支小再贷款额度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　中国人民银行金融市场司司长邹澜介绍，过去一段时间，人民银行积极发挥再贷款、再贴现政策定向调控、精准滴灌作用，新增3000亿元支小再贷款额度，支持地方法人银行增加小微企业和个体工商户的贷款。2020年至今年10月，银行累计对14.4万亿元贷款延期还本付息，其中支持中小微企业延期还本付息11.8万亿元，累计发放普惠小微信用贷款9.1万亿元。同时，提升中小微企业供应链融资便利度；加大对“专精特新”中小企业金融支持。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　针对近期中小微企业面临的诸多困难，下一阶段人民银行将着重从三个方面继续推动相关工作。首先是用好新增的3000亿元支小再贷款额度，引导地方法人银行增加信贷投放，将优惠利率传导至小微企业和个体工商户，运用好碳减排支持工具、2000亿元煤炭清洁高效利用专项再贷款，推动中小微企业绿色低碳转型。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　其次，统筹做好两项工具到期后的政策支持和资金接续，同时重点关注延期贷款、信用贷款的质量情况，有效防控信贷风险。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　三是深入开展中小微企业金融服务能力提升工程。强化金融机构内部资源配置和考核激励。加强科技手段运用，大力推广主动授信、随借随还贷款模式，规范发展供应链金融。同时，加强部门间协调配合，推动信用信息共享、融资担保等配套机制建设，提升金融服务质效。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“专精特新”培育情况如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家级专精特新“小巨人”企业近5000家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　徐晓兰介绍，习近平总书记高度重视“专精特新”中小企业的培育工作，强调要培育一批“专精特新”中小企业。“专精特新”是指具备专业化、精细化、特色化和创新型特征的中小企业。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　工业和信息化部以“四个梯度”培育中小企业，第一个梯度是量大面广的创新型中小企业，第二个梯度是“专精特新”中小企业，第三个梯度是专精特新“小巨人”企业，第四个梯度是制造业单项冠军企业。目前，已培育国家级专精特新“小巨人”企业4762家，带动省级“专精特新”中小企业4万多家，入库企业11.7万家。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　以“小巨人”企业为例，都具有“5678”的特征。即超五成研发投入在1000万元以上，超六成属于工业基础领域，超七成深耕行业10年以上，超八成居本省细分市场首位，涌现出一批“补短板”“填空白”的企业，已成为制造强国建设的重要支撑力量。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　专精特新“小巨人”企业呈现齐头并发之势。“小巨人”企业今年首次实现了全国覆盖。其中，东部地区企业数量超过半数，达到2626家，占比为55.15%；中部地区1084家，占比为22.76%；西部地区771家，占比为16.19%；东北地区281家，占比为5.9%，与全国制造业企业区域分布规律基本保持一致。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　此外，专精特新“小巨人”企业备受资本市场青睐，已上市“小巨人”企业300余家，近两年平均营业收入增速和净利润平均增速超过25%，是全部上市公司均值的两倍左右；“小巨人”企业的研发人员占比基本达到25%，平均研发强度超过了7%。据国家统计局数据，2020年规模以上工业企业研发强度为1.41%。据全国工商联数据，全国研发投入前1000家民营企业2020年研发投入强度为2.57%。从这几个数字可想而知，“小巨人”企业的研发强度是非常高的。今年11月，14家“小巨人”企业参与申报的13个项目获得了2020年度国家科学技术奖，可以说“小巨人”企业支撑了创新的大格局。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　今年以来，在疫情防控常态化形势下，专精特新“小巨人”企业呈现逆势增长势头。据工业和信息化部对1000余家“小巨人”企业跟踪显示，2021年1-9月，“小巨人”企业营业收入、利润总额同比分别增长31.6%、67.9%，比规模以上工业中小企业营业收入增速、利润总额增速分别高8.8个和35.4个百分点，“小巨人”企业营业收入利润率为14.2%，比规模以上工业中小企业高8.2个百分点。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者 陈琳&lt;/p&gt; &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 刘茜贤 校对 刘越&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634483775.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：“十四五”时期将降低进口关税和制度性成本 鼓励优质消费品进口</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634479604.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部印发《“十四五”对外贸易高质量发展规划》。规划提出，“十四五”时期，优化进出口商品结构。降低进口关税和制度性成本。促进自发展中国家特别是最不发达国家进口。鼓励优质消费品进口，扩大先进技术、重要设备、关键零部件进口，增加能源资源产品和国内紧缺农产品进口。推动环保、新能源等绿色低碳产品进出口，积极参与国际合作。推动高技术、高附加值装备类企业在更高水平上参与国际合作。推动纺织服装等传统劳动密集型产业转型升级。推进农业国际贸易高质量发展基地建设，提高精深加工和高附加值农产品出口比重。与国际社会合作打击非法采伐、野生动植物等非法贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来源为&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2r3n.png"/&gt;的作品，均为版权作品，未经书面授权禁止任何媒体转载，否则视为侵权！&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634479604.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【投资夜话】如何克服交易中的焦虑？冯柳：要勇于把自己托付给信仰和机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634479462.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.10jqka.com.cn/app/theme_front/dist/index.html?id=TZ-11598" target="_blank" class="brokers_hidden"&gt;【股文荟萃】汇聚市场优质文章！&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于不少投资人来说，为市场波动而焦虑是一个常态,尤其是遇见风险时，总是会想尽办法把风险切割出去才会舒服。这也就导致了越是出现不合理的大跌，越会有散户出于恐惧而抛售的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去几年来，市场经历了多次极端时刻，但是,在市场最恐慌的时候，冯柳却都在大幅调仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯柳也曾说自己,从做投资以来，并没有真正焦虑过。冯柳是如何做到这一点的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也许我们可以从中寻找到帮助自己稳定交易心态，克服焦虑行之有效的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;冯柳克服焦虑的秘诀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于如何克服焦虑，冯柳在接受上证报记者采访时曾解释过，“我就把自己放到框架原则和常识里去，绝圣弃智，让环境推着我行动，谈不上勇敢和果断，就是顺其自然而已。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯柳称，“我读过很多年的古籍和历史,里面有很多人生与故事,印象最深刻的就是环境和命运真的很重要。同样的事情, 相同的选择可以有完全不同的结果、相反的却也可以有相似的结果，所以个人的判断是很微不足道的，要习惯把自己交给命运，要善于把自己托付给信仰和信念，有一个适应巨复杂体系的世界观，但也要找到简单而坚定的信仰或人生观、价值观做依托,这样才不容易陷入焦虑、迷惑与自责之中。&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为什么要有一套机制和信仰？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯柳称“人总是不愿意面对痛苦，总希望在更舒服的状态下去解决问题，但市场一般都是在不如意的位置上给我们选择，这就容易造成拖延和回避，所以得给自己设定一系列的机制，同时把难度分解掉，大的行为做不出来那就做小行为，先获得行动力最重要。心动即行动、随心所欲这两点是我非常重视和强调的，要有心理建设的能力，把自己从对错得失上抽离出来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于形成一套机制和信仰的好处，冯柳还提到说，“就像很多影视剧里描绘的某些人含着泪告别家人去做一些很艰难痛苦的事一样，含着泪的痛苦那自然表明情绪上不想去,但机制或者信仰迫使你去，所以情绪和行动是两码事,这就是机制以及信念和价值观的作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;机制和信仰成为冯柳投资道路的助力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯柳自己在重仓股上很少产生较大的亏损，就是得益于他自己的一套体系。冯柳称“根据我的体系，价格大幅向下变动后就必须要无条件地行动起来，要么加要么减，不加就要减，没有中间状态。如果加了那自然摊低了成本，如果减了那就降低了仓位，所以一般不会在重仓股上出现很大的亏损，这是一个无条件的行为机制，主要是强迫自己去面对和解决，不令自己陷入被动和丧失行动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯柳在A/h股的选择上也显示出合理的机制对他的投资所产生的帮助在冯柳的持仓中,有一些A股和港股同时上市的公司，冯柳没有买折价很多的港股，而是选择贵很多的A股,，是因为他坚定地履行了“不占市场的便宜的信仰”。他称“每个市场有其风险偏好和运行机理,我很难去穷尽理解并阐述清楚,只能按照自己的原则与框架进行，不占市场的便宜是我的信仰，毕竟我不是来纠正宏观市场差异的，占便宜是需要支付对价的，这个对价也许是以更隐蔽的形式存在，但因为它的隐蔽导致我不容易判断,所以就干脆不纠结它。同样的商品在不同的市场卖不同的价格不是很常见吗，为什么到了股市就不能接受呢,相对贵一点说明这个地方更能体现它的价值,这没什么毛病,况且从我过去的多次经历看,选贵的带来的回报反而更多,我很庆幸在这方面抵御住了低价诱惑而没有放弃自己的体系与原则。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尾声&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯柳曾经在接受媒体采访时称自己是“高度情绪化”的，但同时又称自己面对市场一向是“零压力”的。看起来如此矛盾的一组词，却同时出现在冯柳身上，也许就要归功于他已经形成一套自己的体系，并且用这套机制来规范自己的投资行为，从而令自己摆脱焦虑，从而在投资道路上取得更多成功。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634479462.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：研究采取新组合式、阶段性减税降费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634475875.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经记者 李可愚 每经编辑 陈星&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月18日，中共中央政治局常委、国务院总理李克强主持召开经济形势专家和企业家座谈会，分析经济形势，就做好下一步经济工作听取意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　座谈会上，李克强指出，上亿市场主体是中国经济韧性、潜力所在，有力托住了就业基本盘，宏观政策要继续围绕市场主体展开。各方面都要多想办法，为市场主体发展创造良好环境，促进更多市场主体渡过难关、更加活跃、实现新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;研究新的减税降费措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此次座谈会讨论了哪些经济领域话题？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者注意到，座谈会上，温彬、贺俊等专家和大唐集团、无锡一棉纺织集团、深圳精锋医疗科技公司负责人发了言，就稳定外贸出口、促进中小企业发展、缓解原料成本上涨压力、推动企业创新等提出建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，今年以来，我国发展遇到疫情多地散发、严重洪涝灾害、大宗商品价格快速上涨、电力煤炭供应一度紧张等多重挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强强调，当前国内外形势依然复杂严峻，我国经济出现新的下行压力，要在高基数上继续保持平稳运行面临很多挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对当前经济形势，李克强指出，上亿市场主体是中国经济韧性、潜力所在，有力托住了就业基本盘，宏观政策要继续围绕市场主体展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，近期，李克强多次强调市场主体的重要作用：11月1日，李克强在市场监管总局考察期间指出，由于多方面原因，当前经济面临新的下行压力。1亿多市场主体是我国经济发展的底气、韧性所在，是稳住经济基本盘的重要基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月16日，李克强出席世界经济论坛全球企业家特别对话会时也指出，中国的市场主体已经增长到1.5亿，带动了7亿多人就业，这是中国经济的韧性和活力所在，也有力支撑了就业的基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此次座谈会上，李克强还强调，在延续制度性减税、落实已定缓税政策的同时，研究采取新的组合式、阶段性减税降费措施，完善研发费用加计扣除、增值税留抵退税等政策，支持制造业企业、中小微企业和个体工商户纾困解难和创新升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保证电力稳定供应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，能源供应形势和大宗商品涨价引起全社会普遍关注，上述现象也对我国宏观经济产生一定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行研究院研究员范若滢就对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者指出，由于2021年冬季大概率出现极寒天气进一步推高能源需求，绿色转型、地缘政治等因素导致传统能源供需缺口收敛步伐迟缓，以及全球供应链修复较慢等因素影响，当前全球能源短缺导致输入型通胀风险持续。与此同时，上游价格向下游传导带来成本推动型通胀风险上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在此次座谈会上，李克强着重强调，支持煤电企业的各项政策要确保落实到位，保证电力稳定供应。采取针对性措施加强经济运行调节，缓解大宗商品价格上涨向下游中小微企业传导的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者注意到，近期随着国家有关部门的政策“组合拳”，当前我国能源保供取得一定成果，大宗商品价格也逐渐回归理性。国家发改委发布的数据显示，10月份以来，统调电厂供煤持续大于耗煤，存煤加快回升，11月14日，电厂存煤1.29亿吨，月底有望超过1.4亿吨，目前可用22天，较9月底增加9天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，10月19日以来，郑商所动力煤期货主力合约连续多日下跌，11月15日收于809.6元/吨，较10月19日高点1982元下跌59%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211123/c634475875.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部印发《国家科技成果转化引导基金管理暂行办法》</title><link>http://fund.10jqka.com.cn/20211123/c634478776.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京11月23日电 （记者王震）据财政部网站消息，为加快实施创新驱动发展战略，加速推动科技成果转化与应用，近日，财政部修订并印发《国家科技成果转化引导基金管理暂行办法》（以下简称《办法》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》明确，转化基金的资金来源为中央财政拨款和社会捐赠，通过设立创业投资子基金（以下简称子基金）的方式支持科技成果转化，主要用于支持转化利用财政资金形成的科技成果，包括中央财政科技计划、地方科技计划及其他由事业单位产生的新技术、新产品、新工艺、新材料、新装置及其系统等。转化基金遵循引导性、间接性、非营利性和市场化原则，应坚持绩效导向，落实全面预算绩效管理要求，提升资金使用效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》指出，转化基金与符合条件的投资机构共同设立子基金，为转化科技成果的企业提供股权投资。子基金重点支持转化应用科技成果的种子期、初创期、成长期的科技型中小企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在投资方向上，子基金应以不低于转化基金出资额三倍且不低于子基金总额50%的资金投资于转化利用财政资金形成科技成果的企业。其他投资方向应符合国家重点支持的高新技术领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　子基金不得从事贷款或股票（投资企业上市除外）、期货、房地产、证券投资基金、企业债券、金融衍生品等投资，以及其他国家法律法规禁止私募基金从事的业务，不得用于赞助、捐赠等支出。待投资金应当存放银行或购买国债和地方政府债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　存续期限方面，《办法》规定，子基金存续期一般不超过8年。存续期内，鼓励其他投资者购买转化基金所持子基金的份额或股权。存续期满，转化基金与其他出资人同股同权清算退出。转化基金转让子基金份额或股权取得的收入，以及从子基金清算退出取得的收入上缴中央国库，具体按照财政部有关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fund.10jqka.com.cn/20211123/c634478776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>