<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 19 Aug 2020 04:26:31 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部：新一轮全面深化服贸试点开放程度空前</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622945066.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622945066.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>66亿斤、31.7亿元……中国经济这些领域成就了解一下</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622944871.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622944871.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>英欧举行新一轮谈判 英国称希望在9月达贸易协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622944839.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622944839.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国应抓住新一轮产业革命机遇 破解“反全球化”困局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622943028.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622943028.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“稳企安农 护航实体”大宗商品风险管理（浙江）论坛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622942661.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622942661.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄副外长：俄美军控谈判取得一定成果但分歧仍很大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622941242.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622941242.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证券日报头版评论：深化市场报价利率改革 让融资贵远离实体经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622940075.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622940075.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融纾困实体经济需把握三个平衡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622939981.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622939981.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：新增服务贸易创新发展试点半数为中西部和东北老工业基地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622945067.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者陶凤吕银玲)近日，国务院正式批复同意《全面深化服务贸易创新发展试点总体方案》。8月19日，商务部召开关于解读全面深化服务贸易创新发展试点专题新闻发布会，商务部服贸司司长冼国义介绍，本次新增的试点地区中有一半在中西部和东北老工业基地，比例比前两轮试点要高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　之所以这样布局，他表示，“一方面，这是贯彻落实高质量建设“一带一路”、西部大开发、东北振兴等国家发展战略的需要；另一方面，近年来，中西部地区服务业和服务贸易发展步伐加快，具备制度创新的基础和条件。而且这些地方试点的经验对中西部地区更具借鉴意义。我们希望，这些试点地区能成为中西部服务贸易发展的龙头，发挥示范引领作用，带动中西部整体服务贸易发展水平的提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来我们将更加重视中西部地区服务贸易发展，加大支持力度，会同这些试点地区结合自身产业特点和区位优势，制定具体可行的实施方案，在数字贸易、运输、旅游、文化、中医药以及服务外包等生产性服务领域积极培育新的竞争优势，更好地促进经济转型升级和区域协调发展。”冼国义说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622945067.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：26项服务贸易开放举措经评估后具备条件的可向全部试点地区甚至全国推广</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622945125.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)商务部服贸司司长冼国义19日在商务部召开的关于解读全面深化服务贸易创新发展试点专题新闻发布会上表示，扩大开放作为本轮服务贸易创新发展试点的一项重点任务，提出要坚持要素型开放与制度型开放相结合、开放与监管相协调、准入前与准入后相衔接的原则，有序拓展开放领域，推动取消或放宽对服务贸易的限制措施；探索制度开放路径，在试点地区重点围绕新兴服务业开放进行压力测试。围绕这些探索方向，商务部会同有关部门提出了26项开放举措。这些举措，有些在所有试点地区推进，有一些在部分具备条件的试点地区先行先试，这体现了压力测试的内容。经评估后，具备条件的可向全部试点地区，甚至全国推广。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622945125.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发放劳务报酬超1亿元！3.5万农村低收入群体以工代赈就近就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622943068.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委近日发布消息，自今年1月以来，通过落实《关于在贫困县统筹整合使用财政涉农资金试点工作中大力推广以工代赈方式的通知》，指导贫困县统筹整合财政涉农资金近7亿元，以工代赈实施了一大批农业农村基础设施项目，带动3.5万农村低收入群众实现就近就地就业，发放劳务报酬超1亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622943068.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：积极会同有关部门抓紧指导服务贸易创新发展试点地区制订实施当地试点方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622945076.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)商务部服贸司司长冼国义19日在商务部召开的关于解读全面深化服务贸易创新发展试点专题新闻发布会上表示，为进一步贯彻京津冀协同发展、东北振兴、长三角一体化、西部大开发等国家区域发展战略，新一轮试点从原有的17个试点地区扩围至28个试点地区，包括新增大连、厦门、青岛、石家庄、长春、合肥、济南、昆明、乌鲁木齐等9个省会城市和计划单列市，并将贵安新区与贵阳、西咸新区与西安连片发展，两江新区扩围至重庆21个市辖区，进一步凸显了新时期服务贸易在国家区域发展战略中的作用。下一步，商务部将按照党中央、国务院的决策部署，积极会同有关部门抓紧指导试点地区制订实施当地试点方案，并按职责分工协调推进各领域政策措施尽快落地。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622945076.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>构建新发展格局的时代背景与重点任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622939982.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近段时间，中央提出的构建“以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局”引发广泛关注。当前世界处于百年未有之大变局，我国的国情国力和所面临的国际政治经济形势与改革开放初期相比已发生较大的变化。构建“以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局”，这是中央准确分析判断世界经济发展大势、我国当前与未来经济发展阶段转换存在的优势与劣势、面临的挑战与机遇，在新的国际环境下进一步利用好国际国内两个市场、两种资源，基于中华民族伟大复兴的战略全局所作出的重要战略决策，对我国未来发展具有重要指导意义。深入认识“以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局”背后的经济规律，明确构建新发展格局所要畅通的关键环节，制定相关对策，有利于“于危机中谋新机，于变局中开新局”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;向新发展格局转换的经济条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无论是促进出口（满足外需），还是扩大内需本质上都是促进供需对接。在改革开放初期，我国经济发展水平低，人均收入和包括劳动力、资源、环境等在内的要素成本与发达国家相比都比较低，虽然具有吸收外资的比较优势，但是因本国消费能力弱，生产与消费的平衡需要外需支持，否则国内生产的大量产品就无销路，产品生产无法循环，经济发展无法持续。改革开放初期，我国的供给能力也有限：日用消费品花色品种少，许多家电不能生产，工业产品和原材料供给不足，公共服务严重落后，无论是居民消费需求，还是企业和政府消费需求，都不能得到充分满足。实施“两头在外、大进大出”方针，一方面使我国融入了世界经济体系，另一方面解决了我国当时消费水平低、供给能力弱等问题。因此，外资和外贸对我国经济增长的贡献一度占较高比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在我们提出“以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局”，总的来看有两个背景：一是国际金融危机之后，世界经济陷入衰退，贸易保护主义泛起。我国需要适应国际环境的变化，制订新的策略参与经济全球化。二是我国国情的变化。经过几十年高速发展后，我国经济总量跃居世界第二，人均GDP超过1万美元，形成了完整工业生产体系，农业生产能力和服务业发展水平快速提高，内需对经济增长的贡献率不断提升。外需虽然对中国经济发展仍然重要，但已不是主要贡献者。我国供给能力已基本上能够满足国内不断增长的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就当下来看，受国际金融危机和贸易保护主义影响，全球跨国投资增长下降、贸易萎缩，加之新冠肺炎疫情在全球蔓延，进一步打击了全球投资与消费。我国趋于平稳的疫情和逐步恢复的市场消费、稳定的政策环境和不断改善的营商环境，使我国不仅具有保持“世界工厂”的条件，而且正在成为全球消费增长中心。促进国内供给和需求有效对接是我国经济进入新发展阶段的经济基础。如果说，“两头在外”、扩大和利用外需的政策在改革开放初期阶段为中国和世界经济发展作出了重要历史贡献，那么构建“以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局”同样顺应了中国和世界经济发展阶段和格局的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步看，当前世界经济衰退，既有结构性问题也有周期性问题。我国供给侧结构性改革初见成效，为我国经济平稳发展奠定了基础。在此基础上，加大需求引导，可有效地应对因新冠肺炎疫情引发的周期性问题。我国是世界上人口最多的国家，市场潜力巨大。以内需为主，满足人民群众日益增长的美好生活需要，一方面体现以人民为中心的发展理念，另一方面也顺应经济发展的基本规律，以需求为导向配置资源。而且，我国地域广阔，东中西部和南北两地的经济发展级差和地理等方面的差异构成了不同层次的需求和消费周期，使得生产者具有更大的市场空间和调整余地。这些都是构建新发展格局的重要基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;构建新发展格局的重点任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建“以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局”的核心是促进经济活动的畅通、连续。畅通包括国内各个环节、各个产业、各个部门、各个区域之间的畅通，也包括国内与国外的经济联通。在逆全球化思潮涌动和新冠肺炎疫情全球蔓延的背景下，避免经济活动中断和分割是首要任务。因此，要保持产业链的安全和供应链的稳定，坚持以创新推动我国经济高质量发展，提升产业竞争力和发展的主动权。当前，构建新发展格局的重点任务概括起来就是：打通创新链、强化产业链、稳定供应链、提升价值链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一要打通创新链，加快自主创新的步伐。改革开放初期，正值经济全球化快速发展，我国采取的市场和资源“两头在外”发展方式，加速了融入世界经济的步伐，推动了我国工业的快速发展，但同时也形成了我国一些关键技术、关键零部件、关键原材料对国外的依赖，缺乏世界知名品牌，这些都对我国产业升级和产业安全形成较大的制约。创新链是由知识创新、技术创新、产品创新等一系列活动及其主体组成。推动国内大循环，首先要畅通产学研之间的联通，打通我国创新的市场障碍，构建自主可控的创新链：即面向企业和产业需求，加大我国基础性研究和技术创新的投入，整合科技力量，加大核心技术攻关力度，设立国家科技创新中心（或实验室）和中试平台，为企业和产业提供先进的科技成果和技术解决方案。同时，还要组织实施产业基础再造工程，通过创投基金等金融手段，构建自主创新的市场容错机制，培育一批采用国产技术和设备的产业群，为国产新技术、新装备、新产品建立市场空间，为自主创新“最后一公里”铺路架桥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二要补强产业链，确保经济协调稳定。国际金融危机以来，产业发展呈现本土化、区域化趋势，尤其是新冠肺炎在全球蔓延，全球产业链进行调整和重构，直接影响到我国产业链的安全和稳定。一方面，发达国家推进新兴产业全球价值链回缩国内；另一方面，随着我国产业升级提速，要素成本攀高，劳动密集型产业国际竞争优势不断减弱。链式发展是当今产业发展的基本形式，发达国家的打压与制约以及发展中国家的竞争与争夺，在一定程度上对我国建立在全球产业分工基础上的产业链形成了制约。加强产业链薄弱环节建设、维护产业链安全是保持我国产业体系完整性和发挥竞争优势的重要一环。具体来看，防止低端产业链被过早切割，要充分依托我国巨大市场及其需求层次的差异、国土幅员广阔及区域经济发展水平的梯度，促进多层次的产需对接，调整产业布局。避免产业链在高端断裂，要在经济发达、人力资源丰富的沿海地区和中心城市，加快发展科技型产业，完善国内产业配套体系，形成替代进口的技术储备、装备储备和产品储备，确保我国产业发展协调与产业链畅通，避免产业链中断对我国经济发展造成损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三要稳定供应链，增强本国企业的合作力度。全球产业分工网络是以大企业为中心、跨国公司为主导的分工网络。长期以来我国制造企业以加工贸易为主，大多数企业经营规模、专业化协作与国际同行相比有较大差距，缺乏促进供应链上下游企业深度合作的“链主”企业，中小企业之间分工协作主要发生在产业集群，本国大企业对中小企业的带动力较弱。这导致我国供应链协同管理能力不强，产能过剩矛盾较为突出。同时，受疫情和贸易保护主义抬头的影响，我国中小企业发展面临着较大的压力。因此，构建新发展格局，需要畅通大中小企业和不同所有制企业之间的合作关系，引导中小企业加入国内供应链，为中小企业发展创造国内市场空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四要提升价值链，实现高水平对外开放。强调“以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进”，不是要关上国门，而是将我国创新链、产业链、供应链有机嵌入全球创新链、产业链、供应链之中，让其成为全球创新链、产业链、供应链必不可少的组成部分，增强不可替代性。要以产业需求和技术变革为牵引，推动科技和经济紧密结合，努力实现优势领域、共性技术、关键技术的重大突破，推动“中国制造”向“中国创造”转变。要利用我国在部分高端制造业领域的先发优势，增强“中国制造”的品牌影响力，以对外投资和产品输出带动中国设计、中国标准输出，增加技术服务价值，提升我国产业在全球价值链分工的位势。此外，我们还要更加积极地参与国际分工合作，稳住外贸外资基本盘，坚持进口与出口并重、利用外资和对外投资协调，增强国际国内两个市场、两种资源的黏合度，逐步实现由商品和要素流动型开放向规则等制度型开放转变，提升投资和贸易便利化水平，不断优化营商环境，利用“一带一路”建设给我国对外开放带来的新机遇，促进资金、技术、人才、管理等生产要素与相关国家的交流与合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键要办好自己的事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;构建新发展格局，关键要办好自己的事，向深化改革、扩大开放要动力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，通过体制改革降低要素成本，提升企业投资意愿。近年来，我国企业投资意愿下降，对我国经济增长和创新投资产生一定负面影响。为此要通过稳步推进要素市场化配置改革，降低制度性交易成本，提高企业投资意愿：一是完善土地供给制度，扩大土地要素市场化配置范围；二是加快完善资本要素市场，畅通资金流通，强化金融对实体经济的支持；三是促进劳动力素质提升，引导劳动力合理流动，加快发展技术要素市场，鼓励科技人员流动和多点从业，并给予相关税收优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，进一步强化统一市场建设，消除阻碍商品和要素流动的壁垒。要着力打通阻碍生产、分配、流通、消费各个环节畅通的体制机制障碍，破解因资源配置不合理在上述环节形成的“堰塞湖”和“断头路”。比如，在生产环节，要畅通实体经济和中小企业的融资渠道。在流通领域，要解决港口、铁路、公路基础设施连接短板，形成无缝对接物流网络，降低物流运输成本；优化产业空间布局，进一步加强基础设施建设，畅通不同区域之间的要素流、商品流、信息流。在对外开放方面，要通过建设高水平的开发区、自贸区、自贸港、保税区等，开创面向更多国家的国际大循环；从制度、技术、规则上打通国内循环与国际循环相互融合、相互促进的痛点和堵点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，推进新技术的应用，增加技术研发、基础研究和教育的投入。政府要围绕重点产业链、龙头企业、平台公司、重大投资项目等，引领企业和社会进行投资；对于战略性新兴产业、新基建以及推进大数据、互联网、人工智能、区块链等新技术与产业深度融合的项目要给予融资和税收倾斜；重点加强产业配套发展能力，巩固传统产业链优势，促进新兴产业发展，增强参与国际循环的控制力和稳定性。在这一过程中，要用好政府采购手段，撬动民间投资，引导龙头企业盯紧关键环节的研发，逐步实现在关键环节、关键领域、关键产品的进口替代，向全球产业链高端环节攀升。要认识到，人才不足是我国制造业存在的突出问题。因此，要大力推动新工科教育发展，改革高等教育学科设置和人才培养制度，加大基础研究人才和工程科技人才的培养力度，为我国产业升级、增加国际竞争力储备人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，加强产业国际合作，提升产业发展空间。在当前的复工复产过程中，要注重加强恢复国际供应链，为外向型企业可持续发展提供支持。特别是要推动优势企业以核心技术、创新能力、自主知名品牌、营销网络等为依托，带动技术、标准、产品和服务“走出去”，拓展供应链协同的广度和深度，增强对全球供应链的整合能力，努力成为全球供应链的“链主”企业。还要看到的是，我国中小企业贡献了80%以上的城镇劳动就业，中小企业停业或者关闭，直接影响就业形势。保住中小企业也就是保就业、保稳定。为此，我们要为中小企业持续稳定发展提供政策援助。一方面为其创造条件加强与国内大企业的合作；另一方面要充分发挥中小企业在供应链体系中的配套作用，鼓励其专、精、特、新发展。要继续坚持鼓励有条件的企业通过参与跨国并购等方式，建立健全全球研发、生产和营销体系，提升企业国际化布局和运营能力。总之，我们绝不能主动关上大门，而要推动形成以“链主”企业为主导、中小企业相配套、高校科研机构与金融机构相协同的产业发展生态，强化国内外创新链、产业链、供应链的关联互动，让开放的大门越开越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系中国社会科学院工业经济研究所所长、中国社会科学院习近平新时代中国特色社会主义思想研究中心研究员）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622939982.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高人民法院：全面落实对资本市场违法犯罪行为“零容忍”要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622940052.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【最高人民法院：全面落实对资本市场违法犯罪行为“零容忍”要求】最高人民法院研究制定了《最高人民法院关于为创业板改革并试点注册制提供司法保障的若干意见》，于今日正式发布。《若干意见》指出，全面落实对资本市场违法犯罪行为“零容忍”要求，全力配合全国人大常委会做好《中华人民共和国刑法修正案（十一）》立法修改工作，支持依法加大对欺诈发行股票、债券罪，违规披露、不披露重要信息罪以及提供虚假证明文件罪追究刑事责任的力度，做好新旧法适用衔接工作。依法加大惩治证券违法犯罪力度，依法从严惩处在创业板申请发行、注册等各环节滋生的各类欺诈和腐败犯罪。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622940052.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完善基础制度 激发市场活力 我国资本市场运行机制不断完善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622941245.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　创业板试点注册制下的新股即将上市亮相。深交所日前宣布，计划于8月24日组织创业板注册制首批企业上市。这也意味着，当日创业板交易规则将发生重大变化，存量创业板股票的日涨跌幅限制将由10%提高至20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创业板注册制改革的落地将为A股其他存量市场的注册制改革打下坚实基础，提振了投资者对资本市场深化改革的信心，而在这背后，是近年来资本市场基础制度不断被夯实、市场活力进一步被激发、投资者保护制度不断完善等多因素共同作用的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基础制度建设持续推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场的基础制度决定其功能发挥的效果，完善基础制度建设对于稳步推进注册制改革十分重要。今年7月30日召开的中共中央政治局会议提出，要推进资本市场基础制度建设，依法从严打击证券违法活动，促进资本市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次创业板改革是以注册制为核心的改革，试点注册制后，创业板的上市条件包容性增强，允许不同发展阶段、不同类型的企业发行股票上市，同时交易、承销、信息披露、退市等相关基础制度也都有了一定变化，并且再融资、并购重组也将同步实施注册制。以上市条件为例，创业板实施以信息披露为核心的股票发行注册制，精简优化创业板股票公开发行条件，强调按照重大性原则把握企业的基本法律合规性和财务规范性，取消了此前创业板发行条件中关于盈利业绩、不存在未弥补亏损等方面的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，本次创业板改革，总结了2005年以来我国新股发行制度历次改革经验以及境外成熟市场做法，充分借鉴科创板先行先试经验，建立了以专业机构投资者为参与主体的询价定价机制，并结合存量改革特点，构建了差异化的新股发行定价体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券发行实施以信息披露为核心的注册制，对资本市场的运行机制提出了更高要求。推进资本市场基础制度建设、健全完善配套约束机制，是注册制改革取得成效的重要保障。分析人士认为，近期出台、落实的资本市场基础制度是过去长期探索实践的发展完善。从发展趋势看，相关方面的力度还会进一步增强，具体措施还会进一步完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;构建良好的可预期机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国资本市场改革不断向纵深推进，特别是创业板的注册制改革落地，进一步激发了市场活力，提振了上市企业与市场投资者的信心。在激发市场主体活力方面，资本市场的改革措施主要从优化企业融资条件、构建可预期机制等方面入手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政策支持企业直接融资方面，今年2月14日，证监会发布了上市公司再融资制度部分条款调整涉及的相关规则，完善再融资市场化约束机制；6月3日，证监会发布了《关于全国中小企业股份转让系统挂牌公司转板上市的指导意见》，打通了中小企业成长壮大的上升通道；6月12日，创业板改革并试点注册制一系列规则开始实施；7月3日，科创板再融资规则落地；7月27日，新三板精选层正式开板交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，完善多层次资本市场、提高直接融资便利性，是激发企业微观生命力、提升资本要素配置效率、满足新经济产业融资需求的重要举措。海通证券研究所最新研报认为，随着产业结构向科技创新行业升级，直接融资中投融资双方利益共享、风险共担、定价市场化等优势得以发挥，直接融资的占比也随之提升。随着直接融资市场的发展，科技创新型企业也更容易获得资金支持，用以加大研发投入，提升创新能力，反过来推动产业的加速升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，激发市场主体活力还体现在监管层大力推进“放管服”改革、提高监管透明度方面。今年7月底，证监会将涉及上市公司日常监管及并购重组审核的监管问答进行清理、整合，并以适用意见、适用指引等形式重新发布。证监会表示，此举旨在全面落实新证券法等上位法规定，进一步深化“放管服”改革，提高监管透明度，明确市场主体预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，上交所公布的一份自律监管和市场服务事项清单也引发市场参与者关注。为推进“阳光监管、友好服务”，上交所针对现行规则体系规模庞大、层级丰富的特点，大力“合并同类项”和“删减冗余项”，对业务通知、指南等低位阶规范进行整合归并，对不适应市场发展需要的规则予以废止。本次清理集中废止了13件业务规则和33件业务指南，规则体系“瘦身”效果初显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会7月30日召开的2020年年中工作会议明确提出，践行“不干预”理念，构建资本市场良好的可预期机制，减少管制，大力推进“放管服”改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大投资者保护力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着资本市场改革持续推进，加强投资者保护具有十分重大的现实意义，是提振投资者对资本市场信心的重要方面。当前，我国证券市场投资者已经达到了1.67亿人，其中95%以上都是中小投资者。广大投资者是资本市场的活力源泉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对资本市场违法犯罪活动“零容忍”已经成为各界的共识。国务院金融稳定发展委员会多次强调对资本市场违法犯罪“零容忍”，并提出一系列具体措施。新证券法设立了投资者保护专章，明确了投资者保护的法律地位以及法律依据，作出了许多颇有亮点的制度安排；新证券法还加大对违法违规行为的处罚力度。监管层今年也屡次发声并保持监管高压态势，向市场持续释放强烈警示信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月31日，最高人民法院正式发布《关于证券纠纷代表人诉讼若干问题的规定》，这将便利投资者提起和参加诉讼，降低投资者的维权成本，保护投资者的合法权益，有效惩治资本市场违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，加强投资者保护有利于增强投资者对资本市场的信心，这将成为推动股市长期上行的动力之一。因为，只有规范的市场才能吸引更多的投资者和资金进入，只有规范的市场才能真正地不断壮大。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622941245.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：未来将更加重视中西部地区服务贸易发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622944817.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，商务部服贸司司长冼国义称，未来将更加重视中西部地区服务贸易发展，加大支持力度，会同这些试点地区结合自身产业特点和区位优势，制定具体可行的实施方案，在数字贸易、运输、旅游、文化、中医药以及服务外包等生产性服务领域积极培育新的竞争优势，更好地促进经济转型升级和区域协调发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622944817.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“契税上调”属误读 优化税制是根本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622939995.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　现行契税暂行条例与新通过的契税法一样，仅规定契税税率为3%-5%，优惠税率是在其他文件中规定的。虽然“契税上调”是一种误读，但通过对契税法的关注和讨论，社会公众更加了解税法制定程序和税法内容，也有利于提高税法遵从度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，全国人大常委会通过了城市维护建设税法、契税法，其中契税税率尤为引人关注。有人担心出现“契税上调”引起购房成本上升，其实这是一个误解。但从另一个角度看，这反映了税法与百姓生活密切相关、越来越引起关注，税收法定、依法纳税理念影响力越来越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　契税法之所以会引起“契税上调”的误解，原因在于现实中个人购房契税存在1%、1.5%、2%的优惠税率。实际上，现行契税暂行条例与新通过的契税法一样，仅规定契税税率为3%-5%，优惠税率是在其他文件中规定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　契税法规定，“根据国民经济和社会发展的需要，国务院对居民住房需求保障、企业改制重组、灾后重建等情形可以规定免征或者减征契税，报全国人民代表大会常务委员会备案”。这个授权条款，实际上与现行的契税暂行条例一样，留下了优惠税率空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　契税法除了基本延续契税暂行条例关于税收优惠的规定，同时还增加了其他税收优惠政策：为体现对公益事业的支持，增加了对非营利性学校、医疗机构、社会福利机构征收土地、房屋用于办公、教学、医疗、科研、养老、救助免征契税等规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日召开的中央政治局会议指出，“要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，促进房地产市场平稳健康发展”。房地产交易契税税率的确定，无疑体现了这个重要精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，契税法还赋予了地方一定税政管理权限，有利于调动地方加强税政管理的积极性，因城施策促进房地产市场健康发展。此外，还简化了申报缴税程序，增加了退税规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然“契税上调”是一种误读，但通过对契税法的关注和讨论，社会公众更加了解税法制定程序和税法内容，也有利于提高税法遵从度。落实税收法定原则是我国推进依法治国的一项重要工作，也是推动实现国家治理体系和治理能力现代化的必然要求。在税收立法中，一系列热点问题受到了社会高度关注。比如，新个税法规定提高起征点、六项专项附加扣除，印花税法征求意见稿规定的税率，契税法规定的契税税率等，都引起了热议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，贯彻落实税收法定原则工作紧锣密鼓，多部现行税收暂行条例上升为法律。在立法过程中，总体上是平移现行税制，并巩固和拓展改革成果。特别是国家正在大力推进的减税降费，成为税收立法的一大考虑因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了刚刚通过的城市维护建设税法、契税法，今年推进立法的还有增值税法、消费税法、关税法、印花税法等，这些法律与企业、百姓关系密切。下一步，通过深入推进科学立法、民主立法，充分听取各方面意见，早日实现所有税种的设立、征收、管理等均由法律规范，构建起适应国家治理现代化的科学税制。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622939995.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央妈“示爱” 国常会定调 你的资产如何配置</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622944865.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 首席记者 欧阳晓红 周一对资本市场而言似乎是个好日子。不再是黑色星期一，近期连续几个“红周一”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日，上证指数重回3400点，报收3438.8点，大涨2.34%，深证成指报收13742.23点，涨幅1.88%，创业板指报收2696.39点，收涨1.04%。次日，A股三大股指再度收涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大金融再次霸屏：银行中的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601838','&amp;#x6210;&amp;#x90FD;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601838/"&gt;成都银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601838/"&gt;601838&lt;/a&gt;）封涨停；券商中的招商证券、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601696','&amp;#x4E2D;&amp;#x94F6;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;中银证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;601696&lt;/a&gt;）涨停；保险板块&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601628','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4EBA;&amp;#x5BFF;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601628/"&gt;中国人寿&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601628/"&gt;601628&lt;/a&gt;）两连板（18日晚间，中国人寿公告澄清与其他保险合并为不实传闻）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　17日上午，央行超预期祭出7000亿的大动作——如约开展中期借贷便利（MLF）操作，对冲到期量后，相当于给市场注入3400亿的资金。但此前的高层会议，包括央行行长易纲的讲话，或被解读为货币政策回归中性，甚至边际收紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场还以为央妈不“爱我”了。殊料，周一一大早，央妈就用行动“示爱”，诸多利好政策加持下，A股又嗨了，投资者亦蠢蠢欲动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这天，据中国政府网消息，国务院常务会议部署深入做好新增财政资金直接惠企利民工作，巩固经济恢复性增长基础；要求进一步落实金融支持实体经济的政策措施，助力市场主体纾困发展等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要进一步强化宏观政策针对性有效性，放水养鱼，保住和培育市场主体，更大力度推进改革，坚定发展信心，砥砺实干，努力完成全年经济社会发展目标任务。并强调“保持流动性合理充裕，不搞大水漫灌。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　14日公布的宏观数据显示，7月经济修复的节奏或不及预期；消费修复动力不足，亟待政策加大刺激力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于是，市场此时又看到了央妈的满满爱意；国常会亦定调金融如何支持实体经济。那么，权益市场中枢震荡上移，无风险利率下行、结构性宽松、疫情防控常态化、国际形势依然严峻的背景下，投资者该如何配置资产呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“中国从来没有像今天这样需要资本市场”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是一个问题。宏观、中观、微观都变了，还能用固有的投资逻辑框架去看市场吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包括货币政策有时亦难免纠结——需要相机决策；但经济政策最近在加杠杆；而且重磅人物近期频频对外发声，似乎旨在提振市场信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国从来没有像今天这样需要资本市场，这是我国进入工业化后期实现经济创新驱动、产业转型升级和高质量发展的必然选择。”中国证监会原主席肖钢说，“党中央从来没有像现在这样重视资本市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前中国银保监会主席郭树清在《求是》杂志撰文表示，引导理财、信托、保险等为资本市场增加长期稳定资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不言而喻，“政策与资金”仍是当前资本市场的驱动主因。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以大金融概念的券商为例，“短期驱动券商上涨的因素可归结为政策红利叠加行情加持。”安信证券认为。其支撑逻辑是：首先，政策红利的持续释放。近期证券行业密集迎来有利于业绩提升的政策新规，包括：即将落地的创业板注册制及其新交易规则、券商租用第三方网络平台新规、公募基金管理办法新规、资管新规过渡期延长等，这些规定或为券商提供新的业务和渠道或减轻了券商的经营压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，市场情绪改善+场内资金力量积蓄下的正反馈预期。8月17日两市成交额逾 1.1 万亿元，上周末两融余额已升至 14627 亿元，流通市值的比重已升至 2.46%，券商融资成本总体下行和场外配置受限给券商加杠杆开展两融业务提供机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望后市，“近期市场担忧流动性收紧和中美关系走势出现好于市场预期的迹象，疫苗研发进展也利于市场情绪的改善，随着创业板20%涨跌幅限制放开和后市可能推出的做市商及单次T+0交易，市场换手率和两融余额还有提升空间。”安信证券认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而市场活跃度提升的另一面是：实体经济修复的节奏或不及预期，仍有待各方发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安信证券认为，7月数据反映出经济不平衡的恢复仍在延续，制造业投资和消费的恢复持续放缓，反映出居民收入恢复以及企业经济预期偏弱，开发商补库存的行为驱动地产投资维持高位，进而对投资形成支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业生产面临瓶颈，高技术制造业延续高增。7月工业增加值同比持平4.8%，结束了连续4个月的回升，主要由于采矿业和电力等生产供应业增速回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月14日，国家统计局公布7月宏观经济数据。其中，工业增加值、社零、固定资产投资同比分别报4.8%、-1.1%、-1.6%，较6月分别回升0、0.7、1.5个百分点。京东数科首席经济学家沈建光认为，总体来看，中国经济延续缓慢复苏态势，地产、基建投资是主要驱动力，而社零回升依旧乏力。接下来，宏观政策需要提升针对性，尽快推动服务消费和制造业投资回到正轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这可能也是缘何央行二季度货币政策报告会再次透露出“小微，央妈很爱你”的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步首先要做好对普惠型小微企业的支持。目前已有2360多万家小微企业获得银行贷款，这个水平在全世界都是数一数二的，关键在于银行的经营管理能力、风险控制能力有了较大提高。”郭树清近日接受媒体采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包括17日的国常会要求“深化市场报价利率改革，引导贷款利率继续下行。”强调下一步，要继续落实好为市场主体减负等金融支持政策。保持流动性合理充裕但不搞大水漫灌，而是有效发挥结构性直达货币政策工具精准滴灌作用，确保新增融资重点流向实体经济特别是小微企业等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就“报价利率改革”而言，中国民生银行首席研究员温彬认为，LPR形成机制改革是我国利率市场化再向前迈出的重要一步，对于降低实体经济融资成本发挥了重要作用。疫情发生以来，7天逆回购利率下行30个BP至2.2%，MLF利率下行30个BP至2.95%，引导1年期LPR下降30个BP至3.85%，货币政策传导更加通畅，有力支持了疫情防控和经济社会恢复发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，“正处于存量浮动利率贷款定价基准向LRP转换工作的收尾阶段，将于8月31日结束。顺利完成存量浮动利率贷款定价基准向LRP转换，是实现以LPR为贷款定价‘锚’的关键一步，因此各家银行要切实按照时间安排做好相关工作，确保平稳渡过最后的转换期，为下阶段更有效的引导贷款利率继续下行做好保障。”温彬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此可见，今天的资本市场备受瞩目，且表现不俗；实体经济亦被格外“关照”；但就投资环境而言，依然充满较大不确定性，因为宏观、中观、微观条件都变了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前者在于，逆全球化思潮，大国博弈升级，全球低利率环境；后两者分别是：产业结构剧变和行业头部化迹象隐现、疫情之下的个体或市场主体因势因地而变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但总体上看，财政政策注重保民生保就业，货币政策偏重直达实体的结构性宽松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;寻找波动中的“不动点”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如此，沿用过去的逻辑，似乎已经很难再赚到今天的钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在如是金融研究院院长管清友看来，从投资的角度来说，环境和过去不一样了，一个最明显的特征就是整个商业世界都充斥着不确定性，几乎每个领域都在面临着新的变化，昨天的行业新星可能第二天就被对手超越乃至颠覆了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而身处由“增速”向“增质”切换关键十字路口的中国经济，谁将扮演重要角色？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　或许，“数字经济（科技）、消费、大健康”这几大领域备受推崇。“疫情之下，全球金融市场乱象丛生，波动中的不动点已演变为全球投资者追逐的稀缺标的，人民币资产保有相对韧性。”工银国际首席经济学家程实说，“中概股回归大幕开启，阿里、京东、网易率先登陆港交所，成为投资者追捧的对象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　管清友认为，从存量和增量市场的维度来看，股票市场还有很大的增量，房地产市场除了一线城市外，大部分城市也依然是增量市场。从行业维度分析，下一个十年，这三大赛道或将迎来新一轮机遇：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技赛道，包括新经济、物联网、5G、人工智能等，也涉及到企业服务业务，商业航天、通用航空等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费赛道，中国市场的基本盘很大，老百姓衣食住行、吃喝玩乐的需求将会更加多元化、个性化，而且消费升级和消费降级同时存在，无论是头部的大品牌还是以性价比为主导的小品牌均有较大的发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大健康赛道，随着中国老龄化社会的到来，医疗、养老、生物医药等行业必然会受到高度重视，这几个行业过去就常出大牛股，未来的前景值得看好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果从投资纪律角度来说，无风险利率在下行的时候，对投资者而言有两种选择。交通银行长长刘珺撰文指出：第一种，接受低预期的收益的现实。第二种，进行有效的资产配置，希望获得同样的收益率，但是需要承担一定的更高的波动性风险。所以，答案可能会汇集到一点，就是你务必要更分散更合理地进行资产配置。比如说降低各类资产之间的相关性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，分散配置、组合投资可以让收益波动明显降低，而长期收益表现却不差。那就是资产配置本身是投资唯一的免费午餐。即把信用债、利率债、可转债、美股、港股、A股、商品全部组合在一起，特别是加入了低相关性的商品，可以有效提升投资回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现金资产方面，刘珺建议维持一定比例的现金配置，优选银行现金理财产品。大宗商品方面，黄金持中性观点，中长期配置的价值仍值得关注，目前黄金已处于相对比较高的位置，所以进一步配置黄金要谨慎；原油则相对谨慎，存在波动风险，注重投资工具的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外汇方面，刘珺认为，美联储开启无限的量化宽松，美元面临一定的贬值压力；其次，预计欧元、英镑和日元等非美货币将受到一定程度的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于下一阶段的资产如何配置？社科院世经政所国际投资室主任、研究员张明提出如下建议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诸如，股市应更加重视“蓝筹龙头”与“科技创新”这两大配置方向；债券应警惕未来一段时间内信用风险的爆发；外汇投资方面，应防范人民币汇率的潜在贬值风险；在大宗商品投资方面，总体偏悲观，但黄金仍有一定配置价值；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产投资方面，应该明确中国房地产市场总体高峰已过，投资应关注劳动力流动与优质公共资源分布；此外，应高度重视资产证券化领域蕴含的投资机会；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以及在金融周期下行阶段，资产配置应高度重视流动性；包括挑选优秀的机构投资者代为投资；避免被“割韭菜”的前提是调降无风险收益率；最后是保持独立思考的习惯，警惕落入集体非理性陷阱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不管怎样，形势越来越微妙，张明建议做好三点准备：要增强自身应对不确定性的能力；要善于进行多元化的财富配置；不断扩展你的人际关系，增强与社会的关联度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622944865.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>精准适度金融政策支持经济稳定恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622940185.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的中共中央政治局会议指出，货币政策要更加灵活适度、精准导向。这一要求，是现阶段金融支持实体经济稳步恢复和向好发展的指导方针。同时，面对新冠肺炎疫情的冲击，中央更加强调各项政策的落地见效。从新近发布的7月份国民经济运行数据来看，国民经济正在继续稳定恢复，灵活适度、精准导向的金融政策的落地生效，在其中起到了十分积极的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从数据看，7月份，工业生产平稳增长，装备制造业和高技术制造业增长较快，增加值同比分别增长13.0%、9.8%，快于规模以上工业8.2个、5.0个百分点；高技术产业和社会领域投资实现较快增长，高技术产业投资增长8.0%，比1月至6月加快1.7个百分点。这些重点领域的较快恢复增长，与金融业的重点支持息息相关。中国人民银行与银保监会多次强调，要促进制造业中长期贷款大幅增长、要大幅增加先进制造业和战略性新兴产业中长期资金支持。数据可以印证金融资源向上述重点领域的倾斜。7月份，企业中长期贷款新增5968亿元，同比多增2290亿元，连续5个月同比多增，反映出基建、制造业等中长期融资需求的增加。中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清近期表示：“资金重点投向了制造业、基础设施、科技创新、小微三农等重点领域和薄弱环节。上半年新增制造业贷款创历史新高，超过之前4年增量之和，贷款总量和结构都有了很大优化。”这显示出，在金融业重点支持下，工业、制造业正较快恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月份，服务业生产加快恢复，现代服务业增势较好，全国服务业生产指数同比增长3.5%，较6月份上升1.2个百分点。而在消费方面，商品零售总额28920亿元，增速年内首次由负转正，增长0.2%。服务业、零售业中广布中小微企业、个体工商户，这些行业加快恢复，从一个侧面体现了中小微企业得到的支持。金融政策始终强调精准支持中小微企业等薄弱环节，要促进普惠型小微企业贷款大幅增长。数据显示，6月末，普惠型小微企业贷款同比增长28.4%，高于贷款平均增速。而目前，已有2360多万家小微企业获得银行贷款。这些数据表明，金融业突出支持了包含中小微企业在内的实体经济薄弱环节，带动了相关行业较快恢复增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸、外资、就业等受冲击较大的领域，近期也出现了积极的边际变化，这同样离不开金融业的支持。7月份，货物进出口总额29270亿元，同比增长6.5%。其中，出口16846亿元，增长10.4%，较之前几个月有所回暖。而就业形势总体稳定，城镇调查失业率与6月份持平。在这当中，金融业按照加强金融支持、为外贸外资企业提供发展“活水”的要求，突出支持了承载大量就业的劳动密集型产业，为做好保就业、稳外贸、稳外资等“六稳”“六保”重点工作提供了有效的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，国民经济正在继续稳定恢复，主要经济指标持续改善，但国际经济环境严峻复杂，国内结构性、体制性、周期性矛盾并存，推动经济加快恢复绝不可掉以轻心，金融业仍需全力支持实体经济发展。现阶段的金融政策，应当更加灵活适度且导向精准，只有这样，才能够引导资金更有效率地进入经济社会发展的重点领域和薄弱环节，并规避套利、资源错配等问题，避免资金流向不该流向的领域。我们看到，7月当月的信贷数据出现了同比少增的结构性收紧，社会融资规模数据出现了同比多增的边际效应，而这两个项目的结构均在持续优化，这正体现出了货币政策的灵活适度与精准导向。可以期待，在下一阶段，金融政策将更加强调适度和精准，更好地支持经济全面恢复和健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622940185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保持流动性合理充裕 不搞大水漫灌 专家表示 下阶段货币政策要更加注重精准导向 支持小微企业仍是重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622939978.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报见习记者徐贝贝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，要求进一步落实金融支持实体经济的政策措施，助力市场主体纾困发展，部署深入做好新增财政资金直接惠企利民工作，巩固经济恢复性增长基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次会议释放了多重政策信号：货币政策方面，保持流动性合理充裕但不搞大水漫灌，并引导贷款利率继续下行，让利于企；财政政策方面，要求市县将直达资金加快用于市场主体和民生领域，建立直达资金专项国库对账机制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保新增融资重点流向实体经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;特别是小微企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，为对冲疫情冲击，货币政策持续加大逆周期调节力度。从宏观总量看，各项金融指标明显高于去年，稳健的货币政策得到有效实施。前7个月，社会融资规模累计新增22.5万亿元，比去年同期多增6.6万亿元。7月末，广义货币（M2）余额212.55万亿元，同比增长10.7%，增速比上年同期高2.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对后续货币政策走向，会议指出，保持流动性合理充裕但不搞大水漫灌，有效发挥结构性直达货币政策工具精准滴灌作用，确保新增融资重点流向实体经济特别是小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从上述表述可以更加明确，货币政策将更注重精准发力。”中国民生银行首席研究员温彬表示，随着前期纾困政策落地见效，企业逐步从困难中走出，复工复产加快。相比于总量政策，货币政策后续将更加注重精准导向：一方面，通过公开市场操作、MLF操作等常规性货币政策工具，保持流动性合理充裕；另一方面，发挥结构性直达货币政策工具作用，对制造业、中小微企业进行精准滴灌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601878','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;浙商证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;601878&lt;/a&gt;）首席经济学家李超表示，当前，货币政策强调“结构性”，引导金融机构加大对实体经济特别是小微、民营企业的支持力度。预计创新直达实体经济的货币政策工具及1万亿元再贷款再贴现的剩余额度将继续加强推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，近期央行已经频频释放下半年货币政策“总量适度、精准导向”的信号。8月17日，央行开展7000亿元中期借贷便利（MLF）操作，中标利率与上次持平。专家表示，一次性超量续做释放长端资金熨平流动性波动，释放了继续保持流动性合理充裕的信号，有利于稳定市场对资金面的预期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622939978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大政策支持力度 促进企业技术创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622942317.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，华蓥市紧紧围绕电子信息产业，继续做实做强科技支撑，加大对科研型企业政策支持力度，引导企业在智能制造中发挥主体作用，促进企业技术创新，提升产品品质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，我们走进四川力泓电子科技有限公司二期工程的生产车间，企业最新引进的“工业4.0”高端智能自动化设备正进行满负荷测试，多款手机散热器、电脑散热风扇等产品即将实现批量生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为四川力泓电子科技有限公司王牌管理软件，工业4.0―MES高端智能系统是企业信息化数据集成的纽带，同时也是企业实现敏捷制造战略和生产车间精细化管理的有效管理手段，尤其是在5G手机芯片散热方面起着至关重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据四川力泓电子科技有限公司有关负责人介绍，目前，该公司工业4.0―MES高端智能系统已运用于多个平台，产品广泛应用于手机、平板电脑、电信基站、遥控无人机、电动车电池等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川力泓电子科技有限公司的探索，只是华蓥市培育经济新动能的一个缩影。最近几年入驻华蓥市的坤鸿电子、丑米科技等企业在新建生产线时都把建设智能化生产线作为建设的重点，而前期入驻的正大汽配、领创电子等企业也在实施智能化改造升级生产线，提高制造精度、提升生产效率。（广安日报 胡鹏）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622942317.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委下发通知要求6家银行每年安排专项额度 信贷支持县城城镇化补短板强弱项</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622939926.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京8月18日讯 记者熊丽报道：国家发展改革委近日印发《关于信贷支持县城城镇化补短板强弱项的通知》，要求按市场化原则建立健全政银企对接长效机制，下沉大银行服务重心，以融资促进投资、以投资提振消费，大力提升县城公共设施和服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据通知，信贷支持的领域是：聚焦县城及县级市城区，特别是120个县城新型城镇化建设示范地区，兼顾镇区常住人口10万以上的非县级政府驻地特大镇、2015年以来“县改区”“市改区”形成的地级及以上城市市辖区，重点对县城产业平台公共配套设施、县城新型基础设施、县城其他基础设施等领域建设项目提供信贷支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，国家开发银行、中国农业发展银行、中国工商银行、中国农业银行、中国建设银行、中国光大银行6家银行总行每年分别安排一定规模的信贷额度，专项用于支持县城城镇化补短板强弱项项目。制定专项信贷支持细则，细化提出目标任务、信贷条件、信贷政策和组织实施方式。适时研究优化绩效考核评价体系，对支持县城城镇化补短板强弱项项目较多的省级分行给予奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，要实行优惠信贷政策。6家银行参考贷款市场报价利率（LPR），对县城城镇化补短板强弱项项目贷款执行优惠利率。按照项目实际需要，给予原则上不超过20年的中长期贷款。综合运用借款人不动产抵押、动产质押以及在建项目资产抵押、收费权质押等担保方式。开辟绿色办贷通道，优先开展尽职调查、优先进行审查审批、优先安排贷款投放。对借款人综合实力较强、贷款需求较大、投资回报周期较长的项目，发挥6家银行业务互促、优势互补的效用，通过银团贷款方式予以协同支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强财政性资金支持方面，通知指出，对符合条件的项目，可通过直接投资、资本金注入、投资补助、贷款贴息等方式，优先安排财政性资金或地方政府专项债券，以促进项目的经营性现金流与贷款条件相匹配。各地区通过提高地方政府专项债券作为项目资本金比例等方式，加强与6家银行信贷投放的配套衔接。有条件市县可成立政策性风险补偿基金或担保公司，为借款人融资提供增信服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622939926.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：推进师范毕业生免试认定教师资格改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622940233.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强总理8月17日主持召开国务院常务会议，决定推进师范毕业生教师资格认定改革，促进师范毕业生从教就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“推进师范毕业生教师资格认定改革，能够让数量较大的师范毕业生就业顺利度大大提高，对当前稳就业十分必要，要持续推进。”李克强说，“从长远看，中小学教师、尤其是幼儿教师供给仍相当短缺，这项改革有利于增加教师供给，补上这块‘短板’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议决定，在已对教师职业资格实行“先上岗、再考证”阶段性措施基础上，推进师范毕业生免试认定教师资格改革，并建立教师教育院校对师范生教学能力进行考核的制度。加快推进允许教育类硕士及以上学历毕业生、公费师范生免试认定教师资格。开展教师教育院校办学质量审核，审核通过院校的师范毕业生可免试认定教师资格，便利师范毕业生就业，提升教师队伍素质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强要求，各有关部门都要从大局出发，支持这项改革顺利推进，确保政策落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“就业是我们稳住经济基本盘的主要‘基本面’。”李克强说，“各部门都要围绕‘就业优先’这一大局，从自身工作入手，研究推进更多领域放管服改革等措施，进一步拓宽就业渠道，合力稳住就业、稳住中国经济基本盘。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622940233.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：新一轮服务贸易创新发展试点更加突出深层次改革、高水平开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622945010.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，《全面深化服务贸易创新发展试点总体方案》正式印发，谈及此次服务贸易创新发展试点在探索内容上相较以往的亮点，商务部服贸司司长冼国义8月19日在商务部举行的新闻发布会上表示，新一轮试点任务全面深化，更加突出深层次改革、高水平开放、全方位创新，相应的政策举措内容更加丰富，涉及面更广。从新举措的“量”看，比上一轮试点多了80余项；从新举措的“质”看，开放程度、政策力度和改革深度都比前两轮试点大得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冼国义说，总体来说，新一轮试点，一是更加注重在国家发展战略中布局推进服务贸易发展，主要体现在试点范围的设定、错位探索的结构性安排，以及围绕京津冀、长三角、粤港澳等区域的产业链布局出台了一系列政策举措。二是更加注重在全面深化改革中完善服务贸易制度，如进一步推进服务领域“放管服”，在管理体制、监管制度等多个方面推进优化服务贸易体制机制，激发市场活力。三是更加注重在扩大对外开放中提升服务贸易竞争优势，进一步拓展开放领域、加快探索开放制度、优化有利于开放发展的营商环境。四是更加注重在激活发展动能上发力，推动服务贸易规模扩大、结构优化、质量提升，把握数字贸易发展机遇，在试点地区全面推进数字贸易发展，既探索放松管制和准入，又探索完善监管制度和规范建设。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622945010.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国信保：前7个月支持出口和海外投资规模同比增长8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622944972.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者王舒嫄)中国证券报记者19日于中国出口信用保险公司(以下简称“中国信保”)获悉，今年以来，中国信保一面帮助企业继续拓展国际市场，一面支持企业挖掘国内市场新需求。日前公布的数据显示，中国信保前7个月支持出口和海外投资近3500亿美元，同比增长8%；支持国内贸易2125.7亿元人民币，同比增长20.2%；服务企业超过13万家，同比增长22.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为支持企业的业务拓展，中国信保通过出口信用保险和国内贸易保险助企业实现风险全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金链是企业的“生命线”。疫情期间，许多外贸企业订单延期或取消风险加大，收入减少，资金紧张，尤其对转战国内市场的外贸企业而言，这类资金链难题更为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，中国信保主动寻求破题之道，千方百计帮企业突围。在外贸重镇上海，今年4月，中国信保联合银行和上海市担保中心推出了“信保+银行+担保”融资模式，促进外贸产业链融资便利。如今，这项精准服务小微外贸企业的创新之举，将金融红利辐射到了企业出口转内销的过程中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国信保对企业“资金流”问题的解决方案还体现在加大理赔追偿力度等“逆周期”作用上。以苏州为例，今年1至7月，中国信保向当地11家企业进行了国内贸易保险赔付，金额达到1068.4万元，帮助企业建立风险保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国信保董事长宋曙光表示，下一步，中国信保将更好发挥逆周期调节作用，继续完善政策和产品服务，加大对实体经济的支持力度，扎实做好“六稳”工作，有效落实“六保”任务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200819/c622944972.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>