<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 12 Apr 2021 06:32:07 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>工信部：2020年第四季度受理用户申诉29052件，同比下降41.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628485437.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628485437.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄外长：第二届俄非峰会的举办地点和时间将在近期确定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628485278.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628485278.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“三驾马车” 彰显中国经济发展韧性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628485187.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628485187.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>总理的这场座谈会透露了什么政策风向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628485067.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628485067.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：将海南纳入基础设施领域不动产信托投资基金 拓宽重大项目建设融资渠道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484991.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484991.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021 年 Q1 国内融资总披露金额同比增长 185% 腾讯投资成 “最佳捕手”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484550.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484550.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一批民生工程密集开建 专家建议要提高社会资本参与度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484465.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484465.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>养老金“17连涨”方案出炉在即 专家表示涨幅预计保持在5%以内</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628483976.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628483976.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄埃反恐问题工作组将于近期在开罗召开会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628483937.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628483937.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>18天内12份税费优惠文件密集出台 小微企业现金流将更充裕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628483884.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628483884.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政政策再接再厉促进乡村振兴与脱贫攻坚有效衔接 充分发挥财政政策效应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628483614.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国脱贫攻坚成就为世人关注，成就取得殊为不易。作为脱贫后的重大战略抉择，乡村振兴战略已经成为中央对新时期农村工作的重要战略抓手。中央提前擘画，深谋远虑，用乡村振兴来衔接脱贫攻坚，不但可以达到巩固拓展脱贫攻坚的成果的目的，更可以利用脱贫攻坚战积累的经验、人才、组织体系，为中国农村农业农民事业的发展，三农事业的振兴做出新的贡献。而在脱贫攻坚阶段的财政扶贫资金三大投向：产业、民生事业和基础设施，需要进一步的巩固和拓展，这也是全面乡村振兴的基础和关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;---------------&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年年底，中国现有标准下的农村贫困人口全部实现脱贫，832个国家级贫困县全部摘帽，脱贫攻坚战取得全面胜利。这其中，财政扶贫政策功不可没，财政扶贫资金发挥了投入主渠道的作用，为打赢脱贫攻坚战提供了强大的资金保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，2013年-2020年，8年来，中央、省、市县财政专项扶贫资金累计投入近1.6万亿元，其中中央财政累计投入6601亿元。自2015年年底中央吹响打赢脱贫攻坚的号角，东西部地区间的财政帮扶资金加大了投入力度，东部9省市共向扶贫协作地区投入财政援助和社会帮扶资金1005亿多元。这期间，相关部门研究推动采用财政贴息的方式，利用财政资金撬动扶贫小额信贷7100亿元。同期实现土地增减挂指标跨省域调剂和省域内流转资金4400多亿元，充实了贫困地区地方政府的财力。中央还出台政策鼓励贫困县统筹整合使用财政涉农资金试点用于脱贫攻坚，使贫困地区的县级政府摆脱了资金分散、自主权小的口袋财政困扰，取得了良好的资金使用效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;充分发挥财政政策效应，巩固拓展脱贫攻坚成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巩固和拓展脱贫攻坚成果的第一步要加大防止返贫的力度。这就需要加大财政资金对脱贫地区民生需求的支出，支持防止致贫返贫监测预警。要利用财政资金撬动保险资金，在促进农村民生保险方面，继续发力，使广大农民的基本民生需求，如子女教育、住房、医疗、养老等得到基本保障基础上逐步提升水平。要做好易地扶贫搬迁后续扶持工作，使搬迁群众住得下，干得好。巩固脱贫需要继续发展产业，在发展农业产业方面，期货加保险等现代金融工具在财政资金的助力下，发挥四两拨千斤的杠杆作用，把靠天吃饭的农业弱质性通过财政金融的手段强固起来，提升了农业产业抵挡天灾和农产品市场价格波动风险的能力。一些地方探索财政投入为濒临贫困线的农村人口买防贫险，采用保险手段对抗返贫风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫攻坚中，在各级财力投入下，形成积累了规模庞大的扶贫产业，这些产业对带动农村地区贫困人口实现脱贫发挥了关键作用。打赢脱贫攻坚战后，这些扶贫产业要继续发挥作用，就需要摸清底数，实现扶贫资产的保值增值，使其稳定发展并进一步做大做强。按公益性、经营性、确权到户类资产等分类指导，明确责任、明晰产权、维护权利，让扶贫资产继续在乡村振兴中发挥生力军的作用。为此，2021年，中央财政专门设立规模达1561亿元的衔接推进乡村振兴补助资金，高于2020年的中央财政专项扶贫资金100亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;精准使用财政资金，发力乡村全面振兴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现全面乡村振兴要在“富”和“绿”上做文章。首先，脱贫攻坚的胜利使广大的中西部农村地区初步解决了绝对贫困问题，实现了两不愁三保障，基本民生问题得以有效保障。乡村振兴就是要在此基础上，继续前进，让广大的农村富起来、美起来。要想富，先修路，这句话反映了基础设施在农村农业发展中的重要地位。在打赢脱贫攻坚战的过程中，交通、通讯、能源、水利、农田等农业农村基础设施得到极大提升，农村地区的基础设施水平上了一个大台阶。其中，新改建农村公路110万公里，新增铁路里程3.5万公里。贫困地区农网供电可靠率达到99%，贫困村通光纤和4G比例均超过98%。实现乡村全面振兴，财政资金需要继续在基础设施上发挥投入主力军的作用，并借助市场机制，撬动多方资金投入农村的基础设施改造升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，要实现乡村全面振兴，必须实现农村环境的美化。这就需要在乡村振兴中强调绿色发展，财政资金更多向绿色项目上倾斜。绿色能源在农村的普及使用。光伏扶贫在脱贫攻坚战中发挥了关键作用，一些贫困地区的荒山荒坡通过发展光伏产业带动了贫困人口脱贫。根据中央的统一部署，林草部门设立针对建档立卡贫困人口的护林员岗位，有效带动贫困群众脱贫，并有效保护了生态，做到绿色发展与脱贫攻坚齐头并进。过渡期内应逐步调整优化生态护林员政策。不能靠发展破坏环境的产业来实现农村地区的富裕，乡村振兴必须走绿色发展的道路。适度有序发展乡村文旅产业，使绿水青山向金山银山转化，把广大乡村建设成为宜居宜游，人人向往、环境优美的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做好财政投入政策的有效衔接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过渡期内的财政支持政策须总体保持稳定。要做好原财政专项扶贫资金的调整优化工作。动态调整，持续优化财政资金的支出结构，逐步提高用于发展乡村产业的比重。使用于巩固拓展脱贫攻坚和乡村振兴的财力保持稳定，功能更加聚焦，结构更加优化，绩效更加提升。继续鼓励县级财政涉农资金统筹使用，增强资金使用合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过渡期内延续脱贫攻坚时期的税收政策。税收扶贫政策包括：针对中小微企业和农户类，比如增值税小规模纳税人销售额限额内免征增值税，小型微利企业减免企业所得税；税收政策通过减计收入、准备金税前扣除等方式，撬动金融资金，鼓励金融机构和小额贷款公司以农户和小微企业为对象，加大对扶贫开发的资金投入；针对扶贫捐赠类，个人通过公益性社会组织或国家机关的公益慈善事业捐赠个人所得税税前扣除；针对发展基础设施类，农村电网维护费免征增值税，国家重点扶持的公共基础设施项目企业所得税“三免三减半”等政策。这些税收优惠在脱贫攻坚阶段都发挥了良好作用，应在过渡期内延续并适时调整优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国财政政策驾驭复杂经济局面能力不断增强。“十三五”时期，我国累计减税降费规模超过7.6万亿元，特别是2020年，面对新冠肺炎疫情暴发等复杂形势，减税2.6万亿元。财政资金精准使用，好钢用到刀刃上，在巩固拓展脱贫攻坚成果和乡村振兴有效衔接方面绵绵用力，在立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局中，推动城乡走向共同富裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;段炳德（国务院发展研究中心 研究员） 来源：中国青年报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年04月12日 06 版&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628483614.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地税务部门出实招 税惠“春风”暖企利民</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628485033.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京4月12日电 （记者车柯蒙）近日，中办、国办印发《关于进一步深化税收征管改革的意见》，聚焦“精确执法、精细服务、精准监管、精诚共治”，对进一步深化税收征管改革作出全面部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“精细服务”的内涵之一，就是便民办税。今年2月24日，国家税务总局在全国启动了“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”，这既是税务部门开展党史学习教育的重要举措，又是深化税收征管改革的“先手棋”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，今年的“春风行动”以“优化执法服务·办好惠民实事”为主题，推出优惠政策直达享、便捷办理优体验、分类服务解难题等10大类30项100条具体措施。今年的“春风行动”将焦点放在了优化服务与办好实事上，100条具体措施从不同方面着手，在深化税收征管改革的同时，持续提升纳税人缴费人获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“春风行动”启动后，全国各地税务部门第一时间响应税务总局部署，制定具体实施方案，在总局100条措施基础上创新“自选动作”，结合本地实际，打出特色实招，推出细化措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进智慧税务建设 持续优化办税缴费体验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《关于进一步深化税收征管改革的意见》指出，大力推行优质高效智能税费服务，进一步精简享受优惠政策办理流程和手续，持续扩大“自行判别、自行申报、事后监管”范围，确保便利操作、快速享受、有效监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年的“春风行动”中，各地税务部门以推进智慧税务建设、“非接触式”办税缴费为契机，通过精简办税缴费流程、开展线上方式辅助办税、加强部门协作共享等举措，持续优化纳税人缴费人办税缴费体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北省税务局按照“信息化、全透明、勿打扰、批量办、控风险”的原则，全面推进“无申请退税”；广东省税务局与深圳市税务局开展远程办税互通，推动“非接触式”办税在“粤省事”“粤商通”税务专区继续拓围；重庆市税务局推动落实成渝地区统一的税务行政处罚裁量基准，推进简易处罚事项网上办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，多地税务部门推出“服务好不好，纳税人缴费人说了算”的税费服务产品体验师举措，精准聚焦纳税人缴费人实际需求。广东、海南、重庆、厦门、青岛、深圳等地税务部门公开招募纳税人缴费人作为税费服务产品“体验师”，为税费服务“挑刺”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市税务局协同北京市规划自然资源委员会，充分应用区块链等前沿技术，打造“区块链+不动产登记”系统，实现企业间存量房交易缴税智能审核。安徽省税务局与省自然资源厅联合开展不动产登记提升行动，在2021年底前，实现全省80%以上市、县不动产交易、登记、缴税“一窗受理、集成办理”和“互联网+不动产登记”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红表示，近年来，办税缴费愈发智能便民。发票电子化改革和税收征管制度便捷化大幅减轻了纳税人缴费人负担，数字技术与税收管理业务的深度融合，加之部门间更高效畅通的协同合作，使数据“多跑路”，纳税人“少跑路”，纳税满意度不断提升。“非接触式”办税缴费服务将更为精准及高效，智能便利的办税缴费将进一步优化我国营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税费优惠直达快享 企业发展增添动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的政府工作报告提出，要精简享受税费优惠政策的办理流程和手续。各地税务部门通过优化减税降费工作机制、增强税费优惠政策宣传实效性、提升税费优惠政策享受精准度等具体举措，确保税费优惠政策直达快享，更大力度为企业纾困解难，支持企业转型升级实现新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们是首次申请退税，对政策和流程都不熟悉，好在税务人员及时上门辅导，1158万元的退税款仅用3天时间就到账了。”贵州省一废旧物资回收有限公司的董事长陈赐恩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税费优惠直达快享，增强了企业的发展动能。3月24日召开的国务院常务会议部署实施提高制造业企业研发费用加计扣除比例等政策，激励企业创新，促进产业升级。会议决定，今年1月1日起，将制造业企业研发费用加计扣除比例由75%提高至100%，相当于企业每投入100万元研发费用，可在应纳税所得额中扣除200万元。实施这项政策，预计可在去年减税超过3600亿元的基础上，今年再为企业新增减税800亿元。各地税务部门第一时间将相关操作性文件送达企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新疆一家枸杞啤酒生产车间的生产线上，枸杞正接受着精深加工。“我们每年都持续在自主研发方面加大投入，对枸杞精深加工提升了产品附加值。”该公司副总经理张宾表示，“制造业研发费用加计扣除比例由75%提高到100%，对我们来说是再好不过的支持和鼓励。我们要把政策红利作为企业投入产业创新，实现智能化转型升级的加速器。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在河北，一家从事非物质文化产品生产的小微企业，该公司董事长张汝财表示，“税务部门在‘春风行动’中推出的一系列服务举措，使得各项税费优惠政策及时落到企业账上，极大缓解了我们的资金压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李旭红表示，减税降费优惠直达快享制度能够针对性解决政策落地环节的各项问题，尤其依靠云平台大数据筛选符合条件的市场主体，为政策享受提供了有力保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628485033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国行为法学会旗下《人民法治》杂志社高层领导调整</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484705.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国行为法学会4月7日会长会议研究决定，聘任陈惊天为《人民法治》杂志社社长兼总编辑，并接任法定代表人，主持全面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;个人简历：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈惊天，男，1975年10月生，祖籍浙江温州，中国政法大学博士，最高人民法院和中国社会科学院博士后，现任《人民法治》杂志社社长兼总编辑，中国行为法学会党总支办公室主任、研究部执行主任、法律风险管理委员会副会长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该同志有深厚的法学理论功底，有丰富的司法实务经验和新闻媒体管理经验。曾任中国行为法学会副秘书长15年(兼研究部执行主任8年)，律师执业16年，任《人民法治》执行总编6年，在最高人民法院从事博士后研究工作4年，在中央电视台做专家评论员16年(录制节目近200期/次)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参与创办最高人民法院司法案例研究院，并担任专家顾问;参与创办了北京市权达律师事务所，担任终身荣誉主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　负责创办两本有全国影响力的法学期刊：中国法学会主管、中国行为法学会主办的《人民法治》杂志，任执行总编六年;最高人民法院主管、国家法官学院主办的《法律适用.司法案例》，任创刊号执行主编。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参与创办两档中央电视台大型节目：《我是大律师》、《律师来了》，任首席顾问。曾担任中央电视台《经济与法》、《举案说法》、最高人民法院《法治天下》等节目之特邀专家评论员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　撰写两本专著：《法官证据评判研究》、《刑事冤错案件的防控机制》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参与最高人民检察院重大课题《检察制度原理》，司法部重大课题《司法权体系基本理论研究》，最高人民法院重点课题《关于完善刑事证据规则的调研》、《三项重点工作与能动司法》、《修改论证》，联合国开发署和中国商务部国际交流中心委托课题《录音、录像、律师在场三项制度研究》，英国驻华大使馆、英国文化协会委托课题《中英刑事审判程序改革》等项目的研究和论证工作。为时四年的讯问过程录音录像试点研究成果，被2012年刑诉法修正案全面采纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾作为法律专家两次任国务院某督导组成员，曾任中国审判理论研究会民商事专业委员会副秘书长，最高人民检察院检察理论研究所法治前海研究基地学术委员会委员，中国行为法学会企业商事法律行为研究会副会长兼秘书长、矫治行为研究会副会长，中国政法大学法学院校友会副会长，中国政法大学法律实证研究中心研究员，中国律师会计师联盟首席律师。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484705.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>拉加德：欧盟经济下半年强劲复苏 美国更早达到通胀目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484751.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲央行行长拉加德在上周五接受CNBC采访时表示，尽管正在与新冠肺炎疫情进行艰难的斗争，但欧盟将在今年下半年实现经济上的强劲复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉加德表示：“隧道的尽头已经看见光亮。我们可以看见，但距离还没有近到触手可及。我们还有几个回合要打。”虽然拉加德承认封锁措施正在削弱经济增长，但她称其对情况将会好转持乐观态度。她补充称：“实际上，欧盟的经济将迎来快速复苏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据IMF的最新预测，欧盟在2021年的经济增速将达到4.4%，与发达国家的平均水平差不多，但低于美国的6.4%。去年，欧盟的GDP为-6.6%，美国为-3.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国目前在新冠疫苗接种方面功能更为成功，美国国会也支持财政提供了总计5万亿美元的刺激资金，拜登政府还提出了大规模基建计划。同时，欧洲央行和美联储都通过极低利率和购买数万亿美元资产的方式，提供了大量货币支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，一直有人担心，美国的政策会把把通胀推至过高的水平。拉加德称，她预计美联储将早于欧洲央行会达到通胀目标。她表示：“我们的情况完全不同。你要知道，美国可能很快就会达到自己的通胀目标，而我们离自己的目标还很远。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她补充称，欧洲央行的货币政策特征就是“完全的灵活性，是跨时间、跨资产类别、跨国家的灵活性。我们决定了什么时候需要扩大规模，并这样做了两次。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉加德说：“如果有需要再做一次，我们将会再做一次。如果我们可以因为情况快速改善得以减少支出，我们也会这样做。因此，我们将在所有方面都进行灵活处理。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484751.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部副部长邹加怡：目前已出台9项财税政策支持海南自由贸易港建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484874.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓 倪铭娅）4月12日，国新办就海南自由贸易港政策制度建立进展情况举行发布会，财政部副部长邹加怡表示，《海南自由贸易港建设总体方案》对于财税政策提出的目标是分阶段、分步骤实施“零关税、低税率、简税制”的制度安排。在封关运作之前，主要是实施“零关税、低税率”，总共涉及到12项财税政策，过去一年，成熟一项推出一项，目前已经出台9项政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹加怡表示，这9项政策为，一是海南离岛旅客免税购物政策。二是海南自由贸易港原辅料“零关税”政策。三是海南自由贸易港交通工具及游艇“零关税”政策。四是海南自由贸易港自用生产设备“零关税”政策。五是企业所得税优惠政策。六是高端紧缺人才个人所得税优惠政策。七是国际运输船舶增值税政策。八是启运港退税政策。九是内外贸同船运输船舶加注保税油、退税油政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她指出，这些政策发挥了四个方面的作用：一是支持国际旅游消费中心建设，二是支持产业结构优化升级，三是支持引进“高精尖缺”人才，四是支持建设西部陆海新通道国际航运枢纽。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>拜登提交1.5万亿美元预算方案 大幅增加气候、贫困和医疗投入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628483927.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9日，美国总统拜登向美国国会提交2022财年(始于2021年10月1日)联邦可支配支出预算方案，方案预算总额达1.52万亿，比上一财年预算增加1180亿美元。其中，非国防预算的增幅远大于国防预算增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拜登正寻求将2022财年预算增加8.4%。根据方案，非国防预算增加15.9%，且其中教育预算增幅超过40%、医疗预算增幅达23%、商务部预算增加28%。同时，国防预算为7530亿美元，仅较前一财年增加1.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预算方案更关注教育、医疗、环境等非国防领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方案增加140亿美元应对气候变化问题，增加200亿美元资助极度贫困的学校，增加65亿美元开设一个新的研究机构以开发新的疾病疗法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白宫认为，该方案可以把非国防支出恢复到国内生产总值(GDP)的3.3%左右的历史常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022财年预算方案提出了长达8年由基建主导的计划，以及预计总约1万亿美元的长期社会支持计划。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国防预算增幅低于预期 边境墙资金被取消&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.7%的国防预算增幅远低于美国共和党提议的3%至5%。美国民主党参议院Richard Shelby认为，该方案为美军提供了一定的资金，但相比其他国家还不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，拜登的预算方案没有包括建设边境墙的资金，并取消了前几年还没花完的边境墙资金。Richard Shelby称：“这意味着，尽管我们面临的非法移民危机越来越大，但我们的南部边境仍将向非法移民浪潮打开。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628483927.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强开会确定这些措施，进一步减轻群众就医负担</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484381.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步要深化医改，增强职工基本医保互助共济保障功能，将更多门诊费用纳入医保报销，进一步减轻患者负担。”李克强总理在4月7日的国务院常务会议上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议确定建立健全职工基本医保门诊共济保障机制的措施，拓宽个人账户资金使用范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，我国新一轮医改建立了世界上规模最大、惠及十多亿人的基本医保网，完善了职工和城乡居民医保，基本做到了保基本和广覆盖，对减轻群众就医负担、缓解看病贵发挥了重要作用，成绩来之不易。近年来，又将涉及众多患者的高血压、糖尿病等门诊慢特病纳入医保报销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“把基本医保作为公共产品提供，是中国的一个创造。”总理说，“要以建立健全职工基本医保门诊共济保障机制为切口，不断探索积累经验，进一步巩固基本医疗保险的基本保障作用，更好保障人民群众健康。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议确定，一是逐步将部分对健康损害大、费用负担重的门诊慢特病和多发病、常见病普通门诊费用纳入统筹基金支付。政策范围内支付比例从50%起步，适当向退休人员倾斜，今后随基金承受能力增强逐步提高保障水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是改进个人账户计入办法。在职职工个人缴费仍计入本人个人账户，单位缴费全部计入统筹基金；退休人员个人账户由统筹基金按定额划入，划入额度逐步调整到统筹地区实施此项改革当年基本养老金平均水平的2%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是拓宽个人账户使用范围，允许家庭成员共济，可用于支付在定点医疗机构就医，以及在定点零售药店购买药品、医疗器械和医用耗材发生的由个人负担费用，探索用于家属参加城乡居民基本医保等个人缴费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强医保基金监督管理，完善稽核、内控等制度，严肃查处虚假住院、欺诈骗保等违法违规行为，完善与门诊共济保障相适应的付费机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强强调，各省级政府可设置三年左右过渡期，从当地实际出发，逐步有序实现改革目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们要同步完善城乡居民基本医保的门诊统筹。”总理说，“要一步一步向前走，随着经济社会发展，逐步提高保障水平，减轻群众就医负担。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484381.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优质纳税信用为企业发展赋能添力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484620.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“多亏了A级纳税人这张信用‘金名片’，我们又快又好地办理了200万元贷款。”广东省信宜市中为电子有限公司负责人刘华梅将企业“以信换贷”的经历娓娓道来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信宜市中为电子有限公司主要从事传感器、限温器的生产。2020年，受新冠肺炎疫情影响，公司的产品销路一度堵塞，货物积压仓库，资金回笼困难。获悉企业困难后，税务部门协同银行为公司讲解“银税互动”贷款政策和办理流程，并辅导企业办理贷款申请。“全程线上办，审批速度快。我通过手机银行APP进行申请，涉税信息授权后，银行就自动审批、闪电授信。”刘华梅绘声绘色地说道。迅速到账的200万元贷款，让中为电子有底气加强和上下游企业的沟通协作，并及时补充购置紧缺的原材料，稳定了企业采购链和销售链，企业重回正常经营轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过“银税互动”项目获得信用贷款的不止中为电子一家。据统计，2020年，茂名全市共计有998家企业通过“银税互动”项目获取贷款逾10亿元，有效缓解了中小企业资金短缺的发展难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拥有优质纳税信用的企业，有着信用“金名片”，不仅可通过“银税互动”获取资金支持，还有税务部门定向提供的“绿色通道”、加快出口退税办理和风险“云提醒”等增值服务红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高州市一本重工皮革制品有限公司，连续三年被评为纳税信用A级纳税人。其办税人林小姐在办理税费业务的时候，便享受到了“绿色通道”服务。进厅后，办税服务厅服务人员“一对一”引导她到指定窗口，快速办结了申报业务。“纳税信用好，办税体验好。”林小姐感慨道，“我们一定会保持好纳税信用，争取年年成为A级纳税人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优质纳税信用成为了企业发展的良好助力。另一个连续三年被评为纳税信用A级纳税人的广东中钦建设集团有限公司，则是茂名市税务部门风险“云提醒”服务的受益者。茂名市税务部门通过组建纳税信用服务团队，建立纳税信用风险预警模型，对企业风险预警进行提示，并通过电话、微信和短信息等方式对企业进行提醒，为企业保持良好的纳税信用提供“管家式”服务。“风险‘云提醒’服务，让我们保持这张信用‘金名片’，成为企业腾飞发展的重要凭借。”广东中钦建设集团有限公司会计杨海珠介绍，凭着良好的纳税信用和品牌质量，近期，企业已成功拿下4个投标项目，工程总金额达10亿元，为企业发展打下牢固基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，目前，茂名市税务部门正在开展2020年度纳税信用评价工作，将于4月下旬完成年度评价。(黄聪朱华斌)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484620.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：研究编制海南自由贸易港重大项目建设行动方案 建立重大项目储备库制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628483835.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据中国网4月12日消息，国新办今日就海南自由贸易港政策制度建立进展情况举行发布会。国家发展和改革委员会副主任丛亮表示，在海南自由贸易港政策制度体系建设的整体进展中，国家发改委的相关工作可以概括为“三专一重”。“三专”就是出台三项海南自由贸易港专项政策。“一重”就是组织推动海南自由贸易港相关的重大项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，第一个“专”，就是海南自由贸易港外商投资准入负面清单；第二个“专”，就是海南自由贸易港的鼓励类产业目录；第三个“专”，海南自由贸易港放宽市场准入的若干特别措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一重”就是组织推动海南自由贸易港重大项目建设。研究编制海南自由贸易港重大项目建设行动方案，建立重大项目储备库制度。印发《重大区域发展战略（推进海南全面深化改革开放方向）中央预算内投资专项管理办法》，累计安排中央预算内资金100亿元支持海南自由贸易港软硬件基础设施建设，印发《实施智慧海南的总体方案》《海南现代综合交通运输体系规划》，推动新型基础设施和交通、能源等领域重大项目建设。将海南纳入基础设施领域不动产信托投资基金，就是REITs试点，支持盘活存量资产，拓宽重大项目建设融资渠道。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628483835.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>汇总来了！海南自贸港再迎批量利好 一文看懂发布会全部要点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484746.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国新办今日上午举行新闻发布会，多部门介绍海南自由贸易港政策制度建立进展情况。会上，海南省委书记、省人大常委会主任沈晓明在4月12日国新办直播举行的《海南自由贸易港政策制度建立进展情况发布会》上，总结海南自由贸易港建设三年来呈现的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;具体要点如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目前还在研究国家级展会境外展品免税的政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展和改革委员会副主任丛亮表示，目前还在研究国家级展会境外展品免税的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立与海南自贸港相适应的金融政策和制度框架&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展和改革委员会副主任丛亮表示，制定出台《关于金融支持海南全面深化改革开放的意见》 等政策文件，推动建立与海南自由贸易港相适应的金融政策和制度框架。提升人民币可兑换水平，推动跨境货物贸易、服务贸易以及新型国际贸易结算便利化。合格境内有限合伙人(QDLP)对外投资获批试点额度50亿美元。在海南率先开展境内公司境外上市登记改革试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快推进琼州海峡港航一体化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展和改革委员会副主任丛亮表示，加快推进琼州海峡港航一体化，构建更加安全高效、便捷经济的琼州海峡运输大通道。设立便捷、高效的船舶登记程序，推动建设“中国洋浦港”国际船籍港。创新邮轮游艇管理，支持三亚建设国际邮轮母港，推动琼港澳游艇自由行。开放客运和货运第七航权，推动博鳌机场升级为国际口岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;研究编制海南自由贸易港重大项目建设的行动方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展和改革委员会副主任丛亮表示，组织推动海南自由贸易港重大项目的建设，研究编制海南自由贸易港重大项目建设的行动方案，建立重大项目的储备库制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将海南纳入REITs试点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展和改革委员会副主任丛亮表示，将海南纳入基础设施领域不动产信托投资基金(REITs试点)，支持盘活存量资产，拓宽重大项目建设融资渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步推进海南贸易自由化措施已获批&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长王受文表示，商务部牵头会同19个部门研究了进一步推进海南自由贸易港贸易自由化、便利化的若干措施，措施有28项内容，现在已经形成了文件，前不久已经获得国务院批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海南自由贸易港跨境服务贸易的负面清单起草已经完成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长王受文表示，海南自由贸易港跨境服务贸易的负面清单起草已经完成，相应的程序正在推进之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三年来海南产业投资比重大幅增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共海南省委书记、海南省人大常委会主任沈晓明表示，三年来，海南摆脱经济对房地产的依赖，产业投资比重从不到40%，增加到超过60%。三年来落户海南的央企、央企的子公司，实现营业收入增长超过20倍，特别是总体方案发布以来，新设企业增长了百分之113.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;依法严厉打击离岛免税各类套购代购行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共海南省委书记、海南省人大常委会主任沈晓明表示，坚持“管得住”才能“放得开”，社会管理信息化平台整体进入实战化运行，对人流、物流、资金流实行24小时监控，构建起近海、岸线、岛内三道防控圈，出台实施《海南省反走私暂行条例》，依法严厉打击离岛免税各类套购代购行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预计今年离岛免税销售额或超600亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共海南省委书记、海南省人大常委会主任沈晓明表示，我们适时调整了离岛免税政策，吸引境外消费回流。去年在前年150亿的基础上翻了一番，做到300亿，今年离岛免税销售额预计能够超过600亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共海南省委书记、海南省人大常委会主任沈晓明表示，目前海南自由贸易港法已经完成全国人大常委会一审和向社会公众公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共海南省委书记、海南省人大常委会主任沈晓明表示，争取到2030年海南清洁能源装机比重达到85%左右。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484746.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强:促进灵活就业 努力实现比较充分的就业和居民收入增加</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484635.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;孙春兰胡春华刘鹤王勇肖捷赵克志何立峰参加张晓晶彭文生马彬等发言&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年04月12日10:43来源：新华网作者：新华社记者丁海涛字号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年04月12日10:43&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：新华网作者：新华社记者丁海涛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打印推荐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;内容摘要：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;作者简介：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月9日，中共中央政治局常委、国务院总理李克强在北京主持召开经济形势专家和企业家座谈会，分析研究当前经济运行情况，就做好下一步经济工作听取意见建议。中共中央政治局常委、国务院副总理韩正出席。新华社记者丁海涛摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者简介&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姓名：新华社记者丁海涛工作单位：&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484635.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：目前已出台9项财税政策支持海南自由贸易港建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628485026.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据中国网4月12日消息，国新办今日就海南自由贸易港政策制度建立进展情况举行发布会。财政部副部长邹加怡表示，海南自贸港建设总体方案对于财税政策提出的目标是分阶段、分步骤实施“零关税、低税率、简税制”的制度安排。在封关运作之前，主要是实施“零关税、低税率”。具体说就是，实行部分进口商品的零关税政策，以及对符合政策规定条件的企业和个人实行较低的所得税税率。同时，实施有关船舶运输增值税政策。总共涉及到12项财税政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去将近一年以来，对这12项财税政策是成熟一项推出一项，目前已经出台9项政策。一是海南离岛旅客免税购物政策。二是海南自由贸易港原辅料“零关税”政策。三是海南自由贸易港交通工具及游艇“零关税”政策。四是海南自由贸易港自用生产设备“零关税”政策。五是企业所得税优惠政策。六是高端紧缺人才个人所得税优惠政策。七是国际运输船舶增值税政策。八是启运港退税政策。九是内外贸同船运输船舶加注保税油、退税油政策。这9项政策形成了海南自贸港建设的早期收获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹加怡表示，主要是从四个方面发挥作用：一是支持国际旅游消费中心建设，完善离岛免税购物政策，提高免税额度至每人每年10万元，丰富商品种类，免税商品类别现在已经扩大到45种。取消了单件商品免税限额以及绝大多数商品的单次购买数量限制，也就是说，在每人每年10万元的限额之内，你可以买一个手表，也可以买更多的价值更小的商品。在多数情况下，对单次购买商品的数量是不设限制的，只是对于少数商品，比如化妆品、手机和酒类商品，设定一定的单次购买数量限制。同时，为了方便游客购买，在机场、车站和码头的隔离区提货之外，还增加了两种新的提货方式，就是邮寄送达和返岛提取。所谓返岛提取，主要是为了方便岛内居民在出岛离岛办事或者旅游的时候，可以购买免税商品，在返岛的时候再提取。邮寄送达就是方便游客，不需要自己拿着商品回去，在购买当时留下地址，店家可以直接邮寄到游客家里。另外还新增了六家离岛免税店，在海南已有四家免税店的基础上，分别在海口和三亚各新设了三家免税店，海南现在的离岛免税店总数已经达到了10家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是支持产业结构优化升级。出台原辅料、交通工具及游艇以及自用生产设备三项“零关税”政策，同时还出台了企业所得税优惠政策。其中原辅料“零关税”政策实行正面清单管理，对岛内进口用于生产自用，或以“两头在外”的模式进行生产加工和服务贸易过程中消耗的清单内原辅料，免征关税、进口环节增值税和消费税。交通工具以及游艇“零关税”政策，同样实行正面清单管理，对岛内进口清单内用于交通运输、旅游业的船舶、航空器、车辆等营运用交通工具以及游艇免征关税、进口环节增值税和消费税。自用生产设备“零关税”政策，实行负面清单管理，对岛内除了法律法规和相关规定明确不予免税或者国家规定禁止进口的商品，以及负面清单所列设备外，免征关税、进口环节增值税和消费税。企业所得税优惠政策，是对注册在海南自贸港并且实质性运营的鼓励类产业企业，减按15%增收企业所得税。对在海南自贸港设立的旅游业、现代服务业、高新技术产业企业，新增境外直接投资取得的所得，免征企业所得税。企业符合条件的资本性支出，可以在支出发生当期一次性税前扣除或加速折旧和摊销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是支持引进“高精尖缺”人才。海南支持人才引进政策，这方面也有财税政策支持。主要是出台个人所得税优惠政策，对在海南自贸港工作的高端、紧缺人才，其个人所得税实际税负超过15%的部分，予以免征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是支持建设西部陆海新通道国际航运枢纽。这方面主要出台了三项政策：一是境内船舶建造企业向运输企业销售符合相关条件的船舶，实行增值税退税政策。二是对以洋浦港作为中转港从事内外贸同船运输的境内船舶，允许其在洋浦港加注本航次所需的保税油，对在洋浦港加注本航次所需的本地生产燃油实行出口退税政策。三是出口企业从启运地口岸报关出口，从水路转关直航或经停指定口岸，自海南省洋浦港区离境的集装箱货物，实行启运港退税政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上证报记者 史丽摄&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628485026.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强指要扎实推动经济稳中加固向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484167.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月12日，国务院总理李克强日前主持召开经济形势专家和企业家座谈会时表示，要扎实推动经济稳中加固向好，保持宏观政策连续性、稳定性、可持续性；政策不急转弯，引导形成市场合理预期，推进改革开放，保持经济运行在合理区间，推动高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，当前国际环境复杂严峻，增加新的不确定性，分析经济形势要既看同比又看环比，既看宏观数据，又看市场主体切身感受，既看总体态势，又密切关注新情况、新问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还强调，要持续有针对性实施好结构性减税等政策，做到保就业、保民生、保市场主体政策力度不减，落实支持小微企业、个体工商户和促进制造业创新升级等措施。同时，加强原材料等市场调节，缓解企业成本压力，用市场化、社会化办法拓展高校毕业生等就业渠道，促进灵活就业；深化放管服改革，提高市场主体活跃度；稳定外贸外资，保持产业链供应链稳定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484167.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部安全生产委员会印发工作要点提出狠抓责任落实推进安全生产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628483850.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，自然资源部安全生产委员会印发《2021年安全生产管理工作要点》，要求部各司局和直属单位、派出机构坚持人民至上、生命至上，落实统筹发展与安全的要求，狠抓责任落实，推进自然资源系统安全生产管理各项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　牢固树立安全发展理念。提高政治站位，树牢总体国家安全观，强化安全生产红线意识和底线思维，筑牢安全生产思想防线；强化组织领导，健全工作机制，全面履行自然资源部门安全生产管理职责，将安全生产工作理念和要求纳入自然资源业务管理、行业管理和日常安全运行等各方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实部系统主体责任。全面落实安全生产主体责任，强化指导检查，组织部直属单位、派出机构开展隐患排查和风险防控，督促安全风险重点单位研究制订安全风险清单和分级管控措施；规范外业生产安全管理，依法建立完善和严格执行应急处置预案，提升紧急事件和安全事故应急处置能力；强化海洋船舶及海洋科考活动安全生产管理；指导、监督、检查部系统各单位做好实验室和危险化学品、放射性物品全过程管理等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实业务安全生产管理责任。落实“管业务必须管安全”要求，分类研究落实相关行业领域安全生产管理责任，将安全生产要求紧密融合于业务工作中，不断提高国土空间规划编制实施、标准制定、行政许可、监督执法、行刑衔接等业务工作的规范化、科学化，认真履职尽责，促进安全生产；强化安全生产源头防控；推动防灾减灾基础能力建设；加强执法监督，加强违法建设项目的监管执法，及时消除安全隐患，严格依法查处重大越界勘查开采、无证勘查开采等违法违规行为等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实行业安全生产管理责任。落实“管行业必须管安全”要求，建立健全地质勘查、测绘行业安全生产标准规范体系。指导、督促地方各级自然资源主管部门落实地质勘查、测绘行业安全生产属地管理责任，督促地勘、测绘单位建立健全安全生产制度机制，完善落实安全生产责任制，切实加强外业活动安全生产管理，防范遏制各类事故发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续推进安全生产专项整治三年行动。按照有关任务分工，针对影响和制约自然资源领域安全发展突出问题，扎实推进各项整治任务落实；配合有关部门强化煤矿与非煤矿山专项整治；加强自然资源开发利用执法和监督检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，工作要点还就加强制度建设和培训交流提出有关要求。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628483850.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：五家大型银行要努力实现普惠型小微企业贷款全年增长30%以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484938.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 魏倩）上证报记者今日从相关渠道独家获悉，银保监会就2021年进一步推动小微企业金融服务高质量发展下发通知，要求银行业金融机构要继续发挥好小微企业间接融资的主渠道作用，实现信贷供给总量稳步增长。要继续将单户授信总额1000万元以下（含）的普惠型小微企业贷款作为投放重点，2021年努力实现此类贷款较年初增速不低于各项贷款增速，有贷款余额的户数不低于年初水平的“两增”目标。五家大型银行要努力实现普惠型小微企业贷款全年增长30%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述通知要求，大型银行、股份制银行要发挥行业带头作用，主动“啃硬骨头”，下沉服务重心，覆盖小微企业融资供给“空白地带”，努力实现2021年新增小微企业“首贷户”数量高于2020年。大型银行要将小型微型企业“首贷户”占比全部纳入内部绩效指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据补充文件，首贷户，系指从银行业金融机构首次获得贷款的客户。银行向客户首次发放贷款前，通过人行征信系统查询，该客户没有从银行业金融机构体系贷款的征信记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知提出，要完善定价机制，将小微企业融资利率保持在合理水平。商业银行要疏通内部利率传导机制，根据贷款市场报价利率（LPR）走势，合理确定小微企业贷款利率，确保2021年新发放普惠型小微企业贷款利率在2020年基础上保持平稳态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贷款资金用途方面，通知要求银行业金融机构要做实贷款“三查”，强化内控合规管理，严禁虚构小微企业贷款用途“套利”，防止资金变相流入资本市场和政府融资平台、房地产等调控领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知还提出，做优机制体制和专业能力，实现“敢贷愿贷、能贷会贷”。银保监会要求，要不折不扣落实“普惠金融类指标在内部绩效考核指标中权重占比在10%以上”的政策要求，大型银行、股份制银行要将“内部转移定价（FTP）优惠力度不低于50个基点”的要求执行到位；地方性法人银行要结合自身实际，完善成本分摊和收益分享机制，对小微信贷业务实施内部转移定价优惠或经济利润补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于不良容忍度，上述通知要求进一步细化落实不良容忍度和授信尽职免责规定，切实保护基层积极性。要将授信尽职免责与不良容忍度有机结合，普惠型小微企业贷款实际不良率在容忍度以内的分支机构，对分支机构负责人、小微业务部门和从业人员，无违反法律法规和监管规范制度行为的，可免予追责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知也鼓励银行业金融机构通过依法合规的核销、转让等方式，加大对小微企业不良贷款的处置力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知还要求，各级银保监局要在做好常规监管统计的基础上，对阶段性延期还本付息、信用贷款支持计划等政策执行情况加强监测。对辖内小微企业信贷投放结构、趋势加强调研分析，重点关注贷款规模、客户数量短期内增长异常的银行业金融机构，研判是否为冲规模、冲时点而在营销获客、授信审批、贷后管理等核心环节过渡依赖第三方的隐患，及时纠偏。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210412/c628484938.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>