<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 07 Feb 2022 11:06:50 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>财政部等5部门联合发文部署开展银行函证试点工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636491905.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636491905.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中美经贸关系的本质是互利共赢，贸易战没有赢家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636482997.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636482997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持和统一规范境内银行开展境外贷款业务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636482053.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636482053.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：努力提高高校毕业生就业率、降低失业率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636481810.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636481810.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济观察：春节消费亮眼数据彰显消费升级趋势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636481167.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636481167.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>春节消费“新”意盎然呈现活力四射的中国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636480632.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636480632.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国减负稳岗扩就业政策显成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636479533.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636479533.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：适度超前开展基础设施投资，力争一季度形成更多实物工作量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636478630.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636478630.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>构建利于平台经济有序生长的多层次监管体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636475228.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636475228.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅会见蒙古国外长巴特策策格，就持续深化广泛领域合作达成共识</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636474974.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636474974.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒评述：中俄“合作无禁区”令两国关系攀新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636474823.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636474823.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>WIPO已做好《海牙协定》在华实施准备</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636474714.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636474714.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业经济持续稳定恢复，助力“十四五”良好开局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636474607.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636474607.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：坚定实施扩大内需战略</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636475001.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯国家发改委有关负责人近日指出，“虽然当前外部环境更趋复杂严峻和不确定，国内发展面临多年未见的需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力，但支撑发展的有利因素和条件仍然不少，我国经济发展韧性强、潜力大、前景广阔、长期向好的特点没有变，完全有基础有条件、有信心有能力保持经济平稳健康可持续发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这位负责人说，当前宏观调控重点在三个方面发力。一是突出稳字当头，宏观政策要稳健有效。保持宏观政策连续性、稳定性、可持续性，提高前瞻性、针对性、有效性，把握好政策的节奏、力度和重点，着力稳定宏观经济大盘。积极的财政政策要提升效能，围绕中小微企业、个体工商户以及制造业等重点行业，精准实施更大力度的组合式减税降费政策。稳健的货币政策要灵活适度，保持流动性合理充裕，引导金融机构加大对实体经济的支持力度。落实好就业优先政策，切实保障重点群体就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化政策统筹协调，形成稳增长合力。加强去年和今年政策的统筹协调，去年出台实施的跨周期调节政策效应将继续显现，今年也将出台一系列新的政策举措，要做好有效衔接。加强部门间政策的统筹协调，做好经济政策和非经济政策的有效衔接。各项政策出台前要做好评估分析，有利于经济稳定的政策要积极推进，有收缩效应的政策要慎重出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是围绕经济平稳开局，政策发力要适当靠前。今年一季度面临的不确定因素较多，要把政策发力点适当向前移，做到早安排、早动手、早见效，以稳定的经济运行态势应对各种挑战。抓紧出台实施扩大内需战略的一系列政策举措。及时研究提出振作工业运行的针对性措施。适度超前开展基础设施投资，力争在一季度形成更多实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，散发疫情对消费恢复持续形成制约，内需增长后劲仍显不足。这位负责人说，要继续深化供给侧结构性改革，坚定实施扩大内需战略，不断增强经济发展内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是着力释放消费需求。引导企业推出更多定制化、智能化、绿色化商品。落实好提振汽车家电等大宗消费的政策措施。提高乡村旅游、健康养老、特色民宿等服务品质，丰富周边游、近郊游、冰雪旅游产品供给。促进商品消费和服务消费相结合，扩大信息消费、绿色消费等新型消费。加快贯通县乡村电子商务体系和快递物流配送体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是促进投资合理增长。适度超前开展基础设施投资，扎实推动“十四五”规划102项重大工程项目实施。推进新型基础设施建设，加大对传统产业向高端化、智能化、绿色化优化升级的支持力度。加强重大项目用地用海用能等要素保障，用好用足中央预算内投资、地方政府专项债券。优化民营经济发展环境，积极调动社会资本活力，依法加强对资本的有效监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强保障和改善民生。扎实推进共同富裕，扩大中等收入群体，提高居民收入水平。保障新就业形态劳动者获得合理劳动报酬，建立健全与灵活就业相适应的公共服务和保障体系。推进基本养老保险全国统筹。提升基本公共服务均等化水平。坚持租购并举，加快发展长租房市场，推进保障性住房建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是推动城乡区域协调发展释放内需潜力。深入实施区域重大战略和区域协调发展战略。全面推进乡村振兴，继续推动脱贫地区发展。稳步推进城市群和都市圈建设，提升新型城镇化建设质量。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636475001.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅会见世界卫生组织总干事谭德塞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636477815.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年2月5日，国务委员兼外长王毅会见来华出席北京冬奥会开幕式的世界卫生组织总干事谭德塞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谭德塞向中方致以虎年新春祝福，表示很高兴在这一特殊时刻来华并参与火炬传递，北京冬奥会为疫情下的世界带来了团结、和平和希望，将助力大家渡过当前的艰难时刻。谭德塞祝贺中国疫情防控取得的巨大成就，赞赏中方为全球抗疫提供的大力支持，积极评价中方为非洲提供6亿疫苗援助并向“新冠疫苗实施计划”提供捐助，愿继续同中方加强卫生领域合作，期待并相信中方将为实现全球新冠疫苗70%的接种目标发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅说，今年是新中国恢复在世卫组织合法席位50周年。50年来，中国同世卫组织开展了全方位、多层次、广领域的务实有效合作，持续支持并积极参与了世卫组织应对各种挑战的努力。我们曾共同成功抗击埃博拉，相信也将共同击退新冠病毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，疫情发生以来，中国秉持人民至上、生命至上理念，始终坚持立己达人，大力弘扬全球团结抗疫精神，以实际行动支持维护全球公共卫生安全。我们克服自身困难，发起了新中国成立以来规模最大的紧急人道主义行动，向120多个国家和国际组织供应超过21亿剂疫苗。很多发展中国家特别是非洲国家收到的第一批疫苗来自中国，迄今获得的大多数疫苗也来自中国。中方支持世卫组织提出的“全球疫苗接种战略”，愿与世卫组织就弥合免疫鸿沟、实现发展中国家疫苗可及性可负担性加强合作，为全球彻底战胜疫情作出应有贡献，共同建设人类卫生健康共同体。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636477815.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费稳步恢复稳中提质 持续发挥“稳定器”和“压舱石”作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636480793.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年是“十四五”开局之年，我国加快构建新发展格局，稳步实施扩大内需战略，统筹推进疫情防控和经济社会发展，跨周期调节的各项举措精准到位，一系列扩大消费的举措效果持续显现，市场供求循环进一步畅通，居民消费呈现稳步恢复、稳中提质的运行特征，持续发挥保持国民经济平稳运行的“稳定器”和“压舱石”作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、2021年消费稳步恢复的成绩来之不易&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费呈现稳步恢复态势,对经济发展的基础性作用不断巩固。经受住疫情多点散发、极端天气等严峻挑战，全年社会消费品零售总额达44.08万亿元，同比增长12.5%，两年平均增长3.9%，限额以上单位消费品零售总额增长13.4%，两年平均增长5.8%，已快于2019年限上消费品零售总额增速。2021年最终消费支出拉动经济增长5.3个百分点，对经济增长的贡献率提升至65.4%，是稳定经济增长的主要引擎，为加快构建新发展格局和实现全体人民共同富裕提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业收入形势稳中向好，消费回稳“有底气”。“六稳”“六保”措施持续见效，针对中小微企业精准纾困的举措到位，援企稳岗帮扶机制常态化，市场主体经营状况持续改善，由此稳定就业和带动收入回升。一方面，就业收入形势整体向好，2021年城镇新增就业1269万人，全国城镇调查失业率平均值为5.1%，比2020年平均值下降0.5个百分点，全国居民人均可支配收入3.5万元，实际增长8.1%，两年平均增长5.1%，与经济增长基本同步；另一方面，收入分配结构更趋优化，工资性收入两年平均增长7.0%，人均转移性净收入两年平均增长7.3%，对改善消费预期和增强消费意愿的支撑有所增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精准施策应对短期冲击，消费回稳“有信心”。有关部门和城市强化生活物资供应，确保生活必需品不脱销不断档，吃穿用类商品量足价稳。各地完善消费场所常态化疫情防控，严格落实核验绿码、保持间距、预约限流等措施，健全无接触式服务功能。全年旅游市场呈现阶梯型复苏，短途游和城市周边游稳住部分基本盘，中国旅游研究院发布的全国旅游经济运行综合指数进入102.38点的景气区间。在遭遇全球“芯片荒”等供给约束背景下，国内促进汽车消费等举措加快落地，乘用车协会数据显示2021年国内乘用车零售同比增长4.4％，累计达到2014.6万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、消费结构升级加快，消费品质明显提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　供需循环进一步加快，强化消费升级内生动能。一方面，消费升级引领供给创新，带动相关消费品制造业加快智能化、绿色低碳化转型升级。以汽车为例，电动化智能化网联化趋势明显，2021年新能源乘用车同比增长169%，市场渗透率达到14.8%，较2020年提升了9个百分点。另一方面，供给体系对消费的适配性有所增强，为满足居民消费升级需求，新技术、新业态、新模式快速发展，加快打造内容更丰富、品质更优越、性价比更高的商品和服务供给。例如，主要“国潮品牌”迎合“95后”群体的消费偏好，大胆创新和开拓市场，在网络新零售平台取得了良好业绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　升级类消费恢复较快，服务消费占比有所扩大。2021年我国人均GDP达12530美元，接近高收入国家门槛，已经进入消费结构快速升级与消费支出较快增长期，尤其是国内部分发达地区人均GDP已达到高收入国家水平，对消费升级的支撑更加明显。叠加疫情期间境外消费回流的影响，2021年限额以上单位金银珠宝、化妆品、通讯器材、文化办公用品分别增长29.8%、14.0%、14.6%和18.8%，明显快于整体增速。偏重服务的消费占比扩大，交通和通信、教育文化娱乐、医疗保健三类消费支出占比分别为13.1%、10.8%、8.8%，均较上年有所扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新型消费快速扩容，为消费回稳注入较强动能。在常态化防疫背景下，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）加速融合，消费新场景和新业态快速发展，消费时间和空间明显拓展。与线上消费相关的邮政快递、电信广播电视及卫星传输服务、互联网软件及信息技术服务等行业商务活动指数均位于较高的景气区间。我国作为全球最大网络零售市场，2021年全国实物商品网上零售额达10.8万亿元，同比增长12.0%，两年平均增长13.4%，是同期社会消费品零售总额增速的3.4倍，快递业务量同比增长24%，日均3亿件成为常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费环境持续优化，消费服务满意度有所提升。近年来，我国不断加强消费信用体系和质量标准体系建设，完善多元化消费维权机制和纠纷解决机制，强化平台反垄断，严格惩治不正当竞争与侵犯知识产权等违法违规行为，营造了安全诚信和令消费者放心舒心的消费环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、展望2022，消费稳中求进的有利条件增多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年，预计全球疫情将逐步得到有效控制，国内促进消费政策的各项举措齐发力，消费将保持恢复性增长态势，有望持续恢复。国内就业形势总体稳定，民生保障更加有力，收入与经济增长继续保持同步，将为消费稳中求进提供坚实保障。同时，进一步放宽服务业领域市场准入，有助于充分激发市场活力，增加高质量供给以动态匹配消费需求升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年有更多可以期待的消费增长点。奥运冰雪经济将带动北方地区冰雪旅游发展，拓展冰雪竞赛表演市场，打造冰雪运动品牌赛事，充分挖掘全国冰雪运动的消费潜力。随着基本养老保险全国统筹步伐加快，鼓励“三孩”等生育政策加速落地，“银发”和“幼齿”消费有望加快扩容升级，并带动相关群体和家庭消费。因城施策促进房地产业良性循环和健康发展，加快发展长租房市场建设等举措落地，有利于有序扩大居住消费。在5G+人工智能+物联网深入融合的背景下，新型消费将呈现蓬勃向上、增长更快、体量更大、模式业态不断拓展的发展趋势。大力推广绿色认证产品，推动绿色认证结果的广泛采信，推动电商平台和商场、超市等流通企业开设绿色低碳产品专区，拓展居民绿色消费市场。全面推进乡村振兴，提升新型城镇化建设质量，将有助于带动新能源汽车和绿色智能家电等消费品与服务下乡，从而进一步释放农村消费潜力。（中国宏观经济研究院综合形势研究室主任、研究员 郭丽岩）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636480793.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1月国开行、进出口银行、农发行净归还抵押补充贷款17亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636483145.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央行7日消息，2022年1月，国家开发银行、中国进出口银行、中国农业发展银行净归还抵押补充贷款17亿元。期末抵押补充贷款余额为28000亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636483145.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅分别会见蒙古国外长巴特策策格、联合国秘书长古特雷斯、世界卫生组织总干事谭德塞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636474399.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　王毅分别会见蒙古国外长巴特策策格、联合国秘书长古特雷斯、世界卫生组织总干事谭德塞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月6日电 2月5日，国务委员兼外长王毅分别会见蒙古国外长巴特策策格、联合国秘书长古特雷斯、世界卫生组织总干事谭德塞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在会见巴特策策格时，王毅说，感谢蒙古国政府和人民始终坚定支持中方办好冬奥会。中蒙互为重要近邻，双方要继续巩固政治互信，相互尊重主权独立和领土完整，支持对方维护核心利益和重大关切，不断充实中蒙全面战略伙伴关系内涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴特策策格祝贺中方克服疫情挑战如期成功举办北京冬奥会，表示蒙方将同中方全面落实双方政治共识，进一步对接发展战略，拓展各领域务实合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在会见古特雷斯时，王毅说，相信在各方共同努力下，北京冬奥会将取得圆满成功，兑现为世界呈现一届简约、安全、精彩体育盛会的庄重承诺。中方愿继续支持秘书长和秘书处工作，为联合国事业作出积极贡献，愿同联合国加强国际发展合作，推进落实全球发展倡议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯说，当前国际形势动荡，此时弘扬奥运的团结互助精神比以往任何时候都更加重要。习近平主席提出全球发展倡议正当其时，联合国予以明确支持并愿与中国就此开展合作，同各国一道推进落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谭德塞在会见时说，北京冬奥会为疫情下的世界带来了团结、和平和希望，将助力大家渡过当前的艰难时刻。愿继续同中方加强卫生领域合作，期待并相信中方将为实现全球新冠疫苗70％的接种目标发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅说，中方支持世卫组织提出的“全球疫苗接种战略”，愿与世卫组织就弥合免疫鸿沟、实现发展中国家疫苗可及性可负担性加强合作，为全球彻底战胜疫情作出应有贡献，共同建设人类卫生健康共同体。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636474399.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国各类市场主体活力竞相迸发 新设民营企业、外商投资企业同比分别增长11.7% 、23.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636479662.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——从市场主体变化看中国经济发展潜力之四&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网记者从市场监管总局获悉，2021年，我国坚持和完善社会主义基本经济制度，坚持“两个毫不动摇”，全面深化改革扩大开放，持续推进商事制度改革，大幅度放宽市场准入，积极创造公平竞争的市场环境，包括民营企业和外商投资企业在内的各类所有制企业竞相发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民营企业占企业总量的比例超过9成，彰显发展活力和韧性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，党中央、国务院继续毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展，极大激发了民营企业的发展活力。2012—2021年，我国民营企业数量从1085.7万户增长到4457.5万户，10年间翻了两番，民营企业在企业总量中的占比由79.4%提高到92.1%，在稳定增长、促进创新、增加就业、改善民生等方面发挥了重要作用，成为推动经济社会发展的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/b4b0d712361e7110" id="03196b1e09caa2ba9770b249bd551adb" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民营企业在企业总量中的占比变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年新冠肺炎疫情发生以来，党中央、国务院把保就业、保民生、保市场主体作为宏观经济的政策取向，在税收、金融、就业、社保等方面出台一揽子扶持措施，积极营造公平竞争的市场环境，民营企业展现出强有力的发展韧性。2021年全国新设民营企业852.5万户，同比增长11.7%，增速重新回到10%以上。当年全国注吊销民营企业390.0万户，新设退出比为2.2：1，每新设2.2户退出1户，继续保持稳中有进的发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外商投资持续看好中国市场，重点逐步转向高技术领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，2021年，我国新设外商投资企业6.1万户，同比增长23.3%，较2019年多2.5%，高于同期新设企业总体增速10.8个百分点。在全球疫情反复，经济不景气的背景下，我国新设外商投资企业实现逆势增长，充分显示出我国营商环境持续改善和超大规模市场的极强吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国经济由高速增长转向高质量发展，外商投资的重点逐步从劳动密集型行业转向高技术领域，投资结构进一步优化。2021年，新设外商投资企业中第三产业占比达到91.2%。其中，“科学研究和技术服务业”新设企业增速42.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国多种所有制经济的共同发展，形成了在产业上互补、在市场上协同的良好发展局面，有力地促进了综合国力和全球竞争力的不断提升，进一步推动了融通创新和高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636479662.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国与厄瓜多尔正式启动自由贸易协定谈判</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636474942.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商务部部长王文涛与厄瓜多尔生产、外贸、投资和渔业部部长胡里奥 普拉多于近日签署《中华人民共和国商务部与厄瓜多尔共和国生产、外贸、投资和渔业部关于启动中国―厄瓜多尔自由贸易协定谈判的谅解备忘录》，正式启动中厄自由贸易协定谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中厄两国经贸合作成果显著，双边贸易增势明显。2021年，中厄双边贸易总额109.5亿美元，同比增长44.5%，中国已连续两年成为厄瓜多尔第二大贸易伙伴。2021年9月中厄双方启动自贸协定联合可行性研究，并于2022年1月完成。商签自贸协定将有助于进一步深入挖掘中厄双边贸易潜力，促进双边贸易持续、稳定、多元化发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636474942.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>就业形势总体平稳 “十四五”就业工作实现良好开局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636478115.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　过去的一年，面对国内外复杂严峻形势、诸多风险挑战和艰巨繁重的就业工作任务，党中央、国务院坚持把就业摆在“六稳”“六保”之首，各地各有关部门坚决扛起稳就业保就业的政治责任，深入实施就业优先战略，全面强化就业优先政策，聚焦重点群体、助企纾困稳岗、扩大就业容量、优化培训服务协同发力，推动就业形势总体平稳、稳中向好，实现了“十四五”良好开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全年就业目标任务圆满完成。2021年，全国城镇新增就业1269万人，超额完成全年实现城镇新增就业1100万人以上的目标任务；12月末，城镇调查失业率控制在5.1%，较2020年和2019年同期均下降0.1个百分点，低于5.5%左右的宏观调控目标。劳动力市场求人倍率稳定在1以上，供需保持基本平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是重点群体就业得到有效保障。高校毕业生是国家宝贵的人才资源。去年以来，各地各有关部门把促进高校毕业生就业工作放在首位，不断完善就业支持体系，多方位扩宽其就业渠道，应届高校毕业生就业去向落实率好于上年。我国农民工数量庞大，能否解决其就业问题关系着整个就业形势。各地各有关部门持续加大政策支持力度，促进农民工外出务工和就近就地就业，着力稳定其就业规模。截至去年底，全国农民工总量达到29251万人，已超过2019年水平。脱贫人口就业帮扶取得积极成效，全年脱贫劳动力务工总量达到3145万人，全国3000余个以工代赈项目全面开工建设，带动10多万脱贫群众和低收入人口就近就业，基本实现有劳动力的易地扶贫搬迁家庭至少1人就业的目标。此外，帮扶183万困难人员和545万失业人员实现就业、再就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是就业质量明显提升。全年居民人均工资性收入19629元，比上年增长9.6%，两年平均增长6.9%；其中农村居民人均工资性收入增长14.1%，两年平均增长9.9%。截至去年11月底，基本医疗保险覆盖13.6亿人，基本养老保险覆盖10.2亿人。新就业形态劳动者权益保障持续加强，劳动关系更加和谐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是创业带动就业动能显著增强。“放管服”改革深入推进，创新创业环境更加优化。截至去年10月底，全国市场主体已突破1.5亿户，个体工商户超过1亿户，市场活力和社会创造力进一步激发。返乡入乡创业高质量发展，截至去年底，累计返乡入乡创业人员达到1120万人，新增110万人，带动就业超过3500万人。数字经济、平台经济等&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态新模式逐步发展壮大，催生大量新就业形态和灵活就业岗位。截至去年底，灵活就业人员规模已经达到2亿人左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是助企纾困稳岗成效明显。去年以来，部分援企减负稳岗政策延续实施，在税收、融资、用电用能用工等方面给予市场主体持续支持，对市场主体恢复生产经营、稳定用工岗位发挥了重要的作用。去年全年新增减税降费超过1万亿元，为制造业中小微企业缓税缓费2000亿元；1―11月份，减免失业、工伤保险费近1400亿元，共向超300万户企业发放失业保险稳岗返还近200亿元，惠及约7000万职工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是就业政策和服务体系更加健全。去年10月份，国务院印发实施了《“十四五”就业促进规划》，对“十四五”时期就业工作作出全面部署，为推动就业高质量发展提供了系统指引。大规模职业技能培训持续推进，全年政府补贴性培训超2400万人次。发展改革委安排中央预算内投资12亿元，支持地方新建52个公共实训基地。各地各有关部门持续开展各类公共就业服务活动，为劳动者提供就业创业服务，推动人力资源服务业高质量发展，劳动力市场配置效率进一步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，面对诸多不利因素，在极其困难条件下，实现就业大局稳定来之不易，主要得益于以习近平同志为核心的党中央的坚强领导和习近平新时代中国特色社会主义思想的科学指引，得益于党中央、国务院坚持人民至上的价值理念和就业优先的战略部署，得益于各地各部门担当作为、创新举措做好就业工作的巨大努力，得益于上亿市场主体和广大劳动者迎难而上、克难攻坚的共同奋斗。当前和今后一段时间，我国经济长期向好的基本面没有变，韧性强的特点较为突出，高质量发展的特征逐步显现，这为稳定和促进就业提供了有利的条件和重要的支撑。但也要看到，我国经济发展面临需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力，加上局部新冠肺炎疫情仍有可能反复，市场主体尚未完全恢复，就业总量压力不减，结构性矛盾更加突出，就业形势依然复杂严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年将迎来党的二十大，做好就业工作具有特殊重要的意义。为此，应坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，坚持稳字当头、稳中求进，继续把就业摆在“六稳”“六保”首要位置，认真组织实施《“十四五”就业促进规划》，落实落细就业优先政策，确保完成全年目标任务，持续改善民生，推动实现更加充分更高质量就业迈出坚实步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在推动高质量发展中强化就业优先导向，提高经济增长的就业带动力。解决就业问题，根本要靠发展。要坚持经济发展就业优先导向，强化跨周期和逆周期宏观调控政策有机结合，做好预期管理，保持经济运行在合理区间。深入实施扩大内需战略，适度超前开展基础设施投资，加快补齐重点领域短板，努力扩大有效投资，深入挖掘消费热点，发展服务消费，拓展绿色消费，培育新型消费，开发就业新增长点、扩展就业新空间。大力发展战略性新兴产业，推动家政、养老等生活服务业高品质多样化升级，创造更多高质量就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是持续激发市场主体活力，着力稳住就业岗位。市场主体承载着数亿人的就业创业，保住市场主体就能保住就业和经济基本盘。要优化民营经济发展环境，依法保护市场主体产权和合法权益。加快落实已出台的助企纾困稳岗举措，积极开展送政策上门。持续推进降成本工作，在税费、融资等方面进一步加大对市场主体特别是中小微企业、个体工商户的支持。扎实做好保供稳价，加强煤电油气运调节，提振市场主体信心，增强稳就业内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步释放创新创业动能，放大就业倍增效应。创业是就业的源头活水。要不断深化“放管服”改革，持续优化营商环境，深入推进公平竞争政策实施，有效治理恶意拖欠账款和逃废债行为，营造有利于创新创业的良好生态。用好创业孵化基地、双创示范基地等载体，全方位降低创业成本。持续开展创业带动就业示范行动，支持农民工、高校毕业生等人员返乡入乡创业，建设一批高质量返乡入乡创业园。支持平台经济等新业态新商业模式规范健康发展，推进职业伤害保障试点，健全新就业形态劳动者劳动权益保障制度，支持多渠道就业创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是抓好重点群体就业，切实兜牢民生底线。把促进高校毕业生就业作为今年就业工作重中之重，各项促就业政策向高校毕业生倾斜，加强精准帮扶，拓宽就业渠道，提升就业技能，努力提高高校毕业生就业率、降低失业率。协同做好春节后企业复工复产和农民工有序返岗工作，加强输入地、输出地对接协调。发展壮大县域经济，加快乡村产业振兴，加大以工代赈实施力度，为农村劳动力增加更多就地就近就业机会。强化易地扶贫搬迁群众、城镇困难群体就业帮扶，及时提供就业援助。聚焦重点群体，以企业为主体，大规模多层次开展职业技能培训，不断健全公共就业服务体系。（国家发展改革委 就业司）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636478115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>节日消费潜力持续释放 中国经济“底盘”更稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636487497.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心观点：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;专栏作者杨飞认为，我们要推出更多定制化、智能化、绿色化商品，提升县域乡村消费、冰雪消费、绿色消费等服务品质，加快贯通县乡村电子商务体系和快递物流配送体系，多措并举满足居民消费需求，让中国经济“底盘”更稳，让中国经济的韧性和活力持续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虎年春节年味浓浓，节日经济红红火火。近年来，巨大的市场空间和消费升级潜力让内需成为拉动我国经济增长的第一引擎。今年春节更是恰逢冬奥会，“冰雪消费”成节日经济新亮点。国家发改委日前表示，今年一季度面临的不确定因素较多，要把政策发力点适当向前移，抓紧出台实施扩大内需战略的一系列政策举措，着力释放消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　节日经济繁荣，折射庞大市场潜力。随着以人为核心的新型城镇化进一步推进，新消费潜力正在加速释放。2022年春节假期7天，全国国内旅游出游2.51亿人次，实现国内旅游收入2891.98亿元；冬奥热情持续高涨，以冰雪项目为主的“冰雪游”成为虎年春节假期时尚新玩法，冰雪体育用品销量成倍增长；冬奥周边产品热卖，多款“冰墩墩”售罄；电影票房超60亿元，创下中国影史“春节档”第二高成绩……从商品消费到服务消费，虎年春节期间多项消费数据亮眼，节日经济繁荣景象向世界展现出了中国庞大的市场潜力，为消费市场“稳开门”注入了强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　挖掘消费潜力，为经济增长提供动能。我国有14亿多人口，其中有超过4亿人属于中等收入群体，市场潜力巨大，经济发展“底盘”稳。投资、消费、出口被称为拉动经济增长的“三驾马车”，其中消费发挥着“压舱石”和“新引擎”的关键基础作用，去年社会消费品零售总额44.1万亿元的消费成绩单堪为中国经济品质提升的生动缩影。今年，随着疫情常态化防控更加精准有效，居民收入水平和就业状况不断改善，促消费政策逐步落地显效，消费升级态势有望延续，消费市场规模将持续扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济增长依靠内需，符合经济发展规律，而构建新发展格局也需要在对外开放中更好地发挥国内超大规模市场的优势。去年以来，我国在促进消费方面出台了一系列措施。加力稳住大宗消费重点消费、促进新型消费加快发展、优化提升消费平台载体等举措，不仅有助于落实促消费政策、改进消费环境，挖掘更多消费热点和增长点，加快促进消费质量提升和潜力释放，更有利于推动形成强大国内市场，畅通国内国际双循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内需是中国经济发展的基本动力，也是满足人民日益增长的美好生活需要的必然要求。虎年春节期间消费继续发力，为我国经济发展提供源源不断的新动能。未来，在努力适应居民消费习惯变化和提质升级需要的过程中，我们要推出更多定制化、智能化、绿色化商品，提升县域乡村消费、冰雪消费、绿色消费等服务品质，加快贯通县乡村电子商务体系和快递物流配送体系，多措并举满足居民消费需求，让中国经济“底盘”更稳，让中国经济的韧性和活力持续显现。（&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;专栏作者 杨飞）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636487497.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>突发！刚通报，一地惊现阳性98人，紧急"封城"，原则上不进不出！A股开门红稳了？美股、港股都涨了！十大券商研判：反击开始</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220206/c636473918.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrv5vfCxqAtsaytsay.png"/&gt; 泰勒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家好，假期即将结束，A股即将开盘，牛年沪指累计下跌8.03%，深证成指累跌16.5%，创业板指累跌14.79%。虎年开市在即，A股后市怎么走？而这个假期，国内外大事不断，有哪些影响A股开盘？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　先来回顾一下春节假期外围市场的涨跌，恒生指数领涨全球，假期期间累计上涨4.34%，韩国综合指数、日经225、孟买Sensex30等也涨幅居前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧美指数方面，纳斯达克累计上涨2.38%，俄罗斯RTS累计上涨2.06%。而法国CAC40累计下跌0.21%，德国DAX30累计下跌1.43%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/cf3232ee604de35f" id="3d38eb73c71150f4418c716aae716af5" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据腾讯自选股统计，20年数据发现，节后首日、一周、一个月上涨的概率分别为50%、72%、68%；&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/df271fd2c1f6b3e8" id="165f5f64079846227ff7e815097741db" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;插播一条突发消息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;广西百色：第一轮核酸检测初筛阳性98人，待复核87人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从百色市新冠肺炎疫情防控新闻发布会了解到，截至2月6日16时，本轮疫情累计现有确诊病例43例，其中德保县37例、右江区2例、田阳区1例、隆林县1例、靖西市2例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2月6日12时，各相关县（市、区）第一轮核酸检测累计完成采样207506人，检测结果呈阴性的207321人，初筛阳性98人、待复核87人。今天上午已经开始对德保县进行第二轮次的区域核酸检测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2月6日起对百色实施全市范围的交通管制，原则上车辆和人员不进不出，百色市内各县（市、区）之间、各县（市、区）内各乡（镇）之间不进不出，各县（市、区）、各乡（镇）内部严格执行人员管控，非必要不流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一起来看看春节有哪些大事发生，以及券商分析师们的最新研判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;春节影响A股十大事件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、国家发改委：当前宏观调控要突出稳字当头，抓紧出台实施扩大内需战略的一系列政策举措&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委有关负责人日前表示，当前宏观调控要突出稳字当头，宏观政策要稳健有效。保持宏观政策连续性、稳定性、可持续性，提高前瞻性、针对性、有效性，把握好政策的节奏、力度和重点，着力稳定宏观经济大盘。积极的财政政策要提升效能，围绕中小微企业、个体工商户以及制造业等重点行业，精准实施更大力度的组合式减税降费政策。稳健的货币政策要灵活适度，保持流动性合理充裕，引导金融机构加大对实体经济的支持力度。落实好就业优先政策，切实保障重点群体就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　适度超前开展基础设施投资，扎实推动“十四五”规划102项重大工程项目实施。推进新型基础设施建设，加大对传统产业向高端化、智能化、绿色化优化升级的支持力度。加强重大项目用地用海用能等要素保障，用好用足中央预算内投资、地方政府专项债券。优化民营经济发展环境，积极调动社会资本活力，依法加强对资本的有效监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策发力要适当靠前。今年一季度面临的不确定因素较多，要把政策发力点适当向前移，做到早安排、早动手、早见效，以稳定的经济运行态势应对各种挑战。抓紧出台实施扩大内需战略的一系列政策举措。及时研究提出振作工业运行的针对性措施。落实好提振汽车家电等大宗消费的政策措施。提高乡村旅游、健康养老、特色民宿等服务品质，丰富周边游、近郊游、冰雪旅游产品供给。促进商品消费和服务消费相结合，扩大信息消费、绿色消费等新型消费。加快贯通县乡村电子商务体系和快递物流配送体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、重磅信号！节后资金面前瞻：流动性有望保持充裕，货币政策靠前发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管春节后人民银行的逆回购资金将到期自然回笼，但节后惯例的现金大量回笼也会使银行体系流动性总量大幅增加，叠加节后首周国债到期量较大，也会增加一定流动性。有分析指出，总体看，如历年春节后较为常见的情况，节后的市场资金面会较节前更加宽松，流动性供给相对较多。港股虎年开市后的全面大涨行情，给即将开市的A股注入了强心剂。2月4日，港股率先迎来虎年第一个交易日，当天恒生指数就强势拉涨3.24％，汽车、消费和金融板块领涨。港股虎年首个交易日的霸气表现，也让市场对于下周一开市的A股充满期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春节流动性供给的及时补充，以及政策利率的下调，共同推动市场利率锚定新水平平稳运行，体现出货币政策传导机制从政策利率到市场利率的快速响应。数据显示，DR007围绕降低后的公开市场操作7天期逆回购利率2.10%运行，1月17日以来DR007均值为2.12%，货币市场利率中枢相应较前期下移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场普遍分析认为，央行在节前对流动性的呵护会贯穿延续至节后，以此体现货币政策的前瞻性、稳定性、针对性、有效性、自主性。光大证券首席固定收益分析师张旭表示，央行公开市场操作具有精准性和前瞻性。春节现金投放以及节后现金回笼等因素对于银行体系流动性会造成短期扰动。为了熨平上述波动，央行运用公开市场逆回购工具，灵活地安排操作数量和期限，精准保持资金供求的平衡：春节前央行提高逆回购的操作规模并启用14天逆回购工具，这使得春节流动性不紧；春节后这部分逆回购逐渐到期，又使得节后流动性不松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、海外市场：美股先上后下，港股虎年首日大涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春节期间美股市场先上后下。1月31日至2月2日，苹果、微软季度业绩强劲，美股科技板块大涨，热门中概股行情亦多数上行。但2月3日Facebook母公司Meta股价因财报不甚如意而大跌，进一步扩散至科技与社交网络板块。美国三大指数大幅度下跌，其中以纳斯达克综合指数跌幅最为明显。受美股大跌与英国央行的加息决定影响，本周后期欧股主要指数亦全线下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　港股虎年首个交易日大涨。2月4日，港股虎年首个交易日大涨，恒指高开高走，收涨3.24%。其中权重股整体涨幅较大，阿里巴巴上涨5.65%，招商银行上涨3.24%，美团上涨3.28%，中国平安上涨4.6%，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002594','&amp;#x6BD4;&amp;#x4E9A;&amp;#x8FEA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002594/"&gt;比亚迪&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002594/"&gt;002594&lt;/a&gt;）上涨7.05%，百度上涨5.98%。板块方面，汽车、非必需消费股、金融股领涨。理想汽车涨12.58%，小鹏汽车涨11.21%，比亚迪股份涨7.05%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4、 统计局：新的一年要稳字当头&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月1日国家统计局局长发表署名文章《国民经济量增质升“十四五”实现良好开局》，强调要稳字当头、稳中求进，攻坚克难行稳致远。文章中指出，要积极推出有利于经济稳定的政策。针对经济下行压力，要以实际行动贯彻党的路线方针政策，落实稳健有效的宏观政策，慎重出台有收缩效应的政策，政策发力适当靠前。加强财政政策和货币政策协调联动，做好跨周期和逆周期调控有机结合，抓好常态化疫情防控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5、英国央行上调基准利率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国央行将基准利率上调25个基点至0.50%，符合市场预期，投票比例为5-4；1月利率决议中，加息-不变-降息投票比例为9-0-0，2021年12月为8-0。欧洲央行维持三大主要利率不变。由于英国通胀飙升及其持续性超出预期，英国央行成为第一家开始抗击通胀的主要央行。为了控制通胀在预期之内，这是英国第二次加息。由于市场此前已有较为充分的预期，总体对英国股指冲击有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6、两部委：加快建设全国统一电力市场体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2025年，全国统一电力市场体系初步建成，国家市场与省(区、市)/区域市场协同运行，电力中长期、现货、辅助服务市场一体化设计、联合运营，跨省跨区资源市场化配置和绿色电力交易规模显著提高，有利于新能源、储能等发展的市场交易和价格机制初步形成。到2030年，全国统一电力市场体系基本建成，适应新型电力系统要求，国家市场与省(区、市)/区域市场联合运行，新能源全面参与市场交易，市场主体平等竞争、自主选择，电力资源在全国范围内得到进一步优化配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7、今年春节档“量缩价升”特征显著，各影片票房占比相对均衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年春节档电影票房有望与2019年持平，略低于2021年同期，整体“量缩价升”特征显著。根据猫眼电影实时数据，截止到2月5日12时，2022年春节档电影票房收入已经达到47.4亿元，根据预售票房预测，2022年春节档票房累计总收入有望实现58.7亿元，与2019年春节档的59.0亿元基本持平，低于2021年同期的78.4亿元。分日来看，历年初一至初三是春节档票房收入的主要集中日，今年初一单日票房收入为14.5亿元，与2019年基本持平，初二、初三单日票房收入分别为10.5亿元、10.1亿元，均高于2019年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从量价关系来看，今年春节档“量缩价升”的特征显著，一方面受制于局部疫情的负面扰动，观影人次相比往年出现较大下滑，截止2月5日12时，今年春节档总出票仅为8800万张，相比2021年1.6亿张、2019年1.3亿张的出票情况有较大差距。另一方面，今年春节档电影的平均票价相比往年出现明显上涨，54.2元的平均票价相较去年上涨接近10%。总的来看，尽管有局部疫情的负面扰动，今年春节档电影票房收入已经和疫情前的2019年基本持平，但与2021年同期票房收入有一定差距，主要原因是观影人数的较大下滑，整体“量缩价升”的特征显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8、春节白酒市场表现平淡，经销商称茅台销售不如去年好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据第一财经，春节假期邻近结束，酒类销售也进入节后旺季，不过第一财经记者从多地酒商了解到，到目前为止，今年春节旺季白酒市场整体表现平淡，多位受访酒商表示飞天茅台卖的也没有上一年春节时更好。业内专家认为，这一变化与疫情下白酒消费逐步回归理性，以及白酒春节等消费节点的概念正在逐步淡化等因素有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年以来，国内酒类消费实际上比往年刚性需求偏弱，其由多方面综合因素导致。而茅台的销售不及往年，也与茅台自身的市场调整动作有关，比如茅台在春节前频频推出新品，严格控价政策等，缓解飞天茅台的市场供需紧张，释放价格压力等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9、1月国内新能源车销量继续大幅增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月，比亚迪新能源汽车销量9.32万辆，暴增361.7%；小鹏汽车销量1.29万台，同比增长115%；理想汽车交付12268辆理想ONE，同比增长128.1%；蔚来销量9652台，同比增长33.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10、下周共1570.81亿元市值限售股解禁 贝特瑞解禁超428亿居首&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，下周（2月7日-2月11日）共有91家公司限售股陆续解禁，合计解禁量89.18亿股，按1月28日收盘价计算，解禁市值为1570.81亿元。其中，解禁市值居前三位的是贝特瑞（428.05亿元）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002607','&amp;#x4E2D;&amp;#x516C;&amp;#x6559;&amp;#x80B2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002607/"&gt;中公教育&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002607/"&gt;002607&lt;/a&gt;）（244.09亿元）和&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300755','&amp;#x534E;&amp;#x81F4;&amp;#x9152;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300755/"&gt;华致酒行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300755/"&gt;300755&lt;/a&gt;）（129.25亿元），解禁股数居前三位的是中公教育（36.98亿股）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600916','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x9EC4;&amp;#x91D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600916/"&gt;中国黄金&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600916/"&gt;600916&lt;/a&gt;）（6.42亿股）和海通证券（3.91亿股）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十大券商最新研判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、中信证券：A股超调带来了布局上半年的更好时点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月高位抱团瓦解引发了资金连锁反应，节前市场流动性压力顶点已现；信用拐点尚需时间验证，年报预告不乏亮点，当前是基本面预期的底；春节长假效应叠加海外风险担忧，节前出现了风险集中过度释放，情绪底也已经出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，1月初突如其来的抱团瓦解带来了集中调仓和减仓，外部负面事件加剧了资金反应，节前效应进一步导致市场流动性压力快速到达顶点，一系列稳市场信号被延后至节后发酵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，稳增长政策合力正在路上，一季度经济或后程发力，疫情受损板块利空落地，新能源领域龙头业绩预告超预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，随着受迫性卖出的消化以及被动产品申购量的抬升，市场流动性风险已充分释放，国内信用风险缓释，海外货币收紧的情绪冲击已度过顶峰，各类市场情绪指标都已接近极值点，节前投资者恐慌情绪已过度释放。政策底早已明确，“情绪底”和“市场底”共振下，A股的超调带来了布局上半年的更好时点，建议围绕两个低位积极布局迎接行情起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、海通策略：春季行情只是迟到不会缺席&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　核心结论：①对比08、11、18年初，当前股市估值较低且政策偏松，今年大概率不是熊市，更可能是长牛中的休整年，是震荡市。②1月市场下跌源于担忧国内稳增长力度、海外加息、俄乌关系紧张等，扰动正消散，春季行情只是迟到，不会缺席。③稳增长型春季行情往往先价值后成长，如低估的金融地产、高景气的硬科技（新基建）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、国君策略：春回大地，开年渐暖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大势研判：春回大地，开年渐暖。 A股虎年启幕在即，我们认为节前负面因素已在逐步弱化，市场将随着积极因素的上修逐渐回温，开年积极加仓。1）站在当前时点，节前的负面因素已显著弱化。节前美联储加息预期持续加码，全球权益市场出现持续调整。但春节期间，随着流动性预期负面影响的消化美股企稳回升，本周四美股的调整亦主要源于权重股业绩拖累而非流动性预期变化。同时考虑到节前A股已对流动性预期变化逐步定价，未来海外流动性预期的负面影响边际上将持续弱化。此外风险偏好方面，海外俄乌地缘冲突缓解，国内地产信用风险亦将逐步落地，分母端负面因素正显著弱化。2）积极因素将逐步向上修正。1月地方两会相继召开，稳增长诉求强烈，其中多地政府上调2022年固定资产投资目标增速，基建与制造业将成为重要抓手。随着3月全国两会的临近，稳增长政策将加速推进与发力。3）此外从日历效应来看，亦能观察到历年春节后市场的表现要明显好于春节前。综合来看，春节后市场有望逐步回温，开年积极加仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美股企稳回升，加息冲击阶段性释缓，但流动性收紧之路上科技成长波动放大。春节期间美股企稳回升，本周道琼斯工业、标普500与纳斯达克指数分别上涨1.89%、1.55%与1.05%。1）从美股整体表现来看，市场的逐步回暖体现投资者对美联储加息的担忧情绪阶段性释缓。往后看，尽管3月美联储加息50BP概率进一步抬升，且全球主要央行均加快收紧步伐，2月3日英国央行宣布加息25BP，但流动性预期对中美权益市场负面冲击的尖峰时刻均正在逐步过去。2）从美股结构来看，近期科技股波动较大、分化明显，周四Meta业绩不及预期下跌26.39%，但亚马逊、Snap在强劲业绩催化下大幅上涨。反映出在流动性预期持续收紧的环境中，科技成长风格波动放大，且市场对其分子端的要求也加更为苛刻。映射A股，2022年流动性的考验也将是市场的必经之路，这也为当前的结构配置指明了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结构配置：重视盈利反转与边际改善方向，核心沿低估值发力。回归起点，当前在投资者面前重新出现了两条路。一方面，赛道型公司在经历了持续调整后，性价比逐步抬升。另一方面，稳增长预期升温下，消费与基建等低估值方向的配置价值抬升。我们认为，2022年A股的流动性考验未完，这使得估值端不具备全面抬升的基础，故更应聚焦具备估值修复的方向。而基本面的正反馈机制将进一步决定估值修复的斜率，重视盈利反转或边际改善的方向。当前以消费与基建链为核心的低估值板块具备上述优势，往后看市场仍将水往低处流，风格加速向低估值风格切换。而赛道型公司的机会还需等待风险偏好的回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行业配置：把握消费与基建。行业配置上，按照稳增长的发力先后顺序、盈利的边际改善程度，推荐：1）消费：加速迈出预期底部，推荐业绩有支撑且负面预期淡化的生猪、家电、家具以及社服/旅游、白酒等方向；2）基建：基建投资改善，助力“兴基建”未来超预期，推荐建材、建筑、电力运营等方向；3）金融：券商、银行；4）消费电子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4、中信建投策略：反击开始，把握三条线索&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的A股市场： 我们认为今年的市场将迎来经济基本面先下后上，稳增长政策前高后低的一年，政策和盈利预期的波动可能会导致市场出现宽幅震荡。全球流动性收紧、盈利下行压力、政策刺激预期兑现等因素可能在上半年对市场造成压制，但随着经济的企稳回升、疫情逐步改善和增量资金流入市场，A股也有望再度上涨。全年来看预计先防御后进攻，下半年机会好于上半年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在震荡中寻找机会： 今年需要在A股的宽幅震荡中寻找机会。这是因为当前的基本面和流动性组合并不支持A股出现大牛市或者大熊市。从基本面来看，今年上市公司业绩增速预计将前高后低，滑落至0轴附近，在这样的业绩下行期，除了2014年极其宽松的流动性环境下的牛市以外，A股一般会呈现宽幅震荡或大幅调整的状态。从流动性来看，我们认为今年上半年处于宽松的窗口期，宽松程度很难达到2014-2015年的程度，但也会明显好于2018年。因此宽幅震荡的可能性较单边的上涨或下跌更大，机会主要来自于稳增长政策、稀缺的高成长赛道和疫情复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前市场处于震荡区间下沿： 我们的模型显示，全A隐含风险溢价近期大幅上升，正靠近8年90%区间上沿，这意味着当前市场机会大于风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;l 节后市场担忧有望消退，“内松”大于“外紧”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们认为，当前市场情绪已到近3年最低点，主要股指和行业均已充分调整，后续具备反弹基础。尽管当前中美货币政策周期处于“错位期”，中国面临全球流动性收紧的压力，但中国经济基本面周期和政策独立性决定了中国当前的宽松周期仍未结束，对于A股而言我们认为“内松”的影响大于“外紧”，当前强势的人民币汇率将为我国货币政策的独立性与灵活性提供更大支持。因此，尽管当前市场对于后市颇多忧虑，我们仍然对于节后市场的企稳反弹抱有信心。建议把握反击三条线：1）宽货币宽信用继续加码，稳增长行情仍将继续演绎；2）当前部分优质成长股高景气仍有基本面支撑，估值收缩有望告一段落，市场开始反应一季报预期，基本面进一步验证后迎来反攻；3）全球奥密克戎疫情迎来拐点，部分当前受疫情影响较大消费品种有望受益于疫情好转和国内扩内需政策支持。重点关注行业：新能源、食品饮料、电子、银行、地产、建筑等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5、中金策略：节后继续关注“稳增长”发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年初至今，A股市场持续低迷，尤其春节前一周在内外部因素影响下调整幅度加大，板块普跌。开年以来全球主要市场波动普遍加大，美联储及欧洲部分国家货币政策的“鹰派”表态带来流动性的担忧；国内来看，政策“稳增长”逐步发力，但在经济数据没有出现明显企稳迹象之前投资者情绪可能偏审慎，国内疫情散发也加重了投资者对于经济增长尤其是消费的担忧；叠加春节长假在即，节假性因素导致投资者风险偏好较弱，入场意愿低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但节后来看，考虑到市场风险已经有所释放，并结合：1）春节期间国内外的各类经济数据、海外主要市场及港股市场表现、以及春节后流动性的边际改善；2）国内政策“稳增长”迫切性仍在，近期集中召开的地方两会上公布的经济增速目标普遍也体现了地方政府的信心；3）中外政策和增长周期再次反向，海外资本市场的波动和宏观环境的紧缩更加凸显中国市场的比较优势；等等，我们认为投资者的风险偏好有望边际改善，市场可能依次经历“政策底”、“情绪底”、“增长底”。我们认为“政策底”目前已经基本确认，“情绪底”可能会视稳增长政策力度和节奏在近期出现，“增长底”也渐行渐近，中国整体增长有望在上半年逐步见底回升，这种背景下无须对中国市场过度悲观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行业建议：“稳增长”仍是阶段性主线，制造成长静待转机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;具体来说，当前要注重三个方向：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1）政策边际变化或发力潜在有支持的领域，包括基建、地产稳需求相关产业链（建筑、建材、家电、家居等）、券商等；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2）2021年已经有所调整、估值已经不高、中长期前景依然明朗的中下游消费，自下而上择股，包括家电、轻工家居、汽车及零部件、互联网、农林牧渔、食品饮料、医药等；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3）去年涨幅大的制造成长板块，包括新能源汽车、新能源及科技硬件半导体等，已经有所调整，短期跌幅可能趋缓或可能有短线反弹，但可能还未到全面介入时机；市场风格的再次变化，潜在时间点可能在二季度初。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6、兴证策略：“开门红”四个条件已经具备&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　节后随着海内外风险的逐渐缓解、政策宽松持续落地、存量博弈格局逐步改善、热门赛道拥挤度回落至低位之下，市场将迎来“开门红”。结构上，聚焦调整较深、拥挤度压力释放较为充分、且景气依然向好的“小高新”，同时国内政策放松方向确定、“mini版2014”正在图途中，左侧布局受益于“稳增长”、边际“宽信用”的“大金融”。1)“小高新”：经历开年以来的调整后，当前交易拥挤度已回落至历史较低水平，来自仓位集中、交易拥挤方面的压力已显著释放。在景气方向确认的大前提下，后续有望逐步反弹。2)“大金融”：我们判断今年有望出现一波类似“mini版2014”的指数行情，包括银行、地产、券商等大金融板块作为有自上而下逻辑支撑、同时也是“人少的地方”，均有望迎来修复。当前仍然是左侧布局的窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7、民生策略：共盼春来 等待市场向上的力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳增长和宽信用政策本身肯定会存在“时滞”，而市场的交易逻辑是预期抢跑――基本面验证，这造成了股价上的波动。12月金融数据总量上已经有所改善，但结构不佳，但应该认识到：总量的企稳将是政策推动的验证，而未来结构的优化则是新的共识形成的来源。投资者可以“顺大势，逆小势”：当下中美通胀水平的差异，让国内最终有能力以通胀上行换取经济增长的恢复。当下更多的是在调整后等待积极的信号出现与市场新共识的形成。值得注意的是：金融与中上游板块在4季度中业绩的强韧性，与过往在经济衰退期业绩大幅下滑的情况不同，趋势改变下应关注未来需求恢复过程中的业绩弹性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8、广发策略：A股开门红如何布局？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A股节后开门红，继续用低PEG思路配置高区-低区均衡。3大因素的变化将支撑A股节后开门红。中期而言，A股依然面临两大核心矛盾的考验：美联储较快节奏加息+缩表；中国稳增长的兑现效果。年报业绩预告强化低PEG科技和部分低估值价值的增长G预期。建议用低PEG思路高区-低区均衡配置：1、低区“稳增长”和“双碳”交集(券商、消费建材、煤化工)；2、PEG合意的科技赛道股(新能源整车、动力电池、数字经济)；3、PPI-CPI剪刀差收敛(食品加工、农业)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9、华泰策略：估值修复，多线并进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场关心1）美联储收水与美股压力对A股的影响；2）国内稳增长的节奏、力度、方向、有效性。我们认为1）短期美股下跌到位、对节后A股情绪修复有益，对年内美股维持谨慎、但A股行情有望相对独立；2）国内G端投资节奏显著前置、有效性可能较高，A股有望迎来春季估值企稳、夏季盈利修复。春季配置，重点考虑两个时点因素――内外货币政策“错位”最凸显阶段、G端投资加码前置阶段：1）买入受益于国内宽货币+不受损于海外收货币的非金融央企，重点关注能源央企；2）配置受益于稳增长发力、产业周期与政策周期共振、景气上行但筹码不拥挤的数字基建、智能汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;10、招商策略：攻守交织，静候破晓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/cc2df2d17236eb5d" id="eff6b6b11f803e349ec4cc427dba98fd" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220206/c636473918.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>司法部：到2035年基本建成现代公共法律服务体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636482521.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京2月7日电(周静圆)记者从司法部获悉，日前，司法部印发《全国公共法律服务体系建设规划(2021-2025年)》(以下简称《规划》)。在《规划》中，“2035年远景目标”部分明确，到2035年，基本形成与法治国家、法治政府、法治社会基本建成目标相适应的现代公共法律服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》指出，“十三五”期间，司法部牵头建立公共法律服务体系建设部际联席会议制度，统筹推进改革，公共法律服务体制机制、制度体系不断健全完善，公共法律服务体系建设迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》提出，“十四五”时期，把握新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局，司法部和全系统必须立足全局、着眼长远，紧紧围绕人民群众日益增长的法律服务需求，加快建设完备的法律服务体系，加快构建覆盖城乡、便捷高效、均等普惠的现代公共法律服务体系，抓住机遇、锐意进取，奋力谱写公共法律服务事业新篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》要求，到2035年，基本形成与法治国家、法治政府、法治社会基本建成目标相适应的现代公共法律服务体系。公共法律服务网络全面覆盖,服务机制更加健全,服务供给优质高效,服务保障坚实有力，基本公共法律服务均衡发展基本实现，人民群众共享公共法律服务成果基本实现。公共法律服务实体平台、热线平台、网络平台全面覆盖，融合发展有力有效，服务能力水平满足人民群众日常需求。普法工作针对性和实效性显著增强，全体公民特别是青少年法治意识和法治素养不断提升。律师、公证、司法鉴定、仲裁、调解、基层法律服务等法律服务业健康快速发展，服务能力水平、服务质量和公信力显著提高。法律服务工作者队伍思想政治建设不断加强，业务能力不断提高，在全面依法治国中充分发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》明确“十四五”时期主要目标：建成覆盖全业务、全时空的法律服务网络；“八五”普法规划实施完成；推动法律援助法实施；发挥律师在公共法律服务中的主力军作用；扩大公证服务供给；增强司法鉴定质量和公信力；完善仲裁制度，提高仲裁国际化水平；深化构建大调解工作格局。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636482521.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中吉签署关于经典著作互译出版的备忘录 开启两国人文交流互鉴新阶段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636474404.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中吉签署关于经典著作互译出版的备忘录 开启两国人文交流互鉴新阶段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月6日电（记者史竞男）国家主席习近平6日会见来华出席北京2022年冬奥会开幕式的吉尔吉斯斯坦总统扎帕罗夫。为促进两国人文交流互鉴，中吉双方签署了《中华人民共和国国家新闻出版署与吉尔吉斯共和国文化、信息、体育和青年政策部关于经典著作互译出版的备忘录》，中央宣传部分管日常工作的副部长王晓晖代表中国国家新闻出版署签字，吉尔吉斯斯坦由文化、信息、体育和青年政策部部长贾满库罗夫签字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据备忘录，中吉双方约定在未来5年内，共同翻译出版至少50种两国经典著作，为两国读者和人民奉献更多优秀精神文化产品。此次中吉经典著作互译出版备忘录的签署和实施将进一步加深两国人民对彼此优秀文化的理解和欣赏，进一步推动两国文化交流和文明互鉴。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220207/c636474404.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>