<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 11 Mar 2021 06:14:14 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>ITL反财务舞弊智能技术专委会成立仪式暨专委会第一次工作会议顺利举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688874.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>鼓励生育时代来临</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688841.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688841.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>逐年下降！2020年我国宏观税负为15.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688386.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688386.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美共同成立半导体产业技术和贸易限制工作组</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688309.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688309.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人大代表建议：推进全国政务服务平台上线运行和功能整合</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688213.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688213.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>日美澳印将就加强对发展中国家疫苗援助达成共识是针对中国“疫苗外交” ？外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627687916.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627687916.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>增强技术源头供给 科技部启动建设国家技术创新中心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627687576.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627687576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2.54万亿元！我国鼓励科技创新税收政策累计减免金额年均增长28.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627687291.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627687291.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国生态环境明显改善 绿色税收体系不断完善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627687252.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627687252.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十三五”时期 我国脱贫攻坚减税规模年均增长超过30%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627687217.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627687217.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外贸出口稳定增长！我国出口退税累计超7万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627687181.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627687181.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国税收收入产业结构继续调整 第三产业税收占比稳步提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627687153.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627687153.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协委员金李：推出针对中低收入群体的普惠性金融产品</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627686893.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627686893.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧盟发行2021年第二批90亿欧元社会债券应对疫情</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627686681.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627686681.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>服务国家金融战略，期待金融法院更有作为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627686662.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627686662.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”开局之年 积极的财政政策如何发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627687654.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年是“十四五”开局之年，全面建设社会主义现代化国家新征程开启。中央提出，今年积极的财政政策要提质增效、更可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、中国财政科学研究院院长刘尚希在接受记者采访时表示，更加强调“提质增效、更可持续”包括三方面内容：一是保持积极的财政政策取向；二是要提质增效；三是要可持续。这三个方面有着密切的内在联系，不能割裂开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤开证券研究院副院长罗志恒表示，“提质增效、更可持续”体现了财政政策“不急转弯”，而是根据情况变化适时适度调整政策，非常时期推出的大规模刺激政策逐步回归正常化，这有利于推动高质量发展，为未来政策留出空间。同时，稳定预期需要保持政策的连续性和稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　采访中多位专家表示，围绕“提质增效、更可持续”，今年财政政策将在保持适度支出强度、优化和落实减税降费政策、落实政府过紧日子要求、更加突出绩效导向等方面持续发力，为推动构建新发展格局迈好第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保持适度支出强度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年，全国一般公共预算支出安排超过25万亿元，增长1.8%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在实际新增财力有限的情况下，中央财政继续压减本级、调整支出结构，增加对地方转移支付规模。对地方转移支付安排83370亿元，比2020年略有增加，其中一般性转移支付增长7.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新增专项债券安排3.65万亿元，比上年减少1000亿元；赤字率按3.2%左右安排，比去年有所下调；赤字规模为3.57万亿元，比2020年减少1900亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年赤字率、地方政府专项债券限额比去年有所降低，但和2019年相比，赤字规模增加了0.81万亿元，地方政府专项债券限额新增3.65万亿元，增加了1.5万亿元。这些安排，既保持了适度的支出强度，体现政策的连续性、稳定性，又不搞‘大水漫灌’，保持政府总体杠杆率基本稳定，为今后应对新的风险挑战留出政策空间。”全国人大代表、宁波市政协主席徐宇宁接受记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　野村证券中国区首席经济学家陆挺接受记者采访时表示：“去年赤字率从2019年的2.8%上调到3.6%以上，今年3.2%左右的赤字率，在2.8%和3.6%之间；今年3.65万亿元的地方政府专项债规模也比去年的3.75万亿元略小。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“3.65万亿元专项债规模超出市场预期。除了体现中央稳增长的意图之外，也表明了防风险的需要。今年政府还将继续坚决控制地方政府隐形债务。维持一定规模的地方专项债，实际上就是开前门、关后门。”陆挺说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗志恒表示，总体上看，2021年的赤字和专项债仍保持适度规模，表明财政政策保持“积极”取向，落实了中央经济工作会议关于“提质增效、更可持续”的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然赤字率下调，但由于今年名义GDP增速有望大幅反弹，赤字规模总量仍将较大。专项债规模下调，一方面，源于前期发行的部分专项债在今年将投入到项目；另一方面，专项债余额在2020年年底首次超过地方政府一般债务，考虑到专项债需要通过专项债项目收益偿还以及收益率边际下行等情况，规模下调后能与项目更好匹配，有利于实事求是地反映债务风险、提前防范风险。”罗志恒说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于不再发行抗疫特别国债，罗志恒认为，一方面，源于公共卫生、抗疫支出已能通过正常渠道满足，2020年的结转资金可继续在2021年使用；另一方面，发行特别国债的特殊因素已逐步消退。实际上，1998年和2007年发行的特别国债均与特定目标相关，使命完成后也不再常态化发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优化和落实减税降费政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优化和落实减税降费政策是今年财政政策的一项重要内容。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，继续执行制度性减税政策，延长小规模纳税人增值税优惠等部分阶段性政策执行期限，实施新的结构性减税举措。取消港口建设费，将民航发展基金航空公司征收标准再降低20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来持续实施的减税降费政策，有力促进了实体经济发展。2020年，实施阶段性大规模减税降费，与制度性安排相结合，全年为市场主体减负超2.6万亿元。“十三五”时期，减税降费累计达7.6万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大代表、安徽省财政厅厅长罗建国表示，减税降费政策体现了坚持算政治账、长远账，税制改革与减税降费措施相结合，制度性安排与阶段性政策并举、普惠性减税与结构性减税并重，在减轻企业负担、激发创新活力、优化经济结构、促进居民消费、扩大就业等方面发挥了重要作用。2020年，安徽财政多措并举积极落实国家各项减税降费政策，全省预计新增减税降费672亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“减税降费政策的实施，有效减轻了企业负担，激发了市场主体活力。”全国人大代表、云南省财政厅厅长张岩松表示，2020年1―11月，云南省累计新增减税降费386.66亿元，制造业和民营经济受益明显，云南省民营经济累计减税占全部减税比重达56.3%。企业自主创新能力明显，截至去年年底，云南省高新技术企业数量达1679家，较2019年净增207家，保持较快增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在刘尚希看来，减税降费政策强调继续完善制度性减税，进一步延续阶段性的减税降费，取消一些临时性减税降费，实施新的结构性的减税降费措施等。其中体现了保持宏观政策尤其是减税降费政策的可预期性、为市场注入更多确定性的意图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费让利市场主体，使企业轻装上阵，总部位于安徽合肥的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002230','&amp;#x79D1;&amp;#x5927;&amp;#x8BAF;&amp;#x98DE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002230/"&gt;科大讯飞&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002230/"&gt;002230&lt;/a&gt;）对此深有体会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该公司是一家靠创新起家、科技发展的高科技企业，技术升级和人才培育均需要大量资金投入，减税降费为企业加大研发投入鼓了劲、加了油。公司财务负责人表示，2020年，公司全年累计实现减税降费2485.37万元，企业收到退回增值税留抵税额8011.75万元、软件企业增值税退税6781.41万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学教授王金秀在接受记者采访时表示，今年，通过继续落实优化减税降费政策，有助于中小企业持续恢复元气、增强活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;落实政府过紧日子要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年预算报告明确提出，节用为民，坚持政府过紧日子，确保基本民生支出只增不减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“重申党政机关要坚持过紧日子，今年中央本级支出连续两年安排负增长，体现了中央政府带头过紧日子的坚定决心，给地方作出了表率。”全国人大代表、河南省财政厅厅长王东伟表示，2020年，河南在财力十分紧张的情况下，全省民生支出7957.6亿元，占一般公共预算支出的比重达到76.6%。与此同时，河南省一年来共压减非急需非刚性支出160.3亿元，盘活以前年度财政存量资金71亿元，腾出的资金统筹用于“三保”等关键领域，用政府的紧日子换取群众的好日子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗建国表示，2020年，安徽省级年初预算对省直部门项目支出中用于日常运转的经费平均压减5%，对会议费、差旅费、培训费等一般性支出进行再次压减，全省“三公”经费支出下降9.7%。同时，全面盘活沉淀资金。2020年，省级先后三次集中开展清理工作；国有资本经营预算调入一般公共预算24.6亿元，增长38.7%；一次性收回省级行政预算单位专用存款账户沉淀资金1.2亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更加突出绩效导向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政策解决短期问题，制度才能管长远。今年预算报告更加突出绩效导向，加快建立全方位全过程全覆盖的预算绩效管理体系，切实做到花钱要问效、无效要问责。”罗志恒表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预算报告提出，进一步完善财政资金直达机制，使资金管得严、放得活、用得准，力求“精准滴灌”到需求终端，将绩效管理实质性嵌入预算管理流程，加强绩效结果应用等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政科学研究院研究员白景明表示，加强预算绩效管理是新时期应对复杂严峻形势和多种挑战的迫切要求。2021年正处于强力推进基本公共服务均等化、提升民生保障水平、践行高质量发展、加快创新实现新旧动能转换时期。比如，要提升2.7亿人的养老保障水平、14亿人的基本医疗保障水平、上亿低收入群体的低保水平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“只能量力而行，分清轻重缓急，以时间换空间。同时，必须向管理要效益，以绩效管理来放大资金的功能效应、时间效应和空间效应。”白景明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗建国表示，今年的预算报告坚持系统观念，更加突出绩效的引导作用，从优化结构和加强管理着眼，着力加强财政资源统筹，提高财政资源跨期配置效率，深入实施预算绩效管理。将评价结果与完善政策、调整预算安排有机衔接，削减或取消低效无效资金，进一步提升政策效能和资金效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总之，从预算报告提出的各项重点任务看，主要集中于扩大内需、科技创新、保民生、保基层财政运转、化解风险、污染防治和乡村振兴，这些无一不指向构建新发展格局。”罗志恒表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627687654.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”时期我国支持创新减税累计超2.5万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688598.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者陶凤吕银玲)3月11日，国家税务总局公布数据显示，“十三五”时期，我国鼓励科技创新税收政策减免金额年均增长28.5%，五年累计减税2.54万亿元。税收优惠更多惠及制造业和高技术服务业，制造业、信息传输和信息技术服务业、科学研究和技术服务业三大行业享受减税额合计占比近九成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从细分数据来看，全国享受研发费用加计扣除政策的企业户数由2015年的5.3万户提升至2019年的33.9万户，五年间扩大了5.4倍；减免税额由726亿元提升至3552亿元，2020年达到3600亿元，年均增长37.8%。研发费用加计扣除力度持续加大，有效激发了企业研发投入力度和创新活力，全国研究与试验发展(R&amp;amp;D)投入经费从2015年的1.42万亿元增长至2020年的2.44万亿元，年均实现两位数增长，成为世界第二大研发经费投入国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，包括税收优惠在内的各项政策扶持力度的持续加大，有力促进新经济新动能蓬勃发展，推动现代产业体系加快构建。税收数据显示，数字经济相关行业快速成长，2016-2020年，税收年均增长7.2%，快于全国总体水平3个百分点。增值税发票数据显示，“十三五”时期，核心基础零部件、先进基础工艺、关键基础材料和产业技术基础等“四基”产业龙头企业销售收入从2017年的1.09万亿元增加至2020年的1.47万亿元，年均增长10.8%。我国高技术产业销售收入年均增长21.3%，高于全国总体水平5.1个百分点，其中高技术服务业销售收入年均增长28%，高于全国总体水平11.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688598.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京将发布《商品交易市场设置与管理规范》 市场商品实现明码标价</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688294.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者王维祎)3月11日，北京商报记者从中国市场学会了解到，北京市将发布《商品交易市场设置与管理规范》(以下简称规范)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于商品价格，规范中提到，市场内销售的商品应明码标价；降价商品应使用降价价签，如实标明降价原因、执行期限和原价、现价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于商品交易市场管理规范，中国市场学会常务副秘书长金陆成表示，该规范实施后，将为北京市规范市场相关行为提供依据，有助于构建新型市场营销环境，有助于引导市场适应流通业发展和经济发展方式转变的需求，有助于维护市场稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688294.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于乡村振兴 总书记这样强调</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627686541.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　乡村振兴是实现中华民族伟大复兴的一项重大任务。脱贫攻坚取得胜利后，要全面推进乡村振兴，这是“三农”工作重心的历史性转移。“十四五”规划纲要草案对全面实施乡村振兴战略做出全面部署，政府工作报告也提出一系列新举措。两会期间，习近平总书记参加内蒙古代表团、青海代表团审议时都谈到乡村振兴问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月5日，在参加内蒙古代表团审议时，总书记指出：“脱贫摘帽不是终点，而是新生活、新奋斗的起点。解决发展不平衡不充分问题、缩小城乡区域发展差距、实现人的全面发展和全体人民共同富裕，仍然任重道远。内蒙古地广人稀，农牧民生活居住比较分散，生态环境脆弱，在巩固拓展脱贫攻坚成果、推进乡村振兴上难度大、挑战多，要坚决守住防止规模性返贫的底线。要发展优势特色产业，发展适度规模经营，促进农牧业产业化、品牌化，并同发展文化旅游、乡村旅游结合起来，增加农牧民收入。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月7日，在参加青海代表团审议时，总书记强调：“要推进城乡区域协调发展，全面实施乡村振兴战略，实现巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接，改善城乡居民生产生活条件，加强农村人居环境整治，培育文明乡风，建设美丽宜人、业兴人和的社会主义新乡村。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国脱贫攻坚战已经取得了全面胜利，习近平总书记反复强调，要巩固好脱贫攻坚成果，推动脱贫攻坚和乡村振兴有机衔接。让我们一起重温习近平总书记关于乡村振兴的一些重要论述，努力做好乡村振兴这篇大文章，让乡亲们的生活越来越美好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;切实做好巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接各项工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;让脱贫基础更加稳固、成效更可持续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“胜非其难也，持之者其难也。”我们要切实做好巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接各项工作，让脱贫基础更加稳固、成效更可持续。对易返贫致贫人口要加强监测，做到早发现、早干预、早帮扶。对脱贫地区产业要长期培育和支持，促进内生可持续发展。对易地扶贫搬迁群众要搞好后续扶持，多渠道促进就业，强化社会管理，促进社会融入。对脱贫县要扶上马送一程，设立过渡期，保持主要帮扶政策总体稳定。要坚持和完善驻村第一书记和工作队、东西部协作、对口支援、社会帮扶等制度，并根据形势和任务变化进行完善。党中央决定，适时组织开展巩固脱贫成果后评估工作，压紧压实各级党委和政府巩固脱贫攻坚成果责任，坚决守住不发生规模性返贫的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2021年2月25日，在全国脱贫攻坚总结表彰大会上的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以更有力的举措、汇聚更强大的力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要围绕立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局带来的新形势、提出的新要求，坚持把解决好“三农”问题作为全党工作重中之重，坚持农业农村优先发展，走中国特色社会主义乡村振兴道路，持续缩小城乡区域发展差距，让低收入人口和欠发达地区共享发展成果，在现代化进程中不掉队、赶上来。全面实施乡村振兴战略的深度、广度、难度都不亚于脱贫攻坚，要完善政策体系、工作体系、制度体系，以更有力的举措、汇聚更强大的力量，加快农业农村现代化步伐，促进农业高质高效、乡村宜居宜业、农民富裕富足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2021年2月25日，在全国脱贫攻坚总结表彰大会上的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;咬定青山不放松，脚踏实地加油干&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全面建成小康社会取得伟大历史性成就，决战脱贫攻坚取得决定性胜利。我们向深度贫困堡垒发起总攻，啃下了最难啃的“硬骨头”。历经8年，现行标准下近1亿农村贫困人口全部脱贫，832个贫困县全部摘帽。这些年，我去了全国14个集中连片特困地区，乡亲们愚公移山的干劲，广大扶贫干部倾情投入的奉献，时常浮现在脑海。我们还要咬定青山不放松，脚踏实地加油干，努力绘就乡村振兴的壮美画卷，朝着共同富裕的目标稳步前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――2020年12月31日，通过中央广播电视总台和互联网发表的2021年新年贺词&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保脱贫后能发展、可持续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要统筹疫情防控和经济社会发展，做好“六稳”工作、落实“六保”任务，持之以恒抓好脱贫攻坚和促进就业两件大事。要健全完善防止返贫监测和帮扶制度机制，接续推进全面脱贫与乡村振兴有机衔接，着重增强内生发展动力和发展活力，确保脱贫后能发展、可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2020年9月25日至26日，在第三次中央新疆工作座谈会上的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下更大功夫、想更多办法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要在巩固脱贫成果方面下更大功夫、想更多办法、给予更多后续帮扶支持，同乡村振兴有效衔接，尤其是同日常生活息息相关的交通设施、就医就学、养老社保等要全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2020年8月28日至29日，在中央第七次西藏工作座谈会上的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动减贫战略和工作体系平稳转型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫摘帽不是终点，而是新生活、新奋斗的起点。要针对主要矛盾的变化，理清工作思路，推动减贫战略和工作体系平稳转型，统筹纳入乡村振兴战略，建立长短结合、标本兼治的体制机制。这项工作，中央有关部门正在研究。总的要有利于激发欠发达地区和农村低收入人口发展的内生动力，有利于实施精准帮扶，促进逐步实现共同富裕。有条件的地方，也可以结合实际先做起来，为面上积累经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2020年3月6日，在决战决胜脱贫攻坚座谈会上的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚定信心、埋头苦干、久久为功&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　希望乡亲们继续发扬滴水穿石的精神，坚定信心、埋头苦干、久久为功，持续巩固脱贫成果，积极建设美好家园，努力走出一条具有闽东特色的乡村振兴之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2019年8月4日，给福建省寿宁县下党乡乡亲们的回信&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产业振兴：推动农村一二三产业融合发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展壮大扶贫产业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要做好巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接，加强动态监测帮扶，落实“四个不摘”要求，跟踪收入变化和“两不愁三保障”巩固情况，定期核查，动态清零。要发展壮大扶贫产业，拓展销售渠道，加强对易地搬迁群众的后续扶持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2021年2月3日至5日，赴贵州看望慰问各族干部群众时的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;因地制宜培育壮大优势特色产业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要坚持农业农村优先发展，推动实施乡村振兴战略。要扛稳粮食安全的重任，稳步提升粮食产能，全面压实耕地保护责任，推进高标准农田建设，坚决遏制各类违法乱占耕地行为。要深入推进农业供给侧结构性改革，因地制宜培育壮大优势特色产业，推动农村一二三产业融合发展。要深化农业农村改革，激活乡村振兴内生动力。要落实“四个不摘”，建立健全防止返贫长效机制，深入研究接续推进全面脱贫与乡村振兴有效衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2020年9月16日至18日，在湖南考察时的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快发展绿色农业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要抓住实施乡村振兴战略的重大机遇，坚持农业农村优先发展，夯实农业基础地位，深化农村改革。要加快高标准农田建设，强化农业科技和装备支撑，深化农业供给侧结构性改革，加快发展绿色农业，推进农村三产融合。要坚持农业现代化和农村现代化一体设计、一体推进，推进公共服务向乡村延伸。要突出抓好家庭农场和农民合作社两类农业经营主体发展，推进适度规模经营，深化农村集体产权制度改革，发展壮大新型集体经济。要巩固脱贫攻坚成果，防止返贫和产生新的贫困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2020年7月22日至24日，在吉林省考察时的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;电商大有可为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;电商不仅可以帮助群众脱贫，而且还能助推乡村振兴，大有可为。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2020年4月20日至23日，在陕西考察时的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;依托丰富的红色文化资源和绿色生态资源发展乡村旅游&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依托丰富的红色文化资源和绿色生态资源发展乡村旅游，搞活了农村经济，是振兴乡村的好做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2019年9月16日至18日，在河南考察时的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多渠道增加农民收入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乡村振兴，关键是产业要振兴。要鼓励和扶持农民群众立足本地资源发展特色农业、乡村旅游、庭院经济，多渠道增加农民收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2018年4月11日至13日，在海南考察时的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人才振兴：打造一支强大的乡村振兴人才队伍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继续选派驻村第一书记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要把村为民服务中心作为基层治理体系的重要阵地建设好，完善充实服务事项，提高为民服务水平，增强为民服务的精准性和实效性。在接续推进乡村振兴中，要继续选派驻村第一书记，加强基层党组织建设，提高基层党组织的政治素质和战斗力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2020年9月16日至18日，在湖南考察时的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持把科技特派员制度作为重要工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新是乡村全面振兴的重要支撑。要坚持把科技特派员制度作为科技创新人才服务乡村振兴的重要工作进一步抓实抓好。广大科技特派员要秉持初心，在科技助力脱贫攻坚和乡村振兴中不断作出新的更大的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2019年10月，对科技特派员制度推行20周年作出重要指示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;培养更多知农爱农新型人才&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　希望你们继续以立德树人为根本，以强农兴农为己任，拿出更多科技成果，培养更多知农爱农新型人才，为推进农业农村现代化、确保国家粮食安全、提高亿万农民生活水平和思想道德素质、促进山水林田湖草系统治理，为打赢脱贫攻坚战、推进乡村全面振兴不断作出新的更大的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2019年9月5日，给全国涉农高校的书记校长和专家代表的回信&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;把更多城市人才引向乡村创新创业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人才振兴是乡村振兴的基础，要创新乡村人才工作体制机制，充分激发乡村现有人才活力，把更多城市人才引向乡村创新创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――2018年9月21日，在十九届中共中央政治局第八次集体学习时的讲话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极培养本土人才&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乡村振兴，人才是关键。要积极培养本土人才，鼓励外出能人返乡创业，鼓励大学生村官扎根基层，为乡村振兴提供人才保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2018年6月12日至14日，在山东考察时的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;培养造就一支懂农业、爱农村、爱农民的“三农”工作队伍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进农村一二三产业融合发展，支持和鼓励农民就业创业，拓宽增收渠道。加强农村基层基础工作，健全自治、法治、德治相结合的乡村治理体系。培养造就一支懂农业、爱农村、爱农民的“三农”工作队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2017年10月18日，在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文化振兴：改善农民精神风貌，提高乡村社会文明程度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要把民族传统文化传承好、发展好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民族的就是世界的。特色苗绣既传统又时尚，既是文化又是产业，不仅能够弘扬传统文化，而且能够推动乡村振兴，要把包括苗绣在内的民族传统文化传承好、发展好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2021年2月3日至5日，赴贵州看望慰问各族干部群众时的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强乡村人居环境整治和精神文明建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城镇化和乡村振兴互促互生。要把乡村振兴起来，把社会主义新农村建设好。要加强乡村人居环境整治和精神文明建设，健全乡村治理体系，使乡村的精神风貌、人居环境、生态环境、社会风气都焕然一新，让乡亲们过上令人羡慕的田园生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2019年5月20日至22日，在江西考察时的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保护和传承农村优秀传统文化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要推动农业农村经济适应市场需求变化、加快优化升级、促进产业融合，加快推进农村生态文明建设、建设农村美丽家园，弘扬社会主义核心价值观、保护和传承农村优秀传统文化、加强农村公共文化建设、提高乡村社会文明程度，推进乡村治理能力和水平现代化、让农村既充满活力又和谐有序，不断满足广大农民群众日益增长的美好生活需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――2018年9月21日，在十九届中共中央政治局第八次集体学习时的讲话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;注重发挥好德治的作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国农耕文明源远流长、博大精深，是中华优秀传统文化的根，要在实行自治和法治的同时，注重发挥好德治的作用，推动礼仪之邦、优秀传统文化和法治社会建设相辅相成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――2018年9月21日，在十九届中共中央政治局第八次集体学习时的讲话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;培育文明乡风、良好家风、淳朴民风&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要推动乡村文化振兴，加强农村思想道德建设和公共文化建设，以社会主义核心价值观为引领，深入挖掘优秀传统农耕文化蕴含的思想观念、人文精神、道德规范，培育挖掘乡土文化人才，弘扬主旋律和社会正气，培育文明乡风、良好家风、淳朴民风，改善农民精神风貌，提高乡村社会文明程度，焕发乡村文明新气象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――2018年3月8日，参加十三届全国人大一次会议山东代表团审议时的讲话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;既要塑形，也要铸魂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中华文明根植于农耕文明。乡村振兴，既要塑形，也要铸魂，要形成文明乡风、良好家风、淳朴民风，焕发文明新气象。要深入挖掘、继承、创新优秀传统乡土文化，把保护传承和开发利用有机结合起来，把我国农耕文明优秀遗产和现代文明要素结合起来，赋予新的时代内涵，让我国历史悠久的农耕文明在新时代展现其魅力和风采。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2017年12月28日，在中央农村工作会议上的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;注重提升农民精神风貌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村精神文明建设很重要，物质变精神、精神变物质是辩证法的观点，实施乡村振兴战略要物质文明和精神文明一起抓，特别要注重提升农民精神风貌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2017年12月12日至13日，在江苏考察时的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生态振兴：打造农民安居乐业的美丽家园&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继续完善农村公共基础设施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乡村振兴了，环境变好了，乡村生活也越来越好了。要继续完善农村公共基础设施，改善农村人居环境，重点做好垃圾污水治理、厕所革命、村容村貌提升，把乡村建设得更加美丽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――2019年7月15日至16日，在内蒙古考察并指导开展“不忘初心、牢记使命”主题教育时的讲话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动生产、生活、生态协调发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要树牢绿色发展理念。推动生产、生活、生态协调发展，扎实推进农村人居环境三年整治行动，加强农业生态环境保护和农村污染防治，统筹推进山水林田湖草系统治理，完善农产品产地环境监测网络，加大农业面源污染治理力度，开展农业节肥节药行动，完善农产品原产地可追溯制度和质量标识制度，严厉打击食品安全犯罪，保证让老百姓吃上安全放心的农产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――2019年3月8日，参加十三届全国人大二次会议河南代表团审议时的讲话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生态宜居，是乡村振兴的内在要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态宜居，是乡村振兴的内在要求，从“村容整洁”到“生态宜居”反映了农村生态文明建设质的提升，体现了广大农民群众对建设美丽家园的追求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――2018年9月21日，在十九届中共中央政治局第八次集体学习时的讲话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;着力推动绿色发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要尽锐出战、务求精准，确保毕节试验区按时打赢脱贫攻坚战。同时，要着眼长远、提前谋划，做好同2020年后乡村振兴战略的衔接，着力推动绿色发展、人力资源开发、体制机制创新，努力把毕节试验区建设成为贯彻新发展理念的示范区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2018年7月，对毕节试验区工作作出重要指示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥农村生态资源丰富的优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要深入实施乡村振兴战略，打好脱贫攻坚战，发挥农村生态资源丰富的优势，吸引资本、技术、人才等要素向乡村流动，把绿水青山变成金山银山，带动贫困人口增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2018年4月26日，在深入推动长江经济带发展座谈会上的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强农村突出环境问题综合治理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要推动乡村生态振兴，坚持绿色发展，加强农村突出环境问题综合治理，扎实实施农村人居环境整治三年行动计划，推进农村“厕所革命”，完善农村生活设施，打造农民安居乐业的美丽家园，让良好生态成为乡村振兴支撑点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――2018年3月8日，参加十三届全国人大一次会议山东代表团审议时的讲话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;组织振兴：打造千千万万个坚强的农村基层党组织&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高农村基层组织建设质量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基础不牢，地动山摇。只有把基层党组织建设强、把基层政权巩固好，中国特色社会主义的根基才能稳固。“十四五”时期，要在加强基层基础工作、提高基层治理能力上下更大功夫。要加强和改进党对农村基层工作的全面领导，提高农村基层组织建设质量，为乡村全面振兴提供坚强政治和组织保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2020年9月17日，在基层代表座谈会上的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当好乡村产业项目的组织者、推动者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基层党组织和党员干部既要当好乡村产业项目的组织者、推动者，又要当好群众利益的维护者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2020年5月11日至12日，在山西考察时的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化农村基层党组织领导作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要夯实乡村治理这个根基。采取切实有效措施，强化农村基层党组织领导作用，选好配强农村党组织书记，整顿软弱涣散村党组织，深化村民自治实践，加强村级权力有效监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――2019年3月8日，参加十三届全国人大二次会议河南代表团审议时的讲话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;充分发挥好乡村党组织的作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施乡村振兴战略，各级党委和党组织必须加强领导，汇聚起全党上下、社会各方的强大力量。要把好乡村振兴战略的政治方向，坚持农村土地集体所有制性质，发展新型集体经济，走共同富裕道路。要充分发挥好乡村党组织的作用，把乡村党组织建设好，把领导班子建设强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――2018年9月21日，在十九届中共中央政治局第八次集体学习时的讲话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持五级书记抓乡村振兴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施乡村振兴战略，是党的十九大作出的重大决策部署，是新时代做好“三农”工作的总抓手。各地区各部门要充分认识实施乡村振兴战略的重大意义，把实施乡村振兴战略摆在优先位置，坚持五级书记抓乡村振兴，让乡村振兴成为全党全社会的共同行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2018年7月，对实施乡村振兴战略作出重要指示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;党支部要成为坚强战斗堡垒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乡村振兴不是坐享其成，等不来、也送不来，要靠广大农民奋斗。村党支部要成为帮助农民致富、维护农村稳定、推进乡村振兴的坚强战斗堡垒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――2018年4月24日至28日，在湖北考察时的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立健全现代乡村社会治理体制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要推动乡村组织振兴，打造千千万万个坚强的农村基层党组织，培养千千万万名优秀的农村基层党组织书记，深化村民自治实践，发展农民合作经济组织，建立健全党委领导、政府负责、社会协同、公众参与、法治保障的现代乡村社会治理体制，确保乡村社会充满活力、安定有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――2018年3月8日，参加十三届全国人大一次会议山东代表团审议时的讲话&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627686541.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>助力稳外贸 “十三五”时期我国出口退税累计超过7万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688913.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 吕银玲）3月11日，国家税务总局公布数据显示，“十三五”时期，我国多次提高出口退税率，助力企业应对中美贸易摩擦影响和全球疫情的负面冲击。据统计，五年来，出口退税总额从2016年的11742亿元增长至2020年的14549亿元，年均增长2.6%，五年累计办理出口退税70736亿元，有力降低了外贸企业成本，促进外贸出口稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，税务部门统筹推进多项便利化措施，不断简化退税流程，压缩退税办理时限，加快出口退税进度，全国正常出口退税的平均办理时间由2018年的13个工作日压缩至2019年的10个工作日内，2020年再压缩至8个工作日内，缓解了企业资金占用的压力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688913.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>激发创业活力 “十三五”时期新办涉税市场主体年均增加超千万户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688914.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 吕银玲）3月11日，国家税务总局公布数据显示，“十三五”时期全国新办涉税市场主体年均增加超千万户，总体呈现活跃度高、生命力强、成长性好的特点，有力推动经济社会可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，全国新办涉税市场主体共计5745.3万户，较“十二五”时期增加2607.4万户，增长83.1%。同期，全国累计注销涉税市场主体2403.9万户，新办与注销相抵，“十三五”时期全国净增涉税市场主体3341.4万户，较“十二五”末增长77.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从细分行业看，新办涉税市场主体中现代服务业占比明显提升，劳动密集型行业占比逐年下降。“十三五”时期，租赁和商务服务业、科学研究和技术服务、信息传输和信息技术服务等现代服务业新办涉税市场主体数量占比分别从2015年的10%、3.9%、2.8%提高至2020年的13.7%、5.5%、3.8%。批发和零售、住宿和餐饮等劳动密集型行业新办涉税市场主体数量占比逐年递减，分别从2015年的43.4%、12.7%下降至2020年的37.3%、7.6%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688914.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年02月机构本外币信贷收支</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688304.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　生意社3月11日讯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年02月，一、各项存款为2235200.00亿元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、各项贷款为1836000.00亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688304.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年02月机构人民币信贷收支</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688327.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　生意社3月11日讯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年02月，各项存款为2172900.00亿元；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各项贷款为1776800.00亿元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688327.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚持平台经济反垄断</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627686848.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　我国已步入数字经济时代，平台经济是其典型代表。所谓平台经济，是指由互联网平台协调组织资源配置的一种经济形态。伴随互联网的快速发展，平台经济迅速扩张，网购网约车等逐步发展成为日常生活的一部分，使生产生活更便捷高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平台经济具备四大突出的特征：一是平台经济具备规模经济效应。从产业的角度看，传统产业较难形成集中度，一般产业都会形成数家乃至数十家企业参与竞争，而平台经济由于经营不受地域、时间、空间、自然资源等条件限制，存在巨大的规模经济效应。头部平台利用其所积累的大数据优势迅速形成先发优势，形成进入壁垒，抑制后发企业进入发展。二是平台经济适用长尾理论。传统产业有二八法则，企业可能为满足那20%的用户而获取80%的利润。但平台经济能打破二八法则，即使20%甚至更少用户需求，因在平台能产生集聚效应与规模效应，使得庞大的长尾利基商品也能带来极大的收益，通过满足少数人需求也能获利。从经济学角度看，平台经济拥有边际成本递减甚至为零，而边际收益递增的优势。三是平台经济产生网络效应和财富效应。数字经济时代，作为资产的数据能够产生财富效应，谁拥有了数据谁就拥有了资产。成本下降运算速度倍增的摩尔定律，主干网带宽增速是运算性能增速三倍的吉尔德定律，特别是网络价值与网络节点数的平方成正比的麦特卡夫定律，决定了平台经济本身通过自然的技术进步与数据积累就可以实现成本陡降而效益倍增，产生网络效应和财富效应。四是平台经济容易形成赢者通吃和大到不能倒的现象。由于具备规模效应、网络效应、财富效应、指数增长效应，平台经济拥有大量的数据资产，累积巨量用户，易形成垄断。积累海量用户深度融入用户生活后，平台或拥有大而不倒的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平台经济反垄断是大势所趋。作为数字经济时代的产物，平台企业快速成长与变现，而平台企业越来越多的垄断行为也饱受争议，无论欧美还是中国，各国都在加强立法执法遏制平台经济所产生的新型垄断。数字经济时代，数据等生产要素具有非竞争性，边际成本低至零，使得平台经济具备超越传统规模经济与范围经济的特征，其中头部平台企业因此取得垄断地位。作为新生事物，如何对平台经济反垄断于全球都是一个难题和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持平台经济反垄断和防止资本无序扩张，既是保障企业创新和健康发展的需要，也是构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局的应有之义。首先，平台经济反垄断及防止资本无序扩张，是为了促进公平竞争，鼓励创新，保护消费者，支持实体经济发展，促进平台企业规范健康发展。其次，平台企业集中了公众数据资产，具有准公共性质，应承担更多社会责任，自觉反垄断，提升规范发展的自觉意识与公共管理意识。平台企业既具备企业性质，也是市场组织者与管理者，在一定程度上是在给社会提供准公共产品，具备了准公众公司性质，应该具备天然规则意识，具有反垄断的自觉和自律意识，要分清自营和平台职责，在两者间建立起“防火墙”，而不能滥用市场垄断地位。最后，强化反垄断不仅有助于促进平台经济和平台企业发展，也有助于推动我国参与和掌握国际数字经济、数字技术和数字贸易规则制定权，进而提升国家治理体系和治理能力现代化水平。中国具备全球最大和最具潜力的消费市场优势，中国的平台经济有着广阔的发展前景，平台企业应肩负起满足人民对美好生活向往的职责与担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平台经济本身具有自由开放共享等特征，这决定了平台企业跨越国界走向世界市场的必然性，我国平台企业应当积极参与到国际规则的制定当中去。做好反垄断，也正是为了帮助中国的平台企业更好走向世界，为参与国际竞争，掌握国际规则制定奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(刘英作者系中国人民大学重阳金融研究院研究员、合作研究部主任)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627686848.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>释放减税降费红利 过去五年扶贫帮困税收优惠年均增长超30%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688929.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 吕银玲）3月11日，国家税务总局公布数据显示，“十三五”时期，税务部门聚焦易地扶贫搬迁、贫困人口就业、扶贫捐赠等脱贫攻坚重点领域和关键环节，不断加大税收政策支持力度，充分释放减税降费红利，支持脱贫攻坚税收优惠政策减免金额从2015年的263亿元增加到2019年的742亿元，2020年达到1022亿元，年均增长30.6%，为坚决打赢脱贫攻坚战积极贡献税收力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在各项精准扶贫政策助力下，脱贫攻坚成效显著，贫困地区经济加快发展。从增值税发票数据看，2016-2020年，832个已摘帽国家级贫困县企业销售收入保持较快增长，年均增速达14.6%。其中，2016-2018年增速分别为18.6%、11.7%和8.5%，2019年增速提升至18.7%，2020年虽受到新冠肺炎疫情影响，但仍保持15.9%的水平，比全国企业平均水平高9.9个百分点，反映出已摘帽贫困县企业发展态势良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收数据显示，扶贫龙头企业发展势头良好，2016年以来，扶贫龙头企业实现利润总额年均增长43.9%，户均实现利润额从2015年的108万元扩大至2020年的673万元；企业销售利润率从2015年的10.4%提升至2020年的15.4%，其中制造业、批发零售业分别从9.5%、3.3%提升至9.9%和4.3%。从年盈利超千万元的扶贫龙头企业数量看，2020年户数是2015年的5.1倍。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210311/c627688929.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>