<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 16 Feb 2022 11:11:26 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>庞树东：2021年中国商业地产交易额同比增21%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636754215.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636754215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>纾困创新并举 中小企业活力焕发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636752837.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636752837.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：开展第三次全国土壤普查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636750804.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636750804.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>同比增11.6%！ 我国实际使用外资实现“开门红”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636749860.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636749860.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1月份CPI涨幅收窄 专家解读：利好全年物价稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636747576.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636747576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：靠鼓吹对抗、散布虚假信息谋取政治私利十分危险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636746877.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636746877.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1月我国吸收外资“开门红” 高技术产业、中西部地区引资潜力大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636746755.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636746755.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新发展背后的“减税账目”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636745090.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636745090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1月我国吸收外资破千亿 同比增长11.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636743872.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636743872.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部：在国家重点研发计划中设立并组织实施“科技冬奥”重点专项</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636743489.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636743489.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委同意粤港澳大湾区、成渝地区、长三角地区、京津冀地区启动建设全国一体化算力网络国家枢纽节点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636742048.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636742048.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动央企提升科创能力 打造原创技术“策源地”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636741590.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636741590.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【积极有为稳就业】各地畅通灵活就业渠道 维护新就业形态劳动者劳动保障权益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636741495.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636741495.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院常务会议：推出一揽子纾困帮扶政策，促进工业和困难服务业平稳增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636741383.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636741383.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院释放今年减税降费“组合拳”：增加普惠小微贷款 免公共运输服务增值税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636741175.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经记者 李可愚 每经编辑 贾运可&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月首次国务院常务会议，再度释放减税降费“组合拳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社2月15日报道，国务院总理李克强2月14日主持召开国务院常务会议，听取2021年全国两会建议提案办理情况汇报，要求汇聚众智做好今年政府工作；确定促进工业经济平稳增长和服务业特殊困难行业纾困发展的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者注意到，继此前1月19日召开的国务院常务会议明确决定延续实施部分到期的减税降费政策支持企业纾困和发展后，此次召开的国务院常务会议再次明确加大阶段性税收减免、部分社保费缓缴等一系列支持措施。例如，此次会议明确，今年对中小微企业新购置价值500万元以上设备器具，折旧为3年的可一次性税前扣除，折旧为4年、5年、10年的可减半扣除；2022年免征公交和长途客运、轮客渡、出租车等公共交通运输服务增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;支持增加普惠小微贷款&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者注意到，此次国务院常务会议指出，工业和服务业在经济发展和稳定就业中起着骨干支撑作用。当前工业经济稳定恢复态势仍不牢固，服务业因受疫情等影响存在一些特殊困难行业，近期要抓紧出台措施，加大帮扶力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，此次会议指出，要加大工业、服务业所得税减免力度，今年对中小微企业新购置价值500万元以上设备器具，折旧为3年的可一次性税前扣除，折旧为4年、5年、10年的可减半扣除。延长制造业中小微企业缓税政策。扩大地方“六税两费”减免政策适用主体范围至全部小型微利企业和个体工商户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为何将所得税减免聚焦在中小企业新购置设备器具上？对此，北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红在接受采访时对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者分析指出，中小微企业在生产经营中常常需要购置设备器具。此次国务院常务会议的减税降费政策使企业当期的所得税扣除项目增加，所得税负担减少，企业现金流增加，可保障企业的正常运营，并促进企业的投资及扩大再生产。对于保障2022年宏观经济的良好开局，实现稳中有进具有积极意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议还指出，要引导加强金融服务。人民银行提供激励资金支持增加普惠小微贷款等，推动制造业中长期贷款较快增长，促进企业综合融资成本稳中有降。推进制造业强链补链和产业基础再造，加快新型基础设施建设、重点领域节能降碳技术改造等，扩大有效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进稳就业和消费恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者还特别留意到，此次国务院常务会议提及，针对餐饮、零售、旅游、交通客运等特殊困难行业，在阶段性税收减免、部分社保费缓缴等方面加大支持力度，促进稳就业和消费恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，“特殊困难行业”这个表述曾多次出现在高层次会议场合，引起市场普遍关注。比如，1月19日召开的国务院第六次全体会议就指出，针对企业特别是中小微企业和个体工商户困难进一步加大帮扶力度，对受疫情影响大、吸纳就业多的特殊困难行业出台实施倾斜支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月25日召开的各民主党派中央全国工商联负责人和无党派人士代表座谈会也指出，实施规模性组合式减税降费政策，精准支持中小微企业、个体工商户和特殊困难行业纾困发展，支持制造业研发创新，提振市场信心，稳定市场预期，深化改革开放，持续增强市场活力和发展内生动力，在发展中保障和改善民生，稳定宏观经济大盘，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在此次召开的国务院常务会议上，则明确提及了“特殊困难行业”包括餐饮、零售、旅游、交通客运等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者注意到，1月21日，李克强总理曾在教科文卫体界人士和基层群众代表座谈会上指出，要着力稳市场主体，量大面广的中小微企业和个体工商户，为稳增长促就业惠民生作出了重要贡献，当前他们困难多、压力大，各级政府要通过减税降费等政策加强帮扶。旅游、餐饮、零售等服务业吸纳就业多，很多市场主体面临特殊困难，要分类实施有力有效纾困政策，助力他们渡难关、恢复发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在具体支持措施上，此次国务院常务会议提及，2022年免征公交和长途客运、轮客渡、出租车等公共交通运输服务增值税。继续按80%比例暂退旅游服务质量保证金。对承租国有房屋的服务业小微企业和个体工商户，今年被列为疫情中高风险地区的减免6个月租金，其他地区减免3个月。各地可对承租非国有房屋的服务业小微企业和个体工商户给予适当帮扶；对减免租金的房屋业主，按规定减免今年房产税、城镇土地使用税。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636741175.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“引导加强金融服务……”国常会释放了哪些重要信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636748351.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月14日国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，确定促进工业经济平稳增长和服务业特殊困难行业纾困发展的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，工业和服务业在经济发展和稳定就业中起着骨干支撑作用。当前工业经济稳定恢复态势仍不牢固，服务业因受疫情等影响存在一些特殊困难行业，近期要抓紧出台措施，加大帮扶力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观研究员周茂华对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2sqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示，目前，全球疫情尚未完全受控，我国经济发展面临需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力，在这种复杂内外经济与政策环境下，国内政策需要有所作为，更具针对性，助企纾困，激发微观经济主体活力，促进内需恢复，让供需进入良性、可持续轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，政策方面的协同发力至关重要。国内面临供给与需求等结构性问题，加之当前发达经济体政策转向，应采取积极财政政策与稳健货币政策组合，并结合其他产业等政策，为实体经济纾困，激发微观主体活力，推动经济平衡可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强金融服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进企业综合融资成本稳中有降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议强调，要引导加强金融服务。要更好支持工业经济、服务业特殊困难行业等，人民银行提供激励资金支持增加普惠小微贷款等，推动制造业中长期贷款较快增长，促进企业综合融资成本稳中有降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也是近年来金融支持实体经济、纾困小微企业政策的延续。“近年来，央行采取一系列支持小微企业发展举措。”周茂华分析，除了传统降准、降息，更重要的是通过深化金融改革、创新金融工具，拓宽小微企业融资渠道，引导金融机构逆周期支持实体经济等，有效缓解了小微企业融资难融资贵这一世界难题。根据人民银行发布的《2021年第四季度中国货币政策执行报告》（以下简称《报告》），2021 年全年企业贷款加权平均利率为4.61%，这也是改革开放四十多年来最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些举措在不搞大水漫灌前提下，有效缓解小微企业经营压力，稳定发展信心，在保市场主体、稳就业、促内需与国际收支平衡，为改革营造适宜金融环境等方面发挥重要作用。”周茂华表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行研究院宏观研究中心主任王静文也对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2sqxsagtsay.png"/&gt;》记者强调，去年年底以来，中央强调把稳增长放在更加突出的位置。货币政策按照“充足发力，精准发力，超前发力”的原则，推出了一系列举措，这些政策已经收到积极效果，表现为1月信贷数据和社融数据超预期，M2余额和社融存量同比增速继续回升。但他也强调，同样需要注意的是，经济下行压力尚未扭转。在这一背景下，要通过减费让利、善用两项直达工具等措施来综合推动融资成本稳中有降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而如何进一步加强金融服务，周茂华建议，下一步要继续用好总量与结构性工具，稳定金融机构负债成本；深化金融改革，拓宽企业融资渠道，进一步释放LPR报价利率潜力。此外，他还建议引导金融机构有序引入大数据等数字技术，完善信息与征信平台建设，提升服务实体经济能力；同时，多部门协同治理大企业拖欠小微企业账款等问题，持续优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“减税降费+缓税缓费”持续推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;惠及更多市场主体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，减税降费一直是本轮纾困救急政策的重要内容。近年来，从“减税降费”到“减税降费+缓税缓费”，取得了不俗成绩。国家税务总局局长王军披露，2016年至2021年新增减税降费累计超8.6万亿元。宏观税负由2012年的18.7%预计降至2021年的15.2%左右，同期实际征收率不断得以提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些举措实实在在惠及了市场主体。根据国家税务总局副局长王道树在国新办发布会上介绍，2021年新增减税降费约1.1万亿元，为制造业中小微企业办理缓缴税费2162亿元，为煤电和供热企业办理“减、退、缓”税271亿元，既助力稳住经济增长，又着力增强企业发展后劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从本次会议提出的几项举措来看，相关政策有望进一步加强。例如，会议提出，加大工业、服务业所得税减免力度，今年对中小微企业新购置价值500万元以上设备器具，折旧为3年的可一次性税前扣除，折旧为4年、5年、10年的可减半扣除。延长制造业中小微企业缓税政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此次国常会的减税降费政策主要从加速折旧及缓缴税费两方面着手助力制造业的发展。”北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2sqxsagtsay.png"/&gt;》记者分析，对于中小微企业新购置价值500万元以上的设备器具的折旧扣除政策，使企业当期的所得税扣除项目增加，所得税负担减少，进而使企业现金流增加，保障企业的正常运营，并促进企业的投资及扩大再生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王静文对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2sqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示，1月上旬，国务院总理李克强主持召开减税降费座谈会时强调，要针对市场主体需求实施更大力度组合式减税降费，确保一季度经济平稳开局、稳住宏观经济大盘。要延续到期的减税降费措施，加大研发费用加计扣除、增值税留抵退税力度，对受疫情影响重的服务业等困难行业实施精准帮扶。在他看来，此次政策扩围，进一步体现出了国家减税降费的诚意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而扩大地方“六税两费”减免政策适用主体范围至全部小型微利企业和个体工商户则是此前政策利好的延续和进一步扩围。所谓“六税两费”指的是“资源税、城市维护建设税、房产税、城镇土地使用税、印花税（不含证券交易印花税）、耕地占用税和教育费附加、地方教育附加”，根据《关于实施小微企业普惠性税收减免政策的通知》第三条规定，省级政府可以根据自己地区的实际情况，在50%的范围内，减征增值税小规模纳税人的“六税两费”。而该项政策原定的执行时间是2019年1月1日至2021年12月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在李旭红看来，由于当前受国内外疫情的影响，宏观经济仍然面临较大压力，相关政策的延续乃至扩围十分必要。“为了实现2022年经济的稳中有进，第一季度及时出台减税降费政策是必要的，对于实现良好开局，稳定全年的宏观经济基本面非常重要。”她强调，由于中小微企业的数量众多，对于就业及民生影响较大，因此，我国持续出台的对于中小微企业的减税降费政策发挥了积极的逆周期调节作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措联动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;激发微观主体活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于局部散发疫情影响，餐饮、零售、旅游、交通等行业受冲击较大，也制约了这些行业岗位创造。因此，本次会议也针对这些行业提出了阶段性税收减免、部分社保费缓缴等方面政策。例如，针对餐饮、零售、旅游、交通客运等特殊困难行业，在阶段性税收减免、部分社保费缓缴等方面加大支持力度，促进稳就业和消费恢复等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，李旭红认为，特殊困难行业大多数为人力密集型，一方面受疫情冲击较大，另一方面人工成本也较高，所以社保的减免对于这些行业是可以缓解一定压力的；此外，她建议，为了保障就业，当相关企业受到疫情冲击暂停营业时，可以根据财政可支配的实际情况来酌情考虑，将其实际支付给员工的工资额作为退税的依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，受访专家也特别指出，除了政策发力纾困企业外，另一个重要方面是激活微观主体活力。周茂华表示，当前企业面临经营成本增加与需求不足等方面问题，个别地方政府可能也面临缺乏优质项目投资等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王静文表示，当前存在内需相对疲软的状况，首先还是应该稳定预期，通过加强预期引导，防止民众对政策理解产生偏差。其次应该深化供给侧结构性改革，畅通国内大循环，突破供给约束堵点，打通生产、分配、流通、消费各环节。最后则是加强需求侧管理，财政政策和货币政策协调联动，跨周期和逆周期宏观调控政策有机结合，共同发挥稳增长的合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要考虑到国内深层次供需结构性矛盾，引导这些企业沉下心来，认认真真研究市场需求。”周茂华建议。“目前，国内不少企业对需求仍不敏感，供需仍存在脱节等，企业需要修炼好内功，提升供给质量；同时，鼓励行业创新发展，出现更多的新模式与业态，释放内需潜力。”&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636748351.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：加强涉外领域立法 进一步完善反制裁、反干涉、反制“长臂管辖”法律法规</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636741192.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月16日出版的第4期《求是》杂志将发表中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平的重要文章《坚持走中国特色社会主义法治道路，更好推进中国特色社会主义法治体系建设》。文章指出，要运用法治手段开展国际斗争。坚持统筹推进国内法治和涉外法治，加强涉外领域立法，进一步完善反制裁、反干涉、反制“长臂管辖”法律法规，推动我国法域外适用的法律体系建设。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636741192.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为营造公平竞争市场环境，“十四五”市场监管规划这样发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636742620.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院近日印发《“十四五”市场监管现代化规划》（以下简称《规划》），对推进我国市场监管现代化作出整体部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》围绕建设“大市场、大质量、大监管”的现实需要，提出了六大重点任务和五个方面的保障措施，第二条任务即为“加强市场秩序综合治理，营造公平竞争市场环境”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学经济学院教授章政表示，《规划》从反垄断反不正当竞争监管、优化&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）竞争生态、加强一体化监管制度设计、有效遏制假冒伪劣乱象等方面，对加强市场秩序综合治理作出专门部署，将为营造公平竞争市场环境奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何实现对垄断竞争行为的有效遏制？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　章政表示，针对近年来不断增加的垄断和不正当竞争诉讼问题，《规划》提出，完善反垄断和反不正当竞争规则、健全市场竞争状况评估机制、提高垄断和不正当竞争风险监测和预警能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》要求“加快推进反垄断法修订，完善以反垄断法为基础、法规规章为支撑、反垄断指南为配套的反垄断规则体系建设”；同时健全公平竞争审查制度、完善经营者集中审查制度，要求“加快修订经营者集中申报标准，提高集中审查质效，梳理与反不正当竞争法存在交叉重叠的法律法规，完善配套实施细则”；对于重点行业和领域市场竞争状况，要求“强化公共事业、医疗、药品等领域竞争执法，预防和制止不合理收费、指定交易、搭售商品等行为”“强化重大案件经济学分析，实现科学监管、精准监管”，根据反垄断执法特点，提出了完善监管体制机制、优化监管资源配置、加强授权执法管理等政策理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何完善线上市场监管？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着互联网的发展，网购已经成为人们必不可缺的重要的消费方式。然而，由于网络消费市场存在的一些不足，不论自营电商，还是第三方交易平台，都存在不同程度的侵害消费者合法权益的现象，这种现象也制约了网络消费市场的进一步发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　章政表示，公开、公平、公正是市场活动的生命线和活力源。坚持依法行政、公正监管，加快推动市场监管领域法律法规制度完善和统一，营造稳定公平透明可预期的制度环境，是激发市场活力和维护市场主体合法权益的根本要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕完善线上市场监管，《规划》提出“加快完善线上市场准入、产品质量安全、价格、广告等监管制度机制”“明确线上市场各类主体责任”“落实平台企业对平台内经营者资质、商品质量等的审核把关和监督责任”；针对线上交易具有跨区域、跨时空等特点，提出“探索建立跨区域联席会议、线索通报、证据移送、案件协查、联合办案等机制”“完善线上市场监管部门协作机制，推动综合监管部门和行业管理部门信息共享”“推进全国网络市场监管与服务示范区建设，建设国家网络交易监管平台”等任务举措，为打破线上交易监管的地域壁垒、市场壁垒、行业壁垒提供了政策思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何对新产业新业态新模式创新监管？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，随着大数据、互联网、人工智能、5G技术的广泛应用和快速普及，各种&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态层出不穷。章政表示，完善相关业态界定和市场属性认定，引导创新产业和市场主体有序竞争，保障消费者权益问题日益凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，《规划》要求“在健全事前事中事后监管制度的基础上，制定创新主体责任清单，建立合规报告和风险评估制度，加强源头治理、过程治理，完善民生、金融、科技、媒体等领域市场准入”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了实现对新产业新业态新模式的主动监管和前置预警，进一步提出“研究制定新型不正当竞争行为的认定条件、判定标准、处罚梯度，出台相关执法指南”“及时跟进新产业新业态新模式竞争行为，强化对电子数据的取证固证，有效防范和解决虚假宣传、侵权假冒、误导消费，密切监测‘互联网+服务业’市场秩序，及时查处相关违法行为”等，为建立新产业新业态新模式监管体系作出了前瞻性谋划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何有效遏制假冒伪劣乱象？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国仍处于市场经济的初级阶段，市场发育还不成熟，经营者主体责任落实不到位，客观上存在假冒伪劣的生存空间等，使得假冒伪劣商品屡禁不止。为有效遏制假冒伪劣乱象，《规划》要求“加强对假冒伪劣产品类别和制售流通重点市场、重点区域、重点环节的分析研判，落实监管责任，强化整治措施”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对个别重点领域的问题，要求“持续开展打击侵犯知识产权和制售假冒伪劣商品行动，严厉查处不符合强制性标准、掺杂掺假、以假充真、以次充好、以不合格产品冒充合格产品等违法行为”，强调要“以城乡接合部、农村等为重点，铲除假冒伪劣生存土壤”，即通过探索建立商品生产、流通、销售全链条监管新机制，实现对假冒伪劣商品的源头治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　章政建议，为确保《规划》贯彻落实，有必要针对一些问题加强研究和探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先是深化对市场监管理论和原理的研究，其中一个重要命题就是对有效市场和有效竞争之间关系和标准的研究，为建设统一开放、竞争有序的现代市场体系提供理论支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，深化对市场监管手段和方法的研究，在现行法规、技术、标准、信用、行政等监管手段中，为实现市场竞争的核心目标，不同手段方法和监管活动之间匹配效果的最优排序亟待梳理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是深化对监管创新实践和政策方向的研究，特别是针对线上平台、虚拟交易、数字经济等新业态监管模式有待深入研究，为配置监管资源、提高监管效能提供政策理论依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者 陈琳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 刘茜贤 校对 刘军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636742620.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院印发《关于开展第三次全国土壤普查的通知》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636750314.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月16日电 近日，国务院印发《关于开展第三次全国土壤普查的通知》（以下简称《通知》），决定自2022年起开展第三次全国土壤普查，利用四年时间全面查清农用地土壤质量家底。《通知》明确了普查总体要求、对象与内容、时间安排、组织实施、经费保障和工作要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届历次全会精神，弘扬伟大建党精神，完整、准确、全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，推动高质量发展，遵循全面性、科学性、专业性原则，全面查明查清我国土壤类型及分布规律、土壤资源现状及变化趋势，真实准确掌握土壤质量、性状和利用状况等基础数据，提升土壤资源保护和利用水平，为守住耕地红线、优化农业生产布局、确保国家粮食安全奠定坚实基础，为加快农业农村现代化、全面推进乡村振兴、促进生态文明建设提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，普查对象为全国耕地、园地、林地、草地等农用地和部分未利用地的土壤。其中，林地、草地重点调查与食物生产相关的土地，未利用地重点调查与可开垦耕地资源相关的土地，如盐碱地等。普查内容主要包括四个方面：立地条件普查，包括地形地貌、水文地质等；性状普查，包括有机质、酸碱度、养分情况以及颜色、质地等物理、化学性状；类型普查，包括不同成土母质、不同气候条件、不同地形地貌、不同利用状况下土壤类型的核实与补充完善等；利用状况普查，包括灌排设施情况、植物生长情况、种植制度等基础信息，以及肥料、农药、农膜等投入品使用情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，普查时间为2022－2025年。2022年完成普查技术、规范、物资等准备，开展全国性试点；2023－2024年全面铺开普查，并形成阶段性成果；2025年开展普查数据审核、成果汇总、验收与总结，全面完成普查任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，土壤普查是一项重要的国情国力调查，涉及范围广、参与部门多、工作任务重、技术要求高。为加强组织领导，成立国务院第三次全国土壤普查领导小组，负责普查组织实施中重大问题的研究和决策。按照“统一领导、部门协作、分级负责、各方参与”的要求组织实施土壤普查。各相关部门要各司其职，密切配合，加强保障。各省级人民政府是本地区土壤普查工作的责任主体，要加强组织领导、系统谋划、统筹推进，确保高质量完成普查任务。地方各级人民政府要成立普查领导小组及办公室，负责本地区普查工作的组织和实施。各地要加强专家技术指导、专业技术人员配置、普查队伍培训，确保土壤普查专业化、标准化、规范化。要广泛宣传土壤普查的重要意义和要求，为普查工作顺利开展营造良好社会氛围。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636750314.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>连收9张罚单，江苏江南农商行因12项违规被罚580万</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636749110.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;记者 傅碧霄 见习记者 卢梦雪 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，银保监会网站披露的处罚信息显示，江苏江南农村商业银行股份有限公司（下称“江南农商行”）因涉及12项违法违规事实，连收9张罚单，被罚款580万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一同披露的还有8名相关责任人，因负相关管理、领导、审批、经办等责任同时被罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月15日，《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》致电江南农商行询问整改情况，该行表示，江南农商行高度重视银保监会的管理意见，已经采取一系列的整改措施，逐渐落实了整改要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;涉12项违规&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江南农商行成立于 2009年12月，是在常州市内原5 家农村中小金融机构（武进农村商业银行、溧阳农村合作银行、常州市区农村信用合作联社、常州市新北区农村信用合作联社、金坛市农村信用合作联社）的基础上组建而成的股份制农村商业银行。截至2020年年末，共设有209家分支机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会披露的处罚信息显示，江南农商行主要违法违规事实（案由）有12项，涉及同业业务专营改革不到位、同业拆借不审慎、理财资金违规投资非上市公司股权、同业投资未做实穿透管理、理财资金间接投资本行信贷资产、非标投资未比照自营贷款管理、未将资金业务纳入统一授信、与无授信额度的交易对手开展资金业务、未向理财产品投资者充分披露信息和揭示风险、超资金需求向企业提供融资、贷款“三查”不到位、同业交易对手选择不审慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依据《中华人民共和国银行业监督管理法》第四十六条第（五）项，中国银行保险监督管理委员会常州监管分局对其罚款人民币580万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时被罚的还有该行董事长陆向阳、副行长张建军等8人，向以上违法责任负管理、领导、审批、经办等责任，分别被作出罚款、警告等处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，陆向阳对江苏江南农村商业银行股份有限公司同业业务专营改革不到位负主要领导责任，被警告，罚款人民币10万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张建军对江苏江南农村商业银行股份有限公司超资金需求向企业提供融资负主要审批责任，被警告，罚款人民币5万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月15日，《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》致电江南农商行，针对本次处罚询问整改情况，该行表示，江南农商行高度重视银保监会的管理意见，已经采取一系列的整改措施，逐渐落实了整改要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上市之路停滞3年多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开资料显示，江南农商行已有上市计划，但目前上市进度未知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该行官网信息显示，2018年6月11日，江南农商行召开了该年第一次股东大会。在28项审议内容中，有五项直接提及上市的相关事宜。其中第十三项为关于申请首次发行A股股票并上市的提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年8月13日，江苏证监局公告关于确认辅导备案日期的通知，称收到&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）关于江南农商行首次公开发行股票并上市之辅导备案的申请。经研究，对江苏江南农村商业银行股份有限公司辅导备案日为2018年7月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今三年多过去，江南农商行尚未披露关于其上市的最新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者发现，江南农商行作为区域性商业银行，传统的存贷款业务在常州地区有较为明显的竞争优势，资产质量较好，但盈利能力不强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三季报显示，截至2021年9月末，江苏农商行营业收入87.76亿元，同比增长5.81%，净利润27.84亿元，同比增长7.23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，该行资产总额4671.08亿元，同比增加8.86%，负债总额4278.84亿元，同比增加7.47%，资产负债率91.60%，比去年同期降低1.18个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资产质量方面，该行不良贷款率近年来持续走低，资产质量稳步向好。其中2021年三季度不良贷款率1.32%，相比年初下降0.28个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该行的营收以利息净收入为主，但2020年以来该行响应减费让利政策，采取了利息减免、降低贷款利率等措施，净息差趋于收窄，记者发现，2021年三季度江南农商行该项收入为73.23亿元，同比增长-1.22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中间业务方面，江南农商行该项业务收入近年来持续下降，数据显示，2021年三季度手续费及佣金净收入5.68亿元，同比增长-34.76%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，江南农商行的盈利能力也偏弱，5年来净资产收益率持续走低。2021年三季度净资产收益率8.74%，相比年初又下降了0.87个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为区域性商业银行，江南农商支行在支持地方经济建设方面具有重要的战略地位，在业务发展及税收优惠等方面也能够获得地方政府的支持，在本地区竞争优势较为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：孟俊莲 主编：冉学东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636749110.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税降费再亮“组合拳”！国务院：加大工业、服务业所得税减免力度 免征公共交通运输服务增值税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636741173.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经记者 李可愚 每经编辑 陈星&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强2月14日主持召开国务院常务会议，听取2021年全国两会建议提案办理情况汇报，要求汇聚众智做好今年政府工作；确定促进工业经济平稳增长和服务业特殊困难行业纾困发展的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者注意到，继1月19日国务院常务会议决定延续实施部分到期的减税降费政策，支持企业纾困和发展后，此次会议再次明确针对餐饮、零售、旅游、交通客运等特殊困难行业，在阶段性税收减免、部分社保费缓缴等方面加大支持力度，促进稳就业和消费恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，今年对中小微企业新购置价值500万元以上设备器具，折旧为3年的可一次性税前扣除，折旧为4年、5年、10年的可减半扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;延长制造业中小微企业缓税政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者注意到，会议指出，工业和服务业在经济发展和稳定就业中起着骨干支撑作用。当前工业经济稳定恢复态势仍不牢固，服务业因受疫情等影响存在一些特殊困难行业，近期要抓紧出台措施，加大帮扶力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中包括，加大工业、服务业所得税减免力度，今年对中小微企业新购置价值500万元以上设备器具，折旧为3年的可一次性税前扣除，折旧为4年、5年、10年的可减半扣除。延长制造业中小微企业缓税政策。扩大地方“六税两费”减免政策适用主体范围至全部小型微利企业和个体工商户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为何将所得税减免聚焦中小微企业新购置设备器具？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红在接受采访时对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者分析，中小微企业在生产经营中常常需要购置设备器具。此次会议提及的减税降费政策使企业当期的所得税扣除项目增加，企业负担减少，现金流增加，保障企业的正常运营，并促进投资及扩大再生产。对于保障2022年宏观经济的良好开局，实现稳中有进具有积极意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议还指出，引导加强金融服务。人民银行提供激励资金支持增加普惠小微贷款等，推动制造业中长期贷款较快增长，促进企业综合融资成本稳中有降。会议还明确，推进制造业强链补链和产业基础再造，加快新型基础设施建设、重点领域节能降碳技术改造等，扩大有效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年免征公共交通运输服务增值税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/w7/I1b6tvMPQws7F.png"/&gt;》记者留意到，此次国务院常务会议提出，针对餐饮、零售、旅游、交通客运等特殊困难行业，在阶段性税收减免、部分社保费缓缴等方面加大支持力度，促进稳就业和消费恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，“帮扶特殊困难行业”的相关表述曾经多次出现，引起市场普遍关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月19日召开的国务院第六次全体会议就指出，针对企业特别是中小微企业和个体工商户困难进一步加大帮扶力度，对受疫情影响大、吸纳就业多的特殊困难行业出台实施倾斜支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月21日，李克强曾在教科文卫体界人士和基层群众代表座谈会上指出，旅游、餐饮、零售等服务业吸纳就业多，很多市场主体面临特殊困难，要分类实施有力有效纾困政策，助力他们渡难关、恢复发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月25日，李克强主持召开各民主党派中央全国工商联负责人和无党派人士代表座谈会，会上提出实施规模性组合式减税降费政策，精准支持中小微企业、个体工商户和特殊困难行业纾困发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在具体支持措施上，此次常务会议提及，2022年免征公交和长途客运、轮客渡、出租车等公共交通运输服务增值税。继续按80%比例暂退旅游服务质量保证金。对承租国有房屋的服务业小微企业和个体工商户，今年被列为疫情中高风险地区的减免6个月租金，其他地区减免3个月。各地可对承租非国有房屋的服务业小微企业和个体工商户给予适当帮扶；对减免租金的房屋业主，按规定减免今年房产税、城镇土地使用税。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636741173.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会部署工业稳增长，税收金融支持齐发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636743858.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强2月14日主持召开国务院常务会议，确定了促进工业经济平稳增长和服务业特殊困难行业纾困发展的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，工业和服务业在经济发展和稳定就业中起着骨干支撑作用。当前工业经济稳定恢复态势仍不牢固，服务业因受疫情等影响存在一些特殊困难行业，近期要抓紧出台措施，加大帮扶力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，会议提出了加大所得税减免、加强金融服务、推进制造业强链补链等一系列举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进制造业强链补链&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，我国工业经济总体保持恢复发展，全国规模以上工业增加值同比增加9.6％，规模以上工业企业利润总额同比增长34.3％，为稳定宏观经济大盘提供了有力支撑。今年以来，各地多策并举，确保一季度工业平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，推进制造业强链补链和产业基础再造，加快新型基础设施建设、重点领域节能降碳技术改造等，扩大有效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期从相关部委到地方正在密集展开部署，在补短板、锻长板、强韧性上发力，锻造制造业核心竞争力。围绕补链强链重点领域布局产业基础项目，加快推进产业基础再造工程；积极培育优势产业链，支持领航企业、链主企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部总工程师、新闻发言人田玉龙表示，在前期确保供应链产业链稳定安全的基础上，进一步提升制造业的核心竞争力，打好产业技术基础、产业技术创新能力、产业链供应链韧性这三大制造业核心竞争力基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宏观经济研究院产业所工业室主任付保宗分析，促进工业经济稳增长，要统筹施策、精准打通产业链供应链堵点卡点，扎实推进能源安全保供、做好大宗原材料保供稳价、保持重点产业链供应链顺畅，确保工业经济循环畅通，才能更好挖掘下游内需潜能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提振工业投资，抓好重大工程和项目实施是关键。新年伊始，各地抓好重大工程和项目实施。江苏、浙江先后集中开工一批重大项目，投资金额分别为5700亿元和6386亿元。安徽集中开工重大项目731个，总投资超3760亿元，涉及战略性新兴产业、交通、社会事业等12个领域，其中制造业分别占项目总数和总投资的72.1％、58.7％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部运行监测协调局局长罗俊杰表示，今年将抓紧启动实施国家“十四五”规划及工业和信息化领域“十四五”规划重大工程行动。同时，引导金融机构加大对企业数字化、绿色化改造的支持力度，着力提振制造业投资，促进工业经济行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税收金融支持齐发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于加大工业、服务业所得税减免力度，会议明确，今年对中小微企业新购置价值500万元以上设备器具，折旧为3年的可一次性税前扣除，折旧为4年、5年、10年的可减半扣除。延长制造业中小微企业缓税政策。扩大地方“六税两费”减免政策适用主体范围至全部小型微利企业和个体工商户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局发布的数据显示，在刚刚过去的2021年，全年新增减税降费约1.1万亿元，为制造业中小微企业办理缓缴税费2162亿元。支持小微企业发展税收优惠政策新增减税2951亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局收入规划核算司司长蔡自力表示，2022年将实施组合式、规模性减税降费政策，重点聚焦支持中小微企业、个体工商户、制造业等发展，帮助困难行业渡过难关，税务部门将采取一系列有效措施确保政策落实落细。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强金融服务方面，会议指出，支持增加普惠小微贷款、制造业中长期贷款，促进综合融资成本稳中有降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，面对需求收缩、供给冲击、预期转弱的三重压力，稳定市场主体关键是要稳住资金链，因此要发挥金融系统的主观能动性，保持好普惠小微贷款的稳定多增趋势，以有力的金融支持稳定市场主体信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行2月11日发布2021年第四季度中国货币政策执行报告指出，下一步，将按照市场化法治化原则，充分发挥好两项直达工具接续转换后的市场化政策工具的牵引带动作用，进一步激励地方法人银行加大对小微企业、小微企业主和个体工商户的支持力度，积极挖掘新的合理融资需求，提高普惠小微信用贷款比重，持续推动普惠小微贷款“增量、降价、扩面”，有效缓解小微企业融资难、融资贵问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，国常会还提到，针对餐饮、零售、旅游、交通客运等特殊困难行业，加大阶段性税收减免、部分社保费缓缴等支持，促进稳就业和消费恢复。2022年免征公共交通运输服务增值税。对承租国有房屋的服务业小微企业和个体工商户，今年被列为疫情中高风险地区的减免6个月租金，其他地区减免3个月。各地对承租非国有房屋的服务业小微企业和个体工商户给予帮扶。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636743858.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会印发融资租赁公司非现场监管规程 地方金融监管部门可对融资租赁公司开展差异化监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636743152.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　每经记者 袁园 每经编辑 廖丹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为明确融资租赁公司非现场监管的职责分工，规范非现场监管的程序、内容、方法和报告路径，完善非现场监管报表制度，近日，银保监会印发了《融资租赁公司非现场监管规程》（以下简称《规程》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会表示，《规程》的出台对弥补融资租赁公司监管制度短板，提高融资租赁公司非现场监管质量具有积极意义。下一步，银保监会将进一步完善融资租赁公司业务经营和监管规则，引导融资租赁行业规范健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;弥补监管制度短板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年6月，银保监会印发《融资租赁公司监督管理暂行办法》，明确了融资租赁公司的经营规则、监管指标、监管措施、法律责任等。同时，督促指导各金融局落实有关监管要求，与市场监管部门建立会商机制，严格控制融资租赁公司及其分支机构的登记注册，严格审核股权变更申请。同时，结合各地发展实际开展清理排查和名单制管理，稳妥有序推进分类处置，行业管理逐步规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至2021年9月末，纳入监管名单、非正常经营企业名单并向社会公示的融资租赁公司分别有667家、7019家，前期分类处置工作已阶段性完成，具备了开展非现场监管的基础条件。“当前，为配合《融资租赁公司监督管理暂行办法》实施，规范地方金融监管部门非现场监管行为，有必要制定全国统一标准的非现场监管要求、程序和方法，促进融资租赁公司各项监管制度更好落地执行。”银保监会相关负责人表示，已将《规程》纳入银保监会弥补监管制度短板方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，《规程》制定主要遵循三大原则：坚持法人监管原则，重点压实地方各级金融监管部门的法人监管责任，明确分支机构和特殊项目公司的并表管理；坚持风险为本原则，全面、客观、准确地反映融资租赁公司真实风险状况、合规情况和服务实体经济质量，持续监测、评估融资租赁公司风险，督促指导地方不断提升公司经营管理和风险防控水平；坚持联动监管原则，明确各地方金融监管部门要将非现场监管分析评估结果作为现场检查、分类处置的重要参考，根据机构的风险和合规程度实施分类监管，建立健全监管评价机制，努力提高监管有效性和震慑力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将制定完善相关业务和监管规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规程》共六章二十七条，主要包括总则、信息收集与核实、风险监测与评估、信息报送与使用、监管措施、附则等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在总则部分，规定了起草目的和依据，非现场监管的定义、原则、阶段，银保监会和地方金融监管部门的职责分工等；在信息收集与核实部分，规定了地方金融监管部门信息收集、数据审核、确认证实、档案管理等义务；在风险监测与评估部分，规定了地方金融监管部门的监测分析、监督检查、指标异常变动处理、重大风险事件报告、年度监管报告撰写等职责；在信息报送与使用部分，规定了报表报告的报送路径和时间要求、分析评估结果运用；在监管措施部分，规定了差异化监管措施和处罚；在附则部分，规定了实施细则制定、银保监会对规程的修订和解释权、施行日期等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，《规程》对差异化监管和跨区域监管提出了明确要求。《规程》指出，各地方金融监管部门可以根据融资租赁公司风险严重程度开展差异化监管，采取提高信息报送频率、要求充实风险管理力量、进行风险提示和监管通报、开展监管谈话、提高现场检查频次等监管措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　融资租赁公司跨省、自治区、直辖市设立的分支机构和特殊项目公司（SPV)，其非现场监管工作由融资租赁公司法人机构注册地地方金融监管部门负责，分支机构和特殊项目公司（SPV)所在地地方金融监管部门予以配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分支机构和特殊项目公司（SPV）的监管指标和业务指标与融资租赁公司法人机构合并计算。建立分支机构、特殊项目公司（SPV)所在地与融资租赁公司法人机构注册地监管协作机制，共享融资租赁公司法人机构及其分支机构、特殊项目公司（SPV)监管信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，银保监会相关负责人表示，《规程》明确了融资租赁公司跨省、自治区、直辖市设立分支机构和特殊项目公司（SPV)的非现场监管职责分工及统计要求，主要是基于融资租赁公司的发展情况和存量现状，并不体现融资租赁公司跨省开展业务的监管导向。下一步，银保监会将根据《地方金融监督管理条例》立法进程和有关要求，制定完善融资租赁公司相关业务和监管规则。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636743152.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年个税汇算将至，今天可提前预约办税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636750448.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年个人所得税（下称“个税”）汇算将于3月1日启动，截至6月30日，但今天就可提前预约办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为避免纳税人扎堆在3月初办理个税汇算，提升办税效率，2月16日国家税务总局个人所得税APP正式上线新功能――2021年综合所得年度汇算申报预约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果纳税人需在3月1日至3月15日之间办理年度汇算，可在2月16日至3月15日每天的早6点至晚22点登录手机个人所得税APP进行预约，选择相应的预约日期，按日进行申报去年综合所得年度汇算。如果没有成功预约也不用急，3月16日之后无需预约可随时在个税APP上办理。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/56263a1faf828f46" id="91e7ab44f9d2d915876b78111b9675db" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此举旨在避免产生办税拥堵，影响办税体验。目前中国办理个税汇算纳税人中，95%以上的人通过个税APP等线上申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国自2019年实施个税改革后，首次引入了综合所得税制，即工资薪金、劳务报酬、稿酬、特许权使用费等四项所得合并为综合所得，采用统一的七档超额累进税率来按年计税。由于不少纳税人当年预缴个税，与最终汇算实际应纳个税可能存在出入，因此按惯例需要在第二年的3月至6月进行个税汇算，多退少补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据中国国际税收研究会课题组《中国个人所得税年度汇算的国际比较研究》一文，中国2019年和2020年参加个税汇算总人数中，两年平均约48.65%的人会获得退税，两年平均退税金额约582元。而实际补税人数占汇算申报总人数比重在3%左右，其他人则既不补税也不退税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对大多数参加个税年度汇算的纳税人来说，退税概率更大，这主要是此前一些个税扣除额未充分享受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，一些纳税人去年可能有子女教育、住房租金、住房贷款利息、赡养老人等专项附加扣除未及时申报享受，则可以在年度汇算中申报，减少个税应纳税额，可能少交个税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，大病医疗支出，只有年度结束，才能确切地知道全年支出金额，只能在年度汇算来补充享受扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年度汇算后，纳税人如果存在退税情形，在个税APP上申报表的相应栏次勾选“申请退税”并提交给主管税务机关后，即完成了申请程序。税务机关和国库按规定履行必要的审核程序后即可办理退税，退税款直达纳税人银行账户。根据中国国际税收研究会研究，退税时间一般在34天，平均为11.84天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此3月1日之后，存在退税情形的纳税人不要忘了2021年个税汇算申报。当然对于预缴税额小于应纳税额，需要补税的个人也需要进行个税汇算申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　补税人群主要分为两类，一种是在两个以上单位任职受雇，预缴个税时多扣税。另一种则是在工资薪金外，存在劳务报酬、稿酬、特许权使用费等收入，汇总后实际适用税率更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过相当部分个人将豁免补税。不久前财政部 税务总局发文，延续了纳税人综合所得年收入不超过12万元或者补税金额不超过400元无需补税政策。中国实际补税率低，跟这一优惠政策有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局提醒，对于年度汇算需补税的纳税人，如在年度汇算期结束后未申报并补缴税款，税务部门将依法加收滞纳金，并在其《个人所得税纳税记录》中予以标注。对于涉税金额较大的，税务部门将进行提示提醒，对提醒后未改正或者改正不到位的进行督促整改，对仍不改正或者改正不到位的进行约谈警示，约谈警示后仍不配合整改的依法立案稽查，对立案案件选择部分情节严重、影响恶劣的进行公开曝光。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636750448.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳外贸成效显著 去年外贸连上台阶 稳中求进 今年着重提高外贸综合竞争力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636746865.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 李远方&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，我国外贸发展量质齐升，在拉动国民经济增长的同时也为全球经济做出重要贡献。在外贸增长高基数下，今年我国外贸形势仍面临严峻压力。近日，国务院办公厅印发《关于做好跨周期调节进一步稳外贸的意见》，从加强财税金融政策支持、鼓励外贸新业态发展、缓解国际物流等外贸供应链压力、支持重点产业重点企业4方面为外贸助力。同时，从当前形势出发，商务部确定2022年为“外贸巩固提升年”，着重提高中国外贸的综合竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;屡创新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外贸数据“一骑绝尘”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，外贸成为我国经济运行中的一大亮点。数据显示，去年全年我国货物进出口39.1万亿元，增长21.4%，其中出口增长21.2%、进口增长21.5%。我国货物贸易总额已连续5年全球第一，吸收外资保持全球第二，对外投资稳居世界前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在1月25日国新办举行的新闻发布会上，商务部综合司司长郭婷婷介绍，去年我国进出口规模接连迈上5万亿、6万亿美元两大台阶，前三季度出口和进口国际市场份额分别为15%和12.1%，均创历史新高。从贸易伙伴来看，去年我国对东盟、欧盟、美国进出口分别增长19.7%、19.1%和20.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，我国贸易方式进一步优化，一般贸易进出口占比超过六成。外贸经营主体活力有效激发，民营企业进出口规模增长26.7%，占48.6%，提升2个百分点；跨境电商5年增长近10倍，2021年保持两位数增长；外贸综合服务企业超过1500家；海外仓数量超过2000个；加工贸易保税维修项目已建成约130个；新业态、新模式成为推动我国外贸转型升级和高质量发展的新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署新闻发言人、统计分析司司长李魁文表示，“一带一路”国家贸易规模提升对2021年外贸增长有重要贡献。2021年是“一带一路”倡议提出8周年。这8年间，国际产业链供应链合作更加密切，能源、农业、矿产等领域合作向好，民营企业也成为我国与“一带一路”沿线国家外贸的主力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨境电商、市场采购等新业态新模式是我国外贸发展的有生力量，也是国际贸易发展的重要趋势。我国促进外贸新业态新模式健康持续创新发展的政策措施效应持续显现。“上合示范区―明斯克”、“义新欧”、“苏新欧”、合肥至德国汉堡、威廉港等跨境电商专列先后开通并常态化运行，实现了中欧班列与跨境电商模式的融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;形势严峻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳增长压力前所未有&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的来看，在去年6.05万亿美元规模、30%高速增长的基数之上，今年外贸形势十分严峻，稳增长的困难和压力前所未有。”商务部对外贸易司司长李兴乾表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部国际贸易经济合作研究院副研究员韩亚品和刘建颖也发文认为，2022年宏观经济增长率预计将会放缓。由于进出口额基数较高，部分国家产能持续恢复，以及资源要素海运价格上涨、汇率波动风险加大、政府继续推动去杠杆等问题，2022年中国外贸形势依然复杂严峻，不稳定、不确定、不平衡因素增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从需求角度看，全球外需增长面临两大不确定因素：一是新冠肺炎疫情反复迟滞全球经济复苏进程。联合国最新发布的报告认为，受疫情、劳动力短缺、供应链中断、通胀压力上升等因素影响，全球经济复苏面临巨大的压力。二是复苏不均衡导致全球系统性风险在上升。受“疫苗鸿沟”、政策差距等影响，低收入国家和发达经济体复苏差距不断扩大，货币贬值、通胀高企。从供给角度来看，全球产业链供应链面临两大不稳定因素：一是国际供应链加速重构，发达经济体片面追求产业回归，正在分化市场，降低全球资源配置效率。二是全球供应链紊乱和瓶颈效应短期内难以彻底缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“像原材料价格过高、运力结构性失衡、芯片等重要零部件短缺，这些问题一直持续存在。我们的外贸企业，特别是中小微外贸企业综合成本明显上升，经营风险和压力处于高位。所以，这些企业表现出来的问题就是‘有单不敢接’‘增收不增利’。”李兴乾表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳字当头&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动外贸高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家预计，今年外贸增速将有所回落，但总体仍较为平稳，外贸进出口结构将进一步优化，保持高质量发展加速推进的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年我国外贸爬了一个高坡，2022年稳外贸压力大，为了熨平疫情等突发因素可能导致的外贸短期波动，我国第一次在外贸领域提出要做好跨周期调节。”商务部研究院对外贸易研究所所长梁明表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《关于做好跨周期调节进一步稳外贸的意见》要求，今年将增设一批跨境电商综试区，培育一批离岸贸易中心城市(地区)。同时将鼓励金融机构以市场运作方式加大对各类企业建设和使用海外仓的支持，促进海外仓高质量发展；调整优化跨境电商零售进口商品清单、扩大进口类别，更好满足多元化消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国外贸产业基础雄厚，长期向好的基本面没有改变。今年，外贸将坚持稳字当头、稳中求进，和量的扩张相比，我们更加注重质的提升。在各地、各部门和广大外贸企业共同努力下，我们有信心实现外贸开门稳，保持全年外贸运行在合理区间。”李兴乾表示，从当前面临的形势考虑，商务部已确定2022年为“外贸巩固提升年”，着重提高中国外贸的综合竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部表示，将具体实施四项行动：第一，跨周期调节稳外贸行动。充分释放政策效应，进一步提升出口信用保险作用，切实抓好外贸领域信贷投放，提高企业应对汇率风险能力。进一步提高贸易便利化水平，切实为企业纾困解难。第二，市场多元化行动。充分发挥贸易畅通工作组作用，用好已经商签的自贸协定，办好广交会、进博会、服贸会等重大展会，指导企业巩固传统市场、开拓新兴市场。第三，外贸供应链畅通行动。培育好国家加工贸易产业园、进口贸易促进创新示范区、外贸转型升级基地等各类平台和载体，持续推进物流畅通、结算畅通。第四，外贸创新提质行动。发挥好跨境电商、海外仓等新业态、新模式带动作用，建设好全球贸易数字化领航区，促进绿色贸易健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如部分业内专家所言，无论外部环境如何复杂多变，只要我们保持好宏观政策的连续性与跨周期政策的有效衔接，解决好外贸稳增长与防风险之间的平衡性问题，我国外贸就一定能够继续保持“稳”与“进”的总体态势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220216/c636746865.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>