<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 02 Nov 2020 05:04:25 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>金融委会议点评：促金融体制改革助力实体经济发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624434254.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624434254.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科创板股票纳入国际指数提速 34只通过富时罗素初筛标准</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20201102/c624433577.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20201102/c624433577.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上周融资余额14148.76亿元 环比减少47.11亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624433247.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624433247.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扎实做好“六稳”工作 全面落实“六保”任务 繁昌经济运行稳中求进向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624431180.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624431180.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融自由化的终结和数字抵押品的开端――金稳委专题会议点评</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624431004.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624431004.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一文带你了解“十四五”规划 释放哪些重要信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624430934.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624430934.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>本周央行公开市场有5100亿元逆回购到期</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20201102/c624430898.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20201102/c624430898.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：让“十四五”规划经得起实践和历史检验</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624434267.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届五中全会闭幕次日，李克强总理主持召开国务院“十四五”规划《纲要草案》编制工作领导小组会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前召开的党的十九届五中全会，刚刚审议通过了《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》。李克强总理在10月30日的领导小组会议上说，编制“十四五”规划，就是要将以习近平同志为核心的党中央关于制定“十四五”规划和二〇三五年远景目标建议的部署，变成推动经济社会发展的具体蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他强调，要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，认真贯彻党的十九届五中全会精神，全面把握新发展阶段，坚持稳中求进工作总基调，围绕落实新发展理念、推动高质量发展、深化供给侧结构性改革、构建新发展格局，紧扣满足人民日益增长的美好生活需要，使规划既有战略性和前瞻性、又有针对性和操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要坚持人民利益至上，进一步集思广益，广泛征求意见，凝聚社会共识，让规划经得起实践和历史检验。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;使规划既鼓舞人心又符合实际，既尽力而为又量力而行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，国家发展改革委就规划纲要编制作了汇报。与会同志进行了讨论。李克强指出，“十四五”时期，我国发展仍处于重要战略机遇期，同时也面临很多新挑战。他要求，编制规划一定要立足国情、实事求是，坚持发展第一要务，着力办好自己的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从1953年开始的‘一五’到即将开局的‘十四五’，一以贯之的目标，就是要实现我国的现代化。”李克强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总理强调，当前我国“十三五”规划目标任务即将完成，全面建成小康社会胜利在望，这是一个了不得的历史成就。要在此基础上统筹谋划和进一步推动“十四五”发展，开启全面建设社会主义现代化国家的新征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从全面建成小康社会，到2035年基本实现社会主义现代化，再到2050年全面建成社会主义现代化国家，需要不懈努力和奋斗。”李克强说，“要深入研判未来发展趋势特别是各种不确定因素，围绕提升发展质量、增进民生福祉等，科学构建指标体系、提出具体目标，使规划既鼓舞人心又符合实际，既尽力而为又量力而行，经得起实践和历史检验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　编制规划是政府的职责，但规划的实施，还要依靠人民群众，尊重经济规律，发挥市场力量&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“编制规划要处理好政府和市场的关系。”李克强会上强调，“编制规划是政府的职责，但规划的实施，还要依靠人民群众，尊重经济规律，发挥市场力量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强要求，规划要围绕充分发挥市场在资源配置中的决定性作用和更好发挥政府作用，善用改革开放的办法破难题促发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要突出敢啃硬骨头，深化重点领域和关键环节改革，持续推进‘放管服’加快打造市场化法治化国际化营商环境，更大激发市场主体活力；实行高水平对外开放，拿出更多更有力度的开放举措，促进国际合作，实现互利共赢。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他要求，规划编制要谋划确定“十四五”发展的支撑举措。围绕强化创新驱动发展、发展现代产业体系、扩大国内需求、促进国内国际双循环、加强生态文明建设、提高人民生活水平等，再推出一批发展工程、创新工程、民生工程，特别是在教育、医疗、养老、育幼等方面加大力度。要研究提出有针对性的重大政策，保障规划确定的重点任务落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总之，要注意把握好政府和市场的边界，厘清哪些工作应该由政府来谋划和推动，哪些事项要更大激发市场活力和社会创造力，切实编制和实施好这份推动实现现代化、推进改革开放的规划。”李克强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;既要立足当前、又要着眼长远，既要奋力而为，又要扎实推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，编制规划是当前一项重要任务，要坚持稳中求进总基调，既要立足当前、又要着眼长远，既要奋力而为，又要扎实推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国能够实现今天的发展成就，是全体人民筚路蓝缕、日积月累干出来的。我国仍然是世界最大发展中国家，发展是解决一切问题的关键和基础。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他要求，要加强组织领导和工作统筹，强化全局意识和责任，抓好各领域重大问题研究，广泛听取各方面特别是社会公众意见，进一步集思广益、凝聚共识。做好国家规划与地方规划、专项规划有机衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要用市场的办法、改革的办法，做好预期引导，把党中央关于制定‘十四五’规划和二〇三五年远景目标建议的精神真正落实到规划编制和实际工作中。”李克强说，“全国上下共同努力，推动‘十四五’时期经济社会持续健康发展，确保全面建设社会主义现代化国家开好局、起好步。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624434267.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门：加强会计师事务所执业管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624434315.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部、国务院国资委、银保监会共同印发《关于加强会计师事务所执业管理切实提高审计质量的实施意见》（以下简称《实施意见》），要求在调整会计师事务所执业管理政策的同时，加快形成接续性管理措施，引导会计师事务所根据自身规模、能力和专长承接业务，推动改革平稳有序实施，促进形成规范统一的审计市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施意见》提出了10项政策措施：一是完善会计师事务所执业管理政策，对会计师事务所从事证券服务业务实行备案管理，充分运用现有规章制度，突出服务能力和执业质量，促进形成科学有序的管理格局。二是逐步推动开展会计师事务所质量评估，鲜明树立质量优先发展导向，进一步推动大型会计师事务所做强做优，促进中小型会计师事务所做精做专，形成大中小会计师事务所协同发展的格局。三是深化会计师事务所符合执业许可条件监督，督促会计师事务所不断保持和提升执业能力。四是加强会计师事务所执业监测和管理，及时共享有关信息。五是加大会计师事务所信息披露力度，满足企业选聘会计师事务所信息需求，自觉接受社会公众监督。加强注册会计师行业诚信体系建设，研究推动对执业失信行为的联合惩戒。六是强化企业在选聘会计师事务所中的责任，企业应当有效发挥股东大会、董事会及审计委员会、监事会在选聘会计师事务所中的作用。七是加强注册会计师行业自律，维护行业良好有序的竞争环境。八是加大对会计师事务所监督检查力度，加强监督检查工作的协同和信息共享。九是对负有责任的会计师事务所及相关责任人，严格处罚措施。十是加强行业主管部门与其他监管部门的协同，强化联动，形成合力，共同促进审计质量提升。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624434315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>给力！中国经济“十三五”成绩显著 标普、惠誉都这样看</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624433933.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，我国召开了党的十九大代表大会，在总结过去的五年成绩得失之际，又在积极谋划下一个五年规划。那在过去的十三五规划里，国外的经济学家、研究机构又是怎么看待的呢?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，我国召开了党的十九大代表大会，在总结过去的五年成绩得失之际，又在积极谋划下一个五年规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那在过去的十三五规划里，国外的经济学家、研究机构又是怎么看待的呢?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总体来看，他们对中国的“十三五”成就表示了充分的肯定，纷纷予以赞扬。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚洲开发银行东亚局局长詹姆斯·林奇表示，中国“十三五”发展对亚太地区的融合发展和全球经济增长均具有重要意义。其中，主要体现在消除贫困、对外开放、生态文明三个方面成绩显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消除贫困方面中国的极端贫困发生率从1978之前的80%降至2019年不足1%，极端贫困人口大幅减少8.5亿人，占到同期全球减贫人数的70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外开放方面，“十三五”期间，中国出口业务进一步增长，先进技术引进和高质量消费品进口亦有所增长，为金融、教育、医疗和物流等领域的外国企业创造了更多机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此外，中国进一步放宽了对外商投资的限制，外资准入负面清单也大幅减少。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态文明方面，2018年中国将生态文明建设纳入国家宪法，鼓励优先采取绿色、开放、创新、协调和共享的发展模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　标普亚太区首席经济学家肖恩·罗谢表示，十三五”期间，中国发展平衡性显著增强，各领域发展成果喜人，为全球增长提供了充足的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，“十三五”期间，中国最了不起的成就之一是服务业快速发展。2019年服务业增加值占国内生产总值比重达53.9%，比2015年提高3.4个百分点。服务业对经济增长的贡献比重上升了10个百分点以上，占比约六成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，中国正走在2020年底实现全面脱贫的轨道上，全面脱贫本身就是了不起的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村人口生活水平的提高，会刺激国内消费，包括服务业消费，进而为其他人带来就业和收入 。还能平衡全国的经济发展，促进社会公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，中国在实施金融体制改革和稳健推动对外开放方面取得了令人瞩目的成就。例如，提高汇率的弹性和市场化水平至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，惠誉亚太区主权评级主管施帝文肯定道，中国“十三五”成就提振了全球信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十三五”期间，中国经济整体表现亮眼，全面建设小康社会、深化改革开放，对促进亚太融合发展、提振全球增长信心具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，中国经济保持了强劲增长。惠誉评级预计，尽管受到新冠肺炎疫情影响，2016年至2020年中国经济年均增速仍将保持在5.75%上下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这一增速堪称是全球经济增长的发动机，在全球经济增速低迷之际，这一点尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624433933.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”下的新方向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624433976.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;摘要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十九届五中全会上，我国进一步明确了十四五规划与二〇三五年的远景目标。在更为深刻复杂的内外环境变化下，中国未来将突出在质量效益明显提升的基础上实现经济持续健康发展。相对十三五，本次规划已经不设经济具体增长目标。经济政策主体将围绕创新驱动、构建更高水平社会主义市场经济体制服务，贯彻双循环战略新主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十月末我国召开第十九届中央委员会第五次全体会议，会议审议通过了《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》。开始了“十四五”节奏，十四五规划主题是构建经济发展新格局。全会提出“十四五”时期经济社会发展主要目标，即“经济发展取得新成效，增长潜力充分发挥，国内市场更加强大，经济结构更加优化，创新能力显著提升，城乡区域发展协调性明显增强，现代化经济体系建设取得重大进展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依据历史经验，五中全会公报作为未来五年的纲领性文件、信息量相对有限，更建议关注后续公布“十四五”规划的建议稿和说明稿以及年末的的政治局会议和中央经济工作会议，明年初各部委、各地方将就本次全会和“十四五”规划出台并制定更加细化的目标和部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对比十三五与十四五发展规划来看，在经济发展新动能以及产业结构方面和外部环境均发生了较大改变：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、首先在经济发展战略布局方面：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全会提出“国内大循环为主、国内国际双循环”将成为新主线。“畅通国内大循环”以“全面促进消费”为主着力点。同时指出“形成强大国内市场，构建新发展格局。坚持扩大内需这个战略基点，加快培育完整内需体系…全面促进消费，拓展投资空间”。我们认为这将是新老经济动能切换的开始，我国将从过去拉动经济的出口贸易、基建和房地产等固定资产投资模式逐步转向以消费为主的内循环新增长模式，将逐步释放居民消费能力以及消费意愿。然而如果大力发展内循环其核心的痛点是我国一直以来的居民储蓄率过高，这将导致内需循环不畅，需求依赖外部经济体。可见十四五期间大力构建内循环，其核心抓手将主要在于降低居民储蓄率、持续扩大内需、提升内需品质。其次，我们注意到本次纲领并没有公布未来五年乃至十五年的经济目标，会议公报中对十四五期间经济增长的相关表述为“经济持续健康发展”，没有对经济速度的明确表述。根据上一届五中全会公报内容和最终的五年规划设定的经济增长目标来看，2015年十八届五中全会公报有关于GDP的数字目标（“到2020年GDP和城乡居民收入比2010年翻一番”），主因是这一目标是十八大确定的。而之前十七届五中全会公报亦没有具体GDP目标的表述，主要是定性目标。我们认为，公报内容通常不提及具体增长目标，具体的增长目标则在次年的纲要全文中提出。同时如果从国家长远来看，随着国力的增强、人口老龄化的加速以及外部压力的增大，经济增长的抑制因素正在不断增加，国家会淡化经济增长目标，预计十四五规划会设置一个较适中的经济增速目标，而重点将放在内循环和产业的结构调整及改善。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/e1a2fd17db2a5200" id="bfaeae784ef22377bf3a635d97cab805" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资料来源：人民日报，中粮期货研究院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、在经济财政改革方面：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年在疫情常态化已经外部风险因素积聚的经济背景下，我国在3季度GDP依然由负转正，增速呈现前高后低形式、下半年大幅反弹，通胀可控，预计国内经济到明年末将回到新冠疫情前国内经济增长状态。在经济财政改革领域，公告提出要落实创新驱动发展战略，推进资本市场改革。十四五期间，我们仍需稳字当头，重视货币超发带来的金融不稳定性，预计十四五期间，货币政策将会坚持常态化操作，以结构性宽松为主；财政继续加杠杆，预计财政赤字率、政府杠杆率将进一步上升；税收结构将进一步优化，逐步推出房地产税。而创新驱动政策体系可以分为基础支撑、财税支持、金融支持三个方面的内容。其中，资本市场改革是当前实际推进力度最大、边际效果最明显、空间也最广阔的改革措施之一。十月末在金融改革方面，国务院金融稳定发展委员会召开专题会议，会议决定建设现代中央银行制度，完善货币供应调控机制，健全市场化利率形成和传导机制。构建金融有效支持实体经济的体制机制，提升金融科技水平，增强金融普惠性。会议表示，建设现代中央银行制度，完善货币供应调控机制，全面实行股票发行注册制，建立常态化退市机制，提高直接融资比重。推进金融双向开放。完善现代金融监管体系，加强制度建设，提高金融监管透明度和法治化水平，完善存款保险制度。坚决整治各种金融乱象，对各类违法违规行为“零容忍”。积极稳妥防范化解金融风险，坚决维护金融稳定，牢牢守住不发生系统性金融风险的底线。规划了当前金融科技与金融创新快速发展，必须处理好金融发展、金融稳定和金融安全的关系。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/a0190d65871af345" id="1812eaf0f868df3f7165594f18f76b91" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资料来源：人民日报，中粮期货研究院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、科技产业领域：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技创新、产业链升级本次公告中被提到了空前的高度，2018年中美贸易争端以来，美国在贸易、科技等方面对我国不断施加空前压力，国家更加意识到没有全产业链完整、科技自给，经济高质量发展步入中等强国就会缺乏基础支撑，地动山摇。我们预计，未来五年我国将向“卡脖子”领域倾注大量资源，将进一步在战略性新兴产业上发力，信息、生物、高端装备制造、新能源、新材料、新能源汽车等产业将持续成为未来经济的增长点。同时我国也将进一步整合在5G、大数据、物联网和人工智能等领域的数字经济优势，实现新一代信息技术与经济社会各领域深度融合，加快产业链高端化，在包括经济资源的支持和体制层面的改革，直接融资将迎来巨大的发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/efeda497051243c5" id="a3f0faaca27c3a8e977efc4b7ab2cb51" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资料来源：人民日报，中粮期货研究院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;徐乾程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中粮期货研究院 宏观高级研究员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;范永嘉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624433976.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新版QFII、RQFII交易细则实施 外资持股比例初始披露指标降至24%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624430925.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 杜雨萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继9月底QFII、RQFII新规出炉后，10月30日，沪深交易所正式对外发布QFII、RQFII证券交易实施细则“更新版”。自11月1日起，外资持股比例初始披露指标将由26%调整至24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　川财证券研究所所长陈雳在接受《证券日报》记者采访时表示，随着近年来A股市场国际化进程的加快，尤其是MSCI以及富时罗素等国际重要指数先后将A股纳入其指标范围，对于投资者来说，此次监管部门将外资持股比例初始披露指标由26%调整至24%，无疑更加便利国内外投资者和机构进一步了解外资持股情况，进而有更充分的时间做出相应的投资反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沪深交易所发布的《上海证券交易所证券交易规则适用指引第1号――合格境外机构投资者和人民币合格境外机构投资者》、《深圳证券交易所合格境外机构投资者和人民币合格境外机构投资者证券交易实施细则》同时指出，当全部合格境外投资者及其他境外投资者持有单个上市公司A股股份合计达到或超过该公司股份总数的24%时，交易所将于次一交易日开市前通过交易所网站公布其已持有该公司A股股份的总数及占公司股份总数的比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“整体上看，无论是此前落地的QFII、RQFII新规，还是此次沪深交所同步更新的证券交易实施细则，政策出台的本质，均是为了持续推动和完善我国资本市场高水平双向开放机制。”陈雳表示，此次QFII、RQFII证券交易实施细则发布后，不仅进一步完善了资本市场的制度规则，同时也提升了外资参与A股市场的便利程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，作为我国资本市场对外开放最重要、影响最深远的制度之一，近年来QFII、RQFII制度的每一次改革，都折射出我国金融市场对外开放所取得的新成就，更在一定程度上暗含了A股市场“吸金”效力的增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如2016年2月份放宽单家QFII机构投资额度上限，并将QFII本金锁定期从1年缩至3个月；2018年6月份正式取消QFII、RQFII本金3个月锁定期要求；此后正式取消QFII、RQFII额度限制以及扩大其可投资范围。我国金融市场对外开放力度不断加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家外汇管理局发布的《2020年上半年中国国际收支报告》显示，2020年6月末，境外投资者持有境内债券和股票规模为7375亿美元，较2015年末增长2.2倍。其中，持有境内债券规模从1211亿美元上升至3691亿美元，增长2倍，占境内债券市场托管余额的比重从1.6%提升至2.4%；持有境内股票规模从1088亿美元上升至3684亿美元，增长2.4倍，占A股流通总市值的比重从1.5%提升至4.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“可以预期的是，随着我国继续实施更大范围、更宽领域、更深层次的金融对外开放，未来，不仅境外资本投资灵活性将进一步增强，外资投资中国市场的规模也具有较大的增长空间。”陈雳如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至10月30日，我国共有337家合格境外机构投资者（QFII）与278家人民币合格境外机构投资者（RQFII）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤开证券研究院负责人康崇利在接受《证券日报》记者采访时表示，随着QFII、RQFII投资便捷性的提高，未来这一渠道的吸引力将逐渐增强。从制度上看，随着近年来A股先后被纳入MSCI、富时罗素等国际重要指数，境外投资者投资A股市场的热情和信心也在不断增强；结合当前我国经济基本面来看，稳定的经济增长将使得A股成为全球极具性价比的资产。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624430925.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>监管试行办法11月1日起施行―― 金融控股公司有了铁规矩</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624430779.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行发布的《金融控股公司监督管理试行办法》自11月1日起正式施行，为金控公司模式在我国的发展提供了监管框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，我国一直未将金融控股公司作为整体纳入监管，个别非金融企业盲目向金融业扩张，股权结构和组织架构复杂，甚至存在交叉持股、虚假注资等突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜表示，今年9月份，《国务院关于实施金融控股公司准入管理的决定》《金融控股公司监督管理试行办法》相继发布，初步搭建起金融控股公司监管制度框架，明确对非金融企业投资控股金融机构而形成的金融控股公司依法准入，接受监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信集团董事长朱鹤新表示，政策明确了金控准入条件和持续监管要求，从顶层设计上确保了监管体系的完备性，将有效推动金控公司开展有益创新，符合国际通行做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国投资有限责任公司董事长彭纯表示，要始终把服务实体经济作为出发点和落脚点，聚焦支持小微企业、民营企业、先进制造业等薄弱领域和关键环节，持续创新金融服务方式。发挥综合金融优势，进一步提高金融可及性，更精准对接多样化金融需求。探索应用大数据、云计算、人工智能、分布式数据库等新兴技术，依托金融科技提升金融服务质量与效率。加强风险防控，坚决守住不发生重大风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱鹤新建议，在不断完善金控监管的同时，应充分鼓励和推动金控公司高质量发展，并在做好风险隔离的前提下，发挥综合金融优势，持续提升金融服务实体经济的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行党委副书记蔡允革表示，有必要从制度供给、深化合作、技术创新应用、风险防控等方面继续发力，推动银行系金控集团更好地服务实体经济。比如，支持有条件的大型银行探索成立金融控股公司，推动银行系金控集团与非银行系金控集团深度合作等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学光华管理学院院长刘俏表示，未来金控公司发展有几个关键点：一是发展目标不应以规模为导向，二是要提升投资效率，三是要参与培育中国经济增长的新动能。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624430779.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融委提出全面实行股票发行注册制 关注头部券商</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624432749.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月31日，国务院金融稳定发展委员会召开专题会议，传达学习党的十九届五中全会精神，研究部署金融系统贯彻落实工作。会议由中共中央政治局委员、国务院副总理、金融委主任刘鹤主持。会议强调，要按照五中全会做出的战略部署，扎实做好金融改革开放各项工作。其中也包括“增强资本市场枢纽功能，全面实行股票发行注册制，建立常态化退市机制，提高直接融资比重”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海证券认为，注册制的全面推行，对于资本市场来说有一次吐故纳新，重新提升上市公司质量的要求和过程。对于整个市场的慢牛趋势来说，可能蕴含着一次风格的切换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兴业证券指出，券商三季度同比业绩增长确定性强，前三季度行业整体预计维持高增长，同时政策利好延续下券商业务将继续扩容，A股全面注册制、T+0等政策利好也值得期待，因此继续乐观看好券商板块未来表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申港证券认为，在全面注册制的背景下，头部券商将在经纪、投行、资本中介等业务中占优；中小券商仍存在被溢价收购的可能性，细分业务见长的中小券商将受益全面注册制。建议投资者继续把握&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600030','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600030/"&gt;中信证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600030/"&gt;600030&lt;/a&gt;）、华泰证券等头部券商的长期机会以及投行业务见长的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600109','&amp;#x56FD;&amp;#x91D1;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600109/"&gt;国金证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600109/"&gt;600109&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624432749.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>基层央行货币金银部门高效履职的样本剖析</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624434132.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，人民银行长沙中心支行精心谋划、整体联动，组织湖南全省货币金银系统以模范机关创建为引领，紧紧围绕“让党中央放心、让人民群众满意”这一中心目标，争当“三个表率”，突出“三个导向”，在抓党建、强管理、优服务、促转型四方面持续发力，推动全省货币金银系统履职取得新成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以党的建设为引领，在推进重大决策落实上见成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突出人民银行“首先是政治机关”的本色，引导干部职工提高政治站位，把思想和行动统一到党中央和上级行决策部署上来，在履职过程中不折不扣地抓好贯彻落实。通过分管行领导讲党课、学习讨论、党日活动等形式，多层面、多渠道加强思想教育，切实增强新时代维护“国家名片”的责任感和使命感。在抗疫阻击战和保障现金供应的关键时期，充分发挥党支部战斗堡垒作用和党员先锋模范作用，通过急难险重任务锤炼“忠诚、专业、务实”的干部队伍，为货币金银部门高效履职提供了有力的政治保障。不断提高运用科学理论指导实践、推动工作的能力，主动融入服务经济高质量发展大局，在补齐农村现金服务短板、改善民生领域现金服务、增强反假货币工作合力、打造良好现金流通环境、防范内外部风险等方面推出一系列措施，切实改善重点领域与薄弱环节的现金管理和服务，让创建工作成效真正体现到让党中央放心、让人民群众满意上来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以库房安全为重点，在排查整改风险隐患上见成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将确保发行基金和发行库的绝对安全作为货币金银部门的根本使命和目标，对照近年来各级巡查、审计和检查反映的情况，在湖南全省电视电话会议上进行警示教育，深入剖析和反思相关问题背后存在的深层次原因，督促各级发行库以案为鉴，以案促改。结合当前开展的发行库安全风险大排查等工作，本着对党忠诚、对单位负责的态度，全面检视隐患漏洞，彻底清空历史存量问题，在推进整改落实的过程中，进一步夯实发行库安全管理基础。聚焦发行库管理中的重点领域和薄弱环节，组织开展“严格管理我争先，和谐团队共创建”活动，围绕“锻造忠诚政治本色、打造专业能力素质，营造务实作风氛围”的总目标，通过风险警示教育、风险防控公开承诺、应知应会制度测试、对标找差补短板、行为规范大讨论、学习先进榜样等措施，全面提升发行库的规范化、精细化管理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以制度建设为抓手，在全面从严加强管理上见成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　把制度建设贯穿创建工作的全过程，确保制度构建到位、执行到位和监督检查到位。严格贯彻落实总行重申的“五项基本制度”要求，确保制度执行的规范性和干部队伍的稳定性。全面梳理湖南省货币金银条线相关制度的执行情况，及时修改完善实施细则、操作流程，扎实扎牢制度防火墙，压紧压实各级党委主体责任。根据新形势下全面加强货币金银系统党的建设新要求，将学习贯彻《货币金银和安全保卫从业人员职业行为准则》《货币金银局（保卫局）廉政风险事项》纳入创建工作的重要内容，在全省组织开展“学准则守纪律创模范”主题活动，以讲认真、敢较真的态度，严明纪律、加强管理，引导干部职工自觉强化制度学习和执行，全面提升思想素质和职业素养，推动廉政风险防控落到实处，建立健全从严管理长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以服务民生为宗旨，在提升管理服务水平上见成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对照模范机关创建工作任务清单，结合总行部署的“提高流通中人民币整洁度”“人民币知识宣传进社区”“畅通行政收费业务现金缴费渠道”等重点工作，进行再对表、再认领、再落实，“跨前一步”主动服务，将现金服务与社会需求融合起来，进一步把工作做细做实。以农村现金服务站为依托，提升农村流通中现金整洁度，努力打通农村现金服务的“最后一公里”。以县域现金服务示范区建设为支撑，推动优质现金服务向革命老区、革命先烈家乡倾斜和延伸。以民生领域为重点，持续改善公共交通、医疗卫生、批发零售等行业和对困难群众的现金服务。针对非法买卖人民币产品、滥用人民币图样、拒收现金、农村假币案件高发等突出问题，通过形式多样的进社区、进学校、进企业、进乡村宣传活动，将人民币知识送到最薄弱的地区和最需要的人群中去。进一步畅通行政收费业务现金缴费渠道，为公众使用现金提供便利，打造安全、高效、和谐的现金流通环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以解决问题为导向，在推动业务创新发展上见成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在模范机关创建过程中始终坚持问题导向，有针对性地找差距、补短板、强弱项，以创促建、以创促改，有效破解制约货币金银系统党建和业务融合发展的难题和挑战。积极探索人工智能、大数据、物联网等技术在发行库智能化管理、流通中人民币整洁度监测、假币信息监测分析等方面的运用，不断提升工作效率和管理效能。积极应对数字经济时代的机遇和挑战，抓住数字人民币研发、应用的历史性机遇，主动参与相关工作，为湖南省经济金融发展贡献力量。切实提升现金统计分析的及时性、准确性，增强服务实体经济、服务高质量发展的能力，更好地满足公众多样化的现金服务需求。加强疫情防控期间的回笼现金消毒工作，严格实行收支两条线管理，确保银行渠道付出现金的安全、卫生。顺应纪念币市场化发行改革要求，在坚持“公开、公正、公平”原则基础上，进一步明确工作责任，细化工作措施，加强正面宣传引导，确保纪念币平稳有序发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系人民银行长沙中心支行党委委员、副行长)&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624434132.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>乡村消费被多部委“点名”支持 专家建议再从三方面发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624433338.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 昌校宇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月30日，商务部党组书记、部长钟山主持召开党组会议，传达学习党的十九届五中全会精神。会议强调，要坚持扩大内需这个战略基点，完善现代商贸流通体系，提升城市消费，扩大乡村消费，发展服务消费，畅通国内大循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《证券日报》记者不完全梳理，乡村消费作为消费环节的重要一环，日益受到国家重视，年内已有多个部门针对扩大乡村消费进行部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月13日，国家发展改革委、中央宣传部等二十三部门联合发布《关于促进消费扩容提质加快形成强大国内市场的实施意见》提出，丰富适合农村消费者的商品供给，完善供应渠道。7月16日，农业农村部发布《全国乡村产业发展规划(2020-2025年)》提出，引导电商、物流、商贸、金融、供销、邮政、快递等各类电子商务主体到乡村布局，构建农村购物网络平台。7月31日，2020年年中商务部党组扩大会议提出，多措并举促消费，在创新流通、促进消费上下功夫，提升城市消费，扩大农村消费，发展服务消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院高级研究员付一夫在接受《证券日报》记者采访时表示，扩大乡村消费之所以多次被部委“点名”，主要有三方面原因：一是农村居民还有极大的消费潜力待挖掘；二是农村居民很多消费需求仍未被满足，优质供给不足一定程度上限制了农村居民的消费力；三是相较于城镇居民，农村居民会将新增收入更多地用于消费支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村支付能力正在加速提升。国家统计局数据显示，上半年，农村居民人均可支配收入8069元，名义增速为3.7%，快于城镇居民2.2个百分点。与此同时，乡村消费市场也在加速崛起。国家统计局数据显示，三季度，乡村消费品零售额同比增长1.3%，增速比城镇市场高0.4个百分点。其中，9月份乡村消费品零售额同比增长4.0%，增速比8月份加快3.3个百分点，比城镇市场高0.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券日报》记者还注意到，为了促进消费增长，越来越多的地方干部开始化身主播带头直播带货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月28日，在西藏自治区经济和信息化厅副厅长郭翔的带领下，5100、卓玛泉、纳措琼母等西藏天然饮用水品牌负责人相继走进名为“高原沁饮”的拼多多直播间。此次直播共吸引540余万人在线观看，带动天然饮用水、青稞、牛肉干等各类产品当日订单量超31000单，同比上涨近220%。其中，在购买饮用水产品的消费者中，八成以上来自于北京、上海、广州等东部一线城市，用户购买相关产品的人均订单金额达40元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德邦基金股票研究部研究员周瓅告诉《证券日报》记者，直播带货、“双11”促销等活动，拓宽了乡村农副产品的销售渠道。既让来自大山深处、贫困地区的优质农副产品走进城市，也帮助了农村居民持续增收、稳定脱贫、逐步致富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及接下来扩大乡村消费还需如何发力，周瓅认为，从乡村消费市场的发展阶段和动态增速来看，蕴含着巨大潜力，是形成强大国内市场的重要突破口。未来扩大乡村消费建议从三大方面发力：第一，多渠道增加农民收入，提高乡村消费能力。农民收入是扩大乡村消费的重要前提。第二，完善相关制度和政策，优化乡村消费软环境。制度、政策、信用等软环境是乡村消费的重要支撑。第三，加强农村公共设施建设，改善乡村消费硬环境。农村公共基础设施不完善是制约扩大乡村消费的一个重要因素。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30300175:大消费:1,12060001:证券日报:0.823646---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624433338.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“入口”“出口”齐发力 提高直接融资比重步入纲举目张新阶段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624430997.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月31日，国务院金融稳定发展委员会召开专题会议，传达学习党的十九届五中全会精神，研究部署金融系统贯彻落实工作。会议强调，增强资本市场枢纽功能，全面实行股票发行注册制，建立常态化退市机制，提高直接融资比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接受中国证券报记者采访的专家表示，此次金融委的专题会议，在“提高直接融资比重”前，提出“全面实行股票发行注册制，建立常态化退市机制”，这三方面工作实际上是有机联系的整体。其中，提高直接融资比重是目标和方向，注册制和退市机制是手段，也是市场的“入口”和“出口”。“入口”“出口”齐发力，提高直接融资比重正在步入纲举目张的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规模显著增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士指出，党的十八大以来，党的十九大报告、2017年全国金融工作会议、2018年中央经济工作会议等多份文件、多个会议都对提高直接融资比重提出明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从取得的成效看，“十三五”时期，直接融资的规模增长总体是显著的，股票市场融资金额达到7万亿元，债券市场净融资接近40万亿元。特别是今年以来，在疫情严重冲击的影响下，无论是股票融资，还是债券融资，都呈现逆势增长的势头，股票和交易所债券市场实现融资合计超过7.5万亿元。但客观地说，与优化金融供给结构、服务经济高质量发展的要求相比，直接融资特别是股权融资比重偏低仍然是我国金融体系的短板，还有较大的提升空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着中国经济转型步入新经济时代，以技术进步和服务驱动型增长方式为特点的新经济的发展，需要大力发展直接融资体系，更好地为实体经济服务。大力发展现代化、法治化的多层次资本市场能够对经济转型、实现国家高质量发展起到积极推动作用，同时为强化中国的国际竞争实力，实现国家治理现代化奠定坚实的金融基础。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601881','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94F6;&amp;#x6CB3;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601881/"&gt;中国银河&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601881/"&gt;601881&lt;/a&gt;）证券首席经济学家刘锋指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升服务实体经济能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士表示，“十四五”时期我国经济社会发展的总体蓝图逐渐浮出水面，五中全会提出的推动高质量发展、构建新发展格局，将成为“十四五”及今后一段时期指导发展的鲜明主题。提高直接融资比重、提升金融服务适配性的紧迫性和重要性更为凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，直接融资特别是股权融资具有风险共担、利益共享机制的独特作用，有利于促进科技、资本和产业的良性循环。其次，发展直接融资能够促进要素向最具潜力的领域协同集聚，助力完善要素资源市场化配置的机制。再次，提高直接融资比重有助于提高金融体系的适配性，稳定宏观杠杆率，这也是深化金融供给侧结构性改革的应有之义。最后，更为开放融合的直接融资体系，能够进一步便利跨境投融资活动，助力国内国际两个循环相互促进、共同提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述人士进一步指出，当前我国经济长期向好，实体经济发展的潜力巨大，居民财富管理需求旺盛，这些都为提高直接融资比重提供了宝贵的发展机会。2019年以来，资本市场改革持续深化，市场正在发生深刻的结构性变化，对国内外投资者的吸引力正不断增强，也为提高直接融资提供了有利条件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624430997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>实现更加均衡的社会经济发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624430776.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;厦门大学宏观经济研究中心副主任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，中国经济开启了主要由外需拉动向内需拉动转变的增长历程。随着外贸红利、人口红利和房地产红利等逐步减弱，中国经济在供给侧寻求以技术进步和人力资本积累为驱动力的增长，在需求侧寻求以国内需求尤其是消费需求为主导的增长。前者意味着高品质、低能耗、高附加值等内涵；后者意味着更加均衡的社会经济发展。要真正完成由传统增长方式向高质量发展转变，需要诸多条件共同促成。从制度完善和政策实践层面看，尤其需要政府在事关高质量发展的市场机制失灵领域更好发挥作用，包括持续改善营商环境，继续加大养老、医疗、教育等民生领域的投入等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624430776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行定于11月5日起发行2020年版第五套人民币5元纸币</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624433791.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行定于2020年11月5日起发行2020年版第五套人民币5元纸币。该纸币保持2005年版第五套人民币5元纸币规格、主图案、主色调、“中国人民银行”行名、国徽、盲文面额标记、汉语拼音行名、民族文字等要素不变，优化了票面结构层次与效果，提升了整体防伪性能。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624433791.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度全国新增减税降费超过2万亿元 有力支撑经济增幅由负转正</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624433812.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　前三季度，全国工业企业销售收入同比下降0.9%，已基本恢复至去年同期水平，其中三季度同比增长9.2%，比二季度增速提高2.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者 李苑 ○编辑 林坚 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局最新数据显示，今年前三季度，全国新增减税降费累计超过2万亿元，达20924亿元。其中，今年出台的支持疫情防控和经济社会发展税费优惠政策新增减税降费13659亿元，去年年中出台政策在今年翘尾新增减税降费7265亿元。减税降费政策红利不仅实打实减轻了企业税费负担，而且有力支撑了我国经济快速恢复，为实现前三季度经济增幅由负转正作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工业经济稳步恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局收入规划核算司司长蔡自力表示，税收数据显示，今年前三季度，全国工业企业销售收入同比下降0.9%，已基本恢复至去年同期水平，其中三季度同比增长9.2%，比二季度增速提高2.7个百分点。分行业门类看，制造业恢复态势最好，三季度制造业销售收入同比增长10.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业经济的恢复发展离不开制造业的稳步回升。制造业企业多为重资产企业，税务部门通过落实增值税留抵退税政策及时缓解企业阶段性资金压力，同时配合增值税降率等一系列政策助力制造业企业加速升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国家出台的留抵退税好政策，对农机生产行业绝对是重大利好，为进一步做好产品研发和技术改造提供了强有力的资金支持。”位于洛阳的第一拖拉机股份有限公司财务总监姚卫东介绍，税务部门及时为该公司办理了2.84亿元的留抵退税款。“有了政策支持，我们搞研发、快转型的信心更强了！”姚卫东坦言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局数据显示，前三季度，全国高端装备制造业销售收入增长较快，汽车、专用设备、通用设备、仪表仪器、电气机械制造同比分别增长27.1%、25.3%、23.8%、18%和17.5%。与之相对应的是高技术产业的蓬勃发展。全国高技术产业销售收入同比增长12.6%，高于全部企业销售收入增速10.8个百分点，其中三季度同比增长22.1%，比二季度提高0.4个百分点，充分体现了新动能行业较强的增长动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;居民消费复苏向好 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局数据显示，今年前三季度，全国批发零售业销售收入同比增长1%，年内累计增速首次实现正增长。其中三季度同比增长11.3%，比二季度增速提高1.7个百分点。此外，零售业恢复迅速，三季度同比增长16%，反映居民实物消费稳步向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　居民消费的复苏，直接体现在餐饮市场上的“舌尖经济”。在浙江临海，地处古街核心商区的白塔桥饭店在国庆长假期间再现了往日“一座难求”的盛况。自年初疫情以来，白塔桥饭店经营情况也成了古城旅游餐饮消费的“晴雨表”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2至3月份完全没有营收，当时真想不到饭店可以在二季度恢复到百万销售额的正常水平，并在三季度实现正增长。”临海市白塔桥饭店经理李胜利介绍，在企业最困难时税务部门送来了小规模纳税人减免增值税和社保费阶段性减免的“大红包”，前三季度白塔桥饭店享受各类税费减免12.45万元。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，受疫情影响最为严重的餐饮行业，也得到了加快恢复，三季度同比增长10.3%，“舌尖经济”实现扭负转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外贸企业态势良好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国出台一系列税费优惠政策措施，帮助外贸企业盘活资金，积蓄发展动能。前三季度，全国出口企业购进货物服务金额同比增长4.8%，高于全部企业购进金额增速1.1个百分点。其中三季度同比增长16.8%，比二季度增速提高3.3个百分点，增长态势持续向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情带来的“寒冬”，深圳中电投资股份有限公司上半年业务却逆势增长15%。该公司主管外贸的副总经理程文术表示：“税务部门及时落实出口退税、设备购置抵扣税等税收政策，大大缩短了退税时间，加快了资金周转，公司前9个月累计收到退税超8亿元。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这笔税收优惠红利不仅稳定了企业运转，也及时传导至整个产业链。据悉，深圳中电累计已为客户代付材料款超过5亿元，有效缓解了珠三角地区600家中小型出口企业的资金压力，充分彰显了深圳外贸综合服务企业的辐射带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在帮助企业盘活资金的同时，税务部门充分发挥税收大数据优势，通过税务大数据平台，帮助出口企业积极谋求向内销转型。税收数据显示，前三季度，全国出口企业内销销售收入同比增长7.7%，高于全部企业销售收入增速5.9个百分点，出口企业内销市场份额由1月份的12.2%提升至9月份的13.8%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010065:国税总局:0.753582---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624433812.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>截至9月末全国共有小额贷款公司7227家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624434135.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者马玲报道 央行发布的2020年三季度小额贷款公司统计数据报告显示，截至2020年9月末，全国共有小额贷款公司7227家。贷款余额9020亿元，前三季度减少70亿元。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624434135.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国创新指数再创新高 比上年增长百分之七点八</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624430769.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京11月1日电（记者刘志强）国家统计局日前发布了2019年中国创新指数测算结果。据测算，2019年中国创新指数达到228.3（以2005年为100），比上年增长7.8%，延续较快增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分领域看，2019年，我国创新环境指数、创新投入指数、创新产出指数和创新成效指数分别达到249.9、199.1、295.3和168.8，分别比上年增长10.5%、3.0%、11.8%和3.1%。在4个创新分领域的21个指标中，有19个指标指数比上年有所提高，其中享受加计扣除减免税企业占比、百家企业商标拥有量、发明专利授权数占专利授权数的比重及万名科技活动人员技术市场成交额等4个指标指数均实现两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“测算结果表明：2019年，我国创新环境明显优化，创新投入稳步提高，创新产出大幅提升，创新成效进一步显现，创新发展新动能不断增强。”国家统计局社科文司统计师李胤就2019年中国创新指数再创新高的原因进行了解读――&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政科技投入力度不断加大，加计扣除减免政策成效显著。2019年，国家财政科技支出达10717.4亿元，比上年增长12.6%。近年来，我国对企业研发费用加计扣除实施提高扣减比例和扩大适用范围的相关政策，取得了明显成效。2019年，受惠的规模以上工业企业为5.0万家，比上年增长43.2%；研发加计扣除减免税达到1399.7亿元，首次超过千亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研发投入保持较快增长。2019年，我国研发经费投入达22143.6亿元，比上年增长12.5%，连续4年实现两位数增长，投入总量稳居世界第二位；研发投入强度为2.23%，比上年提高0.09个百分点，与发达国家的差距逐年缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业创新主体作用持续稳固。2019年，我国企业研发经费达到16921.8亿元，比上年增长11.1%，对全社会研发经费增长的贡献为68.5%。2019年，在规模以上工业企业中，有18.8万家企业开展了技术创新活动，所占比重为49.6%，比上年大幅提高6.6个百分点。2019年，我国大中型工业企业实现新产品销售收入16.6万亿元，与主营业务收入之比为24.9%，比上年提高1.4个百分点，占比创2005年以来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新产出成果丰硕，技术市场发展迅速。2019年，我国国内专利授权数为247.4万件，比上年增长6.0%；发表科技论文195万篇，增长6.0%。企业品牌建设不断推进，截至2019年底，大中型工业企业拥有注册商标53.8万件，比上年增长14.0%。2019年，我国技术市场成交合同金额达22398.4亿元，比上年增长26.6%，显示技术成果转移转化通道正加速打通。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624430769.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度日均新设企业2.2万户―― 经济“细胞”修复速度超预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624430859.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情冲击的商家又回来了！市场监管总局10月30日公布的数据显示，今年前三季度，全国日均新设市场主体6.7万户，日均净增3.9万户；日均新设企业2.2万户，日均净增1.2万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，2019年前三季度全国日均新设企业为1.99万户。也就是说，虽然有疫情带来的不利影响，但我国日均新设企业的数量同比依然增加了2100户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业被称为国民经济的“细胞”。新设企业数量大幅增加且结构不断优化，说明中国经济已经实现“细胞”级别的底层修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“市场主体回暖的情况超过预期。”中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林表示，这说明近几年深化“放管服”的一系列改革，包括疫情期间的常态化疫情防控、支持复工复产的措施起到了保市场主体的作用，激发了整个社会的创新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济整体回暖是基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“市场主体的回暖是经济回暖的微观体现。”中钢经济研究院首席研究员、数字经济智库高级研究员胡麒牧认为，最近披露的第三季度GDP同比增速达到了4.9%，从前三季度的趋势来看，我国经济在一季度触底后呈现出明显的复苏趋势。经济整体回暖，是市场主体数量显著增加的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡麒牧表示，成绩首先得益于国内疫情在短期内得到有效防控，为全面复工复产和经济持续复苏提供了有利的环境，避免了复工时好时坏、疫情不断反复的情况出现。其次，我国提出了构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，为各种经济政策的出台和调整指明了方向。此外，数字经济的发展也功不可没。一方面，数字技术的运用让一些产品和服务突破了时空限制，让疫情常态化防控下的中小微企业依然可以实现正常运转；另一方面，数字经济的“平台化”“共享化”等特征降低了中小微企业的运营成本，激发了微观主体的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;系列改革激发活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林表示，疫情后我国陆续出台的一系列政策措施，为市场主体回暖提供了有利的政策环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，今年2月，在复工复产的关键时刻，市场监管总局、国家药监局、国家知识产权局联合发布《支持复工复产十条》，进一步压减登记注册环节、时间和成本，对生产防疫用品的企业登记注册实行特事特办；对于疫情期间出现的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态，及时调整经营范围标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　又比如，财政部、人社部等多个部门统筹推进疫情防控和经济社会发展重点工作，多措并举全面支持企业复工复产。数据显示，截至9月底，基本养老、失业、工伤三项社会保险费共减免9107亿元，缓缴616亿元，降低费率减收2322亿元，发放失业保险稳岗返还资金850亿元，支出就业补贴638亿元，累计让企业直接受益超过1.3万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一系列改革举措扎实推进，极大激发了全社会创业创新活力。统计显示，今年前三季度全国新设市场主体1845.0万户，同比增长3.3%，较前8个月0.7%的增速提升2.6个百分点。其中，新设企业589.8万户，新设个体工商户1242.6万户，新设农民专业合作社12.6万户。截至9月末，全国登记在册市场主体1.34亿户，较去年底增长9.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费稳了 创新强了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从新设市场主体的类型来看，个体工商户的新增数量最多，而个体工商户有两个特点，一是规模小，属于小微企业；二是多为与居民消费相关的行业，比如餐饮、社区小店、网店等。”胡麒牧认为，这一方面说明我们对小微企业的扶持政策起到明显作用，经济循环的末梢在逐步恢复；另一方面说明消费在经济增长中必将扮演愈发重要的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情以来，一些新兴产业逆势增长，成为经济增长的新亮点。前三季度，高技术产业企业增长显著。高技术服务业中的检验检测服务、专业技术服务、科技成果转化服务增幅较大，分别达45.0%、30.0%、15.5%。高新技术企业的增长反映出我国经济增长动力转换明显，创新驱动增长能力在不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年新设企业的产业结构和布局也发生转变。前9个月，一二三产业新设企业同比分别增长35.8%、13.5%和5.7%。胡麒牧分析，第一产业增速远高于二三产业，这反映出了两个事实，一是我们的扶贫攻坚工作取得了显著成效，很多贫困户有了造血功能；二是电商扶贫、直播带货等新模式帮助农户能够直接连接到消费终端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然市场主体回暖趋势明显，但盘和林提醒，目前阻碍企业发展的制度性成本依然较高，住宿和餐饮业等受疫情影响较大行业还需要持续精准落实各项优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624430859.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融开放 蹄疾步稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624433022.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在新一轮对外开放中，金融业开放已成为重要一环。开放不仅能为金融机构带来广阔的市场空间，也能更好满足实体经济发展和百姓生活需要&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近，中国金融业开放又现新亮点。不久前，全球三大债券指数提供商之一的富时罗素公司宣布，将中国国债纳入富时世界国债指数，这意味着未来国际投资者能通过富时罗素旗舰指数进入中国债券市场，至此全球三大债券指数已相继将中国债券纳入其主要指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国金融业对外开放步伐明显加快，先后宣布50多条对内对外开放措施，包括大幅扩大外资金融机构业务范围，取消银行、证券、基金管理、期货等领域外资股比限制，给予企业征信、信用评级、支付等领域外资国民待遇，加快保险行业开放进程，等等。自信从容的中国金融业跑出了开放“加速度”。在新一轮对外开放中，金融业开放已成为重要一环，这既体现了中国作为经济全球化贡献者的担当，也是中国金融业自身发展的需要、实现经济高质量发展的内在要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开放的金融市场是公平竞争、互利合作的市场。在开放进程中，中外金融机构合作共赢、共同发展。外资金融机构不仅服务本国企业在中国的发展，还与中国企业建立了密切联系。国内金融机构也在与外资金融机构的合作竞争中不断提升业务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着中国金融市场体系逐渐丰富完善，人民币资产“磁力”增强，外资金融机构对于参与中国金融市场有了更多期待，希望参与中国资本市场、债券市场、银行间市场等。在这些市场中，国内金融机构也需要学习借鉴外资金融机构的经验，在经营效率、风险管理、产品创新和公司治理等方面取得更大进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开放不仅能为金融机构带来广阔的市场空间，也能更好满足实体经济发展和百姓生活需要。对国内企业来说，过去往往以间接融资为主，未来更多创新型企业发展起来后，急需金融体系相应增加企业直接融资比重。开放正是促进这个转变的有力引擎，随着中国股票、债券市场有序开放，更多海外资金能便捷地投资中国的优质企业，助力企业稳健发展。数据显示，截至今年8月末，中国债券市场存量规模达112万亿元，其中国际投资者持债规模达2.8万亿元，近三年年均增长40％。对百姓来说，随着中等收入群体扩大和人口老龄化，居民资产配置、财富管理、健康养老保险等理财需求持续增长。在这些领域拥有较强精细化经营和风险管理能力的外资金融机构，将带来先进服务理念、管理经验以及成熟产品和技术，并为国内金融机构提供宝贵经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，金融业开放不可能一蹴而就，要有配套改革跟进，未来应加强金融基础设施建设，完善支付清算系统、数据系统、交易平台等，丰富相关交易产品，为投资者创造更加便利、规范的市场环境。开放也不能一放了之，应重视防范金融风险，加强金融监管，完善跨境资本流动监测等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624433022.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年内A股IPO和再融资规模达1.29万亿元 新兴产业融资规模占比提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624430943.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在证监会10月30日提出的“十四五”时期资本市场六方面重点工作中，首条便是着眼于提高直接融资比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券日报》记者据数据统计，今年前10个月，A股共有320家公司完成IPO，合计首发募资3952.03亿元，同比增长141.42%，其中注册制下IPO融资规模占比超过六成。再融资方面，今年前10个月，A股再融资规模8936.27亿元，其中，增发规模6461.21亿元，同比增14.49%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以此计算，年内A股IPO和再融资规模已达1.29万亿元，同比增7.7%。市场人士认为，随着注册制改革的推进，A股IPO和再融资审核注册效率提升，市场资源逐渐向新兴产业聚集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;电子行业融资规模居首&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述统计数据还显示，科创板121家公司合计首发募资1966.65亿元，在A股IPO募资金额中占比49.76%，接近一半。注册制下创业板IPO公司41家，合计首发募资510.8亿元，占比12.93%。综上，前10个月，注册制下IPO募资规模为2477.45亿元，占比62.69%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业（申万一级，下同）来看，今年以来，电子、医药生物、机械设备行业的IPO募资金额较高，分别为904.03亿元、484.47亿元和368.02亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从再融资方面来看，今年前10个月，A股再融资规模8936.27亿元，其中，增发募资6461.21亿元，配股募资478.71亿元，优先股募资99.35亿元，可转债募资1897亿元。其中，非银金融、国防军工和电子等行业的再融资规模较高，分别为1299.35亿元、713.02亿元和695.69亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合IPO和再融资情况来看，电子行业募资规模位居首位，为1599.72亿元，非银金融和医药生物次之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年A股IPO和再融资的特征之一就是新兴产业的融资规模较往年大幅提升，背后体现的是监管层致力于加大新兴产业直接融资规模的政策引导。”招商证券策略分析师陈刚对《证券日报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;审核注册效率显著提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着注册制的实施，科创板和创业板企业IPO和再融资审核注册效率大幅提升。从IPO方面来看，注册制下企业IPO申请从受理到完成注册平均用时5个多月，远低于核准制下企业IPO用时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再融资方面，记者据深圳证券交易所数据统计，截至10月31日，注册制下共65家创业板企业再融资项目注册生效，45家提交注册。据悉，适用简易程序的再融资项目，自申报到提请证监会注册用时仅8个工作日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了实施注册制的科创板和创业板，9月25日，证监会表示，主板和中小板再融资实施分类审核，对最近连续两个信息披露工作考评期评价结果为A的上市公司予以快速审核，进一步提升主板和中小板再融资审核效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南开大学金融发展研究院院长田利辉对《证券日报》记者表示，注册制下，再融资在审企业的平均问询问题数量较核准制下进一步精简，问询针对性进一步增强。再融资审核效率和质量不断提高。“在一些投资和商务活动中，企业需要快速决策才能抢占市场先机。在不影响公众投资者利益的前提下，简易程序面对特定对象可以快速实现小额融资，审核效率的进一步提升，为企业发展提供了高效的资本助力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“审核效率大幅提升，体现了资本市场对实体经济的支持力度加大。”陈刚表示，当前在全球经济下行、宏观杠杆率提升的背景下，提高资本市场直接融资比例，将是为实体输血、稳定杠杆率的有效途径之一。扩大直接融资规模比例，应该进一步完善相关制度，使中小投资者的利益能够得到有效保护、居民资产入市渠道更加畅通。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201102/c624430943.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>