<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 05 Jan 2021 05:35:17 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部刚刚发布重要通知！事关每一个人外出购物、餐饮……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625910211.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625910211.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中欧共绘投资合作蓝图</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625910180.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625910180.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>蓝皮书：中国CBD营商环境进步明显 北上广深领先</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625910061.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625910061.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：商场、超市可拒绝不戴口罩的顾客进入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909833.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909833.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平如何用“关键变量”撬动中国未来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909726.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909726.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国防部就美通过“2021财年国防授权法案”答记者问 “以台制华”注定是痴心妄想</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909609.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909609.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《央行法》 17年后再修订</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909413.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动“两网融合”协同处理厨余垃圾</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909247.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909247.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021元旦假期中国消费市场火热 一季度的消费潜力也将进一步释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909238.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909238.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚持开发性金融定位 国开行全力支持贫困地区脱贫发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625908601.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625908601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动长江经济带发展领导小组办公室：鼓励和支持沿江省市发展新一代信息技术等新兴产业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909986.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)1月5日，国家发改委就推动长江经济带发展有关工作情况举行专题新闻发布会，推动长江经济带发展领导小组办公室综合协调组组长王善成表示，鼓励和支持沿江省市发展新一代信息技术、高端装备制造业、新材料、生物医药等新兴产业，培育具有国际竞争力的战略性新兴产业和先进制造业集群。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909986.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行等六部门： 支持贸易新业态 跨境人民币结算</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625908237.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者1月4日从央行官网获悉，央行日前会同发展改革委、商务部、国资委、银保监会、外汇局联合发布《关于进一步优化跨境人民币政策支持稳外贸稳外资的通知》（下称《通知》），明确支持贸易新业态跨境人民币结算。《通知》涵盖推动更高水平贸易投资人民币结算便利化、进一步简化跨境人民币结算流程、优化跨境人民币投融资管理、便利个人经常项下人民币跨境收付、便利境外机构人民币银行结算账户使用等方面内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体看来，《通知》提出在全国范围内开展更高水平贸易投资便利化试点；支持贸易新业态跨境人民币结算；根据商事制度改革，及时调整对业务办理及审核的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在优化跨境人民币投融资管理方面，《通知》明确，放宽对部分资本项目人民币收入使用限制。但同时强调，境内机构资本项目人民币收入，除另有明确规定外，不得直接或间接用于证券投资；除经营范围中有明确许可的情形外，不得用于向非关联企业发放贷款；不得用于建设、购买非自用房地产（房地产企业除外）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外《通知》还提出，支持境内银行在“展业三原则”的基础上，为个人办理经常项目下跨境人民币结算业务，进一步便利个人薪酬等合法合规收入的跨境收付业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　恒生中国有关部门负责人对记者表示，《通知》放宽或取消了部分业务限制，让企业享受更加便捷高效的跨境人民币金融服务，同时积极鼓励探索新领域的开放试点，旨在解决对外承包工程类企业在开展跨境业务中面临的问题和困难，进一步便利企业的跨境经营和投融资，并以此带动人民币的跨境使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行研究院研究员原晓惠分析称，《通知》进一步便利跨境人民币结算流程，优化跨境人民币投融资管理，不仅为境内金融机构提升人民币在跨境经贸活动中的使用比例提供了更大的发展空间，而且为境外金融机构更好地参与和投资国内金融市场提供了机遇。“便利跨境人民币使用是人民币国际化吸引力和需求持续增强的必然选择。目前QFII和RQFII额度限制已经取消，投资范围不断扩大，新政策的推出也为国际投资者提供了更加便利的投资渠道。”原晓惠表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625908237.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部修订商业银行绩效评价办法 突出服务实体经济指标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625907844.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者1月4日从财政部网站获悉，为适应我国金融改革新形势，围绕落实党中央、国务院对金融业要“服务实体经济、防控金融风险、深化金融改革”的总体要求，财政部进一步完善修订《商业银行绩效评价办法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现行商业银行绩效评价办法建立于2009年，2016年曾进行修订。财政部负责人答记者问表示，随着我国经济发展进入新常态，现行商业银行绩效评价办法局限性逐渐凸显，有必要根据新形势进行修改完善。通过此次修改，旨在进一步发挥市场机制作用，激励商业银行更加有效贯彻落实国家宏观政策，更好服务微观经济、实体经济，为商业银行稳健运行、高质量发展和服务实体经济提供保障支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，改革后，从指标体系看，将改革前的盈利能力、经营增长、资产质量、偿付能力四类指标，调整为服务国家发展目标和实体经济、发展质量、风险防控、经营效益四类，每类权重均为25%，兼顾了考核重点和平衡关系。各单项指标权重依据重要性和引导功能确定，可适时根据国家宏观政策、实体经济需求、金融发展趋势等进行动态调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，完善修订后的评价导向更加突出服务国家宏观战略、服务实体经济、服务微观经济等综合经济效益。新增服务国家发展目标和实体经济评价维度，包括与当前国家对商业银行重点工作导向密切相关的业务指标，如普惠型小微企业贷款“两增两控”考核指标、服务生态文明战略和服务战略性新兴产业指标，促进商业银行更加有效响应国家宏观政策。另外，加分事项更加突出违规“黑名单”的扣分降级，以减少可能出现的数据失真问题；将原有涉农贷款、中小企业贷款专项加分事项纳入服务实体经济评价指标体系中，并提高权重。同时，扩大负面清单，新增发生风险事件评价降级，以及违规受罚、无序设立子公司等扣分事项。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625907844.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门发文进一步细化新金融工具会计准则 有困难的非上市银行可推迟至2022年初执行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909327.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 孟凡霞 宋亦桐）执行新金融工具会计准则有困难的非上市银行迎来“喘息”机会。2021年1月4日，财政部、银保监会发布《关于进一步贯彻落实新金融工具相关会计准则的通知》（以下简称《通知》）指出，适用《商业银行资本管理办法（试行）》的非上市企业，执行新金融工具相关会计准则确有困难的，可以推迟至2022年1月1日起执行。在分析人士看来，《通知》充分考虑了疫情对企业经营的不确定性影响，并作出了相应的制度性安排，进一步强调了信息披露的重要性，对于规范企业会计准则使用提供了重要的参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，2017年财政部修订发布《企业会计准则第22号――金融工具确认和计量》、《企业会计准则第23号――金融资产转移》、《企业会计准则第24号――套期会计》和《企业会计准则第37号――金融工具列报》（以下简称“新金融工具相关会计准则”）。新规则较为明显的变动是，将金融资产分类由现行“四分类”改为“三分类”，减少金融资产类别，提高分类的客观性和有关会计处理的一致性；将金融资产减值会计由“已发生损失法”改为“预期损失法”，以更加及时、足额地计提金融资产减值准备，揭示和防控金融资产信用风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而《通知》在新金融工具相关会计准则的基础上做了更为细化的规定。对尚未执行新金融工具相关会计准则的企业，《通知》指出，适用《商业银行资本管理办法（试行）》的非上市企业，执行新金融工具相关会计准则确有困难的，可以推迟至2022年1月1日起执行。适用《关于规范金融机构资产管理业务的指导意见》的资产管理产品，执行新金融工具相关会计准则的日期可以推迟至2022年1月1日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还提到，自2021年1月1日及以后执行新金融工具相关会计准则的非上市的银行业金融机构，在执行新金融工具相关会计准则的前五年，可以根据自身资本承受能力采用不同的监管资本过渡安排。例如，非上市银行可以将首次执行日因采用预期信用损失法增提贷款损失准备导致的核心一级资本减少额（即增提的贷款损失准备剔除递延所得税影响并扣减当日原准则下“贷款损失准备缺口”后的金额，以下简称“调整基数”）按照一定比例加回核心一级资本。其中，第一年和第二年按照调整基数的100%加回，第三年按照调整基数的75%加回，第四年按照调整基数的50%加回，第五年按照调整基数的25%加回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此次两部门进一步细化落实新金融工具会计准则的考量，看懂研究院研究员卜振兴在接受北京商报记者采访时指出，2017年财政部相继发布新金融工具相关会计准则，对于实现国内会计准则与国际接轨起到了重要的作用。本次《通知》在原有的准则基础上做了细节性的规定，对于尚未执行新金融工具相关会计准则的企业，放松了准则实行的截止时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卜振兴进一步表示，对这类企业而言是某种程度的放松，对于执行规则确有困难的企业是重大利好，体现了政策的灵活性。而对部分企业采取了资本过渡安排，则降低了采取预期信用损失法对企业报表的冲击；充分考虑了疫情对企业经营的不确定性影响，并作出了相应的制度性安排，进一步强调了信息披露的重要性，对于规范企业会计准则使用提供了重要的参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》中也特别提到了预期信用损失法的应用，银行等金融机构因疫情原因提供临时性延期还款便利的，应当根据延期还款的具体条款和借款人的还款能力等分析判断相关金融资产的信用风险是否自初始确认后已显著增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，银行针对某类贷款的所有借款人提供延期还款便利的，应当进一步分析借款人的信用状况和还款能力等，既应当充分关注并及时识别此类借款人信用风险是否显著增加，也不应当仅因其享有延期还款便利而将所有该类贷款认定为信用风险自初始确认后已显著增加。再如，银行针对某类贷款的延期还款便利仅限于满足特定条件的对象的，应当评估这些特定条件是否表明贷款信用风险自初始确认后已显著增加。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909327.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：2021年暂不受理脐带血库新设申请</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625908879.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京1月5日讯(记者韩璐)国家卫健委于2020年12月31日发通知宣布2021年暂不受理脐带血库设置审批申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知称，此举目的在于进一步完善脐带血库管理政策，加强脐带血库管理，优化脐带血库功能布局，提升依法规范执业水平，保障医疗质量和医疗安全，维护人民群众健康权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脐带血造血干细胞库是以脐带血造血干细胞移植为目的，具有采集、处理、保存和提供脐带血造血干细胞能力的特殊血站。据介绍，按照《献血法》《血站管理办法》等要求，国家卫生健康委对脐带血库实行设置审批管理。目前脐带血造血干细胞治疗技术临床应用范围为治疗血液系统疾病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在2000年，原卫生部医政司成立脐带血库专家委员会。脐带血库专家委员会预测我国建立8-10万份存储量的公共库就能基本满足临床需求，认为脐带血库规模不宜盲目扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《脐带血造血干细胞库管理办法》《脐带血造血干细胞库技术规范》《关于加强脐带血造血干细胞管理工作的通知》等规章和规范性文件相继出台，对脐带血库的质量管理做出了相关的规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：杨奇奇)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625908879.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”：新办涉税市场主体5745万户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909736.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，每天平均有超过3万个涉税市场主体在中国诞生，成为中国经济发展的新生力量――日前国家税务总局发布报告显示，“十三五”期间，全国新办涉税市场主体共5745万户，年均超千万户，较“十二五”时期增长83%。这两个亮眼的数据勾勒出涉税市场主体近5年的活跃表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“活”力十足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;涉税市场主体新办多、活力足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场主体活，经济才能活。涉税市场主体是指办理了市场主体登记注册，并且到税务部门办理过涉税事项的市场主体。5年间，税收大数据记录了新办涉税市场主体的成长足迹。在如汪洋大海般包容、有韧性的中国经济环境中，涉税市场主体“活”力十足：新办多，结构优，力量强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――民营经济是主力军。“十三五”期间，新办民营涉税市场主体5600万户，占比超9成，且占比逐年递增，在稳就业、保就业方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――现代服务业占比持续提升。租赁和商务服务业、科学研究和技术服务、信息传输和信息技术服务等现代服务业的新办涉税市场主体数量占比明显提高，分别从2015年的10.02%、3.89%、2.84%提高至2020年的13.70%、5.45%、3.78%，体现了我国服务业转型升级取得明显效果，经济结构不断优化，新经济新动能正在茁壮成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――持续经营能力较强。新办涉税市场主体活力较强、成长性较好，成立当年即领用发票率和有税申报率稳步提升，整体存续率超过八成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――五省份三大经济圈市场活力优势明显。分地域来看，广东、浙江、江苏、山东、河南五省份新办涉税市场主体超四成，三大经济圈市场活力优势明显。长三角、珠三角、京津冀经济圈新办涉税市场主体合计2404万户，占全部新办涉税市场主体的42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――税收贡献不断增大。新增涉税市场主体保持稳步增长，培育壮大了税源基础，客观上带动了税收收入增加，使得在近些年减税降费力度不断加大的背景下，税收收入仍保持了一定程度的增长，并有力促进了经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保住市场主体，就保住了中国经济的源头活水。5年间，透过税收数据可以发现，涉税市场主体不断新生，不仅活下来，更在被不断激发活力，成为中国经济的活力因子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;浪急舟“稳”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;负担轻，发展快，就业稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业是创造就业的主体。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”收官之年，一场疫情成为市场主体的一次压力测试。在中国经济固有的强大韧性与各项政策的强大合力之下，涉税市场主体表现稳健，更为稳就业保民生奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月17日，宜家福州商场正式对外营业。总面积逾3.8万平方米的商场内，吸收各类就业约500人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“项目落地福州以来，税务部门指定专人全程对接，为项目提供‘点对点’服务，坚定了项目建成的信心，也让项目跑出了加速度。”宜家福州商场有关负责人表示，临近开业期间，在了解到开业后可能面临“发票用量大、开票需求高”等特殊情况后，税务部门全力协调上下级机关以及开票系统服务商，迅速解决难题，打消企业顾虑，最大限度保障商场用票需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场主体稳，就业才能稳。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正是对市场主体作为保就业“吸纳器”、保民生“主战场”作用的认知，“十三五”期间，税务部门积极做好保市场主体工作，从新办到生产、经营，市场主体成长的每一步，都有税务力量一路随行，营造良好市场环境，形成稳就业保民生长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保就业，关键在小微。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，新办涉税市场主体中，作为吸纳就业主力军的小微企业占比超9成，数量近5200万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;与此同时，小微企业的“十三五”减税单同样在不断加长――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增值税小规模纳税人起征点由月销售额3万元提升至10万元；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业减半征收所得税的年应纳税所得额上限从30万元分步提高到100万元、300万元并进一步加大优惠力度；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年又实施了小微企业和个体工商户延缓缴纳2020年所得税、阶段性减免小规模纳税人增值税等定向帮扶措施，积极助力小微企业应对疫情影响、渡过难关……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2016年~2019年享受小微企业所得税优惠政策的企业累计达2369万户、减税4067亿元，2019年受惠企业达749.1万户、减税2517亿元，比2016年分别增长290.7万户、2230.7亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;负担更轻，小微更活，就业更稳。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在“税务力量”帮助下，更多创客也迈出创业步伐。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年3月，成都青年向峻利创立了溪霖物流有限公司。选择在疫情之下创业，向峻利坦言，是一系列支持复工复产的税费优惠让他看到了信心：“了解到小微企业和物流运输行业可以享受到的优惠后，加之此前也调查过市场，看准了物流业的发展潜力，就动起创业的念头。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税费优惠落地落实成就更多人实现创业梦想，也带动了周边产业发展和当地群众就业。如今，向峻利创办还不到一年的物流公司已拥有3辆物流运输车，解决了12名本地青年就业问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;量增质“高”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为经济高质量发展积蓄税务力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回望“十三五”，在复杂的内外背景下、严峻的多重挑战中，中国经济无惧风浪，稳健前行――高质量发展是其中的密码之一。而新办涉税市场主体展现出的活力与韧性，正是中国经济高质量发展的缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局总审计师兼征管和科技发展司司长饶立新表示：“‘十三五’期间，我国新办涉税市场主体持续快速增长，这与党中央、国务院审时度势，先后出台一系列促进经济高质量发展的政策措施，不断为市场主体营造公平、透明、法治的发展环境，最大程度激发市场主体活力密不可分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一棵幼苗的成长，离不开空气、土壤与雨露阳光。在涉税市场主体的高质量发展之路上，税收始终发挥作用、注入力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――让空气更清新。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营商环境就像空气，空气清新企业才能更好生长。“十三五”期间，税务部门持续深化“放管服”改革，先后推出120条便利措施，审批事项由87项减少到6项，取消了61个税务证明事项，办税程序进一步简化，税收营商环境不断改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在湖南，常德爱洁物业有限公司负责人李明彦为税务高效服务开心地竖起了大拇指：“从税务登记到领取发票，不到1小时，办税真高效！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在广东，广州市荔湾区一家会计师事务所工作人员郭惜春体验了一把“快餐”式的新办企业过程：“原来办理企业开业需填写20多张表单，近470项信息。如今我可以随时随地用手机登录该平台，只需要一次填报1张表55项信息，就可以完成上述所有事项。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在山东，当聚米电子商务有限公司创始人任纪学打算发展自媒体业务时，及时收到了淄博税务部门推送的“量身定制”税费优惠政策，“键盘这边完成申请，当天发票就能邮寄送到，简直比网上购物还要快，真是不可思议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新办简，退税快，服务优。“十三五”期间，世界银行《营商环境报告》中，我国营商环境排名大幅提升，为涉税市场主体创造了更清新的空气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――让土壤更肥沃。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如果说营商环境是空气，税收制度则是涉税市场主体发展壮大的土壤。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，税收制度改革持续推进。税收法定原则加快落实，18个税种中已有11个完成立法，其他税种立法工作也在有序推进。营改增全面推开，增值税逐步简并税率档次、降低税率水平；个人所得税改革分三步平稳落地，有效地发挥了调节收入分配、促进社会公平正义的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革“一子落”，发展“满盘活”。持续推进的税收改革成为我国深化改革开放的重要内容，为涉税市场主体创造了更公平、法治、开放的发展土壤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――让雨露更滋养。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　植根于肥沃的政策土壤，呼吸着清新的空气，涉税市场主体还收获了滋养的减税降费“雨露”――“十三五”期间，减税降费“雨露”持续润泽涉税市场主体成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5年间，党中央、国务院立足经济社会发展全局，出台系列减税降费政策，激发了市场活力，减轻了企业负担，促进了经济高质量发展。“十三五”期间，新增减税降费累计将达7.6万亿元左右，特别是2019年实施更大规模减税降费，全年新增减税降费达到2.36万亿元，占GDP的比重超过2%，拉动全年GDP增长约0.8个百分点。2020年以来，为支持疫情防控和经济社会发展，党中央、国务院先后出台了7批28项税费优惠政策，全年新增减税降费超过2.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这么短的时间内收到150万元退税款，真是解决了我们的大难题。”作为一家新办企业，2020年初攀枝花市高晶钒钛汽车板簧有限公司正值建设投产关键时期，却遭遇了疫情和资金的双重困境。“疫情严重的时候，我们基本处于停工状态，加之场地租金、银行贷款利息等费用叠加，公司的资金压力剧增。”公司法定代表人何玲说。在了解到企业的具体困难后，攀枝花市西区税务局立即指派税收服务员与企业负责人现场对接，宣传讲解税收优惠政策，为其开通了退税办理“绿色通道”，缩短审核周期，短期内完成了150万元的退税流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这150万元刚好解了我们日常运营和从国外引进测宽测径设备的资金难题。新设备上线大大提升了出厂零件的标准，销路也明朗了。”何玲介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兜底线、增信心、育动能，“十三五”期间，税收助力新办涉税市场主体不断成长、持续发展，服务添便利、融资增助力、政策享红利，为中国经济高质量发展注入新动能，有力服务了构建新发展格局。饶立新表示，税务部门将继续落实落细党中央、国务院各项决策部署，持续推进税收制度改革，进一步优化税务执法方式，持续改善税收营商环境，为市场主体行稳致远保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909736.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企改革三年行动进入攻坚之年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909336.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　刚刚过去的2020年，国企改革迎来标志性节点，国企改革三年行动（2020-2022年）正式实施，明确了三年行动的任务书、施工图，国企改革也将步入从规模速度到质量效率提速升级的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，作为国企改革三年行动的开局之年，从制定方案压实责任到改革任务逐项落地，从重点专项有序推进到开展专项督导考核……国企改革开局良好，成效显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入2021年，国企改革三年行动迎来攻坚之年、关键之年，改革将更加聚焦重点任务，更加注重激发活力，更加突出基层创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;按下开局“快进键”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是国企改革三年行动的开局之年，国务院国资委副主任翁杰明表示，三年行动开局良好，改革成效逐步显现。“国企改革三年行动启动以来，各地方、各有关部门和各央企紧锣密鼓制定工作台账、完善实施方案、压实主体责任，我们也开展了专项督导考核，有力推进了各项改革任务落地。”翁杰明表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，国企改革三年行动启动以来，中央企业一手抓实施方案制定，一手抓当年重点改革任务推进。目前，各中央企业实施方案和工作台账中涉及的改革任务共计4329项、改革举措10729项，其中不少改革举措已经率先破题，取得初步成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，各中央企业计划在2020年年底前完成的改革举措总计2700余项。不少企业在规定完成时间内跑出了改革的加速度，例如中国电子、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601669','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x7535;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601669/"&gt;中国电建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601669/"&gt;601669&lt;/a&gt;）等企业提前完成全部2020年改革任务。在科研投入占比方面，航天科工、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601766','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;中国中车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;601766&lt;/a&gt;）集团等企业均提出了更高的指标，其中航天科工提出集团科研投入占比11.5%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少中央企业从集团层面、子企业层面提出了全面系统的改革目标。其中，既有定性目标，如南方电网、中国联通、招商局集团等企业提出加快推进数字化转型，以数字化转型催生高质量发展新动能新优势；也有定量目标，如国家能源集团、中国海油、国机集团等企业分别从产品销量、利润总额、成本费用、营业利润率、市场占有率、净资产收益率、国有资本保值增值率等不同维度，提出未来三年经营业绩增长目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各中央企业对国企改革三年行动方案目标清晰、路径明确，在路径安排上也体现了较强的延续性和执行力，既着力解决当前面临的重点难点问题，又突出体现了改革因时因势向纵深推进。”国务院国资委相关负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;混改重组扩围升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，尤其是2020年国企改革三年行动正式启动以来，作为激发活力的重要途径和突破口，混合所有制改革和股权多元化的热度与力度不断攀升。数据显示，2013年以来，截至2020年10月12日，中央企业累计实施混改4000多项，引入各类社会资本超过1.5万亿元，其中2020年1月至11月，央企引入社会资本超2000亿元。中央企业所属子企业中混合所有制企业户数占比已经超过70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方混改也在批量落地。去年12月15日，在2020年央企·京企混改项目联合推介会上，来自在京中央企业、北京市地方企业共83个拟混改项目、投资合作项目联袂登场，总规模超过600亿元。此前，湖南、天津、辽宁、山东、山西、甘肃等多省份也集中推介了一大批混改项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场成为混改的重要平台，上市公司成为混改的主要载体，多项政策因此出台。2020年10月9日，国务院发布《关于进一步提高上市公司质量的意见》，提出鼓励和支持混合所有制改革试点企业上市；国企改革三年行动方案也明确要通过推动国有企业的上市以及围绕上市进行包括混改在内的各项改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在央企混改如火如荼进行的同时，国有资本布局优化和产业结构调整也在提速。以打造具有全球竞争力的世界一流企业为目标，央企层面战略性重组和专业化大力推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月22日晚间，中国石油公告称，其下属公司――昆仑能源计划将北京管道公司60%股权和大连LNG公司75%股权出售给国家管网。上述资产转让之后，国家管网基本完成对我国主要管网资产的整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中检集团被划转至国务院国资委监管，将真正实行企业化管理和市场化机制；中国宝武和太钢集团联合重组；中国中化与中国化工重组正在进行中……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方国企并购重组也是风起云涌，山西大力推进省属煤矿企业战略性重组、专业化整合，组建了&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000983','&amp;#x5C71;&amp;#x897F;&amp;#x7126;&amp;#x7164;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000983/"&gt;山西焦煤&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000983/"&gt;000983&lt;/a&gt;）集团和晋能控股集团；山东启动实施山东能源与兖矿集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600350','&amp;#x5C71;&amp;#x4E1C;&amp;#x9AD8;&amp;#x901F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600350/"&gt;山东高速&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600350/"&gt;600350&lt;/a&gt;）与齐鲁交通等一批主业相近的企业联合重组，并将分布在10多家省属企业中的非主业文化旅游、医养健康资产以市场化方式重组整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三年行动攻坚发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委党委书记、主任郝鹏日前指出，2021年是国企改革三年行动的攻坚之年、关键之年。下一步改革要更加聚焦重点任务，更加注重激发活力，更加突出基层创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，2021年国资国企改革有望真正在某些领域取得决定性改革成果，比如混合所有制企业转换经营机制、扩大国企专项改革试点范围、降低国有企业负债率、全面完成公司制改革、持续深化垄断行业改革、实现关键环节突破性进展等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020中央经济工作会议透露的信号显示，2021年将聚焦深化混改等制度性基础性改革发力攻坚，聚焦混合所有制企业转换经营机制等重点难点问题求突破，稳步推进战略化重组和专业化整合，推动优质资产进一步向上市公司汇聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，国务院国资委将通过在线督办系统加强督导推动，并将三年行动的落实情况纳入央企业绩考核等方式，确保改革在重要领域、关键环节取得实质性突破与进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们清醒地认识到，国企改革仍存在不平衡、不到位的情况，还有部分改革难点亟待突破。下一步，我们将围绕中国特色现代企业制度建设、国有经济布局优化和结构调整、积极稳妥深化混合所有制改革、三项制度改革、改革专项工程、切实加强党的领导党的建设等六方面重点任务发力攻坚，抓紧抓实国企改革三年行动。”翁杰明表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909336.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动脱贫攻坚政策平稳转型 乡村振兴成“三农”工作重中之重</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625907977.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“脱贫攻坚取得胜利后，要全面推进乡村振兴，这是‘三农’工作重心的历史性转移”“举全党全社会之力推动乡村振兴，促进农业高质高效、乡村宜居宜业、农民富裕富足”……近日召开的中央农村工作会议释放了新发展阶段持续重农强农的明确信号，发出了新征程全面推进乡村振兴的总动员令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，有关部门将抓紧研究出台接续推进脱贫攻坚与乡村振兴有效衔接的指导意见，积极谋划全面推进乡村振兴新的支持政策。专家表示，根据中央农村工作会议精神，在顶层设计上，围绕加快发展壮大乡村产业、深化农村重点领域和关键环节改革、推进城乡基本公共服务均等化等方面，全面推进乡村振兴政策体系将加速成型，未来更多“三农”改革红利可期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做好有效衔接 全面推进乡村振兴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年脱贫攻坚任务如期完成。中央经济工作会议要求巩固拓展脱贫攻坚成果，坚决防止发生规模性返贫现象，要做好同乡村振兴的有效衔接。中央农村工作会议强调，脱贫攻坚取得胜利后，要全面推进乡村振兴，这是“三农”工作重心的历史性转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学农业与农村发展学院副院长郑风田对《经济参考报》记者表示，脱贫攻坚和乡村振兴差别很大，前者主要涉及一亿人脱贫问题，后者涉及九亿农民问题；前者涉及12.8万个贫困村，后者涉及57万个行政村；前者主要集中在832个国家级贫困县，后者涉及全国2700多个县；前者主要解决绝对贫困问题，后者着重解决农业农村现代化问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院农村发展研究所研究员李国祥说，“十四五”开局之年，也是历史交汇期。我们既要巩固脱贫攻坚成果，又要开启现代化新征程。面对复杂的外部风险和挑战，更要把“三农”工作做好，发挥其“稳定器”和“压舱石”的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“脱贫攻坚任务如期完成之后，要做好乡村振兴这篇大文章，用乡村振兴的办法来巩固拓展脱贫成果，确保欠发达地区和农村低收入人口跟上全面建设社会主义现代化国家的步伐。”农业农村部部长唐仁健日前在接受媒体专访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐仁健指出，脱贫攻坚目标任务完成后，对摆脱贫困的县，从脱贫之日起设立五年过渡期，要做好过渡期内领导体制、工作体系、发展规划、政策举措、考核机制等有效衔接，从集中资源支持脱贫攻坚向全面推进乡村振兴平稳过渡，“扶上马”再“送一程”。要明确脱贫攻坚期内各项政策延续调整优化的具体安排，加快健全完善巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接的政策体系，以及要支持脱贫地区乡村特色产业发展壮大，要持续改善脱贫地区基础设施条件等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日召开的全国巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接工作会议强调，做好有效衔接是当前和今后一个时期农村工作第一位的任务，务必抓紧抓好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要巩固拓展脱贫攻坚成果，执行好防止返贫监测帮扶机制，强化就业、产业、易地搬迁后续扶持等帮扶措施，确保不出现规模性返贫。要扎实推进工作衔接，实现工作举措从脱贫攻坚逐步向乡村振兴转换，把脱贫县作为乡村振兴支持重点，完善对农村低收入人口常态化帮扶。要扎实推进政策衔接，保持主要帮扶政策总体稳定，优化完善帮扶政策，积极谋划乡村振兴新的支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强顶层设计 推动政策创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央农村工作会议强调，全面实施乡村振兴战略的深度、广度、难度都不亚于脱贫攻坚，必须加强顶层设计，以更有力的举措、汇聚更强大的力量来推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从加快发展乡村产业，让农民更多分享产业增值收益，到深化农村改革，加快推进农村重点领域和关键环节改革；从实施乡村建设行动，继续把公共基础设施建设的重点放在农村，在推进城乡基本公共服务均等化上持续发力，到推动城乡融合发展见实效，健全城乡融合发展体制机制，促进农业转移人口市民化等，中央农村工作会议做出了一系列部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑风田表示，在未来的新发展格局中，农村是有巨大潜力的。过去我们重点是解决接近一亿人的贫困问题，未来的乡村振兴的目标是实现农业强、农村美、农民富。它是一个全面振兴问题，是更高一个层次的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，各地也加大了全面推进乡村振兴的力度，在顶层设计、乡村产业、深化农村改革、推动城乡融合发展等方面不断推动政策创新的深度、广度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，全国首个省级乡村振兴标准体系建设五年规划――陕西省乡村振兴标准体系建设规划正式印发。该规划按照“产业兴旺、生态宜居、乡风文明、治理有效、生活富裕”的总要求，构建了“产业振兴标准化体系”“生态振兴标准化体系”“文化振兴标准化体系”“人才振兴标准化体系”“组织振兴标准化体系”“乡村规划标准化体系”“考核评价标准化体系”等七个方面的标准体系规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李国祥表示，相比较脱贫攻坚，乡村振兴的要求更高，包括产业、文化，也包括生态、组织等方方面面。其中，实施乡村建设行动，要加快补齐农村基础设施短板，缩小城乡基础设施建设差距。要进一步完善乡村水、电、路、气、通信、广播电视、物流等基础设施，进一步改善农村人居环境，因地制宜推进农村改厕、生活垃圾处理和污水治理，并实施河湖水系综合整治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;破解发展关键瓶颈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国农业大学农民问题研究所所长朱启臻对《经济参考报》记者表示，目前全面推进乡村振兴面临的最大难题是人才稀缺，农村空壳化现象依然明显。这有着复杂的原因：一方面，农民大量向城市集中，许多年轻人从事非农工作，另一方面，农村种地收入不能提高，未能充分发挥农民的主体地位。这不利于现代农业的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来要进一步打破城乡隔阂，促进城乡要素自由流动，既要让城镇化进程中的农民变成真正的市民，给乡村腾挪出更大的发展空间，也要积极发展适度规模的家庭农场，有效增加农民收入，吸引更多的农民留在农村，通过人才振兴推动乡村全面振兴。”朱启臻说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在李国祥看来，农业现代化，重要标志在于科技和物质装备支撑的现代化，在于农业生产手段的现代化。要发挥农业科技创新在加快农业现代化中的积极推动作用，实施生物育种重大科技工程，提高农业良种化水平；要将信息化与农业现代化有机地融合起来，将先进的信息技术成果广泛应用于农业机械化和设施建设中，发展智慧农业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“乡村振兴要解决的最核心的问题还是人、钱、地的问题，包括如何让更多进入城市的人享受到城市的公共服务、如何吸引更多人才留在乡村、乡村振兴的钱从哪里来、农村的地怎么才能带来更大的增值收益等。总而言之，要促进人财物等要素在城乡之间双向流动。”郑风田说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑风田表示，过去几年，国家围绕乡村振兴出台了系列文件，涉及产业发展、城乡融合、乡村治理等。“随着2021年全面实施乡村振兴落地，预计还有很多更具体的文件将要出台。无论是村庄道路建设、基础设施建设，还是农村村容村貌改善等，还是需要有更具体的支持政策。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625907977.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王善成：《“十四五”长江经济带发展规划实施方案》目前正在编制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909561.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据中国网1月5日消息，国家发改委今日就推动长江经济带发展五周年取得的成效举行专题新闻发布会。推动长江经济带发展领导小组办公室综合协调组组长王善成在会上表示，目前，正在编制《“十四五”长江经济带发展规划实施方案》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王善成介绍，五年来领导小组办公室会同沿江11省市和有关部门，认真抓好工作落实，有力推动长江经济带发展战略深入实施。法律方面，加快推进长江保护法治进程，推动长江保护法顺利颁布，实现了长江大保护有法可依。规划方面，注重规划引领，构建“1+N”规划体系，深入贯彻落实《长江经济带发展规划纲要》，制定印发生态环境保护、综合立体交通走廊建设等多个专项规划。政策方面，建立实施长江经济带发展负面清单管理制度，强化对产业发展、区域开发、岸线利用的分类管控。出台《关于完善长江经济带污水处理收费机制有关政策的指导意见》，有效促进沿江城市污水处理设施建设运行。健全完善生态补偿机制，积极构建生态保护者和受益者良性互动关系。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909561.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳字当头 不急转弯 货币政策保持对经济恢复的必要支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625908318.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 马玲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国人民银行货币政策委员会召开2020年第四季度例会。按照中央经济工作会议的要求，本次例会明确，稳健的货币政策要灵活精准、合理适度，保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，保持宏观杠杆率基本稳定。在此基础上，本次例会还强调，保持货币政策的连续性、稳定性、可持续性，把握好政策时度效，保持对经济恢复的必要支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘古智库高级研究员王静文在接受《金融时报》记者采访时表示，所谓连续性，意味着疫情防控期间的部分政策将会延续，避免出现“政策悬崖”；所谓稳定性，意味着货币政策将会“稳字当头，不急转弯”；所谓可持续性，则意味着政策会兼顾防风险、稳杠杆等方面的考量。归根结底，都是为了“保持对经济恢复的必要支持力度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保持货币政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;连续性稳定性可持续性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于经济形势的判断，本次例会指出，去年以来，统筹疫情防控和经济社会发展工作取得重大成果，经济运行逐步恢复常态。业内人士认为，该表述相较2020年三季度例会“经济稳步恢复”的表态更为乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从2020年11月主要经济数据看，四季度经济运行增长有望较三季度继续加快，因为无论从生产还是需求来看，都是在稳步回升的。”国家统计局新闻发言人付凌晖近日表示，从下一阶段来看，2020年，中国经济有望成为世界经济体中唯一实现正增长的经济体；2021年，我国经济逐步向潜在增长水平回归的可能性较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，当前境外疫情和世界经济形势依然复杂严峻，虽然国内经济内生动力增强，但也面临疫情等不稳定不确定因素冲击。本次例会强调，要加强经济形势的研判分析，加强国际宏观经济政策协调，集中精力办好自己的事，搞好跨周期政策设计，支持经济高质量发展。同时，要坚持稳中求进工作总基调，稳字当头，不急转弯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“货币政策不会突然转向收紧，避免影响经济稳定恢复进程。”光大银行金融市场部分析师周茂华在接受《金融时报》记者采访时表示，在国内需求仍处于恢复阶段，全球防疫、经济复苏和海外市场走势仍不明朗的情况下，国内政策将以稳为主，货币政策如有微调也是渐进的，且需要通过结构性政策和改革手段进行平衡。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625908318.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：长江经济带发展现三方面转折性变化</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210105/c625910284.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京1月5日电（许维娜）5日上午，国家发展改革委召开专题新闻发布会介绍推动长江经济带发展五周年取得的成效，国家发改委、生态环境部、交通运输部有关负责同志出席发布会，并回答记者提问。国家发展改革委基础司司长罗国三指出，长江经济带发展转折性变化主要表现在三个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是干部群众的思想意识发生了根本变化。过去一个时期，沿江省市曾过度追求经济快速增长，忽视了环境容量有限性和生态承载脆弱性，导致生态环境严重透支。沿江省市和有关部门深刻认识到保护与发展的辩证统一关系，把修复长江生态环境摆在压倒性位置，生态优先绿色发展的理念深入人心并转化为实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是长江流域水质发生了显著变化。长江流域优良断面比例从2016年的82.3%提高到2019年的91.7%，2020年1至11月进一步提升至96.3%，长江流域劣Ⅴ类水质比例从2016年的3.5%下降到2019年的0.6%，2020年首次实现消除劣Ⅴ类水体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是生态环境发生明显变化。城镇生活污水垃圾处理能力显著提升，地级及以上城市污水收集管网长度比2015年增加20.7%，城市和县城生活垃圾日处理能力比2015年提高60.7%。一大批高污染高耗能企业被关停取缔，沿江化工企业关改搬转超过八千家。长江岸线整治全面推进，1361座非法码头彻底整改，2441个违法违规项目已清理整治2417个，两岸绿色生态廊道逐步形成，沿江城市滨水空间回归群众生活。长江“十年禁渔”全面实施，生物多样性退化趋势初步得到遏制，有微笑天使之称的江豚越来越多出现在人们视野中。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210105/c625910284.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>房地产贷款设红线形成稳定政策预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625908906.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行、银保监会近日发布《关于建立银行业金融机构房地产贷款集中度管理制度的通知》，通知综合考虑银行业金融机构的资产规模、机构类型等因素，分档设置房地产贷款余额占比和个人住房贷款余额占比两个上限，对超过上限的机构设置过渡期，并建立区域差别化调节机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产是国民经济发展中的重要支柱产业，与金融体系的关联度很高，金融对房地产市场具有全面、多重的影响，做好房地产金融管理是房地产长效机制的重要组成部分。近年来，国家有关部门三令五申，严禁银行将信贷资金违规流向楼市，然而，有些银行违规向楼市“输血”的情况依然存在。截至目前，我国房地产相关贷款占银行业贷款的39%，也导致居民杠杆率上升以及楼市泡沫的增加。与此同时，家庭部门因房地产而不断攀升的杠杆率严重影响了社会消费能力，不利于其他行业的发展，并对构建以国内大循环为主的新发展格局产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，房地产贷款集中度管理制度，是指在我国境内设立的中资法人银行业金融机构，其房地产贷款余额占比及个人住房贷款余额占比应不得高于央行、银保监会确定的相应上限。此次通知将房地产贷款余额占比上限和个人住房贷款余额占比上限分为五档：中资大型银行分别是40%和32.5%，中资中型银行分别是27.5%和20%，中资小型银行和非县域农合机构分别是22.5%和17.5%，县域农合机构分别是17.5%和12.5%，村镇银行分别是12.5%和7.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　管理要求的设定综合考虑了银行类型、存量房地产贷款业务现状及未来空间。同时，为体现区域差异，在确定地方法人银行业金融机构的房地产贷款集中度管理要求时，可以有适度的弹性。管理制度还设置了过渡期，以保证政策的平稳实施，促进房地产市场和金融市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　笔者认为，建立房地产贷款集中度管理制度，是健全我国宏观审慎管理制度和完善房地产金融管理长效机制的重要举措，有利于约束商业银行，避免房地产贷款过度集中，同时促进银行合理制定中长期经营策略，防范潜在系统性金融风险；有助于提高金融体系韧性和稳健性，构建金融体系稳健机制，调整信贷结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产贷款集中度管理作为供给侧宏观审慎政策工具，将对商业银行投放房地产贷款形成长期约束，有助于推动房地产市场回归理性，落实“房住不炒”，促进金融、房地产形成良性循环；有助于引导银行资金更多投入经济结构调整和转型升级，促进信贷资源从房地产转向制造业、科技等经济社会发展重点领域和小微、三农等薄弱环节，在使房地产市场的平稳健康发展的同时，助推金融、房地产同实体经济均衡发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立房地产贷款集中度管理制度，符合“房住不炒”的政策定位。央行、银保监会表示，为支持大力发展住房租赁市场，住房租赁有关贷款不纳入房地产贷款占比计算。笔者以为，这是重要的方向转变，金融信贷政策将鼓励开发持有，引导开发商从高周转、高杠杆模式转向长期经营模式，更加有利于“房住不炒”的深入及金融市场的平稳安全。（胡建兵）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625908906.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新年新征程，为“十四五”开好局起好步</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625910358.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月4日，中国国家铁路集团有限公司工作会议在北京召开，为崭新的一年铺画发展蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新的一年，是“十四五”开局之年，站在新的历史起点上，以百倍的努力，为“十四五”蓝图挥毫泼墨。回首过去的五年，铁路人用辛勤汗水浇灌的成果可圈可点。铁路建设逢山开路，遇水架桥，一路劈波斩浪，全国铁路营业里程由12.10万公里增加到14.63万公里、增长20.9%，高铁由1.98万公里增加到3.79万公里、翻了近一番，为各地区经济发展起到大动脉作用，为打赢脱贫攻坚战起到引擎作用。2021年铁路奋斗目标已经明确，铁路安全保持持续稳定；国家铁路完成旅客发送量31.12亿人、货物发送量37亿吨；扎实推进川藏铁路等国家重点工程，全面完成铁路投资任务，投产新线3700公里左右。这一目标每项任务，都需要铁路人脚踏实地，一步一个脚印砥砺前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”是我国全面建设社会主义现代化国家关键阶段，铁路继续发挥国民经济大动脉作用，为经济发展当好“火车头”。我国铁路建设步伐在不断加快，越织越密的铁路网，特别是风驰电掣的高铁，更是缩地成寸，加快了人才、信息、资金、资源流通，为地区经济发展创造了良好环境。因而只争朝夕加快铁路建设步伐，是铁路的使命，也是铁路义不容辞的职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”我国的改革开放步伐会越来越大，世界的发展离不开中国，中国的发展也离不开世界，继续开好中欧班列为畅通经济发展“双循环”通道服务。中欧班列自2011年开行以来，在创新中不断满足“一带一路”沿线国家和地区物流需要，开行数量在不断增加，覆盖范围越来越广，运输货物包罗万象，为沿线地区经济发展注入活力。因而在新的一年里，铁路人继续创新服务，开辟新的通道，运用新科技，更加简化中欧班列手续，从而进一步提升中欧班列开行数量，以满足沿线国家和地区物流需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巩固脱贫成果，实现乡村振兴，铁路部门还需要为脱贫摘帽的地区扶上马，送一程。2020年经过全国上下共同努力，贫困地区全部实现摘帽，这成果取得也包含了铁路人辛勤的汗水。在新的一年里，铁路部门与全国人民一道，在巩固脱贫成果，实现乡村振兴的道路上不松劲，为致富奔小康继续输血和造血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新服务，在人享其行，货畅其流中，不断提升人民群众的幸福指数。随着铁路的快速发展，铁路的服务也在创新中与时俱进，人民的出行越来越便捷。在新的一年里，铁路部门在开通新线的同时，以变应变，根据客流变化，增加旅客列车开行数量，让旅客不仅走得了，而且还要走得好。同时加快货运动车组上线运行步伐，为日益活跃的电子商务服务，满足人们多样化生活的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在“十四五”的起点，铁路部门不能犹豫，不能徘徊，要坚定信心，迎难而上，主动作为，克服新冠肺炎疫情等不利因素，积极打造人享其行，货畅其流的良好环境，为“十四五”开好局起好步。(冯根新)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：佟明彪)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625910358.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部贵州监管局：围绕“四个方面”推动决算审核工作提质增效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909630.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　属地中央预算单位决算审核工作是各地监管局重要职责之一。贵州监管局不断夯实基础工作，积极创新方式方法，持续提升监管成效，大力加强人才培养，持续推动决算审核工作提质增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、学理论，析政策，不断夯实决算审核工作基础。一是围绕职能职责，系统梳理预决算编制、执行监控、银行账户管理等方面的政策制度库，化繁为简，将文字的政策转化为简化表格，实现“一表看”、“一键达”，便捷查找，不断夯实决算审核工作的基础。二是围绕重点预决算管理制度政策组织集中开展学习研讨和再培训，内容涵盖“政策出台背景、政策主要内容、学习心得体会、典型案例分享”等方面，着力解决“政策怎么看，我们怎么干”的问题，使干部克服本领恐慌，进一步提升干部职工的理论水平、政策研究和实操能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、拓思维，展方式，推动决算审核工作提质增效。部门决算审核工作是监管局长期以来的传统工作，如何“旧瓶装新酒，越酿越醇香”，就要不断“洞悉新变化、汲取好经验、适应新要求”。一是系统思考和全面设计，充分管理和运用好日常监管成果，连点成线，聚点成面，做到科学研判，不断找准问题突破点和着力点。二是不断完善体制机制，推动形成“流程全面、口径一致、分工科学、沟通顺畅”工作局面，进一步提升决算监管工作的成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、扩影响，展成果，树立决算审核工作监管权威。一是围绕财政部工作要求，充分挖掘决算审核工作的“富矿”，着力发现决算审核中遇到的困难及问题，着力挖掘和分析问题深层次成因，为财政部制定和完善相关政策提供参考，不断擦亮监管局决算审核这张铭牌。二是完善奖惩机制。对于决算审核工作中的一般问题，向相关单位发送整改建议函，特别重大问题及时报告财政部，并按照财政部意见做好后期处理整改的跟进工作。通过年度预算监管工作会议，对工作成效明显的预算单位组织开展经验分享和通报表扬，对日常监管工作中发现的共性问题和个性问题予以通报，形成奖先惩后的氛围。建立健全问题台账，以“不破楼兰终不还”的韧劲，毫不松懈、驰而不息地实时跟踪问题整改情况，不断提升决算监管工作的权威性和影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、强机制，育人才，推动决算审核工作再上台阶。一是进一步优化和固化决算审核工作流程，在资料清单上采取“必选+自选”，在审核环节采取“必看重点+面上审查”，点上突出重点，面上兼顾一般。二是建立健全“基础信息库、典型案例库、决算人才库”，基础信息库注重资料信息少而精，且具有可用性和可比性，典型案例库重点围绕“问题概况、基本事实、违反规定、处理建议、成果运用”等五个方面，决算人才库注重内部人才培养和外部人才储备,为部门决算审核工作提供智力支撑。三是采取“以编代训和以审代训”模式培养人才，在编制中熟悉政策和系统，便于后期审核工作问题找得准、工作干得快，抽调部分属地中央预算单位参与监管局决算审核工作，对一些单位好的经验做法可边干边学，以审促学。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625909630.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：推动长江经济带发展以来积累了五条经验</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625910282.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;小字号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京1月5日电（许维娜）5日上午，国家发展改革委召开专题新闻发布会介绍推动长江经济带发展五周年取得的成效，国家发改委、生态环境部、交通运输部有关负责同志出席发布会，并回答记者提问。国家发展改革委基础司司长罗国三指出，通过五年来的实践和探索，国家发展改革委积累了五条经验：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是必须牢牢把握正确方向。深入践行绿水青山就是金山银山理念，把推进长江大保护作为政治任务抓牢抓实抓出成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是必须坚持问题导向。从“挖病根、找病因”着手，直面矛盾问题，敢于较真碰硬，扭住不放，一抓到底，以问题整改促保护、促发展，倒逼整个长江经济带生态环境保护修复和高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是必须强化系统思维。把整个流域作为一个完整系统，综合考虑山水林田湖草等生态要素，科学运用中医整体观，强化源头治理、综合治理、系统治理，不断增强各项措施的关联性和耦合性，从而达到对症下药、药到病除的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是必须推动改革创新。坚决摒弃以牺牲和破坏环境为代价的粗放发展方式，加快形成节约资源和保护环境的空间格局、产业结构、生产方式、生活方式，培育发展新动能，推动长江经济带实现质量变革、效率变革、动力变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是必须狠抓工作落实。沿江省市和各部门密切协作，以抓铁有痕、踏石留印的严实作风和功成不必在我、功成必定有我的担当精神，一个问题接着一个问题解决，一项任务接着一项任务推进，抓一件成一件，积小胜为大胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同时，也要清醒地认识到推动长江经济带发展仍然存在许多困难，面临许多新的挑战，生态环境保护基础仍然薄弱，创新能力还需要进一步提升，区域协同有待进一步加强，问题整改责任落实不到位现象还时有发生。”罗国三强调，国家发展改革委将在今后工作中努力破解这些困难，着力推动长江经济带高质量发展，为全国构建新发展格局作出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210105/c625910282.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>