<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 21 Dec 2020 05:29:04 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>2021年中国经济要抓好这些大事 奋斗者有话说</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625506248.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625506248.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强化使命担当确保“十四五”高质量开局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625506096.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625506096.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中纪委：少数金融监管干部同不法商人相互勾结 沦为金融风险制造者</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505997.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>法工委：个人信息保护法草案对人脸识别信息处理作出专门规定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505866.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505866.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会议释放了哪些信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505724.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505724.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让金融与生态保护对话 将环境风险因素纳入金融机构投资决策机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505384.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021：中国经济将强劲复苏 专访方正证券首席经济学家颜色</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505056.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505056.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会议十大看点勾勒明年重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625506204.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;解码中央经济工作会议（一）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议12月16日至18日在北京举行。一年一度的中央经济工作会议，在总结今年经济工作、分析当前经济形势基础上，为明年经济工作指明方向，为明年经济政策划出重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比去年，今年会议有不少新的提法。例如，首次提出“强化反垄断和防止资本无序扩张”、“做好碳达峰、碳中和工作”、“增强产业链供应链自主可控能力”等。会议对财政政策、货币政策以及八大重点任务的部署，勾勒出明年我国经济工作的十大看点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每年中央经济工作会议对来年宏观调控政策的定调都备受关注。今年会议明确指出，明年宏观政策要保持连续性、稳定性、可持续性。要继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策，保持对经济恢复的必要支持力度，政策操作上要更加精准有效，不急转弯，把握好政策时度效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心宏观经济研究部研究员张立群表示，会议指出，“努力保持经济运行在合理区间”，要与“形成需求牵引供给、供给创造需求的更高水平动态平衡”结合起来理解。经济运行合理的区间应是可以实现充分就业、总供给和总需求大体相当的宏观经济总体平衡。目前来看需求不足问题依然突出，经济增长的稳定性也需要再巩固，“不急转弯”就是要把宏观调控的方向和力度继续保持下去，同时进一步实施好扩大内需的战略，巩固经济回升向好的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，中国经济潜在增长率依然在8%以上。预计明年财政、货币政策在扩大内需方面将更好形成合力、发挥更大效果。随着强大国内市场的潜力释放，需求不足问题会得到有效解决，中国经济增速将持续回升向上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济交流中心经济研究部副部长刘向东表示，中央经济工作会议在宏观政策施策方向上坚持稳中求进的总基调，在稳定政策连续性的同时，更加注重以深化改革开放增强发展新动能，意味着宏观政策上兼顾逆周期调节和跨周期设计，更有效地发挥积极的财政政策的作用，更稳健地实施货币政策，在激发市场活力的同时注重防范化解风险，同时注重在一些关键点上发力，进一步提升发展的韧性和质量。尤其重要的政策着力点是要把握好一个收尾和两个开局工作。要根据形势需要保持政策连续性和稳定性，同时见机预调微调政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券董事总经理、首席宏观经济学家高瑞东表示，2021年是“十四五”规划的开局之年，也是新冠肺炎疫情冲击全球经济的第二年，会议提出，2021年的宏观政策将保持对经济恢复的必要支持力度，不急转弯；另一方面，针对目前国内有效需求仍然不足，制造业投资和居民消费恢复相对乏力，居民可支配收入增长相对较慢等问题，会议提出，财政要在调节收入分配上主动作为，扩大制造业设备更新和技术改造投资，加快构建“双循环”新发展格局，注重需求侧管理，坚持扩大内需这个战略基点，在合理引导消费、储蓄、投资等方面进行有效制度安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明年的财政政策将如何走向？会议明确提出，“积极的财政政策要提质增效、更可持续，保持适度支出强度”，“增强国家重大战略任务财力保障”，“抓实化解地方政府隐性债务风险工作”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中国社科院财经战略研究院副院长杨志勇表示，积极财政政策继续实施，保持适当的支出强度，综合考虑财政风险与财政安全，财政支持国家重大战略，促进科技创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红认为，2021年，积极的财政政策，通过减税降费、财政资金直达基层、地方债、专项债等多项措施，可以减轻市场主体负担，稳定经济的基本面，使企业、经济及财政均实现可持续性发展。2021年作为“十四五”开局之年，财政政策还应该与“十四五”期间的发展战略目标相匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于货币政策，会议提出，“稳健的货币政策要灵活精准、合理适度”，“保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配”，“保持宏观杠杆率基本稳定”，“处理好恢复经济和防范风险关系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招联金融首席研究员董希淼表示，货币政策在坚持稳健基调不变的同时，强调要“灵活、精准、合理、适度”八字方针。灵活，要求根据国民经济和社会发展需求进行适时调节，如果经济恢复速度较快，部分阶段性政策可能退出；精准，要求流动性更加精准滴灌到重点领域和薄弱环节，加大对科技创新、小微企业、绿色发展等支持；合理，保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，流动性将保持在合理水平；适度，既不会让市场感觉到“缺钱”，也不会“大水漫灌”，保持宏观杠杆率稳定，在恢复经济和防范风险之间寻求平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明年经济工作具体怎么干？中央经济工作会议提出了八大重点任务，包括强化国家战略科技力量、增强产业链供应链自主可控能力、坚持扩大内需这个战略基点、全面推进改革开放、解决好种子和耕地问题、强化反垄断和防止资本无序扩张、解决好大城市住房突出问题、做好碳达峰、碳中和工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化国家战略科技力量被置于八大任务之首。会议指出，“确定科技创新方向和重点，着力解决制约国家发展和安全的重大难题”“要抓紧制定实施基础研究十年行动方案，重点布局一批基础学科研究中心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，清华大学经济管理学院教授、互联网产业研究院院长朱岩认为，强化国家战略科技力量包括三个层面，一是基础科技战略力量的增强；二是科技创新治理体系的优化变革；三是科技应用生态构造能力的提升。中国政策科学研究会经济政策委员会副主任徐洪才认为，科技对经济的战略支撑作用会越来越大，要把科技创新放在核心位置，特别要在基础研究方面加大力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还提出，针对产业薄弱环节，实施好关键核心技术攻关工程，尽快解决一批“卡脖子”问题，在产业优势领域精耕细作，搞出更多独门绝技。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电子信息产业发展研究院规划研究所副所长周游表示，要充分发挥我国产业体系完备的优势，强化自主创新能力，在产业优势领域、关键环节、关键核心技术取得新的突破；同时着力于国家创新体系建设，加强高水平创新主体建设。刘向东认为，增强产业链供应链自主可控能力，迫切需要解决关系国计民生的“卡脖子”问题，在关键技术和产业领域上占据一定制高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于会议提出的“实行高水平对外开放，推动改革和开放相互促进”，商务部研究院外国投资研究所副主任张菲表示，明年是“十四五”开局之年，我国将全面推进改革开放，加快形成新发展格局。将深化国内经济体制改革，不断提升市场化、法治化、国际化的营商环境，形成内外资企业平等参与、公平竞争的国内统一大市场；还将加快双多边协定谈判，促进区域经济合作“朋友圈”的构建和运行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625506204.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统筹推进现代流通体系建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625504590.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》对“形成强大国内市场，构建新发展格局”进行了重要部署，其中提出要“健全现代流通体系”。前不久，习近平总书记主持召开中央财经委员会第八次会议时强调，“流通体系在国民经济中发挥着基础性作用，构建新发展格局，必须把建设现代流通体系作为一项重要战略任务来抓”。我们要把学习贯彻党的十九届五中全会精神与深入贯彻习近平总书记重要讲话精神紧密结合起来，统筹推进现代流通体系建设，为构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建设现代流通体系对构建新发展格局具有重要意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国际上现代流通体系发展的趋势和我国的实际情况来看，现代流通体系是指适应现代经济发展需要的流通实体系统和流通制度系统。主要包括三大体系：一是由现代流通主体、流通客体、流通载体和流通方式构成的流通运行体系；二是由流通基础设施、流通标准、信息监测服务、商品应急储备、市场应急调控等构成的保障体系；三是由流通管理体制、流通政策、流通法律法规、市场营商环境等构成的规制体系。纵观世界流通业的发展，随着科技革命、产业革命和消费革命的不断兴起，现代流通体系会相应发生重大变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在社会再生产过程中，流通效率是提高国民经济总体运行效率的重要方面之一。高效的流通体系能够在更大范围把生产和消费联系起来，扩大交易范围，推动分工深化，提高生产效率，促进财富创造。因此，国内循环和国际循环都离不开高效的现代流通体系，建设现代流通体系对构建新发展格局具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，我国流通业得到长足发展。特别是党的十八大以来，我国流通体系建设取得明显进展，体现在国家骨干流通网络逐步健全、流通领域新业态新模式不断涌现、全国统一大市场加快建设、商品和要素流通制度环境显著改善等多个方面。同时也要看到，我国流通体系现代化程度仍然不高，还存在不少堵点亟待打通，流通保障能力还需要加强。“十四五”时期，推动高质量发展，积极构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，还需加快构建保障有力、畅通高效的现代流通体系，为畅通国内大循环、促进国内国际双循环、全面促进消费等提供强大动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抓住“十四五”时期现代流通体系建设的重点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对目前我国现代流通体系存在的问题，谋划好“十四五”时期现代流通体系建设，今后应重点在以下几个方面发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其一，大力加强流通主体建设。流通主体是流通运行的关键。在积极构建新发展格局的背景下，提高流通运行的质量和效率，关键是要加强流通主体建设，培育一批具有国际竞争力的现代流通企业。为此，就要加强流通企业信息化建设、品牌化建设等。同时，还要进一步鼓励流通企业开展连锁经营，降低成本，提高流通效率；鼓励流通企业加强供应链管理，提高流通运行质量；鼓励有条件的流通企业“走出去”，实现全球要素优化配置和资源整合；鼓励流通企业强强联合，培育一批大型流通骨干企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其二，以数字化驱动流通产业转型升级。当前，全球新一轮科技革命和产业变革方兴未艾，以互联网、大数据、人工智能等为代表的数字技术向各领域渗透。我国流通产业需加快全行业的数字化应用和推动对传统流通企业的改造，加大数据、技术等要素的投入，促进我国流通产业转型升级。当前，我国消费领域出现了提质扩容、方式创新、消费分化等一系列变化，迫切需要流通体系转型升级和加快创新，大力发展数字流通，以促进新型消费加快发展，带动新零售、新电商等&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态加快发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其三，大力加强现代供应链体系建设。供应链创新是实现从生产到消费各环节和各产业高效协同、融合创新的重要途径。为促进国际国内产业链供应链良性循环，应重点围绕供应链标准化、智能化、协同化、绿色化和统一标准体系、统一物流服务、统一采购管理、统一信息采集、统一系统平台开展现代供应链体系建设。要发挥“链主”企业的引导辐射作用、供应链服务商的一体化管理作用，加快推动供应链各主体各环节设施设备衔接、数据交互顺畅、资源协同共享，促进资源要素跨区域流动和合理配置，提高流通运行效率，打通产业链供应链堵点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其四，积极引导商品交易市场优化升级。商品交易市场是我国流通载体的重要组成部分，多年来在服务实体经济、保障就业等方面发挥着重要作用。但是，其应具有的功能还远没有发挥出来，尚存在商品交易方式和流通设施比较落后、现代信息技术应用不足、交易效率较低等问题。而且，平台经济作为商品交易市场转型升级的重要方向还处于起步阶段。因此，需要积极引导商品交易市场以发展平台经济为重点进行优化升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其五，大力加强流通基础设施建设。流通基础设施建设是现代流通的重要保障。要加快建设现代综合运输体系和交通运输市场，优化完善综合运输通道布局，形成内外联通、安全高效的物流网络；科学规划和布局物流基地、分拨中心、末端配送网点，加大对物流基地、冷链系统等流通基础设施建设的投入；进一步完善应急物流体系建设，补齐冷链物流等短板；强化支付结算等金融基础设施建设，加大先进金融科技的研究与应用。同时，还要在加强公益性流通基础设施建设、数字流通基础设施建设等方面加大力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其六，进一步优化市场营商环境。运用区块链等先进信息技术，加快建设重要产品追溯体系，建立健全以信用为基础的新型监管机制。加强标准化建设和绿色发展，促进商品和要素流通制度环境显著改善。对一些企业以假冒伪劣、哄抬价格、以次充好等不良行为导致市场恶性竞争、流通资源失衡等后果的，应加大处罚力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其七，以制度创新引领流通业提质增效。要创新体制机制，增加流通领域的有效制度供给。一是按照简政放权、放管结合、优化服务改革的要求，营造良好的市场环境。流通宏观管理部门要理清政府和市场的界限，将工作重点转变到营造公平竞争的良好市场环境上来。二是要创新监管方式。有关部门要充分利用大数据、云计算等新型科技手段，提升监管的信息化程度，加大跨部门协作力度，探索对流通新模式、新业态、新产品、新服务的跨部门协同监管。同时，要完善流通领域立法，对标国际先进规则，完善基础性制度，为国内大循环畅通和国内国际双循环相互促进提供制度保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625504590.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会议：重申“房住不炒” 促成“租购同权”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505798.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年中央经济工作会议于近期在北京举行，会议强调，要解决好大城市住房突出问题，坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，因地制宜、多策并举，促进房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　58安居客房产研究院分院院长张波对第一财经分析，预计未来楼市的稳定、尤其是房价的稳定依然是重中之重，对于过热城市的调控，依然会保持高压。在部分区域，房价可能出现一定下行压力，同时也会出台相应的支持性政策，保持购房者信心稳定。因此未来房地产不会出现所谓的单边市场热度上扬的局面。整体稳定，小幅波动，应该会成为主流趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贝壳研究院首席分析师许小乐认为，此次会议明确提出解决大城市住房突出问题。2020年在资金外溢到房地产市场的情况下，部分大城市如深圳等的住房供需矛盾进一步激化，房价出现明显上涨。这在一定程度上对人口流入形成阻滞作用，不利于城市发展，所以要将解决大城市住房问题提升到重要战略地位上来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许小乐认为，解决大城市住房问题要注重“因地制宜、多策并举”。总结2020年下半年以来多地房地产调控政策，政策工具不仅是对需求端的限制，也增加了住宅用地供应、建设人才房、租赁房等供给端的政策，以及促进区域协同发展等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要高度重视保障性租赁住房建设，加快完善长租房政策，逐步使租购住房在享受公共服务上具有同等权利，规范发展长租房市场。土地供应要向租赁住房建设倾斜，单列租赁住房用地计划，探索利用集体建设用地和企事业单位自有闲置土地建设租赁住房，国有和民营企业都要发挥功能作用。要降低租赁住房税费负担，整顿租赁市场秩序，规范市场行为，对租金水平进行合理调控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许小乐认为，这意味着租赁市场赋权将进一步加快。“租购不同权”是影响租赁市场发展的首要障碍，我国现有户籍制度与社会福利及社会保障挂钩，由于不同城市的社会福利及保障差异较大，在哪个城市落户就成为能否充分获取社会福利的关键。目前我国落户的政策与房屋挂钩，在实际执行过程中是以“房屋所有权”为原则，这也就意味着“租房”获得社会福利的优先级较低，“租购歧视”现象存在，会影响城市租赁市场的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，此次会议明确租购住房在享受公共服务上具有同等权利，会加快租赁市场赋权的细则落地，有利于租赁市场制度的完善，使人们真正将租赁作为一种长期居住选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，此次会议提出了要探索利用集体建设用地建设租赁住房。此前，集体土地存在着流动性差、利用率低的情况。许小乐认为，集体土地建设租赁住房，对市场带来几方面积极意义：一是对于打破城乡二元结构，逐步建立城乡统一的土地市场起到推动性作用；二是逐步缓解住房租赁供需矛盾，增加租赁住房的供给，提升租赁品质；三是有效盘活农村闲置的集体土地，有利于增加集体经济组织收入，改变原来农村集体土地增值收益在农民和集体之间的分配机制。随着租赁住房多元化体系建设，集体土地建设租赁住房将发挥更多的保障性功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，租赁市场的监管将一步制度化，常态化。张波说，长租公寓未来依然有较大市场，但对其加强管理应该是明年的重要工作。未来会有更多地方出台监管资金的措施。相关企业应从追求房源的数量，转移到追求产品力和运营能力上来。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505798.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人口与发展论坛在京召开 何维出席并致辞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625506201.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民政协报讯（李木元 秦云 付振强）12月20日，以“新时代婴幼儿照护服务新动能”为主题的中国人口与发展论坛在京召开，全国政协副主席何维出席并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/8e96ed4571d7bd63" id="ff2522954ff479febc72257577457ecc" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何维指出，“十四五”时期，我国人口发展形势经历阶段性转变，对经济社会发展将带来深层次的影响。制定和完善人口长期发展战略，优化生育政策，增强生育政策包容性，提高优生优育服务水平，促进人口均衡发展，事关中华民族的伟大复兴和永续发展，必须重点关注和深入研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何维强调，完善和落实生育支持政策体系，要强化顶层设计，将生育支持融入所有经济社会政策，重点规范完善婴幼儿照护服务体系，构建覆盖生育全过程的保障制度，发挥群团社团组织作用，形成多方合力的协作纽带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协人口资源环境委员会主任李伟表示，调查显示贫困地区儿童综合发展水平低于全国平均水平，且与城市儿童的差距有拉大趋势，86.4%的婴幼儿没接受过任何早期养育和照护的相关服务。他呼吁将欠发达地区婴幼儿照护服务纳入基本公共服务体系，发挥计生协、公益基金会等的作用，探索多样化、全覆盖的婴幼儿照护服务模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协人口资源环境委员会副主任、中国计生协常务副会长王培安表示，“十四五”时期，要聚焦群众“不愿生、不敢生、生不出、生不好”的问题，营造生育友好的社会环境，积极构建生育支持政策体系，降低生育养育教育的成本，加强生殖健康服务和出生缺陷综合防治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，目前我国3岁以下婴幼儿人数超过4700万。全面两孩政策实施以来，家庭养育矛盾日益凸显。推动婴幼儿照护服务发展，满足群众日益迫切的托育服务需求，成为重大民生事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家卫生健康委副主任于学军，国家发展改革委相关负责人参加论坛。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625506201.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>法工委：粮食安全保障法正在抓紧起草</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505846.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　法工委发言人岳仲明表示，制定粮食安全保障法已列入十三届全国人大常委会立法规划，也列入明年年度立法工作计划，由国务院提请审议。有关方面正在抓紧起草，有关粮食生产加工、储备流通等环节的节粮减损将在该法中作出具体规定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505846.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中爱双边贸易发展情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625504892.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中爱两国建交40多年来(1979年6月22日至今)，特别是2012年中爱建立互惠战略伙伴关系以来，两国双边贸易快速增长，务实合作不断深化。目前，中国已成为爱尔兰第五大贸易伙伴，是爱尔兰猪肉的第一大出口市场，食品和饮料第五大出口市场。中国对爱尔兰出口的主要商品是机电产品和轻工产品，中国自爱尔兰进口的主要商品是机电产品、化学品、药品和食品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　爱尔兰中央统计局(CSO)数据显示，2019年爱尔兰对华货物贸易额141.81亿欧元，同比增长30.9%(以下为同比)；其中自华进52.51亿欧元，下降2%；对华出口89.3亿欧元，增长63.1%。同期爱尔兰对华服务贸易总额99.11亿欧元，增长34%，其中对华出口61.23亿欧元，同比增长32.9%；自华进口37.88亿欧元，同比增长35.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2000年至2019年的十九年间，中爱双边贸易额增长了5.7倍，年均增速为10.5%。其中2012-2019年的七年间，双边贸易增长1.8倍，年均增长15.9%(详见附表一)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国海关统计，近年来中国自爱尔兰进口商品主要类别包括电机、电气、音像设备及其零附件，药品，有机化学品，光学、照相、医疗等设备及零附件，食品等。中国对爱尔兰出口商品主要类别包括机械器具及其零件、电机电气、音像设备及其零附件，药品和有机化学品，以及家具、寝具、服装和玩具等轻工类产品(详见附表二和附表三)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　食品是爱尔兰最重要的出口商品之一，爱极为重视牛肉出口。中国政府于2015年解除了对爱牛肉的进口禁令，2017年4月两国签署了爱尔兰对华出口30个月以下冷冻牛肉的协议，使爱成为有疯牛病流行史的国家中首个重新进入中国牛肉市场的欧盟成员国。截至2020年12月，爱尔兰共有21家肉类加工企业和3家冷冻企业获得对华牛肉出口许可注册。2019年爱尔兰共向中国出口牛肉7823.7吨，出口额3824万欧元，短短两年间，中国成为爱尔兰第二大牛肉出口市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　爱尔兰食品局(Bord Bia)2020年9月17日发布的信息显示，目前爱尔兰有5家猪肉加工厂获得输华资质。2019年爱尔兰输华猪肉累计6.37万吨，总额1.42亿欧元，同比增长136.38%；2020年1-9月输华猪肉4.83万吨，总额1.12亿欧元，同比增长31.56%，中国已成为爱尔兰猪肉第一大出口市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　爱尔兰食品局(Bord Bia)2020年8月7日发布的信息显示，目前爱尔兰有13家乳制品企业获得中国市场准入资质。2019年输华乳制品总额1.19亿欧元，同比增长87.22%。2020年1-9月对华出口8521.8万欧元，其中黄油增长了112%，奶酪增长了34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年爱尔兰向中国出口了总价值逾500万欧元的酒精饮料，其中爱尔兰威士忌占22.5%，爱尔兰政府相信中国市场是食品和饮料产业的潜在巨大市场，而且目前中国是爱尔兰食品和饮料第五大出口市场。此外，《中欧地理标志保护协定》将于2021年初生效，届时欧盟100多个地理标志将在中国市场获得高度保护，中国将成为欧洲食品和饮料的高增长潜力市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年中爱双边贸易受疫情影响明显，但总体保持良好势头。据爱方统计，1-10月爱尔兰对华货物贸易额137.21亿欧元，增长14.7%。其中自华进口48.74亿欧元，增长12.4%；对华出口88.47亿欧元，增长20.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　牛肉对华出口方面。2020年5月，爱尔兰出现一起非典型疯牛病，中国海关随即暂停了爱尔兰牛肉出口。目前爱方相关检验检疫材料已经备齐，等待中方专家的评审检验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　猪肉对华出口方面。由于爱尔兰一家生猪屠宰加工厂出现确诊病例，中国海关于2020年6月20日起暂停接受该公司的输华猪肉产品进口申报。后经整改并审核，该工厂目前已经恢复对华猪肉出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　羊毛对华出口方面。中国同样是爱尔兰羊毛重要出口市场。爱尔兰绵羊协会(IFA)主席肖恩丹尼(SeanDennehy)11月3日表示，受疫情影响，中国对爱尔兰羊毛需求锐减，造成羊毛价格暴跌。由于中国的羊毛产业主要位于湖北省，因此疫情发生后工厂生产停滞，羊毛出现积压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/635c03d0215fec4f" id="63033cd37f458551b1e2cca2814f6a46" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附表二：2019年中国自爱尔兰进口前十大商品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(单位：百万美元)&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商品类别&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625504892.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以科技自强自立牢牢把握国家发展主动权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625506260.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编者按：2020年注定将是载入人类史册的一年。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界经历了百年不遇的新冠肺炎疫情全球大流行，但是中国人民团结一心，众志成城，取得了抗疫斗争重大战略成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情并没有阻止中国前进的脚步，反而让全世界看到了中国人民的坚韧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种坚韧，是对“生命至上”的庄严承诺，也是对人类命运共同体理念的躬身践行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《坚韧前行》将带您回顾中国在2020年所走过的不平凡历程，铭记英雄，展望前路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;胡敏 中央党校（国家行政学院）研究员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届五中全会把创新置于我国未来发展极端重要的位置，强调“坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，把科技自立自强作为国家发展的战略支撑”。这是我国进入全面建设社会主义现代化国家新阶段的重大战略部署，是未来5年和更长时期我们坚持创新驱动发展、全面塑造发展新优势的行动指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在，我们迎来了世界新一轮科技革命和产业变革同我国转变发展方式的历史性交汇点，既面临着千载难逢的历史机遇，又面临着差距拉大的严峻挑战。一方面，新一轮科技革命和产业变革加速演进，信息技术、新材料技术、新能源技术、生物技术等加速突破应用，颠覆式技术层出不穷，正深刻改变世界经济发展方式和国际产业分工格局；另一方面，我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段，正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，建设现代化经济体系是跨越关口的迫切要求和我国发展的战略目标。在这样的历史交汇点，科学技术从来没有像今天这样影响着国家前途命运，从来没有像今天这样影响着国家发展主权和国家安全，从来没有像今天这样深刻影响着人民生活福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放40多年来特别是党的十八大以来，我国科技实力和创新能力显著提升，重大创新成果竞相涌现，一些前沿领域开始进入并跑、领跑阶段，科技实力正从量的积累迈向质的飞跃、从点的突破迈向系统能力提升。但是我国科技领域仍然存在一些亟待解决的突出问题，我国基础科学研究短板依然突出，关键核心技术仍然受制于人，从“0”到“1”的重大原创性成果缺乏，我国科技在视野格局、创新能力、资源配置、体制政策等方面还存在诸多不适应的地方，加快提升创新能力的需求极为迫切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国要夯实大国地位，要走向强盛复兴，必须把创新作为引领发展的第一动力，必须大力发展科学技术，努力成为世界主要科学中心和创新高地，加快建设科技强国。实践反复证明，关键核心技术是要不来、买不了、讨不来的。只有把关键技术掌握在自己手中，才能从根本上保障国家经济安全、国防安全和其他安全，努力实现关键核心技术自主可控，把创新主动权、发展主动权牢牢掌握在自己手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前新冠肺炎疫情对全球经济的冲击仍在持续深化，经济全球化遭遇逆流，数字化智能化技术深入应用，全球产业链供应链格局遭受冲击和加速重构，我国产业链供应链面临的风险挑战日益增多。在这样的情况下，我们必须强化国家战略科技力量，健全社会主义市场经济条件下新型举国体制，打好关键核心技术攻坚战，保持好全球最完整的产业体系，提升我国在全球供应链、产业链、价值链中的地位，着力补链、固链、强链，确保产业链供应链在关键时刻决不能掉链子；在关系国家安全的领域和节点加快构建自主可控、安全可靠的国内生产供应体系，确保在关键时刻可以做到自我循环、保持经济正常运转。这既是大国经济必须具备的重要特征，也是促进我国全产业链素质整体提升、应对好不稳定不确定因素日益增多的世界变局的必然要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，我们强调把握创新主动权，着力推动自主创新，绝不是关起门来搞创新。科学技术是世界性的、时代性的，发展科学技术必须具有全球视野，自主创新必须是开放环境下的创新。正确把握自主科技创新和加强对外科技合作，在科技研发的广泛合作和对外交流中构筑我国科技竞争新优势，这也是构建以国内大循环为主体、促进国际国内双循环新发展格局的题中之义。两者绝不是相互取代、重内轻外的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们要坚持以全球视野、世界眼光谋划和推动科技创新，以更加开放的胸襟、更包容的态度，广聚四海之气，多借八方之力，齐聚各类人才。只有全方位加强国际科技创新合作，主动布局和积极利用国际创新资源，积极融入全球科技创新网络，才能切实提升我国在全球创新格局中的地位，提高我国在全球科技治理中的影响力和规制制定能力，也才能实现在自身发展中同时惠及其他国家和人民，充分彰显构建人类命运共同体的价值理念，在新一轮科技竞争合作中体现出大国担当、赢得国际社会的敬仰和尊重。（责任编辑：乐水）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625506260.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>日本批准106万亿日元财年预算草案 军事预算520亿美元创历史记录</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625506363.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;路透社援引预算草案报道，日本内阁办公室周一批准了2021-22财年价值106万亿日元（约合1万亿美元）的创纪录预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是日本连续第九年批准新的创纪录的预算。预算的41%将由债务提供资金，高于本财年的约32%。新债发行规模将跃升11万亿日元，至43.60万亿日元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本创下了520亿美元的军事预算纪录，预算中包括隐形喷气式飞机和远程导弹。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625506363.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>粮食安全保障法列入明年年度立法工作计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625506269.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 潘宇静）12月21日，在全国人大常委会法工委发言人记者会上，法工委发言人岳仲明表示，制定粮食安全保障法已列入十三届全国人大常委会立法规划，也列入明年年度立法工作计划，由国务院提请审议。有关方面正在抓紧起草，有关粮食生产加工、储备流通等环节的节粮减损将在该法中作出具体规定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625506269.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国发展和改革工作会议明确明年九大重点工作―― 着力稳定宏观经济运行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505089.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京12月20日讯 记者顾阳报道：全国发展和改革工作会议12月18日至19日在京召开。会议梳理总结今年以来发展改革工作的新进展新成效，研究部署2021年全国发展改革的重点工作和任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要深刻学习领会党的十九届五中全会和中央经济工作会议精神，保持战略定力、坚定战略自信，清醒认识明年国内外经济形势，聚焦主要目标，落实总体要求，强化政策保障；要坚持做好防控新冠肺炎疫情工作，在常态化疫情防控中谋划经济社会发展；要坚持新发展理念构建新发展格局，扭住供给侧结构性改革，同时注重需求侧管理；要坚持稳中求进，保持经济运行在合理区间；要坚持深化改革开放，及时破除体制机制障碍，实施高水平对外开放；要坚决守住安全底线，统筹国内国际两个大局、办好发展和安全两件大事；要坚持系统观念，找准抓好主要矛盾和矛盾的主要方面，聚焦重点领域和关键环节，提高政策的精准性、实效性和协同性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议明确，要扎实做好明年发展改革的九大重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着力稳定宏观经济运行。巩固拓展疫情防控和经济社会发展成果，继续做好“六稳”工作、落实“六保”任务，完善宏观政策组合，强化预期管理，促进形成系统集成效应。实施扩大内需战略，完善内需体系，形成强大国内市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力实施创新驱动发展战略。加力推进关键核心技术攻关。推动数字经济发展。精准施策推动产业转型升级，推动先进制造业和现代服务业融合发展。构建创新创业创造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扎实推进巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴的有效衔接，推进农业农村现代化。做好易地扶贫搬迁后续巩固成果和完善发展工作。推动农村产业融合发展。深入实施优质粮食工程，确保粮食安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拓展区域发展新空间。持续推动北京非首都功能向外疏解，高标准、高质量建设雄安新区，加快京津冀、长三角、粤港澳大湾区城际和市域郊铁路建设，推进长三角生态绿色一体化发展示范区制度创新，抓好长江经济带生态环境突出问题整改，推动黄河流域生态保护和高质量发展。扎实推进新型城镇化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续深化市场化改革。推动构建高水平社会主义市场经济体制，依法推动社会信用体系高质量发展，促进“放管服”改革迈向纵深。实施国有企业改革三年行动方案，推动国有经济布局优化和结构调整，优化民营企业发展环境，弘扬企业家精神。深化重点领域价格改革，完善价格形成机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深入推进高水平对外开放。落实好外商投资准入负面清单，稳步推进海南自由贸易港建设。推动共建“一带一路”高质量发展。积极参与全球经济治理体系改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强生态文明建设，构建可持续的绿色发展体系。持续深化国家生态文明试验区建设，加强大江大河和重要湖泊湿地生态保护治理，部署开展碳达峰、碳中和相关工作，完善能源消费双控制度，持续推进塑料污染全链条治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦共同富裕切实增进民生福祉。强化对高校毕业生、农民工等重点群体就业帮扶，更好发挥双创对就业的支撑作用，支持发展灵活就业。聚焦“一老一小”、住房保障等人民群众普遍关心的问题，提出更有针对性的解决措施。做好粮油肉蛋菜等农产品保供稳价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹做好发展和安全工作，强化重点领域风险防范化解。深入推进煤电油气产供储销体系建设。前瞻性防范和化解金融风险，运用改革思路和市场化法治化手段处置企业债务违约问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，当前国内外环境仍然复杂严峻，统筹疫情防控和经济社会发展各项工作任务依然艰巨，做好岁末年初重点工作十分重要。要切实做好今年各项工作收官和明年开局工作，努力实现明年一季度起好步。要高质量编制“十四五”规划纲要，研究设计好具有引领性的目标指标体系，谋划好一批含金量高的重大政策和改革开放举措，论证好一批标志性重大工程项目。要做好“两节”前后重点民生保障和风险防范化解等工作，确保统筹发展和安全不出现任何闪失。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505089.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”中央财政投8779亿用于生态保护修复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505199.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　长江商报消息●长江商报记者徐靓丽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们入住的时候，这里相当于荒山，我们看着这里恢复植被、修建绿道，越来越漂亮。”家住武汉市东湖新技术开发区黄龙山附近的张女士告诉长江商报记者，昔日满目疮痍的黄龙山，如今已成周边居民休闲娱乐的郊野公园。2013年至今，武汉市累计投入约10亿元，对75座破损山体进行生态修复，累计修复面积1.3万亩，修复规模、效果及范围在全国副省级城市中均居首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅是武汉市，全国各地近年来在生态保护修复方面不断取得成效。在国新办日前举行的发布会上，财政部自然资源和生态环境司负责人凡科军透露，“十三五”期间，中央财政累计安排生态保护修复相关转移支付资金8779亿元，下一步财政部将健全完善多元化投入机制，积极引导社会资本投入到生态保护修复的领域，努力提升生态系统质量和稳定性，推动建设人与自然和谐共生的现代化，提供有力的财政保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十三五”生态保护修复成果显著&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源部副部长、国家海洋局局长王宏在新闻发布会上透露，“十三五”期间，全国自然保护地数量增加700多个，面积增加2500多万公顷，总数量达到1.18万个，约占我国陆域国土面积的18%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国重点生态功能区实施了25个山水林田湖草生态保护修复试点工程，为解决区域生态问题、提高区域生态系统质量和功能发挥了示范作用，为统筹推进山水林田湖草整体保护、综合治理积累了实践经验。全国森林覆盖率达23.04%，森林蓄积量超过175亿立方米，草原综合植被覆盖度达到56%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国整治修复岸线1200公里、滨海湿地2.3万公顷。开展长江流域、京津冀和汾渭平原等重点区域历史遗留矿山生态修复，将治理修复矿点近9000个，面积约2.5万公顷。完成防沙治沙1000多万公顷、石漠化治理130万公顷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家林草局副局长刘东生表示，“十四五”基本的生态建设目标是力争到2025年全国森林覆盖率达到24.1%，森林蓄积量达到190亿立方米，也就是在现有基础上再增加14亿立方米。草原综合植被盖度达到57%，也就是在现有基础上增加1个百分点。湿地保护率达到55%，60%可治理沙化土地得到治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生态修复探索市场化投入机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凡科军表示，“十三五”期间中央财政主要支持国家重点生态功能区等生态功能重要地区政府提高基本公共服务保障能力；支持山水林田湖草系统治理；支持海洋生态保护修复；支持国家战略涵盖的京津冀周边、汾渭平原、长江经济带、黄河流域等重点地区开展历史遗留废弃矿山环境修复治理；加强防沙治沙，扩大退耕还林还草等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了中央财政的投入，财政部还积极推动建立多元化的投入机制，比如设立国家绿色发展基金，按照市场化规则运作，首期募集资金885亿，其中，中央财政出资100亿，重点支持长江经济带地区开展环境保护和污染防治、能源资源节约利用等绿色发展的领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以成功入选全国第三批山水林田湖草生态保护修复工程的湖北省长江三峡地区山水林田湖草生态保护修复工程为例，宜昌市除了用好中央奖补资金、积极争取省级配套资金、加大本级财政投入外，在引入社会资本方面，支持符合条件的项目采取PPP、BOT、EPC等模式，发动和组织社会资本参与山水林田湖湖草生态保护修复试点工程，深化与三峡集团等央企合作，打通项目落地“最后一公里”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王宏表示，国家也正在探索生态修复市场化投入机制。出台探索利用市场化方式推进矿山生态修复的意见，通过赋予一定期限的自然资源产权等政策，激励社会主体投入矿山生态修复。在全国部署全域土地综合整治试点，助力乡村振兴。正在制定鼓励社会资本参与生态修复政策，进一步推进多元化投入机制。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505199.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、司法部有关负责人就《综合行政执法制式服装和标志管理办法》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505987.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为加强综合行政执法制式服装和标志管理，推进规范文明执法，经国务院同意，财政部会同司法部制定印发了《综合行政执法制式服装和标志管理办法》（以下简称《办法》）。日前，财政部、司法部有关负责人就相关问题回答了记者的提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、问：请介绍《办法》出台的背景。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《深化党和国家机构改革方案》明确，深化行政执法体制改革，整合组建生态环境保护、交通运输、农业、文化市场、市场监管5支综合行政执法队伍。2019年5月，国务院批准了财政部、司法部关于改进和规范统一着装管理的相关政策，明确上述5支综合行政执法队伍实行统一着装。2020年9月，中办、国办出台关于深化应急管理综合执法改革的意见，明确有关执法制式服装、标志等按中央统一规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为改变过去着装队伍各自为政，自行制定着装管理办法，制服式样和颜色五花八门的局面，增强着装的统一性、规范性和辨识度，有必要加强制度顶层设计，从中央层面制定统一的着装管理制度，从源头上规范6支综合行政执法队伍着装管理工作。为此，财政部、司法部会同生态环境部、交通运输部、农业农村部、文化和旅游部、应急部、市场监管总局等部门，深入调研论证，广泛听取相关中央部门、地方人民政府和相关部门以及一线执法人员的意见建议，充分吸收公安、海关、城管等着装队伍好经验好做法，形成了《办法》，报经国务院同意后发布。在统一着装历史上，针对不同的执法部门，制定统一的着装管理制度尚属首次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、问：综合行政执法队伍作为新着装的队伍，《办法》提出了哪些创新的管理措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：随着经济社会发展，市场环境正在发生深刻变化，新业态新模式层出不穷，执法面临的形势与任务客观上要求行政执法工作要与时俱进地作出适应和调整，相应地对着装管理也提出了新要求。《办法》本着统一规范、突出重点、面向一线、保障必需的原则，从执法工作实际出发，积极适应新形势、新变化、新要求，提出了一系列务实可行的创新性举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是统一制服和标志式样。6支综合行政执法队伍制服式样完全统一，主体元素、标志规格以及布局完全统一，不同执法队伍通过标志中的名称和图案加以区分，彻底解决长期以来不同执法部门着装五花八门的问题，切实提高行政执法严肃性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是向一线执法人员倾斜。重点保障一线执法人员着装，从是否履行行政执法职能、取得行政执法证件等方面，严格区分一线执法人员与行政办公、人事财务等内勤人员，避免着装中的“大锅饭”现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是改进着装管理方式。采取按规定的种类、标准统一换发与个人在年度定额内自主选配相结合的管理方式，严格自主选配的管理规定，使之更加符合执法工作实际，避免福利化倾向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是实行财政全额保障。考虑到着装的执法属性，《办法》积极响应一线执法人员呼声，明确制服和标志所需经费由本级财政全额负担，取消此前由个人负担制服工料费30%的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、问：综合行政执法队伍涵盖的执法门类比较多，人员构成比较复杂，对于哪些人能穿制服、哪些人不能穿，《办法》是如何规定的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：过去，未经批准擅自着装和违规扩大着装范围问题比较突出，老百姓对“大盖帽满天飞”现象意见很大。为此，《办法》严格限定了着装范围，明确中央部门本级一律不着装，地方各级综合行政执法部门和国务院综合行政执法主管部门派出的执法机构中，只有符合特定条件的人员才允许着装，具体条件包括四个方面：一是必须隶属于主要履行行政处罚、行政强制、行政检查等行政执法职能的综合行政执法部门内设或所属执法机构；二是必须取得行政执法证件；三是必须直接面向执法对象开展执法工作；四是必须在编在职。上述条件相对于此前已经着装的行政执法队伍而言，是比较严格的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为顺应综合行政执法改革趋势，增强适用性，《办法》规定，涉及整合生态环境保护、交通运输、农业、文化市场、应急管理、市场监管等执法职能，实行跨领域跨部门综合行政执法的，其制服和标志管理可以参照执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、问：相比于其他已经着装的行政执法队伍，综合行政执法制服和标志的配发种类、标准等有何变化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：综合行政执法制服和标志配发种类包括帽类、服装类、鞋类、标志类等4大类18小类，与其他已经着装的行政执法队伍大体相当。同时，结合一线执法人员的意见，《办法》对制服品种配置进行了适当优化，增加了皮鞋、腰带等品种，取消了不实用的领带夹、领花等品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　配发标准方面，将全国划分为热区、亚热区、南温区、北温区、寒区、高寒区等6个气候区域，不同气候区域实行不同的首发数量、使用年限和换发数量。根据一线执法人员反映的制服穿着频率、损耗速度等情况，减少了大檐帽、常服配发数量，适当调整执勤服、皮凉鞋等使用年限，使配发标准更符合执法工作实际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、问：执法形象关乎国家权威。《办法》如何确保统一的综合行政执法制服和标志能够落地执行、不走样？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：综合行政执法涉及的执法领域多、执法队伍和人员数量庞大，不同执法队伍之间，以及同一执法队伍不同地区之间要保持制服和标志式样、颜色完全统一，难度很大。为确保将统一的制式贯彻到底，树立整齐划一的综合行政执法形象，维护执法权威，主要采取了以下措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是执行统一的式样。制定了统一的综合行政执法队伍制服的式样和颜色，并制作了综合行政执法制式服装和标志式样图册。式样图册随《办法》一并发布，作为各地制作制服的依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是执行统一的技术规范。委托第三方专业机构拟订制服和标志技术规范，细化量化材质、面料、颜色、工艺等各项技术指标，并组织行业专家进行评审论证，形成统一、科学、通用的制作标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是统一制作实物样本。将样衣和面料样块等实物与式样图册、技术规范一并用于采购、制作制服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是实行集中统一采购。《办法》规定，制服和标志的采购，原则上由省级及以上综合行政执法部门按照政府采购有关规定组织实施。避免分散采购带来的议价能力弱、供应商资质参差不齐等问题，进而影响制服质量和式样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、问：执法风纪问题一直以来是社会热点、老百姓的痛点。《办法》在加强综合行政执法队伍执法风纪方面规定了哪些具体措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：执法人员是国家工作人员，着制式服装依法开展执法工作代表的是党和政府形象，行使的是人民赋予的权力，必须严格依法行政，自觉接受监督。《办法》对着装行为进行了规范和约束，要求各地督促综合行政执法人员规范穿着制服、佩戴标志，严肃仪容仪表及执法风纪。《办法》还要求地方各级综合行政执法部门根据工作需要，制定本部门制服和标志具体管理规定，规范制作采购、配发领用、档案管理等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对相关单位和个人违反规定，有下列情形之一的，《办法》要求依法依规严肃追究相关责任人责任：一是超范围、超标准配发制服和标志；二是擅自改变制服和标志式样；三是自主选配时弄虚作假，超出实际工作需要；四是擅自赠送、出租、出借制服和标志；五是不按规定穿着制服、佩戴标志，仪容仪表不严肃，屡犯不改；六是其他违反《办法》规定的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、问：在当前财政形势下，《办法》是如何体现厉行节约要求的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：政府过“紧日子”，目的是让人民群众过好日子。《办法》制定过程中，严格落实过“紧日子”要求，从质和量两方面下功夫，在切实保障执法工作实际需要的同时，坚持厉行节约、精打细算，坚决杜绝铺张浪费。具体措施是：减少配发品种、降低配发标准、压缩预算定额。如，将具有礼服功能、不适合现场执法穿着的春秋常服和冬常服，合并为一套常服，取消了不实用的领带夹、领花等品种；综合考虑气候特点、穿着频率、损耗速度等情况，适当减少大檐帽、卷檐帽的首发数量，明确热区亚热区不配发防寒帽，严格限定寒区高寒区配发皮凉鞋的条件，适当延长皮凉鞋、毛皮靴的使用年限等；制服面料的选择上，以尽量满足舒适、挺括、吸汗排汗、防静电等基本功能需求为主，不追求高标准、高品质；确定预算定额标准时，委托第三方进行评审论证，通过广泛调研、货比三家、科学论证，挤出价格中的“水分”，最大限度地压缩成本。初步测算，实施《办法》原则上不会增加地方财政负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、《办法》发布后具体组织实施工作如何安排？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：根据着装工作安排，生态环境部等6家综合行政执法主管部门分别牵头负责本系统的着装具体组织实施工作，配发制服和标志所需经费由各级政府纳入本级预算管理，列入综合行政执法部门的部门预算。财政部、司法部将加强统一着装工作统筹协调和监督指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保顺利实施，《办法》发布前，已要求主管部门同步开展准备工作，加强对地方的指导和协调，与2021年预算编制等工作保持衔接。对着装日期不作统一规定，由各主管部门根据本系统工作实际确定。主要考虑是，6个系统着装人员规模相差悬殊，执法机构设置情况不尽相同，管理要求也有所不同；同时，根据《办法》规定，制服采购可由中央部门统一实施，也可由各省级部门分别实施，具体采取何种方式由各系统自己决定，不同方式所需时间也不一样。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505987.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国残联与工信部会商信息无障碍工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505195.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月14日下午，工信部信息通信研究院泰尔实验室来到中国残联会商信息无障碍工作。中国残联副主席吕世明，中国残联党组成员、副理事长相自成出席会议并讲话。中国残联理事、组联部副主任郭咏军，中国残联维权部、工信部信息通信研究院泰尔实验室领导和专家参加会议。会议由中国残联理事、中国盲协主席李庆忠主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吕世明表示，感谢工信部进一步研究制定合作机制以推动相关文件精神的落实，使参与各方既能发挥各自特长，又能统一行动；通过推动无障碍立法，促进无障碍环境建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相自成在讲话中指出，中国残联高度重视信息无障碍工作，推动出台了《中国残疾人联合会国家互联网信息办公室关于加强网站无障碍服务能力建设的指导意见》和《工业和信息化部中国残疾人联合会关于推进信息无障碍的指导意见》，11月底国务院印发了《关于切实解决老年人运用智能技术困难的实施方案》。相自成强调，要进一步推动这些政策文件的贯彻落实，支持中国盲协、中国聋协深入参与信息通信产品的测评工作；维权部要进一步密切与工信部等相关部委的沟通协调，做好规划；组联部要积极配合，加大力度推动信息无障碍工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会人员就落实《关于推进信息无障碍的指导意见》，进一步建立合作机制，建立信息通信产品无障碍测评体系，开展信息通信产品的测评工作进行了交流和研讨。(中国残联)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：冯磊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/1e1d619b224c7826" id="d4a0168038bf4a7c4779d7c8f6e0833e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/265baf4da8dbbe25" id="7b49b8a8086595a6e84d6d34e3e409b0" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505195.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提高直接融资比重</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625504591.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届五中全会提出，全面实行股票发行注册制，建立常态化退市机制，提高直接融资比重。这是以习近平同志为核心的党中央在面向“十四五”这一新的历史起点作出的重大决策部署，也是“十四五”时期资本市场实现高质量发展的战略目标和重点任务，我们必须深刻学习领会，坚决贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、充分认识提高直接融资比重的重大意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，习近平总书记就提高直接融资比重、优化融资结构、增强金融服务实体经济能力作出一系列重要指示。发展直接融资是资本市场的重要使命。在党中央、国务院的坚强领导下，近年来我国资本市场改革发展明显加速，设立科创板并试点注册制成功落地，创业板、新三板等一批重大改革相继推出，对外开放持续深化，直接融资呈现加快发展的积极态势。截至2020年9月末，直接融资存量达到79.8万亿元，约占社会融资规模存量的29%。其中，“十三五”时期，新增直接融资38.9万亿元，占同期社会融资规模增量的32%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期是我国开启全面建设社会主义现代化国家新征程的第一个五年。提高直接融资比重，对于深化金融供给侧结构性改革，加快构建新发展格局，实现更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全的发展，具有十分重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）提高直接融资比重是服务创新驱动发展战略的迫切要求。党的十九届五中全会强调，要坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，把科技自立自强作为国家发展的战略支撑。从国际经验看，激发市场主体创新创造活力，加速科技成果向现实生产力转化，需要充分发挥直接融资特别是股权融资风险共担、利益共享机制的独特作用，加快创新资本形成，促进科技、资本和产业的紧密融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）提高直接融资比重是完善要素市场化配置的关键举措。党的十九届五中全会提出，要健全要素运行机制，完善要素交易规则和服务体系。发展直接融资可将不同风险偏好、期限的资金更为精准高效地转化为资本，促进要素向最具潜力的领域协同集聚，提高要素质量和配置效率，推动产业基础高级化、产业链现代化。从境外经验看，以直接融资为主导的经济体，在产业结构转型升级中往往能够抢占先机，转型过程也更为平稳顺畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）提高直接融资比重是深化金融供给侧结构性改革的应有之义。习近平总书记深刻指出，深化金融供给侧结构性改革要以金融体系结构调整优化为重点。我国融资结构长期以间接融资为主，信贷资产在金融总资产中的比重超过70%。提高直接融资比重，有助于健全金融市场功能、丰富金融服务和产品供给，提高金融体系适配性；有助于稳定宏观杠杆率，更好防范化解金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）提高直接融资比重是建设更高水平开放型经济新体制的重要途径。合作共赢仍是世界经济发展的主流，对外开放始终是我国经济发展的重要动力。在新冠肺炎疫情冲击下，国际贸易投资明显下降，全球产业链供应链遭遇梗阻，供需两端受挫。面对困境，我们需要加快打造更为开放融合的直接融资体系，进一步便利跨境投融资活动，积极促进内需和外需、进口和出口、引进外资和对外投资协调发展，助力全球产业链供应链进一步连接、优化、巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、提高直接融资比重面临的机遇与挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直接融资的发展根植于实体经济。当今世界正经历百年未有之大变局，新冠肺炎疫情全球大流行使这个大变局加速变化。在党中央坚强领导下，我国已率先控制住疫情，经济长期向好的趋势持续巩固，在高质量发展轨道上稳健前行、不断升级。“十四五”时期，我国将加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，这为提高直接融资比重提供了宝贵的战略机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是实体经济潜力巨大。凭借超大规模的市场容量、完整的产业体系和8亿多素质不断提高的劳动力，我国产业发展升级的势头依然强劲，实体经济潜能将进一步释放，对资本要素的需求将加快扩大。二是宏观环境总体向好。货币、财政、产业、区域等宏观政策协同持续增强，法治保障不断强化，有利于扩大直接融资的生态体系正逐步形成。三是居民财富管理需求旺盛。我国人均国内生产总值已跨越1万美元关口，中等收入群体超过4亿人，居民扩大权益投资的需求快速上升，为资本市场发挥财富管理功能、提高直接融资比重创造了重要条件。四是我国资本市场的国际吸引力不断增强。随着金融扩大开放和全面深化资本市场改革的持续推进，境内资本市场正在发生深刻的结构性变化，日益成为全球资产配置的重要引力场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，也要清醒认识到，我国间接融资长期居于主导地位，存量规模大，发展惯性和服务黏性强；市场对刚性兑付仍有较强预期。资本市场新兴加转轨特征明显、发展还不充分，制度包容性有待增强；中介机构资本实力弱、专业服务能力不足；投资者结构还需优化，理性投资、长期投资、价值投资的文化有待进一步培育；市场诚信约束不足，有的方面管制仍然较多，跨领域制度协同还需加强。提高直接融资比重，必须坚持问题导向，加快破解这些体制机制性障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、提高直接融资比重的重点任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，提高直接融资比重，要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，贯彻新发展理念，围绕打造一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场，强化资本市场功能发挥，畅通直接融资渠道，促进投融资协同发展，努力提高直接融资的包容度和覆盖面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）全面实行股票发行注册制，拓宽直接融资入口。注册制改革是资本市场改革的“牛鼻子”工程，也是提高直接融资比重的核心举措。习近平总书记多次对股票发行注册制改革作出部署。要坚持尊重注册制的基本内涵，借鉴国际最佳实践，体现中国特色和发展阶段特征，及时总结科创板、创业板试点注册制的经验，稳步在全市场推行以信息披露为核心的注册制。同时，全面带动发行、上市、交易、持续监管等基础制度改革，督促各方归位尽责，使市场定价机制更加有效，真正把选择权交给市场，支持更多优质企业在资本市场融资发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）健全中国特色多层次资本市场体系，增强直接融资包容性。形成适应不同类型、不同发展阶段企业差异化融资需求的多层次资本市场体系，增强服务的普惠性，是提高直接融资比重的关键。要科学把握各层次资本市场定位，完善差异化的制度安排，畅通转板机制，形成错位发展、功能互补、有机联系的市场体系。切实办好科创板，持续推进关键制度创新。突出创业板特色，更好服务成长型创新创业企业发展。推进主板（中小板）改革。深化新三板改革，提升服务中小企业能力。稳步开展区域性股权市场制度和业务创新试点，规范发展场外市场。积极稳妥发展金融衍生品市场，健全风险管理机制，拓展市场深度、增强发展韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）推动上市公司提高质量，夯实直接融资发展基石。形成体现高质量发展要求的上市公司群体，是提升资本市场直接融资质效的重要一环。要持续优化再融资、并购重组、股权激励等机制安排，支持上市公司加快转型升级、做优做强。进一步健全退市制度，畅通多元退出渠道，建立常态化退市机制，强化优胜劣汰。推动上市公司改革完善公司治理，提高信息披露透明度，更好发挥创新领跑者和产业排头兵的示范作用，引领更多企业利用直接融资实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）深入推进债券市场创新发展，丰富直接融资工具。债券市场是筹措中长期资金的重要场所，对于推动形成全方位、宽领域、有竞争力的直接融资体系发挥着不可替代的作用。要完善债券发行注册制，深化交易所与银行间债券市场基础设施的互联互通，进一步支持银行参与交易所债券市场。加大资产证券化产品创新力度，扩大基础设施领域公募不动产投资信托基金试点范围，尽快形成示范效应。扩大知识产权证券化覆盖面，促进科技成果加速转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）加快发展私募股权基金，突出创新资本战略作用。私募股权基金是直接融资的重要力量，截至2020年9月末，登记备案的股权和创投基金管理人近1.5万家，累计投资超过10万亿元，在支持科技创新中发挥着日益重要的基础性、战略性作用。要进一步加大支持力度，积极拓宽资金来源，畅通募、投、管、退等各环节，鼓励私募股权基金投小、投早、投科技。出台私募投资基金管理暂行条例，引导其不断提升专业化运作水平和合规经营意识。加快构建部际联动、央地协作的私募风险处置机制，切实解决“伪私募、类私募、乱私募”突出问题，促进行业规范健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）大力推动长期资金入市，充沛直接融资源头活水。长期资金占比是影响资本市场稳定的重要因素，也是决定直接融资比重高低的核心变量之一。要加快构建长期资金“愿意来、留得住”的市场环境，壮大专业资产管理机构力量，大力发展权益类基金产品，持续推动各类中长期资金积极配置资本市场。加大政策倾斜和引导力度，稳步增加长期业绩导向的机构投资者，回归价值投资的重要理念。鼓励优秀外资证券基金机构来华展业，促进行业良性竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、凝聚提高直接融资比重合力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提高直接融资比重是一项系统工程，必须从经济金融全局的高度加强统筹谋划，有效发挥市场主体、监管机构、宏观管理部门、新闻媒体等各方合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是促进直接融资和间接融资协调发展。直接融资比重的提升，离不开间接融资领域相关改革的同向发力。要健全市场化利率形成和传导机制，提高金融资产定价有效性，增加直接融资吸引力。落实好资管新规，统一监管标准，推动行业切实回归本源、健康发展。二是进一步完善直接融资配套制度。加强顶层设计，完善有利于扩大直接融资、鼓励长期投资的会计、审计、财税等基础制度和关键政策。推进市场高水平对外开放，拓宽境外投资者进入股票、债券市场的渠道，增强外资参与便利度。完善统计制度，构建分层、分类、具有可扩展性的直接融资统计指标体系，更好反映社会融资的真实构成和发展趋势。三是构建有利于提高直接融资比重的良好市场生态。坚持市场化法治化导向，以全面贯彻新证券法为契机，落实“零容忍”要求，加强立法、行政、司法的协同配合，健全行政执法、民事追偿和刑事惩戒相互衔接、互相支持的立体、有机体系，切实加大投资者保护力度，增强投资者信心，促进市场良性循环。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625504591.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>张幸福公参在线出席中以商业年度峰会并致辞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505460.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　12月16日，中以商业年度峰会在上海举办，中国驻以色列大使馆公使衔经商参赞张幸福在线出席并视频致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张幸福公参指出，中以经贸合作的本质是互利共赢，核心是产业互补，亮点是科技创新。中国广阔的消费市场、强大的制造能力、完善的产业链条，必将为以色列创新科技提供巨大的应用舞台和发展空间。中国在抗击疫情中展现出显著的制度优势、治理效能和发展韧性，成为全球唯一实现正增长的主要经济体，必将为下一阶段中以经贸合作注入更加充沛的底气和信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张幸福公参强调，2020年度中以双边经贸合作强韧有力，全年贸易额逆势增长，预计将达到两国建交以来的新高，展现出巨大的潜力和广阔的前景。希望中以商会携手两国企业，继续在开放中发掘机遇，在合作中破解难题，为双边经贸关系发展作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以色列驻上海总领事馆总领事爱德华、上海市普陀区副区长姚汝林等出席峰会并现场致辞，数十位中以商界代表进行了论坛对话和线上路演。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505460.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>无障碍环境建设首次在2020-2021中国经济年会推介</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505273.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　由中国国际经济交流中心主办的2019-2020中国经济年会于12月19日在北京召开。本届年会主题为“加快构建新发展格局”，会议重点学习解读中央经济工作会议精神，并围绕主题就“加快实施创新驱动发展战略推动国内大循环”“积极扩大内需形成强大国内市场”“提升产业链供应链畅通国际国内双循环”等议题展开深入研讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央国务院有关部门负责人、部分省市代表、专家学者、企业家和智库代表300余人出席会议。来自中央财经委员会办公室、国家发展改革委员会、工业和信息化部、商务部、科技部、中科院等单位的负责人、专家出席会议，并就中央经济工作会议精神进行解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国残联副主席吕世明应邀在年会“积极扩大内需形成强大国内市场”平行论坛上首次专题就“积极促进无障碍供给需求的经济效应”作了主旨演讲，提出：无障碍环境建设可促进消费需求循环而释放经济价值特性效应，无障碍环境建设供给侧结构性改革可减少存量遏制增量达到多元循环，无障碍环境建设是应对老龄化社会满足残疾人与适老化人文需求的具体措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划的收官之年，是新中国历史上极不平凡的一年。我国三大攻坚战取得决定性成果，科技创新取得重大进展，改革开放实现新突破，民生得到有力保障。2021年是“十四五”规划的开局之年，是我国现代化建设进程中具有特殊重要性的一年。明年的经济工作要立足新发展阶段、坚持新发展理念，加快构建新发展格局。以推动高质量发展为主题，提升国民经济体系整体效能。巩固拓展疫情防控和经济社会发展成果，集中精力推进改革创新，以高质量发展为“十四五”开好局。(经济日报-中国经济网)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：冯磊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505273.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>法工委：拟在2020至2021年完成的立法项目 5件已经通过或近期有望审议通过</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505833.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会法工委发言人、立法规划室主任岳仲明表示，目前，安排拟在2020至2021年完成的立法项目，5件已经通过或近期有望审议通过、3件正在审议，其他重点项目也都在抓紧工作，并取得重大进展。同时，注重发挥全国人大常委会法工委发言人工作机制作用，7次对疫情防控有关法律问题解读发声，推动疫情防控和相关工作在法治轨道上有序进行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201221/c625505833.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：大力支持高水平对外开放 支持先进技术、重要设备、关键零部件进口</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201221/c625505640.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据海关总署12月21日消息，海关总署党委书记、署长倪岳峰12月19日主持召开总署党委扩大会议，传达学习中央经济工作会议精神，研究部署贯彻落实措施。海关总署在京党委委员邹志武、陶治国、张际文、孙玉宁、张广志、黄冠胜出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，中央经济工作会议是在全面建成小康社会胜利在望，“十三五”规划即将收官之际召开的一次十分重要的会议。习近平总书记在讲话中系统总结了今年以来的经济工作，深刻分析了当前国内外经济形势，明确提出了明年经济工作的总体要求、主要目标、政策取向和重点任务，为我们指明了前进方向，提供了根本遵循。全国海关要增强政治意识，提高政治站位，善于用政治眼光观察和分析经济社会问题，提高政治敏锐性和政治鉴别力，真抓实干把党中央决策部署贯彻到海关工作各个方面，用实际行动践行“两个维护”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，海关作为国家进出境监督管理机关，要时刻绷紧安全这根弦，牢记监管是海关最基本、最重要的职责，大力推进监管能力水平提升工程，补短板、强弱项，夯实监管之基，筑牢安全防线，确保不发生系统性风险，坚决维护国门安全。要严格依法依规履行监管职责，健全完善各项监管制度规定，重点强化危化品安全监管，继续保持打击象牙等濒危物种、洋垃圾走私力度，重拳打击涉税走私，大力整治“水客”走私，严厉打击毒品、武器弹药走私，深化综合治税，维护经济社会安全。毫不放松做好口岸疫情防控，有效防范境外疫情输入，加强内部安全防护，实现“打胜仗、零感染”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，全国海关要把推动外贸高质量发展摆在更为突出位置，强化监管优化服务，大力支持高水平对外开放。要继续深化改革创新，加大新技术、新装备的创新应用，提升通关一体化水平。围绕“一带一路”建设加强国际合作，加快推进RCEP实施准备工作，大力支持“中欧班列”发展。优化口岸营商环境，加大知识产权保护力度，促进跨境电商等新业态新模式发展，支持先进技术、重要设备、关键零部件进口。做好种质资源引进，积极稳妥扩大有关产品进口，促进国内市场保供稳价。提高综合保税区发展质量水平，大力支持自贸试验区、海南自由贸易港建设。加强外贸形势分析和统计监测预警，为中央宏观决策提供参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，全国海关要把学习贯彻中央经济工作会议精神与学习贯彻党的十九届五中全会精神结合起来，与海关工作实际结合起来，对照中央经济工作会议作出的一系列重大部署特别是涉及海关工作的重要任务安排，立足新阶段新形势新要求，充分认识面临的挑战，认真找准各自的定位，深入分析存在的不足，系统谋划强化的措施，全面履行承担的职责，确保高质量完成党中央交给的任务，为全面建设社会主义现代化国家作出应有贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署总工程师、总检验师，中央纪委国家监委驻署纪检监察组负责同志，总署各部门主要负责人参加会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201221/c625505640.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>