<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 19 Apr 2022 11:44:55 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国资委：进一步加大央企合规管理推进力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638477894.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638477894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面建设商品和服务大市场，实现生产端与消费端的有机统一</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638475408.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638475408.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制：坚持动态清零不犹豫不动摇 尽早实现社会面清零目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638473833.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638473833.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：按“一企一策”“一园一策”组织生产，积极稳妥有序推进重点企业复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638473375.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638473375.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委指导中咨公司出版《全国产业转型升级示范区发展报告》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638475231.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/2f99140f3498c2e5" id="08a76e1e0ab44e867072963637293813" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为全面总结“十三五”时期产业转型升级示范区成效，促进“十四五”期间示范区高质量发展，更好引领和带动全国老工业城市和资源型城市转型升级，国家发展改革委振兴司指导支持中咨公司后评价中心，结合近五年来承担的全国产业转型升级示范区咨询评估工作，编制出版了《全国产业转型升级示范区发展报告2017—2020》(简称《发展报告》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《发展报告》系统梳理了示范区的创建过程、支持政策、年度评估、表扬激励、资金支持、经验交流与培训等相关工作，梳理了示范区建设工作的长效工作机制和闭环政策体系。并选取28个示范区城市的统计数据，分析了示范区城市的经济发展总体情况及前十大主导产业，展现了全国产业转型升级示范区的总体概貌。分析结果表明，“十三五”期间，示范区城市优势主导产业集聚度高，地区生产总值和工业增加值大大高于全国老工业城市的平均水平，在全国老工业城市中的影响力和带动力不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《发展报告》还结合近年来开展的示范区现场实地调研工作，分别从产业发展、科技创新、产城融合与绿色低碳四方面，对“十三五”时期示范区典型经验做法进行了全面总结，提出了示范区建设共13大类的典型经验做法，每一类经验做法均列举了多个典型案例，还附有20多幅示范区城市提供的产业转型升级重点项目图片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家“十四五”规划《纲要》提出，“支持老工业基地制造业竞争优势重构，建设产业转型升级示范区”。《发展报告》展望了“十四五”时期示范区的高质量发展前景，明确了坚持创新引领增强产业核心竞争力、坚持协调发展提升城市功能品质、坚持绿色转型加快实现低碳发展等“十四五”时期示范区转型发展的重点任务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638475231.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：将进一步加大中央企业合规管理推进力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638479386.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;4月19日讯 国务院新闻办公室定于2022年4月19日(星期二)下午举行新闻发布会，国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗介绍2022年一季度中央企业经济运行情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下是发布会文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：近期，国务院国资委就《中央企业合规管理办法征求意见》提出将合规管理纳入考核，强化违规追责力度，请问国资委在指导央企合规方面采取了哪些措施办法？又将如何推动央企提高合规管理水平？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗：应该说，依法合规经营是我们任何企业都必须遵循的一个重大原则，国有企业特别是中央企业在这方面必须发挥表率作用，国资委对这个事一直非常重视。最近一段时间，我们在落实党中央决策部署过程中，也明确提出要打造治理完善、经营合规、管理规范、守法诚信的法治央企目标，推动中央企业合规管理体系建设。我们还印发了《中央企业合规管理指引(试行)》，对责任主体、重点领域、运行机制等提出了明确要求，聚焦劳动用工、知识产权、个人信息保护等重点领域，印发一系列专项合规指南，指导企业细化工作举措，切实防范风险。中央企业认真落实有关要求，大力推进合规管理体系建设，中央企业普遍在内部建立了合规委员会，逐步建立由业务部门、牵头部门、监督部门组成的合规管理三道防线。全系统合规管理人员，我们统计了一下，超过了3万人，这些对提升管理水平、切实防范风险、保障高质量发展发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将进一步加大中央企业合规管理的推进力度，指导中央企业着力打造事前制度规范、事中动态监管、事后监督问责的全覆盖、全链条的合规管理体系。合规管理体系的事前、事中、事后是说，事前是制度要规范，事中要动态监管，事后要监督问责。主要有几个方面的工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是出台一个办法。即刚才讲到的要加快制定《中央企业合规管理办法》。从组织机构职责、制度建设、运营机制、考核评价等方面加大管理力度，将软约束提升为硬要求。通过《办法》把中央企业的合规管理体系进一步规范化，而且作为一个刚性的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是抓好一个专项。我们要深入开展“合规管理强化年”专项工作，聚焦突出问题和薄弱环节，从健全制度、完善工作机制、健全三道防线、抓好境外合规、夯实组织基础、打造合规文化六个方面强化合规管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是开展一次排查。我们要组织中央企业开展全级次、全领域、全方位经营业务合规风险排查，深入查找问题根源，及时完善制度流程，坚决堵塞管理漏洞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是建设一个系统。指导中央企业加快建立覆盖全级次企业各业务领域的合规管理在线系统，充分发挥全留痕、可回溯、易检查的优势，努力实现多点联控与中心管控的有机结合，以信息化、数字化为依法合规经营提供有力的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们相信，随着这些工作的推进，一定会在中央企业建立起比较完善、比较规范的合规管理体系，更好地促进中央企业合规管理，为全社会的企业作出表率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：彭衍菘)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638479386.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局曝光5起骗取留抵退税典型案件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638477881.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者 贺觉渊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月19日，记者从国家税务总局获悉，大规模增值税留抵退税政策实施以来，各级税务稽查部门对采取虚增进项、隐匿收入、虚假申报等手段骗取留抵退税违法行为“露头就打”。目前，税务稽查部门已立案查处一批骗取增值税留抵退税案件，于4月19日公开曝光5起，释放了严厉打击骗取留抵退税违法行为的强烈信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一个案件是河北查处一生产企业骗取留抵退税案。经查，涉案企业取得虚开发票29份，骗取留抵退税19.31万元。目前，税务部门已将该案件移送公安机关立案侦查，将依法从重处罚并追究相关人员刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个案件是广东查处一中介服务企业骗取留抵退税案。广东省珠海市税务稽查部门根据举报线索分析发现，某中介服务企业涉嫌取得虚开发票虚增进项税额、骗取留抵退税4.1万元，且存在对外虚开发票疑点。目前，税务部门已将该案件移送公安机关立案侦查，将依法从重处罚并追究相关人员刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三个案件是江西查处一矿业公司骗取留抵退税和偷税案。经查，涉案企业通过个人收款不申报隐匿销售收入818.15万元，还通过注册空壳小规模纳税人企业违规享受低税率或者免征优惠转移销售收入1337.3万元，共计偷税365.04万元、骗取留抵退税78.64万元。税务稽查部门依法追缴企业偷税款共计365.04万元，并依据相关规定，拟处1倍罚款、加收滞纳金；追缴企业骗取的留抵退税78.64万元，并依据相关规定，拟处2倍罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四个案件是西藏查处一商贸企业骗取留抵退税案。经查，涉案企业通过个人收取销售款隐匿公司销售收入、进行虚假申报等手段，减少销项税额，骗取留抵退税30.5万元。税务稽查部门依法追缴该企业骗取的留抵退税款，并依据相关规定，拟处1倍罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五个案件是辽宁查处一交通运输企业骗取留抵退税案。经查，涉案企业通过利用个人银行卡收取运费隐匿公司营业收入、进行虚假申报等手段，减少销项税额，骗取留抵退税10.81万元。税务稽查部门依法追缴该企业骗取的留抵退税款，并依据相关规定，拟处1倍罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，为确保留抵退税政策落准落稳，防范骗取留抵退税风险，全国税务系统上下联动，加强风险防控，筑牢防范骗取留抵退税的防线。国家税务总局税收大数据和风险管理局有关负责人介绍，在确保依法规范、高效快捷地为纳税人办理留抵退税的同时，税务部门依托税收大数据，进一步健全以“信用+风险”为基础的税务监管新体系，将风险防控措施嵌入留抵退税业务办理的全过程，构建“事前预审、事中审核、事后抽检”的风险防控机制，对留抵退税纳税人风险进行全景扫描、精准画像，根据扫描画像结果采取相应的防控措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，税务部门事前对符合留抵退税申请条件的纳税人进行风险研判，对存在异常情况的纳税人进行约谈提醒、督促整改。事中对提交留抵退税申请的纳税人信息进行审核校验，对纳税人风险状况进行研判，根据研判结果分类办理。事后对已办理留抵退税的纳税人加强跟踪管理，常态化开展风险分析，精准识别发现违规享受疑点企业，快速有效核实处置。对违规享受的追回已退税款，涉嫌骗取留抵退税的及时移交稽查部门查处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局稽查局有关负责人表示，下一步，税务部门将会同公安等部门，持续加大打击力度，严肃查处骗取留抵退税违法行为，特别是运用税收大数据精准发现、重拳打击团伙式造假虚开骗取留抵退税，为留抵退税政策落准落稳保驾护航。对非主观故意违规取得留抵退税的企业，约谈提醒，促其整改；对恶意造假骗取留抵退税的企业，依法从严查办，按规定将其纳税信用直接降为D级，采取限制发票领用、提高检查频次等措施，同时依法对其近3年各项税收缴纳情况进行全面检查，并延伸检查其上下游企业。涉嫌犯罪的，移交司法机关追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638477881.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业互联网产业迈过万亿规模大关！工信部：正研究储备工业稳增长接续政策，打通堵点卡点，建立重点产业链供应链企业“白名单”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638475588.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 4月19&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，国新办举行一季度工业和信息化发展情况新闻发布会。&lt;/span&gt;工业和信息化部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;有关&lt;/span&gt;负责&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;人在会上详细介绍了&lt;/span&gt;工信部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;对后续工业经济运行、数字信息基础设施建设、重点物资保供、企业复工复产、新能源汽车产业发展等工作的部署安排。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关负责任人在会上指出，一季度工业经济实现平稳开局，延续了稳定恢复的良好势头。以5G、千兆光网、数据中心等为代表的数字信息基础设施建设明显加快，取得了积极进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对下行趋势，有关负责人表示，工信部正研究储备一些工业稳增长接续政策措施，多措并举打通产业链供应链堵点卡点，尽快研究明确车购税优惠延续等支持政策。同时，加快基础设施建设，全年推动完成60万个5G基站建设，千兆光网的覆盖能力超过4亿户家庭。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/5bdc645bc3c29edf" id="13cca72965c5233648c8d6a6ad2066b0" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一季度工业经济实现平稳开局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部新闻发言人、运行监测协调局局长罗俊杰在会上指出，一季度工业经济实现了平稳的开局，延续了稳定恢复的良好势头。具体来看，一季度工业经济运行有四个亮点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是工业生产保持平稳，一季度规模以上工业增加值同比增长6.5%，高于去年四季度2.6个百分点，呈现逐季回升的良好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是制造业占比进一步提升，一季度为28.9%，同比提高1.3个百分点，达到2016年以来最高值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是工业出口带动作用持续增强，一季度规模以上工业企业出口交货值同比增长14.4%，已经连续一年保持两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是制造业投资明显回升，一季度制造业投资同比增长15.6%，比2021年全年加快2.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，罗俊杰也表示，目前受国内外一些环境因素的影响，3月份工业经济确实涌现了一些新的问题、新的挑战，比如产业链供应链出现堵点卡点、中小微企业生产经营也出现了一些困难、大宗原材料价格依然在高位波动等，导致了一些指标出现放缓，下行压力加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国经济长期向好的基本面没有改变、恢复发展的总体态势也没有改变，提振工业经济仍然具有坚实的基础。”罗俊杰强调。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/5bdc645bc3c29edf" id="13cca72965c5233648c8d6a6ad2066b0" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;正研究储备一些工业稳增长接续政策措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对下行趋势，工信部下一步将采取哪些举措促进工业稳增长？罗俊杰对此表示，工信部下一步将重点做好四项工作：抓紧抓实推动政策落地；多措并举打通产业链供应链堵点卡点；千方百计帮扶中小企业渡过难关；加快重大项目投资挖掘新型消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在抓紧抓实推动政策落地方面，工信部将加强统筹协调，大力推动已出台的振作工业经济运行实施方案和促进工业经济平稳增长若干政策落地见效。组织开展全国减轻企业负担和促进中小企业发展的综合督察，将工业稳增长作为重点内容，按月通报各地区工业经济主要指标，压紧压实地方责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同时，针对形势变化，我们也在研究储备一些工业稳增长的接续政策措施。” 罗俊杰说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在多措并举打通产业链供应链堵点卡点方面，工信部将建立重点产业链供应链企业“白名单”制度，通过加强部省协同和跨区域协调，确保重点产业链供应链的稳定畅通。加大重要原材料保供稳价力度，强化钾肥、稀贵金属等重点产品供应保障。继续实施汽车芯片攻坚行动，全力提升芯片供给能力，推进龙头企业强链补链，积极帮助企业协调解决要素保障等困难问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加快重大项目投资挖掘新型消费潜力方面，工信部将推进制造业“十四五”规划重大工程和项目的加快落地实施，支持一批节能降碳重大技术改造项目，引导基础电信企业适度超前部署5G基站建设，推动尽快形成实物工作量，充分发挥投资拉动对冲作用。完善新一轮新能源汽车下乡活动，启动公共领域车辆全面电动化城市试点，联合有关部门开展第四届“双品购物节”活动，培育一批信息消费示范城市和示范项目，加快5G技术与能源、教育、文旅等垂直行业融合应用，大力挖掘消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/5bdc645bc3c29edf" id="13cca72965c5233648c8d6a6ad2066b0" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尽快研究明确车购税优惠延续等支持政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年一季度，我国新能源汽车继续延续快速增长势头，累计推广突破一千万辆大关，成为引领全球汽车产业电动化转型的一个重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗俊杰还表示，今年以来，新能源汽车市场呈现了一种市场规模、发展质量在“加速提升”的良好发展态势。一方面，产业规模再创新高。新能源汽车一季度累计产销分别完成了129.3万辆和125.7万辆，同比均增长1.4倍，幅度超过了2019年的全年水平。现在的市场渗透率已经达到了19.3%。另一方面，充换电基础设施建设加快推进。我国累计建成各类充电桩49.2万台，同比增长3.6倍，其中公共桩有8.5万台，私人桩40.7万台，同比分别增长1倍和5倍；建成换电站有154座，同比增长1.6倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“综合看，我国新能源汽车产业已经进入了一个规模化快速发展新阶段，预计判断今年将保持高速发展的态势。”罗俊杰表示，下一步，工信部将深入实施《新能源汽车产业发展规划（2021-2035年）》。尽快研究明确车购税优惠延续等支持政策，优化“双积分”管理办法。根据双碳目标“1+N”政策体系要求，组织编制汽车产业低碳发展路线图，为行业企业提供指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，据罗俊杰介绍，工信部还将推动电动化与智能网联技术融合发展，进一步提高动力电池安全、低温适应等性能，加快5G、车路协同的技术应用。持续开展好新能源汽车下乡以及换电模式试点工作，启动公共领域车辆全面电动化城市试点。适度加快国内资源开发进度，会同有关部门坚决打击囤积居奇、哄抬物价等不正当竞争行为，推动原材料价格尽快回归理性。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/5bdc645bc3c29edf" id="13cca72965c5233648c8d6a6ad2066b0" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年将推动完成60万个5G基站建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，以5G、千兆光网、数据中心等为代表的数字信息基础设施建设明显加快，取得了积极进展。工业和信息化部研究机构数据显示，工业互联网产业规模目前已迈过了万亿元大关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，一季度新建5G基站达到了13.4万个，累计开通近156万个5G基站。一季度新增5G移动电话用户数达到4811万户，总数累计达到了4.03亿户，占移动电话用户总数的比例达到了24.3%；新发展的千兆及以上用户达到了1141万户，规模已达到4596万户。累计发掘5G、千兆光网“双千兆”网络融合应用创新案例数达到2.3万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部新闻发言人、信息通信管理局局长赵志国表示，工信部将持续推进数字基础设施建设，助力打通经济社会发展的信息“大动脉”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加快基础设施建设，引导扩大有效投资。全年推动完成60万个5G基站建设，千兆光网的覆盖能力超过4亿户家庭。推动国家枢纽节点数据中心集群项目的建设，持续优化数据中心布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提升融合应用水平，强化发展引领能力。实施5G行业应用“十百千”工程，选择10个垂直行业，每个行业形成100个标杆示范，新建1000个5G行业虚拟专网。举办5G、千兆光网应用创新大赛，打造“5G+工业互联网”升级版，推进应用场景加快由生产外围环节向内部环节去拓展延伸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是探索多方协作机制，营造良好发展环境。鼓励各级政府在5G等数字信息基础设施发展方面加大用地、用电、用人等政策支持力度，引导社会资本支持应用创新。推动各地因地制宜，积极拓展地方特色产业融合应用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638475588.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【财经政能量】产业链供应链是否稳定？复产复工如何推进？工信部解答近期工业经济热点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638475315.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【财经政能量】产业链供应链是否稳定？复产复工如何推进？工信部解答近期工业经济热点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为国民经济的压舱石，工业经济一季度数据该如何看？面对多重压力，工业稳增长后劲如何？面对堵点、卡点，保障重点产业链运转顺畅又有哪些举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　19日，在国新办举行的一季度工业和信息化发展情况新闻发布会上，工信部相关负责人对上述热点问题进行了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多项指标表现抢眼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;彰显工业经济韧性和潜力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在一季度国民经济数据中，我国工业经济表现亮眼，以6.5%的增长幅度实现了“开局稳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——工业生产保持平稳。一季度规模以上工业增加值同比增长6.5%，高于去年四季度2.6个百分点，呈现逐季回升的良好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——工业出口带动作用持续增强。一季度规模以上工业企业出口交货值同比增长14.4%，已经连续一年保持两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——制造业占比进一步提升。一季度为28.9%，同比提高1.3个百分点，达到2016年以来最高值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——制造业投资明显回升。一季度制造业投资同比增长15.6%，比2021年全年加快2.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——高技术制造业增加值同比增长14.2%，新能源汽车、太阳能电池等新兴产品产量分别增长140.8%、24.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——规模以上中小工业企业增加值同比增长7.8%，高于整体工业1.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;对此，中国社会科学院工业经济研究所所长史丹表示，一季度数据显示了我国工业经济的韧性和潜力。同时数据表现也符合今年《&lt;/span&gt;政府工作报告&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;》“增强制造业核心竞争力”的工作部署，与去年“保持制造业比重基本稳定”的定位相比方向更加明晰。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她认为，国内制造业已经从以前的“大而不强”转变为“大而有韧性”。疫情的冲击让国内制造业产品的国际竞争优势开始凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳工业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二季度接续政策已开始储备&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一季度工业经济延续了稳定恢复的良好势头。”工业和信息化部新闻发言人、运行监测协调局局长罗俊杰表示，这离不开今年以来助企纾困、促进工业经济平稳增长系列政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梳理 相关政策，记者发现，自去年底，全国工业和信息化工作会议强调“突出工业稳增长”后，有关部门陆续印发《关于振作工业经济运行 推动工业高质量发展的实施方案》等一系列稳定工业经济运行的具体政策，各地也纷纷打出了扩大工业品消费、产业链供应链保障、助企纾困解难等提振工业经济的政策“组合拳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“特别是今年《政府工作报告》部署实施组合式减税降费、扩大内需等政策红利加快释放，支撑工业经济平稳增长的积极因素在不断积累。”罗俊杰表说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要看到的是，3月份受疫情多点散发、地缘政治冲突等不利因素影响，工业经济涌现了一些新的问题、新的挑战——产业链供应链出现堵点卡点、中小微企业生产经营也出现了一些困难、大宗原材料价格依然在高位波动等，导致了部分工业经济指标出现放缓，下行压力加大的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场担忧，二季度工业经济能否延续一季度的平稳增长趋势？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国经济长期向好的基本面没有改变、恢复发展的总体态势也没有改变，提振工业经济仍然具有坚实的基础。”罗俊杰分析认为，坚持稳中求进的总基调，深化供给侧结构性改革，是提振工业经济的一个坚强政治保障。系列稳增长政策落地举措叠加产业链供应链保持稳固，工业经济新动能也正在不断增强。这些积极因素均为二季度工业经济的持续增长奠定了良好的基础条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他透露，工信部已经开始着手研究储备一些工业稳增长的接续政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;精准对冲风险压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为实现二季度工业经济的平稳接续，在当日发布会上，工信部还部署安排了促进工业经济平稳运行和提质升级政策举措的具体发力点。罗俊杰强调，系列举措要实施精准性对冲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对中小企业发展，将组织开展全国减轻企业负担和促进中小企业发展的综合督察，将工业稳增长作为重点内容，按月通报各地区工业经济主要指标，压紧压实地方责任。同时，深入开展“一起益企”中小企业服务行动。联合有关部门开展涉企“三乱”问题专项整治行动，深入推进防范和化解拖欠中小企业账款工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;针对重大项目，将加快部署相关投资。推进制造业“&lt;/span&gt;十四五&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;”规划重大工程和项目的加快落地实施，支持一批节能降碳重大技术改造项目，引导基础电信企业适度超前部署5G基站建设，推动尽快形成实物工作量，充分发挥投资拉动对冲作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对新型消费，将完善新一轮新能源汽车下乡活动，启动公共领域车辆全面电动化城市试点，联合有关部门开展第四届“双品购物节”活动，培育一批信息消费示范城市和示范项目，加快5G技术与能源、教育、文旅等垂直行业融合应用，大力挖掘消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对当前社会关注的产业链供应链堵点卡点问题，将建立重点产业链供应链企业“白名单”制度，通过加强部省协同和跨区域协调，确保重点产业链供应链的稳定畅通。加大重要原材料保供稳价力度，强化钾肥、稀贵金属等重点产品供应保障。继续实施汽车芯片攻坚行动，全力提升芯片供给能力，推进龙头企业强链补链，积极帮助企业协调解决要素保障等困难问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将加强部门联动和政策协同，及时协调解决企业物流运输中的问题诉求，努力做到‘原料运得进、产品运得出’”。罗俊杰表示，下一步，工信部还将指导地方工业和信息化主管部门细化工业企业疫情防控指引，按照“一企一策”“一园一策”来组织生产，积极稳妥有序推进重点企业复工复产，包括指导地方简化审批流程，充分用好大数据的作用，推动更多工人复工复产。（文/黄浩）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638475315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>留抵退税实施半个月：超过4200亿元留抵退税款退到纳税人账户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638478145.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7nbsuzNextagAtsaytsay.png"/&gt; 记者 杜涛 4月19日，国家税务总局数据显示，自2022年4月1日起实施大规模增值税留抵退税政策以来，4月1日至15日，已有4202亿元留抵退税款退到52.7万户纳税人的账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从税务部门了解到，据税务部门对已收到退税资金的企业抽样调查显示，企业所获退税款主要用于扩大生产、技术研发、购买原材料、支付工资等方面，其中用于扩大生产的企业占比28.1%，资金占比44.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月5日的政府工作报告提出，综合考虑为企业提供现金流支持、促进消费投资、大力改进增值税留抵退税制度，今年对留抵税额实行大规模退税。优先安排小微企业，对小微企业的存量留抵税额于6月底前一次性全部退还，增量留抵税额足额退还。重点支持制造业，全面解决制造业、科研和技术服务、生态环保、电力燃气、交通运输等行业留抵退税问题。预计退税约1.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分企业规模看，小微企业是受益主体，已获得退税的纳税人中，小微企业51万户，占比96.8%，涉及退税金额2422亿元，占比57.6%；大中型企业1.7万户，占比3.2%，涉及退税金额1780亿元，占比42.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东海龙元生物科技有限公司负责人刘明勋表示，公司现在正处于海洋生物制品生产项目发展的关键阶段，资金需求很大。财务人员从电子税务局提交了申请，当天就收到了60多万元的退税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7nbsuzNextagAtsaytsay.png"/&gt;了解到，为了释放政策红利，惠及市场主体，税务总局及时升级税收征管信息系统，各地税务部门帮助纳税人理清退税账，并加快审核进度，动态分析纳税人申请退税情况，及时调配退税审核、系统运维等人力资源配置，强化与地方政府及财政、人民银行等部门联动协同，合力推动政策加速落地。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638478145.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：全力保障产业链供应链循环畅通，促进工业经济持续平稳运行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638473630.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月19日，工业和信息化部召开电视电话会议，深入贯彻习近平总书记关于统筹疫情防控和经济社会发展的重要指示精神，按照全国保障物流畅通促进产业链供应链稳定电视电话会议要求，部署保障产业链供应链畅通稳定、促进工业经济平稳增长工作。会议要求，要进一步细化实化保障重点产业链供应链“白名单”企业正常运转的各项措施，根据实际扩大“白名单”范围，“一企一策”做好保障服务，以点带链、以链带面确保重点产业链运转顺畅。指导企业完善疫情防控应急预案，因地制宜探索科学精准防控措施，促进企业稳定生产和保通保畅。加强通信大数据对畅通物流的精准支撑，优化通信行程卡服务，向经各地级市及以上联防联控机制审核确认的相关货运司乘人员提供便捷、高效、规范的通信行程信息服务，保障货运物流顺畅通行。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638473630.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4月上半月有4202亿元留抵退税款到账 近半资金用于扩大生产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638482351.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月1日起实施的大规模增值税留抵退税政策，是今年我国组合式税费支持政策的重头戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月19日，贝壳财经记者获悉，4月1日至15日，已有4202亿元留抵退税款退到52.7万户纳税人的账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　活水养鱼，水多鱼归。全国政协常委、中国税务学会副会长张连起认为，在当前我国经济整体上呈现需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力叠加态势的情况下，让退税资金“活水”直达企业，减退的是税费，增加的是信心，有效帮助了企业顶住经济下行压力，稳定宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4月上半月已退留抵税4202亿元 小微企业成最大受益主体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的组合式税费支持政策一大特点是减税与退税并举。其中，退税顶在前面，2.5万亿元中就有约1.5万亿元是留抵退税。因此，大规模增值税留抵退税政策的顺利落地非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为既快又准释放政策红利，税务总局升级了税收征管信息系统，优化功能，改进流程。 各地税务部门也有针对性地加强政策宣传辅导，帮助纳税人理清退税账，并加快审核进度，同时强化与地方政府及财政、人民银行等部门联动协同，推动政策加速落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月1日至15日，已有4202亿元留抵退税款退到52.7万户纳税人的账户，其中有51万户是小微企业，占比达96.8%，涉及退税金额2422亿元，占比57.6%。 小微企业成为最大受益主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，据税务部门对已收到退税资金的企业抽样调查，企业所获退税款主要用于扩大生产、技术研发、购买原材料、支付工资等方面，其中，用于扩大生产的企业占比为28.1%，资金占比为44.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽财经大学教授经庭如表示， 企业将获得的资金直接用于再生产，有利于政策效应更好发挥，也有利于为经济挖潜力、增活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税务部门曝光5起骗取留抵退税案件 将持续加大打击力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1.5万亿元的留抵退税含金量高，在落实过程中更需要防范可能出现的留抵退税风险，因此，税务部门加强了税收大数据分析和风险防控，依法严厉打击骗取留抵退税违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，部分地区税务部门查处一批骗取留抵退税案件，4月19日，税务部门曝光了其中5起典型案件，涉及河北、广东、江西、西藏、辽宁等地，骗取留抵退税从几万元到几十万元不等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如江西省赣州市税务稽查部门依据大数据分析，查处大余县闽鑫钨业有限公司骗取增值税留抵退税和偷税案件。经查，该企业通过个人收款不申报隐匿销售收入818.15万元，还通过注册空壳小规模纳税人企业违规享受低税率或者免征优惠转移销售收入1337.3万元，共计偷税365.04万元、骗取留抵退税78.64万元，税务稽查部门依法追缴企业偷税款共计365.04万元，并依据相关规定，拟处1倍罚款、加收滞纳金；追缴企业骗取的留抵退税78.64万元，并依据相关规定，拟处2倍罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南财经大学教授、博士生导师刘蓉表示：“面对利益诱惑，难免有一些不法分子动起骗取留抵退税款的歪脑筋。这将严重损害守法企业的合法权益，直接影响留抵退税这项利国利民政策的实施效果。因此,税务部门既要便捷高效为守法纳税人办理退税，又要精准严密防范骗取留抵退税行为，这对税务部门执行力提出了很高要求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经大学财政税务学院院长、博士生导师白彦锋表示，税务部门构建的“事前预审、事中审核、事后抽检”风险防控机制是比较科学合理的，可以对留抵退税纳税人风险进行全景扫描，即使对于已经退税成功的企业，仍然采取系统审核与人工复核相结合的方式进行再梳理、再扫描，发现疑点迅速进行处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据税务总局稽查局有关负责人介绍，税务部门将会同公安等部门，持续加大打击力度，严肃查处骗取留抵退税违法行为，特别是运用税收大数据精准发现、重拳打击团伙式造假虚开骗取留抵退税。对非主观故意违规取得留抵退税的企业，约谈提醒，促其整改；对恶意造假骗取留抵退税的企业，依法从严查办，按规定将其纳税信用直接降为D级，采取限制发票领用、提高检查频次等措施。同时，依法对其近3年各项税收缴纳情况进行全面检查，并延伸检查其上下游企业。涉嫌犯罪的，移交司法机关追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638482351.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让纾困政策更快直达市场主体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638473636.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京4月19日电受新一轮疫情影响，我国经济运行压力进一步加大。当前形势下坚持稳字当头，一系列政策举措要靠前发力、适时加力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对特困行业实行阶段性缓缴养老保险费、综合施策保物流畅通和产业链供应链稳定、23条金融举措出台加大支持实体经济力度……一段时间以来，助企纾困再出实招。这是对眼下受到疫情影响行业企业的“雪中送炭”，迫切需要加大力度落细落实，让政策更快直达市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国经济总体运行在合理区间，但国内外环境复杂性不确定性加剧、有的超出预期。国内疫情近期频发，经济下行压力进一步加大，市场主体面临的困难增加。比如，部分物流受阻，一些企业订单交付出现困难，企业生产成本走高，餐馆、旅店等经营状况不容乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳住市场主体，减负纾困政策及时跟上。针对经济一线面临的切实问题，中央及各地各部门正加紧研究并出台更有针对性的措施，加快解“燃眉之急”。比如，要求足量发放使用全国统一通行证，逐个攻关解决重点地区突出问题，就是聚焦眼下最紧迫的物流问题，畅通经济运行。从建立汽车、集成电路、消费电子等重点产业和外贸企业“白名单”进一步明确企业减负重点到各个地方版纾困举措，可以看到，产业间、区域间政策更加细化，增强市场主体应对困难的底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增强政策连续性，助力稳定预期。当前，经济发展面临的需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力没有改变，市场主体在一定时期内仍将面临较大压力。要在落实既有政策举措的基础上不断增强连续性、稳定性，适时将部分阶段性惠企政策转化为可长期实施的政策，“放水养鱼”，为企业稳步发展增添定力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情影响是暂时的，企业发展是长期的。助力企业不只是为“救急”，更要着眼于长远。将纾困解难与激发活力并举，持续降低制度性交易成本、优化营商环境，打好“组合拳”，方能进一步激发内生动力和发展活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　眼下，相关政策陆续出台，要真正落地见效，还需各地各部门以钉钉子精神抓好落实。把问题考虑得更透彻，把应对措施执行得更周密，让各项具体政策充分发挥为市场主体纾困的实际效果，为企业带来更多获得感，助力经济稳字当头、健康发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638473636.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：狠抓国企改革三年行动收官 将锁定四方面重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638470208.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）4月19日，国资委秘书长、新闻发言人彭华岗在国新办新闻发布会上表示，今年，国企改革三年行动将迎来收官。下一步，将深入贯彻党中央、国务院决策部署，锁定重点，狠抓收官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是抓短板弱项。对部分地方专职外部董事建设、末等调整不胜任退出覆盖不足等进度滞后的任务加大推动力度，加强集中攻关，务求在第二季度能够解决这个问题。二是抓考核评估。认真组织好国企改革三年行动考核评估工作，充分发挥“指挥棒”作用，鼓励先进、鞭策落后，确保把各项改革任务落到实处、抓出实效。三是抓抽查督办。对进度慢、效果不明显的改革事项加大抽查力度，及时督促整改，确保改革质量。四是抓总结推广。坚持边推进边总结，全面总结好三年行动的经验、成果，深入开展“学先进、抓落实、促改革”的专项行动，把一些改革当中的好经验进行总结推广，聚焦国企改革三年行动的进展、成效、典型做法，大力挖掘改革的新经验、新模式，发挥典型引路、基层创新的示范引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“按照国务院国企改革领导小组的要求，在抓好三年行动高质量收官的同时，也积极研究下一步的改革工作，更好地巩固国企改革三年行动成果。”彭华岗称。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638470208.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：研究储备一些工业稳增长接续政策措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638481098.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京4月19日讯 今日国新办举行发布会，工业和信息化部新闻发言人、运行监测协调局局长罗俊杰，新闻发言人、信息通信管理局局长赵志国介绍2022年一季度工业和信息化发展情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者问：前两个月工业生产的主要指标是好于预期的，但3月开始增速有所下滑，出现了下行的态势。请问，工信部怎么看待当前的工业经济运行情况？下一步将采取哪些举措促进工业稳增长？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部新闻发言人、运行监测协调局局长罗俊杰：你这个问题也是大家非常关注的一个问题，刚才我也简要地向各位记者朋友们报告了一下情况。今年以来，在党中央、国务院的坚强领导下，在各地区各部门的共同努力下，工业经济稳增长的各项政策举措在持续发力。一季度工业经济实现了平稳的开局，延续了稳定恢复的良好势头。一季度规模以上工业增加值同比增长6.5%，高于去年四季度2.6个百分点。当然，这位记者朋友也提到了，目前受国内外一些环境因素的影响，3月份工业经济确实涌现了一些新的问题、新的挑战，比如产业链供应链出现堵点卡点、中小微企业生产经营也出现了一些困难、大宗原材料价格依然在高位波动等，导致了一些指标出现放缓，下行压力加大。但是，同时我们也要看到，我国经济长期向好的基本面没有改变、恢复发展的总体态势也没有改变，提振工业经济仍然具有坚实的基础。我们相信，出现的困难和问题是一时的困难、一时的问题，只要努力、同心协力去解决，一定办法总比困难多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这个方面我们还有几个很好的基础条件：一是在党中央、国务院的坚强领导下，我们有信心、有底气从容应对各方面风险挑战，统筹疫情防控和经济社会发展。坚持稳中求进的总基调，深化供给侧结构性改革，应该说这是提振工业经济的一个坚强政治保障。二是去年四季度以来，陆续出台了很多工业稳增长的政策举措，都在陆续显效。特别是今年《政府工作报告》部署实施组合式减税降费、增强制造业核心竞争力、扩大内需等政策红利加快释放，支撑工业经济平稳增长的积极因素在不断积累。三是我国工业发展具有很大的韧性和潜力，新发展格局也正在加快构建，产业链供应链保持稳固，新动能也正在不断增强。下一步，我们将坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，坚持稳字当头、稳中求进，加强前瞻性预判，做好跨周期调节，实施精准性对冲，着力促进工业经济平稳运行和提质升级，努力实现二季度的平稳接续，为稳定宏观经济大盘提供坚实支撑。有以下几方面的工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是抓紧抓实推动政策落地。要加强统筹协调，大力推动已出台的振作工业经济运行实施方案和促进工业经济平稳增长若干政策落地见效。组织开展全国减轻企业负担和促进中小企业发展的综合督察，将工业稳增长作为重点内容，按月通报各地区工业经济主要指标，压紧压实地方责任。同时，针对形势变化，我们也在研究储备一些工业稳增长的接续政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是多措并举打通产业链供应链堵点卡点。建立重点产业链供应链企业“白名单”制度，通过加强部省协同和跨区域协调，确保重点产业链供应链的稳定畅通。加大重要原材料保供稳价力度，强化钾肥、稀贵金属等重点产品供应保障。继续实施汽车芯片攻坚行动，全力提升芯片供给能力，推进龙头企业强链补链，积极帮助企业协调解决要素保障等困难问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是千方百计帮扶中小企业渡过难关。我们将着力推动落实已出台的助企惠企政策，深入开展“一起益企”中小企业服务行动。会同有关部门研究进一步帮扶中小微企业的政策举措，营造有利于中小微企业发展的良好环境。联合有关部门开展涉企“三乱”问题专项整治行动，深入推进防范和化解拖欠中小企业账款工作。充分发挥行业协会的桥梁纽带作用，及时了解中小微企业的真实感受，扎实做好政策宣贯、精准帮扶等工作，着力提振企业预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加快重大项目投资挖掘新型消费潜力。推进制造业“十四五”规划重大工程和项目的加快落地实施，支持一批节能降碳重大技术改造项目，引导基础电信企业适度超前部署5G基站建设，推动尽快形成实物工作量，充分发挥投资拉动对冲作用。完善新一轮新能源汽车下乡活动，启动公共领域车辆全面电动化城市试点，联合有关部门开展第四届“双品购物节”活动，培育一批信息消费示范城市和示范项目，加快5G技术与能源、教育、文旅等垂直行业融合应用，大力挖掘消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：朱晓航）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638481098.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：将启动第四批“小巨人”企业培育认定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638474885.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工信部计划“十四五”期间，培育百万家创新型中小企业、十万家专精特新中小企业、万家“小巨人”企业和千家制造业单项冠军企业，今年将进一步加大梯度培育力度。工信部负责人透露，今年准备再培育3000家左右“小巨人”企业，带动培育省级专精特新中小企业达5万家左右，将联合财政部再支持一批“小巨人”企业高质量发展。目前正在完善“小巨人”企业的认定标准，计划5月左右启动第四批“小巨人”企业培育认定工作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638474885.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第一季度中央企业累计实现营业收入9万亿元，同比增长15.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638470211.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻消息，4月19日，在国新办举行的新闻发布会上，国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗介绍一季度中央企业经济运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央企经济效益情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗表示，第一季度，中央企业累计实现营业收入9万亿元，同比增长15.4%；实现净利润4723.3亿元，同比增长13.7%；上交税费7348亿元，同比增长20.9%，累计完成固定资产投资（不含房地产）5194亿元，同比增长4.6%。应该说，一季度中央企业经济效益稳步增长、运行质量持续改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央企社会责任担当&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，彭华岗表示，中央企业主动服务国家战略，积极履行社会责任，为经济社会发展作出了重要贡献。石油石化、电力、煤炭、电网等企业全力保障能源电力稳定供应，建筑、电力、通信、石油石化、航空运输等企业高质量服务保障北京冬奥会、冬残奥会，建筑、粮贸、医药等企业紧急驰援吉林、上海等地抗击疫情，在一系列重大战略任务保障中再次彰显了央企担当、发挥了骨干作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一季度央企营收增速大幅跑赢GDP增速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月18日，国家统计局发布了一季度国民经济运行情况。一季度国内生产总值270178亿元，按不变价格计算，同比增长4.8%。而央企一季度营收增速同比增长15.4%，大幅跑赢GDP增速，业绩表现实属亮眼。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/ec50c6b6dcbf9b63" id="96a3ac522baabe3745f850ff604b2831" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：国家统计局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央企固定投资大幅跑输全国固定投资增速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家统计局公布的数据显示，一季度全国固定资产投资（不含农户）同比增长9.3%。而央企完成固定资产投资（不含房地产）5194亿元，同比增长仅为4.6%。固定资产投资是以货币形式表现的、企业在一定时期内建造和购置固定资产的工作量以及与此有关的费用变化情况。包括房产、建筑物、机器、机械、运输工具、以及企业用于基本建设、更新改造、大修理和其他固定资产投资等。意味着央企固定投资方面意愿不高，但也积累了一定的企业现金流。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/b7318541eb45eced" id="949a737b8206f9ba196cae79f42e8709" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：国家统计局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638470211.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：政策实施半月 超4200亿元留抵退税款退到纳税人账户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638481036.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家税务总局网站19日消息，2022年4月1日起实施大规模增值税留抵退税政策以来，全国税务系统坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，采取一系列有力措施，依法规范、高效快捷为纳税人办理留抵退税，促进政策红利直达快享。4月1日至15日，已有4202亿元留抵退税款退到52.7万户纳税人的账户。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638481036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：要实施更大力度减税降费，加强对市场主体支持，激活市场主体活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638474523.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　券中社4月19日讯，4月18日上午，财政部党组理论学习中心组召开学习扩大会议。会议要求，要加快推进财税体制改革，为贯彻新发展理念、推动高质量发展提供有力支撑；要更好发挥财政政策调控作用，积极为稳定宏观经济出力；要实施更大力度减税降费，加强对市场主体支持，激活市场主体活力；要保持适当财政支出强度，提高支出精准度，为经济社会发展提供坚实财力保障。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638474523.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：高标准高质量推进内外贸一体化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638478978.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京4月19日电(记者谢希瑶)记者19日从商务部获悉，促进内外贸一体化发展部际工作机制第一次全体会议日前在京召开，会议强调以完善体制机制为重点，通过改革创新、主体引领、数字赋能、产品对标、渠道对接和服务优化，高标准、高质量推进内外贸一体化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，部际工作机制要牢牢把握目标导向与问题导向相结合、自上而下与自下而上相结合、试点带动与全面推进相结合、各负其责与统筹协调相结合的要求，切实凝聚推进内外贸一体化的工作合力，抓紧推动各项重点工作落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月，国务院办公厅印发的《关于促进内外贸一体化发展的意见》对外公布，意见就促进内外贸一体化，形成强大国内市场，畅通国内国际双循环作出部署。意见要求，商务部牵头建立促进内外贸一体化发展部际工作机制，会同有关部门加强协调指导，确保各项工作有效落实。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638478978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>畅通产业链堵点，提振工业经济将如何发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638473638.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社北京4月19日电 题：畅通产业链堵点，提振工业经济将如何发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者张辛欣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内疫情近期多发，有些突发因素超出预期，对工业经济平稳运行带来挑战。部分物流受阻，中小企业运行成本较高，保产业链供应链畅通更加迫切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　怎样看待工业走势？提振工业经济如何发力？19日国新办举行的新闻发布会上，工信部运行监测协调局局长罗俊杰进行了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何应对下行压力，提振工业经济？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，工业经济运行面临的压力不小。多重因素叠加在不同程度上影响了市场预期。但同时，我国积极采取一系列稳定工业增长的政策举措，努力克服不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上公布的数据显示，一季度规模以上工业增加值同比增长6.5%，高于2021年四季度2.6个百分点。其中，制造业增加值同比增长6.2%。制造业增加值占GDP的比重达28.9%，为2016年以来最高值。高技术制造业增加值同比增长14.2%。工业经济主要指标平稳增长，总体处于合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗俊杰坦言，受内外部环境影响，3月以来工业经济出现一些新情况新问题，比如产业链供应链出现堵点卡点、中小微企业生产经营困难加大等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要看到，我国工业经济长期向好的基本面没有改变，恢复发展的总体态势没有改变，提振工业经济仍然具有坚实基础。”他说，应对当前压力，要加强前瞻性预判，做好跨周期调节，实施精准性对冲。工信部正抓紧抓实推动政策落地，针对形势变化，研究储备工业稳增长接续政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在产业链方面，针对重点领域确定一批‘白名单’企业，加强部省协同和跨区域协调，确保重点产业链供应链稳定畅通。”他说，还要加大重要原材料保供稳价力度，精准帮扶中小企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分物流受阻，如何畅通产业链供应链循环？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分物流受阻，对产业链供应链的稳定和畅通带来压力。以汽车为例，一家整车企业上游供应商多达上千家。今年以来，疫情多点散发，对汽车产业链供应链造成较大冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗俊杰说，工信部正多措并举保障产业链供应链畅通稳定，完善重点产业链供应链“白名单”制度，建立汽车、集成电路、消费电子等重点产业链龙头企业日调度机制，发挥产业链供应链畅通协调平台的作用，保障重点企业稳定生产和重点产业链运转顺畅，加强部门联动和政策协同，及时协调解决企业物流运输中的问题诉求，努力做到“原料运得进、产品运得出”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，工信部将继续加强原材料、关键零部件等供给保障，加强通信大数据精准支撑，持续发力帮扶中小企业，从严从实抓好重点医疗物资和生活物资供应保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中小企业承压，怎样稳住市场主体？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，中小企业面临的压力增多，大量政策的出发点要聚焦在企业特别是中小企业的纾困发展上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗俊杰说，工信部将推动落实已出台的助企惠企政策，同时，会同有关部门研究进一步帮扶中小微企业的政策举措。目前，工信部已启动“一起益企”中小企业服务行动，部署各地中小企业主管部门，组织服务进企业、进园区、进集群，为中小企业送政策、送管理、送技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推动中小企业创新方面，他表示，将进一步加大梯度培育力度。今年，“小巨人”企业准备再培育3000家左右，带动培育省级专精特新中小企业5万家左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前正在完善‘小巨人’企业的认定标准，计划5月左右启动第四批‘小巨人’企业培育认定工作。”他说，还将围绕产业链促进大中小企业融通发展，支持中小企业加快数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638473638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“快享”“严防”“狠打”！推动大规模留抵退税政策落准落稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638475238.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月19日，大规模留抵退税“半月报”出炉。国家税务总局数据显示，4月1日至15日，已有4202亿元留抵退税款退到52.7万户纳税人的账户。同日，税务部门公布5起骗取增值税留抵退税案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财税、法律专家普遍认为，税务部门加快退税办理进度，同时发挥税收大数据作用、严密防范骗取退税风险，对骗取留抵退税违法行为“露头就打”，“快享”“严防”“狠打”三位一体，有力推动了大规模增值税留抵退税政策落实落细、落准落稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;快享：铺就直达快享“高速路”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照政府工作报告部署要求，实施增值税留抵退税政策全年退税约1.5万亿元，目前已有4202亿元留抵退税款退到纳税人账户，也就是说，近三成的留抵退税款已经又准又快落入企业“口袋”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　活水养鱼。中国税务学会副会长张连起认为，在当前经济发展面临需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力下，让退税资金“活水”直达企业，能够有效帮助企业渡过难关，助力稳定宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，今年留抵退税户数多、小额退税占比高。税务部门依托税收大数据和智能化技术手段，通过系统预填单、弹窗提醒、一键通达、智能审核等方式，实现退税简便快捷好操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“享受政策的便捷性与政策本身的红利性同样重要，操作的便利度有力确保了好政策受到欢迎、落到实处。”吉林财经大学税务学院院长张巍说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;国家税务总局数据显示，在已获得留抵退税的纳税人中，小&lt;/span&gt;微&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;企业51万户，占比96.8%，涉及退税金额2422亿元，成为受益的最大主体。山&lt;/span&gt;东财&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;经大学教授潘明星表示，小&lt;/span&gt;微&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;企业不仅关乎市场活力，也关乎民生发展，大规模增值税留抵退税凸显了对小&lt;/span&gt;微&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;企业的扶持，是雪中送炭的温暖之举。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门对已收到退税资金的企业抽样调查显示，退税资金主要用于扩大再生产的企业占28.1%，还有不少企业将退税资金用于技术研发、购买原材料等。对此，专家表示，企业将获得的资金直接用于再生产，是真正把好钢用在“刀刃”上，有利于政策效应更好发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严防：织密政策落实“防护网”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.5万亿元留抵退税含“金”量高、市场主体需求迫切。在落实过程中，更需切实防范可能出现的留抵退税风险，确保退税资金精准直达符合享受条件的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南财经大学教授刘蓉表示，面对利益诱惑，难免有一些不法分子动起骗取留抵退税款的歪脑筋。既要便捷高效为守法纳税人办理退税，又要精准严密防范骗取留抵退税行为，对税务部门执行力提出更高要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经大学财政税务学院院长白彦锋认为，税务部门依托税收大数据织密政策落实“防护网”，持续健全完善以“信用+风险”为基础的税务监管新体系，及时精准将风险“筛”出来、把隐患“滤”出来，有助于将风险扑灭在萌芽状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家指出，税务部门构建的“事前预审、事中审核、事后抽检”风险防控机制，可以对留抵退税纳税人风险进行全景扫描，对已经退税成功的企业，仍采取系统审核与人工复核相结合的方式进行再梳理、再扫描，有助于发现疑点迅速进行处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;狠打：彰显打击骗税“零容忍”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新政实施后，税务部门在抓政策落地和严密防范风险的同时，重拳打击骗取增值税留抵退税违法行为。大规模增值税留抵退税政策实施不久，税务部门查处了一批骗取留抵退税案件，释放出严厉打击恶意骗税、维护税法权威的强烈信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“恶意骗取增值税留抵退税，是对国家税款的侵蚀，破坏了公平税负原则和公平竞争环境，严重危害经济发展秩序。”中国社科院财经战略研究院副研究员蒋震表示，税务部门依法严厉查处恶意骗税企业，快行动、严打击，为大规模留抵退税政策落准落稳提供坚强保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次税务部门查处并曝光的5起骗取留抵退税案件，对不同性质的违法行为依法拟采取不同的处理处罚措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;国家税务总局稽查局有关&lt;/span&gt;负责&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;人介绍，税务部门将会同公安等部门，持续加大打击力度，严肃查处骗取留抵退税违法行为，特别是运用税收大数据精准发现、重拳打击团伙式造假虚开骗取留抵退税，为留抵退税政策落准落稳保驾护航。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对非主观故意违规取得留抵退税的企业，约谈提醒，促其整改；对恶意造假骗取留抵退税的企业，依法从严查办，按规定将其纳税信用直接降为D级，采取限制发票领用、提高检查频次等措施，同时依法对其近3年各项税收缴纳情况进行全面检查，并延伸检查其上下游企业。涉嫌犯罪的，移交司法机关追究刑事责任。”这位负责人说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638475238.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情之下我国经济形势如何？猪肉价格怎么走？国家发改委重磅回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638473509.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月19日，国家发改委召开4月份例行新闻发布会。会上，国家发改委新闻发言人孟玮回应了一季度经济运行情况、大宗商品保供稳价、国家粮食安全等社会各界关注的热点问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;01&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国经济发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;长期向好基本面没变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家统计局公布了一季度的经济数据，各方面都高度关注。今年以来，面对更为复杂严峻的国内外发展环境，面对经济下行压力加大和一些超预期因素的出现，一季度GDP同比增长4.8%，经济运行保持了总体平稳，发展质量效益有所提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“ 疫情对国内需求的影响是阶段性的。 ”孟玮表示，随着疫情得到有效管控、政策效应逐步显现，正常经济秩序将快速恢复，经济运行会回归正常轨道。前期受疫情影响较大的深圳等地，目前已陆续恢复正常生产生活秩序，消费、投资需求都在逐步回升。这说明，企业适应形势变化的能力很强， 我国经济发展的韧性很强，长期向好的基本面没有改变 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮谈到，下一步，国家发改委将会同有关方面加大宏观政策实施力度，政策举措靠前发力、适度加力，并积极谋划更大力度的政策举措，强化政策协调联动，着力稳定宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;02&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预计年内PPI&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总体回落态势不变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，受地缘政治等因素影响，国际大宗商品市场波动加剧、价格明显上涨。中国经济已深度融入世界经济，部分大宗商品外采比例比较高，国际价格上涨客观上会带来输入性影响，加大国内PPI上行的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对这一问题，孟玮表示，去年以来，国家发改委密切跟踪研判部分原材料供应和价格运行情况， 采取了一系列措施加强大宗商品保供稳价 。从当前情况看，3月份，PPI同比上涨8.3%，涨幅较上月收窄0.5个百分点，连续5个月回落， 与主要发达经济体PPI高位持续攀升形成鲜明对比 。关于后期走势，尽管国际输入性因素增加了大宗商品价格走势的不确定性， 但随着保供稳价政策效果持续显现，叠加高基数效应，预计年内PPI总体回落的态势不会改变 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮说，下一步，国家发改委将会同有关方面综合施策、精准调控，以国内保供稳价的确定性应对外部环境的不确定性，全力做好大宗商品保供稳价工作。一是密切跟踪大宗商品市场和价格走势，持续加强监测分析，做到及时发现问题、及时研判形势、及早应对处置；二是切实保障市场供应，加快优质产能释放，加强价格和储备政策协调联动，发挥储备调节作用，强化储备和进出口调节；三是强化市场预期引导，及时发布市场信息，加大市场监管力度，严厉打击囤积居奇、哄抬价格、散布虚假信息等违法违规行为，坚决遏制过度投机炒作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续低位运行，猪肉价格接下来怎么走&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;03&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动猪肉价格&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尽快回归合理区间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，因生猪产能充裕、需求偏弱，国内生猪价格持续低位运行，4月11日-15日当周，全国平均猪粮比价为4.63：1，连续8周处于过度下跌一级预警区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，为有效稳定生猪市场价格，国家发改委会同有关部门连续发布预警信息，多次开展中央冻猪肉储备收储工作，今年以来累计挂牌四批次收储近16万吨储备；各地也积极开展收储工作。 如果后期生猪价格继续低位运行，国家将持续收储并指导地方开展收储，推动价格尽快回归合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一步生猪市场和价格的走势，孟玮谈到，要综合考虑两方面因素：一方面，国内生猪产能自去年7月份以来逐步下降，今年3月底能繁母猪存栏量为4185万头，处于生猪产能调控的绿色区间，加之生猪价格已低位运行较长时间， 进一步大幅下跌的可能性较小，随着后期消费回暖，生猪价格有望逐步回升至合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，近年来我国生猪疫病防控能力大大增强，母猪繁育效率也有所提升，特别是能繁母猪产能总体合理， 后期生猪价格触底反弹后，出现2019年非洲猪瘟时期那样大幅上涨的可能性也不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从期货市场看，4月15日，9月份、11月份到期的期货合约价格分别为每斤8.3元、8.8元， 一定程度上反映了市场对下半年生猪价格回升至合理区间的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国家发改委将会同有关部门，持续加强生猪市场供需和价格形势跟踪监测和研判，做好生猪市场调控工作，推动生猪和猪肉市场价格在合理区间运行。”孟玮表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;04&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保障国家粮食安全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;具有坚实基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，受地缘政治冲突等因素影响，全球粮食危机担忧加剧。孟玮介绍称，联合国粮农组织最新发布的数据显示，今年3月全球粮食价格再次跃升至历史新高。相较之下， 我国粮食供应较为充足、价格平稳，粮食安全总体是有保障的 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一是 粮食综合生产能力较强 。自2004年以来，我国粮食生产实现“十八连丰”，2021年全国粮食产量再创新高，连续7年保持在13万亿斤以上。二是 粮食库存较为充足 。36个大中城市主城区及市场易波动地区的地方成品粮油储备达到15天及以上，防范市场风险能力增强。三是 粮食应急保供能力日益增强 。在疫情防控常态化条件下，国内粮食市场始终保持了平稳运行的良好态势，这些都为应对全球粮食危机风险，保障国家粮食安全提供了坚实基础和有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“粮食安全事关经济发展和社会稳定。”孟玮表示，下一步，国家发改委和国家粮食物资储备局将坚持综合施策、精准调控，有效保障国内粮食市场供应。一是 稳定粮食生产 。在稳口粮、稳玉米的同时，努力扩大大豆生产。二是 精准安排政策性粮食销售 。根据市场形势和调控需要，合理安排政策性粮食销售，确保形成有效供给。三是 持续抓好粮食收购 。督促各地坚决贯彻粮食安全党政同责要求，积极引导种粮农民适时适价售粮、企业均衡有序收粮。四是 密切关注国内外粮食市场形势变化 ，加大对重点地区、品种和时段的监测力度，及时发现并妥善处置苗头性、倾向性、潜在性问题。五是 加强粮食市场执法监管 。严肃查处各类违法违规行为，切实维护良好市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大家都在看&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638473509.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：到去年底累计清偿中小企业无分歧欠款1354亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638471568.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;4月19日讯 国务院新闻办公室就今年一季度中央企业经济运行情况举行新闻发布会。国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗介绍，无分歧欠款必须要还清，以此来纾解中小企业的资金压力，到去年底累计清偿中小企业无分歧欠款1354亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下是发布会文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：近期，受疫情反复等不利因素影响，部分中小微企业面临经营压力，国资委在这方面将采取哪些措施帮助中小微企业渡过难关？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗：国资委近期认真贯彻落实党中央、国务院关于助企纾困的决策部署，坚持看长远、顾大局，稳市场主体、帮中小企业、积极优化产业生态，带动中小企业协同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是强化基础支撑。推动中央企业算大账、强基础，高质量提供煤电油气运等基础服务，降低中小企业运行成本，这也是这两年我们工作的一个重点。去年央企大家知道，在煤炭价格上涨的同时，电力企业保供，煤电业务亏损了1017亿元。另外，要继续落实好降房租等政策。刚才我也说了我们专门发了一个通知，要求中央企业抓紧抓实抓好房租的减免工作，切实帮助服务业领域的困难行业恢复发展，渡过难关。在这方面，国资委也将加大督促指导力度，全面跟踪落实情况，每月定期汇总减租数据，逐条核查有关方面反映的各项问题，把国务院要求的政策真正落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化需求牵引。引导中央企业在高端装备制造、新能源、新材料等战略性新兴产业重点领域加大投入，同时提升供应链管理水平，深化供需精准匹配，提高中小企业供应商采用比例。通用技术集团建立24大类关键采购物资清单，梳理形成机床产业链上游1218家供应商名单。中国商飞供应商清单内188家国内企业中一半以上为中小民营企业。通过强化需求牵引，带动中小企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化资金支持。建立中央企业防范拖欠长效机制，保持中小企业、民营企业无分歧欠款的“动态清零”，我们一直在做这项工作，无分歧欠款必须要还清，以此来纾解中小企业的资金压力。到去年底累计清偿中小企业无分歧欠款1354亿元。同时，我们指导中央企业和地方国有企业密切关注上下游中小企业生产经营状况，对因疫情导致履约困难的，根据国家相关政策，在可接受范围内通过协商变更合同条款，帮助企业，特别是中小企业渡过难关。我们还指导中央企业通过产业基金、投资合作等方式，围绕主业积极支持产业链供应链上下游中小企业发展。大家知道，中央企业有很多产业基金。我举个例子，国投管理的基金“十三五”以来投资的700多个项目，85%以上投向了民营企业，这说明这些基金能够在助企纾困中发挥很好的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是优化产业生态。我们专门印发了《关于推动中央企业民营企业协同发展的工作方案》，推动中央企业发挥好战略支撑作用，以平台等形式向中小企业共享技术、装备、人才等稀缺资源，构建协同合作、互利共赢的产业生态，帮助各类企业共同应对新冠肺炎疫情冲击和经济转型挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将继续贯彻中央经济工作会议和政府工作报告精神，强化支持力度，发挥龙头带动作用，带动上下游各类企业共渡难关、共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：彭衍菘)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638471568.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部投资促进事务局相关部门与中银投资本开展工作交流</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638470120.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月14日，商务部投资促进事务局产业六部（金融与投资服务部）负责人于帅一行赴中银投私募基金管理（北京）有限公司（中银投资本）开展工作交流，中银投资本总经理高健、副总经理王丽艳及中国银行总行交易银行部参加会见。中国国际投资贸易洽谈会办公室主任迪里拜尔、中国银行厦门分行线上参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于帅介绍了金融与投资服务部代表我局牵头发起的国际股权投资创新服务平台（GEIN）建设情况，分享了以平台为抓手，发挥我局专业化、国际化优势促进资本、项目、地方资源良性互动的工作设想，并邀请中银投资本加入平台合作伙伴计划。迪里拜尔表示，自中国银行与商务部投资促进事务局签署战略合作框架协议以来，双方围绕“投洽会”等重点平台开展了一系列富有实效的工作，下一步希望能继续在股权投资领域强化合作。高健表示，中银投资本愿在新发基金资金募集、海内外项目挖掘、政策问题沟通等方面与投促局加强协作，更好赋能产业升级和地方发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220419/c638470120.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>