<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 26 Aug 2021 09:23:28 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部敦促立陶宛立即纠正错误做法 为中立经贸合作创造有利条件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632181432.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632181432.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财办：共同富裕不是“杀富济贫” 整治互联网平台绝非针对民营企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632179688.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632179688.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部回应涉美关税问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632178530.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632178530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将继续加强电子商务重点领域和关键环节行业标准建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632177787.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632177787.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：研究有针对性举措 做好稳外贸畅通国际物流工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632177767.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632177767.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国首份跨境服务贸易领域负面清单今起施行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632177088.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632177088.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金砖国家新开发银行副行长：对中国完成净零排放任务抱有很大信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632176808.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632176808.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五部门为汽车数据出新规</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210826/c632176151.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210826/c632176151.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对外贸易助推全面建成小康社会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632176138.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632176138.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国首张跨境服务贸易负面清单8月26日起施行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632175949.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632175949.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：下半年央企重组将聚焦输配电装备等领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632175665.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632175665.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平同普京通电话 创新合作方式 拓展合作领域 争取更多合作成果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632175504.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632175504.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局正立案检查隐瞒高收入未如实申报纳税者</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632175455.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632175455.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：对个别隐瞒高收入未如实申报纳税人员 正在进行立案检查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632175260.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632175260.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化税务领域“放管服”改革 税务总局切实优化税收营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632176626.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，税务部门深入贯彻落实中办、国办印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》，结合开展党史学习教育“我为群众办实事”实践活动，持续深化税务领域“放管服”改革，聚焦纳税人缴费人办税缴费的痛点、难点、堵点，深入推进税费种合并申报，持续精简涉税证明和资料，不断提升办税缴费效率，优化税收营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一张表单看变化：简化、优化、智能化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月1日起，税务总局在全国推行财产和行为税合并申报，纳税人在申报现有财产类和行为类10个税种中的一个或多个税种时，合并使用《财产和行为税纳税申报表》，实现“简并申报表，一表报多税”，让企业端、税务端“双减负”。首个征期即完成合并申报1090万户次，河北、辽宁、吉林、黑龙江、云南等省申报次数较改革前减少15%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅表格样式焕然一新，填报方式也有了新的体验。为了便捷纳税人的申报填写，税务部门推出纳税申报表数据预填、要素申报和财务报表与申报表转换等功能，实现数据自动预填、税额自动计算、数据关联比对、申报异常提示。纳税人对数据进行审核确认后即可完成申报，实现多税种“一张报表、一次申报、一次缴款、一张凭证”，不仅大幅减轻了申报负担，更有效避免了漏报、错报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多角度试点探索，快节奏纵深推进。今年以来，税费申报表在数据共享、表单整合、税种联动等方面持续优化：5月1日起，税务总局在海南、陕西、大连和厦门开展增值税、消费税分别与城市维护建设税、教育费附加、地方教育附加申报表整合试点。6月1日起，全面推行财产和行为税合并申报，纳税人填报表单数量减少了约三分之二，数据项减少了约三分之一。8月1日起，全面推行增值税、消费税与附加税费申报表整合,原有表单由30张整合为8张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此基础上，一批基层探索创新多点开花：上海、汕头等地税务部门推出11税（费）种综合申报，在财产和行为税合并申报的基础上进一步整合企业所得税的申报表单；广州税务部门实现15项非税收入“一个入口、一个界面、一键申报”的一体化综合申报模式……一张张申报表单的“瘦身”“变身”折射了税收征管“合成”的效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中山大学法学院教授、税收与财税法研究中心主任杨小强认为，坚持系统观念，是税收征管现代化的要求之一。此次深化税收征管改革是业务流程、制度规范、信息技术、数据要素、岗责体系的一体化融合升级，能够进一步推动税收征管行政资源的“合成”，集成式提升税收治理效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一件件事看变化：流转办、一站办、一网办&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，按照国务院办公厅关于全面推进“一件事一次办”的要求，税务总局加强部门间沟通合作，通过简化环节、精简材料、缩短办税时间等方式，为纳税人缴费人提供套餐式、主题式集成服务，实现一表申请、一套资料、一次提交、限时办结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在部门协同“集成办”的基础上，辅之以技术和数据应用，会产生怎样的效果？多地纳税人缴费人分享了他们的体验：“快”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两个小时就拿到全套手续。”说起前不久开办碧帆农业发展有限责任公司的经历，重庆市城口县城创业者徐传碧感叹，“快得有点让人不敢相信”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天早上9时许，徐传碧来到城口县行政服务大厅，提交相关资料。不到11点她就一次性领取到了营业执照、整套印章、税务发票等，并同步完成了就业社保登记。其中，一套4枚印章和税务Ukey设备还是免费赠送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局纳税服务司相关负责人介绍，企业开办的便利程度是评价区域营商环境的重要因素，税务部门会同市场监管、公安、人社、银行等部门，建立企业开办“一窗受理、一次采集、一网通办、一日办结”的服务新模式，为纳税人缴费人提供套餐式、主题式集成服务，推动企业开办事项一次办好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新建商品房从交房到拿到不动产权证书等待时间过长一直是民生的“老大难”。在广东，税务部门与自然资源、住建等部门深化不动产交易数据共享应用，让购房者在拿到新房钥匙的同时还拿到不动产权证书。目前该模式已在广东20个地市成功试点，涉及纳税人3.9万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然房子不着急住，但是‘房本’拿到了心里踏实。”刚购得新房的董女士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　便捷体验的背后是多部门协同、多系统集成的成果。广东税务部门与住建、不动产登记中心等相关单位建立了“并联审核、后台制证、现场发放、同步收房”的新工作模式，对房地产交易网签合同、房产登记、不动产档案等材料，从相关部门共享信息实时获取，无需纳税人提交，即可通过微信服务号、粤税通小程序等方式上传相关材料、线上缴税，完税信息实时传递登记部门，实现全流程线上办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局数据显示，在税务、人社、医保、财政等相关部门的大力协作下，全国3000多个办税服务厅、社保大厅、政务大厅支持“一厅联办”，企业和个人社保缴费“网上办”“掌上办”业务量占比均达到90%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一张证明看变化：告知承诺办、备案改备查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，在湖北省咸宁市咸安区政务服务中心不动产登记“一窗受理”窗口前，来自武汉的肖先生成为全区首位享受税务部门“减证便民”政策的纳税人，成功办理契税减免手续的他感到惊喜不已，“忘带证件也可以办！真是太方便了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据工作人员介绍，肖先生的户口本、结婚证等证件都遗忘在武汉家中，若按照此前的政策规定是无法办理相关手续的，但现在只需签署一份税务证明事项告知承诺书，书面承诺情况属实，就能够在证件忘带的情况下办理契税减免手续，方便又快捷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了减轻纳税人办税证明负担，在分批次取消58%税务证明事项的基础上，7月1日起，税务总局在全国范围内对涉及房地产交易、民办教育、境外所得、股权转让等6项税务事项办理需提供的证明材料实行告知承诺制，纳税人书面承诺后即可享受优惠、办理事项，破解办事难、证明繁、多头跑等问题。其中，个人购买家庭唯一住房、第二套改善性住房，棚户区被征收人首次购买改造安置住房，申报享受减征契税政策时，需要的出生医学证明、户口本、结婚证等“家庭成员信息证明”和“家庭住房情况书面查询结果”，均可由纳税人自主选择是否适用告知承诺制办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，跨境服务贸易活动日益活跃。数据显示，今年上半年我国服务进出口总额23774.4亿元人民币，同比增长6.7%，保持了良好的增长态势。 为进一步压减纳税缴费次数和时间，促进贸易投资自由化便利化，7月2日，税务总局、国家外汇管理局印发关于服务贸易等项目对外支付税务备案有关问题的补充公告明确，对同一笔合同需要多次对外支付的，仅需在首次付汇前办理税务备案；对外国投资者以境内直接投资合法所得在境内再投资的，取消税务备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于宜家采购（上海）有限公司（以下简称“宜家采购”）的财务负责人何雅隽而言，新政策的出台是一大惊喜。据了解，宜家采购是宜家公司的全资子公司，也是宜家在中国建立的第一家物流分拨中心，向亚太地区的50多家宜家门店和顾客配送中心销售宜家产品。由于业务需要，企业与境外多个公司签署长期的框架服务协议，定期向境外公司支付服务费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们公司每年都同时存在几笔大额合同需要分次对外付汇，原本超过5万美金每次支付均需备案，一年差不多要对外支付备案15次。”何雅隽说，“现在改为仅需在首次付汇前办理备案，预计下半年只需要对新合同备案2次，办税时间大幅缩减。”何雅隽介绍，随着业务的不断发展，宜家采购境外投资者计划将境内所得3亿多元在境内再投资，新政策下这笔利润再投资也不需要税务备案了，实实在在增强了境外投资者加码投资境内企业的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一“增”一“减”之间，标注着税务“放管服”迈出的坚实步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，税务总局在2021年“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”中推出的百条便民措施已经完成了85%，外贸出口、企业开办等多个领域的办税服务实现了新的突破。其中，出口退税系统整合上线后，再加上无纸化“非接触式”办理和“容缺办理”等服务举措的持续推行，纳税人在出口退税业务办理过程中减少了约三分之一申报表单数量、约五分之一填报数据项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南财经大学教授、西财智库首席研究员汤继强认为，税务部门持续深化“放管服”改革，进一步提升了办税缴费便利化程度。这种还权还责于纳税人缴费人的税费征管方式，优化了税收营商环境，营造了征纳互信的良好氛围，进一步增强了纳税人缴费人获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：杨国强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632176626.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中美经贸团队保持正常沟通 双方经贸合作符合两国利益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632176888.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 吕银玲）8月26日，商务部召开例行新闻发布会，商务部新闻发言人高峰表示，今年前7个月，中美双边货物贸易额同比增长40%，其中，中国自美进口同比增长50.4%，对美出口增长36.9%。这充分表明两国经济具有高度互补性，双方经贸合作符合两国和两国人民的利益。中美经贸团队保持正常沟通，如果有进一步信息，将及时发布。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632176888.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化税务领域“放管服”改革 切实优化税收营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632176592.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，税务部门深入贯彻落实中办、国办印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》，结合开展党史学习教育“我为群众办实事”实践活动，持续深化税务领域“放管服”改革，聚焦纳税人缴费人办税缴费的痛点、难点、堵点，深入推进税费种合并申报，持续精简涉税证明和资料，不断提升办税缴费效率，优化税收营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一张表单看变化：简化、优化、智能化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于企业财务人员而言，填报纳税申报表是工作中最常遇到的事项。今年以来，这些表单上演了一场场“变身记”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们公司是按月申报，以前一个税种就需要填写几张表格，有的数据重复填写，不小心填错了就会造成麻烦。现在一张表填几个税种，而且已有数据可自动预填，大大减少了工作量和报错率。”保定市富尧润滑油脂有限公司的会计戎丹丹这两天刚体验了一把合并申报的便捷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月1日起，税务总局在全国推行财产和行为税合并申报，纳税人在申报现有财产类和行为类10个税种中的一个或多个税种时，合并使用《财产和行为税纳税申报表》，实现“简并申报表，一表报多税”，让企业端、税务端“双减负”。首个征期即完成合并申报1090万户次，河北、辽宁、吉林、黑龙江、云南等省申报次数较改革前减少15%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅表格样式焕然一新，填报方式也有了新的体验。为了便捷纳税人的申报填写，税务部门推出纳税申报表数据预填、要素申报和财务报表与申报表转换等功能，实现数据自动预填、税额自动计算、数据关联比对、申报异常提示。纳税人对数据进行审核确认后即可完成申报，实现多税种“一张报表、一次申报、一次缴款、一张凭证”，不仅大幅减轻了申报负担，更有效避免了漏报、错报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多角度试点探索，快节奏纵深推进。今年以来，税费申报表在数据共享、表单整合、税种联动等方面持续优化：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――2021年5月1日起，税务总局在海南、陕西、大连和厦门开展增值税、消费税分别与城市维护建设税、教育费附加、地方教育附加申报表整合试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――2021年6月1日起，全面推行财产和行为税合并申报，纳税人填报表单数量减少了约三分之二，数据项减少了约三分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――2021年8月1日起，全面推行增值税、消费税与附加税费申报表整合，原有表单由30张整合为8张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此基础上，一批基层探索创新多点开花：上海、汕头等地税务部门推出11税（费）种综合申报，在财产和行为税合并申报的基础上进一步整合企业所得税的申报表单；广州税务部门实现15项非税收入“一个入口、一个界面、一键申报”的一体化综合申报模式……一张张申报表单的“瘦身”“变身”折射了税收征管“合成”的效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中山大学法学院教授、税收与财税法研究中心主任杨小强认为，坚持系统观念，是税收征管现代化的要求之一。此次深化税收征管改革是业务流程、制度规范、信息技术、数据要素、岗责体系的一体化融合升级，能够进一步推动税收征管行政资源的“合成”，集成式提升税收治理效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一件件事看变化：流转办、一站办、一网办&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税费申报表的“合并”推动着申报效率的提高，而部门间的“合作”，则带来了“只进一扇门”“最多跑一次”的便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，按照国务院办公厅关于全面推进“一件事一次办”的要求，税务总局加强部门间沟通合作，通过简化环节、精简材料、缩短办税时间等方式，为纳税人缴费人提供套餐式、主题式集成服务，实现一表申请、一套资料、一次提交、限时办结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在部门协同“集成办”的基础上，辅之以技术和数据应用，会产生怎样的效果？多地纳税人缴费人分享了他们的体验：“快”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――企业开办能有多快？在重庆，最快只需两个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两个小时就拿到全套手续。”说起前不久开办碧帆农业发展有限责任公司的经历，城口创业者徐传碧感叹，“快得有点让人不敢相信”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天早上9时许，徐传碧来到城口县行政服务大厅，提交相关资料。不到11点她就一次性领取到了营业执照、整套印章、税务发票等，并同步完成了就业社保登记。其中，一套4枚印章和税务Ukey设备还是免费赠送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局纳税服务司相关负责人介绍，企业开办的便利程度是评价区域营商环境的重要因素，税务部门会同市场监管、公安、人社、银行等部门，建立企业开办“一窗受理、一次采集、一网通办、一日办结”的服务新模式，为纳税人缴费人提供套餐式、主题式集成服务，推动企业开办事项一次办好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――买新房多久后能拿到产权证？在广东，最快“交房即发证”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新建商品房从交房到拿到不动产权证书等待时间过长一直是民生的“老大难”。在广东，税务部门与自然资源、住建等部门深化不动产交易数据共享应用，让购房者在拿到新房钥匙的同时还拿到不动产权证书。目前该模式已在广东20个地市成功试点，涉及纳税人3.9万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然房子不着急住，但是‘房本’拿到了心里踏实。”刚购得新房的董女士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　便捷体验的背后是多部门协同、多系统集成的成果。广东税务部门与住建、不动产登记中心等相关单位建立了“并联审核、后台制证、现场发放、同步收房”的新工作模式，对房地产交易网签合同、房产登记、不动产档案等材料，从相关部门共享信息实时获取，无需纳税人提交，即可通过微信服务号、粤税通小程序等方式上传相关材料、线上缴税，完税信息实时传递登记部门，实现全流程线上办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――社保权益到账时间能有多快？在深圳，最快1秒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，新生儿缴纳少儿医保、高考报名缴纳社保、病情紧急的患者刷卡看病等，均属于需要在短时间内实现社保权益到账的情况，但以往社保费业务往往存在业务链条长、流转环节多等问题，从缴费完成到权益到账至少需要一个工作日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对缴费人的现实需求，深圳市税务局上线“区块链+社保”项目，将缴费人征缴明细数据实时上“链”，依托区块链存储信息的不可篡改性和唯一性确保数据传输的安全性，人社、医保部门可直接使用区块链平台分布式账本信息进行权益记账，减少信息传递环节，社保权益到账时间由过去的1天压缩到最快1秒，惠及深圳1600多万名医保参保人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局数据显示，在税务、人社、医保、财政等相关部门的大力协作下，全国3000多个办税服务厅、社保大厅、政务大厅支持“一厅联办”，企业和个人社保缴费“网上办”“掌上办”业务量占比均达到90%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一张证明看变化：告知承诺办、备案改备查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，在湖北省咸宁市咸安区政务服务中心不动产登记“一窗受理”窗口前，来自武汉的肖先生成为全区首位享受税务部门“减证便民”政策的纳税人，成功办理契税减免手续的他感到惊喜不已，“忘带证件也可以办！真是太方便了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据工作人员介绍，肖先生的户口本、结婚证等证件都遗忘在武汉家中，若按照此前的政策规定是无法办理相关手续的，但现在只需签署一份税务证明事项告知承诺书，书面承诺情况属实，就能够在证件忘带的情况下办理契税减免手续，方便又快捷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了减轻纳税人办税证明负担，在分批次取消58%税务证明事项的基础上，7月1日起，税务总局在全国范围内对涉及房地产交易、民办教育、境外所得、股权转让等6项税务事项办理需提供的证明材料实行告知承诺制，纳税人书面承诺后即可享受优惠、办理事项，破解办事难、证明繁、多头跑等问题。其中，个人购买家庭唯一住房、第二套改善性住房，棚户区被征收人首次购买改造安置住房，申报享受减征契税政策时，需要的出生医学证明、户口本、结婚证等“家庭成员信息证明”和“家庭住房情况书面查询结果”，均可由纳税人自主选择是否适用告知承诺制办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　告知承诺制的适用范围不断扩大，对外贸易的备案次数却在不断减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，跨境服务贸易活动日益活跃。数据显示，今年上半年我国服务进出口总额23774.4亿元人民币，同比增长6.7%，保持了良好的增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步压减纳税缴费次数和时间，促进贸易投资自由化便利化，7月2日，税务总局、国家外汇管理局印发关于服务贸易等项目对外支付税务备案有关问题的补充公告明确，对同一笔合同需要多次对外支付的，仅需在首次付汇前办理税务备案；对外国投资者以境内直接投资合法所得在境内再投资的，取消税务备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于宜家采购（上海）有限公司（以下简称“宜家采购”）的财务负责人何雅隽而言，新政策的出台是一大惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，宜家采购是宜家公司的全资子公司，也是宜家在中国建立的第一家物流分拨中心，向亚太地区的50多家宜家门店和顾客配送中心销售宜家产品。由于业务需要，企业与境外多个公司签署长期的框架服务协议，定期向境外公司支付服务费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们公司每年都同时存在几笔大额合同需要分次对外付汇，原本超过5万美金每次支付均需备案，一年差不多要对外支付备案15次。”何雅隽说，“现在改为仅需在首次付汇前办理备案，预计下半年只需要对新合同备案2次，办税时间大幅缩减。”何雅隽介绍，随着业务的不断发展，宜家采购境外投资者计划将境内所得3亿多元在境内再投资，新政策下这笔利润再投资也不需要税务备案了，实实在在增强了境外投资者加码投资境内企业的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一“增”一“减”之间，标注着税务“放管服”迈出的坚实步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，税务总局在2021年“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”中推出的百条便民措施已经完成了85%，外贸出口、企业开办等多个领域的办税服务实现了新的突破。其中，出口退税系统整合上线后，再加上无纸化“非接触式”办理和“容缺办理”等服务举措的持续推行，纳税人在出口退税业务办理过程中减少了约三分之一申报表单数量、约五分之一填报数据项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南财经大学教授、西财智库首席研究员汤继强认为，税务部门持续深化“放管服”改革，进一步提升了办税缴费便利化程度。这种还权还责于纳税人缴费人的税费征管方式，优化了税收营商环境，营造了征纳互信的良好氛围，进一步增强了纳税人缴费人获得感。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632176592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财办：整治规范互联网平台绝不是针对民企和外企</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632177148.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京8月26日电 （记者王震）26日，中共中央宣传部就《中国共产党的历史使命与行动价值》文献有关情况举行发布会。中央财办分管日常工作的副主任韩文秀在答记者问时表示，加强反垄断和反不正当竞争是中国政府一项重要的常态化工作；整治规范互联网平台的政策是一视同仁的，针对的是违法违规行为，绝不是针对民营企业和外资企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强反垄断和反不正当竞争是常态化工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩文秀表示，过去几十年，美国、欧洲等一些国家，都一直在推进反垄断。加强反垄断和反不正当竞争，是中国政府一项重要的常态化工作，有利于促进形成公平竞争的市场环境，有利于为各类市场主体特别是中小企业创造广阔的发展空间，也有利于更好地保护消费者权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强对互联网平台等大型科技企业的监管，防止垄断和资本无序扩张，中国坚持规范和发展两手并重、两手都要硬。一方面，要给资本设置“红绿灯”，完善市场准入负面清单管理制度，对过去发展当中的一些盲目倾向、有害因素加以严格整治，目的是保护数据安全和个人隐私，维护国家安全和公众利益，促进各类资本规范健康发展。另一方面，平台经济是先进生产力的重要组成部分，要发挥好它在优化资源配置、促进科技进步、便利人民的生活、参与国际合作与竞争中的积极作用。加强规范，是为了更加健康、更可持续、更为长远的发展，对资本市场来说同样如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;整治规范互联网平台绝不是民企和外企&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩文秀指出，在网络平台企业当中，既有国有企业、民营企业，也有外资企业，还有很多混合所有制企业。整治规范互联网平台的政策是一视同仁的，针对的是违法违规行为，绝不是针对民营企业和外资企业，这一点十分明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩文秀说，公有制经济和非公有制经济，都是社会主义市场经济的重要组成部分，都是我国经济社会发展的重要基础。民营企业和民营企业家是自己人，对自己人既要厚爱、也要严管，为的是更好地促进非公有制经济健康发展和非公有制经济人士健康成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，中国将坚定不移推进高水平对外开放，更好地统筹发展和安全，认真实施外商投资法，切实保护产权和知识产权，增强政策透明度和可预期性，做好与市场沟通，不断完善市场化、法治化、国际化的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632177148.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法、人社部就超时加班问题发布劳动人事争议典型案例 “996”严重违反法律规定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632176676.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　羊城晚报讯 记者董柳报道：今天上午，最高人民法院、人力资源和社会保障部（以下简称“两部门”）联合向社会发布10个劳动人事争议典型案例。两部门在第一宗典型案例中明确：“996”严重违反法律关于延长工作时间上限的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该案中，张某于2020年6月入职某快递公司，双方订立的劳动合同约定试用期为3个月，试用期月工资为8000元，工作时间执行某快递公司规章制度相关规定。某快递公司规章制度规定，工作时间为早9时至晚9时，每周工作6天。两个月后，张某以工作时间严重超过法律规定上限为由拒绝超时加班安排，某快递公司即以张某在试用期间被证明不符合录用条件为由与其解除劳动合同。张某向劳动人事争议仲裁委员会（简称仲裁委员会）申请仲裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两部门指出，本案中，某快递公司规章制度中“工作时间为早9时至晚9时，每周工作6天”的内容，严重违反法律关于延长工作时间上限的规定，应认定为无效。张某拒绝违法超时加班安排，系维护自己合法权益，不能据此认定其在试用期间被证明不符合录用条件。故仲裁委员会依法裁决某快递公司支付张某违法解除劳动合同赔偿金8000元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632176676.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：已采取措施增加集装箱供应、提升海运运力、加强国际合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632177179.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 吕银玲）8月26日，商务部召开例行新闻发布会，商务部新闻发言人高峰表示，运力紧张、运价高企的现象是全球性的。商务部已会同交通运输部、工业和信息化部、市场监管总局等单位，在增加集装箱供应、提升海运运力、加强国际合作等方面积极采取措施。地方也加大了对中小企业的航运服务保障，帮助企业降本减损。商务部将继续会同有关部门和地方，进一步研究有针对性的举措，做好稳外贸畅通国际物流工作，加强与各贸易伙伴的合作，携手共同应对挑战。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632177179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企结构调整与重组“进行时” 实现“1+1&gt;2”目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632177998.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京8月26日电 （黄盛）中船集团与中船重工重组、保利集团与中丝集团重组、中国普天整体并入中国电科、中化集团和中国化工实施联合重组、鞍钢与辽宁省最大国企本钢强强联合、中国船舶集团深入推进实质性整合……党的十九大以来，我国中央企业集团层面战略性重组进入新的加速赛道，6组12家央企先后完成了资产规模大、影响深远的重组项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国资委围绕‘做强做优做大中央企业、实现高质量发展’，着力中央企业战略性重组、专业化整合、并购、‘两非’剥离和‘两资’清退、‘压减’五项重点任务狠抓落实，有力推动国有资本布局结构不断优化，中央企业发展质量和效益有效提升，高质量发展基础不断巩固。”在25日举行的中央企业结构调整与重组工作媒体通气会（以下简称“媒体通气会”）上，国务院国有企业改革领导小组办公室副主任、国务院国资委副主任翁杰明表示，在中央企业集团重组过程中，资本市场普遍反应积极，各方面给予充分肯定，社会反响较好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，多位行业专家向人民网财经表示，作为当前推进供给侧结构性改革的重要抓手，中央企业的战略性重组与专业化整合处在“进行时”，为实现高质量发展奠定了很好基础。接下来，中央企业继续以“实现高质量发展”为主线，深入推进专业化整合，即将原本分散在多个央企的相同业务单元，按照合并同类项的方式有机整合在一起，实现“1+1&amp;gt;2”的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;战略重组与专业整合有效推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家管网集团通过市场化方式收购三大石油公司相关管道资产，推动具有中国特色的“X+1+X”油气市场运营机制和“全国一张网”新格局初步形成；国资委集中有关中央企业在卫星互联网领域的优势力量，组建成立中国星网集团，并将其作为第一家在雄安新区注册落地的中央企业……党的十九大以来，在推动6组12家中央企业战略性重组的同时，国资委也以相关领域行业体制改革为契机，通过资产重组、股权合作等方式，稳步推动中央企业之间的专业化整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业联合会研究员刘兴国在接受人民网财经采访时表示，中央企业的战略性重组与专业化整合在持续推进，不仅中央企业的总数量大幅减少，而且也实现了整体绩效水平的改善，为中央企业高质量发展奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委数据显示，截至今年上半年，已有51家央企通过吸收合并、破产重整、对外转让等方式，剥离非主营业务252项，涉及资产共计495.7亿元。同时，截至今年7月底，中央企业管理层级控制在5级以内，法人户数累计减少超过1.8万户，减少比例超过34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业改革与发展研究会研究员吴刚梁在接受人民网财经采访时认为，强强联合、吸收合并、剥离组建等央企重组整合的“一企一策”不同形式，实质上都是把资源向优势企业集中，有利于优化国有资本布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明在此次媒体通气会上表示，下半年，要以新的发展理念为引领，以供给侧结构性改革为主线，聚焦先进制造业及科技创新，突出主责主业进行重组整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实现“1+1&amp;gt;2”的高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明表示，央企并购目的不是做大，而是做强做优。下一步并购工作要更加注重战略性新兴产业，更加注重对于并购项目的风险防控和合规管理，更加注重它们之间的相互融合和协同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“具体来讲，将在输配电装备制造、现代物流、战略性资源、粮食储备加工以及海工装备五大领域，稳步推进央企重组整合。”翁杰明表示，要通过战略性重组着力解决企业结构性矛盾突出、关键技术“卡脖子”、核心竞争力不足等问题。根据国有资本布局优化和结构调整需要，结合产业发展实际，适时组建新的中央企业集团，推动国有资本向关系国计民生、提供公共服务、应急能力建设和公益性的行业领域集中，向前瞻性战略性新兴产业集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为什么要积极培育适时组建新的央企集团？刘兴国认为，将原本分散在多个央企的相同业务单元，按照合并同类项的方式，有机整合在一起，如果整合以后的体量规模足够大，就可以单独组建新的央企集团。例如，中国铁塔、国家管网公司的组建，就是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，翁杰明也强调，要聚焦协同效应发挥，强化重组后的整合融合。“对重组企业开展专项调研督导，督促进一步加大内部资源整合力度，提升资源配置效率，切实发挥协同效益，释放重组红利，实现‘1+1&amp;gt;2’的重组目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央企重组整合可以减少同一产业、统一领域的无序竞争和同质化经营，有利于集中资源形成合力。”吴刚梁向人民网财经表示，比如，钢铁等行业的集中度还不够高，需要央企进一步整合行业资源，提升行业的产品与服务标准，促进结构调整和产业升级，但在推进过程中成熟一户、推进一户的原则，真正实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632177998.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强主持召开国务院常务会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632176720.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中央广播电视总台中国之声《新闻和报纸摘要》报道，国务院总理李克强8月25日主持召开国务院常务会议，部署全面推动长江经济带发展的财税支持措施，审议通过《中国妇女发展纲要（2021―2030年）》和《中国儿童发展纲要（2021―2030年）》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，全面推动长江经济带发展是重大国家战略，要贯彻党中央、国务院决策部署，加大财税等支持，完善市场化多元化投入机制，生态优先、绿色发展，推动长江经济带高质量发展。一是支持沿江省市生态保护。增加对重点生态功能区转移支付，加大生态保护补偿，推动城镇污水管网改造和处理设施建设。实施奖励政策，统筹推进山水林田湖草一体化保护和修复。国家绿色发展基金重点投向长江经济带。落实长江十年禁渔要求，支持退捕渔民安置保障。二是提升长江黄金水道功能，促进绿色发展。着眼更好发挥长江航运能耗和成本低优势，实施重大航道整治，增强长江干线航运能力，提升支流航道等级。推进水库、城市防洪排涝等建设，加强中小河流治理。三是充分发挥市场机制作用，推动新旧动能转换。促进落后产能化解、制造业升级、现代服务业发展。四是推动开放平台建设。支持沿江省市自贸试验区先行先试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，男女平等和妇女全面发展程度是衡量社会文明进步的重要标志，儿童是国家的未来、民族的希望。会议通过《中国妇女发展纲要（2021―2030年）》和《中国儿童发展纲要（2021―2030年）》。两个纲要围绕健康、教育、社会保障和福利、家庭、环境、法律等领域提出目标措施，要求贯彻落实男女平等基本国策，保障妇女平等享有教育、就业、参与决策和管理等权利，落实男女同工同酬，针对妇女特殊需求完善社会保障体系；坚持儿童优先原则，更加注重对儿童的全方位保护，把义务教育作为教育投入重中之重，促进儿童德智体美劳全面发展，保障孤儿和事实无人抚养儿童、残疾儿童权益，加强留守儿童关爱，预防和有效处置学生欺凌。两个纲要明确，完善三孩生育政策配套措施，落实产假制度和生育津贴，发展普惠托育服务，推动将3岁以下婴幼儿照护服务费用纳入个人所得税专项附加扣除，加强住房等支持政策，减轻生育、养育、教育负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还研究了其他事项。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632176720.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行召开金融机构货币信贷形势分析座谈会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632179816.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实党中央国务院决策部署，2021年8月23日，人民银行行长、国务院金融稳定发展委员会办公室主任易纲主持召开金融机构货币信贷形势分析座谈会，研究当前货币信贷形势，部署下一步货币信贷工作。人民银行副行长刘国强出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议分析认为，今年以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我国持续巩固拓展疫情防控和经济社会发展成果，有效实施宏观政策，经济持续恢复增长，发展动力进一步增强。金融部门坚决贯彻党中央国务院决策部署，稳字当头，稳健的货币政策灵活精准、合理适度，搞好跨周期政策设计，保持了政策连续性、稳定性、可持续性，科学管理市场预期，坚持服务实体经济，贷款平稳增长，信贷结构优化，社会综合融资成本稳中有降。但也要看到，全球疫情仍在持续演变，外部环境更趋严峻复杂，国内经济恢复仍然不稳固、不均衡，保持信贷平稳增长仍需努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，金融部门要提高政治站位，统一思想认识，按照党中央国务院决策部署，坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，深化供给侧结构性改革，加快构建新发展格局，推动高质量发展。统筹做好今明两年宏观政策衔接，保持货币政策稳定性，增强前瞻性、有效性，把服务实体经济放到更加突出的位置，以适度的货币增长支持经济高质量发展，助力中小企业和困难行业持续恢复，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲在总结中强调，要继续做好跨周期设计，衔接好今年下半年和明年上半年信贷工作，加大信贷对实体经济特别是中小微企业的支持力度，增强信贷总量增长的稳定性，保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配。要坚持推进信贷结构调整，加大对重点领域和薄弱环节的支持，使资金更多流向科技创新、绿色发展，更多流向中小微企业、个体工商户、新型农业经营主体。要促进实际贷款利率下行，小微企业综合融资成本稳中有降。要继续推进银行资本补充工作，提高银行信贷投放能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家开发银行、工商银行、农业银行、建设银行等银行业金融机构的负责同志，人民银行相关司局负责同志出席了会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210826/c632179816.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上交所总经理蔡建春：交易所在ESG领域发挥着独特而重要的作用</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20210826/c632176505.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 黄一灵）8月26日，上交所总经理蔡建春在ESG全球领导者峰会上表示，作为重要金融基础设施，交易所连接着投资者、上市公司和中介机构等市场多方，在ESG生态链中发挥着重要作用。近年来，在全球普遍重视ESG理念的大背景下，交易所积极成为这一理念的践行者、贡献者和引领者。具体而言，主要体现在以下几个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强ESG信息披露。据联合国可持续交易所倡议（UN SSE）统计，全球已有26家证券交易所要求强制性ESG信息披露，更多交易所在积极鼓励自愿披露。有60家证券交易所专门发布了ESG报告指南，积极引导发行人进行ESG信息披露，还有多家交易所计划发布ESG披露指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是丰富ESG投资产品。随着全球机构投资者逐渐将ESG理念纳入投资策略，交易所行业也积极布局丰富ESG投资产品，便利ESG投资。目前，全球已有42家证券交易所建立了ESG相关的债券板块，品类从传统的绿色债券，拓展到可持续发展债券、社会债券等创新品种，ESG指数和指数跟踪ETF也成为众多证券交易所大力发展的投资品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是参与ESG国际标准制定。为制定全球统一的可持续发展报告标准、便利发行人和投资者，近年来全球证券交易所通过联合国可持续交易所倡议、国际财务报告准则理事会（IFRS）等机构，积极参与政策讨论和标准制定，增强ESG披露的可比性、应用性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是培育ESG投资者。去年，全球58家证券交易所为发行人、投资者提供了ESG培训课程。交易所行业还携手共同组织了“世界投资者周”等全球性活动，积极在全球范围内普及ESG投资理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是带头践行可持续发展理念。目前全球已有106家证券交易所加入了联合国可持续交易所倡议，57家交易所发布了自身可持续发展报告。全球证券交易所纷纷通过组建专门的ESG团队、发布ESG战略规划、倡导绿色办公等方式，践行可持续发展理念，为市场参与者起到了良好的示范作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210826/c632176505.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上交所总经理蔡建春：大力支持“双碳”融资 持续开发“双碳”投资产品</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20210826/c632175621.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 黄一灵）8月26日，上交所总经理蔡建春在ESG全球领导者峰会上表示，当前，随着碳达峰、碳中和被纳入生态文明建设整体布局，中央相关部门、地方政府都在紧锣密鼓地制定“双碳”行动计划。上交所将以实现“双碳”目标为契机，充分发挥交易所在优化资源配置、风险管理等方面的功能优势，加快推进交易所绿色金融市场发展，重点围绕以下四个方面发力：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是大力支持“双碳”融资。股权融资方面，要加强与绿色金融改革创新实验区、绿色产业集中地区的服务对接，支持和鼓励符合条件的绿色低碳企业在上交所上市融资、再融资和并购重组。债券融资方面，进一步降低绿色债券和绿色资产支持证券的融资成本，不断扩大绿色债券的种类和规模。前不久，上交所修订了特定品种公司债券相关审核规则，新增了“碳中和绿色公司债券”“蓝色债券”等内容，下一步，上交所还将继续研究完善相关标准规则，优化绿色企业、绿色债券发行上市安排，为“双碳”融资提供便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是持续开发“双碳”投资产品。目前，上交所正联合&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601200','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x73AF;&amp;#x5883;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601200/"&gt;上海环境&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601200/"&gt;601200&lt;/a&gt;）能源交易所和中证指数公司，以国内A股上市公司为样本，共同编制“碳中和”投资指数，并基于该指数开发ETF产品。未来，上交所将进一步加强绿色指数开发，鼓励资产管理机构设立跟踪绿色证券指数的产品。研究探索基于碳排放权、排污权等相关衍生产品，为投资者管理投资风险提供市场化工具。同时，加大绿色投资者培育力度，合理引导投资者投资上交所“双碳”产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是研究建立碳排放信息披露制度。上交所将逐步建立和完善上市公司强制性环境信息披露制度，进一步规范上市公司在支持环境改善、应对气候变化和资源节约高效利用等方面的信息披露内容和要求，提高环境信息披露数据的质量和有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是深化“双碳”领域国际合作。上交所将继续参与可持续相关国际组织活动，学习借鉴国际先进经验，参与研究制定可持续相关特别是应对气候变化方面的指导原则、规则标准和最佳方案，讲好中国资本市场的绿色金融故事。继续加强与全球主要交易所、集聚绿色金融产品的交易所、“一带一路”沿线国家交易所的交流与合作，推动绿色证券市场双向开放。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210826/c632175621.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>