<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 23 Jan 2022 10:59:07 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>新的一年 这些稳外资举措“引力”十足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220123/c636264043.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220123/c636264043.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化经济体系，推动质量效率动力变革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220123/c636263891.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220123/c636263891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化创新生态掀起新一轮民营经济发展热潮</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220123/c636263776.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220123/c636263776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委： 各地要精准落实防控措施 防止一刀切</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220123/c636263635.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220123/c636263635.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：春节临近，防止政策执行简单化、一刀切</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636263006.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636263006.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：防止政策执行简单化一刀切</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262972.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262972.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会出手治理关联交易</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262785.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262785.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界经济论坛2022年年会将于5月22日至26日在达沃斯举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262656.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262656.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年预计海外融资依旧严峻，扭转信心才是关键</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262434.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年地方“稳中求进”路线图：多数省份GDP增速目标低于7%，超前基建与线下消费成发力点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262220.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262220.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>七部门印发重磅方案！条条跟你花钱有关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262091.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262091.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年支持中小企业，将从这些方面发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636261902.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636261902.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部部长刘昆： 充分挖掘国内需求潜力 发挥财政稳投资促消费作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262010.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者赵白执南&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部网站1月21日公布财政部部长刘昆在全国财政工作会议上的讲话。在谈及2022年财政工作主要任务时，刘昆强调，充分挖掘国内需求潜力，发挥财政稳投资促消费作用。包括管好用好专项债券资金，发挥政府投资引导带动作用，推动消费持续恢复等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，刘昆表示，一是管好用好专项债券资金。各地财政部门要加强与发改、行业主管部门协同配合，梳理项目资金需求，提高项目储备质量，统筹用好债券资金，努力做到开工建设一批、储备一批，拉动有效投资。全面建立支出进度通报预警制度，所有专项债券项目要实现绩效自评全覆盖。严格落实专项债券投向领域禁止类项目清单和违规使用专项债券处罚机制，对违规地区和单位实施扣减新增限额、暂停发行使用、收回闲置资金等处罚，确保资金依法合规使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是发挥政府投资引导带动作用。适当增加中央基建投资，优化投资结构，加强与专项债券衔接，适度超前开展基础设施投资。鼓励和引导民间资本参与市政、交通、生态环境、社会事业等补短板项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推动消费持续恢复。完善新能源汽车购置补贴政策，加快充电桩等配套设施建设。启动县域商业体系建设行动，改善县域消费环境，促进农村消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是深入实施区域重大战略。出台推动黄河流域生态保护和高质量发展的财税支持方案等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262010.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚持高质量发展 建立健全金融支持制造业保障体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262040.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谢泰峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我省是制造业大省，制造业在全省经济社会发展中发挥重要的引领和支撑作用。为提升制造业核心竞争力，建议：一是完善适应制造业需求的多层次资本市场，进一步拓宽制造业企业融资渠道。根据企业生命周期，提供“贷+债+股+代+租+顾”六位一体全口径金融服务，配合政府部门建立制造业高质量发展基金、产业投资基金，规范运用政府和社会资本合作模式。二是探索成立制造业金融服务专营机构，加强金融服务的精准性和适配性。鼓励有条件的金融机构在制造业资源丰富、产业集聚区设立制造业金融服务中心，适度给予专营机构客户准入及单笔信贷业务审批权限。引导金融机构加快“科创中心+科技支行”建设，以专营机构为主要载体和前沿阵地，加强科创金融“政产学研”联盟建设。三是完善政银企联动机制，充分发挥各部门政策合力。建立跨部门沟通协商机制，加强金融、产业、财政政策协同配合，精准指导金融机构改进完善制造业发展金融服务，助推制造业更高质量、更可持续发展。加强政银企交流合作，在深化金融机构与制造业企业重大投资项目合作的基础上，鼓励各级主管部门牵头建立优质制造业项目信息库，推动金融机构积极对接优质制造业项目。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262040.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022开年降息意味：宽松通道打开 企业感受两重天 银行加大信贷投放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262833.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 记者 胡艳明 1月20日，路建卫灵敏地感受到了贷款利率参考指标的下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在贷款利率不高，是基础利率，以前3.85%，现在是3.7%。”作为常州强龙富安建材有限公司的董事长，路建卫告诉经济观察报记者他获得贷款利率的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当日，中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心公布最新报价显示，1年期LPR报3.7%，上月为3.8%；5年期LPR报4.6%，上月为4.65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　LPR是参与报价的银行对最优质客户执行的贷款利率，是目前银行给贷款定价的参考利率。LPR的下调，关乎贷款人在银行获得资金的利息高低。路建卫很关注金融政策、贷款利率相关的动态，他告诉记者，他的企业流水好一些，融资比较顺畅。需要的时候会向银行贷款，他自己也会控制好公司负债率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与路建卫不同的是，西北地区一家农业公司董事长则告诉记者，他感觉到现在融资渠道并不便利，公司有资金需求，但拿到资金并不容易。公司在当地一家股份行有贷款，贷款利率是年化7.6%，再加上1%的担保费用，资金成本合计到8.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，货币政策层面再次迎来宽松，不仅有政策高层“把货币政策工具箱开得再大一些，保持总量稳定，避免信贷塌方”的表态，更有中期借贷便利（MLF）和贷款市场报价利率（LPR）双双下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少学者由此判断，中国有望进入新一轮扩张性的金融周期。记者采访华南、华东及中部的银行高管，获得的回应是，2022年会加大信贷投放力度。更有股份行地方分行副行长告诉记者，预计该分行今年的信贷投放规模比以往10年来以都要多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，政策宽松预期下，资金通过银行流向何方？企业对于贷款的获得感及资金成本感受是怎样的？一方面是银行“投放压力很大”，面临“资产荒”；一方面是有些领域的企业还未被金融政策惠及――仍觉得“融资贵、融资难”；这到底怎么了？经济的结构性矛盾何解？各方该如何真正合力激发市场的有效需求？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“投放压力很大”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从宏观数据来看，2021年全年新增人民币贷款19.95万亿元，同比多增3150亿元。具体到不同地区、不同机构，信贷投放情况有所差异，中部地区某股份行的高管表示，鉴于当地的招商引资力度，2021年该分行的贷款较上年有新增，整体结果还算理想。相比之下，该地区其他几家股份行的业绩则比较一般。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这位股份行高管给经济观察报记者分析了当地的几家银行的竞争情况：除了国有银行，股份行中，只有招商银行业务做得比较好。早几年间，招商银行发力零售，现在零售业务作为压舱石，已经颇有成效，因此获得了一批高端的个人客户。而这些客户可能是当地某些单位、企业的高管。得益于这样的的机制和体制，招行注重通过零售优势来拓展对公业务，当他们有一些授信政策支持的时候，对公业务做起来也比较方便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在采访中，该高管连续多次表示“投放压力很大”。例如，对小微企业的投放、对个人贷款业务的开展等方面。现在第一季度，还有几个亿的对公贷款待投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从宏观数据来看，银行在2021年的信贷投放多是实现正增长，但有华南地区城商行副行长谈到，“2021年底，出现了一个怪现象，票据利率接近零。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年11月以来，市场上票据利率大幅下滑，短端已接近破零。截至2021年12月22日，1个月期限利率由11月初的2.09%下滑至0.05%，3个月期限利率由2.16%下滑至0.05%，6个月期限利率由2.19%下滑至0.21%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士指出，这种现象反映出企业在2021年下半年以来需求较弱，贷款意愿不强，而银行为了贷款冲量，转而去市场购买票据。“银行去买票据，资金是倒挂的，因为银行面临很大的放贷压力。所以我们要看到，全年的信贷增长的数据里面，是不是要分开票据和贷款。再看看贷款里边，到底多少是支持实体经济的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述股份行高管谈到，在当地的贷款市场上，主要客户分为几类：有直接融资渠道的企业，对银行贷款需求不是特别大，因为他们可以通过资本市场融资。一些中型的企业，恰是银行之间竞争比较大的市场。另外，监管对银行在普惠金融、小微贷款、绿色贷款等方面有要求，这对于股份制银行来讲压力是比较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路建卫告诉记者，工商银行在常州给小微企业的年化利率，最低可以是LPR的标准。该中部地区股份行高管也有类似的体会，“国有银行对普惠做的贷款可以做到3.85%，我们在市场上去拼的时候，成本比他们远远高多了，国有银行吸收的个人存款比较多，资金成本相对较低。所以我们压力是比较大。但是，因为监管部门有考核指标，就是亏也要去做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产贷款过去在银行贷款中占比较大，但近年来政策调控下，房地产相关贷款增速呈现下降态势。2020年下半年以来，房贷增速已低于各项贷款增速，2021年以来房贷增速进一步下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在该中部省份的房地产贷款市场，上述股份行高管表示，2021年房地产市场萎缩，银行在四季度的投放远低于2020年第四季度，全年总量数据也不佳。据他了解，别的银行房地产项目也是批得很艰难。而个人按揭业务，在去年经历了调整结构，业务少了很多。此前，监管对房贷控规模，要求银行个人按揭的比例不得超过多少，超过红线就约谈，造成银行在接单上面就不是那么积极。个人按揭业务在去年10月份到11月份左右才开始放松，但放松也需要有一个过程，不是立刻就能放开做起来的。“原来银行做按揭是有一个1~2个月的过程，地产项目要开盘了，银行要收集资料、了解项目……整个运营流程有一两个月的时间，现在存量项目消化完成，这一两个月可能就没有新增业务。”该高管表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不同地区、不同资质的企业面临的情况也不同，银行在加大投放力度，但也有企业主表示并不容易获得贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述西北地区农业公司董事长也很关注融资相关的政策，他告诉记者，近年国家一系列降准、降息的政策下来，虽然现在基础利率已经从之前的4点多降到现在的3点多，但是他拿到手的资金利率并没有什么变化，从2019年到现在一直都是7.6%的银行利率加1%担保的费用。国家政策在支持乡村振兴，但是作为农业产业领域公司，他并没有感受到被金融政策惠及。似乎依然觉得“融资难、融资贵”。“这几年，真是花费了巨大的精力在融资上。”该农业公司董事长感叹。据他了解，身边涉农企业的资金需求也比较大，当地几家经营农业的企业间交流，很多都表示，很难拿到资金。当地银行放贷主要还是老思路――想要贷款，拿房产、土地抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这家农业公司在当地一家国有大行有开立过公司账户，年流水达上亿元，但是公司与这家银行沟通贷款时，银行客户经理也表示希望能有房产等抵押物。这家银行是三年期贷款，后来改成了一年期，他感受到作为企业，与当地银行谈判的余地很小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也有当地的地方性法人银行或者信用社，给予了当地企业支持农业产业发展的贷款。身处西北部地区，上述农业公司董事长告诉记者，他与来自沿海地区的企业家沟通过融资情况，渠道便捷很多。他认为当地的银行业应该多向华东、华南等地的金融机构学习，在实际放贷中更加有服务意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信贷需求几何 结构性矛盾何解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券首席银行业分析师王一峰认为，从今年以来的信贷投放情况看，基本延续了去年11~12月以来的特征，总体投放情况并不理想，特别是大部分股份制银行、非上市中小银行信贷投放有进一步走弱态势。这一现象的背后，实际上反映的是银行项目储备较弱，在悲观情绪影响下，微观主体风险偏好较为审慎，投资意愿明显下滑，除部分主体被动缩表外，部分主体甚至出现了主动缩表行为，导致银行“资产荒”压力加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从企业来看，路建卫告诉记者，他目前资金需求总量不是很大。从身边的案例来看，目前银行对民营企业的把控比较严谨，有抵押物的情况下相对还好。因为平时业务关联，路建卫和房地产商接触比较多，他感受到2021年教育培训行业、开发商端口的企业经营都不理想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行方面如何看待目前市场上的信贷需求？南粤银行副行长赵俊宏对记者表示，现在银行对小微企业的利率已经非常低，如果需求还是不足，说明可能存在其他方面的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，本来春节临近，是传统的消费旺季，很多行业要开始备货，但赵俊宏观察到，今年很多行业例如服装、餐饮等消费领域企业不敢备货，因为担心春节期间是否会有疫情再起，或者因人员流动受限，导致消费不足。很多生产企业、销售厂家都比较保守，这对经济复苏和产业活跃的影响比较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华南地区是国内民营经济活跃的地区，赵俊宏告诉记者，2021年华南地区总体并没有受到严格管控，从餐饮、娱乐等服务行业来看，其实受影响不大。但是因为疫情的不确定性，导致大家投资预期、信心不足。现在很多餐饮连锁店，都是收缩、关店状态，因为对于投资开店有很大的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，在当前出入境受限制的情况下，进出口类的外向型经济受影响比较大。大湾区、华南地区外向型经济占比高，目前总体压力较大。例如，外向型制造业、服务型行业受到阶段性影响。“后疫情时代，在目前的外贸的格局下，如何提高企业有效需求，促进经济发展，这都是一些比较重大的经济命题。”赵俊宏建议，如果能围绕这些命题，有针对性的开展一些列财政政策或者产业政策规划，再围绕这些政策进行金融的投入，预计能够创造出一些有效需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年以来，央行已经祭出“一揽子”支持工具。1月18日，在国新办举行的发布会上，中国人民银行副行长刘国强表示，在经济下行压力根本缓解之前，政策重点的目标是“稳”，央行将从三个方面来发力，第一点便是要“把货币政策工具箱开得再大一些”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在1月17日中期借贷便利（MLF）价格下调10个基点后，1月20日，新一期贷款市场报价利率（LPR）公布，一年期、五年期LPR双双下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有分析人士认为，MLF和LPR下调，或并非新一轮货币宽松周期的终点。货币宽松周期多出现经济承压阶段，一般会多次降准降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国金证券首席经济学家赵伟认为，2021年下半年开始的新一轮宽松周期，降准降息均已落地，但需求收缩下，货币或仍有进一步宽松可能，后续宽松节奏和力度或取决于稳增长效果落地。流动性宽松的同时，央行或继续运用再贷款、直达工具等，引导金融机构加大对小微企业、科技创新、绿色发展等领域的重点支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王一峰认为，如果政策不采取强有力的刺激性举措扭转市场悲观预期，市场将会逐步形成“悲观预期―风险偏好下降―主动缩表―项目储备持续萎缩―信贷投放‘资产荒’加剧―信贷塌陷”的负向循环，届时货币政策扭转局面的成本和操作难度将更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在政策倡导下，银行也迅速行动。“因为我们在2021年下半年和今年一季度做整体规划，当时我们规划里面有10多项指标，没有包含信贷投放的额度。近期因为国家出台政策，行内就重新的调整，把贷款的相关的指标也嵌入进去，包括长久期贷款的投放、对制造业企业的贷款的投放等考核指标。”上述股份行高管告诉记者，他预计该分行今年的信贷投放规模比以往10年来以都要多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵俊宏也表示，南粤银行在2022年会加大信贷投放，制定了优质资产投放计划。在2022年会积极响应中央号召，加大服务实体经济力度，特别是支持中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵俊宏认为，当前的经济有多重因素的叠加，经济周期、供给侧改革叠加疫情，影响到经济增长、就业、财富创造的过程。但中国经济的韧性十足，从货币政策、财政政策、产业政策等其他宏观政策的组合拳，共同发力，比如在共同富裕、乡村振兴方面，预计可以走出目前的瓶颈期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2021年12月和2022年1月，1年期LPR已经连续两个月下调，市场预期后续依然有政策宽松的空间。信达证券宏观首席分析师解运亮认为，一季度降准的可能性最大；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）证券首席经济学家黄文涛认为，按照以往经验，降息之后大概率还将配合降准继续释放流动性。“可以感受到选择银行间的资金充裕，资金价格在几年中都是历史低位。”华南地区城商行副行长表示，在货币政策总量、价格工具和结构性工具都有使用的情况下，还没完全解决经济的结构性矛盾。这时候要思考，是否需要加大结构性调整的力度，以及在货币政策之外，是否需要财政政策或者其他拉动国内需求的政策。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262833.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大力发展数字经济，提高科技创新能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262935.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大力发展数字经济，提高科技创新能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年安徽两会期间，安徽省人大代表，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300520','&amp;#x79D1;&amp;#x5927;&amp;#x56FD;&amp;#x521B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300520/"&gt;科大国创&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300520/"&gt;300520&lt;/a&gt;）党委书记、董事长董永东接受&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）采访时表示，安徽省应抢抓长三角区域经济一体化发展机遇，大力发展数字经济，提高科技创新能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;精彩观点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;董永东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力发展数字经济，提高科技创新能力，对安徽省实现换道超车具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力发展数字经济，提高科技创新能力，对安徽省实现换道超车具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，随着安徽省数字经济相关政策法规体系逐步完善、基础设施支撑能力不断增强、产业基础进一步夯实、数字技术应用加速普及等，当前安徽省数字经济发展呈欣欣向荣的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抢抓长三角区域经济一体化发展机遇，大力发展数字经济，提高科技创新能力，对安徽省实现换道超车具有重要意义。当今时代，数字技术、数字经济是科技革命和产业变革的先机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，我提出如下建议：一是提升数字产业基础能力，加强创新协作、科技成果转化和产业链供应风险防范；二是发挥数据要素价值，推动数字产业化；三是持续完善数字经济政策措施，强化融资支持、培育数字经济人才，对数字经济相关企业的信息化改造、应用示范以及数字经济平台给予政策激励，鼓励企业主动转型升级；四是对数字经济的重点产业、招商项目及创新应用要强化用地、资金、人才等配套要素保障。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262935.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解决企业“注销” 瓶颈 有助于经济提质、扩量增效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636263188.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　红星新闻网(记者宋雅婷李慧颖实习生方艺琳罗亚婷)1月22日报道“我关注到，在全国范围内，破产办理越快捷的地方，破产制度越完善的地方，经济就会发展越好。”今天，市政协委员、四川发现律师事务所执行主任王春生在做客市政协十五届五次会议网络访谈间时表示，优化破产办理外部软环境，有助于经济提质、扩量以及增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春生说，今年他带来了三个提案，分别是《关于成都中院会同市公安局建立自然人被告身份信息查询平台的建议》、《关于在成都仲裁委员会开展第三人加入民商事仲裁程序改革试点工作的建议》以及《优化企业破产外部软环境破解掣肘高质量发展难题》。其中，优化企业破产外部软环境是他最关注的领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我关注到，在全国范围内，破产办理越快捷的地方，破产制度越完善的地方，经济就会发展越好。”王春生举例说到，去年，浙江省稳步推进市场主体退出制度改革，实现存量“僵尸企业”清零。“‘僵尸企业’出清，意味着大量被占用的要素资源得以有效释放，并流转至具有发展潜力的优质企业，是经济提质、扩量、增效的重要助推器。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于如何优化外部软环境，他提出三点建议：首先，是加大宣传力度，消除公众认知误区。加强破产保护理念宣传，通过各种渠道、多元方式向各类主体宣传办理破产的意义和效果，倡导各类主体正确认知和合理运用破产；其次，完善府院协调，消除政府缺位状态。找准“司法引导破产程序、行政配套解决破产法实施及破产衍生社会问题”的定位，明确政府基于社会管理和公共服务职能，对于保障《企业破产法》市场化实施具有法定义务；最后，落实配套政策，消除管理人履职顾虑。就破产共性问题，加快探索建立诸如市级层面的破产舆情处置和安全维稳保障、破产再就业安置体系和职工债权保障、涉破产招商引资与配套对接机制等，及时解决企业注销“瓶颈”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636263188.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年全国吸收外资11493.6亿元人民币， 同比增长14.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220123/c636264053.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，全国实际使用外资金额11493.6亿元人民币，同比增长14.9%(折合1734.8亿美元，同比增长20.2%；不含银行、证券、保险领域，下同)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业看，服务业实际使用外资金额9064.9亿元人民币，同比增长16.7%。高技术产业实际使用外资同比增长17.1%，其中高技术制造业增长10.7%，高技术服务业增长19.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从来源地看，“一带一路”沿线国家和东盟实际投资同比分别增长29.4%和29%(含通过自由港投资数据)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域分布看，我国东部、中部、西部地区实际使用外资同比分别增长14.6%、20.5%和14.2%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220123/c636264053.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中华全国供销合作总社七届四次理事会议在京召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262846.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中华全国供销合作总社七届四次理事会议在京召开2022-01-2213:26:45来源：&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华网北京1月22日电(汪亚)中华全国供销合作总社第七届理事会第四次全体会议21日在北京召开。记者从会上获悉，2021年，供销社全系统实现销售总额6.26万亿元，同比增长18.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，为服务全面推进乡村振兴，供销社全系统立足全面推进乡村振兴历史新阶段，创新服务方式，提升服务水平，为农业农村经济持续向好作出了新贡献。牵头举办2021脱贫地区农副产品产销对接会，2021年“832平台”交易额达115亿元。2021年，全系统实现农产品销售额27591亿元、日用品销售额14925亿元，同比分别增长24.3%和17.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加大基层指导帮扶力度，进一步夯实基层基础方面，各级联合社强化资金扶持，提高考核权重，基层组织建设取得新进展。总社合作发展基金2021年安排3000万元支持60个基层社改造项目。各地采取盘活资产、项目扶持、企业带动等方式，改造薄弱基层社2892家。指导基层社加强民主管理，1.4万家基层社定期召开社员代表大会。农村综合服务社发展到46.9万家，为农民群众提供周到便捷的多样化服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，2022年，供销合作社系统将坚持稳中求进工作总基调，重点抓好四方面工作。一是着力深化综合改革，在推进体制机制改革上实现新突破。二是着力做强做优流通服务主业，在增强为农服务能力上赢得新优势。三是着力提升社有企业发展质效，在发挥社有企业经营服务体系支撑作用上取得新进展。四是着力推进基层社建设扩面提质增效，在建立与农民常态化长效化利益联结机制上迈出新步伐。2022年，将改造2000家薄弱基层社，打造1000家管理民主、制度健全、带动力强的基层社示范社。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262846.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国对外直接投资超9300亿元 同比增长2.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220123/c636263672.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月20日电(记者王雨萧、于佳欣)商务部新闻发言人束珏婷20日介绍，2021年，我国对外投资合作平稳发展。全行业对外直接投资9366.9亿元人民币，同比增长2.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷在商务部当天召开的网上新闻发布会上说，2021年我国对“一带一路”沿线国家非金融类直接投资203亿美元，同比增长14.1%，为促进东道国经济发展作出积极贡献。此外，对外承包工程大项目增多。新签合同额上亿美元项目560个，较上年增加46个，主要集中在交通运输等基础设施领域，有利于进一步促进互联互通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“境外经贸合作区建设成效显著。”束珏婷说，截至2021年末，纳入商务部统计的境外经贸合作区分布在46个国家，累计投资507亿美元，上缴东道国税费66亿美元，为当地创造39.2万个就业岗位，有力促进了互利共赢、共同发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220123/c636263672.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政金融服务实体经济效果显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220123/c636263662.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220123/c636263662.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融改革创新推动自贸试验区高质量发展――《中国自由贸易试验区金融创新白皮书》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262599.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　自贸试验区金融改革创新以国家金融改革总体战略为引领，与国家整体金融改革相呼应，通过先行先试、积累经验，复制推广到全国，确保自贸试验区金融改革不走偏的同时，其试验成果直接关系到能否有效应对国内外挑战，能否有效控制金融开放的系统性风险，能否有效向全国复制推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各自贸试验区金融创新围绕着跨境融资、融资租赁、航运金融、供应链金融、绿色金融、中小企业融资、金融科技等多个领域实现多项金融创新突破，提高了对实体经济的支持力度，也体现了服务实体经济的导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国自贸试验区金融改革创新，要处理好顶层设计和地方探索的关系、区域政策和宏观大局的关系、风险防控与先行先试的关系。要在鼓励地方差异化探索的基础上，准确把握金融改革过程中的系统性、整体性和协同性，逐步与全球金融市场完全对接，在系统性、集成性制度创新上实现全面突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设自由贸易试验区（以下简称“自贸试验区”）是党中央在新时代推进改革开放的一项战略举措，在我国改革开放进程中具有里程碑意义。自2013年中国（上海）自由贸易试验区设立以来，我国自贸试验区数量增至21个，金融管理部门在坚持宏观审慎、风险可控的前提下，大力支持各地自贸试验区金融创新，发布各类金融支持自贸试验区建设的意见和措施，逐步形成自贸试验区金融制度创新框架。各地自贸试验区坚持以服务实体经济、促进贸易和投资便利化为出发点，积极探索金融制度创新，深化金融体制改革，金融对外开放稳步推进，金融服务功能不断增强，金融监管和风险防范机制不断完善，为金融改革开放积累了经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为全面反映和总结各地自贸区金融创新的经验，上海金融与发展实验室编写了《中国自由贸易试验区金融创新白皮书（2021）》，报告主要内容摘要如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自贸试验区金融改革有助于国家金融改革的扎实推进。自贸试验区金融改革创新以国家金融改革总体战略为引领，与国家整体金融改革相呼应，通过先行先试、积累经验，复制推广到全国，确保自贸试验区金融改革不走偏的同时，自贸试验区作为“试验田”，其试验成果直接关系到能否有效应对国内外挑战，能否有效控制金融开放的系统性风险，能否有效向全国复制推广。因此，对于进一步扎实推进全国金融改革意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自贸试验区金融改革有助于人民币国际化的稳步推进。随着我国金融业双向开放的不断深入，人民币国际化和自贸试验区建设逐渐相互促进、有益补充。自贸试验区开放、便利的金融制度创新为人民币国际化提供了发力“土壤”，成为人民币国际化的加速器，稳步推动人民币国际化进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自贸试验区金融改革有助于资本项目开放的有序推进。党的十八届三中全会明确提出，要推出资本市场双向开放，加快实现人民币资本项目可兑换。自贸试验区金融改革的核心任务之一就是资本项目开放。以开放促改革，以开放倒逼改革。自贸试验区金融改革始终围绕探索和推进资本项目可兑换，不断提高金融市场双向开放程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自贸试验区金融改革有助于实体经济的转型升级。自贸试验区金融创新各项措施着眼于支持经济结构调整和转型升级，以服务实体经济发展和促进投资贸易便利化为出发点和落脚点，通过改革红利、内需动力、创新红利等效应助推实体经济转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是金融服务在全国范围率先开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自贸试验区始终坚持以开放促改革，积极扩大金融开放。扩大金融开放包括对内对外两个层面。其中，金融业对外开放的重要体现是通过自贸试验区的外商投资准入负面清单来不断向外商开放市场准入。此外，还包括金融牌照的全领域逐步放松外资金融机构持股比例限制，扩大外资金融机构业务范围，用审慎要求替代准入和资质的限制等内容，不断激发国内外金融机构参与金融市场的积极性。2020年，在投资准入上实现了内外资一致。2020年以后，自贸试验区又进行更深入和多方位的试点，在银行业、证券业和保险业进一步拓展开放空间，落地各项金融业对内对外开放措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二是构建有利于风险管理的账户体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自由贸易账户体系方面，自贸试验区自设立以来，监管层就确立了“一线宏观审慎、二线有限渗透”的监管原则，通过自由贸易账户进行有效监控监测。自由贸易账户可以提供经常项下和直接投资等资本项下的跨境融资、跨境并购、跨境债权、金融市场交易等多领域的本外币一体化金融服务功能，并对跨境资金流动进行逐行业、逐笔、全口径的实时监测，目前已从上海复制推广到海南、广东、天津等地区的部分银行。在NRA账户方面，已有多个自贸试验区的银行可为境外机构办理外汇NRA账户结汇，此外北京自贸试验区还提出“推动境外投资者用一个NRA账户处理境内证券投资事宜”。在本外币合一银行结算账户体系试点方面，2021年7 月26日，全国首批本外币合一银行结算账户体系在深圳、广州、福州、杭州4城市试点，银行账户管理体制改革取得新突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是推进投融资汇兑便利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进跨境贸易投融资便利化是自贸试验区金融政策试点的重要内容。各自贸区基本都有涉及企业跨境直接投资便利化、个人跨境投资、人民币资本市场开放、对外融资便利化等内容，且大多涉及本币与外币的双向流动，通常与人民币跨境贸易融资业务以及外汇监管联系在一起。2020年6月，为贯彻国家建设粤港澳大湾区战略部署，落实《粤港澳大湾区发展规划纲要》关于“扩大香港与内地居民和机构进行跨境投资的空间，稳步扩大两地居民投资对方金融产品的渠道”的要求，中国人民银行会同香港金管局、澳门金管局发布公告，在粤港澳大湾区开展“跨境理财通”业务试点。2021年10月，香港金管局公布19家可开展“跨境理财通”业务的香港银行名单，19家银行均可开展“南向通”服务，其中有16家可同时开展“北向通”服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四是扩大人民币跨境使用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大人民币跨境使用是自贸试验区金融改革创新试点的重要内容。跨境人民币结算和双向融资方面，大部分自贸试验区已允许开展跨境人民币便利化试点业务。对临港新片区内符合条件的优质企业，实行简化跨境人民币业务结算业务的先行先试，实现更高水平的贸易投资便利化，企业无需事前、逐笔提交真实性证明材料。跨境双向人民币资金池方面，上海自贸试验区于2014年初开始跨境双向人民币资金池业务试点。目前上海自贸试验区政策下的跨境双向人民币资金池，无须人民银行的审批或备案，经办银行即可直接受理企业的业务申请。同时，上海自贸区的跨境双向人民币资金池业务，没有跨境划扫额度限制，只需要资金来源符合监管要求。广东、天津、福建自贸区的优势在于允许归集的资金来源更广。全功能型跨境双向人民币资金池则较一般的跨境双向人民币资金池增加了本外币一体化、日间透支、隔夜透支及理财等功能。目前其已在上海、海南、广东、天津等自贸试验区落地，推动境内外企业集团实现本外币资金集约化管理，拓展资金跨境融通渠道，更好地服务实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五是率先推进利率市场化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海、天津、福建等自贸试验区均提出开展利率市场化试点，将自贸试验区内符合条件的金融机构纳入发行大额可转让存单的机构范围，在自贸试验区开展大额可转让存单发行试点。上海自贸试验区还提出在试验区内金融机构资产方价格实行市场化定价。完善区内居民自由贸易账户和非居民自由贸易账户本外币资金利率的市场化定价监测机制。条件成熟时，放开区内一般账户小额外币存款利率上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六是推进外汇管理改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外汇管理改革是中国自贸试验区金融创新中几乎都会涉及的内容。主要包括四个方面：一是经常项目便利化；二是资本项目便利化以及健全外债宏观审慎管理；三是跨境资金池；四是商业保理、大宗商品交易平台等领域的外汇管理改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七是建设面向国际的金融交易平台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，上海、广东、福建、重庆、广西、北京等多个自贸试验区提出通过建立各类交易平台或支持交易平台拓展业务范围等平台建设，促进人民币国际化、吸引境内外投资者。比如，上海自贸试验区推出的上海黄金交易所场内现货黄金交易量位居全球第一位，上海期货交易所多个品种交易量位居同类品种全球第一位，原油期货市场已成为全球第三大原油期货市场，“上海金”“上海油”“上海铜”等价格影响力日益扩大；银行间债券、外汇、货币等金融市场对外开放步伐加快；“沪港通”“债券通”平稳运行，并推出了“沪伦通”“中日交易型开放式指数基金（ETF）互通”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八是服务新业态新模式发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融科技方面，自贸试验区围绕科技金融机构设立、科技金融产品创新、科技应用场景、创新监管试点等方面，不断赋能金融、提质增效。离岸金融方面，包括试点中资银行开展外币离岸业务、发展离岸保险业务、离岸并购业务等内容。绿色金融方面，聚焦绿色债券、碳排放交易、绿色债务融资工具创新、建立绿色金融国际标准方面等内容。融资租赁方面，支持境内外机构设立金融租赁公司、融资租赁公司；支持设立项目公司进出口飞机、船舶和海洋工程设备等大型设备等融资租赁业务；允许符合条件的融资租赁业务收取外币租金等。航运金融方面，沿海、沿江自贸试验区均提出大力发展航运金融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;九是服务国家战略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务“一带一路”倡议方面，自贸试验区作为金融创新的承载地，不断通过制度创新推动资金融通的便利化、自由化，持续增强对“一带一路”倡议的金融服务功能。此外，自贸试验区的自由贸易账户，同样在服务“一带一路”倡议中起到举足轻重的作用。上海、四川、陕西、海南自贸试验区（自贸港）还明确提出从金融角度加强服务“一带一路”倡议。服务区域经济发展战略方面，各自贸试验区在主动服务和融入“一带一路”倡议的同时，注重发挥区域经济联动和协同发展优势，在开展差异化探索的同时更好地服务国家战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十是完善金融监管和风险防范机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　风险防控是自贸试验区金融创新的基础。金融监管能力要与金融开放度相匹配。目前自贸试验区在创新金融监管方面还比较审慎，主要包括“三反”制度、金融综合监管、自贸区特色监测报表等，总体来看监管机制仍缺少制度性的设计，试点创新不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十一是优化金融营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自贸试验区通过创新人才服务、法治建设、征信体系、信息共享等，打造国际一流金融营商环境。比如在人才服务方面，临港新片区、海南自贸港、北京自贸区在金融领域国际职业资格认可方面进行创新，允许具有境外职业资格的金融领域符合条件的专业人才经备案后提供服务。在法治方面，上海金融法院作为全国首家金融专门法院，不断通过金融审批机制的创新完善，助力自贸试验区金融开放与创新。2020年，上海金融法院发布了《上海金融法院服务保障中国（上海）自由贸易试验区临港新片区金融开放与创新发展的若干举措》。2021年6月，《海南自由贸易港法》正式出台，完善了海南金融创新的法治顶层设计。在信息共享方面，各自贸试验区通过各种平台助力信息资源匹配。比如，2020年9月，上海自贸区金融产业投资促进平台正式上线，力争实现“第一时间发现项目、第一时间传递信息、第一时间匹配资源、第一时间解决问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是金融创新案例层出，对实体经济支持力度提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各自贸试验区金融创新围绕着跨境融资、融资租赁、航运金融、供应链金融、绿色金融、中小企业融资、金融科技等多个领域实现多项金融创新突破，提高了对实体经济的支持力度，也体现了服务实体经济的导向。同时，金融创新覆盖了银行、证券、保险等领域，资产证券化、债券发行、跨境投资、产业基金、保险等领域金融创新案例层出，金融业态进一步丰富。从重要性来看，外汇管理改革、FT账户体系、跨境资金集中运营管理等领域创新的含金量比较突出。上海自贸试验区先后发布10批130个金融创新案例；前海自贸试验区发布了4批共87个金融创新案例；广东自贸试验区发布4批51个金融创新案例；天津自贸试验区发布9批73个金融创新案例；福建自贸试验区发布4批159个金融创新案例等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二是金融开放不断扩大，市场准入不断放宽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年全国自贸试验区版外商投资准入负面清单中，对金融业的限制措施有14项，2017年至2020年版分别下降到13项、3项、3项和0项。随着自贸试验区对外资市场准入的不断放宽，外资银行、民营银行、保险公司、融资租赁等金融机构进一步集聚自贸试验区，集聚效应凸显。比如，2020年，全国新设外资控股合资券商摩根大通证券、全国首家新设外资再保险公司大韩再保险上海分公司、国内首家外资再保险法人机构信利再保险（中国）有限公司落户上海浦东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是跨境资金流动便利化程度提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多个自贸试验区开展外汇管理改革的先行试点，经常项目外汇收支管理进一步简化，外商投资企业外汇资本金意愿结汇等一批经验被复制推广到全国，跨境资金集中运营管理试点范围扩大，上海、海南、天津、广东等四个自贸试验区上线自由贸易账户体系，跨境资金流动便利化程度提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四是人民币国际化进程不断推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自贸试验区人民币跨境使用规模不断扩大，产品日益多样化，推动人民币国际化进程加快、市场化程度提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五是金融风险防控稳健有效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融风险防控是金融开放创新的底线。“十三五”期间，自贸试验区没有出现系统性或者区域性的金融风险，达到了“放得开、管得住”的效果，并且取得了多项创新经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2013年设立上海自贸试验区以来，我国不断推进资本项目收入结汇便利化、优化外商投资准入管理、提高跨境资金集中运营效率、拓宽企业投融资渠道、稳步推进利率及汇率市场化，推进人民币国际化进程，形成了诸多区外复制推广的“自贸试验区经验”，可向全国复制推广的金融开放制度创新取得明显成效。国务院6批集中复制推广的自贸试验区经验中，涉及金融领域的有15项，占比达10.5%。人民银行、外汇局、银保监会自行复制推广的有15项，占总数的20.3%。商务部发布的4批共61个最佳实践案例中，金融领域有11个，占比达到18%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然我国自贸试验区在金融创新方面取得较好成效，但是仍然存在一些不足，主要体现在以下方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是部分金融开放创新仍未取得实质性突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，目前在金融创新水平最高的上海，仍没有资本项目可兑换方面的创新案例。还有一些自贸试验区提出的诸如开展租赁产业配套外汇制度创新试点、专业化地方法人航运保险机构等融资租赁、航运金融业务，也没有创新案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二是各地改革创新差异化探索不足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来说，在政策性较强的外汇管理改革、跨境人民币使用等领域，各自贸区基本都有进一步简化经常项目外汇收支手续、外汇资本金意愿结汇、直接投资外汇登记下放到银行等创新案例，在人民币跨境使用上，都开展跨境人民币双向资金池业务等，创新内容雷同。在政策性不强的具体业务和产品创新上，往往是常规业务，创新度不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是金融改革创新系统集成不够，呈现碎片化特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些自贸试验区金融制度创新的经验往往只涉及某一部门的改革，或者效率提升等方面，缺乏对整个系统或者全局性的考量。由于这些碎片化的金融制度创新在实施过程中只考虑了局部均衡的问题，当它们在全国范围内复制推广时，就要考虑到全局均衡的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国自贸试验区金融改革创新，要处理好顶层设计和地方探索的关系、区域政策和宏观大局的关系、风险防控与先行先试的关系。要在鼓励地方差异化探索的基础上，准确把握金融改革过程中的系统性、整体性和协同性，逐步与全球金融市场完全对接，在系统性、集成性制度创新上实现全面突破。“十四五”期间，建议自贸试验区金融改革创新在以下重点领域实现新的突破：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是继续推进资本项目可兑换等制度性改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，中国自贸试验区仍没有资本项目可兑换的案例落地。自贸试验区作为金融改革开放的“试验田”，将进一步利用海南自贸港、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600848','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x4E34;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600848/"&gt;上海临港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600848/"&gt;600848&lt;/a&gt;）新片区等特殊区域的政策优势，试点和推进基于本外币一体化、跨境资金流动自由便利新账户体系等一系列账户体系改革，持续推动资本项目可兑换将是大势所趋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二是继续扩大金融对内对外开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自贸试验区将继续试点和落地诸如降低金融机构准入门槛、扩大业务范围等开放措施，不仅可以进一步完善金融机构体系，而且将进一步扩大金融市场规模，增强辐射力和溢出效应。同时，海南自贸港、上海临港新片区等地的特殊立法权限，也有助于更好地探索与国际金融市场接轨的市场体系、交易制度、监管制度等，扩大国际投资者参与程度，提高金融市场的国际化程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是跨境金融将有更多创新空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着外汇管理改革的深入、便利化程度的提升，贸易金融、跨境资金池、供应链金融、跨境融资、外汇交易等业务规模将有较大幅度增长。同时，部分区域开展的离岸金融、离岸贸易结算试点等跨境金融服务也将不断增加，这将为跨境金融服务带来更多市场增量和创新空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四是人民币跨境使用将进一步扩大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自贸试验区鼓励境外投资的政策及人民币国际化的持续推进，将提升人民币跨境金融服务能力。同时，可通过追踪管理自贸试验区人民币兑换使用情况并进行风险提示等措施，在风险可控的前提下，探索更大范围、更大规模的人民币跨境使用，拓展人民币跨境金融服务深度和广度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是特色金融创新和多元化金融服务将是各自贸试验区更好服务实体经济的关键&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自贸试验区将继续围绕特色产业及产业链推动金融创新，并形成包括融资租赁、资产证券化、产业基金、创业基金等多元化的金融业态；打造各类特色交易场所，部分交易场所有可能按照国际市场规则进行改造并引入境外投资者，通过要素市场化配置提升金融辐射力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六是个人跨境投资有望开展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着自贸试验区制度创新的不断推进，个人跨境投资有望在部分自贸试验区（港）开展试点，将为中高端个人客户提供跨境理财、全球资产配置的新平台、新空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七是继续加大金融科技的运用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨境电商、数字贸易是自贸试验区的产业重点之一，需要金融科技配套支持。海南自贸港和上海临港新片区的数据跨境流动新政策，更为跨境金融科技的发展提供了新基础。海南自贸港提出了制定区块链金融的标准和规则的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八是继续探索金融监管改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继续探索金融创新的“沙盒监管”等新方式，进一步加强监管协调，提升跨境资金流动宏观审慎管理水平，确保“管得住”，不发生区域性金融风险。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636262599.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界经济论坛年会将于5月下旬在达沃斯举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636263376.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社日内瓦1月22日电(记者陈斌杰)世界经济论坛21日发布新闻公报说，将于5月22日至26日在瑞士小镇达沃斯举办2022年年会。本次年会线下举行，将围绕“携手合作，重建信任”这一主题展开讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新闻公报说，年会重要议题将包括促进疫后复苏、应对气候变化、改善未来就业以及如何利用第四次工业革命的各项技术等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界经济论坛创始人兼执行主席施瓦布说：“我们需要打造各方真正需要的互信氛围，加快开展协作行动，携手应对多重挑战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界经济论坛表示将继续与瑞士政府保持密切沟通，实时了解瑞士的公共卫生形势，在保证与会嘉宾、工作人员与主办城市居民健康的前提下举办年会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次线下年会原定于今年1月在达沃斯召开，后因变异新冠病毒奥密克戎毒株传播带来持续不确定性推迟。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636263376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：有条件的社区抓紧建立外来常住人口社区报到制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636263086.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者杨月涵实习记者韦璐)1月22日，国务院联防联控机制召开新闻发布会，介绍节日期间疫情防控工作有关情况。会上，民政部基层政权司司长陈越良介绍，城中村、城乡结合部等地区的疫情防控工作是社区疫情防控的难点，大量的常住人员，由于社区不掌握，容易形成疫情防控工作被动局面，需要加强工作力度，做到排查防控工作全覆盖、无死角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要排查到位，摸清底数，摸清社区实有人员数量，是做好社区疫情防控的前提和基础。社区治理服务应有效覆盖常住人口，有条件的社区可以抓紧建立外来常住人口社区报到制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要推行社区疫情防控“五包一”制度，由乡镇(街道)干部、社区工作者(网格员)、基层医务工作者、民警、志愿者等共同负责落实社区防控措施，细化责任分工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是要建立健全协调联动机制，严格落实新冠肺炎疫情社区防控方案，统筹各部委、乡镇(街道)、村(社区)、群团组织、下沉干部、志愿者等各方面力量，根据封控区、管控区、防范区等不同要求，落实社区防控措施。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636263086.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府性融资担保撬动资金流向小微企业、“三农”等领域 扶小助农，财政资金四两拨千斤（经济新方位 中小微企业发展）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636261840.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发展政府性融资担保，是促进实体经济发展的重要逆周期调节工具。在近日举行的全国财政工作视频会议上，财政部提出2022年将继续实行小微企业融资担保降费奖补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府性融资担保体系如何自上而下撬动更多担保资金去支持、引导信贷资源流向小微、“三农”等普惠领域？未来如何进一步发挥政府性融资担保体系的作用？记者进行了采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;畅通融资担保链条，放大财政资金杠杆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受小麦价格涨幅影响，山东浩翔面业有限公司一度资金紧张，公司负责人荆俊青想贷款，却因缺乏抵押物被拒贷。得知她的难处，山东省农业发展信贷担保有限责任公司联合&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;），为其办理了“鲁担巾帼贷”，给予198万元的资金支持。2021年5月，荆俊青第二轮支用“鲁担惠农贷”，仅用两天时间就拿到贷款。公司新建了粮仓，扩大了生产规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浩翔面业能顺利渡过难关，得益于自上而下的政策性农业信贷担保体系。为支持政府性融资担保体系，2016年，财政部会同原农业部、原银监会建立了全国农业信贷担保体系。这些年，由国家农业信贷担保联盟有限责任公司牵头，建成了紧密可控、完整高效的全国农担机构框架体系。截至2021年9月末，该公司设立自有分支机构1041家，对全国县域范围业务覆盖率达到97%；截至2021年12月末，33家省级农担公司累计担保项目超217万个，累计担保金额超6800亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，财政部出资并联合有关金融机构设立了国家融资担保基金。由这一担保基金牵头建立的政府性融资担保体系硕果累累。截至2021年底，该基金体系内市县级担保机构达1203家，覆盖25个省（区、市）、5个计划单列市的2136个县区，形成了“国家―省―地市三级联动”的政府性融资担保体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年末，融担基金累计完成再担保合作业务14631.53亿元，服务各类市场主体118.10万户。2021年支小支农再担保合作业务规模达7449.76亿元，单户500万元及以下支小支农业务规模达到4570.01亿元，规模占比分别为98.78%、60.59%，较国家政策要求分别高出18.78、10.59个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一条条从中央到县市的担保、再担保链条畅通，发挥财政资金四两拨千斤作用，激活小微、“三农”金融的“一池春水”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善政策支持环境，创新支小支农产品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国政府性融资担保体系“边干边建”，逐步完善制度政策框架，不断推出新模式、新产品和新服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，国办印发《关于有效发挥政府性融资担保基金作用切实支持小微企业和“三农”发展的指导意见》；2020年，财政部印发《政府性融资担保、再担保机构绩效评价指引》等多个文件，银保监会等七部门联合发出通知，明确对政府性融资担保机构的监管细则。一系列制度政策密集出台，为行业发展创造了良好的政策支持环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，央地高效贯通。在由国家融资担保基金牵头建成的政府性融资担保体系内，国家、省、市多级再担保风险分担机制无缝对接。有了自上而下的支持，各级担保机构就有底气扩大业务规模、减费让利。2021年前三季度，国家融资担保体系内再担保合作业务平均担保费率已降至每年0.82%，已实现政策要求的“逐步将平均担保费率降至1%以下”目标。同时，融担基金还引导体系内机构取消资产抵（质）押反担保措施，对疫情期间到期不能还款的，只要银行续贷、展期，就无条件给予自动担保再担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，银担充分联动。政府性融资担保机构与银行开展“总对总”合作，提高银行支农支小的积极性。各地“总对总”批量担保业务规模已超过300亿元，较好发挥了政府性融资担保的逆周期宏观调控政策工具作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家农业信贷担保联盟有限责任公司负责人认为，政策性农业信贷担保工具通过财政资金打造合理的“政银担”分险机制，既能有效缓解商业性金融机构的风险管理难题，增强投入“三农”领域的内生动力，又能够很好地体现政府的政策性目的和政策导向，有效弥补“市场失灵”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有了政府性融资担保“加持”，近年来各地面向小微、“三农”不断创新金融产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上海，从2020年起，中小微企业的政策性融资担保费率从原来最高每年1.5%的“五档费率”降至每年0.5%的“一档费率”，再担保费率减半收取，继续免收创业担保费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年11月底，重庆农担公司累计支持柠檬、三峡柑橘等优势特色产业集群项目2150个，担保金额近4亿元。今年的重庆市政府工作报告提出，将健全面向小微企业、覆盖所有区县的政府性融资担保体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，政府性融资担保机构支持借助大数据、物联网等进行数据采集应用，打通金融场景与乡村场景，进一步实现业务高效审批、风险可防可控、规模快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善风险补偿机制，鼓励商业机构参与&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，如何进一步发挥政府性融资担保体系“放大器”功能，更好服务实体经济？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政科学研究院研究员白景明认为，应加快完善担保费收入免征增值税政策和担保行业企业所得税优惠政策，以鼓励商业性融资担保机构从事政策性业务。他建议，将一些龙头商业机构纳入国家融资担保基金体系，使之与政策性担保机构形成合力，提高小微、“三农”融资担保业务规模和质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还要加快担保模式创新，推广以大数据为基石的智能风控。“打通大数据，创新以智能风控为核心的融资担保模式，是分散风险和抑制风险的关键，能大幅降低融资担保成本，提升政策性融资担保机构服务小微、‘三农’主体的能力。”白景明认为，中央和地方政府应为智能风控提供大数据支撑，监管部门也要制定相应的监管政策。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220122/c636261840.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>