<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 15 Feb 2022 11:10:49 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部：1月全国实际使用外资金额1022.8亿元人民币</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636719720.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636719720.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应急管理部：1月接报生产安全事故同比降逾五成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636712521.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636712521.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国资委、中国科协签署战略合作协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636710413.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636710413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：加强国家安全等重要领域立法 加快数字经济等领域立法步伐</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636710193.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636710193.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1月全国实际使用外资1022.8亿元 同比增长11.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709969.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709969.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国与哪些国家签署了AEO互认协议，外贸企业将获得哪些利好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709851.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709851.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年1月我国实际使用外资同比增长11.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709840.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709840.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家市场监管总局：对信用风险低的A类企业 根据实际情况可不主动实施现场检查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709697.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709697.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：坚持走中国特色社会主义法治道路 更好推进中国特色社会主义法治体系建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709658.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709658.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国正常出口退税平均办理时间压缩至 6 个工作日内，税务部门多措施助力外贸高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709415.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：提高企业风险监管效能 扎实推进“双随机、一公开”监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709320.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709320.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：今年1月全国实际使用外资同比增长11.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709257.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709257.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业信用风险分类管理助推“良币驱逐劣币”正向循环</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709127.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709127.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年国家开发银行1496亿元融资支持黄河流域生态保护和高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636716043.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家开发银行(以下简称“开发银行”)消息，2021年，该行全年发放贷款1496亿元，积极助力黄河流域综合治理、水安全等生态保护重点领域建设，支持现代产业体系、保护传承弘扬黄河文化、民生补短板等领域高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，在服务黄河流域生态保护方面，该行围绕水安全、流域综合治理等重点领域，2021年发放贷款173亿元，助力保护母亲河。以水安全为例，开发银行支持山西中部引黄等水资源调配工程，推动甘肃庆阳、山东青岛等城市开展海绵城市试点建设。向兰州水源地建设工程提供10.2亿元贷款，支持建成新的水源和水厂，解决436万居民用水问题。支持内蒙古中以防沙治沙生态产业园等荒漠化防治项目，助力水土保持；支持一批河湖综合治理项目，范围覆盖黄河一二级支流和运城鸭子池等城市内河(湖)。在污染治理上，该行实施“百县千亿”专项金融服务，建设覆盖县城、辐射农村的高标准垃圾污水处理设施。创新模式提供24.5亿元贷款推动泰安市全域垃圾分类项目落地，惠及当地群众558万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在服务流域高质量发展方面，开发银行2021年围绕基础设施、现代产业、民生补短板等重点领域，发放贷款1323亿元支持沿黄省区发展。以基础设施为例，重点支持了静宁至天水等高速公路，郑济铁路濮阳至济南段等铁路项目，推动跨区域交通互联互通。在青海，开发银行贷款支持青海—河南高压直流输电工程建设，该工程作为我国专门外送清洁能源的特高压通道，对保障华中地区电力安全可靠供应有着重要意义。在现代产业上，支持山西省级百万亩高标准农田建设项以及青海青藏高原农副产品集散中心、陕西(杨凌)农产品加工贸易示范园等农业园区建设，助力发展生态特色产业。在民生补短板上，支持武山县人民医院异地迁建、陕西子洲黄芪综合开发等贫困地区医疗教育建设。在文化保护传承弘扬上，推动了黄河壶口瀑布、开封宋都古城等知名景区的更新改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开发银行方面表示，下一步将充分发挥金融排头兵作用，咬定目标、脚踏实地，埋头苦干、久久为功，为推动黄河流域生态保护和高质量发展贡献开发性金融力量。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636716043.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：1月全国吸收外资1022.8亿元人民币，同比增长11.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709229.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京2月15日讯 据商务部网站消息，2022年1月，全国实际使用外资金额1022.8亿元人民币，同比增长11.6%（折合158.4亿美元，同比增长17.6%；不含银行、证券、保险领域，下同）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业看，服务业实际使用外资金额823亿元人民币，同比增长12.2%。高技术产业实际使用外资同比增长26.1%，其中高技术制造业增长32%，高技术服务业增长24.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从来源地看，“一带一路”沿线国家和东盟实际投资同比分别增长28.4%和29.1%（含通过自由港投资数据）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域分布看，我国东部、中部、西部地区实际使用外资同比分别增长8.7%、46.2%和42.2%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709229.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银保监会发布《融资租赁公司非现场监管规程》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636718220.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为明确融资租赁公司非现场监管的职责分工，规范非现场监管的程序、内容、方法和报告路径，完善非现场监管报表制度，近日，中国银保监会印发了《融资租赁公司非现场监管规程》（以下简称《规程》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为明确融资租赁公司非现场监管的职责分工，规范非现场监管的程序、内容、方法和报告路径，完善非现场监管报表制度，近日，中国银保监会印发了《融资租赁公司非现场监管规程》（以下简称《规程》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规程》共六章二十七条，主要包括总则、信息收集与核实、风险监测与评估、信息报送与使用、监管措施、附则等内容。在总则部分，规定了起草目的和依据，非现场监管的定义、原则、阶段，银保监会和地方金融监管部门的职责分工等；在信息收集与核实部分，规定了地方金融监管部门信息收集、数据审核、确认证实、档案管理等义务；在风险监测与评估部分，规定了地方金融监管部门的监测分析、监督检查、指标异常变动处理、重大风险事件报告、年度监管报告撰写等职责；在信息报送与使用部分，规定了报表报告的报送路径和时间要求、分析评估结果运用；在监管措施部分，规定了差异化监管措施和处罚；在附则部分，规定了实施细则制定、银保监会对规程的修订和解释权、施行日期等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规程》的出台对弥补融资租赁公司监管制度短板，提高融资租赁公司非现场监管质量具有积极意义。下一步，银保监会将进一步完善融资租赁公司业务经营和监管规则，引导融资租赁行业规范健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636718220.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：力争用3年时间全面推进企业信用风险分类管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709717.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京2月15日电 （记者李楠桦）今日，国新办就推进企业信用风险分类管理进一步提升监管效能举行国务院政策例行吹风会。市场监管总局副局长蒲淳在发布会上介绍，市场监管总局按照党中央、国务院决策部署，针对新时代中国特色社会主义市场经济的特点和现代市场监管工作的需要，全面推进企业信用风险分类管理，是新形势下加强市场监管的一项创新性制度供给，对于构建信用导向的营商环境十分重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，市场监管总局印发《关于推进企业信用风险分类管理进一步提升监管效能的意见》（以下简称《意见》），在市场监管系统全面推进企业信用风险分类管理。《意见》指出，力争用3年左右的时间，市场监管系统全面实施企业信用风险分类管理，有效实现企业信用风险监测预警，努力做到对风险早发现、早提醒、早处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒲淳表示，《意见》坚持以提升监管综合效能，更好服务经济社会高质量发展为出发点，要求各级市场监管部门科学研判企业违法失信的风险高低，根据监管对象信用风险等级和行业特点，实施分级分类监管。一是科学实施分类，精准研判企业信用风险。科学构建指标体系，综合运用各类风险信息对企业实施自动分类。二是强化分类结果运用，提升监管精准性和有效性。明确企业信用风险分类管理与“双随机、一公开”监管、专业领域风险防控等工作的融合方式。三是加强监测预警，有效防范化解风险。要求加强企业信用风险监测预警处置，推动监管关口前移，实现由被动监管向主动监管转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒲淳指出， 下一步，市场监管总局将狠抓工作落实，扎扎实实做好各项工作，重点做好以下三方面工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是注重夯实工作基础，完成三项基础性工作。一是花大气力做好涉企信息归集工作，按照全面、及时的原则归集各类涉企信用风险信息。二是科学构建信用风险分类指标体系，制定通用型企业信用风险分类指标体系，实现全国范围内分类标准的相对统一。三是做好信息化系统的统一融合，按照统一的标准规范，建设企业信用风险分类管理系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化分类结果运用，做好三个方面工作的结合。一是做好与“双随机、一公开”监管的结合，根据企业信用风险分类结果制定抽查计划，合理确定、动态调整抽查比例和频次；二是做好与专业领域风险防控的结合，探索建立“通用+专业”的专业领域分级分类监管机制，更好地实现重点监管、全链条监管；三是做好与探索完善&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态新模式监管的结合，充分发挥企业信用风险分类管理的作用，根据风险状况动态调整监管政策和措施，实施科学有效监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强风险监测预警，推动监管模式实现“三个转变”。一是对企业信用风险状况及主要风险点进行精准识别和及时预警，及早发现企业异常情况和风险，由常规监管向关口前移转变；二是通过对企业信用风险分类结果分析，及早发现高风险区域和高风险行业，主动采取措施，由被动监管向主动监管转变；三是对于通过大数据分析、重点指标监测等方法发现的企业异常情况和风险，加强与企业沟通，适时对企业进行提醒、指导，由事后处置向事前示警转变。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709717.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>破千亿元 开年首月我国吸收外资同比增长11.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636719251.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月15日电(记者于佳欣)商务部15日发布的外资数据显示，2022年1月，全国实际使用外资金额1022.8亿元人民币，同比增长11.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据数据，从行业看，服务业实际使用外资金额823亿元，同比增长12.2%。高技术产业实际使用外资同比增长26.1%，其中高技术制造业增长32%，高技术服务业增长24.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从来源地看，“一带一路”沿线国家和东盟实际投资同比分别增长28.4%和29.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域分布看，我国东部、中部、西部地区实际使用外资同比分别增长8.7%、46.2%和42.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东说，考虑到“三重压力”下稳外资稳投资难度较大，1月份实际使用外资继续保持两位数增长，成绩来之不易，反映了我国在应对全球疫情反复等外部不确定因素下稳住经济基本盘，对外资吸引力不减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还表示，随着稳外资稳外贸等政策逐步落地见效，以及我国推进“一带一路”高质量建设和区域全面经济伙伴关系协定(RCEP)生效，流向高技术行业、中西部地区的外资增长明显，“一带一路”沿线国家和东盟引资增势良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　考虑到去年吸收外资的高基数以及全球疫情反复等不确定因素，今年我国吸收外资面临的挑战依然不小。但此前外媒表示，随着中国一系列不断扩大开放的新举措和更多投资新机遇的涌现，业界普遍对2022年中国吸引外资增速持乐观预期。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636719251.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《求是》杂志发表习近平总书记重要文章 《坚持走中国特色社会主义法治道路 更好推进中国特色社会主义法治体系建设》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709725.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月15日电 2月16日出版的第4期《求是》杂志将发表中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平的重要文章《坚持走中国特色社会主义法治道路，更好推进中国特色社会主义法治体系建设》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章强调，法治兴则民族兴，法治强则国家强。当前，我国正处在实现中华民族伟大复兴的关键时期，世界百年未有之大变局加速演进，改革发展稳定任务艰巨繁重，对外开放深入推进，需要更好发挥法治固根本、稳预期、利长远的作用。建设中国特色社会主义法治体系，要顺应事业发展需要，坚持系统观念，全面加以推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，要坚持法治体系建设正确方向。中国特色社会主义法治体系是中国特色社会主义制度的重要组成部分，必须牢牢把握中国特色社会主义这个定性，坚定不移走中国特色社会主义法治道路，正确处理政治和法治、改革和法治、依法治国和以德治国、依法治国和依规治党的关系，在坚持党的全面领导、保证人民当家作主等重大问题上做到头脑特别清晰、立场特别坚定。我们要建设的中国特色社会主义法治体系，必须是扎根中国文化、立足中国国情、解决中国问题的法治体系，不能被西方错误思潮所误导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，要加快重点领域立法。加强国家安全等重要领域立法，加快数字经济等领域立法步伐，努力健全国家治理急需、满足人民日益增长的美好生活需要必备的法律制度。发挥依规治党对党和国家事业发展的政治保障作用，形成国家法律和党内法规相辅相成的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，要深化法治领域改革。围绕让人民群众在每一项法律制度、每一个执法决定、每一宗司法案件中都感受到公平正义这个目标，深化司法体制综合配套改革，加快建设公正高效权威的社会主义司法制度。法治领域改革政治性、政策性强，必须把握原则、坚守底线，决不能把改革变成“对标”西方法治体系、“追捧”西方法治实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，要运用法治手段开展国际斗争。坚持统筹推进国内法治和涉外法治，加强涉外领域立法，进一步完善反制裁、反干涉、反制“长臂管辖”法律法规，推动我国法域外适用的法律体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，要加强法治理论研究和宣传。把新时代中国特色社会主义法治思想落实到各法学学科的教材编写和教学工作中，推动进教材、进课堂、进头脑。把推进全民守法作为基础工程，各级领导干部要带头尊法学法守法用法。讲好中国法治故事，提升我国法治体系和法治理论的国际影响力和话语权。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>合作社主管部门管控其向私营公司放贷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636716105.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《共和报》2月15日报道：尼泊尔政府已强制要求合作社至少将其51%的贷款投资于生产部门，以限制合作社向私营公司疯狂放贷。合作社主管部门(the Department of Cooperatives,DoC)于周日发布一项统一指令，要求合作社将上述金额投资于农林、水电、教育、卫生健康、就业和技能发展项目。同时，合作社如果要投资于医院、学术机构、酒店、水电和汽油泵等，必须在其章程目标中明确说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，DoC还要求合作社在其风险管理基金中保留必要金额，并在其流动性管理基金中至少保留10%，以便向其成员分配股息。在续借贷款时，合作社最多只能向借款人收取0.50%的服务费。同时，DoC限制合作社投资私营公司。只有经年度股东大会批准后，合作社才能够对私营公司投资。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636716105.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银保监会有关部门负责人就《融资租赁公司非现场监管规程》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636717768.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为明确融资租赁公司非现场监管的职责分工，规范非现场监管的程序、内容、方法和报告路径，完善非现场监管报表制度，近日，中国银保监会印发了《融资租赁公司非现场监管规程》（以下简称《规程》）。银保监会有关部门负责人就相关问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为明确融资租赁公司非现场监管的职责分工，规范非现场监管的程序、内容、方法和报告路径，完善非现场监管报表制度，近日，中国银保监会印发了《融资租赁公司非现场监管规程》（以下简称《规程》）。银保监会有关部门负责人就相关问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、制定出台《规程》的背景是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：根据2017年第五次全国金融工作会议精神，银保监会负责制定融资租赁公司经营规则和监管规则，地方政府实施监管。2018年职责转隶以来，银保监会积极履职尽责，完善融资租赁公司监管制度，并不断加强对各地监管工作的指导，先后建立与各省级地方金融监管局（以下简称金融局）的工作联系和重大事件信息通报机制、月度快报制度，组织开展信息统计，了解掌握行业发展和监管工作情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年6月，银保监会印发《融资租赁公司监督管理暂行办法》，明确了融资租赁公司的经营规则、监管指标、监管措施、法律责任等。同时，督促指导各金融局落实有关监管要求，与市场监管部门建立会商机制，严格控制融资租赁公司及其分支机构的登记注册，严格审核股权变更申请。同时，结合各地发展实际开展清理排查和名单制管理，稳妥有序推进分类处置，行业管理逐步规范。据统计，截至2021年9月末，纳入监管名单、非正常经营企业名单并向社会公示的融资租赁公司分别有667家、7019家，前期分类处置工作已阶段性完成，具备了开展非现场监管的基础条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，为配合《融资租赁公司监督管理暂行办法》实施，规范地方金融监管部门非现场监管行为，有必要制定全国统一标准的非现场监管要求、程序和方法，促进融资租赁公司各项监管制度更好落地执行。《规程》也已纳入银保监会弥补监管制度短板方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、《规程》制定的总体原则是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《规程》制定主要遵循以下原则：一是坚持法人监管原则。重点压实地方各级金融监管部门的法人监管责任，明确分支机构和特殊项目公司的并表管理。二是坚持风险为本原则。全面、客观、准确地反映融资租赁公司真实风险状况、合规情况和服务实体经济质量，持续监测、评估融资租赁公司风险，督促指导地方不断提升公司经营管理和风险防控水平。三是坚持联动监管原则。明确各地方金融监管部门要将非现场监管分析评估结果作为现场检查、分类处置的重要参考，根据机构的风险和合规程度实施分类监管，建立健全监管评价机制，努力提高监管有效性和震慑力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、《规程》对分支机构和特殊项目公司的非现场监管职责是怎么规定的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：融资租赁公司分支机构主要承担业务营销、属地租赁资产风险管控等职责，其收支、财务管理由法人机构统一管控，多数无独立财务会计核算，无独立会计报表，无法填报相关非现场监管数据。按照法人监管原则，《规程》第四条明确规定，分支机构和特殊项目公司（SPV)的非现场监管工作由融资租赁公司法人机构注册地地方金融监管部门负责，监管指标和业务指标与融资租赁公司法人机构合并计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、近期，《地方金融监督管理条例（草案征求意见稿）》规定地方金融组织原则上不得跨省级行政区域开展业务，而《规程》对融资租赁公司跨省设立分支机构和特殊项目公司的非现场监管提出明确要求，对此有何考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《规程》明确了融资租赁公司跨省、自治区、直辖市设立分支机构和特殊项目公司（SPV)的非现场监管职责分工及统计要求，主要是基于融资租赁公司的发展情况和存量现状，并不体现融资租赁公司跨省开展业务的监管导向。下一步，银保监会将根据《地方金融监督管理条例》立法进程和有关要求，制定完善融资租赁公司相关业务和监管规则。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636717768.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：1月全国实际使用外资金额1022.8亿元 同比增长11.6%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709881.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 陈芳）商务部今日公布数据显示，今年1月，全国实际使用外资金额1022.8亿元人民币，同比增长11.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业看，服务业实际使用外资金额823亿元，同比增长12.2%。高技术产业实际使用外资同比增长26.1%，其中高技术制造业增长32%，高技术服务业增长24.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从来源地看，“一带一路”沿线国家和东盟实际投资同比分别增长28.4%和29.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域分布看，我国东部、中部、西部地区实际使用外资同比分别增长8.7%、46.2%和42.2%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709881.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>近期将迎来复产复工集中期 应急管理部从4方面强化防范措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709368.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者展圣洁实习生张晓悦)2月15日，应急管理部举行例行新闻发布会。应急管理部危化监管一司司长孙广宇在回答新京报记者提问时表示，春节假期后的复产复工期间历来是化工生产安全事故易发时段，安全风险防控任务艰巨。对此，应急管理部从4方面采取防范措施，确保复产复工安全风险防控措施扎实有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙广宇介绍，复产复工过程安全风险高，加之节后部分企业关键岗位人员不到位或发生变更，返岗人员思想不集中、管理容易松懈，在准备不足的情况下盲目复工，是导致这一时段事故易发多发的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对以上情况，应急管理部从4方面强化防范措施：一是加强研判指导。建立定期调度工作机制，强化风险研判，动态关注复产复工进程；二是持续警示提醒。及时向全国危险化学品安全监管人员和有关企业负责人推送安全警示信息，提醒有关企业高度重视，落实岗位责任，保障复产复工安全；三是加强监测预警。充分利用全国危险化学品安全生产风险监测预警系统，实时动态预警，对重点地区、高风险地区强化重点指导；四是开展明查暗访。国务院安委办已组织16个工作组，对全国32个省份开展全覆盖督导检查，突出危化品等重点行业领域，督促各地区加大工作力度，确保复产复工安全风险防控措施扎实有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来，我国危险化学品安全生产形势持续稳定好转，已连续30多个月未发生化工重特大事故，创造了有统计记录以来的最长间隔期。今年将召开党的二十大，持续保持危险化学品领域安全生产形势稳定是一项重要任务。”孙广宇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，下一步，应急管理部将适时组织专项督查，及时通报有关工作进展情况，并纳入对省级政府和国务院安委会成员单位安全生产年度考核重点内容，推动集中治理取得实实在在的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，2021年12月31日，国务院安委会印发了《全国危险化学品安全风险集中治理方案》，部署在今年开展为期一年的危险化学品安全风险集中治理。对于由应急管理部牵头分工负责的10项措施，应急管理部推动形成“1个总体方案+N个专项方案”的工作格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者展圣洁实习生张晓悦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑刘茜贤校对王心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709368.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>防范化解重大金融风险成果显著 突出风险点得到有效处置</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636710029.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　防范金融风险是金融业的永恒主题。 中国人民银行近日发布的《2021年第四季度中国货币政策执行报告》（以下简称“报告”）在专栏中总结了党的十九大以来我国防范化解重大金融风险取得的重要成果。 一是宏观风险得到有效控制；二是稳妥处置重点高风险机构；三是集中整治金融乱象，严厉打击金融违法犯罪活动；四是影子银行风险大幅收敛；五是有效应对外部冲击风险；六是将反腐治乱与风险处置紧密结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》同时指出，“在世纪疫情冲击下，百年变局加速演进，外部环境更趋复杂严峻和不确定，我国经济发展面临需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力，风险防范的形势依然复杂严峻”，并明确了下一阶段防风险工作的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招联金融首席研究员董希淼表示，近年来，我国防范化解金融风险不断取得新成效，金融体系风险趋于收敛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防风险取得六方面重大成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九大作出“坚决打好防范化解重大风险攻坚战”重要部署以来，在党中央、国务院坚强领导下，国务院金融稳定发展委员会（以下称“金融委”）靠前指挥，人民银行认真履行金融委办公室职责，会同有关部门和地方政府稳步推进工作任务，攻坚战取得重要阶段性成果，守住了不发生系统性金融风险的底线，为全面建成小康社会创造了良好的经济金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经过集中攻坚，我国金融体系积累的突出风险点得到有效处置，制度短板逐步补齐。”《报告》如是评价近年来我国防范化解重大金融风险取得的积极成效，并系统阐述了六大领域防风险成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看， 一是 宏观风险得到有效控制。我国坚持稳健的货币政策，管好货币总闸门，稳住宏观杠杆率。2020年末宏观杠杆率阶段性上升至280.2%，之后稳步下降，2021年末宏观杠杆率降至272.5%。 二是 稳妥处置重点高风险机构。果断有序接管包商银行、华夏人寿、新时代证券等10家“明天系”金融机构，平稳完成包商银行破产清算。华信集团风险处置基本完成，安邦集团风险处置进入尾声，海航集团重整计划已获法院批准。此外，多家中小金融机构风险也得到了稳妥处置。 三是 集中整治金融乱象，严厉打击金融违法犯罪活动。 四是 影子银行风险大幅收敛。 五是 有效应对外部冲击风险。资本市场经受住了国际金融市场动荡、外部对我打压升级等冲击考验，基础性制度改革持续深化。 六是 将反腐治乱与风险处置紧密结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）研究员娄飞鹏在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2sqxsagtsay.png"/&gt;》记者采访时表示，党的十九大以来，围绕防范化解重大风险，金融管理部门多措并举，促进金融风险总体收敛，特别是持续治理影子银行、稳妥处置高风险金融机构、集中整治金融乱象等，增强了金融体系的稳健性，有力促进经济社会高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银行体系稳健性不断提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，经过集中攻坚，部分金融机构自身违法违规经营、金融脱实向虚导致的“内生”风险基本得到整肃。 当前，我国金融体系整体健康、稳定，金融服务实体经济质效进一步提升。 人民银行发布的数据显示，2021年全年新增贷款19.95万亿元，同比多增3150亿元。2021年末，制造业中长期贷款余额同比增长31.8%，比各项贷款增速高20.2个百分点；普惠小微贷款余额同比增长27.3%，普惠小微授信户数超过4400万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融对实体经济支持力度持续加大，得益于自身经营更趋稳健。《报告》指出，2021年第三季度的央行评级结果显示，全国4400余家参评机构中，4002家机构评级处于安全边界内，资产约占银行业总资产的98.65%。特别是24家大型银行经营稳健、资产质量良好，资产占比约70%，构成了我国金融体系稳健的“中流砥柱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从银保监会发布的数据来看，2021年商业银行信贷资产质量基本稳定，四季度末不良贷款率1.73%，较上季末下降0.02个百分点。2021年全年，商业银行累计实现净利润2.2万亿元,同比增长12.6%，利润保持稳健，为银行业风险化解提供了充足的“安全垫”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继续严守风险底线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不可否认的是，风险防范形势依然复杂严峻。娄飞鹏表示，我国金融领域面临内外部风险防范压力。一方面，海外疫情蔓延、全球高通胀、主要经济体货币政策调整给我国经济金融运行造成了不确定性；另一方面，国内发展还面临“三重压力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对下一阶段防风险工作方向，《报告》指出，下一步，必须始终坚持党中央对金融工作的集中统一领导，牢牢站稳以人民为中心的根本立场，立足新发展阶段，贯彻新发展理念，构建新发展格局，推动高质量发展。把稳增长、防风险放在突出位置，稳字当头、稳中求进，按照“稳定大局、统筹协调、分类施策、精准拆弹”的方针，坚持市场化、法治化原则，坚持在线修复为主和改革化险，坚持压实各方责任。增强前瞻性、预判性和系统性，积极应对新形势、新挑战，牢牢守住不发生系统性金融风险的底线，坚决维护经济社会大局稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来一段时间，防范化解金融风险既要坚定信心和决心，又要把握好力度和节奏。” 董希淼具体谈到，政策层面应当加大对中小银行的支持力度，维护好银行体系稳健性；实施好房地产金融审慎管理制度，加大住房租赁金融支持力度，更好满足购房者合理住房需求，促进房地产市场健康发展和良性循环；进一步压实地方政府主体责任，防控地方政府债务风险。此外，还要继续健全金融法制，补齐监管短板，严厉惩治金融风险背后的监管失守和违法犯罪行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近一段时间以来，主要发达经济体货币政策开始调整引发市场关注。对此，人民银行货币政策司司长孙国峰近期在发布会上表示，我国宏观经济体量大、韧性强，应对疫情以来坚持实施正常的货币政策，没有搞大水漫灌，而是搞好跨周期设计，保持流动性合理充裕，金融支持实体经济力度稳固，金融体系自主性和稳定性增强，人民币汇率预期平稳，这些都有助于缓和和应对外部风险。总的看，发达经济体政策调整对我国影响有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大家都在看&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636710029.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应急管理部：中西部和东北等产业转移承接地区事故呈上升趋势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709198.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;快讯（记者 展圣洁 实习生 张晓悦）2月15日，应急管理部举行例行新闻发布会。应急管理部危化监管一司司长孙广宇在回答记者提问时表示，近年来，危险化学品项目正由江苏、浙江等东部沿海地区，加速向中西部和东北地区转移，产业转移承接地区事故呈上升趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“产业转移是经济发展规律，承接产业转移是区域经济发展的重要动力。江苏响水‘3 21’事故发生后，转移进程进一步加快。与此同时，产业转移承接地区事故呈上升趋势。对此，应急管理部开展了危险化学品产业转移安全风险专题调研。”孙广宇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调研发现，在中西部和东北地区承接转移项目的主要省份中，2019年以来新增转移项目632个，转移项目中高危工艺占比大、部分项目本质安全水平低，而承接地统筹发展和安全不够，在安全基础、监管能力、人员专业素质等方面不相匹配的情况下，盲目承接转移项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙广宇介绍，按照危险化学品项目2年至3年的建设周期，今年预计有470多个项目集中投产，如果风险管控不到位，很可能进入事故的多发易发期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙广宇表示，将在承接转移项目的中西部和东北地区21个省份，开展为期一年的专项整治，将重点从三个方面把好安全关：一是管住增量。推动承接化工园区制定总体规划、产业发展规划和项目准入条件，加快建立完善项目准入管理制度，严把增量准入门槛，确保项目“优生”。二是治理存量。部署省级层面统筹，实施承接地现有项目安全设计诊断，逐一评估精细化工企业整治任务“四个清零”情况，优胜劣汰，全面提升本质安全水平。三是提升园区。加快推进承接地化工园区安全风险评估复核和“一园一策”整治提升，确保今年底前化工园区全部达到一般或较低安全风险等级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，应急管理部筛选确定了50个重点县（园区）进行重点攻坚，示范带动其他地区全面展开、深入推进，确保高质量完成专项整治任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者 展圣洁 实习生 张晓悦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 刘茜贤 校对 刘军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220215/c636709198.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>