<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 Aug 2021 08:47:31 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>“十三五”关于生态环境指标均全面圆满超额完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631940057.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631940057.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对能耗强度不降反升地区暂停“两高”项目节能审查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631939860.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631939860.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发挥有效投资关键作用抓好补短板稳投资工作 精准有效支持基础设施公益性设施灾后恢复重建</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631939853.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631939853.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地重大项目密集开工夯实经济压舱石</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631939619.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631939619.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国提出在高质量发展中促进共同富裕 有何深意</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631939079.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631939079.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动高质量发展 打造基业长青定盘星与压舱石 中小企业探寻“专精特新”密码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631938501.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631938501.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：帮助1.4万多家重点企业解决用工需求180.94万人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631938489.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631938489.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院出台条例强化关键信息基础设施安全保护：非法侵入、破坏相关设施未构成犯罪的 可处拘留并处50万元以下罚款</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210818/c631938302.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210818/c631938302.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融风险防范化解工作如何进阶 怎样防止次生金融风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631938232.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631938232.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021欧亚经济论坛将于10月18日至20日在西安举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631937620.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631937620.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>环境部：全国各类设施开放单位累计接访公众超1.35亿人次</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631937304.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631937304.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部：污染防治攻坚战阶段性目标圆满完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631936744.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631936744.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财经委：防止在处置其他领域风险过程中引发次生金融风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631936660.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631936660.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人口与计划生育法修正草案提请审议 确认三孩政策及配套措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631938390.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日，受国务院委托，国家卫生健康委员会副主任于学军向十三届全国人大常委会第三十次会议作了关于人口与计划生育法修正草案的说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于学军介绍了草案的主要内容。一是优化生育政策。规定采取综合措施，推动实现适度生育水平，优化人口结构，促进人口长期均衡发展；提倡适龄婚育、优生优育，实施一对夫妻可以生育三个子女政策；取消社会抚养费，删除相关处分规定，删除与三孩生育政策不适应的规定。二是完善积极生育支持措施。规定采取支持措施，减轻家庭生育、养育、教育负担；要求医疗卫生机构开展围孕期、孕产期保健服务，加强对家庭婴幼儿照护的支持和指导；推动建立普惠托育服务体系，提高婴幼儿家庭获得服务的可及性和公平性，规范托育服务；支持有条件的地方探索设立父母育儿假等。三是保障计划生育家庭的合法权益。对全面两孩政策实施前的计划生育家庭，在现行法律规定的奖励扶助措施基础上，进一步完善相关规定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631938390.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>补短板稳投资 完善碳达峰碳中和政策体系 国家发展改革委召开新闻发布会回应热点问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631938826.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在8月17日召开的8月份例行新闻发布会上，国家发展改革委新闻发言人孟玮介绍了国家发展改革委将从5个方面抓好补短板稳投资工作、从3个方面完善碳达峰碳中和“1+N”政策体系以及切实做好大宗商品保供稳价工作的相关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日，国家发展改革委召开8月份例行新闻发布会。国家发展改革委新闻发言人孟玮出席并介绍了补短板稳投资、完善碳达峰碳中和政策体系、大宗商品保供稳价的相关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五方面抓好补短板稳投资工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，为更好地发挥有效投资的关键作用，巩固投资持续恢复增长态势，下一步，国家发展改革委将会同有关部门和地方，认真落实党中央、国务院决策部署，重点从5个方面抓好补短板稳投资工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是积极推进实施“十四五”规划确定的重大工程项目。要发挥其牵引带动作用，抓紧建立重大工程项目实施推进机制，将102项重大工程进一步细分落实到具体建设项目上，形成清单，强化要素保障，有序推进项目实施，做到开工一批、投产一批、储备一批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是多措并举稳定制造业投资。一方面，积极支持先进制造业投资，不断完善和用好“揭榜挂帅”“赛马”等机制，加快补齐产业链供应链短板弱项；另一方面，引导企业加大技术改造投资，加强传统制造业碳减排政策的引导和激励，推进绿色低碳投资。与此同时，还要综合施策缓解大宗商品价格上涨压力，落实各项降成本政策，增强中下游制造业企业投资动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是扎实做好项目前期工作。重点是督促各地方加大项目前期工作投入，把前期工作做深、做细、做实。依法合规加快办理项目审批、核准、备案以及用地、规划、环评等手续，加快推进征地拆迁、市政配套等准备工作，推动一批项目尽快具备开工条件。同时，深化投资领域“放管服”改革，提高项目前期工作效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是发挥政府投资引导带动作用。在中央预算内投资方面，将加快计划执行进度，提前组织明年中央预算内投资计划编制工作，集中力量办大事难事急事。在地方政府专项债券方面，国家发展改革委将指导督促各地高质量做好今年下半年和明年上半年专项债券项目准备，确保专项债券发行后能够及时投入项目建设、尽早形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是进一步调动民间投资积极性。为更好发挥有效市场作用，将不断完善支持社会资本参与政策，吸引民间资本参与市政、交通、生态环境、社会事业等补短板领域建设。规范推广政府和社会资本合作（PPP）模式，稳妥开展基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）试点，盘活存量资产，形成投资良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善碳达峰碳中和“1+N”政策体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　力争2030年前实现碳达峰、2060年前实现碳中和，是党中央经过深思熟虑作出的重大战略决策。孟玮表示，今年以来，各地区、各部门积极推进碳达峰碳中和相关工作，取得了一定成效。但在工作中有些地方、行业、企业的工作着力点有所“跑偏”，采取的行动措施不符合实事求是、尊重规律、循序渐进、先立后破的要求，主要表现在3个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一是目标设定过高、脱离实际。有的地方、行业、企业“抢头彩”心切，提出的目标超越发展阶段；有的地方对高耗能项目搞“一刀切”关停；有的金融机构骤然对煤电等项目抽贷断贷。二是遏制“两高”行动乏力。遏制“两高”项目盲目发展是当前碳达峰碳中和工作的当务之急和重中之重，但有的地方口号喊得响，行动跟不上；有的地方甚至违规上马“两高”项目，未批先建问题比较突出。三是节能减排基础不牢。碳达峰碳中和与节能减排、应对气候变化工作一脉相承，有的地方对节能减排工作不够重视，能耗“双控”落实不力；有的行业没有扎实做好结构节能、技术节能、管理节能，而是寄希望于某种技术一劳永逸解决问题；有的机构蹭热度、追热点，热衷于打标签、发牌子，碳中和“帽子”满天飞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些现象，可以说与碳达峰碳中和工作的初衷和要求背道而驰，必须坚决予以纠正。”孟玮说，对此，中央政治局会议明确要求，要统筹有序做好碳达峰碳中和工作，尽快出台2030年前碳达峰行动方案，坚持全国一盘棋，既要纠正运动式“减碳”，先立后破，也要坚决遏制“两高”项目盲目发展。国家发改委承担着碳达峰碳中和工作领导小组办公室职责，正在会同有关部门，抓紧制定完善碳达峰碳中和“1+N”政策体系。在下一步工作中，将树立正确导向、细化政策要求、抓好工作落实、加大督导力度，及时发现并纠正相关问题，确保党中央、国务院决策部署不跑偏、不走样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及关于遏制“两高”项目盲目发展工作，孟玮说，近期，国家发展改革委会同有关部门开展了专项检查，督促各地压减拟上马的“两高”项目350多个，减少新增用能需求2.7亿吨标准煤，取得了初步成效。但在专项检查中也发现，与党中央、国务院的要求相比，不少地方的决心力度和工作成效还存在差距，一些突出问题仍亟待解决。下一步，国家发改委将进一步完善和强化能耗“双控”制度，制定出台3年工作方案，指导各地扎实有力有序做好工作，坚决遏制“两高”项目盲目发展，坚决把不符合要求的“两高”项目拿下来，加快推动经济社会发展全面绿色转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;切实做好大宗商品保供稳价工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照国务院常务会议关于做好大宗商品保供稳价工作的部署，国家发展改革委会同国家粮食和物资储备局，分别投放了两批次国家储备铜铝锌，共计27万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮介绍称，从市场反应看，相关企业积极参与竞买，成交价均低于市场价格。此次国家储备投放，有3个突出特点：一是投放方式分批次、不定期、不定量，这样做有利于根据供需形势、市场预期、企业需求等方面变化，灵活开展市场调节，提高预期引导效果。二是面向加工制造企业定向投放，尽可能排除贸易商等中间环节，防止囤积居奇，让实体企业直接获得实惠。三是采用网络公开竞价，在规则上尽可能向中小企业倾斜，有利于广大制造业中小加工企业充分参与，为其提供了补充库存的机会窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前来看，两轮储备投放基本实现了预期目标，社会各界普遍反映，储备投放体现了国家确保大宗商品市场供应和价格稳定的决心和信心，引导了价格预期，缓解了部分行业企业的原材料成本压力。”孟玮表示，下一步，还将持续关注大宗商品价格走势情况，统筹利用好国内国外两种资源，综合采取多种措施，包括加大增产增供、适时储备投放、加强进出口调节、加大市场监管力度等，切实做好大宗商品保供稳价工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631938826.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部部长黄润秋：将会同有关部门 推进深入打好农业农村污染治理攻坚战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631936565.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据中国网消息，国新办18日就建设人与自然和谐共生的美丽中国有关情况举行发布会。生态环境部部长黄润秋在发布会上表示，下一步，生态环境部将会同有关部门，推进深入打好农业农村污染治理攻坚战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强农业面源污染治理的监督指导，尤其是联合农业农村部推动化肥农药减量增效和畜禽养殖的污染防治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是深入推进农村环境整治，以农村生活污水治理、黑臭水体整治、饮用水水源地保护为重点，推动各地政府的责任落实，加快补齐农村环境基础设施短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强农村生态系统保护与恢复，促进生态产品价值的转化，推动农村生产生活方式绿色转型和乡村生态振兴。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631936565.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以审级制度改革破除“诉讼主客场”乱象</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631940341.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日，十三届全国人大常委会第三十次会议审议《关于授权最高人民法院在该院和部分地区开展四级法院审级职能定位改革试点工作的决定（草案）》，拟授权最高人民法院以及北京等12省市人民法院，开展为期两年的四级法院审级职能定位改革试点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;审级制度改革牵一发而动全身&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现行审判系统，共有四级法院，即基层法院、中级法院、高级法院与最高法院。2014年底，最高法院开始在一些城市设立巡回法庭，行使审判权。但最高法院的巡回法庭只是最高法院的派出机构，并非一级法院建制，也没有改变四级法院的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在审级上，通常一个案件经过两级法院审理即告终结。这就是“四级两审制”的基本内容。当然，“两审终审”也有不少例外的情况。如一宗个案在一审宣判之后，上诉期内双方当事人均不提起上诉，则一审裁判生效，审理终结，案件进入执行程序。又如最高法院一审的案件，一审即告终结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在最高法院看来，“四级两审制”符合国情实际，兼顾了公正与效率的统一。推动这次四级法院审级职能定位改革试点的主要原因在于，“从制度发展和实践需求来看，目前的审级制度仍然存在审级职能定位不够清晰、案件提级审理机制不够健全、民事行政再审申请标准和程序有待优化等问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多年来，法律界围绕审级制度的上述问题提出了不少改革方案，诸如改二审终审制为三审终审制，改基层法院为初审法院，中级法院为上诉审法院等等。因审级制度涉及法院功能、法官属性、审级定位、诉讼构造、法检关系、法律监督等司法体制的大量基础性问题，也是牵一发而动全身的重大议题，总的进度仍呈现出零敲碎打，进展缓慢的特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“从自己改起”值得鼓励与期待&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一边是审级改革的步子审慎，一边是弊端的暴露引发的争议日盛。诸如长期流传于舆论场上的所谓“诉讼主客场”，不断损害着司法公信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为常识，设于地方的法院仍是国家的法院，依法行使国家审判权。但因法院设于地方，在法院的基础设施建设，法官的福利保障甚至小孩上学这样的具体问题上，均有求于地方。若遇上涉及国家利益与地方利益冲突的案件，审判的天平难免有所摇摆。哪怕法官能依据宪法和法律坚守审判独立性，当事方可能也心怀忐忑，不愿给予足够的信任。舆论场上的一个典型表征就是，这些年，但凡有与地方利益牵连的影响性个案，总会出现呼吁最高法院介入的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次审级职能定位改革，最高法院首先把自己摆在改革的试点之列，并明确“最高人民法院通过再审提审，主要审理在全国范围内具有普遍法律适用指导意义的案件、涉及重大国家利益、社会公共利益的案件、打破‘诉讼主客场’现象的重大案件。”应当说，“从自己改起”值得鼓励与期待。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;span class="img-wrap"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/ca250ca13ddc20f1" id="36f0577c7805c7f14cf6945a35a7f63f" data-type=""/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　▲8月17日，十三届全国人大常委会第三十次会议上，最高人民法院院长周强对审级改革试点工作进行说明。图/最高人民法院公众号截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最高法院审理案件重在“具有指导意义”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在人们的刻板印象里，最高法院不怎么具体办案。在这个最高司法机构里的法官主要忙于调研、座谈、检查、督查、制定司法解释等工作。事实是，最高法院办案数量并不少。今年两会期间，据最高法院工作报告披露，2020年，最高法院审结案件35773件。而2017年最高法院司法改革后首批进入员额法官名单的，只有367人。笔者根据最高法院官网“内设机构主要人员”页面中具体列举的各庭室审判员名单计算，正好400名法官。这相当于去年最高法院法官的人均办案量达到了89件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，最高法院审理的一些个案，通过媒体报道和裁判文书公开，也进入了公共舆论场，引起了法律界和社会大众的广泛讨论。期待这样的个案能越来越多。作为最高法院，审理案件重在质不在量，重在“具有普遍法律适用指导意义”，而不在跳出了“诉讼主客场”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高法院将通过上提审级的办法来打破“诉讼主客场”，实则是对各地法院存在“诉讼主客场”的无奈确认和回避。最高法院提审只是审级制度中“最后的防线”，是不得已而为之的临时应对之策。这一改革在当下有意义，但又具有临时性和阶段性。审级改革的最终目的，理应是消除各级法院的“诉讼主客场”，让司法公正体现在每一级法院、每一宗个案中。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631940341.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会加强保险中介机构监管：6月起203家保险兼代机构许可证遭注销 1761家机构许可证拟注销</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631937022.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财经网金融讯 8月16日，中国银保监会大庆监管分局发布公告，依法注销肇源县红岩汽车服务有限公司等4家机构《保险兼业代理业务许可证》；同日，山西监管局拟注销戴美克汽车贸易有限公司等2家机构《保险兼业代理业务许可证》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告显示，肇源县红岩汽车服务有限公司等6家机构保险许可证有效期届满未换新证，违反《中华人民共和国行政许可法》第七十条和《保险代理人监管规定》第七十九条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据财经网金融统计，6月至今，银保监全系统共注销203家兼代机构业务许可证，公示拟注销1761家兼代机构业务许可证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财经网金融发现，近半年来银保监全系统对保险兼业代理机构管控严格。今年1月，银保监会印发《保险中介机构信息化工作监管办法》，指出保险中介机构规模增长的同时管理水平滞后，其中，非专业的兼代机构以车商和旅行社为主，数量多、规模小、管理松散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“兼业机构虽然只是兼营保险代理业务，但在代理活动中其业务环节和涉及的消费者个人信息与专业机构基本一致，而且中小兼业机构在保险代理业务管理、财务管理和从业人员管理上往往不如专业机构规范，更需加强监管。”银保监会负责人在答记者问时公开表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631937022.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部通报43款APP违规调用通信录、位置信息以及开屏弹窗骚扰用户等问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631940940.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据工信部8月18日消息，近期，工信部针对用户反映强烈的APP违规调用通信录、位置信息以及开屏弹窗骚扰用户等三方面突出问题，组织开展了“回头看”，共发现43款APP（详见附件）仍存在问题整改不彻底、技术手段对抗、同一问题在不同地域整改不一致的情况。上述APP应在8月25日前完成整改，逾期不整改或整改不到位的，工信部将依法依规进行处置。上述43款APP中包括微信、腾讯视频、携程旅行等&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631940940.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：禁止利用技术手段实施不正当竞争行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631939795.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;　　8月17日，市场监管总局发布《禁止网络不正当竞争行为规定(公开征求意见稿)》征求意见的通知，指出经营者不得利用数据、算法等技术手段，通过影响用户选择或者其他方式，实施流量劫持、干扰、恶意不兼容等行为；不得直接、组织或者通过第三方，在短期内与竞争对手发生高频次交易或者给予好评等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日，浙江大学融媒体研究中心副主任方兴东认为，要最终把互联网超级平台的超级权力“关进笼子里”可以在五个方面发力：一是通过政策限制互联网超级平台可以进入的领域，尤其是媒体、金融、教育、医疗等公共服务领域。二是扫除盲区，明晰边界，对企业超越本分，操控媒体、学术、政策、监管和法治等公共领域的行为要严厉惩戒。三是通过技术创新和制度创新，实质性提升政府治理能力。四是进一步加强反垄断法等制度创新。五是把数据作为治理的抓手，进一步加快个人信息与数据保护立法，强化个人对数据的主导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点评&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次国家出手针对当前比较常见的几大网络不正当竞争行为进行了规范：其一，针对当前算法推荐等技术影响用户选择问题，《意见稿》规定，禁止利用技术手段实施妨碍干扰等不正当竞争行为。其二，规定直播带货、平台推荐等不得作虚假或者引人误解的商业宣传。这主要因为过去利用传统传播方式“自卖自夸”的夸大或虚假宣传现今演变为组织专业团队利用网络软文诱骗消费者，甚至通过少数网红“直播带货”等助力虚假宣传，互联网虚假宣传案件已占全部虚假宣传案件的一半以上。其三，规定不得虚构交易额、点赞转发量，不得隐匿差评。有些商家为增加交易量、吸引消费者关注，通过故意刷单虚增交易量以获得消费者关注，也有电商平台出于同样目的对商家刷单炒信行为态度暧昧，个别平台甚至提供某些便利，导致不搞刷单炒信的电商平台和商家难以吸引消费者而陷入经营困难。当前的反不正当竞争法只适用于经营者，对相关第三方监管处罚缺失，造成市场上“劣币驱逐良币”。针对虚构数据、恶意刷单等情况，《意见稿》提出，经营者不得采取方式，对经营者自身或者其商品的销售状况、交易信息、经营数据、用户评价等作虚假或者引人误解的商业宣传，欺骗、误导消费者或者相关公众。其四，不得组织网络水军散布虚假或误导性信息。在互联网平台，部分经营者雇佣“水军”不仅用来给自家产品刷好评，还会雇“水军”攻击竞争对手，或是故意散播谣言中伤竞争对手。对此，《意见稿》提出，经营者不得利用网络编造、传播虚假信息或者误导性信息，损害竞争对手的商业信誉、商品声誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;―END―&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631939795.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一线城市应率先实现12年义务教育 陆铭：让留守儿童进城上学</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631937268.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　落实“双减”政策，北京出台多项硬核举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日，北京市教委、人力社保局等单位共同举行，介绍“双减”措施和新学期工作重点等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据北京市教委新闻发言人李奕介绍，北京市的“双减”目标为校内校外双向发力，稳妥推进，分步实施，确保学生过重作业负担和校外培训负担、家庭教育支出和家长相应精力负担于2021年底前有效减轻、两年内成效显著，人民群众教育满意度明显提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京这样的一线城市，无疑是中国教育内卷最严重的地方。从天价学区房到985名校再到好单位，父母为孩子早早规划好了一条通往上层社会的捷径。但在上海交通大学安泰经济管理学院特聘教授、教育部长江学者陆铭看来，疯狂内卷的中国教育领域，还有更深层次的问题值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆铭在接受时代周报记者专访时认为，中国要在“十四五”期间进入高收入国家行列，但公众受教育水平跟部分发达国家相比仍存在较大差距。经济合作发展组织的国家数据显示，发达国家人均受教育年限已达到13-14年，而中国第七次人口普查数据显示，中国劳动年龄人口平均受教育年限为10年左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经济要持续发展，一定要持续提高人均受教育水平。其中一个大的问题，就是进一步普及12年教育，等条件成熟时，变成义务教育。”陆铭建议，特大和超大城市应加强对教育特别是高中教育的投入和学校建设，尤其要加强高中建设，提高外来人口子女在父母工作地上学的比率，以适应整个国家普及12年教育（包括职高）的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;教育投入应该跟着人口流动方向走&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时代周报：你最初提出“普及12年义务教育”的思路是什么？上海第七次人口普查数据反映出明显的短板？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆铭：其实不仅仅是上海，而是全国七普数据呈现的短板。也不仅仅是七普数据呈现出来的，而是若干年以来，中国经济社会发展趋势导致了问题的出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来讲，中国老龄化和少子化已经出现长期趋势。再具体到劳动年龄人口数量，早在2012年前后，已经开始进入负增长阶段。社会各界的共识是，一定要积极应对人口老龄化和少子化，否则会对经济社会发展产生负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关键是怎么应对这些问题。有两点十分重要：第一，城市化。人口跨地区流动的趋势已经出现，农村人口向城市集中、中小城市向大城市集中、内陆地区向沿海集中。人口跨地区配置，能够提高劳动资源利用率，延长人口红利；第二，教育水平的提高，能够延长人力资源的质量，从数量红利转化为质量红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从趋势上来讲，中国的城市化率在提高，人均受教育年限也在提高。但我认为，潜力还没有充分释放出来，当前仍然存在阻碍城市化进程、阻碍教育水平提高的体制和制度性障碍，比如户籍制度、农村土地制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济要持续发展，一定要持续提高人均受教育水平。其中一个大的问题，就是要把12年教育进一步普及，等条件成熟时，可以变成义务教育。地方政府和社会民众都应把完成高中阶段的教育作为自己的责任，才能最终解决这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时代周报：如果普及12年义务教育，政府如何支出？对地方来说，这是很大一笔开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆铭：普及12年义务教育，的确会带来大量的地方政府支出，但现在高中阶段教育的毛入学率并不低，而且还在不断提高。普及12年义务教育并不是从0到1、从没有到有的突变，而是一个渐变过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这个过程中，有好多事情可以做。第一，随着经济发展，地方政府拥有的资源增长，在边际上增加的投入更多偏向教育；第二，调整政府支出结构，特别是在经济相对比较发达的地区，基础设施和城市开发建设在硬件上的投入相对已经较好，政府投入更加应该偏向软件方面，其中就包括教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，多方资源投入。加大投入，不一定单靠地方政府一方力量，多方特别是民间资金要加大投入。只要在思想上更加解放，允许民间办学，一些教育的投入可以由民间资金而非政府公共资金投入，多元投入总比投入不足好。政府需要负责的，就是对包括公办教育、民办教育在内的所有教育提供主体进行内容和质量监管。随着中国开放程度的提高，对于国际学校的需求也会增加，有些教育投入主体还可以是国际学校，通过国际办学合作加大投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，中央财政加大教育投入，应更多跟人口流动方向相一致。未来随着人口流动趋势进一步加强，将会有越来越多农村户籍的孩子在父母工作和生活的地方接受教育。这时教育资源比较紧缺，投入压力比较大的是那些人口流入数量特别大的发达地区，尤其是发达地区的特大和超大城市。中财的财政转移支付要更多地和人口流动方向保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时代周报：在你看来，我国在教育投入上存在哪些具体问题？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆铭：教育投入，首先是总量，其次是结构，接下来是空间布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总量上，我国教育投入占GDP的4%，已经达到国家制定的教育投入标准。但光看总量其实不够，结构上还存在很多问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，教育投入不均衡。教育投入在地方政府层面占比非常高，在人口流动的趋势里，就会出现人口流入地的地方政府，不太愿意为新增外来人口的教育需求增加教育投入，外来人口教育需求供给不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于中央层面的教育投入，主要以相关的财政转移支付进行，主要投到了欠发达地区。但人口已经客观流动起来了，这就出现了中央层面的教育财政转移支付，跟人口流动趋势不匹配的问题。现在已经明确提出，公共服务资源要按照常住人口进行配置，有望逐渐解决这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，学前教育投入相对不足。最近，在配套三孩政策的意见里，中央指出，要多方力量增加托育服务供给，我认为这个趋势是对的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再到空间布局上。一方面，城市和城市之间的教育投入差距非常大。我国的教育投入跟GDP挂钩，地方教育投入跟地方GDP挂钩，所以相对来讲，发达地区的教育投入资源相对充分。尤其当发达地区教育投入没有完全覆盖到外来人口需求的时候，相对负担较轻。但在欠发达地区，教育投入如果也跟当地的经济规模挂钩，压力大，主要靠转移支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但如果考虑到人口的流动，更严重的问题出现在发达地区的人口流入地区，和欠发达地区的人口流出地区，尤其是人口流出的农村地区之间。在人口流入地，大量流动人口的孩子没有办法接受均等化的教育资源，在城市内部产生数量庞大的流动儿童。如果考虑到未来将教育供给覆盖到外来常住人口，则反而是发达地区的教育支出压力巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，在人口流出地，又存在着数量庞大的留守儿童。如果将夫妻双方其中一个外出打工，孩子就算作留守儿童的话，留守儿童的数量将远远超过民政部的统计。留守儿童接受的教育相对不好，家庭家长的照看也不够好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公共服务应该顺应人口增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时代周报：你建议，上海、北京、深圳等特大和超大城市加强对教育的投入和学校建设，提高外来人口子女在父母工作地上学的比率，尤其建议加强高中建设。为什么建议从特大和超大城市起步？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆铭：随着外来人口市民化进程的推进，未来如果要将12年教育普及，进而转成义务教育，现在供求矛盾较大的，就是人口大量流入的特大和超大城市。随着时代的发展，特大和超大城市要把增加高中教育的投入尽快提到议程上来。否则当前的供求矛盾只会越来越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相反在一些中小城市，人口增长较慢，甚至有些地方出现人口负增长，在高中阶段教育普及过程中，这些中小城市的压力反而没有那么大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时代周报：这是否会导致人口进一步往上海、北京这种特大城市流动？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆铭：要分两面看：从公共服务均等化角度来讲，的确会促进外来人口市民化的进程，会让人口特别是已经在城市里成为常住人口的中青年外来人口的孩子，更多地成为随迁子女。同时有可能引起新一轮人口增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但从另外一个角度来讲，面临这样的趋势，难道不就是中国逐渐成为一个现代化的国家、实现公共服务按照人口配置的理想目标的一个路径和方向吗？至于人口集中所带来的趋势，政府能够做的事情，永远只能是公共服务顺应人口增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但同时，市场力量会有所调节。一方面，人口的集中，带来人口流入地区生产要素价格的上升，一些适应不了生产要素价格的企业外迁，最后使得这个城市出现就业岗位增长的天花板，制约人口增长。与此同时，大城市的生活成本更高，特别是房价更高的趋势，也会使得大量人口最终不一定留在特大和超大城市发展。对于政府来讲，通过行政力量能够做的事情，不是通过减少公共服务的投入去限制人口，而是应该增加公共服务去顺应常住人口的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果不着手解决公共服务的短缺，给城市带来的问题将是供给和需求之间越来越严重的矛盾。最后你会发现，人口增长在客观上仍然是一个趋势，但越来越多比例的人口在既有的制度之下，无法在城市里面享受平等的公共服务，这不是解决问题的办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时代周报：你指出，让在农村地区居住和生活的孩子跟随父母进城，一方面能够实现家庭的团聚，另一方面能够让更多的孩子在他父母工作和生活的地方接受教育，提高教育质量。考虑到生活和教育成本，很多农民工或许不会将孩子带到城市上学，这样是否会加剧教育的不均等性？如何保证教育的相对公平？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆铭：如果将教育均等化作为一个政策目标，这是比较对象的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在在城市里存在大量流动儿童，不能享受均等化的教育资源。同时，在农村又存在大量留守儿童。相对于现在的状况，如果在城市增加教育投入，让孩子能跟父母一起进城享受教育服务，就能增加教育平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，等到政府的公共政策真正做到教育资源按常住人口配置，仍然会有一部分人口觉得，哪怕能让我的孩子在城市或者大城市里接受教育，我也不去。他会选择在中小城市甚至农村呆着。但那种状态是人的自由选择，比今天所出现的状况是更加均等的。对于留守在中小城市和农村地区的那些人口来说，政府再通过财政转移支付，为农村和中小城市的留守人群提供更多更好的公共服务包括教育，这才是促进均等化的根本路径。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631937268.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十三届全国人大常委会第三十次会议审议多部法律草案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631938958.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;个人信息保护法草案进入三审&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;健全完善个人信息保护制度规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 张天培&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日，十三届全国人大常委会第三十次会议审议了个人信息保护法草案。此前，常委会第二十八次会议对个人信息保护法草案进行了二次审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，7月28日，全国人大常委会法制工作委员会召开会议，邀请部分全国人大代表、专家学者以及基层立法联系点、地方有关部门、企业等方面的代表，就草案中主要制度规范的可行性、法律出台时机、法律实施的社会效果和可能出现的问题等进行评估。普遍认为，草案适应我国信息化发展需要，聚集人民群众重大关切，深入总结现行法律实施经验，健全完善个人信息保护制度规则，对于维护广大人民群众网络空间合法权益具有重要意义。草案内容全面、系统，针对性和可操作性较强，并具有一定的包容性、前瞻性，建议尽快通过实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对社会各方面对用户画像、算法推荐等新技术新应用高度关注，对相关产品和服务中存在的信息骚扰、大数据杀熟等问题反映强烈，一些常委会组成人员和地方、部门、社会公众建议，进一步完善个人信息处理规则，特别是对应用程序（APP）过度收集个人信息、大数据杀熟以及非法买卖、泄露个人信息等作出有针对性规范。宪法和法律委员会经研究，建议对草案二次审议稿作以下修改：一是进一步明确处理个人信息应当遵循合法、正当、必要原则。二是规定处理个人信息应当具有明确、合理的目的，并应当与处理目的直接相关，采取对个人权益影响最小的方式。收集个人信息，应当限于实现处理目的的最小范围。三是增加规定，任何组织、个人不得非法收集、使用、加工、传输他人个人信息，不得非法买卖、提供或者公开他人个人信息。四是增加规定，利用个人信息进行自动化决策，不得对个人在交易价格等交易条件上实行不合理的差别待遇。五是增加规定，履行个人信息保护职责的部门应当组织对应用程序等个人信息保护情况进行测评、公布测评结果，对违法处理个人信息的应用程序，责令暂停或者终止提供服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的常委委员和企业、专家提出，现实中有关企业、单位在人力资源管理工作中需要处理个人信息，建议在草案中将此类情况作为允许收集和处理个人信息的情形。宪法和法律委员会经研究，建议采纳上述意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步做好草案有关条款与民法典有关规定的衔接，宪法和法律委员会经研究，建议对草案二次审议稿作以下修改：一是明确个人信息处理者可以在合理的范围内处理已合法公开的个人信息，个人明确拒绝的除外；对个人权益有重大影响的，应当取得个人同意。二是将草案中的“个人信息泄露”修改为“个人信息泄露、篡改、丢失”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有些常委会组成人员建议，将未成年人个人信息作为敏感个人信息予以严格保护。宪法和法律委员会经研究，建议明确将不满十四周岁未成年人的个人信息作为敏感个人信息，并要求个人信息处理者对此制定专门的个人信息处理规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的常委委员和部门、专家提出，按照我国缔结或者参加的经贸合作等国际条约，可以向境外提供个人信息，草案中应当考虑规定这种情形，同时，也需要规定，对转移到境外的个人信息的保护，不应低于我国的保护标准。宪法和法律委员会经研究，建议增加规定：中华人民共和国缔结或者参加的国际条约、协定对向境外提供个人信息的条件等有规定的，可以按照其规定执行；个人信息处理者应当采取必要措施，保障境外接收方处理个人信息的活动达到本法规定的个人信息保护标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为方便个人获取并转移其个人信息，有的常委委员和社会公众、部门、专家提出，建议借鉴有关国家和地区的立法，增加个人信息可携带权的规定。宪法和法律委员会经研究，建议增加规定：个人请求将其个人信息转移至其指定的个人信息处理者，符合国家网信部门规定条件的，个人信息处理者应当提供转移的途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;医师法草案进入三审&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增加促进中西医结合等内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 王比学&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日，十三届全国人大常委会第三十次会议审议了医师法草案，此次为第三次审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实践中有的医疗机构对中医医师在临床科室执业设置了限制，不利于促进中西医结合，有的常委委员提出，应当在医师执业活动中进一步促进中西医结合。草案三审稿增加以下规定：一是中医、中西医结合医师可以在医疗机构中的中医科、中西医结合科或者其他临床科室按照注册的执业类别、执业范围执业；二是经考试取得医师资格的中医医师按照国家有关规定，经培训和考核合格，在执业活动中可以采用与其专业相关的西医药技术方法，西医医师按照国家有关规定，经培训和考核合格，在执业活动中可以采用与其专业相关的中医药技术方法；三是国家采取措施，完善中医西医相互学习的教育制度，培养高层次中西医结合人才和能够提供中西医结合服务的全科医生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的常委委员提出，要采取切实有效措施，加强基层医师队伍建设。草案三审稿作了以下修改：一是增加规定，国家鼓励医师定期定点到县级以下医疗卫生机构，包括乡镇卫生院、村卫生室、社区卫生服务中心等，提供医疗卫生服务，主执业机构应当支持并提供便利。二是增加规定，县级以上人民政府卫生健康主管部门应当有计划地组织协调县级以上医疗卫生机构对乡镇卫生院、村卫生室、社区卫生服务中心等基层医疗卫生机构中的医疗卫生人员开展培训，提高其医学技术能力和水平。三是增加规定，国家在每年的医学专业招生计划和教育培训计划中，核定一定比例用于定向培养、委托培训，加强基层和艰苦边远地区医师队伍建设。有关部门、医疗卫生机构与接受定向培养、委托培训项目的人员签订协议，约定相关待遇、服务年限、违约责任等事项，有关人员应当履行协议约定的义务。县级以上人民政府有关部门应当采取措施，加强履约管理。协议各方违反约定的，应当承担违约责任。四是明确国家采取措施，统筹城乡资源，通过“县管乡用”“乡聘村用”等方式，将乡村医疗卫生人员纳入县域医疗卫生人员管理。五是明确国家采取措施，进一步完善对乡村医生的服务收入多渠道补助机制和养老等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的常委会组成人员、地方提出，为鼓励医师积极参与公共场所的救治活动，应当对参与救治的医师予以免责。草案三审稿明确：医师在公共场所因自愿实施急救造成受助人损害的，不承担民事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;家庭教育法草案进入二审&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规范家庭教育指导服务活动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 金 歆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日，十三届全国人大常委会第三十次会议听取了全国人大宪法和法律委员会副主任委员徐辉作的关于家庭教育法草案修改情况的汇报。此次审议为二审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的常委会组成人员、单位、地方和社会公众提出，家庭教育立法主要是为了促进家庭教育，家庭是实施家庭教育的主体，国家、社会为家庭提供支持、协助。建议将本法的名称修改为家庭教育促进法，并对各章结构作出调整。宪法和法律委员会经研究，建议将本法名称修改为“中华人民共和国家庭教育促进法”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的常委委员提出，草案规定的家庭教育概念没有充分体现家庭教育的特点，建议完善。宪法和法律委员会经研究，建议将相关条款修改为：“本法所称家庭教育，是指父母或者其他监护人为促进未成年人健康成长，对其实施的道德品质、知识技能、文化修养、生活习惯等方面的培育、引导和影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的常委委员、单位和地方提出，家庭教育工作应当充分发挥社会力量的作用。宪法和法律委员会经研究，建议增加规定：“国家鼓励和支持公民、法人和非法人组织为家庭教育事业进行捐赠或者提供志愿服务，对符合条件的，给予税收优惠。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鉴于当前教育培训机构的乱象，有的常委委员和地方提出，对家庭教育指导服务机构和家庭教育服务机构应当有限制性的规定。宪法和法律委员会经研究，建议增加规定：“家庭教育指导服务机构开展家庭教育指导服务活动，不得组织或者变相组织营利性教育培训。”同时，将公民、法人和非法人组织依法设立的家庭教育服务机构明确为“非营利性家庭教育服务机构”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的常委委员、单位和地方提出，家庭教育的主要责任在家庭，政府特别是司法机关不宜过度干预，更不宜采取罚款、拘留等过于严厉的处罚措施，建议与未成年人保护法等法律相衔接。宪法和法律委员会经研究，建议对草案相关条款进行修改，删除草案一审稿有关罚款、拘留等处罚措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;反有组织犯罪法草案进入二审&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;界定有组织犯罪和恶势力组织概念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 张天培&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日，十三届全国人大常委会第三十次会议审议了反有组织犯罪法草案。此前，常委会第二十四次会议对反有组织犯罪法草案进行了初次审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，草案第二条规定了有组织犯罪和恶势力组织的概念。有的常委委员、地方和部门提出，草案关于恶势力组织概念的界定，与扫黑除恶专项斗争中的有关指导意见和实践中掌握的标准不尽一致，可能导致将恶势力犯罪泛化到一般的团伙犯罪，打击面过大。同时，有组织犯罪的概念应明确与境外黑社会组织有所区别，并处理好对境外黑社会组织的法律适用问题。宪法和法律委员会经研究，建议作出以下修改：一是，根据专项斗争的实践经验，在恶势力组织的概念中增加“在一定区域或者行业领域内”“扰乱经济、社会生活秩序，造成较为恶劣的社会影响”的特征条件；二是，增加一款，明确境外黑社会组织在我国境内发展组织成员、实施犯罪，以及在境外对我国国家或者公民实施犯罪的，适用本法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　草案第五十条第五项规定，确实无法查清涉案财产权属，但有证据证明涉案财产与有组织犯罪存在关联，被告人无法说明财产合法来源的，应当予以没收。有的地方和部门提出，这有利于实现“打财断血”，铲除有组织犯罪的经济基础。但对这种犯罪组织及其成员的财产，还是应尽力查清其状况，并在本法中对证明涉案财产与有组织犯罪存在关联的证据标准作出明确规定，防止造成滥用。宪法和法律委员会经研究，建议：一是，增加规定办理有组织犯罪案件，办案机关可以全面调查该犯罪组织及其成员的财产状况。二是，参照联合国打击跨国有组织犯罪公约，吸收有关司法解释的规定，将草案有关规定修改为：被告人实施黑社会性质组织犯罪的定罪量刑事实已经查清，有足够的证据证明其在犯罪期间获得的财产高度可能属于黑社会性质组织犯罪的违法所得及其孳息、收益，被告人无法说明财产合法来源的，应当依法予以追缴、没收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科学技术进步法修订草案首次提请审议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为基础研究发展提供有力保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 金 歆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日，在十三届全国人大常委会第三十次会议上，全国人大教育科学文化卫生委员会主任委员李学勇作了关于科学技术进步法修订草案的说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于修法的必要性和重要意义，李学勇表示，修改科学技术进步法是贯彻落实以习近平同志为核心的党中央关于科技创新决策部署的重要举措，是立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局、推动高质量发展的客观要求，是应对百年变局、实现科技自立自强的迫切需要，是在法治轨道上推进科技治理体系和治理能力现代化的有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李学勇介绍，本次主要修改了如下内容：一是进一步完善立法宗旨和指导方针。二是加强基础研究、提升原始创新能力。草案增加“基础研究”一章，主要包括：建立基础研究稳定支持的投入机制，提高基础研究经费在全社会研究开发经费总额中的比例，为基础研究发展提供良好的物质条件和有力的制度保障等。三是强化国家战略科技力量。草案明确，强化以国家实验室、国家科学技术研究开发机构、高水平研究型大学、科技领军企业为重要组成部分的国家战略科技力量，在事关国家安全和经济社会发展全局的重大科技创新领域设立国家实验室，完善稳定支持机制等。四是推动关键核心技术攻关。草案规定，完善社会主义市场经济条件下关键核心技术攻关新型举国体制；聚焦国家重大战略任务，推动关键核心技术攻关，实现自主可控等。五是完善和优化国家创新体系。草案规定，国家构建和完善高效、协同、开放的国家创新体系；充分发挥市场配置创新资源的决定性作用，更好发挥政府作用，促进各类创新主体紧密合作、创新要素充分有序流动等。六是激发科学技术人员创新创造活力、加强创新人才教育培养。草案规定，国家采取多种措施提高科学技术人员的社会地位；规定每年5月30日为全国科技工作者日等。七是优化区域创新布局。草案新增“区域科技创新”一章，规定国家采取多种方式支持区域科技创新，建立区域科技创新合作机制和协同互助机制等。八是扩大科学技术开放与合作。草案新增“国际科学技术合作”一章，规定国家促进开放包容、互惠共享的国际科学技术合作与交流等。九是营造良好创新环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人口与计划生育法修正草案提请审议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确认三孩政策及配套措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 金 歆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日，受国务院委托，国家卫生健康委员会副主任于学军向十三届全国人大常委会第三十次会议作了关于人口与计划生育法修正草案的说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于学军介绍了草案的主要内容。一是优化生育政策。规定采取综合措施，推动实现适度生育水平，优化人口结构，促进人口长期均衡发展；提倡适龄婚育、优生优育，实施一对夫妻可以生育三个子女政策；取消社会抚养费，删除相关处分规定，删除与三孩生育政策不适应的规定。二是完善积极生育支持措施。规定采取支持措施，减轻家庭生育、养育、教育负担；要求医疗卫生机构开展围孕期、孕产期保健服务，加强对家庭婴幼儿照护的支持和指导；推动建立普惠托育服务体系，提高婴幼儿家庭获得服务的可及性和公平性，规范托育服务；支持有条件的地方探索设立父母育儿假等。三是保障计划生育家庭的合法权益。对全面两孩政策实施前的计划生育家庭，在现行法律规定的奖励扶助措施基础上，进一步完善相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;种子法修正草案首次提请审议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强植物新品种知识产权保护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 金 歆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日，十三届全国人大常委会第三十次会议听取了全国人大农业与农村委员会副主任委员刘振伟作的关于种子法修正草案的说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于修改种子法的原因，刘振伟说，总体上看，我国种业知识产权保护还有短板弱项，难以适应加强植物新品种知识产权保护、激励育种原始创新、保障粮食安全的新形势。因此，亟须对种子法进行修改，扩大植物新品种知识产权权利保护范围，延伸保护环节，提高保护水平，加大保护力度，用制度导向激发原始创新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘振伟介绍了修改的主要内容。一是扩大植物新品种权的保护范围及保护环节。草案将保护范围由授权品种的繁殖材料延伸到收获材料，将保护环节由生产、繁殖、销售扩展到生产、繁殖、加工（为繁殖进行的种子处理）、许诺销售、销售、进口、出口、储存等。二是建立实质性派生品种制度。为激励育种原始创新，从源头上解决种子同质化严重问题，草案建立实质性派生品种制度，明确实质性派生品种可以申请植物新品种权，并可以获得授权，但对其以商业为目的利用时，应当征得原始品种的植物新品种权所有人的同意。三是完善侵权赔偿制度。为提高对侵害植物新品种权行为的威慑力，加大了惩罚性赔偿数额，对权利人的损失或侵权人获得的利益或品种权许可使用费可以确定数额的，将赔偿数额的上限由三倍提高到五倍，难以确定数额的，将赔偿限额由三百万元提高到五百万元。四是完善法律责任。草案明确，不具有繁殖种子的隔离和培育条件，不具有无检疫性有害生物的种子生产地点或者县级以上人民政府林业草原主管部门确定的采种林从事种子生产，未执行种子检验、检疫规程生产种子的，追究法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;噪声投诉位居第二，仅次于大气污染&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;修法对人为噪声说“不”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 王比学&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日，全国人大环境与资源保护委员会主任委员高虎城向十三届全国人大常委会第三十次会议作关于修订环境噪声污染防治法的说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　噪声污染与人民群众息息相关，越来越成为社会和广大人民群众关心的问题。现行环境噪声污染防治法自1997年3月1日起施行，与20多年前相比，目前我国噪声污染防治的形势已发生了重大变化，环境噪声污染防治法已不能适应新形势的要求，亟须修改完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高虎城说，修改环境噪声污染防治法，是落实习近平总书记重要指示和党中央决策部署的具体行动，是不断满足人民群众日益增长的安宁和谐环境需要的务实举措，是推进生态环境治理体系和治理能力现代化的客观需要。随着我国经济社会的发展，噪声污染防治状况发生了重大改变，污染区域由城市扩展到了农村，高铁、城市轨道交通等新型噪声源不断出现，室外活动噪声、室内噪声污染也日益多发、多样。环保热线举报平台中噪声投诉长期居高不下，位居各污染要素的第二位，仅次于大气污染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修改内容包括以下几个方面：一是着眼于维护最广大人民群众的根本利益，增加了噪声污染的防治对象，扩大了法律适用范围；二是着眼于满足人民群众对高质量公共服务的新需要，完善政府及其相关部门职责；三是着眼于实现人民群众对美好生活的向往与追求，加强源头防控；四是着眼于提高人民群众的满意度，针对突出问题、加强噪声分类管理；五是着眼于充分发挥公众参与治理的积极作用，强化社会共治，新增环境教育和公众参与规定、宁静区域创建条款以及自治管理规定；六是着眼于回应人民群众对公平正义的新期待，明确法律责任、加大处罚力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，草案采纳了国务院有关主管部门、基层执法人员和有关专家的意见建议，删除原法名称中的“环境”二字，更加明确法律规范对象仅限于人为噪声。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631938958.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部：源头严防、过程严管、后果严惩的生态环境保护制度体系基本建立</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210818/c631936628.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 吕银玲）8月18日，国务院新闻办公室举行新闻发布会，生态环境部部长黄润秋围绕建设人与自然和谐共生的美丽中国介绍有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄润秋表示，党的十八大以来，生态环境保护法治建设得到了显著加强。2014年，我们修订了《环境保护法》，这是环境保护领域的基础性法律。这个法律的修订也被社会称为史上最严的、“长了牙齿”的《环境保护法》。这之后，生态环境保护领域有25部相关的法律法规得到制定和修订，这其中包括大气、水、土壤污染防治法、固废法、环评法、海洋环境保护法，还有核安全法，以及近期出台的长江保护法、排污许可条例等等。全国人大常委会加强了执法检查的力度。在制度改革创新方面，陆续出台了几十项创新的制度和改革方案。比如，省以下生态环境机构垂直管理制度的改革，生态环境综合执法体制的改革，还基本实现了全国污染源排污许可的全覆盖。应该说，一套源头严防、过程严管、后果严惩的生态环境保护制度体系基本建立，尤其是中央生态环境保护督察这项制度的改革成为我们推动落实生态环境保护责任的“利剑”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210818/c631936628.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行缩量续作MLF 利率维持2.95%不变</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20210818/c631939800.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;  16日，央行公告称，考虑到金融机构可用7月下调存款准备金率释放的部分流动性归还8月到期中期借贷便利（MLF）等因素，开展6000亿元中期借贷便利（MLF）操作（含对8月17日MLF到期的续做）和100亿元逆回购操作，充分满足金融机构流动性需求，保持流动性合理充裕。本期MLF操作中标利率为2.95%，维持前值不变。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　16日，央行公告称，考虑到金融机构可用7月下调存款准备金率释放的部分流动性归还8月到期中期借贷便利（MLF）等因素，开展6000亿元中期借贷便利（MLF）操作（含对8月17日MLF到期的续做）和100亿元逆回购操作，充分满足金融机构流动性需求，保持流动性合理充裕。本期MLF操作中标利率为2.95%，维持前值不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点评&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前银行体系流动性面临多重考验：一方面，数据显示，8月MLF到期规模为7000亿元，7月央行全面降准释放的约1万亿元资金量，在被7月税期、MLF（4000亿元）到期等吸收之后，无法完全对冲8月MLF到期的影响；另一方面，8月税期高峰已至，月中税款清缴入库对短期流动性造成的边际影响仍不容忽视；此外，8月、9月将迎来政府债券发行高峰期，据测算，本周政府债券预计净融资将达4076亿元，创2020年9月以来单周新高。央行在此时点开展6000亿元MLF操作和100亿元逆回购操作，能够很大程度缓解目前银行体系所面临的流动性压力，保持流动性合理充裕。因后续4个月还有3.05万亿MLF到期，叠加债券发行提速影响，基础货币缺口较大，故而不排除央行四季度再次通过降准置换MLF的可能。从操作利率看，自去年4月以来，MLF操作利率已连续第16个月保持不变，MLF操作利率保持不变，释放出货币政策中性信号，体现了稳健的货币政策取向。鉴于本次MLF操作利率不变，银行综合负债成本压力难以明显下降，预计8月LPR报价继续维持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;―END―&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20210818/c631939800.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第二届中国与中东合作论坛举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631938825.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京8月17日讯（记者渠丽华）“第二届中国与中东合作论坛：深化友谊与创新发展”17日以线上和线下结合方式举办。本届论坛由中国社会科学院国际合作局、中国社会科学院西亚非洲研究所、中国社会科学院国家高端智库、阿联酋沙迦大学、沙特费萨尔国王伊斯兰研究中心共同主办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院院长谢伏瞻，沙特阿拉伯费萨尔国王伊斯兰研究中心主席图尔基·费萨尔亲王，中国政府中东问题特使、中国外交部前副部长翟隽，阿联酋驻华大使阿里·扎希里等近百位中外嘉宾以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）方式参加了本次论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢伏瞻指出，一年多来，新冠肺炎疫情起伏反复，病毒频繁变异，世界经济脆弱复苏，但是，中国与中东国家交流合作持续深化，双方友谊日益巩固，双方人民福祉和前途命运更加紧密相连。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图尔基·费萨尔亲王指出，中国是多个中东国家的最大贸易伙伴，中国印记在中东国家无处不在。双方将致力于推动多边主义，推动国际秩序的构建，共同应对当前挑战。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210818/c631938825.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>