<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 29 Sep 2021 09:47:10 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>促进人才工作高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633086606.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633086606.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部亮中国企业海外“家底”：总资产达7.9万亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633084438.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633084438.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：美方应当停止不择手段打压中国企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633082211.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633082211.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>九部门：规范企业算法应用行为，促进算法公开透明</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633081805.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633081805.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：国庆假期 指导各地进一步压实防疫责任 重点做好4方面工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633081680.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633081680.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：到2025年基本完成待遇保障、筹资运行、医保支付、基金监管等重要机制和医药服务供给</title><link>http://fund.10jqka.com.cn/20210929/c633081674.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fund.10jqka.com.cn/20210929/c633081674.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一组亮眼数据，带你读懂我们的全面小康</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633081268.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633081268.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习总书记亲自谋划部署推动，我国布局建设三大国际科创中心和四大国家科学中心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633080460.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633080460.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国布局建设的大设施总体规模和水平已处国际前列</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633080396.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633080396.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动新时代人才强国战略走向纵深</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633079727.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633079727.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国贸发会议：数字鸿沟正在加深 中美两国驾驭数据能力最强</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210929/c633079665.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210929/c633079665.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中科院：争取将院内50%以上基础研究项目用于支持青年人才</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633079038.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633079038.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办新闻发布会聚焦《中国的全面小康》白皮书</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633084729.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;迈向中华民族伟大复兴的关键一步&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——国新办新闻发布会聚焦《中国的全面小康》白皮书&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■新华社记者安蓓、王雨萧、魏玉坤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面建成小康社会，实现了中国现代化建设的阶段性目标，中华民族伟大复兴迈出了关键一步。国务院新闻办公室28日发布《中国的全面小康》白皮书，并举行新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面小康是全面发展的小康&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全面小康，重在全面，也难在全面。”中共中央宣传部副部长、国务院新闻办公室主任徐麟在发布会上指出，中国在小康社会建设中，坚持物质文明、政治文明、精神文明、社会文明、生态文明一体推进、协调发展，着力满足人民日益增长的多样化多层次多方面需求，不断促进人的全面发展，实现国家富强、民族振兴、人民幸福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委秘书长赵辰昕说，全面小康的“全面”，既指覆盖的领域要全面，是“五位一体”全面进步的小康；也指覆盖的人口要全面，是惠及全体人民的小康；还指覆盖的区域要全面，是城乡区域共同的小康。在成效上，全面小康就是要突出解决好短板弱项，实现发展的平衡性、协调性和可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐麟说，中国的小康社会建设，始终以人民为中心，以让全体人民共享发展成果为目标，不让一个人掉队，不让一个区域落下，不让一个民族滞后，让全面小康的阳光照亮960万平方公里广袤大地的每一个角落，让56个民族、14亿多中国人民共同享有幸福美好的小康生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面建成小康社会的进程，是贫困现象不断减少的过程，也是人民日益富裕起来的进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任兼国家统计局局长宁吉喆说，党的十八大以来，我国经济实力持续跃升，人民生活水平全面提高，居民收入分配格局逐步改善。城乡、地区和不同群体居民收入差距总体上趋于缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城乡之间居民收入差距持续缩小。2011年至2020年，农村居民人均可支配收入年均名义增长10.6%，年均增速快于城镇居民1.8个百分点。城乡居民人均可支配收入比从2010年的2.99下降到2020年的2.56。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地区之间居民收入差距逐年下降。2020年，东部与西部、中部与西部、东北与西部地区的收入之比分别为1.62、1.07、1.11，分别比2013年下降0.08、0.03和0.18。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不同群体之间居民收入差距总体缩小。全国居民人均可支配收入基尼系数在2008年达到最高点0.491后，2009年至今呈现波动下降态势，2020年降至0.468，累计下降0.023。“十三五”时期，全国居民人均转移净收入年均增长10.1%，快于居民总体收入增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基本公共服务均等化加快推进。我国已建成世界上最大的社会保障网，基本医疗保险覆盖超13.5亿人，基本养老保险覆盖超10亿人。全国已累计建设各类保障性住房和棚改安置住房8000多万套，帮助2亿多困难群众改善了住房条件。2020年九年义务教育巩固率为95.2%，一般公共预算卫生健康支出1.92万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;脱贫攻坚、全面小康、共同富裕梯次推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐麟说，脱贫攻坚、全面小康、共同富裕，贯穿于党团结带领人民艰苦奋斗的不平凡历程，体现了社会主义现代化建设连续性和阶段性的统一，也体现了党对解决贫富问题在认识和实践上的深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，这三者相互联系、内在一致，都体现了党的宗旨——全心全意为人民服务，体现了党的初心使命——为人民谋幸福、为民族谋复兴，体现了党的价值追求——以人民为中心、人民至上。三者都体现了社会主义的本质要求，都是为了促进人的全面发展、满足人民过上美好生活的新期待，都注重发展的平衡性、协调性和可持续性，都强调“一个也不能少”。三者都必须坚持中国共产党的领导，走中国特色社会主义道路，发挥中国特色社会主义制度优势。三者都必须以发展为基础，不断解放和发展生产力；都要靠奋斗凝聚力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐麟指出，三者又各有侧重、有所不同。从内容特征看，内涵不同、不断丰富。脱贫攻坚是为了消除绝对贫困，解决贫困问题；全面小康是经济、政治、文化、社会、生态文明建设一体推进，让老百姓日子能过得更好；共同富裕既是物质上的富有，也是精神上的富足，人的全面发展和社会全面进步不断实现。从目标任务看，梯次推进、循序渐进。脱贫攻坚是全面小康的重要内容和底线任务。全面小康是实现共同富裕的重要基础。共同富裕是脱贫攻坚和全面小康的目的所在，只有促进共同富裕，才能真正巩固脱贫攻坚和全面小康的成果，更加彰显中国特色社会主义制度的优越性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆说，“十四五”时期，进一步控制和缩小贫富差距，既要做大蛋糕，又要分好蛋糕。坚持发展是第一要务，通过发展经济、辛勤劳动、扩大就业增加居民收入，同时坚持按劳分配为主体、多种分配方式并存。构建初次分配、再分配、三次分配协调配套的基础性制度安排，促进社会公平正义，促进人的全面发展，使全体人民朝着共同富裕目标扎实迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面建成小康社会后，农业农村仍是薄弱环节。农业农村部副部长刘焕鑫说，当前和今后一个时期，坚持把促进农民增收作为实施乡村振兴战略的中心任务，通过产业振兴、扩大就业、深化改革、完善政策增收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面小康为世界经济繁荣发展带来机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为全球人口最多的国家和世界上最大的发展中国家，全面建成小康社会，是中国对世界和平发展的巨大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国全面建成小康社会为世界经济复苏提供了动力、创造了机遇，为构建人类命运共同体提供了中国智慧、中国力量。”宁吉喆说，改革开放以来，中国有7.7亿农村贫困人口摆脱了贫困，占同期全球减贫人口的70%以上，2020年又消除了绝对贫困现象，显著缩小了世界贫困人口的版图。从2006年起，中国连续15年成为世界经济增长的最大贡献国，连续多年对世界经济增长的平均贡献率超过30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在新的历史起点上，中国发展面临新的挑战和机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆说，从总体上看，人口红利依然存在，人才红利优势后发，人口健康水平不断提升。“随着人口政策的逐步完善，中国经济发展长期向好，仍然具备较好的人力资源保障。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国将加快构建新发展格局，稳步实施扩大内需战略，扎实推进共同富裕，持续壮大中等收入群体，消费规模还会继续扩大，消费升级的整体步伐不会放缓，居民美好生活需要和消费意愿日益释放的大势不会改变。”赵辰昕说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（新华社北京9月28日电）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633084729.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年末中国对外直接投资存量的八成集中在服务业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633079282.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部网站9月29日消息，商务部、国家统计局和国家外汇管理局联合发布《2020年度中国对外直接投资统计公报》显示，2020年，中国对外直接投资涵盖国民经济的18个行业大类，近七成投资流向租赁和商务服务、制造、批发和零售、金融领域，四大行业流量均超过百亿美元。2020年末，中国对外直接投资存量的八成集中在服务业，主要分布在租赁和商务服务、批发和零售、信息传输/软件和信息技术服务、金融、房地产、交通运输/仓储和邮政等领域。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633079282.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家开发银行：打造开发性金融服务乡村振兴典型样板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633080704.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月26日至27日，国家开发银行（以下简称“开发银行”）在广州召开2021年开发性金融服务东西部协作暨乡村振兴示范区建设推进会。会议提出，“十四五”期间，开发银行将探索创新乡村振兴金融服务方式和模式，在福建省三明市、江西省赣州市、贵州省遵义市、四川省泸州市、陕西省延安市5个地市开展乡村振兴示范区建设，打造开发性金融服务乡村振兴典型样板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开发银行党委委员、副行长周清玉表示，开发银行已连续五年组织召开全行东西部协作推进会，举全行之力开展协作，通过产业协作有效助力东部产能转移，通过劳务协作助力稳就业、保民生，通过消费协作带动贫困农户稳定增收脱贫，取得显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周清玉介绍，下一步，开发银行将继续用好东西部协作，推动实现金融普惠：一是聚焦产业协作，促进产能转移。引导整合各方资源，支持西部地区创业园、科技园、产业园等改造升级或建设开发，依托西部地区的资源禀赋和发展规划，支持东部龙头企业赴西部投资，延伸带动上下游企业发展。二是开展劳务协作，拉动消费协作。积极支持东部企业带动西部劳动力，继续支持东部商超、电商平台、供销企业采购西部农牧渔、林果蔬等产品。三是创新支持模式，助力金融普惠。聚焦产业投资、小微企业融资、信用建设等金融服务，探索与地方中小银行等金融同业开展合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周清玉指出，开发银行将继续探索多渠道服务乡村振兴方式方法，支持建设乡村振兴示范区。首先要加强组织领导，做好顶层设计。在示范区内选择有代表性的县区，结合当地资源禀赋和产业特点，与当地政府共同编制乡村振兴、特色产业发展等专项规划，做好相关融资方案和咨询服务。其次要强化银政合作，共同创新探索。将开发银行大额、长期、批发资金优势和地方政府组织、协调、资源整合等优势结合起来，依法合规构建市场化融资模式，为乡村振兴提供更加有力的金融服务。最后要加大政策倾斜，突出试点示范。在脱贫攻坚各项政策的基础上，保持帮扶政策稳定，在信贷准入、贷款定价、审批流程、招商引资、人才支持以及综合金融服务等方面给予差异化的倾斜支持，推进示范区建设，打造乡村振兴典型样板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议期间，开发银行广东分行与广东省乡村振兴局签署了《“十四五”时期全面深化合作协议》，确定双方在“十四五”时期在推进农业现代化、实施乡村建设行动、促进老区苏区振兴发展、助力驻镇帮镇扶村工作、参与支持东西部协作、发展农村普惠金融等6个重点领域深化合作。此间还举办了“开发性金融支持遵义市招商引资对接会――广东再行动”，近40家在粤龙头企业与遵义市及务川、正安、道真三县进行了专场对接。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633080704.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国已连续15年成世界经济增长最大贡献国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633080937.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室28日发表《中国的全面小康》白皮书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白皮书介绍，中国的全面小康，是物质文明、政治文明、精神文明、社会文明、生态文明协调发展的小康；是不断满足人民日益增长的多样化多层次多方面需求，不断促进人的全面发展的小康；是国家富强、民族振兴、人民幸福，多维度、全方位的小康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白皮书指出，中国的全面小康，是全体人民共同享有发展成果的小康。不让一个人掉队，不让一个区域落下，不让一个民族滞后，体现了实现人的全面发展和实现全体人民发展的有机统一，体现了实现共同富裕的社会主义本质要求。全面小康的阳光照亮960万平方公里广袤大地的每一个角落，14亿多人民、56个民族共同享有幸福美好的小康生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白皮书介绍，中国的全面小康，是中国人民依靠自己的辛劳和智慧，拼搏奋斗出来的。新中国成立时，面对的是一 个积贫积弱、满目疮痍的烂摊子。中国共产党团结带领人民，白手起家、自力更生、艰苦奋斗，干出了一片新天地，实现了千百年来梦寐以求的小康。小康美好生 活，是人民创造的；小康壮丽史诗，是人民书写的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白皮书指出，作为全球人口最多的国家和世界上最大的发展中国家，中国全面建成小康社会，让国家更富强、人民更幸福、社会更稳定，本身就是对世界和平与发展的巨大贡献。中国全面建成小康社会，为人类走向现代化探索了新路径。中国共产党立足中国国情，把握经济社会发展规律，在中国大地上探寻适合自己的道路和方法，全面建成小康社会，走出了一条中国式现代化新道路，创造了人类文明新形态。未来之中国，将以更加开放包容的姿态拥抱世界，同世界形成更加良性的互动，为推动构建人类命运共同体、建设更加美好的世界作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;焦点1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革开放以来 居民人均年可支配收入增长187倍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委秘书长赵辰昕谈到全面小康的内涵与标准。他表示，全面建成小康社会的重点在“全面”两个字。这里的“全面”，既指覆盖的领域要全面，是“五位一体”全面进步的小康；也指覆盖的人口要全面，是惠及全体人民的小康；还指覆盖的区域要全面，是城乡区域共同的小康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大确定了全面小康的评价标准，即经济持续健康发展，人民民主不断扩大，文化软实力显著增强，人民生活水平全面提高，资源节约型、环境友好型社会建设取得重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　体现在老百姓的收入上，我国居民人均年可支配收入已经从1978年的171元增长到2020年的32189元，增长了187倍。城乡居民恩格尔系数（居民家庭中食物支出占消费总支出的比重，该系数越大越贫穷）分别由1978年的57.5%和67.7%，下降到目前的29.2%和32.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“温饱问题得到解决之后，我国消费结构实现了从生存型向发展型、改善型的过渡，人民群众的生存权和发展权得到有效保障。”赵辰昕表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;焦点2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城乡、地区和不同群体居民收入差距总体趋于缩小&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十八大以来，我国居民收入分配格局逐步改善。虽然存在贫富差距，但城乡、地区和不同群体居民收入差距总体上趋于缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2011—2020年，农村居民人均可支配收入年均名义增长10.6%，年均增速快于城镇居民1.8个百分点。相应地，城乡居民人均可支配收入比逐年下降，从2010年的2.99下降到2020年的2.56，累计下降0.43。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地区间的居民收入差距也在逐年下降，2011—2020年，收入最高省份与最低省份间居民人均可支配收入比由2011年的4.62（上海与西藏居民收入之比）降低到2020年的3.55（上海与甘肃居民收入之比），是进入新世纪以来的最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不同群体的居民收入差距缩小，按居民收入计算，近十几年我国基尼系数总体呈波动下降态势。全国居民人均可支配收入基尼系数在2008年达到最高点0.491后，2009年至今呈现波动下降态势，2020年降至0.468，累计下降0.023。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委副主任兼国家统计局局长宁吉喆介绍，“十四五”时期，我国进一步控制和缩小贫富差距，既要做大蛋糕，又要分好蛋糕。坚持发展是第一要务，通过发展经济、辛勤劳动、扩大就业增加居民收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆特别回应了在缩小收入差距中的税收政策问题，“税收在分配当中已经发挥重要作用，无论是在初次分配，还是在再分配、三次分配当中，都要发挥好税收杠杆的作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;焦点3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;连续多年对世界经济增长的平均贡献率超30%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆介绍，从2006年起，中国已经连续15年成为世界经济增长的最大贡献国，连续多年对世界经济增长的平均贡献率超过30%，成为世界经济增长的主要引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年我国国内生产总值超过100万亿元，克服疫情影响成为全球唯一实现正增长的主要经济体。今年上半年，中国经济同比增长12.7%，成为拉动全球经济和贸易复苏的重要力量，为维护全球供应体系的稳定发挥了积极作用。一年多来，中国已向世界供应口罩数千亿只、疫苗十几亿剂，有力支持了各国抗疫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国开放的大门将越开越大。”宁吉喆表示，据测算，今后五年，中国从世界其他国家和地区进口货物将超过10万亿美元，向世界其他国家和地区直接投资将超过5500亿美元，必将为全球经济稳定复苏和持续发展提供强大动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;焦点4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;逐步实现全体公民获得大致均等的基本公共服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕表示，今后五年，我国将科学合理界定公共服务的基本与非基本属性，政府财政将重点“保基本”，逐步实现全体公民都能够公平可及地获得大致均等的基本公共服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他坦言，老百姓确实目前还在一些直接现实的问题上有一些困难、有一些诉求。针对这些诉求，今后五年，我国将科学合理界定基本公共服务和非基本公共服务的范围，持续推进基本公共服务均等化。通过基本和非基本公共服务的区分，把有限的财政资金用在民生保障最急需、最迫切的领域，同时争取更多的社会资源投入到 公共服务领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，政府的重点是保基本、促均等。紧扣保障人民群众基本生活需要，切实加大投入力度，不断完善标准体系，优化提升资源配置效率，持续推进基本公共服务均等化，逐步实现全体公民都能够公平可及地获得大致均等的基本公共服务，坚决兜住兜牢民生底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，要多元扩供给、促普惠。充分发挥政府引导作用，鼓励和支持事业单位、社会组织、国有经济等多元主体参与非基本公共服务供给，有效降低服务成本，逐步实现非基本公共服务付费可享有、价格可承受、质量有保障、安全有监管，实现供需动态均衡、服务普惠享有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;焦点5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进农民增收要重点关注小农户和低收入农户&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面建成小康社会后，仍存在发展不平衡、不充分的问题，特别是农业农村仍是薄弱环节，是短板和弱项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部副部长刘焕鑫表示，近年来，农民收入持续较快增长，城乡居民收入差距持续缩小，但目前城乡区域发展差距仍然较大。当前和今后一个时期，将坚持把促进农民增收作为实施乡村振兴战略的中心任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，农民增收首先还是发展产业，要通过推动乡村产业高质量发展促进农民增收，特别是要向高质量农产品要收入，向产业链要收入，向降成本要收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，通过扩大就业增收入。工资性收入占农民收入的比重超过4成，是“大头”。一方面，要促进就地就近就业，另一方面，促进外出务工就业增收，加强农民职业教育和技能培训。此外，要通过改革来激活农村大量“沉睡”资源，这是增加财产性收入的潜力所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘焕鑫特别提到，政策要重点关注两类群体：一类是小农户，要健全农业支持保护制度，稳定和加强农民种粮补贴，按时足额把惠农资金发放到农民手中。另一类是低收入农户，建立健全常态化帮扶机制，织密社会保障安全网，守住不发生规模性返贫底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;焦点6&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;合理降低超大特大城市开发强度和人口密度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，北京、上海、深圳、广州等一线城市及其他超大特大城市已经成为中国经济增长的重要引擎。同时，这些城市也存在交通拥堵、房价高企、发展受限等世界各国普遍存在的“城市病”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示，一线城市及其他超大特大城市将转变开发建设方式。城市发展方式要由规模扩张向内涵提升转变，更加注重民生，稳步提高社会保障水平，提升城市治理现代化水平。同时，进一步强化超大特大城市的中心辐射作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，合理降低超大特大城市开发强度和人口密度。有序疏解中心城区一般性制造业、区域性物流基地、专业市场等功能和设施以及过度集中的公共资源，加强城市治理中的风险防控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，优化提升超大特大城市核心竞争力，率先形成以现代服务业为主体、先进制造业为支撑的产业结构，提升综合能级与国际竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■ 回应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发改委谈“三孩”：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改善人口年龄结构实现人口长期均衡发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会上，国家发改委副主任、国家统计局局长宁吉喆再次回应人口问题。根据第七次全国人口普查结果，当前我国人口总量增速有所放缓，总和生育率下降，老龄化程度加深。人口变化将对经济社会发展产生显著影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，宁吉喆表示，总体上看，我国人口红利依然存在，人才红利优势后发，人口健康水平不断提升。随着人口政策的逐步完善，我国经济发展长期向好，在全面建成小康社会基础上全面建设社会主义现代化国家，仍然具备较好的人力资源保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他分析，从劳动力资源来看，我国仍然是世界人口第一大国，人口总量仍然保持增长，劳动年龄人口总量仍然庞大，我国16-59岁劳动年龄人口达到8.8亿人，还有3亿多育龄妇女，每年能保持1000多万的出生人口规模。2020年，我国农民工总量仍达2.86亿。人口数量增长产生的红利仍然存在，劳动力资源仍然较为充沛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着人口素质明显提高，人才红利新的优势逐步显现。宁吉喆介绍，2020年，我国16-59岁劳动年龄人口平均受教育 年限达到10.75年。过去十年，大专及以上受教育程度人口2.08亿人，占劳动年龄人口的比重达到23.61%。人才规模比重上升了超过10个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从居民的健康水平看，我国居民的健康水平总体上优于中高收入国家平均水平。2019年，我国人口预期寿命达到77.3岁，比2010年提高2.47岁。“现在有许多人虽然已经达到了老年，但是身体素质还是相当好。”宁吉喆表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，备受期待的新一代劳动资源正在成长。“单独二孩”“全面二孩”政策实施以来，我国出生人口数量明显回升。“七人普”数据显示，我国0-14岁少儿人口数量比2010年增加了3092万人，比重上升1.35个百分点。“二孩”生育率明显提升，出生人口中“二孩”占比由2013年的30%左右上升到2017年的50%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示，今年国家实施三孩生育政策及配套支持措施，有助于促进出生人口增加，改善人口年龄结构，实现人口长期均衡发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者 姜慧梓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 樊一婧 校对 张彦君&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633080937.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中意经贸合作具有强大韧性和良好前景</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633080368.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部网站9月29日消息，商务部部长王文涛在中意经济合作混委会第十四次会议上表示，在中意两国领导人的战略引领下，中意经贸合作展现出强大韧性和良好前景，双边经贸关系得到巩固和提升。去年以来，中意在汽车、机械、航空、医疗等高端制造业相互投资合作稳步推进。今年1至8月，双边贸易额同比大幅增长40.9%，中国自意进口增长58.4%。中方愿继续支持意企业在华经营，也希望意方为中资企业在意发展提供便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛表示，下一步，商务部愿与意方推动以下重点领域合作：一是深化共建“一带一路”合作，合力开拓第三方市场；二是加强抗疫合作，推动世界经济复苏；三是挖掘贸易潜能，用好进博会、服贸会、消博会等重要平台，带动两国企业在高端机械、航空航天、医药、食品饮料、冰雪、旅游等领域贸易投资合作；四是推动绿色发展、数字经济领域投资合作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633080368.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年全国科技经费投入统计公报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633083159.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家统计局 科学技术部 财政部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年9月22日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，我国研究与试验发展（R&amp;amp;D）经费投入继续保持较快增长，投入强度持续提升，但受新冠肺炎疫情等因素影响，投入增速有所回落，国家财政科技支出比上年下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、研究与试验发展（R&amp;amp;D）经费情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全国共投入研究与试验发展（R&amp;amp;D）经费24393.1亿元，比上年增加2249.5亿元，增长10.2%，增速比上年回落2.3个百分点；研究与试验发展（R&amp;amp;D）经费投入强度（与国内生产总值[2]之比）为2.40%，比上年提高0.16个百分点[3]。按研究与试验发展（R&amp;amp;D）人员全时工作量计算的人均经费为46.6万元，比上年增加0.5万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分活动类型看，全国基础研究经费1467.0亿元，比上年增长9.8%；应用研究经费2757.2亿元，增长10.4%；试验发展经费20168.9亿元，增长10.2%。基础研究、应用研究和试验发展经费所占比重分别为6.0%、11.3%和82.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分活动主体看，各类企业研究与试验发展（R&amp;amp;D）经费支出18673.8亿元，比上年增长10.4%；政府属研究机构经费支出3408.8亿元，增长10.6%；高等学校经费支出1882.5亿元，增长4.8%。企业、政府属研究机构、高等学校经费支出所占比重分别为76.6%、14.0%和7.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分产业部门看，高技术制造业研究与试验发展（R&amp;amp;D）经费4649.1亿元，投入强度（与营业收入之比）为2.67%，比上年提高0.26个百分点；装备制造业研究与试验发展（R&amp;amp;D）经费9130.3亿元，投入强度为2.22%，比上年提高0.15个百分点。在规模以上工业企业中，研究与试验发展（R&amp;amp;D）经费投入超过500亿元的行业大类有10个，这10个行业的经费占全部规模以上工业企业研究与试验发展（R&amp;amp;D）经费的比重为73.6%（详见附表1）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分地区看，研究与试验发展（R&amp;amp;D）经费投入超过千亿元的省（市）有8个，分别为广东（3479.9亿元）、江苏（3005.9亿元）、北京（2326.6亿元）、浙江（1859.9亿元）、山东（1681.9亿元）、上海（1615.7亿元）、四川（1055.3亿元）和湖北（1005.3亿元）。研究与试验发展（R&amp;amp;D）经费投入强度（与地区生产总值[4]之比）超过全国平均水平的省（市）有7个，分别为北京、上海、天津、广东、江苏、浙江和陕西（详见附表2）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、财政科学技术支出情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，国家财政科学技术支出10095.0亿元，比上年减少622.4亿元，下降5.8%。其中，中央财政科学技术支出3758.2亿元，下降9.9%，占财政科学技术支出的比重为37.2%；地方财政科学技术支出6336.8亿元，下降3.2%，占比为62.8%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6d858d3654b28d91" id="80941d5115fa8ddb7d721635b978304d" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;注：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　[1]本公报各项统计数据均未包括香港特别行政区、澳门特别行政区和台湾省。部分数据因四舍五入的原因，存在总计与分项合计不等的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　[2]2020年国内生产总值为初步核算数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　[3]根据2019年GDP最终核实数据，2019年研究与试验发展（R&amp;amp;D）经费投入强度为2.24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　[4]地区生产总值为初步核算数据。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/4679722563d48ecf" id="8f84663baec959d3508af65c13cbac73" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/810994643b16f98d" id="b59684004e5aee568d277465cf1e86af" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：天津统计&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633083159.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王文涛：打造中俄经贸合作新增长点，巩固两国“背靠背”战略协作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633079759.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月28日，商务部部长王文涛与俄罗斯经济发展部部长列舍特尼科夫以视频形式举行中俄总理定期会晤委员会经贸合作分委会第二十四次会议。双方就发展双边贸易、扩大相互投资、加强新兴领域合作、推进经贸制度安排和深化多边合作等议题深入交换意见，达成多项共识。商务部国际贸易谈判代表兼副部长俞建华、俄罗斯经济发展部副部长伊利乔夫参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛表示，今年是《中俄睦邻友好合作条约》签署20周年。本次会议的主要任务是，全力落实6月习近平主席和普京总统视频会晤，以及8月两国元首通电话的重要经贸共识，谋划双边经贸合作的新亮点和增长点，为年内两国高层交往做好经贸方面的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛指出，今年以来，中俄经贸合作稳中有进、势头向好，前8个月双边货物贸易额885亿美元，同比增长29%，全年有望创下历史新高。下一步，双方要巩固贸易增长势头，积极打造数字经济、绿色贸易、医药健康等新增长点，加强政策、产业和项目对接，努力扩大双向投资，深化产业链供应链合作，推动中俄经贸合作提质升级，巩固两国“背靠背”战略协作。中方愿与俄方共同落实好《中国与欧亚经济联盟经贸合作协定》，加强在金砖国家、二十国集团、上合组织等多边领域的立场协调，积极参与世贸组织改革，维护多边贸易体制，推动建设开放型世界经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　列舍特尼科夫表示，疫情下俄经济表现好于预期，中资企业在俄合作项目稳步推进。俄方愿进一步扩大两国农产品贸易，借助电商平台推广俄优质商品，支持双方互设中俄机电产业示范园。希望双方继续采取措施，畅通口岸运输和通关。俄方愿与中方加强数字经济、绿色低碳等新兴领域合作，在世贸组织等多边框架内加强协调配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会后，双方共同签署会议纪要。农业农村部、海关总署、市场监管总局、中国驻俄使馆，黑龙江省、山东省、大连市、青岛市等地商务主管部门，中方有关商协会，以及俄工业贸易部、远东和北极发展部、知识产权局等部门和机构代表参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：商务部欧亚司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：张迎雪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;审校：晋妍、王雅、梁毓芳、黎丹丹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633079759.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王文涛：中意经贸合作具有强大韧性和良好前景</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633079744.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月28日下午，商务部部长王文涛和意大利外交与国际合作部部长迪马约以视频形式共同主持召开中意经济合作混委会第十四次会议。双方就落实两国领导人通话共识，推动两国经贸合作走深走实深入友好交换意见。商务部国际贸易谈判代表兼副部长俞建华、意大利驻华大使方澜意参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛表示，在中意两国领导人的战略引领下，中意经贸合作展现出强大韧性和良好前景，双边经贸关系得到巩固和提升。去年以来，中意在汽车、机械、航空、医疗等高端制造业相互投资合作稳步推进。今年1至8月，双边贸易额同比大幅增长40.9%，中国自意进口增长58.4%。中方愿继续支持意企业在华经营，也希望意方为中资企业在意发展提供便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛强调，习近平主席9月7日与德拉吉总理通话时指出，双方应以共建“一带一路”合作为引领，推动各领域务实合作走深走实。下一步，商务部愿与意方继续落实好两国领导人共识，推动以下重点领域合作：一是深化共建“一带一路”合作，合力开拓第三方市场；二是加强抗疫合作，推动世界经济复苏；三是挖掘贸易潜能，用好进博会、服贸会、消博会等重要平台，带动两国企业在高端机械、航空航天、医药、食品饮料、冰雪、旅游等领域贸易投资合作；四是推动绿色发展、数字经济领域投资合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　迪马约表示，意中同为文明古国和文化大国，意方高度重视发展对华经贸关系，对双边合作取得的良好成绩和发展趋势感到满意。意方欢迎中国企业赴意参展，希扩大对华农食产品出口，加强电子商务等领域互利合作。意方愿以2022年意中文化和旅游年为契机，提高意旅游、美食、葡萄酒在华知名度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双方同意，在混委会机制下继续加强医药、电子商务合作，增设食品工作组；积极推动两国尽早恢复直航，便利两国商务人员往来；以2022年北京冬奥会为契机，推动两国冰雪产业合作；支持两国主管部门在农食产品市场准入、知识产权保护、落实中欧地理标志协定等方面保持良好合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双方还就中欧经贸关系、二十国集团贸易部长会议等议题进行沟通。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633079744.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委副主任林念修：“十四五”期间将推动“提升4个能力” 系统支持上海科创中心增强创新能级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633078937.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据中国网消息，国新办29日就加快推进上海具有全球影响力的科技创新中心建设有关情况举行发布会。国家发展改革委副主任林念修在发布会上表示，“十四五”期间，国家发展改革委将重点通过推动“提升4个能力”，系统支持上海科创中心增强创新能级，引领带动全国高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，进一步提升张江综合性国家科学中心的内核支撑能力。“十四五”时期，我们准备从3个方面持续加强张江综合性国家科学中心建设。一是出台规划。近期，国家发展改革委和上海市一道，会同科技部、中科院等单位正在抓紧编制张江综合性国家科学中心“十四五”规划，研究明确未来一个时期科学中心建设的重大任务，力争通过“十四五”建设来推动科学中心创新能级迈上新台阶。二是再布局一批项目。继续布局一批重大科技基础设施，特别是在光子科学、生命科学等领域，推动形成更加完备的大设施集群。三是强化产出。我们将通过“揭榜挂帅”“赛马”等方式，支持各类科研主体承担关键核心技术攻关任务和重大科研项目，推动产出更多世界级原创成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，进一步提升三大产业创新高地的引领发展能力。要加快建设集成电路、生物医药、人工智能三大产业高地，力争实现“三个突破提升”，加快向全球创新链、产业链、价值链高端迈进。这是上海在“十四五”期间的三大任务，我们将加快推进。一是在集成电路领域，重点围绕芯片研发、装备与材料、制造工艺等方向实现突破提升。二是在生物医药领域，重点聚焦临床验证与转化、新产品应用等方向实现突破提升。三是在人工智能领域，将重点围绕基础理论、共性技术与社会治理等方向来实现突破提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，进一步提升全面创新改革的制度保障能力。我们将坚持制度创新与科技创新“双轮驱动”，通过深化改革为科创中心建设提供强大制度保障。一是持续推进全面创新改革。支持上海围绕产业创新人才、科技成果管理、科技成果转化等重点任务，深入推进新一轮全面创新改革，为全国提供经验示范。二是继续推动上海交通大学科技成果转化改革试点走深走实。解开束缚科研人员的“细绳子”，努力在科技体制改革领域能够形成更多的“小岗村”式制度性成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，进一步提升创新创业的示范带动能力。支持上海加快构建大中小企业融通创新的生态体系，为科创中心提升创新活力、增强创新能力提供有效的示范带动。这里主要有两项内容：一是强化基地建设。大力支持双创示范基地、孵化器、众创空间特色化专业化发展，吸引和集聚更多科研人员、企业高管、留学人员在上海创新创业。二是强化氛围营造。支持上海办好全国双创周、创响中国等一系列活动，优化支持创新创业的政策体制和环境，更大程度激发各类创新主体的活力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633078937.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【投资夜话】亏惨了！又来一碗大“面” A股投资者该如何正确面对投资中的回撤？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633085440.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中秋回来之后的股市中总是让人意外不断。本以为开局一碗“面”已经够惨了，没想到今天又来一碗。受外围市场扰动等因素的影响，今日A股三大指数全线走低。其中上证指数跌幅最大，幅度达到1.83%。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/05f420bc60788ee0c7c8611fbddca065.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　又一次的大跌，令致不少投资者手上的股票出现了较大的回撤，甚至有较为极端的投资人晒出的图中45万本金只剩下16万。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/c059285d0a862cd4bcb9bcdadd82df05.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少投资者的心态崩了，有的投资者表示，国庆期间不外出要在家里消费“大面”。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/49189aac30596e3bbae399c84d4d39c6.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　入市的最终目的都是为了盈利，然而回撤的出现有时却是不可避免的，甚至当行情不好的时候，短短几天就可能出现巨幅的回撤。面对这种状况，我们究竟该如何正确面对呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;查理.芒格：如何正确面对回撤？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果说起伯克希尔.哈撒韦公司的成功，大部分人都会第一时间想到一个名字――沃伦.巴菲特。作为“股神”，多年来凭借伯克希尔公司在福布斯排行榜上跻身前列。然而，巴菲特的背后还有一个人――查理.芒格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴菲特曾说：“芒格设计了今天的伯克希尔哈撒韦，这是他最重要的成就。他给我的蓝图很简单，即‘用划算的价格投资一家优秀企业，比以便宜的价格买入一家普通企业的结果要好得多……’就这样，伯克希尔哈撒韦按照芒格的蓝图建立起来了。我的角色是总承包商，而伯克希尔哈撒韦下属公司的首席执行官则是分包商。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《Big Mistakes: The Best Investors and Their Worst Investments》一书中就阐述了查理.芒格是如何看待投资中的回撤的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一名出色的投资者，芒格在1973年损失了31.9%(相比之下，道琼斯工业指数为-13.1%)，在1974年损失了31.5%(相比之下道琼斯指数为-23.1%)。芒格说：“我们在1973年到1974年间被市场碾压了，并不是因为被真实低估的价值，而是市场价值，因为我们的公开交易证券不得不在低于他们真正价值的一半价格下交易。“这是一段艰难的经历 -- 1973年至1974年是一个非常不愉快的经历。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　换句话说，与查理芒格一起从1973年1月1日开始投资的1,000美元到1975年1月1日将变为467美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，即使该基金在1975年上涨了73.2%，但芒格还是失去了其最大的投资人。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　芒格曾经说过：如果你对于在一个世纪内发生两三次或者更多次市场超过50%下跌不能泰然处之，你就不适合做投资，并且和那些具有能理性处理市场波动的投资者相比也只能获得相对平庸的投资收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，即使那些长期复合增长的指数在某一个点上也都可能会发生回撤。道琼斯指数自1914年以来增长了26400%，其中包含了9次超过30%的回撤。在大萧条期间道指跌幅超过90%，直到1955年才回到1929年的那个高点。道琼斯指数作为蓝筹股指数在二十一世纪的第一个十年内就发生过两次大幅回撤(科技泡沫破灭期跌幅38%，金融危机期间跌幅54%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于大多数普通的投资者而言，如果要寻求高额的投资回报，那么巨大亏损注定也是其中的一个部分，无论投资周期是几年还是一生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《Big Mistakes: The BestInvestors and Their Worst Investments》在最后这样总结：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　你必须能对损失泰然处之。合适的卖时点并不是在股价已经下跌之后。如果你这样投资，你可能就注定了不会取得好的长期回报。从历史中学习，不要试图避免损失。损失是不可避免的。相反，应该专注于确保没有把自己会被迫卖出的境地。如果你知道股票曾经跌幅超过50%，这种情况无疑将来还会发生，请确保你未来能面对和承担这样的情况。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633085440.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告：中国整体营商环境逐年向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633085661.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;北京9月29日电（盖博铭 周栩睿）由北京大学张志学教授和武汉大学张三保副教授作为责任作者的《中国省份营商环境研究报告2021》近日正式成稿。报告根据今年新的中国内地省份营商环境评价指标体系计算得出，2017年全国整体营商环境得分为43.94；2018年为45.30；2019年为50.13，三年间中国的营商环境在持续优化。并且，绝大多数省份各年营商环境的得分都在升高，进一步表明我国整体营商环境逐年向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，该报告基于课题组《中国省份营商环境研究报告2020》的前期工作，结合《优化营商环境条例》、“十四五”规划纲要及政策界反馈，更新了二级指标构成及权重，构建出包含4个一级指标、16个二级指标、29项三级指标的中国省份营商环境指标体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中国省份营商环境三年均值的排名来看，上海排名第一，北京次之，排名前十的省份还依次包括：浙江、广东、四川、山东、江苏、安徽、重庆和河南。全国有12个省份的营商环境均值超出全国平均水平，除前述十省外，还有贵州和湖北。为方便各省更好地衡量自身营商环境水平、自查营商环境工作，报告基于此结果对31省营商环境进行了等级分类，其中上海、北京等七地评级在A-以上。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633085661.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会系统确定“我为群众办实事”活动重点民生项目1309个 预计年底前完成80%以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633079112.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 张琼斯）记者9月29日从银保监会获悉，党史学习教育开展以来，银保监会认真贯彻落实中央党史学习教育领导小组的部署安排，立足银行业保险业监管工作实际，扎实开展“我为群众办实事”实践活动。据统计，银保监会系统各单位共确定重点民生项目1309个，431个项目已办结，预计今年底前完成项目总数的80%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，银保监会牢记党的初心使命、宗旨性质，深入践行以人民为中心的发展思想，把为群众办实事作为践行“两个维护”的具体行动和检验党史学习教育成效的重要载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会系统党史学习教育领导小组印发专项工作方案，召开专题推进会，全面部署开展“我为群众办实事”实践活动；银保监会系统各单位切实扛起为群众办实事的政治责任和使命担当，边学党史、边办实事，把从党史学习教育中汲取的经验和力量，同步转化成为群众办实事的措施和效果；深入基层集中调研，广泛了解人民群众在金融服务方面困难和需求，研究确定“我为群众办实事”重点民生项目清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会党委围绕中央部署的“五个着力”重点任务，聚焦人民群众和社会舆论反映集中、发展亟待解决的金融服务重点难点问题，研究确定会党委“我为群众办实事”25个重点民生项目。这些项目集中体现银保监会在贯彻落实党中央重大决策部署，着力解决人民群众“急难愁盼”问题，构建为群众办实事长效机制等方面的实招硬招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，在着力解决人民群众“急难愁盼”问题方面，银保监会急群众之所急，强化金融服务保障，全力支持河南等地区做好防汛救灾工作；推进新冠病毒疫苗接种异常反应补偿保险工作，为疫苗接种提供保险保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会解群众之所难，改进适老化金融服务，丰富适老金融产品，切实解决老年人运用智能技术困难；简化已故存款人小额存款提取手续，便利群众办理存款继承，切实减轻群众负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会慰群众之所愁，支持脱贫群众发展生产增收致富，开展新型农业经营主体建档评级工作，满足合理用信需求，推动巩固脱贫攻坚成果；规范金融产品销售，积极防范短信钓鱼诈骗风险，推动打非处非纳入法治化轨道，守护人民群众的钱袋子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会应群众之所盼，推动降低自动取款机（ATM）跨行取现手续费；稳步推进养老金融改革试点落地，服务人民群众多样化养老需求；加快推进意外险改革，推动保险业做好长期护理保险制度试点服务，继续推动车险降费让利，让改革红利更多惠及广大消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在积极构建为群众办实事长效机制方面，银保监会深入推进“互联网+政务服务”建设，推动银保监会系统行政许可事项全程网办，实现“让数据多跑路，让人员少跑路”；推动银行机构下沉服务重心，完善内部绩效考核指标体系，促进小微企业金融服务高质量发展；持续推进新时代“枫桥经验”在银行业保险业落地见效，推进纠纷调解机构建设，努力实现“纠纷不拖延、矛盾不升级、风险不扩散”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在深入贯彻新发展理念方面，银保监会大力发展绿色信贷，推动发展绿色保险、绿色信托，为实现碳达峰碳中和目标贡献金融力量；加大科技金融服务力度，更好满足科技企业融资需求；稳步推进银行业保险业对外开放，充分发挥外资银行保险机构在推动构建新发展格局中的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210929/c633079112.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部消费品司召开化妆品行业座谈：鼓励龙头企业发挥引领作用</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210929/c633079904.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月28日，消费品工业司在北京组织召开化妆品行业座谈会。会议邀请中国香料香精化妆品协会理事长和8家龙头企业代表共同探讨目前化妆品行业发展面临的问题和下一步促进化妆品行业发展的政策措施。消费品工业司司长何亚琼参加座谈会，提出加强技术创新、加快品牌培育、推动产业集群建设等要求，鼓励龙头企业发挥引领作用，共同推动化妆品行业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210929/c633079904.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>