<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 18 Mar 2021 06:17:17 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>北京金融法院正式成立：着眼三大任务 充分发挥金融审判职能作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627854302.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627854302.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚 北京金融法院正式成立</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627854210.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627854210.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京城市副中心开门编规划 编制凝聚民心的“十四五”规划纲要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853887.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853887.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美高层战略对话 崔天凯：任何双边活动不应以第三国为目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853828.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853828.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>崔天凯谈中美高层战略对话：希望带着诚意而来 带着更好相互了解离开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853337.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853337.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刑法修正案（十一）证券期货方面问题解答</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853331.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853331.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>把准三个“新发展”实践要求 在“三高四新”战略中推进高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853329.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853329.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国驻加使馆驳加外长错误声明：立即纠正错误 尽快释放孟晚舟</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853303.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853303.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高质量发展“高”在何处？习近平点明“三个向度”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853243.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853243.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情下 一带一路“五通”逆风前行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853072.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853072.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融业务全面纳入监管防风险于未然</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853043.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853043.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”时期基本公共服务保障压力与解决路径</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627852904.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627852904.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“一行一主链”金融创新为小微企业注入金融活水</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627852792.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627852792.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>来了！各省工业增加值、固定资产投资增速排行出炉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627854290.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月17日，国家统计局公布了各省2021年1-2月工业增加值与固定资产投资同比增速。从工业增加值同比增速来看，湖北、重庆、浙江分别以99.2%、56.7%、49.4%的增速位居前三，31省悉数实现正增长。从固定资产投资同比增速来看，湖北以245.8%的增速一骑绝尘，内蒙古自治区、宁夏自治区分别以57.6%、53.8%的增速位居二、三位。具体如下：&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/2cf48210ed466081" id="a5cb6406381740b616a9df055c531a23" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局3月15日公布的宏观经济数据显示，1-2月全国规模以上工业增加值同比实际增长35.1%。从各省情况来看，共有9省同比增速跑赢全国，31省增速均在15%以上。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/c230ce92a96f0a32" id="d2a218304ba0db0ac6cad84a49fcca9b" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-2月全国固定资产投资（不含农户）45236亿元，同比增长35.0%。从各省情况来看，共有16省同比增速跑赢全国，31省增速均在20%以上。分地区看，东部地区投资同比增长36.2%；中部地区投资增长49.4%；西部地区投资增长36.5%；东北地区投资增长26.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠疫情造成去年基数极低的影响，中国1-2月经济数据同比大增，各省均实现了亮眼的增长。国家统计局称，扣除基数影响，主要指标增势平稳，宏观指标处于合理区间。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627854290.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国贸发会议：预计今年全球经济增4.7% 中国经济表现好于预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627854386.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻消息，3月18日，联合国贸易和发展会议发布全球贸易和发展报告更新数据，预计今年全球经济将增长4.7%，增速快于去年的预期。但若与疫情暴发前的增长趋势相比，2021年年底全球经济仍将萎缩超过10万亿美元，许多发展中国家受影响最为严重。报告指出，中国经济表现好于预期，去年中国经济增长2.3%。联合国贸发会议还预计中国政府将维持对新的基础设施项目的支持，确保公共支出健康扩张，个人投资也将强劲反弹。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627854386.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：今年以来全国未发生特别重大事故</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853005.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/37485ffa946528a3" id="9fb0fedcc265fd1dbfc4f5189acc4431" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应急管理部网站截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国网3月18日讯据应急管理部网站今日消息，据统计，今年以来，全国未发生特别重大事故，与2020年、2019年同比持平；发生重大事故1起、死亡11人，与2020年、2019年同比持平或减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，各类企业生产经营活动趋于旺盛，满负荷、超强度生产情况增多，加之安全生产长期积累的风险在显露、新的风险在增加，安全形势严峻复杂。为加强各地的复工复产高峰安全生产风险防控，明确重点行业领域防控重点，根据近年来春季灾害事故特点，国务院安委办、应急管理部近日通报近期全国安全生产风险形势，督促各地各部门聚焦重点行业领域、突出风险防控重点，切实抓好复工复产安全防范工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院安委办、应急管理部要求，各地各部门要聚焦重点行业领域，突出安全生产防控重点，落细落实安全防范工作措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强对企业复工复产验收的监督检查力度。受全球原材料价格出现大幅上涨影响，目前国内各类原材料生产企业满负荷、超强度生产情况增多，因此要严格规范企业生产经营行为，严防超能力、超强度生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大对各类矿山的安全检查，严防超强度生产作业。目前全球矿石需求持续旺盛，矿山企业增产冲动大，安全隐患随之增加，要紧盯煤矿瓦斯、冲击地压等重大隐患开展排查和风险治理，严防超强度生产作业引发事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大对建筑工地特别是重大建设项目安全监管。今年以来建筑施工事故总量和较大事故均同比上升，近期各类建设工程赶工期、抢进度现象增多，安全管理容易松懈，极易引发事故，坚决防范因抢工期、赶进度导致发生重特大事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化渔业生产旺季期间安全监管。针对近期渔业船舶较大事故大幅上升的情况，要督促农业农村部门落实行业监管责任，推动各级渔政机构强化渔业生产旺季行业监管，加强极端天气的监测预警，强化应急处置能力建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严防交通运输领域重大事故。汲取近期东海航空机组空中纠纷事件教训，加强交通运输安全管理，严格落实安全保障措施，切实保障交通运输安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强水利设备设施安全检查和日常巡查维护。汲取近期黄河小浪底水利枢纽配套工程因闸门液压控制系统故障导致漫坝事故教训，全面排查安全隐患，确保类似事故不再发生。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853005.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>又是虚惊！美联储重申2023年前不加息！但这家新兴市场央行六年来首次加息 打响加息“第一枪”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853980.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　美联储结束两天的议息会议，在北京时间3月18日凌晨公布议息结果，维持联邦基金指标利率在0至0.25%不变。美联储延续2020年9月份的判断，再次宣布，到2023年底前都会维持这个水平，并重申资产收购力度不变，直到情况出现实质性的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　点阵图显示，美联储直至2023年末都会按兵不动，但18位官员中有7人预测2023年至少会升息一次，比去年12月时多两人；四人预测明年就会开始升息，也比去年12月多1人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美联储主席鲍威尔重申，经济要完全复原到新冠疫情之前的水平仍须相当长时间，升息条件是就业最大化、通胀触及2%，且不只是暂时到达此水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在经济增长预估上，美联储目前预测今年美国经济增长6.5%，将创自1984年以来的最大年度增幅；预计到年底，失业率将降至4.5%；今年物价上涨的速度将超过美联储2%的目标，达到2.4%，随后将在2022年回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而对于市场集中热议的通胀飙升的情况，鲍威尔强调，物价上涨现象只会产生临时性的影响，今年通胀率上行将是短暂的，并不足以推动美联储进行加息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美联储：近期与市场最成功的一次沟通&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　决议公布后，市场集体感受到震荡，美股市场备受鼓舞，应声反弹，截至当地时间3月17日收盘，美股三大指数上涨，道琼斯和标普500指数收盘创新高，道琼斯工业指数当日收涨189.42点，涨幅0.58%，报33015.37点；标普500指数涨11.41点，涨幅0.29%，报3974.12点；纳斯达克指数上涨53.63点，涨幅0.4%，报13525.20点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美元最直接遭遇明显的下跌压力，在决议前，大幅飙升的国债收益率扭转涨势脱离当日高位，黄金因此得以延续上涨，原油价格在决议后收窄跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　ATFX亚太区首席分析师林铭添告诉《国际金融报》记者，美联储此次传达的信号非常明确：尽管提高了对美国经济前景的预期，无论利率、通胀和资产价格如何变化，但直到在就业和通胀目标上取得实质性的进展前，接近零利率至少会持续到2023年，目前不是讨论减少美联储资产购买计划的时候。“总的来说，就是跟市场明确：不会那么快改变当前的政策路径，如果等到了需要改变政策的时候，会提前放出信号”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林铭添认为，这场决议的立场并没有使市场感到意外，但确实是对近期市场关于政策调整预期的关键回应：压制市场原先对于提前加息的预期，也安抚市场对于通胀、债息飙升和经济可能出现过热的敏感，消除或者减缓了市场人士对美联储将很快讨论退出部分宽松政策的担忧，所以也被认为是近期以来向市场沟通的最成功的一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　富国银行认为，美联储立场维持鸽派，10年期美债很快就会升抵2%。瑞银则认为，美联储对美国长期通胀的预期低，对新兴市场有利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;巴西央行：当前情况不再适宜超宽松刺激&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在美国按兵不动之时，巴西央行当地时间周三公布，调高基准利率75基点至2.75%。有关增幅是超过10年以来最高，超过市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这是巴西央行2015年以来首度加息。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情持续肆虐，严重打击巴西的经济，决策者急于控制高于目标的通胀水平。当地上月通胀5.2%，创四年高位，也高出央行3.75%的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该国央行希望，以加息压抑通胀升势，但受到新冠疫情冲击的经济预期将进一步受压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴西央行在政策声明中指出，决策委员会认为，当前情况不再适应超宽松刺激，因此央行决定降低超宽松货币刺激的程度，以推进政策部分正常化的进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴西央行委员会暗示，下次会议将再次加息。其表示，如果通胀升势没有明显逆转，5月会议时将再提高基准利率75个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球央行：货币政策可能加速逆转&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有分析指，去年由于全球疫情大暴发，各国央行疯狂下砍利率支撑经济，此一景象可能已成过去时。近来，新兴经济体通胀飙升，预料将掀起升息潮，巴西央行可能开了第一枪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;紧接其后议息的土耳其央行或将加息1%，该行早已着手上调利率。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尼日利亚和南非央行或许会在近期内跟进。印尼也许会仿效。市场指标显示，印度、韩国、马来西亚和泰国的加息机会均上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，俄罗斯央行先前暗示两年的宽松循环告终，市场密切关注该国是否会在3月19日的政策会议上升息。俄罗斯的通货膨胀率不断恶化，2月份年增5.7%，增幅创4年新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球央行货币政策可能加速逆转，高盛指出，考虑到全球利率上升及明年核心通胀很可能坚挺，将大部分央行货币政策正常化的时间由原本预测的2022年底或2023年，提前至2022年。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853980.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让社会资本“有盈利但不暴利”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853090.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□ 本报记者 王梦然&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，省财政厅印发《关于进一步加强政府和社会资本合作（PPP）项目财政承受能力动态管理的意见》，在全国范围内率先建立“及时、动态、联动”的PPP项目财政承受能力监管机制，牢牢守住PPP项目财政支出责任不超过一般公共预算支出10%的监管红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省财政厅金融处相关负责人表示，这一意见的出台，有利于更好发挥社会资本专业优势，推动财政管理改革创新，实现政府“少花钱、多办事、办好事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;社会资本“入局”，民生工程提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月22日，南京首个公共智能停车场PPP项目——秦淮区白鹭洲公园西门停车场正式对外开放。“平均每个车位建设费达到七八万元，全部由我们集团出资建设，后期由我们公司负责管理，政府对我们实施监督和考核。”首中投资管理有限公司南京公司总经理刘红修告诉记者，去年7月，公司中标了南京秦淮停车场PPP项目，负责区内6个片区的停车场建设及后期运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，该项目建设车位总数达1198个，集中在夫子庙、朝天宫、老东门等景区及老城核心区域，综合了沉井式、地下平面移动、停车综合体等多种形式，集合了国内领先的智能化管理技术，全面提升停车场利用率。建设投资额2.12亿元，预计2022年底全部建成对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　利用PPP“激活”老城区，秦淮停车场的建设是一个“样板式”举措。“根据测算，全区停车位缺口大约在6万个左右，如果全部由政府财政兜底，压力不小。”秦淮区建设局交通科科长高志军表示，将停车场项目纳入PPP，加快了这项民生工程的推进力度，缓解了地方财政支出压力，同时又能通过社会资本的专业运营集约利用有限的城市资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在江苏，PPP承担着城乡基础设施建设、公共服务供给的重要任务。省财政厅最新数据显示，截至2021年1月底，全省共有入库项目429个，总投资8356.97亿元，涉及污染防治、乡村振兴、交通运输等17个领域，已有334个项目落地，落地总投资6674.51亿元，其中社会资本投资5732.48亿元，项目落地率77.86%，高于全国平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化动态监控，严守监管红线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　PPP项目政府投资部分，依据绩效考核结果向项目公司分期支付，在为当期财政“减压”的同时，也给社会资本未来长期参与项目、持续提升项目建设运营效能吃下了“定心丸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“PPP项目每年通过一般公共预算安排的支出责任，不得超过当年一般公共预算支出的10%。项目进展各阶段要加强动态监控，特别是项目入库后的招标采购、合同签订和实际执行等不同阶段，财承占比各年都不能超过10% 。”南京市财政局金融处工作人员表示，PPP项目周期一般在10-30年，政府和社会资本方在相当长时间内合作，10%是红线，也是底线，必须严守。PPP项目都是当地重点项目，投资额大、项目实施周期长，地方政府要加强对前期、过程以及绩效等全生命周期监管，推动PPP模式可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以南京秦淮停车场项目为例，该项目合同期超过20年，如何在政府换届、企业换人等情况下，仍确保项目按合同约定持续运营是个现实课题。“我们创新机制，借调两名政府工作人员进入合作企业，作为董事和监事，一旦企业决策不利于项目发挥公共服务职能，政府有一票否决权。”高志军表示，这一举措已写进合同中，一直延续到合同期满，力求停车场PPP项目不背离公共服务的“初心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不改“公共”底色，努力实现双赢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，我省对PPP项目的入库把关始终是“从严从紧”。省财政厅金融处负责人表示，“公益属性是PPP的绝对底色，项目必须是政府职责范围内有义务提供的公共服务，要包含明确的运营内容，还要有相当的使用者付费，目的是提升公共服务供给效能，体现物有所值。”近年来省财政厅建立了一整套PPP项目管理的政策体系，入库审核、试点论证、全生命周期法律顾问、财政监督、信息披露、绩效管理等多项制度全国率先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在紧扣公共属性的基础上，挖掘要素资源综合利用潜力，实现社会与经济效益的双赢，是PPP项目行稳致远的关键。去年8月，南京栖霞区餐厨垃圾处置工程PPP正式启动，投资额2.5亿元，其中政府出资5%，剩余95%由3家社会资本方联合出资，并负责建设及运营，合作周期28年。按照测算，工程年均可处理辖区厨余垃圾73000吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然我们投资额度高，但对于回本、盈利我们很有信心！”南京玖生渼餐厨废弃物处置有限公司总经理孙小忠向记者算了一笔账，项目应用“预处理+厌氧发酵+沼气发电”的先进技术，可实现油、水、渣分离，年产生生物油脂可达4953吨左右，市场价每吨可售4000元，而垃圾焚烧每年可产生951万度电，上网可按每度0.6元左右售出，只要项目运行正常，盈利前景可期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省财政厅金融处负责人强调，只有规范发展，让政府、企业、社会多方共赢，PPP项目才能走得更远。政府部门要做好PPP整体规划和项目合同管理，根据公共服务的新政策新要求，结合项目实际做好方案和财政承受能力动态调整，让社会资本“有盈利但不暴利”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会重拳整顿！点名新网银行“三宗罪” 剑指互联网贷款乱象 监管组合拳严堵漏洞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853746.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;互联网贷款乱象正被监管“瞄上”出重拳整顿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，多个规范互联网贷款业务的监管规定陆续发布，给银行业金融机构与第三方平台合作开展互联网贷款业务戴上“紧箍咒”。与此同时，针对消费者投诉的涉及互联网贷款侵权行为，监管部门也在严肃处理，甚至“点名”个别金融机构所存在的严重问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月18日，银保监会消费者权益保护局发布2021年第5号通报《关于新网银行侵害消费者合法权益案例的通报》(以下简称《通报》)，通报了四川新网银行股份有限公司（以下简称新网银行）侵害消费者合法权益的案例。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/51bfa12f9d228103" id="8bd71c9722d075e093353dac8ad526c9" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通报》指出，自2019年第四季度以来，监管系统接收到消费者对新网银行的投诉举报显著上升，车贷方面的投诉举报数量位列银行业金融机构第二位，反映问题主要集中在银行违规放款、对车贷金额存在异议、贷款息费过高、暴力催收等方面。其中，对新网银行与一家互联网汽车消费分期服务平台合作业务的投诉举报尤为突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述提及的新网银行与一家互联网汽车消费分期服务平台合作业务所存在的问题，证券时报早在2019年底就进行了深度报道（详情请见《四川首富踩雷！二手车金融第一股陨落，刘永好6亿投资打水漂？219亿贷款如何回笼？142亿竟由这家银行出资》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会消保局要求，各银行保险机构要按照银保监会《关于银行保险机构加强消费者权益保护工作体制机制建设的指导意见》，建立健全消费者权益保护体制机制，自上而下切实承担起主体责任，围绕与第三方机构合作、催收管理等方面侵害消费者权益乱象开展自查自纠，依法合规开展经营活动，切实降低融资综合成本，保护消费者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监管“点名”新网银行互联网贷款业务存三大问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新网银行此番遭遇“点名”通报批评，下一步或将依法面临行政处罚。从《通报》的内容看，新网银行与该互联网平台合作业务在侵害消费者合法权益方面涉及“三宗罪”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是新网银行贷前调查不尽职。新网银行存在对部分借款人贷款申请资料真实性核查不到位的问题，违反相关监管规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是新网银行催收管理不到位。新网银行存在短信催收缺乏相应的管理制度、电话催收操作规程不完备等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是新网银行与该互联网平台合作业务推高了消费者融资成本。具体来说，在监管接收的消费投诉和举报事项中，消费者被该互联网平台收取的平台费或服务费与汽车融资金额之比集中在14%至28%之间，有的费率达到30%以上；新网银行向消费者发放贷款的年利率区间为7.7%-8.9%，均值为8.49%。消费者承担的费率、利率等融资综合成本大幅高于汽车消费贷款正常息费水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;互联网贷款上“紧箍咒” 监管补齐制度短板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为新兴的贷款类型，互联网贷款在快速发展的同时，也出现一些隐患。从上述通报的调查情况，结合近年媒体曝出的互联网贷款乱象看，互联网贷款在贷前调查、催收、收费等环节存在不合规的问题较多，这也成为目前监管严查的重点领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人此前就表示，与传统线下贷款模式相比，互联网贷款具有依托大数据和模型进行风险评估、全流程线上自动运作、无人工或极少人工干预、极速审批放贷等特点，在提高贷款效率、创新风险评估手段、拓宽金融客户覆盖面等方面发挥了积极作用。与此同时，互联网贷款业务也暴露出风险管理不审慎、金融消费者保护不充分、资金用途监测不到位等问题和风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　监管对互联网贷款的整顿是全方面的，不仅要求商业银行、消费金融公司等银行业金融机构加强业务合规，也对互联网企业从事与互联网贷款相关业务明确新要求。实际上，去年以来，监管部门就不断“放风”要加强互联网贷款监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年9月，央行副行长范一飞就公开“喊话”，透露下一步要强化宏观审慎管理，建立商业银行互联网贷款专项统计制度，将该类业务纳入商业银行宏观审慎评估（MPA）考核。同时指出，一段时间以来，一些互联网企业利用旗下机构，将支付业务与信贷等其他金融业务交叉嵌套，形成业务闭环，业务过程难以被穿透，极易引发风险的跨市场蔓延。究其原因，很大的问题是没有深刻领会防范化解重大风险攻坚战的重要内涵，没有理解透和把握好金融业务的风险本质、业务边界，希望这类机构提高站位，积极配合监管，切实整顿超范围信贷业务，消除利用支付业务拓展交叉金融业务的风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　监管制度空白也在抓紧补齐。去年监管部门先后发布实施《商业银行互联网贷款管理暂行办法》（下称“《办法》”）、《网络小额贷款业务管理暂行办法（征求意见稿）》，就银行、小贷公司从事互联网贷款业务予以规范。今年2月，银保监会对《办法》“打补丁”，发布《关于进一步规范商业银行互联网贷款业务的通知》，进一步细化审慎监管要求，严控银行跨地域经营，新设三项指标剑指集中度风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月17日，银保监会等五部委发布《关于进一步规范大学生互联网消费贷款监督管理工作的通知》（以下简称《通知》），加强放贷机构大学生互联网消费贷款业务监督管理，明确小额贷款公司不得向大学生发放互联网消费贷款，非持牌机构一律不得为大学生提供信贷服务。并督促小额贷款公司制定整改计划，已放贷款原则上不进行展期，逐步消化存量业务，严禁违规新增业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，上述监管规定中均就舆论反映突出的暴力催收、个人信息安全、诱导过度借贷、收费不合理等问题予以规范。银保监会有关部门负责人近日就表示，金融活动应当始终坚持以客户为中心的发展方向，切实保护消费者合法权益。从长远看，商业银行互联网贷款业务的进一步规范，将强化对实体经济发展和消费升级的支持力度，不断满足小微企业和居民日益增长的融资需求。同时，也有助于互联网平台企业增强合规意识，提升治理能力，在公平展业、良性竞争的市场秩序下，共同推进互联网贷款业务健康发展、行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853746.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央妈们的战争：覆“水”难收！全球央行与“债市义警”陷入拉锯战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627852787.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　澳洲联储无奈妥协，欧央行恩威并施，美联储视而不见&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着世界各国加快疫苗接种的速度，步入3月后，全球也开始稳步进入经济复苏阶段。但这样的乐观局面，也让各国金融市场笼罩在通胀的阴影之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阴影源自新冠肺炎疫情蔓延后导致的一场全球“大放水”。这场“大放水”让股市投资者乐开花，但出来混总是要还的，央行的“水龙头”也总有拧紧的一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在经济复苏高度不确定性下，美国作为本轮“大放水”中的一股“泥石流”，投资者们不约而同地决定让美债先跌为敬。这个决定致使全球股市自开年后一直萎靡不振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此关键时刻，各国央行如何对投资者进行预期管理就变得尤为重要。因此，3月份围绕全球各大央行之间的货币政策立场，备受投资者瞩目，市场将其看成了一场“央妈们的博弈”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这场博弈不仅存在于央行之间，还存在于央行与市场投资者之间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“抽积木”比赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;正可谓是“放水易，收水难”，其实央妈们互相也要看对方的眼色行事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这就使得各国央行的行动宛如一场“抽积木”比赛。若一不小心没跟上其他央行的购债规模，引起市场不必要恐慌，就会让正在爬升的本国或本地区经济重新跌回疫情时期的深渊里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这如履薄冰的节骨眼上，各央行最不愿意看到的就是本国国债利率的暴涨。因为国债利率往往被看作无风险利率的锚，所以本国国债利率上涨将会带来一个连锁反应――推升国内借贷成本飙涨。这不仅导致后续本国或地区实体经济复苏乏力，还会使财政赤字堆出的债务雪球越滚越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场正是知道这一点，所以屡屡用推升国债收益率这一招“绑架”央行，逼迫各央行维持购债力度，以便投资者继续“浑水摸鱼”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在众多央行中，最先按捺不住的是澳洲联储。澳洲联储于2月26日和3月1日先后两次出手，分别购买30亿澳元的3年期国债和40亿澳元的长期债券，希望以此捍卫收益率曲线目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继澳洲联储向市场妥协后，投资者们又开始将如意算盘打到欧洲央行的头上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前欧元区因主要国家在疫情期间的几轮“大封锁”，半只脚还陷在“双底衰退”的泥潭中。据欧洲中央银行（下称“欧洲央行”）数据，2020年欧元区GDP已连续两个季度衰退，全年GDP跌6.8%。叠加美国经济复苏情况优于欧洲，欧洲央行行动起来不免瞻前顾后。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/ba33e70e89b7533" id="9630707c4adeec01677f5bcead1dae49" data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年2月，美国Markit制造业PMI为58.6，而欧元区Markit制造业PMI为57.9，可见美国经济恢复优于欧洲。（图片来源：汇通财经）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而金融市场正是吃准欧洲央行的“软肋”，借由欧债收益率走高，成功“逼迫”欧洲央行在3月11日乖乖地宣布“下个季度购债速度将显著加快”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但欧洲央行行长拉加德也不是吃素的。她在记者会上明确指出，市场利率上升会给更广泛的融资环境带来风险，如果不加以控制，债券收益率的上升可能会导致过早的紧缩，而过早收紧支持措施是不受欢迎的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉加德此番威逼利诱，等同于将“达摩克里斯之剑”直接悬在了欧洲债市的头顶。被称为“欧债之王”的德国10年期国债收益率，非常给面子地在拉加德的演讲结束后下跌了3个基点，并带动欧盟主要国家的10年期国债收益率均全线大跌。这也促使当夜欧洲主要股指全线收涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美联储抄“作业”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在目前混乱的局势里，欧洲已先一步出牌，美联储到底跟还是不跟呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　果不其然，3月17日美联储主席鲍威尔继续对市场放“鸽”，似乎并未将近期暴涨的美债收益率放在眼里，在政策操作上依旧选择袖手旁观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但金融市场对鲍威尔“盲目鸽派”的言论已经不再买账。华创证券宏观首席分析师张瑜在3月中旬的电话会上表示，“无论美国是否承认，从大环境来看，资本市场认为美联储已在货币转向的初期，只不过转得非常小心翼翼”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再从美联储货币政策委员会（FOMC）最新发布的点阵图来看，本次18人中有7人预计2023年会加息，比去年12月份多了2人。更关键的是，这7人中有6人预计2023年的加息力度将超过0.5%。也就是说，若按照加息一次25个基点来算，届时加息可能不止一次。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/8e6e7329500fdda3" id="a72f3da936bc3b78f343ad8ccf438f90" data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年3月和去年12月的FOMC点阵图对比。（图片来源：美联储）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叠加在美联储的最新经济展望中，FOMC上调了两年内美国GDP增速预期和三年内核心消费支出价格指数（PCE）通胀预期。可见，美联储对经济恢复愈加乐观了起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，美联储越乐观，市场就越是无法完全放心。自2020年12月美联储的会议纪要上首次出现“收缩（Taper）”一词后，不少投资者就已把美联储的发言当成一种可有可无的“心理按摩”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张瑜表示，“资本市场认为在经济向好、通胀向上的环境中，美联储的‘鸽’一定是不持久的，随时都有变‘鹰’的风险。因此投资者是不敢顺着美联储‘鸽’的逻辑去做交易。”实际上，金融市场已自觉地把定价算在了美联储前面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，美联储目前拿的“剧本”其实也有史可鉴。早在2012年12月，前美联储主席伯南克就曾对市场用过一模一样的套路，即极力淡化市场对会议纪要中“收缩”的预期。“这就是为什么市场认为鲍威尔在‘抄’伯南克的作业，还被大家知道了作业的答案。”张瑜说。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/e230d5362c06b87b" id="0e386e70efdd9020142b05da3be390e7" data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前美联储主席伯南克的套路。（图片来源：华创证券宏观张瑜团队）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但美联储也不是单纯“无脑”地抄作业。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601995','&amp;#x4E2D;&amp;#x91D1;&amp;#x516C;&amp;#x53F8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;中金公司&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;601995&lt;/a&gt;）董事总经理黄海洲日前在浦山论坛上剖析了美联储的“心路历程”：两害相较取其轻。因为对比通胀，美联储更不想要“大萧条”。“美联储不惜把美国财政赤字上拉30个点，借由大规模货币宽松和财政刺激进行转移支付，稳住了居民、企业和金融三部门资产负债表的恶化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，从数据上看，黄海洲指出美国PMI（采购经理人指数）修复明显强于其他国家，这正是由于美国在疫情期间通过“大放水”为经济增长打下了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“债市义警”重出江湖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当年伯克南隐忍了3年，才正式对市场提货币转向。可如今美债市场发现了鲍威尔在“抄作业”，便一而再再而三地测试美联储的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在央行的角度，可以将此看成是市场“欺负”央行，但若以债市的立场看，却又是另一道风景。市场中有一派声音认为，投资者抛售债券是为了向央行发出通胀过热的预警信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，前纽约联储银行经济学家爱德华·亚德尼（Edward Yardeni）将这群做空债市的投资者称为“债市义警（Bond vigilante）”。他还表示，当央行和财政部“无法无天”之时，“债券义警”的工作就是将经济带回法律和秩序的框架下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾历史，美国债市曾在前总统克林顿执政之时发动过一起“94年债券大屠杀”，促使克林顿政府在那之后发愤图强地压减财政赤字，创造出连续五年财政盈余的神话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　反观现在，美国目前的财政状况可谓是满目疮痍。据美国财政部统计，截至2020年12月中旬，美国债务总额已高达27.39万亿美元。这意味着，平均每位美国人要背负8.29万美元的国家债务。这也难怪至今不少美国人依旧认为，克林顿是近几届美国总统中最懂经济学的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正当资本市场被拜登政府价值1.9万亿美元的“核动力级”印钞计划吓得“魂飞魄散”之际，欧美不少媒体认为，“债券守卫者”正在踏马而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;所谓英雄所见略同，“新债王（Jeffrey Gundlach，DoubleLine Capital首席执行官）”和“老债王（Bill Gross，太平洋投资管理公司联合创始人）”携手在美媒上喊话，表示现阶段不看好美债。“老债王”更是直截了当地透露自己正在做空10年期国债期货和长期国债。而这股强劲的做空力量，也让市场分析师们对10年期美债在年底前破2%，基本达成共识。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;然而，面对“债市义警”的步步紧逼，截至目前，美联储依然选择忽视。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，东北证券首席经济学家付鹏分析称，实际上鲍威尔在讲话中透露出了美联储未来的一个忍耐下限，即美联储可以接受市场无序的状态，但不能让这个无序威胁到美国就业恢复。也就是说，在央行和市场之间的博弈里，央行不能够被金融市场绑架。因此，想靠金融市场波动来“绑架”美联储的想法基本可以放弃了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而这场“战斗”何时见分晓？张瑜认为，4月或是第一个观察窗口，届时拜登百日新政后的美国政策重点将会浮现，同时美国一季度经济数据也会出炉。而黄海洲也提到，美国通胀高点有望出现在5月。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627852787.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京金融法院正式成立 今起管辖相关金融民商事案件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627854397.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯（记者 沙雪良）3月18日，北京金融法院正式成立。依据北京市高级人民法院17日发布的案件管辖衔接指引，北京金融法院对一二审、再审案件及执行案件的处理均以18日为限区分管辖法院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年12月30日召开的中央深改委会议审议通过了《关于设立北京金融法院的方案》，明确设立金融法院是服务保障国家金融战略实施、营造良好金融法治环境、促进经济健康发展的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，北京是国家金融管理中心，要高起点高标准设立金融法院，结合区域功能定位和特点，对金融案件实行集中管辖，推进金融审判体制机制改革，提高金融审判专业化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月16日，最高法发文，明确北京金融法院管辖范围，在六类金融民商事案件之外，北京金融法院还管辖“一行两会一局”的行政诉讼和非诉行政执行案件，跨区域集中管辖境外公司损害境内投资者合法权益的相关案件、“新三板”挂牌企业相关证券纠纷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市高级人民法院17日发布的北京金融法院成立后案件管辖衔接指引明确，一审案件以当事人提交起诉材料的时间确定一审管辖法院。北京金融法院成立之前，当事人已经就北京金融法院管辖范围内的金融民商事案件、涉金融行政案件，向北京市原有管辖权的人民法院提交起诉材料，但尚未立案的（包括立案前委派调解），由接收起诉材料的人民法院继续处理；已经受理但尚未审结的，由受理法院继续审理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于二审案件管辖的处理，以当事人提交上诉状的时间确定第二审人民法院。衔接指引明确，对基层人民法院金融民商事案件（包括涉金融案件执行引发的执行异议之诉案件）、涉金融行政案件第一审判决、裁定提起上诉的，当事人提交上诉状的时间在北京金融法院成立之后的，由北京金融法院管辖；提交时间在北京金融法院成立之前的，由原有管辖权的中级人民法院管辖。多个当事人提起上诉的，以先提起的时间为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于申请再审或抗诉管辖的处理，衔接指引明确，当事人对基层人民法院已经发生法律效力的金融民商事案件、涉金融行政案件判决、裁定、调解书申请再审，或检察院提出抗诉的，以当事人提交申请再审材料或检察院提交抗诉书的时间确定管辖法院。北京金融法院成立之前，当事人提交申请或检察院抗诉的，由原有管辖权的中级人民法院审查处理；北京金融法院成立之后提出的，由北京金融法院审查处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于执行实施案件的处理，衔接指引明确，北京市的其他中级人民法院作出的第一审金融民商事案件、涉金融行政案件判决、裁定，由原作出生效判决、裁定的或者被执行财产所在地的中级人民法院管辖。北京金融法院作出的已经发生法律效力的一审判决、裁定，由北京金融法院执行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627854397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京金融法院正式成立 首批配备25名法官</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627854009.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据北京日报消息，3月18日，北京高院在北京金融法院召开新闻发布会，向社会通报北京金融法院正式成立。北京金融法院专门管辖北京市应由中级人民法院管辖的金融民商事案件和涉金融行政案件，其审级与北京市其他中级人民法院相同。北京金融法院是继2018年设立上海金融法院后，我国第二家金融法院。北京金融法院首批配备25名法官，均为中共党员，平均年龄41.7岁。25名法官中包含博士11名、硕士13名。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627854009.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>花呗借呗不得向大学生发放消费贷款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853832.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财经网科技3月18日讯，据银保监会消息，银保监会官网发布《关于进一步规范大学生互联网消费贷款监督管理工作的通知》。《通知》指出，近期，部分小额贷款公司以大学校园为目标，通过和科技公司合作等方式进行诱导性营销，发放针对在校大学生的互联网消费贷款，引诱大学生过度超前消费，导致部分大学生陷入高额贷款陷阱，侵犯其合法权益，引起恶劣的社会影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》 明确小额贷款公司不得向大学生发放互联网消费贷款，进一步加强消费金融公司、商业银行等持牌金融机构大学生互联网消费贷款业务风险管理，明确未经监管部门批准设立的机构一律不得为大学生提供信贷服务。同时，组织各地部署开展大学生互联网消费贷款业务监督检查和排查整改工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627853832.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美元将上演超级收割！深夜 王石：“各国央行疯狂印钞！中国将面临复杂而严峻的输入性通胀”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627852834.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月14日晚间，王石发微博称，“各国央行疯狂印钞，正在引发一个危及全球的严峻恶果，普通人的生活，越来越艰难了。前几天，委内瑞拉央行宣布，2020年年终，委内瑞拉通货膨胀为3000%！2020年的印钞是‘千年不遇’的，央行们之间竞赛，没有最疯狂只有更疯狂。”&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/ef85991a96f2dfe4" id="d490b6051160c73ffd1aef277b87f118" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;虽然王石秒删了这则微博，但仍一石激起千层浪。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个事实是，从2020年3月到现在，全球各国的印钞量，已经赶超2008年之前的5000年文明史的印钞总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9个月，抵得上过去5000年，这简直是汪洋大海！古有水漫金山寺，今有水淹地球村！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年的印钞，也是疯狂的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拜登一上台，一出手，就是1.9万亿刺激计划。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/8083227ff2a000c5" id="74c0ee19b3de3b9f16fa37d231f4d105" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这个方案最大的特点就是简单粗暴：直接疯狂撒钱！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拜登这么做的理由是，“美国的健康正处于危险之中，没有时间再等了，我们必须行动，现在就行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;未来四年的拜登时代，预计每年印刷的美元都将超过3万亿美元！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美国正在向全球输出通胀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大通胀时代即将到来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本市场有句俗语：美联储开印，全世界遭殃！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拜登的1.9万亿，没有继续吹大全球资产泡沫，反而第一时间吓坏了全球股市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球宏观策略师表示，当散户投资者收到美国政府提供的1400美元刺激支票时，他们可能在一天内购买创纪录的30亿美元美国股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该公司表示，这最早可能在本周三或周四发生。摩根大通和富国银行此前表示，他们的客户将于周三开始收到1400美元的支票。目前很多美国人已经在社交媒体网站上表示，他们已经收到了刺激支票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种连续大规模的经济刺激，一旦进入日常消费品市场，那将引起严重的通货膨胀；一旦进入资本市场，就是一轮新的牛市起步。紧缩是马上就死，放水至少可以晚点死，继续吹大泡沫，兴许还能拉点垫背的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管美国年年疯狂印钞，但从2000年至今，美国的物价通胀水平基本保持在2%左右。美国低通胀的秘密，在于美元的世界货币地位。超发的美元并没有在国内市场流通，而是被输送到全世界各地，也就是说，通货膨胀的风险被全世界分担了，美国啥事儿没有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美元主导着国际货币体系，使美国拥有向全球转嫁经济危机的能力。美元这种世界货币，自然可以在全球买买买，狠狠收割一把。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但不是世界货币的国家，不仅要遭受世界货币的掠夺，还要默默承受通胀的抢劫。2021年的通胀，已经是一种十分现实的民生灾难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;通货膨胀的具体危害&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资产价格飞速上涨，劳动报酬率进一步下降，投资会更加盲目，最重要的是，大通胀时代的老百姓，生活会更加艰难，而货币之水退潮后留下的则是一地鸡毛和一堆债务，则留给后人解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看看最近的国际大宗商品和原材料价格。小麦、大豆期价创历史新高， 全球粮价大涨；原油、铜、铁、铝、矿石都在涨价，玻璃也在涨价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海量进口各类商品，最后，美国购买到了全世界劳动人民的生产成果，而其他国家手里多了大量美元。美国继续印钞，其他国家手里的美元很快贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过这种方式，美国成功实现了国内通货膨胀的乾坤大挪移，顺利收割全球财富，美国在用纸和全世界换取实物财富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球一体化的时代，没有谁是局外人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627852834.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会等五部门发文 小贷、非持牌机构 禁止对大学生放贷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627852853.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【深圳商报/读创讯】（记者 谢惠茜）17日，银保监会、网信办、教育部、公安部、央行等五部门联合发布《关于进一步规范大学生互联网消费贷款监督管理工作的通知》（下文简称“《通知》”）。《通知》明确，禁止小贷、非持牌机构对大学生放贷，不得非法泄露、曝光、买卖借款学生信息。不得针对大学生群体精准营销，不得向放贷机构推送引流大学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，《通知》指出，小额贷款公司要加强贷款客户身份的实质性核验，不得将大学生设定为互联网消费贷款的目标客户群体，不得针对大学生群体精准营销，不得向大学生发放互联网消费贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　放贷机构外包合作机构要加强获客筛选，不得采用虚假、引人误解或者诱导性宣传等不正当方式诱导大学生超前消费、过度借贷，不得针对大学生群体精准营销，不得向放贷机构推送引流大学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，银行业金融机构也要审慎开展大学生互联网消费贷款业务，建立完善相适应的风险管理制度和预警机制，加强贷前调查评估，重视贷后管理监督，确保风险可控。而未经银行业监督管理部门或地方金融监督管理部门批准设立的机构不得为大学生提供信贷服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行业金融机构在风险可控的前提下，可开发针对性、差异化的互联网消费信贷产品，遵循小额、短期、风险可控的原则，严格限制同一借款人贷款余额和大学生互联网消费贷款总业务规模，加强产品营销管理，严格大学生资质审核，提高资产质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者：谢惠茜&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210318/c627852853.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>