<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 30 Jan 2021 05:49:32 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>财政政策如何助力“十四五”开好局？专家权威解答来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626664512.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626664512.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：以扩大县域乡镇消费为抓手带动农村消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626664507.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626664507.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人民银行：去年我国工业中长期贷款增速持续提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626664487.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626664487.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国地方两会热题“迭代” 折射发展新径</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626664281.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626664281.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部开展科技应对老龄化相关国家重点课题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626663727.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626663727.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重点支持首套中小户型自住贷款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626662853.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626662853.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第二轮第二批中央生态环保督察已约谈问责1155人 处罚超1.8亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626661652.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626661652.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行金融科技委员会部署重点工作：强化金融科技监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626661455.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626661455.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部发力数字商务 政策聚焦五项行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626662713.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部办公厅日前发布的《关于加快数字商务建设 服务构建新发展格局的通知》提出，开展消费数字化升级行动、“数商兴农”行动、“丝路电商”行动、数字化转型赋能行动、数字商务服务创新行动等5项行动，以此加快数字商务建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“数字商务是数字经济最具活力的领域之一，近年来，商务领域受数字化影响之大、规模之广、程度之深前所未有。”商务部研究院电子商务研究所副研究员洪勇对上海证券报记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他分析称，数字商务是落实构建“双循环”新发展格局的重要抓手，有效覆盖所有商务领域，涉及国内国际、城市农村，贯通一二三产业。这是“十四五”时期乃至更长一段时间内大力发展的一个重要方向，也是我国发展高质量商务工作的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对消费数字化升级行动，通知提到，要促进品牌消费、品质消费。鼓励有条件的地方出台配套措施，通过发放消费券等方式，释放消费潜力，提升消费品质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知还要求，培育消费新模式新业态。鼓励电商平台积极发展个性化定制、柔性化生产，培育“小而美”网络品牌，更好满足多元化消费需求。各地要结合本地产业特色，着力提升电商示范基地、电商园区载体功能，培育壮大地方特色电商主体，带动特色产业创新升级，优化消费环境、完善消费保障，以新供给引领和创造新需求，以新消费促进新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对“数商兴农”行动，通知强调，引导电商企业加强物流配送、农产品分拣加工等农村电商基础设施建设，发展智能供应链，促进数字产品和服务在乡村地区应用。积极引导电商、物流等企业发展电商基础设施建设，提升流通效率和便民服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“发展数字商务，有利于促消费、扩内需，推进巩固拓展脱贫攻坚成果与乡村振兴有效衔接。”洪勇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕“丝路电商”行动，通知指出，加快拓展“丝路电商”全球布局，创新合作模式，与伙伴国合作在电商促销节打造国别爆款，推动电商企业加强海外营销网络建设，支持电商企业带动产业链上下游协同出海，促进产业对接，培育先行示范，增强企业国际竞争力。鼓励各地制订实施“丝路电商”地区合作规划，建立专项工作机制，将相关工作纳入省部合作范畴；创新发展跨境电商，多渠道支持企业共建共享海外仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕数字化转型赋能行动，通知明确，着力推进商业科技发展，鼓励企业积极开展5G、大数据、人工智能、物联网、区块链等先进信息技术在商务领域应用创新，拓展电子发票、电子合同、电子档案应用范围，提升无接触服务、云展会等新兴商业模式和场景应用水平，全面提升企业核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626662713.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国―新西兰自由贸易协定升级议定书正式签署 进一步深化各领域务实合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626661837.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月26日，中国―新西兰自由贸易协定升级议定书通过视频方式正式签署。《升级议定书》的签署将促进中新双方进一步深化各领域务实合作，增进两国企业利益和人民福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《升级议定书》对原自贸协定进行了修订，除对原协定的原产地规则、海关程序与贸易便利化、技术性贸易壁垒、服务贸易、合作等5个领域进行升级外，还显着优化了相关贸易规则，新增了电子商务、政府采购、竞争政策、环境与贸易等4个领域的规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部国际经贸关系司副司长 杨正伟：在投资审查门槛方面，新西兰确认给予中资与CPTPP（全面与进步跨太平洋伙伴关系协定）成员同等的审查门槛待遇，新西兰在特色工种工作许可安排中，将汉语教师和中文导游的赴新工作许可配额增加一倍。中方在RCEP（区域全面经济伙伴关系协定）基础上进一步扩大航空、教育、金融、养老、客运等服务对新西兰的开放，在货物贸易领域新增部分木材和纸制品的市场开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在贸易便利化方面，双方完善了直接运输条款的规定，双方还将进一步简化通关手续，成立电子电器产品互认专门工作机制，不断提高互认水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在环境与贸易领域，双方承诺将有效实施环境措施，不通过降低环境保护水平鼓励贸易和投资，环境标准不得用于贸易保护主义目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部国际经贸关系司副司长 杨正伟：在当前全球抗击疫情的关键时刻，《升级议定书》的签署也向国际社会发出了两国携手合作应对疫情、支持多边主义和自由贸易的积极信号，将促进全球经济疫后复苏，走上长期健康稳定发展的轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨正伟表示，议定书将在双方交换书面通知，确认已完成生效所必需的国内法律程序之日起的第60日后生效，或双方书面通知中同意的其他期限后生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中新自贸协定于2008年签署生效，是我国签署的第一个涵盖货物贸易、服务贸易、投资等诸多领域的双边全面自贸协定。中新自贸协定生效后，双边进出口总额从2008年的44亿美元增长至2020年的181亿美元，年均增长14%。我国已连续多年成为新西兰第一大贸易伙伴和第二大外资来源国。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626661837.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院关于扩大昆山深化两岸产业合作试验区范围的批复（国务院公报2021年第1号）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626664362.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院关于扩大昆山深化两岸产业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;合作试验区范围的批复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国函〔2020〕168号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;江苏省人民政府、国家发展改革委：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;你们关于扩大昆山深化两岸产业合作试验区范围的请示收悉。现批复如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、同意扩大昆山深化两岸产业合作试验区（以下简称昆山试验区）范围至昆山全市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、昆山试验区要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，认真落实党中央、国务院决策部署，围绕构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，加强两岸产业合作，支持台资企业转型升级，促进两岸中小企业深度合作，在两岸贸易便利、科技交流、金融合作等方面先行先试，推动两岸人才交流合作，进一步促进两岸产业融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、国家发展改革委、江苏省人民政府要会同有关部门和单位，依托昆山深化两岸产业合作试验区部省际联席会议制度，进一步加强对昆山试验区建设发展的指导和服务，继续推动昆山试验区建设促进两岸产业合作转型升级的先行先试区、两岸中小企业深度合作的重要载体、两岸交流合作模式创新的示范平台，及时总结推广昆山试验区好经验和好做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国 务 院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年12月14日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626664362.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年供销系统实现销售5.3万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626664255.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京1月29日讯（记者刘瑾）中华全国供销合作总社第七届理事会第二次全体会议29日在京举行。2020年，供销系统实现销售5.3万亿元、利润517.9亿元，同比分别增长14.2%和11%，经济运行呈现持续稳定恢复的良好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，供销系统聚焦主责主业，创新服务供给。农业社会化服务深入开展，扎实推进供销合作社“农业社会化服务惠农工程”，开展多种形式的社会化服务，托管土地面积1.4亿亩，同比增长41.1%；配方施肥、统防统治、农机作业等农业社会化服务面积达3.2亿亩次，同比增长56.9%。农产品流通业务加快推进，聚焦农产品销售难题特别是疫情导致的滞销问题，加大农产品购销力度，2020年，全系统销售农产品2.2万亿元，同比增长19.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中华全国供销合作总社党组书记、理事会副主任韩立平表示，2021年，供销社要紧扣服务保障国家粮食安全和重要农产品供给，打响农业社会化服务品牌。落实好国家和地方农资储备任务，确保重要农资供应。扩大服务面积，因地制宜扩大土地托管面积，扩大农业社会化服务面积。拓展服务功能，着力做好农产品“后半程”服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626664255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年前11月 昆明新增减税降费59.77亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626661801.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网昆明1月29日电 （程浩）据国家税务总局昆明市税务局消息，2020年，昆明市组织各项税费收入1344.35亿元；2020年1-11月，落实减税降费政策减免税费59.77亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月29日，国家税务总局昆明市税务局召开全市税务工作会议，总结2020年和“十三五”时期昆明市税收工作，研究“十四五”时期税收工作思路，安排部署2021年工作任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局昆明市税务局党委书记、局长梁兴涛表示，“十三五”期间，昆明市税务系统迅速行动回应时代关切，持续加强党对税收工作的全面领导，健全了“条主责、块双重，纵合力、横联通，齐心抓、党建兴”的党建机制体系，构建了“条块结合、点面交织、纵合横通”的网状化党建工作格局，落实了“下抓两级、抓深一层”工作机制；不断推进国地税征管体制改革向纵深发展，税费收入稳健增长，各项工作取得长足进步；积极服务税费改革，助力各项税制改革行稳致远；聚焦主责主业，税收服务地方治理的能力显著提升；以提高纳税服务质量为目标，不断优化税收营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，“十三五”期间，国家税务总局昆明市税务局成功创建国家级文明单位1个，省级文明单位13个，131个党支部标准化规范化建设达标，其中3个党支部被省委组织部命名为省级“规范化建设示范党支部”；挂钩帮助的东川区、禄劝县5个村委会如期脱贫摘帽；向昆明市委市政府报送的27篇分析报告中7篇分析报告获市委市政府主要领导肯定性批示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，昆明市税务系统将围绕兴党建、迈新程，齐攻坚、稳推进，优服务、提质效，建机制、强抓手，提效能、抓执行，锻铁军、严管理，讲纪律、强作风，七个方面开展好各项工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626661801.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一带一路新航线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626662759.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月29日，随着“永康”轮在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600717','&amp;#x5929;&amp;#x6D25;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600717/"&gt;天津港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600717/"&gt;600717&lt;/a&gt;）集装箱公司码头离泊，天津港集团2021年首条“一带一路”直航新航线开通运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次开通的“一带一路”东南亚直航新航线由5家公司联合运营，投入运力为4条2500至2700标准箱船舶，进行周班运营。航线从天津港出发，到达东南亚新加坡、马来西亚巴生等港口。随着中国与东盟国家经贸合作日益活跃，京津冀和“三北”腹地的企业与东盟国家贸易合作更加密切，海运需求前景广阔。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626662759.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大国合作是世界经济复苏重要动力（钟声）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626662764.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济下行的特殊时期，更能看到中美合作的真正价值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕“把握关键之年，重建各方信任”主题，全球政商界和社会组织领导人在世界经济论坛“达沃斯议程”对话会上共同探寻合作抗疫和经济复苏良方。世界经济论坛日前发布的《2021年全球风险报告》指出，世界经济复苏的不平衡将加剧国家间不平等，领导力和全球合作比以往任何时候都更加重要。国际社会呼吁各国尤其是大国秉持伙伴精神，共同推动世界经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在经济全球化时代，各国发展环环相扣，一荣俱荣，一损俱损。没有哪一个国家可以独善其身，协调合作是必然选择。2008年国际金融危机发生后，二十国集团临危受命，秉持同舟共济的伙伴精神，把正在滑向悬崖的世界经济拉回到稳定和复苏轨道，成就了团结战胜分歧、共赢取代私利的创举。中国采取负责任举措，为世界经济复苏发挥重要作用。时任美国总统奥巴马指出，“美国需要中国的支持与合作来应对全球性金融危机”。时任美国财政部长保尔森表示，“我坚信与中国成功交往的唯一办法就是合作”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生后，中国有效统筹疫情防控和经济社会发展，率先实现经济增长由负转正，成为世界经济复苏发展的重要引擎。应当看到，中国是在开放合作中成为全球唯一实现经济正增长的主要经济体的。2020年，中国货物贸易进出口总值同比增长1.9%，全年实际使用外资同比增长6.2%；2020年，中美双边货物贸易总值增长8.8%。绝大多数美国公司更加看好中国市场，积极加大在华投资，希望继续成为“中国经济增长的一部分”。事实充分表明，中美双方拥有广泛共同利益和广阔合作空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济下行的特殊时期，更能看到中美合作的真正价值。2020年，约3500家美国公司在美国国际贸易法院起诉美国政府对中国输美商品加征关税，美国各界谋求对华合作的声音压过了鼓吹脱钩的杂音。美中贸易全国委员会和牛津经济研究所日前发布的最新报告显示，如果美中贸易进一步紧张以及两国经济脱钩，2022年美国将减少73.2万个就业岗位，未来5年的国内生产总值可能缩水1.6万亿美元。美中贸易全国委员会会长克雷格·艾伦表示，对华贸易有助于美国经济和就业增长、提升美国全球竞争力。美国工商界和经济学家呼吁新一届美国政府重建对华关系，防止世界最大的两个经济体进一步脱钩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国开启全面建设社会主义现代化国家新征程，将为包括星巴克等美国企业在内的世界各国企业在华发展提供更加广阔的空间。”中方的这一重要表态近期引起美国各界的高度关注，充分表明合作是双方的共同愿望。对外开放是中国的基本国策，中国加快构建新发展格局，是为了更好联通国内市场和国际市场，在更大范围、更宽领域、更深层次上推进对外开放。可以预见，随着中国经济高质量增长，中国对外开放的大门越开越大，必将为包括美国企业在内的世界各国企业创造更多合作机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进世界经济复苏，迫切需要大国担当。中美关系早已超出双边范畴，两国合作好了，有利于世界的和平、稳定、繁荣。在当前世界经济形势仍然复杂严峻、复苏不稳定不平衡的关键时刻，中美合作对世界经济的拉动作用，是世界的普遍期待。美国媒体认为，加强与中国的合作对美国乃至世界经济有利；日本《每日新闻》发表社论指出，新冠肺炎疫情加深国际社会撕裂，中美恢复合作对世界至关重要……这样的声音在世界上日益响亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中美经贸合作的新机遇是客观存在的，关键在于有没有足够的智慧和勇气认识机遇、把握机遇。值得强调的是，让经贸合作重新成为中美关系的稳定器和压舱石，以全局和长远利益为重，把握中美经贸关系健康发展的方向，就能够不断增进中美两国人民乃至世界人民的共同福祉。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626662764.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国已签署共建“一带一路”合作文件205份</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626664182.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京1月29日讯（记者冯其予）商务部综合司司长储士家在29日召开的商务部专题发布会上表示，截至目前，中国与171个国家和国际组织，签署了205份共建“一带一路”合作文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年以来，中国同有关国家守望相助、共克时艰，推动共建“一带一路”取得了新进展、新成效。其中，2020年全年与沿线国家货物贸易额1.35万亿美元，同比增长0.7%，占我国总体外贸的比重达到29.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧班列的贸易大通道作用更加突显，全年开行超过1.2万列，同比上升50%，通达境外21个国家的92个城市，比2019年底增加了37个。国际陆海贸易新通道建设加快，合作规划编制等相关工作扎实推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资合作不断深化。2020年对沿线国家非金融类直接投资177.9亿美元，增长18.3%，占全国对外投资的比重上升到16.2%；在沿线国家承包工程完成营业额911.2亿美元，占全国对外承包工程的58.4%。一大批境外项目和园区建设在克服疫情中稳步推进，中老铁路、雅万铁路等重大项目取得积极进展，中白工业园新入园企业13家。同时，沿线国家企业也看好中国发展机遇，在华新设企业4294家，直接投资82.7亿美元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626664182.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：2021年为我国“外贸创新发展年”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626664285.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网1月29日讯（记者 吴佳潼）商务部今日召开新闻发布会，介绍2020年商务工作及运行情况。商务部外贸司副司长张力介绍，商务部将2021年确定为“外贸创新发展年”，将围绕服务构建新发展格局，全力以赴稳住外贸外资基本盘，坚定不移推进贸易创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张力指出，要优化出口产品结构，提高出口产品质量。培育跨境电商、市场采购、保税维修等外贸新业态新模式。建设国家进口贸易促进创新示范区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，要新认定一批外贸转型升级基地。培育一批加工贸易产业园区。继续支持出口产品转内销。与更多的贸易伙伴商建贸易畅通工作机制，特别是“一带一路”相关国家。办好广交会，发展线上展会。扩大海外仓规模。加强国际营商体系建设。持续为我国外贸发展增加动力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626664285.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：2020年从五个方面做好商务扶贫工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626664377.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网1月29日讯 去年是决战脱贫攻坚收官之年。商务部做了哪些工作，取得了哪些成效？在商务部今天召开的2020年商务工作及运行情况新闻发会会上，商务部综合司司长储士家介绍了2020年商务部从五个方面所做的商务扶贫工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　储士家表示，脱贫攻坚是一场必须打赢打好的硬仗。2020年，商务部坚决履行脱贫攻坚政治责任，围绕决战决胜工作要求，一是深化电商扶贫。电商进农村实现832个贫困县全覆盖，对102个县给予第二轮提升性支持，村级电商站点覆盖率达到70%。引进帮扶资源，电商扶贫公益频道对接646个贫困县，帮助273家企业获得“三品一标”，即无公害农产品、绿色食品、有机农产品和农产品地理标志。电商扶贫累计带动771万农民就地创业就业，带动619万贫困人口增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是巩固家政扶贫。深化“百城万村”家政扶贫。组织147个城市371家企业与贫困地区对接，累计带动贫困地区85万人就业。三是拓展对外劳务扶贫。用好政府间劳务合作协议，累计派出贫困地区劳务人员8.8万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是实施产业扶贫。举办10场“全国农产品产销对接扶贫行”活动，完成采购金额42.2亿元。广交会累计为6084家贫困县企业提供8105个免费展位，减免展位费8669万元，带动成交超过17亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是推进边贸扶贫。在13个边境县市开展边民互市贸易进口商品落地加工试点，推进43家国家级经开区结对帮扶边合区、跨合区。累计带动50万贫困边民增收。可以说，五大商务扶贫举措都取得了积极的进展，为助力打赢脱贫攻坚战作出了积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，商务部定点帮扶四川广安、仪陇和湖南城步。2020年，落实各类资金8821万元，帮助销售产品2920万元，培训基层干部和技术人员2586人次。商务部连续两年在中央单位定点扶贫工作成效考评中获评“好”的等次。积极开展国际减贫合作。利用进博会展示中国精准扶贫理念和减贫成果。商务部负责援外实施，援外项下累计实施乡村道路、学校医院、打井供水等民生扶贫项目600余个，为3000多名发展中国家官员和技术人才开展减贫培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　储士家介绍，今年，商务部将按照党中央、国务院决策部署，以流通提升、开放引领、就业拓展为切入点，采取更有力的帮扶措施，支持脱贫地区持续发展壮大扶贫产业和扩大就业，进一步巩固拓展脱贫攻坚成果，有效衔接乡村振兴战略。（袁梓）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626664377.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：首批5只港股通 股票型养老金产品获批</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626663133.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部1月29日消息，首批港股通股票型养老金产品正式获批，分别为富国富丰、泰康资产丰禄优选、嘉实沪港深优选、南方基金创领新经济策略和工银瑞信信鸿5只产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部表示，这标志着年金基金通过养老金产品投资港股通标的股票政策正式落地，有助于推动年金基金投资管理机构提升专业港股投资管理能力，提高投资运营效率，促进年金基金保值增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;养老金投资港股落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部日前印发《关于调整年金基金投资范围的通知》规定，从2021年1月1日起，年金基金可通过股票型养老金产品或公开募集证券投资基金，投资内地与香港股票市场交易互联互通机制下允许买卖的香港联合交易所上市股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部表示，新政发布后，一些年金计划或组合适时增配港股公募基金，多家年金基金投资管理机构向人社部递交了发行港股通股票型养老金产品的申请。按照科学公允、控量稳起、优势先发的审核原则，人社部依规对相关产品进行了审核，近日正式批准发行了首批5只港股通股票型养老金产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部社会保险基金监管局主要负责人表示，此前年金基金仅限于境内投资，本次允许年金基金通过股票型养老金产品或公开募集证券投资基金投资港股通标的股票，不仅考虑在目前全球严峻经济形势下，香港金融市场仍颇具活力，具有投资价值，而且是贯彻落实中央关于坚定支持和维护香港金融繁荣稳定精神的具体体现，也是年金基金实现全球范围资产配置的初步尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部指出，首批港股通股票型养老金产品的获批将对提高香港金融市场交易活跃度、稳定市场发展预期、维护香港金融稳定繁荣发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进年金基金保值增值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“港股有以下投资价值：一是股票市场制度相对成熟，全球的投资者均可参与，定价相对公允。二是通过港股可投资境内外优质企业，获得其成长收益，优化年金基金的资产配置结构，分散投资风险。三是相对于A股市场而言，港股估值总体较低，股息率高，配置港股可在一定程度上提升年金基金的投资收益。”光大证券首席银行业分析师王一峰表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王一峰说，港股多为“高分红、低估值”蓝筹股，符合年金“收益确定、久期匹配、业绩波动小”的投资目标，同时也具备长期持有、大额持有的特征，预计会成为年金投资重要标的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同时，也应看到投资港股会带来额外风险。”王一峰提示，港股的涨跌幅比例不受限制，需要加强风险控制，通过多样化投资抵御非系统性风险。同时港股存在汇率风险，可选择合适的金融工具进行对冲。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626663133.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>普华永道：预计2021年中国并购交易将会继续保持增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626661656.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　普华永道于近期发布《2020年中国企业并购市场回顾与2021年前瞻》。报告显示，2020年中国的并购活动交易金额增长了30%，达到7338亿美元，是自2016年以来最高水平。普华永道预计2021年整体并购会有一些增长，主要是由私募股权基金和财务投资者（包括国有基金）进行推动，私募股权投资交易量将继续增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626661656.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际机构何以对中国经济投下“信任票”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626664357.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;在危机面前，中国经济笃定前行的步伐铿锵有力，屡屡给世界超出预期的惊喜。中国的优异表现也产生了强大的“溢出效应”。展望未来，随着新冠疫苗研发和接种不断取得新进展、各国财政货币政策支持、疫情管控措施谨慎放宽，全球经济正迎来复苏。国际机构一致认可，中国经济复苏将继续一枝独秀、引领全球。正是基于中国经济在危机中的一次次出色表现，以及所展现出的强大韧性和活力，使得国际机构主动对中国经济投下“信任票”。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近来，世界银行、联合国、国际货币基金组织（IMF）先后发布或更新对世界经济形势的分析与展望报告。将这些报告以及此前发布的系列报告放在一起，进行横向和纵向的对比分析，构成了感知全球经济冷暖阴晴的一个独特视角，数据的更新变化更折射出今日中国经济成绩的来之不易，以及国际机构对中国经济向好前景的坚定信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情来势汹汹，2020年全球经济负增长已成定局。世行、联合国、IMF分别预测全球经济萎缩4.3%、4.3%和3.5%。其中，发达经济体成为“重灾区”，3家机构分别预测其经济将萎缩5.4%、5.6%、4.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沧海横流方显英雄本色。在危机面前，中国经济笃定前行的步伐铿锵有力，屡屡给世界超出预期的惊喜。在世行和IMF去年6月发布的报告中，考虑到新冠肺炎疫情带来的巨大冲击，均预测2020年中国经济增长1%。不要小看这个数字，这意味着中国将是全球唯一实现正增长的主要经济体。而中国经济的表现也不负众望，大大超出预期，全年经济增速达到2.3%，总量超过100万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国的优异表现也产生了强大的“溢出效应”。中国率先经济企稳、国内消费旺盛，带动了“小伙伴们”的贸易往来。日本财务省1月21日发布的2020年贸易统计速报显示，当年日本出口额同比下降11.1%，中国是日本唯一的出口增长对象国，同比增长2.7%。2020年中国―东盟货物贸易更是逆势增长，同比增长7%。联合国最新报告称，东亚可能是2020年唯一出现正增长的发展中地区，而中国是东亚地区经济增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，随着新冠疫苗研发和接种不断取得新进展、各国财政货币政策支持、疫情管控措施谨慎放宽，全球经济正迎来复苏。国际机构最新报告预测，今年全球经济增长4%到5%。世界银行较为谨慎，考虑到疫情引发的不确定性正在使全球贸易和投资量减少，预计增长4%。IMF显得更为乐观，预计今年全球经济增长5.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但国际机构一致认可的是，中国经济复苏将继续一枝独秀、引领全球。IMF最新报告预测，中国将是全球唯一一个有望实现自2020年起连续三年正增长的主要经济体。从“冠军”到“三连冠”，IMF看重的是中国经济的稳定性和韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行最新报告预测2021年中国经济将增长7.9%，是全球经济增速最高的主要经济体，并称“全球经济今年可能的增长很大程度上基于对中国经济反弹的预期”。在中国的带动下，新兴市场经济体经济在2021年将增长5%，高于此前预测的4.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国最新报告预测，2021年中国经济增长将达7.2%，是所有主要经济体中增幅最大的。联合国主管经济和社会事务的副秘书长刘振民称，2021年中国将继续成为拉动世界经济增长的重要引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　桃李不言，下自成蹊。正是基于中国经济在危机中的一次次出色表现以及所展现出的强大韧性和活力，国际机构主动对中国经济投下“信任票”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，各国际组织在报告中也都不约而同地强调了预测的巨大不确定性。IMF警告称，全球经济增长依然存在“超乎寻常”的不确定性。联合国首席经济学家艾略特·哈里斯表示：“这场史无前例的危机的深度和严重性，预示着复苏将缓慢而痛苦。”变异新冠病毒蔓延、疫苗普及放缓或支持政策过早退出，这些不确定性依然笼罩在全球上空，可能导致经济增长低于预期。失业和贫困人口增多、社会贫富分化加剧、数字鸿沟加大、政府和企业债务高企等问题，都可能长期抑制经济活动和收入增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们更要清醒地看到，疫情变化和外部环境存在诸多不确定性，中国经济恢复基础尚不牢固。要增强忧患意识，继续统筹疫情防控和经济社会发展，保持宏观政策的连续性、稳定性和可持续性，严密防范各种风险挑战，推动经济持续恢复和高质量发展。要继续高举多边主义旗帜，坚持建设开放型经济，积极参与全球治理改革完善，推动构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　寒冬阻挡不了春天的脚步，黑夜遮蔽不住黎明的曙光。疫情加速了百年未有之大变局的演进，世界经济格局正在出现深刻变化。当人们若干年后回望，2020年或许将成为一个微妙的“分水岭”，而这些国际机构的报告或许将是历史最生动的注脚。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626664357.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”我国对外直接投资存量翻番 去年对一带一路沿线国家投资增长18.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626662291.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京1月29日电(记者罗珊珊)29日，记者从商务部获悉：2020年我国对外直接投资1329亿美元，位居全球前列，实现规模总体稳定、结构更加优化；截至2020年底，我国对外直接投资存量超2.3万亿美元，比2015年末翻一番，对外投资大国地位稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，2020年，我国对“一带一路”沿线国家投资177.9亿美元，增长18.3%，占全国对外投资比重上升到16.2%；对重点行业投资实现较快增长，对装备制造业、信息技术业、科研和技术服务业投资分别增长21.9%、9.6%和18.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，我国对外投资产业集聚效应显现，截至2020年底，我国境外经贸合作区累计投资3094亿元，为当地创造了37.3万个就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，我国商务发展取得显著成就。从数量看，规模不断扩大，表现为消费市场大国地位彰显、贸易大国地位更加稳固等；从质量看，结构更加优化，表现为消费升级步伐加快、贸易结构不断优化、双向投资质量显著提高、参与全球经济治理能力提升等；从重点工作看，实施成效显著，表现为“一带一路”经贸合作不断深化、三届进博会成功举办、商务扶贫取得积极成效、自贸区建设取得新突破等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210130/c626662291.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>没有网络安全就没有国家安全 习近平强调“筑牢网络安全防线”</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210130/c626664402.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央从进行具有许多新的历史特点的伟大斗争出发，重视互联网、发展互联网、治理互联网，统筹协调涉及政治、经济、文化、社会、军事等领域网络安全和信息化重大问题，作出一系列重大决策、实施一系列重大举措，推动我国网信事业取得历史性成就，走出一条中国特色治网之道。人民网·中国共产党新闻网“时习之”栏目撷取了《习近平关于网络强国论述摘编》中有关“维护国家网络安全”的10句金句，以飨读者。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/7c935c910a8a0f63" id="beef924354946e1df160488481d2d1e3" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/3f49286e21dc4053" id="409b2bc0697e5d14887cc503e5312f69" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/1caf2b34d25931c" id="5db19583fba510591e09b943498fadcb" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/1e92dd8e30c21961" id="690649f167d0d2fc75e11f720e52117e" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/678455a8872c5c9b" id="2128a10f845c99484ea8a3ed4d4884f4" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/9e561938b0cadacc" id="9795824a7514234eadf91d8a72ba5fc2" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/6b99d6ef88f33442" id="598684dc6d9433d62b39bda4d03e8277" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/ee3d4d8014db9385" id="16651a03b0b68dcfa2ace14d8161074f" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/85e686fbb29dd07f" id="9490fa0c84268acb88ed9861b73a33ed" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/2b0be1a41ab32737" id="3103b088ff1ff7fe0a937d6b79786b69" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：梁秋坪、秦华)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210130/c626664402.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会连发两文强化银行保险机构公司治理</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210130/c626661748.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为推动银行保险机构提高公司治理质效，1月29日，银保监会连发两项文件――《银行保险机构公司治理准则（征求意见稿）》《银行保险机构董事监事履职评价办法（试行，征求意见稿）》，建立我国银行业保险业公司治理的纲领性制度，规范银行保险机构董事监事履职行为及评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《准则》充分立足我国国情，注重借鉴国内外良好实践。值得注意的是，《准则》将党的领导与公司治理有机融合的要求正式写入监管制度，通过单设章节首次在监管制度层面对国有机构党的领导与公司治理有机融合提出总体要求，同时明确民营机构要积极发挥党组织的政治核心作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《准则》表示，国有银行保险机构应当坚持和完善“双向进入、交叉任职”的领导体制，符合条件的党委班子成员可以通过法定程序进入董事会、监事会、高级管理层，董事会、监事会、高级管理层中符合条件的党员可以依照有关规定和程序进入党委。党委书记、董事长一般由一人担任，党员行长/总经理一般担任副书记。银行保险机构党委要切实发挥把方向、管大局、保落实的领导作用，重大经营管理事项必须经党委研究讨论后，再由董事会或高级管理层作出决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，国有银行保险机构要持续健全党委领导下以职工代表大会为基本形式的民主管理制度，重大决策应当听取职工意见，涉及职工切身利益的重大问题必须经过职工代表大会或者职工大会审议，保证职工代表依法有序参与公司治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体看《准则》所制定的要求，主要是吸收整合了现有银行业监管规制与保险业监管规制的核心要义及相关表述，统一了商业银行和保险机构公司治理监管要求。同时，银保监会表示，《准则》吸收借鉴了《二十国集团/经合组织公司治理原则》所倡导的良好做法，如注重保护中小股东权益，要求董事公平对待所有股东，明确董事会应当执行高标准的职业道德准则，注重保护利益相关者合法权益，鼓励支持员工参与公司治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《准则》对三会一层的各自职责提出要求，在此基础上，《办法》则规范银行保险机构董事监事履职行为及评价，明确评价内容、评价程序和方法、评价应用等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》梳理了银行保险机构董事监事的基本职责和具体义务，强调了差异化的履职要求，要求履职评价应当至少包括履行忠实义务、履行勤勉义务、履职专业性、履职独立性与道德水准、履职合规性五个维度，并列举了履职评价应当关注的重点内容。明确履职评价结果分为称职、基本称职和不称职三个类别，重点列举了“不得评为称职”以及“评为不称职”的相关情形。此外，要求银行保险机构应在公司治理评估、市场准入、非现场监管和现场检查等工作中强化评价信息运用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会在本周召开的年度工作会议中指出，今年要持续提升公司治理和内控管理水平。落实股东承诺制。加强股东穿透审查，依法规范大股东行为，持续清理违法违规股东，建立重大违法违规股东常态化公开披露机制。加强关联交易监管制度建设和系统建设。提升董事监事履职能力，完善董事会监事会运行规则。大力倡导合规文化建设。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210130/c626661748.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资入主步入2.0时代 民资公司成混改平台</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210130/c626661750.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　就在天津等地国资企业开启“混改总动员”的同时，A股产业型民资公司也正成为多地国资相中的标的，通过国资入主等方式向混改平台转变。被业内视为继2018年国资纾困入主上市公司热潮之后，国资入主正在开启2.0版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与上一轮国资入主热潮不同，“协议转让+定向增发”模式的市场热度正在快速抬升。有投行人士认为，这有利于尽快实现标的公司股权结构的优化，同时表明，上市公司的持续经营和可持续发展能力日趋成为核心考量。业内预计，2021年，地方国有资本对民营企业的增资注资，对其大股东的股权承接，甚至控股权易主仍然有望延续较大规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产业型民资公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;成混改平台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开年以来，国资入主民营A股公司迅速进入新高潮，本地入主和异地收购成为两条重要路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本地国资入主的最新案例为兰州乳业公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002910','&amp;#x5E84;&amp;#x56ED;&amp;#x7267;&amp;#x573A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002910/"&gt;庄园牧场&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002910/"&gt;002910&lt;/a&gt;），这家公司登陆A股刚满3年便将“委身”国资。1月25日，庄园牧场实控人马红富及庄园投资股东胡开盛筹划分别以4.16亿元、1120.12万元的交易对价，将合计持有的庄园投资3200万股股份（占总股本的13.22%）转让给甘肃省农垦集团。若交易成功，加上甘肃农垦集团去年底所认购的公司非公开发行3793万股股份（占总股本比例为16.23%），甘肃农垦集团的持股比例将达到29.45%，从而成为庄园牧场控股股东，甘肃省国资委也成为公司实际控制人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资异地收购也在快速推进。今年元旦刚过，佛山澜海瑞盛就启动受让青岛上市公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300183','&amp;#x4E1C;&amp;#x8F6F;&amp;#x8F7D;&amp;#x6CE2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300183/"&gt;东软载波&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300183/"&gt;300183&lt;/a&gt;）股东崔健、胡亚军、王锐转让的10.37%公司股份，连同此前的大宗交易受让，将成为东软载波控股股东，佛山市南海区国有资产监督管理局也晋位公司实际控制人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，包括四川公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002312','&amp;#x4E09;&amp;#x6CF0;&amp;#x63A7;&amp;#x80A1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002312/"&gt;三泰控股&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002312/"&gt;002312&lt;/a&gt;）、湖北公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300323','&amp;#x534E;&amp;#x707F;&amp;#x5149;&amp;#x7535;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300323/"&gt;华灿光电&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300323/"&gt;300323&lt;/a&gt;）等在内，也都从开年以来快速推进国资入主事宜。这一轮国资入主的新高潮，可以视为2020年国资收购A股公司热潮的延续。2020年以来，有接近50家上市公司实际控制人由无控制人、个人控股变更为具有国资背景的企业，变更数量创6年来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中信证券投行部王灿（化名）看来，国资入主A股民营公司正在迎来2.0版本。“除了数量上的井喷，更值得关注的是国资入主缘由。”王灿说，“与往年因经营困难、大股东高比例质押等原因不同，从去年开始，已经出现越来越多地方国资主动出击成为A股民营公司重要股东的案例。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300181','&amp;#x4F50;&amp;#x529B;&amp;#x836F;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300181/"&gt;佐力药业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300181/"&gt;300181&lt;/a&gt;）是其中代表之一。去年以来，浙医健集团曾筹划受让佐力药业实控人俞有强所持上市公司15%的股份，并拟认购上市公司非公开发行股票，不过在去年9月，这场浙江省国资委将成为上市公司实际控制人的运作按下暂停键。但同时，德清县的现代大型国有企业集团德清文旅集团火速“补位”， 筹划通过股权转让方式成为公司第二大股东。由此，佐力药业被视为两级国资先后相中的混改平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国资入主A股公司再掀高潮的背景下，部分地方国资的证券化率开始走高。以浙江为例，从2020年开始，包括&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603637','&amp;#x9547;&amp;#x6D77;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603637/"&gt;镇海股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603637/"&gt;603637&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300426','&amp;#x5510;&amp;#x5FB7;&amp;#x5F71;&amp;#x89C6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300426/"&gt;唐德影视&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300426/"&gt;300426&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600986','&amp;#x6D59;&amp;#x6587;&amp;#x4E92;&amp;#x8054;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600986/"&gt;浙文互联&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600986/"&gt;600986&lt;/a&gt;）等公司相继宣布易主国资。这与此前浙江省所确定的国资改革目标密不可分。早在2018年，浙江省曾作出规划，到2020年，浙江省国有经济质量和效益位居全国前列，资产、营收规模“千亿级”企业达10家以上，国有控股上市公司达65家左右。这也加快了浙江国资入主A股公司的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国资入主呈现新特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着注册制IPO的推进，以及国资入主潮起，部分地方省属国有控股上市公司平台正在快速增长，带动了当地国资企业资产证券化率的抬升。但是，从不少省份所设立的资产化率目标来看，多地国资的任务依然较重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融分析师周茂华预计，2021年，地方国有资本对民营企业的增资注资，对其大股东的股权承接，甚至控股权易主，仍然有望延续较大规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资入主正呈现一些新特征。从国资所相中的标的来看，创业板和中小板公司占据绝对优势；同时，与此前北京国资相中&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002721','&amp;#x91D1;&amp;#x4E00;&amp;#x6587;&amp;#x5316;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002721/"&gt;金一文化&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002721/"&gt;002721&lt;/a&gt;）（贵金属工艺品）等不同，多地国资越来越重视战略性新兴产业这一赛道，体现出多地国资对于中小型民营企业的扶持态度和产业转型升级的迫切愿望。通过借助国有资本的资源优势，新型行业内的龙头企业有望得到规模扩张发展机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从民资上市公司控制权转让方式以及入主价格来看，也折射着国资入主2.0时代的不同点。从去年到今年初的案例来看，“协议转让+定向增发”模式的市场热度正在快速提高，无论是正在推进的庄园牧场控股权转让，还是佐力药业等公司此前筹划的国资入主方案，都采用了这一模式。王灿认为，这有利于尽快实现股权结构的优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过在此过程中，协议转让的溢价水平通常会高于定向增发。王灿解释，这主要是因为定向增发的过程及结果会影响到上市公司股东的权益，并且会受到监管部门对价格的约束等。而在协议转让过程中，由于参与双方直接交易，且不会受到二级市场换手率等因素的影响，交易价格往往会有所提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华指出，从本轮国资入主热潮来看，一些有经营、有产业的上市公司，通过协议转让+定向增发方式，引入国资成为大股东，原实控人反而退位二股东，使民资上市公司越来越呈现出成为混改平台的新特征。这表明，上市公司的持续经营和可持续发展正在成为核心考量，而非单纯的买壳卖壳交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;入主后运作提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在王灿看来，对入主标的可持续性经营的关注，可以视为对上一轮国资纾困热潮中国资入主模式的优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回溯2018年之际，面临部分民营上市公司的流动性危机和高比例股权质押，不少地方国资开启了纾困大潮。有的公司在纾困中久旱逢甘霖，也有的公司在迷惘中灯火下楼台。通过两年多的时间证明，部分原来国资收购的上市公司正在出现消化不良，不仅没有实现资产增值，反而拖累了国资运营，多地相继出现了四川国资收购&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300367','ST&amp;#x7F51;&amp;#x529B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300367/"&gt;ST网力&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300367/"&gt;300367&lt;/a&gt;）后被立案调查、北京国资收购金一文化后标的公司巨亏等代表性案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在本轮国资入主大潮中，“安全垫”正在明显增高。以甘肃国资入主庄园牧场为例，公司董事长马红富就承诺，上市公司2021年至2023年实现净利润分别不低于5200万元、5900万元、6700万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，2.0时代的国资入主担纲着为实体经济压舱的重要作用。在国资日趋主动的背景下，此前市场所担心的入主之后的机制问题也在趋于舒缓。以华灿光电为例，今年1月下旬，珠海华发实体产业投资控股有限公司筹划通过协议转让方式拿下华灿光电14.44%股权，将其持股比例进一步提升至24.87%，成为公司第一大股东。本次收购完成后，华实控股有意通过改组上市公司董事会控制上市公司，如华实控股提名当选的董事席位可占半数以上，上市公司控股股东将变更为华实控股，实际控制人将变更为珠海市国资委。就在国资入主的消息敲定后不久，华灿光电就推出股权激励计划，拟授予的股票期权数量为2244万股，激励对象高达325人，成为华灿光电上市以来范围最广、金额最高的一次激励行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在市场的普遍认知中，国企通常具有规模大、融资能力强、抗风险能力高的优势，民企则运行机制更加市场化、强调资本运作、船小好调头等优势。因此，从2018年国资纾困大潮拉开开始，就有一种担心指向国资资源配置效率相对低下和由此导致的企业活力下降等问题。”王灿说，“随着新一轮国资入主热潮越来越多的实践，这种担心正在快速化解。日后的实践会越来越多地证明，国资与民企完全可以在竞争中创新，在融合中碰撞新火花，有望使整个市场在原有基础上提升一个层次。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210130/c626661750.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>