<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2021 07:03:28 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>新闻观察：“三孩”政策及配套措施引关注</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629836403.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629836403.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行上调外汇存款准备金率 北向资金持续净流入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629835262.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629835262.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>管“生”也管“育” 放开三孩作用有多大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629834938.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629834938.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>广东拔头筹 山东过亿 31省份人口版图</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629834686.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629834686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对新增违法违规占用破坏耕地“零容忍” 自然资源部：将开展常态化的督查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629834572.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629834572.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打造市场化、法治化、国际化营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629834512.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629834512.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中华人民共和国乡村振兴促进法》6月1日起施行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629834427.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629834427.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>G7将于7月确定全球最低企业税率誓言继续支持经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629834244.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629834244.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经合组织上调2021年世界经济增长预期至5.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629834044.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629834044.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以三孩政策为抓手 系统性解决人口问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629833908.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629833908.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发生了什么？金融圈的顶级大咖齐聚上海！关于市场 他们这样看</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629835126.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　半日清凉半日暑的好天气里，近日，第十届“富国论坛”云集了知名专家和诸多基金经理，在上海佘山开启了一次业内顶级交流的盛宴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对新形势下居民理财的“新风向”、中国经济“十四五”规划下的新格局以及碳中和背景下我国能源和经济结构转型路径等热点话题，五大券商首席激辩A股下一阶段走势，是第十届“富国论坛”主论坛的核心内容；基金经理勾画下半年A股投资主线、眺望“固收+”投资前景、聚焦ESG和ETF的投资策略等，则分别在第十届“富国论坛”的各个分论坛上得以呈现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，在这个论坛上，投资者究竟能汲取怎样的营养，以丰富完善自己的投资呢？中证君仔细梳理了主论坛和分论坛的内容，提炼其中的精华，以飨读者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济环境会发生怎样的变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601995','&amp;#x4E2D;&amp;#x91D1;&amp;#x516C;&amp;#x53F8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;中金公司&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;601995&lt;/a&gt;）首席经济学家彭文生博士认为，2020年的疫情冲击让一些经济活动停滞下来，随着疫情的缓解，经济面临重启的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭文生认为，这次疫情冲击和一般的经济周期波动有三点不同：第一个特征是全球经济复苏机制有高度的同步性，疫情冲击后，中国复苏得比美国早、美国复苏得比欧洲早、欧洲复苏比印度早，但是它背后的驱动机制都是一样的；第二个特征是非对称性影响，传统经济受到比较大的冲击，数字经济加速扩张，高收入人群受到的影响相对比较小，低收入劳动密集型的服务业受到的冲击较大，金融行业基本没受影响，实体经济却受到冲击；第三个特征，就是政府对经济活动的干预增加。“这三个特征是思考未来几年从经济周期到经济结构变化需要重视的视角。”彭文生表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭文生进一步指出，在全球经济复苏的过程中，去年货币超发后，美国的主要风险是通胀，中国的主要风险是债务。去年以来货币大幅增长，但货币创造的方式不同，美国将近一半是财政，中国主要是信贷。财政是政府的债务，政府的债务增加，私人部门企业和个人的净资产增加，收入增加，它对消费的促进作用大，带来的影响是物价上升。信贷是我们的债务，去年信贷的大幅扩张，带来今年的债务偿还压力。最近中美利差回落，因为美国的通胀上升、经济复苏强劲，它的长端利率在上升，而中国长端利率是基本上稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭文生还指出，疫情对经济结构产生冲击，经济结构将有一个重构，主要涉及数字经济和碳中和两个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;居民财富管理是否还会向公募基金迁移&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　富国基金董事长裴长江在论坛上指出，2021年，世界进入了后疫情时代，全球经济共振复苏，在双循环战略的格局下，我国宏观经济总体向好，居民财富管理需求旺盛，迎接我们的是财富管理前所未有的增量空间。“我们希望，通过聚焦十四五期间中国经济发展形势与资本市场的变革方向，同时放眼全球，展望世界经济格局下的新趋势、新动向，来更好地帮助投资人把握变局之下的大类资产的配置机遇。”裴长江说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　裴长江还表示，2020年是极不平凡的一年，全球百年未有之大变局加速演变，中国经济增长率先实现由负转正。对于公募基金而言，2020年，公募基金行业规模和业绩迎来双丰收，富国基金作为老十家公募基金公司，牢牢地抓住了市场的机遇。截至2021年3月31日，公司共管理了公募产品198只，资产管理规模创新高，投资能力持续提升，投资业绩稳居行业的头部梯队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下半年A股市场还有投资机会吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　富国基金权益研究部总经理陈杰认为，影响市场的因素有三个：盈利代表基本面，利率代表的是流动性水平，风险偏好代表的市场情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，第一，盈利虽然一季度见顶，但是全年是高增长的。第二，利率虽然今年可能会再会往上回升，但因为盈利改善趋势很强，所以基本面改善幅度会高于流动性收紧幅度。第三，风险偏好还有非常大的上升空间。对市场还是保持在一个比较乐观的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行业配置角度看，第一，短期以金融地产为主的低估值行业仍然有估值修复的空间；第二，部分核心资产面临着估值高企的风险，但从长期的角度看，白马股和龙头公司仍然是有非常强的投资价值；最后，长期来看，符合国家产业转型风向的成长性行业也值得关注（如5G应用、半导体等行业）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　富国基金权益投资部基金经理唐颐恒认为，第一，从企业盈利角度来看，今年是中国率先走出疫情，全球逐步走出疫情，企业盈利是向上的，且正值补库存周期。第二，从流动性角度来看，虽然从去年的下半年就开始进行流动性的边际收紧和信用的边际收紧，但并非踩刹车，只是一个边际收紧，未来可能保持区间波动。第三，市场风险偏好处于中间位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年这个高波动市场，多一些逆性思维，同时组合更均衡一些，估值更严格一些。中长期角度，精选出竞争力强大、高壁垒、业绩增长可持续且估值成长性匹配的优质公司，陪伴成长、长期持有，是获取组合长期收益率的源泉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　富国基金权益投资部基金经理厉叶淼表示，在肥沃的土壤里面去耕耘，拥抱长期成长的产业浪潮，投资厚雪长坡、势不可挡的时代趋势。在其看来，成长的行业有很多，包括云计算、半导体、医疗消费、新能源等，他则主要聚焦在碳中和、中国制造、生物医疗和大消费4个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五大券商首席怎么看后市？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广发证券首席经济学家郭磊表示，大宗商品价格上涨因素总结为三个错位、三个共振。三个错位分别是：疫情之后的经济，需求好转的速度是快于供给的错位；消费国打疫苗的进度、经济恢复的速度是快于资源国的错位；未来的五到十年，由于碳中和的目标，供给收缩的速度是快于需求扩张的错位。三个共振分别是：疫情后经济恢复的一个共振、中美房地产周期的共振、中美货币周期的共振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安信证券首席策略分析师陈果认为，茅指数和核心资产是两个词，茅指数固定一些公司，而核心资产一直在变化。后疫情时代是一个极端有利核心资产的环境，就是极其宽松的流动性，同时面临巨大的不确定性，这个溢价容易达到高峰，因此如果把核心资产作为来引导A股市场的投资策略的话，在短期内没有太大的意义。在中期的角度，估值回归，核心资产盈利具有确定性，具备一定的研究意义，但在长期来说，变动太多，核心资产的意义又丧失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申万&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000562','&amp;#x5B8F;&amp;#x6E90;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;宏源证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;000562&lt;/a&gt;）首席策略分析师王胜指出，长期对市场是非常乐观的，但三季度要注意信用环境的阶段性变化。整个市场更大的结构性的问题不是源自于指数本身的涨跌，而是源自于结构性的风险与机会。总体上看，三季度A股可能还有再次下行的动力，同时债券熊市仍未结束，所以利率的再次上行，是下半年值得关注的一个结构性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东吴证券全球首席策略官陈李认为，在三到六个月内，大宗商品价格之所以可能还会继续下跌的原因，来自于四个方面：第一，社会库存明显较高，除了铜以外，其他的比如原木、橡胶、铝，库存都处在历史较高水平。第二，商品期货的投机氛围较为浓烈。第三，从供求来看，印度疫情的蔓延，实际上是延迟了大家对经济复苏的一个预期。最后，美元指数回升遏制了大宗的上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华创证券首席宏观分析师张瑜表示，整个下半年来说看好三个主线，一是制造业向上；二是地产虽然下行但其实斜率会比较有韧性；三是整个服务业的修复和低端消费的修复。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629835126.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财新王喆：5月制造业继续保持扩张 通胀问题仍是重中之重</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629834131.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，6月1日公布的2021年5月财新中国制造业PMI（采购经理指数）较上月上升0.1个百分点至52。财新智库高级经济学家王喆表示，2021年5月制造业继续保持扩张，海内外需求强劲，供给稳步恢复，就业市场保持稳定，制造业景气度仍维持较高水平，后疫情时代经济恢复动能犹在。通胀问题仍是重中之重。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629834131.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委办公厅部署脱贫攻坚和疫情防控档案归集工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629834436.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫攻坚档案和疫情防控档案（以下称两类档案）是以习近平同志为核心的党中央带领全国各族人民坚决打赢脱贫攻坚和疫情防控阻击战的真实记录，对记录新时代伟大奋斗历史具有重大意义。近期，国家发展改革委办公厅严格落实国家档案局相关工作实施方案及培训班有关要求，第一时间研究部署两类档案归集工作，进一步明确质量标准、责任分工和完成时限，确保将习近平总书记亲自指挥、亲自部署两场战役形成的档案收集好、管理好、保存好、利用好。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629834436.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>更智能、更便利 各地税务部门服务举措再上新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629834097.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月1日电 （记者车柯蒙）为认真贯彻落实中共中央办公厅、国务院办公厅印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》（以下简称《意见》），扎实开展“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”，各地税务部门不断创新服务举措，通过上线智能新系统、创新平台服务措施等方式，为纳税人缴费人办税缴费省时减负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以前收了村民社保费后，还要跑到办税厅去汇缴、打印凭证，现在有了移动缴费终端，可以随时收费随时打票，又方便又省事。”贵州贵定县云雾镇的代收员方国铖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了让群众缴纳社保更加便捷高效，贵州省税务局借鉴银行POS刷卡机模式，组织第三方力量，经过半年多的开发、完善、测试，在借鉴、综合现有各种缴费方式的基础上，推出了专用移动缴费终端，并设计了缴费专用票据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，该专用终端内嵌了税务专用征缴系统，具备申报缴费、凭证打印、查询统计等功能。还可以打印出带有税务缴费专用章的收费票据，实现随时随地征缴、打票，帮助群众在缴费时零跑路、少等候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在江西，税务部门按照《意见》关于“推进内外部涉税数据汇聚联通、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）有机贯通”的要求，不断推进“以数治税”，以构建应用平台为支撑，积极打造不动产交易区块链技术运用“江西样板”、因地制宜优化智慧税务应用生态、全面升级“456”便利化办税缴费格局，推进办税缴费服务向智能化、数字化、场景化转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，河北省首批“阳光e税”远程问办中心在石家庄试点运行。这是国家税务总局石家庄市税务局落实“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”的具体举措之一。据介绍，“阳光e税”远程问办中心设置在办税服务厅，主要为纳税人缴费人提供电话咨询解答、视频在线辅导、电子税务局业务远程受理、进厅业务远程帮办等相关服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在大力推广“非接触式”办税缴费服务的同时，为方便需要到办税服务厅现场办税的纳税人，安徽省税务局推广上线了“安徽办税服务厅”微信小程序。记者了解到，该小程序无需下载，直接在微信里面就可以使用，提供了智能预约、无声叫号、智能导税等智能化服务功能。对于可以“非接触式”办理的业务，小程序会自动引导纳税人通过电子税务局等进行网上办理；对于需要到现场办理的，小程序会综合分析办理时间、距离、等候人数等因素，智能推荐一个“最优”的办税服务厅，纳税人可以据此进行预约办理。截止目前，“安徽办税服务厅”小程序已有145.77万纳税人实名注册使用，日均访问量超50万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刷脸进行“智能咨税”、可视化大屏实时辅导、人机交互式学习、专家讲座网络直播……一大波税务服务“黑科技”正在国家税务总局上海市静安区税务局&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600604','&amp;#x5E02;&amp;#x5317;&amp;#x9AD8;&amp;#x65B0;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600604/"&gt;市北高新&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600604/"&gt;600604&lt;/a&gt;）园区社会共治点一一实现。作为共治点的一大亮点，国内首台远程办税终端亮相，以虚拟的方式把办税柜台开到园区，使得企业不出园区，就能办妥各项涉税业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月28日，国家税务总局纳税服务司司长韩国荣在会上表示，税务总局自2月份开展“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”以来，各级税务机关积极推动百条便民利民措施落地落细，目前已落实58%，有效解决了纳税人缴费人的痛点难点问题精准推送税费优惠政策，实现40批次税费优惠政策直达快享，惠及纳税人缴费人4.2亿人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据韩国荣介绍，税务部门不断探索社保缴费“网上办”“掌上办”，推进社保缴费业务和经办业务线下“一厅联办”、线上“一窗联办”，多省税务部门已经在微信、支付宝等生活缴费端口陆续开通社保费缴纳、证明开具等功能。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629834097.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《银行保险机构董事监事履职评价办法（试行）》发布 7月1日起施行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629836344.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月1日电 （记者罗知之）据银保监会官方消息，为进一步规范银行保险机构董事监事履职行为，提升董事监事履职质效，银保监会制定了《银行保险机构董事监事履职评价办法（试行）》（以下简称《办法》），自2021年7月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人介绍，《办法》从忠实、勤勉、专业性、独立性和道德水准、合规性五个维度确定董事监事职责，在评价要素的确定中主要考虑以下因素：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是以基础性要求为主。出台《办法》的目的不在于评优，而是为了规范董事监事履职行为，推动提升履职质效。《办法》按照董事监事履职的最低要求对其工作职责进行梳理，以列举重点的方式选择基本性要素。在评价结果的分类上，不设置优秀或良好等类别，最高为称职，最低为不称职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是突出董事监事个人履职行为。《办法》充分考虑到了董事会监事会、董事监事个人、高管层三类主体的关系并根据各自职责作了重点区分，突出董事监事个人应当承担的职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是增强可操作性。《办法》针对目前部分董事监事履职不尽责、不规范的问题，特别是在重大决策中独立性严重缺失或不积极作为等问题，以列举的方式明确了董事监事履职中应当关注的重点，规定更加细致具体，强化了制度的可操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董事监事履职评价结果如何分类？该负责人表示，《办法》明确履职评价结果分为称职、基本称职和不称职三个类别，重点列举了董事监事不得评为称职以及评为不称职的相关情形。如未能亲自出席三分之二以上的董事会、监事会现场会议的董事监事不得评为称职；对银行保险机构及相关人员重大违法违规违纪问题隐匿不报的，应评为不称职。需要指出的是，现行《保险机构独立董事管理办法》将独立董事履职年度评价划分为优秀、良好、合格和不合格四种评价结果。本《办法》施行后，评价标准、报送要求等内容将以《办法》规定为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“关于评价的责任主体，《办法》明确监事会对董事监事履职评价工作承担最终责任。董事会、高级管理层支持和配合董事监事履职评价工作，对自身提供材料的真实性、准确性、完整性和及时性负责。这种规定旨在进一步发挥银行保险机构内部监督作用。目前银行保险机构的公司治理中，监事会的监督作用发挥还不够充分，《办法》的实施将以制度形式推动银行保险机构监事会主动发挥监督作用。”上述负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及《办法》的适用对象，银保监会有关部门负责人介绍，《办法》适用于中华人民共和国境内设立的商业银行和保险公司，包括国有大型商业银行、全国性股份制商业银行、城市商业银行、民营银行、农村商业银行、外资银行、保险集团（控股）公司、财产保险公司、再保险公司、人身保险公司。银保监会负责监管的其他金融机构、未设立监事会的银行保险机构参照适用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布实施《办法》是银保监会依法加强银行业保险业公司治理监管的重要举措。下一步，银保监会将加强督促指导，做好《办法》的贯彻落实工作，以此为契机进一步加强银行保险机构董事监事履职的规范性和有效性，提升董事会和监事会运行质效，促进银行保险机构的稳健运行和可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629836344.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中匈外长贵阳会谈商定“四个目标”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629832043.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年5月31日，国务委员兼外长王毅在贵阳同匈牙利外长西雅尔多举行会谈并共同会见记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，面对疫情影响和世界变局，中匈关系的战略性和引领性更加凸显。我们都面临着战胜疫情、加快振兴的紧迫任务，都承担着促进国际对话与合作的重要责任，应当就国际和地区问题进一步加强沟通协调，为保持中欧关系的正确发展方向、促进世界和平与发展发挥应有的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两国外长商定了中匈全面战略伙伴关系实现高水平发展的四个目标：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是深化高水平的战略互信，始终坚定支持对方捍卫国家主权、安全和发展利益的正当立场，理解和尊重彼此的合理和重大关切，在国际风云变幻中增进双方的互信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是追求高水平的共同发展，加强中国新发展格局和匈牙利“向东开放”政策的对接，聚焦高质量共建“一带一路”，落实好重大合作项目，培育好新兴合作领域，共同推动中国－中东欧国家合作强基固本，提质增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是夯实高水平的人文基础，鼓励两国教育、文化、旅游、体育、青年、媒体等各领域各部门开拓思路，克服疫情影响，加深相知相交，进一步便利人员往来的制度性安排，加强2022年北京冬奥会合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是保持高水平的国际协作，坚定践行真正的多边主义，捍卫以联合国为核心的国际体系，维护国际法和国际关系基本准则，促进世界上的公平正义。在中欧关系层面，中匈合作的目标从来不是、今后也不是要分裂欧洲，而是要促进中国和欧洲的相互理解包容，反对破坏中欧合作的言行，反对人为分裂世界的图谋。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629832043.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月1日央行开展100亿元7天期逆回购操作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629833697.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 彭扬）央行网站消息，为维护银行体系流动性合理充裕，2021年6月1日人民银行以利率招标方式开展了100亿元7天期逆回购操作，中标利率2.2%，保持不变。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629833697.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：中方和欧洲四国外长达成广泛共识</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629833962.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，近日，波兰、塞尔维亚、爱尔兰、匈牙利外长先后来访。这是今年中方同欧洲国家外长首次面对面会晤，也是面对新形势、新挑战，中欧之间的一次战略沟通。我同四国外长进行了深入、坦诚交流，达成广泛共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――我们都认为，在后疫情时代加强对话合作，应当成为中国和欧洲各国的共同选择。双方有高度互补的发展优势，有长期积累的合作基础，有同样迫切的恢复增长需求，理应团结互助，优势互补，在早日战胜疫情基础上，深化发展战略对接，促进产业链供应链融通，推动务实合作保持发展势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――我们都认为，当前中欧关系出现的一些困难值得重视，应当冷静反思。正确的做法应是在尊重基本事实前提下，开展建设性对话，增进相互了解，消除疑虑误解，不断扩大共识，聚焦互利合作，推动中欧关系实现健康稳定的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――我们都认为，中国和欧洲作为多极化进程中的两支重要力量，捍卫多边主义一直是双方最重要的共识。过去几年，面对单边主义逆流，正是中国和欧洲共同站了出来，以实际行动维护了多边主义，避免了世界走向对抗和分裂。面对后疫情时期更加复杂多样的全球性挑战，中欧作为全面战略伙伴，更应从大局和长远着眼，加强协调合作，共同维护和践行真正的多边主义，切实改进完善全球治理，共建人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅强调，四国都是中国在欧洲的重要合作伙伴，与中国的关系也都经历了国际风云的考验。当前这一关键时刻，我们在贵阳深入沟通，具有重要的现实意义。中方愿与欧洲继续交流对话，增进理解信任，共同促进我们的合作目标，更好服务于中欧各自发展和人民福祉。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629833962.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大力助企纾困 激发“微观”市场主体活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629835676.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报（记者 李远方）量大面广的小微企业和个体工商户是我国经济韧性、就业韧性的重要支撑。按照党中央、国务院部署，近年来通过持续推进“放管服”改革，特别是去年实施一系列普惠性纾困政策，有力促进了小微企业和个体工商户发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对当前国内外环境复杂严峻及小微企业、个体工商户生产经营中的各种困难，5月26日召开的国务院常务会议部署进一步支持小微企业、个体工商户纾困和发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局如皋市税务局工作人员正在辖区内一家小微企业宣传新出台的优惠政策。CNSPHOTO提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从三方面重点发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关键时刻的重点支持，不仅为小微企业和个体工商户解决了燃眉之急，也给经济发展注入了动力。近年来，通过持续推进“放管服”改革，特别是去年实施一系列普惠性纾困政策，我国的小微企业和个体工商户发展迅速。截至4月末，全国小微企业总数超过4400万户、个体工商户超过9500万户，成为我国就业主力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月26日召开的国务院常务会议部署进一步支持小微企业、个体工商户纾困和发展。首先是进一步落实“六稳”“六保”政策，保持必要支持力度。落实落细减税降费措施。加大支持小微企业、个体工商户等的普惠金融力度，引导扩大信用贷款、首贷、中长期贷款、无还本续贷业务规模，推广随借随还贷款。研究将商业汇票承兑期限由1年缩短至6个月，减轻企业占款压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，要多措并举帮助小微企业、个体工商户应对上游原材料涨价影响。支持大型企业搭建重点行业产业链供需对接平台，用市场化办法引导供应链上下游稳定原材料供应和产销配套协作，做好保供稳价。打击囤积居奇、哄抬价格等行为。支持各地按规定对小微企业、个体工商户给予稳岗就业补贴。督促引导平台降低过高收费、抽成及新商户佣金和推介费比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，加强公正监管。严格落实公平竞争审查制度，对各类市场主体一视同仁，清理废除歧视、妨碍各类市场主体参与市场经济活动的政策和法规。深入推进反垄断、反不正当竞争执法，依法查处具有优势地位的企业为抢占市场份额恶意补贴、低价倾销等行为。整治各种乱收费乱罚款。做好基本保障兜底，推动个体工商户及灵活就业人员参加社保，放开在就业地参保的户籍限制，探索将灵活就业人员纳入工伤保险范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前我国经济增长态势总体较好，但仍存在结构性隐忧，有必要针对经济恢复发展中的薄弱环节，出台更加精准的政策，加大对受疫情持续影响的行业企业的支持力度，促进经济的全面恢复。”国家金融与发展实验室副主任曾刚表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央地利好政策频出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年以来，央地从金融服务、减税降费等多方面出台加强对小微企业和个体工商户的政策扶持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在5月12日召开的国务院常务会议上，部署了加强对受疫情持续影响行业企业的金融支持，要求金融机构用好用足应急贷款政策，进一步加强小微金融服务等。会议提出，支持发行不低于3000亿元小微企业专项金融债，确保银行业普惠小微贷款实现增速、户数“两增”，确保五家国有大型商业银行普惠小微贷款增长30%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，在3月31日召开的国务院常务会议上，围绕更大激发市场主体活力、增强发展后劲，推出深化“放管服”改革新举措；部署推进减税降费，落实和优化对小微企业和个体工商户等的减税政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议着重强调，进一步支持小微企业、个体工商户和先进制造业的税收优惠政策。加大小微企业所得税优惠力度并将个体工商户纳入优惠政策范围。从今年1月1日起至明年底，对小微企业和个体工商户年应纳税所得额不到100万元部分，在现行优惠政策基础上，再减半征收所得税，进一步降低实际税负。从今年4月1日起至明年年底，将小微企业、个体工商户等小规模纳税人增值税起征点，由现行月销售额10万元提高到15万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会近日印发了《关于2021年进一步推动小微企业金融服务高质量发展的通知》，进一步解决中小微企业融资难题，引导银行扩大信用贷款、持续增加首贷户，推广随借随还贷款，使资金更多流向小微企业、个体工商户、新型农业经营主体，对受疫情持续影响行业企业给予定向支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方也有很多扶持举措。如为进一步完善北京市政府性融资担保体系建设，加大对相关担保业务的风险补偿力度，促进政府性融资担保机构为优质小微企业提供更充分的融资担保服务，北京市财政局、市经信局联合对《北京市小微企业信用担保代偿补偿资金管理实施细则》进行了修订。在新修订的实施细则中，单户贷款担保金额由不超过500万元扩大到不超过1000万元，代偿补偿政策覆盖范围进一步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日浙江温州“小微企业三年成长计划”（2021-2023年）正式实施启动，力争用3年时间，新增小微企业10万家，其中“八大万亿产业”小微企业4万家。据温州市小微办、市市场监管局相关负责人介绍，第三轮“小微企业三年成长计划”提出，到2023年，全市新增小微企业贷款1500亿元，累计发放小微企业信用贷款1000亿元，新增小微企业首贷户2万户，首贷金额600亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;想方设法保供稳价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清华大学金融科技研究院阳光互联网金融创新研究中心日前发布的研究报告显示，2019年，小微企业的存活率为93.35%；2020年受新冠肺炎疫情影响，小微企业的存活率降低为81.54%。整体而言，疫情导致小微企业的存活率降低了11.81个百分点。其中，疫情对教育，文化、体育和娱乐业，租赁和商务服务业，住宿和餐饮业小微企业存活率影响最严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了疫情影响因素之外，原材料价格上涨给小微企业带来的生产经营压力也显而易见。5月以来，国常会接连三次“点名”大宗商品价格和原材料价格上涨问题，最近两次的国常会更是提出打击囤积居奇等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述会议指出，“做好市场调节，应对大宗商品价格过快上涨及其连带影响”“依法严厉查处达成实施垄断协议、散播虚假信息、哄抬价格特别是囤积居奇等行为并公开曝光”“支持大型企业搭建重点行业产业链供需对接平台，用市场化办法引导供应链上下游稳定原材料供应和产销配套协作，做好保供稳价。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国家发改委等五部门召开会议，联合约谈了铁矿石、钢材、铜、铝等行业具有较强市场影响力的重点企业，要求重点企业不得囤积居奇、哄抬价格，带头维护大宗商品市场价格秩序。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629835676.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门印发《海水淡化利用发展行动计划（2021―2025年）》 提出关键核心技术装备自主可控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629835708.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国家发展改革委6月1日消息，为推进海水淡化规模化利用，促进海水淡化产业高质量发展，保障沿海地区水资源安全，近日，国家发展改革委、自然资源部印发《海水淡化利用发展行动计划（2021―2025年）》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动计划》明确，到2025年，全国海水淡化总规模达到290万吨/日以上，新增海水淡化规模125万吨/日以上，其中沿海城市新增105万吨/日以上，海岛地区新增20万吨/日以上。海水淡化关键核心技术装备自主可控，产业链供应链现代化水平进一步提高。海水淡化利用的标准体系基本健全，政策机制更加完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动计划》提出，“十四五”时期要着力推进海水淡化规模化利用。一是提升海水淡化供水保障水平。沿海缺水地区要将海水淡化水作为生活补充水源、市政新增供水及重要应急备用水源，逐年提高海水淡化水在水资源中的配置比例，建设海水淡化示范城市和示范工程。二是扩大工业园区海水淡化利用规模。鼓励沿海地区工业园区和高耗水产业优先利用海水，建设海水淡化利用示范工业园区。三是提高海岛及船舶用水保障能力。在海岛保护性开发基础上，适度超前布局建设海岛海水淡化设施，鼓励远洋渔船、海洋平台加装易维护海水淡化装置。四是拓展淡化利用技术应用领域。推广使用膜分离、能量回收等海水淡化技术，促进浓盐废水处理利用和污水资源化利用、苦咸水综合利用等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动计划》提出，提升海水淡化科技创新和产业化水平。强化技术研发，重点突破反渗透膜组件、高压泵、能量回收装置等关键核心装备，逐步提高技术水平。完善产业链条，做好海水淡化产业补链、强链、延链工作，保障产业链供应链安全。提升服务能力，鼓励构建关键技术、核心材料、重要部件、整机装备和标准化等创新需求公共服务平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动计划》提出，推动完善海水淡化政策标准体系。明确浓盐水处置要求，按照环境影响评价要求，浓盐水可采取混合稀释、加速扩散等方式处置后排海。健全标准体系，推动海水淡化利用领域国家、地方、行业、团体相关标准制修订。强化激励措施，落实用电、税收、信贷、价格等方面优惠政策。中央和地方资金对海水淡化产业发展予以适当支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动计划》要求，按照中央部署、省级统筹、市县负责原则，推动行动计划实施。海水淡化产业发展部际协调机制成员单位加强综合协调，解决有关重大问题，形成工作合力。沿海地区省级政府组织有关部门制定实施方案，市县政府制定工作计划、明确任务时序，确保各项任务完成。积极开展与国际先进科研机构、企业等多元化合作。加大宣传教育，普及基础知识，提高公众认可度，为海水淡化规模化利用营造良好的舆论氛围。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629835708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月财新中国制造业采购经理人指数（PMI）录得52</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629833775.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月1日公布的5月财新中国制造业采购经理人指数（PMI）录得52，较4月微升0.1个百分点，为2021年以来最高。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629833775.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：进一步强化分类分层分区域信贷政策落实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629831878.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月28日，中国人民银行举行第六场“金融支持保市场主体”新闻发布会。人民银行金融市场司副司长朱兆文在活动上表示，金融支持受疫情持续影响行业、企业的工作取得了明显成效，下一步人民银行将精准做好不同行业、不同区域、不同规模市场主体的支持，为经济发展提供持续的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱兆文介绍，人民银行更加注重保持信贷的平稳增长、合理适度，4月末包括企业、个体工商户和小微企业主在内的各类市场主体贷款余额118.4万亿元，同比增长13.6%；更加注重加强对受疫情持续影响重点行业企业的精准支持，4月末文体娱乐业、交通运输和仓储邮政业的贷款同比增速均超过10%；更加注重巩固提升两项直达货币政策工具的执行效果，2020年至2021年4月末，全国银行业金融机构累计对10.2万亿元贷款本息实施了延期，累计发放普惠小微信用贷款5.8万亿元；更加注重提升商业银行小微企业的金融服务能力，4月末普惠小微贷款余额16.8万亿元，同比增长32.5%，支持小微经营主体3627万户，同比增长28.9%；更加注重发挥多渠道融资支持作用。今年前四个月企业共发行公司信用类债券4.8万亿元，净融资1.2万亿，支持17家商业银行发行小微金融债2050亿元，完成全年任务的三分之二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱兆文表示，下一步，人民银行将精准做好不同行业、不同区域、不同规模市场主体的支持，为经济发展提供持续的动力。一是坚持稳健的货币政策灵活精准、合理适度，保持货币供应量和社会融资规模的增速同名义经济增速基本匹配。同时保持宏观杠杆率的基本稳定。二是进一步强化分类分层分区域的信贷政策落实。联合行业主管部门抓实抓细金融支持工具的落地，加大对融资增长缓慢但地方金融生态逐步好转的地区的融资支持力度。三是长短结合、标本兼治地做好小微金融服务。短期内保持对小微企业的金融支持力度不减，进一步加大对个体工商户的支持力度，牵头出台深入开展商业银行中小微企业金融服务能力提升工程的政策措施，督促金融机构优化完善长期性、制度性的政策机制，并抓好落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体到推动金融支持个体工商户方面，朱兆文说，人民银行将进一步加大政策支持的力度、提高资金直达的速度、提升金融服务的温度。指导银行业金融机构优化信贷审批的流程，做到快审快贷，高效便捷地满足个体工商户的要求。尤其是要针对批发零售、住宿餐饮、居民服务等各类主体创新有特色的产品服务，推广使用线上贷款、随借随还等贷款模式及其相关产品。组织各地区银行业金融机构主动入户，与社区、园区、乡镇等单位一起，帮助个体工商户等市场主体更好地掌握金融知识，知晓和用好相关的金融支持政策，切实解决个体工商户在融资面临的急难愁盼问题。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210601/c629831878.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坐不住了！央行终于出手 罕见上调外汇存款准备金率 人民币升值趋势要逆转？</title><link>http://yuanchuang.10jqka.com.cn/20210601/c629833540.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　面对连续升值的人民币，央行终于出手了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月31日，人民银行官方发布消息称，为加强金融机构外汇流动性管理，中国人民银行决定，自2021年6月15日起，上调金融机构外汇存款准备金率2个百分点，即外汇存款准备金率由现行的5%提高到7%。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/618e180fb4ad2bc721fdf1ebaa58b0b5.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨日，该消息发布后，离岸、在岸人民币一度双双直线下挫，值得一提的是，就在昨日早间，在岸人民币对美元一度升破6.36，离岸人民币对美元一度升破6.35关口，双双续刷2018年5月以来最高。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/6867d2bc2eeeede042a2d57bf47bd18f.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;图片：5月31日离岸美元/人民币&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对金融机构外汇存款准备金率上调一事，光大银行金融市场部分析师周茂华表示，本轮人民币升值与流动性泛滥有关，央行此举一是通过调整外汇存款准备金率调节外汇市场供求关系；二是出于稳定人民币汇率预期，避免人民币汇率超调。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;什么是外汇准备金率？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外汇存款准备金率是央行影响信贷扩张能力的一个工具，外汇存款准备金率上调，相当于收紧了在岸市场的外汇，外汇供应减少，外汇升值，对应人民币贬值。反之，外汇存款准备金率降低，则对应人民币升值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　历史上，外汇存款准备金调整较为少见。2004年10月29日，中国人民银行关于印发《关于〈金融机构外汇存款准备金管理规定〉的通知》，决定从2005年1月15日起，金融机构外汇存款准备金率统一调整为3%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　后于2006年9月15日上调外汇存款准备金率至4%，后又于2007年5月8日上调外汇存款准备金率至5%。广发证券研报显示，当时上调外汇存款准备金率的背景是外汇占款大幅流入以及人民币持续大幅升值。04～07年是WTO后中国加入全球产业链、出口占比持续提升、经济增速和体量大幅增加背景下的汇率体现。 &lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/e5620df67af3d48635b4b599543590cb.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;图片来源：广发证券&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;机构看法不一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管央行出手，对于后市人民币汇率机构看法不一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在广发证券看来，近期市场关注人民币升值，并对央行放弃汇率干预目标有所讨论。央行引导升值这一逻辑在外汇存款准备金率提升这一政策面前已经被证伪。这说明前期升值主要还是基于出口景气和货币政策的基本面因素，而不是央行主动引导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据央行披露数据，4月末金融机构负债端外汇存款约1万亿美元，其中境内外汇存款约0.65万亿美元，提升2个百分点外汇法定准备金率，大概锁定境内美元流动性200亿美元，量级上有限。广发证券证券表示，中长期看汇率趋势本身是经济基本面和货币政策决定的，从04~07年历史看，当时政策并没有扭转升值趋势。但短期来看，动用重启十多年未用的政策，能打消市场认为央行引导升值的预期，避免市场人民币升值预期自我强化加速。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601696','&amp;#x4E2D;&amp;#x94F6;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;中银证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;601696&lt;/a&gt;）管涛也表示，2021年以来，金融机构外汇存款明显增加，4月末外汇存款余额约为1万亿美元，外汇流动性宽松，央行将外汇存款准备金率上调2个百分点，可冻结约200亿美元外汇流动性，有助于收紧境内市场外汇流动性，提高境内外币利率，缩小境内本外币利差，抑制即期和远期结汇，促进境内外汇市场平衡。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，苏宁金融研究院宏观经济研究中心副主任陶金认为，此举可能会加剧人民币升值空间。其表示，此次外汇准备金率调整释放的政策信号，可能比政策本身造成的市场影响更加重要。此前市场普遍预测人民币具备升值空间，但空间并不大。此调整出台后，人民币升值的空间可能会进一步压缩。同时考虑到前期人民币升值的原因主要是美元贬值，而此次外汇准备金率调整应该是针对所有外汇，这可能加剧压制人民币的升值空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至6月1日发稿，人民币升值趋势仍未见反转，在岸美元/人民币报6.3647，离岸美元/人民币报6.36145。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="gsrd-hidden brokers_hidden" href="###" target="_blank" id="yuanchuang-tuiguang"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://yuanchuang.10jqka.com.cn/20210601/c629833540.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球最大可再生能源加密货币矿商拟SPAC上市</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210601/c629833913.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月1日彭博消息，全球最大的可再生能源的加密货币矿商Iris Energy Pty表示，比特币可能会安然渡过对其挖矿产生的ESG(环境、社会和公司治理)问题的新一轮审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该公司首席执行官Daniel Roberts认为，过去一年来，比特币的使用案例已经得到验证，并且通过既产生代币又验证交易的挖矿过程加以保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Daniel Roberts称，“比特币发挥了重要作用，我认为没有人有权决定能源应该用在哪里，这是一个基于市场的决策，比特币凭借其吸引力和接受度，自然而然地吸引了这些能源来为其服务，并且保护了人们的积蓄。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近几周，比特币挖矿高耗能问题成为了市场焦点。特斯拉暂停接受比特币支付，国内监管机构也重拳出击打击挖矿，受此影响，比特币从4月约65000美元的历史最高点暴跌40%，截至发稿报37000美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Iris Energy考虑SPAC上市 融资3亿至5亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Daniel Roberts表示，总部位于澳大利亚的Iris Energy Pty正在筹划建设一系列项目，包括数据中心和挖矿基础设施，并且继续研究SPAC上市的选项，为这些项目筹集资金。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月初，有报道称，该公司正在与几家空壳SPAC接洽，希望能在美国上市，融资3亿至5亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Daniel Roberts称，“加密货币领域的最新消息以及对ESG的关注表明，我们多年前开始采用的商业模式很可能是正确的。我们希望吸引‘合适的资本伙伴’(right capital partners)来帮助我们成长”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210601/c629833913.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会发布《银行保险机构董事监事履职评价办法（试行）》</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210601/c629833965.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据银保监会6月1日消息，银保监会制定了《银行保险机构董事监事履职评价办法（试行）》，自2021年7月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》共6章47条，分为总则，评价内容，评价制度、程序和方法，评价应用，监督管理和附则。《办法》要求银行保险机构根据履职评价结果对被评价董事监事提出工作建议或处理意见。同时明确监管部门对违法违规的董事监事依法采取监管措施，追究相关责任，并在公司治理评估、市场准入、非现场监管和现场检查等工作中强化评价信息运用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210601/c629833965.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>