<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 23 Jul 2022 12:37:34 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>一图看懂2022年上半年中央企业经济运行情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640652542.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640652542.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家开发银行设立开发性金融工具并完成首批投放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640652423.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640652423.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中华人民共和国黑土地保护法》8月1日正式实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640652163.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640652163.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“《人民币国际化报告2022》发布会暨货币金融圆桌会议·2022夏”举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640652070.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640652070.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中华人民共和国黑土地保护法》将于8月1日正式实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651809.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：不断完善优质中小企业梯度培育体系 提升中小企业核心竞争力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651765.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651765.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>721国常会：三季度至关重要，创造条件确保工地不停工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651743.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651743.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部举行发布会介绍上半年人力资源和社会保障工作进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651719.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651719.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：今年以来新增减税降费及退税缓税缓费超3万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651715.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651715.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年中央企业实现营业收入19.2万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651386.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651386.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院常务会议：取消29个罚款事项 降低24个违规行为罚款数额</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651314.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651314.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：到2025年，关中平原城市群常住人口城镇化率达到65%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651286.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651286.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面审核备案司法鉴定评估机构 推动司法辅助工作有序发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651242.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651242.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年地方成绩单陆续出炉，这些地区表现亮眼</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651308.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;记者 张智 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着上半年各地经济数据陆续出炉，“期中成绩单”也逐渐揭开面纱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，绝大部分省份经济均顶住压力实现了正增长，其中，共计23个省份GDP增速持平或跑赢全国增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从数据上看，沿海地区仍然是我国经济的重心。东部沿海五省广东59518亿元、江苏56909亿元、山东41717亿元、浙江36222亿元、福建24605亿元，上半年GDP之和为21.89万亿元，占全国总量的38.9%，比重超过三分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，以山西、江西为代表的中部地区表现也很亮眼。其中，山西GDP同比增长5.2%，江西同比增长4.9%，均大幅领先全国2.5%的平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下半年经济形势依然严峻复杂，外部不稳定性不确定性较大。不过，从二季度数据来看，中国经济复苏的基础是非常好的。下一步的核心任务就是全面复苏，这就要求接下来疫情纾困转向市场型内生动能培育上来。因此，稳经济政策需要兼顾当前和长远，而且要注重政策措施的落实和传导。”上海财经大学校长刘元春在解读数据时对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高新技术仍是增长动力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从数据来看，跑赢全国的省份中，工业成绩普遍较好。今年上半年，高新技术成为不少省份的增长驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月20日，湖北省统计局发布湖北省上半年经济数据显示，上半年GDP同比增长4.5%，高于全国2.0个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个亮点是，上半年，湖北规模以上工业增加值同比增长8%，其中高技术制造业增加值增长23.1%，增速高于全部规上工业15.1个百分点。细分来看，计算机、医药行业、新能源汽车、集成电路圆片、锂离子电池成为快速增长的“加速器”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，固定资产投资(不含农户)同比增长15.6%。其中，基础设施投资增长21.8%，铁路运输业投资增长48.3%，水利、环境和公共设施管理业投资增长40.2%；进出口快速增长，进出口总值2909.1亿元，同比增长18.4%，都成为拉动经济快速增长的主要动力之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　能源大省陕西的高增长也得益于高新技术产业。近年来，西安高新区不同层次产业化基地的加速建设，正在让更多的“创新种子”长成“产业大树”。2021年，仅在西安高新区，以人工智能、大数据与云计算、增材制造、卫星应用、5G等为代表的战略性新兴产业就实现产值2097亿元，同比增长23.5％，场景经济、平台经济、无人驾驶、车路协同等新业态快速崛起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，陕西规模以上工业增加值同比增长8.6%，其中非能源工业增加值同比增长9.2%，高于能源工业增速1.2个百分点，拉动全部规模以上工业4.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在安徽，近年来实现了“总量居中、人均靠后”向“总量靠前、人均居中”的跨越发展，从2018年全年生产总值突破3万亿元至2021年全年生产总值突破4万亿元，仅用了3年时间；制造业、数字经济增加值均超1万亿元，全球10%的笔记本电脑、20%的液晶显示屏在安徽生产，全国每3台冰箱、4台洗衣机、5台空调有1台是安徽制造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受益于此，今年上半年，安徽实现地区生产总值21764亿元，按不变价格计算，同比增长3.0%；二季度，安徽实现地区生产总值11416亿元，同比增长1.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在西部省份新疆，GDP实现8279亿元，同比增长4.9%，增速跑赢全国并高出2.4个百分点，名义GDP增量为1866.2亿元，生产需求稳步回升，发展动能不断增强，较去年同期经济实力显著提升，预计全年地区生产总值再创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策仍需发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，上半年，虽然受疫情影响上海全市生产总值19349亿元，同比下降了5.7%，但在一系列政策加持下，6月以来经济出现了明显回升势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海社科院经济研究所所长沈开艳表示，随着上海在疫情期间全域静态管理，投资、消费、进出口等经济活动均受到极大限制。不过，过去一个月，上海政策频出，在“五个新城”功能导入、打造全球动力之城、加快南北转型发展等重大战略举措中，为产业高质量发展打开广阔空间；同时，围绕经济恢复重振“50条”，发布15个专项行动，6000多位企业服务专员联系近10万家企业，将政策效应落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月以来，上海经济回升的势头非常明显。数据显示，6月，上海规模以上工业增加值增速达13.9%，不仅由负转正，且环比增加40多个百分点。作为经济先行指标的制造业PMI回升到67.4，表明上海制造业活动在加快恢复。进出口总额增长9.6%，也和工业一样经历了V形反弹。此外，全市集成电路、工业机器人等行业都逆势实现大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在行业内人士看来，今年多地疫情反弹对经济造成了冲击。外部环境也有改变，经济出现了一些短期的困难，但保持对经济的信心至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，受宏观经济政策利好，市场活力持续增强，中国经济还会稳步增长，内需还有释放潜力。市场主体在稳经济中发挥至关重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国经济长期向好的基本面没有改变，经济韧性强的特点明显，宏观政策调节工具丰富，推动经济持续恢复具备较多有利条件。下半年的稳经济政策应该统筹科学防疫和经济社会全面恢复，推动复工；同时，推动国家基建项目全面开工；此外，精准施策，针对稳消费出台更直接、更有针对性的措施。”中国国际经济交流中心首席研究员张燕生表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，宏观政策要保持连续性、稳定性，给市场更加积极的预期。预计我国经济有望继续回升保持在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：徐芸茜 主编：公培佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651308.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年以来超3万亿元税费优惠送达企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651600.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;截至7月20日，合计新增减税降费及退税缓税缓费超3万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;周洋 制图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 李苑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局发布的最新数据显示，截至7月20日，合计新增减税降费及退税缓税缓费超3万亿元，有效发挥了助企纾困、稳住宏观经济大盘的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局副局长王道树介绍，3万多亿元主要包括三部分：一是今年以来已有20005亿元增值税留抵退税款退到纳税人账户，超过去年全年退税规模的3倍；二是上半年全国新增减税降费5074亿元，其中新增减税4097亿元，新增降费977亿元；三是今年以来累计办理缓税缓费5533亿元，其中，继续实施制造业中小微企业缓缴政策，办理缓缴税费5257亿元；4至6月为受疫情影响较大的困难行业和中小微企业办理缓缴社保费276亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局总审计师蔡自力介绍，今年4月实施大规模留抵退税政策以来已合计退税18772亿元。政策红利持续释放，以“真金白银”为更多市场主体送上退税“及时雨”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分行业看，4月1日至7月20日，制造业退税4844亿元，占比25.8%；交通运输业退税3050亿元，占比16.2%；电力、热力、燃气及水生产和供应业退税1843亿元，占比9.8%；批发和零售业退税1183亿元，占比6.3%；建筑业退税1043亿元，占比5.6%；科技服务业、软件信息服务业和生态保护环境治理业退税993亿元，占比5.3%；租赁和商务服务业退税780亿元，占比4.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从企业规模看，小微企业是受益主体。4月以来已获得退税的纳税人中，小微企业户数占比达93.7%，共计退税7951亿元，金额占比42.4%。从区域看，东部地区留抵退税总量较大，市场主体共获得退税10371亿元，占比55.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡自力表示，大规模增值税留抵退税政策红利持续释放，以“真金白银”为更多市场主体送上退税“及时雨”、增加了现金流，对提振市场主体发展信心、激发市场主体活力，发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据增值税发票数据，二季度，全国享受留抵退税企业采购原材料等支出同比增长12.3%，增幅较无退税企业高5.7个百分点；留抵退税企业销售收入同比增长6.1%，较无退税企业高1.8个百分点。办理留抵退税的专精特新“小巨人”企业销售收入同比增长16.5%，增幅较无退税企业高10.5个百分点。外资企业户均留抵退税超过500万元，且主要集中在制造业大中型企业，发挥了稳定外资预期的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月1日大规模留抵退税政策实施以来，为防止退税政策“红包”落入不法分子“腰包”，全国税务稽查部门不断加大对骗取留抵退税违法行为的打击力度，保持了打早打小、以快制快、严查狠打的高压态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至7月20日，全国税务稽查部门已查实涉嫌骗取或违规取得留抵退税企业5558户，涉及留抵退税款及挽回各类税款损失合计89.28亿元。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651600.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国居民个人卫生支出占比降至27.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651277.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月22日电(记者王美华)记者从22日国家卫健委举行的新闻发布会上获悉，党的十八大以来，中国居民个人卫生支出所占比重由2012年的34.34%下降到2021年的27.7%；达到服务能力标准的基层医疗卫生机构占比达到53%，全国累计建成社区医院2600余家，县域内常见病多发病就诊率超过90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委体制改革司司长许树强介绍，党的十八大以来，我国把“以治病为中心”转变为“以人民健康为中心”，围绕解决群众看病难、看病贵问题，推出一系列重要改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年首批国家区域医疗中心相关专科跨省就医较2019年下降9.3%，就医秩序更趋合理。中国推进国家组织药品耗材集中采购和使用，降低虚高药价，已开展的7批集采中选药品平均降价超过50%，两批耗材集采平均降价超过80%，累计节约费用约3000亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651277.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国常驻联合国副代表敦促发达国家在COP27上兑现承诺</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651997.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社联合国7月22日电中国常驻联合国副代表戴兵22日在气候变化会员国咨询小组会议上发言，敦促发达国家在《联合国气候变化框架公约》第二十七次缔约方大会(COP27)上兑现向发展中国家提供气候融资等承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　戴兵说，COP27将于今年11月在埃及举办，中方支持埃及举办一届成功的缔约方大会。希望各方凝聚政治互信、践行真正的多边主义，落实“共同但有区别的责任”等原则，将国家自主贡献目标转化为切实行动，切实反映发展中国家诉求。发达国家应在COP27上兑现每年为发展中国家提供1000亿美元支持、适应资金翻番等承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　戴兵介绍了中国践行气候变化承诺，积极采取的一系列务实行动。他说，在不久前召开的全球发展高层对话会上，中方宣布推动建立全球森林可持续管理网络、实施“化学地球”大科学计划等一系列务实举措。中方出席近期召开的第六届气候行动部长级会议、波恩气候大会，深入参与气候行动与实施、减缓和适应、对发展中国家支持等议题讨论，为国际气候合作贡献中国智慧和方案。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：毫不动摇坚持“外防输入、内防反弹”总策略和“动态清零”总方针</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651994.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委消息，近期，本土疫情呈现多点散发、多地频发的态势，部分地区疫情外溢仍未完全阻断，防控形势严峻复杂。要毫不动摇坚持“外防输入、内防反弹”总策略和“动态清零”总方针，发生疫情的地区要因地因势处置聚集性疫情，集中资源和力量快速扑灭，快速遏制本土疫情扩散蔓延。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651994.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>组合式税费优惠“大礼包”已为企业送达超3万亿元真金白银</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651582.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月22日，国家税务总局举行落实新的组合式税费支持政策专题新闻发布会。国家税务总局党委委员、副局长王道树表示，党中央、国务院部署实施的新的组合式税费支持政策，为企业送去“真金白银”，增强了企业获得感，为稳定宏观经济大盘提供了有力支撑。截至7月20日，合计新增减税降费及退税缓税缓费超3万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王道树介绍，上述数据主要包括三部分：一是今年以来已有20005亿元增值税留抵退税款退到纳税人账户，超过去年全年退税规模的3倍。二是上半年全国新增减税降费5074亿元。其中，新增减税4097亿元，新增降费977亿元。分政策项目看，小规模纳税人“六税两费”减征政策进一步扩展至小型微利企业和个体工商户，新增减税降费830亿元；在小规模纳税人征收率由3%降至1%的基础上，今年4月1日起免征增值税，新增减税793亿元；小型微利企业应纳税所得额100万元-300万元部分再减半政策，新增减税477亿元；继续实施的阶段性降低工伤、失业保险费率政策，新增降费805亿元。三是今年以来累计办理缓税缓费5533亿元，其中，继续实施制造业中小微企业缓缴政策，办理缓缴税费5257亿元；4月份至6月份为受疫情影响较大的困难行业和中小微企业办理缓缴社保费276亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王道树表示，实施新的组合式税费支持政策带动小微企业经营逐步改善，支撑困难行业销售加快回暖，助力工业经济运行企稳回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增值税发票数据显示，6月份，全国小微企业销售收入同比增长5.8%，比5月份提高3.2个百分点。6月份，批发零售业、住宿餐饮业、交通运输业销售收入分别比5月份提高7.5个、19.1个和5.8个百分点。6月份，全国工业企业销售收入同比增长10%，较5月份提高2.5个百分点；其中，制造业同比增长8.2%，比5月份提高3.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　川财证券首席经济学家陈雳对《证券日报》记者表示，受疫情影响，中小微企业开工带来压力，另外能源类大宗商品价格高涨，也给我国带来了输入型通胀的压力，位于中下游的中小微企业成本压力增加，鉴于国内外复杂的不确定环境，我国实施的新的组合式税费支持政策，能够帮扶中小微企业，增加企业现金流，缓解企业资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港中睿基金首席经济学家徐阳在接受《证券日报》记者采访时表示，今年我国“真金白银”纾困企业，尽全力为企业减负尤其是受疫情影响较大的零售、住宿餐饮等企业，在政策红利持续释放下销售收入回暖，这将促进经济快速恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“实施大规模增值税留抵退税，是今年稳住宏观经济大盘的关键性举措。”国家税务总局总审计师兼收入规划核算司司长蔡自力表示，自4月1日起对小微企业和制造业等6个行业企业实施全额退还存量和增量留抵税额政策基础上，按照国务院稳经济一揽子政策措施相关安排，自7月1日起，对批发和零售业等7个行业企业实施全额退还存量和增量留抵税额政策，让更多市场主体享受政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡自力介绍，4月份以来增值税留抵退税合计18772亿元。分行业看，4月1日至7月20日，制造业退税4844亿元，占比25.8%，是受益最明显的行业；交通运输业退税3050亿元，占比16.2%；电力、热力、燃气及水生产和供应业退税1843亿元，占比9.8%；批发和零售业退税1183亿元，占比6.3%；建筑业退税1043亿元，占比5.6%；科技服务业、软件信息服务业和生态保护环境治理业退税993亿元，占比5.3%；租赁和商务服务业退税780亿元，占比4.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分企业规模看，小微企业是受益主体。4月份以来已获得退税的纳税人中，小微企业户数占比达93.7%，共计退税7951亿元，金额占比42.4%；中型企业退税4176亿元，大型企业退税6645亿元，金额分别占比22.2%、35.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分区域看，东部地区留抵退税总量较大，市场主体共获得退税10371亿元，占比55.2%。中部地区和西部地区分别退税3752亿元、4649亿元，占比分别为20%、24.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡自力表示，大规模增值税留抵退税政策红利持续释放，以“真金白银”为更多市场主体送上退税“及时雨”、增加了现金流，利于提振市场主体发展信心、激发市场主体活力。下一步，税务部门将继续采取实打实、硬碰硬的举措，不折不扣落实落细各项税费支持政策，持续释放政策红利，更好助力稳住宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 田冬 才山丹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651582.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>毫不动摇坚持“外防输入、内防反弹”总策略和“动态清零”总方针</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640652393.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院联防联控机制7月23日新闻发布会表示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;奥密克戎BA.5亚分支已蔓延至全球100多个国家和地区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;近期，本土疫情呈现多点散发频发态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要毫不动摇坚持“外防输入、内防反弹”总策略和“动态清零”总方针&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;因地因势处置聚集性疫情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保持应急处置指挥体系高效运转状态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要继续做好新冠病毒疫苗接种&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640652393.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部有关负责人就修订出台 《财政行政处罚听证实施办法》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640652391.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年1月24日 来源：条法司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部对《财政机关行政处罚听证实施办法》（财政部令第23号，以下简称23号令）进行了修订，形成了《财政行政处罚听证实施办法》（财政部令第109号，以下简称《办法》），于2022年3月1日起施行。为方便各方面了解落实《办法》有关内容，财政部有关负责人就《办法》相关问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《办法》修订的背景是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：23号令是财政部门落实行政处罚法有关听证制度的具体规定，自2005年实施以来，在增强财政部门及其工作人员依法行政理念、规范行政处罚程序、保护当事人合法权益等方面发挥了重要作用。2021年新修订的行政处罚法，增加了行政处罚种类,扩大了行政处罚听证范围，强化了听证笔录的效力，增加了电子送达方式等内容。因此，23号令应当及时作出相应修改。此外，随着经济社会发展，23号令中有关纳入听证范围的行政处罚金额标准已明显过低；实践中还存在部分规定操作性不强的问题，也需要相应修订23号令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《办法》修订的基本原则是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：修订过程中，主要遵循了以下原则：一是坚持依法修订。严格按照有关上位法规定，调整行政处罚听证范围、完善听证规则，确保行政处罚听证工作依法开展。二是坚持问题导向。适应经济社会发展水平和行政管理需要，聚焦解决行政处罚听证实践中反映的问题，调整听证相关金额标准，完善授权委托规定，确保修订内容务实管用。三是坚持高效便民。以人为本，优化细化听证程序，增加电子送达方式，保障当事人便利可及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《办法》对听证范围作了哪些调整？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：一是新增部分听证事项。根据新修订的行政处罚法规定，将“没收较大数额违法所得”、“没收较大价值非法财物”等行政处罚种类纳入听证范围；根据会计法、资产评估法、政府采购法及其实施条例等规定，将“责令会计人员不得从事会计工作”、“责令资产评估机构停业”、“责令资产评估专业人员停止从业”、“禁止供应商参加政府采购活动”、“禁止采购代理机构代理政府采购业务”等行政处罚措施纳入听证范围。二是删除部分听证事项。根据财政行政许可事项取消情况，相应删除“吊销会计从业资格证书”、“取消政府采购业务代理资格”等听证事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《办法》调整听证金额标准的主要考虑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：23号令规定，财政部作出罚款行政处罚的，其“较大数额罚款”的标准为对公民作出5000元以上罚款，对法人或者其他组织作出5万元以上罚款。但随着经济社会的发展，实践中普遍反映现行法律制度中罚款标准过低，违法成本低，惩罚力度不够。为有效发挥行政处罚的震慑作用，《国务院关于进一步贯彻实施&amp;lt;中华人民共和国行政处罚法&amp;gt;的通知》中将规章设定的罚款限额由3万元提高至10万元，不少法律法规在制定或修订时也大幅提高了罚款数额标准，因此，有关行政处罚听证金额的标准应作相应调整。此外，新修订的行政处罚法没有对“没收较大数额违法所得”、“没收较大价值非法财物”中的“较大数额”、“较大价值”的标准作出规定，为便于实践操作，也需要予以明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综上，《办法》将财政部作出“较大数额罚款”标准提高至对公民作出的1万元以上罚款、对法人或者其他组织作出10万元以上罚款；明确作出没收违法所得、没收非法财物等行政处罚的，“较大数额”、“较大价值”的标准与作出罚款的“较大数额”标准一致。同时延续23号令规定，明确地方财政部门作出罚款、没收违法所得、没收非法财物等行政处罚的，其听证相关数额标准按照各省、自治区、直辖市人大常委会或者人民政府的规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《办法》在优化听证流程方面有哪些新举措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：一是调整当事人提交授权委托书的时间及内容。将提交授权委托书的时间由举行听证的3日前，延长至举行听证日前，并规定授权委托书应当明确委托范围。二是增加第三人参加听证程序的规定。明确第三人在听证中享有陈述、质证等权利，切实维护第三人的合法权益。三是增加电子送达的规定。明确经当事人同意并签订确认书，财政部门可以采用传真、电子邮件等方式，送达相关文书。 另外，还对听证延期、中止、终止情形进行了调整，增加了听证期限的计算方式等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：如何做好《办法》的贯彻实施工作？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640652391.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>严查狠打！国家税务总局曝光5起骗取留抵退税案件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640652580.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，新的组合式税费支持政策利好效应不断释放，国家税务总局数据显示，截至7月20日，合计新增减税降费及退税缓税缓费超3万亿元。与此同时，为防止退税政策“红包”落入不法分子“腰包”，全国税务稽查部门始终坚持以零容忍的态度，不断加大对骗取留抵退税违法行为的打击力度，截至7月20日，全国税务稽查部门已查实涉嫌骗取或违规取得留抵退税企业5558户，涉及留抵退税款及挽回各类税款损失合计89.28亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局、公安部、最高人民检察院、海关总署、中国人民银行和国家外汇管理局六部门联合打击虚开骗税行为，截至7月20日，各地六部门已联合打击虚开骗取留抵退税团伙153个，联合查办涉嫌接受虚开发票骗取留抵退税企业1091户，挽回留抵退税及其他税款损失12.67亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续曝光典型案件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，税务部门加大了对典型案件曝光警示工作力度。截至7月20日，全国累计已曝光621起典型案件，其中虚开发票团伙案件23起，有力发挥了对不法分子的警示震慑效应，有的企业在税务稽查立案后主动缴回涉嫌骗取的留抵退税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在7月22日召开的落实新的组合式税费支持政策专题新闻发布会上，国家税务总局曝光5起骗取留抵退税案件。5起骗取留抵退税案件，2起骗取出口退税案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵州查处一起虚开发票团伙骗取留抵退税案件。近期，贵州省税务稽查部门根据分析线索，联合公安经侦、人民银行等部门依法查处了一起跨区域虚开发票团伙骗取留抵退税案件。经查，该团伙采取“票货分离”的方式虚开增值税专用发票价税合计52亿元。税务稽查部门已查实并追回该团伙下游企业通过接受虚开发票虚增进项税额骗取的留抵退税1200余万元，成功阻断受票企业申请办理的留抵退税1300余万元，正对其他涉嫌利用虚开发票骗取留抵退税的企业开展深入检查。目前，公安经侦部门已抓获犯罪嫌疑人15人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁查处一起虚开发票团伙骗取留抵退税案件。近期，沈阳市税务稽查部门根据分析线索，联合公安经侦部门依法查处一起虚开发票团伙骗取留抵退税案件。经查，该团伙控制多家空壳公司涉嫌取得虚开增值税专用发票价税合计15.42亿元，通过虚增进项税额骗取留抵退税，同时涉嫌对外虚开增值税专用发票价税合计14.91亿元。税务稽查部门成功阻断该团伙骗取留抵退税款600余万元，正对该团伙下游企业涉嫌骗取留抵退税300余万元的违法事实开展深入检查。目前，公安经侦部门已抓获犯罪嫌疑人13人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁夏查处一起虚开发票团伙骗取留抵退税案件。近期，宁夏回族自治区税务稽查部门根据分析线索，联合公安经侦部门依法查处了一起虚开发票团伙骗取留抵退税案件。经查，该团伙控制多家企业，涉嫌虚开增值税专用发票价税合计3.93亿元。税务稽查部门已查实下游企业骗取留抵退税168万元的违法事实，正对其他涉嫌利用虚开发票骗取留抵退税的关联企业开展深入检查。目前，该案件已移送公安经侦部门，依法追究相关人员刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东查处一起商贸企业骗取留抵退税案件。近期，佛山市税务局稽查局根据税收大数据分析线索，依法查处了佛山市顺德区旭龙贸易有限公司骗取留抵退税案件。经查，该公司通过隐匿销售收入、减少销项税额、进行虚假申报等手段，骗取留抵退税260.08万元。税务稽查部门依法追缴该公司骗取的留抵退税款，并依据《中华人民共和国行政处罚法》《中华人民共和国税收征收管理法》相关规定，处1倍罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天津查处一起技术服务企业骗取留抵退税案件。近期，天津市税务局稽查局根据税收大数据分析线索，依法查处了天津某技术有限公司骗取留抵退税案件。经查，该公司通过取得虚开的增值税专用发票虚增进项税额、进行虚假申报等手段，骗取留抵退税102.33万元。税务稽查部门依法追缴该公司骗取的留抵退税款，并依据《中华人民共和国行政处罚法》《中华人民共和国税收征收管理法》相关规定，拟处1倍罚款。目前，税务部门已将该案虚开线索移送公安机关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北查处一起骗取出口退税案件。近期，沧州市税务局根据天津海关移送涉嫌骗取出口退税案源，发现肃宁县部分皮毛企业出口商品存在异常情况。税务部门迅速与公安、海关、人民银行等成立联合专案组依法深入开展调查，成功打掉骗税团伙3个、黑中介1个，抓获犯罪嫌疑人8人，正式批捕1人。经查，该团伙获取虚开的增值税专用发票后，勾结“配单”公司违规取得报关单据骗取出口退税，涉及出口企业42户，涉嫌骗取出口退税5171.4万元。目前，公安机关正在进一步侦办，将依法追究相关人员刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青岛查处一起骗取出口退税案件。近期，青岛市税务局根据税收大数据和海关出口数据分析，发现部分企业出口商品存在异常情况。税务部门迅速与公安、海关、人民银行等部门成立联合专案组依法深入开展调查，成功破获虚开骗税团伙3个。经查，这些团伙通过虚构农产品收购业务虚开增值税专用发票，勾结“配单”公司非法取得报关单据，骗取出口退税，涉及青岛某农业发展有限公司等7户出口企业，涉嫌骗取出口退税10723万元。目前，检察机关已提起公诉，案件正在进一步审理中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局稽查局副局长江武峰表示，下一步，税务部门将加强与相关部门密切协作，充分发挥六部门联合打击机制作用，坚持以零容忍的态度严查狠打骗取留抵退税违法犯罪行为，倾力护航大规模留抵退税政策快准稳好落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严肃内部不当行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保留抵退税政策落稳落好，税务部门刀刃向内，严肃查处税务人员失职失责、违法违纪行为。截至7月20日，全国税务系统已公开曝光40起税务人员失职失责受到执法过错责任追究的案例以及14起税务人员违纪违法被立案审查的案件，持续释放全面从严、一严到底的强烈信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此次发布会上，税务部门还曝光了2起税务人员违纪违法典型案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内蒙古一名税务人员涉嫌接受不法分子宴请等安排并说情打招呼为其虚开发票骗取留抵退税提供便利被立案审查。近期，内蒙古自治区税务局对骗取留抵退税案件深入开展一案双查时，发现鄂尔多斯市某区税务局副局长高某某涉嫌多次接受不法分子宴请等安排，在其办理增值税专用发票增版增量等业务时向有关税务人员说情打招呼，为其虚开发票提供了便利，导致下游受票企业虚增进项税额骗取留抵退税。目前，当地税务部门纪检机构已对高某某立案审查，将依规依纪依法严肃追究其责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏一名税务人员内外勾结非法侵吞出口退税款被给予开除党籍、开除公职处分。江苏省税务局纪检机构与地方纪委监委联合查处一起税务人员内外勾结非法侵吞出口退税款案件。经查，南京市某区税务局税务干部景某，利用其从事出口退税管理工作的职务便利，伙同某公司法人杜某，非法侵吞出口退税款并从中牟利。目前，景某已被给予开除党籍、开除公职处分，并移送司法机关依法追究其刑事责任。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640652580.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年全国城镇新增就业654万人，完成全年目标任务59%——我国就业局势有望继续回暖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640652577.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上半年全国城镇新增就业六百五十四万人，完成全年目标任务百分之五十九——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国就业局势有望继续回暖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是民生之本。面对复杂严峻的国际环境和国内疫情带来的冲击，当前我国就业形势如何？围绕稳就业保就业，下一步还将采取哪些应对措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月22日，人力资源和社会保障部发布数据显示，上半年，全国城镇新增就业654万人，完成全年目标的59%。6月份，全国城镇调查失业率回落至5.5%。降、缓、返、补等一系列政策落实落地，助力稳市场主体稳就业。“从走势看，随着稳经济一揽子政策措施加快落地，疫情防控和经济社会发展高效统筹，各方面围绕就业同向发力，就业局势有望继续回暖。”人社部就业促进司司长张莹在当天举行的新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举保持就业局势总体稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，国内经济下行压力加大，疫情出现反复，这些都对就业带来挑战。张莹回应，今年以来，各地区各部门高效统筹疫情防控和经济社会发展，全力以赴稳就业保就业，就业局势保持总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——城镇新增就业完成与时序进度基本一致。从各地情况看，28个省份和新疆生产建设兵团任务完成快于时序进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——城镇调查失业率阶段性走高后出现下降。一季度全国城镇调查失业率均值为5.5%，处于较低水平。4月份为6.1%，受疫情影响走高，5、6月份连续回落，分别为5.9%和5.5%。多数省份城镇调查失业率走势与全国一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——市场岗位需求大于求职人员。上半年，公共就业服务机构和市场机构求人倍率（招聘需求人数和求职人数的比值）均在1以上。其中，二季度100个城市公共就业服务机构求人倍率1.37，同比减少0.21，环比减少0.2。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——城乡困难人员就业稳中有增。6月末，脱贫人口务工规模3223万人，同比增加160万人，25个中西部省份均已完成目标任务。1—6月，就业困难人员就业85万人，同比持平。此外，上半年农村劳动力外出务工规模保持基本稳定，失业人员实现再就业250万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张莹透露，下一步，人社部将继续落实落细就业优先政策：实施政策落实快办行动，助力企业纾困解难、稳岗扩岗；实施重点群体创业推进行动，深入实施创业培训，跟进提供创业担保贷款等融资支持；加密组织&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）就业服务活动等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为离校未就业高校毕业生提供不断档服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高校毕业生就业事关民生福祉、经济发展和国家未来。“人社部门始终把促进高校毕业生就业作为重中之重。为此，人社部门从7月份开始，启动实施离校未就业毕业生服务攻坚行动，集中对未就业毕业生进行就业帮扶。”张莹表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，一方面，运用各种渠道，集中亮出线上线下求助途径、招聘平台、服务机构目录和政策服务清单。目前，各地普遍面向毕业生发布了公开信，人社部已开放未就业毕业生求职登记小程序，超过20万未就业毕业生登记了求职意愿。另一方面，对于信息移交、主动登记、走访摸排掌握的未就业高校毕业生，人社部门将主动进行联系，了解他们的求职意向和服务需求，提供针对性的职业指导、岗位推介、技能培训和就业见习岗位。有就业需求的未就业毕业生可以主动到当地人社部门寻求帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕服务高校毕业生的高频事项，实施就业创业一件事“打包办”，分类推出基层就业、企业吸纳、自主创业、灵活就业、培训见习等政策礼包，集中兑现税收减免、创业担保贷款、资金补贴等政策，确保高校毕业生能够及时足额享受到政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，坚持把困难毕业生作为重点服务对象，聚焦脱贫家庭、低保家庭、零就业家庭以及残疾和较长时间未就业的毕业生，开展结对帮扶，制定“一人一档”“一生一策”帮扶措施。针对高校毕业生就业中存在的就业歧视、虚假招聘等问题，开展人力资源市场秩序清理整顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;社保费缓缴政策有效缓解企业资金压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在落实助企纾困政策方面，人社部养老保险司副司长亓涛表示，缓缴社保费政策作为扎实稳定经济一揽子政策措施的组成部分，是助企纾困的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为有效缓解企业当前资金压力，帮助企业恢复生产经营，4月份，人社部等部门出台了缓缴社保费政策，对餐饮、零售等五个特困行业企业阶段性缓缴养老、失业、工伤三项社保费。5月，中央决定扩大阶段性缓缴社会保险费政策实施范围，人社部会同有关部门印发文件，各地也抓紧出台了本地的具体实施办法，推动政策尽快落实落地。“下一步，我们将密切跟踪关注各地缓缴社保费政策实施情况，及时解决政策实施过程中遇到的新情况、新问题，切实发挥缓缴社保费政策的助企纾困效果，帮助企业应对因疫情等阶段性因素造成的暂时性困难。”亓涛说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在失业保险助力稳就业、保民生方面，人社部失业保险司司长桂桢介绍，上半年稳岗红利快速释放。通过提高稳岗返还标准，将中小微企业返还比例由60%最高提至90%，大型企业由30%提至50%，进一步加大对市场主体稳岗扩岗支持力度。1—6月，全国共向584万户企业发放稳岗资金331亿元。同时，新增留工补助政策，支持中高风险疫情地区的所有参保企业，以及未出现中高风险疫情地区的5个特困行业的参保企业稳岗留工。目前，已向195万户企业发放留工补助资金87亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，扩围保障积极有力。为更好保障失业人员基本生活，在落实常规性保生活政策的基础上，延续实施失业保险保障扩围政策，向参保失业人员发放失业保险金、失业补助金、一次性生活补助、临时生活补助等各类失业保险待遇，将城乡参保失业人员全部纳入保障范围。1—6月，全国共向620万失业人员发放失业保险待遇402亿元。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640652577.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中华人民共和国黑土地保护法》将于8月1日起正式实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651873.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《中华人民共和国黑土地保护法》将于今年8月1日起正式实施，这是我国首次对黑土地保护进行立法。为了全面系统地掌握我国黑土地分布、结构、质量、利用状况等信息，今年上半年国家首次启动了东北黑土地地表基质调查，目前已完成调查面积8.34万平方公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地表基质是地球表层孕育和支撑森林、草原，水、湿地等各类自然资源的基础物质。受地质作用、自然作用和人类活动影响，不同的深度层次的地表基质具备不同的生产、生态服务功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，目前15个黑土地地表基质调查区已完成调查面积8.34万平方公里，各类钻探长度达到12228米，完成各类调查点8885个，采集分析测试样品33021件；基本查清调查区黑土资源分布特征、表层黑土层厚度、有效土层厚度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/3bc7254e5fc88a6c" id="ee6d9f3051030100f60ebc57c74d43b5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源部表示，此次黑土地地表基质调查是以第三次全国国土调查成果为底图，以高分遥感、一体化调查等现代科技手段为支撑，综合利用“空天地网钻”等技术手段，开展黑土地地表基质“数量、质量、生态”三位一体调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/8baf054886b287de" id="fd3d70e3eaa642b90501e697cbca23ca" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黑土地地表基质调查工程首席专家侯红星：从地表到地下，从宏观到微观，这里宏观有观察取样，到微观它有鉴定分析测试等等。在这个基础上，我们通过由点到线再到面，最后对黑土地地表地质层的空间结构模型进行整体调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(总台央视记者谭振华邵帅吉林台)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640651873.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海外企一线生产见闻：我们仍对中国市场充满信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640652032.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社上海7月23日电(记者杨恺、吴宇)工厂中巨型管道发出隆隆轰鸣声，实验室中正在调制的各色饮料糖浆，生产线上工人熟练操作多种大型设备……记者近日走访位于上海市闵行区莘庄工业区的三家外资企业。受访企业均表示，中国市场前景广阔，对未来发展充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/3c3557f36f73b431" id="95add49fba1472470152c630477e861a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月21日，西卡渗耐防水系统(上海)有限公司工作人员介绍生产线流程。新华社记者王翔摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总部位于瑞士的西卡是一家有着超过百年历史的专业化学品公司。西卡上海渗耐工厂在3月28日因疫情停产，4月26日在莘庄工业区的支持下复工，截至5月底已经完全恢复了停工停产以前的产能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西卡(中国)有限公司总裁张烨炯介绍，闭环管控期间莘庄工业区提供了详细的疫情防控和消杀提示。“我们也陆续收到了相关的经济扶持政策，包括退减税政策，缓缴五险一金，降低企业运营成本包括水、电、燃气等费用，以及其他一些金融优惠政策等，这让我们对业务复苏充满信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，西卡上海渗耐工厂目前正全面开启所有产线，积压的订单已经全部完成交付，国内订单已恢复到疫情前的正常状态，出口订单完成了新西兰、日本和澳大利亚的交付，并正在紧锣密鼓地处理东南亚国家的订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国市场依然是世界上最有活力、最有潜力的市场之一。我们没有理由不在这里继续深耕这样一个好市场。”张烨炯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/ff15b2b0fd01e347" id="9639b3dd5e64195bff0b8036875bdcbe" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月21日，在德乐食品饮品配料(上海)有限公司应用研发实验室，研发人员对新配方样品进行“口味评测”。新华社记者王翔摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总部位于德国的德乐集团，是食品饮料行业科技驱动型天然配料、配料系统和一体化解决方案的制造商、营销商和供应商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德乐亚太区总裁罗曼说，德乐将尽最大努力实现加速增长，为经济繁荣作出贡献。“上海本身就为我们的行业提供了大量的专业人才和友好的经济环境。我们非常愿意积极推动在此设立区域总部。我们计划今年再增加25%的员工，希望将研发和商务办公空间增加近一倍。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福伊特驱动作为德国福伊特集团旗下事业部，致力于为能源、矿山冶金、船舶技术、轨道交通等领域提供智能驱动解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/69a51d5102ec79be" id="d8acb8303b674d193f9e705d016c45cb" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月21日，在福伊特驱动技术系统(上海)有限公司，工人为高铁列车头进行装配和功能测试。新华社记者王翔摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福伊特驱动技术系统(上海)有限公司总经理华伟廷坦言，虽然企业产能尚未恢复到疫情前的状态，但是莘庄工业区对企业给予了多方面帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上周，相关政府部门专程来公司拜访，介绍纾困政策和方案，比如退税以及各项补助申请，我们已经开始申请相关补助。”华伟廷说，“我们即将在苏州增设一个制造业部门，研发电气化公共汽车、交通运输车辆、重型车辆等新产品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市商务委透露，截至今年5月底，上海累计设立跨国公司地区总部848家，外资研发中心512家。而据上海市统计局发布的数据，上半年，上海全市外商直接投资实际到位金额124.74亿美元，比去年同期增长0.2%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220723/c640652032.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>