<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 17 Oct 2020 04:55:20 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国外汇投资研究院院长：人民币升值外贸企业承压大 不必担忧升值推动房价上行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132229.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132229.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：前三季度主要实物类商品网络零售总额均保持较快增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132116.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132116.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国和巴西企业家举行在线交流会 探讨两国经贸合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132070.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132070.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄媒：美国指责俄罗斯放弃已达成的《新削减战略武器条约》延期协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132041.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132041.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对中国投出“信任票” 前三季度我国实际使用外资 人民币美元累计指标“双转正”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131780.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131780.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>力争达成超27亿美元订单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131735.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一个都不能少！中国减贫成绩单亮眼</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131633.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131633.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中国将同世界各国一道在开放中扩大共同利益、在合作中实现机遇共享</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131255.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国首个国家级营商环境报告出炉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201016/c624130279.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201016/c624130279.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国营商环境评价领域首部国家报告发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201016/c624129679.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201016/c624129679.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以深化改革强健国资国企“筋骨”――全国人大常委会组成人员分组审议国有资产“账本”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201016/c624129499.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201016/c624129499.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>连续两日聚焦“深圳” 赵立坚强调中国将推动建设开放型世界经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201016/c624127157.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201016/c624127157.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>316宗中央企业混改、央企民企业协同发展项目上海与投资者“见面”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201016/c624127156.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201016/c624127156.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅东盟5国行释放了哪些信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201016/c624131139.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　继8月出访欧洲5国、9月访问俄罗斯和中亚之后，王毅外长线下外交“复工复产”的第三站放在了东南亚，到访了柬、马、新、老、泰5个国家，出访前还在云南接待了印尼总统特使、菲律宾外长，7天7国，基本覆盖了整个东盟，体现了“亲诚惠容”的周边外交理念。王毅东盟之行释放了哪些信号？笔者和大家一起分享一下看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情让中国与东盟走得更近。中国与东盟本来就是紧密的伙伴，在东盟的对话伙伴国当中，中国创造了众多个“第一”：第一个与东盟建立战略伙伴关系，第一个加入《东南亚友好合作条约》，第一个与东盟启动自贸区谈判。新冠肺炎疫情发生后，双方交往尽管受到一定影响，但彼此合作不减反增、逆势上扬。疫情后中国举办的第一个多边国际会议就是中国一东盟抗击疫情特别外长会。今年以来，东盟取代欧盟成为中国第一大贸易伙伴，双方互为第一大贸易伙伴，不仅创造了中国一东盟关系的历史，也正在改写国际贸易格局。在这次王毅出访东盟5国之前，印尼外长蕾特诺于8月下旬访华，成为疫情发生后中国正式接待的首个外长；中越外长也在广西举行会谈。王毅也是马来西亚、泰国疫情发生以来接待的首个外长。可以说，疫情成为中国一东盟关系的催化剂，双方越走越近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化合作是后疫情时期中国与东盟关系的关键词。疫情发生以来，美国加大全方位对华打压遏制，把东盟视作对华遏制的重要一环。蓬佩奥在美国一东盟外长会上拿南海、香港、湄公河问题说事抹黑中国，还极力拉拢东盟国家加入美“印太战略”，试图构建反华包围圈。但与美方期待相反，东盟国家不仅不愿坐上美国反华战车，反而纷纷推进对华合作。柬埔寨与中国签署自贸协定，是柬对外签署的首份自贸协定。老挝、泰国表示要积极推进中老、中泰铁路建设，早日实现中老泰铁路贯通。马来西亚与中国建立由两国外长牵头的高级别委员会，统筹规划后疫情时期双边合作。印尼表示愿早日签署“一带一路”同“全球海洋支点”合作规划。新加坡希望尽快恢复两国高层交往和正常人员往来。菲律宾表示在涉港、涉疆问题上坚定支持中方，反对外界干涉中国内政。东盟国家还高度肯定中国抗疫成就，认为中国为全球树立了抗疫标杆，希望中国疫苗研制成功后能够同地区国家分享，建立便利双方人流、物流的“快捷通道”和“绿色通道”，这同美方对华抹黑、甩锅形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南海问题破坏不了中国一东盟关系的大局。中国同部分东盟国家围绕南海领土归属还存在争议，近年来南海问题时不时冒出来成为中国一东盟关系中屈指可数的“热点”之一。美国围绕南海问题使劲煽风点火，巴不得中国同东盟国家围绕南海的矛盾分歧愈演愈烈，成为中国巨人的“阿喀琉斯之踵”，而美国不费吹灰之力就可以把东盟拉到自己身边，使东盟成为遏制中国的盟友。但令美方失望的是，中国和东盟国家都很清楚，要把南海问题置于双方关系大局中来衡量，不能让南海问题干扰地区稳定、影响双方合作。中马外长发表联合新闻声明，强调通过友好磋商和谈判以和平方式解决争议，双方将同其他东盟国家一道，全面有效落实《南海各方行为宣言》，推进海上合作，争取早日达成实质、有效的“南海行为准则”。菲律宾外长也做出类似表态。美国不会放弃插手南海问题，这是需要中国和东盟共同警惕的。但如果美国要在南海胡来，相信中国和东盟国家都会共同反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以上几点看法归结到一条就是，疫情正在成为中国一东盟关系发展的机遇。不管美国怎么搅和，中国和东盟国家的交往合作都会继续向前发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：杨光宇)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201016/c624131139.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三季度全国实际使用外资同比增长20.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131576.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月16日，商务部发布数据显示，前9个月，不含银行、证券、保险领域，全国实际使用外资7188.1亿元人民币，同比增长5.2%，折合1032.6亿美元，同比增长2.5%。我国今年以来实际使用外资首次实现人民币、美元累计指标“双转正”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从单月情况看，9月当月全国实际使用外资990.3亿元人民币，同比增长25.1%(折合142.5亿美元，同比增长23.7%)，连续6个月实现同比增长。从季度情况看，三季度全国实际使用外资同比增长20.4%，增速明显高于一季度的-10.8%和二季度的8.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分行业看，1~9月，服务业实际使用外资5596.8亿元人民币，同比增长15%；高技术服务业同比增长26.4%，其中电子商务服务、专业技术服务、研发与设计服务、科技成果转化服务同比分别增长18.5%、92.5%、72.8%、31.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在主要投资来源地中，1~9月，中国香港地区、新加坡、英国、荷兰实际投入外资金额同比分别增长11%、8.6%、32.8%、150%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部此前称，今年以来中国吸收外资成效好于预期，主要得益于应对疫情稳外资政策持续加码、对外企服务保障力度加大、营商环境不断改善等原因。为进一步稳定外资，今后中国将加快修订实施《鼓励外商投资产业目录》，深化服务业扩大开放试点，持续扩大外资市场准入。在当前全球跨国直接投资仍处于严重低迷的形势下，中国实际使用外资逆势增长，充分说明中国经济韧性强、潜力大，对外资吸引力只增不减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部国际贸易经济合作研究院院长顾学明接受媒体采访时表示，今年以来，在世界经济不确定性加大的背景下，从4月起，我国实际利用外资已经连续5个月实现正增长，进出口也自6月起实现了连续双增长。中国不仅稳住了外资外贸，也为世界经济复苏注入了强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，受疫情全球蔓延、世界经济低迷等不确定性因素影响，稳外资形势依然严峻。不过商务部研究院国际市场研究所副所长白明预计，四季度我国利用外资规模将保持平稳。(江聃)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>厄瓜多尔和哥伦比亚央行签署互助合作协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131766.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　厄《电讯报》10月16日报道，16日，厄瓜多尔中央银行行长阿尔托拉与哥伦比亚中央银行行长埃查巴里亚共同签署两国央行间互助合作协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该协议旨在促进两国央行间合作，将通过举办研讨班、视频会议、技术访问等方式，推进在货币政策、国际储备管理、金融市场监测与分析、支付系统管理与监控、网络安全管理、组织发展、金融创新与数字支付发展等领域的交流与合作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131766.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行就修改商业银行法 公开征求意见 突出金融服务实体经济 健全风险处置与市场退出机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131299.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行就修改商业银行法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公开征求意见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;突出金融服务实体经济，健全风险处置与市场退出机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修改建议稿主要包括8个方面修改：一是完善商业银行类别，扩大立法调整范围；二是建立分类准入和差异化监管机制；三是完善商业银行公司治理；四是强化资本与风险管理；五是完善业务经营规则，突出金融服务实体经济；六是规范客户权益保护；七是健全风险处置与市场退出机制；八是加大违法处罚力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;上海证券报记者昨日从人民银行获悉，为落实十三届全国&lt;/span&gt;人大&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;常委会立法规划，健全金融法治顶层设计，支持金融业稳健发展，人民银行积极推进《中华人民共和国商业银行法》修改工作，起草了《中华人民共和国商业银行法（修改建议稿）》（下称“修改建议稿”），向社会公开征求意见。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修改建议稿在整合后新设或充实了4个章节，分别涵盖公司治理、资本与风险管理、客户权益保护、风险处置与市场退出。并就完善商业银行类别、扩大立法调整范围，建立分类准入和差异化监管机制等8个方面内容进行了修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大量条款亟待全面修订&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;符合银行业快速发展客观需要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近十余年来，我国银行业飞速发展，参与主体数量急剧增加，规模持续壮大，业务范围逐步扩展，创新性、交叉性金融业务不断涌现，立法和监管面临很多新情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商业银行法于1995年施行，2003 年、2015年两次修订，但大量条款已不适应实际需求，亟待全面修订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从现行商业银行法的法治实践看，近期发生的一些银行重大违法经营活动、个别中小银行风险事件、少数银行高管腐化堕落行为等，表面看是孤立的、少数机构的问题，但深入本质分析发现，这是问题长期积累造成的，是银行法立法缺位、滞后的结果。”今年全国两会期间，全国人大代表、中国人民银行南京分行行长郭新明表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商业银行法修改工作已列入十三届全国人大常委会立法规划和2020年立法工作计划。为落实立法任务要求，加强金融法治顶层设计，人民银行起草修改建议稿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行在起草说明中称，修改商业银行法，是支持我国银行业快速发展的客观需要；是引导银行回归本源、服务实体经济的内在要求；是防范化解金融风险、维护金融稳定的迫切需要；是坚持市场化导向，建立完善多层次银行体系的必要条件；也是加强客户权益保护，维护市场公平竞争的现实需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;涉及8个方面修改&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规范客户权益保护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现行商业银行法共九章95条，修改建议稿共十一章127条，其中整合后新设或充实了4个章节，分别涵盖公司治理、资本与风险管理、客户权益保护、风险处置与市场退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修改建议稿主要包括8个方面修改：一是完善商业银行类别，扩大立法调整范围；二是建立分类准入和差异化监管机制；三是完善商业银行公司治理；四是强化资本与风险管理；五是完善业务经营规则，突出金融服务实体经济；六是规范客户权益保护；七是健全风险处置与市场退出机制；八是加大违法处罚力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在完善业务经营规则方面，修改建议稿删除原第三十六条借款人原则上需提供担保的规定；修改利率规定，允许双方自主约定存贷款利率；确立授信审查尽职免责制度；延长商业银行处置担保物时限要求；删除企业仅能开立一个基本账户的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在规范客户权益保护方面，修改建议稿新设第六章“客户权益保护”，对商业银行营销、信息披露、风险分级与适当性管理、个人信息保护、收费管理等客户保护规范作出具体规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确风险处置与市场退出机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大违法处罚力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行在起草说明中表示，防范化解重大金融风险是金融工作的核心目标和基本底线。针对近期中小银行风险事件中暴露出的公司治理机制和风险处置机制不健全等问题，亟需在立法中完善商业银行公司治理要求，强化内部控制与资本约束，健全处置与退出安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修改建议稿将原第七章整合充实为第九章“风险处置与市场退出”，参考国际准则，总结我国银行业处置经验，建立风险评级和预警、早期纠正、重组、接管、破产等有序处置和退出机制，规范处置程序，严格处置条件，完善职能分工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修改建议稿还加大了违法处罚力度。扩充违规处罚情形，增设对商业银行股东、实际控制人以及风险事件直接责任人员的罚则；引入限制股东权利、薪酬追索扣回等措施，强化问责追责；提高罚款上限，增强立法执行力和监管有效性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131299.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我对一带一路沿线国家投资合作稳步推进 非金融类直接投资同比增长29.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131666.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京10月16日电（记者王珂）商务部对外投资和经济合作司负责人16日介绍，1―9月，我国对外非金融类直接投资5515.1亿元，同比下降0.6%，降幅有所收窄。对外承包工程新签合同额10504.3亿元，同比增长4.5%；完成营业额6381.3亿元，同比下降8.8%。对外劳务合作派出各类劳务人员20.8万人，9月末在外各类劳务人员63.5万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对“一带一路”沿线国家投资合作稳步推进。1―9月，我国企业对“一带一路”沿线国家非金融类直接投资130.2亿美元，同比增长29.7%，占同期总额的16.5%，较上年提升4.1个百分点。在“一带一路”沿线国家新签承包工程合同额837.1亿美元，完成营业额531.3亿美元，分别占同期对外承包工程新签合同额和完成营业额的55.7%和58.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分领域对外投资增长明显。1―9月，对外非金融类直接投资主要流向租赁和商务服务业、制造业、批发和零售业等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外承包工程新签大项目较多。1―9月，新签合同额在5000万美元以上的项目518个，合计1248.8亿美元，占新签合同总额的83.1%。其中上亿美元项目301个，较上年增加10个。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131666.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全方位提高上市公司质量 是股市向好的基础</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131294.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院发布了《关于进一步提高上市公司质量的意见》（以下简称《意见》）。由国务院直接发文部署证券市场方面的工作，这在沪深股市历史上并不多见，并且《意见》将焦点集中在提高上市公司质量上，提出了六方面的具体要求，应该说不但层级更高，分量也相当重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过30年的快速发展，我国现有上市公司数量已经超过4000家，沪深股市的总市值超过80万亿元，在国际上稳居第二的位置。不过，在细数这些成就的同时，人们也应该看到，这些年来沪深股市的发展，在数量方面所取得的成绩要比在质量方面更大一些。如果分析一下市场运行的各个环节，不难发现，作为资本市场基础的上市公司在质量上还是存在很多不尽如人意之处，在庞大的上市公司队伍中，真正优质的公司数量其实有限。显然，在决策层以及管理层看来，如果上市公司的质量不高，即便有了较为完善的市场制度，也不能有效提高市场运行的质量，难以在经济活动中发挥积极的作用。时下，注册制改革已经在科创板、创业板试点，以后会全面推广，资本市场也将因此进入一个全新的发展阶段。在这个时候，再次强调提高上市公司质量，显然有着战略上的考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般说提到提高上市公司质量，人们很容易想到的是要改善上市公司的经营效益。这当然是对的，但应该说提高上市公司质量并不仅仅局限于企业效益层面，还涉及公司治理以及信息披露等。如果某家上市公司依靠其相对垄断优势获得了较好的经济效益，但治理结构不完善，形成事实上的内部人控制，信息不透明，决策不民主，构成了对普通投资者利益的重大侵犯，那么这样的公司也就不能被认为是一家高质量的上市公司。还有，有的公司虽然经济效益也还过得去，但管理上不符合现代企业制度，募集资金没有得到很好的利用，业务扩展轻率，资本运作方面没有产生预期的效果。虽然作为一家普通企业，它似乎还能过得去，但是作为上市公司，显然是有负于社会公众的期待与要求，在资本市场上就是一个落伍者。试点注册制后，对公司质量的评判，客观上是交给市场来完成，在这里公司的信息披露将起到重要作用，没有充分、完整的信息披露，投资者无从对企业有清楚的认识，甚至出现严重的误判，这不但有损于投资者的利益，也会给资本市场带来不稳定因素。而如何提高上市公司信息披露的质量，应该成为提高上市公司质量的一个重要组成部分，这既是注册制改革的需要，也是证券市场平稳发展、长治久安的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人们注意到，《意见》中就有关于强化退市制度安排的内容。对于已经上市的公司，如果质量差，不再符合上市条件，就不能姑息，要坚决予以清退。由此人们也想到，对于还在申请上市的公司，也应该严格要求，如果是有明显瑕疵的，就完全没有必要为顾及扩容数量而作弹性处理，应该把好进入与退出关，强化信息披露的要求，努力全方位地提高上市公司质量。这样多管齐下，沪深股市的上市公司质量一定会上一个台阶，中国股市也必将因此而表现出更大的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系资深市场研究人士）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131294.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人民银行行长易纲出席可持续金融国际平台一周年线上活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132020.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/cf825b84fcbf5715" id="293f43de68d792d46d6e9e355b749813" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年10月16日，中国人民银行行长易纲应邀出席了可持续金融国际平台(IPSF)一周年线上活动，与欧盟委员会执行副主席东布罗夫斯基斯共同宣布，由中欧联合牵头的IPSF绿色分类术语工作组成立，将与各方共同推动绿色金融发展，促进向绿色和可持续发展转型。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624132020.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄罗斯与中亚五国外长会晤发表联合声明</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131615.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国际文传电讯社努尔苏丹10月15日电，俄罗斯外长拉夫罗夫当天与中亚五国外长举行视频会晤。会后发表的联合声明指出，考虑到因全球新冠肺炎大流行采取的临时限制措施，各方认为必须采取协调行动，确保重要社会民生商品、食品、医疗器材和药品在各国之间自由流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明表示，各方重视共同提高人力资本质量，加强经贸联系，通过简化海关手续和建立联合企业等途径发展货物和服务贸易，扩大企业界交流联系。各方将继续开展工业、农业生产协作，在照顾各方利益的基础上扩大本币结算规模。各方将采取协调行动，防范不正当竞争等非市场风险，提高各国间经济协作的质量。各方将投资合作视为确保实现地区战略发展目标、促进各国经济高质量可持续增长和开展区域生产协作的关键因素。各方一致认为，发展能源领域合作和跨境能源出口具有广阔前景，将继续在国际能源论坛场合协调立场。各方支持继续扩大能源领域互利合作，实施联合项目，交换实用信息，改进能源产品开采、加工和输送技术，培训能源领域专业人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明指出，2019年，俄罗斯与中亚国家间相互贸易额超过300亿美元。工业品、农产品、化工产品、石化产品、药品、金属制品、汽车及机械设备在贸易中占比稳步提高。（驻哈萨克斯坦使馆经商处）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131615.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行就修改《商业银行法》公开征求意见 新设章节完善商业银行公司治理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131778.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;17&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月16日，央行发布消息，为落实十三届全国人大常委会立法规划，健全金融法治顶层设计，支持金融业稳健发展，人民银行积极推进《中华人民共和国商业银行法》（下称《商业银行法》）修改工作，起草了《中华人民共和国商业银行法（修改建议稿）》（下称《修改建议稿》），现向社会公开征求意见，意见反馈截止时间为2020年11月16日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从主要修改内容来看，一是完善商业银行类别，扩大立法调整范围。明确村镇银行法律地位，为未来出现的新型商业银行预留法律空间。明确政策性银行、农村信用合作社、农村合作银行、财务公司等办理商业银行业务的，适用本法有关规定，体现功能监管原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是建立分类准入和差异化监管机制。完善商业银行市场准入条件，增加对股东资质和禁入情形的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善商业银行公司治理。新设第三章“商业银行的公司治理”，吸收现行监管制度中的有益做法，参考国际经验，落实商业银行公司治理要求。增设股东义务与股东禁止行为。突出董事会核心作用，规范董事会专门委员会、独立董事等事项。提升监事会独立性与监督作用，建立监事会向监管机构报告机制。健全内部控制，规范激励约束机制、信息披露与关联交易管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是强化资本与风险管理。新设第四章“资本与风险管理”，落实《巴塞尔协议III》资本监管要求，确立资本约束原则，明确宏观审慎管理与风险监管要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是完善业务经营规则，突出金融服务实体经济。原第三章、第四章整合充实为第五章“业务经营规则”。完善商业银行业务范围与业务规则。明确区域性商业银行的本地化经营要求，推动商业银行立足当地、回归本源。尊重商业银行自主经营权和市场主体地位，减少不必要的行政约束，提升金融服务实体经济能力，删除原第三十六条借款人原则上需提供担保的规定；修改利率规定，允许双方自主约定存贷款利率；确立授信审查尽职免责制度；延长商业银行处置担保物时限要求；删除企业仅能开立一个基本账户的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是规范客户权益保护。新设第六章“客户权益保护”，对商业银行营销、信息披露、风险分级与适当性管理、个人信息保护、收费管理等客户保护规范作出具体规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是健全风险处置与市场退出机制。将原第七章整合充实为第九章“风险处置与市场退出”，参考国际准则，总结我国银行业处置经验，建立风险评级和预警、早期纠正、重组、接管、破产等有序处置和退出机制，规范处置程序，严格处置条件，完善职能分工。对结算最终性、终止净额结算、过桥商业银行作出规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八是加大违法处罚力度。扩充违规处罚情形，增设对商业银行股东、实际控制人以及风险事件直接责任人员的罚则。引入限制股东权利、薪酬追索扣回等措施，强化问责追责。提高罚款上限，增强立法执行力和监管有效性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131778.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新增贷款更多投向民企</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131763.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报杭州10月16日讯（记者陈宁）记者从第五十五场新冠肺炎疫情防控工作新闻发布会上获悉，今年以来，为应对疫情影响，我省进一步狠抓“融资畅通工程”，建立专班工作体系，引导金融机构服务重心下沉。前三季度，全省贷款规模创下新高，各项贷款新增1.87万亿元，比去年全年多增2923亿元。从结构看，新增贷款更多投向民营企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据省防控工作领导小组办公室相关负责人介绍，今年1月至8月，民营经济贷款增量已达到去年同期增量的2.2倍。针对小微企业及个体工商户，我省建立首贷户“伙伴银行”制度，要求2020年首贷户数占存量企业贷款户数比重达15%以上；鼓励大中型商业银行单列制造业专项信贷计划并向小微企业倾斜，确保全年普惠小微企业贷款增速不低于各项贷款增速。1月至8月，全省普惠小微企业贷款增量是去年同期增量的1.8倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，我省通过争取中央政策性低息资金、推动金融机构减息让利等措施，努力降低企业融资成本。1月至8月，全省企业贷款平均利率同比下降54个基点，其中小微企业贷款平均利率下降64个基点。我省持续推进小微企业无还本续贷增量扩面，支持更多小微企业获得免抵押担保的信用贷款，并对住宿餐饮、文体娱乐、交通运输、旅游等受疫情影响较大的行业小微企业本年度新增贷款提供政府贴息支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为防范和化解区域金融风险，我省实施“1+5+X”风险防控行动，即1个总体实施方案，包括防范化解企业债务、企业资金链担保链、互联网金融、交易场所、非法集资等5个重点领域风险行动计划，以及债转股、组建担保公司、民企集中发债等若干个分项具体行动方案。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131763.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国发布首个国家级营商环境报告 取得四方面积极成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131937.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京10月17日电（许维娜）10月16日下午，国家发展改革委发布了我国营商环境评价领域的首部国家报告《中国营商环境报告2020》，国家发展改革委党组成员、副主任林念修作主旨讲话并发布报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，《中国营商环境报告2020》绘制了1000余张解释图表，梳理了优化营商环境各领域240余份政策文件和210余项改革亮点，汇聚了18个重点领域70个典型案例和各省、自治区、直辖市及新疆生产建设兵团探索形成的原创性、差异化实践成果。正文共分为4个部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林念修指出，《中国营商环境报告2020》的出版，实现了三个“第一次”：第一次系统介绍了中国营商环境评价体系和评价实践，第一次全面展示了标杆城市和重点领域改革的生动实践，三是第一次集中呈现了各地区优化营商环境的典型案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中国营商环境报告2020》显示，2019年，各地区、各部门把深化“放管服”改革、优化营商环境作为“六稳”的关键性举措和重要抓手，优化营商环境各项工作取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是聚焦减审批减材料，市场准入门槛不断放宽。外资准入负面清单和自由贸易试验区外资准入负面清单条目分别减至40条和37条；市场准入负面清单事项数量由151项减至131项。2019年全年全国减税降费2.36万亿元，取消证明事项超过13000项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是聚焦规则公开透明，公平公正监管不断强化。全国信用信息共享平台联通46个部门、所有省区市，归集各类信用信息超过500亿条，基本构建起以信用为基础的新型监管制度，“双随机、一公开”和“互联网+监管”逐步成为市场监管的基本方式和手段，包容审慎监管探索取得成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是聚焦减环节压时限，便民服务水平不断提升。深入推进政务服务“一网、一门、一次”改革，全面推行审批服务“马上办、网上办、就近办、一次办”，基本建成国家数据共享交换平台体系，全国一体化在线政务服务平台上线试运行，企业开办、用水用电报装、不动产登记等事项的办理时间压缩一半以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是聚焦完善法规制度，合法权益保护不断加力。颁布出台《优化营商环境条例》，对“放管服”改革的关键环节确立基本规范。全面加强市场主体权益保护，组织开展百项诉求处理行动，形成企业和群众反映强烈的100项营商环境诉求清单并逐项推动解决，开展工程项目招投标领域营商环境专项整治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，各地区、各部门将结合贯彻落实《优化营商环境条例》，进一步深化“放管服”改革、优化营商环境，充分激发市场主体活力，增强发展韧性，扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务，为实现全年经济社会发展目标任务提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是深化简政放权，精简准入审批手续，固化疫情期间行之有效的取消、下放行政审批事项的经验做法，清理变相设定和实施行政许可的违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是优化监管方式，减少监管执法干扰，建立健全有利于各类&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新技术、新模式创新发展的监管规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化精准服务，提升服务企业效能，在更大范围实现“一网通办”、异地可办、“掌上可办”，打通政策落地“最后一公里”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是着力降低成本，加大减税降费力度，清理整治乱收费和第三方截留减税降费红利行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是强化标杆引领，继续在部分地级及以上城市和国家级新区开展中国营商环境评价，推动地方出台更多新招实招硬招，增强企业和群众的获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》同时显示，中国营商环境评价有力推动了全国范围营商环境持续改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是地方各级政府对优化营商环境工作更加重视。不少参评城市把优化营商环境作为“一号工程”，成立由党委、政府主要负责同志牵头的优化营商环境工作组，将具体工作情况纳入党委、政府专项督查范围，常态化设立营商环境问题反映平台、线索举报热线等，及时收集整理企业和群众意见，限期反馈、定期回访，通过电视问政、新闻报道、新媒体推送等方式，强化营商环境舆论监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是优化营商环境法规政策体系更加健全。各地区特别是参评城市结合当地实际，制定出台了一大批优化营商环境的地方性法规或政府规章，分解细化有关改革任务，持续发布新一轮深化“放管服”改革、优化营商环境政策文件。以国家《优化营商环境条例》为基础、地方和部门法规政策为补充的优化营商环境“1+N”法规政策体系正在加快完善，为优化营商环境工作提供了更加强有力的法治保障和制度支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是优化营商环境改革举措更加精准有力。不少参评城市对标中国营商环境评价体系，主动作为、自我加压，推出的改革举措从最初关注审批流程优化、实施流程再造，逐步转向一揽子优化提升贸易投资、产业发展环境。还有不少参评城市推出了许多原创性、差异化的优化营商环境具体措施，如北京市构建“多规合一”协同平台、推出低压电力接入“零上门、零审批、零投资”三零服务，上海市推动“双减半”和“双100”改革等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是对标先进持续优化营商环境更加主动。中国营商环境评价的开展，为全国优化营商环境工作提供了重要的经验推广和学习交流平台。2018年、2019 年，国家发展改革委连续召开全国优化营商环境工作会议，组织各地开展经验交流。各地方主动对标先进城市，对标最佳改革实践，将学习借鉴、复制推广优化营商环境改革举措纳入重点工作，结合当地实际，积极推动制度创新，推动营商环境不断改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中国营商环境报告2020》集中展示了优化营商环境各个重点领域的最佳实践、标杆城市及典型经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开办企业领域，最佳实践为2个环节、0.5个工作日、0元办理成本，北京等标杆城市探索形成了网上办理、线下“一窗受理”、再造办事流程、政府购买服务等一批改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　劳动力市场监管领域，北京等标杆城市探索形成了及时处置争议、多渠道促进就业、开展和谐劳动关系创建等一批改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办理建筑许可领域，最佳实践为6个环节、49.5个工作日、203164元办理成本，北京等标杆城市探索形成了流程标准化规范化、分类审批监管、优化前期评估、简化报建流程、缩短验收时间等一批改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府采购领域，北京等标杆城市探索形成了提高透明度、“互联网+政府采购”、降低交易成本、缓解资金压力、保障公平竞争等一批改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招标投标领域，广州等标杆城市探索形成了推进电子招标投标、加强招标投标监管、降低交易成本等一批改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　获得电力领域，最佳实践为2个环节、3个工作日、0元办理成本，深圳等标杆城市探索形成了优化办电服务、低压小微企业用电报装“三零”服务、高压用户用电报装“三省”服务、提升供电可靠性、加强与政府部门信息互联互通等一批改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　获得用水用气领域，获得用水最佳实践为2个环节、12个工作日、0元办理成本，获得用气最佳实践为2个环节、16个工作日、0元办理成本，北京等标杆城市探索形成了优化市政公用服务、优化用水报装流程、优化用气报装流程等一批改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　登记财产领域，最佳实践为2个环节、0.5个工作日、41448.3元办理成本，北京等标杆城市探索形成了加快推进“互联网+不动产登记”、加快推进信息共享集成、积极推进流程集成、积极推进人员集成等一批改革举措。获得信贷领域，杭州等标杆城市探索形成了简化融资流程、扩展融资渠道、降低融资成本等一批改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保护中小投资者领域，北京等标杆城市探索形成了建立中小投资者服务中心、推行多元化纠纷解决机制、完善第三方专业机构辅助机制和专家证人制度等一批改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　知识产权创造、保护和运用领域，北京等标杆城市探索形成了深化知识产权业务便利化改革、加大保护力度、提升运用效益等一批改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨境贸易领域，最佳实践为出口边境审核耗时6小时、进口边境审核耗时7.5小时、出口边境审核费用74.74美元、进口边境审核费用0美元、出口单证审核耗时0.8小时、进口单证审核耗时0.93小时、出口单证审核费用0美元、进口单证审核费用0美元，上海等标杆城市探索形成了提升通关便利、优化监管流程、降低贸易成本等一批改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税领域，最佳实践为纳税次数6次、纳税时间90小时，厦门等标杆城市探索形成了减少纳税次数、压缩报税时间、降低企业税费等一批改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　执行合同领域，最佳实践为139天、9.66%费用，北京等标杆城市探索形成了加强信息化建设、推进“立审执”提速增效、优化诉讼服务等一批改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办理破产领域，最佳实践为0.8年、10.11%办理成本、49.87%回收率，广州等标杆城市探索形成了提升专业化水平、压缩办理时间、提高破产案件处置效率等一批改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管领域，北京等标杆城市探索形成了完善“一单两库一平台”、规范执法检查活动、创新监管方式、加强信用体系建设等一批改革举措。政务服务领域，广州等标杆城市探索形成了政务服务标准化、“一网通办”、“只进一扇门”、“最多跑一次”等一批改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包容普惠创新领域，北京等标杆城市探索形成了鼓励创新创业、促进人才流动、放宽市场准入、推进基本公共服务均等化、建设美丽中国、构建便捷顺畅的城市（群）交通网等一批改革举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：许维娜、夏晓伦)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201017/c624131937.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会中介部王磊：支持保险中介参与综合金融服务 渐次发展独立金融顾问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201016/c624130874.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者陈婷婷周菡怡)疫情防控进入常态化阶段后，监管部门将如何促进保险中介渠道健康可持续发展？10月16日，中国银保监会保险中介监管部市场分析处处长王磊在“2020中国保险中介发展高峰论坛”表示，作为监管部门，银保监会将立足当下疫情，做好行业监管相关工作，同时积极为行业争取相关政策，为行业健康发展打好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全力做好保险中介纾困解难工作。精准施策，打通“堵点”，补上“断点”，有效减轻机构和从业人员负担，推动行业持续发展，守住不发生系统性风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是着力稳定保险中介服务就业能力。保持保险中介从业人员队伍稳定，在用足用好现有政策的基础上，积极协调财税部门为其争取有利政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是引导行业紧贴养老医疗等民生需求。引导保险中介行业从供给侧结构性改革入手，发挥机构和人员优势，在保险销售、服务经办、产品开发等方面发挥作用，提升养老医疗保险服务的可获得性，增强服务的便捷性和有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是推动保险中介互联网业务转型升级。尽快出台《互联网保险业务监管办法》，及时制订配套政策，逐步构建立体化的互联网保险制度体系，推动互联网保险持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是支持保险中介参与综合金融服务。在推动保险销售从业人员能力资质分级管理和保险专业中介机构分级分类监管基础上，推进保险公司、保险专业中介机构及其从业人员销售符合条件的持牌金融机构的金融产品，渐次发展独立金融顾问。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201016/c624130874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>