<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 02 Jun 2020 03:42:31 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>经济尚未企稳 外部风险仍在</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620684682.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620684682.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>不良贷款率有望 随宏观经济好转而下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620683427.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620683427.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院部署2万亿资金直达市县基层：“决不允许与民争利”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682408.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682408.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政资金使用“一竿子插到底” 省级不得截留……总理为何强调这是一场触动部门利益的改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682235.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682235.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民企转型升级亟待解决六个问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682135.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682135.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建设创新型国家须不断提升支撑能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682133.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682133.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>先行指标显示国内生产正快速恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682093.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682093.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“2万亿”如何全部用在刀刃上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620686616.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□ 赵福昌 宋恒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;特殊时期，有特殊举措。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;面对前所未有的挑战和困难，需要财政政策加力，对冲风险。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《政府工作报告》提出，2020年的预算赤字率在3.6%以上，规模增加1万亿元，同时发行抗疫特别国债1万亿元，地方专项债券3.75万亿元，政府举债总规模达到8.51万亿元，新增3.6万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;无疑，这具有相当的扩张力度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年的赤字安排，是我国特殊经济形势下、基于财政预算资源格局的现实选择，非常不易，既积极有为，又留有稳妥灵活的空间，充分体现了对宏观趋势的综合考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;直达基层&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此轮积极财政政策中，最为引人注目的，就是一般债券和特别国债2万亿元增量全部转给地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于这一举措，出现了一些担忧。例如，“2万亿”是否属于“大水漫灌”？2008年的“四万亿”一揽子政策带来的问题，会不会重现？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;事实上，从各方面看，这样的担忧，都是不必要的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从政策背景看，2008年的“四万亿”一揽子政策，是在美国次贷危机引发全球金融危机背景下，为大力刺激内需而采取的措施，政策力度比较大，引致了后来的产能过剩和地方政府债务风险等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2万亿”政策的出台，则有着相当不同的政策背景。中央从去年就强调不搞“大水漫灌”，注重对宏观政策逆周期调节的“度”的拿捏，突出精准性。今年的赤字安排，充分体现了对“度”的拿捏和对节奏的把握，在对政策的认识和把控上，已经有了对避免“大水漫灌”的充分考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从政策目标看，2008年的“四万亿”一揽子政策，主要着眼于扩大内需，通过扩大“铁、公、机”以及灾后重建等基建投资，以国债资金带动社会资金投入，具有较大的扩张效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为对比，“2万亿”的首要任务在于“保”，通过“六保”来纾困。新增财政赤字和特别国债主要用于保就业、保基本民生、保市场主体，包括支持减税降费、减租降息、扩大消费和投资等领域，对冲经济下行的影响和风险，保经济基本盘，托住民生底线，补公共卫生等民生短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从政策实施看，“2万亿”主要用于抗疫方面的公共卫生等基础设施建设和缓解地方市县等基层的特殊困难，资金直达基层、落实到民生领域，体现积极财政政策的精准性和针对性，并强调增强地方的自主权，同时考虑到预算约束的强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这样的政策安排，显然有助于地方特别是基层因地制宜、主动作为，而不是被动实施，在一定程度上避免了当年“四万亿”政策实施过程中被动“接单”及加杠杆的扩张问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国际比较看，目前，世界各国都在实行积极财政政策提高赤字率，而我国赤字率一直在国际上处于较低水平。在此背景下，我国“2万亿”的财政政策既体现力度，又把握时机，也为未来应对不确定性留有充分的政策空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;综上所述，包括“2万亿”在内的财政政策安排，是科学、合理、有度的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“过路财神”，而非“甩手掌柜”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;虽然不是“大水漫灌”，但“2万亿”毕竟不是小数目。怎么花？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国财政收支矛盾凸显，在紧平衡的压力下，将资金用在关键领域，“把钱用到刀刃上”，是必然选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《政府工作报告》明确规定，2万亿元“用于保就业、保基本民生、保市场主体，包括支持减税降费、减租降息、扩大消费和投资等,强化公共财政属性……基本民生支出只增不减，重点领域支出要切实保障”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，在当前财政支出矛盾较大的背景下，要抓好主要矛盾，将每一笔资金用于民生领域，让老百姓真真切切感受到政府的决心，避免出现“贪大求全”问题，真正实现裕民的目标，保障“六保”目标的顺利实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资金直达基层，避免“跑冒滴漏”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《政府工作报告》指出：“2万亿元全部转给地方,建立特殊转移支付机制，资金直达市县基层、直接惠企利民。”这是特殊时期的特殊举措。其目的在于，有效提高资金下达效率，避免层层审批中的时滞，保障资金及时到位，着力纾困做好“六保”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，建立特殊转移支付机制，让资金直达基层，可以避免资金截流或“跑冒滴漏”问题，结合监督机制，切实保障资金不折不扣到市县基层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，需要说明的是，特殊举措特在直达基层、突出效率，省里只是“过路财神”；但在管理责任等方面，并非绕过省里，在应有的资金管理责任，以及统筹体制安排考虑辖区责任等方面，省里是绕不开的，也不应该绕开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各类资金“一盘棋”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　转给地方的2万亿元新增一般和特别国债资金，有特殊之处，但使用上并不能强调其孤立性，这些资金的安排，在规定的使用范围内，预算资金安排上要与其他资金统筹考量，做到统筹全局“一盘棋”，形成合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“六保”是评判标准。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“2万亿”资金要做好绩效评价，以绩效目标为导向，加强绩效评价体系，科学论证资金所用项目的有效性，减少低效和无效问题的出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，应科学设计绩效评估指标。因为“2万亿”资金应用领域主要在民生领域，要摆脱以经济指标为核心的指标设计，以“六保”为基础设计评价指标，动态监管，保证资金使用的合规性、有效性、公正性，真正做到资金使用的高效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;真正“过紧日子”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包括“2万亿”在内的积极财政政策，要充分发挥效果，离不开地方上方方面面的配套措施与有力执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方政府更应“过紧日子”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《政府工作报告》指出：“中央政府要带头，中央本级支出安排负增长，其中非急需非刚性支出压减50%以上。”压缩非急需非刚性支出50%以上，调出资金用于基层企业和民生，体现了中央“过紧日子”的决心和信心，表明了中央政府的责任担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，地方政府要有看齐意识，绝不允许搞形式主义，使得中央的努力付诸东流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固然，地方政府在“节流”方面，存在一些困难。例如，基于支出结构固化、刚性支出比例高，压减困难，越到基层空间越小，以及多年压减后可压减的空间不断收窄等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，面对新形势，地方政府更应积极落实“过紧日子”的思想，减少不必要的开支，尽量压缩“三公经费”等一般性支出，降低行政成本，节约财政支出，保障重点支出，做好存量结构优化和提质增效的文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更了解企业情况，才能把钱“花对地方”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2万亿元增量资金全部转给地方，由地方使用，增强地方的自主权，这背后隐含的重要前提，就是地方更加了解企业的实际困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，企业面临的困难，是成本问题？是利息、资金、房租问题？还是产业链、供应链的问题？对这些情况，地方应该尽量详细地掌握，并据此作出充分准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，相关投资项目也需要提前储备。应做好项目的论证和储备，让资金跟着项目走，而不是让资金等项目。唯有如此，才能保证资金一旦到位，就能立刻精准施策，及时解困纾困，提高政策有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据既往的经验看，合理解决纾困资金如何最终到达企业的问题，是完成“最后一公里”、令政策见效的重要环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，针对资金上的企业纾困解困政策，要简化相应的手续，结合地方营商环境优化，推进涉企事项尽可能网上办理，加大对困难企业的帮扶和救助力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于因疫情冲击出现资金周转困难的企业，应积极拓宽其融资渠道，降低融资成本，贯彻好中央的相关政策，切实提升小微企业的生存能力和竞争力，保障好经济的基本盘，进而促进就业保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，要促进政策公平，既要确保应该享受政策的企业应享尽享，又要避免不该享受政策的企业不能享受相应政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（作者单位：中国财政科学研究院财政与国家治理研究中心）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620686616.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委发布2020年5月下半月改革动态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682063.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 发改委近日发布半月改革动态（2020年5月16日―5月31日）。在改革总体部署方面，5月22日，第十三届全国人民代表大会第三次会议在人民大会堂开幕，国务院总理李克强代表国务院向大会作政府工作报告。报告共分八个部分：一、2019年和今年以来工作回顾；二、今年发展主要目标和下一阶段工作总体部署；三、加大宏观政策实施力度，着力稳企业保就业；四、依靠改革激发市场主体活力，增强发展新动能；五、实施扩大内需战略，推动经济发展方式加快转变；六、确保实现脱贫攻坚目标，促进农业丰收农民增收；七、推进更高水平对外开放，稳住外贸外资基本盘；八、围绕保障和改善民生，推动社会事业改革发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强总理在作政府工作报告时说，困难挑战越大，越要深化改革，破除体制机制障碍，激发内生发展动力。要深化“放管服”改革，推进要素市场化配置改革，提升国资国企改革成效，优化民营经济发展环境，推动制造业升级和新兴产业发展，提高科技创新支撑能力，深入推大众创业万众创新，依靠改革激发市场主体活力，增强发展新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月29日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，确定《政府工作报告》重点任务分工，要求狠抓政策和工作落实，完成全年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，刚刚闭幕的十三届全国人大三次会议审议通过的《政府工作报告》，确定了全年经济社会发展目标任务和工作重点，体现了人民群众意愿，凝聚了社会各方智慧，是各级政府的任务书、军令状，必须不折不扣落实到位，说到坚决做到。会议将《政府工作报告》提出的45个方面51项重点任务逐一分解到国务院有关部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，一是各级政府要贯彻党中央、国务院决策部署，统筹推进疫情防控和经济社会发展，围绕做好“六稳”工作、落实“六保”任务，抓紧做好纾困和激发市场活力的规模性政策实施，该拨的钱尽快下拨、该发的债加快发行、该出的配套措施抓紧出台。要建立资金直达基层、确保有效使用的特殊机制，财政、社保部门要设立特殊账户，资金要直接拨到中小微企业、个体工商户等市场主体和困难群众，避免中间截留；财政地方监管、人民银行国库管理、审计等机构要立足各自职能加强监管，形成监管合力，对做假账、偷梁换柱等行为发现一起查处一起。减税降费、阶段性降低电价、延长贷款还本付息期限、延长减免民航发展基金和港口建设费期限等各项政策也要切实兑现、不打折扣。让市场主体和困难群众普惠、公平地享受到政策的“真金白银”。二是更大力度推进改革开放。无论是破解难题还是促进发展，都要在改革上想办法、找出路，打破不合理的条条框框，把市场活力和社会创造力更大释放出来。要深化“放管服”改革，把打造市场化法治化国际化营商环境、促进公平竞争放在政府工作的重要位置。推广疫情防控中主动服务企业的好做法，取消非防控需要的管制措施。更大力度自主开放，培育吸引外资的沃土、面向世界的大市场。三是增强责任感和紧迫感，狠抓工作落实，尊重客观规律，力戒形式主义，不搞花架子。国务院各部门、各相关单位要按照《政府工作报告》任务分工，确定责任人、时间表，明确要达到的阶段性和最终成果，并做好日常跟踪督办。任务牵头部门和协办部门要立足大局，协同配合，不推诿扯皮。国办要定期对账督办，对进度慢、办事敷衍、成效不明显的要专项督查，对不作为、乱作为的坚决追责问责，接受人民监督，切实让人民受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要充分估计当前形势的复杂性严峻性，密切跟踪全球疫情和经济形势新变化，注重了解和解决政策实施中遇到的问题，及时完善政策，做好政策储备，根据需要适时推出必要新举措，稳住经济基本盘，推动实现经济增长，完成全年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快完善社会主义市场经济体制方面，近日，中共中央、国务院印发《关于新时代加快完善社会主义市场经济体制的意见》，对当前和今后一个时期深化经济体制改革、加快完善社会主义市场经济体制进行顶层设计和系统擘画，按照党的十九大和十九届四中全会部署，在更高起点、更高层次、更高目标上推进经济体制改革，构建更加系统完备、更加成熟定型的高水平社会主义市场经济体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见分九章共34节，从坚持公有制为主体、多种所有制经济共同发展，增强微观主体活力，夯实市场经济基础性制度，保障市场公平竞争，构建更加完善的要素市场化配置体制机制，进一步激发全社会创造力和市场活力，创新政府管理和服务方式，完善宏观经济治理体制，坚持和完善民生保障制度，促进社会公平正义，建设更高水平开放型经济新体制，以开放促改革促发展，完善社会主义市场经济法律制度，强化法治保障，坚持和加强党的全面领导，确保改革举措有效实施等方面，对构建更加系统完备、更加成熟定型的高水平社会主义市场经济体制提出了意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月27日，国务院金融稳定发展委员会办公室发布消息，根据国务院金融委统一部署，发展改革委、财政部、人民银行、银保监会、证监会、外汇局等金融委成员单位，在深入研究基础上，按照“成熟一项推出一项”原则，将于近期推出11条金融改革措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、出台《商业银行小微企业金融服务监管评价办法》，完善对小微企业金融服务的激励约束机制，从信贷投放、内部专业化体制机制建设、监管政策落实、产品及服务创新等方面进行评价，设置差别化评价指标，对商业银行落实尽职免责要求，给予小微企业贷款差别定价，加强评价结果运用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、出台《中小银行深化改革和补充资本工作方案》，进一步推动中小银行深化改革，加快中小银行补充资本，坚持市场化法治化原则，多渠道筹措资金，把补资本与优化公司治理有机结合起来。制定《农村信用社深化改革实施意见》，保持县域法人地位总体稳定，强化正向激励，统筹做好改革和风险化解工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、出台《政府性融资担保、再担保机构行业绩效评价指引》，推动各级政府性融资担保机构聚焦支小支农、降低担保费率，充分发挥风险分担作用，帮助企业复工复产、渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、出台《创业板首次公开发行股票注册管理办法（试行）》等四部规章，发布《创业板股票上市规则》等八项主要规则，推进创业板改革并试点注册制，建立健全对创业板企业的注册制安排、持续监管、发行保荐等配套制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、出台《关于全国中小企业股份转让系统挂牌公司转板上市的指导意见》，加快推进新三板改革，积极稳妥实施公开发行，选择符合条件的企业作为精选层，允许公募基金投资，建立新三板挂牌公司转板上市机制，明确转板范围、条件、程序等基本要求，充分发挥新三板市场承上启下的作用，加强多层次资本市场的有机联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、出台《标准化票据管理办法》，规范标准化票据融资机制，支持将票据作为基础资产打包后在债券市场流通，支持资产管理产品投资标准化票据，发挥债券市场投资定价能力，减少监管套利，更好地服务中小企业和供应链融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7、发布《标准化债权类资产认定规则》，落实资管新规要求，明确标准化债权类资产的认定范围和认定条件，建立非标转标的认定机制，并对存量“非非标”资产给予过渡期安排，稳步推进资管业务转型发展，增强金融服务实体经济能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8、发布《外国政府类机构和国际开发机构债券业务指引》，进一步完善熊猫债信息披露要求，细化熊猫债发行规则，鼓励有真实人民币资金需求的发行人发债，稳步推动熊猫债市场发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9、推动信用评级行业进一步对内对外开放，允许符合条件的国际评级机构和民营评级机构在我国开展债券信用评级业务，鼓励境内评级机构积极拓宽国际业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10、引导注册会计师行业规范有序发展，督导会计师事务所完善质量控制体系，制定调整会计师事务所执业管理、切实提高审计质量的实施方案，完善会计师事务所管理格局。出台会计师事务所从事证券服务业务备案管理办法，取消会计师事务所从事证券服务业务资质审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11、出台《加强金融违法行为行政处罚的意见》，在现行法律框架下，按照过罚相当原则，明确对金融机构违法行为的按次处罚和违法所得认定标准，从严追究金融机构和中介机构责任，对违法责任人员依法严格追究个人责任，加大对金融违法行为的打击力度，对违法者形成有效震慑，切实保护金融消费者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方改革方面，近日，湖北省出台《关于更大力度优化营商环境激发市场活力的若干措施》，全面对标国际国内一流营商环境，出台30条重点攻坚任务和硬措施，推动营商环境整体水平进入全国前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《措施》分为总体要求、主要任务、保障措施3个部分共30条，紧扣全省营商环境评价反映的突出问题，围绕政务、市场、法治三大关键领域，靶向发力，实施一批突破性、引领性的改革举措，精准推动改革再突破、创新再深入、政策再完善，形成湖北营商环境特色品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政务环境方面，推行“一网通办”推广“一事联办”；提高工程建设项目审批效能，武汉、襄阳、宜昌市区一般社会投资项目审批时间从目前的100个工作日，压缩至60个工作日以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场环境方面，实行企业开办“210”标准，即开办2个环节、1天内办结、零费用（免费赠送一套三枚公章）；所有涉市场准入行政审批事项实行“证照分离”；确保清单之外无政府定价收费；压缩水电气报装办理时间等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法治环境方面，建立“政府承诺+社会监督+失信问责”机制；政策承诺和签订的各类合同100%兑现、履约；确保有财产可供执行案件法定期限内结案率达到90%以上等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，河北省印发实施《关于加强全省医疗机构药事管理促进合理用药的实施意见》，旨在积极推进药品集中采购和使用改革，全链条推进药品领域改革，不断提高合理用药水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见提出，医疗机构要坚持临床需求导向，结合本机构疾病治疗特点，及时优化用药目录。严格遵循“一品两规”要求，突出国家基本药物主导地位，深入开展“1+X”用药模式。在国家基本药物目录内，遴选制定本机构国家基本药物使用清单，即“1”国家基本药物目录；经医疗机构药事管理与药物治疗学委员会评估论证，制定“X”即非基本药物目录，优先选择国家和省组织集中采购和使用药品及国家医保目录药品。各级卫生健康行政部门要指导督促医疗机构优先配备使用基本药物，在国家动态调整基本药物目录基础上，不断优化用药目录，逐步实现政府办基层医疗机构、二级医院、三级医院基本药物配备品种数量占比原则上分别不低于90%、80%、60%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682063.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新政策工具 强化中小微金融服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682991.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;备受市场热议的多项直达实体经济的货币政策工具出炉。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月1日，央行、银保监会、财政部、发展改革委、工业和信息化部联合印发《关于进一步对中小微企业贷款实施阶段性延期还本付息的通知》（以下简称《延期还本付息通知》）和《关于加大小微企业信用贷款支持力度的通知》（以下简称《信用贷款支持通知》），提高金融政策的“直达性”。同一天，央行会同银保监会、发展改革委、工业和信息化部、财政部、市场监管总局、证监会、外汇局出台《关于进一步强化中小微企业金融服务的指导意见》（以下简称《意见》），进一步推动金融支持政策更好适应市场主体的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情影响，在今年的政府工作报告中，稳企业被倾注了诸多笔墨。为保市场主体，让中小微企业贷款可获得性明显提高，让综合融资成本明显下降，包括创新直达实体经济的货币政策工具、中小微企业贷款延期还本付息政策再延长、大幅增加小微企业信用贷款、大型商业银行普惠型小微企业贷款增速要高于40%等在内的一系列金融支持政策随之发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中小微企业在保民生、保就业方面发挥着巨大的作用，是最重要的市场主体。金融业如何更好支持中小微企业？政府工作报告提出要‘创新直达实体经济的货币政策工具’，来更好地支持实体经济发展。今天出台的3个文件就是具体的落地措施。”中商智库首席研究员李建军在接受记者采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与之前的再贷款再贴现等直达实体经济的货币政策工具相比，此次新创设的普惠小微企业延期支持工具和信用贷款支持计划具有更为显著的市场化、普惠性和直达性等特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;普惠小微企业信用贷款支持计划发力信用贷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“创新直达实体经济的货币政策工具，务必推动企业便利获得贷款，推动利率持续下行。”这是政府工作报告提出的明确要求。同时还提出，鼓励银行大幅增加小微企业信用贷、首贷、无还本续贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，央行前期推出了3000亿元抗疫专项再贷款和1.5万亿元普惠性再贷款再贴现，这些工具都是直达实体企业的货币政策工具。根据政府工作报告的部署，央行再创设两个直达实体经济的货币政策工具，进一步完善结构性货币政策工具体系，持续增强服务中小微企业政策的针对性和含金量。其中一个便是普惠小微企业信用贷款支持计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《信用贷款支持通知》明确，自2020年6月1日起，央行通过创新货币政策工具使用4000亿元再贷款专用额度，购买符合条件的地方法人银行2020年3月1日至12月31日期间新发放普惠小微信用贷款的40%，以促进银行加大小微企业信用贷款投放，支持更多小微企业获得免抵押担保的信用贷款支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业经营风险大，银行发放贷款时，一般要求抵押担保，目前中小银行发放信用贷款的占比只有8%左右。为缓解小微企业缺乏抵押担保的痛点，提高小微企业信用贷款比重，央行创设普惠小微企业信用贷款支持计划，提供4000亿元再贷款资金，通过特定目的工具（SPV）与地方法人银行签订信用贷款支持计划合同的方式，向地方法人银行提供优惠资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在具体操作上，信用贷款支持计划主要面向经营状况较好的地方法人银行。最近一个季度央行金融机构评级为1-5级的地方法人银行可申请信用贷款支持计划。对于符合条件的地方法人银行于2020年3月1日至12月31日新发放期限不少于6个月的普惠小微企业信用贷款，央行通过信用贷款支持计划，按地方法人银行实际发放信用贷款本金的40%提供优惠资金，期限1年。支持计划惠及的普惠小微企业要承诺保持就业岗位基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，信用贷款支持计划可带动地方法人银行新发放普惠小微企业信用贷款约1万亿元，切实缓解小微企业融资难问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《信用贷款支持通知》还强调，各银行业金融机构要注重审核第一还款来源，减少对抵押担保的依赖，丰富信用贷款产品体系，确保2020年普惠小微信用贷款占比明显提高。获得支持的地方法人银行业金融机构要制定普惠小微信用贷款投放增长目标，将政策红利让利于小微企业，降低信用贷款发放利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《信用贷款支持通知》特别要强调是坏帐的损失，如果出现不良是由放贷机构来全额来承担的，这就夯实了放贷机构要承担普惠小微贷款发放风险责任。小微企业主要的风险是信用风险，这就要求后续大行发挥资金成本低、网点多的优势，中小银行发展金融科技的优势来做好风险防控，才能确保小微企业贷款实现良性发展。”中国民生银行首席研究员温彬表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;普惠小微贷款延期工具鼓励“应延尽延”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;另一个创设的货币政策工具为普惠小微企业贷款延期支持工具。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，中小微企业普遍出现资金周转困难的问题。为缓解中小微企业贷款的还本付息压力，前期，央行会同银保监会出台了中小微企业贷款延期还本付息的政策，最长可延期至2020年6月30日。政府工作报告提出，中小微企业贷款延期还本付息政策再延长至2021年3月31日，其中对普惠小微企业贷款“应延尽延”，对其他困难企业贷款协商延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为落实此项内容，《延期还本付息通知》要求，对于2020年年底前到期的普惠小微贷款本金、2020年年底前存续的普惠小微贷款应付利息，银行业金融机构应根据企业申请，给予一定期限的延期还本付息安排，最长可延至2021年3月31日，并免收罚息。对于2020年年底前到期的其他中小微企业贷款和大型国际产业链企业（外贸企业）等有特殊困难企业的贷款，可由企业与银行业金融机构自主协商延期还本付息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也就是说，今年年内到期的普惠小微企业贷款，均可以享受一次延期还本付息。只要普惠小微企业在申请延期的同时承诺保持就业岗位基本稳定，银行即对普惠小微企业贷款本息进行延期，做到“应延尽延”。之前已经享受过展期政策的贷款也可以享受这一政策。预计延期政策可覆盖普惠小微企业贷款本金约7万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了鼓励地方法人银行对普惠小微企业贷款“应延尽延”，根据《延期还本付息通知》，央行创设普惠小微企业贷款延期支持工具，提供400亿元再贷款资金，通过特定目的工具（SPV）与地方法人银行签订利率互换协议的方式，向地方法人银行提供激励，激励资金约为地方法人银行延期贷款本金的1%，预计可以支持地方法人银行延期贷款本金约3.7万亿元，切实缓解小微企业还本付息压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《延期还本付息通知》中加入的正激励措施、风险分类指导、企业征信记录指导等配套措施，可以有效解决前期激励政策不足、相关业务指引不明确的问题，对金融机构尤其是商业银行解除‘后顾之忧’将起到十分明显的作用。”建银投资咨询分析师王全月说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;综合化顶层设计方案提纲挈领&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次出台的《意见》，则从落实中小微企业复工复产信贷支持政策、开展商业银行中小微企业金融服务能力提升工程、改革完善外部政策环境和激励约束机制、发挥多层次资本市场融资支持作用、加强中小微企业信用体系建设、优化地方融资环境、强化组织实施等七个方面，提出了30条政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《意见》是一部综合化的顶层设计方案。既有强化金融机构责任担当、完善制度建设、丰富融资渠道等长期导向，也有安排好延期还款等短期要求，同时也包含了外部支持、监测评价、激励措施等指引，是今年金融机构及相关服务机构开展普惠业务、支持实体经济的一部提纲挈领式的文件。”王全月说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，各金融机构要不折不扣落实中小微企业复工复产信贷支持政策，开展中小微企业金融服务能力提升工程。全国性银行要发挥好带头作用，内部转移定价优惠力度不低于50个基点，五家大型国有商业银行普惠型小微企业贷款增速高于40%，开发性、政策性银行要把3500亿元专项信贷额度落实到位，以优惠利率支持中小微企业复工复产。商业银行要将普惠金融在分支行综合绩效考核中的权重提升至10%以上，大幅增加小微企业信用贷款、首贷、无还本续贷。鼓励保险机构发挥保险保障作用，提供针对性较强的贷款保证保险产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还明确，要发挥多层次资本市场融资支持作用。引导公司信用类债券净融资比上年多增1万亿元，金融机构发行小微企业专项金融债券3000亿元，释放更多资源用于支持小微企业贷款。支持符合条件的中小企业上市融资，加快推进创业板改革并试点注册制。优化新三板发行融资制度，引导和鼓励创业投资企业、天使投资专注投资中小微的创新创造企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梳理3份文件，王全月表示，从《延期还本付息通知》以及《信用贷款支持通知》的细则中看，《意见》中明确的无还本续贷等措施并未涉及，这可能是下一步央行、银保监会等部门协调、研究、部署的重点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682991.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行发创新货币政策工具 支持中小微企业度过难关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620686478.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心提示：创新直达实体经济的货币政策工具，务必推动企业便利获得贷款，推动利率持续下行。所谓创新的货币政策工具，五部委在六一当天就安排上了，这是给全国的中小微企业发的儿童节礼物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京6月2日电(郝菁)6月1日，人民银行联合银保监会、财政部、发展改革委、工业和信息化部印发了《关于进一步对中小微企业贷款实施阶段性延期还本付息的通知》(以下简称《延期还本付息通知》)和《关于加大小微企业信用贷款支持力度的通知》(以下简称《信用贷款支持通知》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的《政府工作报告》要求，创新直达实体经济的货币政策工具，务必推动企业便利获得贷款，推动利率持续下行。所谓创新的货币政策工具，五部委在六一当天就安排上了，这是给全国的中小微企业发的儿童节礼物。让我们看看硬核礼物有哪些：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――对于2020年年底前到期的普惠小微贷款本金、2020年年底前存续的普惠小微贷款应付利息，银行业金融机构应根据企业申请，给予一定期限的延期还本付息安排，最长可延至2021年3月31日，并免收罚息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――对于2020年年底前到期的其他中小微企业贷款和大型国际产业链企业(外贸企业)等有特殊困难企业的贷款，可由企业与银行业金融机构自主协商延期还本付息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――为充分调动地方法人银行积极性，人民银行会同财政部对地方法人银行给予其办理的延期还本普惠小微贷款本金的1%作为激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――自2020年6月1日起，人民银行通过创新货币政策工具使用4000亿元再贷款专用额度，购买符合条件的地方法人银行2020年3月1日至12月31日期间新发放普惠小微信用贷款的40%，以促进银行加大小微企业信用贷款投放，支持更多小微企业获得免抵押担保的信用贷款支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――各银行业金融机构要注重审核第一还款来源，减少对抵押担保的依赖，丰富信用贷款产品体系，确保2020年普惠小微信用贷款占比明显提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　延期还本付息的政策并非今年首次。此前，3月1日，人民银行配合银保监会联合五部门印发《关于对中小微企业贷款实施临时性延期还本付息的通知》，鼓励金融机构根据企业申请，对符合条件、流动性遇到暂时困难的中小微企业，给予临时性延期还本付息安排，可延期到6月30日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新推出的政策看来，央行本次创设了两个直达实体经济的货币政策工具：普惠小微企业贷款延期支持工具、普惠小微企业信用贷款支持计划。不难看出政策是为了解决中小微企业融资问题，给予更多的贷款，缓解疫情冲击下的资金压力。两个工具也响应了《政府工作报告》重点关注的“保就业”问题，将为解决融资难融资贵发挥积极作用。业内普遍认为，“新工具”进一步提高贷款可得性，降低中小微企业综合融资成本，同时进一步提高地方法人机构服务实体经济的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;零利息 有人欢喜有人忧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬指出，央行提供给符合条件的中小银行的资金是“无息”的，普惠小微企业信用贷款支持计划具有很强的针对性，定向性。“无息”资金有利于引导中小银行进一步降低小微企业贷款的利率成本。值得注意的是，担保抵押正是小微企业所缺乏的，这正是融资难的症结所在，而本次政策中，由于担保环节要求降低，坏账损失如果出现不良，是由放贷机构来全额来承担的，这个也就夯实了放贷机构要承担厄普惠小微贷款的这个风险的发放的风险的责任，因此要提高放贷机构的风控能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江海证券首席经济学家屈庆分析认为，该政策更多的是保证存量贷款的稳定。人民银行通过货币政策工具购买本次推出的贷款后，委托放贷银行管理，购买部分的贷款利息由放贷银行收取，坏账损失也由放贷银行承担。购买上述贷款的资金，放贷银行应于购买之日起满一年时按原金额返还。可以理解为，银行拿符合条件的小微企业信用贷款找央行抵押融资，只是融资成本为0。其实对银行而言，存在的不确定性就是中小微企业在本息延期的阶段是否能“挺过来”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬指出，要发挥国有大型银行网点多、资金成本低的比较优势和投研作用。中小银行则要发展金融科技，利用先进的金融科技手段来做好风险的控制和风险的管理，使普惠型小微企业贷款良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新工具和再贷款有何区别?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　屈庆认为，普惠小微企业信用贷款支持计划从本质上而言，和再贷款类似，是先贷款然后央行基础货币投放，都会形成银行可用的基础货币；而再贷款也是银行先对企业放贷，然后央行对应投放基础货币给银行。当然，由于贷款损失依然需要银行来承担，而且是无抵押品的贷款，所以银行在投放上的热情具有不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬认为，新的政策工具和此前的再贷款最大区别是“无息”和“有息”，从期限来看，本次贷款期限较长，从三个月到一年不等，更主要是资金的成本再贷款，而此前央行对中小银行的再贷款的利率下调0.5BP，是要付出资金成本的。本次政策中，并没有明确对小微企业的贷款是信用贷款还是担保贷款，对担保条件并没有限定，只强调发放领域，可见“新工具”更具有精准性和针对性，直接作用于对普惠小微的信用贷款，这对小微贷款的投放的能力，特别是提高信用贷款的比例，有着积极的推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于是否存在市场风险，屈庆指出，创新货币工具并不意味着货币创造的过程脱离了银行体系，也不会导致银行间流动性的下降，甚至该类工具用的越多，银行间市场流动性也越宽松。效果还需要观察，暂时还不会明显提升市场的风险偏好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;是否会影响降息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　屈庆指出，如果该工具运用较多，能很好的解决中小企业融资的问题，那么确实会降低降准降息的概率。但是，贷款的损失依然需要银行承担，可能会约束银行的放贷意愿(银行现在并不是缺钱，而是对违约风险的担心)。因此总量4000亿的普惠小微企业信用贷款支持计划，不管是对流动性投放还是降息效果来看(不仅仅中小企业需要降息)，都较为有限，对降息降准并不能完全替代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：左元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620686478.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资国企改革进入深水区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620686669.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年政府工作报告明确，“提升国资国企改革成效。实施国企改革三年行动。完善国资监管体制，深化混合所有制改革。基本完成剥离办社会职能和解决历史遗留问题。国企要聚焦主责主业，健全市场化经营机制，提高核心竞争力”。简短的内容，为我国进一步深化国资国企改革划定方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翻看近三年的政府工作报告，从“推进”到“加快”，再到今年的“提升成效”，国资国企改革重心由速度向质量转换，改革成效初显，更好地担起了国民经济“压舱石”“稳定器”的重要职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化混改进程 释放更多市场活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《国企改革三年行动方案》已经形成了初步方案，目前正在履行审批程序。”国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗在4月20日国新办新闻发布会上作出如上表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，我国已先后推出4批共210家混改试点，在电力、石油、铁路、民航、电信、军工等多个重要领域开展试点，均已取得一定进展。作为我国下一阶段国企改革的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300803','&amp;#x6307;&amp;#x5357;&amp;#x9488;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300803/"&gt;指南针&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300803/"&gt;300803&lt;/a&gt;），国企改革“路线图”2.0版本的即将出台，也将推动国企改革继续实现新突破，释放市场更多内生活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　破解发展难题，需向改革要动力。据了解，《国企改革三年行动方案》主要从推动混合所有制企业深度转化经营机制、优化国有资本布局、完善以管资本为主的国有资产监管体制等7个方面着手，全力推进国资改革“1+N”政策进一步落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在混改过程中，‘混’只是手段，‘改’才是目的。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601106','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E00;&amp;#x91CD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601106/"&gt;中国一重&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601106/"&gt;601106&lt;/a&gt;）集团党委书记、董事长刘明忠指出，混改是新形势下坚持公有制主体地位，增强国有经济活力、控制力、影响力的一个有效途径和必然选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国电投黄河公司可谓是能源行业国企混改的一个典型案例。2019年12月16日，2019年度最大混改项目―――国家电投黄河公司增资项目成功落地，引入&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601628','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4EBA;&amp;#x5BFF;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601628/"&gt;中国人寿&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601628/"&gt;601628&lt;/a&gt;）、工商银行、农业银行、中国中信、越秀金融等8家战略投资者，募集金额242亿元。此次挂牌交易的成功开展，将为国电投黄河公司从资产结构、资金保障、风险防控等方面提供坚定的财务支撑，并在共同业务领域互相促进、互相支撑，显著提升了国有企业的市场竞争力和抗风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国资国企改革进程不断取得新突破、新成效的同时，我国市场体系还不健全、市场发育还不充分，还存在市场激励不足、要素流动不畅、资源配置效率不高、微观经济活力不强等问题。民营资本相对实力较弱、小股东利益很难保障、很难控股及拥有一定的决策权力等现象的存在，也导致目前民企参与混改积极性不高、落地项目不多，为混改深化增添不少困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“破”字当头，“立”字为要。全国工商联在今年两会提交的《关于进一步鼓励支持民营企业参与国企混改的提案》中指出，相关部门要加强顶层规划设计，实施精准混改，出台并落实好不同产业、不同领域、不同模式的混改政策，提高混改企业对接准度，以切实保障民企在混改中的权利及权力，实现不同类型企业的发展共赢，实现各种所有制资本取长补短、共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;卸下包袱谋创新 激发核心竞争力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在开放中成长、在改革中壮大。立足国企改革三年行动的启动之年，如何才能有效增强国资国有企业市场竞争力和抗风险能力，再次成为国企改革焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年的政府工作报告中，“国企要聚焦主责主业”被首次明确。需要注意的是，“聚焦”不是简单地做减法，而是对国有资本的优化配置。只有聚焦主业、做强实业，做好非主业、非优势业务的“两非”剥离，抓好无效资产、低效资产的“两资”处置，把不该企业负担的包袱都卸下来，才能切实推动国有企业质量变革、效率变革、动力变革，增强企业作为独立市场主体的活力和竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哈电集团党委书记、董事长斯泽夫表示，当前各省市都存在“僵尸企业”，中央企业子企业也存在“僵尸企业”，处置“僵尸企业”问题越拖延对经济健康发展的危害越大、代价越大。因此，国家发展改革委、人民法院及地方政府等部门携手合作，统筹做好有序处置“僵尸企业”工作，坚持多重整少清算，坚持稳中求进久久为功，以进一步推动高质量发展、建设现代化经济体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，国资国企改革不断取得新成绩的同时，回报水平相对低下、创新活力相对不足的问题也在困扰其深化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国中化集团有限公司董事长宁高宁认为，曾经以规模扩张为导向的发展模式必然导致核心竞争力不强、回报水平低下，“深化国企改革的关键是要打造一种鼓励创新、激励创造的正向机制”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由制造大国向制造强国迈进，需加强创新能力，掌握关键核心技术。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600875','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x7535;&amp;#x6C14;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;东方电气&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;600875&lt;/a&gt;）党组书记、董事长邹磊指出，国企在产品的科研上需要加强创新，激发研究机构的活力；加大科研开发的投入，加大对科技人员激励的力度；抓重点项目，解决关键核心技术。通过多年深耕研发，目前，东方电气集团已先后创造了两个世界第一、四个中国第一，2019年整机空负荷试验更一次成功，填补国内多项空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2019年末召开的中央企业负责人会议上，国资委党委书记、主任郝鹏表示，2020年，央企要增强企业技术创新能力，加快提升关键领域研发平台水平，加快推动科研成果产业化、市场化，培育更多黑科技、硬科技企业，形成更多“独角兽”“瞪羚”企业，打造更多专精特新的隐形冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：王萍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620686669.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促消费稳投资各项工作铺开 政策“输血”加快湖北经济“造血”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682179.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月29日，湖北省委副书记、省长、省政府党组书记王晓东主持召开省政府党组（扩大）会议。会议指出，全力抓实重大项目建设，抢抓“两新一重”建设机遇，加快谋划实施一批打基础、强功能、利长远的重大基础设施项目、重大产业项目、重大改革事项，为加快疫后恢复重振、实现高质量发展奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“实施一批重大基础设施项目对湖北经济的‘重启’有重要作用。一方面，投资作为内需中的快变量，对经济的拉动作用即时显效；另一方面，高质量的投资能助力湖北产业升级，并带动居民消费向中高端商品与服务消费过渡升级，激发民众消费潜力。”苏宁金融研究院消费金融研究中心高级研究员付一夫在接受《证券日报》记者采访时表示，“打基础、强功能、利长远”这3个关键词与国家倡导的新基建不谋而合，这也反映出湖北地区正适时调整思路，着力在优化基础设施投资结构、引入数字经济基础设施方面采取措施，进而为湖北经济的可持续发展注入源源不断的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北地区当前促消费、稳投资的各项工作进展如何？这些工作对湖北经济“输血”与“造血”又有何重要意义？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　恩施土家族苗族自治州商务局市场运行和商贸服务科负责人告诉《证券日报》记者，恩施土家族苗族自治州商务局制定印发《州商务局消费扶贫工作方案》《关于行业协作消费扶贫工作提示》等系列文件，重点从电商扶贫、农商互联、产销对接、社会帮扶、驻村直采、供应链建设、出口内销等方面落实消费扶贫重点工作任务，形成政令畅通的工作格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述负责人进一步介绍，“今年1月份至4月份，恩施土家族苗族自治州商务局一手抓疫情防控（生活必需品市场保供和商贸企业复工复产复市）、一手抓商务扶贫和电商扶贫，通过搭建产销对接桥梁，发挥各自市场优势和产品优势，积极动员社会力量参与消费扶贫，实现资源共享、优势互补，推动消费扶贫，助力脱贫攻坚。据不完全统计，今年1月份至4月份，恩施土家族苗族自治州商务局累计发动企业300多家，开展线上线下产销对接30余次，促进农产品线上线下销售超过2.27亿元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们就相当于是‘社会营销员’。”上述负责人解释，因为要充分利用各种资源，分别向省内外重点单位发出《采购恩施州农产品支持恩施州消费扶贫行动的函》，广泛动员社会力量采购恩施土家族苗族自治州的农特产品。还要建立一对一（工作人员+客户）线上微信对接联络机制，加强跟踪、回访服务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月27日，宜昌市人民政府副市长张凤岐在湖北省新冠病毒肺炎疫情防控工作指挥部召开的第102场新闻发布会上介绍，明确2020年市级重点建设项目146个，总投资2352亿元，年度计划投资369亿元。截至4月30日，全市5000万元以上项目开复工1078个，其中新开工投资过亿元项目95个，累计开复工亿元以上项目690个。1月份至4月份投资增幅较一季度回升7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前来看，湖北省促消费、稳投资的各项政策落地比较顺利，并取得了积极成效。”中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东在接受《证券日报》记者采访时表示，湖北省政府于近日印发了《提振消费促进经济稳定增长若干措施》，从扩大零售餐饮消费、释放大宗消费潜力、促进文化旅游体育消费、推动数字消费扩张、实施消费扶贫行动等五个方面出台了一系列颇具含金量的举措。目前来看，这一措施关键在于做好常态化疫情防控工作的前提下，多措并举促进消费回升，有效对冲疫情影响，促进湖北省经济稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“因湖北地区受疫情影响较大，国家需给予财税等政策支持，帮扶其尽快恢复生产和消费，促进经济回归正常，因此‘输血’属于救急扶困的范畴，短期刺激作用较大。而湖北经济本就具有强韧性和爆发力，也就是说自身有‘造血’功能，因此通过包括加大财税支持和促进基础设施建设等方面的‘输血’，将有效引导其逐步恢复‘造血’功能，提升湖北经济发展的韧性和抗风险能力，为加速高质量发展开好局。”刘向东如是说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府工作报告部署的新货币政策工具是什么？央行揭谜底</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682276.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持普惠小微的新工具揭晓。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“李克强问了这位小微企业主什么？央行行长主动找他要名片”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月1日，中国政府网发布的这一消息引发关注。当天李克强考察山东烟台蓝色智谷，与部分小微企业主开了个“站谈会”。其间，一小微企业主称，融资难题政策能够落实，今年还会再招500名以上大学生。李克强当即说，今年大学毕业生再创历史新高，关键时候拉他们一把，国家会给企业更大的财政金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“站谈会”后，央行行长易纲主动找到那位小微企业主，要了张名片。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一天，央行公布了八部门联合出台的《关于进一步强化中小微企业金融服务的指导意见》，并揭晓了今年政府工作报告部署的直达实体经济的“创新货币政策工具”：普惠小微企业贷款延期支持工具和普惠小微企业信用贷款支持计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行表示，前期推出的3000亿元抗疫专项再贷款和1.5万亿元普惠性再贷款再贴现，这些工具都是直达实体企业的货币政策工具，两个新工具将持续增强服务中小微企业政策的针对性和含金量。央行也强调，受新工具惠及的普惠小微企业要承诺保持就业岗位基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工具一：普惠小微企业贷款延期支持工具&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“应延尽延”，预计可支持延期贷款本金约3.7万亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，中小微企业普遍出现资金周转困难的问题。央行会同银保监会出台了中小微企业贷款延期还本付息的政策，最长可延期至2020年6月30日。记者注意到，今年政府工作报告提出，延期还本付息政策再延长至2021年3月31日，其中对普惠小微企业贷款应延尽延，对其他困难企业贷款协商延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“也就是说，今年年内到期的普惠小微企业贷款，均可以享受一次延期还本付息。”央行介绍，只要普惠小微企业在申请延期的同时承诺保持就业岗位基本稳定，银行即对普惠小微企业贷款本息进行延期，做到“应延尽延”。之前已经享受过展期政策的贷款也可以享受这一政策。预计延期政策可覆盖普惠小微企业贷款本金约7万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行调查统计司有关负责人曾表示，劳动密集型中小企业在疫情中受到冲击较大，信贷资金及时支持这些企业解决流动性问题和复工复产，对保就业也起到明显促进作用。全国政协委员、中国证监会原主席肖钢日前在新京报两会沙龙上也谈到，今年政府工作报告未明确GDP增长目标，就是更多考虑稳企业、保就业，而最重要的是稳小微企业和个体工商户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在市场主体中，小微企业和个体工商户贡献了80%的就业人口，我国在工商部门注册登记的小微企业和个体工商户数量约1亿，还有不少个体生产经营者是没有进行工商登记注册的，如果加上这一部分就更多。这些庞大的市场主体解决了主要的就业问题。”肖钢表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了鼓励地方法人银行对普惠小微企业贷款“应延尽延”，央行创设普惠小微企业贷款延期支持工具，提供400亿元再贷款资金，通过特定目的工具（SPV）与地方法人银行签订利率互换协议的方式，向地方法人银行提供激励，激励资金约为地方法人银行延期贷款本金的1%，预计可以支持地方法人银行延期贷款本金约3.7万亿元，缓解小微企业还本付息压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工具二：普惠小微企业信用贷款支持计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预计可带动新发信用贷约1万亿，惠及企业要承诺保就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，小微企业经营风险大，银行发放贷款时，一般要求抵押担保，然而目前中小银行发放信用贷款的占比只有8%左右。前期监管部门已出台一系列放量信贷规模支持、降低信贷利率的政策，而小微企业抵押难的问题怎么解决？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为提高小微企业信用贷款比重，央行创设普惠小微企业信用贷款支持计划，提供4000亿元再贷款资金，通过特定目的工具（SPV）与地方法人银行签订信用贷款支持计划合同的方式，向地方法人银行提供优惠资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行解释称，信用贷款支持计划主要面向经营状况较好的地方法人银行。最近一个季度央行金融机构评级为1-5级的地方法人银行可申请信用贷款支持计划。对于符合条件的地方法人银行于2020年3月1日至12月31日新发放的期限不少于6个月的普惠小微企业信用贷款，央行通过信用贷款支持计划，按地方法人银行实际发放信用贷款本金的40%提供优惠资金，期限1年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行再度强调，支持计划惠及的普惠小微企业要承诺保持就业岗位基本稳定。预计信用贷款支持可带动地方法人银行新发放普惠小微企业信用贷款约1万亿元，切实缓解小微企业融资难问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬表示，加大信用贷款支持力度，特别强调金融机构要重视第一还款来源，同时要利用大数据、云计算等提高风控能力。这项创新的货币政策工具有双重作用，可以进一步提高金融机构对普惠小微的贷款发放，特别是信用贷款的占比提高，切实解决小微企业贷款可得性，同时有助于降低融资成本，有助于增强中小金融机构进一步提高服务实体经济能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦《政府工作报告》中的区域经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682333.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦点：推动成渝地区双城经济圈建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年的《政府工作报告》中，再次明确提出要推动成渝地区双城经济圈建设。积极推动双城经济圈建设这一话题，也成为两会川渝代表委员共同关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成渝地区双城经济圈位于长江上游，地处四川盆地，东邻湘鄂、西通青藏、南连云贵、北接陕甘，成渝城市群人口和经济总量都分别占川渝两地总和的90%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国区域发展板块上，成渝地区一直举足轻重。专家指出，成渝地区双城经济圈是我国西部地区经济发展水平最高的城镇化区域，区位优势明显，不仅是推进西部大开发形成新格局的重要平台，也是推进“一带一路”尤其是丝绸之路经济带、长江经济带发展的重要支撑，还是沟通西南西北、连接国内国外的重要枢纽。建设成渝地区双城经济圈是实施区域协调发展战略的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，成渝作为唯一一个地处西部内陆的地区，国家对成渝地区一体化发展日益重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2011年，国务院批复实施《成渝经济区区域规划》，明确要求把成渝经济区建设成为西部地区重要的经济中心，在带动西部地区发展和促进全国区域协调发展中发挥更重要的作用；2016年，国家发展改革委、住房和城乡建设部联合印发的《成渝城市群发展规划》明确，到2020年，成渝城市群要基本建成经济充满活力、生活品质优良、生态环境优美的国家级城市群；2030年，成渝城市群完成由国家级城市群向世界级城市群的历史性跨越。《2019年新型城镇化建设重点任务》明确将成渝城市群与京津冀城市群、长三角城市群和粤港澳城市群并列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月3日，中央财经委员会第六次会议提出成渝地区双城经济圈战略布局的概念，以同处西南地区的国家中心城市重庆、成都为核心，以“一带一路”和长江经济带为依托，在西部地区培育高质量发展的重要增长极。提出成渝地区将建设成为具有全国影响力的重要经济中心、科技创新中心、改革开放新高地、高品质生活宜居地――朝着这一目标，成渝地区双城经济圈建设正式按下“快进键”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月28日，重庆两江新区与四川天府新区以“屏对屏”“线连线”的特殊方式，远程召开共同打造内陆开放门户第一次联席会议。会议确定了围绕加强规划战略协同、探索内陆开放新模式、推进交通互联互通、推进产业联动发展、共建西部科技创新中心、深化多领域改革合作6个方面的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月25日，两区共同举行成渝地区双城经济圈产业服务峰会，川渝地区地方政府、企业、行业组织共同“云连线”，吸引39个川渝地方政府、1万多家企业和行业组织响应，30多万网友参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月23日，两区共同打造内陆开放门户第二次联席会议在重庆举行。双方签署战略合作协议，明确将在七个方面携手深入合作，并确定2020年十项重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这次联席会议的召开也标志着成渝地区双城经济圈建设正式吹响“号角”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据协议，川渝双方合作的重大项目主要围绕四大领域布局，即基础设施互联互通、毗邻地区合作、开放平台建设、公共服务共建共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唱好成渝“双城记”，交通要先行。据悉，在基础设施互联互通方面，双方将重点推动出川出渝大通道建设，高标准建设铁路运输干线网络；共同推进水利能源设施建设；统筹加强川渝地区电网规划建设；共同建设现代信息基础设施，加快5G网络建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年两会期间，全国人大代表、四川省交通运输厅厅长罗佳明指出，加快成渝地区交通基础设施建设，有利于支撑“两中心两地”定位，提升成渝地区战略位势、区域能级，有利于打造交通高质量发展样板，推动交通强国建设在川渝地区落地落实。全国人大代表、重庆市交通局局长许仁安表示，重庆已与四川达成协同规划编制、提速项目建设等共识，形成深化川渝交通合作、推进川渝运输一体化等成果。到2025年，基本形成多向辐射、立体互联、一体高效的现代化综合交通体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，成渝双城之间捷报频传：备受关注的成渝中线高铁今年有望开工；新开工四个成渝间的通道性高速公路项目；成渝高铁将提速改造，实现成都到重庆一小时内到达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在川渝毗邻地区合作方面，重点总结推广川渝合作广安示范区经验，规划布局一批毗邻合作示范区。3月10日，四川遂宁、重庆潼南签署了一体化发展“1+N”合作协议，涉及人才、教育、产业、交通等17个专项合作协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在开放平台建设方面，重点推动国家级新区协同开放，以重庆两江新区、重庆高新区、成都天府新区、成都高新区等为重点打造内陆开放门户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在公共服务共建共享方面，重点项目是推动两地教育协同发展、养老保险关系转移接续，在试点基础上逐步完善异地就医门诊费用的直接结算，建立成渝两地工伤认定调查协作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继珠三角、长三角、京津冀之后，未来成渝被称为中国经济“第四极”，培育发展成渝地区双城经济圈，有利于引领中国西部地区发展，拓展全国经济增长新空间。目前，重庆、成都均已成为全球重要的电子信息、汽车制造基地。两地已落户世界500强企业约600家，稳居西部地区前列。成渝地区地处“一带一路”和长江经济带联结，已融入全球产业格局，从内陆腹地崛起为“开放前沿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成都与重庆，两座千年相依的城市，正在开启新的篇章。（本报记者 冷秋）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦点：黄河流域生态保护和高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，黄河流域生态保护和高质量发展被首次写入《政府工作报告》，作为区域协调发展战略的重要内容，黄河流域正式翻开了生态保护和高质量发展的新篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄河全长5464公里，是连接青藏高原、黄土高原、华北平原的生态廊道，拥有三江源、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600720','&amp;#x7941;&amp;#x8FDE;&amp;#x5C71;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600720/"&gt;祁连山&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600720/"&gt;600720&lt;/a&gt;）等多个国家公园和国家重点生态功能区，同时流经黄土高原水土流失区、五大沙漠沙地，生态保护历来是黄河流域的重要发展课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，习近平总书记多次实地考察黄河流域生态保护和发展情况，并就三江源、祁连山、秦岭等重点区域生态保护建设提出要求。2019年9月，习近平总书记亲临河南视察工作，在郑州主持召开黄河流域生态保护和高质量发展座谈会，并把黄河流域生态保护和高质量发展确定为重大国家战略。短短一个月里，从甘肃到河南，两赴黄河实地考察，证明了党中央对黄河流域发展的高度重视。流域内各省区根据地方实际，因地制宜，出台了相应的政策举措，在共同抓好大保护、协同推进大治理方面进行了有益探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对黄河上游局部地区生态系统退化、水源涵养功能降低的问题，青海、四川、甘肃、宁夏四省区积极增强上游意识，大力开展黄河上游生态保护工作，初步谋划了一批保护治理项目。以地处黄河第一湾的四川省为例，该省立足黄河发源地的地理位置，不断细化水源地涵养工作，积极治理草原生态，修复退化湿地。同时，相关省区注重顶层设计，启动开展黄河流域生态保护和高质量发展理论研究、污染调查、规划编制等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包括内蒙古、陕西、山西在内的黄河中游省份，围绕水土流失、支流污染问题，多措并举，打出生态保护“组合拳”。流域面积占全省面积6成多的山西，重点围绕吕梁山生态脆弱区等“四大区域”，创新推进购买式造林等“十大机制”，实施大规模国土绿化等“十大工程”，全流域布局，按山系治理，统筹推动山水林田湖草系统治理，初步建成以沿黄地区经济林及平原地区农田防护林、吕梁山中南部水土保持林、汾河上游水源涵养林、北部风沙区防风固沙林为骨架的区域防护林体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保护生态是为了更好地发展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记在黄河流域生态保护和高质量发展座谈会上表示，由于历史、自然条件等原因，黄河流域经济社会发展相对滞后，特别是上中游地区和下游滩区，是我国贫困人口相对集中的区域。深度贫困地区往往处于全国重要生态功能区，生态保护同经济发展的矛盾比较突出，黄河流域便是其中的典型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，黄河流域正面临多重利好叠加的发展机遇期，新一轮西部大开发、中部崛起、黄河流域生态保护和高质量发展上升为重大国家战略，均为2020年如期实现脱贫攻坚目标营造了难得的政策环境。为了实现黄河流域脱贫攻坚与生态建设的“双赢”，相关省区立足增投入、挖潜力，立足当地资源优势，守牢生态红线，走出各具特色的绿色“致富路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在生态环境相对脆弱的中上游河段，相关省区充分发挥自然资源和民族文化资源丰富的优势，紧抓“绿水青山就是金山银山”的发展理念，在保护黄河流域生态环境的基础上，打出“旅游扶贫牌”，积极打造黄河文化旅游带。与此同时，相关省区注重增加贫困户转移性收入，开展了丰富多样地生态补偿模式探索，实现退耕还林与精准扶贫的有机结合；采用出台护林奖补办法、加大护林资金扶持力度、创新造林机制等，提高贫困户参与黄河流域生态保护工作的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕下游地区生态流量偏低、一些地方河口湿地萎缩的实际，河南、山东两省积极开展黄河滩区外迁工作。山东《政府工作报告》显示，该省将在今年加快黄河滩区迁建进度，在确保质量安全前提下，能快则快，早日圆60万滩区群众“安居梦”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄河流域是我国重要的粮食生产核心区、能源富集区，是化工、原材料和基础工业基地，具有坚实的发展基础。然而，东西发展差距明显，沿岸传统产业效能有待提高，水资源利用相对粗放，黄河流域整体发展表现逊于长江流域，亟需探索出切实可行的高质量发展路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在黄河流域生态保护和高质量发展上升为重大国家战略后，黄河流域各省份在强化协同效应的同时，注重发挥比较优势，探索构建高质量发展的动力系统，积极探索富有地域特色的高质量发展新路子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，山东作为沿黄九省区唯一地处东部、唯一沿黄又沿海的省份，喊出了“扬起黄河流域生态保护和高质量发展的龙头”口号，同时立足自身产业基础稳固、产业结构健全、产业配套完善的优势，从顶层设计入手，稳妥推进规划实施方案编制工作，引导辖内沿黄地市打造特色产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南在今年3月印发《2020年河南省黄河流域生态保护和高质量发展工作要点》，提出要抓实抓细抓落地，把握沿黄地区生态特点和资源禀赋，从过去的立足“要”向立足“干”转变、向先行先试转变，引领沿黄生态文明建设，在全流域率先树立河南标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“黄河宁，天下平。”实施好黄河流域生态保护和高质量发展的战略，中华民族的母亲河将再焕发生机。（本报记者 冯瑶）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦点：推进长江经济带共抓大保护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年《政府工作报告》的加快落实区域发展战略这一环节中，继续提出“推进长江经济带共抓大保护”。这已是长江经济带第7次被写入《政府工作报告》。这表明，在中国的高质量发展进程中，无论是发展还是保护，长江经济带的浪潮从未退却。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要把修复长江生态环境摆在压倒性位置，共抓大保护，不搞大开发。”2016年1月5日，中共中央总书记习近平在推动长江经济带发展座谈会上强调，“推动长江经济带发展必须从中华民族长远利益考虑，走生态优先、绿色发展之路。”铿锵有力的话语为母亲河新发展指明新航向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，《长江保护修复攻坚战行动计划》（以下简称《计划》）发布，打消了人们对环保问题的顾虑。自《计划》启动以来，长江经济带席卷起一场环保风暴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更深刻的变化发生在2019年年底。2019年12月23日，在第十三届全国人大常委会第十五次会议上，《中华人民共和国长江保护法（草案）》迎来首次审议，这部全面保护长江流域生态环境的法律，让“母亲河”今后可以依法休养生息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，从2020年1月1日零时起，长江流域332个自然保护区和水产种质资源保护区全面禁止生产性捕捞，进入为期10年的常年禁捕期。这是长江生态保护工作历史性的一幕，也是沿江地区一场生产和生活方式的巨变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　距离第一次长江经济带发展座谈会已4年，如今的长江经济带，在新的发展理念的指引下，正在形成结构优化、技术先进的现代产业体系。截至2019年，长江经济带地区生产总值增长6.9%，高于同期全国平均增速0.8个百分点，其中长江三角洲地区生产总值增长6.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，几年来围绕着长江经济带战略，有关11个省市都在“摩拳擦掌”，在长江沿岸产业布局、污染治理，谋篇布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏将深入推进污染治理“4+1”工程，严格落实长江经济带发展《负面清单指南》和《实施细则》，通过高质量发展破解化工行业“重化围江”难题；浙江于今年4月印发了《浙江省推进长三角生态环境保护一体化发展专项行动计划》，提出深入实施长江保护修复攻坚战和推进长江口―杭州湾协同治理。今年1月，上海市发布了《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》实施方案，围绕产业、环保、改革等方面提出新要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;除了长三角“龙头”的腾飞，“龙身”也“翩翩起舞”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从今年3月起，四川省组织全省生态环境系统，开展为期3个月的长江经济带生态环境问题集中排查整治。安徽省于日前推动长江经济带发展领导小组办公室发布《推动长江经济带发展2020年工作要点》，提出建立健全生态补偿机制，加快推进生态保护修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协同发展也在持续加速。长江经济带的上游与下游，分别属于丝绸之路经济带和海上丝绸之路，通过相互合作，既能促进长江经济带城市群建设，又能促进“一带一路”战略的实施。“东西部扶贫协作·网络扶贫贵州交流推进会”的召开，拉近了上游与下游的距离。上海、杭州、宁波等城市的网信办分别与遵义、黔南、黔东南等地网信办签署网络扶贫框架合作协议，以此来要推动更多致富资源向贫困地区倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月22日，重庆市与四川省签订《筑牢长江上游重要生态屏障助推成渝地区双城经济圈建设合作协议》，将长江经济带与成渝经济圈二者“联姻”，打造我国高质量发展重要增长极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长江经济带体量庞大，不仅涉及到“上下游”“左右岸”，还有许多“干支流”。所以，除了总体谋划和久久为功，地市一级作为“执行者”，要在“干支流”方面“精打细算”，既要做好环境问题的“减法”，也要做好经济的“加法”，探索一条生态优先、绿色发展新路子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏盐城市出台《2020年推动长江经济带发展工作要点》，在推动产业转型升级方面提到，盐城市将继续发展壮大先进制造业，打造一批千亿级产业集群；坚持先进制造业与现代服务业融合发展，推动生产性服务业向专业化和价值链高端延伸、生活性服务业向高品质和多样化升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动长江经济带高质量发展，还要积极稳妥腾退化解旧动能，培育发展先进产能。但是破除旧动能，难免会有阵痛。怎样更好解决这些阵痛，无锡给出了答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月15日，江苏无锡市召开推动长江经济带发展领导小组会议，要求各地要进一步优化沿江产业布局，深入推进安全生产专项整治和化工行业环保整治，推动化工企业转型调整、入园进区；大力发展“三大经济”、绿色经济，加快新旧动能转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境的改善，也让沿江城市成为吸引高素质人才的热土。今年以来，江苏南通抢抓“新基建”风口，吸引基因测序、药物研发、制剂生产等百余家企业入住，一个个科技小镇已初现雏形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在湖北省宜昌市，宜都、枝江两个专业化工园区正在以高标准进行建设，届时将引导推动化工企业转型升级；设立专项资金，引导支持化工企业向绿色化、集聚化、循环化、精细化、高端化转型。在洪湖，前后拉锯10年之久的“洪湖生态保卫战”也取得了胜利，当地专业渔民全部上岸，数十万亩湖面围网被拆除，“洪湖水，浪打浪”的情景得以重现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“生态兴则文明兴，生态衰则文明衰。”相信长江这条母亲河，在各级政府的精心呵护下，将为国家带来更多的金山银山和绿水青山。（本报见习记者 朱立轩）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682333.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央视《焦点访谈》解读《海南自由贸易港建设总体方案》 海南自贸港 开放新高地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682056.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报海口6月1日讯（记者陈蔚林）6月1日，中共中央、国务院印发了《海南自由贸易港建设总体方案》（以下简称总体方案），当晚播出的央视《焦点访谈》以《海南自贸港开放新高地》为题，对总体方案进行了解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《焦点访谈》采访到对外经贸大学中国自贸区战略研究院首席专家李光辉，中国银行首席经济学家曹远征，中国社会科学院副院长、学部委员高培勇，中国政法大学国际法学院院长孔庆江等有关专家，回答了“自贸港的制度设计和政策利好是什么”“海南将怎么分步骤、分阶段建立起新的制度和政策体系”等具体问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家指出，在今天国内许多方面的开放发展都面临瓶颈，需要有更高水平的开放形态来继续推进，需要如当年改革开放初期设立的深圳经济特区那样，有一个鲜明旗帜和窗口，海南自贸港的建设就是新时代这样的旗帜和窗口。正如总体方案中指出的：在海南建设自由贸易港，是推进高水平开放，建立开放型经济新体制的根本要求；是深化市场化改革，打造法治化、国际化、便利化营商环境的迫切需要；是贯彻新发展理念、推动高质量发展，建设现代化经济体系的战略选择；是支持经济全球化，构建人类命运共同体的实际行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海南自由贸易港的发展目标是到2025年，初步建立以贸易自由便利和投资自由便利为重点的自由贸易港政策制度体系；到2035年，成为我国开放型经济新高地；到本世纪中叶，全面建成具有较强国际影响力的高水平自由贸易港。为达到这些目标，总体方案提出了贸易自由便利、投资自由便利、跨境资金流动自由便利、人员进出自由便利、运输来往自由便利这五大便利和数据安全有序流动的制度安排。专家认为，这都是前所未有的创新之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家们还围绕总体方案提出的现代产业体系、税收制度、社会治理、法治制度、风险防控体系等方面一系列的政策、措施展开了讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　节目的最后这样评价：总体方案的发布为我们描绘了一幅新时代改革开放的美好蓝图。除了节目中已经解读的之外，此次总体方案还有许多新举措新制度，比如实施跨境服务贸易负面清单制度，实施市场准入承诺即入制，支持发展房地产投资信托基金，鼓励在海南自贸港向全球符合条件的境外投资者发行地方政府债券，以及对外国人的多项入境免签政策，等等。这些新的制度和政策安排都为海南自由贸易港的建设奠定了基础，未来海南自由贸易港将成为引领我国新时代对外开放的鲜明旗帜和重要开放门户，更将推动形成高水平开放的新格局，在支持经济全球化和构建人类命运共同体中发挥重大作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682056.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国对多边贸易体系持开放态度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682088.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国一直坚定支持多边自由贸易体系。国务院总理李克强在两会闭幕后的记者会上回答中外记者的有关提问时表示，在去年东亚合作领导人系列会议上，各国领导人共同作出了承诺，就是今年要如期签署RCEP协议。对中日韩FTA的建设，中日韩是近邻，我们也在大循环中建立中日韩的小循环。比如，最近韩国与中国开辟了绿色通道，让商务、技术人员能够顺利往来，有利于复工复产。对于参加CPTPP，中方是持积极开放态度的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;参加CPTPP将助力我国对外合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　CPTPP（全面与进步的跨太平洋伙伴关系协定）的前身是TPP（跨太平洋伙伴关系协定），美国在2017年退出后，同年日本等国表示继续推进并签订新的自由贸易协定CPTPP，经过多轮磋商，此协定于2018年12月30日正式生效。CPTPP目前共有包括日本、加拿大、澳大利亚、新加坡等在内的11个成员国，是亚太第一大自贸区、世界第三大自贸区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“CPTPP是一个超级自贸区，中国对于参加CPTPP持积极开放态度，能够充分向国际社会展现出维护多边主义和自由贸易的决心。”辽宁大学日本研究中心客座研究员陈洋接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsOz0texqAtsaytsay.png"/&gt;》记者采访时表示，根据日本外务省统计数据，CPTPP成员国总计人口约5亿人、GDP总量约10.57万亿美元，占世界经济总量的13.1%。可见，在全球经济发展中，CPTPP具有较大的体量。近年来，由于贸易保护主义在全球范围抬头，韩国、英国、哥伦比亚等一些国家也希望加入CPTPP。今后中国如果加入CPTPP，可与CPTPP各成员国携手，不断推动多边自由贸易体制的发展，推进经济全球化和区域经济一体化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球化智库理事长王辉耀表示，相比当年加入WTO，加入CPTPP会给中国带来很多新的机遇。CPTPP关注的议题层次更高，对于服务贸易和自由贸易有更多便利化的推动。当前，服务业对中国GDP增长的贡献率大约为60%，未来中国很多服务业企业都要走出去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当下，受新冠肺炎疫情影响，我国经济遭遇了不小的挑战，特别是一季度下降6.8%，进出口也都有不同程度的下降。陈洋表示，中国今后如果加入CPTPP，对于“后疫情时代”的经济发展有巨大的推动作用。加入CPTPP可降低成员国之间的贸易壁垒，一方面有助于我国经济的恢复发展；另一方面，CPTPP的一些高标准规则也有助倒逼我国国内的改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“日本是CPTPP的主导国家，也是CPTPP成员国中经济规模最大的国家。如果中国加入CPTPP，也将有助于中日关系的深化发展。”陈洋认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;CPTPP的高门槛需要中国继续改善营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈洋解释说，不仅中日经历共同抗疫后关系达到全新高度，CPTPP其他成员国也期待中国加入，这是中国加入CPTPP的一个有利舆论环境。而且当下全球经济低迷、贸易保护主义不断抬头，国际社会在推动“后疫情时代”经济发展、维护多边自由贸易体制方面拥有广泛共识，这也成为中国加入CPTPP的有利因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学国家发展与战略研究院研究员、经济学院教授王孝松表示，从我国自身来看，随着中国经济的发展，中国在世界贸易体系中的地位不断提高，中国广泛参与国际分工，在自身发展壮大的同时不断通过对外经贸合作提升自身的影响力，例如从最初APEC（亚太经济组织）的参与者，逐渐成为主导者，成为规则制定者；再例如中国提出“一带一路”倡议，形成中国主导的、连接亚非欧三个大陆的区域合作平台等。目前，中国的经济实力进一步增强，通过改革使国内政策更符合国际通行规则，在一定程度上具有了加入更高标准自贸协定的基础和能力，因此，社会各界对中国加入CPTPP寄予厚望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但我国加入CPTPP也存在制约因素。陈洋认为，其主要集中在CPTPP高门槛方面。在标准方面，CPTPP要比RCEP高，比如CPTPP在竞争政策、国有企业、知识产权监管以及数字经济等方面都设定了高标准。业内人士称，CPTPP竞争政策主要是反垄断法律与措施方面的规定，涉及范围很广，水平较高。中国国内的竞争法包含对市场公平环境规定的基本条款，但《反垄断法》还处于起步阶段，与国外存在差距，接受起来有难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王孝松表示，相比于CPTPP环境标准，我国自贸协定环境条款覆盖范围窄，未涉及气候变化、私营部门等；我国自贸协定环境条款未重视国家间的环境合作，缺乏相应的保障措施，CPTPP则重视国际合作，单独设置环境合作条款；我国自贸协定环境条款约束水平较低，而CPTPP环境条款中纳入争端解决机制，加强了其对各成员国的约束作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于CPTPP的很多规则条件都是以发达国家标准制定的，所以作为发展中国家的中国在加入方面其实有一定的难度，预计今后相关谈判也将面临诸多难题。”对此，陈洋建议，我国需要不断深化经济改革、不断加大对外开放力度。同时，积极为外资营造良好的营商环境，不断提升外资对中国经济发展的信心。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682088.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行发布关于修改《教育储蓄管理办法》等规章的决定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620686614.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据中国人民银行6月2日消息，中国人民银行发布关于修改《教育储蓄管理办法》等规章的决定，决定自公布之日起施行。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620686614.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创设直达实体 货币政策新工具</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682225.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行预计，信用贷款支持计划可带动地方法人银行新发放普惠小微企业信用贷款约1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提出30条政策措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，央行会同银保监会、发展改革委、工业和信息化部、财政部、市场监管总局、证监会、外汇局发布《关于进一步强化中小微企业金融服务的指导意见》（简称《意见》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》从落实中小微企业复工复产信贷支持政策、开展商业银行中小微企业金融服务能力提升工程、改革完善外部政策环境和激励约束机制、发挥多层次资本市场融资支持作用、加强中小微企业信用体系建设、优化地方融资环境、强化组织实施等七个方面，提出30条政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，要发挥多层次资本市场融资支持作用。引导公司信用类债券净融资比上年多增1万亿元，金融机构发行小微企业专项金融债券3000亿元，释放更多资源用于支持小微企业贷款。支持符合条件的中小企业上市融资，加快推进创业板改革并试点注册制。优化新三板发行融资制度，引导和鼓励创业投资企业和天使投资专注投资中小微企业创新创造企业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682225.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>负利率存在下限和隐患</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682221.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年3月以来，随着新冠肺炎疫情蔓延，全球经济金融体系遭遇自2008年国际金融危机以来最大的冲击。约50家央行降息或多次降息，量化宽松操作持续加码。欧元区和日本央行政策利率已达-0.5%和-0.1%的历史最低水平，丹麦、瑞士、匈牙利等国基准利率为负，十余个国家和地区主权债收益率落入负值。近期，英国央行释放信号加紧评估负利率政策，美国联邦基金利率期货也一度预示联邦基金负利率的可能性加大。尽管疫情演变与经济前景如何发展还存在较大不确定性，但不可否认的是，全球货币政策在未来一段时间将处于超宽松状态，负利率的广度与深度可能不断拓展，正在成为新常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一波未平一波又起，负利率似乎成为不得已的选项。2012年以来，为了刺激经济、抬升通胀预期，欧洲、日本等央行开始推出负利率政策。8年来，负利率叠加央行扩表并未充分达到预期效果，甚至产生了一些负面作用。2020年，随着疫情发酵，负利率再度成为央行货币政策工具的重要选项之一。一方面，断崖式经济衰退要求超宽松货币政策。本轮疫情所引发的经济震荡远超2008年国际金融危机水平。与2009年GDP增长0.01%相比，2020年全球经济或将至少萎缩3%，陷入大萧条以来最严重的衰退；全球贸易或将萎缩13%至32%，国际投资或将下滑40%，分别较2009年12%和21%的降幅进一步加大。另一方面，经历上轮宽松周期后，本轮货币政策空间已然收窄。从利率水平来看，2008年初，美国、欧元区、日本和英国的政策利率分别为3.5%、3.0%、0.5%和5.5%，处于“较高”正值，而当前主要央行政策利率已经逼近于零或者处于负利率。从资产购买等操作来看，2020年初，四大主要央行资产规模已超过15万亿美元，较2008年初增长了2.8倍，正在面临无债可买进而放宽标准、无上限操作的困境。一旦新冠肺炎疫情的负面冲击继续发酵，经济失速下坠，量化宽松的政策效果减弱，负利率或将成为不得已的选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，负利率是存在下限的。持有现金的机会成本划定了负利率政策的硬边界，根据IMF测算，该水平大致在-0.75%至-2%。而深度负利率导致定价机制扭曲，可能不但无法达到宽松效果，反而带来紧缩效应，这就形成了各国负利率政策的软边界。目前，全球范围内负利率政策尚未触及下限，各家央行正小心试探、谨慎行事。短期内，负利率是一种“抗生素”“消炎药”，可以产生一定的纾困与刺激作用。但长期来看，负利率成为新常态，不仅难以完全抵消疫情及贸易摩擦等冲击，还将为全球金融稳定埋下隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是助推金融资产价格泡沫。正是上一轮全球货币宽松政策，支撑了股票价格与实体经济严重背离，为股市暴跌埋下了伏笔。可以预见，未来全球金融状况持续处于低利率乃至负利率环境，将促使资本市场再度重返扩张进程。在疲弱的实体基础上，投资者情绪将愈加敏感脆弱，金融市场将处于非理性繁荣与高度波动之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是高筑全球债务危墙。截至2019年末，全球债务总额达255.3万亿美元，占GDP的比重为322%。美国、加拿大、法国等国非金融企业债刷新历史纪录，美国、澳大利亚等国政府债务与GDP之比创下历史新高。未来一段时间，全球资金极其廉价，债务水平或将“节节高”。在疲弱的经济与巨大的债务压力下，全球货币政策如何重返常规轨道，可能艰险重重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是迫使金融机构走向高风险领域。在低增长、低利率乃至负增长、负利率环境下，银行业净息差、利息收入显著下降，不得不更加激进地从事高收益业务。养老基金等风险厌恶型投资机构也将冒险增加另类资产投资配置，这在一定程度上降低了金融体系的内在稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是新兴市场将深受其害。负利率政策主要应用于欧洲、日本等发达国家和地区。随着负利率广度和深度不断拓展，全球资本倾向流入较高收益的新兴市场，新兴市场随之表现为跨境资本大量净流入、经济金融过热和信用膨胀。一旦发达经济体货币政策转向，新兴市场就可能面临货币贬值、资本外逃、外债负担加剧和经济减速等困局。负利率终有下限和尽头，在史无前例的宽松浪潮后，新兴市场唯有自立图强，否则将面临更加严峻的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（作者为中国银行研究院研究员、中国人民大学国际货币研究所研究员）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682221.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行当日实现净回笼100亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620686418.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：新干线讯 央行今日未开展逆回购操作，因今日有100亿元逆回购到期，当日实现净回笼100亿元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新干线讯 央行今日未开展逆回购操作，因今日有100亿元逆回购到期，当日实现净回笼100亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月1日早间，央行公告称，目前银行体系流动性总量处于合理充裕水平，当日不开展逆回购操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;据悉，本周央行公开市场有6700亿元逆回购到期。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620686418.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>并购重组审核效率提升 今年以来平均用时不到40天</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682196.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;并购重组是资本市场优化资源配置、提高上市公司质量的重要手段。《证券日报》记者据&lt;/span&gt;&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300033','&amp;#x540C;&amp;#x82B1;&amp;#x987A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;同花顺&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;300033&lt;/a&gt;）&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;iFinD数据整理，截至6月1日，今年以来642家上市公司发布了769份并购重组计划。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在注册制改革的背景下，并购重组等制度也在不断优化。作为市场出清的重要方式之一，今年前5个月，已经有11家上市公司通过出清式重组“退市”，目前仍有10家公司重大资产置换进行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，并购重组制度进行了多次优化，审核效率不断提升，上司公司并购重组热情不断高涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，上市公司重大资产重组数量明显提升。截至目前，年内重大资产重组145单，同比增长27.19%。”银河证券首席经济学家刘锋对《证券日报》记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出清式重组通过置入盈利能力较强的业务，置出落后产能或盈利能力较弱的业务，既是提高上市公司质量的重要方式，也是畅通资本市场出口的重要渠道。据梳理，去年全年，8家上市公司通过重组出清资产方式“退市”。而今年前5个月，就有11家上市公司通过重组渠道“退市”，数量明显增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中山证券首席经济学家李湛对《证券日报》记者表示，今年以来通过并购重组“退市”的案例增多，主要有两方面原因，一方面，与面值退市相比，通过并购重组渠道带来的影响更加积极。有利于上市公司业务纵深，提高上市公司整体的质量，也有利于行业整合，进而利于经济转型且优化资源配置。另一方面，目前监管层正逐步谨慎放宽借壳上市要求，允许符合条件的公司、资产在创业板重组上市（借壳），突破主业瓶颈，提升公司质量，特别是提升创业板公司的资产质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券日报》记者据上市公司公告整理，目前10家上市公司重大资产置换及发行股份购买资产事项正在进行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600821','*ST&amp;#x529D;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600821/"&gt;*ST劝业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600821/"&gt;600821&lt;/a&gt;）重大资产置换及发行股份购买资产并募集配套资金暨关联交易事项，获得并购重组委会议有条件通过。公司拟通过资产置换及发行股份购买国开新能源科技有限公司100%的股权。通过交易，上市公司将原有百货业务资产置出，同时置入行业前景良好、竞争优势突出、盈利能力较强的新能源电力业务。*ST劝业表示，通过本次交易，上市公司将实现业务转型，能够有效拓宽盈利来源，提升可持续发展能力、抗风险能力以及后续发展潜力，为整体经营业绩提升提供保证，符合本公司全体股东的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘锋认为，并购重组是以优化资源配置的方式，进行的资产整合。此前通过借壳上市程序繁琐，但是近年来，监管层全方位进行了改革，在“放管服”背景下，并购重组审核效率也在不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《证券日报》记者了解，今年以来，并购重组平均审核用时不到40天，而在2018年和2019年，并购重组平均审核用时分别为61天和53天。据《创业板上市公司持续监管办法（试行）》（征求意见稿），实施注册制以后，对于发行股份购买资产的，证监会在收到交易所审核意见后，需要在5个工作日内做出同意或不同意的决定，时间大幅压缩，将进一步提升并购重组效率。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682196.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>直达实体经济的货币政策工具又有创新 4000亿元再贷款“采购”小微信用贷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682160.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“创新直达实体经济的货币政策工具”的提法首现于今年的政府工作报告，就在市场还在猜测会是何种做法时，人民银行于昨日揭晓了谜底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行昨日印发《关于加大小微企业信用贷款支持力度的通知》（下称通知），宣布自6月1日起，通过创新货币政策工具按季度购买符合条件的地方法人银行2020年3月1日至12月31日期间新发放普惠小微信用贷款的40%，以促进银行加大小微企业信用贷款投放，支持更多小微企业获得免抵押担保的信用贷款支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓符合条件的地方法人银行，是指最新央行评级1级至5级的城市商业银行、农村商业银行、农村合作银行、村镇银行、农村信用社、民营银行。具体做法上，人民银行创设普惠小微企业信用贷款支持计划，提供4000亿元再贷款资金，通过特定目的工具（SPV）与地方法人银行签订信用贷款支持计划合同的方式，向地方法人银行提供优惠资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行通过货币政策工具购买上述贷款后，委托放贷银行管理，购买部分的贷款利息由放贷银行收取，坏账损失也由放贷银行承担。购买上述贷款的资金，放贷银行应于购买之日起满一年时按原金额返还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，各银行业金融机构要注重审核第一还款来源，减少对抵押担保的依赖，丰富信用贷款产品体系，确保2020年普惠小微信用贷款占比明显提高。获得支持的地方法人银行业金融机构要制定普惠小微信用贷款投放增长目标，将政策红利让利于小微企业，着力降低信用贷款发放利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行首席研究员温彬表示，人民银行使用的这一创新货币政策工具，特征是“无息”“定向”，引导中小银行进一步降低小微企业贷款的利率成本。这项政策一方面加大金融机构对小微企业的支持力度，提高贷款可能性，降低综合融资成本；另一方面进一步提高地方法人机构服务实体经济的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在创新的同时，人民银行也强调了风险防范。通知要求，各银行业金融机构要积极运用大数据、云计算等金融科技手段，整合内外部信用信息，提高对小微企业信用风险评价和管控水平。要把控好信贷风险，切实防范金融风险积聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普惠小微企业信用贷款支持计划仅仅是直达实体经济的货币政策工具的一种。人民银行昨日表示，前期推出的3000亿元抗疫专项再贷款和1.5万亿元普惠性再贷款再贴现，都是直达实体企业的货币政策工具。根据政府工作报告的部署，人民银行再创设两个直达实体经济的货币政策工具，一个是普惠小微企业贷款延期支持工具，另一个是普惠小微企业信用贷款支持计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行解释，与之前的再贷款再贴现等直达实体经济的货币政策工具相比，此次新创设的普惠小微企业延期支持工具和信用贷款支持计划具有更为显著的市场化、普惠性和直达性等特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是市场化。人民银行通过创新货币政策工具对金融机构行为进行激励，但不直接给企业提供资金，也不承担信用风险。二是普惠性。只要符合条件的地方法人银行对普惠小微企业办理贷款延期或发放信用贷款，就可以享受人民银行提供的支持。三是直达性。人民银行创新的这两个结构性货币政策工具将货币政策操作与金融机构对普惠小微企业提供的金融支持直接联系，保证了精准调控。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620682160.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>张瑜：八部门发文撑小微 不止是货政工具创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620684686.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文/华创证券首席宏观分析师：张瑜执业证号：S0360518090001&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;事 项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月1日，央行联合各部委出台关于进一步强化中小微企业金融服务的指导意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;报告正文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一 政策有何创新手段？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、购买普惠小微信用贷款：本质是央行“无息再贷款”，购买对象为符合条件的地方法人银行业金融机构2020年3月1日至12月31日期间新发放的期限不少于6个月的普惠小微信用贷款。期限为1年，购买规模为4000亿，购买比例为40%，因此预计撬动信用贷款1万亿。购买流程中特设“SPV”作风险隔断，信用贷款收益和坏账风险仍属银行本身，本质并未出表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、普惠小微贷款延期还本付息政策的激励：本质是央行“再贷款”，2020年6月1日至12月31日期间到期的普惠小微贷款实现”应延尽延“，还本日期最长可延至2021年3月31日，其中由地方法人银行办理的部分，央行将通过再贷款资金给予本金的1%作为奖励。再贷款规模为400亿，预计可以支持地方法人银行延期贷款本金约3.7万亿元。实施流程中特设”SPV”与地方法人银行签订利率互换协议的方式，向地方法人银行提供激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二 直接目标都有哪些？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、“量”的目标：&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五家大型国有商业银行普惠型小微企业贷款增速高于40%；&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200602/c620684686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部持续推进固体废物进口管理制度改革 确保到年底基本实现固体废物零进口</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200602/c620685956.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今天上午，生态环境部召开例行新闻发布会，生态环境部新闻发言人刘友宾表示，今年是禁止洋垃圾入境推进固体废物进口管理制度改革的收官之年，截至4月底，全国固体废物进口总量为249万吨，同比减少47.3%。生态环境部将继续会同各有关部门和地区坚定不移抓好禁止洋垃圾进口这一生态文明建设标志性举措，坚持方向不变、力度不减，扎实推进各项改革任务，确保到2020年年底基本实现固体废物零进口。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200602/c620685956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>