<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 18 Jul 2021 08:25:13 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>第六张牌照！首家外商独资货币经纪公司正式开业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073883.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073883.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国连续三个月减持美债</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073571.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073571.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、农业农村部发文推动渔业高质量发展 重点支持现代渔业设施装备更新改造</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073532.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073532.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会：基金投顾18家首批试点机构当前已服务资产逾500亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073509.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073509.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行副行长：数字人民币将遵循“小额匿名、大额依法可溯”的原则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073502.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073502.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>天安财险、华夏人寿等六家机构接管期延长一年 年内监管组组员已多次调整</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073426.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073426.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门发文明确：中小学不得在校内设置小卖部、超市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072793.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072793.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国已经成为跨国公司全球利润增长重要来源 跨国公司获得新发展机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072488.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072488.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外资乐观“加注”：“后疫情时代”中国经济将为世界创造机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072470.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072470.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：2021产品质量国家监督抽查启动 涉及82种消费品和工业品</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073359.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月18日电 （记者孙博洋）记者从市场监管总局获悉，16日，2021年产品质量国家监督抽查“双随机”现场活动在京举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据市场监管总局相关负责人介绍，此次活动共涉及82种抽样产品，包括电子电器、日用及纺织品等8大类12970批次，均是日常消费品和重要的工业品，也是根据以往抽查结果、消费者投诉、风险评估等多种因素并经过广泛征求意见确定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　活动现场，4位消费者代表通过“双随机”工作平台，从“抽查企业库”中，随机选取了2021年产品质量国家监督抽查拟抽查企业，随机匹配了抽检机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局相关负责人表示，2021年产品质量国家监督抽查“双随机”现场活动突出四个方面特点。一是公开透明，邀请消费者、新闻媒体代表全程参与，全程监督。二是公平公正，随机确定企业和技术机构，保障市场主体权利平等、机会平等、规则平等。三是高效便捷，“双随机”结果通过信息化系统实时下发抽样检验机构，有关技术机构可以立刻开展工作，极大地提升了工作效率。四是全程留痕，操作的全过程可在信息化系统中追溯，“双随机”结果由消费者代表签字确认后归档，不得更改，并作为监督抽查依据严格落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，为优化“双随机”机制，市场监管总局不断完善优化随机规则，研发升级了“监督抽查移动端智慧平台”，实现了大数据应用集成化、信息校准自动化、监督抽查全程电子化，大幅提升了智慧化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，下一步，市场监管总局将严格按照此次“双随机”结果和抽查制度要求，深入开展全年产品质量国家监督抽查工作，并以多种方式尽快向社会公布抽查结果。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073359.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情后居民储蓄增速并未出现上涨</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073545.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;冉学东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前半年经济数据出来后，打消了大家对经济下行的担忧，同时也进一步弱化了央行可能开启新一轮宽松政策的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一轮数据中尽管GDP增速略为不及预期，但是其他如工业增加值、固定资产投资、制造业投资、出口等数据都表明经济正在稳健复苏，只不过一个老大难问题是，消费仍然恢复缓慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年社会消费品零售总额两年复合增速为4.4%，今年1-3月、1-4月、1-5月的社消两年复合增速分别为4.1%、4.2%和4.3%，消费恢复节奏较慢，且离疫情前的增速水平仍有不小差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有分析人士认为，消费增速不及预期的一个原因是，中国居民预防储蓄的倾向高居不下。居民储蓄率在上涨，主要是受新冠疫情影响，人们开始担心未来不可预知的风险，尤其是就业和收入水平，以及健康医疗方面的开支，风险偏好降低，消费自然就减少了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;居民储蓄率到底怎么样呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据央行发布的数据，今年上半年，住户存款增加7.45万亿元，去年上半年这个数据是8.33万亿元，也就是说今年上半年住户存款少增加了近乎1万亿元。两年平均增长7.89万亿元，相比2019年上半年少增加了1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而2018年住户存款增加4.26万亿元，2019年住户存款增加6.82万亿元，多增加了2万亿元，从以上可以看出，这两年住户存款的增幅相对过去两年是减少的。2020年由于受疫情影响，居民消费受到影响，住户存款增加较多，2021年住户存款少增加了，所以，我们采取平均值，去年和今年上半年的存款增幅也是下降的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此可见，这两年居民储蓄并未出现大幅下降，想对疫情钱，居民储蓄增速是下降的，那么就不能断定由于受疫情影响，居民储蓄倾向增加从而缩减了消费去储蓄了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么消费疲软的原因是什么呢？笔者认为主要有两个原因，一是全国居民可支配收入增幅放缓，一个是存款搬家严重，部分可支配收入去做了证券市场投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年全国居民人均可支配收入是增加的。上半年，全国居民人均可支配收入17642元，比上年同期名义增长12.6%，扣除价格因素，实际增长12.0%，增幅较高，主要是受去年上半年低基数影响；比2019年上半年增长15.4%，两年平均增长7.4%，扣除价格因素，两年平均实际增长5.2%，略低于同期经济增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年上半年，全国居民人均可支配收入15294元，比上年同期名义增长8.8%，扣除价格因素，实际增长6.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由此可见，这两年，居民人均可支配收入的增速相比疫情前是下降的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也就是说，相比2019年上半年，去年和今年上半年居民可支配收入增幅是下降的，下降了0.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，这两年非银行金融机构存款增幅比较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年非银行业金融机构存款减少7446亿元，而今年则是非银行业金融机构存款增加2.19万亿元，也就是说，居民的一部分存款转移到了证券市场账户，存款搬家还是比较严重，这也进一步解释了为什么存款增幅下降，但是消费疲软的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也从另一个方面证实，疫情对中国经济冲击较大，但是并未对所谓存款倾向造成太大影响，居民的存款增速不仅没有加快，反而变慢，并且选择了风险和收益更高的投资项目，证券产品，这看来是某些金融分析人士始料不及的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前半年同时还有一个现象是，非金融企业存款增幅大幅下降，今年非金融企业存款增加2.25万亿元，而去年非金融企业存款增加5.28万亿元，而非银行业金融机构存款增加2.19万亿元，是否意味着企业存款也向资本市场搬家呢？&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073545.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央最新发文定调！外汇期货要来了？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073266.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　期货业再传重磅消息！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央最新发文定调，研究探索在中国外汇交易中心等开展人民币外汇期货交易试点，看来外汇期货这次真的要来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计数据显示，今年以来，超过300家A股上市公司公告参与外汇套保业务。2020年全球人民币外汇期货交易额高达1.2万亿美元(折合人民币7.77万亿元)，新交所是目前最主要的人民币外汇期货市场，交易额全球占比82%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外汇期货有望破题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，《中共中央 国务院关于支持浦东新区高水平改革开放打造社会主义现代化建设引领区的意见》(下称“意见”)正式对外发布。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/f97189e56c8476a62f193b017c8b3665.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，研究探索在中国外汇交易中心等开展人民币外汇期货交易试点。推动金融期货市场与股票、债券、外汇、保险等市场合作，共同开发适应投资者需求的金融市场产品和工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央的最新发文定调，让各方对境内上市外汇期货有了明确期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，国内对于外汇期货已经筹备多时，对外汇衍生品也并不陌生。银行间外汇市场于2005年8月推出人民币外汇远期交易，2006年4月推出人民币外汇掉期交易，2007年8月推出货币掉期交易，2011年4月推出外汇期权交易。中金所围绕外汇期货上市做了大量工作，外汇期货合约规则设计论证充分、设计完备，各项上市准备较为充分。2011年以来，中金所持续研发筹备外汇期货产品，并上线了外汇期货全市场仿真交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，推出外汇期货可以更好服务资本市场高水平对外开放，助力上海打造全球人民币资产风险管理中心，有助于完善境内外汇市场建设，维护国家金融安全，推进形成汇率市场化形成机制。同时进一步满足实体企业外汇避险需求，提升贸易自由化和便利化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业外汇套保需求井喷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在众多业内人士看来，推动境内外汇期货上市有其必要性和紧迫性。实体经济对外汇风险管理有着旺盛需求，外汇期货上市将让期货服务实体经济拥有更多内涵。近年来，伴随中国制造业崛起、进出口业务量持续攀升，实体企业的外汇套保需求正在井喷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，仅今年以来，就有超过300家A股上市公司公告参与外汇套保业务。以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000651','&amp;#x683C;&amp;#x529B;&amp;#x7535;&amp;#x5668;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;格力电器&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;000651&lt;/a&gt;）为例，该公司4月底公告称，公司2020年出口收汇金额约25亿美元，进口付汇金额约5亿美元，为规避上述两项业务的汇率风险，有必要开展外汇衍生品交易业务。公司董事会决议通过使用不超过100亿美元开展外汇衍生品交易业务。类似格力的情况还有很多，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002594','&amp;#x6BD4;&amp;#x4E9A;&amp;#x8FEA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002594/"&gt;比亚迪&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002594/"&gt;002594&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601012','&amp;#x9686;&amp;#x57FA;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601012/"&gt;隆基股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601012/"&gt;601012&lt;/a&gt;）等一批中国制造业优秀企业都有参与外汇保值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前企业主要是通过商业银行进行外汇保值业务，远期结售汇是使用最多的工具。我七年前刚入行基本很少有客户做，但现在做这类业务的出口企业越来越多。如果不去锁定远期汇率，人民币升值下可能就会面临较大汇率损失。”华南一家商业银行人士向记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了远期结售汇，外汇掉期、外汇期权也是企业选择较多的工具。当然，最为便利的工具还是外汇期货，在境内没用相应产品的情况下，一些大型企业也会通过海外人民币外汇期货从事汇率套保。据悉，全球先后有14家交易所推出人民币外汇期货，至今仍有12家在挂牌交易。2020年，全球人民币外汇期货的交易量约为1302万手，交易额达到1.2万亿美元。新交所是目前最主要的人民币外汇期货市场，交易量、交易额全球占比分别为77%、82%。有机构调研了解，新交所人民币外汇期货的交易量近一半来自中资背景企业，境外人民币外汇期货市场快速发展反映国内市场潜在需求较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增强普惠性和竞争力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比市场上现有外汇衍生品工具，外汇期货有其普惠性和竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国外汇投资研究院副院长赵庆明认为，近年，我国稳步建设开放的、有竞争力的外汇市场，着力提升市场深度、广度和活跃度。上市外汇期货有助于增强外汇衍生品市场的普惠性和竞争力，促进场内、外外汇衍生品市场协同发展。借助外汇期货市场也将动员更多社会资源帮助企业树立汇率管理“风险中性”理念，提升经济体应对汇率波动冲击能力，为汇率市场化改革夯实微观基础。随着市场发展成熟，亦可与场外市场共同促进公众形成合理预期，进而提高汇率政策前瞻性。此外，外汇期货交易公开、价格透明的特性有助于人民银行向市场传递汇率调控意图，增强外汇市场调控能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据券商中国记者了解，当前我国大型企业已能较方便地通过银行场外外汇衍生品来规避外汇风险，但大多数涉及用汇的中小微企业因规模有限、资信不高，银行对其提供远期结售汇、场外期权等服务的成本较高，影响了企业利用场外外汇衍生品避险的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有机构2020年初调研显示，银行针对中小微企业收取的远期结售汇业务服务价格指导区间为成本价加50-100个基点，而针对大型企业则为成本价加0-50个基点。此外，许多中小微企业主要通过中小银行开展外汇业务，但后者中有相当部分并不具备外汇衍生品业务资格，也制约了提供外汇避险服务的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“银行间外汇市场类似批发市场，参与者主要是银行和金融机构，能够参加的企业很少。企业大多通过银行柜台参与外汇保值，各家银行在远期结售汇报价时，会以外汇交易中心的报价为基准进行一定加点。此类业务报价并不透明，对不同客户有不同报价，业务本身也有门槛，一般银行都要求50-100万美元起。”上述商业银行人士称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在境内建立发展外汇期货市场，一方面可以让更多中小企业使用到外汇风险工具，另一方面可以增加竞争、降低外汇市场交易成本。数据显示，印度外汇期货推出一年后，外汇期货更窄的买卖价差带动场外外汇市场买卖价差降低约42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;业界期盼早日推出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　境内有望推出外汇期货的消息，引发了业内广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首钢集团国际业务部部长孙亚杰认为，人民币汇率形成机制不断市场化，使得人民币汇率更具弹性，为境内开展外汇期货创造了必要条件。人民币汇率步入双向波动阶段，市场对人民币汇率走势更难形成一致性预期，此时是推出外汇期货较为合适的时机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙亚杰认为，相比目前场外外汇衍生品市场更倾向于服务大型企业，外汇期货市场对广大中小企业更为友好，信息公开透明且对参与者更为公平。此外，尽管大型企业通过银行已能获取低成本的汇率风险管理服务，但外汇期货可进一步丰富企业的风险管理工具箱，催生更加多元化的管理策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601995','&amp;#x4E2D;&amp;#x91D1;&amp;#x516C;&amp;#x53F8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;中金公司&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;601995&lt;/a&gt;）表示，随着QFII、沪深港通、CIBM、债券通、境内特定期货品种国际化等一系列金融市场对外开放举措的落地，投资自由化便利化政策的实施成为境外投资者关注焦点，相关风险对冲需求日益迫切。资本市场投资者类别多元，交易习惯多样，其中跨境证券以及特定期货品种投资者等会同时利用场内和场外汇率避险工具管理风险。推出外汇期货可以进一步吸引境外资金继续流入并长期稳定投资于境内金融资产，从而更好促进资本市场高水平开放和高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外经济贸易大学国际贸易学院研究员，大连商品交易所原党委书记、理事长李正强认为，随着2017年国内第一批商品期权――豆粕、白糖期权上市，2018年原油期货上市、铁矿石期货国际化，中国期货市场已进入了衍生工具多元、市场直接开放的多元开放新时代。随着期货市场国际化进程提速，相应的人民币外汇风险管理工具需求日益迫切。人民币外汇期货是标准化的场内衍生产品，形成的价格公开、透明，可以为全球各类投资者提供交易工具和风险管理平台。上市外汇期货，将与现有的商品期货市场形成协同效应，有助于提升重要大宗商品的价格影响力，依托中国经济体量及其在全球贸易格局中的地位和影响力，将中国期货市场打造成大宗商品国际定价中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;或涉及跨部门合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自1972年在CME首次推出以来，外汇期货作为全球首个金融期货品种，已获极大发展。截至2020年底，全球已有20个国家(地区)共计26家交易所推出128个货币对的外汇期货，年总交易量达33.1亿手，同比增长27.7%，年总交易额达38万亿美元，同比增长9.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国推出自己的人民币外汇期货，是我国走向金融强国的必经之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海财经大学客座教授刘文财认为，在岸外汇期货市场能够与离岸市场形成有效竞争，防范化解离岸市场规模过大带来的监管挑战。“国际经验表明，规模过大的离岸市场可能带来诸多监管挑战，如监管难度变大，定价权旁落，跨境资本流动波动性增强，以及资本流动管理的有效性减弱等。为此，有必要加快建设在岸人民币外汇期货市场，将人民币外汇期货主要流动性留在境内，便利我国外汇市场集中统计、监测与监管，从而全面增强外汇市场治理能力，提升我国金融安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快推动外汇期货上市早已成为业内共识，不过考虑到该品种的特殊性，仍有一些问题需要着力解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如果未来上市外汇期货，按照现行的监管安排，肯定会涉及到央行和证监会的跨部门合作。外汇期货的规则，需要充分考虑现有外汇政策和外汇现货市场的情况。中央文件也提到，推动金融期货市场与股票、债券、外汇、保险等市场合作，共同开发适应投资者需求的金融市场产品和工具。因此，为了保障市场的更好运行，还需要建立好跨市场监管机制。”有专家表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073266.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从消费主引擎看中国经济后劲 加速“破圈” 活力涌动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073642.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　夜幕降临，璀璨光影中，“芙蓉园”的景、“九眼桥”的潮、“音乐坊”的雅别具韵味。2021中国都市夜间经济与消费升级大会16日在成都落下帷幕，其间，50余位嘉宾参加夜游，他们感叹天府之国城市魅力之余，也为活力涌动的夜间经济点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控常态化下，重新点亮的夜经济成为消费复苏一个缩影。今年以来，随着我国经济复苏稳中向好，消费市场也在持续回暖：1至6月，社会消费品零售总额同比增长23%，比2019年同期增长9%，两年平均增长4.4%。“消费拉动作用增强。上半年，最终消费支出对经济增长的贡献率达到61.7%。”国家统计局新闻发言人刘爱华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十四五”新开局，消费引擎如何支撑中国经济行稳致远？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费是拉动经济增长的主引擎。今年以来，我国城乡消费市场逐季改善，恢复态势进一步巩固。数据显示，上半年，餐饮收入同比增长48.6%，餐饮消费规模已基本恢复至2019年同期水平。民航完成旅客运输量同比增长66.4%，恢复程度为2019年同期的76.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据明显提高的同时，消费正扩容升级，新业态、新模式的加速“破圈”，积极助推消费活力绽放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――消费市场更加细分，新国潮不断“圈粉”。今年的“天猫618”成绩单传递“出人意料”的信号，459个“草根”品牌“逆袭”登顶细分行业冠军。在中国人民大学公共管理学院教授许光建看来，疫情刺激下，升级消费不断拓展，“破壁”“出圈”“豹变”等一系列创新型消费已经成为消费新的增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――消费模式日新月异，新场景应接不暇。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）一体化消费带来精准、方便、快捷的智能生活，直播带货让你足不出户也能实现“买买买”，AR、VR、高清巨幕、球幕等技术融合打造出全方位沉浸式体验……不断“刷新”认知的新场景，激发出消费新需求，释放出消费新潜力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――消费趋势个性多元，新群体已然崛起。安永会计师事务所分析认为，“90后”已成为社会的中流砥柱，当前中国主力消费群体持续年轻化，正向“95后”“00后”转移。而逐步熟悉网络消费模式后，消费能力开始显现的“50后”（50岁至70岁人群）“新老年人”，叠加“小镇青年”“精致妈妈”“新锐白领”“都市蓝领”等，庞大众多的消费群体，充分彰显中国市场魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，既要肯定稳中加固、稳中向好的“期中”成绩；另一方面，更要看到，面对全球疫情持续演变和世界经济衰退带来的外部不确定性，消费领域虽逐步回暖但仍然承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　超14亿人口，超4亿中等收入群体，人均GDP突破1万美元――中国超大规模市场优势明显，消费升级态势没有改变。要让消费引擎释放更多后劲，尤其需要激活国内消费大市场，强化市场秩序监管，打通消费领域的堵点痛点，让消费“跑”起来，从而为经济稳步复苏注入更多新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心首席研究员张燕生表示，当前要强化国内大循环的主体地位，提高居民消费占GDP的比重、提高居民人均可支配收入、缩小城乡居民收入差距是当务之急。预计下半年，在疫情继续得到有效控制的情况下，消费增长的势头将进一步持续。据新华社&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新闻聚焦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动夜间经济升级发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;都市夜间经济联盟成立&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了进一步推动夜间经济升级发展，7月15日~16日，由成都市商务局、成都市博览局指导，中共成都市武侯区委、武侯区人民政府主办的“2021中国都市夜间经济与消费升级大会”在成都市武侯区举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，成都市武侯区联动长三角、粤港澳大湾区及海口、重庆等地政府，共同发起成立都市夜间经济联盟，并发布都市夜间经济发展武侯宣言，号召各地区、各机构、各企业一起携手，不断加强夜间经济发展的共进、互补、赋能性研究，在求同存异、互利互惠、共建共享中，创建“跨地区”“跨行业”“跨领域”的合作机制，实现资源互生、共生、再生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　都市夜间经济联盟将于每年夏季举办一次关于夜间经济发展的不同主题的年会，共同推动美好中国都市夜经济的健康、持续、迭代发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073642.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京通州区区长赵磊：全区注册各类金融企业已超过300家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072446.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 贺觉渊 实习生 唐颖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月17日，2021中国货币经纪论坛暨上田八木货币经纪（中国）开业典礼在京举行。北京城市副中心党工委副书记、北京城市副中心管委会副主任、通州区区委副书记、区长赵磊在会上致辞时表示，今年上半年，副中心金融业税收实现翻番增长，占三产税收比重达11.2%，同比提高3.8个百分点。全区注册各类金融企业已超过300家，有超过一半的银行机构新设或升格为法人行或一二级分行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵磊指出，上田八木公司不仅是全国首家外商独资货币经纪公司，也是副中心首家外资持牌金融机构，我们非常珍惜与上田八木公司的这份缘分。当前，城市副中心金融业发展正在突破单一国内市场的局限，向国际化方向迈进。今年上半年，副中心金融业税收实现翻番增长，占三产税收比重达11.2%，同比提高3.8个百分点。全区注册各类金融企业已超过300家，有超过一半的银行机构新设或升格为法人行或一二级分行，引进了棉花、红木等4家地方交易所，近两年更是集聚了华夏理财、农银金科、北京绿色交易所、北京绿色金融和可持续发展研究院、北京国际财富管理研究院、普华永道等一批业界顶尖的金融机构、智库机构和金融专业服务机构，财富管理、绿色金融、金融科技三大产业生态加速构建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵磊介绍，“两区”建设中，金融业是我们的重点发展业态，并聚焦特色，做实做细。在绿色金融领域，我们推动三峡新能源首发上市，成为A股市值最高的新能源上市公司；与绿金院、绿交所积极参与人民银行绿色金融标准制定工作，加快推动绿色项目库、绿色票据、银行气候环境信息披露等标准的研究；支持驻区金融机构对接绿色建筑、绿色能源、绿色交通等项目建设，上半年全区绿色信贷余额已近130亿元。在金融科技领域，全区已入驻17家金融科技企业，涵盖供应链金融、跨境结算、金融云、金融信息咨询服务等多业态和领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵磊介绍，在金融创新和服务实体经济领域，我们成功落地北京自贸区内首批境外机构境内账户即期结汇业务；鼓励和引导金融机构创新产品服务，研究出台贴息、保费补助、风险补偿等一系列金融支持措施，加大对中小微企业的金融支持，上半年，全区共办理小微企业贷款超3000笔，贷款余额超210亿元，办理首续贷业务近2000笔，贷款余额近400亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵磊表示，上田八木公司的开业，增强了我们扩大金融业对外开放的信心，也向首都金融市场传递了强烈的信号，那就是城市副中心欢迎，也有能力服务好、支持好各类内资、外资金融机构的发展。近期，人民银行、国家发改委等国家部委还将出台专项政策，在跨境投融资、绿色金融、本外币一体化领域给予一揽子先行先试政策。可以说，城市副中心金融业发展的政策环境、市场环境和营商环境在北京市都排在前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵磊表示，将全力支持上田八木公司开展业务，做好各项属地服务，为包括上田八木在内的各类企业提供更加开放的投资环境、更加良好的营商环境、更加优质的人才发展环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072446.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新开局经济半年报·数说中国｜加速“破圈” 活力涌动――从消费主引擎看中国经济后劲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072588.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月17日电 题：加速“破圈” 活力涌动――从消费主引擎看中国经济后劲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者邹多为、王雨萧、戴小河&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夜幕降临，璀璨光影中，“芙蓉园”的景、“九眼桥”的潮、“音乐坊”的雅别具韵味。2021中国都市夜间经济与消费升级大会16日在成都落下帷幕，其间，50余位嘉宾参加夜游，他们感叹天府之国城市魅力之余，也为活力涌动的夜间经济点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控常态化下，重新点亮的夜经济成为消费复苏一个缩影。今年以来，随着我国经济复苏稳中向好，消费市场也在持续回暖：1至6月，社会消费品零售总额同比增长23%，比2019年同期增长9%，两年平均增长4.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“消费拉动作用增强。上半年，最终消费支出对经济增长的贡献率达到61.7%。”国家统计局新闻发言人刘爱华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十四五”新开局，消费引擎如何支撑中国经济行稳致远？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费是拉动经济增长的主引擎。今年以来，我国城乡消费市场逐季改善，恢复态势进一步巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别是二季度，国内疫情防控形势好转，在“五一”、端午假期消费回升等因素带动下，消费需求稳步释放，此前复苏缓慢的餐饮、旅游出行等，也纷纷加快复苏脚步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，上半年，餐饮收入同比增长48.6%，餐饮消费规模已基本恢复至2019年同期水平。民航完成旅客运输量同比增长66.4%，恢复程度为2019年同期的76.2%。其中，二季度餐饮收入同比增长29.5%，民航旅客运输量则恢复到2019年同期的89.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据明显提高的同时，消费正扩容升级，新业态、新模式的加速“破圈”，积极助推消费活力绽放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――消费市场更加细分，新国潮不断“圈粉”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新品牌集体爆发！今年的“天猫618”成绩单传递“出人意料”的信号。在与“前辈们”同台竞技中，459个“草根”品牌“逆袭”登顶细分行业冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从智能猫砂盆到宠物口腔清洁，从大码女装到大杯文胸，从“肥宅快乐水”到“吨吨吨吨吨”小甜酒……新品牌的亮眼战绩不仅吸引了8亿消费者用“购物车”投下信任票，也成为投资人密切关注的“潜力股”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国人民大学公共管理学院教授许光建看来，疫情刺激下，升级消费不断拓展，“破壁”“出圈”“豹变”等一系列创新型消费已经成为消费新的增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――消费模式日新月异，新场景应接不暇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　只有想不到，没有做不到。旅游企业跨界做电商、银行App跨界搞直播、加油站跨界卖蔬菜……受疫情影响，许多消费新场景持续涌现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来还将有这样一种超市，让你“欲罢不能”：只需扫描进店，拿走商品时无需结账，出店那一瞬间，手机自动完成扣款。这就是不久前在2021世界人工智能大会上亮相的智慧商店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）一体化消费带来精准、方便、快捷的智能生活，直播带货让你足不出户也能实现“买买买”，AR、VR、高清巨幕、球幕等技术融合打造出全方位沉浸式体验……不断“刷新”认知的新场景，激发出消费新需求，释放出消费新潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会研究院副院长赵萍表示，这些变化将对供给端产生新的牵引力，促进供给方式变革，增加有效供给，有利于供需之间的良性循环，并促进经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――消费趋势个性多元，新群体已然崛起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个富有活力的消费市场必须有强有力的消费主体支撑。适应消费升级新趋势的“主力军”在哪里？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有这样一群人，他们是商业模式的“宠儿”、各大应用瞄准的“香饽饽”；他们容易接受新鲜事物，愿意为新兴消费买单。他们就是中国“Z世代”（1995年至2009年出生）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　离开校园走上社会，从没有收入变成有稳定收入，他们正在取代千禧一代（1984年至1995年出生）成为新的消费主力军。他们生活环境更优越，并伴着互联网长大，对商品有了更多维度的追求，更讲究个性化、多元性主观体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安永会计师事务所分析认为，“90后”已成为社会的中流砥柱，当前中国主力消费群体持续年轻化，正向“95后”“00后”转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　逐步熟悉网络消费模式后，消费能力开始显现的“50后”（50岁至70岁人群）“新老年人”，叠加“小镇青年”“精致妈妈”“新锐白领”“都市蓝领”等新“新锐中产”，庞大众多的消费群体，充分彰显中国市场魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，既要肯定稳中加固、稳中向好的“期中”成绩；另一方面，更要看到，面对全球疫情持续演变和世界经济衰退带来的外部不确定性，消费领域虽逐步回暖但仍然承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　超14亿人口，超4亿中等收入群体，人均GDP突破1万美元――中国超大规模市场优势明显，消费升级态势没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要让消费引擎释放更多后劲，尤其需要激活国内消费大市场，强化市场秩序监管，打通消费领域的堵点痛点，让消费“跑”起来，从而为经济稳步复苏注入更多新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心首席研究员张燕生表示，当前要强化国内大循环的主体地位，提高居民消费占GDP的比重、提高居民人均可支配收入、缩小城乡居民收入差距是当务之急。预计下半年，在疫情继续得到有效控制的情况下，消费增长的势头将进一步持续。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072588.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅将对中东三国进行正式访问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073179.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月17日电 外交部发言人赵立坚17日宣布：应叙利亚外长梅克达德、埃及外长舒凯里和阿尔及利亚外长拉马拉邀请，国务委员兼外长王毅将于7月17日至20日对叙利亚、埃及和阿尔及利亚进行正式访问。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>冬奥会倒计时200天：中关村延庆园签约9家体育科技企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072672.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯（记者 吴为）7月17日,“携手迎冬奥 同心跟党走”延庆区“两区”建设体育科技企业签约暨北京冬奥会倒计时200天活动举办。北体大体育产业集团等9家体育科技企业与中关村延庆园投资公司签约。同时，延庆区同日发布调整后的人才、产业等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为北京2022年冬奥会三大赛区之一，延庆将拥有国家高山滑雪中心、雪车雪橇中心、北京市冰上训练中心等冰雪产业专业场馆，石京龙滑雪场、梦起源室内滑冰滑雪场馆等冰雪设施均已形成了成熟完备的冰雪运动运营体系，众多冰雪爱好者纷纷聚集在延庆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次签约的有北体大体育产业集团、华体科创体育场馆管理公司、诺泰克冰雪装备科技公司等9家企业，涵盖赛事运营、教育培训、智慧场馆运维、高端装备器材、运动康复等细分领域。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/c6cc5e7691fbc758" id="755f93e867c8a35db477267b98188eae" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月17日，延庆区“两区”建设体育科技企业签约暨北京冬奥会倒计时200天活动现场。新京报记者 陶冉 摄影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中关村延庆园发布了调整修改后的《中关村国家自主创新示范区延庆园促进创新创业发展支持资金管理办法》。在人才引进方面，对于应届生、成熟人才和留学生按照学历要求、企业贡献、个人表现等要求提供一定比例的落户指标，并可以为企业员工办理居住证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，延庆区每年拨付6000万元作为中关村延庆园创新创业专项支持资金，大力支持企业挂牌或上市、企业制定技术标准，支持重点培育产业重大科技成果转化和示范应用、支持重点产业创新发展、创新主体颠覆性技术研发、成果转化和产业化、支持高新技术企业申报、企业多渠道融资发展和鼓励科技型企业进行贷款融资。在产业用地方面，延庆区在投资强度、产业效率以及创新能力、节能环保等方面均提高了项目准入条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来，延庆将紧抓冬奥举办宝贵契机，借助自身冰雪场馆、配套设施、专业人才等优势，做好体育科技创新要素承接，并持续加大对园区企业的政策支持和服务力度，用好市级各类科技创新资源及'两区'政策，为企业搭建更加丰富多元的应用场景对接、科技成果转化等平台，助力延庆区冰雪体育产业发展和京张体育文化旅游带建设。”延庆区副区长丁章春表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者 吴为 记者 陶冉 摄影 编辑 沙雪良 校对 吴兴发&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072672.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织称持续多年的渔业补贴谈判接近于达成最终协议目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073608.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　世界贸易组织（WTO）贸易谈判委员会渔业补贴部长级会议于7月15日在世贸组织日内瓦总部举行。世贸组织会后发布新闻通报称，经过会议讨论，世贸组织更加接近于达成渔业补贴协议的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自世贸组织成员104名部长及其驻世贸组织代表团团长出席了当天会议。在会上，世贸组织成员承诺在今年12月初世贸组织部长级会议之前，尽快结束相关谈判，并授权各自驻世贸组织代表团积极参与。成员们还确认，目前的谈判文案可以作为达成最终协议的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织总干事恩戈齐·奥孔乔―伊韦阿拉表示，此次会议为推动最终达成渔业补贴协议带来新的希望，各成员部长和代表团团长表现出的愿意向前迈进并作出必要努力的坚定承诺，将推动渔业补贴谈判到达终点。在长达20年的渔业补贴谈判中，这是最接近于取得最终成果的结果，这一高质量结果将有助于建设可持续海洋经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各国政府每年发放约350亿美元的渔业补贴，其中三分之二用于商业捕鱼。据联合国粮农组织（FAO）估计，全球三分之一的鱼类资源被过度捕捞，其余大部分也被充分开发利用。这一比例高于1970年的10%和2000年的27%。鱼类资源枯竭威胁到低收入沿海社区的粮食安全，威胁到处于贫穷和脆弱状态的渔民的生计，这些渔民现在只能去离海岸越来越远的水域，才能带回越来越小的捕获物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织负责监督渔业补贴谈判的一位官员表示，他从会议讨论中收到了一些宝贵意见，对前进道路和达成协议所需后续步骤有了更明确的了解。他将与总干事和世贸组织成员协商，为下一阶段谈判指明前进道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织总干事恩戈齐·奥孔乔―伊韦阿拉还谈到，随着渔业补贴谈判进入以文本为基础的讨论的新阶段，世贸组织成员应真正承担起通过谈判缔结协议的责任。（经济日报驻日内瓦记者 杨海泉）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：何欣）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073608.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年1-6月全国吸收外资6078.4亿元人民币 同比增长28.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072137.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年1-6月，全国实际使用外资6078.4亿元人民币，同比增长28.7%（折合909.6亿美元，同比增长33.9%；不含银行、证券、保险领域，下同），较2019年同期增长27.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业看，服务业实际使用外资4827.7亿元人民币，同比增长33.4%。高技术产业实际使用外资同比增长39.4%，其中高技术服务业增长42.7%，高技术制造业增长29.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从来源地看，“一带一路”沿线国家、东盟、欧盟实际投资同比分别增长49.6%、50.7%和10.3%（含通过自由港投资数据）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域分布看，我国东部、中部、西部地区实际使用外资分别增长29.7%、33.6%和6.1%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072137.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人力资源社会保障部介绍《工程建设领域农民工工资专用账户管理暂行办法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072299.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　专款专用 安“薪”无忧――人社部劳动保障监察局局长李新旺介绍《工程建设领域农民工工资专用账户管理暂行办法》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，人社部等十部门印发《工程建设领域农民工工资专用账户管理暂行办法》，7月14日，人社部劳动保障监察局局长李新旺参加部门户网站在线访谈，介绍《暂行办法》主要内容及相关工作情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主持人：首先，请您介绍一下《暂行办法》出台的背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李新旺：近年来，在解决拖欠农民工工资工作实践中，针对欠薪与欠款相互交织、劳动权益与民事纠纷纠缠不清等问题，一些地方探索建立了工资专用账户制度，实施工资和工程款分账管理。多年实践证明，这一举措对解决工程建设领域欠薪问题发挥了重要作用。2016年，国办下发《关于全面治理拖欠农民工工资问题的意见》,明确提出建立健全工资专用账户管理，从制度层面确立了优先保障农民工工资支付的政策地位。去年5月1日，《保障农民工工资支付条例》施行，将专用账户制度上升为法定制度，设定了相应的法律责任。出台《暂行办法》，旨在进一步规范农民工工资专用账户管理，确保农民工工资“有钱发”和专款专用，推动解决工程建设领域拖欠农民工工资问题，切实维护农民工劳动报酬权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主持人：《暂行办法》在制定时主要有哪些考虑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李新旺：作为《保障农民工工资支付条例》的配套文件，我们在制定《暂行办法》时着重考虑四个方面。一是具体详细。对《条例》确定的专用账户制度作出更加详细、具体的程序性规定，使制度更具可操作性，如：对账户属性、名称、开立流程、监管职责等作出具体规定。二是严格规范。依法对落实制度明确了监管程序和职责，保障制度有效运行。如：明确人工费用拨付异常时加强预警、及时处理，对专用账户开立、备案及撤销作出明确要求等。三是有机融合。建立工资专用账户、总包代发、实名制等三项核心制度之间的衔接机制，加强制度之间的融合。借鉴地方成功做法，明确以实名制管理信息为基础，按月考核农民工工作量并编制工资支付表，由总包单位通过专用账户代发农民工工资，缩短支付链条，形成专户有钱发、总包负责发、精准发到人的制度闭环。四是补充完善。《暂行办法》对《条例》未规定但在实施中又必不可少的操作措施，予以明确。如：对账户设置特殊标识以防止被查封冻结划拨、同一账户下分项目管理以减轻企业开户负担、金融机构防范账户被用于非法活动、优先办理具有金融功能的社会保障卡等方面作出规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主持人：网民比较关心什么是“专用账户”？“专用账户”“专”在哪儿？能发挥什么作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李新旺：农民工工资专用账户是指施工总承包单位在工程建设项目所在地银行业金融机构开立的，专项用于支付农民工工资的专用存款账户。建设单位按照合同约定的拨付周期和比例，按时足额向总包单位专用账户拨付专项用于支付农民工工资的工程款（即人工费用）。专用账户由施工总承包单位开设，“专门”用于支付所承包工程项目的农民工工资，这种做法将人工费用从工程款中剥离出来单独规范管理，能够确保人工费用拨付到位，防止与材料费、管理费等资金混同或被挤占，同时防止拖欠工程款和拖欠农民工工资问题互相交织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主持人：专用账户管理中有哪些核心环节？对这些环节有什么明确要求？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李新旺：专用账户管理中，有4个核心环节，分别是：账户开立、撤销、人工费用拨付、农民工工资支付。《暂行办法》要求建设单位按时拨付人工费用，未及时拨付时要加强预警处置，账户资金不足时要及时追加。否则，将受到项目停工、并处罚款等行政处罚，从制度上保证按时足额发放工资的资金来源。明确实行总包代发工资制度的，要求总包单位与分包单位签订工资支付委托协议。将实名制管理作为农民工工资支付的基础信息，细化总包单位和分包单位编制、审核、报送工资发放材料的流程，确保工资精准支付到人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主持人：您刚才提到“同一账户下分项目管理以减轻企业开户负担”，能再详细介绍一下吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李新旺：由于各地关于开立专用账户的规定不一，有的省级区域内地市之间缺乏有效政策衔接渠道，一些金融机构服务意识和水平还有待提升，导致一定程度上施工企业还存在开户难、开户多的情况。针对上述问题，《暂行办法》在以下方面予以明确：一是完善农民工工资专用账户开立规则。明确总包单位有2个及以上工程建设项目的，可开立新的专用账户，也可在符合项目所在地监管要求的情况下，在已有专用账户下按项目分别管理，精简施工企业专用账户开立数量，解决企业专户过多、财务管理困难等实际问题。二是规范优化账户开立服务流程。《暂行办法》要求人民银行及其分支机构、银保监会及其派出机构采取必要措施支持金融机构为专用账户管理提供便利化服务，金融机构应当简化开户办理流程、提升业务能力和服务水平，严禁任何单位和个人巧立名目向施工企业收取专用账户相关费用，切实减轻企业负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主持人：除减轻企业开户负担之外，《暂行办法》在优化营商环境方面还有哪些措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李新旺：为切实降低企业资金负担，优化营商环境，《暂行办法》从两方面进行了安排。一是指导各地科学合理设置拨付比例基准。建设单位和总包单位本着平等自愿的原则，经协商一致，在工程施工合同中约定人工费用的数额或者占工程款的比例。《暂行办法》施行后，各地专用账户监管部门在满足农民工工资按时足额支付的要求下，可结合本地实际，充分考虑工程特点、施工进度、用工变化、机械化程度等各种因素，对拨付比例基准作出精细化规定，最大程度减少资金闲置。但人工费用拨付周期不得超过1个月。二是对拨付数额或比例建立动态调整机制。因用工量计划外增加等原因导致专用账户不足以按时足额支付工资时，可由总包单位根据账户余额和当月人工费情况，向建设单位提出合理的请款额度，建设单位核准后及时追加拨付。项目开工后，工程施工合同约定的人工费用数额或比例需要修改的，总包单位可与建设单位签订补充协议并将修改情况通知开户金融机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《暂行办法》也为农民工提供了一些便利举措。支持农民工使用本人的社会保障卡或现有银行卡发放工资，减轻农民工重复办理银行卡的负担。农民工使用他行社会保障卡银行账户和他行银行卡的，鼓励执行优惠的跨行代发工资手续费率。在工资支付监控平台开通查询和举报投诉等功能，方便农民工及时掌握本人工资支付情况，依法维护劳动报酬权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主持人：《暂行办法》里专门提出工资支付监控平台建设，下一步有哪些工作考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李新旺：工资支付监控平台是推动专用账户、实名制、总包代发等核心制度落实落地的重要抓手。近年来，新华社中国经济信息社开发的“信易工”、建设银行开发的“民工惠”，以及贵州“薪莫愁”、广西“桂建通”、成都“安心筑”等工资支付监控平台，创造很多成功经验和典型做法。为推进工程建设领域农民工工资监管规范化、精准化、智能化，我们在各地基础上，计划建立纵向与各地人社部门，横向与行业主管等部委互联互通的全国农民工工资支付监控平台，实现工资支付监控信息的归集，为开展工资支付情况监控、农民工欠薪情况分析、欠薪处置等提供支持，为科学决策提供数据支撑。目前，正在研究制定《农民工工资支付监控省级平台建设指引》，引导各省级平台统一规范建设，为国家级平台建成后归集数据、集中调度等奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072299.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>注册制下的上市公司“壳交易”还香吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072846.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上市公司控制权交易，通常来说就是资本市场上的并购重组，通过壳公司的买卖达到资产注入或借壳上市的交易目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者通过西南证券并购融资部的研究报告观察到，2018年至今，具有商业实质的上市公司控制权交易共计发生208笔。其中，2018年44笔，2019年74笔，2020年63笔，2021年至今共计27笔。整体来说，近两年控制权交易市场热情较高。2021年上半年以来，壳公司交易价量齐跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从整体来看，壳交易数量及壳估值水平继续下降，优质产业公司愈发成为控制权交易的主流，以珠海国资沿着产业链上下游进行收购、广州和青岛国资收购国资资源能发挥优势的产业内公司，以及地方国资为本地中小企业纾困为代表，国资的收购思路愈发清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着注册制改革持续推进、退市新规正式施行、面值退市迈向常态化，此前备受关注的借壳上市已经进入冰河期，借壳上市数量持续下滑，而最终完成借壳上市的企业更是寥寥无几。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8亿元可取得较好的壳资源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据西南证券并购融资部提供的数据显示，自2018年以来，民营买方交易案例占主导，共有115笔，国资买方交易案例数量为93笔。2019年和2020年国资买方案数量超过民营，但2021年以来民营买方案例占比超越国资买方案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年以来，控制权交易平均价格为6.76亿，交易价格中位数为7.5亿元。因此，8亿元即可取得较好的壳资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资买方无论平均购买价格还是中位价格均高于民营买方。相比之下，民营买方取得壳的成本较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年以来，壳资源平均估值为69.47亿元，中位数为40.04亿元，137单上市公司收购的估值低于57.27亿元。115单民营买方交易案例中，壳资源平均估值为47.74亿元，中位数为36.23亿元。民营买方较国资买方仍表现出价低的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据统计数据分析的结果，民营企业偏好小估值壳公司，部分买方仅使用较低资金就购买到上市公司控制权，究其原因主要有两种可能：一是壳标市值较低，二是特殊交易结构设计导致较低的交易价格。在交易价格较低的案例中，收购部分股份的同时获得委托表决权，或者要求交易对方放弃委托表决权占据了较大比例。该种方式可理解为，先以较低成本取得上市公司壳，入主上市公司后，通过各类资本运作逐步扩大持股比例，再实质上成为第一大股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方国资收购思路愈发清晰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者观察到，自“A收A”政策落地后，买方市场竞争加剧，强势国资继续沿着产业链扩张，但也有部分地方国资开始重新将目光聚集在帮助本地中小市值企业纾困上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几年来，国资对于上市公司控制权的收购思路愈发清晰。从早期国资几乎无差别地收购壳公司，到后来演化为以当地的招商引资为主，重点考察上市公司所处的产业。而在当前看来，国资收购方出现了比较有代表性的三种思路，一是以珠海国资为代表的沿着产业链上下游进行的收购；二是以广州和青岛国资为代表的，收购能让国资资源充分发挥优势的产业内的上市公司，如电力电缆等；三是长期以来一直存在的，为本地中小企业纾困进行的收购。国资的收购目的已经越来越准确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以记者长期观察的青岛国资频频收购外地上市公司股权为例，虽然行业多种多样，但国资的资本投入并不是无的放矢，而是与青岛的发展全局息息相关。青岛国资所投企业几乎都涉及国家大力发展的新兴产业，其中&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002537','&amp;#x6D77;&amp;#x8054;&amp;#x91D1;&amp;#x6C47;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002537/"&gt;海联金汇&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002537/"&gt;002537&lt;/a&gt;）是青岛本地企业，聚焦智能制造和金融科技；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002276','&amp;#x4E07;&amp;#x9A6C;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002276/"&gt;万马股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002276/"&gt;002276&lt;/a&gt;）的电缆和充电桩业务和青岛汉河电缆与&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300001','&amp;#x7279;&amp;#x9510;&amp;#x5FB7;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300001/"&gt;特锐德&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300001/"&gt;300001&lt;/a&gt;）的业务具有直接联系，获得万马股份的控制权对于做大产业集群、发展本地经济十分有利；三宝科技正在从事的工业互联网平台搭建，也和青岛打造工业互联网之都的目标相契合；而北京文化的投资方，青岛西海岸控股发展有限公司的母公司开发的青岛灵山湾影视文化产业区，正是山东省“1+N”影视产业基地布局中的核心园区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，2021年上半年发生“A收A”交易中，股权转让共计4起，分别是&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600655','&amp;#x8C6B;&amp;#x56ED;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600655/"&gt;豫园股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600655/"&gt;600655&lt;/a&gt;）收购ST舍得、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600282','&amp;#x5357;&amp;#x94A2;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600282/"&gt;南钢股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600282/"&gt;600282&lt;/a&gt;）收购&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603010','&amp;#x4E07;&amp;#x76DB;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603010/"&gt;万盛股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603010/"&gt;603010&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000333','&amp;#x7F8E;&amp;#x7684;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000333/"&gt;美的集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000333/"&gt;000333&lt;/a&gt;）收购&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600055','&amp;#x4E07;&amp;#x4E1C;&amp;#x533B;&amp;#x7597;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600055/"&gt;万东医疗&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600055/"&gt;600055&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000507','&amp;#x73E0;&amp;#x6D77;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000507/"&gt;珠海港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000507/"&gt;000507&lt;/a&gt;）股份收购&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300160','&amp;#x79C0;&amp;#x5F3A;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300160/"&gt;秀强股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300160/"&gt;300160&lt;/a&gt;）；换股吸并共计3起，分别是&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000885','&amp;#x57CE;&amp;#x53D1;&amp;#x73AF;&amp;#x5883;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000885/"&gt;城发环境&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000885/"&gt;000885&lt;/a&gt;）吸并&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000826','&amp;#x542F;&amp;#x8FEA;&amp;#x73AF;&amp;#x5883;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000826/"&gt;启迪环境&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000826/"&gt;000826&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600859','&amp;#x738B;&amp;#x5E9C;&amp;#x4E95;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600859/"&gt;王府井&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600859/"&gt;600859&lt;/a&gt;）吸并&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600723','&amp;#x9996;&amp;#x5546;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600723/"&gt;首商股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600723/"&gt;600723&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000796','&amp;#x51EF;&amp;#x6492;&amp;#x65C5;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000796/"&gt;凯撒旅业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000796/"&gt;000796&lt;/a&gt;）吸并&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002707','&amp;#x4F17;&amp;#x4FE1;&amp;#x65C5;&amp;#x6E38;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002707/"&gt;众信旅游&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002707/"&gt;002707&lt;/a&gt;）。与此同时，A股市场的敌意收购也日渐活跃，今年上半年相继有&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002668','&amp;#x5965;&amp;#x9A6C;&amp;#x7535;&amp;#x5668;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002668/"&gt;奥马电器&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002668/"&gt;002668&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600593','&amp;#x5927;&amp;#x8FDE;&amp;#x5723;&amp;#x4E9A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600593/"&gt;大连圣亚&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600593/"&gt;600593&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002331','&amp;#x7696;&amp;#x901A;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002331/"&gt;皖通科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002331/"&gt;002331&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000009','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5B9D;&amp;#x5B89;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000009/"&gt;中国宝安&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000009/"&gt;000009&lt;/a&gt;）等公司陷入了控制权的争夺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;去年以来借壳上市数量下滑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会数据统计显示，2020全年共有396只新股相继登陆沪深市场，募资金额接近4700亿元，上市企业数量和募资总额均为近10年来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但并购重组市场却不温不火，和以往动辄股价翻倍的走势相比，2020年的并购重组交易并没有引发市场较大关注，股价普遍表现平淡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，并购重组里借壳上市数量急剧下滑。统计数据显示，仅6家企业在2020年完成借壳上市，分别是：&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600556','&amp;#x5929;&amp;#x4E0B;&amp;#x79C0;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600556/"&gt;天下秀&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600556/"&gt;600556&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002082','&amp;#x4E07;&amp;#x90A6;&amp;#x5FB7;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002082/"&gt;万邦德&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002082/"&gt;002082&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002793','&amp;#x7F57;&amp;#x6B23;&amp;#x836F;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002793/"&gt;罗欣药业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002793/"&gt;002793&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002532','&amp;#x5929;&amp;#x5C71;&amp;#x94DD;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002532/"&gt;天山铝业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002532/"&gt;002532&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002758','&amp;#x6D59;&amp;#x519C;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002758/"&gt;浙农股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002758/"&gt;002758&lt;/a&gt;）和ST宏盛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比起借壳上市的高峰期2015年的34家企业已然大幅下滑，相比2019年的9家也下滑比例超过33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这6家借壳上市的企业中交易金额过百亿的仅天山铝业一例，以往数百亿的借壳上市已不复存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年7月，天山铝业借壳新界泵业的方案正式完成。根据方案，新界泵业通过重大资产置换、发行股份购买资产、股份转让三项交易，装入天山铝业100%股权。在此次交易中，天山铝业估值为170.28亿元。交易完成后，上市公司主营业务变为原铝、预焙阳极、高纯铝、氧化铝以及铝深加工产品与材料的生产和销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，投行人士表示，在试点注册制改革的大背景下，大批龙头公司都会选择直接上市，借壳的资产或多或少是IPO有点障碍的企业，巨头不选择借壳，借壳市场自然冷清。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;退市新规下“壳资源”不香了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　退市制度的不断完善，也是“壳资源”不再是“香饽饽”的一个重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年以来，证监会将完善退市制度作为全面深化资本市场改革的重要内容，在科创板、创业板注册制改革试点中，同步在完善退市标准、简化退市程序方面做出了一些积极探索，同时明确提出拓宽多元化退出渠道的改革思路，进一步加大监管力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月31日，沪深交易所发布了修订后的退市规则。据证监会有关部门负责人介绍，本次退市制度改革，加强与注册制改革的协同，吸收科创板、创业板退市改革试点经验，推动股价、市值等交易类指标发挥更大作用；侧重考量上市公司持续经营能力，推动“空壳企业”及时出清；明确、细化具体标准，增强规范运作类、重大违法类退市标准的可操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　退市新规出台后，后续相关监管配套措施会逐步完善，A股市场的上市与退市机制的流动性将会加强，更加有利于企业之间通过并购重组的方式完成行业内部的资源整合，使得“壳资源”价值进一步走低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国退市制度加快推进和完善，一些符合退市要求的上市公司的‘壳资源’价值将大幅贬值甚至消失。”财信证券首席经济学家伍超明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管“壳资源”的价值会大打折扣，但在业界看来，借壳上市不会完全消失，仍有企业会出于自身需要而选择借壳上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者 高扬&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072846.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021国际金融科技论坛在蓉开幕 深析新发展格局下的金融科技</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073894.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月17日，由西南财经大学、加州大学伯克利分校国际风险数据分析联盟、成都市地方金融监督管理局联合举办的“第四届国际金融科技论坛SWUFE &amp;amp; CDAR 2021”在成都开幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，论坛以“Fintech beyond Common Sense 新发展格局下的金融科技”为主题，为期两天，国内外百余位金融科技领域领导专家、行业领袖、企业高管、高校学者通过线上与线下结合的方式参与论坛，共同回顾金融科技发展历程，评估金融科技发展现状，展望科技助力金融服务实体、防范风险、构建数字中国和绿色中国的精彩前景，带来对中国经济、金融、科技的深度观察、多元视角和前瞻视野。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为本次论坛的举办地，成都已成为西部最具创新活力的金融中心，成都的金融科技在“全球金融中心指数报告”中列全球第25位。2020年，成都金融业增加值2114.81亿元，同比增长7.7%，对GDP贡献率达21.4%。成都市在传统金融提质增效的基础上，正构建以金融科技为突破的现代金融产业生态圈，推动西部金融中心建设由传统机构型金融向以金融科技为先导的现代金融转变。未来，成都将以更加开放的胸襟拥抱金融科技，以更富创新的探索激活金融科技，以更具包容的生态滋养金融科技，以更优质的营商服务护航金融科技。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南财经大学党委副书记、校长卓志在论坛开幕式上表示，在当前新时代、新科技、新财经的背景下，西南财经大学抢抓机遇，成立了金融科技国际联合实验室（FIC）等平台和机构，推动一系列复合型经管拔尖创新、金融+X等人才培养。技术驱动金融业务、管理全面创新，倒逼传统金融机构转型，推动金融监管机制和方式转变。如何应时而谋、顺势而为，是需要深入思考的重大命题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开幕式上，西南财经大学精心策划推出两场主题演讲以及6场专题研讨会，举行绿色金融如何“点绿成金”、保险科技、双循环新发展格局下的科技创新与未来、金融科技与数据要素市场建、金融科技与金融风险等分论坛。同时还启动了“金融科技黑客马拉松”――成都八零全球金融产品设计与研发大赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　18日举行的研讨会有来自北京大学、中国人民大学、加州大学伯克利分校等近20所知名大学的60余名专家学者参与，分享相关领域的学术论文报告，重点探讨以金融科技为代表的金融创新对学科建设、学术研究带来的变革与挑战，共同探讨学科未来发展之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛相关负责人介绍，此次论坛注重实践与理论相结合，17日的论坛侧重从行业实践角度进行探讨和经验分享，18日举行3场主题学术会议和两场高校论坛。值得注意的是，今年主办方首次围绕绿色金融和保险科技主题，精心组织了两个专题分论坛。（蒋燕）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>栗战书在贵州调研时强调 全面有效实施乡村振兴促进法 推进农业农村农民全面发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072589.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社贵阳7月17日电（记者陈菲）中共中央政治局常委、全国人大常委会委员长栗战书12日至16日在贵州调研。他强调，要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入学习贯彻习近平总书记关于全面推进乡村振兴的重要论述，全面有效实施乡村振兴促进法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　栗战书先后在贵阳市、黔南州、黔东南州、铜仁市和六盘水市进行调研。他深入民族村寨和社区、乡镇，同村寨老党员、村民代表亲切交谈，询问群众生产生活状况。在特色产业园区和企业，了解当地发展优势产业，带动群众就业等情况。栗战书说，在庆祝中国共产党成立100周年大会上，习近平总书记庄严宣告，我们实现了第一个百年奋斗目标，全面建成了小康社会，历史性地解决了绝对贫困问题。农业农村发展已经进入全面推进乡村振兴的新阶段，要再接再厉，把脱贫攻坚成果巩固好拓展好，衔接推进乡村振兴，让广大农民的日子越过越幸福、越过越红火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　栗战书主持召开座谈会，围绕乡村振兴促进法实施听取意见建议。他指出，要全面有效实施这部法律，推进农业全面升级、农村全面进步、农民全面发展。一是因地制宜发展产业，不断提高农民收入；二是保障农产品供给，丰富和优化农业品种，不断满足人民群众对美好生活的向往；三是提高农业机械化、信息化、智能化程度，提高农业劳动生产效率；四是发展多种形式的规模经营，提高农业组织化程度；五是加强村容村貌建设，改善农村生产生活条件；六是加强精神文明建设，不断丰富农民群众的文化生活；七是加强农村基层政权建设，推进基层治理体系和治理能力现代化；八是大力推动新型城镇化建设，统筹城乡发展，实现城乡融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在贵州期间，栗战书考察了贵州大数据产业发展、“中国天眼”运行等情况，听取贵州经济社会发展及人大工作情况介绍。栗战书说，贵州近年的发展变化，是党和国家事业大踏步前进的一个缩影。习近平总书记始终心系贵州，多次考察贵州，发表重要讲话，帮助贵州理清发展思路、指明发展方向、增强发展信心，亲自领导、推动贵州开启了改革发展的新时期，与全国同步全面建成小康社会，历史性地撕下了绝对贫困的标签。在全面建设社会主义现代化国家新征程上，贵州要把习近平新时代中国特色社会主义思想和习近平总书记对贵州工作的重要指示要求作为改革开放和现代化建设最为根本、最为持久、最为强大的动力源泉，努力开创百姓富、生态美的多彩贵州新未来。要坚持党的全面领导，贯彻全过程人民民主的要求，做好新时代地方人大工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　栗战书还就贯彻落实党中央决策部署、加强地方人大对政府债务审查监督工作主持召开座谈会，要求在党的领导下依法做好政府债务审查监督工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　栗战书参观了邓恩铭烈士纪念馆、贵州三线建设博物馆。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210717/c631072589.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>境外金融机构加快中国业务布局 首家外商独资货币经纪公司在京开业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073516.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　华夏时报记者 冉学东 见习记者 付乐 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中国金融业开放步伐明显加快。扩大金融开放将为中国金融业注入新的活力，有助于提高中国金融行业的整体竞争力，实现更高水平、更高层次和更加健康的发展，为构建新发展格局提供巨大动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年以来，虽然受到疫情的冲击，但中国金融业对外开放的步伐依然稳健，越来越多境外金融机构加快中国业务布局。7月17日，中国首家外商独资货币经纪公司上田八木在北京开业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议上，中国银行保险监督管理委员会北京监管局一级巡视员吴静春在现场宣读了中国银保监会北京监管局批复文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，批准该公司注册资金为6000万人民币，由上田八木株式会社100%出资。批准该公司经营下列经纪业务：国内外汇市场交易、境内外汇市场交易货币市场交易、境内外债券市场交易、境内外衍生产品交易、批准该公司董事和高级管理人员的任职资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴静春表示：“时隔十年，中国第六家货币经纪公司上田八木货币经纪（中国）有限公司开业，这是我国金融改革发展的丰硕成果，也是北京两区建设的一个重要的伟大进程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，上田八木货币经纪（中国）有限公司是日本上田八木短资株式会社在北京市设立从事货币经纪业务的全资子公司，于2020年9月获得银保监会批复筹建。今年6月，上田八木货币经纪（中国）有限公司获批开业。这是国内首家外商独资货币经纪公司，也是全国第六家、北京第二家货币经纪公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据公布的《货币经纪公司试点管理办法》，在我国进行试点的货币经纪公司是指经批准在中国境内设立的，通过电子技术或其他手段，专门从事促进金融机构间资金融通和外汇交易等经纪服务，并从中收取佣金的非银行金融机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　BGC集团大中华区行政总裁陆景生表示，货币经纪已经有一百多年的历史，它是金融业的基础，在金融基础设施中扮演着无形的、但又不可或缺的重要角色。货币经纪为市场提供了透明度、效率等。货币经纪顺应市场需求而生，当社会经济发展到某个层级时，货币经纪服务业会自然而然地在金融生态中涌现，中国也不例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币经纪业发展到现在，除了行业自身顺应发展外，还包括亚洲、美洲以及欧洲三大主要地区在内的国际银行机构的合并，大幅减少了市场参与者。此类并购不仅导致银行业的洗牌，也促进了货币经纪业经营模式的调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，多次金融危机促进全球金融市场生态链进化。例如。2008年“雷曼兄弟危机”促使出台了更为严厉的监管政策：Dodd Frank Act，MiFID II。于是，强制性的信息汇总、交易规则，以及清算结算规则彻底改变了货币经纪固有的衍生品业务前后台操作流程。电子业务平台以及对应的技术储备也日趋受到重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆景生表示，货币经纪业在未来发展中有两个关键要素：监管规则以及电子技术储备。历经多年发展，货币经纪业内机构大多已完成对电子交易平台的技术储备，并能在合理时间内完成部署。货币经纪应该积极做好准备，做好与交易所、清算结算中心的共同合作，组建金融服务生态圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来说，交易所、清算结算公司拥有强大的技术资源，完善的合规体系以及稳健的基础业务模式。货币经纪公司拥有牢固的客户关系，灵活的产品架构以及强大的撮合能力。两者可以强强联合，资源互补，把电子和声讯经纪业务有效整合，为金融市场各类客户提供从开户、询价、交易、要素确认、清算结算以及产品推广等一系列的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着全球化的深入和现代信息科技的发展，货币经纪行业进入了稳步发展阶段。货币经纪公司整合了市场需求，为市场提供了快捷、丰富的信息资源，对降低交易成本，提高交易效益，促进交易风险管理及市场流动性发挥着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：孟俊莲 主编：冉学东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073516.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最新曝光！私募大佬出手：邓晓峰狂买这只股 重仓10个亿！</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073262.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　半年报首度披露私募大佬持仓动向。7月16日晚间，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601168','&amp;#x897F;&amp;#x90E8;&amp;#x77FF;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601168/"&gt;西部矿业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601168/"&gt;601168&lt;/a&gt;）率先披露2021年中报，上半年净利润大增336%。千亿私募高毅资产邓晓峰在二季度公司股价震荡之际果然逆市加仓了，持股增至8057.61万股，较一季度末翻倍，持股市值接近10个亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西部矿业近一年股价涨幅超96%，邓晓峰在去年三季度首次出现在公司前十大流通股东，随后有所增减持，在这个过程中赚得盆满钵满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前不久，在一场路演中，邓晓峰表示，在投资组合上，一是增加了上游资源品、原材料、细分制造业的公司；二是增加了信息技术行业；三是科学消费，不是电商，主要是一些汽车行业的公司；四是制造业的工业企业；五是能源行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;邓晓峰二季度逆市增持西部矿业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持股市值接近10亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新披露的中报显示，高毅资产首席投资官邓晓峰旗下的私募基金产品加仓了西部矿业。截至二季度末，高毅晓峰2号致信基金增持505.52万股，持股数量达到4272.64万股，期末持股市值为5.10亿元，位列第二大流通股东的位置。同时，外贸信托-高毅晓峰鸿远集合资金信托计划新进前十大，持有3784.97万股，期末持股市值为4.52亿元，位列第四大流通股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，到今年二季度末，邓晓峰管理的两个产品合计持有西部矿业8057.61万股，持股市值达到9.62亿元；较一季度末的3767.12万股翻了一倍还多，可见邓晓峰仍然看好西部矿业，在该股二季度大幅调整中逆市加仓了。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/a87f28629aa75499b407293f4ebdaa4b.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基金君发现，邓晓峰早在2020年三季度末就出现在西部矿业的前十大流通股东名单，彼时，高毅晓峰2号致信基金、外贸信托-高毅晓峰鸿远集合资金信托计划和高毅-晓峰1号睿远证券投资基金新进该股，合计持股6678.10万股，合计持股市值为5.7亿元。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/9b2901a5ea643c148db0ea7dff70dd3d.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后在周期股行情逐步启动的过程中，邓晓峰在去年四季度继续加仓，到2020年年末，他管理的四只私募产品合计持股西部矿业8352.88万股，合计持股市值达到10.35亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是到今年一季度西部矿业股价大涨至阶段高点，随后大跌，邓晓峰到一季度末早已获利了结了一部分，三只产品都退出了，仅留下高毅晓峰2号致信基金一只产品持有3767.12万股，持股市值也降至4.73亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到了今年二季度西部矿业股价大幅震荡，邓晓峰则是加仓翻倍，两只产品持股增至8057.61万股，可见他仍然看好这只股票的前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，邓晓峰在渠道路演时就表示看好上游的机会。他说，上游的一些行业在经历了多年的投资不足，又叠加了推行碳中和、碳减排。这个过程会让很多上游的行业，产能投放处于一个偏紧的状态，从早年周期性占主导逐渐转向了结构性。能源的转型也会有一些变化，现在国际形势不太好，欧美一直在推动供应链重整。在东南亚、南亚、拉美等制造业重新分配的时候，会带来基础设施的投资，上游的需求也会增加。从这个维度来说上游行业会比较好，选择细分行业的龙头的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前公布的一季报显示，邓晓峰还持有&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601899','&amp;#x7D2B;&amp;#x91D1;&amp;#x77FF;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601899/"&gt;紫金矿业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601899/"&gt;601899&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002532','&amp;#x5929;&amp;#x5C71;&amp;#x94DD;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002532/"&gt;天山铝业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002532/"&gt;002532&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600489','&amp;#x4E2D;&amp;#x91D1;&amp;#x9EC4;&amp;#x91D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600489/"&gt;中金黄金&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600489/"&gt;600489&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603260','&amp;#x5408;&amp;#x76DB;&amp;#x7845;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603260/"&gt;合盛硅业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603260/"&gt;603260&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000960','&amp;#x9521;&amp;#x4E1A;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000960/"&gt;锡业股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000960/"&gt;000960&lt;/a&gt;）等，我们可以关注二季度的持仓变化情况。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/2aa4a7823be7395e89d3f24418f401c8.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;西部矿业上半年净利润大增336%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西部矿业2021年中报显示，截至报告期末，实现营业收入191.19亿元，同比增长41.81%；归属于上市公司股东的净利润14.11亿元，同比增长336.41%；归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润13.63亿元，同比增长359.46%。基本每股收益0.59元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司称，报告期业绩增长的主要原因是控股子公司玉龙铜业改扩建项目投产铜精矿产量较上年同期增加，且有色金属市场价格持续向好，公司主要产品铜精矿和锌精矿销售均价较上年同期大幅上涨。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/894b7f7add24590f8d7b5320f80ed51d.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兴业证券认为，西部矿业2021 年二季度超预期的原因或在于量价齐升+冶炼扭亏。在 2018-2020 连续亏损后，2021Q1，公司冶炼板块的青海铜业实现净利润 2051 万元(公允价值变动净收益5.4万元)，大幅扭亏；2021Q2，随着降本增效和副产品的回收，公司冶炼板块有望同比扭亏。金属价格高位，玉龙二期产能释放增厚盈利；叠加冶炼板块同比或扭亏，公司将迎来业绩的高速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次，西部矿业还公告称，为提高公司可持续发展能力，公司正式启动控股子公司西豫有色环保升级及多金属综合循环利用改造项目，项目总投资19.04亿元。项目建设期为24个月，项目建成后力争实现国内、国际标杆企业目标。项目设计规模为年生产电铅20万吨，黄金6吨，白银413吨，充分利用热渣不落地等多工序多金属资源综合利用工艺技术优势，实现以“绿色、低碳、节能、环保、高效”为设计标准的升级改造目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;西部矿业近一年股价大涨96%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开资料显示，西部矿业是国内大型矿业上市公司，主要从事铜、铅、锌、铝、铁等基本金属、黑色金属的采选、冶炼、贸易等业务，是中国第二大铅精矿生产商、第四大锌精矿生产商和第八大铜精矿生产商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从西部矿业的股价表现来看，其在邓晓峰买进的去年三季度初不到6元/股，随后行情启动、一路震荡上行，到今年2月22日最高涨至19.67元/股的阶段高点，半年多时间里股价涨了翻了两倍多，邓晓峰在这个过程中也是赚得盆满钵满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是随后西部矿业就开启暴跌模式，到一季度末跌至12.43元/股；二季度股价也比较震荡，6月18日出现阶段低点11.51元/股，最近则有所反弹，7月9日还涨停了，截至7月16日收盘，西部矿业报收14.26元/股，最新总市值为340亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近一年西部矿业股价涨幅高达96.20%，可见邓晓峰在这个过程中赚得盆满钵满。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/d5c7ddebab2636dec9c45fcb2f0f4273.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210718/c631073262.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>