<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 25 Sep 2021 09:44:46 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>范一飞：部分支付领域反垄断监管要求进入实质性立法阶段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632974085.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632974085.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：对国有、民营和外资企业一视同仁，欢迎外资金融机构进入中国市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632973937.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632973937.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部立项研究第三次分配 推动慈善事业税收优惠</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210924/c632971527.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210924/c632971527.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：民企面临困难依然不小，将大力支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210924/c632970647.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210924/c632970647.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>共同应对时代挑战 习近平强调推动全球科技创新协作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632974078.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021中关村论坛开幕式于9月24日晚在北京举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平通过视频方式在开幕式上致辞。针对新形势、新挑战，习近平指出，世界各国更加需要加强科技开放合作，通过科技创新共同探索解决重要全球性问题的途径和方法，共同应对时代挑战，共同促进人类和平与发展的崇高事业。今年以来，习近平多次强调推动全球科技创新协作的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/8ec03b7ae0f8a81b" id="f4ef2f37889e45756d51634492e0015f" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/ce60f7ab6add372e" id="d5c01d14ccbeab96c45b087c54f7a331" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/70685eb4e8e88b0f" id="bc78832e08808d6848790786b4848d08" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/106436da6390c75b" id="1761e0330a46b78245cde69ae93500b1" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/bb8b3776895db685" id="b9bfcede0eec3685ca3a7be9a4c14cd7" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/22dc746becbf2a4b" id="263cce33d0f3bb46702ac04b2564c206" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/cdf6f7cd57d07b8b" id="8bc63b457691a9102dee08a74d2fcf6f" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：任一林、邓志慧)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632974078.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：中国工业经济走势持续回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210924/c632966003.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210924/c632966003.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场准入负面清单（2020年版）正全面修订 发改委将着力开展放宽市场准入试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632973631.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月24日，国家发改委召开惠企纾困专题新闻发布会，国家发展改革委体改司副司长蒋毅在会上表示，国家发改委、商务部会同有关部门、各地方正在对《市场准入负面清单(2020年版)》开展全面修订，总体上力争清单事项在前版基础上进一步缩减，目前正在公开征求意见，后续将按程序报批后印发实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场准入制度是市场体系建设中最基础的制度之一。蒋毅表示，根据党中央、国务院决策部署，市场准入负面清单制度全面实施，按照“一年一修订”的原则，已经发布三版市场准入负面清单，清单事项由151项缩减至123项，“全国一张清单”管理模式全面确立，一批妨碍市场主体公平准入的隐性壁垒得到清理破除，清单制度体系不断健全完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“放宽市场准入是深化放管服改革的重要一环，也是提升区域营商环境和区域经济活力的有效手段之一，其中，市场准入负面清单是放宽市场准入的主要渠道。”苏宁金融研究院宏观经济研究中心副主任陶金对《证券日报》记者表示，通过每年优化和缩减负面清单，一方面，能够持续为实体经济释放新的投资领域，引入更具活力的资源和资本；另一方面，通过多次审慎地修改清单，能够同时兼顾资源高效配置和产业、国计民生安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《证券日报》记者表示，进一步放宽市场准入试点，体现出我国坚持深化改革扩大开放的决心，特别是在构建新发展格局中，建设高标准市场仍有许多待疏通的地方。确保市场公平竞争，畅通服务业循环，培育完整的内需体系，这些都需要进一步放宽市场准入，让市场主体更有活力，让经济活动更趋活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，今年4月份，经党中央、国务院批准，国家发展改革委会同商务部公布了《关于支持海南自由贸易港建设放宽市场准入若干特别措施的意见》，在医疗、教育、文化、金融等领域推出22条特别措施，首个放宽准入试点正式落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒋毅表示，下一步，国家发展改革委将着力开展放宽市场准入试点。将结合国家区域重大战略，加快深圳建设中国特色社会主义先行示范区放宽准入特别措施出台，积极推进浦东、横琴等特别措施研究制定工作，支持湖北开展放宽市场准入试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在刘向东看来，放宽市场准入试点主要是加快开放，同时通过压力测试解决开放风险问题，积累应对外部挑战的经验。他建议发挥各地自贸试验区、自由贸易港等开放平台功能，鼓励其因地制宜谋定优势领域先行先试，特别是在数字服务、健康照护、养老保险、跨境金融等诸多领域进行制度性探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陶金认为，放宽市场准入应该是一项长期坚持的任务，有必要每年持续地修改负面清单、扩大放宽市场准入试点。此外，在持续放宽市场准入的同时，应配合加强对新放宽领域的监管，加强对潜在风险的预判和事后监管的奖惩力度。&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632973631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北交所政策红利产生“反哺”效应 专家称投资者“淘宝”创新层需理性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632973655.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　设立北京证券交易所的消息宣布以来，新三板市场的活跃行情继续发酵。权威数据显示，新三板全市场今日交易额达到26.81亿元，其中创新层表现尤为突出，成交额16.92亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也是创新层的日交易额首次超过精选层的日交易额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场人士认为，创新层交投活跃体现了投资者挖掘北交所潜在上市标的的投资策略，是市场自发形成的正常现象。但市场专家也表示，投资者参与创新层投资，仍应立足长期投资、价值投资，关注企业基本面，切勿盲目跟风、忽视风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，全国股转公司调整投资者适当性管理要求，创新层投资者门槛由150万元下调为100万元，已开通精选层交易权限的投资者自动开通创新层投资权限。这一政策红利促使大批资金涌入创新层公司，尤其是低估的优质公司和小市值公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士表示，创新层公司日交易额首次超过精选层有诸多原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，创新层目前有上千家企业，规模较精选层更大。相较精选层目前仅66家公司的市场规模而言，创新层可选投资标的更多。在北交所设立的政策背景下，投资者有在创新层挖掘“种子选手”的心态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，创新层整体经营状况具有支撑。从2021年半年报情况看，1243家创新层公司上半年共实现营业收入3286.65亿元，净利润167.08亿元，同比增长32.02%、36.94%；211家拟公开发行并进入精选层的创新层公司，上半年平均营业收入及净利润为2.59亿元、1799.13万元，同比分别增长21.48%、13.11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再者，创新层多数公司估值水平与精选层相比有一定差距，未来北交所上市公司在创新层中产生，投资者可能会以估值作为布局的重要考虑因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，创新层门槛从150万元调整为100万元，精选层合格投资者可直接参与创新投资，使得创新层的潜在投资者规模进一步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，新三板整体交易较为平稳，投资者将目光从精选层转向创新层，体现了设立北交所对新三板市场的示范引领作用。北交所相关负责人表示，北交所设立后，将坚持与新三板创新层、基础层一体发展和协同联动，形成服务创新型中小企业合力。北交所预计将对新三板创新层、基础层产生“反哺”作用，激发新三板整体市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，接受采访的资深专家也提出，投资者参与创新层投资仍应立足长期投资、价值投资，关注企业基本面，切勿盲目跟风、忽视风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该专家表示，随着北交所设立，创新层整体投资价值进一步凸显，但是投资者也不应盲目扫货，应当从企业的基本面出发，客观评估公司进入精选层及北交所的条件和风险，不可仅仅因为估值低就“贪便宜”。尤其是在当前改革预期刺激的背景下，更要重点甄别是否有部分公司蹭热点、浑水摸鱼式地投机炒作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：马婧妤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632973655.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新增就业5500万是可努力实现的目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632973648.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前国务院印发的《“十四五”就业促进规划》确定了未来5年的就业目标：实现城镇新增就业5500万人以上，城镇调查失业率控制在5.5%以内。这是一个实事求是且留有余地的目标，是通过努力可以实现的目标，值得期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全方位审视我国国情，诸多有利因素支撑“十四五”就业目标。从顶层设计来看，基于当前和今后一段时期，我国发展仍然处于重要战略机遇期。审时度势，中央始终高度重视就业问题，实施就业优先战略，在把经济增长速度维持在合理区间的同时力求保民生，并且把就业放在民生工作的首位。自2020年以来，面对种种复杂因素和艰难境况，我国首次将就业优先政策与财政、货币政策并立为三大宏观政策，以跨周期调节之力，稳定就业增长基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从经济发展格局来说，我国已进入新发展阶段，贯彻新发展理念、构建新发展格局，既是我国经济社会发展的理论逻辑，也是历史逻辑和现实逻辑。在新发展格局理念指引下，我国已转向高质量发展阶段，正加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，经济基本面为就业长期稳定创造了良好条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从科技革命和产业变革来说，新一轮科技革命和产业变革扑面而来，尤其是5G为代表的科技新潮为新兴就业、自我创业提供了难得的机会，新职业、新工种、新岗位层出不穷。光是由公众号、小程序、视频号、微信支付、企业微信等共同构成的微信生态，在2020年就衍生就业机会3684万个，同比增长24.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从新型城镇化和乡村振兴双轮驱动战略来说，作为国家现代化的重要标志，新型城镇化和乡村振兴既是提振消费的加速器，也是扩张投资的催化剂，二者协同推进将持续释放城乡生产生活消费、就业保障、基础设施和公共服务等需求潜力，从而推动实现城乡一体化，以及劳动力等城乡要素的自由流动，让广大务工农民在家门口就可实现就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，我们也要看到，我国还是发展中国家，由于我国人口基数大，我国经济发展还不充分不平衡，“十四五”时期可能出现影响充分就业的一些新变化新趋势新问题，有待破解。因此，努力实现“十四五”就业目标，还须在以下几个方面发力：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一要促进经济发展与扩大就业良性互动。解决就业问题，根本在发展，没有经济发展，就不会有充分就业。实体经济是一国经济的立国之本，力保实体经济行稳致远，是扩大就业的基础。眼下，我国经济结构深度调整，新旧动能接续转换，质量效益稳步提升。而实体经济也需要充分的就业作人力资源支撑，以此实现产业转型与就业提升协同发展，经济发展与扩大就业良性互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二要努力推进民营企业持续健康发展。民营企业是吸纳就业的蓄水池，提供了80%以上就业岗位、90%以上新增就业。要以精准滴灌的方式保市场主体，不裁员、少裁员的企业可获得必要的财税、金融、失业保险金返还等政策支持，把失业保险稳岗返还、以工代训等减负稳岗扩就业的政策措施落实和细化，通过支持企业稳定岗位来稳定就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三要大力发展职业技术教育。职业教育具有广覆盖、普惠包容的特点，两头分别连着教育和产业，肩负着“使无业者有业，使有业者乐业”的使命。有些职校就业率达到98%以上，不少职校生一毕业就拿到七八千元的月工资。推进职业教育高质量发展，需要政府、企业、社会形成合力，为其创造良好的发展环境。各地各部门应从根本上认识职业教育的重要性，加强宏观统筹，将职业教育发展纳入经济社会发展的整体规划，为全面建设社会主义现代化国家提供有力人才保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系财经媒体专栏作家，晶苏传媒首席分析师)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632973648.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委等11部门联合发文 整治虚拟货币“挖矿”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632973632.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严禁增量，加快存量退出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月24日，国家发改委、财政部、央行、税务总局、银保监会等11部门联合发布《关于整治虚拟货币“挖矿”活动的通知》(以下简称《通知》)，按照“严密监测、严防风险、严禁增量、妥处存量”的总体思路，充分发挥各地区、各部门合力，加强虚拟货币“挖矿”活动上下游全产业链监管，严禁新增虚拟货币“挖矿”项目，加快存量项目有序退出，促进产业结构优化和助力碳达峰、碳中和目标如期实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海财经大学电子商务研究所执行所长崔丽丽对《证券日报》记者表示，虚拟币“挖矿”活动消耗大量的电力资源和GPU资源，但在产业引导和发展方面相对较弱。许多矿场的建立与废弃，对环境、资源的后续利用都造成一定问题，必须整治虚拟货币“挖矿”活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》表示，坚持分类处理，区分虚拟货币“挖矿”增量和存量项目。严禁投资建设增量项目，禁止以任何名义发展虚拟货币“挖矿”项目；加快有序退出存量项目，在保证平稳过渡的前提下，结合各地实际情况科学确定退出时间表和实施路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林对《证券日报》记者表示，对待虚拟货币及虚拟货币“挖矿”，当前政策主基调已经明确，那就是不设增量，退出存量。未来，中国将全面退出虚拟货币领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在严禁新增项目投资建设方面，《通知》提出6条措施，强化新增虚拟货币“挖矿”项目能耗双控约束；将虚拟货币“挖矿”活动列为淘汰类产业；严禁以数据中心名义开展虚拟货币“挖矿”活动；加强数据中心类企业信用监管；严格限制虚拟货币“挖矿”企业用电报装和用能；严禁对新建虚拟货币“挖矿”项目提供财税金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》表示，强化虚拟货币“挖矿”活动监管调查，明确区分“挖矿”与区块链、大数据、云计算等产业界限，引导相关企业发展资源消耗低、附加价值高的高技术产业，严禁利用数据中心开展虚拟货币“挖矿”活动，禁止以发展数字经济、战略性新兴产业等名义宣传、扩大虚拟货币“挖矿”项目；严禁地方政府、金融机构和非银行支付机构等以财税、金融等任何形式支持新建虚拟货币“挖矿”项目。对政府主导的产业园区，不允许引入新的虚拟货币“挖矿”项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加快存量项目有序退出方面，《通知》提出6条措施，依法查处违法违规供电行为；实行差别电价；不允许虚拟货币“挖矿”项目参与电力市场；停止对虚拟货币“挖矿”项目的一切财税支持；停止对虚拟货币“挖矿”项目提供金融服务；按照《产业结构调整指导目录》规定限期淘汰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》表示，对地方政府已经给予税费、房租、水电费等优惠政策的存量项目，要限期予以停止和取消。对虚拟货币“挖矿”项目及其所在园区，不允许地方政府给予财政补贴和税收优惠政策；禁止各金融机构、非银行支付机构直接或间接为虚拟货币“挖矿”企业和项目提供金融服务和各种形式的授信支持，并采取措施收回已发放的贷款。严厉打击各类以虚拟货币“挖矿”名义开展的非法集资和非法发行证券活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林认为，当前，政策已经对虚拟货币进行了定性，中国不会承认虚拟货币的货币属性，也不会允许金融财政和虚拟货币有任何关联。这也是为了规避虚拟货币波动带来金融风险的合理举措。未来，监管将会全面清退虚拟币交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委有关负责人表示，虚拟货币“挖矿”活动对能源消耗和碳排放量大，对国民经济贡献度低，对产业发展、科技进步等带动作用有限，加之虚拟货币生产、交易环节衍生的风险越发突出，其盲目无序发展对推动经济社会高质量发展和节能减排带来不利影响。整治虚拟货币“挖矿”活动对促进我国产业结构优化、推动节能减排、如期实现碳达峰碳中和目标具有重要意义。&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632973632.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>防范处置炒作风险 禁止发展“挖矿”项目 “双拳出击”整治虚拟货币</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210925/c632973722.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 彭扬 赵白执南&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月24日，两项重磅通知发布，防范处置虚拟货币炒作风险，禁止“挖矿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行等多部门发布《关于进一步防范和处置虚拟货币交易炒作风险的通知》，明确虚拟货币兑换等虚拟货币相关业务全部属于非法金融活动，并提出加强对虚拟货币交易炒作风险的监测预警等工作措施。国家发改委等多部门发布《关于整治虚拟货币“挖矿”活动的通知》，明确严禁投资建设增量项目，禁止以任何名义发展虚拟货币“挖矿”项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强炒作风险监测预警&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《关于进一步防范和处置虚拟货币交易炒作风险的通知》(下称“通知一”)明确指出，我国对虚拟货币的监管政策是明确的、一贯的。具有非货币当局发行、使用加密技术、分布式账户或类似技术、以数字化形式存在等特点的虚拟货币，如比特币、以太币等，包括泰达币等所谓稳定币，均不具有与法定货币等同的法律地位，不能作为货币在市场上流通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行有关负责人在就通知一答记者问时强调，虚拟货币兑换、作为中央对手方买卖虚拟货币、为虚拟货币交易提供撮合服务、代币发行融资以及虚拟货币衍生品交易等虚拟货币相关业务全部属于非法金融活动，一律严格禁止，坚决依法取缔；境外虚拟货币交易所通过互联网向我国境内居民提供服务同样属于非法金融活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知一提出了多项工作措施，包括建立部门协同、央地联动的常态化工作机制；加强对虚拟货币交易炒作风险的监测预警；构建多维度、多层次的虚拟货币交易炒作风险防范和处置体系等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招联金融首席研究员董希淼提示，公众应充分认识比特币等虚拟货币的本质和风险，经受住诱惑，保护好钱包，不参与任何形式的交易、炒作活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“挖矿”活动列为淘汰类产业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《关于整治虚拟货币“挖矿”活动的通知》(下称“通知二”)提出多项基本原则，明确严禁投资建设增量项目，禁止以任何名义发展虚拟货币“挖矿”项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知二要求，全面摸排本地已投产运行的虚拟货币“挖矿”项目，建立项目清单，对在运的虚拟货币“挖矿”项目逐一梳理所属企业、规模、算力、耗电量等基础数据，每周实时动态更新。强化新增虚拟货币“挖矿”项目能耗双控约束。将严禁新增虚拟货币“挖矿”项目纳入能耗双控考核体系，严格落实地方政府能耗管控责任，对发现并查实新增虚拟货币“挖矿”项目的地区，在能耗双控考核中，按新增项目能耗量加倍计算能源消费量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知二明确，将虚拟货币“挖矿”活动列为淘汰类产业。将“虚拟货币‘挖矿’活动”增补列入《产业结构调整指导目录(2019年本)》“淘汰类”。严禁以数据中心名义开展虚拟货币“挖矿”活动。强化虚拟货币“挖矿”活动监管调查，明确区分“挖矿”与区块链、大数据、云计算等产业界限，引导相关企业发展资源消耗低、附加价值高的高技术产业，严禁利用数据中心开展虚拟货币“挖矿”活动，禁止以发展数字经济、战略性新兴产业等名义宣传、扩大虚拟货币“挖矿”项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601375','&amp;#x4E2D;&amp;#x539F;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601375/"&gt;中原证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601375/"&gt;601375&lt;/a&gt;）分析师周建华表示，比特币投机行为衍生出大量跟风“挖矿”的行为，对电力资源造成了巨量浪费，不符合我国“双碳”目标要求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210925/c632973722.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行副行长范一飞：坚决推动支付领域反垄断向纵深发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632973642.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人民银行副行长范一飞：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚决推动支付领域反垄断向纵深发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月24日，人民银行副行长范一飞在参加中国支付清算论坛时表示，“十三五”期间我国支付产业发展成效显著，规模持续增长，市场秩序逐步规范，行业监管有力有效，服务质效明显提升，对外开放不断深化，移动支付持续领先，支付产业已步入高质量发展阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范一飞表示，2016年以来，人民银行主动开展支付市场乱象整治，严厉打击非法经营支付业务行为，规范余额宝等“支付+基金”业务，对“花呗”“借呗”等互联网平台贷款业务问题早关注、早研究，有序清理支付机构涉P2P网贷业务。建立跨境赌博和电信网络诈骗“资金链”综合治理机制，联合公安部门开展“断卡”行动，打出风险防控组合拳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来，人民银行高度关注支付领域反垄断问题，积极开展专题研究与监管实践。”范一飞表示，人民银行充分发挥监管前瞻性，实现“断直连”和备付金集中存管，有效拆解大型支付机构“支付+清算”封闭业务链，切实维护市场公平竞争秩序。人民银行会同其他金融管理部门约谈相关平台企业，整改工作取得重要阶段性成果，部分监管措施已逐步形成制度规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范一飞表示，数字经济发展要求更高质量的支付产业支撑。2020年，我国数字经济规模近5.4万亿美元，同比增长9.6%，增速居全球第一。未来如何乘势而上，巩固深化移动支付领先优势，进一步释放数字支付的放大、叠加、倍增效应，需要产业各方积极探索。要坚持常态化严监管，坚决防止支付机构因内外部原因铤而走险，为违法违规行为提供支付通道或挪用客户备付金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们也要看到，商业银行、支付机构核心系统故障时有发生，有的还波及人民银行支付系统，暴露出部分机构在技术和管理上的短板和漏洞。”范一飞说，近期某全国性银行主机系统基础软件补丁升级导致核心系统故障，影响手机银行、自助设备、柜面等渠道，造成200余万笔交易失败。对这些风险和问题，各方都需要深刻反思，妥善解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范一飞表示，面对可能出现的极端天气、断电断网等突发情况，保障支付基础设施业务连续性的任务更加艰巨，这不仅需要产业各方上好“应急处置课”，更要练好“安全基本功”，全方位增强支付基础设施的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范一飞表示，要谋划长远发展，持续推动支付产业融入新发展格局。要坚持人民至上，坚决推动支付领域反垄断向纵深发展。以平台企业整改为抓手，进一步优化支付产业生态，规范市场发展秩序，推动支付产业实现更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全的发展。要坚持全局观念，坚定扛起“支付为国”的责任担当。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632973642.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多举措惠企纾困 引导社会资本投向制造业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632973661.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月24日，国家发展改革委产业司副司长霍福鹏在“惠企纾困”专题新闻发布会上回答上海证券报记者提问时表示，制造业是立国之本、强国之基，将继续积极鼓励引导社会资本加大投资力度，保持制造业投资良好增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委体改司副司长蒋毅在会上表示，市场准入制度是民企普遍关注的问题，是市场体系建设中最基础的制度之一。接下来，国家发展改革委将进一步放开市场准入，结合国家区域重大战略，加快深圳建设中国特色社会主义先行示范区放宽准入特别措施出台，积极推进浦东、横琴等特别措施研究制定工作，支持湖北开展放宽市场准入试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“围绕支持民营企业改革发展，国家有关部门还在税费、融资、招投标、营商环境等方面推出一系列惠企纾困政策，政策效应持续显现。”蒋毅说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在缓解中小微企业融资难融资贵的问题方面，据国家发展改革委财金司副司长张春介绍，截至7月末，普惠小微贷款余额17.8万亿元，同比增长29.3%；7月新发放普惠小微贷款企业贷款利率4.93%，较2020年末下降0.15个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从融资信用服务平台情况看，截至8月末，累计注册企业999.4万家，通过平台累计发放贷款超4万亿元，部分地方平台发放贷款的平均利率低于全国普惠小微贷款利率约1个百分点。”张春表示，“信易贷”模式对支持中小微企业融资发挥了重要作用，下一步将继续加快信用信息共享步伐，进一步推广完善“信易贷”模式，促进金融服务实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在制造业和战略性新兴产业方面，国家发展改革委也将出台多项支持性举措。国家发展改革委高技术司副司长朱建武表示，随着“十四五”战略性新兴产业发展规划及其他各领域专项规划陆续出台，战略性新兴产业发展引导支持力度将进一步加大，产业发展预期将持续稳中向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国家发展改革委将打造一批各具特色、优势互补、结构合理的战略性新兴产业增长引擎，推动战略性新兴产业融合化、集群化、生态化发展。”朱建武说，将组织实施好“十四五”战略性新兴产业发展规划，进一步细化产业高质量发展的时间表、路线图和任务书，推动形成战略性新兴产业发展“全国一盘棋”。同时，加快构建产业集群梯次发展体系，推动产业集群建设重点任务加快落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱建武还透露，将加快“十四五”国家重大科技基础设施布局落地，推动一批当前急需、带动性强、影响力大的项目及早开工。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632973661.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：1-8月国企利润总额同比增长75%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210924/c632967162.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 赵白执南）财政部网站9月24日消息，1-8月，国有企业利润总额31249.4亿元，同比增长75.0%，两年平均增长13.9%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210924/c632967162.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部副部长邵新宇：抢抓未来产业发展机遇 加快塑造先发优势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210924/c632970222.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 吴科任）9月24日，科技部副部长邵新宇在2021中关村论坛"未来产业创新发展平行论坛"上表示，谁把握了未来产业发展的主动权，谁就构筑了国际战略竞争优势。展望未来发展的主动权，世界主要创新型国家瞄准人工智能、量子信息、智能制造等未来产业方向，纷纷出台系列政策，并采取积极行动，将未来产业培育作为引领和推动新一轮经济发展的制胜之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，邵新宇分享了四点思考。第一，抢抓未来产业发展机遇，加快塑造先发优势。发展未来产业就是发展未来经济，是关系国运的大事，要按照国家关于推动未来产业培育发展的总体规划部署，以时不我待的紧迫感、责任感，把握住机遇窗口期，加大政策引导与支持力度，加快推动未来产业培育发展，为提高全要素生产力，推动我国产业结构优化升级，构建现代化经济体系和支撑高质量发展提供新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，加强科技创新力度，引领未来产业发展方向。未来产业高度依赖于重大科学发现与技术创新突破，技术驱动和创新驱动是未来产业培育的本质特征，要围绕未来产业培育发展的科技需求，整合产学研各方创新资源，广泛调动科学家、产业界专家等各方力量参与，加大基础研究，前沿技术攻关，开展跨学科跨领域交叉研究，以重大颠覆性技术突破与转化应用，为未来产业培育发展提供强有力的科技支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，营造良好创新生态，打造未来产业培育高地。未来产业的前瞻性强、不确定性高，从实验室前沿技术突破走向市场，需要科学家、企业家、风险投资家、政策制订者协同互动，需要完善的创新创业生态支撑。要支持有条件的地方、国家高新区等，瞄准未来产业发展方向，营造符合未来产业发展规律的创新生态，探索包容审慎的新制度，对基础研究、技术创新到产业化进行一体化部署，开展未来产业培育示范，打造未来产业发展高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，强化全球科技合作，共谋未来产业发展愿景。未来产业可能改变经济社会发展范式，造福全人类生活，是国际科技合作的重点，要加强未来产业领域的科技合作交流，主动融入全球科技创新网络，共同开创未来产业发展的新空间、新格局。鼓励智库加强未来产业发展预测研究，联合国际领先的研究机构和科研机构，举办开展高水平开放式的研讨活动，为未来产业发展贡献智慧、力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210924/c632970222.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>潘功胜：“南向通”体现支持香港长期繁荣、稳定、发展的信心和决心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210924/c632973377.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月24日，中国人民银行副行长潘功胜在内地与香港债券市场互联互通南向合作（以下简称“南向通”）启动仪式上表示，2017年，内地与香港债券市场互联互通的“北向通”上线，4年多来平稳高效运行，成为中国金融市场对外开放的重要里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在两地扎实合作的基础上，经中央批准，决定在内地与香港之间实施“南向通”，便利内地机构“走出去”，高效投资香港及全球债券市场。这是中央政府支持香港发展，推动两地深化金融合作的又一项重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜表示：“在此，受易纲行长、郭树清书记的委托，我谨代表中国人民银行，对‘南向通’的开通表示热烈祝贺！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国金融市场发展的经验表明，坚定不移地扩大开放，是实现金融市场市场化、法治化、国际化发展的强大推动力和重要保障，是进一步提升金融服务实体经济能力和国际竞争力的关键举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港是全球主要国际金融中心，具有高度开放的商业环境，深度的金融市场体系，完善的金融基础设施和国际化的金融监管体系，是内地金融市场开放的重要窗口和桥梁。潘功胜表示：“过去几年，我们与香港金管局等有关方面一直紧密合作，持续优化‘北向通’，在充分评估的基础上，共同研究制定了‘南向通’有关方案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天，“南向通”正式开通，标志着“债券通”实现了双向通车，充分体现了中央政府对巩固和提升香港国际金融中心地位的高度重视，体现了中央政府支持香港长期繁荣、稳定、发展的信心和决心。作为连接两地和国际金融市场的重要渠道，“南向通”将进一步提升两地金融市场联通效率和一体化程度，在为内地投资者投资香港及全球金融市场提供便利的同时，也将为香港注入新的活力和能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，中国人民银行将继续按照党中央、国务院的统一部署，一如既往地深化与香港的务实合作，坚定地支持香港国际金融中心的建设与发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210924/c632973377.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策解读：关于金融支持乡村振兴进一步提升农村金融服务质效的实施意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632974053.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《关于金融支持乡村振兴进一步提升农村金融服务质效的实施意见》政策解读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步提升农村金融服务质效，2021年9月16日，市地方金融监管局等八部门联合印发《关于金融支持乡村振兴进一步提升农村金融服务质效的实施意见》（以下简称《实施意见》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、《实施意见》是在什么样的背景下起草的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为认真贯彻落实省发改委等十部门《关于印发&amp;lt;金融支持乡村产业振兴指导意见&amp;gt;的通知》（鲁金监字〔2021〕100号）要求，加快建立完善金融服务乡村振兴的市场体系、组织体系、产品体系，综合运用信贷资源、资本市场、保险服务、财政政策、担保增信等，引导更多金融资源配置到乡村产业振兴重点领域和薄弱环节，市地方金融监管局牵头制定了《实施意见》，为有效发挥金融在乡村产业振兴中的服务保障作用提供政策支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、《实施意见》主要包括哪些内容？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施意见》主要包括三部分内容：第一部分是总体要求。明确《实施意见》的指导思想、总体目标及基本原则。第二部分是工作措施。包括优化乡村振兴金融服务体系、强化金融产品和服务方式创新、建立健全多渠道资金供给体系、营造良好生态环境等四个方面共14条措施。第三部分是保障措施。主要包括强化资金支持、完善约束机制、加强宣传引导等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、《实施意见》针对优化乡村振兴金融服务体系有什么工作措施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是强化重点领域贷款投放。推动银行机构扩大对乡村产业振兴重点领域和薄弱环节的信贷投放，加大对现代种业、高标准农田、农产品加工、乡村特色产业、农村基础设施、农产品仓储流通体系、农业科技等领域的融资支持。加大对脱贫人口、易返贫致贫人口和有劳动能力的低收入人口的信贷投放，支持脱贫人口就业创业，农户建档率、授信率、用信率进一步提升。引导金融机构持续加大涉农小微企业首贷、续贷、信用贷款投放力度，保持普惠型涉农贷款余额稳定增长。完善绿色信贷体系，鼓励金融机构创新“三农”绿色金融产品和服务。举办“金融服务乡村产业振兴对接会”，将有意愿的新型农业经营主体纳入金融辅导，推行“金融管家”制度，提高金融服务可得性和便利度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是保持货币和信贷扶持政策连续性。延续实施好普惠小微企业贷款延期还本付息政策和信用贷款支持两项直达实体经济的货币政策工具。做好过渡期脱贫人口小额信贷工作，强化“户贷户用户还”原则，继续对脱贫户和边缘易致贫户发放脱贫人口小额信贷。落实涉农贷款和精准扶贫贷款尽职免责制度，营造信贷人员“敢贷、会贷、愿贷”的良好环境，脱贫人口小额信贷不良率高于银行机构各项贷款不良率目标3个百分点以内的，不作为监管评价和银行内部考核评价扣分因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是优化农村金融服务组织体系。鼓励金融机构坚守自身定位，找准金融支持乡村产业振兴的着力点，建立完善服务乡村振兴的内设机构和专业化工作机制。农业发展银行淄博市分行要充分发挥农业政策性银行优势，重点为农村基础设施、农业产业化龙头企业提供中长期低利率贷款。大中型商业银行要在服务对象、服务领域、网点布局、产品设计等方面提升差异化竞争能力。城商行要下沉服务重心，延伸服务半径，优化物理网点布局，不断提高“三农”金融供给能力。地方法人银行要发挥支农主力军作用，进一步深化改革，充分发挥深耕当地的优势，着力提高农村金融服务覆盖面和信贷渗透率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是深入推进农村信用体系建设。鼓励金融机构与镇村合作，继续开展信用户、信用村、信用镇创建，鼓励金融机构开展符合地方实际的农村信用体系建设行动。鼓励各类涉农市场主体利用动产融资统一登记公示系统办理动产和权利登记，鼓励和引导地方征信平台、市场化征信机构提供高质量的涉农征信服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、《实施意见》针对强化金融产品和服务方式创新有什么工作措施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是提高信贷获得便捷性。引导银行机构树立“人人可贷”的服务理念，在风险可控前提下，降低信贷准入门槛，简化涉农信贷审查审批和贷后管理流程，原则上对农村“两有两无”（有劳动意愿、有劳动能力、无不良信用记录、无不良嗜好）人群实现授信全覆盖。全面推广无还本续贷业务，支持银行机构对符合条件的借款主体实现授信业务“三零”（零门槛、零费用、零周期）办理。对照市乡村产业振兴工作专班任务清单，利用金融视野助力推进一村一品、一县一业创建活动，打造一批特色农产品品牌。及时筛选并定期更新乡村产业振兴重大项目、重点企业及示范类新型农业经营主体名单，推送至银行机构和政府性融资担保公司，提升金融机构与企业对接精准性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是创新优化乡村振兴金融产品和服务。鼓励银行机构针对新型农业经营主体和小农户的需求特点，创新专属金融产品，进一步简化贷款审批流程，合理增加与需求相匹配的中长期信贷供给，适度提高信用贷和“首贷户”占比。鼓励发展“一次授信、随借随还、循环使用”的小额信贷模式。重点围绕现代育种、农业“卡脖子”技术、智慧农业建设等农业科技领域加强金融供给与创新，努力加大对高标准农田建设领域的信贷支持。聚焦农业产业链、产业集群、产业园区，推动金融机构精准化开发专属金融产品，支持新型农业经营主体和农村&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态。大力推广“人才贷”“乡村好青年贷”等产品，推广“农户家庭资产池融资”模式，开展“强村贷”项目库批量化模式，提高党组织领办合作社的信贷覆盖面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是创新担保抵（质）押方式。推动形成多元化农村产权抵押担保融资模式，鼓励银行机构开展农村承包土地经营权抵押贷款业务，逐步扩大林权、牲畜活体、大型农机具、应收账款订单等抵（质）押贷款业务。推进“三农”领域抵（质）押物“价值重置”，扩大抵（质）押物范围，提升抵（质）押率。继续完善确权登记颁证、价值评估、流转交易、抵押物处置等配套机制，加大动产和权利担保统一登记业务推广力度，畅通农村资产抵押质押融资链条。创新“政银担”合作机制，通过实施担保费补贴、风险补偿、贴息等政策，鼓励政府性融资担保机构为农业经营主体提供专业化、低成本的融资增信服务。加大银行机构与省农担公司合作，大力发展“鲁担惠农贷”业务。支持银行机构加强与保险机构的业务合作，共同探索保险增信方式，合理设置保险费率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是强化金融科技赋能。鼓励金融机构积极推动金融科技和数字化技术在涉农金融领域的应用，在依法合规、风险可控的前提下，基于大数据和特定场景进行批量获客、精准画像、自动化审批，切实提高农村客户服务效率。支持涉农主体通过线上渠道自主获取金融服务，打造&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）有机融合的服务模式，破解农村偏远地区网点布局难题。积极引入和开发各类平台为“三农”、小微企业及个人提供更为精准、高效的服务，依托淄博数字农业农村大数据综合服务平台和智慧金融综合服务平台，持续强化大数据运用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、《实施意见》针对建立健全多渠道资金供给体系有什么工作措施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加大多层次资本市场支持力度。深入挖掘培育优质涉农资源，优先纳入上市后备资源库，推动现代高效农业企业上市挂牌，扩大再融资，培育壮大农业主导产业。推动齐鲁股权交易中心设立乡村振兴板块，吸引涉农企业挂牌融资。对在多层次资本市场上市挂牌的企业，市财政按规定给予一定奖补。支持国有企业、农业产业化龙头企业发行乡村振兴票据、债券和绿色专项债券。支持市场化设立乡村振兴产业基金，撬动金融资本、社会资本参与，重点支持乡村产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是持续提高农业保险保障水平。大力推进农业保险“提标、扩面、增品”，逐步实现由保物化成本向保完全成本、保价格、保收入转变，特色农产品险种不断增加。鼓励保险机构推出适合乡村振兴的商业保险产品，提高种植业险种保障金额和投保率，提高农业保险覆盖面和保障水平。建立优势特色农产品保险品种储备机制，争取我市更多优势特色农产品纳入省级以奖代补范围，稳步提升地方特色险种占农业保险比重。积极运用保险产品巩固脱贫成果，积极发展面向低收入人群的普惠保险。支持商业保险公司因地制宜发展农村意外险、定期寿险等业务；鼓励保险公司围绕乡村振兴战略，开发推广相应的养老保险、健康保险产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是发挥期货市场价格发现和避险功能。充分发挥“保险+期货”在服务乡村产业发展中的作用，支持农业经营主体利用期货市场开展套期保值。鼓励期货公司发挥专业优势，持续丰富农产品期货产品体系，提供更多符合乡村产业发展需求的标准化期货产品，引导带动农业经营主体提高农产品的标准化程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是强化地方金融组织“毛细血管”作用。围绕服务乡村产业振兴，发挥政府性融资担保公司、小额贷款公司和民间资本管理公司作用，着力解决农业农村小额、分散的资金需求。支持齐鲁农产品交易中心依托我市农业产业特色优势，争取上线更多特色优势农业品交易品种，规范、稳妥开展涉农产品交易，优化农产品市场价格形成机制。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632974053.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>涉及支付反垄断、数字鸿沟、算法监管！央行副行长范一飞发表讲话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210924/c632970971.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月24日，中国人民银行党委委员、副行长范一飞出席第十届中国支付清算论坛并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为范一飞副行长在第十届中国支付清算论坛上的讲话全文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继往开来 再谋新篇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进支付产业高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各位来宾、女士们、先生们：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家上午好！很高兴参加第十届中国支付清算论坛。首先，我谨代表人民银行对论坛召开表示祝贺！十年磨一剑，中国支付清算论坛已经成为中国支付产业的品牌论坛，为凝聚行业共识，增进各界交流作出了积极贡献，希望未来再接再厉，越办越好。下面，结合论坛主题和工作实践，我谈几点意见，供大家参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、“十三五”时期我国支付产业发展成效显著&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回首“十三五”，经过产业各方不懈努力，我国支付产业规模持续增长，市场秩序逐步规范，行业监管有力有效，服务质效明显提升，对外开放不断深化，移动支付持续领先，支付产业已经步入高质量发展阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是支持实体经济发展更加有力。 人民银行携手产业各方积极响应党中央、国务院号召，精准把握实体经济需求，多点发力帮扶中小微企业和个体工商户，助力实体经济健康发展。优化资金流通节点。贯彻落实“放管服”改革要求，将优化银行账户服务作为提升金融服务水平、改善营商环境的基础和先导，取消企业银行账户许可，稳妥推进本外币合一银行账户试点，推行小微企业简易开户，疏通金融服务“入口”。畅通资金循环渠道。国内方面，充分发挥支付基础设施“主动脉”作用，有力保障社会资金安全高效运转，去年支付系统处理金额达同期GDP的81倍；推进中央银行会计核算数据集中系统与金融市场基础设施互联互通，为金融机构开通央行业务线上办理渠道。国际方面，人民币跨境支付系统（CIPS）功能和业务类型不断丰富，参与者数量达1211家，业务覆盖175个国家和地区，跨境人民币支付清算“主渠道”作用进一步增强。降低资金运转成本。持续推动金融机构向实体经济让利，疫情期间及时出台10类惠民利企支付服务举措；近期，又出台12项降低小微企业和个体工商户支付手续费措施，预计每年为市场主体、社会公众减少手续费支出240亿元，其中小微企业、个体工商户减费超过160亿元，将进一步降低资金流通成本，优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是服务民生改善更加精准。 产业各方始终坚守“支付为民”初心，立足市场需求，统筹推进支付服务普惠进程，让支付产业发展成果惠及全体人民。围绕城乡生产、分配、流通、消费各环节支付需求，大力推动移动支付向县域农村地区下沉，面向涉农主体创新推出“乡村振兴卡”等特色产品与服务，持续优化农村地区支付服务供给。围绕粤港澳大湾区民生支付互联互通诉求，持续扩大5个港澳跨境电子钱包应用，推进云闪付在重点民生领域运用，创新开展香港、澳门地区代理见证开户，助力大湾区经济社会高质量发展。围绕统筹推进疫情防控常态化与经济发展需要，产业各方积极主动对消费者和商户减费让利约300亿元，大力推广“非接触”支付方式，促进消费扩容和经济复苏，做到了资金运转不掉链、支付创新不停步、服务发展不缺位。围绕特定群体、重点场景的个性诉求，出台暖心、贴心的适老支付服务政策，优化高校毕业生、农民工等流动就业群体个人银行账户服务，开展日韩短期入境游客境内移动支付便利化试点，认真做好北京冬奥会支付环境建设，稳妥有序推进数字人民币等各类支付方式在冬奥会重点场景的应用，支付服务民生效能日益彰显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是支付市场开放稳步推进。 审慎把握国内国际两个大局，有序推进支付市场双向开放，主动适应开放型经济发展要求。支持金融网关公司落地，促进SWIFT报文传输服务本地化，保障境内用户合法权益和业务连续性，进一步提升跨境金融网络与信息服务水平。以更加开放包容的姿态有序推进支付清算市场开放，许可连通公司开展银行卡清算业务，批准万事网联筹备申请，批准美国贝宝等国外公司进入中国市场，构建多元化、多层次的支付市场格局，配套做好日常监管与准入制度衔接，有效防范开放环境下的金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是支付严监管成为常态。 2016年以来，人民银行主动开展支付市场乱象整治，猛药去疴、重典治乱，有力整肃支付市场秩序。强化机构监管。坚持对违法违规行为零容忍，2016年以来累计处罚银行、支付机构1436家次，罚没11.3亿元；引导22家支付机构主动退出市场，对17家支付机构不予续展，撤销2家严重违规支付机构业务许可，顺利完成先锋支付阶段性风险处置，优胜劣汰的市场退出机制初步形成。强化功能监管。严厉打击非法经营支付业务行为，规范“余额宝”等“支付+基金”业务，对“花呗”“借呗”等互联网平台贷款业务问题早关注、早研究，有序清理支付机构涉P2P网贷业务。强化专项治理。建立跨境赌博和电信网络诈骗“资金链”综合治理机制，联合公安部门开展“断卡”行动，打出风险防控组合拳。2020年至今，累计协助侦办涉赌案件5700余件、冻结资金194亿元，主要支付渠道涉赌可疑交易较2020年初下降超5成，月均涉诈单位银行账户同比下降91%，对非法买卖账户的5.2万个单位和个人实施金融惩戒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是平台企业支付监管成效明显。 近年来，人民银行高度关注支付领域反垄断问题，积极开展专题研究与监管实践。提高预见预判能力，充分发挥监管前瞻性，实现“断直连”和备付金集中存管，有效拆解大型支付机构“支付+清算”封闭业务链，切实维护市场公平竞争秩序。坚决落实党中央反垄断和防止资本无序扩张的战略部署，会同其他金融管理部门多次约谈蚂蚁集团，明确要求其回归支付本源，提升交易透明度，严禁不正当竞争。针对当前平台企业从事支付等金融业务普遍存在的突出问题，约谈腾讯等13家平台企业，要求其有序落实整改要求。目前，整改工作取得重要阶段性成果，一些监管措施已逐步形成制度规范，部分反垄断监管要求已纳入《非银行支付机构条例》草案，进入实质性立法阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、立足新发展阶段，正确认识支付产业发展面临的新形势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　历史是最好的教科书。将支付产业的发展历程与党史、新中国史、红色金融史相结合，可以清楚地看到，正是由于我们能够在不同的发展阶段找准角色定位、契合时代需求，支付产业才得以在服务发展全局中把准方向、茁壮成长。在实现“两个一百年”奋斗目标的历史交汇点上，立足新的历史方位，找准支付产业服务构建新发展格局的切入点和落脚点，是支付产业各方的重要任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）支付产业公平发展面临新的挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　处理好公平与效率的关系是各领域发展中的永恒课题。近年来，产业各方深入贯彻新发展理念，支付产业畅通经济循环的基石作用不断强化，支付服务的供给能力持续提升。但发展不平衡、不充分的问题依然存在，特别是个别平台企业无序扩张、数字鸿沟愈发凸显、数据处理权责不清等，给支付产业公平发展带来挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是支付领域反垄断有待深入。 近年来，大型平台企业在提升支付服务便利性、普惠性方面发挥了重要作用，发展态势总体向好，但也暴露出公共性与盈利性难以平衡、新型数据垄断、无序扩张趋势明显等问题。部分支付机构使用低价倾销、交叉补贴等不公平竞争方式抢占市场份额，垄断用户、流量和数据，限制其他机构竞争。部分平台企业追求规模效应，持有多个金融业务牌照并开展综合性金融服务，极易造成风险交叉传染。长此以往，不仅不利于自身创新，还会扰乱市场秩序、压制产业创新，进而削弱我国电子支付整体领先优势。从全球视角看，全球监管机构针对科技巨头的反垄断行动进一步升级：美国针对谷歌等科技巨头通过六项反垄断法案；韩国通过《电子通信事业法》修正案，禁止苹果、谷歌强制要求开发者使用其支付系统以高额“抽成”；欧盟对谷歌再次发起反垄断调查等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年以来，我们按照中央统一部署，持续督促平台企业落实支付业务整改要求。我想强调的是，我们一贯鼓励和支持平台企业守正创新，立足支付本源，在便利人民生活、服务实体经济、参与国际竞争中发挥积极作用。但是，我们也坚决反对平台企业搞垄断、无序扩张、监管套利、不正当竞争、滥采滥用数据、损害消费者合法权益等违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是弥合支付领域数字鸿沟刻不容缓。 支付是经济活动的基础，帮助经济薄弱环节和弱势群体跨越支付领域数字鸿沟，不仅是支付普惠问题，更是关乎释放内需潜力、扩大居民消费、畅通国内大循环的重要问题。我国普惠支付发展已取得长足进步，但与加快构建新发展格局的要求相比，一些市场机构站位还不够高、服务意识还不够强、措施还不够精准，对相关政策的重视程度与落实力度还有待增强。比如，老年人遭遇支付窘境的报道屡见不鲜；契合“三农”发展新需求，让农民群众觉得好用、爱用的支付产品还不够丰富等等。支付领域数字鸿沟加剧了个体获取金融服务、融入数字经济的不均等，拉大了不同群体间生活质量的差距，已成为支付产业实现协调、共享发展必须高度关注的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是支付数据透传和算法监管任重道远。 一方面，有的平台企业实施封闭策略，开展本代本业务，形成信息、资金闭环，透明度差，向清算机构上报交易信息不完整、不规范，未满足电子支付指令完整性、一致性、可追踪性等要求。另一方面，也有一些企业积极利用算法深度挖掘分析数据，驱动企业科技产品和业务创新，便利群众生产生活。与此同时，算法也成为部分企业实施不公平竞争或歧视行为、侵犯个人隐私的隐形“武器”。目前，支付领域算法应用日益深化，支付业务数据被广泛用于获客营销、信贷评分等场景，但由于算法监管方式方法尚不明确，监管部门难以充分识别其中的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）支付产业高质量发展面临新的考验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从纸基到卡基、再到账基支付，支付产业的每一次重大迭代革新，都在助推社会经济发展中发挥了关键作用。但支付创新与风险相伴相生，支付改革也必将伴随“阵痛”。进入新发展阶段，我们要辩证看待当前和长远的关系，用加快发展来解决发展问题，用深化改革来度过改革“阵痛期”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是数字经济发展要求更高质量的支付产业支撑。 去年，我国数字经济规模近5.4万亿美元，仅次于美国，同比增长9.6%，增速居全球第一。未来如何乘势而上，巩固深化移动支付领先优势，进一步释放数字支付的放大、叠加、倍增效应，需要产业各方积极探索。值得注意的是，与国际科技巨头相比，我国大型科技公司研发重点多集中在应用领域，基础技术创新不足，研发投入偏少。欧盟去年发布的研发支出全球企业50强中，阿里、腾讯分列第26和46名，远低于美国的谷歌和微软等企业。实现高质量发展必须依靠创新驱动，支付产业要大力提升自主创新能力，避免在支付基础技术领域出现“卡脖子”问题。同时，随着数字支付创新发展，支付风险的传播更快、影响更广、防控更难。但是，仍有部分市场机构对相关风险的复杂性、长期性认识不足，对风险防控的紧迫性、艰巨性估计不够，对风控体系建设缺乏投入、行动迟缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是数字时代背景下需要深入推进银行账户管理改革。 当前，在防控电信网络诈骗和跨境赌博的压力下，部分银行风控措施过于机械、僵化，简单地将责任集中于开户环节，致使一线柜员“去风险化”倾向明显，甚至因噎废食，“一刀切”向客户提出不合理或超出必要限度的审核要求，导致小微企业、高校毕业生、农民工等部分群体“开户难”。一方面是账户风险高，另一方面是许多人员得不到应有服务，防风险和优服务的双重压力叠加，人民银行的账户监管能力、商业银行的账户服务水平都在经历一场“大考”，在深化账户管理改革的进程中，产业各方都要服务国家战略，坚守“支付为民”，统筹考虑短期应对和长期发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是新形势下仍须始终坚持支付行业严监管。 支付涉及千家万户，保护老百姓切身利益，就必须加强监管。比如，近年来受经济下行压力加大等因素的影响，涉赌涉诈案件高发，不法分子作案手法、资金转移方式不断翻新，给追溯、还原涉赌涉诈资金链带来了极大困难，对我们监测、识别风险的能力提出了新的考验。我们要坚持常态化严监管，坚决防止支付机构因内外部原因铤而走险，为违法违规行为提供支付通道或挪用客户备付金，必须以更大的决心、更强的力度和更实的举措，切实防范和化解各类风险挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）支付产业安全发展面临新的课题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支付基础设施是“国之重器”。面对百年未有之大变局，支付产业各方都要切实增强机遇意识和忧患意识，牢固树立底线思维，把安全发展贯穿到支付的全链条、全过程，共同筑牢国家金融安全屏障。特别是要强化前瞻性思维，对困难和风险估计得更充分、思考得更深入，确保金融“管道”、经济“血脉”持续高效运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是跨境资金循环需要统筹好安全与效率。 一方面，新冠肺炎疫情暴发、经济全球化受阻打乱了支付领域国际合作的节奏和步伐，也对中国支付企业全球化布局产生了较大影响。另一方面，疫情推动全球数字经济“跨越式”发展，特别是欧美国家民众数字支付习惯快速形成，现金支付逐步向数字支付迁移。目前，全球主要央行和支付相关国际组织对跨境支付的重要性已基本形成共识，二十国集团（G20）将推动跨境支付发展确定为优先事项，制定了加强全球跨境支付路线图。全球数字经济的新一轮竞争，对跨境支付基础设施提出了更高要求，如何统筹好跨境支付安全与效率，需要产业各方积极贡献智慧和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是支付基础设施韧性需进一步增强。 近年来，支付基础设施业务量保持较快增长，移动支付爆发式增长，小额高频支付业务峰值连创新高达到10.9万笔/秒，对系统软硬件和运维水平都提出了新要求。值得肯定的是，去年以来，人民银行支付系统成功应对新冠肺炎疫情、郑州特大暴雨等重大突发事件，保持100%的系统可用性，有力支撑了货币政策传导、金融稳定乃至社会稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，我们也要看到，商业银行、支付机构核心系统故障时有发生 ，有的还波及人民银行支付系统，暴露出部分机构在技术和管理上的短板和漏洞。比如，近期某全国性银行主机系统基础软件补丁升级导致核心系统故障，影响手机银行、自助设备、柜面等渠道，造成200余万笔交易失败。对这些风险和问题，各方都需要深刻反思，妥善解决。此外，面对可能出现的疫情流行、极端天气、断电断网等突发情况，保障支付基础设施业务连续性的任务更加艰巨，这不仅需要产业各方上好“应急处置课”，更要练好“安全基本功”，全方位增强支付基础设施的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、谋划长远发展，持续推动支付产业融入新发展格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”是全面建设社会主义现代化国家新征程上的第一个五年。面对复杂多变的国际国内形势和艰巨繁重的改革发展任务，我们要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，着眼长远、把握大势，既要坚守“支付为民”初心，确保一切发展为了人民；还要旗帜鲜明地树立“支付为国”理念，牢记“国之大者”，坚决服从、服务于国家战略大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）坚持人民至上，坚决推动支付领域反垄断向纵深发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支付产业与人民群众息息相关，只有坚持以人民为中心，才能在发展中凝聚攻坚克难、推动支付产业发展的强大力量。 强化反垄断和防止资本无序扩张是完善社会主义市场经济体制、推动高质量发展的关键举措，更是维护人民利益、回应人民期待、增进人民福祉的具体实践。 下一步 ，在强化大型平台企业监管中，我们坚持“两个毫不动摇”的决心没有变 ，建设高标准支付服务市场体系、反垄断和防止资本无序扩张的决心没有变，践行“支付为民”和服务实体经济的初心也没有变。我们不仅要扎实推进整改工作，还要做好整改“后半篇文章”，要以平台企业整改为抓手，进一步优化支付产业生态，规范市场发展秩序，推动支付产业实现更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们要坚持发展和规范并重 ，明确规则，划清底线，促进公平竞争，维护支付消费者合法权益，推动平台企业在良性轨道上做大做强。具体而言，要聚焦主责主业，坚持支付业务回归本源，从页面展示、协议拟订、业务流程、风险防控等全流程清晰把握支付服务主体角色定位与业务边界，断开支付服务与金融产品不当连接，禁止变相违规从事金融业务，遏制无序扩张乱象；要聚焦交易透明，加强支付领域数据透传和算法监管，做到支付交易信息的完整准确标识、传递和处理，确保其在支付全流程可穿透关联，保障支付消费者的公平交易权；要聚焦公平竞争，推动平台企业真正有序开放支付接口，严禁排他性、歧视性支付协议，保障支付消费者的自主选择权。必须强调的是，平台企业要站在维护国家安全和人民群众利益的高度，妥善处理公共利益和私人盈利的关系，切实保护用户信息和数据安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）坚持全局观念，坚定扛起“支付为国”的责任担当&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支付体系是畅通国民经济循环的基石，关乎国家利益。产业各方在发展进程中必须讲政治、谋大事、顾大局，才能把支付体系发展建立在更加安全可靠的基础之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是紧扣中央决策部署，持续打击治理跨境赌博和电信网络诈骗“资金链”。 围绕“资金链”治理，坚持重点打击和久久为功相结合，始终保持对涉赌涉诈团伙的高压攻势。无论是支付工具、账户、还是特约商户，都要管严、管好、管到位，用好监管抓手。具体而言，要深入存量排查清理，做好涉案账户倒查和分析，开展“一人多卡”、睡眠卡整治；要深化技防建设，加快推进反诈反赌资金交易查询平台建设，加强风险监测预警，提升打击治理有效性和精准度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是立足国家战略大局，精心保障北京冬奥会支付服务。 冬奥会筹办工作已进入全面冲刺阶段，产业各方要强化政治担当，增强责任感、使命感，查漏补缺、攻坚克难，高标准、严要求推进账户服务、受理环境建设、现钞服务、外币兑换、数字人民币试点等各项工作，重点解决境内人员在红线区域内的支付服务问题，最大程度地保障境外来华人员支付便利。强化安全意识，建立健全支付安全保障机制，充分评估风险，制定专项应急预案，保障冬奥会期间支付清算业务处理连续稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是贯彻总体国家安全观，切实加强数据治理和信息保护。 数据作为一种新型生产要素的重要性与日俱增，数据风险与安全问题也愈发突出。全球经贸交易、技术交流、资源分享等跨国合作日益频繁，数据跨境流动不可避免。在此背景下，数据保护与治理不仅关乎数据的开发利用与安全问题，而且与国家主权、国家安全、公共利益等休戚相关。产业各方要学好用好个人信息保护相关法律法规，以国家和人民利益为重，杜绝非法跨境数据流动；要落实“知情同意”“最小必要”原则，保障数据采集、处理、存储合法合规；要落实“信息使用或提供须依法”原则，保障信息使用与对外提供合法合规；要落实“信息安全”原则，通过业务隔离、分级授权、岗位制衡等制度安排，筑牢信息安全“防火墙”，保障支付数据安全和风险可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是统筹发展和安全，多措并举提升跨境支付水平。 要认真落实“十四五”规划中“加强人民币跨境支付系统建设”的要求，持续加大CIPS推广力度，拓宽境外业务覆盖面，扩大业务规模。积极支持有条件的市场主体布局全球，鼓励更多的中国模式、中国方案走出国门、惠及世界，以安全、高效、便捷的中国支付参与国际竞争、服务全球市场。要加快出台跨境支付服务相关制度，规范跨境支付业务发展，着力增强自身竞争能力、监管能力和风险防控能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）坚持深化改革，在更高水平上实现支付服务供求关系的动态平衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支付产业服务构建新发展格局，必须把握住扩大内需这个战略基点，用好“改革”这个关键一招，才能将发展潜力转化为支付产业发展的动力、活力和韧性，促进支付产业高基数上的高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是管好资金入口，持续推进银行账户管理改革。 当前，政府职能要求、金融发展程度、科技运用水平等的发展变化，对银行账户体系提出了更高要求。我们将以“维护经济金融秩序、优化营商环境”为目标，结合近年来账户管理实践中探索形成的经验做法，统筹管理银行账户与支付账户、本币账户与外币账户、单位账户与个人账户，实施账户分类分级管理，打造适应政府管理、企业经营、银行发展和监管需要的单位银行账户体系。各银行机构要在现有账户管理框架下，严格落实“两个不减、两个加强”要求，统筹做好账户风险防控和优化服务，密切关注部分群体“开户难”问题，着力破除隐形壁垒，有效满足各类群体的资金结算需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是畅通资金渠道，持续优化支付清算服务。 打通现代化流通体系中资金循环的堵点、难点，进一步提升境内、跨境资金循环效率，确保大额资金流转畅通、小额资金汇划便捷，建立健全突发事件应急机制，切实加强支付清算业务连续性管理，为国内国际双循环提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是丰富支付产品供给，持续提升支付服务可获得性。 产业各方要聚焦小微企业、农民群众、老年群体，提供量身定制的数字支付服务，打造“关怀版”“大字版”“民族语言版”等更贴合老百姓需求的产品与服务，帮扶特殊群体能用、会用、敢用新兴支付工具，有效弥合群体间数字鸿沟，促进生产、分配、流通、消费各环节扩容提质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是降低资金运转成本，推动支付领域减费让利政策落地见 效。 产业各方要积极承担社会责任，同频共振、同向发力，全面落实12条降低手续费的措施，将优惠政策精准有效传导至小微企业和个体工商户，切实支持市场主体纾困发展。同时，也要按照商业可持续原则，从企业长远发展考虑，转变提供同质化服务、以价格为单一竞争要素的经营理念，促进在细分领域提供差异化、个性化的支付服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）坚持守正创新，共同筑牢支付产业健康发展防线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融科技迅猛发展，我国移动支付普及率和规模已位居世界首位。金融机构数字化转型持续推进，风险的形态、路径和安全边界也在发生变化。如何实施有效监管，尚不存在统一标准和最优解。 但是，科技是手段不是目的，不能成为违法违规行为的“保护色”。 产业各方只有在审慎监管前提下守正创新，才能在重大考验面前把稳方向、保持定力，妥善应对风险挑战。下一步，监管部门将坚持严监管主基调，持续巩固“政府监管、行业自律、公司治理、社会监督”四位一体监管体系，推动《非银行支付机构条例》尽快出台，夯实支付产业监管的法治基础；严厉打击非法支付活动，坚决遏制部分机构短期机会主义倾向和与监管博弈的企图，坚决打消其绕开监管寻求不正当竞争优势的念头；借力科技创新，提高支付业务事中事后风险监测能力，有效提升支付风险防控水平。产业各方也要主动配合监管，在推出创新服务、发生重大事项时，及时向监管部门报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立网络支付“四方模式”是各方在发展中逐步形成的共识。 银联、网联要主动发挥清算机构的枢纽、组织、协调作用，会同成员机构合理界定账户侧、收单侧的角色定位，建立健全统一的技术、业务、风控等规则和标准，为实现网络支付互联互通奠定基础。各银行、支付机构要着眼网络支付市场发展大局和长远，积极参与“四方模式”建设，群策群力，促进开放、合作、资源共享及市场公平竞争，推动产业健康可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，我想强调一下 ，“双十一”临近，面对网络支付业务量持续高位运行的新常态，产业各方要高度重视“双十一”峰值保障工作，强化协调联动，细化保障安排，严格落实峰值保障各项要求和责任，确保支付清算系统安全稳定运行，不断改善人民群众的支付体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各位来宾，习近平总书记强调，“一切伟大成就都是接续奋斗的结果，一切伟大事业都需要在继往开来中推进”。今天，站在新的历史起点，让我们凝心聚力，继往开来，恪守“支付为民”初心，树立“支付为国”理念，主动服务和融入新发展格局，共同谱写支付产业高质量发展新篇章！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预祝本次论坛圆满成功，谢谢大家！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑： 余嘉欣 李柳嘉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210924/c632970971.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对今年以来预算执行情况报告的意见和建议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632974187.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月19日，十三届全国人大常委会第三十次会议审议了国家发展和改革委员会主任何立峰受国务院委托作的关于今年以来国民经济和社会发展计划执行情况的报告、财政部副部长许宏才受国务院委托作的关于今年以来预算执行情况的报告，共有30人次发言。现根据会议发言情况，将常委会组成人员和列席人员对预算执行情况报告的主要意见整理如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出席人员普遍认为，今年以来，面对错综复杂的全球疫情和外部环境以及国内经济恢复中的矛盾问题，各地区各部门在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，认真贯彻党中央重大决策部署，落实十三届全国人大四次会议关于预算的决议，坚持稳中求进工作总基调，统筹发展和安全，精准实施宏观政策，持续巩固拓展疫情防控和经济社会发展成果，扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务，我国经济持续稳定恢复，就业形势向好，社会民生得到有力保障，预算执行情况总体良好。大家强调，当前经济形势依然严峻复杂，要保持宏观政策连续性、稳定性、可持续性，聚焦支持实体经济和促进就业，进一步激发市场主体活力，应对好可能发生的周期性风险，巩固经济稳中向好态势，保持经济运行在合理区间，努力完成全年经济社会发展主要目标任务。审议中，大家还提出了一些具体意见和建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、提高财政政策效能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分出席人员提出，要立足新发展阶段，完整、准确、全面贯彻新发展理念，加强经济走势预研预判，做好跨周期调节和前瞻性调控，准备好政策工具箱，确保经济持续稳定恢复。有的出席人员建议，在依法依规组织财政收入的同时，保持一定的支出强度，确保积极的财政政策发挥更高的政策效能。有的出席人员提出，在减税降费政策实施的大背景下，部分企业依旧反映税费负担较重，这与一些附着于税收征收环节的费用始终居高不下有关，建议有关部门加强研究论证，适时将“费”逐步取消或精简后转化为“税”。有的出席人员认为，要正确处理公平和效率的关系，锚定实现共同富裕的目标，发挥财政政策在初次分配、二次分配、三次分配中的重要作用，增强税收、转移支付等手段的调节力度和精度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、加强重点领域支出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有些出席人员提出，要坚持以人民为中心的发展思想，从预算支出的规模、项目上不断优化民生领域支出结构，集中精力搞好普惠性、基础性、兜底性的民生建设项目。有的出席人员认为，就目前教育支出进度而言，实现“一个不低于”、“两个只增不减”的目标尚有差距，建议有关部门及时研究制定加大财政教育投入的政策措施，督促指导各地根据本地区实际情况，将新增收入优先保障教育支出。有的出席人员说，目前有的地方“三保”支出压力依然很大，应引起高度警惕，建议进一步完善“中央到省、省到市县”的监控机制，加强预警，必要时及时调度资金支持困难地区，确保基层“三保”不出问题。有的出席人员提出，巩固脱贫攻坚成果与乡村振兴有效衔接是一项长期任务，应确保对脱贫地区的财政支持力度不减、资金规模不降。有的出席人员指出，一些地区农用基础设施建设相对薄弱，抗灾能力较差，因今年旱涝灾害频繁损失较大，建议进一步加大农业领域投入，着力打造信息化、智能化农用基础设施，增强抗灾能力，提高农业产出。有的出席人员认为，核心技术被“卡脖子”问题已经是关系到国家安全的重大问题，建议全力支持关键核心技术攻关和基础研究，持续加大科技研发财政投入，并进一步优化财政支持机制。有的出席人员认为，应重点关注受疫情、洪涝灾害影响较大的企业发展状况，采取税收、补贴等方式帮助其渡过特殊困难时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、防范化解重大风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的出席人员提出，应合理限定地方政府债务规模，加强地方政府债务项目合规性审核，积极开展地方政府债务使用情况的绩效评价，发现问题及时整改，确保债务资金使用规范、安全和高效。有的出席人员提出，应严格按照“资金跟着项目走”的原则，坚持专款专用，加强跟踪监督，推进政府债券投资项目加快建设。有的出席人员认为，要提高债务监管效率和效力，切实保证债务安全可控。有的出席人员指出，有些新增的地方政府隐性债务与当地主要领导热心于不切实际的政绩工程密切相关，特别是在换届之年尤为明显，建议有关部门加强指导和约束，摒弃这种急功近利的错误思想。有的出席人员提出，应对违规增加地方政府隐性债务的相关责任人进行追责，依法依规给予党纪政纪处分。有的出席人员指出，今后两年一大批地方政府债务陆续到期，一些地方政府财政收入不佳，按时偿还有难度，建议有关部门提早谋划，做出应对，防止出现地方债务集中违约暴雷的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的出席人员指出，应重视我国境外资产安全问题，建议：（1）研究制定统一完备的统计指标体系，对我国境外资产进行全面准确统计；（2）探索形成高收益投资运营机制，构建国内外资产统筹运行模式；（3）建立健全境外资产管理的法律法规，为依法开展全方位监管提供法律支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、深化财税体制改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的出席人员认为，应大力推进税收制度的改革，研究设立遗产税、赠与税、特别消费税等，合理设定新税种起征点，兼顾公平与效率；加快推进房地产税立法和改革步伐。有的出席人员指出，在培育新税源的同时也要巩固好原有税源，确保市场各方活力不减。有的出席人员认为，基本公共服务在某种意义上也是一种转移支付，建议合理设定公共服务范围和标准，既要确保服务的均等化、公益性，也要避免标准过高，造成浪费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的出席人员提出，应进一步规范国有资本经营预算编制工作，建议：有关部门要加强对国有资本经营预算编制工作的指导，统一预算编制范围、口径、上缴比例等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632974187.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“南向通”首日成交约40亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632973666.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　昨日，内地与香港债券市场互联互通南向合作(简称“南向通”)正式上线运行。首个交易日，共有40余家内地机构投资者与11家香港做市商达成了150余笔债券交易，成交金额约合人民币40亿元，涵盖了香港市场的主要债券品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行副行长潘功胜表示，“南向通”正式开通，标志着“债券通”实现了双向通车，充分体现了中央政府对巩固和提升香港国际金融中心地位的高度重视，体现了中央政府支持香港长期繁荣、稳定、发展的信心和决心。作为连接两地和国际金融市场的重要渠道，“南向通”将进一步提升两地金融市场联通效率和一体化程度，在为内地投资者投资香港及全球金融市场提供便利的同时，也将为香港注入新的活力和能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，央行将继续会同香港金管局、两地基础服务机构和各市场参与机构，根据“南向通”运行情况，进一步完善相关制度安排，推动中国债券市场改革开放高质量发展。(王君晖)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632973666.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：将新能源汽车等产业作为新经济增长点</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210925/c632973674.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委党委委员、副主任谭作钧9月24日在第四届中国企业论坛上表示，要大力深化国有企业改革，充分激发市场主体发展活力，加快国有经济布局优化和结构调整；积极培育绿色低碳新动能，将节能环保、新能源发电、新能源汽车、清洁生产、绿色服务等产业作为新的经济增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谭作钧表示，今年1月至8月，中央企业累计实现营业收入23万亿元，同比增长25.6%，累计实现净利润13540.8亿元，同比增长91%，较2019年同期增长43.6%，为国民经济平稳健康发展作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谭作钧强调，下一步，要深入实施创新驱动发展战略，针对产业薄弱环节，加快攻克“卡脖子”难题，把发展的主动权牢牢掌握在自己手中。要加强协同创新，促进国有企业与各类所有制企业、各类主体扎实开展产业共性关键技术研发、科技成果转化及资源共享，提升我国产业基础能力和产业链供应链现代化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谭作钧表示，要积极培育绿色低碳新动能。加快推动产业结构转型升级，布局未来产业开辟新赛道，将节能环保、新能源发电、新能源汽车、清洁生产、绿色服务等产业作为新的经济增长点，加快产业转型步伐，在畅通国内大循环中发挥关键作用。推进能源资源高效节约利用，严控高耗能、高排放和过剩产能项目投资，深化工业、建筑、交通等重点领域节能，引领带动绿色低碳技术突破应用，确保能源供给安全、生态环境安全。进一步推动绿色低碳技术国际合作，积极应对气候变化，为重塑全球气候治理体系提供更多中国方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谭作钧透露，国资委正在制定推进中央企业落实碳达峰、碳中和工作的指导意见，发挥国有经济对绿色低碳转型升级的战略支撑作用，努力为如期实现碳达峰、碳中和目标作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谭作钧指出，当前我国发展面临的内外部环境比历史上任何时候都要复杂，企业也将进入各类矛盾和风险易发和多发期，各种风险因素明显增多。要加强重点领域风险防控，既要有防范风险的先手，也要有应对化解的高招，突出防范债务、投资、国际化经营、安全环保等风险。国资委建立了央企金融业务监管制度体系和金融业务信息系统，不断加强金融业务的风险防范。着重强化法治建设，保障企业依法合规经营，深化对各类风险的评估研判，实现重要产业、基础设施、战略资源、重大科技等关键领域的安全可控，增强产业体系的抗冲击能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210925/c632973674.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：坚持“两个毫不动摇”，对国有、民营和外资企业一视同仁</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632973691.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，2021年中国银保监会国际咨询委员会（IAC）会议于9月23日至24日以视频会议形式召开。银保监会主席郭树清在会上介绍了中国当前经济金融最新形势和银行业保险业对外开放有关情况，表示中国将坚定不移推进改革开放，坚持“两个毫不动摇”，对国有、民营和外资企业一视同仁，为所有市场主体营造良好发展环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632973691.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对今年以来国民经济和社会发展计划 执行情况报告的意见和建议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632974196.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月19日，十三届全国人大常委会第三十次会议审议了国家发展和改革委员会主任何立峰受国务院委托作的关于今年以来国民经济和社会发展计划执行情况的报告、财政部副部长许宏才受国务院委托作的关于今年以来预算执行情况的报告，共有30人次发言。现根据会议发言情况，将常委会组成人员和列席人员对计划执行情况报告的主要意见整理如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出席人员普遍认为，今年以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，国务院和地方各级政府深入贯彻落实党中央决策部署，认真执行十三届全国人大四次会议批准的《政府工作报告》和2021年国民经济和社会发展计划，持续巩固拓展疫情防控和经济社会发展成果，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，上半年我国经济持续稳定恢复、稳中向好，高质量发展取得新成效。出席人员指出，在肯定成绩的同时，也要清醒地看到，我国发展外部环境更趋复杂严峻，国内经济恢复仍然不稳固、不均衡。国务院和地方各级政府要把思想和行动统一到党中央对当前经济形势的分析判断和决策部署上来，重点抓好疫情防控、宏观政策跨周期调节、挖掘国内市场潜力、科技创新、改革攻坚、高水平开放、防范化解重点领域风险、民生保障、防汛救灾等工作，兜牢基层“三保”底线，确保完成全年目标任务。审议中，大家还提出了一些具体意见和建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、积极应对发展环境新变化新挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分出席人员认为，上半年我国经济形势总体良好，主要指标保持在合理区间，充分表明党中央一系列重大决策和战略部署是完全正确的，对完成全年发展目标任务充满信心。同时，应当高度重视当前发展环境出现的新变化新挑战，认真分析存在困难和原因，找准短板和症结所在，增强做好下半年经济社会发展各项工作的针对性、实效性。有的出席人员提出，总体上看，下半年经济形势主要存在三方面问题，一是经济恢复边际放缓；二是经济恢复存在消费恢复滞后于生产和投资、内需恢复滞后于外需、基础设施和制造业投资恢复滞后于房地产投资等三个不平衡；三是结构性分化有扩大趋势，区域发展南北分化更加明显，采矿业、原材料产业和装备、加工制造业之间的行业利润增长差距较大，大中企业特别是国企恢复较好，小微企业经营困难突出，等等。还要看到，7、8两月出现疫情局地反弹和洪涝灾害，对第三季度经济增长影响不小。应当高度重视这些困难和问题，加强客观分析研判，采取有力措施确保经济持续恢复平稳增长。有的出席人员提出，影响下半年经济运行的不确定因素较多，一是今年以来出现原材料价格、国际运输价格、人民币汇率“三升”苗头，导致企业成本上涨，利润空间收紧，输入型通胀风险上升；二是企业特别是出口企业面临缺港、缺船、缺舱、缺箱（柜）、缺单、缺芯、缺工、缺电的“八缺”现象，与“三升”相互交织，导致供给端出现新困难，加剧经济循环不畅问题；三是自“十三五”以来出现消费增长放缓、投资增长放缓、货物出口增长放缓“三个放缓”趋势；四是疫情发生后，我国经济虽在世界主要经济体中率先实现恢复，但还存在恢复程度不够充分、进度不够均衡、基础不够稳固的“三个不够”。建议国务院及其相关部门增强底线思维，充分评估和应对经济运行中的矛盾和困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、毫不放松疫情防控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有些出席人员指出，针对当前全球疫情仍在蔓延、病毒不断变异、以及近期国内疫情出现反复等情况，要毫不放松疫情防控，强化外防输入和突发疫情处置，科学精准落实常态化疫情防控措施。有些出席人员认为，全球疫苗产能不足、分配不均、接种不平衡，变异病毒的传播速度快于疫苗接种速度，进一步做好“外防输入，内防反弹”工作需要有新的抓手。一是提高国内疫苗接种覆盖要求，按照“能种尽种、应种尽种”原则，力争接种率实现全覆盖或基本全覆盖；二是对重点人群组织接种疫苗加强针，主要包括“外防输入”第一线的边境口岸、海关、物流、机场港口、航班机组等方面工作人员，医疗点和隔离点的医护、服务人员，以及城市公共交通、社区工作人员等；三是推进国际联防联控，在国内疫苗接种率达到90%甚至95%的前提下，通过出口、援助等方式支持发展中国家加快疫苗接种。有的出席人员建议，针对新冠病毒变种，应加强对病毒致病机理、免疫逃逸等基础性研究，布局不同类型疫苗和治疗性药物的研发。有的出席人员提出，近期国内疫情多点发生、局部暴发，一定程度上暴露出有些地方、部门的常态化疫情防控工作不周严、不细致、不落实，存在形式主义、官僚主义以及不担当、不作为的庸政懒政问题。应当进一步在求真务实、担当尽职、真抓实干上鼓实劲、使长劲，督促各地方各部门深入反思、总结教训、改进工作，把党中央的决策部署落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、积极挖掘国内市场潜力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有些出席人员提出，应当充分发掘和释放内需潜力，培育新的增长动力。有的出席人员认为，当前经济形势好坏与疫情密切相关，疫情趋缓，经济增长就加快，疫情防控一严，经济增长随即放缓，这要求通过投资拉动经济增长的政策措施要快、准、实。目前存在钱等项目的情况，其原因在于前期工作滞后，涉及项目的一些审批不够快捷。建议发改委等相关部门对列入国家规划的项目、特别是“十四五”规划重大项目的前期工作加强综合统筹，优化审批流程，加快开工建设。有的出席人员提出，扩大投资的关键在于提高社会投资的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、加大对中小微企业扶持力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有些出席人员提出，应把保企业摆在更加突出的位置，持续推进对实体经济减负纾困等各项帮扶政策，切实减轻中小微企业和个体工商户的负担。有些出席人员认为，目前政府不少部门都出台了防范化解风险的政策措施，多方面压力集中到企业。宏观调控政策应更加精准，部门调控措施应增强彼此间的协调性，形成实现国家总体宏观调控目标的合力。应把握好政策实施的力度和时机，出台前多征求市场主体的意见，多做解释说明工作，给市场主体留一定的时间消化，稳定企业预期。有的出席人员认为，大型企业拖欠账款和压账、平台企业收费多、场地租金高等现象加重了小微企业和个体工商户成本负担。建议加强反垄断、反不正当竞争工作，更好维护中小微企业和个体工商户的合法权益。有的出席人员认为，金融对中小微企业和个体工商户的支持力度有待进一步加大，目前全国个体工商户中有贷款的占比仅1/4，面向小微企业和个体工商户的信用平台、银企对接平台等发展不充分，小微企业和个体工商户的信息分散在多个部门，金融机构难以准确掌握小微企业和个体工商户的资信情况。建议进一步加大金融支持实体经济力度，加快搭建小微企业、个体工商户与金融机构的对接平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、加快科技创新和补链强链&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有些出席人员提出，应强化核心技术攻坚扶持，以创新驱动引领经济高质量发展。有的出席人员认为，目前国家重大科技设施、综合科创中心、国家实验室等战略科技资源配置主要布局在北京、长三角、粤港澳等地，从促进区域协调发展角度看，北方地区特别是东北振兴迫切需要科技创新的支撑。建议统筹在北方部署一批国家重大科技项目。有的出席人员认为，应进一步强化企业创新主体地位，聚焦国家重点领域关键环节攻关，支持重点企业积极承接国家科技重大项目和重点研发计划，推动产业链供应链优化升级，不断增强产业的韧性和竞争力。有的出席人员提出，在我国的全国基础研究总投入中，企业基础研究投入占比仅为1.5%，而全球技术创新领先的国家相关比例达到20%。建议积极鼓励和支持企业加强基础研究，特别是推动金融行业加大对制造业企业研发创新的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、做好民生保障和安全生产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有些出席人员认为，民生保障仍存在短板，就业结构性矛盾突出，社保收支缺口加大，应持续做好保障和改善民生工作。有的出席人员提出，我国的基尼系数长期在0.4以上，实现共同富裕，必须下决心完善收入分配制度，继续大力提高低收入人群的收入，稳定中等收入人群，规范和调节高收入人群的不合理的收入；完善再分配的政策，健全以社会保障为重点的国家福利体系，发展教育、医疗、养老、托幼等社会事业。有些出席人员提出，大学毕业生就业难的问题，其中既有产业需求的结构性矛盾，也有教育导向、舆论宣传等方面的问题，近一段时间网络媒体上的“躺平”热词就是例子。建议教育、劳动和宣传等部门加强统筹研究，综合施策促进大学毕业生就业。有的出席人员提出，新技术革命必将改变社会发展形态，推动高校的人才培养和教育科研发生变革。建议有关部门深入研究新技术革命背景下产业、社会形态变化对大学教育提出的新挑战新要求，规划好我国高等教育事业改革发展。有的出席人员提出，一对夫妻可以生育三个子女的政策已经实施，与此相关的托育服务产业发展还相对缓慢，供需缺口很大，托育教师和服务人员的培养跟不上。建议完善托育服务发展的激励政策，调动市场主体参与发展托育产业，在大专院校设置培养托育教师及管理人才的专业。有的出席人员提出，计划报告中讲到推进灵活就业人员参加住房公积金制度试点，应看到现有住房公积金制度的负面效应正在凸显，建议认真评估现行住房公积金制度的利弊得失，深化制度改革，慎重推行试点工作。还有出席人员提出，近年来安全事故频发，自然灾害导致较大人员财产损失。应加大安全生产领域监管和责任主体的落实力度，督促有关地方和部门总结事故教训，强化预防监管，完善安全生产和防灾救灾法规制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、提高粮食安全保障能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的出席人员提出，群众对经济形势的一个直观感受是看“粮袋子”、“菜篮子”价格，应持续抓好粮食和重要农产品供应。一是推动生猪生产恢复到2018年存栏和出栏水平，努力保持市场供需平衡、价格稳定，让消费者和养猪户获利；关注目前农户生猪散养减少趋势，防止大养殖企业集团搞垄断控制，提高价格。二是今年旱涝异常，秋粮增收难度加大，粮价提高导致库存减少，粮食安全风险不容忽视，应采取积极措施保秋粮丰产丰收。有的出席人员提出，应高度重视南方地区粮食生产，采取提高南方早稻插秧机械化水平、加大农业巨灾保险实施力度、强化粮食收储服务等措施，推动南方粮食主产区种植双季稻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、统筹有序做好碳达峰、碳中和工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有些出席人员提出，我国从碳达峰到碳中和只有30年时间，远少于发达国家50年至70年的过渡期，这是一项巨大挑战。特别是对西部地区而言，经济发展相对落后，产业结构倚重倚能，统筹推进发展和降碳的任务十分艰巨。有关部门应加强顶层设计，坚持全国一盘棋，统筹考虑各地区不同的经济情况和减碳压力，尽快出台2030年前碳达峰行动方案；加强对中西部地区的宏观指导，帮助纾解碳排放压力。有的出席人员提出，有些西部省份在国家全局中发挥着能源基地作用，是北电南送、西电东送的重要输出地，应根据这一实际，建立更加合理、公平、明确、细化的能耗和碳排放核算考核体系。一是将“十四五”规划中在西部地区布局的国家重大项目纳入能耗单列范围；二是构建完善促进新能源消纳利用的能耗双控考核政策，各地区消纳的新能源不纳入能耗双控考核范围，研究将以标准煤作为衡量的能耗双控考核制度改为碳排放双控制度。三是完善原料煤和外送煤制油气的能耗及碳排放考核核算办法，对产地在煤炭洗选过程中损耗的原料煤、通过煤化工固化在终端产品中的固碳量等，不计入当地的碳排放，并在能耗双控中予以扣除；对外送煤制油气按照“谁消费谁统计”的原则予以核算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;九、完善区域发展战略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的出席人员提出，区域发展结构性分化有加大趋势，东北地区经济恢复滞后是突出表现。建议有关部门深入研究东北发展问题，用新思维、新方案、新方法推动东北振兴取得新突破。有的出席人员认为，西部地区对外开放平台建设相对薄弱，对外贸易通道沿线基础设施和边境口岸建设水平不高，影响货物通行效率和通关便利化。建议在基础设施建设、财政资金安排等方面对西部地区对外开放平台建设予以倾斜支持，加快形成全国层面陆海内外联动、东西双向互济的开放格局。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632974196.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部门整治虚拟货币措施升级：定性为非法金融活动 切断支付渠道 “挖矿”成淘汰类产业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632973664.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　多部门整治虚拟货币措施再升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月24日，人民银行等十部门发布《关于进一步防范和处置虚拟货币交易炒作风险的通知》(下称《通知》)。《通知》称，近期，虚拟货币交易炒作活动抬头，扰乱经济金融秩序，滋生赌博、非法集资、诈骗、传销、洗钱等违法犯罪活动，严重危害人民群众财产安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，虚拟货币不具有与法定货币等同的法律地位，比特币、以太币、泰达币等虚拟货币，不应且不能作为货币在市场上流通使用；虚拟货币兑换、作为中央对手方买卖虚拟货币等虚拟货币相关业务全部属于非法金融活动，一律严格禁止，坚决依法取缔；境外虚拟货币交易所通过互联网向我国境内居民提供服务，同样属于非法金融活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同一天，国家发展改革委等多部门发布《关于整治虚拟货币“挖矿”活动的通知》，要求按照“严密监测、严防风险、严禁增量、妥处存量”的总体思路，加强虚拟货币“挖矿”活动上下游全产业链监管，严禁新增虚拟货币“挖矿”项目，加快存量项目有序退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;定性为非法金融活动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行有关负责人表示，为建立常态化工作机制，始终保持对虚拟货币交易炒作活动的高压打击态势，人民银行等部门结合新的风险形势，在总结前期工作经验的基础上，起草了《通知》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国对虚拟货币的监管政策是明确的、一贯的。”上述负责人表示，《通知》再次强调具有非货币当局发行、使用加密技术、分布式账户或类似技术、以数字化形式存在等特点的虚拟货币，如比特币、以太币等，包括泰达币等所谓稳定币，均不具有与法定货币等同的法律地位，不能作为货币在市场上流通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确指出，开展法定货币与虚拟货币兑换业务、虚拟货币之间的兑换业务、作为中央对手方买卖虚拟货币、为虚拟货币交易提供信息中介和定价服务、代币发行融资以及虚拟货币衍生品交易等虚拟货币相关业务活动，涉嫌非法发售代币票券、擅自公开发行证券、非法经营期货业务、非法集资等非法金融活动，一律严格禁止，坚决依法取缔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于开展相关非法金融活动构成犯罪的，依法追究刑事责任。”《通知》显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，境外虚拟货币交易所通过互联网向我国境内居民提供服务，同样属于非法金融活动。《通知》明确，对于相关境外虚拟货币交易所的境内工作人员，以及明知或应知其从事虚拟货币相关业务，仍为其提供营销宣传、支付结算、技术支持等服务的法人、非法人组织和自然人，依法追究有关责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参与虚拟货币投资交易活动也存在法律风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，任何法人、非法人组织和自然人投资虚拟货币及相关衍生品，违背公序良俗的，相关民事法律行为无效，由此引发的损失由其自行承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;切断支付渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在具体措施上，《通知》提出，建立部门协同、央地联动的常态化工作机制；加强对虚拟货币交易炒作风险的监测预警；构建多维度、多层次的虚拟货币交易炒作风险防范和处置体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，“多维度、多层次”的防范和处置体系指的是，金融管理部门、网信部门、电信主管部门、公安部门、市场监管部门密切协作，从切断支付渠道、依法处置相关网站和移动应用程序、加强相关市场主体登记和广告管理、依法打击相关非法金融活动等违法犯罪行为等方面综合施策，有关行业协会加强会员管理和政策宣传，全方位防范和处置虚拟货币交易炒作风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，《通知》提出，金融机构和非银行支付机构不得为虚拟货币相关业务活动提供账户开立、资金划转和清算结算等服务，不得将虚拟货币纳入抵质押品范围，不得开展与虚拟货币相关的保险业务或将虚拟货币纳入保险责任范围，发现违法违规问题线索应及时向有关部门报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，互联网企业不得为虚拟货币相关业务活动提供网络经营场所、商业展示、营销宣传、付费导流等服务，发现违法违规问题线索应及时向有关部门报告，并为相关调查、侦查工作提供技术支持和协助。网信和电信主管部门根据金融管理部门移送的问题线索及时依法关闭开展虚拟货币相关业务活动的网站、移动应用程序、小程序等互联网应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再如，《通知》要求，市场监管部门加强市场主体登记管理。企业、个体工商户注册名称和经营范围中不得含有“虚拟货币”“虚拟资产”“加密货币”“加密资产”等字样或内容。市场监管部门会同金融管理部门依法加强对涉虚拟货币相关广告的监管，及时查处相关违法广告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于后续工作安排，人民银行有关负责人表示，各部门、各地区将贯彻落实《通知》各项举措，构建中央统筹、属地实施、条块结合、共同负责的长效工作机制，始终保持高压态势，动态监测、及时处置相关风险，坚决遏制虚拟货币交易炒作风气，严厉打击虚拟货币相关非法金融活动和违法犯罪活动，依法保护人民群众财产安全，全力维护经济金融秩序和社会稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;虚拟货币“挖矿”被列入淘汰类产业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，为有效防范处置虚拟货币“挖矿”活动盲目无序发展带来的风险隐患，深入推进节能减排，助力如期实现碳达峰、碳中和目标，发改委等部门今日发布了《关于整治虚拟货币“挖矿”活动的通知》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该通知要求，各地区、各部门和有关企业高度重视，把整治虚拟货币“挖矿”活动作为促进经济社会高质量发展的一项重要任务，抓住关键环节，采取有效措施，全面整治虚拟货币“挖矿”活动，确保取得实际成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该通知显示，按照“严密监测、严防风险、严禁增量、妥处存量”的总体思路，加强虚拟货币“挖矿”活动上下游全产业链监管，严禁新增虚拟货币“挖矿”项目，加快存量项目有序退出。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在分类处理方面，该通知要求，区分虚拟货币“挖矿”增量和存量项目。严禁投资建设增量项目，禁止以任何名义发展虚拟货币“挖矿”项目；加快有序退出存量项目，在保证平稳过渡的前提下，结合各地实际情况科学确定退出时间表和实施路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为严禁新增项目投资建设，该通知强调称，应强化新增虚拟货币“挖矿”项目能耗双控约束。将严禁新增虚拟货币“挖矿”项目纳入能耗双控考核体系，严格落实地方政府能耗管控责任，对发现并查实新增虚拟货币“挖矿”项目的地区，在能耗双控考核中，按新增项目能耗量加倍计算能源消费量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，将虚拟货币“挖矿”活动列为淘汰类产业。将“虚拟货币‘挖矿’活动”增补列入《产业结构调整指导目录(2019年本)》“淘汰类”。在增补列入前，将虚拟货币“挖矿”项目视同淘汰类产业处理，按照《国务院关于发布实施&amp;lt;促进产业结构调整暂行规定&amp;gt;的决定》有关规定禁止投资。&lt;!--促进产业结构调整暂行规定--&gt;&lt;!--促进产业结构调整暂行规定--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，严禁以数据中心名义开展虚拟货币“挖矿”活动；加强数据中心类企业信用监管；严格限制虚拟货币“挖矿”企业用电报装和用能；严禁对新建虚拟货币“挖矿”项目提供财税金融支持等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加快存量项目有序退出，该通知提出，依法查处违法违规供电行为，对已查实非法用电的虚拟货币“挖矿”企业依法采取停限电措施；将虚拟货币“挖矿”项目纳入差别电价政策实施范围，执行“淘汰类”企业电价，加价标准为每千瓦时0.30元，地方可根据实际情况进一步提高加价标准；不允许虚拟货币“挖矿”项目参与电力市场，已进入电力市场的虚拟货币“挖矿”项目需限期退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，停止对虚拟货币“挖矿”项目的一切财税支持。对地方政府已经给予税费、房租、水电费等优惠政策的存量项目，要限期予以停止和取消。对虚拟货币“挖矿”项目及其所在园区，不允许地方政府给予财政补贴和税收优惠政策；停止对虚拟货币“挖矿”项目提供金融服务。禁止各金融机构、非银行支付机构直接或间接为虚拟货币“挖矿”企业和项目提供金融服务和各种形式的授信支持，并采取措施收回已发放的贷款，并严厉打击各类以虚拟货币“挖矿”名义开展的非法集资和非法发行证券活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，按照《产业结构调整指导目录》有关规定，采取有力措施对存量虚拟货币“挖矿”项目即行有序整改淘汰。对不按期淘汰的企业，要依据国家有关法律法规责令其停产或予以关闭。对违反规定者，依法追究相关责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：黄蕾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　▼&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632973664.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：精准支持实体经济发展 加快发展先进制造业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632973672.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月24日，国家发展改革委就惠企纾困主题举行新闻发布会，发改委产业司副司长霍福鹏在会上表示，发改委将精准支持实体经济发展，统筹推进企业降成本各项重点工作。同时，强化创新驱动引领，加快推动传统产业改造提升，加快发展先进制造业，加快推动先进制造业和现代服务业深度融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　霍福鹏表示，总体上看，今年以来工业生产保持平稳增长、稳中有进的发展态势。发改委将精准支持实体经济发展，统筹推进企业降成本各项重点工作，落实各项惠企政策，加大对创新的支持力度，提升融资服务水平，增强人才要素保障，持续优化营商环境，做好跨周期调节，有效引导社会预期、增强市场信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，强化创新驱动引领，加快推动传统产业改造提升，加快发展先进制造业，加快推动先进制造业和现代服务业深度融合发展，着力破解关键核心技术“卡脖子”问题，加强产业基础能力建设，提升产业链供应链现代化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　霍福鹏指出，稳定制造业投资，对夯实实体经济根基，加快发展现代产业体系，促进产业和消费“双升级”具有重要作用。发改委将积极鼓励引导社会资本加大投资力度，通过夯实产业基础、推动传统产业改造提升、加快发展先进制造业、促进先进制造业和现代服务业融合发展以及优化产业区域布局五方面，保持制造业投资良好增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加快发展先进制造业上，霍福鹏表示，发改委鼓励企业瞄准未来产业变革方向，持续扩大有效投资，加快重大技术创新成果产业化步伐，培育新技术、新产品、新业态、新模式，增强全产业链核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于战略性新兴产业发展，霍福鹏还表示，随着国家“十四五”战略性新兴产业发展规划以及其他各领域专项规划陆续出台，战略性新兴产业发展引导支持力度还将进一步加大，产业发展预期将持续稳中向好。发改委将深入推进国家战略性新兴产业集群发展工程，加快构建产业集群梯次发展体系，推动产业集群建设重点任务加快落地。将大力推进市场化、法治化、国际化营商环境建设，多渠道加大支持力度，增强战略性新兴产业发展要素保障能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本次发布会上，民营企业的生产经营情况也备受关注，发改委体改司副司长蒋毅指出，目前民营企业发展面临的挑战和困难依然不小，发改委将下大力气持续抓好支持民营企业改革发展各项任务的落实，方向不变、力度不减。下一步，发改委将继续推动放宽市场准入限制，着力开展放宽市场准入试点，还将建立违背负面清单案例归集通报和市场准入效能评估机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在支持中小微企业融资上，发改委财金司副司长张春表示，目前，发改委正在研究起草相关政策文件，将以更大力度推动纳税、社会保险费和住房公积金缴纳、水电煤气、仓储物流、不动产、知识产权等信息纳入共享范围，夯实信用信息在促进中小微企业融资中的“基础桩”作用。&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210925/c632973672.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>