<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 14 Jan 2020 03:59:30 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>人社部：拖欠农民工工资问题多发高发态势得到遏制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730712.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730712.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：去年12月外贸进出口规模创月度历史峰值</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730651.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730651.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年我国货物贸易进出口总值31.54万亿元人民币 同比增长3.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730592.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：大规模减税降费落实 助力高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730538.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730538.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年中国货物贸易顺差扩大25.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730510.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730510.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：去年12月中国自美进口农产品141亿元 增长约两倍</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730497.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730497.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：全年向企业稳岗返还551.7亿元 惠及职工7千万</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730448.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730448.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：企业社保缴费负担实质性下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730366.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730366.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：在两国努力下中美贸易关系会取得新进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730699.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室于2020年1月14日（星期二）上午10时举行新闻发布会，请海关总署副署长邹志武介绍2019年全年进出口情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博新闻社记者：我有两个问题。第一个问题，您刚才提到去年全年外贸总量如果以美元来计价，相对来说是有小幅下降的，和用人民币来计价相比是不同的。我想问的是，2019年在计算外贸总量的时候使用的美元汇率是多少？第二个问题，随着中美签署第一阶段经贸协议，中方也同意进一步扩大自美进口，这是否可以在不影响自其他国家和地区进口的情况下来实现这一目标，中方是否会减少自其他地区的进口来用以扩大对美的进口，还是可以在扩大整个外贸总量的同时来实现这两个目标？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄国华：谢谢。中国海关对外贸易的统计按照国际规则，按照本币来进行统计，我们统计和发布都以人民币为基础。同时，为了国际比较，我们也统计美元值的进出口数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您刚才提到汇率的问题，是用什么汇率。我们是在每一票的进出口报关单上，不管是用什么币种申报的，我们按照月度国家外汇管理局公布的折算汇率，同时计算这一票进口或出口货物的人民币值和美元值，而不是到最后一年的时候，用一个平均汇率来进行折算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹志武：刚才黄司长也讲到，这种统计方式是国际贸易统计的惯例，各国都采取这样的方式，就是用本国的货币来计量贸易统计数据。你刚才讲到，随着中美贸易磋商第一阶段经贸协议即将签署，对中美贸易及中国从其他国家进口的情况，这个问题是这样。去年中美贸易从全年整体的数据来看，是有所下降的，这在前面我的介绍当中已经讲过了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年从11月、12月份开始，自美进口已经有了恢复性增长，特别是12月份进口了788.3亿元，增长了9.1%，其中农产品进口141亿元，增长了2倍；汽车进口2.3万辆，增加了1.5倍。去年12月6日，国务院关税税则委员会根据相关企业的申请，开展了大豆、猪肉等自美采购商品加征关税的排除工作，对排除范围内的商品采取不加征反制关税的措施等。12月当月，进口美国大豆、猪肉等都有了大幅度提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　你刚才提到中美贸易摩擦，确实给我国外贸，也给以美国为主要市场的外贸企业带来一定的压力。尽管我们对美国的出口有所下降，但企业开拓多元化市场成效比较显著，对非美市场的出口增长，此消彼涨，整体出口依然保持增长。我们相信，随着中美即将签署第一阶段经贸协议，不但对中国、对美国，以及全世界，不论对贸易还是对今后经济的预期，都具有重要积极意义。如果签署第一个协议以后，扩大了自美进口，会不会影响其他国家、其他市场对中国的出口？我相信不会的。因为中国有庞大的市场，我们的贸易也是多元化的。我相信，在中美两国共同努力下，中美经济贸易关系会在互利共赢的基础上取得新进展，不仅仅对中美两国，对世界各国的贸易、经济发展都是有益的。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730699.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：2019年整体通关时间压缩过半</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730558.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署13日公布，截至2019年底，我国进出口通关时间整体压缩过半，提前两年完成国务院提出的通关时间相比2017年压缩一半的目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月，全国进口整体通关时间36.7小时，较2017年压缩62.3%；出口整体通关时间2.6小时，较2017年压缩78.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/a35b84bafa4b33dc" id="fa4666edd06e93bf4b14005f3cbd8add" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730558.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>开放促金融资本市场高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730418.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月11日，第二十四届（2020年度）中国资本市场论坛在北京举行。国家发展和改革委员会副主任、国家统计局局长宁吉喆表示，中国金融对外开放与资本市场发展具有很强的现实意义。从开放型经济新体制看，目前我国全方位开放格局已经形成，三次产业全面开放，服务业特别是银行保险证券等金融业开放步伐明显加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆说，面对国内外风险挑战明显上升的复杂局面，2019年在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，全国上下坚持稳中求进的工作总基调，坚持以供给侧结构性改革为主线，推动高质量发展，扎实做好“六个稳”工作，保持了经济社会持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对中国经济取得的重要成绩，中国证监会副主席阎庆民介绍说，2019年中国资本市场的高水平双向开放取得不少新的进展。第一，行业开放进一步扩大。证券基金行业对外股比限制将在2020年分三段实现全部放开。第二，市场开放进一步扩大。沪深港通机制持续优化，沪伦通正式开通，中日ETF产品落地，国际公司不断提高A股纳入比例。2019年，沪深港通资金的净利润超过3500亿，充分显示全球投资对中国经济的资本市场信心。第三，产品开放进一步拓展。人民币计价的原油期货境外投资者稳步增加，交易量稳步上涨。铁矿石期货、PTA期货相继引入境外投资者，国际价格影响力不断提升。第四，走出去合作进一步深入。积极支持国内外上市公司发挥技术业务融资渠道的优势，通过跨境并购的方式走出去，开创互利共赢的新局面。2019年，全市场上市公司跨界并购117单，交易金额约为1245亿元，证券期货经营机构稳步扩大海外布局，部分交易所与“一带一路”沿线国家加强合作。第五，监管开放性进一步增强。主动参与国际金融治理，跨境监管执法成绩效应逐步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，当前中国经济已深度融入世界。我国营商环境在全球排名连续两年大幅度提升，2019年达到31位。我国已经成为货物贸易第一大国、服务贸易第二大国、对外投资第二大国、吸收外资第二大国。截至2019年10月底，我国已与全球137个国家以及30个国际组织签署了197份共建“一带一路”的合作文件。中国与“一带一路”沿线国家贸易正在呈现明显快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国金融业扩大开放、砥砺奋进，有力支撑了中国资本市场发展和国家繁荣昌盛，但金融对外开放的道路并非一马平川。” 国融证券股份有限公司董事长侯守法表示，2019年是中国金融对外开放历史上不平凡的一年。“世界面临的不稳定性、不确定性日益突出，全球化进程受到前所未有的挑战。此时，中国宣布将金融对外开放推向新水平、新高度，向全世界表明中国不断扩大开放的决心，这也为中国企业和资本市场走向世界赢得更加广阔的空间。”侯守法说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　侯守法认为，我国的金融对外开放是不可逆转的时代潮流，金融供给侧改革需要更高程度的金融对外开放来深化，中国经济高质量发展也需要更高水平的金融对外开放来推动。外资的进入为国内金融行业带来压力，但也激发国内行业学习进取、实现超越的潜力。中国的金融对外开放是一个机遇与挑战并存的过程。在这个过程中，中国金融业需要引进更高层次的国外机构、人才和管理经验，引进全球化的标准，提高国际竞争力。而这也有益于中国消费者选择更优质的金融服务，更有利于推动我国金融业和资本市场长远高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730418.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年我国外贸进出口总值31.54万亿元人民币 同比增长3.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730550.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　原标题：2019年我国外贸进出口总值31.54万亿元人民币同比增长3.4%来源：上海证券报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月14日，国务院新闻办举行新闻发布会，海关总署副署长邹志武等介绍2019年全年进出口情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹志武介绍，据海关统计，2019年，我国货物贸易进出口总值31.54万亿元人民币，比2018年增长3.4%。其中，出口17.23万亿元，增长5%；进口14.31万亿元，增长1.6%；贸易顺差2.92万亿元，扩大25.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr3wyNrQxcextagizfgtsay.png"/&gt;制图点击查看更多全球经济数据&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年我国外贸发展呈现了总体平稳、稳中提质的态势。具体看，有六方面特点:进出口规模逐季攀升。2019年一至四季度进出口值分别为7.03、7.68、8.26、8.59万亿元。12月份进出口3.01万亿元，同比增速达到两位数，为12.7%。其中，出口1.67万亿元，增长9%；进口1.34万亿元，增长17.7%。当月外贸进出口、出口、进口规模均创下月度历史峰值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要贸易伙伴位次发生变化，东盟成为我国第二大贸易伙伴。2019年，我国对第一大贸易伙伴欧盟进出口4.86万亿元，增长8%；东盟成为我国第二大贸易伙伴，对东盟进出口4.43万亿元，增长14.1%；对美国进出口3.73万亿元，下降10.7%；对第四大贸易伙伴日本进出口2.17万亿元，增长0.4%。此外，我国对“一带一路”沿线国家进出口9.27万亿元，增长10.8%，高出整体增速7.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸经营主体位次也发生变化，民营企业成为我国第一大外贸主体。2019年，民营企业进出口13.48万亿元，增长11.4%，占我国外贸总值的42.7%，比2018年提升3.1个百分点，超过外商投资企业首次成为我国最大外贸经营主体。其中，出口8.9万亿元，增长13%，占出口总值的51.6%；进口4.58万亿元，增长8.4%，占进口总值的32%。外商投资企业进出口12.57万亿元，下降3.2%，占我国外贸总值的39.9%。国有企业进出口5.32万亿元，增长0.4%，占16.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贸易方式结构优化，一般贸易进出口比重提升。2019年，我国一般贸易进出口18.61万亿元，增长5.6%，占我国外贸总值的59%，比2018年提升1.2个百分点。其中，出口9.95万亿元，增长7.8%；进口8.66万亿元，增长3.1%。加工贸易进出口7.95万亿元，下降5.1%，占25.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出口商品以机电产品和劳动密集型产品为主，机电产品所占比重接近六成。2019年，我国机电产品出口10.06万亿元，增长4.4%，占出口总值的58.4%。其中，电器及电子产品出口4.63万亿元，增长5.4%；机械设备2.87万亿元，增长1.4%。同期，纺织服装等7大类劳动密集型产品出口3.31万亿元，增长6.1%，占19.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　铁矿砂、原油、天然气、大豆等大宗商品进口量增加。2019年，我国进口铁矿砂10.69亿吨，增加0.5%；进口原油5.06亿吨，增加9.5%；进口天然气9656万吨，增加6.9%；进口大豆8851万吨，增加0.5%。此外，肉类产品进口较快增长，全年进口猪肉210.8万吨，增加75%；进口牛肉165.9万吨，增加59.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，海关大力压缩口岸整体通关时间，持续优化口岸营商环境。2019年，我国进口、出口整体通关时间比2018年分别压缩42.3%、42.4%，分别为41.4小时和4小时。邹志武表示，总的来看，在国内外风险挑战明显上升的情况下，全年我国外贸进出口实现了量的稳定增长和质的稳步提升。当前世界经济增长持续放缓，不稳定不确定因素增多，海关将持续优化口岸营商环境，推进更高水平对外开放，推动外贸稳定增长、高质量发展，更好地服务国家经济社会发展大局，为全面建成小康社会贡献海关力量。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730550.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>行业协会商会脱钩：从试点先行走向全面推开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730384.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年是全面推开脱钩改革的关键之年，这场备受社会关注、里程碑式的改革正在从脱钩试点走向全面推开，将在2020年底前基本完成脱钩任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于全国近8万家行业协会商会来说，过去是靠着政府，“大树底下好乘凉”。改革意味着要彻底脱钩，到大海里游泳、去市场上找饭吃，这是不小的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，这场始于四年前的社会组织领域重要决策一经推开，就面临着改革号角的吹响和新与旧的较量，经历着真正厘清政社职能边界、建立脱钩后新体制等诸多方面的抉择和探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“脱钩改革难就难在，不仅要实现脱钩，还要建立起脱钩后的新体制，使行业协会商会规范发展并更好发挥作用，这也是检验脱钩改革成败与否的关键。”国家发展和改革委员会有关负责同志在2019年6月19日举办的全面推开行业协会商会与行政机关脱钩改革动员部署会上强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从脱钩试点到全面推开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;脱钩改革的历程，是稳扎稳打也是千钧重担。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行业协会商会在经济社会发展中一直发挥着重要而积极的桥梁纽带作用。但也有些协会商会因为与行政机关有着千丝万缕的利益关系，打着政府的旗号滥用行政资源，在乱收费等方面受人诟病，常常被社会舆论称为“二政府”“红顶中介”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年，国家正式迈出了厘清行政机关与行业协会商会职能边界的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年6月30日，中共中央办公厅、国务院办公厅联合印发《行业协会商会与行政机关脱钩总体方案》，部署开展脱钩试点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2018年底，已有422家全国性协会和5318家省级协会实现与行政机关脱钩，均超过应脱钩协会总数的50%，为全面推开脱钩改革奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年6月，发展改革委、民政部等十部委联合印发《关于全面推开行业协会商会与行政机关脱钩改革的实施意见》，标志着脱钩改革工作全面推开。经过认真论证、逐一确认，373家全国性行业协会商会将在此次全面推开脱钩改革中按照部署进行脱钩，共涉及35个业务主管单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，脱钩联合工作组办公室下发了《关于做好全面推开全国性行业协会商会与行政机关脱钩改革工作的通知》和《关于做好全面推开地方行业协会商会脱钩改革工作的通知》，进一步细化了改革时间点、路线图和责任方。同时，举办了全面推开脱钩改革动员部署暨专题培训班，有关部门负责人分别就脱钩整体安排、综合监管、党建、机构编制、减税降费、政府购买服务等配套文件和政策，进行了详细解读和实操指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，已有359家全国性行业协会商会形成并向民政部报送了脱钩实施方案。民政部正在按照程序对脱钩实施方案一一进行核准，联合发展改革委督促相关业务主管单位扎实稳妥推进后续脱钩工作。同时，各地发改委、民政部门也正在精心组织、周密部署，切实抓好省、市、县三级脱钩改革的具体组织实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2015年脱钩试点开展以来，各项改革任务扎实有效推进，取得积极进展和明显成效，改革得到了中央的充分肯定和社会各界的普遍认同。”民政部社会组织管理局有关负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府职能“加减法”与“拥抱改革”的甜头&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱钩改革的核心内容，就是在机构、职能、资产财务、人员、党建外事等五个方面实现行业协会商会与原来的业务主管单位脱钩，真正实现独立自主办会。民政部党组成员、副部长詹成付在全面推开行业协会商会与行政机关脱钩改革动员部署会上谈道：“各行业协会商会积极拥抱改革，推动自身变革，不断发展壮大，完全顺应了社会组织发展规律和时代发展要求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于政府和行业协会商会双方来说，脱钩改革首先意味着规范了各自的职能定位。取消了行政机关与协会的隶属关系，从根本上切断了两者间的利益联系，初步建立了政会分开、管办分离、自主办会、有效监管的新型管理体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱钩更是有效强化了党对行业协会商会的领导。改革后，协会党建工作由分散管理调整为统一领导，针对协会商会特点开展的党建工作效果更好。第三方评估显示，94%的协会认为，脱钩改革后，协会商会党组织生活质量大幅提高，党组织在协会商会中的作用进一步发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从政府角度看，脱钩改革促使行政机关做好政府职能的“加减法”。一方面，政府把不该管、也管不好的事更多地交给市场和社会，通过向协会商会购买服务或委托事项，既深化了“放管服”改革，又支持了协会商会发展；另一方面，从只管所主管的社会组织，变为对全行业社会组织进行业务指导与监管，有效推动了行业管理的全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业协会商会角度看，越来越多的脱钩行业协会商会正在规范发展，在转换机制中尝到“拥抱改革”的甜头。第三方评估显示，超过70%的协会认为，脱钩后，有了更多自主权，减少了束缚，放开了手脚，激发了活力，自身优势和作用得到了进一步发挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的协会商会更加贴近一线，服务于企业和行业发展，比如，中国机电产品进出口商会累计带领机电企业应对了380多起反倾销、反补贴和重点调查案件，有力维护了我国产业发展和企业权益；有的协会商会在脱钩后实现了人员、收入、品牌业务等从小到大的转变，比如，全国体育运动学校联合会自脱钩以来，行业服务项目从无到有，会员单位从56家增加到300多家；有的协会商会更加主动发挥优势，为宏观经济部门提供专业化决策咨询，比如，钢铁、煤炭去产能和电力、石油天然气、盐业体制改革的很多工作，都是依托相关行业协会推进的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;未来，脱钩不脱扶持，脱钩不脱服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“因脱钩而离开协会的10名工作人员大多为业务骨干。为补充人员，我们进行了多次招聘，但因为在工资待遇、住房、养老等福利方面没有优势，引进人才难，留住人才更难。”在11月29日和12月3日发展改革委和民政部联合举办的两场脱钩座谈会上，中国内部审计协会会长鲍国明谈到的问题也是很多脱钩后的行业协会商会共同面临的苦恼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“建议尽快完善财税支持以及政府购买服务等方面的细化政策，扶持和支持脱钩后的协会发展。”在两场座谈会上，中国机电产品进出口商会会长张钰晶的发言中提及了大家集中反映的另一个难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“正视问题，才能解决问题。”民政部社会组织管理局有关负责人坦言，脱钩改革整体推进顺利，但也存在一些问题。比如，个别部门还利用脱钩改革“甩包袱”，部分协会商会党的建设需要加强，综合监管机制有待完善，人才扶持、政府购买服务等政策还有完善空间等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“脱钩不脱扶持”“脱钩不脱服务”是中央对脱钩改革的基本要求，也是事关协会商会生存发展的大事。脱钩改革绝不能一脱了之，既要防止“一脱就乱”，也要警惕“一脱就死”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民政部社会组织管理局有关负责人强调，脱钩改革进入全面推开阶段，必须以钉钉子精神狠抓落实，确保各项改革举措落地生根。要推动行业协会商会党的建设和加强综合监管，同时要“扶上马、送一程”，进一步加强扶持、完善服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地各部门也正在通过一些扶持政策帮助协会商会平稳过渡，营造良好环境。比如进一步完善购买服务的机制，为协会商会注入“源头活水”；积极推动政府有关事务委托转移，将适合的事务性工作和公共服务事项转移或者委托给协会商会承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一切的核心是支持协会商会更好地发挥作用，这是脱钩改革的根本目的，也是行业协会商会良性发展可期待的美好未来。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：中国增加自美进口不会影响进口其他国家产品</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730354.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署副署长邹志武14日称，中美签署第一阶段经贸协议以后，中国增加自美进口不会影响进口其他国家产品，因为中国有庞大市场，贸易也是多元化的。双方签署协议会使中美贸易在互利共赢基础上取得新进展，对两国和世界都有利。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年我国银行业新增人民币贷款17万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730540.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会副主席祝树民13日表示，2019年我国银行业新增人民币贷款17万亿元，同比多增1.1万亿元。保险业为全社会提供保险金额约6470万亿元，赔付和给付支出1.29万亿元。银保监会13日还公布，2019年全年处置不良贷款约2万亿元，处罚银行保险机构2849家次，处罚责任人员3496人次，罚没合计资金14.5亿元。2020年首要防风险工作是稳妥处置高风险金融机构。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730540.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年我国对外贸易总体平稳、稳中提质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730494.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月14日，国新办举行2019年进出口情况新闻发布会。海关总署副署长邹志武在会上介绍，2019年，我国货物贸易进出口总值31.54万亿元人民币，比2018年增长3.4%。其中，出口17.23万亿元，增长5%；进口14.31万亿元，增长1.6%；贸易顺差2.92万亿元，扩大25.4%。我国外贸发展呈现总体平稳、稳中提质的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进出口规模逐季攀升。2019年一季度进出口值为7.03万亿元、二季度7.68万亿元、三季度8.26万亿元、四季度达到8.59万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是主要贸易伙伴位次发生变化，东盟成为我国第二大贸易伙伴。2019年，第一大贸易伙伴仍然是欧盟，对欧盟进出口4.86万亿元，增长8%；对美国进出口3.73万亿元，下降10.7%；我国对“一带一路”沿线国家进出口9.27万亿元，增长10.8%，高出整体增速7.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是民营企业首次超过外商投资企业，成为我国第一大外贸主体。2019年，民营企业进出口13.48万亿元，增长11.4%，占我国外贸总值的42.7%，比2018年提升3.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是贸易方式结构进一步优化，一般贸易进出口比重提升。2019年，我国一般贸易进出口18.61万亿元，增长5.6%，占我国外贸总值的59%，比2018年提升1.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是出口商品以机电产品和劳动密集型产品为主，机电产品所占比重接近六成。去年，我国机电产品出口10.06万亿元，增长4.4%，占出口总值的58.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是铁矿砂、原油、天然气、大豆等大宗商品进口量增加。肉类产品进口增长比较快，全年进口猪肉210.8万吨，增加75%；进口牛肉165.9万吨，增加59.7%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730494.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：2019年底全国城镇登记失业率3.62%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730449.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;1月14日讯 人社部今日(14日)召开2019年第四季度新闻发布会，就业促进司、职业能力建设司、养老保险司、劳动保障监察局、信息中心负责人回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下是文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　中央广播电视总台央视记者:2019年就业情况怎么样？对做好2020年就业工作有哪些考虑？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部就业促进司司长张莹:综合统计监测和有关调研情况，2019年就业形势总体稳定，目标任务全面完成。城镇新增就业继续保持在1300万人以上，全年实现城镇新就业1352万人。失业率保持较低水平，2019年底全国城镇登记失业率为3.62%。劳动力市场运行基本平稳，高校毕业生、农民工等重点群体就业基本稳定，就业扶贫工作取得积极进展。截至2019年末，累计帮扶建档立卡贫困劳动力就业1213万人，较上年末增加225万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业工作的稳中有进，这是各方共同努力的结果。一是得益于党中央的坚强领导和科学决策。党中央坚持把稳就业摆在“六稳”首位，国务院升格成立了就业工作领导小组，全国人大开展了就业促进法执法检查，全国政协将就业优先政策实施作为双周协商会的重要议题，就业优先的导向愈发鲜明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是得益于经济发展对就业的拉动能力不断增强。我国经济规模持续扩大，产业结构逐步优化，服务业快速发展，新产业、新模式不断涌现，创造了许多新的就业机会和新的就业形态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是得益于就业政策效应的进一步发挥。各地区各部门坚决贯彻党中央、国务院稳就业决策部署，积极推进政策落地见效。援企稳岗“降、返、补”政策全面发力，全年降低社会保险费4252亿元，失业保险稳岗返还552亿元。职业技能提升行动启动实施，春风行动等“10+N”就业服务活动密集开展，全年共组织各级各类招聘活动数万场，提供免费职业介绍、职业指导近1亿人次。同时，就业工作的进展，也离不开广大劳动者和企业家的拼搏奋斗，离不开社会各界的关心支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划的收官之年。做好就业工作意义重大。从走势看，受益于经济的高质量发展，改革创新红利的释放，以及稳就业政策的加力加效，就业形势将继续保持总体稳定。但就业总量压力依然存在，就业结构性矛盾更加凸显，新的影响因素还在增多，就业工作也必将面对更多的挑战和压力。我们将认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，多措并举、供需发力，落实落细就业优先政策，加大援企稳岗实施力度，着力促进重点群体就业创业，切实加强职业培训和就业服务，努力兜牢民生底线，全力以赴保持就业局势的长期稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，借这个机会和大家作一个介绍。我部会同国务院扶贫办、全国总工会、全国妇联、中国残联共同举办的“2020年春风行动暨就业援助月”专项服务活动，目前正在各地火热开展，在政府官网以及中国公共招聘网上开设了专栏，动态发布各地招聘活动和招聘岗位信息。希望媒体朋友们积极关注，广泛宣传。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：王晨曦)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730449.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年12月外贸进出口值同创新高！海关总署：四方面原因</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730686.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中新经纬客户端1月14日电关于“2019年12月中国外贸进出口增速达到两位数”的原因，海关总署统计分析司副司长黄国华指出有四方面原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　14日，国新办就2019年全年进出口情况举行发布会。黄国华表示，2019年12月份中国外贸进出口达到两位数的增长，外贸出口和进口值都创历史月度最高值。主要有以下几个原因：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，2019年11月以来，中国制造业PMI连续两个月扩张，带动了部分原材料和能源产品进口增加。比如，12月份铁矿砂、铜矿砂、成品油进口量分别增加了17.2%、31.9%和10%，推高了进口规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，受国际市场价格上扬影响，部分大宗商品进口均价上涨。比如，12月份的铁矿砂进口均价上涨了18%，在进口量增加17.2%的情况下，推动整个进口增长了1.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，企业信心上升。12月份，玩具、塑料制品、家具出口分别增长26.1%、22.7%和14.2%。海关总署每月对3000家外贸企业进行网络问卷调查，其中11月和12月份的调查数据显示，对未来两到三个月出口形势表示乐观的企业数量在增加，12月份增加的数量达到2018年下半年以来的最高值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还有一个原因，2018年12月份中国进出口下降1.4%。换句话说，2018年12月份的同比基数比较低，2019年12月份外贸具有恢复性增长的性质。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：取消水平评价类技能人员资格不是取消职业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730596.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人社部于今日10：00召开2019年第四季度新闻发布会，就业促进司、职业能力建设司、养老保险司、劳动保障监察局、信息中心负责人回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部职业能力建设司司长张立新表示取消水平评价类技能人员资格，不是取消职业和职业标准，更不是取消技能人才评价，而是由过去的职业资格评价改为社会化的职业技能等级认定。这是技能人才评价制度的改革，是放权给用人主体和社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为问答实录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央广播电视总台央广记者：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月30日，国务院常务会议决定分步取消水平评价类技能人员职业资格，推行社会化职业技能等级认定。请问水平评价类技能人员职业资格取消后，对技能人才评价工作会不会有什么影响？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;张立新：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢你的提问。职业资格制度是评价人才的一项重要制度，也是国际通行做法。我国自1994年建立职业资格制度，20多年来，这项制度的推行对提高劳动者素质、加强人才队伍建设发挥了积极作用。随着职业资格改革深入推进，技能人员职业资格大幅减少，作为技能人才评价的主要方式，职业资格评价已难以满足企业和劳动者需要，这就要求进一步继续深化改革，加快建立新的技能评价制度，弥补评价载体缺失问题。为此，经反复研究，广泛征求有关部门、地方和劳动者意见，并经国务院同意，决定从今年1月起，除与公共安全、人身健康等密切相关的职业(工种)依法调整为准入类职业资格外，用一年时间分步有序将其他水平评价类技能人员职业资格全部退出国家职业资格目录，不再由政府认定发证。同时，全面推行职业技能等级制度，制定发布国家职业标准或评价规范，由用人单位或相关社会组织按标准依规范开展职业技能等级认定并颁发职业技能等级证书，也就是将技能人员水平评价由政府评价改为实行社会化等级认定，接受市场和社会认可和检验，这是推动政府职能转变、形成以市场为导向的技能人才培养使用机制的“一场革命”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这里，需要强调的是，取消水平评价类技能人员资格，不是取消职业和职业标准，更不是取消技能人才评价，而是由过去的职业资格评价改为社会化的职业技能等级认定。这是技能人才评价制度的改革，是放权给用人主体和社会，改变了评价发证主体和管理服务方式，将为技能人才评价工作拓展更大空间，为广大技能人才提供更多的评价机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将按照“谁用人、谁评价、谁发证、谁负责”的原则，建立职业技能等级制度。具体做法是：由企业等用人单位和社会培训评价组织两类评价主体，按照有关规定开展职业技能等级认定。我们将以企业为主阵地，大力推进企业技能人才自主评价工作。企业是用人的主体，企业需要什么人，怎么去培养、评价人，企业最清楚。因此，把评价权交给企业，由企业根据生产实际确定评价的职业(工种)范围，依据国家职业技能标准、行业企业评价规范或企业在生产实践中应用的最新技术规范，自主选择评价方式方法，把企业认可的技能人才选评出来，并兑现相应待遇。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730596.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席黄洪：2019年末全国实际运营网贷机构248家 较年初下降76%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730382.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“持续加强金融监管，坚决治理市场乱象，妥善处置重点风险，平衡好稳增长和防风险的关系，防范化解金融风险攻坚战取得了关键进展。”，1月13日，银保监会副主席黄洪在银行保险业运行、服务实体经济和防范化解风险新闻发布会上这样介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在防范化解重大金融风险方面，黄洪表示，2019年，银保监会有效防控银行业信用风险。加大不良贷款暴露和处置力度，全年处置不良贷款约2万亿元，商业银行逾期90天以上贷款全部纳入不良资产管理。同时，实施市场化债转股1.4万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，继续拆解高风险影子银行。进一步规范同业、理财、表外和信托业务，清理压缩脱实向虚、结构复杂、交叉传染的金融资产。影子银行和交叉金融风险持续收敛，三年来影子银行规模较历史峰值压降16万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，有效治理网络借贷风险。根据黄洪介绍，网络借贷风险大幅下降，2019年末全国实际运营网贷机构248家，较年初下降76%，机构数量、借贷余额及参与人数连续18个月下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，持续整治金融市场乱象。市场乱象存量问题持续减少，增量问题得到有效遏制，一批重大非法集资案件得到严厉查处。强化监管问责，全年处罚银行保险机构2849家次，处罚责任人员3496人次，罚没合计14.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在有序处置问题金融机构方面，银保监会还会同央行依法接管包商银行，稳妥推进恒丰银行、锦州银行改革重组和风险化解。在介绍2020年工作重点时，黄洪表示，继续做好风险防控工作，坚决打赢防范化解金融风险攻坚战，严守不发生系统性风险底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中提到，对违法违规搭建的金融集团，在稳定大局的前提下，严肃查处违法违规行为，全力做好资产清理，追赃挽损，改革重组。同时，深入推进网络借贷专项整治，做好存量资产处置、停业机构退出和机构转型工作。此外，加大互联网保险规范力度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730382.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：2019年中国有望继续保持货物贸易第一大国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730468.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室于2020年1月14日（星期二）上午10时举行新闻发布会，请海关总署副署长邹志武介绍2019年全年进出口情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央广播电视总台央视新闻中心记者：刚才最新发布的数据显示，2019年全年外贸进出口总值同比增长3.4%。您觉得我国外贸逆势增长的主要原因是什么？另外，面对国内外经济环境比较复杂严峻的情况，您对2020年我国外贸走势有什么样的判断？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹志武：谢谢您的提问。2019年，我国外贸发展外部环境确实复杂严峻，世界经济增长也持续放缓，国内外风险挑战明显上升。但是在这样的一个情况下，我国外贸仍然保持着稳定增长，而且处于稳中提质的发展态势。现在国内的数字已经出来，国际上的一些数字还要再看一下。从我们初步的分析看，2019年全年我国仍然还是有望继续保持全球货物贸易第一大国的地位。刚才讲我们进出口增长3.4%，是按照人民币计价，按照美元计价总值略有下降，但是我们出口仍呈现0.5%的正增长。按照WTO最新的前十个月的数据，我国出口在全球十大贸易国中表现是最好的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730468.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2014-2019我国与一带一路沿线国家贸易值超44万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730617.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室于2020年1月14日(星期二)上午10时举行新闻发布会，请海关总署副署长邹志武介绍2019年全年进出口情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央广播电视总台国广记者：想请您介绍我国和“一带一路”沿线国家在外贸进出口方面最新的情况。另外，海关的工作有哪些亮点？海关提出“智慧海关、智慧边境和智享联通”的“三智合作”，将如何服务“一带一路”建设？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹志武：谢谢您的问题。首先，我回答您刚才提到的我们与“一带一路”沿线国家外贸进出口的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　共建“一带一路”倡议提出以来，我国与“一带一路”沿线国家贸易规模持续扩大，2014年到2019年贸易值累计超过44万亿元，年均增长达到6.1%，我国已经成为沿线25个国家最大的贸易伙伴。去年我们与“一带一路”沿线国家进出口总值是9.27万亿元，增长了10.8%，这个数字高出外贸整体增速7.4个百分点，占进出口总值将近30%，占进出口总值的比重比2018年提升了2个百分点。可以看出，我们对“一带一路”沿线国家贸易呈现非常良好的发展势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署认真落实和推进“一带一路”沿线国家的海关以及相关监管部门合作，包括我们与沿线国家海关检验检疫合作，推动贸易便利化，保障国门安全。去年，我们对外签署的海关检验检疫合作文件有198份，涉及到“一带一路”沿线国家有89份。截至到去年，中国海关已经与15个经济体的42个国家(地区)签订了AEO互认安排，互认国家(地区)数量居全球首位，其中包括18个“一带一路”沿线国家，拓展国际贸易“单一窗口”功能和应用场景，与25个部委系统对接、数据共享，提供货物申报、税费支付等16大类近600项企业服务事项，与哈萨克斯坦、越南、蒙古等国相继开通了7条边境口岸农副产品快速通关“绿色通道”，推动开行“一带一路”中欧运邮班列，与“一带一路”沿线接壤国家联合开展病媒生物监测，共同推动健康“丝绸之路”建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　您刚才还提到了“三智”，即“智慧海关、智能边境、智享联通”。这是在去年“一带一路”国际合作高峰论坛期间海关总署署长倪岳峰先生提出的。以智能化建设为核心的“三智”，是一个全新的国家海关之间的合作理念，作为海关服务“一带一路”合作高质量发展的务实举措。随着“三智”白皮书《共同推进“智慧海关、智能边境、智享联通”建设与合作的倡议》的发布，中国海关将深耕对外“三智”合作，与更多的国家共建“一带一路”海关信息交换共享平台，加快国际贸易“单一窗口”的建设与对接，推动“一带一路”沿线“三智”合作先行先试项目取得早期收获，努力实现监管智能、治理智能、合作智能，共促互联互通，为“一带一路”建设注入新的活力。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730617.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进和保护外商投资的新篇章</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730514.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《外商投资法实施条例》在《外商投资法》基础上，强化了内外资一致、强化了投资促进和保护、强化了相关法律责任，符合推进国家治理体系和治理能力现代化的总目标，成为新一轮高水平对外开放更加有力的法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月26日，《中华人民共和国外商投资法实施条例》（国务院令第723号，以下简称《实施条例》）正式公布，自2020年1月1日起与《中华人民共和国外商投资法》（以下简称《外商投资法》）同步施行，为《外商投资法》的实施和适用提供必要指引和有力保障，共同开启新时代外商投资法治建设的新篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施条例》投资促进章（15条）和投资保护章（12条）共计27条，远多于投资管理章的8条，与《外商投资法》的条款比例（投资促进章、投资保护章和投资管理章的条款分别为11条、8条和8条）相比，促进和保护外商投资的基调更加突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键概念的澄清&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于法律的实施和适用而言，法律概念的明确和清晰至关重要。《实施条例》对《外商投资法》中的若干关键概念作出了解释和澄清。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于外商投资的界定，《外商投资法》中的“其他投资者”能否包括中国自然人，法律本身没有明确。《实施条例》澄清了这一疑惑，明确规定“其他投资者，包括中国的自然人在内”，从而确立了中国自然人的投资主体地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《外商投资法》第13条规定，国家根据需要，设立特殊经济区域，或者在部分地区施行外商投资试验性政策措施。何谓“特殊经济区域”，《实施条例》对此解释道：“特殊经济区域，是指经国家批准设立、实行更大力度的对外开放政策措施的特定区域。国家在部分地区实行的外商投资试验性政策措施，经实践证明可行的，根据实际情况在其他地区或者全国范围内推广。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《外商投资法》第25条规定，地方各级人民政府及其有关部门应当履行向外国投资者、外商投资企业依法作出的政策承诺以及依法订立的各类合同。对“政策承诺”一词，《实施条例》专门作出解释：“政策承诺，是指地方各级人民政府及其有关部门在法定权限内，就外国投资者、外商投资企业在本地区投资所适用的支持政策、享受的优惠待遇和便利条件等作出的书面承诺。政策承诺的内容应当符合法律、法规规定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键规则的细化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相较于原先的“外资三法”，《外商投资法》有了显著的突破和创新，主要体现在从企业组织法转型为投资行为法、更加强调对外商投资的促进和保护、全面落实内外资一视同仁的国民待遇原则，以及更加周延地覆盖外商投资实践。为此，《外商投资法》确立了一系列具有重要意义的制度和规则，包括负面清单管理制度、外商投资促进和便利化政策措施、外商投资企业投诉工作机制、外商投资信息报告制度等。为确保这些制度和规则的有效实施，《实施条例》作了进一步的细化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在投资促进方面，《实施条例》对关键规则的细化如下：一是外商投资企业依法平等适用国家支持企业发展的各项政策，包括政府资金安排、土地供应、税费减免、资质许可、标准制定、项目政策、人力资源政策等。二是明确了各类规范性文件制定过程中征求外商投资企业意见的“适当方式”，即根据实际情况采取书面征求意见、座谈会、论证会、听证会等多种形式。三是外国投资者、外商投资企业可以享受的优惠待遇，包括财政、税收、金融、用地等方面的优惠待遇。四是外商投资企业依法和内资企业平等参与国家标准、行业标准、地方标准和团体标准的制定、修订工作，还可根据需要自行制定或者与其他企业联合制定企业标准。五是外商投资企业通过公平竞争参与政府采购活动的规定进行了细化，政府及其有关部门不得阻挠和限制外商投资企业自由进入本地区和本行业的政府采购市场，不得在政府采购信息发布、供应商条件确定和资格审查、评标标准等方面，对外商投资企业实行差别待遇或者歧视待遇。六是县级以上地方人民政府制定外商投资促进和便利化政策措施的类型，包括费用减免、用地指标保障、公共服务提供等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在投资保护方面，《实施条例》对关键规则的细化如下：一是明确外国投资者对征收决定不服的，可以依法申请行政复议或者提起行政诉讼。二是外国投资者在中国境内的投资及其相关所得的自由汇入、汇出，任何单位和个人均不得违法对币种、数额以及汇入、汇出的频次等进行限制。三是为落实不得利用行政手段强制转让技术的规定，明确此处的“行政机关”包括法律、法规授权的具有管理公共事务职能的组织，并明确“行政手段”包括行政许可、行政检查、行政处罚、行政强制等。四是规定政府及其有关部门制定涉及外商投资的规范性文件，应当按照国务院的规定进行合法性审核；外国投资者、外商投资企业在依法对行政行为申请行政复议或者提起行政诉讼时，可以一并请求对该规范性文件进行审查。五是行政区划调整、政府换届、机构或者职能调整以及相关责任人更替等不得作为毁约违约的理由。六是，中央层面由国务院商务主管部门会同国务院有关部门建立外商投资企业投诉工作部际联席会议制度，地方层面由县级以上地方人民政府指定部门或者机构负责受理本地区外商投资企业或其投资者的投诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在投资管理方面，《实施条例》也对《外商投资法》的若干关键规则作出了细化。准入前国民待遇加负面清单管理制度是《外商投资法》确立的外商投资准入管理基本模式，负面清单的制定和调整因此具有极为重要的意义。《外商投资法》只是简单规定负面清单由国务院发布或者批准发布；《实施条例》则明确，负面清单由国务院投资主管部门会同国务院商务主管部门等有关部门提出，报国务院发布或者报国务院批准后由国务院投资主管部门、商务主管部门发布。国家将根据进一步扩大对外开放和经济社会发展需要，适时调整负面清单，调整程序同上。这就使得这项基本制度的实施有了更加切实的保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“外资三法”时代，我国长期对外商投资施行审批制。2016年，随着自贸试验区负面清单模式向全国推广，审批制改为备案制，设立外商投资企业的手续有所简化，但仍未完全实现严格意义上的内外资一视同仁。《外商投资法》第28条规定，外商投资准入负面清单以外的领域，按照内外资一致的原则实施管理。《实施条例》明确规定，外商投资企业的登记注册，由国务院市场监督管理部门或其授权的地方人民政府市场监督管理部门依法办理，即与内资企业保持一致。《实施条例》还规定外商投资企业的注册资本可以用人民币表示，也可以用可自由兑换货币表示，给予了外国投资者更大自由度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《外商投资法》规定建立外商投资信息报告制度，但未涉及具体内容。在法律公布后，一些外国投资者和利益攸关方对信息报告的范围和强度，特别是其会否给外商投资企业造成过重的合规负担表达了困惑和疑虑。对此，《实施条例》明确规定，外商投资信息报告的内容、范围、频次和具体流程，由国务院商务主管部门会同国务院市场监督管理部门等有关部门按照确有必要、高效便利的原则确定并公布；商务主管部门、其他有关部门应当加强信息共享，通过部门信息共享能够获得的投资信息，不得再行要求外国投资者或者外商投资企业报送。与此同时，商务部和国家市场监管总局2019年12月30日联合公布了《外商投资信息报告办法》，使得这一制度更加有规可依、有章可循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键制度的衔接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关键制度的衔接主要表现为两个方面：一是《外商投资法》与“外资三法”的总体衔接，二是《外商投资法》中一些创新性制度与既有制度的衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《外商投资法》规定，在其施行前依照“外资三法”设立的外商投资企业，在其施行后5年内可以继续保留原企业组织形式等，并授权国务院规定具体实施办法。据此，《实施条例》进一步规定，依照“外资三法”设立的外商投资企业在5年内可以依照《公司法》、《合伙企业法》等法律的规定调整其组织形式、组织机构等，并依法办理变更登记，也可以继续保留原企业组织形式、组织机构等；自2025年1月1日起，对未依法调整组织形式、组织机构等并办理变更登记的现有外商投资企业，市场监督管理部门不予办理其申请的其他登记事项，并将相关情形予以公示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要指出的是，尽管《外商投资法》和《实施条例》均明确规定，自其施行之日起，“外资三法”及其实施条例、细则同时废止，但除国务院制定的实施条例、细则外，在外商投资领域还存在大量部门规章、地方性法规、地方性规章、司法解释等规范性文件，既不宜一体废止，又难以在短时间内一一筛选甄别。为此，《实施条例》规定，2020年1月1日前制定的有关外商投资的规定与《外商投资法》和《实施条例》不一致的，以《外商投资法》和《实施条例》的规定为准，从而创造性地解决了这一难题，为相关制度的进一步整合与完善赢得了时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新性制度与既有制度衔接的典型例子则是外商投资企业投诉工作机制与行政复议、行政诉讼的衔接问题。《外商投资法》第26条规定建立外商投资企业投诉工作机制，外商投资企业或者其投资者认为行政机关及其工作人员的行政行为侵犯其合法权益的，可以通过该机制申请协调解决，也可以依法申请行政复议、提起行政诉讼。从该条规定看，外商投资企业投诉工作机制与既有行政复议、行政诉讼制度之间是“或”的关系，当事人可以任选，前者并非后者的前置程序；但尚不确定的是，两者可否同时进行，即当事人如果选择投诉机制，是否必须等协调有结果以后才可申请行政复议或者提起行政诉讼。对此，《实施条例》进一步明确，外商投资企业或其投资者通过外商投资企业投诉工作机制申请协调解决有关问题的，不影响其依法申请行政复议、提起行政诉讼。这就澄清了上述疑点，使得两者之间的逻辑关系更加严谨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体而言，《实施条例》在《外商投资法》基础上，强化了内外资一致、强化了投资促进和保护、强化了相关法律责任，符合推进国家治理体系和治理能力现代化的总目标，成为新一轮高水平对外开放更加有力的法治保障。但与此同时，《实施条例》也存在一些有待改进和完善之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，《外商投资法》第2条规定，外商投资是指“外国投资者直接或者间接在中国境内进行的投资活动”。考虑到实践中“外商投资”通常是“外商直接投资”的同义语，“间接”的涵义就更有必要加以明确。一些问题《实施条例》并未涉及，只有留待《外商投资法》实施和适用的实践去进一步回应了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系中国社科院国际法所研究员）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200114/c616730514.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动金融市场对外开放 建设高质量资本市场</title><link>http://bond.10jqka.com.cn/20200114/c616730357.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月11日，由中国人民大学中国资本市场研究院、国融证券股份有限公司和中国人民大学重阳金融研究院共同主办的第二十四届（2020年度）中国资本市场论坛在中国人民大学举行，主题为“中国金融开放与资本市场发展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证监会副主席阎庆民在论坛上表示，中国证券基金机构市场竞争力仍然较弱，在国民经济中发挥稳定性作用的能力待提升。同时，权益类基金数量仍然较少，投资端中长期入市资金应该增加，这样才能形成良好的开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引入长期资金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建设高质量资本市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阎庆民表示，资本市场全面深化改革取得良好开局体现在五方面：一是设立科创板并试点注册制顺利落地；二是加强资本市场全面深化改革的顶层设计；三是大力推动上市公司提高质量；四是推动证券法修订，加大法治供给；五是其他改革举措有序推出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，资本市场的高水平双向开放取得了新的进展，具体体现在行业开放和市场开放进一步的扩大、产品开放进一步的拓展、走出去合作进一步深入、监管开放性进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设高质量的资本市场是改革的重中之重。阎庆民援引数据表示，2019年三季度，中国国内货币化率约为205%，同期美国是70%。而从资本化率来看，股票市值加上债券领域和GDP的比例，中国约为156%，美国是390%。阎庆民表示，在当前稳杠杆的背景下，风险过度集中在银行业系统，下一步应优化融资结构，降低宏观杠杆率，增大股权融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，当前股票基金占比从年初16.8%提升到21%。阎庆民建议，要学习国际经验，在养老金、企业年金的基础上加上一点社保，加快长期资金入市步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设高质量资本市场还需要有高质量的上市公司。中国上市公司协会会长宋志平表示，2019年上市公司在资本市场实现良好发展，一是市场化、法治化、国际化进程得到有效提升；二是监管有效性加强；三是上市公司高质量发展，提高上市公司质量迈出实质步伐；四是投资者信心得到加强；五是资本市场正在稳中向好。他表示，在对上市公司的调研中发现，上市公司出问题，绝大部分的原因是上市募资后偏离主业，盲目扩张。他认为，做强主业、专业化经营、防范风险、稳健发展、有机成长，是上市公司质量提升需关注的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;供给侧结构性改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;离不开资本市场支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国融证券股份有限公司董事长侯守法表示，中国金融业对外开放，对中国、对世界都将是一场机遇和挑战并存的进程。中国金融业，需要引进更高层次的国外机构、人才和管理经验，来推动高质量的发展。全球各大指数相继提高纳入A股的权重，这是中国资本市场迈向国际化的重要一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在可预见的未来，我们的市场规模将不断壮大，市场融合将愈加紧密，资源配置将更加有效，多层次资本市场建设将加快推进。我们会看到一个更加规范化、法制化、市场化和国际化的中国资本市场。”侯守法说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学副校长刘元春表示，未来一段时期我国宏观经济仍将面临巨大的冲击和挑战。如何应对好外部环境的不确定性，推动供给侧结构性改革，离不开金融事业的开放和现代金融体系的支持，特别是资本市场的强大支持。因此，正确把握现代金融体系，构建规律，深刻剖析资本市场改革动因，积极展望中国金融体系改革趋向，对未来中国资本市场深化改革、扩大开放和建设大国金融无疑具有极其重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学副校长、中国资本市场研究院院长吴晓求在发布主题报告《中国金融开放：模式、基础条件和市场效应评估》时也表示，改革开放以来，中国经济无论在规模、结构、汇率还是在市场开放度、国际影响力等方面都有根本性变化，与此相适应，中国需要构建一个更加开放、高度国际化的现代金融体系，实现人民币国际化，建立新的全球金融中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“第一是在金融改革发展过程中，基础设施没有跟上，给未来增添很多风险，客观会加大波动幅度和发生危机的概率；第二是人民币国际化后可能会出现一个时期的波动，最后会收敛于一个相对稳定值，这是由中国大国模式决定的；第三是中国的经济规模、实力以及市场化程度具有较强的竞争力；第四是中国金融的全面开放，人民币的国际化和国际金融中心的形成对于中国进一步法制的完善，经济的持续稳定增长，经济竞争力的提升有巨大的推动作用。”吴晓求说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融市场对外开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有助于激励创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清华大学五道口金融学院副院长田轩表示，金融开放有助于刺激创新。根据调研发现，金融市场开放以后，国家创新有显著的增加，对创新的数量、创新的质量、企业创新的水平平均提高了13%、16%和11%，对于具有创新性的行业有更加正面的影响。“其原因在于，金融市场开放以后，融资成本有大幅度的下降，国外投资机构和投资者及国内投资机构和投资者可以共担风险，高风险企业可以进行长期的探索，同时国外的投资机构和投资者可以帮助我国企业提高公司治理，所以金融市场的开放对于创新有非常正面的作用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资本市场的增长对于企业的创新数量、质量、原创性和通用性都有正面的作用，尤其对于资本依赖型和技术密集型的企业。”田轩进一步解释道，创新需要资本市场的发展。从债权市场和股权市场对创新的激励来看，债权关系的利益是有上限的，比如企业以6%的利率借债100万元，第二年还给债权人106万元。而股权投资则一直从企业的成长中获益，从而激励创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中银香港首席经济学家鄂志寰认为，下一步，股票市场还需要从制度上、基础上进一步提升开放的程度，包括对跨境资本流动渠道的安排，相关利率、汇率和市场化改革同步的配套以及股票市场里面风险管理工具进一步的完善和对跨境的一些资本流动的监测以及监管方面的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，他表示，债券市场被纳入国际债券指数将带来上千亿美元的流入，也将促进我国债券市场投资者结构提升。但是债券市场开放的进程仍然有比较大的空间和潜力，未来的债券市场整体对外开放方面还需要完善基础设施，包括债券工具和交易机制的完善以及资金双向交易流动的配套安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局国际收支司前司长管涛援引数据表示，根据世界银行统计，2015年7月底，境外持有的人民币金融资产68%是存款和贷款，但是到2019年9月底，持有股票和债券占到67%。他认为，外资在国内市场的参与程度，外资持有人民币金融资产的绝对规模都是在上升的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨境资本流动对于中国的资本市场以及外汇市场的发展总体上发挥了积极的作用，增加了股市汇市的增量资金流入，倒逼国内的金融改革。但管涛也提醒，虽然资本大量的流入是好事，但所有的资本流动危机都是从流入开始的。如何防范跨境资本流动冲击的风险，也是需要考虑的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学财政金融学院教授涂永红表示，对外开放要坚持三个原则，一是金融要服务实体经济，要有序开放，开放的节奏和步骤都应该与经济发展的需要相关；二是守住不发生系统性风险的底线；三是要有秩序。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://bond.10jqka.com.cn/20200114/c616730357.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银行保险业服务实体能力进一步提升（锐财经）</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20200114/c616730481.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月13日，国务院新闻办公室举办新闻发布会，中国银保监会相关负责人介绍银行业保险业运行、服务实体经济和防范化解风险的情况。中国银保监会副主席黄洪介绍，当前，银行业保险业运行平稳，服务实体经济能力和水平进一步提升，重点领域风险处置取得积极进展，金融供给侧结构性改革深入推进，金融业治理能力得到增强，高质量发展基础更加稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防范化解金融风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　防范化解金融风险攻坚战，是决胜全面建成小康社会三大攻坚战的首要战役。2019年，这一战取得了关键进展。几组数据可以证明：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2万亿元――有效防控银行业信用风险。加大不良贷款暴露和处置力度，全年处置不良贷款约2万亿元；稳妥处置化解企业债务风险，健全债权人委员会工作机制，全国共成立债委会约1.92万家，实施市场化债转股1.4万亿元，帮助企业降杠杆、减负债、提效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　16万亿元――继续拆解高风险影子银行。进一步规范同业、理财、表外和信托业务，清理压缩脱实向虚、结构复杂、交叉传染的金融资产。影子银行和交叉金融风险持续收敛，3年来影子银行规模较历史峰值压降16万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　76%――有效治理网络借贷风险。网络借贷风险大幅下降，2019年末全国实际运营网贷机构248家，较年初下降76%，机构数量、借贷余额及参与人数连续18个月下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　14.5亿元――持续整治金融市场乱象。市场乱象存量问题持续减少，增量问题得到有效遏制，一批重大非法集资案件得到严厉查处。强化监管问责，全年处罚银行保险机构2849家次，处罚责任人员3496人次，罚没合计14.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.3%――坚决抑制房地产金融化泡沫化。严厉查处银行保险资金违规流入房地产领域，房地产贷款增速同比下降3.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，去年银保监会还会同人民银行依法接管包商银行，稳妥推进恒丰银行、锦州银行改革重组和风险化解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持实体经济发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，在经济下行压力较大的形势下，银保监会持续加大对实体经济的支持力度，满足实体经济有效金融需求，取得了亮眼成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看数据，2019年银行业新增人民币贷款17万亿元，同比多增1.1万亿元。保险业为全社会提供保险金额约6470万亿元，赔付和给付支出1.29万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业既是金融服务实体经济的重点，也是难点。在新旧动能转换期，银保监会持续加强对先进制造业、战略性新兴产业、低碳循环经济以及区域协调发展和重大工程项目建设的金融支持，推动产业转型升级。截至去年末，银行业的制造业贷款较年初增加7800亿元；全国科技型企业贷款余额突破4.1万亿元；银行业基础设施建设贷款余额29.2万亿元，比年初增加2.8万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　切实缓解企业“融资难”“融资贵”问题。到去年末，普惠型小微企业贷款余额11.6万亿元，同比增长25%，有贷款余额户数2100多万户，较年初增加380万户，新发放普惠型小微企业贷款平均利率较2018年平均水平下降0.64个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续加强民营企业金融服务。从建立尽职免责机制、强化内部绩效考核、创新产品服务等多方面入手，推动银行建立对民营企业的“敢贷、愿贷、能贷”长效机制。同时，通过设立债委会、开展债转股等多种方式，帮助企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;整治侵害消费者权益乱象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，银保监会聚焦消费者痛点难点问题，重点整治银行保险机构侵害消费者权益的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　畅通投诉渠道，高度重视群众诉求。“从5元运费险投诉到8100万元的理财投诉，从手机碎屏险到巨额财产险，我们都认真处理，及时回复消费者。”银保监会首席会计师马学平表示。去年以来，监管直接接收办理银行业、保险业消费者投诉事项3.13万件，同比增长69%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展针对性检查和约谈。针对检查和投诉督查中发现的消保隐患，去年银保监会共约谈各类机构63家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大披露力度。为回应社会关切，去年银保监会按季度通报消费投诉情况，点名道姓曝光5家机构侵权案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整治侵害消费者权益乱象。去年，银保监会在全国范围内组织开展为期3个月的消保乱象整治工作，截至去年底，已组织全部银行保险机构完成自查，并对2096家银行保险机构开展监管抽查工作，涉及分支机构5万多家，督促各机构修订制度2520项，对有关责任人员进行问责处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年全年，银保监会督促银行保险机构真金白银地清退、赔付消费者40.92亿元。马学平表示：“总体来讲，去年通过开展侵害消费者权益乱象整治、漠视群众利益专项治理和现场检查以及投诉督查工作，提高了人民群众的获得感。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20200114/c616730481.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>