<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 18 May 2021 06:56:09 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>新修订《民办教育促进法实施条例》发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629458509.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629458509.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委就压减粗钢产量、大宗商品价格大幅上涨等热点问题回答记者提问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629457738.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629457738.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委5月例行新闻发布会对市场准入效能评估情况进行通报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629457729.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629457729.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>谈及大宗商品价格、民营企业发展、海南自由贸易港建设…… 国家发改委这场新闻发布会信息量巨大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629457581.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629457581.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：将强化市场监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629457577.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629457577.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>暴雨、干旱、台风、沙尘暴……我国气象灾害造成损失占自然灾害70%以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629457330.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629457330.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP东风来 经济强省江苏能从中抓到什么商机</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629457272.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629457272.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年PPI同比涨幅呈现“两头低、中间高”的走势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629457170.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629457170.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国高净值人群年内或达300万 私人银行客户们在投资什么</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210518/c629456886.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210518/c629456886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工商银行成功举办中欧企业联盟成立大会</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/hks/20210518/c629456864.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/hks/20210518/c629456864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>在美国上市的中国企业不断增加 呈「双赢」特征</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629456765.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629456765.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委5月份新闻发布会（全文）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629456651.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629456651.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家减灾委秘书长答封面新闻：年底前完成全国自然灾害普查调查任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629456646.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629456646.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>向自然资源综合调查监测迈进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629458716.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源部陕西测绘地理信息局立足“两服务、两支撑”定位，以提高综合服务保障能力为目标，开展了一系列地理国情监测成果应用试点，努力推动地理国情监测向自然资源综合调查监测升级。今年以来，该局统筹局属各单位技术力量，先后启动耕地“非粮化”监测、高标准农田建设与监测、国土空间规划实施监督评估、油气资源开发监测、水土保持监测与分析、林业病虫害监测、地理省情图集编制等试点项目，探索构建新型自然资源监测技术体系和与主责主业有机衔接的业务体系，努力为自然资源管理、生态文明建设、经济社会发展提供高质量测绘技术服务支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力耕地资源保护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动测绘地理信息支撑服务耕地保护等农业农村工作，陕西测绘地理信息局成立项目组，以陕西省千阳县为研究示范区域，开展了耕地“非粮化”监测试点。“试点工作将‘非粮’区域作为监测重点，以地理国情数据为基础，‘三调’数据为补充，综合运用多源遥感融合、光谱分析、影像信息自动提取等技术，开展耕地利用情况的动态监测和种植作物的精细化分类，为耕地‘非粮化’监管提供决策支撑。”自然资源部第一地形测量队研发中心高级工程师陈召军介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为提高监测效率和质量，项目组以形成耕地“非粮化”识别技术流程、规范与可推广的快速生产技术方案为目标，研究建立了农作物样本库、农作物光谱库，推动实现基于机器学习与高光谱影像精细作物识别的遥感监测方法，同时启动全省遥感解译样本库及地物光谱库建设，为建立“空天地”一体化自动监测流程奠定了理论与技术基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一个试点项目承担单位自然资源部第二地形测量队选取了陕西佳县王家砭镇，开展高标准农田建设与监测。该项目基于地理国情监测数据、高标准农田图斑数据和1：1万地形数据，将提取高标准农田建设质量评价指标和高标准农田实施监测指标，开展高标准农田建设适宜性评价和实施情况监测。根据试点目标，未来可通过高标准农田本底数据库和监测数据库“一张图”，为高标准农田建设和规划实施提供全程监管技术支撑，为区域农业可持续发展提供高效、精准的决策信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务生态文明建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为防治水土流失，促进陕西省生态建设向好发展，陕西测绘地理信息局以陕北榆林市横山区为示范点，开展了水土保持监测试点。“试点主要基于地理国情监测数据和水土保持专题数据，采用遥感监测、野外调查、模型计算和统计分析相结合的方法，进行水土流失的因子提取、模数计算和动态分析评价。”自然资源部第一航测遥感院工程师袁坤说。据悉，系列监测工作将通过分析土壤侵蚀强度与地形、植被覆盖度、土地利用类型等之间的关系，形成区域水土保持情况分析报告，为当地政府和自然资源管理、生态环境保护等部门提供规划和监管依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　秦岭和合南北，泽被天下，是我国的“中央水塔”。近年来，秦岭区域的森林资源和生态环境受到人类活动、外来物种入侵的双重威胁。日前，自然资源部第一大地测量队与自然资源部第一地理信息制图院的技术人员前往柞水县金米村，利用地理国情监测成果，开展林业病虫害监测相关技术试验。该项目根据秦岭地区松材线虫病发病的现状，采取对标定向、松树取样、航线设计、无人机航飞等方式，对健康木及不同情况的疫木样本进行定位、拍照、光谱测量，获取高光谱、多光谱以及甚高分辨率光学影像数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源部第一地理信息制图院调查监测分院高级工程师何建宁介绍：“试点地区林分较为复杂，灌木丛生，主要树种为黑皮油松，其间还有很多阔叶树种，主要通过15厘米到20厘米分辨率的多光谱数据，提取不同林草的影像特征，通过波段分析、模式识别、数据分析等方式，研究遥感测绘对林业虫害监测的可行性及技术路线。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优化国土空间数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年5月，陕西测绘地理信息局与宝鸡市千阳县自然资源局联合启动了该县国土空间规划编制项目。截至目前，项目组已完成了规划编制前的各项基础研究工作，全面摸清了区域发展现状与问题短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该项目提出了地理国情监测分类的扩展和细化方案，以充分发挥地理国情监测数据连续性强、覆盖面广、分类规范、内容真实等优势。自然资源部第一地形测量队国土空间规划监测中心主任崔国庆介绍，融合利用陕西省地理国情监测数据、1：1万地形地貌数据、国土“三调”数据等基础测绘成果，确定县、乡、村三级国土空间规划实施监测评估的空间指标体系，开发智能化、一键式的监测评估空间指标计算平台，是项目实施的三大目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，千阳县国土空间规划编制工作也受到了宝鸡市自然资源局的通报表扬。宝鸡市自然资源局相关负责人说：“项目形成的底板数据能够支撑服务‘三区三线’划定、‘双评估’‘双评价’、重大专题研究、国土空间规划编制、国土空间规划数据库建设等工作。”接下来，千阳县将积极同各部门对接，把各部门的“十四五”规划纳入本次国土空间规划中，确保将县域发展诉求全部纳入国土空间规划进行统一布局，谋划布局好千阳县未来在民生、教育、医疗、基础设施、产业等方面的发展需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支撑油气资源督察&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陕北是我国能源资源的富集区域，煤炭、天然气、石油储量丰厚，但在勘探开发监管等工作中还存在监管难度大、整体覆盖困难的问题。陕西测绘地理信息局以陕北吴起县为示范区，将地理国情监测成果数据应用于油气资源勘探开发监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该项目以研究高效、准确的监管对象图斑识别技术和年度、季度、月度监测工艺流程为目标，建立了油气资源勘探开发基础信息数据库，对油气资源勘探开发过程中的非法开采、越界开采、开采现状进行动态监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“项目利用地理国情数据和专题数据提取油气勘探开发监管数据，并深入分析地理国情数据与油气资源勘探开发监管数据之间的数据对应及转换关系，通过开展吴起县油气资源勘探开发监管基础数据库以及管理系统的示范建设，一方面对前期研究成果进行了进一步验证，另一方面使油气资源勘探开发监管更加科学高效。”自然资源部第二地形测量队副队长薛兆元介绍说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一系列地理国情监测技术和数据成果的应用革新，为推动陕西测绘地理信息局更好服务支撑自然资源管理“两统一”职责履行提供了新的路径，对于立足“两服务、两支撑”，全面提升测绘地理信息服务保障能力具有重要意义。目前，陕西测绘地理信息局还结合丰富的地理国情监测成果，积极推进《陕西省地理省情图集》编制工作，将山水林田湖草等要素和经济社会发展数据进行统计、关联、耦合、比对、分析，客观反映全省经济社会发展和生态文明建设总体情况。随着系列应用示范项目的不断深入，陕西测绘地理信息服务保障的领域将不断拓展、技术支撑能力将有效提高，一批可复制、可推广的自然资源监测技术成果也将在更广阔的舞台发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629458716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加速提升中国企业国际软实力”研讨会在京举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629456660.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年5月17日，“加速提升中国企业国际软实力”研讨会暨“中国企业国际软实力提升加速计划”发布仪式，在中国国际贸易促进委员会礼堂举办。研讨会和发布仪式由中国国际贸易促进委员会（以下简称“中国贸促会”）支持，中国贸易报社、CGTN智库及领英中国联合主办。中国贸促会领导、智库专家以及近二十家中国企业国际化发展领军代表应邀出席，并远程连线中国贸促会海外代表处，通过专家学者研究分析、智库行业洞察、优秀中企国际化发展经验分享等方式，围绕人才、品牌、合规体系及企业文化等多重维度，就“双循环”新发展格局下中国企业如何有效提升国际竞争软实力进行了深入研讨。中国贸易报社总编辑范培康主持了该研讨会和发布仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会副会长张少刚在开幕致辞中表示，2021年是"十四五"规划的开局之年，要实现“十四五”规划《纲要》中提出的构建新发展格局、推动高质量发展需要社会各界的共同努力，提高国际双向投资水平，持续增强中国经济对全球要素资源的吸引力和合作能力势在必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;软实力先行，加速提升中企国际竞争力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业软实力是企业核心竞争力的重要组成部分。为赋能企业和市场经济的高质量发展，中国贸易报社、CGTN智库和领英中国联合发起“中国企业国际软实力提升加速计划”，旨在通过各自的智库能力、宣传能力及国际经验，围绕企业人才战略、品牌建设、合规体系、诚信文化等方面，将最前沿的企业全球化发展之道分享给更多的中国企业，致力提升企业人才战略，激发企业人才创新活力；推进企业品牌建设，提高企业的影响力；促进企业合规体系建设，助力企业稳健发展；加强中国企业诚信建设，塑造诚信企业文化，进而帮助中国企业加速提升国际竞争力，以更强的实力深度参与全球竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中国贸易报社社长许素亭指出：“作为中国对外贸易行业的观察员和共建者，我们在企业走访和工作开展中，切实感受到了中国企业对于在双循环模式之下持续开展国际交流、促进软实力建设提升、实现国际化高质量发展的迫切需求。希望通过此次研讨活动，能够为企业的海外发展带来切实有效的帮助。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央广播电视总台英语环球节目中心财经节目部副主任庞新华表示：CGTN是一个多语种的对外传播机构，是我国对外传播的旗舰。近年来得益于我国国际地位的提高，CGTN在对外传播方面、在树立中国形象方面、在替中国发声方面取得了有目共睹的成绩。讲好中国企业在海外的故事，是我们讲好整个中国故事的有机组成部分。我们愿意与贸促会和领英这样的机构合作，共同帮助中国企业走出去，宣传好我们的中国企业为当地国家做出的贡献，宣传好这些企业承担的社会责任，树立中国企业在海外的良好形象，一起做好大外宣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多形式研讨，全球经验助中企国际化高质发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际软实力的提升一直是中国企业走出去的重要课题。本次研讨会通过CGTN电视论坛、闭门圆桌、海内外远程连线等多种形式，将中国贸促会领导、中国海外代表处、知名智库专家，与二十余家已经或计划出海的优秀中国企业代表汇聚一堂，共同探讨中国企业国际化发展提升之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　CGTN电视论坛以直播的形式，邀请中国领先的国际化智库――全球化智库（CCG）、领英中国、以及中国企业出海典范阿里巴巴和复星旅文，围绕中国企业国际化发展的现状、国际竞争力建设及相关风险与挑战进行对话交流。阿里巴巴国际站北方大区副总经理易晰栩分享了鏖战海外的心路历程，把实战经验转化为提升中国企业海外市场竞争力的宝贵建议。作为深受疫情负面冲击的行业，复星旅文集团托迈酷客首席增长官Alessandro Dassi重点分享了，疫情之下文旅产业的海外机遇与挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着疫情得到控制，全球化局势逐渐复苏，整体向好，为出海企业打开了新局面，针对此问题，在“加速提升中国企业国际软实力”研讨会专访环节，中国贸促会研究院副院长路鸣接受了记者的采访，针对后疫情时代的中国企业出海，例如当地贸易政策、海关政策、合作伙伴、人才等诸多方面关键问题给予了解答。他表示，改革开放40多年来，中国企业参与全球化的深度在不断提高，中国拥抱全球化过程、发展速度非常迅速。从去年《财富》杂志公布的世界五百强排行榜来看，中国拥有五百强企业124家，首次超过美国（121家），成为排名第一的拥有五百强企业最多的国家，这个数字说明了中国企业现在取得的成绩。中国企业的国际化发展，必须实现文化的融合、人才的融合。中国企业从经验和创新能力上还有待提高，通过调整一些激励措施，将本土人才为我所用，也可以取得较好的经营成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　领英中国人才解决方案事业部总经理王茜答记者问时，强调人才是企业全球化发展中核心问题，业务全球化需要全球化的人才战略和布局。总体来说，从技术管理类，管理类，语言类到法律政策法规类，这四类人才在出海企业中是非常核心的中流砥柱。领英中国营销解决方案事业部总经理蔡晓丹从品牌管理角度做了相关补充，就如何更好地把中国故事讲出去，从领英的角度进行了阐述。她提到，中国很多企业目前从产品和技术都是相当领先的。但是，往往在宣传的时候并没有很好地把自身优势和亮点去展示出来，企业需要因地制宜地进行语境的转换，减少“文化折扣”，影响品牌传播效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在随后的闭门研讨中，来自互联网、汽车、新基建、金融等诸多领域的企业嘉宾与来自美国、印度、海湾地区等国家及地域的中国贸促会海外代表处负责人远程连线，共同围绕中国企业国际竞争现状、中国企业国际软实力提升的难点和堵点、以及双循环格局下的中国企业全球化发展新机遇等话题畅所欲言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　领英中国总裁陆坚表示：“随着中国经济迈向高质量持续发展，创新实力与品牌声誉将成为中国企业实现国际化发展转型的凤与凰，推动供给侧结构性改革进入新阶段，以诚信化、品牌化、创新化和人本化全面推进中国企业高质量的国际化发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深耕中国，领英将中国企业与全球机会相连&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　领英不仅是全球最大的职场社交平台,也是全球规模最大的商业决策者、意见领袖及职场影响力人士聚集的平台，在全球超过200个国家拥有7.56亿注册用户，5700万企业雇主公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2014年进入中国以来，领英深耕中国本土市场，以大数据为驱动，对中国与全球化经济的加速融合以及数字经济形态带来的中国企业国际化发展态势拥有深刻的洞察。凭借独有的全球平台和&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603138','&amp;#x6D77;&amp;#x91CF;&amp;#x6570;&amp;#x636E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603138/"&gt;海量数据&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603138/"&gt;603138&lt;/a&gt;）优势，领英帮助中国企业前瞻性的打造国际化的人才组织，将中国品牌与全球商业决策者、行业专家、职场精英精准链接。同时，领英希望充分发挥自身作为在华外企在双循环格局中的结合部与枢纽作用，从而帮助中国打通国内国外两个循环，提升中国企业以人为本的创新实力和国际化的品牌竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：君君)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629456660.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：加大智能化装备研发力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629458582.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据国资委网站18日消息，5月17日，国资委党委书记、主任郝鹏到机械总院集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601390','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x94C1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;中国中铁&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;601390&lt;/a&gt;）调研。郝鹏来到中国中铁调研，他在我国自主设计建造的最大直径盾构机、低速磁悬浮列车、华龙一号核电站机组、重型燃气轮机等产品模型前驻足，强调要充分发挥自身产业优势，加大智能化装备研发力度，加强关键核心技术攻关，不断提升企业自主创新水平和核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629458582.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：四方面发力优化民营经济发展环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629456658.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯 （记者 刘丽靓）5月18日，国家发改委政策研究室主任、新闻发言人金贤东在国家发改委例行新闻发布会上表示，国家发改委作为支持民营企业改革发展的牵头部门，将按照党中央、国务院的决策部署，按照《中共中央 国务院关于营造更好发展环境支持民营企业改革发展的意见》要求，强化政策实施，使支持民营企业改革发展各项任务落到实处，营造更好发展环境支持民营企业改革发展。下一步要突出抓好以下四方面工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是拓宽民营企业投资空间。进一步完善支持社会资本参与政策，用好向民间资本推介项目长效机制。规范有序推广政府和社会资本合作（PPP）模式，发挥政府资金引导带动作用，吸引民间资本参与市政、交通、生态环境、社会事业等补短板领域建设。进一步完善混改政策，加快推动混改试点落地，以更大力度支持民营企业参与混合所有制改革。并深入落实交通基础设施、环保、鲜活农产品流通等领域支持民营企业发展的具体举措，着力降低民营企业市场准入门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加大融资支持力度。持续支持民营企业市场化法治化债转股，帮助民营企业渡过难关。进一步支持民营企业发行债券，加大“信易贷”模式推广力度，着力破解民营企业融资难题。稳妥开展基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）试点，有效盘活基础设施存量资产，吸引各类资金参与，形成存量资产和新增投资的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是支持民营企业参与国家重大战略。加强与重点国家和地区工商领域社会团体及其驻华机构的交流合作，进一步完善相关支持政策，继续支持引导民营企业参与“一带一路”建设。支持民营企业以需求为导向，积极投资建设集中式或分布式新能源、大容量储能设施，开展“风光水火储一体化”、“源网荷储一体化”示范项目建设，通过规模化商用推动关键技术性能大幅提升、成本显著下降，为实现碳达峰碳中和发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是做好民营经济发展示范工作。落实党的十九届五中全会精神，结合开展支持非公有制经济健康发展和非公有制经济人士健康成长有关工作，开展民营经济示范城市相关工作，从工作推动、政策落实、整体效果等方面，对促进全国民营经济发展发挥引导示范效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金贤东表示，国家发改委将发挥好牵头作用，持续完善工作机制，建立台账制度，推动相关部门在大幅放宽社会事业和金融服务业等市场准入、破除招投标隐性壁垒、健全银行业金融机构服务体系、建立政府诚信履约机制、建立民营经济统计制度等重点领域，出台精准政策文件，突出政策落实刚性，确保支持民营企业改革发展各项任务落到实处。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629456658.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：今年将安排20亿元支持6类全民健身设施补短板工程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629456757.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯 （记者 刘丽靓）对于全民健身设施补短板工程，5月18日，国家发改委政策研究室主任、新闻发言人金贤东在国家发改委例行新闻发布会上表示，2021年，国家发改委将安排中央预算内投资20亿元，支持体育公园、全民健身中心、公共体育场、社会足球场、健身步道、户外运动公共服务设施等6类项目建设。目前，各地正在抓紧编报投资计划建议方案，国家发改委将及时下达投资，督促地方加快开工建设，保证项目建设质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据金贤东透露，目前正在研究起草《关于推进体育公园建设的指导意见》，按人口规模分级制定建设指导标准，完善规划布局、土地利用、资金支持等政策措施，为体育公园建设营造良好的制度环境。此外，将充分发挥中央预算内投资引导和撬动作用，指导各地做好项目储备，积极吸引社会力量参与，形成多元投入机制。同时，加强对健身设施的运营管理，推动健身场地开放共享，确保健身设施管好、用好、发挥好效益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629456757.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于2021年中央国库现金管理定期存款第二期操作指令的函</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629457620.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国人民银行货币政策司、国库局：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现决定实施2021年中央国库现金管理定期存款第二期操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本期存款期限1个月，计划存款量700亿元，存款起息日为2021年5月20日，到期日为2021年6月17日。本期存款定于5月20日上午9点至9点30分，通过中央国库现金管理商业银行定期存款业务招投标系统，面向中央国库现金管理商业银行定期存款业务参与银行，按照《中央国库现金管理商业银行定期存款招投标规则》(财库〔2018〕11号)进行招投标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　请你司(局)按照有关规定，做好相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特此通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部国库司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年5月10日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629457620.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>违规发放贷款流入房地产 上海银保监局连开多张罚单</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210518/c629456997.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各地楼市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　违规发放贷款流入房地产，上海银保监局连开多张罚单&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深圳多区调整用地性质，增加住宅供给&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;南京将集中供地51幅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏无锡惠山区挂牌4宗地，将于第二批集中供地推出&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【1】5月13日至14日，上海银保监局开出多张罚单，其中因违规发放贷款流入房地产市场，平安银行、广发银行、民生银行等多家银行遭处罚。据悉，温州银行股份有限公司上海分行处罚款共计250万元，其中涉及房地产部分为，于2018年11月，该分行违规向项目资本金不足的房地产项目发放贷款，2018年12月和2019年2月，该分行部分流动资金贷款变相用于支付拍地保证金。盛京银行股份有限公司上海黄浦支行处罚款300万元，其中包括2018年3月至7月，该支行违规向“四证”不全的房地产项目发放贷款。而盛京银行股份有限公司上海普陀支行被罚款100万元，包括2016年8月，该支行发放并购贷款变相用于拍地保证金。平安银行此次处罚款共计300万元。其中，平安银行股份有限公司资金运营中心2016年5月，该中心违规向未取得土地使用权证的房地产项目提供融资。另外，2017年3月，该中心违规向土地储备项目提供融资。广发银行股份有限公司上海分行处罚款共计100万元，涉及房地产部分为2015年8月至9月，该分行同业投资资金变相用于土地出让金。中国民生银行股份有限公司上海分行处罚款共计300万元，其中涉及房地产部分为：2018年9月，该分行发放经营性物业贷款变向用于缴纳土地出让金；2019年5月，该分行同业投资资金变向用于支付土地出让金；2017年7月至9月，该分行发放某并购贷款用途管理严重违反审慎经营规则；2018年7月至2019年6月，该分行部分个人消费贷款资金被用于购房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【2】就在深圳宣布大规模住房建设计划之时，深圳多区陆续公示了一些土地调整的公告，多数是从商业用地、产业用地等变更为二类居住用地和教育设施用地。据了解，深圳宝安、龙华、龙岗、坪山等区近日先后发布地块规划调整方案，地块宗数超过35块地，调整后变为二类居住用地就有超过20块。此外，深圳市规划和自然资源局宝安管理局发布关于福永桥头地区三宗地块的规划调整公示，调整前三宗地块分别进行规划，其中，07-02地块为二类居住用地+商业用地，07-03地块为公共交通用地，08-01地块为二类居住用地+商业用地。调整后，原07-02、07-03地块合并为一个地块，用地性质调整为二类居住用地，08-01地块用地性质调整为二类居住用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【3】5月17日晚，南京土地市场网发布公告，江宁淳化G45地块因故终止出让，具体交易时间另行发布公告。此次南京5月20日土拍将由原本的52幅减少至51幅。据悉，江宁淳化G45地块为老年公寓用地/医疗卫生用/商业用地，起拍总价26.8亿元、最高限价34.8亿元；起拍楼面价13954元/㎡、最高楼面限价18120元/㎡；毛坯限价27000元/㎡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【4】近期，江苏省无锡市惠山区挂牌4宗地块，分别位于位于惠山新城、阳山、玉祁三大板块，总出让面积221.4亩，预计将在第二批集中供地中推出。据了解，惠山新城惠学路与利市路交叉口西南侧地块出让面积52012.1平方米，容积率1.5，建筑面积78018.15平方米，为住宅用地。而阳山镇新渎路与环山路交叉路东北侧地块出让面积17267.5平方米，容积率1.2，建筑面积20721平方米，为商住用地，商业核定建筑面积占总核定建筑面积的比例不小于10%，不大于11%。阳山镇安阳山路西侧、陆区港北侧地块出让面积21140.4平方米，容积率1.2，建筑面积25368.48平方米，为住宅用地。另外，之勉路与曙光路交叉口西南侧地块出让面积57154.6平方米，容积率2，建筑面积114309.2平方米，为住宅用地。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210518/c629456997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这些信息对投资非常重要！刚刚，发展改革委发布会回应两大热点……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629456684.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/587b0c69ed020c2b" id="4a69635cf15bbc958faed7f37dde1e8b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　滑到底，文末有福利哟！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委5月18日召开5月份例行新闻发布会。会上，有两个热点问题被多次提及，分别是大宗商品价格上涨和碳达峰碳中和顶层设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答上海证券报记者提问时，国家发展改革委政策研究室主任、新闻发言人金贤东透露，国家发展改革委正在抓紧编制2030年前碳排放达峰行动方案，研究制定电力、钢铁、有色金属、石化化工、建材、建筑、交通等行业和领域碳达峰实施方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，对于大宗商品价格上涨的问题，金贤东表示，目前国家发展改革委与市场监管总局正在联合调研钢材与铁矿石等市场情况，采取针对性措施，切实维护市场稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大宗商品价格将逐步回归供求基本面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金贤东称，近期部分大宗商品价格大幅上涨，主要是由于国际大宗商品价格上涨、全球流动性宽松以及市场预期等因素叠加影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“大宗商品价格上涨对我国的影响有利有弊，一方面有利于提升上游原材料企业盈利能力、降低债务风险，另一方面也会导致中下游制造业经营成本上升，影响行业效益。”金贤东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据分析，今年4月，PPI同比上涨6.8%；前4个月PPI同比上涨3.3%。从未来走势看，受国际大宗商品价格传导效应以及去年同期低基数等因素影响，近几个月PPI涨幅还可能进一步扩大，二季度PPI同比涨幅可能继续走高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但随着价格信号对原材料生产流通的引导作用持续释放，大宗商品价格将逐步回归供求基本面。”金贤东说，预计全年PPI同比涨幅呈“两头低、中间高”的走势，下半年同比涨幅将有所回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金贤东透露，针对近期大宗商品领域出现的新情况新问题，国家发展改革委已会同有关部门出台了调整完善钢材进出口相关政策，加强期货市场监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于铁矿石供给保障方面，将加大铁矿资源勘察开发力度，加快推进国内铁矿新项目和在产资源接续项目建设，统筹做好社会再生钢铁资源回收利用。鼓励有条件的企业积极稳妥开发境外铁矿石资源，鼓励企业拓宽铁矿石进口渠道，有序推进境外再生钢铁原料进口和资源利用等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，国家发展改革委与市场监管总局正在联合调研钢材与铁矿石等市场情况，进一步了解行业动态。下一步，我们将继续会同有关部门，持续加强监测预警，强化市场监管，采取针对性措施，切实维护市场稳定。”金贤东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;碳达峰行动方案快马加鞭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持民企参与储能建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了大宗商品之外，碳达峰、碳中和是今日新闻发布会的另一个重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答碳达峰碳中和相关顶层设计制定的工作进展问题时，金贤东表示，国家发展改革委正加快推进碳达峰、碳中和顶层设计文件制定，认真研究各行业各领域碳达峰、碳中和政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，“正在抓紧编制2030年前碳排放达峰行动方案，研究制定电力、钢铁、有色金属、石化化工、建材、建筑、交通等行业和领域碳达峰实施方案，积极谋划绿色低碳科技攻关、碳汇能力巩固提升等保障方案，进一步明确碳达峰、碳中和的时间表、路线图、施工图。”金贤东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金贤东透露，下一步，国家发展改革委将根据中央决策部署要求，按照整体部署、系统推进、分类施策、重点突破的原则，加快构建碳达峰、碳中和“1+N”政策体系，深入推进二氧化碳排放达峰行动，推动经济社会发展建立在资源高效利用和绿色低碳发展的基础之上，加快实现生产和生活方式绿色变革，推动2030年前全国碳达峰目标如期实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，金贤东在回应“如何促进制造业投资和民间投资尽快恢复”的问题时称，支持民营企业参与国家重大战略，支持民企参与各类储能建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金贤东说，支持民营企业以需求为导向，积极投资建设集中式或分布式新能源、大容量储能设施，开展“风光水火储一体化”、“源网荷储一体化”示范项目建设，通过规模化商用推动关键技术性能大幅提升、成本显著下降，为实现碳达峰碳中和发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/3731b6c89a5101d1" id="d207b52f5853960a95955638a32a421f" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/c231b6fa25aa01fa" id="bcf114102da377e742d45eaa348e5976" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▼ &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629456684.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委举行5月份新闻发布会 介绍宏观经济运行情况并回应热点问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629458725.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月18日上午，国家发展改革委举行5月份新闻发布会。国家发展改革委政研室主任、委新闻发言人金贤东出席发布会，介绍了发用电和投资项目审批核准、中欧班列运行、推动长江经济带发展、市场准入效能评估、营商环境评价、中国品牌日活动等有关情况，并就媒体关注的民间投资、海南自贸港建设、碳达峰碳中和工作进展、中澳投资贸易合作、全民健身设施补短板工程、钢铁去产能“回头看”、营商环境评价排名、大宗商品价格形势、文化保护传承利用工程、促消费政策等问题，回答了记者提问。近70家境内外新闻媒体80余名记者通过&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）相结合的方式参加了本场发布会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629458725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>拜登基建计划可能没有2万亿美元 但至少有9000亿</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210518/c629457483.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　美国共和党议员们表示，针对十年来最大的基础设施建设计划，他们将在周二向拜登政府提交新版回应提案。新回应提案金额正在提高，这意味共和党与拜登在基建计划金额上的分歧正在缩小。不过，对于拜登的加税计划，大部分共和党议员仍然持反对态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西佛吉尼亚议员Shelley MooreCapito周一晚表示：“提案还没有完全准备好，但已经差不多了。”Capito将和其他共和党议员一道，在周二与交通部长Pete Buttigieg和商务部长Gina Raimondo等政府官员开会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　共和党最开始提出的方案是5年花费5680亿美元，金额远低于拜登提出的2.25万亿美元一揽子基础设施和就业支持计划。不过越来越多的迹象表明，共和党将支持一个金额更大的方案。共和党议员领袖Mitch McConnell已经表示，他设想的方案金额可能高达8000亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南卡罗来纳议员Lindsey Graham周一在一份声明中表示：“我们不打算支持2万亿美元提案，但我认为我们会制定出一个8000亿到9000亿美元的投资计划。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，共和党反对拜登提出的，用以为2万亿美元计划支出提供资金的加税方案。然而，共和党还没有详细说明该党会如何为自己提出的计划提供资金。密苏里议员Roy Blunt表示，共和党正在建立一个融资部门，且通过这个部门可以真正利用一些资金，开展公私合营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，有部分共和党人则支持拜登的提议，即加强美国国税局执法，以增加征税。根据拜登的方案，美国国税局的加强征税措施会包括，银行向税务局报告纳税人的账户资金流。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210518/c629457483.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《国际资本市场形势分析》报告发布会在人大举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629456931.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学网讯（记者 王晓真）近日，中国人民大学国际货币研究所（IMI）、中国人民大学财政金融学院货币金融系、中国财政金融政策研究中心联合主办的大金融思想沙龙――“学习两会精神，金融助力十四五新开局”系列沙龙第4期（总第161期）线上研讨会成功举办。中国人民大学财政金融学院党委副书记、副教授钱宗鑫作题为《国际资本市场形势分析》的报告。中银香港首席经济学家鄂志寰、中银国际证券全球首席经济学家管涛、香港国际金融学会常务副会长及中银国际原董事总经理王卫、中国银行研究院副院长兼《国际金融研究》常务副主编钟红参与研讨。沙龙由中国人民大学国际货币研究所副所长、财政金融学院教授涂永红主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱宗鑫作《国际资本市场形势分析》主题报告，主要关注美国和欧洲市场，分别从美国宏观经济形势、资本市场形势和欧洲宏观经济形势、资本市场形势四个方面进行了阐释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，美国宏观经济形势整体上来讲超出预期。主要体现在实际GDP涨幅比预期要好，同时美国经济学家对宏观经济的预期比之前更好，对经济形势展望有所改善；通胀预期提升，但通胀风险不高。就业率目前仍不乐观，短期内美国的货币政策环境会继续宽松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，目前美国资本市场上主要还是以股票、房地产和国债为主，从增速上来看，股票市场、高息公司债和房地产市场规模增幅最引人注目。长期国债收益率上扬，但仍然不高，国债市场流动性正在恢复；公司债市场风险偏好正在加强；股票市场上，标普500目前估值较高，但美国股市的风险偏好仍接近历史中位数水平；美国住房市场的房地产估值在提高，房地产市场价格在过去一年大幅上涨，杠杆率水平在下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，从欧洲整体的情况来看，经济增长不及预期，因此复苏性增长预期后延，通胀预期大幅提升，但通胀风险较小。但欧元区和欧盟内部的宏观经济表现存在很大的异质性，主要体现在失业率、宏观杠杆率、主权风险等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，欧洲股市正在恢复，估值风险并没有很明显，房地产市场估值偏高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在研讨环节，各位嘉宾对报告作了点评，并围绕主题“国际资本市场形势分析”发表观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鄂志寰从全球经济现实状况及历史比较的视角提出对于本次沙龙主题的独到见解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，疫苗的加速使用改善了全球经济复苏前景，实体经济对资本市场发挥更强的支撑作用，二者的背离开始出现收敛趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，全球经济仍有不确定性，资本市场运行特征和疫情之前相比出现较大的变化。近期全球股票市场和债券市场的表现主要受流动性和通胀预期主导。全球主要经济体货币政策调整的方向和节奏直接影响资本市场走势。在美国，近期通胀预期进展较快，劳动力市场改善速度缓慢，美联储本轮宽松政策退出步伐可能会比2013年更快。有两个因素会影响宽松政策的退出进程，一是资本市场在相对高位的调整压力，二是美国公共债务的绝对水平。最近十年期美债收益率显著上扬，表明市场力量在驱动利率正常化进程。但整体而言，利率仍处于历史性低水平。经济复苏是利率走向正常化的前提条件，只有在经济数据有相对较好表现的情况下，利率正常化才能够继续推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，主要经济体加息和流动性收缩，可能引发新兴市场资本外流，带来货币贬值、利差上升和资产价格调整的金融危机。为了从根本上应对资本外流冲击，新兴市场应当注意自身对外的平衡并加强宏观审慎，保持经常账户差额的相对稳健并控制外债规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　管涛从美联储措施及其对于全球金融经济影响的角度论证了新兴市场遭遇资本流动冲击的可能性，并提出我国应当进一步完善跨境资本管理框架。他从四个方面进行了阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，风险资产价格增加了金融体系的脆弱性。为稳定疫情造成的风险资产价格剧烈波动，美联储在短时间内采取了非常激进的货币宽松措施，但这也使得资产价格与实体经济的严重背离。资产价格的虚高是未来美联储货币政策正常化面临的巨大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，美债收益率上行是迟早的事情。尽管今年的长期国债收益率有所上升，但按历史标准看仍处在低位。如果上市公司企业盈利的实质性改善赶不上美债收益率上行带来的杀估值调整，美股的剧烈调整就是大概率事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，新兴市场面临挑战。尽管短期来看美联储不一定会采取货币政策正常化的操作，但未来随着经济加快复苏，特别是进一步财政刺激和基建投资计划会提振市场通胀预期，有可能推高美债收益率，进一步推升美元指数。一旦进入强美元周期，部分经济基本面比较弱的新兴市场将可能重新遭遇资本流动的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，跨境资本流动给中国带来的冲击是比较有限的。主要有四方面原因。一是中国近年来民间货币错配大幅减少，对于资本流入特别是流出冲击的承受能力在明显增强；二是中国现在基础国际收支状况依然非常强劲，外汇是净正现金流；三是人民币汇率形成的市场化程度进一步提高，市场应对汇率双向波动的容忍度和承受力明显增强；四是由于人民币汇率灵活性增强，我国宏观政策有一定的应对空间。尽管如此，我国仍需完善跨境资本流动管理框架，进一步提高开放条件下的风险防控和应对能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王卫主要分析了疫情对资本市场的影响，并对此背景下投资与资产配置方向等问题提出见解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，虽然去年全球的经济发展在新冠肺炎疫情冲击下陷入衰退深渊，但资本市场的表现却是惊喜连篇。近似无上限的财政刺激和货币宽松政策，在封关锁国的防疫措施背景下，虽对实体经济的影响有限，但对虚拟经济，包括以虚拟平台为基础的新经济体则宠爱有加。泛滥的流动性撑起了资产价格的复苏甚至超越记录的高点。如果说美国股市飙升代表了这个特殊时期的普遍性，房地产、大宗商品以及加密货币的疯狂更具有这个时期的标记性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，在全球疫情控制和发展出现明显分化、抗疫成效出现巨大差异的背景下，世界主要经济体的增长已开始大幅反弹。与此趋势出现落差的一个现象是，资本市场一些高高在上的资产价格却开始出现见顶回落的调整势态。无论是股市还是债市，以及加密货币，均经历一波调整和震荡的行情。虽然资产价格冲高回调自然且必要，但市场担忧的其它一些驱动因素的潜在变化也是引起市场调整和震荡的原因。其中最主要的，一是经济的强劲反弹有可能导致美联储对极度宽松货币政策的调整甚至转向；二是大宗商品价格的飙升可能带来的通胀上升预期。这些都会不利于资产价格，特别是那些处于价格历史高位的资产。在这种背景下，获利套现和避险降仓的需求均有所上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管我们相信美联储大幅调整货币政策的可能性仍很小，大幅通胀的威胁仍遥远，但对资产配置进行适当调整的时机成熟。加大对新兴经济体股票的投资，特别是中国股市的投资，加强对人民币的币种配置，加大对中国信用债的投资比例，适度配置黄金投资，仍不失为中长期的可选之策。而在行业纬度层面，中国的科技、高端消费、新能源、军工、休闲娱乐等板块的头部企业也依然具有中长期的投资价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钟红则主要以美国拜登政府近期动态和“缩减恐慌”两大背景出发，从两个方面进行了探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，从近期几个事件看美国拜登政府经济政策、美联储货币政策和美国资本市场的变与不变。首先，美国总统拜登在4月28日发表他上任以来的首次国情咨文讲话，重点强调了推动“美国就业计划”和对富人增税、平衡财富分配等政策主张，虽然还缺乏系统的解决方案，但从中可以看出美国新一届政府经济政策带有更加明显的福利经济色彩，与过去几年强调减税和减少政府作用理念相比，将更多地向大政府方向转变，与政府债务扩张相适应的财政货币化倾向也将更加明显。其次，美联储4月28日发布新一期货币政策决定，保持货币政策不变，与市场预期一致，但与以往不同的是美联储承认通胀上升、经济走强。在美国经济复苏向好的背景下，美国实际通胀水平存在被低估的可能性，未来通胀的变化将是疫情后资本市场走势的最大不确定因素。同时，美联储在一定程度上改变了过去通胀和就业并重的政策取向，转向以浮动的通胀目标实现完全就业的政策。再次，美国财长耶伦5月4日表示“必须提高利率才能确保经济不会过热”，虽然之后又辟谣，但美国资本市场出现短期较大波动，反映美国资本市场特别是股票市场面临的风险不容低估。当前美国家庭持有的股票占其全部金融资产的比例已经达到41%，在市场信心变得日益脆弱的情况下，过往较多依赖流动性扩张政策的美国股票市场今后将面临较大的回调压力，尚未准备好迎接通胀回升和利率变化的新情况，其未来面临的风险不容低估，市场脆弱性增高，美联储宽松货币政策退出的过程中也存在刺破股票市场泡沫的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，“缩减恐慌”背景下新兴经济体面临的风险与应对。当前，新兴经济体复苏进程分化，金融风险逐步显现，部分内部脆弱性严重的新兴经济体在美国新一轮“缩减恐慌”背景下将面临比较大的风险，主要包括：货币贬值、资产价格下跌、资本流动波动加大、融资环境恶化等。从国别情况来看，新兴经济体风险暴露程度也存在明显的分化。本轮“缩减恐慌”与2013年相比的不同点主要表现为，一是对风险的预判时间更早，二是尚未出现外资大规模回撤，三是新兴经济体自身的“双赤字”问题有所改善。总体判断认为，在美国退出量化宽松货币政策过程中，个别新兴经济体可能会出现一定程度的货币金融危机，但整体上不具有传染性，不会引发系统性的“缩减恐慌”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在应对方面，新兴经济体应继续强调保持自身经济体系的稳健，保持经济和财政政策的纪律性，保持充足的财政储备，保持充分的货币政策工具，保持宏观审慎政策和稳健货币政策，这些对于新兴经济体应对“缩减恐慌”都大有益处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议最后，涂永红对于主讲人和几位嘉宾的发言作了总结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大金融思想沙龙是中国人民大学国际货币研究所和财政金融学院货币金融系联合发起设立的高层次学术沙龙，分“全球领袖”“政策专家”“学术名家”“业界精英”与“青年学者”五个系列。沙龙立足中国实践、紧跟国际前沿，为推动新时期“大金融”学科建设，深入开展“大金融”理论、政策与战略研究搭建高水平、专业化、开放式的学术交流平台。“大金融”概念，在学理上源于中国人民大学荣誉一级教授、博士生导师黄达所倡导的宏微观金融理论相结合的基本思路，在理念上源于金融和实体经济作为一个不可分割的有机整体的系统思维。中国人民银行副行长陈雨露在《大金融论纲》中系统论证了“大金融”命题的基本内涵和方法论思想，为全面构建有利于促进长期经济增长和增强国家竞争力的“大金融”体系框架奠定了理论和实证基础。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629456931.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国职业能力建设工作电视电话会召开 强调重点做好加强政策供给等五方面工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629457666.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据人力资源和社会保障部官网消息，5月18日上午，全国职业能力建设工作电视电话会议召开。会议总结2020年职业能力建设工作，交流经验，部署做好下一阶段职业能力建设工作，推动技能人才工作实现高质量发展，为“十四五”开好局、起好步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，2020年，职业能力建设系统全体同志勠力同心、攻坚克难，面对突如其来的新冠肺炎疫情，勇挑重担、改革创新，以实施职业技能提升行动为抓手、以举办中华人民共和国第一届职业技能大赛为契机，统筹做好疫情防控和各项业务工作，推动技能人才培养、使用、评价、激励等各项工作取得新进展、实现新突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，增强责任感和使命感，聚焦加快培养大批高素质劳动者和高技能人才的目标，重点做好五方面工作：一是加强政策供给，统筹谋划职业能力建设“十四五”重点工作；二是服务新时代高质量发展要求，开展职业技能提升行动质量年活动、深化技工教育改革、完善技能人才评价体系、加大职业技能竞赛市场开发、加强技能人才表彰激励，全面提升职业能力建设工作质量；三是推动巩固脱贫攻坚成果与乡村振兴有效衔接，高质量实施欠发达地区劳动力职业技能提升工程；四是积极应对数字经济发展浪潮，将数字技能人才培养融入技能人才队伍建设全过程；五是统筹发展与安全，切实提升安全风险防控和应急处突能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省（自治区、直辖市）及新疆生产建设兵团人力资源社会保障厅（局）、各副省级城市人力资源社会保障局有关负责同志和部属有关单位负责同志参加了会议。山西省、江苏省、江西省、四川省人力资源社会保障厅在会上作了经验交流发言。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210518/c629457666.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>