<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Feb 2022 11:17:07 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>“十四五”良好开局，科技创新有亮点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220227/c637041413.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220227/c637041413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两会前瞻：疫情之下回应民生关切，中国还有哪些“储备”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220227/c637041259.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220227/c637041259.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>严厉惩治金融领域腐败，政治局会议再释强信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220227/c637040874.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220227/c637040874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>规划明确！到2025年……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220227/c637040813.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220227/c637040813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加大宏观政策实施力度，稳定经济大盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637039002.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637039002.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>近日，国家发展改革委、文化和旅游部等14个部门联合印发《关于促进服务业领域困难行业恢复发展的若干政策》，引发各方关注―― 文旅业复苏政策春风扑面来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637038413.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637038413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1月全国查处违反中央八项规定精神问题9817起</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637038354.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637038354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月，这些法规落地实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220225/c637033870.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220225/c637033870.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对标世界一流管理提升行动 央企平均完成进度达92.01%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637038390.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委2月25日举行“国有企业对标世界一流管理提升行动”媒体通气会。国资委党委委员、副主任翁杰明介绍，对标世界一流管理提升行动（下称“对标提升行动”）开展以来，国务院国资委和国有重点企业强化责任、狠抓落实，各项工作取得积极进展和成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年底，96家央企对标提升行动平均完成进度达92.01%；地方国有重点企业平均完成进度达81.62%。企业效率效益效能显著提升，2021年央企营业收入利润率6.8%、成本费用利润率7.1%、人工成本利润率80.7%，较对标提升行动之初，分别提高2.3个百分点、2.4个百分点、26.8个百分点，全员劳动生产率人均达到69.4万元，增幅达32.2%，是全社会平均水平的5倍多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，国务院国资委于2020年6月在央企和地方国有重点企业开展对标提升行动，至今已接近两年时间。其间，国务院国资委党委成立专项工作组，明确132项重点任务，指导国有重点企业累计提出22000多项具体提升措施。其中，央企分层级分领域确定了1000多家领先企业作为对标对象，共设置2425个可量化提升指标、已达成74.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到对标提升行动的下一步工作方向时，翁杰明表示，国务院国资委将着眼目标导向、问题导向，持续深入推进国有企业管理体系和管理能力现代化，为建设世界一流企业提供坚强支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据翁杰明透露，今年国务院国资委将统筹开展合规管理强化年、投资管理专项提升行动、国资监管数字化智能化提升专项行动、提高央企控股上市公司质量主题行动、“三化合一”内控体系建设等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国务院国资委工作安排，今年还将在对标提升行动的巩固提升、总结提炼和典型推广等方面发力。翁杰明表示，国务院国资委将建立健全管理提升长效机制，指导企业完善对标数据，优化管理指标，形成管理闭环，以系统完备的制度巩固管理提升成果。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637038390.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年中央一号文件锚定乡村振兴总体目标—— 为农民送来政策春风（锐财经）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637038300.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，《中共中央国务院关于做好2022年全面推进乡村振兴重点工作的意见》印发。“这是新世纪以来，中央连续出台的第十九个指导‘三农’工作的一号文件，充分体现了党中央、国务院驰而不息重农强农的坚强决心，为广大农民群众送来了政策春风和民生礼包。”在近日举办的国新办发布会上，中央农办主任、农业农村部部长唐仁健等有关负责人介绍今年全面推进乡村振兴重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面部署重点工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粮食再获丰收，农民收入保持增长，脱贫攻坚成果得到巩固……去年以来，“三农”工作克服疫情灾情叠加等不利影响，实现了“十四五”良好开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐仁健介绍，今年中央一号文件锚定乡村振兴的总体目标，坚持稳字当头、稳中求进，对2022年乡村振兴重点工作作出全面部署，主要内容可以概括为“两条底线、三项重点、一个加强”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两条底线”——牢牢守住保障国家粮食安全和不发生规模性返贫两条底线。强调全力抓好粮食生产和重要农产品供给，严守18亿亩耕地红线，确保粮食播种面积稳定、产量保持在1.3万亿斤以上；完善落实监测帮扶机制，推动脱贫地区更多依靠发展来巩固拓展脱贫攻坚成果，确保不发生规模性返贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“三项重点”——扎实有序推进乡村发展、乡村建设、乡村治理。乡村发展方面，重点推进农村一二三产业融合发展，促进农民就地就近就业增收。乡村建设方面，重点加强普惠性、基础性、兜底性民生建设，健全实施机制。乡村治理方面，重点加强农村基层组织建设，创新农村精神文明建设有效平台载体，维护农村社会平安稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一个加强”——坚持和加强党对“三农”工作的全面领导。强调压实全面推进乡村振兴责任，加大政策保障和体制机制创新力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的看，今年中央一号文件突出年度性任务、针对性举措、实效性导向，既具体又务实，明确了全面推进乡村振兴的年度工作要点和任务清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;用硬举措保护耕地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农田就是农田，而且必须是良田。中央一号文件提出落实“长牙齿”的耕地保护硬措施，要从哪些方面推进？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐仁健在接受采访时表示，今年中央一号文件要求实行耕地保护党政同责，确保18亿亩耕地实至名归。耕地是粮食生产的命根子，必须采取强有力的、“长牙齿”的硬措施，动真碰硬抓好耕地保护和种植用途“非粮化”管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要保数量，严守18亿亩耕地红线。按照耕地和永久基本农田、生态保护红线、城镇开发边界的顺序，统筹划定落实三条控制线。足额带位置逐级分解下达耕地保有量和永久基本农田保护目标任务，中央和地方签订耕地保护目标责任书，作为刚性指标实行严格考核、一票否决、终身追责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要提质量，加强提高耕地质量力度。今年将建设1亿亩高标准农田，累计建成高效节水灌溉面积4亿亩，加大中低产田改造力度，提升耕地地力等级。深入推进国家黑土地保护工程，实施黑土地保护性耕作8000万亩。加强耕地占补平衡全程监管，实现补充耕地产能与所占耕地相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要严用途，严格耕地用途管控。耕地主要用于粮食和棉、油、糖、蔬菜等农产品及饲草饲料生产，永久基本农田重点用于粮食生产，高标准农田原则上全部用于粮食生产。既要采取过硬的措施办法，也要给予适当的政策引导，把耕地利用优先序真正落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保障国家粮食安全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　确保国家粮食安全是治国理政的头等大事。唐仁健介绍，今年中央一号文件强调牢牢守住保障国家粮食安全底线，工作必须落得实之又实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是强化责任落实。主产区、主销区、产销平衡区都有责任保面积、保产量，主产区要不断提高粮食综合生产能力，主销区要切实稳定和提高粮食自给率，产销平衡区要确保粮食基本自给。全面落实粮食安全党政同责，严格粮食安全责任制考核，层层压实党委政府粮食安全责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化政策支持。健全农民种粮收益保障机制，力争做到政策能保本、经营促增效。适当提高稻谷、小麦最低收购价，稳定玉米、大豆生产者补贴和稻谷补贴政策，实现三大粮食作物完全成本保险和种植收入保险主产省产粮大县全覆盖。发展农业社会化服务，带动小农户提高种粮综合效益。落实藏粮于地、藏粮于技战略，牢牢抓住种子和耕地两个要害，分区域分品种补上农机装备短板弱项，夯实粮食生产物质基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化精准服务。组织农业农村系统力量下沉一线、包省包片，搞好技术指导，加强田间管理，强化抗灾减灾，促进弱苗转壮，千方百计保夏粮、稳全年。抓好春耕备耕农资供应，稳定农资价格，满足春耕生产需要。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637038300.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！中共中央政治局会议：加大宏观政策实施力度，防范化解金融风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220225/c637037168.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局2月25日召开会议，讨论国务院拟提请第十三届全国人民代表大会第五次会议审议的《政府工作报告》稿，审议《关于十九届中央第八轮巡视情况的综合报告》和《关于2021年中央巡视工作领导小组重点工作情况的报告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，今年工作要坚持稳字当头、稳中求进。要加大宏观政策实施力度，稳定经济大盘。坚定不移深化改革，激发市场主体活力。深入实施创新驱动发展战略。坚定实施扩大内需战略，推进区域协调发展和新型城镇化。大力抓好农业生产，促进乡村全面振兴。扩大高水平对外开放，推动外贸外资平稳发展。持续改善生态环境，推动绿色低碳发展。防范化解金融风险，守住不发生系统性风险的底线。切实保障和改善民生，加强和创新社会治理。加强政府自身建设，力戒形式主义、官僚主义，努力完成全年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议透露了哪些政策信号？我们来逐句解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：宏观政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要加大宏观政策实施力度，稳定经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部部长刘昆近日撰文表示，既要正视困难，又要坚定信心，充分认识到我国经济长期向好的基本面不会改变，宏观政策有工具有空间，稳住宏观经济大盘有基础有条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政学会绩效专委会副主任委员张依群对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o9akyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者表示，今年我国经济发展的总基调是稳字当头、稳中求进，要稳定经济基本盘、稳住经济良好预期、稳步推进积极财政政策和相关配套政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他预计，今年将进一步加大减税降费优惠政策力度，深入推进助企纾困政策落地见效，为产业结构转型实现高质量发展提供持续动能，积极为中小微企业和个体工商户营造宽松的生存发展空间，坚决兜牢就业这个最大的民生底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行日前发布的《2021年第四季度中国货币政策执行报告》明确，下一阶段，稳健的货币政策要灵活适度，加大跨周期调节力度，发挥好货币政策工具的总量和结构双重功能，注重充分发力、精准发力、靠前发力，既不搞“大水漫灌”，又满足实体经济合理有效融资需求，着力加大对重点领域和薄弱环节的金融支持，实现总量稳、结构优的较好组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观研究员周茂华表示，为“加大宏观政策实施力度，激发市场主体活力”，应坚持扩大内需战略，有机结合跨周期和逆周期宏观调控政策，适度加大基建补短板力度，推动各地继续稳妥实施房地产长效机制，稳地价、稳房价、稳预期；引导金融机构加大对小微企业、民营企业、制造业和科技创新等领域支持力度，持续优化各地营商环境，激发微观主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：深化改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚定不移深化改革，激发市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前中央经济工作会议在部署今年工作重点时明确了一系列重点领域的改革，比如，抓好要素市场化配置综合改革试点，全面实行股票发行注册制，完成国企改革三年行动任务，稳步推进电网、铁路等自然垄断行业改革等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任兼国家统计局局长宁吉喆也表示，今年国家发展改革委将积极出台有利于经济稳定的政策。改革开放政策方面，将加快建设全国统一大市场，推进高标准市场体系建设，抓好要素市场化配置综合改革试点。继续深化国有企业混合所有制改革，优化民营经济发展环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交行首席研究员唐建伟分析称，国企改革将进一步走向深水区，自然垄断行业的改革是国企改革中较为艰难的一环，侧面表明我国国企改革进入最后的攻坚阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：创新驱动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深入实施创新驱动发展战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，创新一直被摆在国家发展全局的核心位置。实施创新驱动发展战略，就是要加快推进以科技创新为核心的全面创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议在部署今年工作重点时提出了“七大政策组合”，科技政策位列其中，并强调“科技政策要扎实落地。”从系列部署来看，政策重在通过加快科技体制机制改革推动科技自主创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科学技术部部长王志刚今日在国新办新闻发布会上表示，将以实施科技体制改革三年攻坚方案为主线，聚焦制约科技自立自强最紧迫的痛点难点发力，狠抓改革落实落地，着力优化科研攻关组织机制，着力强化企业创新主体地位，着力完善科技人才精准性支持政策，确保科技工作取得更大的突破，政策落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：扩大内需&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚定实施扩大内需战略，推进区域协调发展和新型城镇化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期国家发展改革委相关负责人曾多次透露，今年将出台扩内需实施方案和政策措施。补齐基础设施网络空白，布局一批新型基础设施，持续培育消费热点，促进新能源汽车消费，开展绿色智能家电下乡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委综合司司长袁达表示，今年我国将扎实推动“十四五”规划102项重大工程项目实施，细化工程项目清单，根据项目特点明确可衡量、可考核的具体任务。国家发展改革委将指导督促各地方坚持“资金跟着项目走”的原则，扎实做好专项债券项目准备等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促消费方面，我国消费稳定增长、长期向好的趋势没有变，居民的消费潜力有待挖掘。国务院发展研究中心市场经济研究所研究员陈丽芬对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o9akyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者表示，“应着力创新消费，积极培育消费热点，推动服务消费、数字消费、绿色消费、个性化消费等发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：农业生产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力抓好农业生产，促进乡村全面振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前《中共中央 国务院关于做好2022年全面推进乡村振兴重点工作的意见》公布，对2022年乡村振兴重点工作作出全面部署，强调要牢牢守住保障国家粮食安全和不发生规模性返贫两条底线，扎实有序推进乡村发展、乡村建设、乡村治理，压实全面推进乡村振兴责任，加大政策保障和体制机制创新力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，今年农业农村部将抓好种业振兴行动落实落地，同时乡村建设行动方案也即将出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：扩大开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大高水平对外开放，推动外贸外资平稳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期商务部等部门围绕促进外贸平稳发展出台了一系列措施。如财政部等8部门近日发布公告，自2022年3月1日起，优化调整跨境电子商务零售进口商品清单。商务部与中国出口信用保险公司联合印发《关于加大出口信用保险支持 做好跨周期调节进一步稳外贸的工作通知》等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“出口信用保险是为出口企业提供化解风险的保障，同时结合银行信贷提供融资支持，有利于促进外贸企业对外出口，尤其是对中小微企业和外贸新业态的出口将起到突出的促进作用。”中国农业大学经济管理学院国际经济研究所所长李春顶在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o9akyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳外资方面，近期全国外资工作电视电话会议召开，会议指出，当前百年变局和世纪疫情叠加，国际投资格局深刻调整，我国利用外资工作面临的形势复杂严峻。各地商务主管部门要坚持稳字当头、稳中求进，全力推动利用外资保稳促优。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：生态环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续改善生态环境，推动绿色低碳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学环境学院E20联合研究院副院长薛涛对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o9akyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者表示，今年在环境治理方面将持续推进，相关政策着重在水环境治理、大气、无废城市、农村环境等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部国际经济技术合作中心国际合作处处长、中国绿色供应链联盟副秘书长毛涛对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o9akyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者表示，在减少存量生态环境问题的同时，需要通过产业结构调整、产业布局优化、绿色低碳技术研发及应用等方式，打造形成绿色低碳供应链，减少源自生产和生活的生态环境影响，全面推动经济社会的绿色低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“建议积极营造有利于企业绿色低碳发展的制度环境，对于主动开展节能改造、进行低碳技术研发等的企业，有必要通过增加采购份额、提高授信额度、降低贷款利率、加大税收减免等方式，提升其市场竞争优势。”毛涛说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：防范金融风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　防范化解金融风险，守住不发生系统性风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国防范化解金融风险已取得重要成果，表现为：宏观风险得到有效控制、重点高风险机构得到稳妥处置、金融乱象被集中整治、金融违法犯罪活动被严厉打击、影子银行风险大幅收敛、有效应对外部冲击风险、反腐治乱与风险处置紧密结合等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《2021年第四季度中国货币政策执行报告》显示，经过集中攻坚，我国金融体系积累的突出风险点得到有效处置，制度短板逐步补齐。当前，我国金融体系整体健康、稳定，金融服务实体经济质效进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“宏观风险趋于收敛，金融机构整体盈利与资产质量良好，金融体系稳健、韧性强。”光大银行金融市场部宏观研究员周茂华表示，防范化解金融风险永远在路上。当前仍需警惕影子银行及部分金融乱象反弹；需有序处置化解个别房企风险、个别地方政府隐性债务风险以及个别潜在风险偏高金融机构风险；仍需严厉打击金融违法犯罪活动。同时，面临复杂的全球环境，应有效应对外部冲击风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者：李 苑&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220225/c637037168.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>200,000,000+</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637039656.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国结算25日披露的数据显示，自2019年3月突破1.5亿以来，投资者数量不断增长，到2022年2月25日已达20000.87万。这意味着，证券市场投资者数量首次突破2亿大关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投资者数量达到2亿是个什么概念？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据第七次人口普查主要数据，我国全国总人口已超过14亿，这意味着每7个人中就有1位是证券市场的投资者。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/5385afc4d511feb1" id="537630814386bc719017f978cd9dcc6b" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/bc873caaf7004add" id="0fa9205768ef8279e99f98ee1cf7b7b4" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：周平希&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637039656.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>致公党中央拟提交53件提案6篇大会发言 持续突出“侨”“海”特色</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637038928.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民政协报讯(记者吕巍)2月24日上午，2022年致公党中央全国两会新闻通气会在京召开，重点介绍致公党中央拟向全国政协十三届五次会议提交的党派提案和大会发言情况。致公党中央副主席曹鸿鸣表示，此次会议，致公党中央拟提交53件提案及口头发言1篇，书面发言5篇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　53件提案涵盖了经济、科技、医卫、法治、民生、乡村振兴和生态环境保护等领域，突出了致公党“侨”“海”特色，延续了致公党中央的长期调研课题。其中，涉侨涉外的提案有11件，占比20.75%，重点关注发挥华侨华人作用、华侨权益保护、海归人才、高水平对外开放、教育国际化、两岸融合、涉外法律风险等方面，《关于加速构筑我国企业境外经营法律风险防范体系的提案》《关于加强我国外派劳工权益保护的提案》等是其中的代表。经济领域也是致公党中央今年两会关注的重点，重点围绕构建双循环新发展格局，从扩大内需、中小企业、普惠金融、共同富裕、区域发展等方面提出建议，具体有《关于进一步扩大内需，构建强大国内市场的提案》《关于支持专精特新“小巨人”企业高质量发展的提案》《关于优化产业布局，打造京津冀现代化产业链的提案》《关于发挥海南自贸港作用，构建新发展格局的提案》等11件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，为准备2022年的提案发言，致公党中央汇集党内各方智力，多渠道广泛征集素材。通过中央调研成果转化、社情民意信息转化以及向各中央专门委员会、省级组织、参政议政联系点征集等多种渠道，共征集到素材726篇，提案发言工作小组召开七次专题会议和一次专家评审会，经过多轮整合、征求意见、反复修改、专家评议和充实完善，才形成了此次拟提交的提案和发言。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637038928.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家创新能力升至世界第12位 今年科技工作亮点纷呈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637038839.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　科技碳达峰路线图将发布、冬奥科技成果应用将落地、金融资本支持企业创新积分制度将建立……2022年，我国科技工作亮点纷呈，将进一步支撑引领经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o9akyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者从2月25日召开的国务院新闻办发布会上获悉，2021年，我国全社会研发投入达到2.79万亿元，同比增长14.2%，研发投入强度达到2.44%，国家创新能力综合排名上升至世界第12位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制定科技支撑碳达峰碳中和路线图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　碳达峰碳中和任务艰巨，需要科技支撑引领。科技部部长王志刚透露：“科技部正在制定科技支撑碳达峰碳中和方案和技术路线图，并将加快部署。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国正处于工业化和城镇化的中后期，经济发展和碳排放有一定的强耦合关系，且实现碳达峰碳中和的时间短于欧美等发达国家，必须充分发挥科技创新的支撑引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王志刚表示：“过去，我们在科技方面做了一些工作，现在已经推广到产业和经济运行的各个方面，比如，新能源汽车已经得到广泛应用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当然，新能源汽车研发还需要解决全过程绿色运行的问题，还需要解决电的来源清洁化问题，下一步我们要进一步加强。”王志刚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王志刚也谈到了能源结构问题。他说，我国能源结构中煤碳占比超过60%。只有靠科技创新才能使能源结构展现新面貌，为减排作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王志刚表示，科技部会同相关部门，组织高校、企业、研究院所等，探索更好的方法，更多的路径，出更多的成果，为减少碳排放提供多样化的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国投集团一位专家表示，碳达峰碳中和将带来一场由科技革命引起的经济、社会、环境的重大变革，涉及现代化建设的方方面面。从现在起到2060年，我国的能源结构、产业结构、生产方式、生活方式、空间格局都将发生巨大变化，催生一系列新技术、新能源、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新交通、新建筑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;冬奥科技成果应用将落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京冬奥会相关科技成果将得到广泛应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王志刚说，科技是冬奥会成功举办的一个重要支撑因素，也是冬奥会各项活动中的一个亮点。本届冬奥会有200多项科技成果得到应用，包括比赛中的一些器具、训练中的模拟比赛场景，以及在转播、新能源、交通、运动员生活场地中的机器人等方面，包括开幕式、闭幕式都有很多科技元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“冬奥会结束了，我们在基础研究、技术创新、应用驱动等方面的成果还会长期存在，不仅对我国的冰雪运动有用，可能对国际奥林匹克运动都有贡献。”王志刚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，冬奥会科技成果将从两方面惠及后奥运时代。一方面，加大对压雪车、造雪机、滑雪板、冰刀等装备的研发投入，提升冰雪运动装备的自主研发和供给能力，促进冰雪运动普及和冰雪体育产业发展，有力支撑“三亿人参与冰雪运动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，推动5G共享、8K转播、氢能出行、智能车联网、100%清洁电力等高新技术在观赛、交通、能源供给等场景中示范应用，并借助冬奥会平台加速推进技术转化，带动产业发展，为京津冀协同发展打造新的经济增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，北京冬奥会打造的5G网络应用新范式，不仅突破了低温大风和冰雪天气等条件下设备稳定运行关键技术，还拓展多个5G应用新模式，助力后奥运时代5G产业发展。“冬奥会会形成延展、渗透和长期的效果。”王志刚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业科研创新将获更多支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国高科技企业近年来为经济高质量发展作出了重要贡献。今年，企业科研创新将得到更多支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王志刚要求，今年要着力突出企业创新主体地位，着力抓好科技人才队伍建设，着力优化科技创新生态，支撑引领经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国近年来一直对企业研发予以鼓励，企业的积极性已有明显提升。2021年，国家重点研发计划立项总数约860余项，其中有680余项由企业牵头，或者有企业参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王志刚强调，接下来，要进一步发挥企业作为出题人、答题人和阅卷人的作用，推动更多任务由企业提出，企业要成为研发的主体。同时，通过“揭榜挂帅”等方式，激励更多企业加入到基础研究、技术创新、成果转化、产业化等方面的科技创新活动中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王志刚认为：“企业要真正发挥作用，政府要营造更好的环境，提供更好的条件，使企业逐步发展壮大。同时，在金融支持及其他方面，还要给予企业更多机会和支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，针对科技型中小企业融资难、融资渠道窄的问题，科技部将建立金融资本支持企业创新积分制度，引导金融机构支持科技型中小企业研发，为不同发展阶段科技型中小企业提供公共服务、金融服务等，支持形成与上交所、深交所、北交所的协同机制。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637038839.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年1月全国共查处违反中央八项规定精神问题9817起</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220225/c637030078.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年1月全国共查处违反中央八项规定精神问题9817起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月25日电(记者孙少龙)中央纪委国家监委网站25日公布全国查处违反中央八项规定精神问题情况月报数据。通报显示，2022年1月，全国共查处违反中央八项规定精神问题9817起，批评教育帮助和处理14705人(包括3名省部级干部、46名地厅级干部、937名县处级干部)，给予党纪政务处分10209人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据通报，2022年1月全国共查处形式主义、官僚主义问题5072起，批评教育帮助和处理7979人。其中，查处“在履职尽责、服务经济社会发展和生态环境保护方面不担当、不作为、乱作为、假作为，严重影响高质量发展”方面问题最多，查处4383起，批评教育帮助和处理6887人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据通报，2022年1月全国共查处享乐主义、奢靡之风问题4745起，批评教育帮助和处理6726人。其中，查处违规收送名贵特产和礼品礼金问题1763起，违规发放津补贴或福利问题973起，违规吃喝问题897起。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220225/c637030078.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>在彰显“三性”中增强金融服务数字经济能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637039616.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□杜静杜磊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院印发的《“十四五”数字经济发展规划》(以下简称《规划》)，对未来五年我国数字经济发展的指导思想、主要目标、基本原则、重点任务和保障手段等，作出了部署与安排。笔者认为，金融业应主动作为，并在彰显“前瞻性、创新性与安全性”中，增强服务数字经济的能力与水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现工业经济主导形态与数字经济新兴形态的融合，是我国经济转型升级的必然趋势和内在要求，也是新发展格局加快形成过程中必然要面对的新挑战。一段时间以来，我国数字经济发展很快、势头很猛，但不平衡、不协调和不充分现象明显：发展的范围和手段，局限于单类市场领域、单个市场主体和单一市场产品。为此，改善我国数字经济发展的环境氛围、要素禀赋、规则秩序等，十分紧迫与重要。金融业作为经济发展的先导行业，理应扮演好“马前卒”角色，自觉承担支持和服务数字经济发展的历史责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要从强化系统发力上，彰显金融业服务数字经济的前瞻性。作为一种新经济形态，数字经济的培育、兴起和发展是一个长期过程。因此，金融业服务数字经济，应力求避免短期化、应景化和突击化倾向，从目标规划、体制机制、人才储备、制度建设、发展路径、资源配置和特色手段上，做好前瞻性安排与准备，作为长期性、战略性任务来完成，真正形成同一金融机构在不同发展阶段持续发力、不同金融机构之间在同一发展时期共同发力的格局。金融监管部门要结合《规划》要求，加快制定和完善金融业支持服务数字经济的相关政策指引，强化“窗口”指导，从“经营理念、准入条件、发展重点、监管指标”等方面，鼓励和引导金融机构加大对数字经济服务的力度，在增强监管弹性中，为拓展金融机构业务空间创造良好的政策环境。金融机构要从实际出发，针对数字经济发展的不同阶段、不同类别、不同对象和不同状态实际，超前性做好“经营模式、发展重点、管理手段、绩效考评、风险容忍度”等谋划工作，形成整体开放体系下有差异、有特色的工作态势，避免不同规模、不同地域和不同类别金融机构，在支持和服务数字经济中的趋同化现象。与此同时，金融监管部门之间要前瞻性做好政策协调机制的建设，金融机构之间要务实性做好业务经营联动机制的完善，保证金融业中的银行、保险、证券、租赁等市场主体同向发力，推动货币市场、资本市场、外汇市场等市场类别协同发力，减少因为监管政策之间不衔接、金融机构行为选择之间不协调，可能出现的“难以作为”“勉强作为”“过度作为”情况，形成支持和服务数字经济发展的持续与系统力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从培育内生动力上，彰显金融业服务数字经济的创新性。相比于传统经济形态，数字经济对金融服务的需求，具有更多的不确定性。金融业要以创新为关键和基础手段，坚持“破”“立”并举，不断取得新突破、新成长和新收获。首先，要注重在增强客户黏性中做活创新。数字经济客户的最显著特征，是产品生命周期更替的快速性与多样性，这对金融机构的客户、产品稳定性和连续性管理提出了挑战。因此，要从数字经济发展的不同时期、不同对象和不同环境实际出发，多创新一些“短平快”产品，多探索一些“专精尖”手段，使创新更具专属性，突显变化中的开放性与恰当性，以创新的产品与手段，为客户提供“量体裁衣”式服务，经济性黏连客户。其次，要注重在利用新兴技术手段中做优创新。“与信息通信技术融合应用”是数字经济的主要特征之一，金融业在服务数字经济过程中，既要放大这一特征优势，又要灵活借用这一优势，为创新增添力量。比如，对于新客户的选择、发现与合作，可以与央行征信系统相结合，并利用大数据手段，通过关联客户税收数据、银行账户交易数据、市场质监部门监测数据等，完善并形成人工甄别与智能化判断相结合的业务模式，破解客户发现尤其是新业务领域客户发现、效率不高的顽疾性问题。第三，要注重在分类施策中做实创新。坚持创新跟着市场走，创新围着客户转，结合客户需求的不同层级，分类分层实施创新，让创新产品与手段在服务适合的客户中，实现金融自身效益与社会公共效益的统一，最大限度地体现效率与公平相统一的数字经济精神，使恰当务实的金融创新，牢牢扎根于服务数字经济高质效发展的土壤之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从夯实风险管控上，彰显金融业服务数字经济的安全性。数字经济发展过程中，形成与传统经济形态的交织状态，给金融风险防范提出了新要求。因此，金融业服务数字经济，要自觉处理好发展与安全的关系，守住不发生系统性和区域性风险的底线。否则，数字经济的发展就没有意义并难以持续。不能否认，在不同经济形态下，金融风险形成、发生和表现形式等存在明显的差异性，防范手段也表现出不同形式。但是，经济规律告诉我们，任何经济现象的差异性背后均存在联系性，并具有实现目标内在要求的相似性或本质性，要抓好体现本质性中的关键环节风险防控。一是守牢“熟悉和了解你的客户”的基本原则。在加大专门人才储备力度的基础上，加快改造和完善客户选择评估模式和机制，做到选准客户和合作好客户，与数字经济客户的合作，既尽力而为又量力而行，避免一哄而上、盲目发展可能形成的风险隐患。二是优化对借贷资金穿透管控的流程与机制。主要采取建立制度的方式，提高同一金融机构之间协调运行能力，改善不同金融机构之间合作运行状况，透明客户或关联客户，在不同金融机构资金转移的过程，确保借贷资金按用途使用，以真实的商品交易为基础，保证资金安全运行。三是坚持在快速反应中丰富风险处置手段。对已经出现的风险快速反应、果断处置，并坚持转化、清收与财务消化相结合。转化成为主导方式，清收成为常有状态，坏账核销成为辅助手段，体现防风险于未然的管理理念与行为状态，避免风险因长期积累、错失最佳转化时机而最终形成损失的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(杜静系资深财经评论人、原银监会“三个办法一个指引”起草专家之一；杜磊系武汉金控集团资产管理部副部长)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637039616.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：将统筹开展提高央企控股公司质量行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637038369.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　距离2020年6月份国资委在央企和地方国有重点企业开展对标世界一流管理提升行动（以下简称“对标提升行动”）已有近两年时间，今年作为国企改革三年行动的收官之年，对标提升行动也进入评估深化、落地见效的关键阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月25日，国资委举行媒体通气会，通报国有企业对标世界一流管理提升行动有关情况。国资委副主任翁杰明介绍，对标提升行动开展以来，国资委和国有重点企业强化责任、狠抓落实，各项工作取得积极进展和成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;96家央企&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;平均完成进度92.01%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年底，96家中央企业对标提升行动平均完成进度达92.01%；地方国有重点企业平均完成进度达81.62%。企业效率效益效能显著提升，2021年中央企业营业收入利润率6.8%、成本费用利润率7.1%、人工成本利润率80.7%，较对标提升行动之初，分别提高2.3个百分点、2.4个百分点、26.8个百分点，全员劳动生产率人均达到69.4万元，增幅32.2%，是全社会平均水平的5倍多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者了解到，自对标提升行动开展以来，为全力推动各项任务落实落地，国资委将对标提升行动纳入中央企业改革三年行动重点任务考核和督导，考核结果与中央企业负责人经营业绩考核挂钩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地国资委也结合本地实际，采取多种有力有效措施，推动所监管企业强化管理能力、提升管理效能。如上海市积极推进管理提升质量强企专项行动，山西省全面开展提质增效三年行动，河北省深入实施“学标杆、赶标杆、创标杆”行动，推动对标提升行动走深走实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是国企改革三年行动的攻坚之年、收官之年，而对标提升行动也进入评估深化、落地见效的关键阶段。对此，翁杰明称，下一步，国资委将着眼目标导向、问题导向，持续深入推进国有企业管理体系和管理能力现代化，为建设世界一流企业提供坚强支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，在抓好统筹推进方面，将对标提升行动与深化世界一流创建示范行动、对标世界一流企业价值创造行动紧密结合，与稳增长、防风险、促改革、提质增效、瘦身健体、综合治理等工作有机联动。今年国资委将统筹开展合规管理强化年、投资管理专项提升行动、国资监管数字化智能化提升专项行动、提高央企控股上市公司质量主题行动、“三化合一”内控体系建设等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在抓好巩固提升方面，建立健全管理提升长效机制，指导企业完善对标数据，优化管理指标，形成管理闭环，以系统完备的制度巩固管理提升成果，确保“收官不收兵”。此外，还要抓好总结提炼以及典型推广工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业联合会研究部研究员刘兴国在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8jVsagtsay.png"/&gt;》记者采访时表示，这一系列举措能有效提升央企的管理能力与管理水平，降低企业经营的风险，促进央企提高发展质量。与此同时，国资监管数字化智能化提升，有助于加强国资委对央企的监管，也有助于推动合规管理强化和投资管理提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本市场助央企上市公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;治理效能提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对国资委提出的今年将统筹开展“提高央企控股上市公司质量主题行动”这一工作，刘兴国认为，上市公司既是央企标杆，也是央企资产和业务的主要承载主体，央企的收入、利润、资产多数都来自上市公司。所以，抓好央企控股上市公司的发展质量，对提升央企整体发展质量显得特别重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阳光时代律师事务所高级合伙人、国企混改与员工持股研究中心负责人朱昌明表示，总体来看，部分央企控股上市公司在发展中仍然存在产业结构不合理、资本运营能力不强、价值创造能力有待提高等问题。此次国资委统筹开展提高央企控股上市公司质量主题行动，可以为国资央企改革和经济高质量发展提供有力支撑，即通过进一步提升上市公司治理水平，解决上市公司突出问题，优化上市公司产业结构，进而支持上市公司做优做强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合数据显示，截至2月25日收盘，以上市公司最终控制方作为统计依据，A股央企国资控股上市公司共276家，总市值约12.07万亿元。整体上看，虽然央企国资控股上市公司数量尚不足A股上市公司总数的6%，但其总市值约占A股总市值的12.74%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场如何提升央企控股上市公司治理效能？朱昌明认为，资本市场最重要的价格发现功能实现了对公司管理层经营能力的评价，推动公司经营者能上能下；通过上市公司股权激励和其他激励机制实现对公司经营者的激励约束功能，推动公司经营者收入能增能减；资本市场可以实现资本的高效流动，对公司治理、重组整合发挥重要作用，是监督和筛选不合格经营者最有效的手段；资本市场为中小股东参与公司治理提供低成本、高效率的手段，有效提升了中小股东参与公司治理的意愿与能力，进一步倒逼上市公司治理效能的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘兴国表示，资本市场至少从两方面推动央企控股上市公司治理效能提升。一方面，监管部门对资本市场的上市公司有更高的治理要求，在严格的治理规范和强制性约束下，企业必须不断提高自身治理水平；另一方面，作为上市公司，在投资者等公众的公开监督下，企业需高度重视公司治理，以完善的公司治理，吸引更多投资者的认同与支持。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637038369.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委今年将开展 提高央企控股上市公司质量主题行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637038445.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月25日，国务院国资委召开国有企业对标世界一流管理提升行动媒体通气会，国务院国有企业改革领导小组办公室副主任、国资委副主任翁杰明表示，今年国资委将统筹开展合规管理强化年、投资管理专项提升行动、国资监管数字化智能化提升专项行动、提高央企控股上市公司质量主题行动、“三化合一”内控体系建设等工作。同时，建立健全管理提升长效机制，以系统完备的制度巩固管理提升成果，确保“收官不收兵”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明表示，国资委于2020年6月在中央企业和地方国有重点企业开展对标世界一流管理提升行动（简称“对标提升行动”），对标提升行动开展以来，国资委和国有重点企业强化责任、狠抓落实，各项工作取得积极进展和成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至2021年底，96家中央企业对标提升行动平均完成进度达92.01%；地方国有重点企业平均完成进度达81.62%。企业效率效益效能显著提升，2021年中央企业营业收入利润率6.8%、成本费用利润率7.1%、人工成本利润率80.7%，较对标提升行动之初，分别提高2.3个百分点、2.4个百分点、26.8个百分点，全员劳动生产率人均达到69.4万元，增幅为32.2%，是全社会平均水平的5倍多。企业管理体系持续完善，企业管理能力不断提升，企业管理标杆创先争优，企业管理价值充分彰显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年是国企改革三年行动的攻坚之年、收官之年，对标世界一流管理提升行动也进入评估深化、落地见效的关键阶段。”翁杰明表示，下一步，将着眼目标导向、问题导向，持续深入推进国有企业管理体系和管理能力现代化，为建设世界一流企业提供坚强支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，国家能源投资集团、中国远洋海运集团、潍柴集团等多家企业介绍了对标提升行动的相关经验做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家能源投资集团党组成员、副总经理杨吉平表示，与四年前重组成立时相比，集团公司营业收入、利润总额均增长36%，全员劳动生产率增长33%，综合实力稳居全球同类企业前列。在新能源投资方面，2021年新能源开工1968万千瓦、新增装机1089万千瓦，均创历史最高水平，风电装机规模保持世界第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国远洋海运集团党组成员、副总经理冯波表示，下一步，集团将继续按照国资委的总体部署，将对标管理提升行动走深走实，坚定不移深化国企改革，锲而不舍打造世界一流企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;92.01%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;96家中央企业对标提升行动平均完成进度达92.01%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637038445.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>实打实兑现科技成果转化政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220227/c637040795.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220227/c637040795.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部原副部长朱光耀：2022年影响全球经济的四大挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220227/c637041028.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财联社（上海，记者 刘超凤）讯，近日，财政部原副部长朱光耀在“德邦证券2022年春季经济与投资峰会”中发表演讲，分析了2022年全球经济形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，2022年伊始，中国经济发展的外部环境，确实如同中央经济工作会议的判断，极其复杂、严峻和不确定。我们要把握外部环境的挑战，必须清醒认识、准确判断和有效应对以下四个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，新冠疫情发展对全球经济的影响仍旧具有相当程度的不确定性和复杂性；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二，美联储货币政策的急转弯对全球经济，特别是金融市场的外溢性影响；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，一些人以意识形态发难，企图分割全球互联网，在关键产品芯片上另起炉灶，对有不同意识形态意见的国家进行封锁、制裁，导致全球供应链被分割；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，地缘政治对全球经济的影响，特别是乌东形势变化，可能对欧洲乃至全球经济稳定发展造成新的重大的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新冠疫情影响巨大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时至今日，新冠疫情已经在全球蔓延了两年时间，对世界人民的身体健康及全球经济造成了严重摧残，这是一场世纪性的全球卫生危机。它对人类的健康、全球的治理体系、全球的经济和金融的稳定发展都造成了巨大破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱光耀表示，疫情对2022年的世界经济影响，特别是对最不发达地区、国家和人民的影响是非常巨大的。我们必须同心协力，用多边主义的合作精神，团结应对，最终战胜疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美联储货币政策急转弯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球供应链由于疫情出现拥堵，甚至在某一个阶段出现断裂，这是客观事实。但是美国通货膨胀率如此高涨而且持续相当长一段时间，现在来看绝不是短期现象，而是实际的经济金融状况的反映，根本原因是美国货币的过度发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去一年，美联储始终认为美国的通货膨胀高企是短时间的，而且它也试图用一些技术措施对通货膨胀压力进行调和，但是“短期论”是站不住脚的。纽约联储研究表明，2023年美国的CPI指数仍旧维持在6%高位，在2025年也会维持在4%的水平，这种状况必须加以改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何改变这种情况？朱光耀认为，第一、美国的联邦储备银行购买债券量要减少，把购买量降为零；第二、要提高美国联邦储备银行的基准利率；第三步要缩减美联储的资产负债表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据美联储历史上的运作规律，这些措施通常是有一段间歇期的。首先，要观察3月份美联储提高利率的具体数字，从中可以反映出美联储官员对美国货币政策调整的急迫性程度到底有多高，影响有多大；其次，观察是否如同部分美联储的理事所说，会在7月份将美联储的基准利率提高到1%的同时，开始缩减美联储的资产负债表，这对美国自身的经济影响将非常巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱光耀还表示，我们也要提高对欧元区货币政策的关注。能不能继续维持目前基准利率-0.5%的水平，这是对欧元区的挑战，欧央行需要逐步调整货币政策，应对膨胀压力，同时保持欧元区的复苏势头。但是这个挑战如何把握还是一个未知数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前美国已同14家中央银行签订了货币互换协议，但是同其他的市场参与方没有货币安排。在市场出现突变、美元流动性急剧短缺情况下，我们必须高度警惕对于新兴市场国家的冲击。在这种情况下，加强世界主要经济体宏观政策，特别是财政政策和货币政策的沟通交流，就变得极为紧迫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;互联网和芯片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱光耀表示，我们现在看到，美国一些人试图以意识形态划线建立所谓的“未来互联网联盟”。它的基础就是特朗普政府提出的所谓清洁网络计划，以意识形态划线，分割全球互联网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此相关的是全球芯片供应链的问题。由于当前全球芯片生产80%集中在东亚地区，这对美国和欧洲形成了巨大压力：美国要拿出520亿美元在美国推广芯片生产，欧盟也拿出了430亿欧元在欧盟地区发展芯片发展。这种思路造成全球芯片供应链被分割、互联网被分割，这是非常危险的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种挑战我们必须加以应对，而且必须通过政策沟通交流来明确态度，因为互联网就是互联互通，美国以意识形态划线的行为最终对自身利益也将形成巨大伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地缘政治&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯为了保护自身的安全利益，与美国和北约谈判，要求乌克兰不能加入北约，并要求北约回到1997年的状态，形成确保俄罗斯安全的欧洲地缘政治新格局。而美国和北约则坚持以成员国意志来决定，所以俄罗斯同美国和北约的谈判毫无进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近乌克兰的东部地区冲突加剧，这种地缘政治冲突的急剧发展会对全球的能源市场价格产生很大影响，因为俄罗斯是全球的最主要石油输出国和欧洲的重要油气输入国，在这种情况下，全球的能源市场和能源价格必然受到极大冲击，2008年全球金融危机之前国际石油价格每桶高达148美元的特殊情况会不会出现值得高度警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，美国威胁要把俄罗斯赶出国际银行结算系统，如果欧洲也参与制裁的话，这种情况将会是地缘政治的新发展、新变化，而且是急剧变化，会超出我们的事先预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，我们要坚持“稳字当头，稳中求进”的总基调，把中国经济发展好，保持我们经济健康稳定地向前发展，以自身发展的稳定性来战胜外部环境急剧不确定性的挑战。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220227/c637041028.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3333亿元税收“红包”背后：代表委员建议提案为企业研发减负</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220227/c637041169.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　办理全国人大代表建议和政协委员提案，是政府科学民主决策、更好履职为民的内在要求。去年国务院部门共办理代表建议8666件、委员提案5718件，分别占建议、提案总数的96.4%和93.4%，吸纳代表委员意见建议4300多条，出台相关政策措施1600多项，推动了经济发展和民生改善等重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了展现建议、提案从“纸上”落到“地上”的工作进展，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;财经采访了相关人大代表、政协委员与部委单位，挖掘政策举措出台背后的故事，推出了“民有所呼 政有所应”部委建议提案办理工作系列报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这纸感谢函既是对全国人大代表履职的认可，也是政府部门能力提升的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“感谢您和其他代表对税收工作提出的宝贵建议……”2月24日，受河北省税务局委托，邯郸市税务局党委书记、局长李亚松将一份来自国家税务总局的感谢函送到了全国人大代表、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300138','&amp;#x6668;&amp;#x5149;&amp;#x751F;&amp;#x7269;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300138/"&gt;晨光生物&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300138/"&gt;300138&lt;/a&gt;）科技集团股份有限公司董事长兼总经理卢庆国的手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来，我根据一线调研走访情况，一直在关注和呼吁鼓励科技创新，提高企业的研发费用加计扣除比例。”作为全国人大代表，卢庆国履职调研带来的建议，从“纸上”落到了“地上”，形成了“真金白银”的税收红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“没想到自己的议案，让自己的企业受益，也让全国这么多的高新技术企业享受政策红利，享受到了实实在在的实惠，加计扣除比例不断提高、覆盖面不断扩大，持续有效激励了企业增加研发投入的力度，促进了产品研发迭代升级和企业创新发展。”卢庆国告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实体经济是一国经济的立身之本，制造业作为实体经济的主体，是立国之本、强国之基。多年来，我国制造业在一些重要领域已跻身世界先进水平，但基础配套能力不足、创新能力整体偏弱、部分关键核心技术缺失等问题仍然存在，制约着我国制造业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业要转型升级，需要税收红利“真金白银”的有力支持。近年来，不少人大代表、政协委员围绕“税收支持企业创新发展”提出相关建议提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年全国两会上，全国人大代表、无锡&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000581','&amp;#x5A01;&amp;#x5B5A;&amp;#x9AD8;&amp;#x79D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000581/"&gt;威孚高科&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000581/"&gt;000581&lt;/a&gt;）技集团股份有限公司汽车零部件事业部工程部经理赵伟提交了“打好关键核心技术攻坚战”“完善税收政策，扶持高端装备国产化”等建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“核心技术是国之重器，最关键最核心的技术要立足自主创新、自立自强。”长期从事技术研发工作的赵伟表示，新冠肺炎疫情对全球的制造业造成冲击，很多企业的产业链因国外企业的断供而受到了影响，中国产业的自主可控越来越迫切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民有所呼，政有所应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，国家税务总局会同财政部、科技部制发《关于提高研究开发费用税前加计扣除比例的通知》，将所有企业研发费用加计扣除比例提高到75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年3月24日，国务院常务会议决定，今年1月1日起，将制造业企业研发费用加计扣除比例由75%提高至100%。4月7日，财政部、税务总局发布《关于进一步完善研发费用税前加计扣除政策的公告》，进一步明确企业研发费用税前加计扣除政策有关问题。这将有效降低制造业企业负担，激发企业在研发方面加大投入力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同年9月，国家税务总局发布《关于进一步落实研发费用加计扣除政策有关问题的公告》（以下简称《公告》），在允许企业10月份纳税申报期享受上半年研发费用加计扣除的基础上，2021年10月份纳税申报期再增加一个季度优惠。同时优化简化研发支出辅助账样式，调整优化计算方法，促进企业提前享受研发费用加计扣除优惠，增加流动资金，缓解资金压力，减轻办税负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局数据显示，2021年，企业提前享受研发费用加计扣除政策减免税额3333亿元，进一步降低了企业研发成本、增加了现金流，增强了企业创新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年，减税降费新政的出台，为我们制造业创新发展打了一剂‘强心剂’，也充分说明我们代表的建议和国家的政策考量高度契合，让我感到光荣和自豪的同时，又深深地体会到了作为人大代表那份沉甸甸的使命和责任。”赵伟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税收红利给予企业发展的坚定动力和充足底气。”谈到企业未来的发展，卢庆国信心满满地说：“我们一定积极响应好政策，在研发上加大力度，让研发创新成为企业发展的根本，为国家科技创新事业以及经济高质量发展贡献一份力量。”&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220227/c637041169.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>历史性时刻！A股投资者突破2亿大关，近6年月均百万人入场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637039645.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;突破2亿大关！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国结算2月25日发布消息称，自2019年3月突破1.5亿以来，A股投资者数量不断增长，到2022年2月25日已达20000.87万――相比20多年时间突破1亿，A股投资者数量从1亿增至2亿仅用6年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资者“跑步入市”的这6年，也是A股市场快速发展的6年：总市值突破90万亿元、日均成交额持续提升、两融规模快速增长，同时包括科创板、北交所在内的资本市场制度建设持续完善，投资者保护工作逐渐成为各方共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6年蝶变 A股总市值超90万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　历史数据显示，A股投资者数量在2016年1月正式突破1亿。从1990年12月上交所建立开始算起，第一个1亿投资者的积累大概花了26年。2016年1月至今，第2个1亿投资者的积累大概用了6年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资者数量从1亿增至2亿的同时，A股市场也发生着巨大变化，A股总市值不断提升。数据显示，A股总市值从2016年末的53.82万亿元到2017年年末的60.72万亿元，再到截至2022年2月25日最新的91.98万亿元，A股总市值已超过90万亿元。A股上市公司家数也从2016年末的3034家增至最新的4732家，增加了1698家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;近年来A股总市值变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/8c2f44c9cec6795f" id="98c0141d3b059090b26d272b0cd6c2e2" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，成交额也发生一定变化。数据显示，2016年全年，A股成交总额为126.51万亿元，日均成交额为5184.95亿元，日均换手率为2.73%。2021年全年，A股成交总额达257.18万亿元，日均成交额达10583.74亿元，相较2016年增长超1倍，日均换手率为2.78%，变化不大。2022年以来，A股34个交易日成交总额达34.14万亿元，日均成交额为10041.25亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;近年来A股成交统计&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/dc27288fe9f9b102" id="faf6b9b68f275c795e891241eb1f92a2" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，两融规模也发生一定变化，数据显示，两融余额从2016年末的9392.49亿元增长至2021年末的18321.91亿元，增长近1倍。截至2022年2月24日，两融余额最新报17271.21亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;近年来两融余额情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/7b5210a8abee2436" id="b944a04cd5c0fc8db2132e8462b35c84" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，从基金规模和基民数量来看，也有巨大飞跃。中国证券投资基金业协会数据显示，截至2016年末，公募基金数量为3867只，基金规模为9.16万亿元；而2021年末，公募基金数量为9288只，基金规模达25.56万亿元。中国证券投资基金业协会去年发布的《全国公募基金投资者状况调查报告（2019年度）》显示，截至2019年12月底，中国公募基金场外自然人投资者账户数为6.0675亿个，即基民人数在2019年末已超过6亿。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/4b03d7da002c9b0d" id="a0268975526bfab98fdd752fcc05d770" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;截至2021年12月公募基金数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来源：中国证券投资基金业协会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本市场改革持续完善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资者数量从1亿增至2亿的这6年，也是A股基础设施建设快速发展完善的6年：从深化新三板改革到科创板设立，从创业板注册制落地到深市主板、中小板合并，再到新《证券法》实施、投资者保护持续加强等，A股自身的不断完善成了居民加大权益资产配置的强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年，新三板市场迅速扩容，到年底挂牌公司总数突破1万家。2021年下半年，在持续改革基础上，新三板原精选层升级成如今的“北京证券交易所”，成为境内第三家证券交易所，A股投资者可选择的投资机会进一步丰富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年7月科创板鸣锣开市，吸引了科创类企业纷至沓来，不到3年时间上市企业总数达到近400家；2020年创业板注册制推行，使得资本市场深化改革开始逐渐延伸至存量市场，不到1年后深市主板中小板宣布合并；不久前的2022年1月28日，证监会宣布年内将制定首次公开发行股票注册管理办法，预示着投资者全面注册制已为期不远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在多层次资本市场不断完善的同时，作为资本市场“根本大法”的《证券法》也完成“大修”并于2020年3月1日正式实施。新《证券法》增设投资者保护专章，对于加大处罚力度、提高违法成本、建立代表人诉讼制度等备受投资者关注的话题均予以明确。随着2021年11月全国首例证券集体诉讼案“康美药业案”一审判决落地，集体诉讼制度威力初显，逾5.2万名投资者共判获赔约24.59亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投教工作不断发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强基础制度建设和严监管同时，针对投资者开展的各类投教服务活动也成为近年来业内持续发力的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2018年到2021年，中证中小投资者服务中心联合其他机构主办的中小投资者服务论坛已举行了4届，为不断推动形成中小投资者保护新机制、保护投资者合法权益、构建资本市场良好生态作出了积极贡献。在2021年9月召开的第四届中小投资者服务论坛上，监管部门密集发声，传递出包括推动制定《上市公司监督管理条例》、完善投资者保护司法规则、深入推进公司治理专项行动、有序推进特别代表人诉讼工作常态化开展等监管新动向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年9月，证监会启动证券期货投资者教育基地建设工作，4年时间全国范围内投教基地已达199家。在2019年“5 15全国投资者保护宣传日”上，中国证券业协会向行业发出“投资者教育进百校”行动倡议书，两年多时间里便有75家证券公司走入1000余所大、中、小学开展投教活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前证监会召开了2022年投资者保护工作会议，会议要求2022年投保工作要围绕“稳增长、防风险、促改革”的目标，进一步健全投资者保护的制度机制、监管体系，以更加精准务实的举措，不断提升投资者权益保护的有效性，更好地服务资本市场高质量发展。进一步畅通投资者依法维权追偿渠道，完善投资者保护基础制度，引导督促市场经营机构主动做好投保工作，培育理性投资者队伍，夯实投保工作基础保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：于红波&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637039645.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预算执行“期中考”：财政收入呈现恢复性增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637039954.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，是“十四五”规划开局之年，是全面建设社会主义现代化国家新征程开启之年。特殊之年，保障经济社会发展的财政预算收支情况怎样？预算执行效果如何？2021年8月，十三届全国人大常委会第三十次会议听取了国务院关于2021年以来预算执行情况的报告，并对报告进行了审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，2021年1—7月，全国一般公共预算收入137716亿元，同比增长20%，与2019年同期相比增长9.6%。其中，中央一般公共预算收入64658亿元，同比增长20.7%，与2019年同期相比增长7%；地方一般公共预算本级收入73058亿元，同比增长19.5%，与2019年同期相比增长12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部副部长许宏才表示，财政收入呈现恢复性增长，反映我国经济恢复取得明显成效；同比增速较高主要是由于2020年受疫情影响同期收入基数较低的不可比因素以及当前工业生产者出厂价格指数上涨等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央高度重视地方政府债务风险防控工作。当前，各地政府债务资金运行情况如何？报告显示，截至2021年7月底，已下达新增债券额度42676亿元，累计发行18833亿元，其中一般债券、专项债券分别发行5287亿元、13546亿元。地方政府债务资金的使用和监管问题，是常委会组成人员和列席会议的同志讨论的焦点。有的与会人员提出，要严格按照“资金跟着项目走”的原则，坚持专款专用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步财政重点工作如何安排，不仅关系着国家的“钱袋子”，更关系到百姓的生活质量和“幸福指数”。报告介绍了下一步财政重点工作安排：一是积极的财政政策要提升政策效能，二是全面落实政府过紧日子要求，三是兜牢兜实基层“三保”底线，四是防范化解地方政府债务风险，五是深化财税体制改革，六是加大财会监督力度。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637039954.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通一体化率先突破 经济效应渐次显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637038368.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　编者按：2022年2月26日是京津冀协同发展战略实施八周年。八年来，京津冀三地坚持优势互补、主动打破“固守一亩三分地”的思维，从交通路网、生态环保、公共服务到产业协同等重点领域发力，逐渐勾勒出一幅区域高质量协同发展画卷。近日，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者实地走访京津冀三地，感受这一历史性工程正在发生的深刻变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“进出京只需要出示有‘通勤’标识的健康宝二维码就可以快速通行。”家住燕郊而工作地点在北京城市副中心的佳龙（化名）告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者，这为自己两地往返增加了便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　佳龙的经历只是京津冀协同发展的缩影。作为基础和先导，交通是京津冀协同发展过程中率先突破的重点领域之一。八年来，京津冀三地着力推动并基本形成“四纵四横一环”综合运输大通道，全面打通千秋之城雄安“四纵三横”交通大动脉，在廊坊北三县与通州区互联互通方面取得新突破，“轨道上的京津冀”也已初步形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八年时间的大力建设，京津冀交通一体化不仅提升了三地的交通密度，压缩了三地间的通勤时间，还为京津冀的经济社会发展和人员交往提供了前提条件，在带动基础设施投资，推动招商引资，提升产业竞争力等方面为京津冀提供了经济效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;交通一体化率先突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“通勤圈”愈发快捷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八年来，京津冀交通一体化加速建设，随着京张高铁、津秦高铁、京沈高铁、京雄城际等建成通车，津秦、津保高铁相继开通，京津冀交通一体化“四纵四横一环”综合运输大通道基本形成，“轨道上的京津冀”主骨架基本成型。河北省交通运输厅党组成员、副厅长戴为民在近日指出，京津冀交通一体化实现了率先突破，并向广度深度拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，北京在持续疏解非首都功能的同时，也在积极推动首都“通勤圈”建设。目前，京张高铁开通运营，京哈高铁全线贯通。城际铁路联络线一期、京唐城际铁路建设有序推进，大兴国际机场北线高速公路全线贯通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者通过实地走访还了解到，虽尚未确定通车时间，当前大兴机场北线高速西延工程基本施工已经完成，指示路牌已在道路上铺设。据悉，西延工程将连接京雄支线，串联京雄高速和京港澳高速，实现北京城区与天津、河北保定等地互联互通。而大兴机场北线的东延工程已在2021年通车，串联起了廊坊临空经济区、G95首都环线高速和廊坊市区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天津在交通一体化方面重点聚焦轨道交通。目前，津秦、津保高铁相继开通，实现滨海-北京1小时公交化通达。此外，随着绕城高速、塘承高速新区段、津石高速天津东段全线建成贯通，一系列公路“断头路”得到有效疏通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北的交通建设成效则更加显著。随着京秦高速京冀、冀津接线段贯通，密涿高速万庄连接线、燕郊潮白河大桥通车，北三县与北京通州区交通瓶颈得到较大缓解。记者从多位廊坊居民口中了解到，去年燕郊西出口立体交通枢纽通车后，较大程度的减少了进度通州区的通勤时间。随着城市副中心发展步伐持续加快，在通州区工作上学，回廊坊居住休息成为了许多在京工作者的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据戴为民介绍，当前，河北与京津打通拓宽“对接路”34条段、2089公里，与京津连通干线公路达到47条、74个接口。首都地区环线高速（北京大外环）、太行山高速等重点项目实现建成通车。全省高速公路通车里程达到8087公里，实现县县通高速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“通勤圈”经济效应逐渐显现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《河北省2022年省重点建设项目名单》显示，2022年河北重点建设项目总投资1.12万亿元，也将北京轨道交通22号线（平谷线）河北段等交通基建项目列入其中。据河北省2022年政府工作报告，今年河北还将强化交通互联互通，谋划组建京津冀陆海空港联盟，提升京津冀机场群协同水平，推进石衡沧港、津兴、长邯聊等项目建设，力促雄商、雄忻高铁尽早开工，京唐城际、遵秦高速建成通车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在京津冀协同战略中，轨道交通领域的项目规划早、投资力度大。而河北则是京津冀推进交通一体化下受益最大的。”中国社会科学院工业经济研究所研究员、中国区域经济学会副会长兼秘书长陈耀对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者表示，由于河北的土地面积远大于北京和天津，其深度参与了京津冀协同战略中诸多重大轨道交通路网的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市发改委指出，在2021年，北京企业对“通勤圈”投资次数是2015年的2.4倍，“通勤圈”作为北京产业发展腹地作用显现。在陈耀看来，随着京津冀交通一体化工作持续推进，三地的交通密度不断提升，通勤时间愈发压缩，都为京津冀的经济社会发展和人员交往提供了前提条件。比如京张高铁的建成与冬奥会的召开都促进了京张高铁沿线的配套设施建设。服务于京津冀三地的大兴机场在便捷航运的同时，其在建的大兴国际机场综合保税区与临空经济区也将持续带动北京大兴区与河北的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在陆上交通建设持续推进的同时，津冀港口群协作的成效也日益凸显。据戴为民介绍，目前河北全省沿海港口生产性泊位242个，港口设计通过能力达11.3亿吨，年吞吐量突破12亿吨。河北港口集团与天津集团签署战略合作协议，冀津港口间集装箱外贸内支线统筹调度，形成干支联动、相互支撑的有力格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来滨海新区将打造京津冀高效便捷‘出海口’。”前述滨海新区发改委有关负责人向记者表示，新区将用好自由贸易试验区与港口优势叠加效应，在深化京津冀通关一体化改革基础上，继续提升口岸进出口通关效率，做大京津冀外贸规模。深化京津冀港口群协作，做强环渤海内支线，开拓京津冀和“三北”地区航线资源，加强海、铁、路、空联动，推动形成干支联动的东北亚国际集装箱转运新中心和过境运输的集散中心。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637038368.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国股转公司、北交所联合沪深交易所、中国结算 就退市实施办法公开征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637038179.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本网讯记者张弛报道为适应注册制改革和常态化退市的要求，保护投资者交易权利、防范市场风险，落实《关于完善上市公司退市后监管工作的指导意见》(以下简称《指导意见》)，在中国证监会的指导下，上海证券交易所、深圳证券交易所、北京证券交易所(以下统称“交易所”)和全国中小企业股份转让系统有限责任公司(以下简称“全国股转公司”)、中国证券登记结算有限责任公司(以下简称“中国结算”)联合起草了《关于退市公司进入退市板块挂牌转让的实施办法》(以下简称《实施办法》)，并于2月25日起向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，本次《实施办法》的起草坚持稳中求进、实事求是、发挥合力的原则，对于原实践中存在问题、运行不畅的规定进行了有针对性地优化调整。由于退市公司管理涉及到跨市场、跨平台的协调，本次规则由交易所、全国股转公司和中国结算等五方主体联合起草，强化了各方的协同配合，弥补了原有关安排散见于各自自律规则中的弊端，有利于市场主体充分明确相关要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，《实施办法》包括总则、交易所退出安排、退市公司股票确权登记程序、股票挂牌与转让、自律管理、附则等六个部分，主要内容包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是大幅简化了退市公司挂牌要求。在原则性要求退市公司应当在摘牌后45个交易日进入退市板块挂牌转让的要求保持不变的基础上，简化了挂牌要求，明确退市公司不配合办理相关事宜的情况下，由主办券商“驱动”退市公司挂牌，避免了因退市公司消极应对，导致长期无法挂牌的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是主办券商承接机制制度化。明确退市公司主办券商确定的基本原则，提前最终确定主办券商的时间，增加证券公司主动承接纳入分类评价的机制，有效解决长期以来退市公司确定主办券商困难、证券公司不愿意承接退市公司等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是优化股票确权登记程序。确定了股票确权登记“简化程序、数据共享、线上办理”的总体安排。整体优化退市公司挂牌确权登记程序，实现“让信息多跑路、群众少跑腿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是明确挂牌后的主要制度安排。规定了退市公司实施重大资产重组、股票发行的条件，对退市公司的规范运行实施正向激励；明确了退市公司自律管理措施及退市公司强制退出的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是匹配适度的投资者门槛。鉴于退市公司投资风险较大，为更好地保护中小投资者利益，防范风险、抑制炒作，并基于沪深交易所退市整理期投资者适当性制度良好运行的实践，《实施办法》延续了退市整理期投资者适当性要求,即个人投资者需满足2年股票交易经验、50万元证券类资产的要求，未满足要求的个人投资者仍可买卖原公司股票。与此同时，基于不影响原中小投资者利益的考虑，实施新老划断，规则生效前已开通交易权限的投资者可以继续买卖退市板块所有公司的股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，交易所、全国股转公司和中国结算将结合各方反馈意见，对《实施办法》进行调整完善，成熟后将尽快发布实施。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220226/c637038179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>