<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 04 Apr 2020 04:41:10 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>复产复工春招春游――中国各地经济社会逐渐恢复活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086014.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619086014.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首批“监管沙盒”项目运营金融科技风险将有效控制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085879.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085879.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际货币基金组织：近900亿美元从新兴经济体流出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085851.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085851.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>特别国债在路上 控制地方存量债务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085813.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行应对体现专业性，有利于复工复产及发展实体经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085295.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085295.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：实施延期还款的中小微企业贷款本息逾7000亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200403/c619082422.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200403/c619082422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>东方金诚王青：逾十年来首次下调超储利率 敦促银行加大对企业信贷投放力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200403/c619081679.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200403/c619081679.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国创业孵化机构平均复工率已达92%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085913.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为深入学习贯彻习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上的重要讲话精神，落实《国务院办公厅关于进一步精简审批优化服务精准稳妥推进企业复工复产的通知》精神，火炬中心研究印发了《科技部火炬中心关于做好创业孵化机构科学防疫推进创业企业有序复工复产保持创新创业活力的通知》，推动创业孵化机构疫情防控和复工复产“两手抓”，继续保持创新创业活力，促进稳定就业，培育壮大新动能，推动经济实现逆势发展、更高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广大创业孵化机构在科学防疫的同时，有序推动复工复产。截至3月24日，根据火炬中心创业孵化机构复工复产监测上报数据，全国1.3万家科技企业孵化器、众创空间和大学科技园等创业孵化机构中，共有9860家填报了复工复产监测数据。科技企业孵化器共有4252家填报数据，复工率为95.7%；在孵企业累计复工14.6万家，复工率为74.4%；在孵企业累计复工人数188.2万人，复工率为72.3%。众创空间共有5512家填报数据，复工率为88.5%；在孵企业和创业团队累计复工14.8万家，复工率为50.7%；在孵企业和创业团队累计复工人数76万人，复工率为55.5%。大学科技园共有96家填报数据，复工率为93.8%；在孵企业累计复工5971家，复工率为68.4%；在孵企业累计复工人数8.2万人，复工率为60.6%。浙江、江苏、上海等地孵化器内在孵企业复工率和在孵企业人员复工率均超过80%，稳就业效果显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，为减轻中小企业的经营压力和负担，各地方出台多项政策，引导和支持创业孵化机构为在孵企业减免房租。截至3月24日，2020年全国创业孵化机构为在孵企业减免房租总金额达到21.1亿元，创业孵化机构获得各类政策补贴资金达2.9亿元。江苏、陕西、广东等地对疫情防控期间减免企业房租的创业孵化机构，给予直接资金补助或在考核评价中优先予以资金支持。黑龙江、甘肃省科技厅利用网络平台直播，对全省众创空间开展线上培训和交流互动。北京、天津、浙江、江苏、成都等地的科技企业孵化器协会发布倡议书，号召创业孵化机构为在孵企业和团队适当减免房租，与广大创业企业和创业者共克时艰。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085913.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：外商在华投资预期趋稳 投资信心正加快恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085912.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经4月3日讯 商务部今日召开应对疫情稳外资网上专题新闻发布会，邀请商务部外资司司长宗长青，副司长朱冰回答记者提问，商务部办公厅副主任、新闻发言人高峰主持发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：目前，在华外资企业复工复产情况如何？吸引外资有何新动向，海外疫情对招商引资有哪些影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外资司司长宗长青：关于外资企业复工复产的问题。据外贸外资协调机制监测，外资企业复工复产进程加快，截至3月30日，8756家重点外资企业中，66.9%的企业产能恢复率超过70%，只有14.5%的企业产能恢复率不足50%。从行业看，制造业外资企业复工复产较快，超过7成产能恢复率达到70%以上；约6成的服务业外资企业营业额达到平时的70%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于疫情全球蔓延对吸收外资影响的问题。目前，我国疫情防控形势持续向好，经济社会秩序加快恢复，但疫情在境外呈加速扩散蔓延态势，对我吸引外资以及外资企业复工复产造成了新的负面影响。主要有4个方面：一是企业用人难点从本地转为外籍，国内人员返岗进度加快，但外籍高管、技术人员离境来华受到更多限制。二是物流堵点从国内变成国际，欧美多地港口关闭、航线停飞，空中运力缩减了一半、费用大幅上涨。三是供应链断点从国内移至境外，国内产业链、供应链加快修复，但欧美日韩多处工厂停摆，外资企业所需部分高技术中间件、新材料面临断供。四是出口订单痛点从产能不足变为外需萎缩，境内企业产能逐步恢复，但境外需求下降，订单取消或延迟，对企业经营发展造成了新的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国贸发会议3月26日发布《全球投资趋势监测报告》，对3月8日预测结果2020年全球跨国直接投资下降5%到15%作出了调整，认为受疫情加重的影响，2020年至2021年全球跨国直接投资将大幅下降30%-40%，“蛋糕”大幅缩小，将进一步加剧国际引资竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出，越是在这个时候，越要用全面、辩证、长远的眼光看待我国发展，越要增强信心、坚定信心。我愿重申：我国经济长期向好的基本发展趋势没有变，中国超大市场规模的强大磁吸力没有变，在产业配套、人力资源、基础设施等方面的综合竞争优势没有变，外商长期在华投资经营的信心没有变。在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我们有信心、有决心做好全年稳外资工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据一些专家学者分析，中国疫情率先得到有效控制，大概率成为今年世界经济的“稳定之锚”、“增长之源”。中国美国商会3月25日调查显示，40%的企业将按原计划加大对华投资，这一比例比2月提高了17个百分点，证明外商在华投资预期是趋稳的，投资信心正在加快恢复。谢谢！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085912.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界银行将在未来15个月部署1600亿美元用于应对新冠疫情</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085985.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　厄瓜多尔《商报》4月2日援引埃菲社报道，2日，世界银行发布消息称，将在未来15个月部署1600亿美元用于应对新冠疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月2日，世行执行董事会批准针对发展中国家的首批紧急项目，首批项目总金额19亿美元，将支持25个国家。 世行称为帮助拉美和加勒比地区国家应对此次疫情，将会以不同方式向阿根廷、玻利维亚、厄瓜多尔、海地、多米尼加、巴拉圭和巴拿马等国提供资金帮助。其中，首批紧急项目中拉美地区可获得1亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，世行将额外分配给厄瓜多尔2000万美元，用于购买医疗用品、重症监护病房和隔离室的设备等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085985.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技型企业复工复产态势良好（国务院联防联控机制发布会）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085478.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京4月3日电(记者邱超奕)截至4月2日24时，31个省区市和新疆生产建设兵团现有确诊病例1727例，其中重症病例379例；累计治愈出院病例76571例，累计死亡病例3322例，累计报告确诊病例81620例，现有疑似病例135例。新增无症状感染者60例，当日转为确诊病例7例，全部为境外输入；当日解除医学观察101例，尚在医学观察无症状感染者1027例，其中境外输入221例。4月2日，湖北现有确诊病例降至1000例以下。两例本土新增确诊病例均为境外输入的关联病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3日，国务院联防联控机制召开新闻发布会，介绍科技创新支撑复工复产和经济平稳运行的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，科技部发布《关于科技创新支撑复工复产和经济平稳运行的若干措施》，提出了9方面18条具体措施。科技部副秘书长贺德方介绍，一些举措已经第一时间启动，比如，科技部建立了国家高新区复工复产的一站式信息服务平台，为企业提供政策指导和服务。3月25日和27日，科技部启动科技成果转化“百城百园”行动和“科技助力经济2020”重点专项，已经开展的科技特派员服务春耕、孵化器便利化服务等工作，也在有序落实。在高新区高质量发展、科技型中小企业发展、科技人员服务企业等方面，科技部还将出台支持措施。“全国31个省区市和新疆生产建设兵团全部出台了相关的政策文件，70%的省级科技厅还推出了具体举措。”贺德方说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为支持企业复工复产，在财政部门支持下，我国启动实施“科技助力经济2020”重点专项。科技部资源配置与管理司司长张晓原表示，该重点专项立足于提振经济，支持对复工复产有直接带动作用的科技成果转化落地项目。项目体量适中，实施周期不超过2年。预计重点专项能够支持约3000家企业，绝大多数是中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技部成果转化与区域创新司司长包献华表示，科技部高度重视高新区复工复产，发布了300多项政策以及540多项防疫相关的新技术、新成果。目前承担国家应急攻关的企业中，有2/3来自国家高新区。截至4月1日，169家国家高新区的企业整体复工率达到79%，其中规模以上企业的复工率达到94.2%，有35家国家高新区实现总体复工100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中关村管委会主任翟立新说，中关村有200多家企业参与检测试剂、疫苗、药物等研发生产工作，推出了AI诊疗、智慧测温、消毒和配送机器人、智慧医院等新技术和新产品。截至4月2日，重点监测的3.84万家企业的复工率接近90%，188家中关村科技企业孵化器已有182家实现复工，占比96.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们正在会同财政部门研究制定具体办法，加大对科技型中小企业研发活动的直接支持。同时，通过成果转化引导基金等，引导社会资本加大对科技型中小企业的融资支持。”包献华说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085478.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF总裁呼吁应对疫情须兼顾民众健康和经济发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085904.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社日内瓦4月3日电(记者凌馨)国际货币基金组织(IMF)总裁格奥尔基耶娃3日强调，在应对新冠疫情时，需要兼顾保护民众健康和保持经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　格奥尔基耶娃当天在世界卫生组织举行的视频记者会上表示，新冠疫情带来的危机不同以往，世界正处在比2008年金融危机时更为严重的萧条之中，这场危机需要各国团结应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她表示，IMF和世卫组织呼吁各国决策者兼顾保护民众健康和保持经济发展、稳定就业。各国应将保证公共卫生开支放在首位，保障医疗物资供应；同时也要为本国经济领域提供必要支持，致力于减少失业和企业破产，为经济复苏奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她强调，IMF将优先为更加脆弱的新兴市场和发展中经济体纾困。目前，超过85个国家向IMF提出紧急融资需求。IMF考虑将紧急融资能力提高一倍，同时考虑提供额外流动性的其他办法。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12020062:ｉｍｆ:1.0000---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085904.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部：优化创新“便利化”服务 将疫情影响降到最低</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200403/c619085035.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：在4月3日下午国务院联防联控机制举办的新闻发布会上，科技部资源配置与管理司司长张晓原介绍，为了保证重大科研任务的实施，在优化创新“便利化”服务方面，将疫情的影响降到最低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/884d04f52b5eee0f" id="703c9eff328c8c8556adf645833c9f26" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如依托网络平台开展项目评审这项工作，科技部从2011年的时候就开始了。那个时候，科技部能够做到让申请国家科技计划项目的答辩团队“足不出省”参加评审。这次针对降低疫情影响的需要，进行了进一步升级，实现了让研发团队“足不出户”就可以参加国家科技计划的项目评审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，今年的国家重点研发计划所有项目申报都全面实行无纸化申报，通过信息网络平台在线提交项目申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，科技部还充分考虑疫情时期的特殊情况，探索“容缺申报”的方式，科研人员一时盖不出来的章，可以暂时不盖；需要提供的材料一时提供不了，也可以暂时不提供，等到具备条件后再补充提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：刘亮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200403/c619085035.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企、教育培训、金融、电商专场招聘 19.6万岗位等你来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085947.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京4月4日电（记者孝金波）4月3日至4月9日，人社部百日千万网络招聘专项行动推出国有企业、教育培训、金融、电商四个行业专场招聘，共有2.5万家用人单位提供岗位19.6万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有企业专场由中智公司承办，包括中国核工业集团、中国船舶集团、中国兵器装备集团等2600余家国有企业参加，提供岗位11万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育培训专场由智联招聘承办，包括西南政法大学、北京市海淀区外国语实验学校、学而思、新东方等470余家企事业单位参加，提供岗位2500个，涵盖教师、课程顾问、招生、运营等职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融专场由猎聘承办，包括汇丰银行、宁波银行、国泰君安期货、华泰证券等806家企业参加，共提供岗位4.9万个，其中开设109家金融类国有企业招聘专区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　电商专场由支付宝承办，包括淘宝天猫商家、支付宝小微商家、1688内贸商家、阿里云商家等2.1万家电商企业参加，提供岗位3.4万个，涵盖页面设计、直播客服、技术开发等职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从人社部获悉，3月20日百日千万网络招聘专项行动启动以来，各地人社部门以及各社会参与主体加力推进，招聘行动取得积极进展。截止3月27日，已有102万家用人单位提供804万个就业岗位。各地对专项行动高度重视，普遍成立工作专班，结合实际打造多元参与、特色鲜明的地方活动，策划重点经济区、重大工程项目、重要支柱产业专场招聘，线上加线下、网上加电视等手段综合发力。3月27日至4月2日，人社部百日千万网络招聘专项行动已推出事业单位、公共服务业、IT/互联网、餐饮四个行业专场招聘，2300多家用人单位提供2.2万个岗位。目前，各地在陆续开展专场招聘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;河北：为城镇失业人员提供2100多个岗位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月3日，人社部百日千万网络招聘专项行动河北特色专场推出“城镇失业人员招聘专场”。河北省人社厅根据城镇失业人员特点，精心筛选本地合适的企业和岗位信息，目前已有50多家用人单位，提供销售、财务、行政、企划等类岗位2118个，涉及医药卫生、生产制造、餐饮服务等多个行业。该专场将持续一个月时间，后续还将陆续发布更多企业招聘岗位信息。活动期间，将免费提供简历投递、邀约面试、岗位匹配等服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月4日-4月6日，人社部百日千万网络招聘专项行动陆续推出山西、内蒙古、辽宁特色专场招聘活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;山西：“医药卫生/医疗物资”专场招聘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山西“医药卫生/医疗物资专场招聘”重点针对抗疫物资生产、医药卫生企业急需紧缺岗位开设，共有国药集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600351','&amp;#x4E9A;&amp;#x5B9D;&amp;#x836F;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600351/"&gt;亚宝药业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600351/"&gt;600351&lt;/a&gt;）、晋城市城区医疗集团、河津市人民医院等65家用人单位参加，提供岗位1568个，涉及药学、护理、公共卫生、基础医学、临床医学等专业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;内蒙古：“企业经营管理者网络”专场招聘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内蒙古自治区“企业经营管理者网络专场招聘会”重点面向中小企业管理人才开设，共有万正投资集团、国风网络技术、策义科技等69家用人单位参加，提供岗位3455个，涵盖运营管理、财务会计、法律顾问等多种职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;辽宁：瞄准复工复产急需领域50家重点用工企业参加&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁“山河无恙‘辽’望复工招聘会”重点瞄准复工复产急需领域开设，共有辽宁本源制药、沈阳仪表科学研究院等50家重点用工企业参加，提供岗位2864个，涵盖药物检验、工艺研发、食品生产等多种职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;温馨提示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用人单位和求职者可通过中国公共招聘网（http://job. mohrss.gov.cn）、中国国家人才网（http://newjobs.com.cn）专项行动主会场页面直接进入地方特色专场，或通过主会场就业导引地图进入各省份分会场参与；进入行业招聘专场，可点击主会场页面下方各市场机构LOGO进入市场机构分会场参与。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085947.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央地校企联手出击助就业 多个省市出招发力“云招聘”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085971.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经4月4日讯(记者 畅帅帅)云招聘、云面试、云签约、空中宣讲会......疫情之下，随着熙熙攘攘的大型人才招聘会暂时退出“舞台”，“云端”正热热闹闹地开着一场场宣讲会、招聘会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，中央、地方、企业以及学校组成联合矩阵，通过出台相关政策，创新招聘、面试方式等举措，助力874万高校毕业生“云就业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部委齐上阵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月18日，国务院办公厅出台《关于应对新冠肺炎疫情影响强化稳就业举措的实施意见》(以下简称《意见》)，专门就拓宽高校毕业生就业渠道做出全面部署。《意见》从扩大企业吸纳规模、扩大基层就业规模、扩大招生入伍规模、扩大就业见习规模、适当延迟录用接收方面给各部门分派了任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为畅通大学生就业渠道，教育部大学生就业网(新职业网)自2月28日起联合前程无忧、智联招聘、BOSS直聘、中华英才网、猎聘网等5家社会招聘网站举办“2020届高校毕业生全国联合网络招聘――24365校园招聘服务”活动，为高校毕业生提供每天24小时全年365天的网上校园招聘服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月20日，人力资源和社会保障部联手市场服务机构，启动“百日千万网络招聘专项行动”，开展百日服务攻坚，推送千万岗位。活动专门设置了高校毕业生招聘专区，开设受毕业生青睐的互联网、金融等行业的专场，提供职业指导“云课堂”、线上培训课程、在线政策专栏等服务，为毕业生提供一站式、全方位的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据人力资源和社会保障部统计，截至3月27日，已有102万家用人单位提供804万个就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副秘书长高杲在3月23日国务院联防联控机制发布会上提到，将通过出台延长创业贷款贴息期限政策，加大对创业载体奖补力度，引导“双创”示范基地和国家创业投资基金发挥带动示范和稳定市场作用等，支持大学生、农民工等重点群体创业就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，国资委则充分调动央企力量，助力高校毕业生就业。国资委日前印发《关于新冠肺炎疫情防控期间扎实做好稳岗扩就业工作的紧急通知》，要求中央企业大力推动稳岗扩就业工作，以吸纳高校毕业生、农民工、贫困地区劳动力三类人群就业为重点，统一组织中央企业和有关单位开展“抗疫稳岗扩就业、国资央企在行动”大型网络招聘活动,全部实行免费服务，扎实促进稳就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各地频频出招&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，北京市教育委员会发布关于做好疫情防控期间高校应届毕业生毕业就业工作的通知，明确要多渠道推动毕业生就业，创新就业服务方式，多渠道挖掘就业岗位，配合有关部门组织实施基层就业项目，指导毕业生积极参加网上招聘活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据报道，上海市杨浦区30日启动人才“云聘会”，在防疫期为高校应届毕业生高质量就业及吸引高层次人才搭建“云聘”平台。 “云聘会”采用线上直播的形式启动，联手组织了300余家企业事业单位，推出3000多个工作岗位，面向海内外人才以及10所高校的应届毕业生发出招聘信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据广东政府网站消息，广东近日印发广东省进一步稳定和促进就业若干政策措施的通知，将基层就业补贴、小微企业社会保险补贴对象扩大至毕业2年内高校毕业生，同时自2021届起求职创业补贴标准提高至每人3000元；持续优化国有企业人才结构，招收大专以上应届高校毕业生比上年实现一定比例的增长，注重招收困难家庭高校毕业生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南省国资委近日对监管企业下发《关于应对新冠肺炎疫情做好高校毕业生就业工作的通知》，要求监管企业从新增岗位中拿出不低于50%的岗位专门招聘应届高校毕业生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从疫情最为严重的湖北来看，湖北省教育厅副厅长张金元1日在湖北省新冠肺炎疫情防控工作新闻发布会上指出，为促进普通高校毕业生就业创业，湖北省今年将加大公务员、选调生、事业单位的招录力度，计划招聘2万名基层教师、基层医疗卫生技术人员、社区和村专职工作者，以多渠道吸纳毕业生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;校企合办“云上春招”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有企业带头助力高校毕业生就业。3月23日，根据国资委党委实施国资央企“抗疫稳岗扩就业”专项行动的部署，中国石化宣布追加3500人高校毕业生引进专项计划，年度引进计划超过1万人，是2019年的2.3倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月26日，中国海油宣布追加高校毕业生引进专项计划。据悉，这是中国海油首次在一年内调增高校毕业生招聘指标，年度计划引进1900人，较2019年增加58%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，兵器装备集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601766','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;中国中车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;601766&lt;/a&gt;）等央企也纷纷宣布召开校园招聘专场活动，提供一批就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情之下，“云就业”成为当下最热的就业方式。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据长江日报报道，“华中科技大学、武汉大学、华南理工大学2020年春季联合空中双选会”将于4月6日举行，这是三校共同举办的大型公益在线招聘活动，毕业生全部免费参加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，华中科技大学、华中师范大学也通过伯乐校招开展空中双选会，分别吸引700家和362家参展企业。华中农业大学联合前程无忧51job以及全国百余所高等院校，举办2020届毕业生联合线上双选会；武汉理工大学则联合易校招，举行线上双选会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国网财经记者了解，3月23日，海尔、平安、中国联通、阿里巴巴、格力等6万家企业上支付宝举办了一场“百万人无接触”招聘会，提供共计10多万个就业岗位，涵盖互联网、信息业、金融、教育培训、贸易等10余个行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为更好帮助毕业生求职，抖音上线“百城开播季，dou出好offer"抖音直播春招会。截止日前已开启11个省份的区域专场云招聘。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085971.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：定向降准可释放长期资金约4000亿元 平均每家中小银行可获长期资金约1亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200403/c619083093.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 彭扬 赵白执南）央行网站3日消息，中国人民银行有关负责人就定向降准答记者问时表示，此次定向降准可释放长期资金约4000亿元，平均每家中小银行可获得长期资金约1亿元，有效增加中小银行支持实体经济的稳定资金来源，还可降低银行资金成本每年约60亿元，通过银行传导有利于促进降低小微、民营企业贷款实际利率，直接支持实体经济。此次定向降准分4月15日和5月15日两次实施到位，防止一次性释放过多导致流动性淤积，确保降准中小银行将获得的全部资金以较低利率投向中小微企业。此次降准后，超过4000家的中小存款类金融机构的存款准备金率已降至6%，从我国历史上以及发展中国家情况看，6%的存款准备金率是比较低的水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200403/c619083093.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：中央财政再拨75亿元支持小微企业贷款融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200403/c619083144.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中新经纬客户端4月3日电 据财政部网站3日消息，中央财政拨付国家融资担保基金第三期出资75亿元支持小微企业贷款融资。同时，财政部要求政府性融资担保行业全力支持小微企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/b346214f892d198d" id="1c717ed3ef14d5718239b0366909e2d1" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：财政部网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中央财政加快向国家融资担保基金拨付第三期出资75亿元人民币，带动其他股东单位落实90亿元。截至目前，国家融资担保基金累计到位资本金496亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，财政部近期印发通知，要求充分发挥政府性融资担保作用，积极为小微企业和“三农”主体融资增信。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/d78bacb053c0158e" id="fc36e70be81c9c34376ea1def216ca66" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：财政部网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是聚焦主业。各级政府性融资担保再担保机构不得偏离主业盲目扩大经营范围，不得向非融资担保机构进行股权投资，不得新开展政府融资平台融资担保业务，确保2020年新增小微企业和“三农”融资担保金额和户数占比不低于80%，其中500万元以下占比不低于50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是龙头引领。2020年，国家融资担保基金力争实现新增再担保业务规模4000亿元，力争投资10家支小支农成效明显的地市级政府性融资担保机构。对合作机构单户100万元及以下担保业务免收再担保费，对合作机构单户100万元以上担保业务减半收取再担保费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是减半收费。2020年，地方各级政府性融资担保再担保机构全年对小微企业减半收费，力争将综合融资担保费率降至1%以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是政策衔接。各地要加强相关财税政策衔接，加大代偿补偿力度，切实保障降费效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是优化考核。调整对政府性融资担保再担保机构的盈利考核要求，重点考核在实现保本微利的前提下支农支小成效，落实尽职免责要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是强化约束。对严重偏离支小支农主业、擅自扩大业务范围等政府性融资担保再担保机构，要予以公开通报，不得享受各级财税支持政策，不得纳入国家融资担保基金合作范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预计相关政策将进一步推动政府性融资担保再担保机构集中资源扩大小微业务规模，有效降低小微企业和“三农”主体融资成本，激发小微企业恢复生产经营动力，有力支持疫后经济发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200403/c619083144.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何强化金融支持中小微企业？专项债怎样精准发力？――权威部门有关负责人详解财政金融热点问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200403/c619083907.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京4月3日电题：如何强化金融支持中小微企业？专项债怎样精准发力？——权威部门有关负责人详解财政金融热点问题&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者吴雨、李延霞、樊曦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情防控常态化条件下加快恢复生产生活秩序，需要加大宏观政策调节和实施力度。如何进一步强化金融举措支持中小微企业？地方政府专项债券怎样精准带动扩大有效投资？国务院联防联控机制3日召开的新闻发布会上，权威部门有关负责人详细解答了相关热点问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提供低成本资金支持中小微企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生以来，我国出台了一系列措施，为疫情防控、复工复产、实体经济发展提供了精准金融服务，特别是加大了对中小微企业的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行副行长刘国强在新闻发布会上介绍，央行前期设立3000亿元防疫专项再贷款，一半以上投向中小微企业；还增加了5000亿元再贷款再贴现额度，下调支农支小再贷款利率，运用低成本的普惠性资金支持重点领域中小微企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至3月30日，前期设立的3000亿元专项再贷款，已向5881家重点企业累计发放优惠利率贷款2289亿元，实际融资利率约1.26%。增加的5000亿元再贷款再贴现额度，地方法人银行累计发放优惠利率贷款2768亿元，支持企业35.14万户。其中，普惠小微贷款1556亿元，加权平均利率4.41%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对一些中小微企业面临的资金链紧张问题，银保监会副主席周亮表示，金融部门已采取一系列措施，加大对受疫情影响严重的行业和地区中小微企业信贷支持，要求银行不得盲目抽贷、断贷、压贷；下调贷款利率，让利于企业；增加信用贷款和中长期贷款，支持企业尽快复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，2月末，18家大中型商业银行的普惠型小微企业贷款余额5.55万亿元，同比增长31.8%，贷款平均利率5.22%，较去年下降0.22个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周亮表示，金融部门还推出了临时性延期还本付息安排，为企业渡过难关创造了条件。据不完全统计，目前实施延期还款的中小微企业贷款本息达7000多亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步强化金融举措提升金融服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月31日召开的国务院常务会议，部署强化对中小微企业的金融支持，推出一系列新举措。发布会上，金融和财政部门有关负责人对落实相关举措做了详细介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘国强表示，新增的1万亿元再贷款再贴现额度没有规定利率，将通过奖励性考核引导中小银行降低对中小微企业的贷款利率。之前增加的5000亿元额度使用完后，就可以推进新增1万亿元额度的落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，央行还将支持金融机构发行3000亿元小微金融债券，引导公司信用类债券净融资比上年多增1万亿元，进一步增加金融机构资金来源，拓宽企业多元化低成本融资渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　降低担保费率方面，财政部副部长许宏才介绍，要求国家融资担保基金对合作机构单户100万元及以下担保业务免收再担保费，100万元以上的减半收取。地方各级政府性融资担保、再担保机构对小微企业减半收取融资担保、再担保费，力争将小微企业综合融资担保费率降至1%以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情对产业链造成了较大冲击。周亮表示，银保监会鼓励银行机构加大对产业链核心企业的支持力度，持续跟进核心上下游中小微企业的融资需求，积极发展应收账款、订单、仓单、存货质押融资，创新金融产品和服务。预计今年将为产业链上的中小微企业提供应收账款融资8000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;合理扩大专项债规模优化资金投向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作，需要积极的财政政策更加积极有为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，今年以来，财政部提前下达了2020年专项债券部分新增额度1.29万亿元。截至3月31日，全国各地发行新增专项债券1.08万亿元，发行规模同比增长63%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“增加地方政府专项债券提前下达限额，有利于加快债券发行使用进度，对加大宏观政策调节力度、统筹做好疫情防控和经济社会发展工作具有重要意义。”许宏才说，为了进一步发挥对经济的拉动作用，财政部还将抓紧按程序再提前下达一定规模的地方政府专项债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，再提前下达一定规模的地方政府专项债券，将对重点项目多、风险水平低、有效投资拉动作用大的地区给予倾斜，加快重大项目和重大民生工程建设；同时，要优化资金投向，体现疫情防控需要和投资领域需求变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才表示，在重点用于交通基础设施、能源项目、农林水利、生态环保项目、民生服务、冷链物流设施、市政和产业园区基础设施等七大领域的基础上，适当扩大专项债券使用范围，将国家重大战略项目单独列出、重点支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同时，增加城镇老旧小区改造领域，允许地方投向应急医疗救治、公共卫生、职业教育、城市供热供气等市政设施项目，特别是加快5G网络、数据中心、人工智能、物联网等新型基础设施建设。”许宏才说，将提高专项债券作为重大项目资本金的比例，进一步带动社会资本加大投入。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200403/c619083907.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>古特雷斯再次呼吁全球立即停火全力抗疫</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085975.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社联合国4月3日电（记者王建刚）联合国秘书长古特雷斯3日再次呼吁全球各地所有冲突方立即实现停火，集中全部精力对付新冠疫情这一人类共同敌人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯在当天举行的视频记者会上说，他3月23日发出的关于在全球范围内实现停火、把所有精力都投入到抗击新冠疫情当中的呼吁已经得到积极回应。支持这一呼吁的国家不断增多，相关国家和地区的合作伙伴以及民间团体等也都积极响应，宗教领导人也从道义上给予积极支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯说，新冠疫情正在并已经给人类社会造成“深刻的社会、经济和政治影响”。一些国家的选举被迫延迟，民众行动受限，失业率上升，这些因素都将导致社会和政治局势进一步紧张。此外，恐怖分子和极端组织也可能在这种不稳定局面中伺机作乱。为此，面对当前复杂的局势，全球必须立即实现停火，集中全部精力抗击疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯说，喀麦隆、中非共和国、哥伦比亚、利比亚、缅甸、菲律宾、苏丹、南苏丹、叙利亚、乌克兰和也门的相关冲突方积极响应全球停火呼吁。他同时表示，目前冲突方在“承诺与行动之间还存在巨大的差距”。由于一些冲突方积怨已久，彼此缺乏信任，实现真正全面停火仍然面临着诸多困难。他表示，无论如何，都要力争用“外交努力”来解决相关冲突问题，使这次因疫情而实现的停火成为“永久停火”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天，古特雷斯向记者通报了叙利亚、利比亚、也门以及阿富汗努力实现停火的相关进展，并表示他在这些国家的特别代表或特使正在积极推进相关停火事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯说：“当前局势严峻，我要向所有对冲突方具有影响力的国家发出特别呼吁：尽一切可能使停火成为现实。要向全球所有战斗人员施压，让他们放下武器。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085975.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>12年来这一利率首降，央妈倒逼银行放贷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085959.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/b28e8982a55033ba" id="bdb6a4719a7c456ca68aa89d8fbf340e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为存放超额准备金的“银行”，央行自己“降息”了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行3日公告称，自4月7日起将金融机构在央行超额存款准备金利率从0.72%下调至0.35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　短短的一句话，背后隐藏着大学问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓超额准备金，是存款类金融机构在缴足法定准备金之后，自愿存放在央行的钱。由银行自主支配，可随时用于清算、提取现金等需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就像收益率跌到2%，投资者就不愿买理财了，此次超额准备金利率大幅下降，银行就不一定乐意再把钱存在“央妈”那里了。那这部分钱很可能转而流向利率水平更高的信贷投放，服务实体经济尤其是小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　换句更直白的话对银行说：“央妈”在倒逼你放贷咧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;12年来超额准备金利率首降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相对于同时公布的定向降准操作，此次超额准备金利率下降，超出市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为货币政策工具箱中的一员，这项工具使用并不频繁，甚至有些“压箱底”。上一次操作还是在2008年，超额准备金利率由0.99%下调至0.72%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前市场对于超额准备金利率，主要有以下三种认识和理解：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是银行存放超额准备金的收益；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是银行持有资金的机会成本；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是利率走廊的实际下限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　超额准备金利率的变动，无疑会影响银行在央行存放超额准备金的积极性，并最终影响银行体系创造货币的整体能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更多便宜钱将会流向实体经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于此次超额存款准备金利率的下调，央行有关负责人解释，可推动银行提高资金使用效率，促进银行更好地服务实体经济特别是中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场普遍认为，这反映出央行鼓励信贷投放的坚定态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财信证券首席经济学家伍超明认为，央行将超额存款准备金利率由0.72%降至0.35%，将激励银行把资金用于利率水平更高的信贷投放，让更多的资金流入实体经济，也有利于增加对中小企业的信贷融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方正证券首席经济学家颜色表示，此次超额准备金利率下调，除了提高贷款意愿外，也使得银行更有意愿购买债券，为发行更多的特别国债和地方专项债提供流动性支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　颜色进一步指出，银行不管是增加贷款或者购买更多债券，对于银行业是进一步扩大了资产负债表，因此商业银行依然需要相应地补充更多的法定准备金以满足央行的准备金要求。因此这一操作对于央行来说，实际上是部分的超额准备金变成了法定准备金，而准备金账户里面的资金总量并未发生太大变化，但是这种操作实际上增加了经济体系里的流动性，起到了金融支持实体的作用，有助于国债、专项债的发行和增加实体经济的信贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与以往所不同，央行此次使用降准与下调超额准备金利率的组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于这一政策组合，伍超明指出，确实有利于提高银行资金的使用效率，让更多的资金流入实体经济尤其是中小微企业，助力实体经济的恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行对低利率的容忍度或提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为市场公认的利率走廊下限，分析人士认为，此次超额准备金利率下调，或将意味着央行对低利率的容忍度提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，去年7月曾出现过市场利率跌穿超额准备金利率的情况，银行间市场的隔夜日内的交易利率曾跌至0.7%，低于当时0.72%的利率走廊下限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤开证券首席经济学家、研究院院长李奇霖认为，超额准备金利率可以看作我国利率走廊的下限。拆借回购利率如果低于超额准备金利率，那么出于收益的考虑，银行会更倾向于选择存放准备金账户，市场资金供给会因此减少，带动拆借回购利率回升至超额准备金利率以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“超额准备金利率下调，表明只要流动性足够充裕，银行间市场的拆借回购利率便可以下行至0.72%以下。”李奇霖表示，现实中，银行间质押回购利率低于超额准备金利率的现象时有发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，这一方面显示出央行对低资金利率的容忍度提升，使投资者对流动性宽松的预期进一步升温；另一方面也有可能增大金融机构加杠杆提高收益的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：李丹丹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本期责任编辑：赵唯佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▼ &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085959.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地发行新增专项债券8255亿元 全部用于铁路、生态环保等重大基础设施项目建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200403/c619082466.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在4月3日的国务院联防联控机制新闻发布会上，财政部副部长许宏才表示，今年以来，按照党中央、国务院决策部署，根据全国人大常委会授权，财政部提前下达了2020年部分新增专项债券额度1.29万亿元。截至2020年3月31日，全国各地发行新增专项债券1.08万亿元、占84%，发行规模同比增长63%，预计约提前2.5个月完成既定发行任务。各地发行新增专项债券使用的项目8255亿元，占发行额的77%，按照国务院常务会议部署，各地发行的新增专项债券，全部用于铁路、轨道交通等交通基础设施、生态环保、农林水利，市政和产业园区等领域重大基础设施项目建设；各地用于符合条件重大项目资本金的专项债券规模约1300亿元，积极带动社会资本，扩大有效投资。从发行情况看，今年新增专项债券平均发行期限14.5年，其中10年期及以上长期债券发行9331亿元、占86%，较2019年全年占比（34%）提高52个百分点，与往年相比期限更加合理、与项目实际期限更加匹配。总体看，新增地方政府专项债券发行使用情况较好。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200403/c619082466.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地发行新增专项债券1.08万亿元（国务院联防联控机制发布会）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085976.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京4月3日电（记者曲哲涵）国务院联防联控机制3日召开新闻发布会，介绍增加地方政府专项债规模和强化对中小微企业普惠性金融支持的有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部副部长许宏才介绍，今年以来，财政部已提前下达2020年部分新增专项债券额度1.29万亿元。截至3月31日，各地发行新增专项债券1.08万亿元，占新增额度84%；发行规模同比增长63%，预计约提前2.5个月完成既定发行任务。各地发行新增专项债券实际用于项目8255亿元，占发行额的77%。整体上发行进度和资金使用进度进一步提前，有利于加大宏观政策调节力度，及早发挥作用，对冲疫情影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月31日，国务院常务会议决定，抓紧按程序再提前下达一定规模的地方政府专项债。许宏才表示，财政部近期将抓紧履行相关程序后下达。资金投向方面，继续重点用于交通基础设施、能源项目、农林水利、生态环保项目、民生服务、冷链物流设施、市政和产业园区基础设施等七大领域；同时，结合疫情防控和投资需求变化等适当优化投向，将国家重大战略项目单独列出、重点支持；增加城镇老旧小区改造领域，允许地方投向应急医疗救治、公共卫生、职业教育、城市供热供气等市政设施项目；此外还将加快建设5G网络、数据中心、人工智能、物流、物联网等新型基础设施。额度分配上，坚持“资金跟项目走”原则，对重点项目多、风险水平低的地区给予倾斜。对今年新增专项债券，适当提高用于符合条件的重大项目资本金的比例，进一步带动社会资本加大投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行副行长刘国强介绍，中国人民银行出台了保持流动性合理充裕、提供再贷款再贴现精准支持、引导贷款利率下行等一系列措施。目前，小微企业负担的利息成本低于1.3%，支农支小再贷款利率为2.5%，公开市场操作逆回购操作中标利率今年以来累计下降了30个基点，中小微企业融资实现量增、面扩、价降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘国强表示，下一步稳健的货币政策要更加注重灵活适度，将把支持实体经济恢复发展放到更加突出的位置，充分考虑中小微企业特点和目前面临的约束条件，落实好出台的各项应对措施，帮助企业渡过难关。同时加强货币政策总量、逆周期调节，处理好稳增长、防风险和控通胀的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会副主席周亮介绍，一季度银行业各项贷款新增近7万亿元，同比多增1.18万亿元，有力支持了实体经济发展。针对中小微企业融资难的系列举措成效初显：截至2月末，18家大中型商业银行的普惠型小微企业贷款余额5.55万亿元，同比增长31.8%；贷款平均利率5.22%，较去年下降0.22个百分点。此外，目前实施延期还款的中小微企业贷款本息达7000多亿元；以转贷款方式向民营和小微企业发放的优惠利率贷款余额已达1800多亿元；年内湖北普惠型小微企业综合融资成本力争下降1个百分点以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周亮表示，银保监会鼓励银行机构以核心企业为依托，根据信息流、资金流和物流等信息，为核心企业及上下游的小微企业提供全链条、全方位的金融服务，增加流动资金贷款和中长期贷款，预计今年将为产业链上的中小微企业提供应收账款融资8000亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085976.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国地质灾害防治项目将加快复工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200403/c619082032.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京4月3日电（记者王立彬）立足基础工作和科技运用，我国将加快推进地质灾害防治项目复工复产，不断提升地质灾害防治能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3日在此间召开的2020年全国汛期地质灾害防治视频会议指出，我国地质灾害防治工作在调查广度精度、监测预警专业化水平、风险源头管控、科技支撑能力、防治投入等方面还存在问题和挑战。随着汛期来临，各地各有关部门要统筹做好疫情防控和地质灾害防治工作，加快推进地质灾害防治有关项目复工复产，专业驻守队伍要立即进驻，进一步落实群测群防责任，健全完善专群结合监测预警体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求高度重视地质灾害隐患排查的重要基础工作，全面开展1∶5万地质灾害调查，在人口密集区等重点区域开展1∶1万地质灾害调查。要坚持群测群防与科技手段并重，尽最大努力提升预警能力，加快普适型监测预警仪器设备集成研发和试用，进一步强化预警科学性、及时性、准确性。自然资源与气象、水利、应急管理等部门要加强协调配合，强化会商监测，建立健全联动协同机制，做到“防”和“救”链条无缝对接。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200403/c619082032.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：疫情全球冲击会很大 我国有丰富工具和充足政策空间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200403/c619082533.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月3日，国务院联防联控机制举行新闻发布会，财政部副部长许宏才、中国人民银行副行长刘国强、中国银保监会副主席周亮介绍增加地方政府专项债规模和强化对中小微企业普惠性金融支持的有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情在全球蔓延，其影响是否会超过2008年金融危机？另外，如果一季度经济数据不如预期，央行是否有新的应对方式？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“冲击会很大，但是到底有多大，什么时候好转？这还充满不确定性。”针对经济日报记者上述提问，中国人民银行副行长刘国强表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘国强分析，说冲击很大，有几个渠道比较明显。一是工业链渠道。企业要生产，原材料配不上，可能有一部分行业、企业就生产不出来。二是贸易渠道。因为有些企业、有些产品生产出来以后，卖不掉，没有订单。这两个现象都很突出。还有一个就是预期的渠道，影响人的情绪，避险情绪在加强，市场在波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一阶段会怎么样？这个影响会不会超过2008年金融危机？“现在看还没有超过。比如股市，2月24日以来，各个国家的股市大约下跌了25%，2008年金融危机期间跌幅大约50%左右，50%是危机的‘标配’，这次目前为止跌了25%。下一步怎么样，还会不会跌25%？这还不好说。”刘国强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际货币基金组织最近表示，2020年全球经济可能会出现负增长，衰退程度可能超过2008年的金融危机。“这个说法相对比较明确，但是也用了一个词叫‘可能’，所以很不确定。”刘国强表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘国强强调，冲击大的同时，也要看到，当前各个国家都出台了很大的对冲政策，另外在国际上各个国家也加大了疫情防控的力度，国际合作力度也在加大，所以对下一步还要密切跟踪、高度关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一季度的数据现在还没有出来，出来以后，我估计按常规的观点来看，比如按没有疫情的标准来衡量，数据肯定不会好看，但是我们也要看到，从边际变化，比如从3月份和2月份的比较看，3月份是明显的好转。因此，我觉得疫情对中国经济的影响是暂时的，中国经济将继续展现极强的韧性，另外我们有丰富的工具和充足的政策空间稳定经济增长。”刘国强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘国强表示，下一阶段，从央行的角度，就是稳健的货币政策更加注重灵活适度，把支持实体经济恢复发展放到更加突出的位置。具体来说有几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是分阶段把握好政策的力度、重点和节奏。所谓分阶段，就是前期疫情防控阶段，后来是逐步复工复产，现在要进入一个全产业链的复工复产，整个经济都动起来。要根据不同阶段把握，保持流动性合理充裕，充分满足市场的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们绝不会让市场出现‘钱荒’，当然钱也不要‘变毛’，要满足市场需求合理充裕，实现M2和社会融资规模增速与名义GDP的增速基本匹配并且略高一点。”刘国强强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是继续用好3000亿元专项再贷款，继续用好5000亿元专项再贷款再贴现政策，这两个政策都是已出台的，目前还没有用完，当然要用得精准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是落实好普惠性再贷款再贴现新增的1万亿元。这1万亿元比前面的5000亿元覆盖面更广一些，这个政策也要加快推动实施，做到和前面的政策无缝衔接，不出现断档。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四是实施好定向降准，发挥好准备金工具的正向激励引导作用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是积极推进LPR改革，强化定价自律机制，引导银行适当向实体经济让利，促进企业综合融资成本明显下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是加强国际合作，营造好的国际环境，与国际社会一起抗疫、一起稳定经济。同时还要进一步主动与市场、媒体沟通，把政策意图及时公开说清楚。（经济日报记者 曾金华）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200403/c619082533.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联大通过决议强化抗疫国际合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085480.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报联合国4月3日电(记者李晓宏、杨俊)第七十四届联合国大会2日以协商一致方式通过一份决议，强调新冠疫情已经给人类社会造成巨大影响，国际社会应加强合作，共同战胜疫情。联合国秘书长古特雷斯强调，合作应以世界卫生组织为指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这份名为“全球合作共同战胜新冠疫情”的决议表示，联大“非常关切地”注意到新冠病毒对人类健康、安全和福祉所造成的威胁，认识到疫情对国际社会所造成的“前所未有的”影响，包括对社会和经济以及对全球旅游和商业的严重破坏以及对民众生活的“毁灭性影响”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　决议说，联大认识到，要战胜疫情就必须强化基于协调一致和多边主义的“全球应对”行动。因此，决议呼吁各国通过信息交换、依靠科学并遵循世界卫生组织的相关建议，加强国际合作，以遏制、减缓并最终战胜疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该决议是联大首次通过专门针对新冠疫情的决议。为应对疫情，防止病毒扩散，联合国总部已经近3周没有举行相关会议。该决议是在“沉默程序”下通过的，即决议草案在截至当地时间2日下午6时前的表决阶段，如没有会员国对决议提出异议，联大主席将向会员国递交确认决议通过的信函。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200404/c619085480.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>