<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 22 Feb 2022 11:15:14 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>【中国改革报】事关养老，国务院重磅发文</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636898978.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636898978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中国营商环境持续改善，超大规模市场吸引力充分彰显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636896571.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636896571.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部出台系列政策纾困中小微企业 去年减税降费约1.1万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636895693.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636895693.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年中国新设外企数量大幅增长 外交部：这是外商投出的信任票</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636895189.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636895189.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>部分地方养老金缺口，财政部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636894164.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636894164.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部“剧透”今年高校毕业生就业服务举措“时间表”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636893912.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636893912.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门：“十四五”时期大力发展银发经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636892016.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636892016.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部部长刘昆详解2022年财政政策具体内涵</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636890784.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636890784.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：对制造业小微企业的国内增值税、企业所得税全部缓税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636890421.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636890421.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：各地均能确保养老金及时足额发放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636890341.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636890341.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部公布2021年第四季度“最缺工”职业排行，制造业缺工状况持续</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636889356.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636889356.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部公示2021年推动外贸稳定和创新发展成效明显予以激励支持的拟推荐名单 十地区入选</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636888761.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636888761.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：2021年新增减税降费约1.1万亿元，今年将实施更大规模减税降费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636888399.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636888399.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部公示2021年推动外贸稳定和创新发展成效明显予以激励支持的拟推荐名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636887347.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636887347.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：持续优化科技支出结构 科研项目经费中用于“人”的费用可达50%以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636887032.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636887032.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”以来我国累计新增减税降费超过8.6万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636886946.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636886946.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于印发《中央财政预算管理一体化资金支付 管理办法（试行）》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636889698.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财库〔2022〕5号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关中央预算单位，有关中央国库集中支付代理银行、北京银行，财政部各地监管局：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了保证中央财政预算管理一体化建设试点工作顺利进行，根据《国务院关于进一步深化预算管理制度改革的意见》（国发〔2021〕5号）及中央财政预算管理一体化建设有关要求，现将《中央财政预算管理一体化资金支付管理办法（试行）》印发给你们，请遵照执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本办法执行中发现的问题，请及时向财政部（国库司）、人民银行（国库局）反馈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：中央财政预算管理一体化资金支付管理办法（试行）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财 政 部 人民银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年1月14日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636889698.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央 国务院印发关于做好2022年全面推进乡村振兴重点工作的意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636898592.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央 国务院印发关于做好2022年全面推进乡村振兴重点工作的意见。意见提出，坚持和加强党对“三农”工作的全面领导，牢牢守住保障国家粮食安全和不发生规模性返贫两条底线，突出年度性任务、针对性举措、实效性导向，充分发挥农村基层党组织领导作用，扎实有序做好乡村发展、乡村建设、乡村治理重点工作，推动乡村振兴取得新进展、农业农村现代化迈出新步伐。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636898592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委等四部门有关负责同志就《“十四五”国家老龄事业发展和养老服务体系规划》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636888095.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院印发《“十四五”国家老龄事业发展和养老服务体系规划》（以下简称《规划》），是未来一段时期推进国家老龄事业发展和养老服务体系建设的综合性、基础性、指导性文件。国家发展改革委、民政部、国家卫生健康委、国家医保局等有关部门负责人就此回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：“十四五”时期，我国全面开启建设社会主义现代化国家的新征程，请问在老龄事业发展和养老服务体系领域，面临怎样的发展基础和要求？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：在党中央、国务院的坚强领导下，国家发展改革委、民政部、国家卫生健康委等部门贯彻落实积极应对人口老龄化国家战略，老龄事业发展和养老服务体系建设取得一系列新成就。一是多元社会保障不断加强。基本社会保险进一步扩大覆盖范围，商业养老保险、商业健康保险快速发展。二是养老服务体系不断完善。初步形成居家社区机构相协调、医养康养相结合的养老服务体系，不断强化保基本、促普惠、多样化的养老服务供给。三是健康支撑体系不断健全。医养结合服务有序发展，老年人健康管理服务全覆盖，人均预期寿命提高到77.9岁。四是老年人社会融入程度不断加深。老年人教育文化、体育娱乐、康养旅游等活动不断丰富，老年人社会参与方式更加多样，老年人居住出行、智能技术、权益保障等软性和硬性、虚拟和现实的社会环境不断优化提升。五是银发经济持续发展。老年用品制造业和服务业加快转型升级，产业规模和科技水平不断提升，新业态不断涌现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，我们也要看到，我国老年人口规模大、老龄化速度快，老龄事业和养老服务还存在不平衡不充分的领域，事业产业协同发展尚需提升。新形势下，老龄事业发展和养老服务体系建设要与人口老龄化进程相适应，与我国社会主义现代化建设目标相适应，与人民群众日益增长的物质和服务需求相适应，为此尚需系统谋划、持续推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：《规划》提出稳步建立长期护理保险制度。请问我国长期护理保险制度试点进展如何？“十四五”时期发展目标是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：按照党中央、国务院决策部署，国家医保局牵头推进长期护理保险制度试点工作，探索建立适应我国经济发展水平和老龄化发展趋势的长期护理保险制度政策框架，指导试点地方围绕政策体系、标准体系、管理办法、运行机制等方面进行探索。目前试点工作进展顺利，取得阶段性成效，制度政策框架初步确立，多方共担的筹资机制、公平适度的待遇保障机制、协同配套的支付机制、标准体系和管理办法等基本建立，积极引入社会力量参与，探索社会化经办模式。制度目标基本实现，切实减轻了失能人员家庭经济和事务负担，在促进养老服务体系发展、推动劳动力供给侧改革等方面发挥积极作用。截至目前，试点城市达49个，参保1.4亿人，累计享受待遇达160万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将按照党中央积极应对人口老龄化战略部署安排，加大探索力度，切实抓好试点，总结形成可复制可推广的经验，力争“十四五”期间基本形成适应我国国情的制度框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：《规划》提出织牢兜底性养老服务网，请问其中都包含哪些内容？我国兜底性养老服务网发展基础如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《规划》提出要织牢兜底性养老服务网，将从三个方面进行部署：一是健全基本养老服务政策体系。建立基本养老服务清单制度，明确服务标准，为老年人提供分类服务。二是发挥公办养老机构兜底保障作用。在满足特困老年人集中供养需求的前提下，重点为经济困难的空巢（独居）、留守、失能、残疾、高龄老年人，以及计划生育特殊家庭老年人提供服务。到2025年，县级特困人员供养服务设施建有率达到100%。三是加快发展农村养老服务。以农村幸福院等为依托，构建互助养老服务网络。建立特殊困难老年人定期巡访制度，防范基本生活安全风险。到2025年，特殊困难老年人月探访率达到100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现上述规划目标任务已经有了很好的实践基础。近年来，民政部与国家发展改革委等有关部门一道，认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，不断夯实兜底性养老服务网发展基础。一是完善基本养老服务政策体系。制定出台老年人福利补贴、老年人能力评估标准等相关政策文件，加强与长期护理保险等领域的政策衔接。二是强化公办养老机构兜底保障能力。初步统计，截至2021年底，全国共有公办养老机构2.2万个，特困老年人实现“应养尽养”。三是健全县乡村三级农村养老服务网络。截至2020年底，全国共有农村敬老院1.7万家，农村互助养老设施13.3万个。农村留守老年人关爱服务体系基本建立。四是不断加大资金支持力度。“十三五”逐年扩大中央预算内投资，累计安排186亿元支持养老服务体系建设。2020年，全国共支出老年福利经费385.7亿元，养老服务经费131.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，民政部将会同相关部门认真落实《规划》部署，更好履行基本民生保障职责，牢牢兜住老年人基本生活安全底线，让他们安享幸福晚年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：2019年国家发展改革委牵头开展“城企联动普惠养老专项行动”，此次《规划》又提出了扩大普惠型养老服务覆盖面，请问国家在普惠养老服务供给方面将有哪些重要举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：2019年开始，国家发展改革委会同民政部、国家卫生健康委一同开展“城企联动普惠养老专项行动”，取得积极进展。三年来，中央预算内投资投入超过60亿元，带动了全国超过30万张养老服务床位建设。支持党政机关和国有企事业单位培训疗养机构转型发展养老服务设施，推动更多机构实现转型并重点面向广大群众提供普惠型养老服务，2021年支持约3万张转型床位。同时，在专项行动推动下，实现央地协同、城企联动，实现以投资换机制，带动“社区、医养、学习、旅居”等重点类型发展，专项行动发挥了凝聚社会共识和各方力量的作用，实现了为最广大老年人提供普惠养老服务的政策初衷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》进一步明确了扩大普惠型养老服务覆盖面的任务。继续培育发展社区养老服务机构，通过运营家庭养老床位，将服务延伸至家庭。推动乡镇、街道层面的区域养老服务中心与社区机构功能互补，共同构建“一刻钟”居家养老服务圈。同时重点支持护理型养老服务设施机构建设。在普惠服务能力建设方面，重点强调社区服务设施配套达标、顺利运营，同时调动地方政府和企业尤其是国有企业发挥作用，切实为群众提供服务优质、价格合理的养老服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发展改革委将持续推进普惠养老服务进家庭、进社区、进机构，将普惠的实惠带给广大老年人和他们的家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：居家社区养老覆盖最广大老年人，我们关注到《规划》在老年助餐服务、助浴助洁、巡访关爱服务等方面都有考虑，能否请您描绘一下“十四五”时期居家社区老年人的养老服务图景是什么样的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：“十四五”时期是养老服务发展的重要战略机遇期。顺应老年人居家就近养老期待需求，民政部会同相关部门将着力解决养老服务“最后一公里”问题，推动居家和社区养老服务进入高质量发展“2.0”版本：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是朝着“老年人哪里多、我们就把养老服务机构办在哪”的方向，优化设施布局。大力推进城市新建城区、新建居住（小）区配套建设社区养老服务设施，达标率达到100%。推进老旧城区、已建成居住（小）区基本补齐社区养老服务设施。推动构建城市社区“一刻钟”居家养老服务圈，健全农村形成县乡村三级服务网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是朝着“老年人需要什么、我们就提供什么服务”的方向，创新服务形式。进一步规范和推广家庭养老床位、老年餐桌、互助幸福院、嵌入式养老服务机构、巡访关爱、适老化改造等比较成熟的新型居家社区养老服务，探索养老顾问、时间银行、智慧养老等新型服务，惠及更多居家老年人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是朝着“老年人关心什么，我们就解决什么问题”的方向，加大和优化为老服务供给。指导社区养老服务机构通过签约合作、与医疗机构毗邻建设等方式提供医养结合服务，满足老年人对养老服务和医疗卫生服务的双重需求。促进老年用品创新升级，满足老年人对老年用品的使用需求。通过社区养老服务机构、为老服务组织等对老年人开展公益智能技术培训，满足老年人了解新事物、运用新技术需求，共享改革发展成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，“十四五”时期我们将推动居家社区养老服务更丰富、更便捷、更有质量，让老年人在家和社区养老更安心、更舒心、更放心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：我们注意到，老年健康服务是老年人关注度最高的服务之一。请问《规划》在老年人健康支撑体系方面，有哪些新亮点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：近年来，国家卫生健康委联合国家发展改革委、民政部等部门深入推进医养结合，优化老年健康服务，提高健康老龄化水平。此次《规划》中设立“完善老年健康支撑体系”专章，并提出加强老年健康教育和预防保健、发展老年医疗、康复护理和安宁疗护服务、深入推进医养结合、强化老年人疫情防控等方面任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强老年健康教育和预防保健方面，重点要完善健康教育和健康管理。做实老年人家庭医生签约服务。实施老年健康促进工程。开展老年口腔健康、老年营养改善、老年痴呆防治和心理关爱行动。发挥中医药在老年病、慢性病防治等方面的优势和作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在发展老年医疗、康复护理和安宁疗护服务方面，重点是增强医疗卫生机构为老服务能力。加强综合性医院老年医学科建设。支持医疗资源丰富的地区将部分公立医疗机构转型为护理院、康复医院。加快建设老年友善医疗机构，方便老年人看病就医。推动医疗服务向居家社区延伸。鼓励社会力量开办社区护理站。积极开展社区和居家中医药健康服务。稳步扩大安宁疗护试点，支持社区和居家安宁疗护服务发展。加强对社会公众的生命教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在深入推进医养结合方面，重点是鼓励大型或主要接收失能老年人的养老机构内部设置医疗卫生机构，将养老机构内设医疗卫生机构纳入医联体管理，到2025年，养老机构普遍具备医养结合能力。实施社区医养结合能力提升行动。推进“互联网+医疗健康”“互联网+护理服务”“互联网+康复服务”，发展面向居家、社区和机构的智慧医养结合服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在强化老年人疫情防控方面，按照目前疫情防控常态化的要求，重点是制定老年人突发公共卫生事件应急处置预案和指南，分类完善居家、社区和入住养老机构的老年人疫情防控措施。在疫情应急处置中，做好特殊困难老年人的就医帮助、生活照顾、心理慰藉等服务。加强养老机构疫情防控制度和能力建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：我们注意到，《规划》重点任务里专章提出“大力发展银发经济”，这在养老的五年发展规划中尚属首次。请问如何理解发展银发经济与发展老龄事业的关系？“十四五”银发经济将在哪些领域有看点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：党和国家在“十四五”时期提出发展银发经济的任务，虽属首次但并不突然。在供给侧，政策一直鼓励和推动老龄领域市场和业态发展。国家发展改革委等部门报请国务院印发《关于加快发展养老服务业的若干意见》等政策文件，各部门、各省市均密集出台支持老龄产业发展的政策意见，国有、民间资本在老龄产业项目的投资热情持续升高。从需求侧，“十四五”时期，老年人口结构、经济社会条件都发生变化，老年人的需求结构正在从生存型向发展型转变，需求端的改变使银发经济的发展条件日益成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展中国特色银发经济，就要发挥有为政府和有效市场的双重优势：一方面，要坚守政府保基本、兜底线职能，为特殊困难老年人提供均等可及的服务和产品，推动中国特色养老服务体系惠及每位老年人；另一方面，充分发挥国有资本、社会资本等不同资本，企业、民办非企业单位等不同组织在扩大供给规模、提高供给质量、满足多层次民生需求的作用，推动形成国内强大市场。通过建立系统性、整体性的产业发展政策来推动银发经济健康稳步可持续发展，将是14亿人口大国向全世界展示积极应对人口老龄化“中国模式”的必由之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，国家发展改革委将会同有关部门积极作为：一是加强规划引领。落实好《规划》的部署，重点推进银发经济相关的老年用品产业、科技化智能化升级、养老服务体系、健康支撑体系等领域。二是优化营商环境。深化“放管服”改革，打造包容开放的发展环境，完善便利高效的监管服务，让市场主体蓬勃发展、银发经济充满活力。三是支持产品创新。制定老年用品和服务目录、质量标准，加大老年产品的研发制造，积极开发适合老年人使用的智能化产品。四是培育服务品牌。打造一批创新力强、品质优良、标准规范的具有全国影响力的“为老服务优质品牌”，引导老龄产业集群发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：践行积极老龄观对应对人口老龄化具有重要意义，请问《规划》对此有哪些落实举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《规划》设立“践行积极老龄观”专章，包含创新发展老年教育、鼓励老年人继续发挥作用、丰富老年人文体休闲生活等内容。国家卫生健康委会同有关部门坚持将应对人口老龄化和促进经济社会发展相结合，坚持将满足老年人需求和解决人口老龄化问题相结合，推动老龄事业全面协调可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在创新发展老年教育方面，提出加快发展城乡社区老年教育，支持各类有条件的学校举办老年大学（学校）、参与老年教育。支持社区养老服务机构建设学习点。依托国家开放大学筹建国家老年大学。推动各地开放大学举办“老年开放大学”，鼓励老年教育机构开展在线老年教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在鼓励老年人继续发挥作用方面，提出加强老年人就业服务，鼓励各地建立老年人才信息库。健全相关法律法规和政策，保障老年人劳动就业权益和创业权益。鼓励老年人社会参与，在全社会倡导积极老龄观。积极开展“银龄行动”，支持老年人参与文明实践、公益慈善、志愿服务、科教文卫等事业。建设高层次老年人才智库。鼓励和引导老年人在城乡社区建立基层老年协会等基层老年社会组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在丰富老年人文体休闲生活方面，提出扩大老年文化服务供给，改扩建或新建一批老年公共文体活动场所。加强弘扬孝亲敬老美德的艺术作品创作。搭建老年文化活动交流展示平台。支持老年人参与体育健身。引导各类旅游景区、度假区加强适老化建设和改造，建设康养旅游基地。鼓励企业开发老年特色旅游产品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：《规划》中的发展要素支撑体系，是在养老的五年发展规划中首次提出。请问发展要素主要指哪些要素，要素支撑体系要达到何种支撑效果？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：事实上，发展要素涵盖的就是支撑《规划》顺利实施所需要的物质保障，就是供给侧的支撑，包括土地、资金、人才等。此次《规划》单独设立要素支撑体系一章，原因是老龄事业和产业协同发展，完善养老服务体系的要求越来越高，这就需要持续加大发展要素的支撑，要素数量、结构、质量都要实现升级，要素之间还要形成高效协同的作用机制，才能推动事业发展和服务完善，才能更好对接需求端的升级，满足群众日益增长的物质和服务需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委将会同有关部门深入落实《规划》在培疗机构改革转型、土地设施、财政金融、人才等方面提出的要素支撑具体举措，包括：推动有关培训疗养机构转型发展养老服务，明确10个重点联系城市。规划布局10个左右高水平的银发经济产业园区，打造一批银发经济标杆城市。养老服务设施用地纳入年度用地计划应保尽保，新增建设用地优先安排，存量房屋五年内不用改变土地类型。自2022年起将不低于55%的福利彩票公益金用于支持养老服务，探索养老机构多样化融资模式。实施人才队伍建设行动，培养养老服务和老年医学人才队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们相信，规划谋定，要素先行。通过强有力的要素支撑，推动存量要素改革转型，加大增量要素的供给投入，老龄事业产业完全可以实现高效协同发展，造福更广大的老年人。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636888095.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>降低个人所得税使工资增长超 14%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636888995.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　阿尔及利亚官方通讯社“阿通社”2月15日发布题为《降低个人所得税使工资增长超14%》的报道，全文摘编如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　共和国总统阿卜杜勒马吉德特本透露，自今年年初开始实行降低个人所得税的政策以来，工资上涨了14%-16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特本总统在周三召开的与国家媒体代表的例行会议上表示，工资上涨可以抵消通货膨胀的影响，阿尔及利亚的通货膨胀率约为7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这在国家批准的一系列旨在提高公民购买力的措施的框架内，该框架还包括将最低工资提高至20000第纳尔，并将个税起征点提高至30000第纳尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在最近采取的提高公民购买力的措施中，总统指出面食生产者可以以补贴价格从国家粮食局购买面粉，这实际上可降低面食价格约50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，总统确认了暂停征收部分大众消费食品的各项税费的决定，指出全球市场食品的高价格影响了公民的购买力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他补充说，由于国际市场价格飙升，现在花费同样的钱只能购买到原先三分之一的数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他对此表示：“我们决定推迟《2022年财政法》中关于对部分消耗品征收5%关税的规定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他确认，关于取消电子商务、个人手机、个人使用的计算机设备和新兴企业的各项税费的决定，将“永久”实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当前的背景下，他认为对这些设备征收的税收是错误的，目前国家正致力于普及和促进数字化并鼓励新兴企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他总结说，为提高公民购买力而投入的资金远远超过了通货膨胀所增加的资金。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636888995.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：加快推进电子证照扩大应用领域和全国互通互认</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636890181.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅发布关于加快推进电子证照扩大应用领域和全国互通互认的意见。意见工作目标提出，2022年底前，全国一体化政务服务平台电子证照共享服务体系基本建立，电子证照制发机制建立健全，企业和群众常用证照基本实现电子化，与实体证照同步制发和应用，在全国范围内标准统一、互通互认；电子证照在政务服务领域广泛应用，社会化应用取得积极进展，“减证便民”取得明显成效。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636890181.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为“外卖小哥”们补齐劳动权益保障的短板——人社部推动落实代表委员建议提案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636888583.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月22日电题：为“外卖小哥”们补齐劳动权益保障的短板——人社部推动落实代表委员建议提案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者姜琳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　快递员、外卖小哥、网约车司机等新就业形态劳动者劳动保障权益问题，是2021年全国两会上的焦点话题，也是人力资源和社会保障部2021年重点工作之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者22日从人社部获悉，过去一年，人社部认真研究、积极吸纳代表委员们的意见建议，与国家发展改革委等七部门共同印发《关于维护新就业形态劳动者劳动保障权益的指导意见》。意见部署要求的相关工作目前已取得阶段性成效，推动了新就业形态劳动者劳动权益保障水平稳步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部有关负责人表示，从承办的2021年全国两会建议提案看，代表委员们通过深入调研，针对新就业形态劳动者权益保障面临的突出问题积极建言献策，呼吁尽快出台维护新就业形态劳动者权益政策，明确平台企业劳动保护责任，解决职业伤害缺乏保障等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们高度重视代表委员的建议提案办理工作，将办理建议提案作为了解民意、完善政策、推动工作的重要途径，加强与代表委员的沟通，认真研究论证相关意见建议，并积极吸纳到制定维护新就业形态劳动者权益政策和推进工作中。”上述负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年7月印发的《关于维护新就业形态劳动者劳动保障权益的指导意见》，健全了新就业形态劳动者权益保障制度机制，合理界定了平台企业劳动保护责任，对强化职业伤害保障、优化劳动保障公共服务、加大协同监管力度等提出了明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述负责人告诉记者：“代表委员们提出了许多有针对性、可操作性、参考价值高的意见建议，为制定新就业形态劳动者权益保障政策拓宽了思路，提供了有益参考。在今后工作中，人社部将继续把办理建议提案与推动工作紧密结合，充分听取和积极采纳代表委员意见建议，切实维护好包括新就业形态劳动者在内的广大劳动者合法权益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见印发后，人社部会同有关部门部署开展专项行动，指导和督促平台企业依法规范用工，加快推进职业伤害保障试点工作。几个月来，贯彻落实工作有序推进，大部分头部平台企业正在按照要求采取相应措施，建立劳动者利益诉求表达和沟通协商制度，改进平台规则和算法，加大对用工合作企业的监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部表示，下一步，将会同有关部门继续加强对平台企业用工的跟踪指导，有序推进职业伤害保障试点工作，发布典型新业态行业用工示范文本，加强涉及新就业形态劳动纠纷的办案指导，适时开展专项劳动保障监察，切实维护新就业形态劳动者劳动保障权益。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636888583.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企实现首月“开门红”：主要经济指标均两位数增长，2022年国企改革有哪些看点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636886485.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;记者 张琪 徐芸茜 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月份，央企实现了首月“开门红”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委公布的最新数据显示，今年1月份，央企主要经济指标均实现两位数增长，央企原煤产量、成品油销量、钢材产销量均保持平稳增长，贸易进出口额呈快速增长态势。央企实现营业收入3万亿元，同比增长12.4%；实现利润总额1852.7亿元，同比增长11.3%；实现净利润1423.8亿元，同比增长10.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于2022年国企改革的发展，国资委提出“两增一控三提高”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业改革与发展研究会成员吴刚梁对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示：“2022年国企改革的重点是全面完成三年行动提出的各项任务目标，把改革重要举措和经验巩固起来。‘两增一控三提高’是针对国资委引入的‘两利四率’考核指标体系的具体要求，它综合考虑了企业发展速度、质量和风险等因素，是企业实现高质量发展的保障。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在‘稳字当头、稳中求进’中积极作为，能更好发挥央企和国企国民经济‘稳定器’‘压舱石’的作用，并购重组只有进行时，没有完成时，国有企业是中国特色社会主义的重要物质基础和政治基础，是党执政兴国的重要支柱和依靠力量，未来涉及国企的并购重组可能会趋于常态化，市场需求变化、产业结构调整、地方国资委发展战略改变、企业发展能力转变，都可能导致企业实施并购重组。”国家高级数据分析师、乡村振兴建设委副秘书长袁帅对本报记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“开局稳”带动全年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了央企，不少地方国企也公布了1月份营收数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黑龙江国资委发布数据显示，1月份黑龙江省地方国企资产总额17554.51亿元，同比增长2.55%。其中，黑龙江省国资委出资企业资产总额5139.70亿元，同比增长6.92%，资产总额实现平稳增长。全省地方国企实现营业收入128.33亿元，同比增长16.66%，当月收入首次突破100亿元。其中，省国资委出资企业实现营业收入81.16亿元，同比增长33.32%，收入总额贡献率63.25%，拉动企业实现增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新疆国资委发布的数据显示，截至1月末，纳入新疆国资委财务快报范围的国有及国有控股企业资产总额31419.78亿元，同比增长11.8%；1月实现营业收入346.63亿元，同比增长22.9%；实现利润总额14.51亿元，同比增长19.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国资公司今年1月份营业收入6.67亿元，同比增长11.57%，利润总额3.09亿元，同比增长超160%，顺利实现“开门红”。北京国资推动核心产业进一步提升经营效能，1月份北京产权交易所企业国有资产交易金额204.37亿元，同比增长13.03%。再担保公司新增主营业务规模27亿元，同比增长33%；获得国家融担基金代偿补偿奖励资金4273万元，切实增强了公司再担保代偿补偿能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以看出，今年1月，不仅央企实现首月开门红，多地国企改革进度和国有企业营收也喜讯频来，这给2022年的国企改革带来什么样的“信号”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴刚梁对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示：“各级国有企业实现了首月‘开局稳’，为深化国企改革提供了良好的条件，也将为稳定宏观经济大局、带动民营企业共同发展提供物质基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘国企改革三年行动’在近年来的国企改革中占据‘提纲挈领’的核心地位，因此三年行动的推进方向一定程度上代表了我国国企改革的政策走向。”袁帅对本报记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁帅还指出，2022年是国企改革三年行动承前启后的一年，国企改革完成目标的预期明确，按照当前70%的完成率，2022年收官之年，国企改革工作还有30%的工作量，预计在二十大之前全部完成。国企改革将继续稳步推进，改革红利或将在2022年得以集中释放。按照三年行动的定位，经过2014-2016的框架构建期和2017-2019年的试点和延展期，2020-2022年将是国企改革全面铺开期，前期成效优秀的改革内容将会得到延续和加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年国企改革看点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于2022年国企改革，国资委在开年之时就曾做出指导。国资委和央企围绕“两增一控三提高”目标，突出抓好稳增长，推动实现高质量发展。央企深入研判市场形势，密切跟踪市场变化，及时优化经营策略；不断巩固提升市场份额；持续优化布局结构，努力扩大有效投资，加快重点项目落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委表示，今年央企经营目标任务概括为“两增一控三提高”：“两增”，就是利润总额和净利润增速要高于国民经济增速；“一控”，就是资产负债率要控制在65%以内；“三提高”，就是营业收入利润率要再提高0.1个百分点、全员劳动生产率再提高5%、研发经费投入要进一步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在2021年末的中央经济工作会议上，国资委也提到了“一控三提高”。国资委秘书长彭华岗在今年1月末的国务院新闻办新闻发布会上再次表示：“‘一控三提高’既有利于更好保障‘两增’，又有利于更好提高‘两增’成色，确保实现质的提升和量的增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，从国资委屡次提到的“两增一控三提高”中，就可看出2022年国企改革的主要看点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴刚梁对记者表示：“ 2022年国企改革的重点是全面完成三年行动提出的各项任务目标，把改革重要举措和经验巩固起来。‘两增一控三提高’是针对国资委引入的‘两利四率’考核指标体系的具体要求，它综合考虑了企业发展速度、质量和风险等因素，是企业实现高质量发展的保障。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁帅则对本报记者表示：“国资委提到，今年央企经营目标任务概括为‘两增一控三提高’，把完成稳增长任务和推动高质量发展结合起来，以稳促进、以进固稳，坚持以改革激发市场主体活力、激活发展动力，坚持强化企业创新主体地位、打造国家战略科技力量，推动一批重大攻关成果示范应用，培育壮大发展新动能，坚持强实业兴产业、促进经济循环和产业链畅通，发展壮大战略性新兴产业，为经济社会发展作出更大贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁帅还指出，在“稳字当头、稳中求进”中积极作为，能更好发挥央企和国企国民经济“稳定器”“压舱石”的作用，并购重组只有进行时，没有完成时，国有企业是中国特色社会主义的重要物质基础和政治基础，是党执政兴国的重要支柱和依靠力量，未来涉及国企的并购重组可能会趋于常态化，市场需求变化、产业结构调整、地方国资委发展战略改变、企业发展能力转变，都可能导致企业实施并购重组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：徐芸茜 主编：公培佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636886485.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院办公厅印发《关于加快推进电子证照扩大应用领域和全国互通互认的意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636895306.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅印发《关于加快推进电子证照扩大应用领域和全国互通互认的意见》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月22日电 日前，国务院办公厅印发《关于加快推进电子证照扩大应用领域和全国互通互认的意见》（以下简称《意见》），就进一步加快推进电子证照扩大应用领域和全国互通互认，实现更多政务服务事项网上办、掌上办、一次办，进一步助力深化“放管服”改革和优化营商环境作出部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻落实党的十九大和十九届历次全会精神，坚持以人民为中心的发展思想，创新行政管理和服务方式，提升政务服务水平，优化营商环境，聚焦企业和群众经常办理的服务事项，充分依托全国一体化政务服务平台推动电子证照在更多领域应用并实现全国互通互认，让数据多跑路，让群众少跑腿，更好发挥电子证照应用在深化“放管服”改革、推进数字政府建设、建设人民满意的服务型政府中的支撑保障作用，不断提升企业和群众的获得感和满意度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，2022年底前，全国一体化政务服务平台电子证照共享服务体系基本建立，电子证照制发机制建立健全，企业和群众常用证照基本实现电子化，与实体证照同步制发和应用，在全国范围内标准统一、互通互认；电子证照在政务服务领域广泛应用，社会化应用取得积极进展，“减证便民”取得明显成效。到2025年，电子证照应用制度规则更加健全，应用领域更加广泛，支撑政务服务标准化、规范化、便利化取得显著成效，进一步方便企业和群众办事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》对扩大电子证照应用领域的工作进行了部署。一是聚焦深化便民服务，扩大个人电子证照应用领域。加快推进出生医学证明、户口簿、身份证、社会保障卡等个人常用证照电子化应用，并根据群众需求不断丰富其他应用场景，推动相关电子证照普遍使用。二是助力优化营商环境，拓展企业电子证照应用领域，推动实现企业相关信息“最多报一次”。三是面向社会多样化需求，促进电子证照社会化应用。依托全国一体化政务服务平台电子证照共享服务体系，积极推动电子证照在企业、社会组织、个人等持证主体之间的社会化应用。四是加大新技术运用力度，积极开展电子证照应用创新，不断提升电子证照应用智能化水平。五是加强&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）融合，保留传统服务方式。坚持传统服务方式与智能化服务创新并行，加强实体证照服务保障，满足老年人、残疾人等各类群体需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》对推动电子证照全国互通互认提出要求，要健全电子证照应用协同推进机制，加强电子证照应用跨地区、跨部门工作协同，推动解决电子证照扩大应用领域和全国互通互认中的重点难点问题。推进电子证照标准化规范化，着力提升电子证照数据质量。各地区各有关部门要统筹建设完善本地区本部门电子证照库，按照“应归尽归”原则将电子证照信息汇聚至国家政务服务平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》强调，要进一步强化电子证照应用平台支撑，提升电子印章的支撑保障能力，加强电子证照应用安全管理和监管。各省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团要加强对本地区电子证照应用和全国互通互认工作的统筹，压实工作责任，加大工作力度。建立健全与电子证照应用相适应的法律法规规章制度体系。国务院办公厅要加强对各地区各部门电子证照应用和全国互通互认工作的督促指导，及时完善相关政策措施，确保有序推进、取得实效。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636895306.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：深入推进以人为核心的新型城镇化战略</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636897817.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）国家发改委2月22日消息，2月16日，国家发改委组织召开城镇化工作暨城乡融合发展工作部际联席会议第四次会议。会议审议了《2022年新型城镇化和城乡融合发展重点任务》《2022年成渝地区双城经济圈建设工作要点》，听取了部际联席会议办公室（国家发展改革委规划司）工作情况汇报。会议指出，2021年，新型城镇化和城乡融合发展工作取得新成效，年末常住人口城镇化率达到64.72%，农业转移人口市民化加快推进，城市群和都市圈承载能力得到增强，城市建设品质逐渐提高，城乡融合发展迈出新步伐，成渝地区建设实现良好开局，为推动高质量发展提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，2022年，要深入推进以人为核心的新型城镇化战略，更充分体现推动城镇化高质量发展这一主题。一是提高新型城镇化建设质量，加快促进农业转移人口市民化，持续优化城镇化空间布局和形态，加快推进新型城市建设，提升城市治理水平。二是促进城乡融合发展，推动城镇基础设施向乡村延伸、公共服务和社会事业向乡村覆盖，支持国家城乡融合发展试验区和农村改革试验区加快改革探索。三是推动成渝地区双城经济圈建设“1+N”规划体系全面实施，持续优化双城经济圈发展格局，加快共建现代基础设施网络，推动产业创新融合发展，强化长江上游生态保护和治理。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220222/c636897817.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>