<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 03 Jun 2020 03:43:36 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>享受增值税减免政策？一般纳税人转登记来了解一下</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620722492.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620722492.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从体制机制上疏通资金堰塞湖――多部委加强中小微企业金融服务的发文点评</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719574.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719574.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>旧基建不能放弃 新基建潜力大但需提防投资过热</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719487.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719487.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“添柴加火”助燃经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719268.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719268.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新增419.98亿元普惠型贷款助“小微”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719265.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719265.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持小微贷款又有了两大新工具 央行确立从宽货币向宽信用转变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719087.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行新货币政策工具 激励贷款金额接近4万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719187.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京6月3日讯央行金融市场司司长邹澜昨日在媒体新闻吹风会上称，人民银行出台的中小微企业贷款阶段性延期还本付息政策，进一步明确提出，对于普惠小微贷款，银行要做到“应延尽延”。对于地方法人银行，也就是中小银行给予其办理延期的普惠小微贷款本金的1%作为激励。从现在的宏观统计数据看，预计激励的贷款金额接近4万亿元，带动延期的本金达到3.7万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹澜表示，因为量很大，短期之内对银行的流动性可能产生一定的影响，人民银行将综合运用货币政策工具，保持银行流动性的合理充裕，银行在流动性安排方面可以通过货币市场或其他的方式，保持流动性稳定。对于全国性的大中型银行，由各级国有金融资本管理部门在考核国有控股、参股的银行业金融机构今年绩效的时候，给予合理的调整和评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从政策目的上来说，希望让更多的中小微企业都能够活下来，稳定就业，实现保市场主体、保就业的最终政策目标。所以文件中也提出企业在办理延期的时候，需要承诺保持就业的基本稳定，另外贷款的资金要用于生产经营。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719187.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强化改革创新 确保2万亿新增财政资金发挥政策效应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719283.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心观点：经济日报-中国经济网专栏作者李宁认为，一系列财政纾困和激发市场活力的规模性资金政策，不仅仅是救急救困，也不是“大水漫灌”，而是“放水养鱼”，留得青山，赢得未来。用足用好这些规模性政策举措，发挥财政资金的乘数效应，需要用改革创新的办法强化落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月1日，中共中央政治局常委、国务院总理李克强在山东考察期间，在青岛通过视频主持召开座谈会，研究部署做好新增财政资金直接惠企利民工作。李克强说，全国人大通过的政府工作报告，围绕“六稳”“六保”，确定增加财政赤字、发行抗疫特别国债共2万亿元，这是纾困和激发市场活力规模性政策的重要内容，主要用于保就业保基本民生保市场主体。作为特殊时期采取的特殊政策，资金使用“一竿子插到底”，直达市县基层、直接惠企利民，更加注重帮扶企业，更加注重发挥市场力量稳住经济基本盘，是宏观调控方式的创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总理对财政纾困和激发市场活力资金的使用和监管提出具体要求，显示出国务院对积极财政政策应对疫情冲击的重视。这一系列财政纾困和激发市场活力的规模性资金政策，不仅仅是救急救困，也不是“大水漫灌”，而是“放水养鱼”，留得青山，赢得未来。用足用好这些规模性政策举措，发挥财政资金的乘数效应，需要用改革创新的办法强化落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，财政支付方式需要改革创新。以往财政资金往往都是一级一级向下拨付，有的到达基层需要很长时间。但是市场机遇转瞬即逝，特别是疫情持续已经几个月的情况下，作为受疫情冲击更大更明显的中小微企业、个体工商户以及农民工、灵活就业人员、一般服务业从业人员等低收入人群，迫切需要财政资金的帮扶，以解决面临的实际问题。因此，特殊时期特殊政策，也需要特殊办理，这个“特殊”就是深化改革创新的过程。正基于此，总理提出“一竿子插到底”的做法，让新增的财政资金直达市县基层、直接惠企利民，这是财政资金转移支付的一次重大改革，有利于提高财政资金的流转效率，减少流转过程中的“漏损”，最大限度发挥财政资金的政策效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于基层政府来说，用好用足中央拨付的专项资金，不能按部就班，坐在办公室等企业申请，而是要深化“放管服”改革等工作。一方面，基层政府有关部门要主动深入企业、深入市场，了解基层所需，了解群众所盼，及时将中央拨付的资金用在最需要处，用到最关键时。另一方面，要简化拨付流程，建立相应的台账等，确保市场主体使用方便，增强群众的获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，基层政府还要在“为企业纾困+激发市场活力”之间找到平衡点，做到既保就业、保基本民生、保市场主体，又能最大限度激发内需，实现促进消费、拉动市场的乘数效应。这方面，目前各地正在以发放消费券的方式给居民增加收入，同时促进消费，受到市场的欢迎。但是，发多少消费券、通过什么方式发放，能够在让消费者方便使用的同时起到财政资金的撬动作用，还需要科学论证，并运用大数据等方式进行绩效评估，绝不能简单一发了之。这就是总理提出的宏观调控方式的创新要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，2万亿财政赤字和特别国债中，有将近30%的资金将用在“两新一重”项目上。落实好这一资金的使用，也需要通过大量的改革创新来完成，比如项目的行政审批改革以及放管服改革等。一定要推动资金尽快用到项目上，尽最大限度减少财政支出的滞后效应，以切实通过项目带动就业，实现经济稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719283.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：人民安全是国家安全的基石</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719619.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　联播+6月2日，习近平总书记主持召开专家学者座谈会。座谈会上，钟南山等6位专家学者先后发言，就完善我国重大疫情防控体制机制、健全国家公共卫生体系、提高医疗救治水平、发挥中医药作用、强化科技支撑、完善公共卫生法律法规体系等提出意见和建议。发言过程中，习近平同每一位发言的专家学者交流，就一些问题深入了解情况，要求有关方面认真研究、科学改进、妥善解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在认真听取大家发言后，习近平就如何构建起强大的公共卫生体系，为维护人民健康提供有力保障发表了十分重要的讲话。《联播+》特进行梳理，以飨读者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善疾病预防控制体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要立足更精准更有效地防，在理顺体制机制、明确功能定位、提升专业能力等方面加大改革力度&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要建立稳定的公共卫生事业投入机制，改善疾病预防控制基础条件，完善公共卫生服务项目&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要优化完善疾病预防控制机构职能设置，建立上下联动的分工协作机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要加强国家级疾病预防控制机构能力建设，强化其技术、能力、人才储备&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要健全疾控机构和城乡社区联动工作机制，加强乡镇卫生院和社区卫生服务中心疾病预防职责，夯实联防联控的基层基础&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要创新医防协同机制，建立人员通、信息通、资源通和监督监管相互制约的机制&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要加强疾控人才队伍建设，建立适应现代化疾控体系的人才培养使用机制，稳定基层疾控队伍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要建设一批高水平公共卫生学院，着力培养能解决病原学鉴定、疫情形势研判和传播规律研究、现场流行病学调查、实验室检测等实际问题的人才&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;健全预警响应机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要把增强早期监测预警能力作为健全公共卫生体系当务之急，完善传染病疫情和突发公共卫生事件监测系统，改进不明原因疾病和异常健康事件监测机制，提高评估监测敏感性和准确性，建立智慧化预警多点触发机制，健全多渠道监测预警机制，提高实时分析、集中研判的能力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要加强实验室检测网络建设，提升传染病检测能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要建立公共卫生机构和医疗机构协同监测机制，发挥基层哨点作用，做到早发现、早报告、早处置&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要健全突发公共卫生事件应对预案体系，分级分类组建卫生应急队伍，覆盖形势研判、流行病学调查、医疗救治、实验室检测、社区指导、物资调配等领域&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要强化基层卫生人员知识储备和培训演练，提升先期处置能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要深入开展卫生应急知识宣教，提高人民群众对突发公共卫生事件认知水平和预防自救互救能力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各级党委和政府要建立定期研究部署重大疫情防控等卫生健康工作机制，做到指令清晰、系统有序、条块畅达、执行有力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面提升救治能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要统筹应急状态下医疗卫生机构动员响应、区域联动、人员调集，建立健全分级、分层、分流的重大疫情救治机制&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要全面加强公立医院传染病救治能力建设，完善综合医院传染病防治设施建设标准，提升应急医疗救治储备能力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要以城市社区和农村基层、边境口岸城市、县级医院和中医院为重点，完善城乡三级医疗服务网络&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要加强国家医学中心、区域医疗中心等基地建设，提升重大传染病救治能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强爱国卫生运动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要总结新冠肺炎疫情防控斗争经验，丰富爱国卫生工作内涵，创新方式方法，推动从环境卫生治理向全面社会健康管理转变，解决好关系人民健康的全局性、长期性问题&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要全面改善人居环境，加强公共卫生环境基础设施建设，推进城乡环境卫生整治，推进卫生城镇创建&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要倡导文明健康绿色环保的生活方式，开展健康知识普及，树立良好饮食风尚，推广文明健康生活习惯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要推动将健康融入所有政策，把全生命周期健康管理理念贯穿城市规划、建设、管理全过程各环节&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各级党委和政府要把爱国卫生工作列入重要议事日程，探索更加有效的社会动员方式&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥中医药作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要加强古典医籍精华的梳理和挖掘，建设一批科研支撑平台，改革完善中药审评审批机制，促进中药新药研发和产业发展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要加强中医药服务体系建设，提高中医院应急和救治能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要强化中医药特色人才建设，打造一支高水平的国家中医疫病防治队伍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要加强对中医药工作的组织领导，推动中西医药相互补充、协调发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善公共卫生法律法规体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要有针对性地推进传染病防治法、突发公共卫生事件应对法等法律修改和制定工作，健全权责明确、程序规范、执行有力的疫情防控执法机制，进一步从法律上完善重大新发突发传染病防控措施，明确中央和地方、政府和部门、行政机关和专业机构的职责&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要普及公共卫生安全和疫情防控法律法规，推动全社会依法行动、依法行事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化科技支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要加大卫生健康领域科技投入，集中力量开展核心技术攻关，发挥新型举国体制的优势&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要深化科研人才发展体制机制改革，完善战略科学家和创新型科技人才发现、培养、激励机制，吸引更多优秀人才进入科研队伍，为他们脱颖而出创造条件&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;构建人类卫生健康共同体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要继续履行国际义务，发挥全球抗疫物资最大供应国作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719619.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>探讨疫情下中南合作新机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719488.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月29日，中国―南非商务理事会年度会议在线召开。中国贸促会副会长张少刚，理事会中方委员会主席、中钢集团董事长徐思伟，南非驻华使馆商务参赞约瑟夫等出席视频会议并致辞，理事会中方委员会秘书长、中国国际商会双边合作部部长吴蒙主持会议，理事会成员单位代表参加会议。会议梳理总结2019年对南工作，研究审议2020年工作计划，并就中国―南非经贸合作热点议题，特别是在新冠肺炎疫情的严峻形势下如何更好地恢复生产，减少疫情带来的负面影响进行研讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国―南非商务理事会是由中国贸促会与南非非国大经济发展论坛、南非黑人商会、南非工商业联合会等机构建立的双边工商合作机制平台。目前，中国中钢集团有限公司担任中方委员会主席单位，其董事长徐思伟担任机制主席，委员会秘书处设于中国国际商会双边合作部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会副会长张少刚在致辞中表示，习近平主席在第73届世界卫生大会视频会议开幕式上强调，帮助非洲国家筑牢防线是国际抗疫斗争的重中之重，应向非洲国家提供更多物资、技术与人力支持。目前，中国已向50多个非洲国家和非盟交付了大量医疗援助物资，常驻非洲的46支中国医疗队也正在积极投入当地的抗疫行动中。当下，针对疫情背景下如何更好地抓住机遇，实现中国和南非经贸合作可持续发展，已成为中南工商界面临的新课题。张少刚对理事会工作提出三点建议：一是从企业利益出发，理事会要发挥企业之家、桥梁纽带作用，在促进企业务实合作，构建贸易投资综合服务体系，帮助企业增强抗风险能力和积极推动政府间政策协调等方面开展工作；二是加强与对口机构的信息沟通与共享，帮助企业巩固传统市场，开拓市场新秩序，服务国家稳外贸工作；三是做好理事会自身建设工作，有效地为理事单位提供服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　理事会中方委员会主席、中国中钢集团有限公司董事长徐思伟表示，中钢集团将发挥好作为理事会主席单位的作用，利用中钢在南非的先发优势和影响力，加强与南非政府及对口部门在法务税务宣传等方面的对话沟通，争取更多切实优惠政策支持，最大限度帮助中资企业减少疫情带来的损失。与此同时，还将引导和加大对南非抗疫物资的支持力度，拓宽口罩、消毒液、防护手套、护目镜、医疗器械等抗疫物资的出口渠道，帮助企业抓住抗击疫情的机遇，把海外履责与开拓外贸新兴市场结合起来，加强内部信息共享，搭建交流沟通平台，规避海外投资风险，助力企业国际化发展行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南非驻华使馆商务参赞约瑟夫在会上介绍说，南非宣布6月1日起将全国“封禁”级别降至3级，南非专家预计9月份疫情会逐渐减弱。“南非将与中国携手复苏经济，尤其是在贸易、健康、教育、信息、科学技术等方面加强合作。”他表示，为了恢复南非经济，中国持续为南非提供有关健康的产品和设备，帮助南非医学研究机构、卫生部、健康机构采取积极措施应对疫情。“未来，我们将聚焦双方联合调查、联合研究、年轻科学家互换等项目，推动对话与信息互换。” 约瑟夫希望更多中国企业家能够抓住中南贸易有利时机，达成新的共识，推动新的协作。他还建议，中国企业可以通过浏览南非贸工部网站，查看经贸关系、贸易进展等内容，咨询如何开展业务、开设公司等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中非联合工商会投资促进中心主任蔡立华谈到，近年来，大部分大宗商品如石油、矿产品等市价走低已经对非洲的经济形成了较大的压力。受疫情影响，全球需求下降，供应链中断，海外订单推迟更令非洲经济创收能力承压。此外，航空、旅游等行业按下暂停键，营收锐减，实业压力巨大。蔡立华认为，疫情下，中国与南非的贸易面临一些困难。“南非矿产品出口受到停工停产的影响增长放缓，国际物流运送能力下降使得南非进口中国机电产品受到限制，此外供应链中断和速度延缓，项目建设周期延长和投资成本增加，商务旅行中断及商务活动效率低下，都会导致中南服务贸易同比出现较大降幅。”他提醒，随着疫情的蔓延，非洲很多国家的社会治安状况在恶化，少数买家破产风险上升，汇率大幅波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但中非经贸合作形势总体向好。”蔡立华表示，今年是实施中非“八大行动”的第二年，中非共建更加紧密的命运共同体的大势依旧，特殊的时期更加考验投资人的耐心，新的政策利好将有利于推动双边经贸，为双边企业合作提振信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，吴蒙做中国―南非理事会中方委员会2019年工作总结，汇报2020年工作计划。南非―中国经济贸易协会主席汪文安简要介绍了协会的工作情况，并提出意见建议。中东国际展览集团总裁肖锋就疫情之下如何开展对非展览业务进行了专题分享。几位嘉宾还与参会企业代表积极互动交流，就企业疑难问题分享了具体解决方案与成功经验。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719488.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国国际经济交流中心信息部副部长 王晓红 提出： 找准推动高水平开放的着力点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620718915.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620718915.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平主持专家学者座谈会强调 构建起强大的公共卫生体系 为维护人民健康提供有力保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719282.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;　　中共中央总书记、国家主席、中央军委主席&lt;/span&gt;习近平&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;6月2日下午主持召开专家学者座谈会并发表重要讲话。他强调，人民安全是国家安全的基石。要强化底线思维，增强忧患意识，时刻防范卫生健康领域重大风险。只有构建起强大的公共卫生体系，健全预警响应机制，全面提升防控和救治能力，织密防护网、筑牢筑实隔离墙，才能切实为维护人民健康提供有力保障。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局常委、国务院总理李克强，中共中央政治局常委、中央书记处书记王沪宁出席座谈会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　座谈会上，中国工程院院士、广州医科大学呼吸内科教授钟南山，首都医科大学附属北京朝阳医院副院长、主任医师童朝晖，中国工程院院士、天津中医药大学校长张伯礼，中国工程院院士、军事科学院军事医学研究院毒物药物研究所研究员李松，清华大学苏世民书院院长、公共管理学院教授薛澜，中华预防医学会副会长、主任医师杨维中，清华大学法学院教授、卫生法研究中心主任王晨光先后发言，就完善我国重大疫情防控体制机制、健全国家公共卫生体系、提高医疗救治水平、发挥中医药作用、强化科技支撑、完善公共卫生法律法规体系等提出意见和建议。发言过程中，习近平同每一位发言的专家学者交流，就一些问题深入了解情况，要求有关方面认真研究、科学改进、妥善解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在认真听取大家发言后，习近平总书记发表了十分重要的讲话。他表示，面对突如其来的新冠肺炎疫情，党中央统筹全局、果断决策，坚持把人民生命安全和身体健康放在第一位，全党全军全国各族人民上下同心、全力以赴，采取最严格、最全面、最彻底的防控举措，全国疫情防控阻击战取得重大战略成果。这些成就的取得，彰显了中国共产党领导和我国社会主义制度的显著政治优势，体现了改革开放以来我国日益增强的综合国力，展现了全党全军全国各族人民同舟共济、众志成城的强大力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，在疫情防控斗争中，广大专家学者以高度的政治责任感和使命感，发挥专业优势，在分析疫情形势、完善防控策略、指导医疗救治、加快科研攻关、修订法律法规、促进国际合作等方面献计献策，为疫情防控斗争作出了重要贡献。习近平代表党中央向大家表示衷心的感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，人类健康是社会文明进步的基础。党的十八大以来，党中央明确了新时代党的卫生健康工作方针，强化提高人民健康水平的制度保障，坚持预防为主，稳步发展公共卫生服务体系，成功防范和应对了甲型H1N1流感、H7N9、埃博拉出血热等突发疫情，主要传染病发病率显著下降。在实现“两个一百年”奋斗目标的历史进程中，发展卫生健康事业始终处于基础性地位，同国家整体战略紧密衔接，发挥着重要支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，疾病预防控制体系是保护人民健康、保障公共卫生安全、维护经济社会稳定的重要保障。要立足更精准更有效地防，在理顺体制机制、明确功能定位、提升专业能力等方面加大改革力度。要建立稳定的公共卫生事业投入机制，改善疾病预防控制基础条件，完善公共卫生服务项目。要优化完善疾病预防控制机构职能设置，建立上下联动的分工协作机制。要加强国家级疾病预防控制机构能力建设，强化其技术、能力、人才储备。要健全疾控机构和城乡社区联动工作机制，加强乡镇卫生院和社区卫生服务中心疾病预防职责，夯实联防联控的基层基础。要创新医防协同机制，建立人员通、信息通、资源通和监督监管相互制约的机制。要加强疾控人才队伍建设，建立适应现代化疾控体系的人才培养使用机制，稳定基层疾控队伍。要建设一批高水平公共卫生学院，着力培养能解决病原学鉴定、疫情形势研判和传播规律研究、现场流行病学调查、实验室检测等实际问题的人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，要把增强早期监测预警能力作为健全公共卫生体系当务之急，完善传染病疫情和突发公共卫生事件监测系统，改进不明原因疾病和异常健康事件监测机制，提高评估监测敏感性和准确性，建立智慧化预警多点触发机制，健全多渠道监测预警机制，提高实时分析、集中研判的能力。要加强实验室检测网络建设，提升传染病检测能力。要建立公共卫生机构和医疗机构协同监测机制，发挥基层哨点作用，做到早发现、早报告、早处置。要健全突发公共卫生事件应对预案体系，分级分类组建卫生应急队伍，覆盖形势研判、流行病学调查、医疗救治、实验室检测、社区指导、物资调配等领域。要强化基层卫生人员知识储备和培训演练，提升先期处置能力。要深入开展卫生应急知识宣教，提高人民群众对突发公共卫生事件认知水平和预防自救互救能力。各级党委和政府要建立定期研究部署重大疫情防控等卫生健康工作机制，做到指令清晰、系统有序、条块畅达、执行有力。（下转A02版）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719282.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从“四普数据”看中国经济潜力后劲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719085.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　我国第四次经济普查数据（简称“四普数据”），以足够长的时间跨度，以全面、客观和权威的数据，充分展示了2013年到2018年我国经济发展取得的一系列成就，也反映出经济结构变化中存在的一些值得关注的问题，对我们寻找和破解制约我国经济持续健康发展的真正根源，很有启发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“四普数据”看，从2013年底到2018年底，我国二、三产业各项主要指标增速呈现出典型的梯级分布特点：企业数量增长率（100.9%)&amp;gt;企业资产增长率（95.9%)&amp;gt;营业收入增长率（32.6%）&amp;gt;从业人员增长率（7.6%），呈现出典型的“两快两慢”特征。“两快”是指二、三产业的企业数量和企业资产规模均翻番，“两慢”是指二、三产业的营业收入和从业人员数量增长相对缓慢。通过对“四普数据”的系统分析，再结合其他相关数据，我们可以发现：除了外部环境，制约我国经济更好发展的因素主要来自几个方面，破除制约因素的改革发展政策当然也需要从这些方面着手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，找到撬动国内消费市场的“钥匙”，是实现未来经济持续稳定增长的关键&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、三产业的收入增长速度取决于市场需求的增长速度。从“四普数据”看，简单加总，我国二、三产业总收入接近280万亿元，其中约100万亿元为最终需求、180万亿元为中间需求。从总需求来说，我国二、三产业对境外市场的依赖度约为10%，其中服务业约5%、制造业约20%。可以说，二、三产业的发展主要依靠内需。国内需求增速缓慢，是二、三产业收入增长缓慢的主要因素，其中，制造业受国内需求的影响更为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内需求下降的一个重要原因是政府创造投资需求的能力和效应大幅下降。以往，一些地方政府是基础设施的投资主体，持续推动着城市建设、基础设施建设、房地产和工业投资需求高效释放，如今这种情况发生了变化。投资需求持续下降导致工业领域中能源资源采掘加工业、大部分装备制造业和建筑业出现了明显的需求不足，收入增长缓慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，国内消费需求增速也在逐步放缓。具体表现为，城镇居民消费支出率持续下降，城乡居民消费率差异拉大。制约城镇居民消费支出的主要因素是债务持续上升和部分富裕人群消费倾向持续下降；制约农村居民消费支出的主要因素是收入不够稳定和社会保障不够完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对这一情况，我们既要坚持供给侧结构性改革，全面提高供给质量，优化供给结构，发挥互联网时代供给创造需求的作用；又要注重从需求侧发力，最大限度将内需潜力转化为现实购买力，推动国内需求持续稳定增长。对此，各级政府都要从过去主要依靠投资来发展经济的路径依赖中走出来，着力解决部分城镇居民收入增长率低于经济增长率、当期消费支出增长率又低于收入增长率的状况。关键是要对症下药解决问题，从降低金融和房地产投资收益预期、完善社会保障等方面入手，引导居民适度降低当期储蓄率。同时，要提倡宜居适住的现代居住观念，防止居民在住房上支出过高、债务过大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，需改变企业资产规模增长过快、投资回报率逐级下降的态势，引导社会资金投资实体经济&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“四普数据”表明，即使撇开金融资产，我国二、三产业实体经济总资产也高达590万亿元。企业资产规模增长速度较快，但收入增长缓慢，利润则几乎不增长，这造成企业总资产和净资产收益率逐级下降，实体经济总资产回报率增长缓慢。为何如此？主要原因是企业资产规模增长太快、绝对量太大。我国企业利润占经济总量的比重偏高，但是拿庞大的资产规模作分母除下来，总资产收益率仍然较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总资产和净资产收益率是投资的“总指挥棒”。当资产收益率低于正常水平，就会影响社会资金投资实体经济的信心，可能导致资金从实体经济领域流向金融投资领域。对此，必须对二、三产业的资产进行全面“消肿”，更好提高投资收益率。一是要加快对“僵尸企业”以及国有企业不良资产的处置速度，压缩资产泡沫；二是要优化财务制度，改变折旧方法，根据技术替代情况加速折旧；三是要完善国有资产考核制度，将总资产和净资产收益率作为最重要的考核指标；四是要完善股权融资制度，改变“股权融资没有成本”的错误观念，防止企业盲目进行股权融资、扩张资本；五是要推动行业组织和相关机构不简单以资产规模和行业收入为依据对企业进行排序，以此引导企业更加注重提高资产收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第三，劳动力宏观流向态势值得重视，劳动力要素宏观配置效率亟待提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“四普数据”看，我国劳动力流向呈现出从制造业流向服务业、从单位法人机构流向个体户的趋势。2018年末，二、三产业从业人员比2013年末增长7.6%。具体来看，二产从业人员减少2005万，下降10.4%；三产从业人员增加4726.2万，增长28.9%；个体经营户从业人员增长5918万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国劳动力的宏观流向值得重视，很多行业和领域吸纳劳动力的数量实现了五年翻番，但是这些行业和领域在经济中的占比并没有明显提升，可见这些领域的劳动生产率是下降的。我国劳动力从劳动生产率较高的领域流向了劳动生产率较低的领域已是普遍现象，劳动力要素资源的宏观配置存在结构性不平衡，这在很大程度上制约了整个社会劳动生产率的提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应该看到，随着社会网络化、扁平化和产业的跨界融合，人们的就业观念和方式正在发生变化，自由职业者的占比越来越高，“宅经济”正在快速发展，居家办公成为趋势，“一身多职”成为常态。这些都要求我们重新审视就业结构的变化趋势，并采取有针对性的措施解决当前存在的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还要看到，将上世纪七八十年代盛行的“人口红利”概念，作为划分我国经济发展阶段的核心概念，可能会产生误导。我国劳动力资源的巨大红利主要蕴藏在劳动力素质提高、结构优化和劳动力资源市场化配置的体制机制完善之中，这也是我国更好提升劳动力要素宏观配置效率的关键所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，科创产业对经济增长的带动力有待提高，科技创新和传统产业融合度不足，传统产业的发展同样值得重视&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“四普数据”看，2018年我国规模以上高新技术企业数量占规模以上制造业的比重为9.5%，仅比2013年的7.8%提高了1.7个百分点；产值占比从10%左右上升到13%左右，占比上升也较为缓慢。这说明，除了少部分地区外，更多地方如果单纯依靠高新技术产业来带动经济发展，效果不会十分明显，因为高新技术产业在经济中占比较低，且占比提高的速度也较为缓慢。当前，各地发展制造业的倾向多是要高端化，而高技术往往又是高端化的基本内含。高新技术产业占比难以快速提升这一现实提醒我们，各地政府要更加聚焦在如何让科技创新真正转化为地方经济发展的核心动力上，而不是聚焦在发展几个贴上“高新技术产业”标签的具体产业上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体上看，我们发展制造业需要理清三方面问题。一是制造业中高端和中低端的关系。各地政府都想以高端替代中低端，但是客观现实是，中低端产品的市场空间更大，高端产品替代不了中低端产品的市场空间。我们要大力发展高端制造业，但中低端制造业也不能撇下。需要注意的是，低端产品和低劣产品完全是两码事，低价格、高质量仍然是我国产品的主要竞争优势。二是科技创新改变不了传统产业产品仍然是市场主体产品的现实，高新技术必须与传统产业结合起来才能有更大的市场空间。必须看到，没有所谓的“传统产业”，只有不思进取的产业。跟居民生活密切相关的产业永远是最有市场空间的产业，难以被替代。三是不能简单地给各行业贴上“高新技术产业”或“传统产业”的标签。需要看到，即使是酿酒业也有传统工艺和现代工艺的差别，也可以发展成为高新技术产业。国家从战略布局的高度重点研究和部署突破一些重大科技瓶颈，扶持一些重要产品和细分行业，是十分必要的。但是，各地在具体实践中不能以“给行业贴标签”的方式形成歧视性产业政策和投融资政策，推动传统产业更好发展也非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，民营企业数量大幅增长，需创造出更有利于民营企业发展壮大的市场环境，促进其做大做强&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“四普数据”看，2018年末全国二、三产业法人单位中私营企业数量达1561.4万个，比2013年末增加1001.0万个，增长178.6%。民营企业数量虽然大幅增长，但是规模以上民营工业企业从2012年的18.9万家增长到2018年的22.1万家，仅增长了17%。从近两年的情况看，一些地区规模以上民营企业的数量还出现了较大幅度的下降。可以说，民营企业数量急剧增长，但是能做大做强的不多，总体来看，产业龙头型企业数量少，世界级企业更是少之又少。而且大型民营企业主要集中在房地产、建筑、建材和能源原材料等传统行业中，高技术含量的大型民营企业数量较少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从欧美企业成长的路径看，能成为龙头企业甚至世界级企业的企业，基本上都具有一定的垄断性，其成长路径基本上有四种：一是金融资本和实体资本结合，形成了金融垄断型大型企业；二是技术和实体资本结合，形成了技术垄断型企业；三是网络和实体资本结合，形成了网络垄断型企业；四是通过全球化布局形成产业链垄断型跨国公司。目前，我国民营企业在这四种发展路径上都存在不同程度的障碍，比如，民营企业就很难借助金融资本做大做强。因此，我们不仅要关注中小微企业的发展，进一步放宽市场准入，更要规范市场竞争策略，为民营企业做大做强、走向世界创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六，高度关注服务业的发展态势，进一步推动社会服务业改革，更好挖掘服务业增长潜力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“四普数据”看，我国服务业资产规模、收入、从业人员数量的增速都远远快于制造业。2013年至2018年，我国服务业增加值平均增速在8%以上，快于工业增加值的增长速度，成为推动经济增长的重要动力。然而，统计数据也表明，我国服务业增速正在逐渐下降，2019年服务业增长速度已降至6.9%。目前服务业在经济中的占比已超过50%，服务业的重要性不言而喻。因此，我们需高度关注服务业的发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从服务业内部结构看，我国服务业大致可以分为三类：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一类是传统四大支柱性服务业，包括商贸和餐饮业、金融、房地产、交通运输，占整个服务业近60%。即使是跟服务业高度发达的美国相比，我国这四大服务业占经济总量的比重也已经跟美国相近，在经济总量中的占比已经难以实现更大幅度的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二类是新兴生产性服务业，包含信息软件服务业、租赁和商务服务业以及科技服务业等，约占GDP的8.6%，与美国同类服务业的占比相比仍有很大提升空间。这几年我国服务业增长率之所以能快于制造业，主要是靠新兴生产性服务业的快速增长拉动。但是，这类服务业在经济总量中占比还太小，且商务服务业增速正在快速回落，未来总的趋势是从高速增长转向中高速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三类是社会服务业，包括教育、医疗、文化、体育、养老、社区服务、政府公共服务等，约占GDP的15%。跟美国的情况相比，我国这类服务业的发展空间很大。但是，长期以来，我们一直把这类服务业看作是公共服务业，属于公共产品，主要由财政资金来提供支持、以事业单位来提供服务，民营经济难以进入，这一情况较大制约了这类服务业的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应该看到，社会保障和社会服务的实施主体是国家，但是并不代表社会服务产业和社会保障都属于公共产品，在我国很多社会服务业中都存在政府和市场角色错位的现象。这不仅导致财政公共服务类支出压力越来越大，也阻碍了民营企业进入社会服务业领域。近年来，我国持续推动公共服务供给方式多渠道多元化，鼓励民营企业进入社会服务业领域。但是，长期存在的一些陈旧观念仍未切实转变，人们对由民营企业来提供公共服务心存疑虑。对此，只有进一步解放思想，推动新发展理念贯彻落实，才能真正让社会服务业巨大的发展潜力被充分激发出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国经济下行压力依然较大，从长期看，核心难题依然是内生动力不足。一方面，很多政策和改革效应的释放需要一个过程，也有部分政策针对性不够强、着力点不够精准等因素；另一方面，很多地方面对新情况新问题，缺乏解决难题的新思路新手段，在政策选择上较为趋同，发展上的实绩亦难彰显。在此背景下，找准制约我国经济持续健康发展的真正根源成为一个十分重要的课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题根源之所在，往往就是更好发展的潜力和动力之所在。我们更好统筹推进常态化疫情防控和经济社会发展工作，要以问题为导向，找到根源、精准施策，对发展中出现的问题进行深入研判，不失时机推动改革，善于用改革的办法解决发展中的问题，完善要素市场化配置体制机制，继续发挥制度优势，推动我国经济持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（作者系全国政协委员、民建中央常委、申万宏源证券首席经济学家）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719085.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人民银行副行长潘功胜表示 创新工具非量化宽松 货币政策有空间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719385.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;中国人民银行副行长&lt;/span&gt;潘功胜&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;2日在金融支持稳企业保就业新闻发布会上表示，创设两项新的政策工具与现有的货币政策工具并不矛盾。这两项新的政策工具无论从性质上还是规模上都谈不上量化宽松。与一些发达经济体比较，中国货币政策还有空间。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更加注重精准直达&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据政府工作报告，央行日前再创设两个直达实体经济的货币政策工具，一个是普惠小微企业贷款延期支持工具，另一个是普惠小微企业信用贷款支持计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜表示，在这个特殊时期应对特殊困难，需要货币信贷政策更加注重精准性和直达性。此次在政策工具设计上，要达成的目标和取向非常清楚。总的来说，这些直达性的货币政策工具具有鲜明的特点，政策取向有清晰的目标，并且具有普惠性，配有相应的激励措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他强调，两个新工具涉及的400亿元和4000亿元的再贷款资金，和之前出台的1.8万亿元再贷款再贴现安排是不重叠的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;兼顾激励约束&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在普惠小微企业信用贷款支持计划方面，中国人民银行金融市场司司长邹澜表示，目前计划安排6月、7月、10月、明年1月实施四次批量购买。预计政策落地后，可带动相关的地方法人银行新发放普惠小微信用贷款接近1万亿元，而去年这些银行发放的信用贷款大概是3000多亿元。“希望能够产生倍增效应，使小微企业申请贷款时能够实实在在地感到变化，大幅度提高小微企业信用贷款的发放比例。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719385.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建设项目优化流程审批再提速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620718942.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：建设项目优化流程审批再提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“哈尔滨工程建设项目审批真是越来越给力了，一天半的时间就拿到了施工许可证。”谈及哈市工程建设项目审批的变化，凯盛房地产开发有限公司前期部工作人员刘旭连连称赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步优化营商环境，哈市加速推进工程审批制度改革，通过优化审批流程，精简审批事项，压缩审批时限，扎实推进审批系统平台应用。目前，建设项目从立项到竣工验收全流程审批时限，已由38至83个工作日压缩调整至35至67个工作日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2日，记者在哈市冰球馆改扩建项目施工现场看到，施工人员正在进行项目主体施工，现场一派繁忙景象。“受疫情影响，我们开始担心影响工程进度。在办理施工许可阶段，哈市住建部门主动与我们对接，将事项清单目录一次性告知，并指导企业该怎样在网上申报，实现不见面审批。”该项目前期部负责人刘悦告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年以来，哈尔滨市在省内率先启动工程建设项目审批制度改革，实现了‘统一审批流程、统一信息数据平台、统一审批管理体系、统一监管方式’的‘四统一’目标，取得了扎实成效。”哈市住建局审批办曹继平告诉记者，今年，哈市再优化、再压缩。本次流程优化和时限压缩，涵盖建设项目审批事项、中介服务事项、市政公用服务事项，在原来21个审批流程基础上，优化合并8个流程，调整后流程分类为17个。总的审批时限从原来的38至83个工作日，调整为35至67个工作日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，为推动哈市工程审批制度改革，哈尔滨市已经建立了统一的工程建设项目审批系统平台，疫情期间，各审批部门利用系统平台，通过网上受件、网上流转、网上审批等“不见面、网上办”服务，全面提高了办事效率，为工程项目复工开工提供了便捷条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，哈市在国家工程建设项目审批流程图示范文本项目分类的基础上，进一步分类细化项目类别，建立了21个项目审批流程，为企业提供个性化、定制化、智能化的流程精准适配审批服务。实现针对性最强、指导性最优的全流程“一次性告知”服务，实现审批全过程实时监控“阳光审批”，网上留痕、审批责任可“追溯”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实行工程建设项目审批制度改革，打通了前置审批堵点，但不等于放手不管。对此，哈市大力推行承诺制事中事后监管，将持续推进联合审图、联合验收、“多测合一”等工作，加快推进区域评估及成果在地块项目审批上共享应用。按照“应进必进”原则，市政公共服务报装进驻政府服务实体大厅开展服务工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：DF522)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620718942.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>越涨越卖！这两个月 ETF净流出太多了 650亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719271.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　进入二季度以来，沪指上涨了180点，股票交易型开放式指数基金(ETF)净流出约650亿元。无论是反弹居前的泛科技ETF，还是上证50、中证500、沪深300等大盘宽基ETF龙头皆出现资金净流出；相对滞涨的券商ETF获资金净买入，3只龙头产品近两月净买入超过30亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;股票ETF缩水510亿份&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至6月1日，有可比数据的268只股票ETF总份额为4164.47亿份，二季度以来减少509.95亿份，萎缩幅度达10.9%。按照区间成交均价测算，净流出资金约为646.87亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与以往不同，此次资金流出涉及面广，泛科技ETF、上证50、中证500、创业板、沪深300等大盘宽基ETF、一带一路、央企创新驱动ETF等主题产品都遭遇资金大幅流出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近两个月，泛科技类指数触底反弹，科技ETF场内涨幅明显，持仓资金“越涨越卖”，形成净流出状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者统计，二季度以来净流出资金超过10亿的泛科技ETF有9只，区间平均涨幅为15.31%。华夏、广发两家基金旗下的芯片ETF涨幅超过20%，两只基金区间净流出资金分别达到39亿元、15.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，华夏5GETF区间涨幅为11.89%，净流出资金57.31亿元，在泛科技ETF中净流出资金居首；银华创新药ETF、华宝科技龙头ETF净流出资金也超过20亿元，两只产品区间涨幅分别为7.59%、11.85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了获利较为丰厚的科技指数产品外，宽基ETF也是资金净流出的重要方向。如大盘宽基龙头华夏上证50ETF、南方中证500ETF、华泰柏瑞沪深300ETF等产品，二季度以来均呈资金的净赎回状态，3只产品二季度以来涨幅分别为7.07%、11.25%和8.15%，分别净流出资金50.52亿元、49.58亿元、34.11亿元。另有易方达创业板ETF、华安创业板50ETF、易方达恒生H股ETF净流出资金也超过10亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，国企主题基金也是资金净流出的重灾区。4月1日以来，易方达中证国企一带一路ETF的份额从83.74亿份跌到了16.57亿份，以58.74亿元的净赎回资金位居股票ETF榜首。同期，富国、汇添富两家基金公司旗下的一带一路ETF净流出了3.34亿元和12.94亿元；嘉实、博时、广发等公司旗下的央企创新驱动ETF也出现了份额净赎回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及上述股票ETF产品净卖出的现象，北京一位中型公募产品部人士表示，股票ETF作为工具化产品，投资者通过“高抛低吸”，在指数低估时买入、高估时卖出的方式获取投资收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，今年以来，受疫情和海外股市巨震影响，A股市场出现区间震荡行情，沪指在2700点~2900点之间震荡，资金在震荡中枢的底部出现了明显的净流入，在2900点附近出现了净流出，说明投资者对股票ETF的工具属性运用已比较成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到科技ETF的投资价值，北京一位大型公募股票ETF基金经理表示，从行业来看，科技、消费、医药板块指数长期会战胜大盘指数。然而，从行业风格上，科技投资波动较大，投资者体验不佳，在科技ETF投资上交易频率较高，这也导致了资金的“大进大出”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;券商ETF净流入33亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然近两个月资金净流出的趋势明显，但也有部分板块受到资金的青睐，出现了大量的净买入，成为股票ETF产品的亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从资金净流入方向看，华宝、南方、国泰等基金公司旗下的券商ETF，二季度以来都有资金净买入，产品净流入资金位居行业前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至6月1日，上述3只券商ETF总份额为382.11亿份，比4月初增长了10.5%，净流入资金约为33.1亿元。其中，华宝券商ETF净流入14.07亿元，南方、国泰旗下券商ETF净买入10.67亿元、8.36亿元，分列资金净流入榜单的第二至第四名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位居净流入资金榜首的是今年4月13日上市的天弘计算机主题ETF，其份额从上市初期的2.88亿份迅速增长到19.49亿份，总份额增幅高达5.77倍，净流入资金约为17亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及新基金总份额不断增长的现象，上述北京股票ETF基金经理表示，部分新上市股票ETF可能是场外联接基金建仓，也可能是抓住了市场的“风口”，导致基金份额的快速扩张。在他看来，目前场内股票ETF投资已经形成了“大跌大买，小跌小买，大涨大卖，小涨小卖”的风格。从普通投资者的心理预期看，震荡市中，担心浮盈损失，或者错过抄底，资金阶段性“落袋为安”的需求比较强烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据该基金经理透露，他所在公司的交易数据统计显示，投资者在投资股票ETF时，收益率在“±2%”左右时的赎回频率比较高，说明投资者在资金“回本”或产生“浮亏”的初期离场意愿强烈，投资中的保本思想比较浓厚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对券商ETF的净买入现象，该股票ETF基金经理分析，券商是明显的周期股板块，行业弹性较高。若股市行情回暖，券商股往往是牛市的先导指标。“经历过中美贸易摩擦和新冠肺炎疫情等多重洗礼，中国股市最悲观的‘至暗时刻’已经度过，可以更积极乐观一些。对于投资者而言，无论是定投还是抄底，长期来看持仓券商股都是不错的选择。”该基金经理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行今日实现净回笼1200亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620722132.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：新干线讯 央行今日未开展逆回购操作，因今日有1200亿元逆回购到期，当日实现净回笼1200亿元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新干线讯 央行今日未开展逆回购操作，因今日有1200亿元逆回购到期，当日实现净回笼1200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本月三个工作日，央行公开市场累计实现净回笼1300亿元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620722132.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>明确四大任务打造“信用新区”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620723664.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：明确四大任务打造“信用新区”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加快哈尔滨新区江北一体发展区社会信用体系建设，构建以信用为基础的新型监管机制，优化营商环境，近日，《哈尔滨新区(江北一体发展区)完善社会信用体系建设工作推进落实方案》正式印发并进入实施阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》紧盯关键环节，查找短板弱项，进一步明确任务书、路线图和时间表，打造“信用新区”好形象。到2020年底，进一步发挥新区社会信用体系建设工作领导小组办公室(区营商环境局)和各部门的作用，加强联动、信息共享，齐抓共建、形成合力，依托省市信用信息共享平台，初步构建以信用为基础的新型监管机制，不断提升社会诚信意识和信用水平，有效发挥信用建设对营商环境的重要基础作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》明确了四大重点任务，即完善法规制度，建立保障机制；强化归集共享，提升平台功能；实施信用监管，优化营商环境；加强培训宣传，打造信用形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在完善法规制度，建立保障机制方面，主要实施路径是按照权责清单，结合实际，编制全区公共信用信息目录并实行动态管理。依据上级或行业标准，推动市场监管、环保、安监、税务、人社等10个重点领域制定完善信用信息采集、公示、应用，信用承诺、修复，“红黑名单”认定及联合奖惩等方面规章制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在强化归集共享，提升平台功能方面，主要实施路径是健全信息实时或定期报送机制，将信息报送纳入全区营商环境整体考核体系，实现归集共享常态化、标准化、规范化。推进“区块链+征信”，加大行政许可和行政处罚信息，7个工作日内通过省信用信息共享平台上网公示，初步形成企业、机关事业单位、社会组织和重点人群的四类“信用画像”。按照国家、省、市的要求，支持新区金融机构在平台部署融资服务模型，提供数据和系统支持，争取在全省率先开展“信易贷”试点；通过大数据方式，探索在重点领域开展“互联网++信用”风险分析预判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在实施信用监管，优化营商环境方面，主要实施路径为发挥信用承诺制在深化行政审批服务改革、优化营商环境中的作用，建立行政审批信用承诺制，实行信用承诺制清单管理。在市场主体准入、企业投资建设、消防、环保、食品等生产许可领域率先突破并逐步扩大应用覆盖面。承诺履约情况记入承诺人信用记录，作为事中、事后监管的重要依据，并在省市信用门户网站和政务服务网站公示。指导推动各单位开展“红黑名单”认定发布，制定本单位的联合奖惩清单，依法依规建立“一部门发起，多部门响应”的联合奖惩机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强培训宣传，打造信用形象方面，主要实施路径为加强公务员、重点人群及企业等各类诚信培训教育，在区行政服务中心及利民分中心、各街镇办事大厅、驻区各窗口单位适当设置信用查询服务点，普及信用知识，促进信用服务便利化。开展“诚信建设万里行”、诚信教育进机关、进企业、进校园、进社区及进乡镇“五进”等主题实践活动。选树推介诚信典型，借助各种媒体平台发掘宣传“诚信之星”等诚信典型，依法曝光失信行为。积极参加国家发改委举办的信用建设高峰会议等，打造“好信用好环境”的“信用新区”形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：DF515)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620723664.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月新增专项债近1万亿创单月新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620722084.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部最新数据显示，5月份各地组织发行新增债券10398亿元，其中新增专项债高达9980亿元。截至5月底，今年财政部提前下达的22900亿元新增专项债额度中，地方实际发行发行了专项债券21502亿元，完成93.9%。北京、天津、河北等26个地区已全部完成提前下达债券发行任务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620722084.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于进一步加大创业担保贷款贴息力度 全力支持重点群体创业就业的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620723690.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市、计划单列市财政厅（局）、人力资源社会保障厅（局），新疆生产建设兵团财政局、人力资源社会保障局，中国人民银行上海总部、各分行、营业管理部、省会（首府）城市中心支行、各副省级城市中心支行：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前新冠肺炎疫情对就业创业造成一定影响。为深入贯彻落实习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上的重要讲话精神，全面强化稳就业举措，更好发挥创业担保贷款贴息资金引导作用，加强资金保障，全力支持复工复产和创业就业，推动经济社会有序稳定发展，现通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、扩大覆盖范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）增加支持群体。自通知印发之日至2020年12月31日新发放贷款，应将下列群体纳入支持范围：一是受疫情影响较大的批发零售、住宿餐饮、物流运输、文化旅游等行业暂时失去收入来源的个体工商户；二是贷款购车专门用于出租运营的个人；三是贷款购车加入网络约车平台的专职司机（需平台提供专职司机“双证”等证明材料）；四是符合条件的出租车、网约车企业或其子公司；五是对已享受创业担保贷款贴息政策且已按时还清贷款的个人，在疫情期间出现经营困难的，可再次申请创业担保贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）降低申请门槛。小微企业当年新招用符合条件创业担保贷款申请条件的人数与企业现有在职职工人数的占比，由20%下降为15%，超过100人的企业下降为8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、适当提高额度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　符合条件的个人最高可申请创业担保贷款额度由15万元提高至20万元。对符合条件的个人创业担保贷款借款人合伙创业的，可根据合伙创业人数适当提高贷款额度，最高不超过符合条件个人贷款总额度的10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、允许合理展期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对流动性遇到暂时困难的小微企业和个人（含个体工商户，下同）创业担保贷款，可给予展期，最长可展期至2020年6月30日，展期期间财政给予正常贴息。对已发放的个人创业担保贷款，借款人患新冠肺炎的，展期期限原则上不超过1年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、降低利率水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融机构新发放创业担保贷款利率应适当下降，具体标准为：贫困地区（含国家扶贫开发工作重点县、全国14个集中连片特殊困难地区）贷款利率上限由不超过LPR+300BP下降为LPR+250BP，中、西部地区由不超过LPR+200BP下降为LPR+150BP，东部地区由不超过LPR+100BP下降为不超过LPR+50BP。具体贷款利率由经办银行根据借款人和借款企业的经营状况、信用情况等与借款人和借款企业协商确定。本通知印发之日前已发放和已签订合同但未发放的贷款，仍按原规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、合理分担利息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2021年1月1日起，新发放的个人和小微企业创业担保贷款利息，LPR-150BP以下部分，由借款人和借款企业承担，剩余部分财政给予贴息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、简化审批程序&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推行电子化审批，逐步实行全程线上办理。各地人力资源社会保障部门（以下简称人社部门）可通过所在地社区、村委会、群团组织、金融机构、担保机构等推荐方式拓展创业担保贷款申请渠道，推广依托社会保障卡搭载创业担保贷款申请、审核和拨付功能。逐步推行“一站式”服务，实行人社部门审核借款人资格、担保机构尽职调查、金融机构贷前调查“多审合一”，避免重复提交材料。人社部门资格审核原则上应压缩在7个工作日内，担保机构尽职调查压缩在3个工作日内，金融机构贷款受理至发放原则上压缩在5个工作日内，确需办理反担保、抵押等手续的可适当延长。对不符合条件的，应在5个工作日内通知申请人并说明原因，一次性告知需补充完善的手续和资料。鼓励各地自主整合担保基金与经办金融机构办理流程，进一步提升服务效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、免除反担保要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自通知印发之日起，新发放的10万元及以下的个人创业担保贷款，以及全国创业孵化示范基地或信用社区（乡村）推荐的创业项目，获得设区的市级以上荣誉称号的创业人员、创业项目、创业企业，经金融机构评估认定的信用小微企业、商户、农户，经营稳定守信的二次创业者等特定群体，免除反担保要求。鼓励有条件的地方对其他创业担保贷款逐步降低或免除反担保要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、提升担保基金效能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地相关部门要简化担保条件和手续，制定担保基金尽职免责和激励约束办法，合理提升担保基金代偿比例和效率。实行担保基金放大倍数与贷款还款率挂钩机制，创业担保贷款上年到期还款率（上年累计到期贷款实际回收金额/上年累计到期贷款应回收金额）达到90%以上的，本年可适当提高放大倍数至担保基金存款余额的10倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;九、鼓励地方加大支持力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地可适当放宽创业担保贷款借款人条件、提高贷款额度上限，由此额外产生的贴息资金支出由地方财政承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十、强化统筹协调与激励约束&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政、人民银行、人社部门要完善协作机制，加快健全完善创业担保贷款分类统计制度，加强部门间信息共享，充分整合资格审核、贴息、贷款发放等数据。人社部门负责做好资格审核工作。各担保基金运营管理机构和经办金融机构按季向当地人民银行分支机构、财政、人社部门报告担保基金和创业担保贷款发放使用情况。人民银行分支机构强化普惠金融定向降准考核、专项金融债发行等外部激励约束，引导经办金融机构提升服务质效；财政部门负责做好担保基金、财政贴息和奖补资金的管理工作，明确对担保基金来源和补偿机制，强化考核和监督检查，发挥好奖补资金激励作用，确保贴息、奖补资金及时拨付到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十一、政策衔接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本通知印发前已生效的创业担保贷款合同，仍按原合同约定执行。本通知无明确规定的，仍按照《中国人民银行 财政部 人力资源社会保障部关于实施创业担保贷款支持创业就业工作的通知》（银发〔2016〕202号）、《财政部 人力资源社会保障部 中国人民银行关于进一步做好创业担保贷款财政贴息工作的通知》（财金〔2018〕22号）、《财政部关于修订发布&amp;lt;普惠金融发展专项资金管理办法&amp;gt;的通知》（财金〔2019〕96号）等原有相关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人力资源社会保障部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国人民银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年4月15日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620723690.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国5月财新服务业PMI为55 预期47.3 前值44.4</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620723731.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5月份制造业PMI为50.6% 12个行业新订单指数高于上月&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月31日，国家统计局服务业调查中心和中国物流与采购联合会发布了中国采购经理指数。对此，国家统计局服务业调查中心高级统计师赵庆河表示，当前，我国上下统筹推进疫情防控和经济社会发展，经济运行恢复势头稳中向好。5月份制造业采购经理指数小幅回落但仍在荣枯线上，非制造业商务活动指数继续回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体数据来看，5月份，制造业采购经理指数和非制造业商务活动指数均保持在临界点以上，其中制造业采购经理指数为50.6%，比上月小幅回落0.2个百分点；非制造业商务活动指数为53.6%，比上月上升0.4个百分点。综合PMI产出指数为53.4%，与上月持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月份，制造业采购经理调查企业中，81.2%的企业已达正常生产水平的八成以上，制造业PMI虽比上月小幅回落，但继续保持在临界点以上。5月份主要特点：一是制造业生产持续恢复；二是新订单有所增长；三是价格指数出现回升；四是企业信心改善；五是进出口指数仍处于低位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从数据来看，5月份生产指数为53.2%，比上月回落0.5个百分点，企业生产经营继续改善。在调查的21个行业中，有12个行业新订单指数高于上月，其中造纸印刷、化学纤维及橡胶塑料、钢铁等制造业新订单指数升至临界点以上，显示国内相关市场需求有所改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，主要原材料购进价格指数和出厂价格指数分别为51.6%和48.7%，比上月回升9.1个百分点和6.5个百分点，均为近4个月以来高点，其中主要原材料购进价格指数升至临界点以上，企业原材料采购价格有所上涨。从行业情况看，钢铁、有色等上游行业两个价格指数均回升明显，高于55.0%。制造业企业生产经营活动预期指数比上月上升3.9个百分点，达到57.9%。从行业情况看，食品及酒饮料精制茶、石油加工、专用设备、汽车等制造业生产经营活动预期指数高于60.0%，相关企业对未来三个月行业发展趋势总体看好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬昨日在接受《证券日报》记者采访时表示，5月份，制造业PMI为50.6%，仍位于荣枯线之上，主要原因是我国疫情防控趋势向好，逆周期政策逐渐发力，经济社会恢复势头稳中向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非制造业PMI方面，建筑业加快回暖。建筑业商务活动指数为60.8%，较上月上升1.1个百分点。从市场需求看，新订单指数比上月上升4.8个百分点，达58.0%，建筑企业新签订的工程合同量继续回升。服务业稳步恢复。服务业商务活动指数为52.3%，比上月小幅上升0.2个百分点。扩大居民消费政策措施加快落地，叠加“五一”假日消费效应，消费市场继续回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券固定收益首席分析师明明对《证券日报》记者表示，当前PMI恢复的节奏基本受国内因素主导，具体传导链条包括内需、基建以及逐渐解禁的服务业，对应未来值得关注的有“618”活动情况、地方项目推进速度和特别国债发行安排、文娱行业复工进展，但外需影响显性化担忧仍未解除，或对经济恢复的斜率形成扰动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬表示，综合来看，5月份制造业和非制造业PMI指数都位于荣枯线之上，主要行业处于稳步恢复过程中，但中小企业、就业等方面仍然具有较大压力。下阶段，要加快落实政策安排，宏观政策要以更大的力度对冲疫情影响。财政政策要用好赤字、特别国债、地方政府专项债等工具，加快债券发行，尽快形成实物工作量。货币政策要继续通过公开市场操作、降准、降息等方式保持流动性合理充裕，降低实体经济融资成本，并加快创新实施直达实体经济的货币政策工具，加大对制造业、新老基建、民营企业、小微企业等领域的支持力度，为实现稳就业保民生等目标提供政策支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620723731.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策支持举措接连出台 “多箭齐发”降低中小微企业融资成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719367.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　保市场主体是“六保”任务的重要方面之一。今年的《政府工作报告》提出，“为保市场主体，一定要让中小微企业贷款可获得性明显提高，一定要让综合融资成本明显下降”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，面对新冠肺炎疫情给中小微企业带来的影响，金融部门已推出多项政策举措予以支持。数据显示，2020年一季度末，银行业金融机构用于小微企业的贷款（包括小微型企业贷款、个体工商户贷款和小微企业主贷款）余额38.9万亿元，其中单户授信总额1000万元及以下的普惠型小微企业贷款余额12.6万亿元，较年初增加7.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，人民银行又会同银保监会等部门出台《关于进一步强化中小微企业金融服务的指导意见》（以下简称《指导意见》），进一步推动金融支持政策更好地适应市场主体需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大保险保障支持力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》中提出，要加大保险保障支持力度。“鼓励保险机构根据中小微企业受疫情影响程度的具体情况，提供针对性较强的相关贷款保证保险产品。”《金融时报》记者从英大长安保险经纪有限公司了解到，英大长安积极扩大投标保证保险应用范围，为产业链上下游中小微企业获得融资提供增信服务，截至目前，已累计出具保单6万余件，释放保证金90余亿元，有效地缓解了中小微企业融资难问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》还鼓励保险公司区分国别风险类型，进一步提高出口信用保险覆盖面，加大出口中小微企业的风险保障；并鼓励保险公司在疫情防控期间，探索创新有效的理赔方式，确保出险客户得到及时、便捷的理赔服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，具有数量大、期限长、来源稳定等特点的保险资金持续加大战略新兴产业、医疗养老、金融科技、军民融合等领域的投资力度，并且通过股权投资计划等方式为民营企业、小微企业进行融资。以新兴产业为例，相较于传统经济，新兴产业往往资产较“轻”，没有厂房、机器等作抵押，而且在成长初期缺乏信用积累，盈利规模小甚至不盈利，难以从银行获得足够的融资。因此，股权类直接融资在支持新兴产业发展中起到举足轻重的作用，而保险资金又是新兴产业股权融资的重要资金来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》也提出，“鼓励资管产品加大对创业投资的支持力度，并逐步提高股权投资类资管产品比例，完善银行、保险等金融机构与创业投资企业的投贷联动、投保联动机制，加强创业投资企业与金融机构的市场化合作。推动完善保险资金投资创业投资基金政策。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策密集出台强化支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，近期金融监管部门出台的多项政策均指向降低中小微企业融资成本，增强金融机构对中小微企业的信贷支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，银保监会近期发布的《信用保险和保证保险业务监管办法》，在规范融资性信保业务经营行为的同时，通过设置弹性承保限额的方式，引导有能力、有实力的保险公司加大对普惠型小微企业融资增信的支持力度。华金证券分析师崔晓雁认为，“通过弹性的承保额度限制，能有效引导险企调整业务结构，降低承保风险，对普惠型小微企业支持倾向明显。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这在银保监会近期修订发布实施的新一版《关于保险资金投资银行资本补充债券有关事项的通知》中也有体现。新版通知中放宽了保险资金投资的资本补充债券发行人条件。人保资产总裁曾北川认为，在当前经济环境下，企业纾困、复工复产资金需求增加，新规拓宽了作为服务中小微企业主力军的中小银行的资本补充渠道，“既是支持中小银行发展的重要措施，也是增强其服务实体经济和风险抵御能力的现实需要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在不断出台举措缓解企业融资难融资贵问题的过程中，监管部门也严格约束金融机构的经营行为，防止变相提升小微企业融资成本。针对企业融资信贷环节中存在的不合理收费、贷存挂钩和强制捆绑销售等问题，银保监会等六部门也于近期联合发布了《关于进一步规范信贷融资收费降低企业融资综合成本的通知》（以下简称《通知》），其中有多处内容涉及保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，监管部门曾通报小微企业贷款业务中借贷搭售、转嫁成本等违规行为。例如，通报内容显示，某大型银行分行下辖机构个别客户经理强制要求小微企业借款客户在办理贷款的过程中必须购买该行代销的人身意外伤害保险，并且该分行“一刀切”地要求所有小微企业借款客户为抵押物购买财产保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，《通知》明确，对于小微企业融资，以银行作为借款人意外保险第一受益人的，保险费用由银行承担。《通知》还要求，银行不得强制企业购买保证保险，不得因企业购买保证保险而免除自身风险管控责任。同时，保险公司不得提供明显高于本公司同类或市场类似产品费率的融资增信产品，增加企业融资负担。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719367.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港金管局：并无大量美元流出香港银行体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719664.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　（&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/uduy7NXfzfgtsay.png"/&gt;讯）据文汇网6月2日报道称，香港金融管理局（简称：金管局）总裁余伟文当天发表网志，回应有关美国可能单方面取消联汇制度，甚至禁止香港使用美元结算系统的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余伟文表示，数间大银行所提交的最新数据清楚显示并没有大量资金流出港元或香港银行体系，希望客观的事实和数据能令大家对香港的金融稳定保持信心，不要自乱阵脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余伟文指出，香港是全球第三大美元外汇交易中心，任何冲击香港金融制度的举措，会为包括美国在内的全球金融市场带来极大震荡，更可能削弱国际投资者对使用美元、持有美国金融资产的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他强调发生这种极端情况的可能性有多大，大家应该心中有数，之后又说去年社会事件期间，有不少有关联系汇率、资本流出的传言，其后陆续有资金流入，港元更升值至强方兑换保证，这些所谓的“专家”和一众跟风的炒家都要损手离场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余伟文重申，联汇制度并不是美国《香港政策法》给予的“特殊待遇”，不会因为外国对香港的政策而改变。过去数天，港元市场一直运作正常，港元息率维持低企，港元汇价保持稳定，有报道指港汇在5月22日“大幅”转弱，其实只是轻微回软至7.7578，距离7.7500的强方兑换保证只有0.1%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620719664.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加强绩效监管 助推财政支出“提质增效”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620723670.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强总理在2020年政府工作报告中指出：“要大力提质增效，各项支出务必精打细算，一定要把每一笔钱都用在刀刃上、紧要处，一定要让市场主体和人民群众有真真切切的感受”，为贯彻落实李克强总理的讲话精神，努力做好财政资金监管工作，辽宁监管局监管三处积极开展重点工作研究，力争从绩效监管入手，助推财政支出提质增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是开展中央对地方转移支付预算执行情况绩效自评的抽查复核。按照财政部工作要求，全面开展2019年度中央对地方转移支付预算执行情况绩效自评的抽查复核工作，重点关注教育、医疗卫生、污染防治等重大民生资金，围绕绩效自评结果的真实性、准确性等重点开展。二是认真做好扶贫项目资金绩效自评抽审工作。针对以前年度开展扶贫项目资金绩效自评抽审时，发现的地方有关部门对绩效自评工作重视不够、绩效主体责任履行不力、自评结果的真实性和准确性尚待提高等问题，重点抽查整改落实情况以及2019年度绩效自评工作质量。三是将疫情防控资金作为今后一段时期的监管重点。着重研究解决应急条件下绩效管理有效开展的方式方法，围绕政策落实和资金使用管理的时效性、公平性和有效性开展绩效评价，评价中重点关注政策和资金是否及时精准，资金补助标准是否科学合理，资金分配是否公开透明、公平公正，以及防控政策和资金是否达到预期效果等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620723670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>特别就业季如何化解就业难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620721709.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：特别就业季如何化解就业难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业位列“六稳”“六保”之首，备受关注。本报今起推出“如何稳住就业基本盘”系列报道，围绕高校毕业生就业、援企稳岗、技能培训等方面调研采访，深入报道我省落实保居民就业任务的新进展、新成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“找工作不难，但要调整好自己的期望值”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——举办“百日千万网络招聘”活动，加大线上招聘力度，积极做好就业指导服务&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月24日，安徽财经大学税收学专业毕业生叶云浩刚刚结束了在应聘单位的实习。“三方协议已经签了，我现在松了一口气。”叶云浩语气轻快地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月初，叶云浩开始了线上求职之旅，在才汇云网、智联招聘等网站投递了简历。很快，他就接到了容诚会计师事务所安徽分所的面试邀请。“在进行了线上面试、笔试之后，4月底，事务所给我发了录用通知。”叶云浩告诉记者，“今年求职挺顺利，工作也和专业对口，我挺满意！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　铜陵学院金融工程专业毕业生陈群签约了一家教育培训机构。“大学生找工作不难，但要调整好自己的期望值。”5月25日，陈群告诉记者，“如果大家都抱着‘去大城市、进大企业’的想法找工作，那就难找了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于一直在等考研成绩，直到今年4月，陈群才开始找工作。选择进入教育培训机构，是她综合考虑的结果。“教育培训领域是市场热点，疫情期间，线上教育培训更是爆发式增长，我很看好这个就业方向。”陈群说，“虽然这份工作目前待遇一般，但相对轻松灵活，我能有更多自主支配的时间来学习充电。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，不少企业线下校园“春招”活动取消，但线上招聘渠道一直畅通。“班里已就业的同学，大多数是通过网上找工作的。”5月25日，安徽农业大学应届毕业生陈玉祯告诉记者，“线上招聘更加便捷，信息资源丰富直观，大学生自主选择余地大。”来自省人力资源和社会保障厅的数据显示，疫情防控期间，我省举办了“百日千万网络招聘”活动，加大线上招聘力度，积极做好线上就业指导服务，8.5万名毕业生成功签约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　采访中，记者也了解到，疫情给大学生求职带来了一定影响，主要体现在部分企业招聘岗位减少，有些大学生就业积极性略有下降。还有毕业生表示，线上招聘时，求职者无法与用人单位当面交流、实地了解，感觉不够直观，心里有点不踏实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“进入5月份，毕业生初次签约率上升明显”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——抓住离校前后的关键节点，开展“四进一促”活动，推动高校毕业生就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年我省普通高校毕业生预计达34.7万人，处于历史高位。人社等部门抓住高校毕业生离校前后的关键节点，千方百计促进高校毕业生就业。3月底以来，我省线下招聘活动有序恢复，进一步扩大高校毕业生求职渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月中旬，省人才市场举办了今年首场高校毕业生线下招聘会。当天上午8点半，招聘会还未开始，已有不少高校毕业生赶到现场，出示健康码、测量体温后，陆续进场。“学校辅导员通知我们今天有一场高质量的招聘会，不少国企参加，我一大早就赶来了。”合肥学院会计系应届毕业生施维佳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过‘职等你来’微信小程序，我已经匹配了一家企业的计算机应用类岗位，今天是来现场对接的。”在不久前合肥市一场线下招聘会上，安徽城市管理职业学院应届毕业生方港澳告诉记者。今年3月，省人力资源和社会保障厅上线了“职等你来”劳动者就业小程序，通过移动端面向劳动者开展就业需求登记服务，与安徽公共招聘网企业招聘数据库进行匹配，为每一位求职者量身定制、推送岗位信息。“通过线上匹配、线下对接，求职者既能享受到线上海量信息、精准匹配的优点，又可以与招聘企业面对面交流，求职体验更好。”方港澳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，我省大学生就业总体稳定，略有下滑。进入5月份，毕业生初次签约率上升明显。”5月26日，省人力资源和社会保障厅就业促进和失业保险处副处长唐晓峰说。在大学生离校前，我省人社部门主动配合教育部门和高校，开展综合性、专业性、小型化校园招聘活动，落实校园招聘会补贴政策，发挥校园就业市场主渠道作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我省正在开展“四进一促”活动，即“进校园、进企业、进园区、进社区(村)，促进就业”。在“进校园”方面，包括举办“百名人社局长进校园”以及“启明星”就业指导专家和创业指导师进校园等活动。前不久，我省开展的“国有企业招聘周”活动中，全省1020家企业提供岗位3万多个，积极推动高校毕业生就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，人社部门还积极开发就业岗位，支持有条件的地方扩大“三支一扶”等基层服务项目招募规模，计划招募5000名；充分使用机关、事业单位现有编制资源，加大高校毕业生招录招聘力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“边工作边积累，积极拥抱就业新机遇”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——实施就业见习计划，引导新就业形态发展，发挥民营企业吸纳就业主渠道作用&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这个特别的就业季，毕业生怎样才能找到满意的工作？陈玉祯告诉记者：“从求职者自身角度来说，一方面，要看个人掌握的专业知识、技能水平，以及适应社会环境的能力；另一方面，也与个人求职心态有关。‘满意不满意’，要看求职者的求职标准是否合理，求职视野是否开阔。”省经济信息中心预测处副处长李红梅表示，从政府有关部门角度来看，要加大援企稳岗政策实施力度，进一步减税降费，稳住现有就业岗位；大力推进“新基建”等建设，促进&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态发展，进一步拓展就业空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，受疫情影响，部分企业生产经营出现困难，给就业市场带来一定冲击。同时，线上零售、线上教育等领域持续升温，催生了一批新职业。“要推动大众创业、万众创新，促进灵活就业；创新消费和生产经营方式，推动线上线下相融合。一些实体经济企业发力线上渠道，延伸出数字经营方面的岗位和人才需要，可以创造出更多的就业岗位。”省委党校副校长、教授袁维海说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“勇于挑战的毕业生可以多关注新业态、新职业，边工作边积累，积极拥抱就业新机遇。”陈群告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据省人力资源和社会保障厅有关人士介绍，在高校毕业生离校后，人社部门将牵头教育等部门做好实名制帮扶，在摸清未就业毕业生底数的基础上，细化分解帮扶任务，落实包保责任。具体来说，我省将实施就业见习计划，将就业见习规模由2万个扩大到3万个，支持机关、事业单位带头开发就业见习岗位，吸纳高校毕业生参加3个月至12个月的就业实践，并综合运用职业培训等举措，帮扶未就业毕业生就业；调动民营企业积极性，落实就业创业政策，引导新就业形态健康发展，发挥民营企业吸纳就业主渠道作用。同时，还将实施就业创业促进民生工程，对建档立卡贫困户家庭毕业生、残疾毕业生、受疫情影响的家庭困难毕业生等，通过公益性岗位等兜底安置。促就业举措应出尽出，拓岗位办法能用尽用。“我们对做好今年大学生就业工作充满信心。”唐晓峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：DF515)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200603/c620721709.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>