<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2019 03:31:57 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国央行下调7天逆回购利率，进一步证实降息周期开启</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615278200.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615278200.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦WTO改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615278152.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615278152.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三季度占A股公司总利润三成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615278045.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615278045.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完善基本经济制度 为高质量发展保驾护航</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274888.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274888.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>YC中国首届路演：22家公司入选 技术驱动型占83%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274250.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274250.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委设定风险防控新“负面清单”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274885.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着国有企业改革不断深入，国资委对央企投资和经营风险防控的力度也在加码。记者获悉，在进一步完善出资人监管权和责任清单，加大授权放权力度的同时，国资委着重聚焦企业关键业务、改革重点领域、运营重要环节加大风险管控力度，推动中央企业建立健全企业风险防控和内部控制体系，守住不发生重大风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　14日，国务院国资委正式对外公布《关于加强中央企业内部控制体系建设与监督工作的实施意见》(以下简称《实施意见》)。从优化内控体系、强化集团管控、完善管理制度以及健全监督评价体系等方面要求中央企业建立健全内控体系，明确央企主要领导人员是内控体系监管工作第一责任人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意是，央企重大投资和决策的风险防控力度将加强。《实施意见》要求，央企要在投资并购、改革改制重组等重大经营事项决策前开展专项风险评估，并将风险评估报告(含风险应对措施和处置预案)作为重大经营事项决策的必备支撑材料，对超出企业风险承受能力或风险应对措施不到位的决策事项不得组织实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为实现内控体系有效执行，《实施意见》明确要聚焦关键业务、改革重点领域、国有资本运营重要环节以及境外国有资产监管，加强重要岗位和关键人员在授权、审批、执行、报告等方面的权责管控，切实提高企业重大风险防控能力。与此同时，将信息化建设作为加强内控体系刚性约束的重要手段，有效减少人为违规操纵因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严肃追究、坚决追责也是文件的一大亮点。记者了解到，在监督方面，《实施意见》要求强化外部审计监督。在责任追究方面，要求强化监督警示震慑作用。对中央企业存在重大风险隐患、内控缺陷和合规管理等问题失察，或虽发现但没有及时报告、处理，造成重大资产损失或其他严重不良后果的，要严肃追究企业集团的管控责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业研究院首席研究员李锦表示，上述文件将内控、风险、合规有机结合，是国家对央企改革和发展过程中风险控制各项政策的进一步落地，值得一提的是，文件首次明确在重大决策前开展专项风险评估并将评估报告作为决策必备材料，这对企业风险防控是非常具体和实质性的要求，必将促进央企加强内控体系建设。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274885.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行重启7天逆回购，中标利率下调至2.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274821.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中新经纬客户端11月18日电央行18日公告称，人民银行以利率招标方式开展了1800亿元7天期逆回购操作，中标利率为2.5%，较此前中标利率2.55%下降5个基点。由于18日无逆回购到期，故公开市场净投放1800亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/8f934c12251fc93f-cms" id="0f9090ed5ddb4e5be3f0ee298cf37f56" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行公告截图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行上次开展逆回购为10月25日，利率为2.55%。11月15日，央行意外投放2000亿MLF资金，当日还有对仅在省级行政区域内经营的城市商业银行定向下调存款准备金率1个百分点的第二次调整，释放长期资金约400亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在MLF意外降息后央行再次新作MLF，光大固收分析，MLF旨在向银行体系补充中长期限资金，可以缓解银行信贷投放过程中所面临的流动性约束。央行会继续坚持实施稳健的货币政策并适时预调微调，及时运用OMO逆回购、MLF、TMLF、降准等方式向市场提供流动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　临近月中税期高峰，市场资金面已有收紧迹象。11月7日以来，Shibor多个品种持续上扬，隔夜利率累计上涨68.3个基点。11月12日-13日，资金面进一步收紧，Shibor、银行间回购定盘利率均全线上涨，银行间债券质押式回购利率也涨多跌少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除缴税因素，政府债券发行缴款亦不断消耗流动性。数据显示，11月18日和21日分别有340亿元、790亿元国债缴款，总规模达1130亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南证券首席宏观分析师杨业伟认为，美联储资产规模扩张对应货币投放，收缩对应收紧。但对中国而言，虽然收缩也会回笼货币投放，但央行会通过存款准备金率调整等其他方式对冲。因此，今年虽然基础货币没有投放，资产负债表没扩张，但由于降准等原因，货币乘数提升，所以总体上并未收紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，央行16日发布2019年第三季度中国货币政策执行报告表示，将妥善应对经济短期下行压力，坚决不搞“大水漫灌”，防止通胀预期发散，保持物价水平总体稳定，坚持用市场化改革方法降低实体经济融资成本，推动银行更多运用LPR，引导金融机构增加对实体经济特别是民营、小微企业的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青认为，未来，监管部门将进一步加大逆周期调节力度，预计11月20日1年期LPR报价将恢复小幅下行态势，年底前后仍存在降准可能。(&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274821.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金砖合作机制深化助力全球治理完善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274615.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国是金砖合作重要的推动力量，而金砖合作是全球治理完善的重要贡献者。2019年11月13日至14日，金砖国家领导人第十一次会晤在巴西首都巴西利亚举行，标志着金砖国家开启机制化合作的新阶段。期间，中国国家主席习近平在金砖国家工商论坛闭幕式以及金砖国家领导人会晤公开会议上的重要讲话为打造金砖合作第二个“金色十年”指明了方向。实际上，金砖合作已与中俄、中美、中欧关系共同构筑了中国特色大国外交的重要基础，特别是本次金砖峰会召开于世界经济发展和国际格局演变的关键时刻，其示范效应和重要意义不言而喻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本次峰会上，习近平主席多次强调要倡导并践行多边主义，深入推进金砖国家新工业革命伙伴关系，坚持扩大对外开放，努力构建人类命运共同体等，这些论断深刻揭示了金砖合作与全球治理的互动逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从需求方看，21世纪以来以金砖国家为代表的新兴市场和发展中国家相继崛起，改变了发达国家和发展中国家相对实力的对比，从而产生对全球治理结构层面代表性的主观需求。与此同时，国际收支失衡以及储蓄与投资失衡所导致的全球经济失衡，产生对后危机时代新国际规则层面制度性的客观需求。两者共同形成了全球治理体系变革的内生动力。从供给方看，全球治理因为具有正的外部性而具有准公共品的特征，从而导致长期供给不足。这种持续的供需失衡最终会导致全球治理结构从“霸权治理”向“合作共治”转移。而在此过程中，金砖合作与全球治理的积极互动就显得十分重要。一方面，坚持并践行多边主义、推动国际秩序朝着更加公正合理的方向发展可为金砖合作提供预期稳定、交易成本降低的发展环境；另一方面，金砖国家通过内部务实合作，加强新工业革命伙伴关系，以提升的自身实力获取更多的全球治理参与度，从而对完善全球治理体系作出建设性贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次金砖峰会虽以“经济增长打造创新未来”为主题，但以坚持多边主义、加强和改革多边体系“开篇”，足见金砖国家在回应百年未有之大变局的责任担当。面对保护主义、单边主义愈演愈烈、世界经济中不稳定不确定因素明显上升的国际形势，中国已经彰显对于维护以联合国为核心的国际体系、以世界贸易组织为核心的多边贸易体制的坚定决心。尤其是，习近平主席对于多边主义目标、宗旨的论述对应对当前局势具有重要指导意义。而会晤发表的巴西利亚宣言不仅系统阐述了金砖五国在维护联合国宪章宗旨和原则、坚持多边主义、政治解决热点问题上的鲜明立场，而且还对气候变化、全球生物多样性、联合国2030年可持续发展目标、网络安全、反恐等全球性问题做出积极回应，为世界和平安全和可持续发展提供了正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而深化金砖内部务实合作则是完善全球治理的前提。现代经济增长经验表明，决定长期经济增长的主要因素是全要素生产率。而全要素生产率的两个主要来源是技术进步和制度创新。这恰是本次金砖峰会聚焦创新合作的题中之义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以工业4.0、新能源、大数据、互联网等为代表的新科技革命和产业变革孕育兴起，世界各国都在积极寻找开启新一轮增长周期的新引擎。而习近平主席强调新工业革命伙伴关系是下阶段金砖经济合作的重要抓手，正是顺应技术进步趋势、把握改革创新机遇的有效举措。金砖国家必将在数字经济、互联互通、新能源等领域开创增量合作空间。中国积极推动共建“一带一路”也将为金砖国家乃至世界经济注入强劲动力。而制度创新一方面体现为金砖各国正在进行的结构性改革，另一方面体现为金砖内部对于务实合作达成的系列共识。特别是，本次峰会领导人首次认可并将金砖新开发银行扩员问题提上日程，金砖合作在关键领域取得重要进展，将进一步增强金砖机制的发展活力。展望未来，金砖国家想要永葆“金色”且在全球治理上发挥更大的作用，加强合作的机制化和制度化是必经之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（执笔：张 勇）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274615.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019沪港合作与发展研讨会在上海召开 梁振英出席并讲话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274417.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民政协报讯 11月15日，2019沪港合作与发展研讨会在上海召开。全国政协副主席梁振英出席会议并发表主旨演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港是上海吸引外商投资的最重要来源地之一。与此同时，在港上市的上海企业已超过100家。沪港两地在《内地与香港关于建立更紧密经贸关系的安排》（CEPA）框架下，已在多领域积累了共创双赢的经典案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自香港和内地的专家学者、业界代表聚焦“新时代持续发挥沪港在国家改革开放中的作用”这一主题，深入研讨交流，共议在长三角区域一体化发展和粤港澳大湾区建设的大背景下，推动沪港合作取得新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国港澳研究会会长徐泽在演讲中提出，在新科技革命方兴未艾之际，沪港合作要在为国家建设现代化经济体系、推动经济高质量发展上走出新路，不仅需要用好过去的经验，更要通过进一步学习，创造出新经验。同时他还强调，新时期深化沪港合作，离不开深化两地文化交流合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港特区政府驻上海经贸办事处主任邓仲敏介绍，目前有超过700名香港学生在上海各高等院校就读。沪港两地在教育、人才培养、文化创意等领域的交流亦十分热络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会者还就高端航运专业服务合作、国际金融中心深度共建合作、房地产市场法律环境建设三个议题进行了专题讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研讨会由上海市政协港澳台侨委员会、上海社会科学院港澳研究中心和香港明天更好基金联合主办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市政协主席董云虎在开幕式上致辞，上海市副市长许昆林介绍了今年以来沪港合作的具体举措和成效，上海市政协副主席张恩迪、徐逸波参加会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274417.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大力推动先进制造业和现代服务业深度融合发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191117/c615274288.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月15日，国家发改委就宏观经济运行情况举行新闻发布会。国家发改委政策研究室副主任、新闻发言人孟玮在会上介绍了《关于推动先进制造业和现代服务业深度融合发展的实施意见》(以下简称《实施意见》)相关情况，她指出，推动先进制造业和现代服务业深度融合发展，是顺应新一轮科技革命和产业变革的必然趋势，也是增强制造业核心竞争力、培育现代产业体系、实现高质量发展的重要渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，近日，经中央全面深化改革委员会第十次会议审议同意，国家发展改革委等15部门联合印发了《实施意见》，今天通过国家发改委门户网站正式对外公布。重点介绍四方面情况：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是总体目标。《实施意见》明确，到2025年，形成一批创新活跃、效益显著、质量卓越、带动效应突出的深度融合发展企业、平台和示范区，企业生产性服务投入逐步提高，产业生态不断完善，两业融合成为推动制造业高质量发展的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是融合发展的新业态新模式。《实施意见》梳理提出了10种发展潜力大、前景好的典型业态和模式，包括推进建设智能工厂、加快工业互联网创新应用、推广柔性化定制、发展共享生产平台、提升总集成总承包水平、加强全生命周期管理、优化供应链管理、发展服务衍生制造、发展工业文化旅游以及其他新业态新模式等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是融合发展的新路径。《实施意见》针对制造业重点行业、服务业重点领域，提出了加快原材料工业、消费品工业、装备制造业、汽车制造等重点行业双向融合发展的10项可能路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是发挥多元化主体作用。《实施意见》提出，要发挥产业链龙头企业、行业骨干企业、专精特新中小微企业、平台型企业和机构等重要作用，释放各类主体融合发展潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，下一步，国家发展改革委将会同有关部门，认真抓好《实施意见》的贯彻落实工作，加快出台配套政策和细则，强化政策性创新，加大保障和支持力度，鼓励和支持符合条件的地方、产业园区、企业开展融合发展试点，先行先试，探索形成符合中国实际、具有不同区域特色和行业特点的融合发展业态模式和路径。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191117/c615274288.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进中德合作 共筑美好世界</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274388.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我们正处在一个挑战层出不穷、风险日益加剧的时代，单边主义、保护主义严重威胁世界和平稳定，任何国家都不能独善其身。习近平总书记指出，中德作为两个负责任大国，比以往任何时候都需要加强战略沟通、协调和合作，携手应对人类面临的共同挑战。11月12日，由中国社会科学杂志社、德国波恩应用政治研究院联合主办，华东政法大学承办的“促进中德合作、共筑美好世界——第七届中德学术高层论坛”在上海召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;追求美好生活&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美好生活是世界各国人民的共同向往。中国社会科学杂志社常务副总编辑王利民表示，中德两国一刻也没有停止过对人类社会美好生活的探索。不久前闭幕的中国共产党第十九届四中全会通过了《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》，发出了“坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化”的号召，中国要在全面建成小康社会后再奋斗15年，基本实现现代化，不断满足人民群众对美好生活的向往。论坛设置的“促进中德合作、共筑美好世界”这个主题，反映了中德双方期盼通过深入的讨论，找到解决当前发展进程中世界共同面临问题的思路，提出实现美好社会、共筑美好世界的方案。构建新的全球化、现代化和美好世界的愿景，需要我们共同的智慧和努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国和德国是亚欧大陆两端最具影响力的国家之一。德国驻上海总领事欧珍表示，无论是联邦层面，还是州一级的层面，德国都非常高兴与中国展开合作。除了默克尔总理已经12次访问中国，德中之间还有很多其他各领域的交往交流。希望在以往互动互信的基础上，将两国交流不断延续下去。刚刚举办的第二届中国国际进口博览会，也体现了双方紧密的联系，德国非常赞赏进博会的成功举办。经济领域的合作和交流，是两国合作的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国波恩应用政治研究院院长波多.洪姆巴赫表示，在一个不断变化的世界中，开放与交流非常重要，这使我们获得更多智慧，从而进一步加深合作。当前世界不稳定因素增多，德中更加需要相互理解，共同克服困难，双方各个层面的相互合作交流比以往任何时候都更加重要，今后应延续这种开放交流的传统。洪姆巴赫认为，中国在推进“一带一路”倡议时，需要有雄心壮志，更需要有实现的决心。“一带一路”倡议将各国串联起来，并正超越现有国界，连通起过去与现在，推动着商品流通更加便捷，促进着思想交流更加丰富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增强文明间的理解和互信&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席在第二届中国国际进口博览会开幕式的主旨演讲中强调，我们应该坚持以开放求发展，深化交流合作，坚持“拉手”而不是“松手”，坚持“拆墙”而不是“筑墙”。华东政法大学党委书记郭为禄表示，通过两届进博会，我们都能够深切体会到中国开放的大门越开越大。今天的中国和世界，都面临着许多机遇和挑战，有很多重要的事情需要我们一起努力。在一个开放的世界，教学研究机构、实务部门合作，中国与世界各地的专家学者合作，大家深入探讨，凝聚共识，为应对这些挑战、构建美好、和谐、有序的世界，迈向美好未来共同努力，贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国迈克尔.荣科尔研究所所长迈克尔.荣科尔认为，德国在全世界有许多合作伙伴，但德中两国之间已经超越了贸易关系，形成了相互连接的关系。德中有着不同的文化背景，我们必须要接受不同文化的规则和人格形象。在这种背景下，互信非常重要。我们不仅可以在经济领域建立互信，而且这个“互信”也可以进一步延伸到政治领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家间合作除了利益因素之外，还受到观念因素的影响。外交学院副院长王帆表示，中国一直在强调文明间不同观念、不同制度之间的包容互建，强调价值兼容、交融、共享，这也是中国外交努力的一个方向。当今世界，中国与世界各国开展密切合作，展示了作为负责任大国的形象，积极推进全球化进程。在一个差异化的世界，最重要的是求同存异，我们要学会在差异中共处并进行有效合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华中科技大学国家治理研究院院长欧阳康提出，既然文明内在的结构和对文明的认识都存在着两重性甚至多重性，那么我们就应该客观看待，最重要的是端正正确的文明态度。一方面充分认识到文化差异，另一方面承认所有民族文化的平等权利。德国是欧盟最重要的中心和领导者之一，在全球治理格局深度变化的大背景下，中德双方更加需要共同携手，推动人类文明的进步，展开不同文明间的对话，强化合作共赢的途径，共谋美好世界和未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化议题交流合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届四中全会发出“坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化”的号召，并明确提出中国特色社会主义制度的13个显著优势。华东政法大学副校长张明军提出，中国特色社会主义是在比较中显示出来的。它不仅体现为中国特色社会主义制度的整体制度优势，而且还体现为部分的子制度优势。制度优势只有转化为治理效能，才能够彰显出优势的价值，在制度优势转化治理效能的过程中，制度执行主体的现代性、制度的监督激励和惩戒优势、培育和厚植制度文化等三点尤其重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国波恩大学语言、媒体与音乐学院媒体系教授卡雅.提姆表示，中国和德国都认为新的技术对我们的社会产生了非常大的影响，它会为整个工作体系和社会构架带来巨大的变革。许多国家投入了大量资金发展人工智能行业，但在发展过程中涉及许多伦理问题，比如自主性武器对于全人类来讲都是非常危险的。从法律角度来讲，这些武器应该怎样进行控制、使用，由谁负责？人工智能是否可以成为人类的朋友，比如帮助有语言功能障碍的孩子进行学习、沟通。可见，机器有负面的作用，也有正面的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复旦大学经济学院欧洲问题研究中心主任丁纯表示，中国和欧盟在2015年就创立了“一带一路”互联互通平台，欧盟成员国和中国也有各种不同形式、不同层面的合作。从目标来讲，中欧“一带一路”合作的重点，一是加强交通、数据、能源、基础设施、人文的交流；二是促进相关要素，包括货物、服务、资本、人员的自由流动；三是与亚洲其他国家的合作互动。中欧的合作是可持续的、全面的、透明的，并是以法制法规为基础的。中欧之间没有明确的地缘政治冲突，双方在多边主义、自由贸易、气候变化等许多方面有非常多的共同点。更重要的是，中欧之间有非常多、成熟的沟通机制，确保双方对于对方的诉求都能及时作出回应。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274388.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央企业经济运行座谈会确定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615278096.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 国资委主任郝鹏近日主持召开中央企业经济运行座谈会、宏观经济及重点行业专家座谈会，研究分析中央企业经济运行面临的形势，认真听取有关中央企业负责人、宏观经济及重点行业专家工作建议，确保全面完成今年的目标任务，并为科学谋划明年工作做好相关准备。郝鹏强调，国资委要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻落实党的十九届四中全会精神特别是习近平总书记重要讲话精神，按照党中央、国务院决策部署，坚定贯彻新发展理念，推动中央企业持续深化改革创新，全力以赴稳增长，实现高质量发展，增强国有经济竞争力、创新力、控制力、影响力、抗风险能力，发挥好在国民经济中的“稳定器”作用，为全面做好“六稳”工作贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国海油、国家电网、国家能源集团、中国电信、中国一汽、中国远洋海运、南航集团、中交集团等8家中央企业负责人，招商银行、安信证券、中国商业联合会、中国物流与采购联合会、中国机械工业联合会、中国钢铁工业协会、中国石油和化学工业联合会、中国电力企业联合会等宏观经济及重点行业专家代表分别在座谈会上发言，围绕当前国际国内经济形势变化，就中央企业深化改革创新、推动高质量发展等深入分析，提出有针对性、操作性的意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郝鹏认真听取与会同志和专家发言，就中央企业经济运行、改革发展中的重点难点问题与大家坦诚交流、交换意见。他指出，今年以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，中央企业面对复杂严峻的经济形势，主动作为、真抓实干，经济运行稳中有进，总体符合预期，改革发展党建各项工作顺利推进。面对新形势新任务，国资委和中央企业要深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义经济思想，贯彻落实党的十九届四中全会精神，坚定信心、保持定力，以持续深化改革激发企业高质量发展活力。要落实好国有企业改革顶层设计，完善国资国企制度体系，抓紧制订国有企业改革三年行动方案，推动国有企业改革向纵深发展。要坚持创新驱动发展战略，完善创新体制机制，聚焦关键核心技术加强攻关，不断提升企业核心竞争力。要推动高水平对外开放拓宽高质量发展空间，积极开展多元化国际贸易和投资合作，推进共建“一带一路”走深走实。要完善风险研判评估机制，坚决守住不发生重大风险的底线。要坚持党的领导加强党的建设，推动党的建设与企业生产经营深度融合，为企业高质量发展提供坚强政治保证。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615278096.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“三个持续” 助力生产经营稳定向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274910.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，陕钢龙钢公司通过三个“持续”，着力推动精益设备管理提升培训纵深开展，最终建立安全顺行、高效低耗的生产组织模式，有力保障生产经营工作稳定向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续强化思想认识，推动各项措施扎实落地。设备是生产力的重要组成部分和基本要素之一，也是企业从事生产经营、创造利润的重要工具和手段。按照标本兼治、一体推进的总原则，该公司统筹协调生产与培训的辩证关系，加强领导、创造条件、提供保障，坚持一刻不松、以钉钉子精神持续巩固深化工作成果。工作推进中，制定详实计划，夯实责任、细化措施，确保各项措施落到实处、落到细处，不断加大精益设备管理与降本增效、安全生产、指标提升、节能降耗等重点工作的深度融合，形成生产与经营双促进、双提升的良好格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续加大工作力度，全面发挥培训的普惠性。培训是对员工最大的福利。培训前该公司进行了有规模、有声势、高频率、密节奏的宣传动员，力争让更多员工参与进来、行动起来、提升上来。针对设备管理薄弱点，特别是压力容器、动力设备、电器管理、熔融金属、煤气管网等钢铁行业常见设备隐患点，进一步完善操作、管理、维护标准，积极开展技术改造创新，稳定提高设备性能。同时充分运用各个平台，多渠道、多层次，引导操作人员深刻认识设备管理的重要性，加强寻求自身素质提升的自觉性和积极性，确保做到全员参与、全面提升，真正将培训的普惠性发挥到最大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续营造本质化氛围，建立长效管理机制。设备管理是一项系统性、长期性工作。该公司紧紧依托精益设备管理固化提升、设备基础管理落地、技能大师工作室等资源平台，积极营造精益设备管理本质化氛围，建立公司精益设备的体系化、常态化管理机制。一方面不断汲取精益设备管理理论知识和实践经验，鼓励员工追本溯源找症结、扎实钻研求突破，加快打造专业知识精、业务技能强的高素质设备管理人才队伍；另一方面以评先树优为抓手，将精益设备的先进理念内化于心、外化于行，最终实现人人都是设备精英的目标，将企业打造成为精益设备管理的行业典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行稳致远，进而有为。2019年，该公司以基础管理提升年为载&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　体，明确了“抓基层、打基础、强基本”的管理思路及工作目标，全面扩大精益设备管理提升培训的广度与深度，在降本增效工作中发挥出了巨大作用。截至目前，该公司吨钢费用较去年同期降低4.73元/吨，中钢协会员企业利润排名晋升了三位。(高亚平)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274910.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>普惠金融发展应统筹规划科学施策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274453.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大通过的《中共中央关于全面深化改革若干改革重大问题的决定》提出发展普惠金融后，发展普惠金融上升为国家战略。2015年12月31日国务院印发《推进普惠金融发展规划（2016—2020年）》，对发展普惠金融进行了顶层设计。近年来，由于党和国家对发展普惠金融高度重视，我国普惠金融整体发展趋势向好。最近，中国银行保险监督管理委员会、中国人民银行发布了《2019年中国普惠金融发展报告》，展示了我国普惠金融发展的最新数据成果。就此，本报记者采访了河北大学原副校长康书生教授。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》记者：2019年是《推进普惠金融发展规划（2016—2020年）》（以下简称《规划》）实施的关键之年和攻坚之年。最近，中国银保监会、人民银行发布了《2019年中国普惠金融发展报告》（以下简称《报告》），对普惠金融的最新发展进行了全面系统的总结。您对《报告》是如何分析与解读的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　康书生：今年是《规划》实施的第四个年头，这个规划与2016年11月23日国务院印发的《“十三五”脱贫攻坚规划》的时间节点相吻合，也是《规划》实施的关键时期。《报告》显示，近年来，我国普惠金融发展迅速、成就斐然、态势良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是公众享有金融服务的广度和深度迅速提升。人均银行账户数量和银行卡持卡量均处于发展中国家领先水平，2019年6月末较2014年末分别提高60%和50%；人均ATM数量显著高于亚太地区平均水平，2019年6月末较2014年末实现翻倍；银行业机构移动支付业务及非银行机构网络支付业务发展迅速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是农村金融服务覆盖面持续扩大。金融机构对农村地区，特别是偏远山区、贫困地区，除设置机构网点外，借助电子机具终端、移动互联网络以及便民服务点、流动服务站等模式，扩大基础金融服务覆盖面。截至2019年6月末，全国乡镇银行业金融机构覆盖率为95.65%，行政村基础金融服务覆盖率为99.20%，全国乡镇保险服务覆盖率为95.47%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是重点领域金融服务供给持续增加。小微企业金融服务实现增量、扩面、降本、控险平衡发展，涉农金融服务力度不断加大。2019年6月末，全国普惠型小微企业贷款较年初增长14.27%，贷款户数增加265.08万户，平均利率较年初下降0.58个百分点，贷款不良率较年初下降0.43个百分点，普惠型涉农贷款余额较年初增长8.24%，为1.17亿户次农户提供风险保障约2.57万亿元。同时，充分利用资本市场拓宽小微企业融资渠道：截至2019年6月末，新三板挂牌公司小微企业累计发行普通股、优先股等5120次，融资金额达1285.5亿元；扩大创新创业公司债券发行试点，稳步发展供应链金融资产证券化产品，提高小微企业资金周转效率。积极支持期货交易所研究开发各类符合实体经济发展需求的农产品期货、期权品种等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是金融精准脱贫攻坚力度加大。截至2019年6月末，全国扶贫小额信贷累计发放3834.15亿元，支持建档立卡贫困户960.14万户，扶贫开发项目贷款余额4274.04亿元。全国334个深度贫困县各项贷款余额增长7.92%，产业精准扶贫贷款余额1.24万亿元，带动建档立卡贫困人口805万人（次）脱贫。为我国在2020年如期全面实现脱贫目标作出重大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》显示，我国普惠金融体系已初步形成，这是普惠金融稳定健康发展重要的体制机制保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，促进普惠金融发展的法规政策体系建设。为保证《规划》的有效实施，逐步建立健全普惠金融发展的法律框架，弥补制度短板。制定“两权”抵押相关法律制度，完善小额贷款公司、典当行、商业保理企业等机构管理规制，修订互联网保险业务监管制度，强化金融消费者权益保护制度等。使普惠金融发展有法可依、风险可控、健康发展。同时，强化政策激励，进一步发挥货币财税政策协同效应。完善普惠金融定向降准政策，完善支农、支小再贷款、再贴现管理政策，发挥扶贫再贷款政策导向作用，制定实施普惠金融领域有关贷款减免税政策，优化、落实普惠金融发展专项资金政策以及农业保险保费补贴政策，设立国家（政府）融资担保基金、建立落实政府的融资担保政策等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，促进普惠金融发展的组织架构与运作机制建设。大中型银行推进普惠金融事业部等专营机制，在信贷计划单列、授信尽职免责、内部考核激励、内部资金优惠等方面对普惠金融重点领域服务实施差异化激励，建立普惠金融容错纠错机制。同时，发挥保险公司在普惠金融中的保障、协同作用。开展小额贷款保证保险、小微企业信用保证保险等，为小微企业和农业企业提供“保险+融资”综合金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，促进普惠金融发展的服务方式与产品的创新。金融机构借助互联网、云计算、大数据等现代信息技术手段，提高服务质量和效率。金融机构针对普惠金融重点服务对象特点和需求，打造专属产品和服务。保险公司开发普惠性强的保险产品，积极创新农业保险服务模式，不断满足农户多元化的风险保障需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，促进普惠金融发展的信用信息平台建设。加强信用信息体系和共享平台建设，深化“银税互动”“银商合作”，搭建银企融资对接平台。持续推进中小微企业和农村信用体系建设，完善普惠金融征信体系和综合金融服务信息平台建设等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》记者：习近平总书记曾指出，发展普惠金融，目的就是要提升金融服务的覆盖率、可得性、满意度，满足人民群众日益增长的金融需求，特别是要让农民、小微企业、城镇低收入人群、贫困人群和残疾人、老年人等及时获取价格合理、便捷安全的金融服务。对此您是如何理解的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　康书生：“普惠金融”是联合国在2005年宣传小额信贷时提出的概念，其基本含义是能有效、全方位地为社会所有阶层和群体提供服务的金融体系。我国《规划》中阐明：“普惠金融是指立足机会平等要求和商业银行可持续原则，以可以负担的成本为有金融需求的社会各阶层和群体提供适当、有效的金融服务”。从字面上理解是金融服务普遍惠及社会各阶层。但是，从缩小贫富差距的制度目标看，我国普惠金融的本质特征应当是“金融平民化”。这里的“平民”，从经济指标看，是指小微企业在内的中低收入阶层；从社会地位看，是指弱势群体。通过相应的金融体系与金融运行机制、金融业务及产品供给设计、金融教育体系以及相关的财税政策等一系列制度与政策组合，使普通大众、“三农”、弱势群体、小微企业等获得有效的金融服务，分享社会经济发展成果，提高收入水平，改善社会地位，缩小社会贫富差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，“普惠金融”与“金融平民化”是一组类似、互补的概念，从实质上看，它们强调的重点都是金融对普通大众与弱势群体的倾斜性支持，因为只有强调这一本质特征，这些概念、制度才有实质意义，对社会结构调整、社会制度长效稳定的影响才更加深刻。因此，我国的普惠金融体系，在制度政策、体制机制、业务产品、环境生态等方面度应体现出向“弱势群体”倾斜的特征。倾斜性应当成为衡量我国普惠金融发展质量的主要指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》记者：普惠金融是否是一种长期性制度安排？如何才能有效实施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　康书生：我国现阶段及今后相当长时期，发展普惠金融应当着眼于调整、解决由于社会经济发展不平衡、不充分带来的城乡差别和居民收入差别问题。改革开放以来，我国社会经济发展取得了令世人瞩目的巨大成就，但是也产生了发展不平衡、不充分，城乡、居民收入差距偏大的问题。根据国家统计局统计及数据，我国基尼系数自2000年首次超过警戒线0.4，2003年至2018年，基尼系数均未低于0.46，而最近几年又渐走高，2015年至2018年分别为0.462、0.465、0.467和0.474。而贫富差距过大是影响一国家经济可持续发展、社会长治久安的最大障碍。因此，缩小、消除贫富差距也就成为世界各国政府社会及经济治理的重要执政目标。作为中国特色社会主义国家，我国党和政府一直在思想、理论、制度、政策上朝着这一目标努力奋进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展普惠金融就是基于我国现阶段贫富差距较大并由此引发经济社会矛盾的现状，以及实现经济可持续发展、国家长治久安、社会和谐文明目标的长期性制度安排，是国家长期发展战略。要落实好这一制度安排和发展战略，要求我们具有战略和全局思维，在落实好近期目标的同时，做好远期规划。巩固扩展现有普惠金融成果，深化、优化普惠金融体制及机制，建立起具有新时代中国特色的普惠金融发展的长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要有效实施国家的长期性制度安排和发展战略，我国普惠金融发展应有协同化、系统化思维，统筹规划，科学施策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是普惠金融与脱贫攻坚有机结合。近期，普惠金融应全力支持2020脱贫攻坚。实际上，实现全面脱贫也是普惠金融重要的阶段性成果。远期，普惠金融也应着眼于金融反贫困的长效机制建设和实际运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是普惠金融参与各方各司其职、相互配合、形成合力。政府进一步优化顶层设计及相关制度保障，金融系统内在组织架构、服务模式、业务产品、市场运作等方面共享信息、密切合作、科学布局、精准发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是在普惠金融投入与服务环节统筹兼顾、标本兼治。对农业、小微企业等弱势产业实施供应链普惠金融服务，对城乡弱势人群的普惠金融服务则应兼顾生活与生产、生存与发展、脱贫与反返贫等环节，提升普惠金融的广度和深度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》记者：如何营造良好的普惠金融发展生态，才能使普惠金融健康发展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　康书生：普惠金融健康发展，离不开良好的生态系统支撑。我国普惠金融健康稳定发展的生态系统主要应当包括共识、责任、包容、法制、金融文化等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，要形成全社会对发展普惠金融的共识，履行社会责任。发展普惠金融是新时代一项伟大的事业，关系到经济持续发展、社会和谐稳定、国家长治久安，关系到中华民族伟大复兴，是国家战略。只有形成社会共识，才能形成社会各方参与、各尽社会责任、协同共进的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融系统是普惠金融的主力军。我国金融系统特别是银行系统，不仅是社会化程度最高的行业，而且具有国有金融为主体的特征，贯彻党和政府的政策和战略，责无旁贷。况且，在科学有效的体制机制下，开展普惠金融、履行社会责任，与金融企业的商业目标是能够有机统一的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府在普惠金融中角色重要。普惠金融的制度定位和本质特征使其具有显著的社会性。因此，政府应当切实履行责任。一方面，通过相关政策引导市场这只无形的手推动普惠金融的倾斜性发展；另一方面，用有形的手规范、管理、保障普惠金融有序健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，要营造包容和法制的氛围，促进普惠金融创新规范。普惠金融受众主体“弱势群体”的特征，使之应具有包容性。在制度、法规、政策及管理层面都应体现这一点。对受众阶层的包容，有利于普惠金融制度性、社会性目标的实现，体现出党和国家治国理政的理念和宗旨。对普惠金融供给者的包容，有利于活跃市场，促进普惠金融创新和可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包容应当是在法制框架下的包容。“无政府主义”式的普惠金融既不可持续，还会带来风险灾害。法制的作用在于规范普惠金融参与主体的行为，保护金融创新和受众权益，也是促进普惠金融参与各方加强自我约束的重要抓手，实现“以法彰德”的效果。法制的最终目标是使普惠金融在风险可控的前提下有效实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，要培育普惠金融文化。普惠金融的持续稳定发展，有赖于普惠金融文化的涵养和支撑。金融教育是培育普惠金融文化的主要渠道，包括金融教育普惠化与普惠金融教育两个方面。金融教育普惠化是指通过国民教育及非国民教育渠道向社会受众传播、普及金融理论、知识、技能及相关政策法规，提高公众、特别是弱势群体金融技能与素养。普惠金融教育是针对政府及金融机构经济金融管理者而言。在金融制度、政策的制定执行上，在金融业务、产品、交易规则设计实施上，要有普惠金融思维、弱势群体思维，形成全社会的普惠金融意识和氛围，引导并保障普惠金融实践。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274453.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>构建“法法衔接”的外汇法规框架</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274618.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　自1980年首部《外汇管理暂行条例》颁布后，为适应经济发展需要，以《中华人民共和国外汇管理条例》为“基本法”的外汇法规体系不断发展完善，随着新法规的出台、旧法规的淘汰更新，基本实现了外汇法治的“动态”需求。但随着外汇改革的纵深发展，现有的法规已捉襟见肘，“头痛医头脚痛医脚”的情况时有发生。因此，建立“法法衔接”的外汇法规体系已是当务之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前提&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）以改革与法治关系的张力为原则。2019年外汇改革的重点主要集中在“实行更高水平的贸易投资自由便利化政策、强化市场在外汇自由配置中的决定性作用、建立健全跨境资本‘宏观审慎＋微观监管’两位一体管理框架”,一系列的外汇改革措施将会对现有外汇法规的稳定性带来挑战。改革的变动性与创新性、法律的稳定性与规范性，二者各有特点，看似矛盾对立,实则相互联系。习近平总书记指出：“我们要着力处理好改革和法治的关系。改革和法治相辅相成、相伴而生。”可见，二者之间的张力，所实现的动态平衡是推进外汇“放管服”改革、人民币国际化等一系列改革的首要前提。一方面,外汇法律法规要为上述改革实践保留实验空间，最大限度地激发市场活力；另一方面，外汇法律法规，作为调整经济关系、规范市场行为的法律制度，也要随着改革的不断深入而更新，为改革提供方向性指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）以“法法衔接”为基础。“法法衔接”是针对监察体制改革而言的，目的是要保证《监察法》规定的各项监察制度与其它法律法规相互协调、功能互补、整体最优。它强调法律调整事项之间的逻辑性，既可以是宏观层面上不同部门法之间，也可以是微观层面上某几个具体法律的立法事项之间。虽然现阶段这一概念仅在此领域提出，但它所蕴含的法理理念却可以适用于外汇法规框架的构建。即在构建外汇法规框架时，首先,要对同一立法主体制定的不同法律进行综合分析和清理，对重叠的立法事项合并，对冲突的立法事项按上位法优先原则进行清理；其次,以不同法律调整对象、范围为标准，清晰地确定每部法律所规定的事项；最后,对不同立法主体制定的法律要依照后法优于前法的原则，保证后法的科学性、有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）兼顾稳定性与灵活性。“法律必须稳定，但不能静止不变”。法治不仅是规范化的治理，还是一种实践，一种在秩序社会形成之前的公共选择和不断试错的过程，这就要求法规的制定要兼具稳定性与灵活性。一方面，外汇法规的稳定性可为市场主体提供一个公开、透明、可预期的营商环境；另一方面，外汇法规的灵活性又可紧随改革的发展而作出新的释义。因此，外汇法规体系一是要扩大外汇事后监管的覆盖面，减少事前审批的覆盖面。二是设置下位法突破上位法的条件，制定严格的听证公示制度。三是外汇法规的立法精神和具体内容要与金融法治化目标相协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）采用否定式立法模式。当前我国外汇管理部门的外汇管理思路是“宏观审慎+微观监管”。其中，“宏观审慎”的目的是为了自上而下的防范系统性风险，但同时，为达到贸易投资自由化便利化、主动适应国际市场的需求，外汇的立法模式需有所改进，以“法务明文规定即可为”的思路来调整现有外汇的立法模式。立法模式分为肯定式、否定式和规范式。外汇法律体系中的部分条款一般规定地较为具体。作为外汇领域的“基本法”——《条例》或其它原则性规定时，建议规定的较抽象。虽然肯定式立法模式具有抽象性的特点，但因我国外汇改革正在稳步进行，一旦出现新的情况、新的问题，肯定式的立法模式又要被重新定位，法律的稳定性将受到挑战。而否定式立法模式，通过明确禁止哪些领域不可为，可最大限度地保证政策法规的连续性、稳定性，适合我国的外汇改革发展方向。2019年3月份出台的《外商投资法》中明确规定对外商投资实行准入前国民待遇加负面清单管理制度，以否定式立法模式确定具体的政策法规。外汇领域可借鉴此种立法模式来协调法律的稳定性与改革的创新性这一矛盾关系。如《条例》第三章对资本项目管理的条款多半是对资本项目子项目的管理手段、方式、方法，属于肯定式立法模式。禁止性条款较多在下位法中规定。在资本项目可兑换进程中，此种立法模式易出现“打补丁”“欠稳定”的立法缺陷，如果采用否定式立法模式可减少此类现象的发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）建立“法法衔接”的外汇法规体系。“法法衔接”是对立法事项细节的关注，特别是对法律调整事项的范围之间逻辑关系的“重视”。现有外汇法规体系存在的法规缺位、法规重叠的问题，究其原因是未梳理法规之间的逻辑关系。建立“法法衔接”的外汇法规体系要求对已经制定的各项法律进行综合性分析、合并同类项、清理，保证上位法与下位法衔接，同级法律法规相衔接的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是以上位法和部门法为对照，分析现有外汇法规。外汇领域所涉及的法律除了三大基本法外，还涉及《中华人民共和国公司法》《中华人民共和国工商法》《中华人民共和国合伙企业法》《中华人民共和国行政许可法》《中华人民共和国行政处罚法》等法律法规。因此，在涉及一些具体业务办理的日期、人员配备、金额限制时应在其它有相应规定的法律条文中找出对应的法律要求，确保外汇法规体系的统一性、权威性。以免规定不一致，给当事人带来困扰，外汇管理部门也可能因此被行政相对人信访、行政复议抑或提起行政诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是厘清“良性违法”程序。因外汇改革的不断深入，“良性违法”也随之产生。究其原因，一方面，因改革和法治的矛盾关系；另一方面，因我国外汇法规部分条文规定具体有余，原则不足。法治，对于公民而言是“法无明文规定即可为”，对于国家和政府而言是“法有明文规定才可为”。现阶段，在尚未制定《中华人民共和国外汇法》时，只有厘清“良性违法”程序才能保护双方权益。“良性违法”的前提应是确有必要，条件是经过专家论证，举行相关利益群体的听证会。其中，前提解决实质问题，条件解决形式问题。具体到外汇领域，就是在每次触及“良性违法”问题的情况时，应经多部门联合探讨，举行相关利益群体的听证会，再报上级主管部门批准通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是制定《中华人民共和国外汇法》。2003年《中华人民共和国外汇法》已被全国人大常委会列入立法规划，2005年全国人大常委会也曾表态要制定《外汇法》草案。可见，由全国人大常委会制定《外汇法》以提高外汇法规的整体位阶是大势所趋。考虑到现阶段资本项目可兑换进程的纵深发展、人民币国际化的趋势，《外汇法》的制定应兼备前瞻性与原则性。具体内容应涵盖合理稳定的汇率形成机制、健全的外汇市场监管制度和安全监测机制、合理的外汇储备机制，如针对上文提及的银行“代位监管”缺乏法律依据的情况，即可在立法中直接言明。按照2015年新修订的《中华人民共和国立法法》的要求，在进行《外汇法》修订时，应广泛征求法律专家、人民银行各部门、金融机构、涉外主体等多方意见、建议，反复论证，做到科学、民主立法。让其在宏观审慎原则的背景下，既能满足市场主体的合理诉求，又能增强法律的前瞻性和预见性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是合并、清理外汇法规。首先要简化非公开性管理规定，统一全国与地方的操作方法，合并前后重复、反复修补的条文,减少因法规不规范而造成的涉外经济主体管理成本增加的问题。其次是以上位法为依据，清理没有法律基础、缺乏法律逻辑的条文，整改与其它法律法规不相适应的具体规定，加强已出台的各项外汇法规的有效衔接，形成一套便于市场经济主体查询的外汇法规体系，同时及时更新国家外汇管理局门户网站上的政策法规。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274618.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美中贸易全国委员会：中国仍是美高科技企业良机汇聚之地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274409.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　伴随着新一轮科技和产业革命，全球科学技术和产业应用的连接与渗透也愈加紧密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月6日，在第二届中国国际进口博览会(下称“进博会”)配套活动2019智能科技与产业国际合作论坛上，美中贸易全国委员会副会长、中国区会长马修(MatthewMargu-lies)代表200多家与中国进行业务往来的美国公司发出合作倡议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开始演讲前，马修表示，美国商界非常重视进博会。它已成为全球领先的产品和服务公司与世界最大消费者市场连接的重要平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在马修看来，在进博会开幕式上，中国也释放了积极的信号——进一步推动开放市场以及改善营商环境等。“对于美国高科技公司来说，中国市场仍然是良机汇聚之地。美中之间技术供应链相互依存，反对任何将两国分离的观念。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他分享了一组具体的数据。在过去的19年里，他所在的机构每年对会员单位在中国的运营进行调查。他们发现了一些重要趋势：美国公司持续致力于扩大拓展中国的市场，75%的会员公司都在中国设立了分公司，同时还会把在中国的销售利润重新投入到在美国的研发中。除此之外，美国公司在中国持续盈利，有95%的公司每年呈现盈利趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调研还显示，90%的公司表示不会将重要供应链转移到其他地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他进一步分析说，新的供应链需要建立新的技术标准，并要具备技术熟练的劳动力。在中国市场已经积累了几十年经验之后，美国公司不会轻易搬移供应链到其他市场。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274409.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多年的产权问题解决了：“不能让百姓为历史遗留问题埋单！”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274376.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfLUxgtsaytsay.png"/&gt;新闻讯：“盼了这么多年，终于解决了产权证。”近日，刚刚拿到产权证的市民张先生终于露出了笑容。记者了解到，截止10月底，全市34万余户历史遗留产权证项目已完成首次登记，已为购房群众办理转移登记并核发产权证近28万余户，83.8%的群众拿到了产权证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“历史遗留产权办证问题涉及群众多，约34万余户，其中仅还迁安置房项目就占近90%，同时，历史遗留时间较长，有的已入住二、三十年。这些问题表面上看是产权证办理问题，实际是前期手续不齐全的问题，包括未批先建、批建不一、未验先住等问题。”天津市规划和自然资源局调查登记处副处长王月红表示，产权证办理不了，市民就没办法落户，也没法入学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，解决老百姓历史遗留产权证问题的关键是各区开发建设单位抓紧补齐土地、规划、建设、验收等各种前期手续，并推动区政府及相关部门、街镇和还迁安置房建设单位为还迁人办理购房资格确认、合同签订、税费缴纳等相关手续，但是由于这些项目遗留时间较长，补齐各种手续几乎不可能，这就成为了无解的难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为解决这些历史遗留问题，天津市规划和自然资源局坚持以人民为中心的发展理念，正视历史中存在的问题，实事求是地提出解决问题的方案。主动与各区政府深入对接，到历史遗留项目社区实地走访，对存在问题深入研究分析，协调市发展改革委、市住房建设委、市公安消防局等相关部门，共同研究解决方案。对于解决历史遗留项目产权证办理过程中存在的与现行政策不符问题，天津市规划和自然资源局通过梳理出的问题，制定了11条切实有效的解决措施，最大限度简化办理程序，缩短产权证办理时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们解决历史遗留问题总得原则，第一，新官不能不理旧账，第二，‘谁的孩子谁抱走’，涉及哪个部门的问题哪个部门解决。总而言之不能让老百姓为历史遗留问题埋单。我们针对梳理上的问题，出台了针对性的解决建议，基本覆盖了绝大多数问题。”王月红说，比如针对批建不一或者未批先建的情况，规划部门提出一些建议，不符合规划的拆除、符合规划的处罚后补办相关手续；再比如，没有住建委的竣工验收备案的情况，通过房屋鉴定和消防验收联合在一起替代竣工验收备案，保障市民住进去的房子有安全保障。(&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfLUxgtsaytsay.png"/&gt;新闻记者董立景)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>点绿成金，化解融资“老大难”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615277889.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　绿色信贷——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　□ 本报记者刘春德马海燕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　济青高铁、济南轨道交通、京沪高速山东段改扩建……国家开发银行山东分行绿色信贷项目成绩亮眼。9月28日，济南地铁3号线提前15个月正式通车试运行，是国家开发银行山东分行发放的绿色信贷为其加足了马力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“无论是在大型绿色基础设施信贷支持上，还是在绿色信贷模式创新上，国开行一直都走在前列。”国开行山东分行相关负责人说。上半年，国开行山东分行绿色信贷贷款余额约500亿元，今年以来发放绿色信贷项目贷款约60亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“公司能走到今天，中国农业银行枣庄分行的绿色信贷让我们扛过了资金筹措这个‘老大难’。”9月末，看着远处的发电厂房，山东丰源生物质发电股份公司副总经理龙慎伟感慨道。此刻，坐落于枣庄市峄城区的山东丰源生物质发电股份公司正将秸秆等农林三废蜕变成“绿色能源”，输送到千家万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中广核枣庄山亭300兆瓦风电场工程、华电枣庄新能源发电有限公司光伏发电工程建设、丰源生物质发电项目……目前已有27家企业得到了我行绿色信贷的支持！”农行枣庄分行公司业务部副总经理吕传涛像数自己的奖章一样数着这些项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在山东丰源生物质发电股份公司采访时看到，清晨，百余辆红色大卡车从工厂门口排到了206国道，车上装满了发电所需的农林三废。55亩的场地上秸秆堆成了小山，锯末、刨花、中草药渣、玉米秆、小麦秆……一辆辆铲车将它们分批放到传输带，直送发电厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，丰源生物质发电项目两套机组一年实现销售收入近3亿元。龙慎伟表示，农行枣庄分行给予的绿色信贷给公司带来了生气。这是因为，农行枣庄分行给生物质发电的贷款利率在4.89%浮动，比其他非绿色信贷项目优惠了76个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“像丰源生物质发电等绿色信贷客户准入门槛和准入审批都适度放宽，绿色信贷客户一般不到一周就能拿到贷款，而传统高污染、高能耗企业相对较慢。”吕传涛说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“银行特别是国有银行，放款的产业必须得符合国家产业政策。向山东丰源生物质发电股份公司等绿色环保企业发放贷款，也是我们农业银行积极配合山东省新旧动能转换的重要举措之一。”中国农业银行枣庄分行行长张清民告诉记者。截至9月22日，中国农业银行枣庄分行绿色信贷业务贷款余额已达19.3亿元，较年初增加6.66亿元，占同期一般法人贷款19.7%，较年初提升5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在我省绿色信贷呈现“加速度”的进程中，浦发银行济南分行开发的绿色国际转贷产品，走出了一条与国际组织合作推广绿色信贷的新路子。“绿色转贷一般为中长期贷款，期限较一般贷款明显拉长，至少在10年以上。”浦发银行济南分行投资银行部产品经理盖瀚介绍道，“绿色转贷模式的资金成本来源于国际金融机构，因此这个资金成本的价格相较于银行自有资金的价格要低”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，绿色转贷模式可以利用国际金融机构提供的成本相对较低、融资期限较长的资金，为我国关乎国计民生、环境保护、技术提升等项目提供融资支持，减少银行风险资产占用，并在双方业务合作的同时获得外国技术转移。“与法国开发署(AFD)合作为能效项目融资6.42亿元、与国际金融公司(IFC)合作为能效项目融资1.8亿元、与北欧投资银行合作的外国政府转贷款业务1900万元等，这些都是近来浦发银行济南分行‘绿色转贷’的典型案例。”浦发银行济南分行投资银行部副总经理时玉洁如数家珍。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615277889.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济“减速增质”进行时</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274378.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　春色满园关不住，一枝红杏出墙来。统计数据显示，2019年一、二、三季度，国内生产总值（GDP）增速分别为6.4%、6.2%和6.0%。中国经济在国内外经济形势不确定性增多的大环境下守住了“6%”的底线，其中“稳增长”显得弥足珍贵。从投资端观察，传统制造业的低迷掩盖了高新技术制造业的逆势增长，房地产投资在严监管态势下仍能保持平均10.7%的高速增长。从消费端观察，整体消费结构的趋势性变化，也同样出现在美国“减速增质”时期。观察出口端，虽受贸易摩擦影响，但中国对贸易顺差的依赖度在逐年下降，经济结构转型升级也将进一步弱化外部“黑天鹅”事件的冲击。在“减速不减势”的格局下，经济“增质”的转向将在长期映射出中国经济的上行趋势。供给侧的全要素生产率不仅在要素配置的效率上获得改善，也有望依靠科技进步的速率打破上限。展望2020年，中国经济增速将更多由内部发展需求确定，增速目标也更注重保持在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减速依然可控，外部冲击下凸显内生韧性。2019年是中国经济增速迈入“6”时代的第5个年头，外部冲击让本已放缓的经济表现再添压力。不可否认，已持续一年有余的中美贸易摩擦对中国经济产生了不容小觑的影响。从生产到生活，从PPI持续低迷到CPI一路走高，皆埋藏着这一外生冲击的影子。出口限制显性恶化了制造业企业的生存环境，而进口壁垒则隐性提升了消费者的物价水平。在当今全球价值链耦合嵌套的环境下，贸易摩擦对中美双方乃至全球的影响都将发散而漫长。曾经历阵痛期的经济结构转型初见成效，增强了中国经济抵御外部冲击的抗压性，让原本正进行的“减速”过程在贸易争端环境下仍处于可控范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从投资端看，制造业整体下滑的背后是不同细分行业的走势分化，在“房住不炒”的严监管态势之下，房地产投资增速仍有一定韧性。受贸易摩擦影响，中国的传统制造业强项均在年内不断走弱。纺织业投资累计同比增速由年初的17.8%一路走低至-8.2%，食品投资增速也迈入负区间。但与之对应，计算机、电子等高新技术产业同比增速开始平稳回升，9月份达到11.6%。同时，房地产作为居民资产配置逾50%的重要支柱，在地产融资收紧、棚改刺激减弱的结构性改革之后，1至9月份的投资平均增速仍维持于10.7%的高位，高于2018年的7.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从消费端看，消费结构的优化将强化未来内生增长的持续动力。汽车消费的持续低迷是拖累今年消费的主因，但观察我国消费结构的变化，不难发现其正呈现美国“减速增质”时期的相同态势。2019年三季度服务消费占比上升至50.6%，首次超过货物消费，且自年初以来其趋势性变化就已形成。在猪肉的反常通胀下，非耐用品消费占比仍未减下坡之势，1至9月份耐用品消费（汽车、珠宝、电器及通讯设备等）平均占比达40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从出口端看，内生增长转型助力进出口保持长期稳定增速，弱化外部“黑天鹅”事件可能产生的影响。1至9月份进出口贸易受拖累明显，PMI出口订单指数均值仅为47.1，但长期来看，这种影响将会逐渐消退。中国正从一个供应链单枢纽成长为“供应—需求”双枢纽，虽然对美国有高额的贸易顺差，但对“亚洲工厂”的多个国家却是贸易逆差。“亚洲工厂”日渐成熟与独立的产业链，或将在更大未知波动的情形下支撑起中国经济的持续稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　锦上添花易，雪中送炭难。在国际国内经济形势复杂多变形势之下的“稳增长”，显得弥足珍贵。虽然经济增速不断放缓，但剔除外生冲击的影响，结构转型的成效已经显露，内生动力正在结构性、高质量支撑起中国经济的“速度”。从领先的金融数据观察，今年1至10月份，企业中长期贷款需求正开启弱复苏。10月份新增企业中长期贷款（包括委托贷款与信托贷款）累计同比增长回升至29.6%。相较2018年的大幅走弱，2019年年初至今，实体经济的融资需求可见明显改善。基于信贷对实体经济的领先作用，2020年内生增长动力有望延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增质已然转向，供给侧的全要素生产率提升。从供给侧来看，增质的核心途径在于经济发展动力源的切换，即从扩大要素投入转向提升全要素生产率。在决定全要素生产率的两大层面，中国经济的上行趋势正在加速显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其一，要素配置的效率改善。提升全要素生产率，首要条件在于经济机制能否充分释放要素活力。2019年，贸易摩擦的外部压力加快了中国经济机制的内部改革。根据世界银行和世界经济论坛评估，在营商环境层面，2019年“东亚—太平洋”地区营商环境的改革大幅放缓，但中国推出的改革措施多达本地区的近四分之一，连续第二年成为全球改善幅度前十大经济体；在综合竞争力层面，美国失去全球第一的位置，而中国排名则保持稳定。全球乱局之中，由于更快推进的机制改革提升了要素配置效率，中国实体经济对国际长期资本的吸引力相应增强，在东亚地区进一步累积优势。2019年上半年，东亚地区FDI流入因贸易摩擦同比锐减21%，但中国FDI流入量同比反弹4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其二，科技进步的速率提升。全要素生产率的当前水平依赖于要素配置，未来上限则取决于科技进步。当前，中国科技创新呈现“量效双升”趋势。数量层面，据WIPO测算，2019年在全球前100大科创集群中，中国拥有18个，数量仅次于美国，并且中国科创集群的科技产出增速大幅领先于全球其他国家。而据CB Insights统计，截至10月末，中国新经济“独角兽”的数量位居全球第二位。在效率层面，2019年中国科技研发的产出已经比肩德国、美国等发达国家，同时创新质量指数较高收入国家均值超出逾40%，但是所需的研发投入却相对更小。因此，中国科创企业正在以产出/投入比率的优势展现出弯道超车的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望2020年，中国经济将在“减速增质”的旋律中涌现更多可能性。“十年翻两番”的目标下，2019年至2020年的平均所需增速约为6.1%。叠加人口普查后存在上调早年数据的可能性，政策层对未来单季度增速“破6”的容忍度提升。因此，中国经济增速将更多由内部发展需求确定，增速目标也更注重保持在合理区间。在这一基调下，逆周期政策仅会阶段性、结构性地发力。积极财政政策层面，全年地方专项债额度预计达3万亿元。在货币政策层面，上半年受到结构性通胀因素影响，定向降准可能将是货币政策的主要工具。预计下半年通胀将有所回落，MLF存在降息空间，全年LPR也因此有进一步下行的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者为工银国际首席经济学家、董事总经理）&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274378.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>杜延安：真心帮助企业解决问题 全力服务实体经济发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274909.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据亳州晚报报道11月16日下午，“四送一服”助推全年经济发展目标任务完成活动周问题交办督办视频会议在市政府会议室召开，各县区设分会场。市长杜延安出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，省“四送一服”第三工作组反馈了“四送一服”现场推进周活动开展情况并交办了问题，市“四送一服”办通报了省平台未办结问题进展情况。针对未办结问题，杜延安逐一调度，明确解决举措和完成时限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省“四送一服”第三工作组组长、省民政厅副厅长高光权充分肯定我市在创造良好营商环境方面做出的大量工作，特别是作为全省唯一的市被国务院大督查通报表扬，指出，要进一步提高政治站位，在营商环境上再优化；进一步转变工作作风，在提升工作质量上再加强；进一步改革创新，在巩固发展成果上再发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杜延安指出，帮助企业解决实际困难和问题是“四送一服”工作的关键，是衡量工作成效的重要标尺。各县区、市直各部门要提高站位、坚持问题导向，穷尽办法、倾尽全力、依法依规帮助企业破解发展难题，激发创新创造活力。各县区、载体主要负责同志要亲自抓、亲自盯、亲自办，解放思想，创新方法，学习先进地区经验，解决一批历史遗留问题，力争重难点问题取得实质性进展、一般问题全销号，以钉钉子精神和水滴石穿的韧劲，做到事事有交代、件件有回音，让企业实实在在感受到“四送一服”的成效和“温度”，不断提高企业满意度。要切实转变工作作风，严格落实企业包保帮扶和全程代办制度，为企业提供“店小二”“保姆式”服务，提升企业获得感，继续把“四送一服”这个金字招牌擦得更亮，着力打造“四最”营商环境，以各级干部的夙夜在公、殚精竭虑，换得企业的高枕无忧、稳健发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市政府秘书长戴力出席会议。(记者陈显锋)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>在中国由大到强过程中寻找投资机会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274579.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　对不少机构投资者来说，今年是个“丰收年”；对老牌私募景林资产来说，则是再创业绩巅峰的一年：旗下基金产品净值创出新高，位列同类规模私募之首。从三年的时间维度复盘其投资收益，恰恰是一个完美的、右端上扬的“微笑曲线”。日前，景林资产总经理高云程对记者讲述了最近两年的投资历程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚定持有优质筹码&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年收获颇丰的景林资产在去年年底曾因短期收益率下滑而受到质疑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年10月30日，当&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600519','&amp;#x8D35;&amp;#x5DDE;&amp;#x8305;&amp;#x53F0;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600519/"&gt;贵州茅台&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600519/"&gt;600519&lt;/a&gt;）股价跌至501.59元时，市场弥漫着悲观的情绪。在这个时点，高云程给投资者写了一封信。他设问，茅台股价的下跌是因为茅台公司的基本面变坏了么，还是因为其他原因？当中国为应对美国挑衅，着手还击“贸易战”后，两个大国之间的经贸关系突然就来到了一个临界点上，恐怕全世界投资者都有点懵吧。他写道：“我们组合里的公司没有因为现金流压力或者股权质押问题出事的，没有出现亏损或者经营困难的，我们持有的这些行业龙头公司经营情况依然优于大部分同行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此后不到一年，贵州茅台股价就涨到1215.68元，上证指数涨幅也接近20%，彼时的判断很快就得到了时间的验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高云程说，景林之所以敢于持仓，甚至在底部加仓，主要有几方面原因：一是对价值投资的坚定信仰以及对所投资公司的深刻理解；二是景林成立至今已有15个年头，核心投研人员经历过更多的股票市场周期和经济周期，这是一笔沉淀下来的宝贵财富。“还有一个原因，就是景林目前管理的大部分资金都有两到三年锁定期，这使得我们这次没有底部赎回的压力，不需要被迫卖出优质股票。长远来看，由于机构投资者相较于散户的成熟度，锁定安排其实是保护个人投资者的，使他们不至于因恐慌而在底部赎回，最终会有更好的投资体验，更有获得感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正是没有因外部扰动而丢掉好筹码，景林资产的产品业绩在2019年再次迅速反弹。高云程说，不同私募基金的投资策略总会有自己的优缺点，“我们在短期可能会有回撤，这是高仓位决定的。但理性的投资人不应该只看业绩或只看回撤，而要分析背后的原因，去看仓位的组成和这些组成反映出的投资理念与投资逻辑。我们更愿意做的事情就是买对公司，赚优质上市公司业绩不断增长的钱。我们不对仓位高低频繁调整。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优选最有活力和增长潜力的公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年年中，高云程又给投资者写了一封题为《由大到强的拐点》的信，他认为，放眼全球，国际资金流向中国会是一个有大概率确定性的事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如果仅看中国，她也正站在由大到强的拐点上，我们正是在这个过程中寻找投资机会。”高云程说，中国的人口数量红利正在远去，但人口质量红利，也可称作“工程师红利”，正扑面而来。人口质量红利带来的劳动生产率的提升实际上是中国经济未来增长的最大潜力，其中将有很多的投资机会，从地理格局上看，最有机会的可能在粤港澳大湾区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，从行业分布上看，可以看好这几个方面：一是新经济新赛道，尤其是服务业领域出现新的增长点；二是内需增长加消费结构的变化，人们在教育、医疗、旅行等方面的体验性消费支出占比增加，这是一个经济体向前发展中的确定性机会，而且目前的行业集中度还非常低；三是经互联网改造带来的传统行业机会；四是通讯和科技方面的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们选择现阶段中国经济中最有活力和增长潜力的公司，并在一定的安全边际下，以相对低的价格买入，这才符合我们的投资理念。”高云程表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一手抓现金流 一手抓成长性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望明年，高云程认为，未来市场波动率可能会下降，但投资体验或会更好，有两类公司可以带来收益增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高云程判断，明年经济总体上仍会相对低速增长，但股市流动性可能不错，系统性风险也不会太高。核心还是要买“印钞机”，即现金流很好的公司；另外，就是在市场中快速增长、有新商业模式或新技术的公司。一手抓现金流，一手抓成长性，才能构建出一个既稳健又有增长潜力的投资组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高云程认为，外资、保险等长线资金的流入是过去几年行业龙头公司估值水平提升的主要原因。从长期看，很难持续地赚取估值提升和估值回归的钱，但仍然可以赚到龙头企业盈利增长的钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，整体而言，市场只是从之前过冷恢复到较为合理的状态，不管是交易量还是估值水平，还谈不上市场过热，“的确有个别股票产生了拥挤交易，我们也在不停地检验这些公司的估值，主要看它们的经营情况是否出问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于潜在投资收益率，高云程表示，长期投资收益取决于名义GDP的增长。未来中国的名义GDP增长可能会持续回落，总的股票投资收益率会略有下降。但另一方面，如果理性投资股票，赚钱效应可能会更强。因为更多机构投资者的进入，会让一批蓝筹股的估值区间变得更稳定，如果蓝筹股还能保持一定的业绩增长速度，股价上涨趋势会更平缓，让更有耐心的投资者享受到持续的赚钱效应。“未来蓝筹股股价波动率会下降，但投资体验会更好一些。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于港股市场，高云程判断现在港股的整体估值依然便宜，很大原因是周期性板块估值较低，同时，资金流出产生了估值折价。未来一旦情况有变化，如中国宏观经济触底回升，港股很大可能出现整体性的估值修复。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274579.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国央行下调7天期逆回购利率至2.5% 此前为2.55%</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20191118/c615274456.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月18日，央行公开市场开展1800亿元7天期逆回购操作，中标利率下调至2.50%，上次为2.55%。今日无逆回购到期，因此净投放1800亿元。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，本周(11月16日至22日)央行公开市场无正逆回购和央票等到期。11月19日央行和财政部将招标1个月期500亿元国库现金定存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天风研究进一步指出，央行有所为、有所不为的体现就是短端资金利率保持稳定，长端利率进一步明确上限，跨年影响应对在可控范围内。展望未来，资金面的关键还是央行，需要从央行的政策框架进行考虑。在双支柱框架下，一方面货币政策要关注传统经济周期，考虑经济与通胀；另一方面宏观审慎管理关注金融周期和内外平衡。预期在明年一季度之前，整体通胀压力都会维持，但是随之会有所缓解。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20191118/c615274456.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行今开展1800亿元逆回购操作明日将招标500亿元28天期国库现金定存</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274199.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月18日，中国央行开展1800亿元逆回购操作，因今日没有逆回购到期，当日实现净投放1800亿元。此外，本周(11月18日-11月22日)无资金到期。央行和财政部周二将招标500亿元28天期国库现金定存。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274199.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金砖合作步入第二个“金色十年”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274877.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　内容摘要：中国国家主席习近平、巴西总统博索纳罗、俄罗斯总统普京、印度总理莫迪、南非总统拉马福萨等共同出席会议。五国领导人围绕“经济增长打造创新未来”主题，就金砖国家合作及共同关心的重大国际问题深入交换意见，达成广泛共识。中国外文局当代中国与世界研究院对外传播中心主任孙敬鑫认为，金砖国家需要努力打造不断前行的行动共同体、责任共同体和命运共同体，直面大变局中的风险挑战，坚持共商共建共享的全球治理观，提高发展中国家的代表性和话语权，不断缩小治理赤字。中国积极与世界各国建设形式多样的伙伴关系，倡导并推动建设中非命运共同体、中拉命运共同体、亚太命运共同体等，彰显了开放包容的精神，也展示了中国特色大国外交对国际关系传统理念的重大创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者简介：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间11月14日，巴西首都巴西利亚，金砖国家领导人第十一次会晤如期举行。中国国家主席习近平、巴西总统博索纳罗、俄罗斯总统普京、印度总理莫迪、南非总统拉马福萨等共同出席会议。五国领导人围绕“经济增长打造创新未来”主题，就金砖国家合作及共同关心的重大国际问题深入交换意见，达成广泛共识。受访学者普遍认为，在世界面对百年未有之大变局时，这个由重要新兴市场国家和发展中国家组成的多边组织，正迈入第二个“金色十年”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;展现金砖国家的担当与责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席强调，这次会晤是在世界经济发展和国际格局演变的关键时刻举行的。面对百年未有之大变局，作为重要的新兴市场国家和发展中国家，我们应该顺应时代潮流，回应人民呼声，展现应有的责任担当，在追求发展道路上矢志不移，在团结合作历程中携手奋进，为人民谋幸福，为世界谋发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院亚太与全球战略研究院研究员钟飞腾认为，百年未有之大变局首先是发展中国家群体性崛起，同时也包含着传统的以美国为首的西方国家影响力的消退，不少机构预测2019年世界经济增速将下降。在此背景下，金砖国家担负着推动经济全球化发展的重要责任，应大力维护促进开放型世界经济的多边主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在北京师范大学金砖国家合作中心主任王磊看来，一方面，世界多极化、经济全球化、社会信息化和文化多样化给人类发展提供了巨大机遇；但另一方面，大国关系深度调整，地区和国际热点问题层出不穷，世界经济愈显分化，信任赤字、和平赤字、发展赤字、治理赤字仍然较为严重。在世界经济发展和国际格局演变的关键时刻，金砖国家在推动加强自身合作的进程中有责任维护世界和平，促进全球治理体系建设性改革，推动全球共同发展，同时加强协调沟通，巩固金砖国家合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国外文局当代中国与世界研究院对外传播中心主任孙敬鑫认为，金砖国家需要努力打造不断前行的行动共同体、责任共同体和命运共同体，直面大变局中的风险挑战，坚持共商共建共享的全球治理观，提高发展中国家的代表性和话语权，不断缩小治理赤字。倡导和实践新型国际关系，摒弃丛林法则、超越零和博弈，不断缩小信任赤字。积极参与解决全球热点问题，反对霸权主义和强权政治，缩小和平赤字。维护以世界贸易组织为核心的多边贸易体制，反对保护主义，缩小发展赤字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;探索新型合作机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席指出，环顾全球，新科技革命和产业变革方兴未艾，为各国实现跨越式发展提供了更多机遇。我们应该把握改革创新的时代机遇，深入推进金砖国家新工业革命伙伴关系，在贸易和投资、数字经济、互联互通等领域不断打造合作成果，助力五国经济发展，努力实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在王磊看来，新一轮技术革命和第四次工业革命正在深入发展，对世界和人类社会的影响正在逐步显现，给金砖国家和其他新兴经济体提供了宝贵的机遇。金砖国家要通过开放创新，加强在科技领域的合作，争取将新一轮科技革命和新工业革命转化为实现“弯道超车”的宝贵机遇。金砖国家在各自产业链和工业布局分布方面有自身独特优势，并且都高度重视科技创新。今年巴西利亚会晤的主题就围绕创新经济和科技合作，特别是推进金砖国家新工业革命伙伴关系建设，突出强调金砖国家在贸易和投资、数字经济、互联互通等领域的合作。通过推进新工业革命伙伴关系建设，金砖国家找到了下一个阶段经济合作的重要抓手，有利于进一步加强金砖国家的互补性，促进金砖国家合作，并通过“金砖+”合作等，促进金砖国家与非洲等地区国家共建新工业革命伙伴关系，实现共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“历史告诉我们，每一轮新的科技革命，实际上都是国际格局重组、国家命运发生大变革的时机。”钟飞腾表示，与以往历次科技革命不同的是，一批发展中国家在这一轮科技革命中也在创造先进技术。金砖国家在新科技革命背景下推进新型工业革命伙伴关系，突出了金砖合作的机制，也是对新型工业化在创新国家关系中作用的重视。发展中国家须把握机会，主动出击，主动塑造。在新的科技革命背景下，作为收入水平接近的金砖国家，也存在更大机会超越传统的比较优势，探索新型合作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙敬鑫认为，与前三次工业革命相比，第四次工业革命显露出更为明显的共享经济特质。深入推进金砖国家新工业革命伙伴关系，归根到底，就是要应对当前的全球经济挑战并着眼未来的全球经济竞争，充分发挥金砖国家的比较优势，释放互补优势并发挥协同效应，携手加速经济转型升级，以创新、联动、包容的发展方式抢占未来经济发展制高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动构建人类命运共同体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席指出，中国将坚持扩大对外开放，增加商品和服务进口，扩大外资市场准入，加强知识产权保护，形成全方位、多层次、宽领域的全面开放新格局。中国将遵循共商共建共享原则，秉持开放绿色廉洁理念，追求高质量、惠民生、可持续目标，与各国一道，推进高质量共建“一带一路”。学者认为，这体现了新的时代背景下中国理念和实践选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钟飞腾认为，无论风云如何变幻，中国对外开放的大门不会关上，而只会越开越大。六年多来，“一带一路”倡议取得积极成效，不仅赢得发展中国家的赞誉，也获得很多发达国家的支持。中国提出这一倡议，是通过创建一种能让更多国家参与的平台和机制，让世界更多国家从中国的发展中获益，展现了中国的大国抱负和追求世界大同的人类命运共同体理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对未来，王磊做出展望。第一，中国坚持进一步推进全方位对外开放。从高质量共建“一带一路”推动对外合作，到举办中国国际进口博览会主动扩大进口，都是中国进一步完善对外开放体系的重要努力。第二，推进建设全球伙伴关系。中国积极与世界各国建设形式多样的伙伴关系，倡导并推动建设中非命运共同体、中拉命运共同体、亚太命运共同体等，彰显了开放包容的精神，也展示了中国特色大国外交对国际关系传统理念的重大创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新时代的中国，将不断为建设人类命运共同体贡献更多智慧，提供更多动力。”孙敬鑫表示，在习近平新时代中国特色社会主义思想指引下，中国以自身发展促进世界和平与发展，走出一条公平、开放、全面、创新的共同发展之路；坚决反对单边主义、保护主义，坚定维护和推动经济全球化，让经济全球化进程更有活力、更加包容、更可持续；不断发展和完善全球伙伴关系网络，沿着对话而不对抗、结伴而不结盟的国与国交往新路坚定前行；坚定支持多边主义、维护国际公平正义，与各国一道共同推动国际关系民主化、法治化、合理化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者张君荣&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274877.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委副主任胡祖才：我国中小城市落户基本实现低门槛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274318.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京11月18日讯(记者马常艳)11月15日，国家发展和改革委员会副主任胡祖才在第四届中国新型城镇化理论.政策.实践论坛上表示，我国户籍制度改革持续推进，城区常住人口500万以下的城市落户政策持续放宽，中小城市落户基本实现低门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡祖才提到，70年来，我国城镇化经历了由曲折探索到高速发展的历程，城镇化率提高近50%，已接近60%，城乡面貌发生了翻天覆地的变化。特别是党的十八大以来，我国踏上了具有中国特色的新型城镇化道路，城镇化发展方式出现深层次的变革，逐步转向质量与速度并重的转型发展新阶段，有力促进了城乡经济社会全面发展，成为实现高质量发展的重要途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡祖才表示，2019年是新型城镇化建设向纵深推进的重要一年。一年来，城镇化各领域取得了一系列新进展。一是农业转移人口市民化通道进一步拓宽，户籍制度改革持续推进，居住证制度全面落地，居住证持有者享有的公共服务项目和办事便利逐步增加；二是城市群人口和经济的占比持续提升，城市群作为新型城镇化主体形态的轮廓更加清晰；三是城市可持续发展能力进一步增强，城市发展动力不断增强，产业布局更趋科学合理；四是城乡融合发展体制机制进一步完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡祖才强调，坚持稳中求进总基调，加快实施以促进人的城镇化为核心、提高质量为导向的新型城镇化战略，着力提高农业转移人口市民化质量，着力优化城镇化空间布局，着力提高中心城市和城市群综合承载和资源优化配置能力，着力提升城乡融合发展水平，全面完成国家新型城镇化规划确定的目标任务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191118/c615274318.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>