<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 03 Dec 2020 05:20:24 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>官方谈扶贫搬迁：今年剩下的40万人“两不愁三保障”问题已解决</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130718.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130718.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部长刘昆：开发性、政策性金融机构不得配合地方政府变相举债</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130694.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130694.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部部长刘昆：严禁地方政府以企业债形式增加隐性债务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130652.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130652.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>流动性紧张隐现：质押回购跨年品种一日暴涨近20% 33只货基7日年化收益站上3%</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20201203/c625130386.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20201203/c625130386.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>七部门联合发布指导意见：加强惠民惠农财政补贴资金管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130246.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130246.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：落实支持脱贫攻坚各项税收优惠政策 前十月减税950多亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130114.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130114.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：推动惠民惠农政策有效落实落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130078.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130078.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄罗斯提出与美国新政府合作五大方向，包括战略稳定、太空合作、抗击新冠</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130071.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：财政扶贫资金违规违纪问题明显减少</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130059.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130059.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院扶贫办：年底贫困人口将全部退出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130031.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130031.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中华人民共和国专利法》全文发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625129759.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625129759.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>英欧未来关系谈判在伦敦重启面对面会谈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625129650.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625129650.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>港府：制造就业机会比透过现金津贴好，将新增数千个环保相关职位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625129560.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625129560.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020国际商事法律合作论坛聚焦新格局新合作新机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625129213.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625129213.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>跨境电商成为稳外贸新亮点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625126662.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625126662.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：易地扶贫搬迁投资超万亿元 有效阻断近千万人贫困代际传递</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130248.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网12月3日讯（记者 彭瑶）国新办今日就易地扶贫搬迁工作情况举行新闻发布会，国家发展改革委秘书长赵辰昕表示，“十三五”期间易地扶贫搬迁投资超1万亿元，有效解决近1000万贫困人口脱贫发展问题，从根本上阻断贫困代际传递。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕介绍，2015年底脱贫攻坚战打响以来，国家发展改革委联合国务院扶贫办、财政部、人民银行、民政部、人力资源社会保障部、自然资源部等有关部门，与22个有搬迁任务的省份一道，全力推进易地扶贫搬迁工作，取得了决定性成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国新办就易地扶贫搬迁工作情况举行发布会_网上直播_中国网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕说，通过实施易地扶贫搬迁，让近1000万贫困群众从以前居住的土坯房、茅草房、危旧房搬进了宽敞明亮、安全牢固的新房，解决了“两不愁三保障”问题，完成了“十三五”全国近1/5贫困人口的脱贫攻坚任务。搬迁群众完全脱离了生存环境恶劣的特定“贫困空间”，从根本上阻断了贫困的代际传递。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国新办就易地扶贫搬迁工作情况举行发布会_网上直播_中国网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在拉动经济发展方面，易地扶贫搬迁直接投资6000多亿元，加上撬动的地方财政资金、东西部扶贫协作和社会帮扶等资金，总投资超过1万亿元，有力拉动了贫困地区固定资产投资和相关产业的发展。推动中西部省份500多万人在城镇集中安置，城镇安置率达52%，西南地区部分省份城镇安置率超过90%，有效提升了贫困地区城镇化率，优化了城乡空间布局，为推进中国特色新型城镇化道路开辟了新空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在促进社会发展方面，全面改善了贫困地区教育、医疗、文化等设施条件，促进了基本公共服务水平的大幅提升。2020年，贵州省搬迁群众子女中共有9745人考上大学，其中有1334人考取了一本院校，黔西南州晴隆县三宝乡整乡迁入县城后，搬迁家庭子女学习成绩平均提高了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在生态保护修复方面，各地共复垦复绿搬迁后的旧宅基地100多万亩，推动迁出区生态环境明显改善，不少因承载人口过多而使生态环境受到损害的贫困地区恢复了“绿水青山”。通过对搬迁后退出的承包地和山林打包开发、规模经营，形成了搬迁群众的“生态股”，把农村资源变资产、把资产变资金，将生态价值转化为搬迁户长期收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“易地扶贫搬迁还有力彰显了中国特色社会主义制度集中力量办大事难事的巨大优势，为全球减贫事业贡献了中国智慧和中国方案。”赵辰昕表示，易地扶贫搬迁不仅是千万贫困群众在地理位置上的迁移，而且是生产生活方式的重建、城乡格局的重构和社会关系的重塑，更是中国共产党和中国政府集中力量帮助搬迁群众摆脱贫困、走向富裕的真实写照，是中华民族为人类文明作出的重大贡献，为其他国家类似地区的减贫和移民事业提供了重要借鉴。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130248.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：帮助358万搬迁贫困劳动力就业 有劳动力搬迁家庭至少1人就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130287.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网12月3日讯（记者 彭瑶）国新办今日就易地扶贫搬迁工作情况举行新闻发布会，人力资源社会保障部就业促进司司长张莹介绍，人力资源社会保障部与有关部门一道，持续加大易地扶贫搬迁群众的就业帮扶力度，累计帮助358万搬迁贫困劳动力实现就业，同时也实现了有劳动力的搬迁家庭至少1人就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张莹介绍，通过拓展五条就业渠道，力保群众增收有途径。加快安置区配套产业落地，重点引进劳动密集型企业带动就业一批；要求在安置区实施的政府投资项目、以工代赈项目、公共管理服务项目拿出一定数量的岗位定向吸纳搬迁群众就业一批；在安置区预留经营场地、开辟专门区域扶持创业一批；优先开展有组织的劳务输出，组织搬迁群众外出务工一批；开发公益性岗位对困难人员兜底安置一批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过为搬迁群众就业提供实打实、硬碰硬的政策支持，力保群众就业有支撑。对吸纳搬迁贫困劳动力就业的企业、对自主创业的搬迁贫困劳动力，给予税收减免、贷款支持和资金补贴；对组织搬迁群众外出务工的人力资源服务机构，给予就业创业服务的补助；对在公益性岗位上实现就业的搬迁贫困劳动力，给予岗位补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过周到细致的岗位提供、政策落实和外出务工组织，力保群众身边有服务。将搬迁群众平等纳入搬迁地公共就业创业服务范围，在大型安置区积极设立就业创业服务站所或者服务窗口，在春风行动等各类就业服务专项活动中把搬迁群众作为其中的重点服务对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，开展了职业技能提升行动，面向搬迁群众分类开展劳动预备制培训、定向定岗培训、急需紧缺职业专项培训、以工代训等，特别是针对性增加了城市生活常识、企业务工常识、国家通用语言等培训内容，以精准培训帮助搬迁群众尽快适应城市的工作和生活，力保群众能力有所提升。实施了易地搬迁就业帮扶专项行动，发动各级人力资源社会保障部门面向安置区精准投放就业岗位，集中开展专项服务、优先组织“点对点”返岗复工。面向大型安置区实施“一区一策”定向帮扶，集中力量攻难题，力保搬迁群众就业的幸福感、获得感。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130287.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国审计委员会第50次特别会议在线召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130102.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130102.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚力创建“信用交通省” 加快构建新型监管机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625127017.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　自2017年启动“信用交通省”创建工作以来，山东交通运输系统坚决落实交通运输部各项部署要求，把创建“信用交通省”作为提升行业治理能力、建设交通强省的重大任务，着力构建以信用为基础的交通运输新型监管机制，行业信用体系建设取得重要进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持齐抓共管健全工作机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创建“信用交通省”是一项创新性的系统工程，涉及多部门、多领域、多层次，必须构建强有力的工作推进机制。山东省交通运输厅向省政府专题汇报，分管副省长专门作出批示，要求各部门密切协作，共同推动“信用交通省”建设；联合有关部门出台“信用交通省”创建工作方案，省、市、县三级统筹联动，与行业协会密切协作，并积极引入第三方信用咨询机构，建立起“交通主导、部门协同、社会参与、齐抓共管”的行业信用体系建设协同推进机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东省交通运输厅党组成立“信用交通省”创建工作领导小组和工作专班，每年制定工作要点，落实工作责任；每季度召开厅长办公会、每月召开专题会，今年6月在全系统召开了信用体系建设推进会，强化协调调度。坚持示范引领，在临沂、日照、滨州三市开展“信用交通市”试点，初步形成一批可复制、可推广的典型经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持制度先行夯实创建基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东交通把制度化、规范化建设作为信用体系建设的基础，制定了信用信息管理工作规范、信用信息目录、信用信息公开清单、联合奖惩措施清单等一系列标准规范，在公路工程建设、水运工程建设、道路运输、水路运输、安全生产等重点领域，制定出台了信用信息归集、信用评价等20多项制度，形成了涵盖五大重点领域的信用管理制度体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各市县交通运输部门也结合各自实际，制定出台了本地信用修复、信用应用等政策文件。今年6月，山东省交通运输厅会同省发展改革委出台《关于推进全省交通运输行业信用体系建设构建信用监管新机制的指导意见》，聚焦事前、事中、事后全环节，就构建交通运输信用新型监管机制提出明确具体要求，确保充分发挥信用在行业监管中的基础性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持信息共享推进互联互通&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施行业信用监管，数据归集是关键，信息平台是支撑。山东交通坚持数据为王，向省财政申请专项资金，开发建设了“信用交通.山东”网站和省级交通运输信用信息归集共享平台，全面推动各业务系统与信用平台互联互通、数据共享。网站设置信用承诺、信用评价、“双随机、一公开”、分级分类监管等模块，具备了开展信用修复和异议处理等各项功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平台实现了与部省信用平台和省级政务服务、工程建设、道路运输、水路运输、超限许可、综合执法等系统的对接融合。目前，平台已归集发布各类信用信息近413.4万条，数据归集覆盖全省16市，涵盖超过90%的市场从业主体。在部省数据交换共享要求的基础上，增加了机动车维修和驾驶员培训等二级业务领域的数据归集共享，初步形成了行业信用大数据资源和信用信息“一张网”，为行业监管提供了可靠有力的基础数据支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持结果应用提升治理能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是着力提升交通建设市场信用管理能力。信用体系建设的目的在于应用，山东交通聚焦信用信息管理、工程招标投标管理、项目信息公开管理、评标专家库管理4个业务系统，构筑建设项目、从业单位、从业人员、评标专家4个数据库，与公安、市场监管等部门实现信息共享，可实时查询核对从业单位、从业人员信息，实施分级分类监管，构建起了信用承诺、归集公开、存疑处理、信用评价工作机制，有力地规范了全省交通建设市场秩序，优化了营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是全面推广“信用＋政务服务”新模式。鼓励引导市场主体主动作出信用承诺，在交通运输政务服务过程中全面推行容缺受理和告知承诺。在省市县三级交通运输行政审批和业务办理系统嵌入“联合奖惩”“信用核查”模块，在业务受理和办理环节可自动查询申请人联合奖惩信息，对信用等级高的企业或个人缩短审批时限，加快审批和业务办理进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加快构建安全生产信用监管机制。把信用管理作为安全生产管理强有力的抓手，制定了交通运输安全生产信用管理实施办法、评价细则和奖惩措施，启动了省市县三级安全生产信用和安全生产监察信息化平台建设，力争今年年底前建成使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是积极推广“信易行”等创新成果。各市县交通运输部门结合各自实际和行业特点，积极探索实践，形成了“信易行”等一批特色信用产品，有力拓展了交通运输领域信用应用的空间。日照五莲县、威海荣成市相继推出“信易行”公交卡，市民可根据不同信用等级享受相应乘车优惠；威海荣成市出台出租汽车行业信用管理制度，开展信用等级评定，评定结果在车辆上同步展示，对列入“黑名单”的驾驶员实时开展联合惩戒；在共享单车、机动车维修和驾驶员培训等领域，潍坊和威海等市落实激励措施，守信主体可享受车费优惠、延长骑行时间、驾培维修费用优惠等奖励服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，山东交通将结合实际，继续扎实有力推进行业信用体系建设，全面构建以信用为基础的交通运输新型监管机制，让诚实守信成为全行业的价值追求和行动自觉，为加快建设交通强国作出积极贡献！&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625127017.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：将进一步完善后续扶持政策体系 加大搬迁群众产业就业帮扶力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130195.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）12月3日，国家发改委秘书长赵辰昕在国新办易地扶贫搬迁工作情况新闻发布会中表示，“十四五”时期，国家发改委、国务院扶贫办将联合有关部门和地方，结合推进乡村振兴和新型城镇化战略，坚持分区分类精准施策，聚焦“三区三州”等欠发达地区、大型安置区和少数民族搬迁群众，以及“老幼病残弱”等一些特殊群体，进一步完善后续扶持政策体系，继续加大搬迁群众产业就业帮扶力度，提升完善安置区配套公共服务设施，加强社区管理，促进社会融入，持续巩固易地搬迁脱贫成果，实现搬迁群众稳得住、有就业、逐步能致富的目标。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130195.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：脱贫攻坚过渡期内 财政支持政策保持稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625126917.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年是脱贫攻坚收官之年，脱贫攻坚效果如何，财税支持政策接下来是否有新的变化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月2日，国务院新闻办公室在北京举行新闻发布会，请财政部副部长程丽华、国家税务总局总经济师王道树、财政部农业农村司司长吴奇修、财政部监督评价局局长郜进兴、国家税务总局政策法规司负责人王世宇介绍财税支持脱贫攻坚有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，中国832个贫困县全部脱贫。防止返贫将会成为重点，脱贫攻坚与乡村振兴战略如何衔接，也将成为今后的主要工作任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;过渡期内财政支持政策总体保持稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部副部长程丽华12月2日在国新办新闻发布会上回答第一财经记者提问时表示，过渡期内财政支持政策总体保持稳定。在此基础上，根据巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴衔接的需要和财力状况，合理安排财政投入规模，优化支出结构，为做好衔接工作提供资金保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局总经济师王道树在发布会上表示，贫困县摘帽后，包括税收在内的相关帮扶政策也会从攻坚战转入常态化。对已脱贫摘帽的贫困县、贫困村和贫困人口，继续做好政策宣传辅导，确保“摘帽不摘政策”、税收优惠应享尽享。同时，按照缺什么补什么的原则，更加注重分类施策、补短板强弱项，夯实脱贫攻坚成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;贫困县涉农资金整合规模超1.5万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部农业农村司司长吴奇修在发布会上表示，贫困县涉农资金整合是创新涉农资金管理方式、推动扶贫领域“放管服”改革的一项重大政策举措。从2016年到2020年前三季度，全国832个贫困县统筹整合各级财政涉农资金规模超1.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中央和省级将目标相近、方向类同的涉农资金的配置权，完全赋予脱贫攻坚一线的贫困县，允许贫困县‘用打酱油的钱买醋’，因地制宜自主安排资金、确定项目，聚焦短板弱项精准发力，集中资源打赢脱贫攻坚战。”吴奇修说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，在中央财政加大对贫困县投入力度的同时，省级将纳入整合范围的各项资金进一步向贫困县倾斜。此外，着力抓好资金监管和考核工作，把整合资金使用成效情况纳入绩效考评范围，相应建立奖优罚劣机制，确保各项举措落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在相关部门和地方共同努力下，贫困县涉农资金整合政策达到了预期目标。”吴奇修说，贫困县将“零钱”化为“整钱”，将“小钱”集成“大钱”，形成了“多个龙头放水、一个龙头出水”的扶贫投入新格局，为贫困县打赢脱贫攻坚战提供了充足的“粮草军需”和政策支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　手机登录请点击此处下载期货云开户APP &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625126917.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委： “十三五”易地扶贫搬迁人口相当于三峡移民的近8倍</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130234.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）12月3日，国家发改委地区振兴司司长童章舜在国新办新闻发布会中表示，“十三五”易地扶贫搬迁总人口是1000万人，相当于三峡移民的近8倍，世界上超过千万人口的国家只有80多个，现在完成了这项工程，相当于搬迁了一个中等人口规模的国家。这在中国历史上、在中国扶贫史上空前未有，在世界历史上也是空前未有的。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130234.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>驻玻利维亚大使黄亚中在玻媒体发表署名文章《中国的发展蓝图为中玻合作带来机遇》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130207.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月2日，驻玻利维亚大使黄亚中在玻官方媒体《玻利维亚报》发表题为《中国的发展蓝图为中玻合作带来机遇》署名文章，宣介中国共产党十九届五中全会精神，描绘中玻合作美好前景。全文如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，中国共产党召开第十九届五中全会。这是面对世界百年未有之大变局和复杂多变国际形势而召开的重要会议。会议总结了中国在“十三五”（2016至2020年）时期取得的重大成就，提出了“十四五”时期（2021至2025年）经济社会发展目标和2035年远景目标，标志着中国即将开启全面建设社会主义现代化国家新征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去5年中，中国的综合国力迈上新台阶，国内生产总值（GDP）达到15万亿美元，经济总量占世界比重从15.5%升至16.3%，人均GDP突破一万美元。5575万农村贫困人口实现脱贫，提前实现彻底消除绝对贫困的千年梦想。高等教育进入普及化阶段，新创造6000万个就业岗位，并建成世界上规模最大的社会保障体系，基本医疗和养老保险分别覆盖13亿人和10亿人。作为全球首个迎接新冠肺炎疫情挑战的国家，中国仅用不到三个月，在病毒传染人口不到0.006%时就成功控制住疫情。与此同时，中国今年第三季度GDP同比增长4.9%，是疫情下首个恢复增长的主要经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照“十四五规划”，中国的经济发展将取得新成效，改革开放迈出新步伐，社会文明程度得到新提高，生态文明建设实现新进步，民生福祉达到新水平，国家治理效能得到新提升，人均GDP可望迈入中等发达国家门槛。展望2035年，中国将基本建成以新型工业化、信息化、城镇化和农业现代化为标志的现代经济体系，综合国力迈上更高台阶。为此，中国将继续积极构建新发展格局，坚持对外开放，促进国际合作，实现互利共赢。中国将坚持多边主义和共商共建共享原则，推动高质量共建“一带一路”，推进同各国、各地区发展战略和互联互通规划对接，为推动世界共同发展、构建人类命运共同体贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新发展格局下，中国将继续为包括玻利维亚在内的世界各国带来巨大发展机遇。中国经济将继续成为推动世界经济复苏和可持续发展的稳定器，中国市场将继续成为世界消费增长的关键动力。未来15年，中国中等收入群体将从目前的4亿增长到8亿，为世界各国创造巨大需求。预计未来5年，中国将进口8万亿美元的商品，对外投资总额将达到7500亿美元。目前中国已是世界最大国际旅游客源国，每年1.3亿人出境旅游，这一数字将在10年内翻番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年11月，玻新任总统阿尔塞提出要把振兴经济、抗击疫情摆在优先位置，继续推进工业化进程，优化产业结构，减少失业，加强医疗、教育等民生保障，要在2025年玻独立200周年时，将玻建设成富强、包容、多元、繁荣的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中玻政治互信深厚，经济互补性强，合作潜力巨大，又同处在继往开来重要时期，都面临推动经济恢复发展和增进人民福祉共同任务。中方愿同玻方共享发展机遇，加强发展战略对接和务实合作顶层设计，推进能源、卫生、交通、航天、人文等领域合作，通过疫苗合作等支持玻人民抗击疫情的斗争，通过务实合作支持玻经济建设。中方高度赞赏玻政府积极推进多边主义和世界多极化进程重要主张，愿在联合国等国际组织和合作机制框架内，同玻方就中拉整体合作加强沟通协调，更好维护发展中国家共同利益，为推动疫后全球稳定发展繁荣贡献正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过几代人的不懈耕耘，两国友好已成为双方人民的共同财富。今年以来，中玻用守望相助、携手抗疫的实际行动诠释着命运相连、休戚与共的深厚情谊。我深信，坚韧团结的玻人民定能早日战胜疫情。中玻两国将站在新的起点并肩前行，共同开创双方战略伙伴关系更美好的明天。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130207.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：“十三五”易地扶贫搬迁取得三方面历史性成就</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130054.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）12月3日，国新办就易地扶贫搬迁工作情况举行发布会，国家发改委秘书长赵辰昕表示，总的看，“十三五”易地扶贫搬迁任务已全面完成，960多万易地搬迁贫困人口全部脱贫胜券在握。可以说，这是继土地改革和实行家庭联产承包责任制之后，在我国贫困地区农村发生的又一次伟大而深刻的历史性变革，堪称人类迁徙史和世界减贫史上的伟大壮举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕表示，“十三五”易地扶贫搬迁的历史性成就主要体现在三个方面。一是有效解决了“一方水土养不好一方人”地区近1000万贫困人口的脱贫发展问题，为打赢脱贫攻坚战、实现第一个百年奋斗目标作出了重要贡献。通过实施易地扶贫搬迁，让近1000万贫困群众从以前居住的土坯房、茅草房、危旧房搬进了宽敞明亮、安全牢固的新房，解决了他们的“两不愁三保障”问题，完成了“十三五”全国近1/5贫困人口的脱贫攻坚任务。搬迁群众完全脱离了生存环境恶劣的特定“贫困空间”，从根本上阻断了贫困的代际传递。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是充分体现了经济、社会、生态等多方面的综合效益，为解决区域性整体贫困、促进脱贫地区高质量发展打下了坚实基础。在拉动经济发展方面，易地扶贫搬迁直接投资6000多亿元，加上撬动的地方财政资金、东西部扶贫协作和社会帮扶等资金，总投资超过1万亿元，有力拉动了贫困地区固定资产投资和相关产业的发展。推动中西部省份500多万人在城镇集中安置，城镇安置率达52%，西南地区部分省份城镇安置率超过90%，有效提升了贫困地区城镇化率，优化了城乡空间布局，为推进中国特色新型城镇化道路开辟了新空间。据统计，一些省区城镇化率因易地搬迁分别有所提升，如贵州提升了5个百分点、陕西提升了4.2个百分点、广西提升了3个百分点，在一些地方的市和州提升的效果更加明显。比如，云南昭通市提升了7个百分点、贵州黔西南州提升了12个百分点、云南怒江州城提升了12个百分点。在促进社会发展方面，全面改善了贫困地区教育、医疗、文化等设施条件，促进了基本公共服务水平的大幅提升。如，2020年贵州省搬迁群众子女中共有9745人考上大学，其中有1334人考取了一本院校，尤其是黔西南州晴隆县三宝乡整乡迁入县城后，搬迁家庭子女学习成绩平均提高了60%以上。湖北省恩施州宣恩县2019年有62对新人在安置点喜结良缘。在生态保护修复方面，各地共复垦复绿搬迁后的旧宅基地100多万亩，推动迁出区生态环境明显改善，不少因承载人口过多而使生态环境受到损害的贫困地区恢复了“绿水青山”，实现了脱贫攻坚与生态保护一个战场、两场战役的双赢。通过对搬迁后退出的承包地和山林打包开发、规模经营，形成了搬迁群众的“生态股”，把农村资源变资产、把资产变资金，将生态价值转化为搬迁户长期收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是有力彰显了中国特色社会主义制度集中力量办大事难事的巨大优势，为全球减贫事业贡献了中国智慧和中国方案。易地扶贫搬迁不仅是千万贫困群众在地理位置上的迁移，而且是生产生活方式的重建、城乡格局的重构和社会关系的重塑，更是中国共产党和中国政府集中力量帮助搬迁群众摆脱贫困、走向富裕的真实写照，是中华民族为人类文明作出的重大贡献，为其他国家类似地区的减贫和移民事业提供了重要借鉴。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130054.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部副部长郑泽光同欧盟对外行动署副秘书长莫拉举行外交政策磋商</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130466.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月1日，外交部副部长郑泽光同欧盟对外行动署副秘书长莫拉通过视频方式举行第十四轮中欧外交政策磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑泽光表示，当前中欧关系呈现良好发展。中方愿同欧方一道，以双方领导人重要共识为引领，秉持相互尊重、合作共赢精神，深化抗疫、经贸等各领域合作，推进投资领域谈判，充分发挥环境和气候、数字高层对话机制作用。双方要加强在国际事务中的沟通协调，共同支持和践行多边主义，助力世界经济复苏，完善全球治理，推动“后疫情时代”中欧关系向更高水平迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　莫拉积极评价欧中关系发展以及双方在抗疫等领域合作。莫表示，欧方高度重视发展对华关系，欢迎中国进一步扩大开放举措，支持双方加快推进投资领域谈判，进一步密切经贸等领域务实合作。希望双方加强对话沟通，共同维护多边主义，携手应对气候变化等全球性挑战，促进欧中合作走深走实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双方就共同关心的重要国际与地区问题交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201203/c625130466.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>