<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 16 Jan 2022 10:53:22 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>冯俏彬：积极的财政政策既要稳增长，又要防止过度透支</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636036115.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636036115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席曹宇：资管行业要助力养老金融 聚焦“长期性和普惠性”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035911.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035911.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳增长更需中央政府加杠杆</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035893.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035893.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委十方面举措促消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035736.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035736.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：努力实现全年经济“开门稳”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035634.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035634.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十部门联合发布 《关于促进制造业有序转移的指导意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035516.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035516.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【金融监管】控制规模上限，缩短票据期限—评《商业汇票承兑、贴现与再贴现管理办法（征求意见稿）》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035438.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035438.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让农民工工资保障更有力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035434.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十部门联合发布《关于促进制造业有序转移的指导意见》 引导劳动密集型产业重点向中西部转移</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035407.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035407.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8项举措增强民营经济竞争力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035248.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035248.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年中国外贸额首破6万亿美元关口</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035243.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035243.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央政法工作会议：全力追捕涉黑涉恶漏网之鱼</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035838.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据新华社微博消息，记者16日从中央政法工作会议获悉，会议对今年的扫黑除恶斗争做出部署，要抓好反有组织犯罪法实施工作，健全扫黑除恶长效机制，全力追捕涉黑涉恶“漏网之鱼”，持续整治“村霸”，深化重点行业领域专项整治。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035838.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加强劳动力市场供需对接</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035265.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035265.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委部署做好近期促进消费工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035575.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委发布《关于做好近期促进消费工作的通知》。《通知》强调，在精准有效做好疫情防控前提下，抓住春节、元宵节等传统佳节消费旺季契机，适应居民消费习惯变化和提质升级需要，挖掘消费热点和增长点，进一步释放居民消费潜力，推动实现一季度经济平稳开局。《通知》提出10个方面的工作举措，一是因地制宜多措并举满足居民节日消费需求，二是打造线上节庆消费提质升级版，三是有效拓展县域乡村消费，四是乘势而上扩大居民冰雪消费，五是大力提升文旅休闲服务供给，六是进一步激发智慧零售新活力，七是积极发展绿色消费，八是促进住房消费健康发展，九是落实好中小微企业纾困政策，十是全力保障困难群众等群体基本生活消费。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035575.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：进一步释放居民消费潜力 推动实现一季度经济平稳开局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636036320.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者包兴安见习记者杨洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月16日，据国家发展改革委消息，近日，为贯彻落实中央经济工作会议关于促进消费持续恢复的决策部署，国家发展改革委发布《关于做好近期促进消费工作的通知》(以下简称《通知》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，在精准有效做好疫情防控的前提下，抓住春节、元宵节等传统佳节消费旺季契机，适应居民消费习惯变化和提质升级需要，挖掘消费热点和增长点，进一步释放居民消费潜力，推动实现一季度经济平稳开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出10个方面的工作举措，一是因地制宜多措并举满足居民节日消费需求；二是打造线上节庆消费提质升级版；三是有效拓展县域乡村消费；四是乘势而上扩大居民冰雪消费；五是大力提升文旅休闲服务供给；六是进一步激发智慧零售新活力；七是积极发展绿色消费；八是促进住房消费健康发展；九是落实好中小微企业纾困政策；十是全力保障困难群众等群体基本生活消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，各地区发展改革部门要切实加强组织协调，积极会同有关部门细化完善措施，提振市场信心，营造良好氛围，确保广大人民群众度过喜庆、祥和、安全、健康、绿色的节日，努力实现全年经济“开门稳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委表示，下一步将深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，充分发挥完善促进消费体制机制部际联席会议制度作用，进一步加强统筹协调和督促指导，不断充实完善政策储备，着力促进消费持续恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑崔漫)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636036320.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：有序扩大电信、医疗等服务业领域开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035753.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　券中社1月16日讯，《求是》杂志2022年第2期刊登商务部党组书记、部长王文涛署名文章《以高水平对外开放推动构建新发展格局》，王文涛表示，加快推进制度型开放。制度型开放是我国推动高水平对外开放的重要标志。继续放宽市场准入，缩减外资准入负面清单，完善准入前国民待遇加负面清单管理制度，推动农业和制造业全方位开放，有序扩大电信、医疗等服务业领域开放。扩大鼓励外商投资范围，提高利用外资质量和水平，健全外资服务体系，打造市场化、法治化、国际化营商环境。推动自由贸易试验区、自由贸易港高质量发展，完善自由贸易试验区布局，发挥自由贸易试验区先行先试作用，出台自由贸易试验区跨境服务贸易负面清单，赋予更大改革自主权，加大开放压力测试，持续释放改革开放红利，稳步推进海南自由贸易港建设。统筹好开放和安全，推动形成公平竞争的良好环境。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035753.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委发布通知部署做好近期促进消费工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035550.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，为贯彻落实中央经济工作会议关于促进消费持续恢复的决策部署，国家发展改革委发布《关于做好近期促进消费工作的通知》(发改就业〔2022〕77号，以下简称《通知》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，在精准有效做好疫情防控前提下，抓住春节、元宵节等传统佳节消费旺季契机，适应居民消费习惯变化和提质升级需要，挖掘消费热点和增长点，进一步释放居民消费潜力，推动实现一季度经济平稳开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出10个方面的工作举措，一是因地制宜多措并举满足居民节日消费需求，二是打造线上节庆消费提质升级版，三是有效拓展县域乡村消费，四是乘势而上扩大居民冰雪消费，五是大力提升文旅休闲服务供给，六是进一步激发智慧零售新活力，七是积极发展绿色消费，八是促进住房消费健康发展，九是落实好中小微企业纾困政策，十是全力保障困难群众等群体基本生活消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，各地区发展改革部门要切实加强组织协调，积极会同有关部门细化完善措施，提振市场信心，营造良好氛围，确保广大人民群众度过喜庆、祥和、安全、健康、绿色的节日，努力实现全年经济“开门稳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发展改革委将深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，充分发挥完善促进消费体制机制部际联席会议制度作用，进一步加强统筹协调和督促指导，不断充实完善政策储备，着力促进消费持续恢复。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035550.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年中国经济“成绩单”前瞻：预计增速8%左右，连续两年超百万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636036359.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年中国“成绩单”即将揭晓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月17日，国家统计局将公布2021年国民经济运行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年总体符合预期，全年经济增长能达到8%以上，在全球表现非常出色。”中国政策科学研究会经济政策委员会副主任徐洪才此前接受时代周报记者专访时表示，在应对外部疫情冲击，特别是全球供应链受阻，大宗商品价格上涨，通胀压力增加等挑战时，中国产业链、供应链的韧性得到充分体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年GDP增速为8%左右，是很多经济学家和机构的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增长8%左右&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中原银行首席经济学家王军看来，2021年中国GDP增速预计保持在8%左右的水平，较好地完成年初确定的经济增长目标。“2021年中国经济呈‘前高后低’走势，整体仍在复苏的轨道上稳健运行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图源：视觉中国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这与中国社会科学院和世界银行的预测不谋而合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院数量经济与技术经济研究所所长李雪松认为，尽管2021年三季度以后下行压力有所加大，但中国经济总体上表现出较好的复苏态势，经济增长处于合理区间，2021年中国经济增长速度有望达到8%左右，在全球遥遥领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行报告指出，2021年，中国经济在上半年强劲反弹，尽管在下半年有所降温，但实际GDP增长率将达到8.0%，2022年将增长5.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心首席研究员张燕生同样认为，只要政府措施比较得当，精准施策和综合施策，2021年四季度经济表现将好于三季度，有望实现国际货币基金组织(IMF)预测的2021年中国GDP增长8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; GDP连续两年超100万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然2021年经济数据还未正式公布，但官方已透露经济总量预计超过百万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月8日，国家发改委副主任兼国家统计局局长宁吉喆在第26届(2022年度)中国资本市场论坛上表示，2021年中国GDP将连续第二年超过100万亿元人民币，人均GDP将连续第三年超过1万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，居民收入增长与经济增长基本同步，前三季度全国居民人均可支配收入同比实际增长9.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，中国经济不仅实现量的合理增长，而且实现质的稳步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1—11月，全国一般公共预算收入19.1万亿元，同比增长12.8%，完成全年预算96.8%。全国一般公共预算支出累计21万亿元，同比增长2.9%，预计全年约4万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有一大亮点值得注意，就是中国持续扩大对外开放，外贸外资逆势增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月14日，海关总署介绍2021年外贸进出口情况时透露，据海关统计，2021年我国货物贸易进出口总值39.1万亿人民币，比2020年增长21.4%。2021年，以美元计价，我国进出口规模达到6.05万亿美元，首次突破6万亿美元关口，规模再创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如中国社科院在发布的2022年《经济蓝皮书》中写道：“2021年，我国经济总体上表现出较好的复苏态势，经济增速在全球主要经济体中继续位于前列，经济高质量发展和结构转型升级取得新的成效。这些成绩为整个‘十四五’时期经济社会发展主要预期目标的实现打下良好基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑梁励&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636036359.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>做强做优做大我国数字经济，“十四五”怎样走好“先手棋”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636035109.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做强做优做大我国数字经济，“十四五”怎样走好“先手棋”？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京1月15日电题：做强做优做大我国数字经济，“十四五”怎样走好“先手棋”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者张辛欣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《求是》杂志发表习近平总书记重要文章《不断做强做优做大我国数字经济》。文章强调，促进数字技术和实体经济深度融合，赋能传统产业转型升级，催生&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态新模式，不断做强做优做大我国数字经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　激发数字经济“牵引力”为何如此重要？做强做优做大我国数字经济，“十四五”怎样走好“先手棋”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时不我待抢抓数字机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在生产车间，工业机器人精准拾取物件；在港口、矿山，无人驾驶汽车行进有序、安全作业；在千家万户，智能设备不断便利百姓生活……数字技术加速创新，日益融入经济社会发展的方方面面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当今世界，数字经济发展速度之快、辐射范围之广、影响程度之深前所未有。做强做优做大数字经济，是创新的关键，也是时代的先机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字机遇时不我待，因为技术产业变革的浪潮正加速袭来――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大数据、云计算、区块链……当数字技术以更小的颗粒度重塑现实世界，创新周期、产业格局等都在发生变化。数字经济正成为重组全球要素资源、重塑全球经济结构、改变全球竞争格局的关键力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字机遇时不我待，因为发展数字经济有着格外重要的意义――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从构建新发展格局来看，数字技术、数字经济可以推动各类资源要素快捷流动、各类市场主体加速融合，畅通国内外经济循环；从建设现代化经济体系来看，数字经济可以成为构建现代化经济体系的重要引擎；从构筑国家竞争新优势来看，数字技术、数字经济是新一轮国际竞争重点领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“做强做优做大数字经济，不仅是为经济增长寻找新的动力源泉，更是为了把握好新一轮科技革命和产业变革新机遇。不仅是当前发展使然，更是主动把握未来、赢得长远的‘先手棋’。”清华大学公共管理学院院长江小涓说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;补齐短板向实体经济着力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字机遇正逢其时。发展数字经济，应向哪些领域发力？着力点又在哪里？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家认为，我国具有超大规模市场，已建成5G基站超过139万个，全国5G应用创新覆盖数十个国民经济重要行业……这奠定了数字经济发展的基础能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海量的数据资源，完备的工业体系，数字应用场景丰富……这些都是我们发展数字经济具有的独特优势。但同时，数字经济发展仍然存在不同区域、产业、企业间发展不平衡问题，数字技术基础、产业链价值链掌控力等有待提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“既要洞察前沿方向，也要着力提升自主创新能力，集中力量攻克关键技术‘卡脖子’问题。”中国信息通信研究院院长余晓晖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，瞄准传感器、量子信息等战略性前瞻性领域提前布局、取得突破；另一方面，加强核心技术攻关，加快新型基础设施建设，围绕把握发展数字经济自主权，一系列部署相继展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘十四五’生产端数字化、智能化将成为重要的新增长点。”江小涓认为，着眼实体经济、赋能实体经济，是数字经济发展的关键着力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，《“十四五”信息化和工业化深度融合发展规划》《“十四五”智能制造发展规划》等一系列规划对外发布，从创新、应用、供给、支撑等多方面，推动数字技术与实体经济深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部数据显示，目前，具有影响力的工业互联网平台超过100家，连接设备数超过7600万台套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘十四五’，将全力加快新技术对传统产业进行全方位、全链条的改造，发挥数字技术对经济发展的放大、叠加、倍增作用。”工信部信息通信发展司司长谢存说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，我国也着力推进重点领域数字产业发展，增强产业链关键环节竞争力，完善重点产业供应链体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规范发展完善数字经济治理体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不断做强做优做大我国数字经济，一个重要方面就是规范数字经济发展，完善数字经济治理体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应该看到，我国数字经济在快速发展中也出现了一些不健康、不规范的苗头和趋势。怎么解决数字经济发展的监管问题，怎样更好保障用户权益和信息安全等，都需要进一步探索完善，建立适应新业态发展要求的管理制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央已明确要规范数字经济发展，坚持促进发展和监管规范两手抓、两手都要硬。从出台《关键信息基础设施安全保护条例》到修订了《网络安全审查办法》，围绕加强数字经济治理，法律法规和政策制度不断健全。围绕新情况、新问题，在适时补充、动态调整中，政策法规适用性不断提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来，工信部发布了近20项规范性文件，颁布实施了300余项网络与信息安全标准，不断提升网络基础设施安全防护能力。”工信部网络安全管理局副局长杜广达说，“十四五”期间，针对基础通信网络这一关键信息基础设施，全面完善网络漏洞管理等重要制度，同时加快构建5G、工业互联网等融合领域网络安全保障体系，加快构建数据安全风险技术监测体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将进一步健全法律法规和政策制度，更加注重健全完善事中事后监管长效机制，加强监督检查，让各类企业在公平合理的规则下实现健康有序发展。”工信部有关负责人表示，通过完善相关措施，及时堵住漏洞、补齐短板，更好实现数字经济长远发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636035109.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委部署十方面工作促消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035658.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)国家发改委1月16日消息，近日，为贯彻落实中央经济工作会议关于促进消费持续恢复的决策部署，国家发改委发布《关于做好近期促进消费工作的通知》(以下简称《通知》)。《通知》强调，在精准有效做好疫情防控前提下，抓住春节、元宵节等传统佳节消费旺季契机，适应居民消费习惯变化和提质升级需要，挖掘消费热点和增长点，进一步释放居民消费潜力，推动实现一季度经济平稳开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出10个方面的工作举措，一是因地制宜多措并举满足居民节日消费需求，二是打造线上节庆消费提质升级版，三是有效拓展县域乡村消费，四是乘势而上扩大居民冰雪消费，五是大力提升文旅休闲服务供给，六是进一步激发智慧零售新活力，七是积极发展绿色消费，八是促进住房消费健康发展，九是落实好中小微企业纾困政策，十是全力保障困难群众等群体基本生活消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，各地区发展改革部门要切实加强组织协调，积极会同有关部门细化完善措施，提振市场信心，营造良好氛围，确保广大人民群众度过喜庆、祥和、安全、健康、绿色的节日，努力实现全年经济“开门稳”。下一步，国家发改委将深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，充分发挥完善促进消费体制机制部际联席会议制度作用，进一步加强统筹协调和督促指导，不断充实完善政策储备，着力促进消费持续恢复。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035658.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>货银对付改革正式启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636036463.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报综合报道一项有关“货银对付”(下称DVP)的改革正式启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月14日，证监会表示，为落实《中华人民共和国证券法》(以下简称《证券法》)要求，加强资本市场基础制度建设，扩大资本市场对外开放，中国证监会启动货银对付改革相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会相关负责人表示，这次改革贯彻落实证券法，借鉴国际最佳实践，对自营和托管业务建立证券交收与资金交收之间的关联，明确违约处置安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，此次改革亮点是什么？对投资者和外资有何影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确违约处置安排&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 DVP是国际市场普遍采用的基础制度，用于保障证券交易达成后钱券足额交收。我国证券法明确规定，证券登记结算机构为证券交易提供净额结算服务时，应当要求结算参与人按照DVP原则，足额交付证券和资金，并提供交收担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国证券市场通过第三方存管、交易前验资验券等制度保证涉及个人投资者的经纪和融资融券业务已符合DVP制度，仅涉及机构投资者的自营和托管业务在结算制度上尚不完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际资本市场对于DVP的认识是一个不断深化的过程。DVP的概念最早是在1987年欧美股灾之后，于1989年由国际30人小组(G30)提出。G30建议将DVP定义为“证券与资金同时划转，以避免对手方延迟支付可能形成的违约风险、价格波动风险”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2000年，国际证券服务业协会(ISSA)将DVP定义为“证券完全所有权的划转和最终不可撤销的资金交收同时完成”。G30和ISSA对DVP的定义均要求证券和资金同时完成交收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2008年金融危机爆发后，国际金融稳定理事会呼吁加强金融基础设施管理。2012年4月，国际清算银行支付清算系统委员会和国际证监会组织在吸收已有国际标准执行经验和金融危机教训的基础上，正式发布了《金融市场基础设施原则》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次改革的一大亮点正是在于对自营和托管业务建立证券交收与资金交收之间的关联，明确违约处置安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，多年来，我国资本市场实行“T日证券过户、T+1日资金交收”的结算模式，T日证券过户为无条件过户，证券过户和资金交收不挂钩。此次改革在保持前述结算模式基本不变的前提下，对于机构自营和托管业务，通过设置标识的方式建立了证券交收与资金交收之间的关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，结算参与人T日日终资金不足额的，中国结算在办理证券过户的同时，将相应证券设置“可售交收锁定”标识，代表相关证券仍处于交收过程中，后续各批次交收时，结算参与人资金足额的，则取消相应证券标识完成交收；T+1日日终资金仍不足额的，则对相应证券进行违约处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这种通过设置标识将证券交收和资金交收相关联的举措，进一步完善了资本市场基础制度。”有业内人士评价说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，作为DVP改革的配套措施，中国结算同步降低结算备付金，并根据各结算参与人的资金具体收付时点，差异化设定最低结算备付金收取比例，将股票类业务最低收取比例由18%下调至平均15%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士称，此项措施有助于鼓励结算参与人及客户尽早完成资金交收，也在一定程度上提升了证券公司及基金管理人等市场机构的资金使用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对个人投资者无影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次改革不涉及经纪和融资融券业务，保持投资者现有交易结算制度和习惯基本不变，对广大个人投资者没有影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国资本市场个人投资者主要参与经纪业务和融资融券业务，这两类业务均通过第三方存管、全额保证金、交易前验资验券等制度保证交收时券款足额，已达到DVP效果。因此，此次DVP改革对经纪业务和融资融券业务不设置标识，对包括1.9亿个人投资者在内的经纪业务客户没有任何影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，本次改革保持了现有交易结算习惯，对机构投资者基本没有影响。DVP改革保持了“T日证券过户、T+1日资金交收”的结算模式基本不变，通过设置标识的方式建立证券交收与资金交收之间的关联。标识证券仍可在T+1日卖出或用于申报各类非交易业务，只要结算参与人在T+1日及时完成资金交收，其全部业务不受影响。因此，此次改革对包括公募基金、私募基金及各类理财产品管理人、QFII和RQFII管理人、证券公司自营业务等在内的机构投资者的现有交易习惯和交易策略没有影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申万&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000562','&amp;#x5B8F;&amp;#x6E90;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;宏源证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;000562&lt;/a&gt;）执行委员会委员陈秀清表示，从日前发布的货银对付改革相关业务规则来看，本次改革通过设置标识建立了证券交收与资金交收之间更清晰的关联，在增强结算体系风控能力的同时尊重了市场各方现有的交易结算习惯，特别是个人投资者的结算习惯。对于已通过第三方存管、交易前验资验券等制度保证了结算风险完全可控的经纪、融资融券业务，本次改革不进行打标处理，意味着包括1.9亿个人投资者在内的经纪业务客户证券交易完全不受影响，无需为此作任何调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;利于引入外资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着DVP改革落地实施，我国资本市场风险防控基础制度进一步完善，也为降低结算备付金提供了空间。中国结算将同步推出更加灵活的最低结算备付金差异化计收制度安排，降低结算备付金的整体缴纳比例，提高市场资金使用效率，进一步激发市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在对投资者无影响的基础上，建立货银对付制度并配套降低了最低结算备付金计收比例，既完善了市场整体的风险防控，又提高了市场资金使用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来境外投资者对我国证券市场一直较为关注，外资机构和国际指数公司曾提出建议进一步完善我国结算制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会有关部门负责人表示，此次改革有利于从制度上增强结算体系安全性，进一步吸引境外资金进入中国市场。改革同步降低结算参与人的结算备付金最低缴纳比例，有利于减少全市场资金占用，提高资金使用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汇丰中国证券服务部总监钟咏苓表示，此次启动汇银对付改革，进一步夯实了资本市场的基础制度，提升了市场整体的风险防控能力，符合境外投资者对中国资本市场发展的期待，有助于让更多的境外投资者了解中国资本世市场、进入中国资本市场，乃至深度参与中国资本市场，从而更好地服务于推进资本市场高水平双向开放的目标。为市场投资者，特别是参与我国资本市场的境外投资者吃了一颗“定心丸”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636036463.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政金融部门最新发声！坚决遏制新增地方隐性债务，稳步推进利率、汇率市场化改革，对资管业务风险早发现、早处置</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636035073.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月15日，多位财政金融部门人士出席“全球财富管理论坛 上海苏河湾峰会”，就地方政府债务风险、推进对外开放、支持科技创新、资管机构整改进展等市场关注热点发声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;许宏才：积极的财政政策要提升效能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部副部长许宏才&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部副部长许宏才强调，2022年，财政部将按照党中央、国务院决策部署，坚持积极的财政政策要提升效能，更加注重精准、可持续，保证财政支出强度，加快支出进度，实施新的减税降费政策，适度超前开展基础设施投资，党政机关坚持过紧日子，严守财政纪律，坚决遏制新增地方隐性债务，加强财政政策与货币政策协调联动，跨周期和逆周期宏观调控政策有机结合，推动稳定宏观经济大盘，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及地方政府债务风险，许宏才表示，近年来，财政部牢固树立底线思维，坚持“开前门、堵后门”，强化地方政府债券“借、用、管、还”全流程管理，不断完善防范化解地方政府债务风险的制度体系，提高财政可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是平衡好促投资与防风险的关系。在确定新增地方政府债务规模时，努力实现促投资和防风险的平衡，坚决防止债务过快增长影响财政运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是发挥地方政府专项债券对有效投资的带动作用。指导地方按照“资金跟着项目走”原则，聚焦经济社会发展的短板领域，重点支持经济社会效益明显、带动效益强的重大基础设施建设项目，坚决不“撒胡椒面”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化地方政府专项债券全生命周期管理。指导地方合理把握专项债券发行节奏，推动尽快形成实物工作量，避免债券资金闲置，对专项债券项目实行穿透式监测，开展全生命周期绩效管理，压实主管部门和项目单位的管理责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是坚决查处各类违法违规举债行为。严堵违法违规举债融资的“后门”，着力加强风险源头管控，硬化预算约束，完善常态化监督机制，加强部门间信息共享和协同监管，依法依规依纪组织实施问责，做到发现一起、查处一起，问责一起，倒查责任，终身追责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘桂平：稳步推进利率、&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;汇率市场化改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国人民银行副行长刘桂平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行副行长刘桂平表示，“双循环”是一项系统工程，也是一个动态优化的过程。要坚持问题导向，秉承开放理念，激发市场活力，增强创新能力，进一步拓展“双循环”的广度和深度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推进对外开放方面，刘桂平强调，金融部门要抓好已有金融开放措施有序有效落实，稳步推进利率、汇率市场化改革，扎实推进金融基础设施互联互通，拓展“一带一路”金融合作空间，不断完善金融监管体制改革，牢牢守住不发生系统性金融风险的底线，努力构建与“双循环”新发展格局相适应的金融体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要充分挖掘我国市场容量大的潜力，统筹谋划内需牵引经济发展这篇大文章。”刘桂平表示，发挥好货币政策工具的总量和结构双重功能，疏通货币政策传导机制，为经济发展提供有效资金供给，推动构建更有利于城乡居民收入增长和消费升级的金融产品和服务体系，支持城乡居民提高消费意愿，增强持续消费能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘桂平表示，要充分发挥好接续转换的市场化货币政策工具撬动作用，深入实施小微企业金融服务能力提升工程，进一步加大对首贷、续贷、信用贷款支持力度，持续破解小微企业融资难题，为国民经济的持续健康发展奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推进科技创新方面，要紧紧围绕“卡脖子”融资需求，推动完善金融创新体系，特别要发挥好资本市场推动科技创新的作用，支持健全科技、产业、金融良性互动的创新生态体系，尽快形成“科技驱动―现代金融―实体经济”良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，要充分认识农村发展在“双循环”中的特殊地位，扎实推进乡村振兴战略。要精准把握农村地区特别是脱贫地区产业发展的金融需求，持续巩固和完善支持乡村振兴的金融政策体系，扎实做好粮食安全、种业发展、新型农业经营主体金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;曹宇：保本理财、&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不合规短期理财产品实现清零&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监会副主席曹宇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会副主席曹宇介绍，经过各方共同努力，银行业保险业已于2021年底基本完成资管业务过渡期整改任务，总体符合预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年末，保本理财、不合规短期理财产品实现清零，绝大部分银行如期完成理财存量整改任务，特别是中小银行已按时完成整改工作，为银行理财业务健康发展奠定了坚实基础。保险资管产品基本实现净值化转型，产品投资运作进一步规范。融资类信托占比不断下降，通道业务大幅压降，不合规信托项目累计压降超过80%。一些复杂嵌套、池化运作等高风险业务得到整治清理，资金空转、脱实向虚情况得到根本扭转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曹宇表示，将加快发展专业化特色化的机构队伍。银保监会将继续坚持“成熟一家、批准一家”的原则，稳步推进理财公司和保险资管公司批设工作，做好已开业机构的运行评估，积极探索中小银行设立理财公司的模式路径，落实扩大对外开放和引进外资政策，建设各展所长，有机合作、同生共存的生态体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在监管层面，他强调，银保监会将持续完善银行业保险业资管业务的监管规则，逐步形成贯穿监管机构经营主线的监管法规体系，全面覆盖公司治理、投资运作、销售消保、风险内控等关键环节。既要考虑银行业保险业资管业务的差异化特点，又坚持严格落实资管新规统一标准，与其他资管机构同类业务监管要求保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将持续加强专业化监管能力建设，坚持以机构监管为基础，统筹协同功能监管和行为监管，强化非现场监测和大数据筛查功能，对资管业务风险早发现、早处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将加大现场调查、现场检查力度和频度，综合运用监管提示、监管通报、行政处罚等手段，对违规行为保持高压震慑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：叶松&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636035073.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促消费！国家发改委放大招</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035832.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，为贯彻落实中央经济工作会议关于促进消费持续恢复的决策部署，国家发展改革委发布《关于做好近期促进消费工作的通知》（以下简称《通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，在精准有效做好疫情防控前提下，抓住春节、元宵节等传统佳节消费旺季契机，适应居民消费习惯变化和提质升级需要，挖掘消费热点和增长点，进一步释放居民消费潜力，推动实现一季度经济平稳开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出十方面的工作举措，一是因地制宜多措并举满足居民节日消费需求。坚持在疫情防控常态化条件下稳定和扩大消费，落实地方主体责任，防止简单化、“一刀切”、“层层加码”式防控，最大限度减少对群众生产生活的影响。低风险地区要保障城乡居民区域内短途合理流动和正常消费活动。切实加强生活物资供应，确保生活必需品不脱销、不断档。顺应老人赴子女居住地团聚需要，做好老年人等特殊群体传统与智能、线上与线下相结合的出行服务。有序调配公共交通运力，积极提供非接触、少聚集的消费项目和社会服务，便利居民“家门口”消费。创新丰富年节餐食，鼓励提供多品类套餐、自主配餐、网上预订年夜饭食材等服务，鼓励制售半成品和“净菜上市”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是打造线上节庆消费提质升级版。引导电商企业开启春节“不打烊”模式，线上举办年货采办、赶大集等促销活动。结合节庆特点，推出更多定制化、智能化、绿色化商品，重点推广品牌农产品、地理标志产品、老字号等优质特色产品。开展形式多样的促销活动，有条件的地方可联合企业发放消费券、惠民券。支持孝文化家庭式消费，鼓励面向老人、儿童等群体推出“一站式购齐”平价年货大礼包。维护春节市场秩序，严禁不公平竞争、“二选一”、“大数据杀熟”、销售侵权假冒伪劣商品等违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是有效拓展县域乡村消费。支持开展新能源汽车下乡，鼓励有条件的地方开展绿色智能家电下乡，通过企业让利、降低首付比例等方式，促进农村居民消费。引导生产企业积极开发适合农村市场的日用消费品、大家电、建材、家具、汽车等，推动农村耐用消费品更新换代。加快贯通县乡村电子商务体系和快递物流配送体系，支持大型商贸流通企业、电商平台等服务企业向农村延伸拓展，加快品牌消费、品质消费进农村。扩大农村电商覆盖面，丰富村级商业网点快递收发、农产品经纪等服务，满足农村居民便利消费、就近销售需求。提高乡村旅游、休闲农业、健康养老、民宿经济等服务品质，推出一批春节民俗主题乡村旅游线路，在完善疫情防控措施的同时，吸引城市居民入乡消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是乘势而上扩大居民冰雪消费。结合举办一届简约、安全、精彩的冬奥会、冬残奥会，积极实施冰雪旅游发展行动计划，大力拓展冰雪竞赛表演市场，打造冰雪运动品牌赛事，进一步提升北方冰雪消费参与度，充分挖掘南方冰雪消费潜力。加强冰雪旅游精品线路宣传推介，丰富周边游、近郊游、冰雪旅游产品供给。加大冰雪旅游设施建设力度，推动打造健身休闲、竞赛表演、运动培训、文化体验一体化的室内外冰雪消费场景。开展丰富多彩的冰雪消费活动，优化交通通信、装备器材销售租赁、应急救援等服务，鼓励降低门票价格和停车费等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是大力提升文旅休闲服务供给。增加春节期间网络电视、网络电影、赛事直播等文化体育节目供应，鼓励网络视频平台限时低价电影放映。围绕贯彻落实党的十九大和十九届历次全会精神，弘扬伟大建党精神，开展线上展播活动。举办数字文化和旅游消费体验活动，促进线上演播市场发展。支持社会力量建设智能健身房、开发在线健身课程。落实“二码”联查、佩戴口罩、体温测量、保持间距、预约限流等措施，完善旅游景区、文化场馆等在线预订、无接触式服务、智能导游导览等功能，更好满足群众休闲消费需求。创新花卉、年画等贺岁饰品，鼓励合理利用非物质文化遗产资源推出春节主题文创产品，弘扬中华优秀传统文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是进一步激发智慧零售新活力。推动实体商场、超市、便利店等数字化改造和&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）协同，发展仓储会员店、“门店到家”服务等零售新业态，加快培育体验式、沉浸式消费新场景，提升消费智慧化、便利化水平。鼓励办公楼宇、住宅小区、社区商圈等加快布局配套智慧超市、智慧商店、智慧书店、智慧药房，优化自提柜、云柜等新业态服务，发展无接触交易服务，满足“宅经济”、“云生活”等新消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是积极发展绿色消费。大力推广绿色认证产品，推动绿色认证结果的广泛采信，推动电商平台和商场、超市等流通企业开设绿色低碳产品专区，开展线上线下展销活动，拓展居民绿色消费市场。鼓励有条件的地方对绿色建材、低碳节能产品等消费品予以适当补贴或贷款贴息。加快构建废旧物资循环利用体系。支持家电、家具等企业开展“以旧换新”、“以换代弃”活动，加强家电安全使用年限标准等宣传解读，鼓励家电合理更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八是促进住房消费健康发展。加强预期引导，探索新的发展模式，坚持租购并举，加快发展长租房市场，逐步使租购住房在享受公共服务上具有同等权利。推进保障性住房建设，以人口流入多、房价高的城市为重点，扩大保障性租赁住房供给。支持商品房市场更好满足购房者的合理住房需求。因城施策促进房地产业良性循环和健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九是落实好中小微企业纾困政策。从改善消费预期和保障消费供给两端出发，继续做好“六稳”“六保”工作，特别是保就业保民生保市场主体，落实好各项减税降费政策。健全常态化援企稳岗帮扶机制，加大失业保险支持企业稳岗力度，落实稳岗返还政策，以企业为主体开展大规模职业技能培训，协同推进稳岗位防失业提技能增收入。依法依规加大对拖欠中小企业账款的整治力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十是全力保障困难群众等群体基本生活消费。加大对困难群众兜底性保障力度，实施好基本生活救助制度和医疗、教育、住房、就业、受灾人员等专项救助制度，切实保障农民工工资发放，千方百计满足困难群众基本生活消费需求。落实好社会救助和保障标准与物价上涨挂钩联动机制，有条件的地方可结合实际适当向困难群众发放节日补助或临时生活补助。深化工会送温暖活动，开展走访慰问，帮助解决实际问题和困难，把合理福利待遇落到实处，保障职工暖心过节。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636035832.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委10大举措促消费，一大波“过节红包”在路上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636036384.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　券中社1月16日讯，国家发展改革委1月16日发布《关于做好近期促进消费工作的通知》，出台10大举措，要求抓住春节、元宵节等传统佳节消费旺季契机，努力实现全年经济“开门稳”。与此同时，福州、襄阳、荆门、十堰等多地官宣发放几个亿或几千万元的春节消费券，一大波“过节红包”就在路上……自1月12日以来，A股预制菜概念连续几日的火爆，恰恰是节日消费行情启动的一个缩影。(上证报)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220116/c636036384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部许宏才：适度超前开展基础设施投资 坚决遏制新增地方隐性债务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636035033.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月15日，中国财政部党组成员、副部长许宏才在全球财富管理论坛 上海苏河湾峰会上表示，近年来，各级财政部门认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，精准实施积极的财政政策，加强与货币政策等宏观政策的协调配合，发挥财政在稳定经济中的关键作用，有力推动了经济平稳运行和高质量发展。许宏才表示，这包括强化逆周期跨周期调节、精准实施减税降费政策、创设财政资金直达机制、加强地方政府债务管理、加强宏观政策协调联动以及坚持党政机关过紧日子等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才表示，2020年，面对新冠肺炎疫情对中国经济的严重冲击，积极的财政政策更加积极有为，特殊时期采取特殊举措，赤字率提高到3.6%以上，发行1万亿元抗疫特别国债，以更大力度的举措对冲疫情影响。2021年，随着疫情得到控制和经济稳定向好，赤字率合理降至3.2%左右，不再发行抗疫特别国债，同时通过盘活财政存量资金等途径，继续保持财政支出在较高水平。同时，加强跨周期调节，增强年度间政策和资金衔接。注重预调微调，结合经济形势及时响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，近年来，财政部坚持普惠性和结构性政策相结合、制度性安排和阶段性举措并举，实施较大力度、组合式的减税降费政策，不断减轻市场主体税费负担。继续执行制度性减税政策，出台新的结构性减税降费措施，分类调整疫情期间出台的阶段性政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年末，地方政府债务余额25.66万亿元，控制在全国人大批准的限额之内。全国政府债务余额46.55万亿元，政府负债率为45.9%，低于国际通行的60%警戒线，也低于主要市场经济国家和新兴市场国家水平，风险总体可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就此，许宏才称，防范风险是财政工作的永恒主题，任何时候都不能放松。在确定新增地方政府债务规模时，努力实现促投资和防风险的平衡，坚决防止债务过快增长影响财政运行。同时，发挥地方政府专项债券对有效投资的带动作用，强化地方政府专项债券全生命周期管理。严堵违法违规举债融资的“后门”，着力加强风险源头管控，硬化预算约束，完善常态化监督机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才表示，近年来，财政部积极推动财政政策与货币政策以及就业、产业、投资、消费、区域等政策的紧密配合，特别是加强财政与货币政策的协调联动。在总量调节方面，共同推动经济稳定健康发展；在结构调节方面，综合运用融资担保、贷款贴息、奖励补助等方式，引导撬动金融资源更多流向实体经济，尤其是中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发言最后，他指出，去年召开的中央经济工作会议明确要求，2022年经济工作要稳字当头，稳中求进。我们将按照党中央、国务院决策部署，坚持积极的财政政策要提升效能，更加注重精准、可持续，保证财政支出强度，加快支出进度，实施新的减税降费政策，适度超前开展基础设施投资，党政机关坚持过紧日子，严守财政纪律，坚决遏制新增地方隐性债务，加强财政政策与货币政策协调联动，跨周期和逆周期宏观调控政策有机结合，推动稳定宏观经济大盘，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220115/c636035033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>