<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 04 May 2022 11:50:51 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中欧签署新一轮联合科研资助协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220503/c638902798.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220503/c638902798.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行设立普惠养老专项再贷款 助力“老有所养”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220503/c638902111.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220503/c638902111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小企业创新活力迸发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220503/c638901823.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220503/c638901823.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委力保供应链安全 央企强化采购交易体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638900358.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638900358.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快建设全国统一大市场 筑牢社会主义市场经济根基</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638900247.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638900247.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财经委会议定调基建再发力 强调适度超前建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638900099.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638900099.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方政策持续加码 银行加大“专精特新”信贷投放</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220502/c638900090.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220502/c638900090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政治局会议定调 扎实稳住经济实现预期目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638900027.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638900027.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>截至2021年12月31日，全国共有共青团员7371.5万名</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638899857.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638899857.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>努力实现全年经济社会发展预期目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638899597.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638899597.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委接受人民日报专访 谈扎实稳住经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220501/c638899136.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220501/c638899136.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局再次公布1起税务人员落实留抵退税政策失职失责受到责任追究案例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638900516.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为促进各级税务机关严格落实留抵退税审核责任，防范留抵退税工作中的风险，确保党中央、国务院关于留抵退税政策落准落稳，税务总局再次公布1起税务人员失职失责受到责任追究的案例：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经核查，西安某中型企业通过少报营业收入的方式，按小型企业申请办理留抵退税，从而多退税款。西安高新技术产业开发区税务局2名税务人员未落实有关规定，应比对未比对该企业在《退(抵)税申请表》上填写的营业收入与税收征管信息系统记录的相关数据，且数额差异较大，导致多退税款。目前，西安高新技术产业开发区税务局已追缴多退税款，并对负有主要责任的审核人员唐延路税务所所长王某、负有领导责任的核准人员区局副局长王某追究执法过错责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局有关负责人表示，将进一步督促各级税务机关加大对留抵退税政策执行、风险防控、稽查办案、责任落实、问题整改等工作的全方位督察，严肃查处在留抵退税工作中的不作为、慢作为、乱作为等行为，特别是对内外勾结、通同作弊骗取留抵退税等行为，深入开展一案双查，依法依规依纪严肃处理。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638900516.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>释放消费潜力 提振发展信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638900716.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心观点：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;专栏作者杨飞认为，日前印发的《关于进一步释放消费潜力促进消费持续恢复的意见》可谓一场“及时雨”,对于鼓励各地稳住基本消费、充分挖掘潜在消费、进一步增加新兴消费，助力经济增长有着重要作用。越是在复杂局面下，越要守好扩大内需这个战略基点，抓好促进消费这项基础性工作，从而进一步释放消费潜力，提振发展信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅日前印发《关于进一步释放消费潜力促进消费持续恢复的意见》（以下简称《意见》），按照目标导向和问题导向相结合、短期支持和中长期促进相兼顾的要求，提出了5方面20项重点举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费是最终需求，是畅通国内循环的关键环节和重要引擎，对经济具有持久拉动力，事关保障和改善民生。2021年全年社会消费品零售总额44.1万亿元，最终消费支出对经济增长的贡献率为65.4%，拉动国内生产总值增长5.3个百分点。今年一季度，社会消费品零售总额108659亿元，同比增长3.3%。从各项数据来看，中国消费仍然蕴含巨大潜力，稳定经济增长的作用仍然突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳住基本消费。消费已经连续多年成为了中国经济增长的第一动力，稳消费就是稳经济。稳定促进消费，首先要稳市场主体、稳就业、稳收入。当前，受新冠肺炎疫情影响，旅游业、餐饮业等实体经济受到冲击。尤其是一些中小微企业和个体工商户，面临着现金流吃紧、融资困难等问题。《意见》要求，引导金融机构优化信贷管理，对受疫情影响严重的行业企业给予融资支持；落实好餐饮、零售、旅游、民航、公路水路铁路运输等特困行业纾困扶持措施，等等。一系列具体举措，有助于稳住更多消费服务市场主体，让消费基本盘更稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　挖掘潜在消费。随着商品服务供给日益丰富、消费规模不断扩大、消费结构持续升级，中国消费市场的吸引力正在不断增强。近年来，下沉市场在中国消费版图中逐渐崛起，尤其是农村消费近几年保持快速增长势头。但与此同时，也仍存在许多制约消费潜力释放的因素。因此，聚焦培养农村消费市场，《意见》提出进一步盘活供销合作社系统资源，引导社会资源广泛参与，促进渠道和服务下沉等一系列政策举措，以助力优化农村消费供给，促进农村消费潜力释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增加新兴消费。互联网的不断普及，大数据、人工智能与实体经济的深度融合，让数字经济等新业态迅猛发展。对此，《意见》明确提出，加强商业、文化、旅游、体育、健康、交通等消费跨界融合，积极拓展沉浸式、体验式、互动式消费新场景；实施智慧助老行动，加快推进适老化改造和智能化产品开发，等等。以消费者为中心，培育壮大新兴消费业态，将进一步满足人民群众消费升级和经济高质量发展的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费为经济发展提供了持续可靠的动力，已成为中国经济的重要“引擎”。针对近期消费信心不振、复苏进一步承压的态势，此次《意见》的印发可谓一场“及时雨”，5方面20条政策举措聚焦促消费，对于鼓励各地稳住基本消费、充分挖掘潜在消费、进一步增加新兴消费，助力经济增长有着重要作用。当然，越是在复杂局面下，越要守好扩大内需这个战略基点，抓好促进消费这项基础性工作，从而进一步释放消费潜力，提振发展信心。（&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;专栏作者 杨飞）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;评论理论频道开放投稿，原创评论、理论文章可发至cepl#ce.cn（#改为@）。详见经济日报-&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;评论理论频道征稿启事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638900716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月全国新设市场主体同比增长19.3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638899614.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京5月1日电 （记者林丽鹂）记者日前从国家市场监督管理总局获悉，一季度，全国新设市场主体637.9万户，同比增长7.5%。特别是3月1日《市场主体登记管理条例》（以下简称《条例》）正式施行以来，当月全国新设市场主体295.0万家，同比增长19.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监督管理总局相关负责人分析，在宏观政策发力和市场主体努力的共同作用下，一季度我国市场主体展现出坚强韧性，总体保持平稳发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《条例》实施首月效果显著，登记注册更加规范便捷。《条例》及配套规定实施后，登记材料更加精简，登记申请类文书由25个压减至16个，取消了非公司企业法人有关主管部门出资等6项证明材料。登记效率更加提升，原有的“受理+核准”流程合并为登记确认流程，取消受理环节。注销退出更加便捷，简易注销适用范围扩大至各类市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新设企业产业结构持续优化，科技信息服务业表现亮眼。一季度，农、林、牧、渔业新设企业同比增长10.6%，农业基础地位继续稳固。科技信息服务业快速发展，其中科学研究和技术服务业新设企业同比增长10.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新增外商投资企业开局稳定。一季度，全国新设外资企业超过1万户，与上年基本持平。超过七成新设外商投资企业集中在批发和零售业，科学研究和技术服务业，租赁和商务服务业，以及信息传输、软件和信息技术服务业。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638899614.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部委密集发声，透露这些关键政策动向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220503/c638902955.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　权威、深度、实用的财经资讯都在这里&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委、财政部、工信部等部委相继发声，透露下一步宏观政策动向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抓紧谋划增量政策工具&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委党组成员、秘书长赵辰昕表示，我国经济持续恢复发展的良好态势不会改变，支撑高质量发展的生产要素条件不会改变，经济韧性强、潜力足、回旋余地大、长期向好的基本面不会改变，有信心、有能力、有条件实现全年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕提到，下一步将把稳增长放在更加突出的位置，高效统筹疫情防控和经济社会发展，加快落实已经确定的政策。积极应对超预期变化，抓紧谋划增量政策工具，加大相机调控力度，着力稳定宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月29日召开的中共中央政治局会议首次提及“抓紧谋划增量政策工具”，那么政策还有哪些发力空间？对此，多位专家认为，未来在加快落实已经确定的政策下，积极财政政策将继续扩大对稳增长的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在财政与货币政策联动上，重点是加大对基础设施建设投资的融资力度，拓宽融资渠道，为进一步加码投资稳定经济提供有力的资金保证。”中国财政预算绩效专委会副主任委员张依群对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o9akyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者表示，适当提高财政赤字率、直接向央行发行特别建设国债、加大对中小微企业贷款贴息补助规模等都是可以考虑的政策工具选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　植信投资首席经济学家兼研究院院长连平分析称，面对经济下行压力，政府可能适时放宽部分限制性或收缩性政策。“政策相机调控就是要把握好政策的灵活性和及时性，根据情况的变化做出相应、及时的政策调整。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;研究采取更大力度举措尽最大可能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动服务业企业开张营业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕表示，要深入推进振作工业经济运行、推动工业高质量发展的举措，落实促进服务业领域困难行业恢复发展的政策措施，加大对受疫情严重冲击的行业、中小微企业、个体工商户的纾困帮扶力度，细化实化已确定的财税金融支持政策。研究采取更大力度举措，尽最大可能推动服务业企业开张营业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“退税减税是稳定宏观经济大盘的关键性举措，预计全年退税减税约2.5万亿元。”据财政部副部长许宏才介绍，目前各项退税减税降费政策正在加快实施，退税减税降费所需资金也已保障到位。其中，从4月1日开始办理微型企业存量和其他行业增量留抵退税以来，截至4月28日已办理退税6256亿元。5月会提前退还小型和中型企业存量留抵税额，此后还将加快大型企业退税进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部副部长辛国斌表示，初步梳理，今年以来国家层面出台包括减税降费、稳岗扩岗、融资促进、畅通物流等各类支持中小企业政策17个，地方层面出台52个。下一步，工信部将坚持政策和服务两手抓，不断改善企业营商环境，切实帮助中小企业纾困解难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三方面发力保重点产业链&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;运转顺畅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳住工业增长，要把畅通产业链供应链作为首要任务，全力以赴保通保畅，稳定产业链大循环。这是当务之急，也是重中之重。”辛国斌透露，要落实落细重点产业链供应链企业“白名单”制度，保障重点企业稳定生产，着力打通一些地方还存在的堵点卡点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辛国斌说，还要全力以赴助企纾困、扩大内需、稳定预期。推动已出台政策更好地落地见效，针对企业生产经营面临的实际困难，针对可能出现的新情况新挑战，制定完善应对预案，及时采取有力措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，目前，重点地区、重点行业复工复产步伐加快。截至4月28日，上海市首批666家“白名单”企业复工率86.8%，其中汽车制造行业整车及零部件配套企业复工率达77%，集成电路设计、制造、封测等相关企业复工率91%。吉林省重点监测的50家骨干企业，复工率达98%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辛国斌表示，下一步，工信部将从三个方面发力。一是确保重点企业稳定生产，推进各地保通保畅重点企业“白名单”区域互认，协调细化实化服务保障工作。二是确保重点行业稳定运行，集中资源优先保障汽车、装备制造、集成电路和医药等重点行业复工复产。三是确保重点区域产业畅通循环，聚焦长三角、珠三角等重点产业集聚区，采取点对点、一对一、短平快的方式，促进区域协同复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥有效投资关键作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全力扩大国内需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕表示，将全力扩大国内需求。发挥有效投资关键作用，全面加强基础设施建设，加大网络型基础设施、产业升级基础设施、城市和农业农村基础设施、国家安全基础设施等领域投资力度；加快中央预算内投资和专项债券发行使用进度，强化土地、用能、环评等要素保障，推动项目尽早开工和顺利实施；促进社会投资健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项债是今年财政政策的重要发力点。许宏才透露，截至4月25日，各省份累计发行专项债券约1.3万亿元，占提前下达额度的89%，较去年同期增加了约1.17万亿元。预计各地二季度完成大部分新增专项债券的发行工作，并于三季度完成扫尾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕说，还要加力应对疫情对消费的影响，发挥消费对经济循环的牵引带动作用，落实好餐饮、零售、旅游、民航、公路水路铁路运输等特困行业纾困扶持措施，着力促进汽车等重点领域消费，切实稳住消费基本盘。同时，持续提升贸易自由化便利化水平，加快发展外贸新业态新模式，推动外贸促稳提质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辛国斌表示，下一步，工信部将积极促进消费，鼓励有条件的地方出台有含金量的促消费政策，开展新一轮新能源汽车下乡活动，组织实施公共领域全面电动化和换电模式应用试点，进一步加大新能源汽车推广力度。同时，加快补齐汽车芯片等短板，推动电动化与智能网联技术融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辛国斌介绍，4月22日到28日，全国15家重点汽车企业集团日均产量达到4.5万辆，较前一统计周期（4月15日至22日）提高70%，生产情况正逐步改善。我国汽车工业韧性强、市场空间大、梯度深，随着疫情防控成效显现，二季度的产销损失有望在下半年得到弥补，全年有望实现稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：梁 敏 责编：王宙洁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;校对：孙洁华 制作：季宇亮 图编：尤霏霏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220503/c638902955.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1000亿元！“五一”假期结束前，央行又出手</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220504/c638905415.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行网站5月4日消息，经国务院批准，人民银行增加1000亿元支持煤炭清洁高效利用专项再贷款额度，专门用于支持煤炭开发使用和增强煤炭储备能力。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/7ae8226aafdacb2e" id="4c020e9aa188272dc981871bfba0a246" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：中国人民银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行表示，此次增加1000亿元额度后，支持煤炭清洁高效利用专项再贷款总额度达到3000亿元，有助于进一步释放煤炭先进产能，保障能源安全稳定供应，支持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持煤炭清洁高效利用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于上述专项再贷款支持的领域，人民银行有关负责人表示，具体支持领域一是煤炭安全生产和储备领域，包括现代化煤矿建设、绿色高效技术应用、智能化矿山建设、煤矿安全改造、煤炭洗选、煤炭储备能力建设等项目；二是煤电企业电煤保供领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述负责人表示，金融机构应优先支持煤炭安全生产和储备的项目贷款。对于煤电企业电煤保供领域，金融机构发放的煤电企业购买煤炭的流动资金贷款可按要求申请专项再贷款支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于再贷款实施方式，该负责人称，专项再贷款采取“先贷后借”的直达机制，按月发放。金融机构自主决策、自担风险向支持范围内符合标准的项目发放优惠贷款，贷款利率与发放时最近一次公布的同期限档次贷款市场报价利率大致持平，可根据企业信用状况下浮贷款利率。对于符合条件的贷款，人民银行按贷款本金等额提供专项再贷款资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年11月17日召开的国务院常务会议决定，在前期设立碳减排金融支持工具的基础上，再设立2000亿元支持煤炭清洁高效利用专项再贷款，专项支持煤炭安全高效绿色智能开采、煤炭清洁高效加工、煤电清洁高效利用、工业清洁燃烧和清洁供热、民用清洁采暖、煤炭资源综合利用和大力推进煤层气开发利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保能源供应安全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，设立支持煤炭清洁高效利用专项再贷款有利于确保能源供应安全，支持绿色转型发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“煤炭专项再贷款有助于降低银行负债成本，提高银行金融机构支持煤炭企业发展的积极性。”光大银行金融市场部分析师周茂华表示，人民银行此次追加1000亿元煤炭再贷款，主要是综合考虑到全球疫情、地缘冲突等表现超预期，加剧了全球能源供给的不稳定性，而加大对煤炭部门的支持力度可以确保能源供应安全。同时，充分发挥再贷款结构工具的定向直达、低成本优势，支持煤炭企业技术改造与绿色转型发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，支持煤炭保供的政策频出。国家发改委近日表示，下一步将继续全力做好大宗商品保供稳价工作。切实保障市场供应，加快优质产能释放，加强价格和储备政策协调联动，发挥储备调节作用，强化储备和进出口调节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加强能源供应保障，促进煤炭进口，国务院关税税则委员会近日也发布公告明确，自2022年5月1日至2023年3月31日，对所有煤炭实施税率为零的进口暂定税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申万&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000562','&amp;#x5B8F;&amp;#x6E90;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;宏源证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;000562&lt;/a&gt;）首席宏观分析师秦泰认为，进一步增加国内煤炭产量，有利于增强煤炭保供稳价效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目前还有这些专项再贷款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了支持煤炭清洁高效利用专项再贷款外，人民银行近期还推出了哪些专项再贷款支持重点领域、薄弱环节？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行4月28日宣布设立科技创新再贷款，引导金融机构加大对科技创新的支持力度，撬动社会资金促进科技创新。科技创新再贷款额度为2000亿元，利率1.75%，期限1年，可展期两次，发放对象包括国家开发银行、政策性银行、国有商业银行、中国邮政储蓄银行、股份制商业银行等共21家金融机构，按照金融机构发放符合要求的科技企业贷款本金60%提供资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行、发展改革委4月29日宣布决定开展普惠养老专项再贷款试点工作，引导金融机构向普惠养老机构提供优惠贷款，降低养老机构融资成本。普惠养老专项再贷款试点额度为400亿元，利率为1.75%，期限1年，可展期两次，按照金融机构发放符合要求的贷款本金等额提供资金支持。试点金融机构为国家开发银行、进出口银行、工商银行、农业银行、中国银行、建设银行、交通银行共7家全国性大型银行。试点地区为浙江、江苏、河南、河北、江西等5个省份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除推出科技创新再贷款和普惠养老专项再贷款、增加1000亿元再贷款支持煤炭开发使用和增强储能外，近日，人民银行有关负责人就当前金融市场情况接受媒体采访时还透露，下一步，还将增加支农支小再贷款和民航专项再贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，未来结构性货币政策还将进一步加大力度，落实好各类专项再贷款，并通过再贷款撬动金融机构的贷款投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：李若愚 亚文辉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220504/c638905415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融支持经济稳增长：管理部门齐出招 国有大行积极扛起责任担当</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220503/c638902387.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;5月3日讯(记者 曾蔷)今年开年以来，面对“需求收缩、供给冲击、预期转弱”三重压力，中国经济延续恢复态势，主要指标保持在合理区间，发展质量稳步提升。但外部环境不稳定不确定因素较多，国内经济恢复仍不均衡，企业生产经营较为困难，巩固经济回稳向好基础仍需加力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月16日，国务院金融委召开专题会议，研究当前经济形势和资本市场问题，释放出“保持经济运行在合理区间，保持资本市场平稳运行”的鲜明信号。在稳经济的预期下，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;记者通过梳理，央行、银保监会、证监会、外汇局等金融管理部门均于近期召开相关会议，落实国务院金融委工作部署，分析研判当前经济金融形势，研究下一步金融工作。同时，工商银行等金融机构积极发挥国有大行在助力稳定宏观经济大盘中的主力军作用，发布金融服务疫情防控和经济社会发展的若干措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融管理部门齐出招支持稳增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行召开的会议指出，要执行好稳健的货币政策，保持流动性合理充裕，推动降低综合融资成本，为统筹疫情防控和经济社会发展提供良好的货币金融环境。高度重视并大力支持农业生产和煤炭、石油、天然气等重要能源的生产和供给畅通，保持物价基本稳定。发挥好货币政策总量和结构双重功能，落实好稳企业保就业各项金融政策措施，聚焦支持小微企业和受疫情影响的困难行业、脆弱群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，央行召开会议前的4月18日，央行、外汇局印发了《关于做好疫情防控和经济社会发展金融服务的通知》，从支持受困主体纾困、畅通国民经济循环、促进外贸出口发展三个方面，提出加强金融服务、加大支持实体经济力度的23条政策举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会召开的会议提出，要进一步增强和改善融资供给，努力促进国民经济良性循环，并提出十项具体举措，包括加大对市场主体的纾困力度、提升新市民金融服务水平、配合做好地方政府专项债发行及项目配套融资工作、完善金融支持创新体系、优化对消费重点领域的金融支持、全力支持货运物流保通保畅、持续完善“稳地价、稳房价、稳预期”房地产长效机制、积极支持资本市场平稳运行、推动平台经济健康发展、守住不发生系统性金融风险的底线等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会召开的会议分析了当前市场关注的重点敏感问题，研究了应对措施和政策储备，对近期国务院金融委有关安排进行再落实、再推动。会议强调，要及时回应市场关切，引导市场预期，激发市场活力、潜力，进一步提升市场韧性，促进资本市场平稳健康运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外汇局召开的会议强调，要进一步深化外汇领域改革开放，促进跨境贸易投资便利化，以中小企业为重点优化外汇服务，落实好已出台的外汇支持政策；要加强经济金融形势分析研判和预期引导，强化外汇市场“宏观审慎+微观监管”两位一体管理，维护外汇市场稳健运行和国家经济金融安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国有大行积极扛起稳经济责任担当&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融管理部门密集发声下，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;记者注意到，工商银行于4月29日在国有四大行中率先推出了《助力稳定宏观经济大盘若干措施》(以下简称《措施》)，积极扛起国有大行稳定宏观经济大盘政治责任，助力稳定宏观经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《措施》围绕坚决扛起国有大行使命职责、全力保障重点领域融资需求、提升金融服务精准性直达性、提高民生领域金融服务水平、确保金融服务稳定畅通、助力营造良好金融环境等六个方面推出30条具体措施。同时，对进一步支持“中国创造”、引入更多中长期资金、支持住宿餐饮等受困行业、服务灵活就业群体、做好减费让利等，做出更具体的安排，全面做好金融支持疫情防控和经济发展各项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，在全力保障重点领域融资需求方面，工商银行按照“靠前发力、协同发力、精准发力”的总体思路，进一步加大对实体经济的融资支持。继续向实体经济合理让利，提高小微企业和商户、民生服务等领域减费让利成效。强化对稳投资的有效支持，全面对接“十四五”规划重大工程，推动构建现代化基础设施体系。做好制造业金融服务，加强对制造业龙头企业、“专精特新”企业、单项冠军企业的金融支持，推动制造业贷款余额在“十四五”期间率先突破3万亿元。积极满足农业、能源、物流等领域的金融服务需求，全力保障国家粮食安全和能源资源安全，促进交通物流畅通循环。加大对受疫情影响行业、企业、个人的支持，不盲目限贷、抽贷、断贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提升金融服务精准性直达性方面，工商银行针对民营小微、科技创新、稳链固链、外贸外资等领域强化服务措施，进一步提升金融服务的精准性和直达性，主要措施包括提高新发放贷款中民营企业贷款占比，进一步扩大服务小微客户的覆盖面，对灵活就业群体加大经营性贷款支持力度，对数字经济、国家战略科技力量、重大科技创新项目提供定制化金融服务，对重点产业链供应链实施名单制服务，持续加大对外贸领域企业的融资支持等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提高民生领域金融服务水平方面，工商银行围绕民生重点领域金融服务、助力消费提质扩容、保护客户资金安全、做好临时遇困客户应急服务等方面推出支持措施，全面优化民生领域金融服务。强化重点领域金融保障，全力解决群众医疗、养老、发薪等重点领域金融服务“急难愁盼”问题，推出新市民综合服务方案。支持消费加快恢复发展，提供主动预授信、实时放款的消费信用贷款。全力守护人民群众钱袋子，阻断涉赌涉诈资金链，保护好消费者权益。主动缓解个人贷款还款压力，对受疫情影响客户，按照应延尽延原则，适当延长延期还款天数，对参与疫情防控医疗人员等给予更优惠的还款宽限期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在确保金融服务稳定畅通方面，工商银行对保障国库资金调度、金融基础服务、金融市场服务等领域推出保障措施，确保金融服务稳定畅通。全力保障国库资金高效直达，确保各级财税、疫情防控单位用款需要。全力保障基础金融服务畅通，为抗疫支付和应急账户开立设置绿色通道；做好现金实物收付和消杀管理，保障民生等重点领域现金供给充足。全力保障金融市场服务稳定，加大对中小同业的支持力度；对金融市场基础设施实施专班服务，全力保障市场运行。全力保障&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）渠道安全，结合疫情防控要求，科学制定网点对外营业时间安排；确保线上渠道安全稳定运行，及时高效满足客户金融服务需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，根据工商银行公布的2022年一季度经营情况，今年以来，该行把支持稳增长放在更加突出位置，持续加大向实体经济融资投放，一季度贷款同比多增约2500亿元，增量创历史新高，其中普惠贷款比年初增长近1800亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：易薇)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220503/c638902387.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>畅通经济循环 消费如何“牵引带动”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638900216.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　面对诸多风险挑战，日前召开的中共中央政治局会议为当前经济工作把舵定调。作为拉动经济的“三驾马车”之一，围绕“消费”领域的新提法、新部署引人关注。会议强调“全力扩大国内需求”“要发挥消费对经济循环的牵引带动作用” “建设强大而有韧性的国民经济循环体系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，中国消费市场总体呈现恢复发展态势。一季度社会消费品零售总额10.9万亿元，同比增长3.3%；最终消费支出对经济增长贡献率达到69.4%，仍然是中国经济增长的第一拉动力。不过，疫情多点频发给消费带来冲击，3月份社会消费品零售总额同比下降3.5%，是2020年8月以来首次负增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心市场经济研究所研究员陈丽芬对《经济参考报》记者表示，“发挥消费对经济循环的牵引带动作用”，是对当前经济形势的精准把脉。消费是经济增长的稳定器和压舱石，在经济下行压力加大时，更要突出消费对经济增长的基础性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新冠肺炎疫情在收入增速与场景式消费两个层面压制消费增速，预计全年消费增速难以修复至疫情前水平，但是在这种情况下更要提振消费，充分发挥其宏观经济‘压舱石’的作用。”英大证券研究所所长郑后成表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对消费面临的严峻形势，近期中央层面接连做出部署。4月13日的国务院常务会议强调协同发力、远近兼顾，努力稳定当前消费，综合施策释放消费潜力。并从应对疫情影响，促进消费恢复发展；促进新型消费；扩大重点领域消费；挖掘县乡消费潜力；深化改革，破除制约消费的障碍等方面进行部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部表示，推动出台有针对性的促消费举措，促进消费持续恢复，巩固消费对经济发展的基础性作用。工信部表示，积极促进消费，鼓励有条件的地方出台有含金量的促消费政策。各地也在统筹防疫和假期促消费，纷纷推出发放消费券、加大消费补贴、推动&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）消费融合等系列活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内专家看来，消费是最终需求，是畅通国内大循环的关键环节和重要引擎，对经济具有持久拉动力。 “发挥消费对经济循环的牵引带动作用” “建设强大而有韧性的国民经济循环体系”已被置于重要位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下一步，如何发挥消费的牵引带动作用？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“消费作为国民经济循环的起点和终点，是生产的最终目的。”商务部研究院流通与消费研究所副所长关利欣在接受《经济参考报》记者采访时表示，建设强大而有韧性的国民经济循环体系，要坚持以满足人民美好生活需要作为发展的出发点和落脚点，发挥消费对经济循环的牵引带动作用，提升供给体系对国内需求的适配性，形成需求牵引供给、供给创造需求的更高水平动态平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心宏观经济研究部研究室副主任杨光普认为，要深化供给侧结构性改革，着力打通经济运行中关键环节的堵点，加快清除妨碍全国统一大市场建设的障碍，持续疏通政策传导机制，畅通国民经济循环，提高经济运行效率。要充分发挥我国经济的超大规模市场优势，推动经济增长的新动能快速成长，以新技术、新经济、新动能的成长对外部冲击和周期性下行压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　立足当前、着眼长远。一系列重大举措蓄势发力，频频释放畅通国民经济循环，推动我国市场由大到强转变的鲜明改革信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅发布《关于进一步释放消费潜力促进消费持续恢复的意见》。一方面，聚焦当前，积极应对疫情对消费的影响，努力稳定当前消费；另一方面，着力畅通国民经济循环，打通生产、分配、流通、消费全链条、各环节，有序破除消费领域体制机制障碍，着力提升居民消费能力和意愿，意在发挥消费对经济循环的牵引带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中共中央 国务院关于加快建设全国统一大市场的意见》强调立足内需，畅通循环。以高质量供给创造和引领需求，使生产、分配、流通、消费各环节更加畅通，提高市场运行效率，进一步巩固和扩展市场资源优势，使建设超大规模的国内市场成为一个可持续的历史过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化汽车流通领域的改革，扩大二手车流通；加快实施县域商业建设行动，推动供应链、物流配送、商品服务下沉和农产品上行，引导商贸流通企业、电商平台向农村延伸；进一步完善电子商务体系和快递物流配送体系……有关部门也在加快提出一系列具体施工图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内专家看来，虽然短期来看，消费市场受到新冠肺炎疫情影响复苏承压，但从长期看，我国消费市场潜力大、韧性强的特点没有改变。随着疫情影响逐步得到控制，促消费各项政策措施落地见效，后期消费将继续保持恢复态势，持续发挥经济增长主引擎作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638900216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专家：稳住市场主体 继续推动中小微企业融资增量、扩面、降价</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220501/c638898851.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局4月29日召开的会议要求，要加大宏观政策调节力度，扎实稳住经济，努力实现全年经济社会发展预期目标，保持经济运行在合理区间。要加快落实已经确定的政策，实施好退税减税降费等政策，用好各类货币政策工具。要抓紧谋划增量政策工具，加大相机调控力度，把握好目标导向下政策的提前量和冗余度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士预计，下一阶段，此前已经安排的总量政策将加快实施。同时，还将有新的增量政策工具，对经济增长提供更全面的支持。随着政策的出台和落实，将有助于稳定市场预期，并缓解当前经济面临的新压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳住市场主体 稳定经济基本盘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体看，会议要求，要稳住市场主体，对受疫情严重冲击的行业、中小微企业和个体工商户实施一揽子纾困帮扶政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“市场主体是稳定经济基本盘的重要基础。当前中小微企业、个体工商户困难多、压力大。”中信证券首席经济学家诸建芳表示，近期多个会议对保市场主体和中小微企业纾困关注度高，要求推动中小微企业融资增量、扩面、降价，同时要加快增值税留抵退税进度。本次会议针对中小微企业大力使用“一揽子”政策，预期后续减税降费方面会有更多增量政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海金融与发展实验室主任曾刚表示，当前，根据长期战略和短期需要，金融对很多重点行业要强化支持。在具体措施上，精准直达的结构性货币政策工具越来越多，比如近期计划推出的各类再贷款工具，可以引导更多商业资金的投入；银行应根据行业特点和需要，在现有框架下落实好延期还本付息政策，降低受疫情严重冲击的行业和中小微企业的资金成本，减轻其运行压力；金融机构还可以进一步合理减费让利，减少信贷投放过程中对于抵质押物的依赖，更多地使用信用贷款；疫情影响下，保险产品的分散风险作用也很关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，外部环境复杂性不确定性增大，国内疫情多点频发，为支持受疫情严重冲击的行业、中小微企业和个体工商户，金融监管部门及时引导金融机构纾困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月份，银保监会统计信息与风险监测部负责人刘忠瑞表示，银保监会2022年继续明确了小微企业贷款增量、扩面、提质、降价的工作目标。对于疫情期间还款困难的小微企业、个体工商户，银保监会要求银行不得对受疫情影响暂时出现财务困难的小微企业和个体工商户抽贷、断贷，鼓励银行通过贷款展期，调整还款安排等方式给予支持。对于符合续贷条件的小微企业和个体工商户，银行要积极给予续贷支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至3月末，全国普惠型小微企业贷款余额20.6万亿元，同比增长22.6%，比各项贷款平均增速高11.5个百分点；前3个月，新发放普惠型小微企业贷款利率较年初下降0.25个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;缓解部分地区保链稳链压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，要坚持全国一盘棋，确保交通物流畅通，确保重点产业链供应链、抗疫保供企业、关键基础设施正常运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诸建芳认为，确保交通物流畅通，将有助于缓解当前部分地区因疫情防控政策带来的保链稳链压力，特别是本轮疫情导致全国多地交通物流受阻，4月28日全国整车货运物流指数同比下降23%，相比3月初下降10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招联金融首席研究员董希淼表示，货运物流行业是产业链供应链的重要一环，是保障百姓民生的“最后一公里”。加大对货运物流行业的金融支持和服务，具有重要性和紧迫性。货运物流行业自身具有的一些特点。比如，抗风险能力比较弱、内部管理比较粗放、缺乏合格的抵质押物，以及资金需求“短频快急”等，本来在融资中处于不利位置。他建议，加大对货运物流的金融支持和服务，也应基于这些特点，采取有针对性的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近段时期以来，各部门持续释放“全力支持货运物流保通保畅”等信号。从金融监管部门的举措看，4月份，银保监会要求银行业保险业全力以赴帮助货运物流行业纾困解难，举措包括：加大资金支持，将普惠型小微企业贷款适当向运输企业和个体工商户倾斜，做好延期还本付息政策到期后相关贷款的接续转换；帮扶货车司机等重点群体；提升服务效率；创新担保方式；加强保险保障等。银保监会后续印发《关于金融支持货运物流保通保畅工作的通知》，对各银行保险机构支持货运物流保通保畅工作提出具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼建议，加大对金融机构服务货运物流行业的激励，比如通过结构性货币政策工具，降低金融机构资金成本；提高物流业贷款不良容忍度，建立相应的尽职免责制度等；政府性融资担保机构应把物流企业作为重要服务对象。更重要的是，在疫情形势较为严峻的情况下，要杜绝“一刀切”措施，保障物流企业和货车司机、快递小哥的工作和生活，为货运物流企业可持续发展创造正常有序的环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融风险总体可控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要有效管控重点风险，守住不发生系统性风险底线。要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，支持各地从当地实际出发完善房地产政策，支持刚性和改善性住房需求，优化商品房预售资金监管，促进房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诸建芳表示，潜在的风险可能会对稳增长效果形成扰动。会议将有效管控重点风险作为稳增长的重点工作之一，其中包括房地产、资本市场以及平台经济三大方面。对重点领域的风险防范化解政策，不仅有助于提振相关行业对经济增长的支持，也侧面反映了政策对这几个领域的重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不用对金融风险过度担忧。”诸建芳表示，过去几年，我国防范化解重大金融风险取得重要成果，宏观杠杆率保持基本稳定，影子银行风险大幅收敛。目前，我国银行间市场流动性较为充裕，居民资产负债表总体健康，金融风险可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　植信投资首席经济学家、中国首席经济学家论坛理事长连平表示，会议增加了“优化商品房预售资金监管”的措辞。总体看，住房金融环境正在逐步释放积极信号，以求平稳化解房企债务风险，有助于房地产行业良性循环和健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601995','&amp;#x4E2D;&amp;#x91D1;&amp;#x516C;&amp;#x53F8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;中金公司&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;601995&lt;/a&gt;）研究部银行业分析师严佳卉表示，近期市场较为担心银行房地产敞口的资产质量、以及疫情反复之下零售信贷的资产质量。对于房地产，会议提到促进房地产市场平稳健康发展；对于疫情下的零售信贷，银行对符合条件的零售客户提供限期的延期还款服务。基于此，预计多数上市银行可保持房地产敞口损失可控，而对于确实面临风险的非上市小银行，日前发布的《金融稳定法（草案征求意见稿）》，从法律层面对金融机构风险防范、化解、处置进行了规定，有利于守住不发生系统性风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青表示，本次会议对当前经济形势的复杂性、严峻性和不确定性做了充分估计，对接下来如何稳增长、稳就业、稳物价进行了明确部署。这一方面将指导各地、各部门及时出台新一轮稳增长政策措施，同时也将提振市场信心，对稳定股市、汇市、楼市发挥关键作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220501/c638898851.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方呼吁最大会费国带头履行好对联合国的财政义务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220504/c638904918.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社联合国5月3日电(记者王建刚)中国常驻联合国副代表戴兵3日呼吁最大会费国带头履行好对联合国的财政义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　戴兵在第76届联合国大会行政和预算委员会(第五委员会)第二次续会上表示，解决流动性困难不能治标不治本，更不应给会员国特别是发展中国家增加额外财政负担。多年来，最大会费国并没有带头履行好对联合国的财政义务，这对其他国家很不公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，有关改革举措应严格遵守《联合国宪章》精神，坚持会员国主导原则，不断加强财务纪律并提高全面预算绩效。关于建设和平融资问题，联合国应不断创新伙伴关系，拓展建设和平融资渠道，厘清现有建设和平授权安排，避免给会员国增加不必要的财政压力，并切实按照联合国财务规定制定建和工作所需预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　戴兵表示，财政是联合国治理的基础和重要支柱。中方一贯主张联大五委按照实事求是、科学合理的原则，认真审议并按时批准维和预算，为维和行动履行授权提供必要资源。维和预算资金规模巨大，中方支持审计委员充分发挥外部审计监督职能，提出宝贵建议，优化预算管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于新财年的维和预算，戴兵说，新财年拟议维和预算有较大幅度增长，中方对此表示关切，应全面看待并仔细审议。中方支持联合国尽快向出兵/出警国履行补偿款义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　戴兵说，中方积极履行财政责任，近期已经向联合国缴纳逾2亿美元会费。中方呼吁全体会员国特别是有支付能力的国家，及时、足额缴纳各项会费摊款，尽快补足未缴款项，用实际行动支持联合国在全球治理体系中发挥核心作用。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220504/c638904918.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国驻英大使：中英在氢能领域开展互利合作前景广阔</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638900422.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社英国曼彻斯特5月1日电(记者赵修知杨海若)首届中英氢能合作论坛日前在英国曼彻斯特和中国武汉通过视频连线方式成功举行。中国驻英国大使郑泽光表示，中英两国在氢能领域开展互利合作的潜力巨大、前景广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛上，来自中英政府及氢能学术界、科技界、企业界的代表围绕氢能技术发展进行交流，就氢能产业合作展开对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑泽光在开幕式演讲中说，此次论坛是武汉和曼彻斯特友城合作的务实举措。中英双方应鼓励两国地方政府加强政策沟通对接，为双方企业积极搭建平台，开展氢能科学和技术研发合作，携手推动氢能全产业链技术、材料和装备创新合作；加强国际氢能标准化合作，为国际氢能产业发展营造良好生态；积极探索与“一带一路”伙伴国家开展氢能贸易、基础设施建设、氢能开发等领域的三方合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国政府对华贸易专员吴侨文表示，中英氢能合作创造的商业收益将是巨大的，希望两国在氢能生产、存储和运输方面进一步开展合作。曼彻斯特市议长贝芙.克雷格说，期待两座城市通过此次活动开启氢能双边对话，助力中英实现各自的氢能发展目标，携手应对全球气候变暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开幕式上，湖北省副省长赵海山、武汉市副市长党蓁介绍了氢能发展领域相关情况，表示愿携手曼彻斯特，推动氢能领域的各项交流，实现优势互补、合作共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届论坛由中国驻曼彻斯特总领馆、英国对华事务委员会、曼彻斯特英中协会主办，武汉理工大学、曼彻斯特城市大学承办。持续两天的论坛共有约500人通过&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）参加活动。武汉市与曼彻斯特市代表签署氢能产业交流合作备忘录，武汉理工大学与曼彻斯特城市大学代表签署氢能合作意向书。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638900422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打好减税降费“组合拳” 积极财政政策助力中国经济行稳致远</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220504/c638904263.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国经济发展面临需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力，外部环境更趋复杂、严峻和不确定。为护稳经济大盘，今年以来，积极的财政政策靠前发力，减税降费等政策积极发挥宏观调节作用，护稳经济大盘。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;推出“组合式税费支持政策护稳经济大盘”系列报道，聚焦新的组合式税费支持政策如何发力见效，为经济发展“保驾护航”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费，是顶住经济下行压力、促进经济平稳健康运行的关键之举，是助力企业应对疫情冲击、促进生产生活稳步复苏的有效保障，也是应对困难挑战、复杂多变国际环境的重要抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，经济发展面临需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力，退税减税成为我国今年稳定宏观经济大盘的关键性举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的政府工作报告对积极的财政政策作出了具体部署，提出要实施新的组合式税费支持政策，预计全年退税减税约2.5万亿元。财政部门认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，组织实施好退税减税政策，政策发力适当靠前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施新的组合式税费支持政策，涵盖退税、减税、缓税和降费缓费等多种类型，记者梳理发现，年初以来，已有20多项税费支持政策相继出台：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是延续实施扶持制造业、小微企业和个体工商户的减税降费政策；二是实施大规模留抵退税；三是出台支持特殊困难行业纾困发展的税收政策；四是设立3岁以下婴幼儿照护个人所得税专项附加扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局数据显示，截至4月20日，新的组合式税费支持政策已为企业减轻税费负担和增加现金流1万亿元以上。政策红利主要包括三个部分：一是今年1月1日至4月20日累计办理留抵退税5785亿元；二是一季度全国新增减税降费1980亿元；三是一季度继续实施的制造业中小微企业缓缴税费3335亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财税专家普遍认为，组合式税费支持政策加速落地，为市场主体提供了“真金白银”，对激发市场主体活力、稳定宏观经济大盘意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;记者采访时表示，今年新的组合式税费支持政策呈现三大特点：一是重点突出，着力解决企业资金困难问题，今年实施大规模留抵退税政策，除了能保持增值税的中性之外，更能够使企业资金回流，解决企业的资金困难；二是针对性明确，从可持续发展的角度来看，我国减税降费政策正形成对于高质量发展的长期支持效应，政策中所选取的行业、规模都能够兼顾经济发展的短期及长期目标；三是系统性强，今年的组合式税费支持政策不但体现为多税种的组合式减税，同时采用了包含退税、减税、免税及缓税等形式多样的政策工具，对于不同规模的企业在享受政策的时点上也进行了有序的时间安排，形成政策的协同效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“靠前发力是当前实施宏观政策的突出特点。”广东财经大学教授姚凤民认为，今年税费支持政策规模大、落实效率高，资金“活水”直达企业，对于急需资金支持的企业，能够起到帮一把、渡难关、扶一程的作用，助力企业在生产经营中轻装上阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南财经大学教授、西财智库首席经济学家汤继强认为，需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力下，财税政策的首要目标是提质增效，通过减税降费减低社会生产消费成本，通过财政投资的落实扩大需求，发挥财政资金“四两拨千斤”的作用，有效对接与民间投资。财税政策正帮助市场主体应对新挑战，顺应新变化，让市场主体在财税政策的指引下动起来，激发和释放经济活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新的组合式减税降费，减的是税增的是信心。”全国政协常委、中国税务学会副会长张连起在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;记者采访时表示，下一步，要认真落实好大规模、组合式减税降费政策，特别是加大对小微企业、个体工商户、制造业等行业企业的支持力度。密切做好政策运行情况的跟踪分析，既要算清纳税人缴费人的红利账，继续扩大推送减税降费红利账单试点，又要算好减税降费政策实施的效应账，进一步提升纳税人缴费人减税降费获得感，增强减税降费综合效应。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220504/c638904263.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为推动世界经济复苏作出积极贡献</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638899643.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国内生产总值超过27万亿元人民币，同比增长4.8%；货物贸易进出口总值同比增长10.7%，实际使用外资同比增长25.6%，双双延续两位数增长；对外全行业直接投资2177.6亿元，同比增长5.6%，其中对“一带一路”沿线国家非金融类直接投资同比增长19%……中国第一季度经济数据显示，中国国民经济延续恢复发展态势，外贸外资持续向好，凸显了中国为稳定全球产业链供应链、为推动世界经济持续复苏作出的积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接受本报记者采访的国际人士认为，中国经济具备强大韧性和活力，长期向好的基本面不会改变。中国扩大高水平对外开放、推动高质量共建“一带一路”不断取得实效，将继续提振全球经济复苏信心，共建开放型世界经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“对外资吸引力将进一步提升”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吸收外资，是观察一个国家开放水平的窗口，也是反映一个国家经济活力的晴雨表。今年一季度，中国实际使用外资3798.7亿元人民币。其中，高技术产业引资增长较快，达到1328.3亿元，同比增长52.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在海南，自由贸易港政策逐步落地，日前海南自由贸易港2022年（第一批）重点项目集中签约活动举行，生物医药等重头外资项目纷纷亮相；在北京，受益于国家服务业扩大开放综合示范区和自由贸易试验区建设加速，高科技跨国投资不断提升，数字经济领域投资显著增长……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泰国正大管理学院中国东盟研究中心主任汤之敏表示，量稳质升、结构更优是中国吸引外资呈现出的显著特点。中国在经济高质量发展、持续高水平对外开放中不断推动产业结构优化升级，为外资更多流向高技术产业带来更多新机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国德国商会、中国美国商会近期发布的报告显示，71%的德资企业、超六成的美资企业计划增加在华投资。一季度，宝马集团增资279亿元人民币，宝马集团董事长齐普策表示，中国是全球最重要的创新市场之一，宝马在中国建立了除德国之外最大的研发体系，今年将在沈阳和张家港启动两座全新工厂。中国经济持续稳定增长将带来更多机遇，宝马对中国市场的发展前景始终保持乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　克罗地亚萨格勒布经济与管理学院助理教授兹沃尼米尔·斯托皮奇认为，中国科学统筹疫情防控与经济社会发展，持续优化营商环境，释放更多政策红利，外国企业普遍看好中国经济发展前景和广阔市场机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国国家经济社会研究院首席经济学家毛旭新表示，中国坚定不移深化改革、扩大开放，逐年缩减外资准入负面清单，落实外资企业国民待遇，扩大鼓励外商投资范围等，一系列政策举措为外资企业在中国发展持续创造有利条件和良好环境。“开放包容、多样化的中国市场对外资吸引力将进一步提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“共建‘一带一路’持续取得新进展”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，中国对“一带一路”沿线国家进出口总额为2.93万亿元人民币，同比增长16.7%，占我国外贸进出口总值的31.1%，比重较去年提高1.4个百分点；中国在“一带一路”沿线国家承包工程新签合同额246.4亿美元，完成营业额159.7亿美元，分别占同期总额的52%和55.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，比利时安特卫普港继续实现总吞吐量超1200万标准箱。作为欧洲第二大港口，安特卫普港在疫情防控期间始终处于高位运行，多项数据保持增长。近日，安特卫普港与比利时另一大港口泽布吕赫港正式合并为安特卫普―布鲁日港，成为欧洲最大出口港、最大汽车港和最大综合化工集群。安特卫普市副市长乌特尔斯表示，安特卫普是共建“一带一路”重要沿线城市。疫情防控期间，港口与中国的货物运输基本保持稳定畅通，“不仅为欧洲疫情防控和经济复苏提供重要支撑，也为维护地区和全球产业链供应链稳定发挥积极作用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，中欧贸易额首次突破8000亿美元，双向投资稳中有进、规模累计超过2700亿美元，航空航天、生物、光电、电子等领域贸易增长显著。克罗地亚萨格勒布经济与管理学院助理教授伊维卡·巴科塔表示，随着共建“一带一路”高质量发展持续推进，各方在高技术、绿色低碳、创&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）等领域投资合作不断密切，为包括中东欧国家在内的共建“一带一路”沿线国家和地区带来更多新的发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，中国同拉美地区贸易额超4500亿美元，同比增长41.1%，创历史新高，中国继续保持拉美第二大贸易伙伴地位。阿根廷经济学家苏阿尔迪表示，拉美地区中资银行在促进双边贸易合作、直接投资等方面发挥了重要作用。随着阿中两国在共建“一带一路”框架下合作的不断深入，阿根廷大豆等主要产品的出口量显著增长，有力促进国家经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　墨西哥国立自治大学国际关系中心研究员伊格纳西奥·马丁内斯表示，共建“一带一路”与拉美地区加大基础设施投资等目标高度契合，“共建‘一带一路’持续取得新进展，将助力地区各国构建新的发展愿景”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“将为后疫情时代全球经济增长带来更大信心与力量”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，中国与主要贸易伙伴进出口均实现增长。同期，中国对《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）贸易伙伴进出口增长6.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比利时赛百思中欧商务咨询公司首席执行官弗雷德里克·巴尔丹表示：“中国经济发展潜力大、韧性足、活力强，不仅吸引全球投资者赴华投资兴业，为各国提供更广阔的市场机会，也将为世界经济企稳复苏提供强大动能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，西部陆海新通道“RCEP―&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000582','&amp;#x5317;&amp;#x90E8;&amp;#x6E7E;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000582/"&gt;北部湾港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000582/"&gt;000582&lt;/a&gt;）―河南”铁海联运双向对开班列开通仪式在广西钦州和河南漯河同步举行。这标志着西部陆海新通道运行范围由中国西部地区首次拓展到中部省份河南，面向RCEP成员国市场的货物和原材料运输渠道进一步丰富。一季度，西部陆海新通道铁海联运班列发送集装箱货物超17万标准箱，同比增长56.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肯尼亚南南合作智库负责人斯蒂芬·恩德格瓦说，在全球疫情延宕反复、世界经济艰难复苏的背景下，中国经济保持持续恢复的态势，持续扩大高水平对外开放，有力促进区域经贸合作发展，为处于不确定性的全球经济带来更稳定力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴基斯坦国防大学世界经济与政治研究员亚希尔·马苏德表示，面对疫情挑战，中国成功保持对国内外市场的供应稳定。作为全球产业链供应链的重要参与者，中国加快构建新发展格局，着力推动高质量发展，“将为后疫情时代全球经济增长带来更大信心与力量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摩洛哥前经济和财政大臣瓦拉卢表示，作为世界经济增长的主要稳定器和动力源，中国具有经济治理能力强、产业体系全、市场空间大等综合竞争优势，能够实现经济持续健康发展。展望未来，中国经济高质量发展前景光明，中国市场充满机遇，将为世界经济复苏注入更多正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（本报北京、曼谷、开罗、伊斯兰堡、罗马、约翰内斯堡、里约热内卢、墨西哥城5月1日电 记者杨一、刘慧、黄培昭、程是颉、谢亚宏、闫韫明、毕梦瀛、彭敏）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2022年05月02日 03 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220502/c638899643.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央政治局会议提到的“增量政策工具”会有哪些？发力重点在哪里？八大机构首席研判来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220501/c638899027.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的中共中央政治局会议提出，要抓紧谋划增量政策工具，加大相机调控力度，把握好目标导向下政策的提前量和冗余度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在经济下行压力进一步加大的情况下，宏观政策的工具箱里还有哪些储备工具可以推出？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家表示，财政政策将是后续稳增长的关键抓手，特别国债以及新的基建融资工具有望在后续推出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策方面，以各类再贷款工具为主的结构性货币政策将“挑大梁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在房地产领域，因城施策、进一步加大保障性租赁住房供给等政策值得期待，各地有望进一步在销售端和供给端进行实质性调整优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政政策：可能推出新的基建融资工具&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政政策方面，除退税减税降费节奏将进一步加快、专项债发行提前外，多位专家认为，围绕基建投资可能有更多政策出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“财政政策或将在基建投资和消费领域推出更具扩张性的计划。”平安证券首席经济学家钟正生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广发证券首席固收分析师刘郁推测，对于短期经济效益相对不高，但社会效益、生态效益、安全效益较高的基础设施项目，除了常规的预算赤字、地方专项限额调整等财政工具支持外，还可能推出新的基建融资工具或融资方式。参考以往推出的特殊政策工具，可能推出特别国债、政策性银行专项建设债等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　植信投资首席经济学家兼研究院院长连平认为，未来可能还会再次发行抗疫国债，大力度支持疫情防控。此外，可能会发放汽车、家电等大宗消费补贴或优惠券，加快消费恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券首席宏观经济学家高瑞东认为，财政政策方面的增量工具可能包括积极盘活财政存量资金，大力通过政府和社会资本合作（PPP）、基础设施证券投资基金（REITs）等模式引入民间资本，不排除通过适当增加中央赤字、发行特别国债等方式，补充地方财力，保障重大项目建设资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在东方金诚首席宏观分析师王青看来，不排除今年适度调高财政赤字率的可能性。“如此可以进一步加大退税减税和降费力度，大幅增加财政在民生保障、基建提速方面的投入。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策：结构性政策“挑大梁”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策方面，由于主要经济体货币政策外溢效应影响，较少专家提及后续降准降息的可能，多认为结构性货币政策将“挑大梁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601995','&amp;#x4E2D;&amp;#x91D1;&amp;#x516C;&amp;#x53F8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;中金公司&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;601995&lt;/a&gt;）首席宏观分析师张文朗表示，总量性货币政策宽松已经相对前置。本次政治局会议强调“用好各类货币政策工具”，表示货币政策或仍将以我为主，继续保持相对宽松的状态，为实体经济提供支持。但在美联储加息、人民币汇率近期波动较大的背景下，排序更靠前的政策工具仍然是以各类再贷款工具为主的结构性货币政策工具以及灵活有效、信号意义不强的利率下调，包括存款利率定价机制改革、通过宏观审慎评估（MPA）考核引导银行有序下调利率等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及结构性货币政策的发力方向，专家认为，首先可能将围绕基建发力。刘郁表示，人民银行和外汇局日前出台《关于做好疫情防控和经济社会发展金融服务的通知》，提到支持地方政府适度超前开展基础设施投资，依法合规保障融资平台公司合理融资需求。这意味着经济效益较好的项目，例如交通、能源等项目，或能更多通过金融机构直接获取资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，钟正生认为，货币政策或为“稳住市场主体”“实现高水平科技自立自强”提供更多定向支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东吴证券首席宏观分析师陶川也认为，货币政策将进一步加大力度落实好再贷款，并通过再贷款尤其是科技创新再贷款，撬动金融机构的贷款投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在专项再贷款方面，连平建议，可以创设居民消费专项再贷款，引导金融机构设计更多消费金融产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地产政策：加大保障性租赁住房供给&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产政策受到市场高度关注。专家普遍认为，此次政治局会议对房地产的表态更加积极，后续因城施策、进一步加大保障性租赁住房供给等政策值得期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘郁认为，此次会议明确“支持各地从当地实际出发完善房地产政策，支持刚性和改善性住房需求，优化商品房预售资金监管”，确定了地产政策发力方向。后续应重点关注居民中长期贷款数据和地产销售数据的边际变化。随着政策发力见效，地产对经济的拖累效应有望逐渐减小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国盛证券首席经济学家熊园表示，预计各地有望进一步优化房地产政策，包括销售端（居民）和供给端（开发商），短期可紧盯核心一二线城市可能的政策调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一线城市后续政策重点在供给侧的保障性租赁住房供应。”华创证券首席宏观分析师张瑜预计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陶川预计，疫情得到初步控制后更多城市会通过放松落户限制、调整限购限售等措施来促进市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在钟正生看来，在需求端，本次会议提出“支持各地从当地实际出发完善房地产政策，支持刚性和改善性住房需求”，表明对各地此前出台相关措施的肯定，后续或将加大支持力度，更具扩张性的政策值得期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在住房金融环境方面，连平预计，下一阶段也将得到进一步改善，包括下调房贷利率、放宽地方公积金贷款制度、有条件的城市逐步取消限制性购房政策，推动个人按揭贷款增速逐步企稳回升。与此同时，有条件的城市可能适当放松商品房预售资金监管标准。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220501/c638899027.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>超1.5亿户市场主体如何稳住？积极信号频发，助企纾困、保链稳链还有实招</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220503/c638902934.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;面对超1.5亿户的市场主体，下一步助企纾困应如何入手？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的政治局会议提出，要稳住市场主体，对受疫情严重冲击的行业、中小微企业和个体工商户实施一揽子纾困帮扶政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位业内专家表示，随着宏观政策“稳增长”力度进一步增强，后续助企纾困实招也将纷至沓来，为稳住市场主体提供更多支持。比如，做好中小微企业贷款延期还本付息、将信贷资源更多向受疫情影响行业倾斜。同时，还应继续切实降低企业综合融资成本，畅通交通物流体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;纾困政策送来“及时雨”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着“六稳六保”政策有力实施，我国各类市场主体进一步恢复元气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局日前披露数据显示，目前全国市场主体已突破1.5亿户，其中个体工商户突破1亿户。不少专家认为，超1.5亿市场主体是保就业、保民生和稳经济的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近段时间以来，金融管理部门已出台了诸多纾困扶持措施，后续也将会有更多“一揽子”政策精准落地。平安证券首席经济学家钟正生强调，金融纾困相关措施有助于缓解接触性服务业、小微企业、受困人群等微观主体的现金流压力，“放水养鱼”，更好实现保市场主体和稳就业的政策目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中小微企业受疫情影响经营压力较大，应加强对其金融纾困力度，更好发挥金融支持实体经济的作用。做好中小微企业贷款延期还本付息、展期或续贷等支持。”中信证券联席首席经济学家明明称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就企业融资成本而言，市场人士普遍预计将继续下行。信达证券首席宏观分析师解运亮表示，近期，监管部门集中出台了降准、降拨备、降存款利率浮动上限等货币政策措施。预计可引导5月LPR（贷款市场报价利率）报价下调，从而切实地降低社会综合融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保链稳链是关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业链供应链和物流通畅是疫情防控“牛鼻子”，如何打通这一“堵点”，也是下一步政策的重要发力点。业内专家建议，要加快金融支持政策落地，更好地畅通国民经济循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“针对疫情冲击下个别地区出现的交通物流不畅、产业链供应链不稳等问题，此前国务院应对新型冠状病毒感染肺炎疫情联防联控机制已印发通知，部署切实做好货运物流保通保畅有关工作。”解运亮表示，日前召开的政治局会议再次作出细致部署，要求“要坚持全国一盘棋，确保交通物流畅通，确保重点产业链供应链、抗疫保供企业、关键基础设施正常运转。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从政策层面看，人民银行将加快1000亿元再贷款投放交通物流领域，同时对运输物流企业和货运司机开辟“绿色通道”，合理给予贷款展期和续贷安排。银保监会表示，将指导金融机构合理增加对受疫情影响较大的交通运输、仓储物流和邮政快递等行业金融供给，运用好专项再贷款资金，促进降低融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融管理部门的政策引领下，多家银行聚焦货运物流企业金融需求，全力加大资金支持力度。比如，农业银行数据显示，截至4月中旬，该行向公路、航空、港口等交通行业客户累计发放贷款逾1500亿元，行业债券承销余额近1300亿元，投资余额近2600亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从长远看，在构建新发展格局的过程中，更加需要完善畅通交通物流体系，以防止再次因疫情等类似管控事件带来不利影响。”中信证券首席经济学家诸建芳称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信贷资源倾斜力度将加大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融机构是服务市场主体和实体经济的重要力量。多家金融机构明确表示，后续信贷资源将重点向助企纾困领域倾斜，加大对受疫情影响行业和企业的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，多家银行正加大信贷资源倾斜力度，全力保障重点领域融资需求。例如，工商银行提出，将继续向实体经济合理让利，提高小微企业和商户、民生服务等领域减费让利成效；加大对受疫情影响行业、企业、个人的支持，不盲目限贷、抽贷、断贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行等多家金融机构日前和美团共同发起新市民小微生意支持计划。该计划拟以输出地在外务工人员形成的产业集群为发力点，通过银政联动、银企联动，为地方特色小吃产业经营主体提供包括不少于100亿元无抵押优惠利率贷款额度在内的一系列特色普惠金融服务，帮助这些小微经营主体纾困解难、恢复发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“根据长期战略和短期需要，金融机构对很多重点行业更要强化支持。”上海金融与发展实验室主任曾刚建议，商业银行应根据行业特点和需要，在现有框架下落实好延期还本付息政策，降低受疫情严重冲击的行业和中小微企业的资金成本，减轻其运行压力。此外，金融机构还可以进一步合理减费让利，减少信贷投放过程中对于抵质押物的依赖，更多地使用信用贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：王寅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推荐阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220503/c638902934.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>