<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Mar 2020 04:36:17 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>15个方案！画出2020年扶贫“施工图”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618775920.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618775920.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地开启个税年度汇算清缴 你的个税要多退少补了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618775895.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618775895.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国各地多措并举稳就业 千方百计保民生</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618775734.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618775734.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际乒联：全力支持国际奥委会有关奥运延期的决定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618775691.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618775691.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美对部分中国商品重新加征25%关税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618773189.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618773189.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳外贸政策密集出台 国常会研究推迟春季广交会 或网上举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618773160.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618773160.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>获得感提升 小微民企再迎多项政策利好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618773087.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　小微民企融资再迎多项政策利好。近日，央行、银保监会、证监会、外汇局等多部门落地多项针对性举措，如加大债券融资支持力度、扩大外债便利化试点、完善金融保险支持政策等，湖北、山东、湖南等地也通过召开专门的恳谈会、引入政策性担保等方式，进一步解决小微民企融资难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，近期诸多抗疫金融政策的落地，使得小微民企流动性压力部分得以缓解。不过，业内人士指出，当前民营企业、小微企业融资尚存多重“痛点”，应进一步完善支持小微民企融资的长效机制，如发展中小金融机构，解决信息不对称等问题，以提升民营小微企业政策“获得感”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多部门发力解小微民企融资难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大债券融资支持力度、扩大外债便利化试点、完善金融保险支持政策……近日，多部门针对民营企业、小微企业融资难打出了新一轮政策“组合拳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，央行、证监会有关负责人就债券市场支持实体经济发展有关问题答记者问时表示，下一步，将加大对民营企业债券融资支持力度，为民营企业发债融资提供更好的政策环境和便利条件。此前，中国银行间市场交易商协会建立债务融资工具注册发行绿色通道，推出了疫情防控债，积极支持受疫情影响较重地区和行业企业、参与疫情防控企业的债券注册发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业跨境融资同样获政策利好。日前，为进一步便利中小微高新技术企业充分利用境内境外两个市场、两种资源，国家外汇管理局将外债便利化试点范围进一步扩大至上海（自由贸易试验区）、湖北（自由贸易试验区及武汉东湖新技术开发区）、广东及深圳（粤港澳大湾区）等省、市。同时，进一步提高北京市中关村科学城海淀园区的外债便利化水平。此举将进一步满足中小微高新技术企业的境外融资需求，降低企业财务成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对供应链上下游的诸多中小微企业融资难题，银保监会首席检查官杨丽平日前在新闻发布会上表示，引导银行业金融机构持续跟进企业产业链上下游复工复产需求，支持企业以应收账款、仓单和存货质押等方式进行融资。她还表示，今年各银行对个体工商户的贷款要在去年的基础上力争再增加5000亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委、农业农村部近日也印发文件称，要着力加大对民营企业的财政支持力度，完善金融保险支持政策。而在地方层面，湖北、山东、湖南等地也纷纷出招，以进一步解决小微民企融资需求难题。近日，央行武汉分行营管部在辖内开展自3月20日至6月30日的信贷支持企业复工复产“春季行动”，重点服务全市各类民营、小微、“三农”企业，而为缓解小微企业抵押物不足等问题。山东省工商联、人民银行济南分行日前举办金融服务民营企业恳谈会，征求民营企业家意见建议，共同研究银行、商会、企业合作的措施和办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策落地缓解流动性压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从去年开始，引导资金精准滴灌小微民企一直是金融监管部门政策的着力点之一。近期诸多抗疫政策的落地，也使得小微民企融资状况有了一定程度的改善，企业流动性压力得以缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以民企债券融资为例，东方金诚首席债券分析师苏莉在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者采访时表示，今年2月民企发行的信用债规模约为370亿元，同比、环比均有明显增长，加上当月到期量比较低，净融资额实现去年5月以来首度转正。从3月情况来看，截至3月19日，民企信用债发行量已经达到了480亿元，全月发行量有望创下去年5月份以来最高。“春节后发债的民企主要集中在房地产、医疗保健、日常消费、资本货物等少数几个行业，其中疫情防控债占比很高，券种主要是超短融。企业受益于疫情期间的再融资政策宽松，暂时的流动性压力通过发债得以缓解。”苏莉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而作为我国企业融资的主要渠道，银行信贷对小微民企的支持力度也在上升。银行业金融机构积极调整内部机制，开放审批放款绿色通道，创新放款渠道，同时针对疫情时期企业的特殊状况推出了多种金融产品和服务。中信银行杭州分行日前针对承担防疫物资运输任务的某物流行业小微企业的车辆保险续保资金需求，通过全线上化产品“物流e贷”，与企业开展业务对接，在线指导客户完成申请操作，仅用5分钟便完成贷款从申请到放款的全流程，有效满足了客户的紧急融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，地方政府搭台、帮企业“找路子融资”的举措也获得一定成效。日前，山东省济南市举办全市中小微企业发展政银企对接会，目前已有30余家金融机构与企业对接，累计为200多家民营中小微企业办理应急信贷资金近100亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;仍有多重“痛点”待解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士指出，当前民营企业、小微企业融资尚存多重“痛点”，应进一步建立和完善支持小微民企融资的长效机制，发展中小金融机构，解决信息不对称等问题，以提升小微民企政策“获得感”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，解决破解小微民企融资难，应该进一步建好信息平台，破解银企信息不对称问题。一位银行业人士对记者坦言，银行方面对民营、小微企业的实际经营盈利状况了解渠道有限，很多企业的财务管理不规范、信息披露不完整，大量权威信息分散在政府各个部门或各个事业单位，亟须政府能够搭建统一平台消除信息不对称。一位地方银行人士也表示，中小银行对企业的信息掌握更加不足，希望相关部门能够进一步针对中小银行开放部分税务、工商数据，帮助其降低风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士还表示，解决小微民企融资难题，应进一步发挥中小金融机构的作用。中国人民大学小微金融研究中心主任李焰对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者表示，下一步的工作重点应放在“愿意做小微业务”的金融机构上，出台针对它们的精细化政策，努力调动它们的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她认为，与大银行相比，行业内有一批专精小贷业务的银行，其在运作流程、风控办法、组织结构和激励机制上都有所不同。这些银行针对小额贷款审批的层级相对较少、自主权大，同时拥有特殊的风控体系，能较好针对小额贷款“很少有抵押担保”的现状开展业务。此外，这些金融机构对于小额贷款的反应速度较快，在风控和贷前审查方面均有一些特殊的标准，可考虑总结它们的先进经验并予以推广。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618773087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最大限度释放杠杆效应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618773061.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□ 本报评论员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融活，则经济活。发起财税金融改革攻坚行动，根本目的就是要以改革为杠杆，撬动更多资本支撑八大发展战略，为高质量发展注入源源不断的动力活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，省委、省政府聚焦优化金融生态环境，持续深化财税金融改革，放大减税降费政策效果，引导更多资金服务实体经济、支持高质量发展，取得显著成效。当前，我省经济发展各种有利条件正积厚成势，正处在跨越转型蝶变、浴火重生的重要关口。以财税金融改革为抓手，以提升服务实体经济能力为主攻方向，打好“加减乘除”政策组合拳，必将进一步发挥财税金融对高质量发展的支撑、引导与保障作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化财税金融改革，要打通堵点。比如科研经费、技术改造资金，分散在多个部门，各攥“一把米”、各行各的“令”，这样单门独户，如何形成规模效益？加大财政资金整合力度，统筹调配、化零为整，才能握指成拳，集中力量办大事。再比如，一些地方视野窄、门槛高，导致引导基金募资难、投资慢、带动弱。如何破解？创新基金引导方式，降低门槛、让渡利益，才能四两拨千斤，放大投资带动效应。瞄准改革堵点，进一步畅通“经络”“血脉”，我们才能打通政策和资金流向实体经济的最后一公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化财税金融改革，要破解痛点。为实体经济服务，是金融立业之本。要聚焦实体经济“融资难”“融资贵”难题持续攻坚，把金融改革向前推进一大步。针对疫情导致的部分企业资金紧张问题，金融机构要落实好专项贷款、利息减免、贷款展期等政策，不能盲目抽贷、断贷、压贷，严防企业资金链断裂。无论财税金融怎么改，都必须坚守底线。金融机构和企业要强化主体责任，监管部门要强化监管责任，地方政府要强化属地责任，携手打好攻坚战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东是靠实体经济起家的，也要靠实体经济走向未来。全面提高财税金融服务实体经济的效率和水平，就一定能真正以源头活水助力实体经济茁壮成长，再创高质量发展新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：孙翔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618773061.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>构建多层次资本市场 转变实体经济的融资模式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618773274.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□《中国银行保险报》学术委员会主任、北京大学汇丰金融研究院执行院长、中国宏观经济学会副会长巴曙松&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在实体经济的发展过程中，构建多层次资本市场，能够转变实体经济的间接融资模式为直接融资模式，以充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，这对实现经济转型升级、实现经济高质量发展意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;差异化信息披露是未来注册制改革目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年3月1日修订后的《中华人民共和国证券法》正式生效，本次对证券法的修订中，最为投资者关注的可以说是注册制改革。注册制、信息披露以及投资者保护是新设的专章内容，也是此次证券法修改核心内容所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上市公司信息披露制度是资本市场改革的关键点。随着证券市场的不断发展，上市公司的分级以及市场功能的分层已成为必然趋势。根据投资者需求的不同，对其信息披露的标准也应当区别对待，以适应注册制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与发达资本市场相比，中国目前信息披露在及时性上还存在改进余地。对比美国区分不同规模的公司安排不同期限报送年报的做法，中国内地目前不分公司大小统一要求在年度结束后4个月内报送年报。可以考虑区分公司规模进行差异化调整，尤其是可以分别对大型、小型或创业板公司的年报披露时间进行差异化安排。从上市公司的年报披露模式来看，目前中国内地市场与美国、英国存在以下的差别：在披露时间方面，美国的披露时间最短，时效性最强，按大小报告公司区分为会计年度结束后的60天或90天；英国要求会计年度结束后6个月；中国内地要求会计年度结束起4个月内。比较看出，中国在信息披露及时性上还存在差异化改进空间。在披露渠道方面，美国、英国的年报信息披露主要以网络和电子申报，时效性较强；中国内地的年报披露渠道网络和报刊兼有，披露成本有待降低，在电子化披露上也还有差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从立法角度来看，中国内地现有的、客观存在的差异化信息披露制度体现在板块之间、行业之间，受不同板块、行业自身特点的影响，信息披露规则自然会有所差异，差异化信息披露制度呈现碎片化特点，还需要进一步将其体系化。目前中国的信息披露规则主要是以行政规章的方式对外发布，不同时间段发布的信息披露规则将导致规则相对复杂、信息冗余。建议尝试梳理、整合上市规则和信息披露相关资源，通过部门规章的形式对相关差异化信息披露的法律进行详细的解释和规则细化。上海、深圳证券交易所的自律性规则修订要有灵活性，两大交易所制定的规范性文件也应当结合注册制改革的背景，考虑到差异化信息披露制度构建的需要，与时俱进地进行相应的制度修订安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从监管角度来看，注册制试点改革是对中国内地监管与市场间关系的一次重大调整，监管履职重点需要进一步完善信息披露动态监管体系。注册制下需要重点强化事中事后监管，将传统的一次性信息披露监管模式改变为连续性的、动态性的信息披露，提高上市公司经营的透明度。事中监管主要体现为持续性信息披露的原则、交易行为的合法化、交易规则运行状态的规制和完善。事后监管加强执法力度。上市公司信息披露包括初次信息披露和持续性信息披露。上市公司持续性信息披露是投资者掌握公司经营状况和股票价值的唯一渠道，唯有上市公司依法及时地履行信息披露义务，才能保证投资者理性地作出投资判断和客观地选择投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新三板改革需注重流动性和错位发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.建立分层制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年新三板市场头部效应明显，这也为深化新三板改革提供了现实依据，可以考虑建立分层次的差异化供给制度，为新三板流动性不佳和融资困难等问题提供切实的解决方案。作为本轮改革的核心之一，设立精选层的目的就是通过建立差异化的分层制度，为新三板顶层注入流动性，同时也有利于解决新三板转板上市的难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，精选层在发行制度、发行方式、交易机制等方面均进行了优化，增加了头部企业的融资机会，有助于改善当前市场流动性不足的状况、促进价格发现和降低交易者投资成本。对于部分希望转板上市的挂牌公司来说，精选层的设定可激励公司提升自身治理水平，改善经营状况，向入选标准靠拢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.为新三板注入流动性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证监会此次就公募基金投资新三板所发布的指引，一方面将为新三板市场注入流动性活水；另一方面提高了市场的参与度，更多的个人投资者将获得入场机会，有利于后续新三板公司转板上市，强化资本市场服务实体经济的功能。具体来讲，对于新三板而言，公募基金作为社会公众投资者和新三板市场之间的纽带，公募基金入场和投资者门槛降低也就意味着更多的社会资本将流入新三板，新三板的流动性将因此提升，也有利于提高市场定价效率。对于公募基金而言，存量公募基金由于修改合同的难度较大，故影响不大；但新增公募基金今后的投资选择范围将扩大，新基金产品类型将更加丰富，各机构抢滩新三板将提高市场活力。为新三板精选层注入公募基金还有利于形成市场的良性循环，即公募基金注资优质挂牌公司，提高其成长性，高成长性又为公司带来高收益，同时也为投资者带来了资本利得和分红。当头部企业有了赚钱效应，自然会吸引更多的资金，企业再用这笔资金实现产能升级，进一步提升公司质量，形成良陛循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.注重投资者教育&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合国际经验，调整高风险市场投资者适当性规则需要加强对投资者的教育，帮助投资者正确认识新三板改革的制度安排和政策调整，引导市场理性预期，切勿盲目跟风。投资者教育的内容可以包括让投资者及时全面了解新三板改革的新动向，正确理解改革所涉及的规章指引、管理办法等，特别是包括发行制度、分层办法、信息披露等在内的关键改革内容；还要树立投资者的风险意识，客观认识新三板改革后的投资机会和投资风险，强调理性投资和风险防范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;区域资本市场聚焦于服务地方经济和中小企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进金融供给侧结构性改革，既要重点解决体制性、结构性问题，更要抓住地方政府债务纤解和中小企业融资等地方经济运行中的突出问题剖析研究，寻求切实可行的解决方案。区域性股权市场有条件成为纤解地方政府融资困境、服务中小企业、支持地方经济发展的基础平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为更大力度发挥场外资本市场作用，首先，可以考虑赋予地方政府主监管责任推动区域性股权市场差异化个性化发展。建议应允许地方政府根据区域经济发展差异和中小企业个性化需求进行区域化的制度安排，给予区域性股权市场充分的灵活性。一是建议开放单只证券持有人数量累计可以超过200人的限制，试行做市商制度，提高市场活跃度和流动性。二是建议明确区域性股权市场在质押登记、信息披露监管、国有股权转让、产品创新发行等业务上的法律地位，明确区域性股权市场运营机构的金融机构地位，明确财税支持政策，引导金融机构合作，从而促进区域市场规范发展，提升区域市场公信度。三是建议明确新三板的各项优惠政策同样适用于股权交易中心，明确非上市金融机构应当在区域性股权市场进行股权托管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，鼓励债券型融资工具发展试点多样性的产品创新。区域性股权市场的“草根”属性决定其在政策制定上需要更大的创新空间。一是建议根据中小企业的切身需要，放开并鼓励区域性股权市场积极开展优先股、私募债、资产支持证券等证券品种。区域性股权市场目前证券发行品种仅限于在非公开发行、转让中小微企业股票、可转换为股票的公司债券，中小企业切实需要的债权类融资工具基本处于空缺。二是建议支持区域性股权市场的金融创新。针对区域经济普遍性需求和中小企业个性化需求，以市场需求为导向，创新交易品种，允许先行先试，条件成熟并经监管部门许可后全面实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，鼓励金融机构积极参与区域性股权市场投资。建议多元化投资者主体，将区域性股权市场股票及可转债纳入主流金融机构投资“白名单”，鼓励金融机构积极参与区域性股权市场投资，有利于资产端和资金端的风险收益匹配及风险分散，提高区域性股权市场的深度。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618773274.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等推10条举措支持边境贸易发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618773073.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　24日，记者从商务部获悉，近日商务部办公厅、进出口银行办公室联合印发《关于应对新冠肺炎疫情支持边境（跨境）经济合作区建设促进边境贸易创新发展有关工作的通知》，从加大对重点领域的信贷支持力度、建立合作和政策保障机制等两个方面推出10条举措，加强对边境（跨境）经济合作区的金融支持，服务企业应对疫情、复工复产和拓展业务需要，促进边境贸易创新发展，培育沿边地区开放发展新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知提出，商务主管部门和进出口银行统筹疫情应对和稳住外贸外资基本盘，发挥政策引导和金融职能作用，为边境（跨境）经济合作区及区内企业提供优质服务，促进解决复工复产面临的资金周转和扩大融资等迫切问题，保障边境贸易产业链、供应链畅通运转，将疫情带来的影响降到最低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知指出，进出口银行各相关分行要立足职能定位，加大金融支持力度，创新完善金融支持方式，合理配置信贷资源，优化投向结构，支持园区和企业应对疫情、复工复产、拓展业务，为稳边安边兴边做出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确，支持边境地区承接产业转移。立足边境地区特点，进一步挖掘发展潜力，以边境（跨境）经济合作区为主要平台载体，以支持加工制造业转型升级为重点，完善对园区及区内企业的信贷融资、项目对接、业务咨询等服务，促进东部地区产业有序转移，提升边境地区承接产业转移能力，培育沿边特色优势产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，完善边境贸易产业链。支持边境（跨境）经济合作区及相关边贸商品市场的基础设施、物流仓储等配套设施建设，为小额贸易企业和进出口加工业企业等提供流动资金、厂房建设、设施设备购置等贷款，促进边境贸易产品落地加工，发展跨境电商等新业态，将边境（跨境）经济合作区建成集边境贸易、加工制造、生产服务、物流采购于一体的高水平沿边开放平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知还提出，要推动市场多元化。支持边境（跨境）经济合作区主动融入共建“一带一路”，深化与周边经贸合作，积极拓展农产品及关键设备技术进口，扩大对新兴市场国家的出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者表示，从各种调研情况来看，无论是外贸企业还是内贸企业，企业反应的最大困难多数集中在资金链上。因此，这次商务部和进出口银行的支持帮扶举措重点在于金融支持，具有非常强的针对性，可以说是及时雨，对于稳住外贸外资基本盘有着积极意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林指出，具体来看，此次10条支持举措主要是两大类：一是立足于产业重点领域进行信贷支持，着重于完善边境贸易产业链。产业才是边境（跨境）经济合作区的核心，扶持产业链能够降低产业内部企业的成本，只有产业在边境（跨境）经济合作区落地生根了，才有了持续发展的内生动力。二是创新方式，抱团进行金融扶持。以银团贷款、小微企业银行转贷款、投贷结合、银保合作、银担合作等方式，联合商业银行、保险公司、融资担保基金等金融机构共同服务企业融资需求，这有助于分散风险，鼓励金融机构内在积极性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618773073.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多家央企提供低成本资金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618774320.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　疫情对各类企业尤其是中小企业运营影响很大。针对这一情况，国资国企积极发挥带动作用，通过金融服务实业、产融结合等方式努力为战“疫”提供资金支持保障，促进实体经济发展。尤其值得一提的是，中央企业主动担当作为，努力帮助广大合作伙伴加快复工复产，推动整个产业链尽快运转起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;响应应急资金需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以信贷、基金等方式提供低成本资金，是缓解企业融资困难最直接有效的方式之一。目前，多家中央企业推出专项信贷额度、降低贷款利率、发行主题基金等多种举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601186','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94C1;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;中国铁建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;601186&lt;/a&gt;）资产管理公司铁建银信平台是中央企业最大的企业端供应链金融平台之一，仅湖北地区注册用户就超过1600家。该平台针对湖北地区用户开展融资利率8折优惠，通过供应链金融精准助力中小微企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国铁建财务公司在行业内率先推出50亿元“战疫贷”产品，年化利率仅为3.48%。目前，首笔3亿元“战疫贷”已落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招商局集团旗下博时基金自2月以来接连成立3只新基金，发行规模约84亿元；加快开发以湖北省地方债为投资标的的基金产品，助力当地企业复工复产；推动与科技创新相关的行业或主题ETF产品落地，服务实体经济，为支持社会经济发展贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推出延期还款举措&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兵器装备集团所属长安汽车金融紧急制定《关于为受新型冠状病毒疫情影响客户提供还款延期支持方案》，成为在同业中率先提供延期还款的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同济堂是湖北省境内重要的医药物流企业，航空工业所属中航证券通过减免并延期其各项业务利息、费用等，为同济堂在本次疫情防控期间完成药品配送任务、保障医药物流组织供应通畅等提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招商局集团旗下招商租赁对存量客户逐一进行电话回访，了解受疫情影响情况及资金需求，为受疫情影响较重的旅游等行业企业办理了租金延期支付等，帮助企业减轻资金压力；为疫情防控相关企业开辟绿色通道，简化手续、加快流程、特事特办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国旅游集团旗下中旅银行针对受疫情影响较大的物流运输、住宿餐饮、文化旅游、批发零售等行业制定了调整还款计划、优续贷等措施，减轻小微客户的还款付息压力。此举共计涉及贷款409笔，涉及授信金额32616万元，其中运输类客户342笔，授信金额15259万元；文旅类客户51笔，授信金额13592万元；批发零售、制造、养殖等行业客户16笔，授信金额3765万元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618774320.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国内低风险地区人员入济不再隔离</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618779822.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报3月24日讯(记者李雪梅)日前，济南市新型冠状病毒肺炎疫情处置工作领导小组(指挥部)下发了《关于进一步明确做好新形势下疫情防控工作的意见》(以下简称《意见》)，提出17条具体意见，全面实现从群防群控向重点盯防、从限制流动向宽松流动、从紧张氛围向正常秩序的“三个转变”，加快恢复生产生活秩序。该“17条”明确了境外入济人员管控、公共空间恢复开放、各类依法追责行为等诸多具体内容。今天，记者采访市指挥部专家组相关负责人，对部分条目进行详细解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;境外入济人员实现“落地即管理”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月21日，济南市已实现本地住院新冠肺炎患者“清零”，且已经连续39天无新增本地病例。截至3月24日12时，累计报告境外输入新冠肺炎确诊病例2例，疑似病例1例。这也就意味着，防境外输入成为当前疫情防控的关键，即“从群防群控向重点盯防转变”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严格落实“申报制”，实现“落地即管理”。按照《意见》第1至4条内容，境外入济人员的亲属或所在单位须提前2天完成两步——向所在村居报备，通过济南健康易通行入境人员登记系统预申报，内容包含姓名、护照和身份证号码、联系电话、身体状况、体温、目前所在国家、拟来济目的区县、拟来济时间、拟来济原因、拟来济交通方式、拟始发地、拟搭乘航班、车次、紧急联系人及其电话、上传证件照(正面)、填报人身份(本人或亲友)等。各区县领导小组根据村居报备信息，做好“点对点”对接准备，为入境人员准备必要的防护用品，并按照规范流程做好消毒、安全检查等事宜，确保境外入济人员“落地即管理”，最大限度做到疫情风险最小化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国内低风险地区人员入济不再隔离&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确放宽了医学隔离限制。第6条表示，来自国内所有低风险地区并能出具所在地健康码的省外入济人员，不再实行医学隔离。要以人员离开该地区时的风险等级作为依据。据国家卫生健康委相关负责人在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，目前，全国绝大多数地区已是低风险地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对村居(社区)、机关企事业单位、商场、超市、农贸市场、宾馆酒店、餐饮单位、写字楼、九小场所、各类公共场所和服务场所，以及公共交通工具，都按照“严管进、放开出”原则，使用济南健康易通行系统核验人员的身份及健康状况，也就是说在核验健康的情况下，人员可自由流动。同样，对在疫情防控工作中不按规定使用济南健康易通行系统的有关单位和个人，造成严重后果的，将依法追究法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家组提醒广大市民，要做好个人防护，保持良好的卫生习惯，尽量避免或减少参加聚集性的活动，坚持做好每天体温监测，落实“双测温两报告”制度。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618779822.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“沈铁”阶段降费政策 帮助企业渡过难关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618779749.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月22日16时11分，满载40车螺纹钢、15车水渣的34738次货运班列从瓢儿屯站缓缓驶出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“保价费等费用比以前少了一半，物流成本下来了，缓解了我们公司资金紧张的燃眉之急。”抚顺新钢铁有限责任公司业务经理陈鹏说。抚顺新钢铁有限责任公司是一家钢材生产企业。以往每车铁路保价费为125元，按照铁路运杂费阶段性下浮的政策，每车保价费降到63元，节省了50%的保价费。仅此一项，3月份抚顺新钢铁有限责任公司就可节省物流费用约12万元，到6月30日，预计将节省物流费用约54万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国铁路沈阳局集团有限公司按照中国国家铁路集团有限公司统一安排，自3月6日起至6月30日，对部分铁路货运杂费实施阶段性减半核收政策。此次实施阶段性减半核收政策的铁路货运杂费共6项，分别是：运杂费迟交金、货物保价费、声明价格费、集装箱延期使用费、货车篷布延期使用费和货车滞留费。3月6日至6月30日期间，企业客户在铁路办理货物发运，凡涉及以上6项费用，一律实行减半收费。沈阳局集团公司预计向企业和货主让利约2000万元，进一步降低企业物流成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在地方企业陆续复工复产的关键阶段，铁路部门实施阶段性下浮货运杂费、让利于企业和货主的措施，将有效对冲疫情对物流服务的影响，帮助企业渡过难关，尽快恢复正常生产。与此同时，铁路部门将继续加强货物运输组织，精准制定运输方案，为疫情防控物资、经济社会发展所需重点物资和企业复工复产原材料物资运输提供可靠保障。(范波张晓红&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbG5extags34.png"/&gt;记者郭作新)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618779749.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘昆出席二十国集团财长和央行行长特别视频会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618779838.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年3月25日来源：国际经济关系司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/248a101807b20d13" id="94b5680367acfb4ad32fe08bd06c137e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年3月23日，二十国集团(G20)主席国沙特主持召开G20财长和央行行长特别视频会议，讨论新冠肺炎疫情对全球影响和G20下一步应对行动。财政部部长刘昆出席会议并发言，副部长邹加怡、廖岷陪同出席。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618779838.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务干部助力企业复工满产系列报道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618779777.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年，高排放老旧机动车淘汰工作将进入收尾阶段。为全面了解企业复工复产的瓶颈，有的放矢的解决企业运转中的实际困难，有序推进宝鸡市金马报废汽车回收拆解有限责任公司在坚持疫情防控的前提下开展复工复产。市商务局副局长黄宁安带领业务科室人员深入企业一线，指导企业统筹做好疫情防控，同时，抓疫情防控不忘抓质量保安全，对企业复工复产中的用工、保障、资金等方面的问题和困难及时梳理，能解决的现场解决，不能现场解决的及时联系各成员单位协调解决，促进了企业有序正常运转。企业复工复产以来，采取了一系列措施全力以赴追回进度，回收报废汽车314辆，拆解率达65%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618779777.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重点项目建设按下加速键</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618775501.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者鲍淑玲)“3月22日，公司110千伏线路工程顺利送电，较计划工期提前了近6个月，这样我们的生产效率将翻好几番。”3月24日，宁夏隆基乐叶科技有限公司相关负责人说。连日来，银川经济技术开发区(简称“银川经开区”)加大政策支持，加强协调调度，推进重大项目建设再提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们的这个项目是2月25日复工的，大家都迫切希望加快施工进度，都想把落下的进度赶上来，尽快让隆基硅15GW单晶硅棒项目交付使用。”中铁三局隆基硅15GW单晶硅棒项目副经理吴玉峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重大项目是调结构转动能的关键载体，是银川经开区稳增长稳投资的“压舱石”。为确保2020年经济社会发展目标完成，银川经开区全力推进以“隆基光伏、石墨烯锂电池、银和半导体、天通蓝宝石、中钛镁合金”五大产业链为代表的“32555”新材料产业集群建设。加快推进隆基硅15GW单晶硅棒、切片及3GW电池等项目建设与投产；加快推进汉尧石墨烯年内1.5万吨正极材料、3万吨锂电池前驱体项目和5万吨废旧锂电池回收利用项目建设，力争年内投产达效；大力实施天通银厦蓝宝石三期项目建设，加快工业蓝宝石切、磨、抛等加工配套企业和终端产品生产企业搬迁进度；支持银和半导体加大生产释放产能；加快推进中太镁业与上下游企业等项目合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，经开区全力推进智能终端产业园、中泓实业新型电子智能终端项目、中轴小镇等17个重点项目的建设工作。“把耽误的时间抢回来，把遭受的损失尽量补回来。各部门正压紧压实工作责任，把抓项目促发展作为当前工作的重中之重。”银川经开区相关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618775501.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央企业扶贫投入持续加码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618773093.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为如期打赢打好脱贫攻坚战，中央企业在疫情防控不放松的前提下，积极复工复产、服务经济社会。同时，央企统筹推进脱贫攻坚，对定点扶贫县继续加大投入，持续利用产业扶贫、就业扶贫、教育扶贫、基金扶贫等多种形式助力脱贫攻坚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新数据显示，截至目前，中央企业定点扶贫的246个贫困县中，219个已宣布脱贫摘帽或正在检查验收，约占中央企业定点扶贫县数量的90%；在2019年中央单位定点扶贫考核工作中，评价为“好”和“较好”的中央企业超过了90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国资委党委召开中央企业决战决胜脱贫攻坚视频会议。国资委党委书记、主任郝鹏强调，要以更大决心、更强力度帮助贫困地区，为坚决夺取脱贫攻坚战全面胜利、确保全面建成小康社会贡献国资央企力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5年投入206亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在承担定点扶贫任务的中央单位中，中央企业是任务最重的“集团军”――承担着246个国家扶贫开发工作重点县的定点帮扶任务，同时，国资委机关对口扶贫河北平乡县、魏县。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从发力重点看，中央企业全面加强农村电网、贫困地区信息通信基础设施建设，加大运力投入、完善航线网络，打造现代农业技术服务平台帮扶模式，帮助贫困种植户降本增收，大大加快了贫困地区脱贫进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从难点突破上看，中央企业聚焦“三区三州”等深度贫困地区，累计投入近60亿元支持云南省打赢“直过民族”脱贫攻坚战，积极承担甘肃东乡县布楞沟流域整体连片扶贫开发任务，在“三区三州”定点扶贫县援建桥梁，解决了3万多名易地搬迁群众出行困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2015年以来，中央企业共投入和引进各类帮扶资金206亿元，有力促进了贫困地区加快发展、贫困群众增收致富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，国务院国资委和中央企业在全力支援疫情防控一线、积极复工复产、保障服务经济社会运行的同时，统筹推进脱贫攻坚，坚决助力如期打赢打好脱贫攻坚战。目前，中央企业2020年定点扶贫各项指标任务已经明确，中央企业努力克服疫情对生产经营的不利影响，承诺对246个定点扶贫县投入无偿帮扶资金32.01亿元，比上年计划数增加6.92亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;产业扶贫各显身手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫增收，产业是基础支撑。中央企业精准施策，结合企业所处行业领域优势，发展特色产业助力脱贫攻坚，大力培育深度贫困地区内生发展动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，深入开展新能源扶贫项目。国家电网、南方电网、中国华能、中国大唐、中国华电、国家电投等央企在光照资源丰富的地区开展光伏扶贫，将大部分收益分配给村集体和“无业可扶、无力脱困”的贫困群众。其中，中国华电结合定点扶贫县新疆乌恰县光照资源丰富的优势，在乌恰县巴音库鲁提村建设500千瓦光伏发电项目，项目每年可为村集体带来60万元收入，收入列入乡村集体经济，均用于贫困户帮扶；中国国新利用湖北利川资源禀赋，与中广核合作成立利川风力发电公司，以项目收益反哺其他扶贫项目，辐射带动周边特色产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，精心打造贫困地区旅游项目。比如，中国旅游集团在贫困县打造“美丽乡村”精品旅游项目，把定点帮扶的香格里拉尼西乡黑陶制作发展为特色体验项目，带动当地村民增收。目前，尼西乡从事黑陶制作的村民户均年收入达八九万元。华侨城集团深耕文旅融合，发掘贵州三穗、天柱两县乃至黔东南州全域旅游潜力，深挖苗侗民族历史文化特色，完善景区运营管理和基础设施，将旅游资源转化为居民实打实的收入。中国三峡集团结合重庆市巫山县实际量身定制特色旅游线路，打造特色旅游产品，赠送旅游大巴车10辆，累计帮助200多户贫困户脱贫致富，带动2000余人稳定就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，积极打通扶贫产品销售渠道。中国石油、中国石化利用遍布全国的“昆仑好客”和“易捷”便利店网络，帮助打通扶贫产品销售渠道，仅2019年就帮助销售贫困地区农产品超过4亿元。中粮集团借助旗下“我买网”的市场影响力和品牌效应，大力推动农产品电商化，实现了扶贫产品与市场需求的有效对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，广大央企还积极探索具有特色的扶贫路径。华润集团在革命老区和贫困地区建成7个希望小镇，打造了一批具有农业发展活力、鲜明地方和民族特色的社会主义新村镇。中国诚通发挥资产经营优势，通过政府提供土地政策、企业出资改造设施、引进成熟电商入驻，构建农户+扶贫车间+电商产业园的产销对接通道。电商企业2019年实现收入5000余万元，带动用工140余人。通用技术集团结合内蒙古武川县药材优势，推动所属中国医药公司在当地发展中药材产业，以“公司+基地（合作社）+农户”的模式，累计投入1000万元，建设“通用武川中药材产业示范园”，带动该县药材种植达2.5万亩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;授人以渔扶贫扶志&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“授人以鱼不如授人以渔”。中央企业注重增强贫困群众勤劳致富的自我发展意识，积极传授各项劳动技能和致富本领，做到扶志又扶智，就业扶贫、教育扶贫的溢出效应日益显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年12月，云南省永善县莲峰镇新店村的唐煌通过中国建材专场招聘会，应聘到中材矿山所属临沧分公司上班。“环境、待遇都很好，中国建材给了我们很好的机会。”唐煌对工作非常满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国建材、中国远洋海运、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601117','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5316;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;中国化学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;601117&lt;/a&gt;）工程等中央企业多次在定点扶贫县举办专场招聘会，在招聘条件上倾斜照顾，还设置挖掘机操作工、装载机操作工、爆破工、凿岩工等专门岗位，月薪达6000元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业纷纷开展“一站式”的帮扶行动――资助学生、援建学校、提升能力、解决就业。兵器装备集团推进物质、心理“双关爱”，开展援建行动、助学行动、暖冬行动。此外，投入近3000万元打造“一技在手、一人就业、全家脱贫”的一流汽车实训示范基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东风公司通过提供创业资金、技术培训、免费职业教育、开发公益岗位等帮扶方案，为贫困群众增加脱贫选项。保利集团创办“保利星火班”，对建档立卡贫困户子女开展“订单”“定向”式技能培训，毕业后直接安排就业，取得了“职教一人、就业一个、脱贫一户”的良好效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在各央企努力下，面向中小学生的教育扶贫项目扎实推进。中国化工设立高中自强班并设奖学金。截至2019年，所属蓝星公司累计捐赠210万元，共帮助350名贫困学生顺利完成三年高中学业。中国一汽投入1.5亿元在100多个贫困县开展教育扶贫项目，13万多名乡村中小学生受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;310亿元基金带动脱贫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基金扶贫让央企形成扶贫合力。2016年10月17日央企扶贫基金设立，由全部中央企业共同出资、国家开发投资公司全资设立的国投创益产业基金管理有限公司担任基金管理人。经过3次募资，央企扶贫基金规模目前已超310亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国投集团总会计师、央企扶贫基金董事长沈翎表示，基金第3次募集的资金聚焦14个集中连片特困地区和“三区三州”等深度贫困地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国务院国资委指导下，国投创益立足管好用好基金，目前已完成投资220多亿元，撬动社会资本2100亿元，投资项目90个，覆盖全部14个集中连片特困地区。投资项目涵盖现代农业、矿产资源、装备制造、医疗健康、文化旅游等多个行业，带动42万贫困地区人口就业。其中，央企扶贫基金先后投资22.5亿元，撬动社会资本176亿元，在9个省份、33个贫困县建设现代化生猪养殖基地，项目带动数万人就业增收，通过饲料原粮采购惠及周边60万农户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央企扶贫基金依托省属国企、大型民营企业、外资企业，合作投资了一批产业带动强、扶贫效果好的项目，打造了现代农业平台、资源开发平台、清洁能源平台、医疗健康平台、产销对接平台、产业金融平台、资本运作平台七大扶贫平台，并搭建了三级风险防控体系，建设了资金监管等信息系统，实现了社会效益闭环管理。“中央企业扶贫基金的扶贫管理模式可复制、可推广，为中央企业扶贫之路提供了值得借鉴的未来模式。”中国社科院研究员刘小珉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在央企扶贫基金的带动下，国家能源集团设立了绿色生态保护扶贫基金，中国建筑与甘肃省共同设立丝路交通发展基金，中国船舶集团在定点扶贫县设立扶贫基金，拉动社会投资促进贫困地区发展和贫困群众增收。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618773093.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业停工歇业 全球3月PMI指数纷纷创出纪录新低</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618773146.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　新冠病毒大流行已造成全球近1.7万人死亡，在政府不顾一切遏制疫情，对企业与个人实施严格限制之际，全球经济遭受到数十年来未曾见过的重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一批反映疫情经济影响的重要数据显示，企业面临着空前迅猛的需求下降，活动萎缩和信心降温。政府领导人和央行纷纷承诺采取大规模刺激措施，以缓冲经济影响和保护就业，但这些几乎注定无法挽回今年经济严重衰退的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在工厂停工，商店和餐馆歇业，飞机停飞，旅行受限之际，IHS Markit的3月采购经理指数（PMI）展现了挑战之艰巨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧元区制造业和服务业指数降至1998年开始编纂该指数以来的最低水平，英国和澳大利亚指数同样创纪录新低。日本综合指数跌至2011年以来最低，德国和法国指数也大幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近期经济前景非常糟糕，”汇丰高级经济顾问Stephen King表示。“鉴于眼下情况，这些数据不足为奇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于供应链遭受的冲击方式扭曲了调查结果，PMI甚至可能无法捕捉下滑全貌。国际货币基金组织董事总经理Kristalina Georgieva 周一警告称，全球经济正面临至少与全球金融危机时期一样糟糕或更糟的经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国数据给这番黯淡景象更添阴影。英国工业联合会表示，制造商订单量急剧下降，受访企业预计未来几个月产量将下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618773146.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：积极财政政策更加积极有为 支持扩大内需</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618779913.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)财政部网站消息，3月23日，二十国集团(G20)主席国沙特主持召开G20财长和央行行长特别视频会议，讨论新冠肺炎疫情对全球影响和G20下一步应对行动。财政部部长刘昆表示，总的来看，疫情对中国经济的影响是阶段性和可控的。中国经济潜力足、韧性强、空间大，长期向好的趋势不会改变。中国积极的财政政策将更加积极有为，大力提质增效，支持扩大内需。中国有信心保持经济平稳健康运行，并愿各方加强合作，共同维护全球经济金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618779913.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业获“税银贷”解复工难题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618775445.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者李鲲鹏)疫情期间，银川美合泰医药连锁有限公司遇到了资金困难，正在一筹莫展之际银川市税务局主动与企业对接，通过“税银贷”将企业多年来积攒的良好信用变成了“真金白银”，有效缓解了企业的资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美合泰公司是一家成立于2013年的零售医药连锁公司，旗下有71家零售药房。春节前夕，疫情突然爆发，打破了公司原有的经营状态，企业在经营上面临资金周转的困难。得知企业面临的问题，银川市税务局通过查询获知，该企业为连续三年A级纳税信用企业，便积极帮助企业与银行联系进行税银贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“贷款到账非常迅速，我们组织人员力量，购进了大量消费者需要的消杀产品，开展线上销售、集中配送，解决了我们的燃眉之急。”银川美合泰医药连锁有限公司财务总监李海燕说，银税互动将纳税信用等级和企业日常经营活动有机结合起来，企业可凭良好的纳税信用记录，获得银行提供的无担保的信用贷款，大大减轻企业的负担，也强化了企业税法遵从度和依法诚信纳税意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，银川市税务局先后与银行、工商、海关、公安、房管、国土等部门的涉信数据加以整合，实现信息共享，有效提高信用等级的应用效率。让A、B级纳税人在申请小额贷款、招标投标等方面能够享受便捷服务。先后与13家银行建立“银税互动”合作机制，推出“云税贷”“税银贷”“税易贷”等多元化、全线上产品，帮助民营企业化解融资难题，有力扶助了企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前13家金融机构相继推出“银税互动”的产品，其中宁夏银行根据纳税人信用报告确定授信额度，黄河银行根据税务部门提供的信用报告名单主动上门办贷款，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）直接向优质纳税信用客户提供纳税额8倍的信用贷款额度，建设银行则为诚信纳税户提供无担保、无抵押贷款。2019年，13家银行共为1075户企业提供贷款5.12亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618775445.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳步推进我国金融业双向开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618775285.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届四中全会明确提出，建设更高水平开放型经济新体制，实施更大范围、更宽领域、更深层次的全面开放。扩大金融业的双向开放，是构建高水平开放型经济新体制的重要领域之一。2019年习近平总书记在中共中央政治局第十三次集体学习时强调，要扩大金融高水平的双向开放，提高开放条件下经济金融管理能力和防控风险能力，提高参与国际金融治理能力。总体来看，新时代我国扩大金融业的双向开放，对于增强金融服务实体经济的能力和推动经济高质量发展具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大金融业的双向开放，合理引导资金流入和流出，加大融入国际金融市场的深度和广度，有利于提升我国金融业的国际影响力和国际金融治理能力。首先，扩大金融业的双向开放有利于国内金融体制的改革、优化金融资源配置。金融业的双向开放会导致跨境资本的流入，通过竞争机制促使国内金融制度改革、改进金融监管能力、提高金融发展水平，并增强货币政策的有效性。其次，基于金融业双向开放而带来的跨境资本流入，有利于提升国内金融业的竞争力。外资金融机构持股比例、业务范围限制、QFII/RQFII(合格境外机构投资者)投资额度限制的放开以及市场准入门槛的降低，必然会加剧国内金融业竞争，倒逼金融机构改革，进而提升我国金融市场效率和行业竞争力。最后，基于金融业的双向开放而带来的跨境资本流出，有利于“一带一路”倡议等国际经济合作的深入实施。倡议提出六年多来，互联互通机制，特别是“资金融通”架起了中国与世界其他国家和地区经济发展的桥梁，也为人民币国际化和金融业的双向开放提供了重大机遇。最后，扩大金融业的双向开放，有利于提高国际金融治理能力。近几年来，我国金融市场规模逐渐扩大，金融体系和金融制度也日趋完善，但与美国、欧盟以及日本等发达经济体相比，国际金融治理能力仍有不少差距。从国内层面来看，亟须对日益增加的金融业规模和金融创新产品进行有效监管；从国际层面来看，我国在全球金融体系规则制定方面的话语权非常有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在扩大金融业的双向开放、构建更高水平开放型经济新体制的同时，也要重视防范化解金融风险，维护好国家金融安全。习近平总书记指出，防范化解金融风险特别是防止发生系统性金融风险，是金融工作的根本性任务。一方面，金融业双向开放引起的跨境资本流入，可以通过汇率效应，即资本大量流入、对本币需求增加，加大本币升值压力并引发外汇市场压力风险。进一步，资本流入的突然中断将通过金融摩擦和“费雪效应”，进一步引发金融危机。资本大量流入还可能恶化金融业竞争，导致金融机构过度借贷等冒险行为。此外，大量流入资本通过“资产价格效应”，推动资产价格上升，引发股市和房地产泡沫，也可能导致金融危机。另一方面，金融业双向开放引起的跨境资本流出，可能引起本国外汇储备下降，本币急剧贬值，并诱发货币危机。资本外流还会使国际收支恶化，产生通胀、偿债风险等诸多问题，扭曲一国金融结构、削弱宏观政策有效性，进而引发金融危机。对我国来说，资本外流引发的市场贬值可能使得资产价格大幅缩水，引发股票市场、外汇市场、房地产市场以及P2P等多领域的风险，并通过“蝴蝶效应”加剧整个金融体系脆弱性，引发系统性金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，新时代既要扩大金融业的双向开放、增强金融服务实体经济的能力，又要注重防范化解金融风险，重点应做好以下几方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是根据我国不同金融市场的发展水平，合理安排金融业的开放顺序和开放程度。金融市场发展水平越高，其冲击吸收能力越强，跨境资本流动引致危机的可能性就越小。而且，金融市场发展水平的提高，意味着金融监管和信息披露的改进，政府政策透明度和执行力的增加，有助于降低跨境资本流动带来的风险溢价，减少金融开放导致的货币和期限错配的可能性。我国金融行业的发展水平存在较大差异。改革开放以来，银行等金融行业发展程度显著提升，具有较强的国际竞争力；而股票、债券等金融行业仍有较大发展完善空间。由于前者具备较高的风险抗御能力和承载能力，可以优先进行开放并加大开放的力度；相反，还应对后者进行必要的保护，并采取逐步开放、稳步推进的方式，适当培育其风险吸纳能力。总之，根据不同金融业的发展水平，有序推动金融业的高水平双向开放，可以减少开放所带来的风险，避免引致金融动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是注重发挥金融科技在金融业双向开放中的作用。近年来，以区块链、大数据、人工智能、云计算、物联网等信息技术与金融业深度融合所构成的金融科技，为金融业的双向开放提供了新的机遇，尤其是在金融监管方面。2019年8月中国人民银行发布的《金融科技(FinTech)发展规划(2019—2021年)》指出，运用现代科技手段适时动态监管线上线下、国际国内的资金流向，增强金融监管的专业性、统一性和穿透性。因此，应通过加强与其他国家和地区以及国际组织在金融科技治理体系、规则制定等领域的合作，不断发挥金融科技在监管跨境资本流动、提升金融业务综合统计分析等方面的作用，稳健推进金融业的双向开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善金融风险防控体系，确保国家金融安全。金融业的高水平双向开放必然对金融风险的管控提出新的要求。从监管的体制来看，要构建宏观审慎和微观审慎管理相结合的监管规则；从监管的区域来看，要加强系统重要性金融机构的监管以及跨行业、跨市场、跨部门的综合监管；从监管的层次来看，要大力发挥国务院金融稳定发展委员会的统筹协调作用。此外，金融业的双向开放必然会涉及国家之间的跨境资本流动，应进一步强化金融监管的国际协调与合作，加强母国监管当局和东道国监管当局之间的协调，减少金融风险的跨国传染性，确保国家金融安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是提升支撑金融业双向开放的“软环境”和“硬环境”。金融开放离不开“软环境”和“硬环境”的支持。“软环境”建设主要包括培养高层次金融人才队伍，建立与国际标准统一的会计准则、信息披露制度、信用评级以及税收制度等金融体系和外资法律体系，如对《中华人民共和国外资保险公司管理条例》和《中华人民共和国外资银行管理条例》的及时修改。此外，进一步推动简政放权、深化金融“放管服”改革和“一次办好”，不断提高审批过程的透明度和审批效率以及政策制定的透明度，切实优化营商环境。“硬环境”建设主要包括关键金融产业基础设施国产化、优化金融产业布局和规划以及加快国际金融中心建设等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，扩大金融业的双向开放、构建更高水平开放型经济新体制，是当前我国对外开放领域的重要政策实践。在开放过程中，既要充分利用金融业双向开放带来的跨境资本，使之服务于我国的经济发展战略，又要注意防范化解金融风险，维护金融安全，进而增强金融服务实体经济的能力，切实推动我国经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(本文系国家社科基金青年项目“金融市场发展、跨境资本流动与国家金融安全研究”(18CJL037)阶段性成果)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者单位：山东师范大学经济学院)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618775285.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情全球化 是否阻碍工程机械全球化步伐？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618779796.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“春节之后即旺季”，对于工程机械行业而言，今年要失约延后了。该行业2月销售数据落地，国内市场挖掘机等销量大幅下滑，海外市场出口表现较好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在有“工程机械之都”之称的长沙，几家行业规模居前的工程机械上市公司均表示，由于自身在海外有基地，海外销售没什么影响，目前还都维持全年目标不变。但如果全球疫情时间持续时间过长，导致部分海外国家原材料、零配件厂家停工的话，供应链可能会有影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海外基地直供 海外市场逆势增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“挖掘机指数”是工程机械行业的风向标。2月国内市场挖掘机受疫情冲击销量大幅下滑,海外市场出口表现亮眼。公开财报显示，2018年&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600031','&amp;#x4E09;&amp;#x4E00;&amp;#x91CD;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600031/"&gt;三一重工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600031/"&gt;600031&lt;/a&gt;）境外收入占比25.08%；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000157','&amp;#x4E2D;&amp;#x8054;&amp;#x91CD;&amp;#x79D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000157/"&gt;中联重科&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000157/"&gt;000157&lt;/a&gt;）境外收入占比12.51%；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002097','&amp;#x5C71;&amp;#x6CB3;&amp;#x667A;&amp;#x80FD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002097/"&gt;山河智能&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002097/"&gt;002097&lt;/a&gt;）国际市场收入占比11.32%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“出口没问题，中联自身在海外有基地。‘本土化’一直是公司国际化之路的核心战略，我们在白俄罗斯、哈萨克斯坦、印度等‘一带一路’沿线国家拥有多个工业园或生产基地，很大一部分需求可以由海外基地直接供货。另外，在疫情期间，陆路交通受阻，海运还是畅通的。”中联重科内部人士告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三一重工内部人士亦表示：“人员出国可能没以前那么方便，但是目前海外销售没有什么影响。公司海外有基地，欧洲方面的需求，德国大象就可以直供。另外，公司在国际市场率先推广O2O电商模式，对销售也会有所拉动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者向上述业内人士了解，三一、中联都存在要面对全球供应链的问题，中国企业采购的欧洲主要原材料及零部件包括车底盘、发动机等，一般都是提前半年下单备货的，短期供货基本没有问题。但如果全球疫情影响持续时间长达数月，导致德国等欧洲国家后续也停工的话，则可能导致供应链受影响。“如果出现那样的情形，那也是全球同行都需要面对的现实”，上述中联重科内部人士直言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了三一、中联外，已进入全球工程机械制造商前50强的同城一家公司内部人士表示，公司近年来不断加强海外建点、海外常驻与本地化的力度，春节期间公司紧急成立临时工作小组，将各驻外员工的机票改签，驻外员工迅速到岗。国际营销管理部提早发邮件给各国客户告知真正状况，并向全球客户展示公司有序复工场面，以此消除他们对公司年后复工、订单交付等业务方面的担忧，今年前两个月在欧洲的销售收入都保持了逆势增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据中国工程机械工业协会行业统计数据，2020年1―2月纳入统计的24家主机制造企业，共计销售各类挖掘机械产品19222台，同比涨幅-37.0%。国内市场销量14667台，同比涨幅-46.5%。出口销量4555台，同比涨幅48.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年2月，共计销售各类挖掘机械产品9280台，同比涨幅-50.5%。国内市场销量6909台，同比涨幅-60.0%。出口销量2371台，同比涨幅62.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;订单风险可控 现金流优势服务客户&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界卫生组织已经宣布新型冠状病毒肺炎疫情已构成国际关注的突发公共卫生事件。据中国机械工业联合会的调研，受此影响，有部分机械企业收到了延期提货或取消订单的通知，但目前此类事件尚不普遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这对中小厂商冲击更大,国产龙头市场份额将进一步提升，中小厂商相比行业龙头在产品、服务、现金流等各方面都有明显差距,整体抗风险能力也更弱，” 中银国际证券机械行业研究员分析称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于出口占比较高的机械行业上市公司而言，海外市场最大的信用风险源自交易对手违约。三一重工有关人士透露：“近两个月，公司国际订单持续走高，加之国内重点工程陆续开工，需求量将逐渐上升。疫情之下，海外客户以分期方式购机的话还款压力会较大，由于公司现金流充裕，可以为优质客户延长展期，进一步增强客户黏性。此外，公司给上游供应商回款较好，因此大多数供应商与公司有签订战略协议，会优先保供，供应链配套问题影响也不大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他并说，以融资销售为例，公司一般与金融机构单独签订协议，作为卖方，如果海外客户未能偿还贷款，公司确实有责任向银行偿付未偿还贷款，但公司也可收回抵押设备并转售。公开财报显示，截至2019年6月30日，三一重工未使用的银行借款授信额度为429.09亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有业内人士分析称，全球疫情仍在延续，全面恢复到正常的生产经营状态还需要一定的时间，加之前期停工停产已造成的损失，预计一季度机械工业主要经济指标将出现较大程度的回落。面对部分中小企业短期经营困难，有关部门集中发布了多项扶持政策，预计2020年机械工业经济运行将呈现前低后高、逐步回升的走势，如疫情能早日结束，龙头企业的经营指标仍将保持小幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述看法和中联重科一位高管的判断类似：“预计3月份开工率将逐步复苏至正常旺季水平，需求延后并不代表需求损失，公司对2020年全年工程机械行业的前景依然看好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东兴证券分析认为，随着三一、中联、徐工等国产品牌的崛起，日系、韩系品牌份额被大幅压缩。此次疫情过程中，龙头主机厂和零部件企业的复工情况好于行业平均水平，有助于市占率进一步提升。短期要密切关注疫情在日、韩、欧美等外围市场的扩散情况，国产挖掘机品牌具备较大服务和产品优势，未来市占率有望继续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德邦证券分析认为，龙头公司经过多年的海外布局，借助“一带一路”的东风， 海外收入成为收入重要组成，能够烫平周期波动。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618779796.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从生产变迁大格局看中国收入不平等演变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618775889.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新时代共享发展需要在“增长”与“分享”两个目标之间寻求平衡。党的十九大报告和十九届四中全会《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》均强调，要让改革发展成果更多更公平惠及全体人民。结合特定的生产发展水平来看，收入不平等具有不同于通常理解的内涵：改革开放前，中国收入分配较为平等，但这是当时生产条件十分有限、生产发展水平较低的情况下的“平等”；现阶段，收入不平等达到较高水平，同时也需认识到，这是建立在生产条件大幅改善、生产发展水平较高的基础上的“不平等”。新时代共享发展不是不要增长、把发展成果“分完了事”，而是要有利于进一步增长、促进分配可持续，实现增长与分享目标的协同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　收入分配与经济增长(生产发展)是一枚硬币的两面。然而，关于生产与分配相统一的探讨主要集中在理论层面，个体与群体收入差距、多维贫困、要素收入份额、代际或阶层流动性、再分配不平等的衡量大多没有将生产发展或经济增长纳入经验测度中进行收入不平等考察。基于卢森堡收入研究中心、纽约城市大学布兰科.米兰诺维奇(Branko Milanovic)的研究，对中国改革开放以来的收入不平等可能性边界和不平等提取率进行测算：其中，不平等可能性边界是特定时期经济生产水平所能“实现”的最大可能不平等；不平等提取率则是实际不平等与最大可能不平等的比值，反映的是该时期实际不平等所“提取”的最大可能不平等的比例或份额。这一方法将生产与分配相联系的理论观点直接内嵌于不平等测度中，弥补了现有不平等研究普遍割裂生产与分配关系的不足。结果显示，中国收入不平等可能性边界持续扩张，这与改革开放以来社会生产发展和收入水平的大幅度提升密切相关。同时，收入不平等提取率演变分为三个阶段：1978—1984年由123%下降至61%；1985—2012年除20世纪90年代中期小幅波动外，基本稳定在稍高于60%的水平；2012—2017年呈现出继续下降特征，从61%降至55%，说明党的十八大以来收入分配相关政策措施取得一定成效。不可忽视的是，我国目前仍有55%的最大可能不平等转化为实际的不平等，新时代收入分配改革依然任重道远。上述方法及测算结果深刻反映了“收入不平等与生产发展‘连带地’动态变化”的观点，并对“改革开放以来中国社会对收入差距扩大具有一定承受力”之谜提供了合理解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当代中国的经济改革，实际上是一段“建设以社会公正和共同富裕为目标的市场经济”的探索过程。站在新的改革十字路口，上述收入不平等现状构成新时代中国收入分配制度改革的最大问题导向。缩小收入差距、促进分配公正是高质量发展的应有之义。在改革的顶层设计中，要进一步处理好经济发展和收入分配的关系，应着眼于优化生产与分配关系的大格局，完善资源配置和收入分配的相关制度安排和政策设计，促进做大蛋糕和分好蛋糕的良性循环，推动实现生产增长与分配公平相结合、增长与分享协同的高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;湘潭大学商学院教师张磊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;湖南财政经济学院校长、教授刘长庚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618775889.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部部长刘昆：疫情对中国经济的影响是阶段性和可控的</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618779884.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月23日，二十国集团(G20)主席国沙特主持召开G20财长和央行行长特别视频会议，讨论新冠肺炎疫情对全球影响和G20下一步应对行动。财政部部长刘昆表示，总的来看，疫情对中国经济的影响是阶段性和可控的。中国经济潜力足、韧性强、空间大，长期向好的趋势不会改变。中国积极的财政政策将更加积极有为，大力提质增效，支持扩大内需。中国有信心保持经济平稳健康运行，并愿各方加强合作，共同维护全球经济金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618779884.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：建立长效机制向民间资本推介项目超过7000个</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618775617.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC66s34.png"/&gt;北京3月24日电为了贯彻落实党中央、国务院部署，应对疫情影响，进一步调动民间投资积极性，近日，国家发展改革委从各地公开推介并已与民间资本签约的项目中，筛选出了前期工作手续比较完备、且有贷款等融资需求的项目共638个、总投资近4700亿元。有关负责人表示，将积极加强投融资对接，依托与银保监会、国家开发银行、工商银行、建设银行等金融机构建立的合作对接机制，主动向有关金融机构提供了这638个民间投资项目的清单，推动金融机构对符合条件的项目加强贷款支持，促进项目尽快落地实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照国务院部署，去年初，国家发展改革委指导各地依托全国投资项目在线审批监管平台，建立了向民间资本推介项目长效机制，推动地方常态化公开发布对民间资本吸引力强的项目。截止目前，各地已公开向民间资本推介项目超过了7000个；其中，已签约项目1300多个，主要集中在城市基础设施、社会事业、农林水利、交通运输、环保等基础设施补短板领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委将持续密切监测分析民间投资运行情况，指导和推动各地积极应对疫情影响，因地制宜，采取更加有针对性的措施，进一步调动民间投资积极性，促进民间投资持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200325/c618775617.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>