<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 04 Nov 2020 05:05:20 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国宣布新设10个进口贸易促进创新示范区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624491029.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624491029.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央发出七大信号利好民生：涉及生育、收入、房地产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624490872.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624490872.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>港媒：林郑月娥今早在北京与内地部委会面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624490642.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624490642.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进博会是中国更广泛地向世界开放的新方式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624490600.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624490600.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>赵应云：积极主动服务和融入地方经济社会发展大局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624490322.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624490322.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：允许合法合规开展产能置换新建光伏玻璃项目</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201104/c624490171.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201104/c624490171.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”规划《建议》：扎实推进共同富裕 把科技自立自强作为国家发展战略支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489715.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489715.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银行信贷业务违规严重 银保监会密集处罚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489634.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489634.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部委38条新政助力民企发展 继续推进减税降费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489585.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489585.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>德媒：中国紧扣“双循环”打造新增长极</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624488894.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624488894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>力撑实体经济 普惠成绩亮眼</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201104/c624488891.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201104/c624488891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：着力补齐高端服务器、CPU、专用芯片等短板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624490453.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　 &lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/SVTWrrzS.png"/&gt;11月4日消息昨日，2020世界计算机大会在湖南长沙开幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据证券时报，工业和信息化部副部长王志军表示，将培育发展新动能，着力补齐高端服务器、CPU、专用芯片等短板环节，加强计算架构、算法、计算系统创新，布局量子计算等前沿领域，发挥市场驱动作用、以下游带动上游，完善先进计算创新体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王志军指出，瞄准车联网、人工智能、工业互联网、智慧城市等重点领域需求，加快先进计算基础设施和系统部署，大力拓展各类应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 &lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/SVTWrrzS.png"/&gt;了解到，工业和信息化部10月下旬还表示，下一步，工业和信息化部积极考虑将5G、集成电路、生物医药等重点领域纳入“十四五”国家专项规划，进一步引导企业突破核心技术，依托重大科技专项、制造业高质量发展专项等加强关键核心技术和产品攻关，加强技术领域国际合作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624490453.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>蚂蚁被四部委约谈 那么约谈到底是什么？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489654.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国人民银行、中国银保监会、中国证监会、国家外汇管理局对蚂蚁集团实际控制人马云、董事长井贤栋、总裁胡晓明进行了监管约谈。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　什么是约谈？关于约谈的几个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;什么是约谈？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《中华人民共和国银行业监督管理法(2006修正)》和《保险法》，监督管理机构根据履行职责的需要，可以与银行业金融机构董事、高级管理人员/保险公司董事、监事和高级管理人员进行监督管理谈话，要求其就公司的业务活动和风险管理的重大事项作出说明。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/72dc7ee8766450b8fe3e3e30b398bf2b.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/82279484495d7161f1c891c44fae51df.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于上市公司，《上市公司信息披露管理办法》明确，对违反信息披露的义务人及其董事、监事、高级管理人员，上市公司的股东、实际控制人、收购人及其董事、监事、高级管理人员，中国证监会可以采取进行责令改正、监管谈话、出具监管警示函、将其违规事实及所受到的处罚、不履行公开承诺等情况记入诚信档案并公布、认定为不适当人选等监管措施。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/5800d7778c00f1465c5c3c9619feceba.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出现什么情况会被约谈？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《中国银监会办公厅关于银行业重大案件(风险)约谈告诫有关事项的通知》中的内容，被约谈告诫的发生重大案件(风险)银行业金融机构，主要包括以下情形：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发生重大案件(风险)的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严重损害金融消费者权益且影响恶劣的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内控薄弱、案件频发的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　责任追究不力、整改效果不明显的等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;约谈的记录形式是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《中国银监会办公厅关于银行业重大案件(风险)约谈告诫有关事项的通知》中的内容，约谈告诫会议结束后将形成会议纪要，印发相关银行业金融机构落实整改意见，同时抄报会领导，抄送相关机构监管部门和相关银监局。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;约谈与行政指导的区别？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，约谈与行政指导二者之间有高度相似性，约谈往往被认为是行政指导的表现形式之一。业内人士表示，行政指导侧重于利益诱导，主要是通过建议、示范、奖励等方式引导当事人自愿采取行动。约谈侧重于警示、告诫，即使有指导性内容，但本质目的还是警告，有一定威慑性。行政指导可以针对不特定人群，也可以针对特定个体，而约谈一般只针对特定当事人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以前出现过类似的情况吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2015年，国家工商总局曾通过官方网站发布《关于对阿里巴巴集团进行行政指导工作情况的白皮书》，目的是促使阿里巴巴集团正视和解决阿里系网络交易平台长期大量存在的违法经营问题。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次蚂蚁集团被中国人民银行、中国银保监会、中国证监会、国家外汇管理局四部门联合约谈尚属首次。蚂蚁集团作出回应称，蚂蚁集团会深入落实约谈意见，继续沿着“稳妥创新、拥抱监管、服务实体、开放共赢”的十六字指导方针，继续提升普惠服务能力，助力经济和民生发展。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489654.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>QFII和RQFII投资新三板步入实操阶段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489804.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《全国中小企业股份转让系统合格境外机构投资者和人民币合格境外机构投资者证券交易实施细则》及配套文件《全国中小企业股份转让系统合格境外机构投资者和人民币合格境外机构投资者信息报备指南》日前发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国股转公司表示，这标志着QFII和RQFII投资新三板挂牌股票步入了实际操作阶段，对于进一步壮大新三板市场机构投资者队伍、扩大长期稳定资金来源、提升市场流动性、促进新三板市场平稳健康运行具有重要意义。下一步，全国股转公司将在中国证监会领导下，组织落实好QFII和RQFII投资新三板的有关工作，推动各类机构投资者、专业投资者积极参与新三板，促进市场长期稳定健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;壮大机构投资者队伍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述实施细则旨在规范QFII和RQFII在新三板市场的证券交易行为，结合新三板市场实际情况，明确了QFII和RQFII参与新三板交易结算安排及基本监管要求，主要包括四方面内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是规定了QFII和RQFII参与新三板投资范围。QFII和RQFII除可投资在全国股转系统挂牌交易的股票、债券等证券，还可参与全国股转系统股票、债券等证券发行的申购。二是规范了QFII和RQFII参与新三板途径。QFII和RQFII须通过已在全国股转公司备案从事经纪业务的证券公司参与新三板证券交易。三是规范了对QFII和RQFII参与新三板投资的日常监管安排。重点明确了QFII和RQFII信息报备、信息披露、持股比例限制等要求。四是明确了对相关参与主体的违规处理安排。针对违反实施细则有关规定的受托证券公司、托管人、QFII和RQFII及其名下的实际投资者，全国股转公司将视情形采取自律监管措施或纪律处分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，QFII和RQFII的投资比例限制涉及三个重要数字――10%、30%和24%，与沪深交易所要求一致。实施细则规定，单个合格境外投资者或其他境外投资者持有单家挂牌公司的股份，不得超过该公司股份总数的10%；全部合格境外投资者及其他境外投资者持有单家公司境内挂牌股份的总和，不得超过该公司股份总数的30%；全部合格境外投资者及其他境外投资者持有单家挂牌公司股份合计达到或超过该公司股份总数的24%时，全国股转公司于次一交易日开市前通过全国股转网站公布其已持有该公司股份的总数及其占公司股份总数的比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投资者结构多元化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京南山投资创始人周运南表示，实施细则的发布对新三板市场具有重要意义。这是对新三板投资者适当性管理办法的补充，是对新三板基础制度的完善，促使挂牌公司进一步提升公司治理水平、加强投资者关系管理、完善信息披露机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周运南认为，随着深化改革的推进，新三板已经具备对QFII和RQFII开门迎客的市场条件。继公募基金后新三板市场引进QFII和RQFII两类大型长期资金，将进一步壮大机构投资者队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安信证券新三板首席分析师诸海滨认为，允许QFII入市，有助于促进新三板市场投资者结构更加多元化和长期化。从QFII投资者结构看，A股持仓市值最大的为外资银行，337家QFII机构中外资银行仅14家，但外资银行在A股的持仓市值最高，占据全部QFII、RQFII持仓总市值的46%。而银行资金通常期限较长，偏向价值投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诸海滨表示，今年以来117家新三板公司过会，这批公司在新三板市场的时间平均为2-3年，与QFII资金的性质较匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“QFII和RQFII真正入市新三板还需要等待，这就要求新三板继续推进改革，增强吸引力，期待早日在新三板看到QFII和RQFII的身影。”周运南说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国股转公司表示，为确保QFII和RQFII及时参与新三板投资，前期已组织6家证券公司及托管银行作为先行机构，完成了相关交易系统开发测试工作。目前，QFII和RQFII参与新三板投资的各项业务技术准备已就绪。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489804.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完善税制 建立现代财税体制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489826.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》明确指出，完善现代税收制度，健全地方税、直接税体系，优化税制结构，适当提高直接税比重，深化税收征管制度改革。健全政府债务管理制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，对于重点税目如增值税、消费税、房地产税等将择机立法；要合理利用专项债，完善规范、安全、高效的政府举债融资机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化税收制度改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，我国完成多项税收立法工作，增值税改革、个人所得税改革等方面取得重大进展，地方税体系不断完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望“十四五”时期，中央财经大学公共财政与政策研究院院长乔宝云认为，税制改革的目标是建立相对稳定、较为中性的税收制度，更好发挥市场在资源配置中的决定性作用。要以制度性改革为主、阶段性措施为辅，与生产要素资源改革相配合，逐步扩大直接税比重，形成良好的税收负担预期。同时，积极推进地方税制改革，在中央和地方事权与支出责任划分不断清晰的基础上，形成地方税与地方公共服务之间的合理连接，充分发挥中央和地方两个积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学法学院教授、中国法学会财税法学研究会会长刘剑文表示，截至目前，我国已经完成了18个税种中11个税种的立法。“十四五”期间，增值税、消费税、关税等7个税种都要由相关规定择机上升为法律。在增值税立法方面，除简化税率外，要强调增值税中性原则，研究税率进一步下降的空间，以及是否还要继续采用一般纳税人和小规模纳税人的划分形式、是否继续使用增值税专用发票等。此外，要借鉴国际经验教训，不断完善增值税法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘剑文表示，由于“营改增”后，地方缺乏主体税种，可以考虑将消费税的部分税目征收环节后移至零售环节，充实地方税收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;健全政府债务管理制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在规范地方政府举债融资机制方面，乔宝云表示，未来地方政府专项债可以较好地与一般公共预算之间风险隔离，但对于更好地发挥效率、防范风险，依然存在进一步改进空间。特别是在建设创新型社会、实现可持续发展等方面，可以不断提升地方债在其中的作用。比如，绿色发展方面的专项债就大有潜力可挖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有接近监管部门人士向中国证券报记者透露，未来相关部门将根据不同地区经济社会发展需要，合理确定分地区地方政府债务限额，适当增加专项债券规模。引导地方精准聚焦重点领域。同时，严禁地方政府以各种名义违法违规或变相举债，持续推进信息公开，推进地方政府债券市场建设。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489826.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”时期我国经济社会发展瞄准六大主要目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624490914.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京11月3日电（安蓓、刘文昕）《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》全文于3日公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　锚定二〇三五年远景目标，综合考虑国内外发展趋势和我国发展条件，坚持目标导向和问题导向相结合，坚持守正和创新相统一，《建议》明确了“十四五”时期经济社会发展的六大主要目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——经济发展取得新成效。发展是解决我国一切问题的基础和关键，发展必须坚持新发展理念，在质量效益明显提升的基础上实现经济持续健康发展，增长潜力充分发挥，国内市场更加强大，经济结构更加优化，创新能力显著提升，产业基础高级化、产业链现代化水平明显提高，农业基础更加稳固，城乡区域发展协调性明显增强，现代化经济体系建设取得重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——改革开放迈出新步伐。社会主义市场经济体制更加完善，高标准市场体系基本建成，市场主体更加充满活力，产权制度改革和要素市场化配置改革取得重大进展，公平竞争制度更加健全，更高水平开放型经济新体制基本形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——社会文明程度得到新提高。社会主义核心价值观深入人心，人民思想道德素质、科学文化素质和身心健康素质明显提高，公共文化服务体系和文化产业体系更加健全，人民精神文化生活日益丰富，中华文化影响力进一步提升，中华民族凝聚力进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——生态文明建设实现新进步。国土空间开发保护格局得到优化，生产生活方式绿色转型成效显著，能源资源配置更加合理、利用效率大幅提高，主要污染物排放总量持续减少，生态环境持续改善，生态安全屏障更加牢固，城乡人居环境明显改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——民生福祉达到新水平。实现更加充分更高质量就业，居民收入增长和经济增长基本同步，分配结构明显改善，基本公共服务均等化水平明显提高，全民受教育程度不断提升，多层次社会保障体系更加健全，卫生健康体系更加完善，脱贫攻坚成果巩固拓展，乡村振兴战略全面推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——国家治理效能得到新提升。社会主义民主法治更加健全，社会公平正义进一步彰显，国家行政体系更加完善，政府作用更好发挥，行政效率和公信力显著提升，社会治理特别是基层治理水平明显提高，防范化解重大风险体制机制不断健全，突发公共事件应急能力显著增强，自然灾害防御水平明显提升，发展安全保障更加有力，国防和军队现代化迈出重大步伐。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624490914.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489728.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社3日受权发布《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》。10月29日闭幕的党的十九届五中全会审议通过了这一《建议》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《建议》按照党的十九大对实现第二个百年奋斗目标作出的分两个阶段推进的战略安排，综合考虑未来一个时期国内外发展趋势和我国发展条件，紧紧抓住我国社会主要矛盾，深入贯彻新发展理念，对“十四五”时期我国发展作出系统谋划和战略部署。《建议》同时提出了到二〇三五年基本实现社会主义现代化远景目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《建议》由15个部分构成，分为三大板块。第一板块为总论，包括第一、第二两个部分，主要阐述决胜全面建成小康社会取得决定性成就、我国发展环境面临深刻复杂变化、到2035年基本实现社会主义现代化远景目标、“十四五”时期经济社会发展指导思想、必须遵循的原则和主要目标。第二板块为分论，总体上按照新发展理念的内涵来组织，分领域阐述“十四五”时期经济社会发展和改革开放的重点任务，安排了12个部分，明确了从科技创新、产业发展、国内市场、深化改革、乡村振兴、区域发展，到文化建设、绿色发展、对外开放、社会建设、安全发展、国防建设等重点领域的思路和重点工作，作出工作部署。第三板块为结尾，包括第十五部分和结束语，主要阐述加强党中央集中统一领导、推进社会主义政治建设、健全规划制定和落实机制等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《建议》强调，实现“十四五”规划和二〇三五年远景目标，意义重大，任务艰巨，前景光明。全党全国各族人民要紧密团结在以习近平同志为核心的党中央周围，同心同德，顽强奋斗，夺取全面建设社会主义现代化国家新胜利！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489728.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”规划的两个关键词</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489392.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月3日，新华社发布《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》全文。经过通读学习，笔者认为“十四五”时期经济社会发展的两个关键词是：发展和安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、必须遵循的五项原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持党的全面领导（坚持和完善党领导经济社会发展的体制机制，坚持和完善中国特色社会主义制度）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持以人民为中心（坚持人民主体地位，坚持共同富裕方向）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持新发展理念（把新发展理念贯穿发展全过程和各领域，构建新发展格局，切实转变发展方式）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持深化改革开放（坚定不移推进改革，坚定不移扩大开放）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持系统观念（统筹国内国际两个大局，办好发展安全两件大事）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、经济发展的七个要点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）发展是解决我国一切问题的基础和关键，发展必须坚持新发展理念，在质量效益明显提升的基础上实现经济持续健康发展；坚持把发展经济着力点放在实体经济上，坚定不移建设制造强国、质量强国、网络强国、数字中国；加快壮大新一代信息技术、生物技术、新能源、新材料、高端装备、新能源汽车、绿色环保以及航空航天、海洋装备等产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，把科技自立自强作为国家发展的战略支撑；制定科技强国行动纲要，健全社会主义市场经济条件下新型举国体制，打好关键核心技术攻坚战，提高创新链整体效能；瞄准人工智能、量子信息、集成电路、生命健康、脑科学、生物育种、空天科技、深地深海等前沿领域，实施一批具有前瞻性、战略性的国家重大科技项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）坚持扩大内需这个战略基点，加快培育完整内需体系，把实施扩大内需战略同深化供给侧结构性改革有机结合起来，以创新驱动、高质量供给引领和创造新需求；推动金融、房地产同实体经济均衡发展，实现上下游、产供销有效衔接，促进农业、制造业、服务业、能源资源等产业门类关系协调；增强消费对经济发展的基础性作用，推动汽车等消费品由购买管理向使用管理转变，促进住房消费健康发展；保持投资合理增长，发挥投资对优化供给结构的关键作用，加快补齐基础设施、市政工程、农业农村、公共安全、生态环保、公共卫生、物资储备、防灾减灾、民生保障等领域短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，租购并举、因城施策，促进房地产市场平稳健康发展。有效增加保障性住房供给，完善土地出让收入分配机制，探索支持利用集体建设用地按照规划建设租赁住房，完善长租房政策，扩大保障性租赁住房供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）立足国内大循环，发挥比较优势，协同推进强大国内市场和贸易强国建设，以国内大循环吸引全球资源要素，充分利用国内国际两个市场两种资源，积极促进内需和外需、进口和出口、引进外资和对外投资协调发展，促进国际收支基本平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）健全以国家发展规划为战略导向，以财政政策和货币政策为主要手段，就业、产业、投资、消费、环保、区域等政策紧密配合，目标优化、分工合理、高效协同的宏观经济治理体系；完善宏观经济政策制定和执行机制，重视预期管理，提高调控的科学性；加强国际宏观经济政策协调，搞好跨周期政策设计，提高逆周期调节能力，促进经济总量平衡、结构优化、内外均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）全面实行股票发行注册制，建立常态化退市机制，提高直接融资比重；稳慎推进人民币国际化，坚持市场驱动和企业自主选择，营造以人民币自由使用为基础的新型互利合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、统筹发展和安全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）坚持总体国家安全观，实施国家安全战略，维护和塑造国家安全，统筹传统安全和非传统安全，把安全发展贯穿国家发展各领域和全过程，防范和化解影响我国现代化进程的各种风险，筑牢国家安全屏障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）加强经济安全风险预警、防控机制和能力建设，实现重要产业、基础设施、战略资源、重大科技等关键领域安全可控；确保粮食安全，保障能源和战略性矿产资源安全；维护金融安全，守住不发生系统性风险底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）加快国防和军队现代化，实现富国和强军相统一。加快机械化信息化智能化融合发展，全面加强练兵备战，提高捍卫国家主权、安全、发展利益的战略能力，确保二〇二七年实现建军百年奋斗目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）促进国防实力和经济实力同步提升。推动重点区域、重点领域、新兴领域协调发展，集中力量实施国防领域重大工程；完善国防动员体系，健全强边固防机制，强化全民国防教育，巩固军政军民团结。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489392.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为何金融监管密度越来越大、力度越来越强？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489626.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融监管当局对金融业务监管密度越来越大、力度越来越强，且方向越发精准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月2日晚间，央行与银保监会共同发布《网络小额贷款业务管理暂行办法(征求意见稿)》。征求意见稿要求，对自然人的单户网络小额贷款余额原则上不得超过人民币30万元，不得超过其最近3年年均收入的三分之一，该两项金额中的较低者为贷款金额最高限额；对法人或其他组织及其关联方的单户网络小额贷款余额原则上不得超过人民币100万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当日晚间，人民银行公布《金融控股公司董事、监事、高级管理人员任职备案管理暂行规定(征求意见稿)》，向社会公开征求意见。此前一天，即11月1日，《金融控股公司监督管理试行办法》)正式施行，金融控股公司将有法可依。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当日上午，银保监会党委书记、主席郭树清主持召开党委(扩大)会议，传达学习贯彻党的十九届五中全会和习近平总书记重要讲话精神，并结合银保监会工作实际，提出贯彻落实要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对各类违法违规行为‘零容忍’，切实保护金融消费者合法权益。”会议强调，着力完善现代金融监管体系。处理好金融发展、金融稳定和金融安全的关系，提升金融监管能力。加强制度建设，坚持市场化、法治化、国际化原则，提高监管透明度。完善风险全覆盖的监管框架，增强监管的穿透性、统一性和权威性。依法将金融活动全面纳入监管，对同类业务、同类主体一视同仁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月31日，国务院金融稳定发展委员会(以下简称金融委)召开专题会 议，会议指出，既要鼓励创新、弘扬企业家精神，也要加强监管，依法将金融活动全面纳入监管，有效防范风险。监管部门要认真做好工作，对同类业务、同类主体一视同仁。要监督市场主体依法合规经营，遵守监管规则，完善公司治理，履行社会责任。会议强调，完善现代金融监管体系，加强制度建设，提高金融监管透明度和法治化水平，完善存款保险制度。坚决整治各种金融乱象，对各类违法违规行为“零容忍”。积极稳妥防范化解金融风险，坚决维护金融稳定，牢牢守住不发生系统性金融风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;何谓对同类业务、同类主体一视同仁？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以消费金融为例。银保监会消费者权益保护局局长郭武平近日发文称，从消费者服务角度看，金融科技公司的“花呗”、“白条”、“任性付”等产品，其内核与银行发行的信用卡没有本质差别，也具有信用供给和分期付款的功能，消费者支付的利息与费用是其盈利主要来源；再如“借呗”、“金条”、“微粒贷”等产品，与银行提供的小额贷款无本质差别。但是，对于金融科技公司的消费者权益保护，目前仍缺乏明确规则和要求，出现了监管套利行为，与持牌金融机构形成不当竞争，最终难以有效保障金融消费者权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严监管持牌金融机构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月30日，上海银保监局发布的行政处罚信息显示，兴业银行股份有限公司信用卡中心因信用卡授信审批严重违反审慎经营规则，被责令改正并处罚款50万元。10月29日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）湖北省分行因未按规定报送可疑交易报告等“四宗罪”遭到央行武汉分行156万元处罚。而在9月、10月间，邮储银行多家分行分别被银保监局淮北监管分局、内蒙古银保监局、宁波银保监局及无锡银保监分局开出罚单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月22日，银保监会消费者权益保护局在《关于招联消费金融公司侵害消费者合法权益的通报》中指出，指出，招联消费金融公司存在夸大及误导宣传、未向客户提供实质性服务而不当收取费用、对合作商管控不力、催收管理不到位等问题，违反了《国务院办公厅关于加强金融消费者权益保护工作的指导意见》《消费金融公司试点管理办法》等相关规定，侵害了消费者的知情权、自主选择权和公平交易权等权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次为招联金融首次收到监管通报。针对银保监会发布的意见，招联金融表示：“我司高度重视消费者权益保护工作。对于此次监管检查中发现的问题，公司深度反思，第一时间成立专项整改工作小组，全面开启自查和整改工作。截止目前，我司已基本完成整改工作，并不断将整改向深入推进。目前公司经营一切正常，业务稳定，发展状况良好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月21日，央行公告显示，央行相关分支机构依法对部分金融机构侵害消费者金融信息安全行为立案调查，分别对农业银行吉林市江北支行、中国银行石嘴山市分行、建设银行德阳分行、建设银行娄底分行、建设银行东营分行、建设银行建德支行及相关责任人予以警告并处以罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行同日公布的罚单显示，农行、中行、建行3家银行共6家分支行被罚超4000万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据经济观察网记者统计，8月20日-10月20日期间(以处罚决定在网上公布时间为准)，地方银保监分局、银保监局和银保监会针对150家银行及其分支机构，共开出374张罚单，涉及230名员工，合计罚款金额达5.21亿元。且不乏大额罚单，如8月28日，银保监会披露对农业银行、建设银行两大国有大行的处罚，分别罚没5315.6万元、3920万元；9月4日，银保监会披露对包括广发银行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601916','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601916/"&gt;浙商银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601916/"&gt;601916&lt;/a&gt;）、华夏银行、民生银行这四家股份制商业银行在内的五家金融机构及相关责任人员依法作出行政处罚决定，处罚金额合计3.2亿元，其中浙商银行和民生银行被罚过亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月16日，银保监会官网发布《银保监会持续推动重大案件责任人员问责处理》，称“在浦发银行成都分行、广发银行惠州分行此前发生的两起重大案件查处工作中，中国银保监会持续推动对相关责任人员的问责处理工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会表示，对浦发银行成都分行发生的违规发放贷款案件，中国银保监会已依法对浦发银行总行时任董事长、时任行长、1名原副行长等总行责任人员，对浦发银行成都分行原行长、2名副行长、1名部门负责人和1名支行行长等分行责任人员给予行政处罚，并责成浦发银行对相关责任人员严肃处理。目前，已有311名责任人员受到浦发银行内部问责，多名中高层管理人员受到党纪处分，地方人民法院已对浦发银行成都分行原行长等21名刑事被告人作出判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对广发银行惠州分行发生的违法违规担保案件，中国银保监会已依法对广发银行总行时任董事长、时任行长等总行责任人员，对广发银行惠州分行原行长、2名副行长、2名原纪委书记及6名涉案人员等分行责任人员给予行政处罚，并责成广发银行总行按照党规党纪、内部规章对总行相关高管及责任人员严肃处理。目前，已有48名责任人员受到党纪处分、内部问责，地方人民法院已对包括广发银行惠州分行、侨兴集团有限公司涉案人员等在内的共12名刑事被告人作出一审判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会进一步指出，在上述两起重大案件查处工作中，中国银保监会坚持对违法违规案件处罚问责高压态势，推动相关机构健全公司治理、强化内控机制建设，提升合规管理水平，从严落实案件防控各项要求。下一步，中国银保监会将继续按照党中央、国务院决策部署，加大监管力度，深化整治市场乱象，严肃查处各类违法违规行为，坚决打好防范化解重大金融风险攻坚战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监管一致性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行原副行长、深圳海王集团首席经济学家王永利称，以前无论是叫互联网金融公司还是金融科技公司，基本上都是以经办金融业务为主，但金融监管不到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2013年余额宝问世以来，中国金融科技创新与发展迈入快车道，甚至改变了金融业务的逻辑及发展轨迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月2日，中国人民银行行长易纲在香港金融科技周“数字经济中的央行角色”主题会议上提到，大科技公司显著提高了金融服务水平，尤其是偏远地区的服务需求有所改善，这是以前难以想象的，如移动支付和二维码等技术的普及，已经改变了游戏规则。传统金融机构存在了很多年，在新的技术变革面前，如何获得消费者，如何进行风险管理，都是它们考虑的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融监管机构虽然多次公开强调，对同类业务、同类主体一视同仁，但我国在监管科技领域的探索起步较晚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国尚缺乏对监管科技应用实践的统一完善的顶层设计，包括数据标准、技术规范和平台统一等各个方面，不利于监管科技的应用落地和统一管理。”中国银保监会工作论文2020年第2期刊发广东银保监局监管科技课题组的《监管科技发展与实践思考》中指出，金融科技的广泛运用使传统金融业经历巨大变革，新型的金融业务和商业模式不断涌现，传统的风险管控方法已经不足以应对金融业态的变化。金融监管面临着严峻的挑战，监管模式迫切需要转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，在金融监管红利及科技快速创新之下，金融科技公司得以超常规壮大。以蚂蚁集团为例，蚂蚁集团仅用16年就发展成为中国最大的线上消费信贷平台、最大的小微经营信贷平台、最大的线上理财服务平台和最大的线上保险服务平台。蚂蚁集团的核心业务已经和银行很相近，其实际拥有的客户群体、管理的信贷规模、管理客户资产规模(AUM)以及市场影响力都超过了很多传统的商业银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在来看，目前主流的金融监管的方法和工具，在金融科技公司的冲击之下被打破了。”招商银行首席经济学家丁安华近日撰文指出，“当前监管体系对金融科技创新出现的监管空白，暴露了监管方法和监管工具的局限性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技公司与金融机构的合作，既拉长了金融服务链条，又提高了金融服务的复杂程度，但是相应的风险敞口也会随之增大，更为关键的是，一些科技企业掌握了数据、技术和风控模型，与金融机构广泛开展合作，集中度风险较高，且缺乏必要的监管约束。由国家金融与发展实验室、中国社会科学院产业金融研究基地和金融科技50人论坛协同研究并组织编写的《开放金融：理论、实践与监管》建议，监管机构坚持“穿透”原则，只要从事同类金融业务，都应按照“监管一致性”原则，在现行法律法规框架下，接受相应的市场准入和持续监管，遵循同等的业务规则和风险管理要求，从而维护监管标准的统一性，维护公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监管科技&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前中国金融复杂程度渐高，近年金融风险在积聚是不容忽视的事实，违法违规金融活动层出不穷。”中国银行法学研究会理事肖飒表示，近年金融严监管进一步加强，不仅体现在处罚机构数量，也在处罚额度上有所体现。这背后一方面是央行、银保监会加速重建组织架构、监管文化和监管能力，金融领域实现了更好的监管，另一方面也在一定程度上反映出监管科技越来越强大，此前运用传统监管手段难以发现的风险隐患和违法违规问题现在正逐步暴露。当前国际国内经济金融形势复杂严峻，世界经济仍深陷疫情之中，不确定性进一步凸显，挑战和风险不容低估。随着监管科技的升级迭代，中国金融监管机构将更有效维护金融消费者权益及金融系统安全和稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　囿于技术手段局限，以往的监管手段的作用范围一般仅局限于某一特定区域、行业或市场，需要依靠大量人力进行现场检查或者查阅数据报告，监管具有明显的滞后性，很难及时应对和处理金融风险事件，因此监管模式和手段使监管机构在多数情况下只能做到事后监管。 《监管科技发展与实践思考》指出，现阶段监管科技的运用主要集中于事中事后监管阶段，但各监管主体正在努力探索其在事前监管中的应用。在金融监管中，自动化采集监管数据、智能化分析风险态势等监管科技的应用正日益成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《银保监会关于推动银行业和保险业高质量发展的指导意见(银保监发〔2019〕52号)》，坚持强化监管和坚持科技赋能是五项基本原则中的重要组成部分，并且强调大力整治违法违规金融活动，推动建立健全对非法金融活动全产业链、全生态链的防控打击体系；有效发挥大数据、人工智能等技术在打击非法集资、反洗钱、反欺诈等方面的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该文件确定了银行业和保险业2025年发展目标：到2025年实现金融结构更加优化，形成多层次、广覆盖、有差异的银行保险机构体系。公司治理水平持续提升，基本建立中国特色现代金融企业制度。个性化、差异化、定制化产品开发能力明显增强，形成有效满足市场需求的金融产品体系。信贷市场、保险市场、信托市场、金融租赁市场和不良资产市场进一步健全完善。重点领域金融风险得到有效处置，银行保险监管体系和监管能力现代化建设取得显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可以预见，未来数年内，监管趋强仍将是金融领域主旋律。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将继续支持金融科技的发展，优化客户服务体验，提升服务效率。密切关注和评估科技革命对金融业的影响趋势，并做好前瞻性部署安排。在监管方面也要加大科技运用，提升监管效能。当然，金融科技发展也带来了一些新问题，必须高度重视网络安全、数据隐私、寡头垄断等风险挑战，确保市场公平和金融稳定。”中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清在2020年金融街论坛上称。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489626.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策发力 制造业总体持续回暖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489701.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报/中国商网(记者彭婷婷)四季度经济实现平稳开局。国家统计局近日发布的数据显示，10月，中国制造业采购经理指数(PMI)为51.4%，自3月以来连续位于临界点以上，制造业总体持续回暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及10月制造业PMI运行情况，国家统计局服务业调查中心高级统计师赵庆河表示，随着做好“六稳”工作、落实“六保”任务的各项政策措施持续发力，我国经济延续稳定恢复态势。10月制造业PMI虽略低于上月0.1个百分点，但自7月以来始终位于51%及以上，已连续8个月处于扩张区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/21093b8aeb791560" id="2b674154031a757321936aed2bec042b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业生产活动好于预期，经济稳定恢复。图为工人在山东省青州市一家汽车制造企业的生产线上作业。新华社发(王继林/摄)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制造业总体持续回暖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国外需求回暖和国内消费复苏加快的叠加作用下，10月制造业PMI虽较上月略降0.1个百分点至51.4%，但连续第8个月高于临界值，制造业生产经营状况持续改善。分项指数显示，市场需求增长态势较为稳定，企业生产活动保持平稳，进出口继续改善，高端制造业持续快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业情况看，部分传统制造业恢复有所加快，其中纺织、化学纤维及橡胶塑料制品、黑色金属冶炼及压延加工、有色金属冶炼及压延加工、金属制品等行业生产指数和新订单指数比9月均有不同程度上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进出口指数在荣枯线以上同步回升。新出口订单指数和进口指数为51%和50.8%，分别高于上月0.2个百分点和0.4个百分点，均连续两个月位于扩张区间；企业生产经营活动预期指数升至59.3%，高于上月0.6个百分点，企业对行业发展信心恢复；需求持续回暖带动价格回升。主要原材料购进价格指数和出厂价格指数为58.8%和53.2%，分别高于上月0.3个和0.7个百分点，均为近期高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国物流信息中心专家文韬认为，总体来看，10月我国经济保持稳定较快增长，一是增长快，与去年同期水平相比，当前的市场需求、企业生产与采购活动、进出口等都处于较快增长状态；二是增速稳，10月各主要分项指数较上月的波动较小，稳定复苏态势较好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财信研究院副院长伍超明在接受中国商报记者采访时表示，四季度经济实现稳定开局，一是海外主要经济体继续复苏，我国出台的系列稳外贸政策措施落地生效，制造业出口需求有所回暖，新出口订单指数连续两个月高于临界值；二是随着国内消费需求恢复，下游行业恢复滞后的情况有所改善，如纺织、化学纤维及橡胶塑料制品等消费品制造业供需指数和价格指数均有所提高；三是在消费和出口需求共同修复下，制造业需求延续回暖态势，生产端也继续扩张，供需缺口进一步收窄，经济内生动能增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;非制造业景气度提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非制造业复苏步伐也在加快，10月非制造业采购经理指数比9月上升0.3个百分点，再创2013年12月以来新高，反映整体运行状况的商务活动复苏加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在消费方面，铁路运输、航空运输、住宿餐饮、文化体育娱乐等行业商务活动指数位于59%以上较高运行区间。“疫情防控常态化下的消费环境正常化、居民收入水平的回升以及各地促消费措施的相继落地，都将继续推动消费加快反弹。”盘古智库高级研究员王静文对记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在制造业投资方面，消费和出口等终端需求的向好，带动制造业投资的加速回升。从9月数据来看，制造业投资已成为投资三大支柱中反弹速度最快的一个。而10月纺织、有色金属冶炼及压延加工、通用设备、专用设备、汽车等12个行业的生产经营活动预期指数均位于60%及以上的高位景气区间，企业对市场预期较为乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在基建投资方面，建筑业扩张放缓。10月建筑业指数为59.8%，较上月回落0.4个百分点。从需求和市场预期看，建筑业新订单和业务活动预期指数分别为53.1%、67.1%，分别较上月回落3.8个和0.7个百分点。而土木工程建筑业商务活动指数、新订单指数分别为62.3%和56.6%，分别较上月提高4.4个和0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伍超明对记者表示，“这表明基建生产活动和需求都在加速扩张，房地产生产活动放缓是10月建筑业回落的主因。展望年内，随着财政资金的陆续拨付使用，基建项目施工将明显加快，对建筑业景气度形成有力支撑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大中小型企业分化加剧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要强调的是，大中小型企业分化仍在加剧。10月大型、中型、小型企业PMI分别录得52.6%、50.6%、49.4%，分别较上月变动0.1个、-0.1个和-0.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伍超明表示，从景气度绝对值看，10月“企业规模越大，景气度越高”特征依旧，大中小型企业分化程度有所加剧。从边际变化看，10月小型企业再次回落至临界值下方，中型企业略有下降，大型企业景气度则略有回升，小型企业景气度回落是10月制造业PMI的主要拖累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从供需指标看，10月生产和新订单指标“大企业生产降、需求升，但中小企业生产升、需求降”的特征较为突出，反映出大型企业生产端率先修复下对需求修复的承接能力较强。10月小型企业新订单指数下降1.4个百分点至49.8%，但出口订单回升5.4个百分点至52.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵庆河指出，部分调查企业反映，随着近期境外多国疫情出现反弹，企业面临进口原料采购周期加长、运输成本增加等压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“小型企业的市场需求尤其是国内市场需求尤显不足，是小企业景气度回落的主因。”王静文分析，一是从业人员指数回落0.3个百分点至49.3%，为7月以来的最低水平，且仍在荣枯线以下徘徊；二是小型企业PMI回落0.7个百分点至49.4%，回落幅度要大于大中型企业。稳企业保就业等相关政策措施，不宜过早退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望年内，PMI会有何走势？“预计继续保持在扩张区间，在51%上下波动。”伍超明认为，前期货币财政刺激政策加速显效，国内基建、房地产投资回暖将继续带动制造业、服务业等相关活动趋于好转，消费需求加快恢复也对制造业形成支撑，四季度PMI将整体处于上升周期。但由于海外正面临二次疫情冲击，经济复苏力度将有所放缓，影响制造业出口增长，PMI短期波动或难免。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完善国家创新体系 加快建设科技强国 战略性新兴产业发展迎来重大机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489869.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》(简称《建议》)提出，加快发展现代产业体系，推动经济体系优化升级。坚持把发展经济着力点放在实体经济上，坚定不移建设制造强国、质量强国、网络强国、数字中国，推进产业基础高级化、产业链现代化，提高经济质量效益和核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科技自立自强作为战略支撑 系统布局新型基础设施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《建议》强调，坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，把科技自立自强作为国家发展的战略支撑，面向世界科技前沿、面向经济主战场、面向国家重大需求、面向人民生命健康，深入实施科教兴国战略、人才强国战略、创新驱动发展战略，完善国家创新体系，加快建设科技强国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《建议》提出，提升产业链供应链现代化水平。保持制造业比重基本稳定，巩固壮大实体经济根基。坚持自主可控、安全高效，分行业做好供应链战略设计和精准施策，推动全产业链优化升级。锻造产业链供应链长板，立足我国产业规模优势、配套优势和部分领域先发优势，打造新兴产业链，推动传统产业高端化、智能化、绿色化，发展服务型制造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《建议》提出，完善国家质量基础设施，加强标准、计量、专利等体系和能力建设，深入开展质量提升行动。促进产业在国内有序转移，优化区域产业链布局，支持老工业基地转型发展。补齐产业链供应链短板，实施产业基础再造工程，加大重要产品和关键核心技术攻关力度，发展先进适用技术，推动产业链供应链多元化。优化产业链供应链发展环境，强化要素支撑。加强国际产业安全合作，形成具有更强创新力、更高附加值、更安全可靠的产业链供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东兴证券认为，“科技强国”是二级市场关注的焦点。建议深入挖掘工业软件、信创、网络安全产业核心竞争力突出、技术全面的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;系统布局新型基础设施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《建议》强调，统筹推进基础设施建设。构建系统完备、高效实用、智能绿色、安全可靠的现代化基础设施体系。系统布局新型基础设施，加快第五代移动通信、工业互联网、大数据中心等建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《建议》提出，加快数字化发展。发展数字经济，推进数字产业化和产业数字化，推动数字经济和实体经济深度融合，打造具有国际竞争力的数字产业集群。加强数字社会、数字政府建设，提升公共服务、社会治理等数字化智能化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据中国信通院发布的《5G经济社会影响白皮书》预测，2020年5G将带动约4840亿元的直接经济产出，2025年、2030年5G带动直接产出将升至3.3万亿元和6.3万亿元。安信证券认为，随着5G产品的落地，更多产业将直接或间接受益，看好从芯片、主设备商到下游应用的整个5G产业链发展前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　太平洋证券认为，工业互联网是我国制造业升级和新基建战略的重要一环，有望带动工业互联网赛道景气度上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快壮大新能源汽车等产业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《建议》提出，发展战略性新兴产业。加快壮大新一代信息技术、生物技术、新能源、新材料、高端装备、新能源汽车、绿色环保以及航空航天、海洋装备等产业。推动互联网、大数据、人工智能等同各产业深度融合，推动先进制造业集群发展，构建一批各具特色、优势互补、结构合理的战略性新兴产业增长引擎，培育新技术、新产品、新业态、新模式。促进平台经济、共享经济健康发展。鼓励企业兼并重组，防止低水平重复建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前科技部高新技术司司长秦勇介绍，下一步，在“十四五”高新技术发展的规划布局上，科技部一是将加强前瞻部署和大力发展以智能技术和量子技术为特征的新一代高新技术，打造我国高新技术先发优势；二是强化重点领域和关键环节的攻关布局，为高质量发展提供更多高新技术成果供给；三是加快培育新一代高新技术产业，进一步壮大发展新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅日前发布的《新能源汽车产业发展规划(2021-2035年)》(简称《规划》)提出，到2025年，我国新能源汽车市场竞争力明显增强，纯电动乘用车新车平均电耗降至12.0千瓦时/百公里，新能源汽车新车销售量达到汽车新车销售总量的20%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　秦勇在11月3日国新办举行的国务院政策例行吹风会上表示，《规划》在之前以“电动化”为主基础上，拓展了网联化和智能化内容，瞄准大方向和大趋势。科技部还将重点支持电池等核心技术、材料、工艺攻关，加大对新能源汽车技术创新中心等平台支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着特斯拉等新势力的崛起，以及互联网、半导体等科技巨头的跨界进入，汽车产业竞争格局重塑、核心价值链重构。”国家新能源汽车创新科技中心总经理原诚寅认为，未来汽车产业的核心价值将不再是发动机、车身、底盘，而是电池、芯片、车载系统、数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家新能源汽车创新工程项目专家组组长王秉刚告诉中国证券报记者，目前我国汽车产业零部件体系支撑、关键技术等方面仍存在短板，下一步汽车工业的发展应切实做好强链补链、技术攻关等，企业应通过持续技术创新向上突围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600918','&amp;#x4E2D;&amp;#x6CF0;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;中泰证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;600918&lt;/a&gt;）分析师苏晨指出，操作系统、快充等成为支持的重点方向，智能底盘的电控制动加主动悬挂、操作系统和算法等是目前国内电动车产业链短板，未来国产替代空间大。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489869.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>账户开放城商行发力Ⅱ类户场景获客</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201104/c624490305.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;近年来，发力“开放银行”已经成为行业共识。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，2018年7月，浦发银行在业内率先发布了“APIBank无界开放银行”，标志着国内关于“开放银行”构想的落地，并引发了开放银行建设的浪潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）、南京银行等城商行紧随其后。其中，账户开放是重要内容之一。2016年，央行曾下发《关于落实个人银行账户分类管理制度的通知》称，个人开立Ⅱ、Ⅲ类户，可以绑定个人Ⅰ类银行账户进行身份验证，个人可以凭有效身份证件通过银行业金融机构柜面开立Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ类户；Ⅱ类户可以办理存款、购买投资理财产品等金融产品、限额消费和缴费、限额向非绑定账户转出资金业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“Ⅱ类户功能较为丰富，比较适合嵌入场景，Ⅰ类户合规要求更高，Ⅲ类户功能较弱。”业内人士表示，最初，Ⅱ类户得到了直销银行、互联网银行的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从场景中获客，渴望业务闭环&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;近期，银联发布首款数字银行卡“银联无界卡”，颇受业内关注。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月31日，中国银联联合商业银行、主流手机厂商、重点合作商户及支付机构，发布首款数字银行卡“银联无界卡”，实现全流程数字化申卡、快速领卡，为持卡人提供新一代支付体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查发现，在云闪付APP的银联无界卡页面，用户可以申请信用卡和储蓄卡。有客户选择开立II类户，在绑定同名I类银行卡、上传身份证后，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000606','&amp;#x987A;&amp;#x5229;&amp;#x529E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000606/"&gt;顺利办&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000606/"&gt;000606&lt;/a&gt;）理成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在第三方渠道开立II类户，这只是第一步，关键在于后续怎么运营。”对此，林风坦言，客户在银行网点开立储蓄卡，或因需要银行服务，或是单位工资发放，但无界卡开立以后，不知后续如何服务客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位业内人士认为，账户开放一定要结合场景，把金融服务嵌入政务、交通、房屋租赁、通讯等场景中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，流量和场景大多掌握在互联网平台手里，一类互联网平台本身有金融牌照，受到资本金限制，因此和银行合作联合贷；另一类互联网平台不做金融，比如携程等，存在会员账户管理、旅游资金分期等需求。”某城商行网络金融部资深人士林风介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林风进一步表示，上述互联网平台在会员账户管理方面比较薄弱，存在结算类诉求，希望银行提供解决方案。因此，银行与上述互联网平台进行账户开放合作，大有可为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“还有一些互联网贷款平台，它没有支付牌照，客户贷款、还款，都有赖于银行。有些平台做大以后，会接入一些商城，希望把贷款资金留在体系内。因此，这些平台要跟银行合作，贷款客户在该平台开立II类户，贷款资金用于商城消费，由此形成了业务闭环，实现了共赢。对于银行来说，开立账户后，马上有了交易，这是一个比较理想的业务模式。”林风称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投入大，模式尚未成熟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“相比贷款开放，银行账户开放是一种轻开放，不占用资本金，也为从II类户向Ⅰ类户的后续转化奠定了基础。”苏宁金融研究院副院长薛洪言称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　薛洪言表示，也正因为不占用资本金，账户开放呈现明显的赢家通吃现象，两三家城商行基本上占据了主要的市场份额，上海银行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601187','&amp;#x53A6;&amp;#x95E8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601187/"&gt;厦门银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601187/"&gt;601187&lt;/a&gt;）是其中的佼佼者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“事物都有两面性，账户开放也是，肯定有好处，但也存在问题。”林风表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而调查发现，这个问题显而易见，客户只知场景而不知银行，因此，银行对客户的把控能力很弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　薛洪言表示，账户开放主要集中在II类户开放，用户虽然开通但基本缺乏感知，导致银行后续营销转化的成功率较低。对于地方性城商行而言，从II类户向Ⅰ类户的转化，还面临线下面签网点有限的困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那么，账户开放本身投入和产出如何？背后有何考量？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“账户是银行金融服务的基础。”林风坦言，“有了这个基础，才能进一步拓展理财、贷款等服务，后者才能赚钱。如果单从账户角度，好处无非是结算资金沉淀，以及结算手续费。但是，账户开放投入巨大，收入根本无法覆盖成本。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于账户开放的考量，业内存在两个主流观点，一是获客以后，尽早实现客户升级，转为网点客户；二是优先考虑扩大客群规模，再想办法创造更大的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;林风强调，还是要看银行怎么看待，以及怎么平衡投入和产出的问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“账户开放存在三个阶段，不可一蹴而就。第一阶段，要有账户开放的技术准备。第二阶段，在这个过程中，银行是看会计上的盈利情况，还是看客户潜在价值的挖掘，要思考清楚。到了第三阶段，拥有足够客群以后，怎么给客户创造更多的价值，理财、贷款等服务跟上，银行也能从中赚到钱。”林风分析称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在林风看来，目前行业还在第一阶段和第二阶段之间，还在投入阶段，账户开放的模式还远远没有成熟。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201104/c624490305.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融改革纵深推进 持续提升服务实体经济效能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489824.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　我国金融改革正不断向纵深推进。《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》明确，建设现代中央银行制度，完善货币供应调控机制，稳妥推进数字货币研发，健全市场化利率形成和传导机制。构建金融有效支持实体经济的体制机制，提升金融科技水平，增强金融普惠性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家表示，展望未来，金融改革或聚焦完善货币供应调控机制、构建金融有效支持实体经济的体制机制等方面，不断提升金融业服务实体经济的效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进金融改革发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国金融系统在不断对内改革与对外开放过程中，持续发展壮大、完善健全，为经济建设、社会发展、企业成长等方方面面作出了重要贡献。”民生银行首席研究员温彬表示，面对复杂的外部环境，要实现下一步发展目标，金融业必须继续通过改革开放，提升服务实体经济能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位专家预计，未来金融业改革或聚焦于建设现代中央银行制度、完善货币供应调控机制、构建协调互补的银行体系等方面。温彬表示，建设现代中央银行制度应完善货币供应调控机制，提升货币政策的精准导向，畅通利率传导机制，有效调节社会融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行研究院资深经济学家周景彤认为，要进一步出台针对金融开放的细则和指引，更好推动各类政策落地，吸引资质条件好、看好中国长期发展的金融企业或外部资本进入，有序推动行业竞争，提高行业经营效率，更好地服务我国经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重在提升服务实体经济能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前部分小微、民营企业融资难、融资贵问题依然比较突出，银行资源配置整体效率不高。”光大银行金融市场部分析师周茂华表示，后续仍要深化利率市场化改革。同时，通过改革疏通货币政策传导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华表示，应继续推动商业银行改革。一方面，继续防范化解潜在风险，强化监管，引导银行加快补齐内部治理短板，提升经营与风控水平；另一方面，推动银行差异化发展，中小银行聚焦主责主业、深耕区域市场，创新服务实体经济模式，形成多元化发展银行体系。在支持实体经济的同时，需不断提升金融业支持创新发展的能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201104/c624489824.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技企业“巨无霸”带来监管新挑战 “规范+支持”共同发力</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20201104/c624490294.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月3日晚，上交所决定暂缓蚂蚁集团上市。有关专家指出，这一最新动态凸显了完善大型科技企业监管的最新命题，需要各方认真对待和深入研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月31日，国务院金融稳定发展委员会（简称金融委）召开会议，点出了金融科技、金融创新的监管思路，包括要求完善公司治理，履行社会责任；增强业务信息披露全面性和透明度；督促上市公司规范使用募集资金，依法披露资金用途等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“创新和监管是一个硬币的两个面，既要鼓励企业创新，也不应纵容逃避监管的各种行为。”宝新金融首席经济学家郑磊接受《证券日报》记者采访时表示，科技创新在促进生产力提升和符合科技伦理标准上确实可能存在潜在冲突，而涉及金融科技的创新不仅具有一般科技创新的这个特点，还可能逃离金融业务监管，所以对涉及被监管的特殊业务的科技创新企业，监管部门和公众都应保持高度警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武汉科技大学金融证券研究所所长董登新接受《证券日报》记者采访时也表示，金融创新与金融监管二者是矛盾统一体，相互促进、相互适应，良性发展。在鼓励创新的同时，监管层也要主动的去适应创新的新环境，进一步提升监管的能力，优化监管，在新形势下，监管的方式方法也要不断改变，跟上创新的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位长期关注监管的专业人士对此也表示认同，他向《证券日报》表示，支持和规范并存，如何从公司治理和信息披露两个方面来落实，也是监管的新课题和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科创板“科创”成色足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在科创板宣布两周年的时间节点回望，随着注册制改革深入，科创板的多元化被一个个代码实践。资本市场对红筹、同股不同权、VIE架构、未盈利等企业敞开了怀抱；注册制改革、市场化询价等制度改革，给予企业更多的自主空间。科创板“面向世界科技前沿，面向经济主战场，面向国家重大需求”的定位，已经落地成为一个个鲜活的案例，也拓宽着人们对资本市场助力“科技”的认知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月29日，创下了VIE+CDR首单纪录的九号有限公司上市，一台机器人举起短臂轻轻一击，让这家公司的“第一”又增添了画面感：成为A股首家由机器人鸣锣的公司，无形丰富了其“科创”本色的注脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，一批拥有庞大“入口”和“流量”的公司，不断向科创板伸出橄榄枝：追赶“造车新势力”的整车巨头、有上市打算的AI“四小龙”等等。无论是同创新深度融合的“传统产业”，还是新兴产业中的创新企业，这些身影可以期待地都将有极大可能会出现在科创板铺就的创新驱动发展的“高速公路”上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“科技投入、科研成果转化可以有很多路径，不过从世界范围和长周期视角看，通过资本市场自身的选拔和激励机制，引导全社会资源高效配置科技领域，确实是一条最重要的路。”力鼎资本创始合伙人、CEO高凤勇在其《星榜：资本变局与科创革命》中这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位资深市场人士认为，帮助新技术、新经济的大市值公司取道A股而非“流落”海外，是资本市场助力实体经济、助力中国公司争夺国际科技竞争制高点的使命所在，也是科创板从初生到成熟的必然过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;治理规范、有效信披是双抓手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在科创板逐步成熟的过程中，市场的容量越来越大，企业越来越多，监管的难度也在随之增加。“随着大型科技企业纷纷上市，给科创公司上市后的监管提出了新要求。”有业内人士这样评价，在这种新形势下，长期制度设计和顶层考量缺一不可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年10月9日，国务院下发了《关于进一步提高上市公司质量的意见》，给下一阶段提高上市公司质量做出了系统部署。而上市公司的治理质量被放在了首要位置，尤其以“规范公司治理和内部控制”和“提升信息披露质量”两项要求“领衔”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，相较于2005年国务院批转证监会《关于提高上市公司质量意见》，公司治理、内部控制和信息披露被明确提到了显著位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这是顶层设计对上市公司‘一视同仁’的要求，也是监管的重点所在。”上述专业人士对《证券日报》记者表示，科创企业，尤其是大型科技企业，也是上市公司群体的组成部分，基本的要求需要做到，红线需要遵守。同时，考虑到这些企业在公司治理架构和业务模式上的特点，对其治理规范、信息披露的监管也将更加严格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，大型科技企业拥有更复杂、精巧的控制权架构。有的虽然可能股权并不高度集中，但拥有影响力的“创始人”通过多层架构和引入LP设计，可以实现小比例撬动大股权。而在另一些公司中，大股东和实际控制人与公司“创始人”“高度重合”，与董事长、核心技术人员的职责职务“高度重合”。这些特有股权结构、治理结构需要更多有针对性的监管，精确圈定“关键少数”并且紧密对接，将是监管的重点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，有市场人士指出，科技行业由于技术迭代速度快、技术更新投入大、商业模式创新对原有业务模式冲击大等特点，如发生技术路线选择错误或原有业务模式被新商业模式颠覆等情况，很可能对大型科技企业造成重大冲击。然而，在大型科技企业持续经营的过程中，监管机构、一般投资者却很难评估当下的技术迭代、商业模式创新可能会给企业带来怎样的潜在影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加强行业之间边界的覆盖、敦促公司对政策变化、非财务信息、重要经营数据、产品发布等进行有效而及时的披露，应当是对信息披露监管的重点。”上述专业人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，科创板已经发布了自愿信息披露的相关指引并已有公司“试水”。对于监管而言，这一在科创板先行先试的规则应当在大型科技企业身上得到有效执行，确保信息披露的透明度、全面性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，记者了解到，监管也在寻求更好地刻画大型科技企业的指标。分析人士认为，这些都是为了更好刻画出一家大型企业、更适宜其发展所做的尝试和突破，并不代表在底线问题上存在“例外”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证监会主席易会满在中国上市公司协会2019年年会上曾明确指出，上市公司和大股东必须牢牢守住“四条底线”：一是不披露虚假信息，二是不从事内幕交易，三是不操纵股票价格，四是不损害上市公司利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这意味着，在友好支持的同时，也明确底线，应该是注册制下对大型科技企业的监管核心。”上述分析人士指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监管新课题既不能越位也不能缺位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;随着一些大型科技企业上市，监管也将遇到一些新的课题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位资深投行人士对记者表示，监管的落脚点在提高上市公司质量，抓手是信息披露和公司治理，但监管的眼光并不局限于此，因为这些从未涉足A股的企业很可能带来科学伦理、社会责任、系统性风险等新问题，这些问题过去通常很难集中在同一家公司身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近一段时间，美国众议院司法委员会对脸书、亚马逊、苹果、谷歌“四巨头”开展反垄断调查掀起的波澜不是只属于大洋彼岸的新闻。报告对四家公司“正在利用其主导地位消灭竞争、扼杀创新，行使并滥用它们的垄断权力”的结论，可能会成为所有科技巨头不受限制“膨胀”的后果。11月2日，人民银行、银保监会、证监会、外管局对蚂蚁集团有关人员进行了监管约谈；11月3日，上交所作出暂缓蚂蚁集团上市的决定，同时，蚂蚁集团在港交所发布公告称，暂缓H股上市，也体现了我国监管部门加强金融科技巨头监管的鲜明态度。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述投行人士表示，当拥有数据资产、话语权、技术优势、资金优势的大型科创企业渗透到国民生活的各个方面，全面监管成为了必然的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑磊也认为，对科技创新企业的全面监管是必要的，其中包括业务风险监管和科技伦理监管两个方面。他指出，这些企业如果不上市，企业经营信息的透明度很低，在未列入监管的情况下，容易隐藏问题。对于其他可能涉足监管业务范围的科技企业，由于监管政策总是存在一定的滞后性，一般来说，其中的风险更容易被遗漏，如果这样的企业上市，投资者和公众也可协助发挥预警作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“证券监管如何立足于现有的基础，能够发挥全面监管的一部分作用，防御系统性风险，同时让这些巨头切实承担起社会责任，这是更大的责任所在。”上述关注监管的人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，对募集资金使用的监管是最直观的方法。从目前情况看，大型创新企业对募投项目的描述都比较笼统宽泛。督促上市公司规范使用募集资金，依法披露资金用途可以对公司的资金流向、业务发展进度起到跟踪作用，是非现场监管的一种重要手段。尤其是对固定资产比重极低、依赖数字和技术等要素的科技公司而言，“紧盯资金流”可能是一个重要的手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一句话，要把募集资金真正用在科技创新上、提升科研水平，而不是玩让钱生钱的泡沫游戏，要警惕实体企业的金融化。”该人士指出。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20201104/c624490294.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面落实“十三五”规划 加强全市交通基础设施建设</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201104/c624490308.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”规划实施以来，伊春市交通运输局在市委、市政府的领导下和省交通运输厅的大力支持和帮助下，围绕拉动全市经济增长、全面建设小康社会的战略目标，转变观念，创新思路，稳步推进既定规划目标，规划实施进展顺利，交通基础设施建设成果显著。自“十三五”以来，伊春市交通运输局进一步加强交通运输基础设施建设，增强供给能力，提升服务效率和水平，有效推进公路网络建设。国省道公路由基本成网向扩容提升发展，技术状况显著改善。截止2019年末，伊春市公路网总里程已达7831.249公里。其中：高速公路172.3公里，含鹤哈高速（G1111）150.3公里，伊春至齐齐哈尔（S12）22公里。国省干线公路合计1240.947公里，其中：一级公路170.035公里，二级公路862.041公里，三级公路377.775公里，四级公路1484.581公里，等外公路28.572公里。农村公路1682.417公里。森工道路合计4735.585公里。国省道公路网中高等级路面铺装率达96.5％，高速公路和一级公路占国省道公路网总里程达23％以上，累计完成公路建设项目投资33.7亿元，增加公路里程480公里。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201104/c624490308.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>