<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2019 03:40:09 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>一文带你了解我国住户部门债务情况 部分地区住户部门和低收入家庭杠杆率相对较高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615703184.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615703184.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费税税目表单列征收环节，铺路征管环节后移</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615703174.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615703174.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>探索公证参与多元化纠纷解决新机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699235.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699235.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金正恩骑军马驰骋白头山</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699075.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699075.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检：今年年底将出台统一的公益诉讼办案规则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615698673.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615698673.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美拟对24亿美元法商品加关税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615696887.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615696887.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央政法委：确保到2020年1亿左右非户籍人口在城市落户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615696695.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615696695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技成果贷款激发企业活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615702837.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　科技型中小企业是培育发展新动能、推动高质量发展的重要力量，科技创新能力是企业打不垮的竞争力。但是，由于缺乏有效的抵押担保措施，大部分科技型中小企业在银行融资较为困难。近年来，我省金融机构积极探索创新融资模式，为科技型企业提供具有行业特色的金融服务，让科技变资本、成果变实力，有效支持了科技型小微企业创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;量身定制审批政策和授信方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技型企业作为我省新旧动能转换的排头兵，承担着引领产业转型升级的重任。2018年，省科学技术厅、省财政厅、中国人民银行济南分行、中国银行保险监督管理委员会山东监管局联合印发《山东省科学成果转化贷款风险补偿资金管理办法》，由政府以财政资金设立科技信贷风险准备金，有效地分担科技信贷风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行泰安市中支把发展科技金融作为助推新旧动能转换重大工程的重要抓手，联合泰安市科技局筛选8家金融机构，由其或其省级机构与市科技局、省科技厅签署三方合作协议，分别承担贷款本金损失的30%、35%、35%，使泰安市成为全省首个落地科技成果转化贷款政策的地市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者采访中国银行泰安分行了解到，该行积极与省科技厅、泰安市科技局进行对接，第一时间与泰安市科技局对接签署三方合作协议，成为当地首批科技成果转化贷款风险补偿资金业务合作银行。该行不唯担保抵押，坚持“实质重于形式”的原则，在授信调查阶段，不仅看企业的财务报表，还深入调查其“三流”“三表”，通过外围查证企业实际控制人和经营者的品格和信誉，为企业量身定制融资方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以山东思科赛德矿业安全工程有限公司为例，该企业属行业内少数几家具备矿压监测与灾害防治成套解决方案的高新技术企业。针对企业没有合适的外部担保、抵押物不足值等情况，中行泰安分行通过“科技成果转化贷款”授信500万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银政企信息共享，破解融资难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，人民银行泰安市中支联合泰安市地方金融监管局、发改委、工信局、市场监管局等部门召开“金融支持新旧动能转换政金企合作项目新闻发布会”“工业领军企业50强及工业技改项目银企对接会”“金融助力泰安新旧动能转换对接会”“金融服务‘准四上企业’银企对接培训会”等多场银企对接活动，组织金融机构借助各类活动宣传、推广科技成果转化贷款，开展4次“泰安市金融顾问团进企业活动”，与科技型小微企业负责人进行面对面沟通交流，达成具体对接服务计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，中行泰安分行积极对接泰安市科技局相关处室，通过源头营销，批量获得科技型企业白名单，协助市科技局梳理、拟定了科技成果转化贷款风险补偿资金业务的相关流程和备案方式，为业务推动打下基础。今年以来，该行累计投放“科技成果转化贷”5400万元，惠及科技型小微企业14户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对普惠口径科技型小微企业信贷服务，工商银行泰安分行通过与科技部门沟通联络，积极借助科技风险补偿机制，进一步细化服务方案，扎实推进政策落地。今年以来，该行累计为8户科技小微企业发放“科技成果转化贷”3800万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发布品牌方案，创新融资产品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为解决科技型企业融资难题，支持科技型企业融资需求，工商银行山东省分行于今年年初发布了“科创贷”科技金融品牌方案，包括六项创新融资产品，即科创普惠贷、科创增信贷、科创专利贷、科创贸E贷、科创信用贷、科创项目贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，工商银行泰安分行按照省行“科创贷”品牌实施方案，针对不同客户类型配置不同的产品服务方案，为各类科技型企业提供了丰富多样的科技型贷款融资支持，满足了科技型企业的差异化需求。截至10月末，工商银行泰安分行累计为29户科技型企业发放各类科创贷款1.89亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，山东三同新材料股份有限公司主要生产各种绳索、编织绳、特种绳等，公司注重科技创新及品牌创建，先后申请国家专利26项。为加快转型发展，该公司计划新上超高分子量聚乙烯纤维高档绳索生产线一条，预计需求资金500万元。由于山东三同公司土地厂房已全部抵押，无其他合适的担保措施，难以从银行贷款。肥城工行了解情况后，向公司推荐了“科创贷”，为其发放贷款300万元。截至目前，该条生产线已为公司实现销售收入500多万元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615702837.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行与中广核签署“共抓长江大保护”合作协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615696817.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家开发银行与&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_003816','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5E7F;&amp;#x6838;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/003816/"&gt;中国广核&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/003816/"&gt;003816&lt;/a&gt;）集团有限公司12月3日在京举行高层联席会议，并签署《“共抓长江大保护”合作协议》。根据协议，双方将建立额度100亿元的长江大保护专项合作机制，重点发展污水处理、危废治理、农林废弃物综合利用等生态环保业务，推动长江经济带生态环境保护修复和高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国开行党委书记、董事长赵欢表示，国开行把服务长江经济带高质量发展作为新时代开发性金融服务国家战略的重要职责使命。下一步，国开行将与中广核集团等企业主体一道，为可复制、可推广、可持续的共抓长江大保护新模式趟出一条新路子，做好生态修复、环境保护、绿色发展“三篇文章”，为长江经济带发展提供更高质量、更有效率的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，2019年以来，国开行累计向长江大保护及绿色发展领域投放贷款3621亿元，为长江经济带绿色高质量发展提供稳定充足的资金支持。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615696817.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>借债成瘾的全球经济出路在哪？ 答案是更多债</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699376.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：借债成瘾的全球经济出路在哪？ 答案是更多债&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2r3n.png"/&gt;美股讯 北京时间12月3日彭博消息称，美国严重的学生账单，澳大利亚的按揭贷款居高不下，阿根廷又一次的违约恐慌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十年来在宽松货币政策下，全球政府、企业和家庭的债务总规模创下250万亿美元的纪录，几乎是全球GDP的三倍，相当于地球上男女老少每人欠债3.25万美元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些都是金融危机过后政策制定者通过举债保持全球经济稳定的遗留问题。此后在多年来的低利率水平下，对多数人而言债务负担仍然可控，债务大山进而越砌越高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今全球各地政策制定者在努力应对金融危机之后最慢经济增速之际，有关如何提振经济的一系列方案有一个共同点：还需借更多债。从绿色新政（Green New Deals）到现代货币理论，赤字支出的支持者认为，央行已经弹尽粮绝，需要大规模财政支出登场，才能使企业家庭走出困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政政策鹰派人士认为，这样的提议只会埋下更多后患。但是，关于经济可以安然承担多少债务的看法似乎开始转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从欧洲央行总裁拉加德到国际货币基金组织（IMF），各国央行行长和政策制定者们一直在敦促政府採取更多措施，认为现在是对能够产生经济红利的项目举债的大好时机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以往关于发达经济体债务与GDP比率限制的传统观念可能正在改变，”美国财政部和IMF前官员Mark Sobel表示。“鉴于债券利率较低，以及市场对安全资产的需求受到压抑，主要发达经济体或可以承受较高的债务负担。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全球财政刺激预期升温的推动下，国债收益率走高。周一，10年期美国国债收益率重回1.80％上方，日本国国债利率朝著零小幅升高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，过去支出的后遗症也制约著决策者，全球到处都是信贷压力的星星之火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主权层面上，阿根廷新任政府称要与IMF重新谈判创纪录的560亿美元信用额度，令人想起该国在2001年时经济崩溃和债务违约时的情形。土耳其、南非和其他国家也存在这种恐慌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司债务方面，即使在美国经济创纪录扩张的情况下，仅美国的公司就占了今年公司违约总数的七成。而在中国，据标普预计，在岸市场的违约企业数目有可能在明年达到创纪录水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际清算银行认为，在发达经济体中，僵尸公司占非金融上市公司的比例已升至6％左右，创下数十年最高水平，即便是更加稳健的竞争对手以及生产力也会受此影响。僵尸公司一般长期无法通过运营利润偿还债务成本，且成长前景平淡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;家庭方面，澳大利亚和南韩的家庭负债最高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而下一代工人也逃不出债务负担。美国学生当前欠债1.5万亿美元，为还债在苦苦挣扎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　即使债务成本很低，但一旦负担过重，便很难逃脱。虽然经济稳健成长是最简单的出路，但现实并非总能如此。相反，决策者们必须在紧缩与金融压制（储户补贴借款人）、违约和债务免除之间权衡取舍。“最好的办法是逐渐持续地摆脱困境，这是解决许多当前债务问题的方法，不过并非对所有问题都行之有效，”安联首席经济顾问Mohamed El-Erian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;力求成长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策制定者纷纷上阵，希望能如上所愿走出困境。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管减税财政刺激措施使美国赤字占GDP的比例已经达到5％。但为了支撑美国经济复苏，美联储今年仍降息三次。日本也在考虑增加支出，虽然货币政策已经非常宽松。在英国号称几十年来最重要的选举中，两大政党不约而同地承诺，将把公共支出恢复到上世纪70年代的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;彭博经济学家如是说...&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当经济萧条来临时，它必然会出现，货币政策不再是万金油。财政政策将会登场，但有局限性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;-- 彭博首席经济学家欧乐鹰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球投资者对身陷赤字的世界已司空见惯，并将风险重新定价--有些人认为这只是在吹大泡沫。约有12万亿美元的债券为负收利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　富达国际执行长Anne Richards表示，债券负殖利率现在是系统性问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行利率处于最低水平，而美国国债估值又处于一百年来最高水平，我们看上去已接近泡沫地带，但不知这种泡沫将如何或何时破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　IMF在10月份时表示，收益率降低促使保险公司和养老基金等投资者为了追求更高回报，去寻求高风险且流动性较低的证券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“只要能持续下去，债务就不会成为问题，”法国外贸银行首席亚太区经济学家、曾任职于欧洲央行和西班牙央行的Alicia Garcia Herrero表示。“问题在于，全球金融危机以来产生的大量债务到底能不能赚到钱。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12020062:ｉｍｆ:0.701302,14070013:货币政策:0.541944---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：对边境小额贸易出口试点增值税无票免税政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699852.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)商务部网站4日消息，商务部外贸司负责人就支持边境贸易创新发展发表谈话时表示，对边境小额贸易出口试点增值税无票免税政策，实行出口商品简化申报措施。研究比照市场采购贸易方式，在有效监管的前提下，选择部分条件成熟的地区进行相关试点，并同时在试点地区实行出口商品简化申报措施。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699852.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>凝心聚力抓项目 担当作为促投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615703181.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1-10月，全市固定资产投资增速13.6%，分别高于全国、全省8.4个和22.3个百分点；270个市级重点项目开工269个，完成投资2634.3亿元，10个省级重点项目开工率100%，实际完成投资137.2亿元，年计划完成率103.1%，新旧动能转换优选项目综合开工率达100%……这是市发展改革委今年以来忠实履行职责的阶段性成果，也是全市上下抓项目促投资工作的一个缩影。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　四季度是冲刺全年目标的关键阶段。市发展改革委党组书记、主任谢堃表示，市发展改革委将坚持三个“狠抓”，全力实施“投资提升”行动，在全力扩大有效投资、加快重点项目建设等重点工作中紧抓快干，以冲刺的姿态做好各项工作，努力完成全年预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;咬定目标 狠抓投资运行监测&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好投资运行监测分析是投资工作的首要任务，也是确保完成全年投资目标的重要手段。为进一步准确预测投资、科学分析形势，市发展改革委建立了投资运行监测机制、全市项目监测模块机制和健全稳投资政策机制3项制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　组建全市投资运行指挥部，通过定期召开月度例会、季度调度会等方式，及时协调解决全市投资运行中存在的困难和问题。目前，我市民间投资、工业投资等降幅进一步收窄，回暖态势明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依托全市5000万元以上在建项目监测平台和省投资项目在线审批监管平台意向投资监测数据，强化项目投资监控和投资运行调度分析。目前共监测全市在建项目1882个、总投资18311亿元，2019年计划投资3599亿元；监测新增意向投资项目5117个，同比增长29%，新增意向投资额约9761亿元，同比增长约28%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢堃表示，市发展改革委将进一步落实政策供给，实施好全市推动“六稳”工作落地见效和进一步扩内需补短板促发展若干政策措施、加快服务业发展的意见和若干政策措施，保障投资政策持续供给和稳投资措施持续加码，确保投资增速稳定在全省前列，坚决完成年初确定的目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;项目为王 狠抓项目储备推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　项目是投资的根和源。市发展改革委坚持以项目建设为总抓手，按照“四个一批”的要求，全力推进项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成立全市重点项目建设指挥部，牵头全市重点项目推进管理工作，固定专人，三级联动，齐抓共管，重点研究解决项目推进问题；研究出台《济南市重点项目建设推进管理工作实施方案》、《济南市扩大有效投资推进项目建设实施方案》，强化工作落实和项目推进，确保完成年度工作目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　借助省可视化督导平台直通项目单位，实时掌握项目进展，及时发现问题，快速反应、限时解决；发挥市新增建设用地指标分配管理联席会议制度的作用，为重点项目先期解决用地指标；及时将重点项目资金需求通过“山东省企业融资服务网络系统”发布，并在全市金融支持新旧动能转换暨重点项目推介活动上予以推介，促进线上线下对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;抢抓机遇 狠抓基础设施投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基础设施投资是支撑我市投资的重要领域。市发展改革委以基础设施领域补短板、地方政府专项债券发行为契机，全力推动基础设施项目建设实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，对全市重大基础设施项目进行摸底，形成今明两年重大支撑基础设施项目清单，共摸底项目201个，年度计划投资563.2亿元，明年计划投资726.4亿元；针对济莱高铁、外热入济等涉及全局的重点基础设施项目，逐个找出难点堵点，明确市级牵头部门，研究提出解决措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“地方政府专项债券项目今明两年要形成实物工作量，进一步释放基础设施投资支撑拉动作用，有力支持我市重大基础设施建设。”谢堃表示，将充分用好用足这一政策，做好项目储备策划，争取更多项目纳入国家计划大盘子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我市投资有后劲有动力，项目储备有潜力，项目推进有魄力，预计全年全市固定资产投资保持平稳较快增长。谢堃表示，市发展改革委将严格贯彻“决战四季度、打好攻坚战”的工作部署，咬定目标，明确责任，倒排工期，挂图作战，不达目的绝不收兵。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615703181.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：制定《边民互市贸易进口商品负面清单》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699843.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者倪铭娅)商务部网站4日消息，商务部外贸司负责人就支持边境贸易创新发展发表谈话时表示，调整完善边民互市贸易功能定位，鼓励其多元化发展。修订《边民互市贸易管理办法》，明确互市贸易范围、形式、交易主体、交易地点、交易模式和监管方式。制定《边民互市贸易进口商品负面清单》，动态调整互市贸易进出口商品不予免税清单，加强对互市贸易多元化发展相关试点工作的监管。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699843.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快全面开放合作 服务交通强国建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699409.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　开放是交通运输行业的本质属性，合作是交通运输发展的必然要求。新中国成立70年来，交通运输行业始终走在开放合作前列，为加快构建全方位开放新格局、提升国家竞争力提供了重要保障。《交通强国建设纲要》(简称《建设纲要》)的正式发布，开启了交通运输行业开放合作的新征程；习近平总书记强调要“加快建设交通强国”，吹响了交通运输行业进一步加快全面开放合作的新号角。《建设纲要》就交通运输开放合作作出重要部署，提出“开放合作面向全球、互利共赢”，顺应了时代发展的新要求和世界发展趋势的新变化，意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是顺应共建“一带一路”、推动构建人类命运共同体的需要。“一带一路”倡议是构建人类命运共同体的实践平台，是促进世界和平与发展的“船”和“桥”。“一带一路”倡议源于中国，机会和成果属于世界。习近平总书记指出，共建“一带一路”，关键是互联互通。互联互通是一条脚下之路，无论是公路、铁路、航路还是网路，路通到哪里，我们的合作就在哪里。《建设纲要》提出“构建互联互通、面向全球的交通网络”，正是贯彻落实习近平总书记重要指示精神的坚实举措，将有力推动交通互联互通走深走实、行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是顺应促进更高水平对外开放、构建全面对外开放新格局的需要。我国坚定不移奉行互利共赢的开放战略，始终是全球共同开放的重要推动者。党的十八大以来，实现更大力度、更高水平的对外开放，为各国分享“中国红利”创造了更多机会。《建设纲要》关于“加大对外开放力度”的部署，将有力保障重大改革开放举措落到实处，推动形成交通运输全面对外开放的新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是顺应交通国际合作新趋势、把握交通发展新优势的需要。当前，新一轮科技革命和产业变革孕育兴起，智能交通、绿色交通、共享交通等新技术新业态竞相涌现，成为各国培育交通发展新优势的重要发力点和交通国际合作的新热点。《建设纲要》提出“深化交通国际合作”，有助于深化新技术新业态领域的国际交流合作，形成市场合作互利共赢、成果经验互鉴互享的交通开放新格局，推动我国交通综合实力进入世界前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一分部署，九分落实。加快建设交通强国，实现开放合作面向全球、互利共赢，必须站在全球格局、国际视角、世界舞台，必须坚持走好开放合作这条必由之路。在今后的行动中加快全面开放合作，需要把握好以下几点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚持以习近平外交思想为统领，持续深化交通国际合作。习近平总书记对新时代中国特色社会主义外交思想作出深刻阐述和精辟概括，提出了“十个坚持”，为新时代交通运输开放合作指明了前进方向。加快建设交通强国，必须坚决贯彻习近平外交思想，坚定不移用“十个坚持”指引交通运输开放合作，统筹做好多双边和区域开放合作，积极推动全球交通治理体系建设与变革，提升国际合作的深度与广度，更好服务中国特色外交大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚持以人民利益为根本出发点，更好推进交通互联互通。加快建设交通强国，必须从人民满意这个根本宗旨出发，推进开放合作走深走实，推动共建“一带一路”高质量发展，深化交通互联互通，推进交通基础设施“硬联通”和政策规则标准“软联通”，形成陆海内外联动、东西双向互济的开放格局，形成通达全球的交通运输服务网络，更好服务人民群众安全便捷出行和货物经济高效绿色流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是坚持统筹国内国际两个大局，不断加大对外开放力度。加快建设交通强国，必须坚持“引进来”和“走出去”并重，统筹好国际国内两个市场、两种资源、两类规则。在“引进来”方面，吸引外资进入交通领域，学习借鉴国际交通发展先进经验，吸引重要交通国际组织来华落驻。在“走出去”方面，鼓励国内交通企业积极参与“一带一路”沿线交通基础设施建设和运输服务国际合作，打造世界一流交通企业。通过合作共赢、共同发展，更好服务交通发展全球化的进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蓝图已绘就，奋进正当时。我们有信心在部党组的正确领导下，早日实现面向全球、互利共赢的开放合作新格局，以开放合作的主动赢得发展的主动和国际竞争的主动，加快建成世界前列的交通强国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者：交通运输部国际合作司司长李扬&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699409.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘世锦：我国整体就业平稳就业结构发生重大变革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615696838.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国发展研究基金会副理事长刘世锦在智联招聘主办的2019中国年度最佳雇主颁奖盛典暨中国人力资本国际管理论坛上表示，当前中国整体就业形势平稳，就业结构正在发生重大变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘世锦指出，虽然中国经济面临下行压力，但整体就业形势依然平稳。原因在于：首先是中国经济总量基数增大，每增长一个百分点对就业的影响也在扩大。比如说，2008年，经济每增长一个百分点，所带动的就业人口大概100万多；到了2018年，同样是一个百分点的增长，吸收的就业人口到了200多万。中国每年经济新增量依然为世界最大， 2018年的新增量相当于一个澳大利亚的经济总量。其次是服务业比重上升，而服务业吸收就业能力总体大于制造业，生产线上的工人转身成为快递员的现象比比皆是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着经济和技术的发展，就业结构发生重大变革：第一，与工业发展相关的大部分需求和供给出现历史需求峰值，行业内供过于求，竞争加剧，家电、房地产、汽车等行业里面的市场利润向头部企业集中。第二，数字技术的发展也对就业结构产生重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对上述变化，刘世锦认为，应该从三个层面加以改进：首先，促进劳动力流动，优化人力资本配置，既要让农民进城，也要允许城里人下乡；其次，完善社保体系筑牢社会安全网，重点要解决好农民进城后的住房问题；第三，加强职业培训教育，提高人力资本质量。（关欣）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615696838.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费税法征求意见稿出炉 总体税负水平保持不变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699855.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3日，财政部官网发布了《中华人民共和国消费税法(征求意见稿)》(以下简称《征求意见稿》)，并向社会公开征求意见，《征求意见稿》保持了现行税制框架和税负水平总体不变。根据《征求意见稿》税目税率表，白酒在生产(进口)环节征税，税率为20%加0.5元/500克(或者500毫升)，未作调整；高档化妆品在生产(进口)环节征税15%；金银首饰、铂金首饰和钻石及钻石饰品在零售环节征税，税率为5%；超豪华小汽车，除了在生产(进口)环节征税之外，在零售环节征税的税率是10%；电池、涂料的税率统一为4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费税是我国重要的税种之一，官方数据显示，1994年到2018年，累计征收国内消费税105176亿元。其中，2018年征税是10632亿元。1993年12月国务院颁布《中华人民共和国消费税暂行条例》(以下简称《条例》)；2008年11月，根据消费税历次政策调整和改革情况，国务院对《条例》进行修订，并与2009年1月1日起实施。随后的2014年，我国启动新一轮消费税改革，出台了多项改革措施。目前，消费税相关改革要求已经落实，立法条件成熟。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699855.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>12月31日前一定要及时确认申报 2020年的个税专项附加扣除</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699342.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/c841a78ffdc6177d-cms" id="79c5251bf2d7155b57f1840ac5724b22" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/a69b6982dc9acd02-cms" id="de7d5509ad1c3a34120d4963787700eb" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/8f3819f9a54688b0-cms" id="ba12b26e18813dfa523b92b26c765644" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/8382ba0ee9d4c48e-cms" id="97b450f42ebf0f6ae85f639c2196f17d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/a5353942ad0cef24-cms" id="e2a422cd647abb1f0626f2ef43cd8621" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/3522d16d8732a8f0-cms" id="67c95d60380d5d2b46e382ea9a3c5c10" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/3e16f0f0d6d6bb76-cms" id="822139067b1876b6dd451ee041b2dfe6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/e54c6f40137eff1a-cms" id="34d01f81d5e307fa450e0f3bdd45e8c8" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，打开“个人所得税”App，几天前刚刚更新；还没有更新的，先更新到最新版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　登录后，首页上将看到两个选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年已填报、2020年继续享受的专项附加扣除，点击“确认2020年度专项附加扣除”，跳出第一次覆盖信息提示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　点击“确定”，进入2019年已经填报的专项附加扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　确认下一年度扣除项目没有发生变化的，点击右上角的“一键确认”，跳出第一次覆盖信息提示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　点击“确定”，进入填报记录查询界面，选择上方的年份，即可看到当年的专项附加扣除项目。平时需要查询专项附加扣除的，也可以从App首页“查询”选项进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果有专项附加扣除在2020年度发生变化的，记得要先进行修改，在待确认状态时进入需要修改的项目，修改后返回，修改时要把扣除年度改成2020年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果在2020年有了新的专项附加扣除，则从首页的“申报专项附加扣除”开始填写，填写之前按窗口提示准备好相应的资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有不到一个月时间，就将告别2019年，这一年收成怎么样呢？这里有一条很重要的提示，做下一年计划之前，请先看清楚：12月31日前，必须及时确认申报2020年的个税专项附加扣除，否则来年无法继续扣除！记者朱文科&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年个税专项附加扣除申报流程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江金瑞税务师事务所副所长余海涛介绍，根据国税总局的规定，新个税法实施后，纳税人次年需要由扣缴义务人(一般指发薪单位)继续办理专项附加扣除的，应当于每年12月份对次年享受的专项附加扣除内容进行确认，并报送至扣缴义务人。纳税人没有及时确认的，扣缴义务人于次年1月起暂停扣除，等到纳税人确认以后，再重新办理专项附加扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余海涛说，申报个税专项附加扣除有多种途径，对于个人来说，最方便的是通过“个人所得税”App进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下面就是快报记者整理的“个人所得税”App确认，即申报流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注意事项：通过上方这个界面上的“一键带入”，也可以自动确认上一年度的专项附加扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　填报过程中可能会遇到异常，可以自行处理。比如，系统自动标记“重复提报”，需要删除重复的或错误的信息；住房贷款利息和住房租金不可以同时享受扣除，如果两者都有填报，必须删除一项；如果系统提示信息“已失效”，说明该事项不在扣除有效期内，需要据实修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工资条上个税好像越扣越多，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这是为什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个税专项附加扣除，是指个人所得税法规定的子女教育、继续教育、大病医疗、住房贷款利息、住房租金和赡养老人等六项专项附加扣除。其中，子女教育扣除标准为每子女每月1000元，继续教育扣除标准为每月400元或当年3600元，住房贷款扣除标准为每月1000元，杭州住房租金扣除标准为每月1500元，赡养老人扣除标准为最高每月2000元，大病医疗则在次年3月至6月汇算清缴时在80000元限额内据实扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余海涛测算，一个已婚已育且需赡养老人的杭州白领，不考虑大病医疗，最多可以同时扣除四项，分别是子女教育、继续教育、赡养老人、租房或房贷利息。理论上每月最高扣除额为：1000×2(子女教育)+400(继续教育)+1500(租房)+2000(养老)=5900元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再加上5000元基本免征额，实际免征额最高可达10900元。也就是说，理论上可在到手工资基础上减去10900元再缴纳个税。这样一来，月收入万元以下的杭州人，基本上就不用缴税了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，最近有些人发现，工资条上个税好像越扣越多，年初的时候每个月只有一两百元，这两个月有八九百元。不是说新个税法会降低纳税人的税赋吗，为什么会这样？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余海涛说，这是新个税法实施后，个税计算由按月代扣代缴改为累计预扣法导致的差异。这种计算方法的特点是，年度内个税扣除呈现前低后高趋势，随着累计应纳税所得额的提高，会产生“税率跳档”。不过，看上去一年当中每月缴税越来越高，但年度总缴税并不会增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先来看税率表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;个人所得税预扣率表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(居民个人工资、薪金所得预扣预缴适用)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;级数累计预扣预缴预扣率速算&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;应纳税所得额(%)扣除数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1不超过36000元的部分30&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2超过36000元至144000元的部分102520&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3超过144000元至300000元的部分2016920&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4超过300000元至420000元的部分2531920&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5超过420000元至660000元的部分3052920&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6超过660000元至960000元的部分3585920&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7超过960000元的部分45181920&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　表格很清楚，一年当中，纳税人年初应纳税所得额比较低，因此适用较低档次的预扣率，扣税额也比较低；随着累计额的增加，就有可能出现税率跳档，纳税额随之增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来看个具体例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扣除“五险一金”后，在杭州工作的章先生月薪为1.5万元，享受每月1000元的子女教育专项附加扣除。2019年1月，其预缴的个税为(15000×1-5000×1-1000×1)×3%=270元。由于此时年收入还没有超过3.6万元，按照3%的税率计算。到5月时，其年收入已超过3.6万元，超过3.6万元“第一级税率”的部分应按照第二级10%的税率计算，因此5月的预缴额应为900元。以此类推，章先生全年需缴个税8280元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果觉得这种计算方式比较复杂，也可以通过上述税率表格中的年税率级距计算，即将全年收入按对应的税率级距分成若干段，两种方式计算出来的年度总个税支出是一样的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新个税实施以前，同样收入的章先生需年缴个税22440元，今年少缴了14160元，减税比例达63%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余海涛说，这种计算方式，最大的好处是可以熨平月度收入不均导致的个税支出波动。并且，如果一年中几个月收入特别高，几个月收入特别低，还有可能在年度汇算清缴时产生退税。而以前只按当月收入扣缴个税，收入高的月份多缴税，收入低的月份少缴税，没有退税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：张洋HN080)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699342.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四中全会提出的未来三十年奋斗路线图是什么</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699372.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　原标题：四中全会提出的未来三十年奋斗路线图是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四中全会《决定》明确提出：坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化的总体目标是，到我们党成立一百年时，在各方面制度更加成熟更加定型上取得明显成效；到二〇三五年，各方面制度更加完善，基本实现国家治理体系和治理能力现代化；到新中国成立一百年时，全面实现国家治理体系和治理能力现代化，使中国特色社会主义制度更加巩固、优越性充分展现。这是党中央依据党的十九大精神，立足新时代中国特色社会主义历史方位、对标“两个一百年”奋斗目标，对坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化作出的战略目标安排，是中国特色社会主义制度建设未来三十年的奋斗路线图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　把总体目标在战略步骤上分三个阶段来安排，体现了目标任务与方法步骤相统一的方法论。科学划分发展阶段，以相互联系和不断递进的发展阶段推进党和国家事业，是我们党非常管用和有效的治国理政重要经验。从现在到新中国成立一百年，历时三十年，时间跨度比较长。把这三十年划分为若干不断递进的发展阶段，分步推进，有利于明确前进方向，精准定位任务，调动全党全社会积极性，一步一个脚印，既目标坚定、又步伐从容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国特色社会主义制度建设站在新的起点，宏伟蓝图已经绘就，目标要求已经明确。我们要认真落实党的十九大和十九届四中全会战略部署和具体安排，按照既定的时间节点和目标要求，放眼长远，狠抓当前，为坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化，实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦而努力奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(来源：中央纪委国家监委网站)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699372.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：支持边境贸易创新发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699657.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外贸司负责人就支持边境贸易创新发展发表谈话。国家决定从推动创新转型、财税金融支持、优化营商环境三个方面采取政策措施，支持边境贸易创新发展。对边境小额贸易出口试点增值税无票免税政策，实行出口商品简化申报措施。支持边境(跨境)经济合作区和沿边重点开发开放试验区发展。适度增加沿边省区地方政府债券额度，用于边境(跨境)经济合作区和沿边重点开发开放试验区符合条件的基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699657.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何让每方气平安到家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615703031.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;天然气产业链下游市场风险因素有哪些，如何应对？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近两年来，伴随着经济下行态势，天然气发展增速放缓，市场竞争激烈，更需密切关注市场变化，加大客户需求分析，有效管控市场风险，推进天然气多元利用，培育天然气增量市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着产业结构调整，水泥、玻璃、模具钢等高耗能产业萎缩，加之国家采取因地制宜的“宜煤则煤、宜气则气、宜电则电”的能源结构调整原则，天然气在一些地区一些领域的消费增速放缓。同时，天然气终端市场竞争白热化，据不完全统计，各类属性、各类规模的燃气企业多达2000多家。以特许经营权的颁发为授权机制的市场格局，存在区域标准差异化较大、互联互通交易成本高等现实状况。随着其他能源价格调整，天然气销售价格机制的调整也需适应市场变化需要，取得市场价格优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有鉴于此，天然气销售企业必须加强与各级政府的沟通，建立联动机制，配合政府加快完成“煤改气”“油改气”项目。要想方设法扩大气源，实现多气源供应，如分布式能源、城市供热、船舶用LNG、充电站、加氢站、非气业务等，满足地方经济需要，保障供气安全稳定。要坚定信心，大力发展天然气终端利用，推进能源结构向清洁低碳、安全高效发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着中高压输气管线向城市的延伸，城市居民用户、工商服用户也随之增多，庭院管网的安全运行为城市发展提出了更多挑战。加之城市基础设施建设过程中，第三方施工增多，风险点不断增加，更为城市燃气管线的安全运行提出了更高要求。冬季保供期间，既要做好资源的调配，气源的分输，又要加强现场安全管控，加密巡检频次，加大对老化设备的整改力度，充分运用互联网、信息化等手段，提升生产管理现代化水平，严控气损、严查隐患、提升人员技能，打造让政府放心、让用户满意、值得信任的央企形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;天然气销售企业如何与市场联动灵活营销，培育天然气价值链？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于各省区经济发展水平、产业结构情况、市场竞争态势存在着差异，天然气销售企业可根据当地实际情况，因地制宜制定天然气销售策略。充分考虑当地市场情况与客户需求，可以实行分地区“一地一策”的销售策略。应充分考虑气源、用气结构等情况，综合统筹市场营销策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天然气消费存在季节波动，天然气销售企业可以提前与用户锁定全年销量，通过签订购气合同的方式，保证供销双方利益。全国统筹天然气资源，降低购气成本，实现扩销增效。通过资源多元化保障，满足市场和客户需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国天然气消费占比仅为8%，要实现生态文明建设，天然气综合利用还有巨大空间，需要大力推广用户激励机制，培育天然气价值链。比如，可根据客户当年采购的额外气量，在次年给予一定的合同气量增量，保障用户用气需求，多用气、用好气。对于用气稳定、采购量大、价格承受能力强的企业(如燃机电厂、直供工业)采取扶持政策，培育产业链发展，实现发展共赢，打造天然气生态圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天然气行业涉及国计民生，城市燃气更是关乎千家万户。天然气销售不是一般的商品交易，具有社会公共服务属性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在城市燃气中，天然气消费呈现较大峰谷差，北方许多重要城市，如天津，峰谷差超过1∶5，冬季保供不仅是一项重大的政治任务，更是一项民生工程，考验着燃气企业在资源调配、气源分输、高效安全运行方面的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近些年来，昆仑能源所属企业加大管道和进口LNG多气源保障，严格遵守签约合同供气，合同外采购依靠天然气线上交易公平采购，注重与中石化、中海油等其他燃气企业实现互联互通，共同提升区域保障能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过开发工业用户、工商服用户等，优化终端消费结构，针对不同用户类型，因地制宜制定销售政策，促进多元利用，培育天然气产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在冬季保供时期，要加强现场安全巡检频次，优化生产运行流程，确保地区安全平稳供气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何统筹优化LNG一体化运行积极发挥应急调峰作用？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，国际油价持续低迷，全球天然气产能不断增长，LNG价格呈现下降趋势，进口LNG竞争力显著提升。同时受到国家能源结构调整，开展大气污染攻坚战等政策的正面促进，我国天然气需求量激增，一跃成为全球LNG第二大进口国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国石油LNG接收站除接卸传统LNG出口国生产的LNG外，还接卸了来自日本、荷兰、西班牙等国家的LNG转口货物，接卸资源地超过25个国家和地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昆仑能源目前共投运3座LNG接收站，自2011年江苏、大连LNG接收站和2013年唐山LNG接收站投产以来，已完成720次LNG运输船的接卸作业，接卸LNG超5900万吨、累计气化外输天然气超786亿立方米，为温暖京津冀、保供长三角、振兴东北老工业基地发挥了不可替代的先锋作用。作为国家重要的海上油气战略通道，LNG接收站的战略定位发生了根本性的转变，从原来的“替补队员”成为了“绝对主力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以唐山LNG接收站为例，调峰保供能力显著，外输能力覆盖50～4200万立方米/日，是目前国内气化能力最强的接收站之一，每天可为首都北京供应4200万立方米天然气，占北京全天用气量的1/3。唐山LNG接收站正在进行的应急调峰保障工程，计划于2020年10月投入使用，将进一步缓解京津冀地区冬季供气紧张的状况，提高地区调峰供气和极端天气的应对能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对我国当下调峰缺口大、调峰需求急迫以及季节性峰谷差大的现状，按照国家加快储气设施建设的要求，投建地下储气库并不是最优选项，这为LNG接收站新建、扩建工作提供了政策引领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月，交通运输部、国家发改委、国家能源局联合印发《全国沿海液化天然气接收站码头布局意见》。据不完全统计，目前全国范围内共有10个LNG接收站扩建项目、10个LNG接收站新建项目以及21个规划项目在开展项目前期工作。比如，目前在建的江苏LNG扩建工程将于2021年建成投产，接收站总罐容将达到108万立方米，高峰月日均最大供气能力达到2650万立方米，为我国经济发展的龙头区域长三角地区天然气需求及全国管网调峰需求再添底气。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615703031.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第四次经济普查显示我国第三产业规模扩大结构优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699611.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据国家统计局网站12月4日消息，第四次全国经济普查结果显示，自2004年首次开展全国经济普查的十五年间，特别是党的十八大以来，我国第三产业市场主体大量涌现，规模不断扩大，比重持续上升，结构明显优化，成为带动经济增长、吸纳就业人员的主要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、第三产业规模明显扩大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国第三产业市场主体数量大幅增长，从业人员大量增加，经营规模显著扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)单位数量大幅增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年末，全国从事第三产业活动的法人单位1716.1万个，比2013年末增加905.1万个，增长111.6%，比全部法人单位增速高10.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)就业人员大量增加&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年末，全国第三产业法人单位从业人员为21067.7万人，比2013年末增加4726.2万人，增长28.9%，比全部法人单位从业人员增速高21.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(三)经营规模显著扩大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年末，全国第三产业法人单位资产总计为740.9万亿元，比2013年末增长114.8%，比全部法人单位资产总计增速高18.9个百分点。2018年，全国第三产业企业法人单位营业收入150.8万亿元，比2013年增长58.1%，比全部企业法人单位营业收入增速高26.8个百分点。非企业法人单位支出(费用)合计为21.2万亿元，比2013年增长76.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、第三产业比重持续稳定上升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从四次普查结果看，2004—2008年第三产业法人单位年均增长速度为6.7%，2008—2013年年均增长速度为10.3%。近年来，大众创业、万众创新激发市场活力，“放管服”改革不断推进，2013—2018年第三产业法人单位数量加快增长，年均增速达到16.2%。第三产业法人单位在二、三产业中的比重持续稳定上升。2018年末，第三产业法人单位占二、三产业法人单位总数的78.8%，比2004年末、2008年末和2013年末分别高9.3、8.2和4.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)第三产业新增就业贡献率达110.3%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年末，全国第二产业和第三产业法人单位从业人员38323.6万人，比2013年末增加2721.3万人。受去产能政策和制造业转型升级等因素影响，第二产业从业人员有所减少。但第三产业法人单位从业人员达21067.7万人，比2013年末增加4726.2万人，增长28.9%，对全部新增从业人员的贡献率高达110.3%，占二、三产业法人单位从业人员比重为55.0%，比2013年末上升9.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)第三产业资产规模占比首超八成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年末，全国第三产业法人单位资产总计740.9万亿元，在二、三产业中占比为81.0%，首次超过八成，比2004年末、2008年末和2013年末分别高7.3、6.3和7.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(三)第三产业营业收入规模占比超五成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，全国第三产业企业法人单位营业收入150.8万亿元，在二、三产业中占比为51.2%，比2013年上升5.3个百分点。第三产业非企业法人单位支出(费用)合计21.2万亿元，在二、三产业中占比为99.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、第三产业行业结构不断优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五年来，第三产业行业结构不断优化，传统服务业比重有所降低，新兴生产性服务业增势强劲，满足人民群众对美好生活需要的生活性服务业蓬勃发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)传统服务业比重有所降低&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年末，全国第三产业企业法人单位共有1448.8万个，比2013年末增长164.0%。在第三产业13个行业门类中，传统服务业中的批发和零售业有649.9万个，占第三产业企业法人单位的44.9%，比2013年末下降6.4个百分点。交通运输、仓储和邮政业，住宿和餐饮业，房地产业企业法人单位比重也分别下降0.7、0.7和1.0个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)新兴生产性服务业增势强劲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以信息传输、软件和信息技术服务业为引领的新兴生产性服务业市场主体迅猛增长，从业人员和产业规模大幅扩张，比重持续提升。从企业法人单位数量看，2018年末，以互联网信息技术为主的信息传输、软件和信息技术服务业有91.3万个，比2013年末增长316.2%；科学研究和技术服务业有119.5万个，增长246.2%；租赁和商务服务业有250.6万个，增长207.5%。上述三个行业占第三产业比重比2013年末分别上升2.3、2.0和2.5个百分点，在第三产业中合计占比已超三成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从就业情况看，2018年末，信息传输、软件和信息技术服务业企业法人单位从业人员995.1万人，比2013年末增长84.5%；租赁和商务服务业2236.8万人，增长84.0%；科学研究和技术服务业从业人员1029万人，增长70.6%。三个行业占第三产业比重比2013年末分别上升1.1、2.5和0.7个百分点，在第三产业中合计占比近三成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从经营规模看，2018年，信息传输、软件和信息技术服务业企业法人单位年末资产总计15.2万亿元，营业收入7.0万亿元，比2013年分别增长95.5%和118.9%；科学研究和技术服务业年末资产总计15.2万亿元，营业收入4.5万亿元，比2013年分别增长125.5%和96.1%；租赁和商务服务业年末资产总计110.8万亿元，营业收入8.5万亿元，比2013年分别增长105.4%和64.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(三)满足人民群众对美好生活需要的生活性服务业蓬勃发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五年来，与人民群众对美好生活追求密切相关的文化、体育和娱乐业，居民服务、修理和其他服务业市场主体大量增加。其中，2018年末，文化、体育和娱乐业企业法人单位50.7万个，比2013年末增长192.5%，在第三产业中的占比为3.5%；居民服务、修理和其他服务业企业法人单位47.9万个，增长173.8%，占比为3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从业人员大幅增长。2018年末，居民服务、修理和其他服务业企业法人单位从业人员414.8万人，文化、体育和娱乐业企业法人单位从业人员336.4万人，比2013年末分别增长55.4%和72.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从经营规模看，2018年，文化、体育和娱乐业企业法人单位年末资产总计3.4万亿元，营业收入1.1万亿元，比2013年分别增长126.0%和121.4%；居民服务、修理和其他服务业年末资产总计1.0万亿元，营业收入0.7万亿元，比2013年分别增长30.6%和83.9%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699611.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建设更高水平开放中的企业海外形象</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615698883.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019·中国企业海外形象高峰论坛于12月3日在京召开，会上探讨了“更高水平开放中的企业海外形象建设”这一具有特殊现实意义的课题。论坛由国务院新闻办公室、国务院国资委、全国工商联指导，中国外文局主办，中国报道杂志社承办，天津市委宣传部协办，中国石化、中国银行为支持单位，当代中国与世界研究院为智库支持单位。国家相关部委领导、国内知名企业高管、对外传播领域专家学者等近500人出席了论坛。“对国有企业提出的要求，也是对民营企业的要求。”全国工商联副主席李兆前在致辞中表示。他认为，在海外树立良好中国民营企业形象，既是推动民营企业走向世界的需要，也是充分展示新时代中国形象的需要。他指出，提升民营企业海外形象，需要民营企业增强自身核心竞争力，归根结底在于技术原创、品牌价值、管理能力等核心竞争力的提升；需要民营企业增强主动进行海外传播的意识与能力，把企业外宣纳入国家“大外宣”格局，增强国际传播意识，加强与海外当地媒体联系，宣传企业合规经营、提供就业、互惠共赢、履行社会责任等成效；要树立宣传典型，针对民营企业走出去的不同情况，挖掘、掌握一批发展好、信誉高、影响大的走出去民营企业典型，一批综合效益好、带动作用强的项目典型，以及一批指导民营企业走出去有成效的工商联和商会典型，以点带面，推动工作；要加强与新闻媒体的沟通协作，丰富宣传形式，充分利用各类媒体特别是新媒体、外宣平台资源，多方式、多渠道宣介典型，用国际语言讲好“中国故事”，树立中国民营企业在国际上的好形象、好口碑。中宣部对外推广局局长张雁彬在致辞中表示，在不断走向世界过程中，中国企业日益成为促进文明交流互鉴、增进民心相融相通的重要载体，成为认识理解中国、展现中国形象的重要窗口。“走出去”的中国企业要内外兼修，抓好形象建设才能行稳致远。要拓宽视野，看清未来世界发展变化方向力度和速度；要展现担当，积极履行企业社会责任；要增强“体质”，以质量和信誉为核心提升竞争力；要提高“颜值”，加强对企业形象和品牌宣传谋划；要提升“口才”，讲好企业故事。“目前中央企业境外单位已有11000多家，总资产达到7.98万亿元，实现营业收入5.7万亿元，外籍员工占比达85%以上，其中中方员工超过38万人。”国务院国资委副主任翁杰明在致辞中透露。他认为，企业是国家经济、外交、文化走出去的重要载体。据悉，国有企业特别是中央企业作为行业产业的排头兵，在国际上影响更大、作用更强，在“一带一路”沿线国家承担了3428个涵盖基础设施建设、能源资源开发、国际产能合作等领域的重大工程项目。翁杰明强调，国有企业要坚持双轮驱动，全面打造软硬实力相匹配的世界一流企业；要坚持守正创新，开展海外形象建设。当前我国正在加快推进更高水平的对外开放，“一带一路”建设有序推进，中国企业走出去步伐不断加快，国有企业海外形象建设要求也更加紧迫，需要企业和媒体等各个方面共同努力，探索构建具有中国企业特色的话语体系，按照市场化、法治化、属地化、时代化、故事化的原则，以适应属地文化，适应媒体传播趋势的表达方式，讲好接地气的企业故事，不断增强海外传播的感染力、公信力、影响力，创新海外形象传播方式，主动适应国际传播移动化、社交化、可视化发展趋势，建设多语种网站，建好、用好海内外新媒体的平台，开通国内社交媒体、海外账号和海外主流社交媒体账号，全方位展现国有企业良好的海外形象。在对外开放不断扩大和国际形势复杂多变的新形势下，对于如何进一步加强中国企业海外形象建设，中国外文局局长杜占元认为，中国企业参与国际市场竞争、投身海外建设发展，不仅要“会做”、还要“会说”，要主动说。要让当地社会真正了解我们在做什么，理解我们做的是合作共赢的好事，谋求的是共同发展繁荣。在企业外宣特别是讲述企业故事的工作中，需要尊重并适应当地的思维习惯、生活习俗、交流方式和话语体系，学会与媒体、智库和非政府组织打交道的正确方式。改革开放40多年来，中国企业通过国际化发展，已经成长为新型全球治理重要的参与者。国务院发展研究中心副主任隆国强认为，无论是从国家形象宏观角度，还是企业经营微观角度，企业海外形象都至关重要，企业尤其要注意主动对接东道国发展战略，为当地发展作出贡献，在形象塑造过程中，美美与共，让东道国、国际社会更好地认可和接受我们。清华大学新闻与传播学院党委书记、教授胡钰表示，传播良好的中国企业海外形象一样可以创造财富，要进行观念上的变革，找到有世界意义和中国特色的价值观。国资委新闻中心原主任毛一翔表示，在经济全球化大趋势下，任何一家有作为的中国企业都面临怎样树立形象的问题，因为国内市场与国际市场是融通的，海外形象和国内形象是联动的，树立形象尤其是海外形象刻不容缓。国观智库副总裁田士臣等专家认为，企业出海要加强本土化，遵守当地的法律法规，尊重当地的风俗习惯和宗教规定，企业家要与当地政府、企业、民众充分沟通，力争追求共同价值。本届论坛发布了《中国企业海外形象调查报告2019拉美版》和“中国企业海外形象20强”企业榜单。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615698883.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平的2019十一月：统筹两个大局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699177.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华网程瑶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【学习进行时】在上海考察调研、出席第二届中国国际进口博览会、对希腊进行国事访问并赴巴西出席金砖国家领导人第十一次会晤……11月，习近平总书记行程繁忙、内政外交成果丰硕。新华社《学习进行时》原创品牌栏目“讲习所”推出文章，与您一起回顾习近平总书记11月的重要活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月是党的十九届四中全会后的首月，贯彻落实全会精神有许多工作要尽快开展。11月也是外交大月，金砖国家领导人会晤、第二届进博会都在本月进行。11月，习近平总书记统筹两个大局，一系列活动意义都十分重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外交：“开放合作”贯穿始终&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月，新华社对于习近平重要活动的新闻报道有49条，其中外事活动报道37条，约占四分之三，包括1次出访、1场主场多边外交活动，以及一系列会见会谈等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，对希腊进行国事访问并赴巴西出席金砖国家领导人第十一次会晤，历时8天，占据了本月四分之一的时间。出席第二届中国国际进口博览会，短短两天内公开报道的重要活动就有8场。此外，习近平还会见了国际货币基金组织总裁、统一俄罗斯党代表团、2019年“创新经济论坛”外方代表，以及美国前国务卿基辛格等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月的外事活动重磅连连、丰富多彩，但开放合作是贯穿始终的“高频词”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前正处在世界经济发展和国际格局演变的关键时刻。一方面，新兴市场国家和发展中国家的崛起势头不可逆转，为全球经济治理体系变革注入强劲动力；另一方面，保护主义、单边主义愈演愈烈，治理赤字、发展赤字、信任赤字有增无减，世界经济中不稳定不确定因素明显上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对百年未有之大变局，世界经济发展面临的难题，没有哪一个国家能独自解决，开放合作是各国唯一正确的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金砖国家领导人巴西利亚会晤公开会议上，习近平发表题为《携手努力共谱合作新篇章》的重要讲话。他深入分析了当今世界的主要问题和风险挑战，并提出3点倡议：营造和平稳定的安全环境，谋求开放创新的发展前景，促进互学互鉴的人文交流。在这篇重要讲话中“合作”一词就出现了11次。习近平表示，愿同国际社会一道努力，朝着构建新型国际关系、构建人类命运共同体的目标不断迈进！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们应该“在追求发展道路上矢志不移，在团结合作历程中携手奋进，为人民谋幸福，为世界谋发展”，习主席的话赢得与会各方的普遍认同和高度赞扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增进人类福祉，顺应时代潮流，各国需要秉持开放的心态，更需要拿出开放的举措。中国国际进口博览会即是中国顺应经济全球化潮流，推动建设开放型世界经济、支持经济全球化的重大创举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月5日，习近平出席第二届中国国际进口博览会开幕式并发表主旨演讲。他强调，要共同把全球市场的蛋糕做大、把全球共享的机制做实、把全球合作的方式做活，共同把经济全球化动力搞得越大越好、阻力搞得越小越好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着全球价值链、供应链深入发展，各国经济融合是大势所趋，各国间是利益共同体，更是命运共同体。任何将一己之利凌驾于人类利益之上的行为都是不可取的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们应该坚持以开放求发展，深化交流合作，坚持“拉手”而不是“松手”，坚持“拆墙”而不是“筑墙”，坚决反对保护主义、单边主义。习近平的演讲宣示了明确、坚定的正义主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平表示，站在新的历史起点，中国开放的大门只会越开越大。中国将张开双臂，为各国提供更多市场机遇、投资机遇、增长机遇，实现共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国以身作则、言出必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在去年首届进博会上，习近平宣布了三项与上海密切相关的对外开放举措——增设中国上海自由贸易试验区的新片区，在上海证券交易所设立科创板并试点注册制，支持长江三角洲区域一体化发展并上升为国家战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月2日至3日，在第二届进博会开幕前夕，习近平到上海考察。他指出，上海要深入推进党中央交付给上海的三项新的重大任务落实。针对这三大任务，习近平提出了层次更高、更具体细化的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;内政：聚焦四中全会精神贯彻落实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次上海考察是党的十九届四中全会后习近平总书记首次地方考察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届四中全会重点研究坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化，是我们党站在“两个一百年”奋斗目标历史交汇点上召开的一次十分重要的会议。贯彻落实党的十九届四中全会精神是当前和今后一个时期全党全国的一项重要工作，这也是习近平11月活动中很重要的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城市治理是推进国家治理体系和治理能力现代化的重要内容。上海是全国最大的经济中心城市，是世界超大城市的代表。习近平在上海考察时强调，要深入学习贯彻党的十九届四中全会精神，提高城市治理现代化水平。他接连考察了城市公共空间规划建设、社区治理和服务等工作，从全面统筹、抓“牛鼻子”、服务人民、履行责任等方面提出明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届四中全会对新时代全面深化改革勾勒出更加清晰的顶层设计，全会《决定》为全面深化改革系统集成、协同高效提供了根本遵循。11月26日，习近平总书记主持召开十九届四中全会后首次中央深改委会议。他强调，党的十九届四中全会和党的十八届三中全会历史逻辑一脉相承、理论逻辑相互支撑、实践逻辑环环相扣，目标指向一以贯之，重大部署接续递进。要以坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化为主轴，增强以改革推进国家制度和国家治理体系建设的自觉性，突出制度建设这条主线，继续全面深化改革，既要排查梳理已经部署各项改革任务的完成情况，又要把四中全会部署的重要举措及时纳入工作日程，抓紧就党中央明确的国家治理急需的制度、满足人民对美好生活新期待必备的制度进行研究和部署，实现改革举措的有机衔接、融会贯通，确保取得扎扎实实的成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议审议通过了9个文件，文件聚焦经济、医疗、教育、农业等领域的体制机制和制度改革，正是“主线”围绕“主轴”，将深改举措层层深入、步步落实的必然之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应急管理也是推进国家治理体系和治理能力现代化的一个重要内容。加强应急管理体系和能力建设，既是一项紧迫任务，又是一项长期任务。11月29日，习近平主持中央政治局第十九次集体学习时强调，要发挥我国应急管理体系的特色和优势，借鉴国外应急管理有益做法，积极推进我国应急管理体系和能力现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月，习近平统筹国内国际两个大局，在不断夯实中国自身发展根基的同时，以更加积极主动的姿态走向世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/e15f9995a310c3cd-cms" id="e1388f704b96d25cb51f97b330dadf52" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击查看专题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699177.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：支持边境（跨境）经济合作区和沿边重点开发开放试验区发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699641.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国家决定加大支持引导力度，采取系列政策措施支持边境贸易创新发展。商务部外贸司负责人就有关背景情况、主要考虑和政策内容发表了谈话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、背景情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多年来，边境贸易成为推动我国边境地区经济社会发展的重要力量和对外开放、兴边富民的重要抓手。党中央、国务院高度重视边境地区发展和边境贸易工作，就推动边境贸易创新发展和优化边境贸易营商环境等提出明确要求，强调要从推进沿边开发开放和“一带一路”国际合作的战略高度，着眼于实现稳边安边兴边，针对发展活力不足、政策法规滞后等边境贸易发展瓶颈和短板问题精准施策，发展符合地方实际需要的边境贸易。商务部高度重视，精心组织赴20多个边境城市开展专题调研，会同发展改革委、财政部等部门联合赴黑龙江、广西、云南、新疆等省区开展政策调研，多次召开座谈会广泛听取边境省区、边境县市和边贸企业意见建议，梳理汇总地方实践中已经形成的一些好经验好做法，会同发展改革委、财政部等11个部门和单位研究提出了有关具体政策措施。钟山部长第一时间对政策实施作出部署，强调要抓紧推动政策落地见效，充分发挥边境贸易对稳外贸的作用，确保边境贸易在扩大边民就业、改善当地民生和促进脱贫攻坚、睦邻友好、民族团结等方面取得实效，切实把党中央、国务院决策部署落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、主要内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照服务国家大局、坚持问题导向、突出创新转型、加强风险管控等原则，国家决定从推动创新转型、财税金融支持、优化营商环境三个方面采取政策措施，支持边境贸易创新发展。主要内容包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是调整完善边民互市贸易功能定位，鼓励其多元化发展。修订《边民互市贸易管理办法》。明确互市贸易范围、形式、交易主体、交易地点、交易模式和监管方式。制定《边民互市贸易进口商品负面清单》。动态调整互市贸易进出口商品不予免税清单。加强对互市贸易多元化发展相关试点工作的监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对边境小额贸易出口试点增值税无票免税政策，实行出口商品简化申报措施。研究比照市场采购贸易方式，在有效监管的前提下，选择部分条件成熟的地区进行相关试点，并同时在试点地区实行出口商品简化申报措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善转移支付支持方式，加大支持力度。继续通过边境地区转移支付支持边境贸易发展和边境小额贸易企业能力建设。加大对边境贸易创新发展的支持力度，提高资金使用效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是支持边境(跨境)经济合作区和沿边重点开发开放试验区发展。适度增加沿边省区地方政府债券额度，用于边境(跨境)经济合作区和沿边重点开发开放试验区符合条件的基础设施建设。优先保障边境(跨境)经济合作区引进项目所需建设用地指标。允许金融机构依法合规支持上述有关园区发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是培育发展边境贸易商品市场和商贸中心。鼓励边境地区完善边境贸易商品市场展示展销、批发零售、集聚配送功能。立足现有重点边境贸易商品市场，培育一批集聚周边国家特色商品的商贸中心，打造一批供应周边国家的中国特色商品商贸中心，进一步挖掘商品市场进出口潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是发展适合边境贸易特点的电商新业态。鼓励发展“互联网+边境贸易”，降低交易成本，拓宽边境贸易渠道，扩大边境贸易规模。坚持包容审慎，支持边境地区建设电商平台，推动新业态、新模式与边境贸易融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七是创新优化边境贸易金融服务，优化边境贸易发展的营商环境。支持边境贸易采用人民币结算。支持边境地区建设边境贸易结算中心。支持地方落实好扶贫小额信贷政策，增加贫困边民贸易收入。清理规范边境贸易进出口环节收费。促进与毗邻国家口岸互联互通互认。简化边境贸易检验检疫程序。深化边境地区反走私综合治理。鼓励边境地区发展外贸综合服务企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、下一步工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为激发边境贸易主体活力，增强边境贸易竞争力，重振边境贸易企业信心，推动边境贸易创新转型和高质量发展，下一步，商务部将“不忘初心，牢记使命”，会同有关部门认真细化分工，狠抓落地，及时总结推广各地创新发展边境贸易的好经验好做法，共同推动边境贸易持续健康发展，为助力外贸稳中提质，促进边境地区经济社会发展作出新的更大的贡献。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191204/c615699641.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部印发《重点新材料首批次应用示范指导目录(2019年版)》（附完整版指导目录）</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20191204/c615702865.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDJzMfpsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯：为进一步做好重点新材料首批次应用保险补偿试点工作，工业和信息化部12月2日公布了《重点新材料首批次应用示范指导目录(2019年版)》，自2020年1月1日起施行。指导目录详情如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/f2c5991e7265cf6e-cms" id="23c60f34df4e3ac64d0c6fbdabe0f0e5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　附件：《重点新材料首批次应用示范指导目录(2019年版)》完整版http://file.askci.com/file/2019/12/4/04ec0356-0049-4d16-b860-019468599ef2.pdf&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更多资料请参考中商产业研究院发布的《2019年中国新材料产业投资前景研究报告》，http://wk.askci.com/details/6adedd6914824142bf9a014f2178a6ae/，同时中商产业研究院还提供产业大数据、产业规划策划、产业园策划规划、产业招商引资等解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/45c14698e866b039-cms" id="5d9be0b22ada3e4095cad92e7fb2f2b4" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20191204/c615702865.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>