<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 May 2022 11:58:45 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中央财政下达资金百亿元再次向实际种粮农民发放一次性补贴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639273944.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639273944.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>把握着力点加快推动基础设施高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639273579.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639273579.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月21日重点管控地区及重点关注地区名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639273527.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639273527.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地明确：省级以下机关一般不开展“人才回引”等公务员异地交流</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639272274.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639272274.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>符合条件的制造业企业增产增收可获奖励</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639271695.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639271695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济发展和疫情防控两不误双促进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639271131.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639271131.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以能力建设推动财政事业高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639271130.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639271130.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“硬核”举措促进外贸保稳提质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639271036.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639271036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《“十四五”国民健康规划》发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639270746.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639270746.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打造市场化法治化国际化营商环境 不断提高市场主体获得感和满意度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639270492.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639270492.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金砖国家新开发银行成员国五年可获300亿美元资金支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639273450.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社电总部位于上海的金砖国家新开发银行最新宣布，银行在印度设立区域办公室，从2022年到2026年，银行将为成员国提供300亿美元资金支持，其中，有40%的资金将被用于减缓气候变暖的进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在以视频会议方式举行的新开发银行第七届理事会年会上，理事会批准了新开发银行第二个五年战略(2022-2026年)。未来五年，新开发银行将为成员国提供300亿美元资金支持，其中明确，有40%的资金将被用于减缓气候变暖的进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“展望未来，我们将专注于能够促进可持续发展的项目。在2022年到2026年的周期内，新开发银行也将继续逐步扩员。”新开发银行行长马可说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639273450.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证券市场大动作！货银对付改革落地实施，结算备付金比例调降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639271780.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“一手交钱，一手交券”的货银对付改革迎来重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月20日晚间，证监会发布《证券登记结算管理办法》，中国证券登记结算有限责任公司(下称“中国结算”)同步发布《结算规则》《结算备付金管理办法》(2022年5月修订版)(下称《管理办法》)，明确在自营和托管业务中，对资金不足额的结算参与人买入证券加设标识，并明确引入差异化设定最低结算备付金收取比例机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于证券公司等结算参与人而言，最低结算备付金收取比例调整无疑将提升公司资金使用效率；考虑到经纪业务已达到了货银对付效果，因此前述规则落地后，日常交易中主要涉及券商经纪、两融业务的个人投资者并不会受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加设“可售交收锁定”标识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓货银对付，就是将证券交收和资金交收联系起来的机制，可通俗理解为“一手交钱，一手交券”，一旦结算参与人发生资金或证券交收违约，证券登记结算机构可以对违约涉及的资金或证券进行处置。《证券法》也明确规定，证券登记结算机构应当按照货银对付原则为证券交易提供净额结算服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次发布的《结算规则》对货银对付制度安排进行了明确，即在保持“T日证券过户、T+1日资金交收”的结算模式基本不变、投资者交易习惯不受影响的基础上，在自营和托管业务中，通过对资金不足额的结算参与人买入证券加设标识，建立证券交收与资金交收之间的关联以防范本金风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，结算参与人资金交收账户可用余额不足的，中国结算将该结算参与人资金交收账户和担保品账户合并进行资金核验。资金核验足额的，中国结算将其应收证券划入相应证券账户，并冻结其资金交收账户和担保品账户内相应资金和证券；资金核验不足额的，将其应收证券划入相应证券账户，冻结其资金交收账户和担保品账户内相应资金和交收担保物，并根据资金核验及该结算参与人指令申报情况，按照规则对相应净应收证券加设“可售交收锁定”标识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国结算介绍，目前我国资本市场通过客户交易结算资金第三方存管、全额保证金、交易前验资验券等风控制度，在经纪业务中达到了货银对付效果；而未实现上述制度的自营和托管业务，则需要进一步优化完善以实现货银对付制度安排。此次发布的《结算规则》则对自营和托管业务的货银对付制度安排进行了明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《结算规则》还明确，结算参与人同时为自营、经纪、托管等业务办理结算业务的，中国结算对各业务分别进行清算并办理证券和资金交收。具体来看，结算参与人为自营业务办理结算业务的同时，也为经纪业务或托管业务办理结算业务，且其经纪业务或托管业务资金交收账户资金不足的，中国结算可以动用该结算参与人自营资金交收账户内的资金，用于完成其经纪业务或托管业务的资金交收。结算参与人经纪业务和托管业务资金交收账户资金均不足的，该结算参与人自营资金交收账户内的资金优先用于完成其经纪业务的资金交收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;差异化最低备付比例进一步明确&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年1月货银对付改革启动时，中国结算便明确，将同步实施降低结算备付金工作，引入差异化结算备付金最低缴纳比例机制，根据结算参与人的资金收付时点设定不同的缴纳比例，实现股票类业务最低备付比例平均降至15%。此次《管理办法》中的《最低结算备付金比例计算规则》予以了进一步明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，债券现券和债券回购的最低结算备付金比例为10%；证券公司的经纪、自营和融资融券业务以及期货公司的经纪业务，结算参与人适用的最低结算备付金比例=70%×付款时点差异化最低结算备付金比例+30%×取款时点差异化最低结算备付金比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/80bea4484beccff3" id="2be540e2d231ae3d213dda107146610c" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图片来源：《管理办法》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内人士看来，降低最低结算备付金比例将减少对券商等机构的资金占用，进一步释放流动资金，同时还可提升资金使用效率。此前有机构测算，改革可释放全市场资金规模约300-400亿元，对于证券公司而言，释放资金约为净资本的2%-3%。此外随着改革的开展，结算体系的安全性将不断增强，国内资本市场对外资的吸引力有望持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国结算介绍，目前各证券公司、商业银行等机构已着手开展相关技术准备工作，市场机构对货银对付改革实施的准备工作正在有序推进，前述两项规则将于6月20日正式生效。考虑到市场机构对货银对付改革需要熟悉适应的过程，中国结算在前述两项规则生效后，设置了不少于6个月的模拟运行期，期间各市场参与机构将根据改革工作安排优化自身业务流程和技术系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：王寅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/91bf5b101cbfc40e" id="2e7242624a957dfae3327cbb3fa32e10" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推荐阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639271780.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>耿协威经商参赞约见东国家物流中心主任</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639273604.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月19日，耿协威经商参赞约见东国家物流中心主任达席尔瓦，就深化中东粮食安全合作和援助项目执行等事项进行交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　耿参表示，为完善东粮食安全基础设施，应东政府请求，中国政府自2019年对东援建粮食加工和仓储设施项目，并克服新冠疫情影响，于2021年4月正式将项目移交东方运维，产生了积极效果。当前世界经济形势趋弱，俄乌冲突对世界粮食供应带来重大威胁，也深刻影响了东粮食供应和民生保障，希东统筹推动农业生产、粮食收购、加工储存及战略储备，出台一揽子措施，提高粮仓利用率，提升农民种粮积极性，保障国家粮食安全。中方愿继续与东国家物流中心在粮仓管理、技术标准、人员培训等领域开展合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　耿参指出，2021年10月，为减缓新冠疫情和特大洪灾对东脆弱人群带来的冲击，中国政府结合东切实需要，通过与世界粮食计划署（WFP）合作，决定向东营养不良孕妇和哺乳期妇女提供550吨紧急营养食物援助。该批物资将于近期分批次抵东，希国家物流中心安排仓容，为援助物资提供储存便利，确保后期WFP及时向相关受益人群分发。耿参表示，2022年是中东建交20周年，中方愿以此为契机，继续深化与东粮食安全等领域合作，助力经济民生发展，实现“零饥饿”可持续发展目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　达席尔瓦感谢中方长期以来对东加强粮食安全、改善民生的支持与帮助，表示将充分用好中国援建粮仓，高质量发挥粮食加工和存储功能，促进农民种粮积极性，保障市场稳定供应，愿为WFP执行援助项目提供支持和便利，希今后双方进一步深化相关领域交流合作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639273604.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>39项税费优惠政策更新发布 专家：发挥好大数据作用进一步“精准滴灌”小微企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639274252.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局5月21日更新发布四个税费优惠政策指引，其中，《小微企业、个体工商户税费优惠政策指引》从减负担、促融资、助创业三个方面，梳理形成了小微企业增值税期末留抵退税、金融机构向小微企业及个体工商户小额贷款利息收入免征增值税、重点群体创业税费扣减等39项针对小微企业和个体工商户的税费优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来，按照高质量发展的要求，我国税费优惠政策的精准性不断提高，力争将好钢用在刀刃上。”中央财经大学财政税务学院院长白彦锋在接受《证券日报》记者采访时表示，从39项税费优惠政策来看，整体性和系统化水平不断提高。其中，减负担方面，着力减轻现有微观经济主体的税费负担；促融资方面，试图发挥好财税资金‘四两拨千斤’的作用，为企业拓展融资渠道和发展空间；而助创业方面则进一步着眼于增量市场主体的培育，为我国经济发展增加源头活水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国高度重视小微企业、个体工商户发展，出台了一系列税费支持政策，特别是今年出台了新的组合式税费支持政策，为广大小微企业发展壮大再添助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“没想到不到一天就收到了退税款。”丰鸟航空科技有限公司企业法定代表人杨军表示，“我们这种初创的大型无人机科技公司，前期投入巨大，资金压力使公司面临艰巨的挑战。此次留抵退税政策，不仅缓解公司的资金压力，也为公司对无人机物流发展的信心注入了一剂强心剂。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于航空无人机技术前期研发周期长，不能较快形成规模产能，故前期形成增值税进项税额难以短时间内消化完毕。今年3月份财政部和国家税务总局出台增值税期末留抵退税政策，符合政策条件的微型企业，可以在今年4月份向主管税务机关申请一次性退还增量及存量留抵税额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们收到退税共计313万元，真是‘雪中送炭’，既能有效缓解企业流动资金压力，又有助于公司利用这些资金继续投入到大型物流无人机相关科研，促进各行业物流运输成本的进一步降低。”杨军说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政学会绩效管理专委会副主任委员张依群对《证券日报》记者表示，小微企业和个体工商户是社会就业的蓄水池、创业的集散地、创新的孵化器，保住小微企业和个体工商户就等于保住了市场经济的最基础、最本质的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前我国实施的一系列保就业、促融资、助创业的税费优惠政策，正是积极响应就业优先的财政金融政策，以就业为抓手、以创业创新为动力，不仅可以稳定就业存量和基本民生，也有利于缓解当前的就业压力。”张依群说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及税费政策如何进一步助力小微企业时，白彦锋建议，要发挥好财税数据的大数据作用，加大税银互动力度，解决好小微企业在融资等方面的痛点和难点问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“小微企业由于生产经营规模小，在一定程度上并不符合一些金融机构的放贷标准，而如何与财税大数据更好结合，既可以解决金融部门的放贷顾虑，又可以助力小微企业发展，随着我国跨部门大数据水平的不断提高，在为小微企业拓展融资渠道以及促进产业链上下游之间供需高效匹配对接上都将大有可为。”白彦锋说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张依群认为，要保持现有税费优惠力度不减且稳定和可持续，让小微企业和个体工商户真正能够得到实惠，看到希望，恢复信心；同时，要创新小微企业和个体工商户的扶持方式，不仅要减免缓退税费，还要从生存、就业、民生等角度给予必要的财政补贴，扩大融资担保范围，实现针对小微企业和个体工商户财税金融政策的制度性转变。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639274252.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财政下达资金100亿元，发给这些人！</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639274387.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/cc83e9282471ce6f" id="ce62e27511405cd3a27c0d03c98ddfb2" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据财政部网站22日消息，近日，根据党中央、国务院决策部署，统筹考虑农资市场价格走势和农业生产形势，中央财政下达资金100亿元，再次向实际种粮农民发放一次性农资补贴，支持夏收和秋播生产，缓解农资价格上涨带来的种粮增支影响，进一步调动农民种粮积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财政进一步完善补贴政策，明确补贴对象为实际承担农资价格上涨成本的实际种粮者，包括利用自有承包地种粮的农民，流转土地种粮的大户、家庭农场、农民合作社、农业企业等新型农业经营主体，以及开展粮食耕种收全程社会化服务的个人和组织，确保补贴资金落实到实际种粮的生产者手中，提升补贴政策的精准性。补贴标准由各地区结合有关情况综合确定，原则上县域内补贴标准应统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部要求各地要充分运用现代化信息技术手段，利用现有相关补贴发放基础数据，继续采取“一卡(折)通”等方式，及时足额将补贴资金发放到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，今年3月，中央财政已下达资金200亿元，对实际种粮农民发放一次性补贴，缓解农资价格上涨带来的种粮增支影响，稳定农民收入，调动农民种粮积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本期编辑：方凤娇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/86cc40add8b39f4c" id="298dd780c712a0a73e7bef2382167e19" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639274387.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年为3.04亿人次劳动者提供就业服务（新数据 新看点）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639273407.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　本报北京5月21日电(记者赵兵)近日，人力资源和社会保障部公布2021年度人力资源市场建设和人力资源服务业发展情况。数据显示，人力资源服务行业持续健康发展，在经济社会发展大局中发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——行业规模持续扩大。截至2021年底，全国共有各类人力资源服务机构5.91万家，从业人员103.15万人，年营业收入2.46万亿元，比2020年分别增长29.08%、22.31%、20.89%，人力资源服务业保持良好发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——稳就业促发展作用日益增强。2021年，全行业为3.04亿人次劳动者提供了各类就业服务，为5099万家次用人单位提供了专业支持。2021年全国共举办各类招聘会28.6万场，网络招聘发布岗位信息8.45亿条，培训劳动者2662.22万人次，有力促进了就业大局稳定和人力资源顺畅流动配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——服务内容日益丰富。传统业态稳步增长的同时，与互联网、大数据等新一代信息技术广泛融合的新兴业态快速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《 人民日报》(2022年05月22日01版)&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639273407.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财政下达100亿元再次向实际种粮农民发放一次性农资补贴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639274346.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月22日电(记者申铖)记者22日从财政部了解到，中央财政近日下达资金100亿元，再次向实际种粮农民发放一次性农资补贴，支持夏收和秋播生产，缓解农资价格上涨带来的种粮增支影响，进一步调动农民种粮积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保护农民种粮积极性，中央财政此前已对实际种粮农民发放一次性补贴200亿元。据介绍，中央财政进一步完善补贴政策，明确补贴对象为实际承担农资价格上涨成本的实际种粮者。补贴标准由各地区结合有关情况综合确定，原则上县域内补贴标准应统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部要求，各地要充分运用现代化信息技术手段，利用现有相关补贴发放基础数据，继续采取“一卡(折)通”等方式，及时足额将补贴资金发放到位。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639274346.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中办 国办印发《关于推进实施国家文化数字化战略的意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639274212.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，央视新闻报道，近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于推进实施国家文化数字化战略的意见》，并发出通知，要求各地区各部门结合实际认真贯彻落实。《意见》明确，到“十四五”时期末，基本建成文化数字化基础设施和服务平台，形成&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）融合互动、立体覆盖的文化服务供给体系。到2035年，建成物理分布、逻辑关联、快速链接、高效搜索、全面共享、重点集成的国家文化大数据体系，中华文化全景呈现，中华文化数字化成果全民共享。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639274212.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部副部长辛国斌：抓紧研究稳定和扩大汽车消费政策 加大新能源汽车推广应用力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639273773.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 金一丹）据中国汽车流通协会消息，工业和信息化部党组成员、副部长辛国斌近日赴中国汽车流通协会调研汽车产业链情况。辛国斌强调，汽车产业是国民经济的重要支柱性产业，产业链长、涉及面广、带动性强，当前面临供给受阻、需求转弱的“双向压力”，必须坚持“需求拉动先行、供需双侧发力”，尽快扭转下滑态势，为稳住经济大盘提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辛国斌指出，一要积极促进消费，按照党中央、国务院部署，抓紧研究稳定和扩大汽车消费的政策举措，持续加大新能源汽车推广应用力度，促进汽车消费加速回升，以需求拉动供给，实现良性循环。二要全力稳定生产，继续发挥畅通协调平台、央地联动机制作用，持续完善“白名单”制度，推进汽车上下游协同复工复产，加强汽车芯片保供和大宗原材料稳价工作，全力保障产业链供应链畅通稳定。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639273773.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财政下达资金100亿元 再次向实际种粮农民发放一次性农资补贴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639273932.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据财政部网站消息，近日，中央财政下达资金100亿元，再次向实际种粮农民发放一次性农资补贴，支持夏收和秋播生产，缓解农资价格上涨带来的种粮增支影响，进一步调动农民种粮积极性。中央财政进一步完善补贴政策，明确补贴对象为实际承担农资价格上涨成本的实际种粮者，包括利用自有承包地种粮的农民，流转土地种粮的大户、家庭农场、农民合作社、农业企业等新型农业经营主体，以及开展粮食耕种收全程社会化服务的个人和组织，确保补贴资金落实到实际种粮的生产者手中，提升补贴政策的精准性。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639273932.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部拨付水利救灾资金5亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639272883.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据财政部网站消息，为贯彻中央领导同志关于防汛救灾工作重要批示精神，落实全国防汛抗旱工作电视电话会议要求，财政部会同水利部认真研究，5月16日下达水利救灾资金5亿元，用于支持和引导地方利用汛前时机，抓紧对江河湖泊堤坝、水库、重要海堤及其涵闸、泵站、河道工程等影响防洪安全的水利工程设施及重点工程深入开展风险隐患排查，全力做好水毁水利工程修复等各项汛前防汛备汛工作，及时消除安全度汛隐患，切实保障防洪安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：财政部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639272883.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发展新就业形态，增加创业就业机会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639273840.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□ 本报记者 徐冠英 金亦炜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月19日晚，位于南京市建邺区的味洲·美邻生活广场一家餐厅门口，外卖骑手张佳峰等餐时跟记者聊起自己：34岁，开过货车、当过工人，一年前来南京送外卖，早上7点就有单子，晚上经常忙到8点以后，月入万元左右……一取到餐，张佳峰便匆匆离开餐厅。正值送餐高峰，进出生活广场的外卖骑手络绎不绝，一路小跑，是他们共同的姿态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两个轮子”的外卖骑手、“三个轮子”的快递小哥、“四个轮子”的网约车司机……平台经济与新就业形态互相成就，成为稳就业、保就业的重要抓手之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就业路更宽，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;400万人端起“新饭碗”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至去年底，我国灵活就业人员达2亿人，占就业总人口数的1/4。省战略与发展研究中心社会发展研究所副所长周莉雅介绍，江苏灵活就业人口约1100万，其中，电商从业者、网约车司机、快递员、外卖骑手等与互联网有关的新业态从业人员超过400万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美团外卖江苏区域负责人介绍，今年江苏区域外卖商户的数量与去年同期基本持平，4月底，江苏骑手数量同比增长约13%。本轮疫情发生以来，平台推出一系列服务骑手、稳定队伍的措施，比如骑手因疫情发生配送超时或其他异常，可通过APP或向配送站站长申诉，从而获得免责处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，T3出行在省内12个运营城市持续招募网约车司机，预计提供超过5万个岗位。“这背后就是5万个家庭，我们深感责任重大，希望发挥技术平台优势，创造更多就业机会，在企业健康发展的同时履行社会责任。”T3出行党委书记、CEO崔大勇表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进创业带动就业，江苏军曼农业科技有限公司创始人鲁曼对此体会很深。扎根建湖县的军曼农业公司不仅发展种植养殖业、休闲观光业，还开办培训课程，引导、帮助农村劳动力、失业人员、退伍军人等投身乡村振兴的创业浪潮。2020年以来，该公司通过创业培训、直播电商培训等课程，累计培训超3500人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泗洪县大楼街道电商产业孵化园成立近6年，以3年为一个孵化周期，已培育66家电商企业。园内68个孵化空间保持“满员”状态，直接带动就业1800余人。街道经济发展局副局长张丹丹说，去年孵化园增设5000平方米创客空间，主要发展直播电商。泗洪人嵇兴建原先在外省从事家电销售，今年返乡进入孵化园创业，既销售家电也做网店代运营。他在当地招收20名员工，正积极备战今年“618”电商大促。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦新业态，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府部门齐发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，睢宁县电商产业集聚区（家具）销售额达232亿元，带动就业近6万人，是全国规模最大的网销家具产业集群。集聚区建设指挥部产业招商局局长张春凯介绍，疫情严重影响了睢宁电商企业的生产经营，为稳住电商主体、降低企业损失，县商务、人社、妇联等部门联合金融机构，出台就业信贷优惠政策，解决小微企业和个体工商户复工复产遇到的融资难题，给集聚区复苏注入动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　紧要关头，帮扶市场主体渡难关；寻常日子，想方设法打开就业门路，我省各级政府部门在稳就业方面协同发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省商务厅电商处相关负责人介绍，商务部门一方面引导专业垂直平台、区域电商平台、特色电商平台与综合电商平台错位发展，另一方面加强与国内“头部”电商平台协作，推动他们在江苏加大投资和产业布局，持续输入先进技术、高端人才和管理经验。汇通达网络股份有限公司带动3万多人就业、南京徐庄软件园内的电子商务从业者达1.2万人……省内一些电商平台企业已具备较强的吸纳就业能力。省商务厅还将大力推动县域电商集聚发展，促进电子商务与县域特色产业融合，赋能农村产业数字化转型，今年一季度已确定10个就业带动明显的县域电商产业集聚区，给予更大力度的政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省自然资源厅自然资源开发利用处有关人士介绍，我省已出台政策强化创业用地保障，支持建设“双创”示范基地、专业化众创空间、农村创业创新基地等。例如，对利用闲置的商业用房、工业厂房、企业库房等存量房产，兴办&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态的创业者，可实行继续按原用途和土地权利类型使用土地的过渡期政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省工信厅去年举办的第六届“创客中国”暨2021年江苏省中小企业创新创业大赛，吸引475个企业和创客项目。工信部门提供创业孵化、投融资对接、技术支撑、宣传推广等九大服务，帮助参赛企业推进优秀项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续优化的政务服务，为创业创新减负加油。一年前，南通推出“网络预约出租汽车驾驶员从业许可一件事”，将申请网约车从业资格的手续从跑两次线下窗口改为线上办理。该市已有4377名网约车司机通过公众号申请、在考试合格后3天内获得电子证书，快速驶上就业之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;补法律短板，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拓平台就业空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月1日施行的《江苏省就业促进条例》，要求支持多渠道灵活就业和新就业形态发展，拓宽新就业形态就业空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各类平台，筑起一个个新型“就业蓄水池”。周莉雅认为，国家正在规范平台经济，以促进平台经济健康发展。基层政府应做到规范和发展并重，在实施包容审慎监管的同时强化服务，加大对平台经济的扶持，引导其适应生活方式的改变，挖掘更多新消费模式。建议政府部门支持创业的政策还可以再精准些，充分考虑不同创业者的需求；同时再具体些，明确什么群体、情形可以获得什么创业扶持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动平台经济健康持续发展，稳定和带动就业，还需要补齐平台在劳动者权益保障方面的短板。南京大学社会学院教授、南京大学就业质量研究中心主任方长春认为，平台与劳动者签订劳动合同的现象尚不普遍，平台上大量劳动者虽受到平台管理约束，但与平台之间并无从属关系，因而面临法律身份认定及权益保障问题，尤其缺失职业伤害方面保障。一些地方政府已就此进行探索，比如倡导保险公司为这一劳动群体定制商业保险，但目前尚未形成可以复制推广的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“事实上，平台也希望避免职业伤害纠纷。尽快规范平台用工，有利于平台经济持久、健康运行。”方长春说，与平台相伴相生的新就业形态，在就业中所占比例还将增加，它是从属劳动、独立劳动之外的“第三类劳动”，不在现有劳动法律法规规制范围内，已有专家学者建议对此单独立法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　补齐法律短板，应时而变、不断完善，扩容平台“蓄水”能力，新就业形态将给更多劳动者带来岗位与机会。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639273840.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央办公厅 国务院办公厅印发《关于推进实施国家文化数字化战略的意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639274176.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月22日电近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于推进实施国家文化数字化战略的意见》(以下简称《意见》)，并发出通知，要求各地区各部门结合实际认真贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，到“十四五”时期末，基本建成文化数字化基础设施和服务平台，形成&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）融合互动、立体覆盖的文化服务供给体系。到2035年，建成物理分布、逻辑关联、快速链接、高效搜索、全面共享、重点集成的国家文化大数据体系，中华文化全景呈现，中华文化数字化成果全民共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出了8项重点任务。一是统筹利用文化领域已建或在建数字化工程和数据库所形成的成果，关联形成中华文化数据库。二是夯实文化数字化基础设施，依托现有有线电视网络设施、广电5G网络和互联互通平台，形成国家文化专网。三是鼓励多元主体依托国家文化专网，共同搭建文化数据服务平台。四是鼓励和支持各类文化机构接入国家文化专网，利用文化数据服务平台，探索数字化转型升级的有效途径。五是发展数字化文化消费新场景，大力发展线上线下一体化、在线在场相结合的数字化文化新体验。六是统筹推进国家文化大数据体系、全国智慧图书馆体系和公共文化云建设，增强公共文化数字内容的供给能力，提升公共文化服务数字化水平。七是加快文化产业数字化布局，在文化数据采集、加工、交易、分发、呈现等领域，培育一批新型文化企业，引领文化产业数字化建设方向。八是构建文化数字化治理体系，完善文化市场综合执法体制，强化文化数据要素市场交易监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，在数据采集加工、交易分发、传输存储及数据治理等环节，制定文化数据安全标准，强化中华文化数据库数据入库标准，构建完善的文化数据安全监管体系，完善文化资源数据和文化数字内容的产权保护措施。加快文化数字化建设标准研究制定，健全文化资源数据分享动力机制，研究制定扶持文化数字化建设的产业政策，落实和完善财政支持政策，在文化数字化建设领域布局国家技术创新中心、全国重点实验室等国家科技创新基地，支持符合科创属性的数字化文化企业在科创板上市融资，推进文化数字化相关学科专业建设，用好产教融合平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》强调，各地要把推进实施国家文化数字化战略列入重要议事日程，因地制宜制定具体实施方案，相关部门要细化政策措施。各地区各有关部门要加强对《意见》实施情况的跟踪分析和协调指导，注重效果评估。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639274176.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>庆祝中国贸促会建会七十周年商事法律圆桌座谈会在京举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639274185.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　以“不忘初心担使命，踔厉奋发向未来”为主题的庆祝中国贸促会建会七十周年商事法律圆桌座谈会近日在京成功举办，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）近3000人参加会议。中国贸促会会长任鸿斌指出，面对世纪疫情和百年变局交织的新形势，中国贸促会将围绕大局、善于斗争，凝聚共识、拓展合作，对接供需、优化服务，不断开创涉外法治新格局，搭建法律合作新平台，完善法律服务新体系，做国家利益的坚定维护者，加快建设具有中国特色、更加充满活力的世界一流贸促机构。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220522/c639274185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十年间外贸高质量发展迈出新步伐 国际“朋友圈”不断扩大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639270833.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月20日，中共中央宣传部举行“中国这十年”系列主题新闻发布会，介绍“打通内外贸，构建双循环”有关情况。商务部副部长盛秋平表示，党的十八大以来，我国贸易高质量发展取得了历史性成就，为国民经济发展和世界经济复苏发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;内外贸发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;取得历史性成就&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盛秋平指出，党的十八大以来，我国内外贸发展取得历史性成就，实现历史性变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这十年，扩内需促消费取得新进展。2021年社会消费品零售总额达到44.1万亿元，比2012年增长1.1倍，年均增长8.8%，消费多年成为经济增长的第一拉动力。同时，结构不断优化，模式不断创新，平台不断夯实。这十年，现代流通体系建设实现新突破。这十年，外贸高质量发展迈出了新步伐。2021年，货物贸易总额达到6.05万亿美元，服务贸易突破8000亿美元，较2012年分别增长56%和70%。同时，贸易结构持续优化，创新动能加速释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“市场主体总量从2012年的5500万户增长到现在的1.58亿户，为我国经济平稳、健康、可持续发展提供了坚实的微观基础。”市场监管总局副局长蒲淳表示，党的十八大以来，市场监管部门持续深化改革，优化监管，提升服务，为构建新发展格局提供了强有力的支撑。持续优化营商环境，把激发市场主体活力作为完善市场体系、促进经济行稳致远的切入点，坚决贯彻“两个毫不动摇”，深入推进市场准入、准营、退出制度改革，充分激发全社会的创业创新活力，市场主体总量历史性地跃上了1.5亿户，个体工商户达到了1亿户的新台阶，成为促进发展稳就业、保民生、统筹发展与安全大局的最重要的经济基础，为经济行稳致远积累了最可贵、最可靠、最可信赖、最可预期的战略资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;连续五年保持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球货物贸易第一大国地位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署副署长王令浚表示，党的十八大以来，我国加快建设开放型经济新体制，外贸发展取得了历史性成就。从海关统计的角度看，突出体现在数量的扩大和质量的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从量上说，十年来，货物贸易进出口量连创新高，从2012年的24.4万亿元人民币增加到去年的39.1万亿元，增量高达14.7万亿元。国际市场份额也从2012年的10.4%提升到去年的13.5%，全球货物贸易第一大国的地位更加巩固。从2017年以来，我国已经连续五年保持世界货物贸易第一大国的地位。近十年，我国货物贸易规模的不断跃升，充分体现了中国不仅是“世界工厂”，也是“世界市场”，在向全球市场提供物美价廉、琳琅满目商品的同时，也为各国提供了更广阔的中国市场发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从质上看，对外贸易高质量发展持续推进，外贸经营主体更有活力。十年来，外贸的经营主体增长了1.7倍，外贸的“朋友圈”不断扩大，与“一带一路”沿线国家贸易持续深化畅通，国内区域布局更加优化，我国中西部地区的进出口占比由十年前的11.1%提升到去年的17.7%，提升了6.6个百分点。进出口商品结构更加优化，外贸发展的新动能不断激发。这十年，对外贸易高质量发展是“中国制造”向“中国智造”转型升级的生动写照，中国外贸在参与国际竞争中更强，在经济引擎中发挥的作用更大，长期向好发展的基础更雄厚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全力以赴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳住外贸外资基本盘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，外贸发展面临着严峻复杂的国内外形势。对此，盛秋平表示，将坚持稳中求进工作总基调，深入落实各项稳外贸政策，全力以赴稳住外贸外资基本盘，推动外贸高质量发展，服务构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是提升外贸质量效益。持续推进优进优出，大力发展高技术、高质量、高附加值产品贸易，推动劳动密集型产品高端化、精细化发展。支持品牌产品出口，增加能源资源产品、优质农产品进口，培育国家进口贸易，促进创新示范区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是支持外贸创新发展。积极支持跨境电商、海外仓、市场采购贸易方式、外综服等新业态新模式的发展；大力发展数字贸易，提升贸易数字化水平，加快贸易全链条数字化赋能；建立绿色低碳贸易标准和认证体系，培育绿色低碳贸易主体，加快推动绿色贸易的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推动内外贸一体化发展。完善内外贸一体化的调控体系，促进法律法规、监管体制、质量标准等相互衔接，培育内外贸一体化的平台，支持发展同线、同标、同质产品，推动外贸企业多渠道拓展内销市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是全力保障外贸产业链供应链稳定。疫情对全球供应链的冲击仍然继续，我们将加大力度应对，努力缓解全球产业链供应链堵、断等问题，持续优化营商环境，提升贸易便利化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是进一步加强国际合作。要办好进博会、广交会、服贸会等重大经贸展会，坚定维护多边贸易体制，积极参与世界贸易组织的改革，用好RCEP自贸协定，积极推动加入CPTPP和DEPA进程，深度参与绿色低碳、数字经济等国际合作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220521/c639270833.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>