<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 08 Feb 2022 11:07:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>美将33家中国实体列入出口管制“未经验证清单”，商务部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636529587.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636529587.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年财政“超收歉支”，2022年将现支出力度加大、节奏前置特征</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636527779.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636527779.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方两会圈定2022年经济重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636527322.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636527322.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：加强新就业形态劳动者权益保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636527320.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636527320.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：春节期间生活必需品“库中有货”“架上有货”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636527150.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636527150.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1万亿元+1000亿美元！重点在这里</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636525778.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636525778.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行等：稳妥推进法定数字货币标准研制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636525358.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636525358.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院批复同意在鄂尔多斯等27个城市和地区设立跨境电子商务综合试验区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636523428.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636523428.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>低风险地区和涉疫地区往返有何规定？国家卫健委回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636520956.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636520956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美批准1亿美元对台军售，中方：必将采取正当有力措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636520109.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636520109.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：内外贸发展取得新突破，“十四五”商务发展开局良好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636519815.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636519815.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：春节假期期间，全国生活必需品市场供应充足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636519662.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636519662.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年创业带动就业示范行动解决就业200万人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636517602.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636517602.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生活必需品供应充足 未出现商品断档脱销</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636517336.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636517336.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“征管改革”字眼频现 地方政府工作报告聚焦税收工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636519578.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　前一段时间，各省(区、市)两会相继召开，地方政府工作报告陆续发布。整体来看，税收话题在今年各地两会上热度不减，地方政府工作报告中频频出现与税收相关的词语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“征管改革”字眼频频出现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年3月，中办、国办印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》是党中央、国务院关于“十四五”时期税收征管改革的重要制度安排，也是党中央、国务院顺应纳税人缴费人期盼部署实施的重大民心工程。在今年各地两会上，各地政府聚焦财税领域改革，将“税收征管改革”“财税体制改革”等写入了政府工作报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年广东将“协同治税”写入政府工作报告，2022年广东政府工作报告则将“协同治税”改为“税收共治”，提出“深化税收征管改革，推进税收共治”。连续两年将税收共治有关内容写入年度工作报告，既体现出广东省委、省政府对税收工作的高度重视，更体现出广东社会各界关心、支持、参与税收工作的热情和期盼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北省是全国深化税收征管改革精细服务的试点省份之一。今年，河北省政府工作报告明确提出“抓好税收征管改革国家试点”。河北省人大代表，国家税务总局河北省税务局党委书记、局长程俊峰表示，这充分体现了河北省委、省政府落实党中央、国务院决策部署的决心和力度，体现了对深化税收征管改革这一顺应纳税人缴费人期盼的重大民心工程寄予厚望。河北省税务局将聚焦精细服务、智慧税务等，高点对接、高位谋划、高标推进，扎实推进征管改革，着力打造具有河北特色的改革样板，为建设现代化经济强省、美丽河北贡献税务力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甘肃省在政府工作报告中要求“抓好税收征管改革，健全地方税体系”。甘肃省人大代表，甘肃省税务局党委书记、局长郑钢说，甘肃税务部门将在对标精确执法、精细服务、精准监管、精诚共治“四精”部署的基础上，夯实指导基层、把准基点、夯实基础、理顺基本“四基”，为强工业、强科技、强省会、强县域，加强建设幸福美好新甘肃作出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏、四川、山西等省政府工作报告则提出“深入推进财税体制改革”。其中，江苏省政府工作报告要求，财税金融、国资国企、农业农村、教育医疗、资源环境等重点领域改革任务加快落地。四川政府工作报告明确提出，出台税费征管保障办法，加快健全非税收入征管体系，有序推进地方税体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“减税降费”关注度持续提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，党中央、国务院围绕提振工业经济运行、支持中小微企业发展等方面，打出了一套税费优惠政策“组合拳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年各地两会上，各地纷纷晒出减税降费“成绩单”：2021年，江苏新增减税降费超1000亿元，湖北新增减税降费300亿元以上，山东新增减税降费700亿元以上，辽宁新增减税降费167.6亿元，甘肃新增减税降费105亿元左右……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年，我公司旗下酒店、物业、制造、房产等产业共享受各类税费优惠达210.74万元，受惠项目包含企业所得税研发费用加计扣除、社保费优惠等10余项政策，对减税降费政策的感受十分强烈。”江苏省人大代表、徐州天鸿集团董事长徐希强表示，这些税费优惠政策直接对企业经营导向产生了调节作用，有利于企业转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在晒出减税降费“成绩单”的同时，各地也对落实2022年减税降费政策作出具体部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江省在政府工作报告中提出，全面落实减税降费政策，积极争取国家更大政策支持，最大限度挖掘省内降本空间，按照“第一时间+顶格优惠”原则，推动各项政策直达快享、及早发力，力争为市场主体减负3000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政府工作报告中提到的‘第一时间+顶格优惠’原则，让我眼前一亮。”浙江省人大代表、杭州华普永明&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600184','&amp;#x5149;&amp;#x7535;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600184/"&gt;光电股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600184/"&gt;600184&lt;/a&gt;）有限公司总裁陈凯表示，政府工作报告既盯住了政策享受力度，也抓住了降本享受过程的速度、精度和温度，将持续增加市场主体获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吉林省在今年的政府工作报告中，将落实减税降费作为2022年省政府重点工作之一。报告提出，直面市场主体需求，落实好新的组合式减税降费政策。围绕中小微企业、个体工商户和制造业等重点行业，以阶段性政策为主，与制度性措施相结合，实施更大力度减税降费。支持小微企业和个体工商户的政策全部延期，并提高减免幅度、适当扩大适用范围。明显加大增值税留抵退税力度。阶段性延续稳就业保基本民生的税费支持政策，放宽享受政策的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为企业代表，我很高兴能够有越来越多的政策利好帮助企业‘轻装快跑’，与我们合作的供应商中，有许多企业都享受到政策红利，感受到了国家的支持。”吉林省人大代表、辽源市鸿图锂电隔膜科技股份有限公司董事长张汉鸿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省政府工作报告将“全面落实国家减税降费政策”摆在活跃市场主体系列举措的首位，辽宁省政府工作报告明确提出“落实好更大力度的组合式减税降费政策”，山东省政府工作报告提出“实施新的减税降费政策”，陕西省政府工作报告提出“将以新的组合式减税降费为市场主体减负纾困”……减税降费成为地方政府工作报告“高频词”，进一步体现了税收在国家治理中的基础性、支柱性、保障性作用正日益增强。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636519578.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院关于同意在鄂尔多斯等27个城市和地区 设立跨境电子商务综合试验区的批复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636525001.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　内蒙古自治区、江苏省、浙江省、安徽省、江西省、山东省、湖北省、广东省、四川省、云南省、陕西省、新疆维吾尔自治区人民政府，商务部：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　你们关于设立跨境电子商务综合试验区的请示收悉。现批复如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、同意在鄂尔多斯市、扬州市、镇江市、泰州市、金华市、舟山市、马鞍山市、宣城市、景德镇市、上饶市、淄博市、日照市、襄阳市、韶关市、汕尾市、河源市、阳江市、清远市、潮州市、揭阳市、云浮市、南充市、眉山市、红河哈尼族彝族自治州、宝鸡市、喀什地区、阿拉山口市等27个城市和地区设立跨境电子商务综合试验区，名称分别为中国(城市或地区名)跨境电子商务综合试验区，具体实施方案由所在地省级人民政府分别负责印发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、跨境电子商务综合试验区(以下简称综合试验区)建设要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届历次全会精神，按照党中央、国务院决策部署，坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，全面深化改革开放，坚持创新驱动发展，复制推广前五批综合试验区成熟经验做法，发挥跨境电子商务助力传统产业转型升级、促进产业数字化发展的积极作用，引导跨境电子商务健康持续创新发展，全力以赴稳住外贸外资基本盘，推进贸易高质量发展。同时，要保障国家安全、网络安全、数据安全、交易安全、国门生物安全、进出口商品质量安全和有效防范交易风险，保护个人信息权益，坚持在发展中规范、在规范中发展，为各类市场主体公平参与市场竞争创造良好的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、有关省(自治区)人民政府要切实加强对综合试验区建设的组织领导，健全机制、明确分工、落实责任，有力有序有效推进综合试验区建设发展。要按照试点要求，尽快完善具体实施方案并抓好组织实施。要进一步细化先行先试任务，突出重点，创新驱动，充分发挥市场配置资源的决定性作用，更好发挥政府作用，有效引导社会资源，合理配置公共资源，扎实推进综合试验区建设。要建立健全跨境电子商务信息化管理机制，根据有关部门的管理需要，及时提供相关电子信息。要定期向商务部等部门报送工作计划、试点经验和成效，努力在健全促进跨境电子商务发展的体制机制、推动配套支撑体系建设等方面取得新进展、新突破。各综合试验区建设涉及的重要政策和重大建设项目要按规定程序报批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、国务院有关部门要按照职能分工，加强对综合试验区的协调指导和政策支持，切实发挥综合试验区示范引领作用。按照鼓励创新原则，坚持问题导向，加强协调配合，着力在跨境电子商务企业对企业(B2B)方式相关环节的技术标准、业务流程、监管模式和信息化建设等方面探索创新，研究出台更多支持举措，为综合试验区发展营造良好的环境，更好地促进和规范跨境电子商务产业发展壮大。要进一步完善跨境电子商务统计体系，实行对综合试验区内跨境电子商务零售出口货物按规定免征增值税和消费税等支持政策，企业可以选择企业所得税核定征收，对经所在地海关确认符合监管要求的综合试验区所在城市(地区)自动适用跨境电子商务零售进口试点政策，支持企业共建共享海外仓。商务部要牵头做好统筹协调、跟踪分析和指导服务，建立健全评估和退出机制，定期开展评估，促进优胜劣汰，会同有关部门及时总结推广试点经验，重大问题和情况及时报告国务院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年1月22日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636525001.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方胜诉！聚焦史上第六大贸易报复裁决的三个热点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636519827.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　农历虎年将近，世界贸易组织（WTO）传来好消息：当地时间1月26日，中国诉美国反补贴案胜诉，中方在货物贸易领域每年可对美方实施6.45亿美元贸易报复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一案件历时近10年，是WTO争端解决机构史上第六大贸易报复额裁定。中方胜诉意义何在？报复裁决如何执行？案件进展有何启示？记者进行了梳理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中方胜诉说明了什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该案为中国诉美国对华油井管等产品实施的反补贴措施违反WTO规则案，从2012年5月中国提出磋商请求、启动起诉程序开始，迄今已近10年。其间，WTO裁决中国在核心问题上胜诉，但美国并未完全执行WTO裁决，且对部分涉案产品继续违规采取反补贴措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“本案经过WTO争端解决程序的多个阶段，是目前我国参与WTO争端案件经历程序最丰富的一个案件。”对外经贸大学法学院教授纪文华说，中方稳步推进各项诉讼程序，在一系列重要问题上取得胜利，本次获得每年6.45亿美元报复额的仲裁结果，是一个最新进展和胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部发布消息称，案件胜诉成果对于纠正美方违规反补贴做法、维护我国企业合法贸易利益、捍卫多边贸易体制具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“案件取得积极进展，得益于中方坚持不懈推进，充分表明了中方坚定维护自身合法利益的决心、信心和恒心。”纪文华说，这表明中国政府利用WTO争端解决机制的能力有了进一步提升，丰富了中国利用国际法律诉讼维护国家主权和利益的经验，是中国不断参与国际法治建设的重要例证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“依据WTO规则挑战美国违反WTO规则行为的法治精神是该案胜诉的关键。”WTO上诉机构前法官、主席张月姣说，中国的胜诉，有力打击了某些进口国滥用贸易救济措施的行为，保护了中国企业的合法贸易利益，也捍卫了WTO规则的合法性、公正性，维护了多边贸易体制的权威性和有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;贸易报复裁决如何执行？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织仲裁庭发布裁决，认定中方在货物贸易领域每年可对美方实施6.45亿美元贸易报复。这也是中方在世贸组织第2次获得对美方贸易报复额。此前，中国在诉美国反倾销措施世贸争端案中获得对美35.79亿美元的年度贸易报复额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;贸易报复裁决意味着什么？将如何执行？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“贸易报复不是最终目的，而是督促败诉方改正相关违规做法。”纪文华指出，获得裁决之后不代表马上会进行报复，具体以何种手段还需进行综合考虑和分析。“报复权本身是对美方拒不执行裁决结果施加压力的筹码，中方进一步掌握了主动权。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张月姣指出，经过WTO专家组和上诉机构两级审理的最终裁决，对于争议当事方具有法律约束力，败诉方必须执行裁决。如果败诉方在合理期限内未执行WTO裁决，申诉方可以启动执行审查程序，并在此后按照仲裁确定的报复金额，由WTO争端解决机构授权进行报复。“这被外界誉为WTO争议解决机制‘有牙齿’，对于制止违反WTO涵盖协议的措施具有杀伤力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人高峰日前表示，中方希望美方立即采取行动，纠正在对华贸易救济调查中的错误做法，并密切关注美方后续执行措施，保留采取进一步行动的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纪文华指出，需要注意的是，获得报复权并非案件的结束。从经验来看，有关败诉方未必会主动积极修改违规措施，甚至可能改头换面规避裁决，因此中方需要继续做好后续工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;案件进展有何启示？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“本案再次表明，在美国的贸易法律实施过程中，长期、持续、大量存在违反世贸规则的做法，在执行世贸裁决、履行国际义务方面，美国并非模范。”纪文华说，在动辄指责其他国家不遵守多边规则、不履行世贸承诺时，美国也要检视和提高自己的履约守规水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，2010年至2020年，全球对中国发起759起反倾销调查，159起反补贴调查和202起保障措施调查。其中，美国向中国发起87起反倾销调查，81起反补贴调查和3起保障措施调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金杜律师事务所合伙人李政浩说，充分运用规则是尊重、信任多边贸易体制的一个重要表现。在这一案件中，中方积极运用世贸规则，不仅维护了自身合法权益，也以实际行动支持多边体制，反对将多边规则置若罔闻的做法，展现了负责任大国的担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他同时提醒，广大中国企业在对外贸易投资中如遇到不合理、歧视性待遇，应及时向国家有关部门反映，积极寻求世贸协定等国际规则项下的支持和救济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管面对新冠肺炎疫情冲击，中美贸易额2021年创下历史新高，凸显了双方经济高度依存和贸易深度互补。事实上，美国对华加征关税的绝大部分成本最后转嫁到美国消费者身上，且高额关税还提高了美国的通胀水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家指出，美方应立即停止错误做法，放弃单边主义和贸易保护主义措施，通过与中方进行平等互利的磋商，找到合作共赢的解决办法。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636519827.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门发布金融标准化“十四五”发展规划：到2025年与现代金融体系建设相适应的标准体系基本建成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636526887.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者张琼斯)记者2月8日从人民银行获悉，人民银行、市场监管总局、银保监会、证监会日前印发《金融标准化“十四五”发展规划》(下称“发展规划”)，以贯彻落实《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》《国家标准化发展纲要》精神，统筹推进“十四五”时期金融标准化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，金融标准是金融领域需要统一的技术要求，为金融活动提供规则、指引。“十三五”时期，《金融业标准化体系建设发展规划(2016—2020年)》目标任务有效完成。政府部门发布金融国家标准和行业标准137项，市场自主公开金融团体标准47项、企业标准4307项，标准化在金融服务实体经济、防控金融风险、深化金融改革中的作用愈发凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指导思想方面，发展规划要求，深入贯彻党的十九大和十九届历次全会精神，坚持以人民为中心，坚定不移贯彻新发展理念，以支撑金融业高质量发展为主题，以深化金融供给侧结构性改革为主线，以维护国家金融安全为底线，落实国家标准化发展纲要，不断完善新型金融标准体系，建立健全法规、政策、标准相协调的实施机制，提升实质性参与国际标准化活动能力，推动标准化与金融科技、绿色金融、普惠金融、法定数字货币、供应链金融、科技金融、农村金融、信用体系、数字化转型、监管科技、信息化核心技术安全可控等重点领域深度融合，支持健全现代金融体系，融入和服务以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要目标方面，发展规划明确，展望2035年，科学适用、结构合理、开放兼容、国际接轨的金融标准体系更加健全，市场驱动、政府引导、企业为主、社会参与、开放融合的金融标准化工作格局全面形成，知标准、守标准、用标准成为金融业广泛共识，全社会对金融标准化认识达到新高度，标准化成为支撑金融业高质量发展的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2025年，与现代金融体系建设相适应的标准体系基本建成，标准与金融监管、金融市场、金融服务深度融合，金融标准化的经济效益、社会效益、质量效益和生态效益充分显现，标准化支撑金融业高质量发展的地位和作用更加凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是金融标准供给体系持续优化。国家标准、行业标准定位更加精准、有效供给持续扩大，团体标准创新引领和规范发展水平进一步提升，金融机构企业标准化建设成效显著增强，政府颁布标准与市场自主制定标准结构更加优化，金融标准供给由政府主导向政府与市场并重转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是金融标准化发展水平大幅提升。金融标准与法规政策协同性增强，全行业标准化意识明显提高，金融标准成为包容审慎监管的重要手段，在政府监管、行业自律、企业自治和社会多元共治中发挥更大作用，金融标准化发展由数量规模型向质量效益型转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是金融标准化开放程度显著增强。金融标准化国际合作深入拓展，中外金融标准体系逐步融合发展，金融标准联通共建“一带一路”更有成效，重点领域国际标准转化的全面性和及时性明显提高，国家标准、行业标准与国际标准关键技术指标的一致性程度大幅提升，金融标准化工作由国内驱动向国内国际相互促进转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是金融标准化发展基础更加牢固。依托数字技术的新型金融标准化管理机制基本建立，标准数字化程度不断提高，标准化工作效能显著提升，金融机构设立标准化部门或专职岗位的比例明显增加，标准化工作能力大幅提高，金融业国家技术标准创新基地、质量标准实验室和标准化服务机构建成并发挥效能，金融标准化服务业逐步兴起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展规划还明确了“十四五”时期金融标准化发展主要指标。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636526887.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：春节期间生活必需品价格总体保持平稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636524006.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者陈芳)商务部消费促进司二级巡视员丁书旺8日在发布会上表示，刚刚过去的虎年春节假期，各地重点商超、农批市场坚持开门营业，网购配送照常服务，粮油肉蛋奶果蔬等生活必需品种类齐全、数量充足、价格稳定，居民节日消费需求得到较好满足。据商务部监测，春节期间，全国百家大型农副产品批发市场粮食、鸡蛋价格分别为每公斤4.75元和9.96元，均与前一周持平；食用油价格为每公斤15.7元，上涨0.3%；鸡肉、羊肉、牛肉、猪肉价格分别为每公斤17.61元、71.77元、75.34元和21.62元，分别上涨1.3%、0.8%、0.4%和0.2%，30种蔬菜、6种水果平均价格分别为每公斤5.88元和7.66元，分别上涨3.7%和2.0%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636524006.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从三大关键词看各地2022年税收工作新蓝图</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636519804.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，各省(区、市)两会相继召开，在今年各地两会上，各地纷纷晒出减税降费“成绩单”。记者梳理各地方政府工作报告发现，“征管改革”“减税降费”“协同治税”等税收关键词频频出现，体现了各地对税收工作的高度重视，更描绘出2022年税收工作新蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词一：减税降费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，党中央、国务院围绕提振工业经济运行、支持中小微企业发展等方面，打出了一套税费优惠政策“组合拳”。今年，“减税降费”再度成为各地方政府工作报告中的“高频词”之一，这进一步体现了税收在国家治理中的基础性、支柱性、保障性作用正日益增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年各地两会上，各地也对落实2022年减税降费政策作出具体部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江省在政府工作报告中提出，全面落实减税降费政策，积极争取国家更大政策支持，最大限度挖掘省内降本空间，按照“第一时间+顶格优惠”原则，推动各项政策直达快享、及早发力，力争为市场主体减负3000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吉林省在今年的政府工作报告中，将落实减税降费作为2022年省政府重点工作之一。报告提出，直面市场主体需求，落实好新的组合式减税降费政策。围绕中小微企业、个体工商户和制造业等重点行业，以阶段性政策为主，与制度性措施相结合，实施更大力度减税降费。支持小微企业和个体工商户的政策全部延期，并提高减免幅度、适当扩大适用范围。明显加大增值税留抵退税力度。阶段性延续稳就业保基本民生的税费支持政策，放宽享受政策的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南省政府工作报告提出，2022年将“深化‘万人助万企’，落实好新的减税降费、增值税留抵退税政策”“激励企业大胆创新，推动规模以上工业企业研发活动全覆盖，落实提高研发费用加计扣除比例等政策，企业研发投入增长17%以上”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省政府工作报告将“全面落实国家减税降费政策”摆在活跃市场主体系列举措的首位，辽宁省政府工作报告明确提出“落实好更大力度的组合式减税降费政策”，山东省政府工作报告提出“实施新的减税降费政策”，陕西省政府工作报告提出“将以新的组合式减税降费为市场主体减负纾困”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词二：税收征管改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年3月，中办、国办印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》是党中央、国务院关于“十四五”时期税收征管改革的重要制度安排，也是党中央、国务院顺应纳税人缴费人期盼部署实施的重大民心工程。在今年各地两会上，各地政府聚焦财税领域改革，将“税收征管改革”“财税体制改革”等写入了政府工作报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年广东将“协同治税”写入政府工作报告，2022年广东政府工作报告则将“协同治税”改为“税收共治”，提出“深化税收征管改革，推进税收共治”。记者梳理发现，连续两年将税收共治有关内容写入年度工作报告，体现出广东省委、省政府对税收工作的高度重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北省是全国深化税收征管改革精细服务的试点省份之一。今年，河北省政府工作报告明确提出“抓好税收征管改革国家试点”。河北省人大代表，国家税务总局河北省税务局党委书记、局长程俊峰表示，这充分体现了河北省委、省政府落实党中央、国务院决策部署的决心和力度，体现了对深化税收征管改革这一顺应纳税人缴费人期盼的重大民心工程寄予厚望。河北省税务局将聚焦精细服务、智慧税务等，高点对接、高位谋划、高标推进，扎实推进征管改革，着力打造具有河北特色的改革样板，为建设现代化经济强省、美丽河北贡献税务力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甘肃省在政府工作报告中要求“抓好税收征管改革，健全地方税体系”。甘肃省人大代表，甘肃省税务局党委书记、局长郑钢说，甘肃税务部门将在对标精确执法、精细服务、精准监管、精诚共治“四精”部署的基础上，夯实指导基层、把准基点、夯实基础、理顺基本“四基”，为强工业、强科技、强省会、强县域，加强建设幸福美好新甘肃作出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏、四川、山西等省政府工作报告则提出“深入推进财税体制改革”。其中，江苏省政府工作报告要求，财税金融、国资国企、农业农村、教育医疗、资源环境等重点领域改革任务加快落地。四川政府工作报告明确提出，出台税费征管保障办法，加快健全非税收入征管体系，有序推进地方税体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词三：优化税收营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营商环境是影响一个地区经济竞争力的重要指标。近年来，优化营商环境举措始终是各地“两会”上的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“重庆政府工作报告提出要营造重商、亲商、安商良好氛围。近年来，重庆在优化营商环境方面所做的努力和取得的成效，活跃其中的市场主体感受最深。”重庆市政协委员、重庆甲骨金文大数据有限公司董事长向博表示，以税收为例，重庆各级税务部门在政策宣传解读、快捷纳税申报、情况跟踪提醒、政策落实分析等方面所做的大量工作，让市场主体和群众有更多的获得感和更优的体验感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江西省人大常委会委员，江西省税务局党委书记、局长胡立文表示，江西政府工作报告中提到的“强攻改革‘一号工程’优化营商环境”，实施更大力度减税降费、深化综合窗口和“一件事一次办”改革等，能够全力提升江西营商环境软实力。江西税务部门将从推动“便民办税春风行动”走深走实、持续压减纳税缴费时间、转型升级办税服务厅、抓细落实减税降费政策等方面着手，不断优化税收营商环境，努力实现办税更快、服务更好、负担更轻、环境更优。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省政府工作报告提出，要把对待市场主体的态度和服务水平作为第一营商环境，要等高对接沪苏浙体制机制和营商环境。落实到税收领域，安徽省政协委员，安徽省税务局党委书记、局长张德志表示，税务部门将依托大数据推行网格化服务责任制，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）同步送政策、送服务、问需求、解难题。同时积极建设智慧税务，完善政策落实风险防控指标，加强政策落实效应评估分析，让纳税人缴费人感受更直观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，四川省政府工作报告提出“制定实施经济区与行政区适度分离改革方案，协同推进土地管理、市场监管、税费征管一体化等改革取得突破”，广西政府工作报告要求“强化税银互动”等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636519804.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门：2025年基本建成与现代金融体系建设相适应的标准体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636529665.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京2月8日电 （黄盛）今日，中国人民银行、市场监管总局、银保监会、证监会四部门联合印发《金融标准化“十四五”发展规划》（以下简称《规划》），提出到2025年，基本建成与现代金融体系建设相适应的标准体系，标准与金融监管、金融市场、金融服务深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》明确，要加强云计算、区块链、大数据、人工智能、生物识别、物联网等标准研制和有效应用，引领金融科技规范健康发展；要推动金融领域科技伦理治理标准体系建设；要统筹金融数据开发利用、公共安全、商业秘密和个人隐私保护，加快完善金融数据资源产权、交易流通、跨境传输和安全保护等标准规范；要完善金融大数据标准体系，探索制定金融大数据采集、清洗、存储、挖掘、分析、可视化算法等技术创新配套标准；要制定金融数据质量、脱敏、分级分类等标准；要制定金融数据应用建模、元数据、算法评价等标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，全国金融标准化技术委员会副主任委员、中国人民银行科技司司长李伟就组织编制《规划》发文表示，要认真落实《国家标准化发展纲要》各项部署，做好金融标准化“十四五”规划实施，为服务金融业高质量发展提供强有力的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕下一步工作，李伟表示，中国人民银行推动金融标准由政府主导向政府与市场并重转变，进一步优化金融标准多元供给结构，释放市场主体活力；推动标准运用向金融治理领域全域延伸，围绕健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系，持续完善相适配的新型金融标准体系；推动金融标准化发展由数量规模型向质量效益型转变，持续提高标准化服务能力，激发标准经济效益和社会效益；推动国内外金融标准相互转化、协同发展，稳步拓展金融标准制度型开放，更好融入和服务双循环发展格局。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636529665.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府组建工人医院建设研究小组</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636519280.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《共和报》2月8日报道：近日，劳动、就业和社会保障部批准了建设工人医院概念文件，此后政府成立了工人医院建设可行性研究小组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可行性研究小组由卫生部劳动关系和社会保障司司长谢什.纳拉扬.普德尔协调成立，将负责研究医院运营的人力、物力、财力和管理资源、运营模式等方面内容。该小组成员包括劳动和职业安全局局长、土地管理合作社和扶贫部、森林和环境部、卫生和人口部以及联合商会联合会的各代表。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636519280.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人民银行 市场监管总局 银保监会 证监会关于印发《金融标准化“十四五”发展规划》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636524819.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为做好“十四五"时期金融标准化工作,现将《金融标准化“十四五”发展规划》印发给你们，请认真贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国人民银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场监管总局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证监会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年11月25日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融标准化“十四五”发展规划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年1月&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;序 言&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，我国金融标准化事业取得突出成绩，有力支撑了金融业高质量发展，为金融服务社会主义市场经济提供了强大动力。国家标准保基础、行业标准强支撑、团标企标促发展的新型金融标准体系基本健全，标准对金融功能全覆盖的格局基本形成，我国金融标准化事业站在了新的历史起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期是我国全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标之后，乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的第一个五年。《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》提出深化金融供给侧结构性改革、实施金融安全战略，《国家标准化发展纲要》提出优化标准化治理结构、增强标准化治理效能、提升标准国际化水平、加快构建推动高质量发展的标准体系，为金融标准化发展指明新方向、提出新任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融标准是金融领域需要统一的技术要求，为金融活动提供规则、指引。金融标准化工作要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，立足新发展阶段，贯彻新发展理念，以支撑金融业高质量发展为主题，抓住重点、守住底线、敢于担当，更好发挥标准化在推进金融治理体系和治理能力现代化中的基础性、引领性作用，强化标准化对建设高标准金融市场体系、促进高水平金融市场开放的支撑，为金融更好服务新发展格局建设作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》《国家标准化发展纲要》精神，统筹推进“十四五”时期金融标准化发展，制定本规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、现状与形势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)发展现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，《金融业标准化体系建设发展规划(2016―2020年)》(银发〔2017〕115号文印发)目标任务有效完成。政府部门发布金融国家标准和行业标准137项，市场自主公开金融团体标准47项、企业标准4307项，标准化在金融服务实体经济、防控金融风险、深化金融改革中的作用愈发凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.标准在金融治理中的基础性制度地位基本确立。以标准化增强金融治理效能成为金融业重要共识和金融管理部门优先选项。《中国人民银行金融消费者权益保护实施办法》(中国人民银行令〔2020〕第5号发布)要求银行业金融机构、非银行支付机构披露金融产品或者服务所执行的标准，初步构建“政策+标准”联动机制。金融业首项强制性国家标准《人民币现金机具鉴别能力技术规范》(GB 40560-2021)发布，进一步丰富金融治理制度体系。存贷款分类及编码标准广泛应用，金融业综合统计基础标准体系不断完善。围绕人工智能、区块链、大数据、云计算、移动金融等领域加大标准供给，切实提升金融科技风险防范水平。金融数据安全分级、个人金融信息保护等数据安全标准及时发布，促进金融业数据业务稳健发展。互联网金融、大数据风控、智能网点服务等领域发布的一批团体标准，成为引领金融行业自律的重要规则补充。金融机构建立完善企业标准体系的意识和能力明显增强，企业标准成为金融机构内部治理的重要制度基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.“金融标准、为民利企”价值效应全面显现。围绕提升人民群众金融服务体验、优化金融机构营商环境、营造良好金融生态，金融标准支撑保障作用明显增强。商业银行担保物等产品服务标准明显提升金融市场产品与服务品质。不宜流通人民币等货币金银标准净化货币流通环境，让老百姓“用干净钱、用放心钱”。金融消费者投诉统计等消费者保护标准有效提升消费者满意度。金融机构环境信息披露等首批绿色金融标准先行先试，引导金融服务经济绿色低碳转型。网上银行系统等标准支撑开展金融线上服务，有效满足新冠肺炎疫情期间人民群众的金融服务需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.金融标准应用实施的方式手段不断创新。坚持创新发展理念，以多元化举措提升金融标准的经济效益和社会效益。每年全国“质量月”期间，在金融领域广泛开展标准化普及宣传，营造金融标准化良好社会氛围。通过金融领域企业标准领跑者活动，推动2600余家机构主动公开所执行标准，市场主体创新活力和竞争力显著提升。在重庆市、浙江省开展金融标准创新建设试点，围绕绿色金融、普惠金融、金融科技等领域，形成可复制可推广的经验。探索“金融标准+扶贫”模式，以银行营业网点服务和农村普惠金融服务点标准助力提升农村地区金融服务水平。深化“金融标准+检测认证”，金融科技产品纳入国家统一推行的认证体系，助力金融科技安全与质量管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.金融标准化双向开放取得重要突破。金融国际标准引进力度加大。全球法人识别编码(LEI)实施成效显著，应用实施路线图和多项应用规则相继发布，我国企业持码量大幅提升，更好地满足跨境贸易和交易需求。金融业通用报文方案等国际标准及时转化为国家标准。金融国际标准化参与度明显提升。中国专家在移动支付、区块链、可持续金融等领域国际标准研制中发挥引领性作用，牵头制定的银行产品服务描述规范、第三方支付服务信息系统安全目的等国际标准正式发布。与老挝、缅甸、越南、白俄罗斯、哈萨克斯坦、蒙古国等“一带一路”沿线国家和地区的金融标准化交流持续深入，推动银行营业网点服务国家标准转化为多语种外文版和区域性金融协会标准，支持“一带一路”沿线国家和地区普惠金融发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.金融标准化基础建设和发展能力明显增强。由金融管理部门领导的金融标准化统筹协调机制更加权威高效，金融标准化制度体系和工作机制进一步完善。在全国金融标准化技术委员会框架下，互联网金融、绿色金融、法定数字货币、金融IT基础设施、金融数据、金融信息技术创新等六个标准专项工作组相继成立，重点领域、新兴领域标准化布局进一步优化。金融标准全文公开平台、金融标准制修订工作平台相继上线运行，金融标准获取渠道逐步丰富、金融标准服务能力显著提升。建立金融标准化重点研究课题机制，强化金融标准化理论与实践支撑。金融标准化专业研究机构、金融科技认证和测评中心成立，推动标准、检测、认证协调发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体看，“十三五”时期我国金融标准化取得突出成绩，但是还存在诸多不足。金融标准体系发展不均衡不充分，市场自主制定标准有待进一步规范，标准数字化转型缓慢，专业研究机构数量和能力不足，复合型人才短缺。“十四五”时期，金融标准化工作应抓住机遇、应对挑战，不断改革创新、奋勇前进，加快构建中国特色的金融标准化发展新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)面临形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期是我国开启全面建设社会主义现代化国家新征程的第一个五年。随着金融供给侧结构性改革不断深化，具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系不断健全，标准化更加有效推动国家综合竞争力提升、促进经济社会高质量发展，金融标准化迎来重要战略机遇期。金融标准化工作要主动作为、靠前作为，服务国家发展战略、满足金融发展需求、兼顾国际发展态势，在新的历史起点上实现新的突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.新发展格局提出新要求。当前，国际环境日趋复杂，不稳定性不确定性明显增加，党中央提出加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。一方面，金融业加快构建有效支持实体经济的体制机制，创新直达实体经济的金融产品和服务，完善金融支持创新体系，为发展“内循环”提供强有力的金融支撑。金融标准化要发挥基础性、引领性作用，助推金融供给侧结构性改革，落实国家金融安全战略。另一方面，金融业将继续实施高水平开放，支持全球有效配置资源，为重点领域和关键环节提供高水平的金融支持。金融标准化要把握制度型开放新机遇，发挥好桥梁和纽带作用，助力我国金融市场与国际规则对接，提高开放条件下金融风险防控和应对能力，更好服务新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.金融业高质量发展提出新目标。当前，我国金融有效供给尚显不足，金融脱实向虚倾向仍然存在，金融体系风险总体可控，但仍然处于风险易发多发期。新时代推动金融业高质量发展，要以服务实体经济为本，推动金融服务结构和质量转变，同时健全风险全覆盖监管框架，避免形成系统性风险，实现经济和金融之间的良性循环。这要求进一步强化金融标准的基础性制度作用，一方面找准金融服务重点，以标准强化金融服务功能，助推更高质量更有效率的金融服务。另一方面深化标准在金融业监管中的作用，筑牢金融业健康发展的技术支撑，守住不发生系统性风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.金融业数字化转型提出新重点。当前，金融科技迅猛发展，金融数字化转型向更深层次推进，以金融大数据为基础，金融服务与经济运行有效链接，场景化、个性化、智能化的高效金融服务不断涌现。与此同时，数字化时代所具有的开放性和互动性，使得金融领域更容易产生业务、技术、数据、网络等多重风险的叠加。金融标准化工作要更有效地适应金融数字化转型发展，在数字时代发挥基础性、引领性作用，助力打造风险可控的数字时代金融服务。与此同时，金融标准化自身也要加速数字化变革，更加敏捷智能地适应金融业发展需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.碳达峰碳中和目标提出新任务。完整、准确、全面贯彻新发展理念，实现碳达峰碳中和，是党中央作出的重大战略决策。今后一段时间，做好绿色金融顶层设计和规划，完善绿色金融政策框架和激励约束机制，发挥金融支持绿色发展的功能，将成为金融业重点工作。标准是绿色金融可持续发展的重要支柱，要遵循“国内统一、国际接轨”原则，建立健全一套严格、明确、细致、可操作的标准。在统一标准下互动、决策、监督、披露、统计和评估，规范绿色金融业务，促进绿色金融实现商业可持续性，研究制定转型金融标准，推动经济社会绿色发展和低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、基本要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)指导思想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻党的十九大和十九届历次全会精神，坚持以人民为中心，坚定不移贯彻新发展理念，以支撑金融业高质量发展为主题，以深化金融供给侧结构性改革为主线，以维护国家金融安全为底线，落实国家标准化发展纲要，不断完善新型金融标准体系，建立健全法规、政策、标准相协调的实施机制，提升实质性参与国际标准化活动能力，推动标准化与金融科技、绿色金融、普惠金融、法定数字货币、供应链金融、科技金融、农村金融、信用体系、数字化转型、监管科技、信息化核心技术安全可控等重点领域深度融合，支持健全现代金融体系，融入和服务以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)基本原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.坚持以人民为中心。坚持人民主体地位，坚持共同富裕方向，始终把为人民服务作为金融标准化工作的出发点和落脚点，坚持“金融标准、为民利企”发展理念，维护人民根本利益，为切实提升人民群众的获得感、幸福感和安全感而奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.坚持新发展理念。把新发展理念完整、准确、全面贯穿金融标准化事业发展全过程和各领域，努力推动金融标准化事业与经济金融各领域融合，支撑金融业实现更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.坚持服务新发展格局。不断健全适应新形势下金融业发展水平的新型标准体系，满足重点领域和关键环节标准需求，形成交流互鉴、开放包容、互联互通、成果共享的金融标准化发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.坚持高质量发展。提高金融标准有效供给水平，强化标准、检测、认证等质量基础设施支撑，推动我国金融标准与国际先进标准对接，提升金融产品和服务品质，以高标准引领金融业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.坚持系统观念。加强前瞻性思考、全局性谋划、战略性布局、整体性推进，强化市场化法治化国际化思维，统筹好标准服务金融发展与保障金融安全两个重点，利用好国内与国际标准化两种资源，处理好政府标准与市场标准两者关系，助力防范化解金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)主要目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望2035年，科学适用、结构合理、开放兼容、国际接轨的金融标准体系更加健全，市场驱动、政府引导、企业为主、社会参与、开放融合的金融标准化工作格局全面形成，知标准、守标准、用标准成为金融业广泛共识，全社会对金融标准化认识达到新高度，标准化成为支撑金融业高质量发展的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2025年，与现代金融体系建设相适应的标准体系基本建成，标准与金融监管、金融市场、金融服务深度融合，金融标准化的经济效益、社会效益、质量效益和生态效益充分显现，标准化支撑金融业高质量发展的地位和作用更加凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.金融标准供给体系持续优化。国家标准、行业标准定位更加精准、有效供给持续扩大，团体标准创新引领和规范发展水平进一步提升，金融机构企业标准化建设成效显著增强，政府颁布标准与市场自主制定标准结构更加优化，金融标准供给由政府主导向政府与市场并重转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.金融标准化发展水平大幅提升。金融标准与法规政策协同性增强，全行业标准化意识明显提高，金融标准成为包容审慎监管的重要手段，在政府监管、行业自律、企业自治和社会多元共治中发挥更大作用，金融标准化发展由数量规模型向质量效益型转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.金融标准化开放程度显著增强。金融标准化国际合作深入拓展，中外金融标准体系逐步融合发展，金融标准联通共建“一带一路”更有成效，重点领域国际标准转化的全面性和及时性明显提高，国家标准、行业标准与国际标准关键技术指标的一致性程度大幅提升，金融标准化工作由国内驱动向国内国际相互促进转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.金融标准化发展基础更加牢固。依托数字技术的新型金融标准化管理机制基本建立，标准数字化程度不断提高，标准化工作效能显著提升，金融机构设立标准化部门或专职岗位的比例明显增加，标准化工作能力大幅提高，金融业国家技术标准创新基地、质量标准实验室和标准化服务机构建成并发挥效能，金融标准化服务业逐步兴起。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/7126ca6bf6bd0c381bbd143816c546da.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、标准化辅助现代金融管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)完善金融风险防控标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善金融风险监测和预警标准，提升金融风险防控水平。制定互联网保险、信托、存贷款等产品服务标准，助力巩固互联网金融风险整治成果。强化对小额贷款、融资担保、区域性股权市场、典当行、融资租赁、商业保理、地方资产管理等金融业态监管的标准化支撑。探索研制不良资产分层分级信息披露标准，提高交易信息透明度。加快推进反洗钱数据标准制定，支撑数字化时代反洗钱履职转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)健全金融业综合统计标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从金融机构、金融工具、金融交易对手方所属经济部门、金融基础设施等基础统计要素的定义、口径、分类等规则出发，以明确创新型机构、产品的类别归属为契机，进一步推进金融统计基础标准实施。研究推进行业统计标准与基础统计标准协调对标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)推进金融消费者保护标准建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强金融机构、非银行支付机构和互联网金融平台的产品与服务信息披露标准制定，推动将明示贷款年化利率纳入金融标准，保障金融消费者知情权。针对互联网平台涉及的金融业务，制定标准合同指引。完善金融消费者个人金融信息保护标准体系。继续推进金融消费者投诉分类和处理指引标准建设，建立完善促进金融纠纷多元化解决的标准，助力健全金融消费者权益保护工作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)加强标准对金融监管的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善金融监管数据标准，支持各类基础设施及监管平台业务流程互联互通和数据共享。制定大数据、云计算等技术在实时监管数据采集、计算、分析中的应用标准，支持提升对市场风险的监测和异常交易行为的识别能力。探索机器学习、数据挖掘等人工智能技术在监管中的应用标准，促进监管模式创新。研制金融创新风险评估标准，支持建立创新产品纠偏和暂停机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、标准化助力健全金融市场体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)完善金融基础设施标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面开展人民币跨境支付清算产品服务、清算结算处理、业务运营和技术服务等方面标准建设，加强对人民币跨境支付系统建设的支撑。制定金融市场交易报告数据要素标准。制定银行间市场交易及交易后数据标准，支持银行间市场数据治理。制定金融市场软件构件等标准，促进加强金融市场交易基础设施建设。推进金融市场基础要素标准化。推进仓单质押登记系统数据标准建设。建立健全征信标准体系，加强信用信息归集、共享、公开和应用标准建设。研制征信链相关标准规范。推进征信基础数据标准化建设，提高征信数据质量。加强信用评级标准体系建设，为引导评级回归服务投资人识别和预警信用风险本源提供支撑。研制区域性股权市场等场外市场区块链相关标准，促进场外市场业务模式创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)深入推进证券期货标准建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大力推进资本市场基础数据标准和监管数据标准制定，研究构建资本市场数据标准体系，提升证券期货业数据治理水平。有序推动资本市场投资者保护和统计业务相关标准制定。推动金融资产证券化标准制定。持续推进证券、基金、期货业务服务及信息披露标准制定，加快推进信息交换、信息安全、技术管理等信息技术相关标准制定，完善证券期货业通用基础类标准。全面推动证券期货业各领域标准高质量发展，实现标准供给充足、适用性强，有力支撑资本市场数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)加大黄金市场标准供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善“上海金”交割标准体系，制定1公斤金锭“上海金”标准，促进形成黄金交割质量要求和负责任交割体系。以“上海金”集中定价和集合竞价机制为基准，建立黄金市场价格标准体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)拓展升级保险市场标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聚焦满足消费者需求与服务社会民生,重点加快保险产品、保险资产管理产品与服务、保险管理标准研制。加强保险科技标准供给，支持新技术在保险行业规范应用。围绕人身保险方面，制定商业医疗、长期护理、养老服务、健康管理等方面标准，支撑发展多层次、多支柱养老保险体系。围绕财产保险方面，推动机动车辆保险等领域标准制定。探索巨灾保险标准化建设。制定保险公司和保险中介机构业务信息交互标准。加大与交通地理、医疗卫生、社保等领域标准化交流合作力度，促进跨行业融合标准发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、标准化支撑金融产品和服务创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)加快完善绿色金融标准体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统一绿色债券标准，制定绿色债券募集资金用途、环境信息披露和相关监管标准，完善绿色债券评估认证标准。不断丰富绿色金融产品与服务标准。支持建立绿色项目库标准，为绿色金融与绿色低碳项目高效对接提供平台。加快制定上市公司、发债企业环境信息披露标准。研究制定并推广金融机构碳排放核算标准。建立环境、社会和治理(ESG)评价标准体系。建立可衡量碳减排效果的贷款统计标准，完善绿色低碳产业贷款统计标准，协同构建全面反映金融支持生态文明建设成效的绿色金融统计体系。探索制定碳金融产品相关标准，助力金融支持碳市场建设。加快研究制定转型金融标准。持续推动国内外绿色金融标准趋同，支持绿色金融市场双向开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)有效推进普惠金融标准建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推广“金融标准+乡村振兴”工作模式，以标准助推农村金融服务体系建设。加强农村金融基础设施标准体系建设，支持营造良好的农村金融生态环境。制定农户信用信息等业务标准，助推农村普惠金融产品和服务方式创新。推进数字普惠金融产品和服务标准建设，加强数字技术在普惠金融领域的标准化应用。开展养老金融等重点民生领域普惠金融标准建设。探索建立普惠金融高质量发展评价标准。实施手机银行、网上银行、移动金融APP等线上服务适老化改造和银行营业网点等线下服务无障碍标准，助力弥合“数字鸿沟”。加快制定金融业生僻字处理标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)加强产业链供应链金融标准保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动供应链交易数据与金融机构共享的流程、接口、使用、安全等数字信息管理技术标准建设。加强统一的动产和权利担保登记公示系统的数字化和要素标准建设，支持金融机构通过接口方式批量办理查询和登记，提高登记公示办理效率。制定银行间电子认证互通互认等标准，助推提升供应链融资结算线上化和数字化水平。研制科技金融产品标准，助力完善金融支持创新体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、标准化引领金融业数字生态建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)稳步推进金融科技标准建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强云计算、区块链、大数据、人工智能、生物识别、物联网等标准研制和有效应用，引领金融科技规范健康发展。深入实施金融科技发展指标评价标准，为自律组织实时发布发展指数提供支撑。推动金融领域科技伦理治理标准体系建设。加快实施函证数据标准，促进函证数字化稳步发展。坚持金融业务与非金融业务严格隔离，厘清科技服务与金融业务边界，防范借科技名义违法违规从事金融业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)系统完善金融数据要素标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹金融数据开发利用、公共安全、商业秘密和个人隐私保护，加快完善金融数据资源产权、交易流通、跨境传输和安全保护等标准规范。完善金融大数据标准体系，探索制定金融大数据采集、清洗、存储、挖掘、分析、可视化算法等技术创新配套标准。制定金融数据质量、脱敏、分级分类等标准。制定金融数据应用建模、元数据、算法评价等标准。制定银行业客户交互行为数据采集等业务数据标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)健全金融信息基础设施标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹金融数据中心标准体系建设，制定数据中心灾备体系标准，规范绿色节能、智能运维等技术在金融业标准化应用，支持金融业形成布局合理、安全可靠、绿色智能的数据中心体系。制定互联网协议第六版(IPv6)应用推广、检测评价等配套标准，加快软件定义网络(SDN)和网络功能虚拟化(NFV)技术应用标准研制，探索量子通信、零信任网络、无损网络等新技术应用标准，稳妥提升网络基础设施自动化、虚拟化、智能化水平。健全金融云平台标准体系，制定金融业上云指引，赋能中小金融机构信息基础设施集约绿色发展。研究构建金融业信息基础设施运行指标体系。研究制定物联网软硬件、系统中间件、数据管理在人民币印制生产等环节中的应用标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)强化金融网络安全标准防护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　健全金融业网络安全与数据安全标准体系。建立健全金融业关键信息基础设施保护标准体系，支持提升安全防护能力。加强金融网络安全能力评估、风险排查、安全防御、漏洞管理等标准建设，助力提升网络安全威胁发现、监测预警、应急处置、攻击溯源能力。推动金融信息科技外包服务评价、金融机构安全运营中心建设、金融数据分级、生命周期安全与评估、商用密码应用等标准供给与实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(五)推进金融业信息化核心技术安全可控标准建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　系统推进金融信息技术创新业务约束、技术接口、适配验证、研发测试、成熟度评估等标准体系建设。制定核心业务系统、金融机具技术要求等标准，为金融机构及相关机构提供操作指导。加快基础软硬件相关标准研制与实施。制定研发测试类标准，服务系统开发设计和系统测试。制定评估模型管理、评估方法管理、评估报告管理等成熟度评价标准。针对服务器端与终端有关技术，制定具有安全可控能力的信息技术规范，支持构建分布式和集中式并存的双核架构格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(六)稳妥推进法定数字货币标准研制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合考量安全可信基础设施、发行系统与存储系统、登记中心、支付交易通信模块、终端应用等，探索建立完善法定数字货币基础架构标准。研究制定法定数字货币信息安全标准，保障流通过程中的可存储性、不可伪造性、不可重复交易性、不可抵赖性。研究制定法定数字货币业务和应用标准，确立发行、流通和回笼各环节的标准化流程。研究制定法定数字货币技术标准，助力提升法定数字货币技术安全性、先进性。研究制定法定数字货币基础数据元标准，提高数据规范性。研究制定法定数字货币终端技术标准，促进完善终端受理环境。研究制定法定数字货币评估检测标准，规范各相关系统与产品的检测指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、深化金融标准化高水平开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)加快先进金融国际标准转化应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续开展重点领域金融标准比对分析，积极采用国际标准，加快唯一产品识别码(UPI)、唯一交易识别码(UTI)、关键数据要素(CDE)、证券金融工具等先进适用国际标准的转化应用。探索同步推进国际标准研制与国内采标，提高国际标准转化的质量与效率。加快中国金融业通用报文库建设，加强报文库在国内的应用推广及与国际标准化组织发布的金融业通用报文方案的衔接。大力推动全球法人识别编码在金融风险监测以及跨境法人数字化身份识别、跨境支付等跨境交易场景中的应用，做好与统一社会信用代码的协调衔接。建设跨境法人信息服务和&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300579','&amp;#x6570;&amp;#x5B57;&amp;#x8BA4;&amp;#x8BC1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300579/"&gt;数字认证&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300579/"&gt;300579&lt;/a&gt;）平台，提升可持续运营水平。推动全球法人识别编码与数字证书、可验证凭证的融合应用及生态系统建设，加强对数字业务的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)积极参与金融国际标准化活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建多维度、多领域、多渠道参与金融国际标准化活动的工作格局。持续推进我国牵头的国际标准研制，继续在重点领域国际标准研制中发挥建设性作用。深入参与国际衍生品编码治理，促进我国金融市场交易报告数据要素标准与国际接轨。加强跨境支付标准国际交流与合作。鼓励金融机构、社会团体、科研机构等积极参与金融国际标准制定。加强与国际标准组织、区域标准组织和相关国家的交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)共建“一带一路”金融标准化合作网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极推进与共建“一带一路”国家和地区在金融标准化领域的对接合作。进一步开展我国优势特色领域金融标准外文版制定，面向“一带一路”沿线国家和地区提供金融标准宣传、解读、咨询等服务，推进标准信息共享，发展互利共赢的金融标准化合作伙伴关系。推广我国优秀金融标准实施案例，形成中国金融标准化最佳实践，为“一带一路”沿线国家和地区提供参考，助力金融基础设施互联互通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、推动金融标准化改革创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)优化金融标准供给结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　充分释放市场主体金融标准化活力，优化政府颁布标准与市场自主制定标准，大幅提升市场自主制定标准的比重。依据相关法律法规，针对保障金融安全和人民财产安全的重要领域，加快制定银行卡受理终端等强制性国家标准。突出政府主导制定标准的公益性，不断完善基础通用、引领行业的金融国家标准和行业标准体系。大力发展金融团体标准，加强对团体标准的指导和规范，引导社会团体制定原创性、高质量标准，支持具有法人资格和相应技术能力的金融社会团体在其章程规定的范围内开展团体标准化活动。鼓励金融机构及相关企业构建标准、技术、专利联动创新体系，推动更多不同类型、不同规模的金融机构建立符合自身实际的企业标准体系。建立健全政府颁布标准采信市场自主制定标准的机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)强化金融标准实施应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化金融标准在法规政策制定和执行中的作用。推动银行业金融机构、非银行支付机构落实相关监管要求，及时、真实、准确、全面地向金融消费者披露金融产品或者服务所执行的标准编号和名称。通过媒体宣传、培训解读等多种方式开展金融标准宣传。加强对政府颁布标准制定实施全过程的追溯、监督和纠错，实现金融标准研制、实施和信息反馈闭环管理。鼓励实施金融团体标准化良好行为评价机制。深入实施企业标准领跑者制度，持续推进金融产品和服务标准自我声明公开，进一步扩大领跑者活动领域，形成常态化工作机制。面向京津冀、长三角、粤港澳大湾区以及成渝等区域，推动开展金融标准创新建设试点，服务国家区域发展战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)培育金融标准化服务业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展金融业国家技术标准创新基地建设，加快科技成果向技术标准转化。培育壮大金融标准化服务业市场主体，推动建立具有全国服务能力的金融标准化服务机构。鼓励社会资本和高层次人才参与金融标准化机构建设。探索建立金融标准化服务行为规范和工作指引，制定金融标准化服务能力评估、服务质量评价指标，充分发挥市场作用提高金融标准化服务水平。鼓励金融标准化服务机构面向中小金融机构实际需求，整合上下游资源，提供标准化整体解决方案。大力发展新型金融标准化服务工具和模式，提升服务专业化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)推动金融标准检测认证协同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步推动金融科技产品和服务纳入国家统一推行的认证体系。在依法合规、风险可控前提下，鼓励在金融科技、金融信息安全、普惠金融、绿色金融等重点领域提供市场化检测认证服务。鼓励各类市场主体、社会组织和政府部门采信检测认证结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;九、夯实金融标准化发展基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)优化金融标准化运行机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研究制定金融标准化管理办法，完善金融标准化制度。统筹金融行业标准发布，提高标准化工作的协调性和体系性。加强与相关行业的沟通，推动金融标准与相关行业标准协同。支持外商投资企业依法平等参与金融标准制定。开展金融标准化发展评价，研究构建金融标准化发展指标体系。完善金融标准化统计调查制度，将相关指标和数据纳入国家标准化发展统计。持续加强金融标准化理论和应用研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)提升金融机构标准化能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动金融机构明确负责标准化工作的部门，配备标准化工作人员，建立标准化工作制度，鼓励加大资源投入，提升标准化工作能力。完善金融机构标准化工作配套标准，为金融机构开展标准化工作提供指导。开展中小金融机构标准化能力提升专项行动，提供专门的标准化培训，提升中小金融机构开展金融标准化工作能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)推动金融标准化工作数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建金融标准化服务平台，优化金融标准全文公开系统，加快金融标准术语数据库等信息服务平台建设。发展机器可读标准、开源标准，推动金融标准化工作向数字化、网络化和智能化转型。建立在线学习等标准化工作工具，进一步实现金融标准全生命周期在线管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(四)加强金融标准化人才队伍建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设完善金融标准化人才培养体系，探索金融标准化职业发展机制。构建多层次从业人员培训体系，提高行业标准化素质与能力。建立健全金融标准化人才的职业能力评价和激励机制。推进金融标准化专家库建设，建立一支精通金融业务、熟悉标准化工作的复合型专家队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十、加强规划实施保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(一)加强组织领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强金融管理部门和标准化管理部门对规划实施的统一领导，强化部门协同、上下联动，协调解决重大问题，督促落实重大事项。人民银行分支机构要会同银行保险监管、证券监管、市场监管等部门，建立健全辖内金融标准化协调推进领导机制。各金融机构要建立本机构标准化领导机制，为金融标准化工作提供坚实组织保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(二)完善实施机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各有关单位要根据职责分工，制定规划实施方案或计划，明确工作进度和工作要求。充分激发各类主体参与规划实施的积极性、主动性、创造性，形成共同推进金融标准化建设的强大合力。开展规划实施情况动态监测、中期评估和总结评估，把相关结果作为改进金融标准化工作的重要依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(三)强化宣传交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过解读、培训等多种方式，开展规划宣传工作，营造全行业重视和应用金融标准的良好氛围。适时组织开展座谈研讨、信息交流等活动，推动各单位交流好经验、好做法，研究解决规划实施中遇到的困难和问题。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636524819.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中华人民共和国增值税暂行条例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636518550.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　第一条 在中华人民共和国境内销售货物或者加工、修理修配劳务（以下简称劳务），销售服务、无形资产、不动产以及进口货物的单位和个人，为增值税的纳税人，应当依照本条例缴纳增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二条 增值税税率：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）纳税人销售货物、劳务、有形动产租赁服务或者进口货物，除本条第二项、第四项、第五项另有规定外，税率为17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）纳税人销售交通运输、邮政、基础电信、建筑、不动产租赁服务，销售不动产，转让土地使用权，销售或者进口下列货物，税率为11%：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.粮食等农产品、食用植物油、食用盐；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.自来水、暖气、冷气、热水、煤气、石油液化气、天然气、二甲醚、沼气、居民用煤炭制品；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.图书、报纸、杂志、音像制品、电子出版物；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.饲料、化肥、农药、农机、农膜；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.国务院规定的其他货物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）纳税人销售服务、无形资产，除本条第一项、第二项、第五项另有规定外，税率为6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）纳税人出口货物，税率为零；但是，国务院另有规定的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）境内单位和个人跨境销售国务院规定范围内的服务、无形资产，税率为零。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税率的调整，由国务院决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三条 纳税人兼营不同税率的项目，应当分别核算不同税率项目的销售额；未分别核算销售额的，从高适用税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四条 除本条例第十一条规定外，纳税人销售货物、劳务、服务、无形资产、不动产（以下统称应税销售行为），应纳税额为当期销项税额抵扣当期进项税额后的余额。应纳税额计算公式：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;应纳税额=当期销项税额－当期进项税额&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当期销项税额小于当期进项税额不足抵扣时，其不足部分可以结转下期继续抵扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五条 纳税人发生应税销售行为，按照销售额和本条例第二条规定的税率计算收取的增值税额，为销项税额。销项税额计算公式：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;销项税额=销售额×税率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六条 销售额为纳税人发生应税销售行为收取的全部价款和价外费用，但是不包括收取的销项税额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　销售额以人民币计算。纳税人以人民币以外的货币结算销售额的，应当折合成人民币计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七条 纳税人发生应税销售行为的价格明显偏低并无正当理由的，由主管税务机关核定其销售额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八条 纳税人购进货物、劳务、服务、无形资产、不动产支付或者负担的增值税额，为进项税额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下列进项税额准予从销项税额中抵扣：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）从销售方取得的增值税专用发票上注明的增值税额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）从海关取得的海关进口增值税专用缴款书上注明的增值税额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）购进农产品，除取得增值税专用发票或者海关进口增值税专用缴款书外，按照农产品收购发票或者销售发票上注明的农产品买价和11%的扣除率计算的进项税额，国务院另有规定的除外。进项税额计算公式：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进项税额=买价×扣除率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）自境外单位或者个人购进劳务、服务、无形资产或者境内的不动产，从税务机关或者扣缴义务人取得的代扣代缴税款的完税凭证上注明的增值税额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　准予抵扣的项目和扣除率的调整，由国务院决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九条 纳税人购进货物、劳务、服务、无形资产、不动产，取得的增值税扣税凭证不符合法律、行政法规或者国务院税务主管部门有关规定的，其进项税额不得从销项税额中抵扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十条 下列项目的进项税额不得从销项税额中抵扣：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）用于简易计税方法计税项目、免征增值税项目、集体福利或者个人消费的购进货物、劳务、服务、无形资产和不动产；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）非正常损失的购进货物，以及相关的劳务和交通运输服务；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）非正常损失的在产品、产成品所耗用的购进货物（不包括固定资产）、劳务和交通运输服务；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）国务院规定的其他项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十一条 小规模纳税人发生应税销售行为，实行按照销售额和征收率计算应纳税额的简易办法，并不得抵扣进项税额。应纳税额计算公式：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;应纳税额=销售额×征收率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小规模纳税人的标准由国务院财政、税务主管部门规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十二条 小规模纳税人增值税征收率为3%，国务院另有规定的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十三条 小规模纳税人以外的纳税人应当向主管税务机关办理登记。具体登记办法由国务院税务主管部门制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小规模纳税人会计核算健全，能够提供准确税务资料的，可以向主管税务机关办理登记，不作为小规模纳税人，依照本条例有关规定计算应纳税额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十四条 纳税人进口货物，按照组成计税价格和本条例第二条规定的税率计算应纳税额。组成计税价格和应纳税额计算公式：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;组成计税价格=关税完税价格+关税+消费税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;应纳税额=组成计税价格×税率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第十五条 下列项目免征增值税：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）农业生产者销售的自产农产品；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（二）避孕药品和用具；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（三）古旧图书；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（四）直接用于科学研究、科学试验和教学的进口仪器、设备；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（五）外国政府、国际组织无偿援助的进口物资和设备；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）由残疾人的组织直接进口供残疾人专用的物品；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）销售的自己使用过的物品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除前款规定外，增值税的免税、减税项目由国务院规定。任何地区、部门均不得规定免税、减税项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十六条 纳税人兼营免税、减税项目的，应当分别核算免税、减税项目的销售额；未分别核算销售额的，不得免税、减税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十七条 纳税人销售额未达到国务院财政、税务主管部门规定的增值税起征点的，免征增值税；达到起征点的，依照本条例规定全额计算缴纳增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十八条 中华人民共和国境外的单位或者个人在境内销售劳务，在境内未设有经营机构的，以其境内代理人为扣缴义务人；在境内没有代理人的，以购买方为扣缴义务人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第十九条 增值税纳税义务发生时间：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）发生应税销售行为，为收讫销售款项或者取得索取销售款项凭据的当天；先开具发票的，为开具发票的当天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）进口货物，为报关进口的当天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增值税扣缴义务发生时间为纳税人增值税纳税义务发生的当天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十条 增值税由税务机关征收，进口货物的增值税由海关代征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个人携带或者邮寄进境自用物品的增值税，连同关税一并计征。具体办法由国务院关税税则委员会会同有关部门制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十一条 纳税人发生应税销售行为，应当向索取增值税专用发票的购买方开具增值税专用发票，并在增值税专用发票上分别注明销售额和销项税额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;属于下列情形之一的，不得开具增值税专用发票：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（一）应税销售行为的购买方为消费者个人的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）发生应税销售行为适用免税规定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二十二条 增值税纳税地点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）固定业户应当向其机构所在地的主管税务机关申报纳税。总机构和分支机构不在同一县（市）的，应当分别向各自所在地的主管税务机关申报纳税；经国务院财政、税务主管部门或者其授权的财政、税务机关批准，可以由总机构汇总向总机构所在地的主管税务机关申报纳税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）固定业户到外县（市）销售货物或者劳务，应当向其机构所在地的主管税务机关报告外出经营事项，并向其机构所在地的主管税务机关申报纳税；未报告的，应当向销售地或者劳务发生地的主管税务机关申报纳税；未向销售地或者劳务发生地的主管税务机关申报纳税的，由其机构所在地的主管税务机关补征税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）非固定业户销售货物或者劳务，应当向销售地或者劳务发生地的主管税务机关申报纳税；未向销售地或者劳务发生地的主管税务机关申报纳税的，由其机构所在地或者居住地的主管税务机关补征税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）进口货物，应当向报关地海关申报纳税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扣缴义务人应当向其机构所在地或者居住地的主管税务机关申报缴纳其扣缴的税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十三条 增值税的纳税期限分别为1日、3日、5日、10日、15日、1个月或者1个季度。纳税人的具体纳税期限，由主管税务机关根据纳税人应纳税额的大小分别核定；不能按照固定期限纳税的，可以按次纳税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人以1个月或者1个季度为1个纳税期的，自期满之日起15日内申报纳税；以1日、3日、5日、10日或者15日为1个纳税期的，自期满之日起5日内预缴税款，于次月1日起15日内申报纳税并结清上月应纳税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扣缴义务人解缴税款的期限，依照前两款规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十四条 纳税人进口货物，应当自海关填发海关进口增值税专用缴款书之日起15日内缴纳税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十五条 纳税人出口货物适用退（免）税规定的，应当向海关办理出口手续，凭出口报关单等有关凭证，在规定的出口退（免）税申报期内按月向主管税务机关申报办理该项出口货物的退（免）税；境内单位和个人跨境销售服务和无形资产适用退（免）税规定的，应当按期向主管税务机关申报办理退（免）税。具体办法由国务院财政、税务主管部门制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出口货物办理退税后发生退货或者退关的，纳税人应当依法补缴已退的税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十六条 增值税的征收管理，依照《中华人民共和国税收征收管理法》及本条例有关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十七条 纳税人缴纳增值税的有关事项，国务院或者国务院财政、税务主管部门经国务院同意另有规定的，依照其规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十八条 本条例自2009年1月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636518550.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部部长刘昆一行到税务总局调研</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636529926.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月7日春节后第一个工作日，财政部党组书记、部长刘昆,党组成员、副部长许宏才，党组成员、部长助理欧文汉，以及有关司局负责同志到税务总局调研，实地了解税务部门运用税收大数据落实减税降费政策、组织税费收入和服务国家治理等方面工作成效，观看金税四期工程建设情况演示，并与税务总局党委书记、局长王军和总局领导班子成员交流座谈，互致节日问候和新春祝福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王军代表税务总局党委和全体干部职工对刘昆部长一行的到访表示热烈欢迎，向财政部长期以来对税收工作和税务部门的关心、指导和支持表示衷心感谢。王军简要介绍了税务部门去年整体工作情况和今年主要工作打算，表示新的一年将以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，坚决捍卫“两个确立”，不断增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，继续加强与财政部门密切协作，不折不扣贯彻落实党中央、国务院各项决策部署，坚持依法依规组织税费收入，落实落细减税降费政策，充分发挥税收大数据优势，更好为市场主体增活力、减负担，以优异成绩迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆在交流中提出，此次到税务总局实地调研学习收获很大。过去的一年，在税务部门的大力支持下，财政收支执行情况总体较好，减税降费措施有力落实，为“十四五”时期经济社会发展实现良好开局作出积极贡献，在此代表财政部门向税务部门的辛勤付出表示感谢。刘昆表示，2022年将召开党的二十大，做好财税工作意义重大。财政部门将以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，牢记“国之大者”，坚持稳字当头、稳中求进，继续加强与税务部门的协调联动，实施好积极的财政政策，认真组织落实新的减税降费政策，切实增强国家重大战略任务财力保障，推动经济持续健康发展和社会大局稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局领导班子成员、中央纪委国家监委驻税务总局纪检监察组有关负责同志和总局机关有关司局主要负责同志参加。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220208/c636529926.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>