<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 16 Apr 2021 06:34:35 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>5000万元下达 助力中小企业健康发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631616.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631616.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF官员警告：与中国“科技脱钩”对全球GDP打击甚于贸易战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631307.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631307.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>澳洲会计师公会小微企业调查：42%中国内地受访企业2021年将增加招聘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631251.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631251.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>德勤《首席财务官调查》报告：85%人看好中国经济增长最强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631182.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631182.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局：农民工外出就业数量还没有回到疫情前的水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631179.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒：美日首脑会谈将推20亿美元5G计划，与中国竞争</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631065.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631065.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年企业标准“领跑者”工作正式启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630773.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630773.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济这个开局“666”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630708.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4月16日-18日，亚信成员国代表、亚信成员国驻华使节代表、国家部委有关领导、金融机构代表等约300名中外嘉宾将齐聚济南，探讨合作，共谋发展—— 亚信金融峰会 为何花落济南</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630290.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630290.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国超九成城市落户将无门槛 配套改革需及时联动跟进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630550.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsnMsagtsay.png"/&gt;/中国商网(记者王立芳)促进农业转移人口有序有效融入城市，是今年国家发改委推进新型城镇化和城乡融合发展的首要任务。为实现这一目标，推进户籍制度改革和城镇基本公共服务常住人口全覆盖，提高农业转移人口市民化质量成为题中应有之义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委明确，要在城区常住人口300万以下城市落实全面取消落户限制政策。这意味着，我国超九成城市的户籍门槛将不复存在。业内人士表示，在放开放宽落户门槛的同时，相关配套制度的改革也要及时跟进，吸引城市新移民“用脚投票”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;超九成城市户籍门槛将不复存在&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发改委印发《2021年新型城镇化和城乡融合发展重点任务》(以下简称重点任务)，在推进户籍制度改革、发展城市群都市圈、建设特大城市以及推进县域发展等方面作出了今年的工作部署。其中首要任务即促进农业转移人口有序有效融入城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点任务明确，有序放开放宽城市落户限制，城区常住人口300万以下城市落实全面取消落户限制政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据住建部公布的《2019年城市建设统计年鉴》，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsnMsagtsay.png"/&gt;记者梳理发现，在我国679个城市(包括地级市和县级市)中，城区常住人口数量在300万以上的有北京、上海、广州、深圳、南京、武汉、杭州、重庆、长沙、西安、郑州、沈阳等30个城市。也就是说，除了这些一线、新一线大城市之外，按照上述文件要求，我国超九成城市的户籍门槛都将不复存在。其中不乏珠海、汕头、无锡、温州等经济较为发达城市以及南昌、兰州、贵阳等省会城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，一些人口流入的大城市也在探索各种给户籍管理松绑的方式。2020年8月，宁波市不仅将社保缴纳年限由5年调整为3年，还成为全国第一个跨省互认社保的城市：规定在宁波有合法稳定就业并按规定缴纳社会保险的，在上海、浙江、江苏、安徽等三省一市缴纳的社会保险在申请落户时可累计纳入本市缴纳年限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年2月18日，南京市全面放宽浦口、六合、溧水、高淳区城镇地区落户限制，对持有上述四区居住证、缴纳城镇职工社会保险六个月以上的人员，即可办理落户。同时，在积分落户时，南京还将实现与苏州居住和社保缴纳年限累计互认，并且探索与长三角城市群中具备条件的省外城市实施户籍准入年限同城化累计互认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落户限制放开最为彻底的省份是江西。今年2月底，江西省宣布全面取消社保、居住年限、就业年限等落户限制，只要具有合法稳定住所(含租赁)或合法稳定就业就能落户，成为全国首个全面放开落户条件的省份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;配套改革需及时联动跟进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城市户籍门槛放宽或取消，为农业转移人口进城铺平了道路，但这并不意味着进城障碍被全部清除，将农业转移人口关心的子女教育、就业、医疗、社保、住房基本公共服务办好，才是真正完成了城镇化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsnMsagtsay.png"/&gt;记者了解到，在户改政策执行过程中，往往出现这样尴尬的局面：人口流出的城市吸引力小，即使敞开大门，也难以吸引人前来落户；而大量人口涌入的城市，落户门槛和条件较高，并不能轻易落户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国城镇化促进会城乡统筹委副秘书长孙文华在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsnMsagtsay.png"/&gt;记者采访时表示，户籍改革背后考量的是城市公共资源的供给能力，正是因为目前城市之间能够提供的公共资源存在较大差异，导致了出现落户难与不愿落户现象并存的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙文华认为，为改变这种局面，一方面，人口流入城市需要基于医疗、养老、教育等公共资源的有限配比，结合城市的产业结构和市场结构梳理出人才需求和规模，从而精准引入需要的人才；另一方面，人口流出城市要积极提升城市公共资源的能级建设，争取留住人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“长期以来，我国户籍制度承载了过多的附加功能。户籍‘含金量’就在于这些附加功能所带来的居民权益差异。因此，户籍制度不可能单方面改善，必须与相关制度联动改革。只有配套改革劳动就业、社会保障、住房保障、教育招生、农地流转等其他相关制度，才能真正消除农业转移人口群体落户城镇的各种障碍。”国家发改委国土开发与地区经济研究所研究员欧阳慧表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，为协同推进户籍改革，上述重点任务在多个方面给出了工作安排。如推动教育、医疗、社保、养老等城镇基本公共服务覆盖未落户常住人口；提升农业转移人口技能素质，适时加大农民工稳就业职业技能培训计划力度，扩大职业院校面向农业转移人口的招生规模；健全城镇建设用地增加规模与吸纳农业转移人口落户数量挂钩机制，依法维护进城落户农民承包地、宅基地、集体资产等权益，支持探索农村“三权”依法自愿有偿退出机制等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630550.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部副部长王志军：坚持需求导向 打造信创应用新局面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631375.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据工业和信息化部官网4月16日消息，4月15日，2021信息技术应用创新论坛在太原举办，山西省委书记楼阳生、工业和信息化部副部长王志军、山西省委秘书长李凤岐、山西省副省长王一新等出席主论坛并参观了信息技术应用创新展览。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王志军在大会主论坛致辞中指出，过去几年里，在党中央的坚强领导下，在用户单位和产业界的共同努力下，我们在党政、金融等领域大力推广应用信创产品和技术，推动信创产品加速迭代更新，从“基本可用”逐渐变得好用，信创产业增长势头强劲。他对下一步工作提出四点要求：一是加强技术创新，积极培育发展新动能。二是强化能力建设，营造产业发展新环境。三是坚持需求导向，打造信创应用新局面。四是坚持问题导向，推动产品质量迈向新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在山西期间，王志军调研了太原市信创骨干企业，了解信创技术进步和产业发展情况。工业和信息化部信息技术发展司以及有关部属事业单位负责人参加上述活动。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631375.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京金融法院“1号案”召开庭前会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631257.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 昝秀丽）北京金融法院4月16日消息，北京金融法院3月18日正式成立。设立当天，北京金融法院受理了“1号案”，即某资产管理有限公司诉被告某银行股份有限公司、某会计师事务所、某联合资产评估有限公司、某律师事务所证券虚假陈述责任纠纷案。近日，北京金融法院组织该案当事人召开了庭前会议。据了解，此次庭前会议，各方均通过线上参加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原告诉称，某机床集团有限责任公司2016年8月发行5亿元超短期融资券。该债券的主承销商为某银行、审计机构为某会计师事务所、信用评级机构为某联合资产评估公司、法律顾问为某律所。原告担任管理人的基金曾陆续买入上述5亿元超短期融资券并持有至今。发行人到期不能还本付息，于2018年被法院裁定破产重组。原告申报破产债权并处置后，仍存在5亿余元债权无法获得清偿。原告认为，其购买的融资券信息披露的财务报告数据和资产质押担保文件的虚假陈述是导致其投资损失的根本原因，故提起本案诉讼，请求各被告对原告的投资损失承担连带赔偿责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　庭前会议上，某银行就本案提出了管辖权异议，还有部分被告向法院申请追加发行人为本案当事人。围绕当事人的诉辩主张及出现的新情况，北京金融法院依法引导各方当事人就先期解决的程序性问题进行了充分的意见表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，本案是债券持有人依据2020年3月实施的新证券法追究债券承销商及会计事务所、律师事务所、信用评级机构等债券服务机构承担虚假陈述赔偿责任的新型疑难案件。北京金融法院严格贯彻落实《全国法院审理债券纠纷案件座谈会纪要》第9条的精神，不再要求债券虚假陈述行政处罚或刑事裁判的前置程序，严格保障债券持有人诉权的实现。在有关机关对案涉某机床债券发行人、承销商及各服务机构未作出处罚的情况下，北京金融法院依法立案，适时召开庭前会议，鲜明表明依法积极推动案件审理，保障债券市场风险平稳处置和有效促进债券市场健康发展的决心和立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本案涉及债券主承销商责任及会计事务所、律师事务所、评级机构等证券服务机构责任的认定，北京金融法院将积极发挥职能作用，通过优质高效的审判工作，依法保护债券发行、交易法律关系中各方当事人的合法权益，为推动资本市场高质量发展贡献司法的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目前，该案仍在进一步审理之中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631257.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：目前中小微市场主体生产经营状况在趋于好转</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630915.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京4月16日讯 在国务院新闻办公室今日召开的发布会上，国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长刘爱华表示，目前中小微市场主体生产经营状况在趋于好转，而且信心也在增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国财经报记者:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国围绕为市场主体减负，从各方面作出了巨大努力。李克强总理指出，去年我国经济能够实现正增长，能够实现就业目标，市场主体是很大的支撑。今年以来，我们又继续采取了多项措施服务市场主体，您认为市场主体增强活力，对于提升一季度数据的亮丽表现作出了哪些突出贡献，怎么看待两者之间的关系？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘爱华:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢你的提问。市场主体是我们市场经济的基础。去年以来，宏观政策围绕市场主体所需，采取了大量的减税降费纾困政策，这些政策为保市场主体发挥了非常明显的成效。从今年的数据来看，一是总体宏观经济呈现出了稳定恢复的态势，这和微观主体的努力是分不开的。二是从企业的角度来看，企业的生产经营状况好转，信心不断增强。刚才说到的很多数据，包括工业里面的一些中小微企业的生产经营状况，都反映了这种事实。未来看，今年政府工作中提到要继续为市场主体纾困，保持宏观政策的连续性、稳定性和可持续性，不急转弯，都表达了这样一种态度，目前对市场主体的支持力度不能减，要继续帮助市场主体恢复元气。我想不光对宏观经济有好处，对促进更高质量、更高水平的就业都会有非常大的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前中小微市场主体生产经营状况在趋于好转，而且信心也在增强，3月份PMI中小型企业的采购经理指数重新回到了景气区间以上，代表了市场主体信心的增强。在宏观政策继续纾困的努力下，在市场主体自身韧性的支撑下，全年市场主体生产经营状况将会越来越好。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：孙丹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630915.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>碳达峰会否影响经济增速？国家统计局：转变还在路上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630800.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京4月16日讯 今日国新办就2021年一季度国民经济运行情况举行发布会。会上有记者问：第一，关于制造业投资同比增长了29.8%，两年平均下降2%。第一季度消费超过了预期，制造业的投资会不会对未来的经济发展、就业、消费有什么影响？背后有什么因素？第二，关于中国2030年排碳高峰的目标，为了实现这个目标，会不会对经济有什么影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长刘爱华：第一个问题，你抓得非常准，我们在整体需求快速恢复过程中，确实有一些领域还没有恢复到疫情前的水平，包括制造业投资，两年平均下降2%，也就意味着目前制造业投资的水平相当于疫情前的96%左右，说明制造业投资还没有恢复到疫情前的水平。背后的因素是比较多的，一方面，说明企业的生产经营面临比较多的困难，仍然在恢复状态中，在投资信心上仍然有一定的顾虑。另一方面，对整体的市场也在观察之中，有利于制造业投资恢复的因素也在慢慢累积和增加，比如1-2月份规模以上工业企业的利润同比大幅增长，增长了1.79倍，两年平均增长达到了31.2%。可以说，企业的效益在提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚才说到我们目前处于“十四五”规划的第一年，一些重大的工程项目都在安排之中，民营企业现在有越来越多的机会参与。在“两新一重”、传统产业改造、新兴产业的提升上，都有大量的投资空间。所以我想，随着经济整体恢复的推进，随着企业效益的好转，企业的信心会慢慢得到增强，制造业提升的空间还是很大的，从未来讲，我们对制造业投资的恢复还是很有信心的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个问题，关于碳达峰的影响。总体上看，到2030年达成碳达峰，展示了我们绿色发展的信心。碳达峰必然会推进能源生产、能源消费向着清洁低碳的方向转变，现在还在路上。从今年一季度看，单位GDP能耗下降3.1%，说明我们在这方面已经采取行动，对经济绿色发展是非常有好处的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：朱晓航）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630800.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：要发挥好碳市场的价格发现作用 引入碳金融衍生品交易机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630910.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　期货日报网讯2021年4月15日，中国人民银行与国际货币基金组织联合召开“绿色金融和气候政策”高级别研讨会，人民银行行长易纲出席开幕式并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，中国在2030年前实现碳达峰、2060年前碳中和的战略目标，要求经济全面、系统性转型。在此过程中，绿色金融可发挥“加速器”的作用。人民银行高度重视发展绿色金融。2020年末，中国绿色贷款余额约1.8万亿美元，绿色债券存量约1250亿美元，规模分别居世界第一和世界第二。近期，市场主体已发行40多只碳中和债，规模超过100亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，碳达峰、碳中和目标对金融部门提出了新的更高要求，我们需要应对好一系列挑战。其中在市场层面，要充分发挥碳市场的定价作用，只有对碳排放合理定价，才能引导资源合理配置。目前，我国全国性碳排放交易市场刚刚起步，需要进一步发挥碳市场的金融属性。在风险管理层面，需要密切关注化石燃料相关的转型风险。中国金融机构持有了一些高碳资产，绿色转型带来的资产价值变化风险等问题值得我们关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及未来需要重点推进的工作，易纲表示要发挥好碳市场的价格发现作用。预计今年6月底，中国全国性碳排放权交易市场将启动运营。相关部门正在就管理条例征求意见，提出要逐步扩大碳排放配额的有偿分配比例，金融管理部门将配合相关部门参与碳市场的管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“构建碳市场应更多体现金融属性，引入碳金融衍生品交易机制，推动碳价格充分反映风险，最大化发挥碳价格的激励约束作用。”易纲说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：孙亚宁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630910.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融业成黑客头号目标 360参与央行两项金融网安行业标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630874.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，中国领先的网络安全研究机构360天枢智库获悉，VISA和IBM相继发出警告，黑客正大规模从在线商店客户窃取信用卡信息，金融业正成为黑客头号攻击目标。对此，中国人民银行、证监会高度重视，近期相继出台相关指导文件，并与360政企安全集团推出金融业网络安全标准规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融业正成为黑客攻击头号目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据360天枢智库《全球网络安全要闻》显示，全球支付处理商VISA发布公开警告，称黑客越正越来越多地在受感染的服务器上部署Web Shell，从在线商店客户窃取信用卡信息。这一消息得到了Microsoft Defender高级威胁防护（ATP）小组的确认，该小组说，自去年以来，部署在受感染服务器上的Web Shell数量几乎增加了一倍。此前， IBM Security也发布报告称，金融业机构仍是2020年黑客攻击的头号目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　360天枢智库在援引这一报道的同时警告，数字时代，网络安全已然成为金融行业的“木桶底板”。近年来，随着大数据、人工智能、云计算、区块链等新兴技术进入金融服领域，为行业和用户提供了便捷的业务流程和金融服务，但同时，新的业务环境变化也衍生出技术、系统、数据、合规等新的安全风险。黑客组织和不法分子的网络犯罪对信息安全和资金安全造成了重大威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，360安全专家表示，随着金融行业数字化转型进程加快，新的问题正在不断暴露。一方面，金融科技安全风险面扩大，另一方面，不同金融机构数字化转型速度和程度都有差异，安全防护水平参差不齐，加上众多非银机构涉足金融行业，导致金融安全边界外溢；同时，传统网络安全依靠卖盒子装硬件等手段，已经难以应对当前金融科技不断进步、场景不断更新的新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对这些挑战，近年来，我国持续升级创新安全监管统筹手段，从顶层设计强化管控，陆续出台各项政策法规、标准规范，不断优化金融科技安全产业生态。日前，中国人民银行制定的《金融业数据能力建设指引》正式印发；2018年，银监会也发布了《银行业金融机构数据治理指引》，从监管职能方面将数据治理能力纳入公司治理评价体系及行政处罚范围；同时，去年底，证监会也起草了《证券期货业网络安全事件报告与调查处理办法（征求意见稿）》，进一步规范了证券期货业网络安全事件的报告和责任追究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但金融机构网络安全建设实践，不能只是在合规驱动下，以单纯软硬件安全产品的堆砌应对外在威胁，这样无法从整体角度评价安全水平。”360安全专家则强调，监管发力之外，金融科技与网络安全行业也应该顺势而为，危则变，变则通，通则久。因此，我们要从攻防对抗角度进一步提升金融机构安全能力，在接近网络攻防的真实环境下发现问题、补齐短板，这才是金融行业应对未知安全威胁的长久之计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行联手360政企集团 推金融网络安全标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，360与95%大型金融机构开展网络安全合作，持续为我国金融机构提供网络安全技术、产品和服务及攻防实战。借此数年经验，360提出集合感知预警、快速反应、实网练兵、漏洞管理、人才培养为一体的整体安全防护解决方案，助力金融机构从传统安全被动防御的思维，转为全面高效、主动防护的安全模式，提升客户看见威胁、阻断威胁的网络安全防护能力，构筑金融业安全防线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，360还积极助推行业相关标准落地，健全行业安全防御新体系。今年3月，由中国人民银行提出，中国人民银行科技司、360政企安全集团等单位共同参与制定的《金融网络安全 Web 应用服务安全测试通用规范》、《金融网络安全网络安全众测实施指南》两项重磅行业标准正式发布。推动了金融行业优化网络安全顶层设计、战略统筹和综合施策，构建高感知、全维度、实战化的安全防护新体系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度全国居民人均可支配收入9730元 农村居民收入增长好于城镇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630817.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月16日，国新办举行新闻发布会，国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长刘爱华介绍2021年一季度国民经济运行情况。中国网 董宁 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国网4月16日讯（记者 彭瑶）国新办今日举行新闻发布会，国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长刘爱华介绍，一季度，全国居民人均可支配收入9730元，居民收入继续增加，农村居民收入增长好于城镇居民收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国新办就2021年一季度国民经济运行情况举行发布会_网上直播_中国网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，全国居民人均可支配收入9730元，同比名义增长13.7%，两年平均名义增长7.0%；扣除价格因素同比实际增长13.7%，两年平均增长4.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按常住地分，城镇居民人均可支配收入13120元，同比名义增长12.2%，实际增长12.3%；农村居民人均可支配收入5398元，同比名义增长16.3%，实际增长16.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从收入来源看，全国居民人均工资性收入、经营净收入、财产净收入、转移净收入同比分别名义增长12.4%、19.5%、17.0%、10.7%。城乡居民人均收入比值2.43，比上年同期缩小0.09。全国居民人均可支配收入中位数8014元，增长12.7%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630817.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>18.3%！一季度经济开局良好，主要指标增幅均达两位数，消费表现超预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631324.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月16日，备受关注的中国一季度GDP增长数据出炉。初步核算，一季度国内生产总值249310亿元，按可比价格计算，同比增长18.3%，比2020年四季度环比增长0.6%；比2019年一季度增长10.3%，两年平均增长5.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(来源：国新办刘健/摄)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长刘爱华表示，今年一季度，面对冬春疫情考验和外部环境的不确定性，统筹疫情防控和经济社会发展的成果得到了巩固和拓展。总体上看，我国经济持续稳定恢复，开局良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 IMF总裁克里斯塔利娜格奥尔基耶娃日前在出席“中国人民银行-IMF绿色金融和气候政策高级别研讨会”时表示，预计中国经济今年将增长8.4%，主要由净出口走强驱动。从现在到2026年，中国对全球GDP增长的平均贡献率将超过四分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过当前经济修复中仍然存在一些结构性问题，如：在整体需求快速恢复过程中，一些领域还没有恢复到疫情前的水平，像制造业投资一季度两年平均增速为下降2%，农村外出务工劳动力数量比2019年同期减少了246万人，但反映招工难企业比例创下近年新高等。对此，刘爱华表示，面对经济恢复中的新情况新问题，要持续巩固“稳”的基础，积蓄“进”的力量，守住“保”的底线，促进全年经济运行保持在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一季度GDP同比实现双位数增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两年平均增长5.0%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　初步核算，一季度国内生产总值24.931万亿元，按可比价格计算，同比增长18.3%，比2020年四季度环比增长0.6%；比2019年一季度增长10.3%，两年平均增长5.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘爱华表示，一季度国内生产总值同比增长18.3%，是受到上年较低基数、员工就地过年工作日有所增加等不可比因素影响。一季度环比增长0.6%，两年平均增长5.0%，表明我国经济稳定恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度经济运行呈现五个特点：一是生产需求持续改善，二是就业物价总体稳定，三是新动能快速成长，四是质量效益稳步提高，五是市场预期稳中向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘爱华表示，展望全年，经济有望保持稳中加固、稳中向好的态势。但还是要强调，经济环境仍然存在比较强的不确定不稳定性，要保持清醒，国内恢复的基础还不太牢固，部分服务业、小微企业增长仍然偏慢。面对经济恢复中的新情况新问题，要按照政府工作报告的部署，持续巩固“稳”的基础，积蓄“进”的力量，守住“保”的底线，促进全年经济运行保持在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多项指标同比实现双位数增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同比看，一季度多项指标同比实现双位数增长。除了国内生产总值同比增长了18.3%，规模以上工业增加值增长24.5%，社会消费品零售总额同比增长33.9%，固定资产投资增长25.6%，货物进出口总额增长29.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘爱华指出，在判断经济形势时需要从多个角度进行判断。从季度环比看，主要指标继续保持增长，一季度规模以上工业增加值比上年四季度环比增长2.01%，社会消费品零售总额环比增长1.86%，固定资产投资环比增长2.06%。从两年平均的增速看，一季度国内生产总值两年平均增长5%，规模以上工业增加值两年平均增长6.8%，社会消费品零售总额两年平均增长4.2%，固定资产投资两年平均增长2.9%，货物进出口总额两年平均增速也接近10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“所以，综合这些指标来判断，可以说，总体经济处于稳定恢复的状态中。”刘爱华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费领域恢复态势明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;餐饮收入恢复到疫前水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度社会消费品零售总额同比增长33.9%，两年平均增长4.2%，超出市场预期。刘爱华表示，今年以来，消费市场延续了上一年逐季恢复的态势，呈现恢复性较快增长。总体上来看，消费市场经受住了疫情冲击的严峻考验，超大规模市场的优势明显，消费升级的态势也没有改变。随着经济的稳步恢复，居民就业收入将继续改善，有利于进一步增强消费能力。我国应对疫情的能力提升，精准防控做得更加到位，也有利于消费环境的改善。扩内需促消费的政策效应也在不断显现，以国内大循环为主体，国内国际双循环相互促进的新发展格局加快构建，都有利于促进消费市场的稳定复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘爱华也强调，外防输入、内防反弹的疫情防控压力仍然是比较大的，对居民消费信心仍有一定影响，所以要继续统筹疫情防控和经济社会发展，健全城乡流通体系，为消费创造更加有利的条件，同时稳就业、增收入，落实落细相关政策，促进消费持续稳定复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，3月份当月餐饮收入首次高于2019年同期。刘爱华表示，这表明餐饮已经恢复到疫情前的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，一季度限额以上单位商品零售额中，18个商品类别同比增速均超过10%，其中体育娱乐用品类和通讯器材类商品同比分别增长45.2%、42.4%，两年平均分别增长17.4%、17.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制造业投资两年平均下降2%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分领域领域还未恢复到疫前水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度全国固定资产投资同比增长25.6%，环比增长2.06%。分领域看，分领域看，基础设施投资同比增长29.7%，两年平均增长2.3%；制造业投资同比增长29.8%，两年平均下降2.0%；房地产开发投资同比增长25.6%，两年平均增长7.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于制造业投资两年平均增速仍为负值，刘爱华表示，在整体需求快速恢复过程中，确实有一些领域还没有恢复到疫情前的水平。如：制造业投资两年平均下降2%，这意味着目前制造业投资的水平相当于疫情前的96%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘爱华也强调，制造业投资的提升空间还很大，对制造业投资恢复很有信心。企业效益在提升，一些重大的工程项目都在安排之中，民营企业现在有越来越多的机会参与。有利于制造业投资恢复的因素在慢慢累积和增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就业形势总体稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;年轻人就业面临困难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，一季度，城镇调查失业率平均5.4%，比去年同期下降0.4个百分点。3月份当月，城镇调查失业率5.3%，同比下降0.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘爱华表示，目前就业形势比较稳定，同时在经济恢复的过程中，结构性矛盾也有所显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先总量压力仍然存在。一季度农村外出务工劳动力数量1.7亿多人，比2019年同期减少了246万人。这是因为部分服务业，尤其是中小型企业生产经营面临比较多的困难，仍然处于恢复元气的过程中。同时，3月份16-24岁年轻人的调查失业率是13.6%，比上年同期上升，说明年轻人就业还面临一定的困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这可能和春节节后大量年轻人进入劳动力市场，带来摩擦性的失业有关系，一定程度上可能也反映了就业市场在趋于活跃。但年轻人就业问题的解决还需要一段时间的消化，这方面总量的压力确实是存在的。”刘爱华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结构性矛盾也同时存在。据介绍，国家统计局在调研过程中了解到，沿海的工业和外贸大省，很多企业普遍反映存在招工难的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘爱华表示，我们最近做的一项包括9万多家规模以上工业企业的调查显示，约44%的企业反映招工难是他们面临的最大问题，这个比例也是近几年来的新高。在一些调研中，很多企业反映，一线的普工难招，高技能人才难招，技术工人难招，这些在经济恢复的过程中也已经开始出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;猪肉价格下行有基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; CPI全年有望保持在温和区间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会上，多家媒体就通胀预期问题提问。数据显示，全国居民消费价格(CPI)同比增速在开年连续2月落入负区间后，3月同比指数首次转正。全国工业生产者出厂价格(PPI)同比上涨2.1%。其中3月份同比上涨4.4%，涨幅比2月份扩大2.7个百分点，环比上涨1.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘爱华表示，从结构上来看，推动CPI转正的主要因素还在于非食品价格中的汽柴油价格的上涨。从更多商品类别来看，包括食品在内的价格上涨都是比较温和的，甚至是下降的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全年来看，在工业消费品领域，我国工业产业体系比较完整，生产能力比较充足，宏观调控手段比较有效有力，从供需基本面来讲，工业消费品不存在大幅上涨的基础。从食品价格看，目前，在各地保供稳价各项措施的作用下，生猪产能得到了显著恢复。猪肉价格持续下行有基础，粮食价格最近也比较稳定。此外，目前服务业不管是供给还是需求都处于恢复期，服务业价格随着后期供给需求的逐步恢复，可能会呈现温和上涨的态势。从这三个方面来看，全年CPI有望保持在一个温和的区间。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631324.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年一季度国民经济运行数据公布：开局良好 经济稳步恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630996.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月16日，国家统计局公布我国一季度国民经济运行数据。初步核算，一季度国内生产总值249310亿元，按可比价格计算，同比增长18.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局表示，一季度国内生产总值（GDP）同比增长18.3%，受到上年较低基数、员工就地过年工作日有所增加等不可比因素影响。此外，一季度GDP比2020年四季度环比增长0.6%，比2019年一季度增长10.3%，两年平均增长5.0%，表明我国经济稳定恢复。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/25b211fda0c2d22f" id="e3b48b189b74716fca178f5c2c9e4fbe" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业生产稳步回升。一季度，全国规模以上工业增加值同比增长24.5%，环比增长2.01%。3月份，中国制造业采购经理指数为51.9%，连续13个月高于临界点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务业市场预期向好。一季度，服务业稳定恢复，3月份全国服务业生产指数同比增长25.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场销售逐步改善。一季度，社会消费品零售总额105221亿元，同比增长33.9%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/8f029f6e1d2d6a" id="1f17334b5e1b316d3928e6e651c93faf" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资稳步恢复。全国固定资产投资（不含农户）95994亿元，同比增长25.6%。其中，高技术制造业和高技术服务业投资同比分别增长41.6%、28.6%，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货物进出口增势明显。一季度，货物进出口总额84687亿元，同比增长29.2%。出口46140亿元，同比增长38.7%；进口38547亿元，同比增长19.3%。进出口相抵，贸易顺差7593亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/59f165b4585ac69a" id="b13f29c672ebc0355b6c2fcf80243ad5" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　居民消费价格方面，一季度，全国居民消费价格同比持平。其中，3月份全国居民消费价格同比上涨0.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业方面，一季度，全国城镇新增就业297万人。3月份，全国城镇调查失业率为5.3%，比2月份下降0.2个百分点，比上年同期下降0.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局表示，总的来看，一季度国民经济呈现持续稳定恢复态势。同时，面对全球疫情等不确定因素，下一步要保持经济运行在合理区间内，推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑：曹静 李海鹏）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630996.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京立新法：未经批准不得设立地方金融组织</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630564.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者李玉坤)4月16日，北京市十五届人大常委会第三十次会议表决通过《北京市地方金融监督管理条例》，自2021年7月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《条例》对地方金融组织提出了一系列监管要求，任何单位或者个人未经批准不得设立地方金融组织，不得从事或者变相从事地方金融组织的业务活动。同时，地方金融组织不得超越经营范围从事金融业务活动，不得出租、出借或者变相出租、出借金融业务活动经营许可证或者其他审批文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方金融组织应当使用经登记的名称，未经登记不得在名称和经营范围中使用小额贷款、融资担保、股权交易、典当、融资租赁、商业保理、资产管理、交易所(中心)等显示金融业务活动特征的字样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《条例》提出，地方金融组织向金融消费者提供金融产品或者服务，应当了解金融消费者的风险承受能力，如实、充分提示可能影响金融消费者决策的信息、金融产品或者金融服务的性质和风险，必要时签署风险提示书，依法保障金融消费者知情、自主选择等合法权益，不得超越经营范围或者采用虚假、欺诈、隐瞒、引人误解等方式开展营销宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方金融组织不再从事相关金融业务活动，应当按照要求向市地方金融监督管理部门提出书面申请，并提交资产状况证明、债权债务处置方案等相关材料。地方金融组织解散，应当依法成立清算组进行清算，并对未到期债务及相关责任承接等作出明确安排。地方金融组织解散、不再从事相关金融业务活动或者被依法宣告破产，市地方金融监督管理部门应当注销其经营许可证或者其他审批文件，通报市场监督管理部门并予以公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者李玉坤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑白爽校对赵琳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630564.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：第七次全国人口普查将发布“更多信息”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631064.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京4月16日讯 今日国新办就2021年一季度国民经济运行情况举行发布会。国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长刘爱华在谈到“第七次全国人口普查”时表示，为了给大家提供更多的资料，第七次全国人口普查准备在第六次全国人口普查发布信息的基础上，增加发布更多更细的信息，同时大量增加普查公报。为此，人口普查发布前的准备工作也相应有所增加，下一步我们会加快工作进度，力争早日向社会公布人口普查的最终结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：朱晓航）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631064.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：计划推碳减排支持工具 系统考虑气候变化风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631494.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网编者按：昨日，中国人民银行行长易纲在中国人民银行与国际货币基金组织联合召开的“绿色金融和气候政策”高级别研讨会上表示，人民银行计划推出碳减排支持工具，为碳减排提供一部分低成本资金。人民银行正在探索在对金融机构的压力测试中，系统性地考虑气候变化因素，并逐步将气候变化相关风险纳入宏观审慎政策框架。人民银行还将通过商业信用评级、存款保险费率、公开市场操作抵押品框架等渠道加大对绿色金融的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，气候变化风险与金融风险互相作用、相互强化，对金融体系的影响日益显著，已成为系统性金融风险的重要来源。对于商业银行而言，“碳中和”的终极目标即是挑战，也是机遇。挑战的是如何将存量的信贷资产转化为“绿色”；机遇则是未来的新兴产业需要银行的绿色金融支持，而这一市场规模无疑是非常巨大的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;气候变化风险将纳入宏观审慎政策框架&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国证券报报道，央行网站消息，4月15日，中国人民银行与国际货币基金组织联合召开“绿色金融和气候政策”高级别研讨会。中国人民银行行长易纲表示，人民银行计划推出碳减排支持工具，为碳减排提供一部分低成本资金。人民银行正在探索在对金融机构的压力测试中，系统性地考虑气候变化因素，并逐步将气候变化相关风险纳入宏观审慎政策框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人民银行高度重视发展绿色金融。”易纲称，2020年末，中国绿色贷款余额约1.8万亿美元，绿色债券存量约1250亿美元，规模分别居世界第一和世界第二。近期，市场主体已发行40多只碳中和债，规模超过100亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着眼未来，易纲认为，有几方面重点工作需要推进。第一，要进一步以市场化方式动员公共和私人部门资金，支持绿色经济活动。预计2030年前，中国碳减排需每年投入2.2万亿元；2030年-2060年，需每年投入3.9万亿元，要实现这些投入，单靠政府资金是远远不够的，需引导和激励更多社会资本参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲称，为此，需要做好两项基础性工作。一方面是加强信息披露。人民银行计划分步推动建立强制披露制度，统一披露标准，推动金融机构和企业实现信息共享；同时将在G20框架下，推动加强信息披露方面的国际协调。另一方面是完善并统筹绿色金融分类标准。人民银行即将完成对绿色债券标准的修订，删除化石能源相关内容。我国正在与其他国家共同推动绿色分类标准的国际趋同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提供政策激励方面，易纲认为，央行可以发挥作用。人民银行计划推出碳减排支持工具，为碳减排提供一部分低成本资金。人民银行还将通过商业信用评级、存款保险费率、公开市场操作抵押品框架等渠道加大对绿色金融的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，要研究应对气候变化对金融稳定的影响。从碳达峰到碳中和，欧盟将用时70年，美国45年，中国只有30年左右，时间短，曲线陡，金融机构面临的风险突出，所以要积极督促金融机构尽早开始转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲强调，人民银行正在探索在对金融机构的压力测试中，系统性地考虑气候变化因素，并逐步将气候变化相关风险纳入宏观审慎政策框架。人民银行已按季评估金融机构的绿色信贷、绿色债券的情况，同时鼓励金融机构评估和管理其环境及气候风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，要发挥好碳市场的价格发现作用。预计今年6月底，中国全国性碳排放权交易市场将启动运营。相关部门正在就管理条例征求意见，提出要逐步扩大碳排放配额的有偿分配比例，金融管理部门将配合相关部门参与碳市场的管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　21世纪经济报道称，目前，根据英格兰银行、金融稳定理事会（FSB）等的研究，金融体系面临的气候相关风险主要包括物理风险、转型风险和责任风险，其中以前两者为主。物理风险是极端天气、自然灾害及相关事件所造成的经济损失，可能导致企业、家庭、金融机构等市场主体的资产负债表严重受损，进而影响金融体系和宏观经济。转型风险是社会向绿色低碳发展转型过程中，政策调整、技术革新或限制以及市场偏好和社会规范转变等带来的不确定性所导致的金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从实践情况看，气候变化与金融体系相互联系和作用的机理十分复杂，气候变化风险与金融风险互相作用、相互强化，对金融体系的影响日益显著，已成为系统性金融风险的重要来源。目前，已经明确的是，气候变化会对金融体系的定价方法、经营模式、风险管理等产生一系列深刻影响。尤其对于中央银行而言，气候变化影响的长期性、系统性和非线性特征，蕴含着潜在的变革要求，意味着多方不确定的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“碳中和”将推动经济变革 绿色金融发展空间巨大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据华夏时报称，“作为实现‘30?60’目标的重要途径，大力发展绿色金融成为商业银行服务实体经济、支持国家早日完成“30?60”战略目标及银行自身实现转型发展的必然选择。交行通过年度印发的《授信与风险政策纲要》《行业信贷政策及投向指引》等政策指导全行积极把握‘碳达峰、碳中和’目标下商业银行的机遇与挑战。” 交通银行授信管理部相关负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于商业银行而言，“碳中和”的终极目标即是挑战，也是机遇。挑战的是如何将存量的信贷资产转化为“绿色”；机遇则是未来的新兴产业需要银行的绿色金融支持，而这一市场规模无疑是非常巨大的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“根据国家气候战略中心的数据显示，为实现“碳中和”目标，到2060年我国新增气候领域投资需求规模将达约139万亿元，年均约为3.5万亿元，长期资金缺口年均在1.6万亿元以上。而我国目前的存量绿色信贷资产的规模为12万亿元，加上绿色债券的存量8000亿元也不足13万亿，因此未来实现‘碳达峰、碳中和’的意义不止于绿色环保，其背后所蕴含的人类社会经济增长模式的转变，对于依附于实体经济而存在的金融业来说，即是信贷架构的变革，也是重塑银行信贷资产的机遇。”对此，4月14日，长三角苏南地区一位银保监政策研究人士称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在前央行货币政策委员会委员、北京绿色金融与可持续发展研究院院长马骏看来，“碳中和”预计将在未来30年内带来180多万亿元的绿色金融投资，在能源、交通、建筑、工业、林业等行业带来巨大的投资和商业机会。对金融机构来说，如果不参与这个过程，就会失去最大的投资和业务增长机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据记者初步统计，截至2020年末，国有六大行绿色贷款余额共计6.27万亿元，约为当前国内全部存量的一半。其中，工商银行、农业银行和建设银行绿色贷款余额均超过1万亿元。股份制银行中，如兴业银行、华夏银行、招商银行、浦发银行、恒丰银行等，占据一定的市场份额；另有部分中小银行也积极参与其中。据记者不完全统计，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600919','&amp;#x6C5F;&amp;#x82CF;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600919/"&gt;江苏银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600919/"&gt;600919&lt;/a&gt;）、南京银行、甘肃银行、湖州银行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600926','&amp;#x676D;&amp;#x5DDE;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600926/"&gt;杭州银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600926/"&gt;600926&lt;/a&gt;）等部分中小银行近年来积极开展绿色金融产品创新，在实现特色经营的同时寻找利润增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601995','&amp;#x4E2D;&amp;#x91D1;&amp;#x516C;&amp;#x53F8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;中金公司&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601995/"&gt;601995&lt;/a&gt;）发布的统计数据显示，全国银行业金融机构绿色贷款余额从2013年6月末的4.90万亿元增长至2020年6月末的11.01万亿元，年均复合增长率为12.3%。但近几年绿色信贷余额同比增速不及整体金融机构贷款余额增速。以2020年上半年数据为例，绿色贷款余额同比增速为3.9%，而整体金融机构贷款余额同比增速则为13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，对于绿色金融的顶层设计，诸多商业银行机构和研究机构也都纷纷发布自己的意见和建议。兴业银行年报中，该行行长陶以平就指出，根据“碳中和”目标，修订包括绿色产业指导目录、绿色信贷和绿色债券等绿色金融标准，与“碳中和”目标保持一致。并进一步完善绿色金融激励约束机制，采取降低绿色资产风险权重、让绿色债权优先受偿以及强化货币政策工具对绿色金融的支持等措施，不断激发金融机构内生动力。中金公司则称，为了更好实现绿色发展目标，中国应统一绿色金融的标准制定，健全绿色信息的披露机制，完善“外部性内生化”的政策激励，全面发展丰富多元的绿色金融市场，加强绿色投资理念的培育，将环境风险纳入监管政策考量，最终化四十年的绿色挑战为千载难逢的绿色发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631494.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度经济数据出炉 “十四五”开局稳健</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630322.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京4月16日电(申佳平、王震)4月16日，国家统计局发布数据显示，我国一季度国内生产总值249310亿元，同比上涨18.3%，环比上涨0.6%，相比2019年上涨10.3%，两年平均增长5.0%，实现稳健开局。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630322.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：年轻人就业还面临一定困难 沿海工业和外贸大省普遍招工难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630891.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京4月16日讯 今日国新办就2021年一季度国民经济运行情况举行发布会。会上有记者问：第一，猪肉价格问题。近日多地猪肉价格重新回到了十几元的时代，请问统计局对于未来一段时期猪肉价格走势有何预测？很多消费者期待的“猪肉自由”能否持续？第二，请问发言人如何看待今年一季度全国就业的情况，今年高校毕业生将突破900万人，目前这部分群体的就业情况如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长刘爱华：第一，从目前掌握的情况看，在一系列保供稳价的措施作用下，生猪产能得到了显著恢复。今年一季度，生猪存栏同比增长了29.5%，连续六个季度环比增加。在生猪产能恢复的作用下，个别地区猪肉价格回落比较多，从全国居民消费价格来看，3月份当月猪肉价格同比下降18.4%，环比也是下降的。综合生产、供应改善的情况来看，猪肉价格进一步回落是有基础的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个问题，就业形势问题。从今年以来，就业形势总体稳定。一季度，城镇调查失业率平均5.4%，比去年同期下降0.4个百分点。3月份当月，城镇调查失业率5.3%，同比下降0.6个百分点。从调查失业率数据来判断的话，目前就业形势是比较稳定的。像您刚才说到的，今年全年的就业总量压力还是比较大的，同时在经济恢复的过程中，结构性矛盾也有所显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先是总量压力仍然存在。一季度农村外出务工劳动力数量1.7亿多人，比2019年同期减少了246万人。可以看到，因为部分服务业，尤其是中小型企业生产经营面临比较多的困难，仍然处于恢复元气的过程中，所以对就业的需求有所影响，间接带来农民工外出就业的数量还没有回到疫情前的水平。3月份16-24岁年轻人的调查失业率是13.6%，比上年同期上升，说明年轻人就业还面临一定的困难。这可能和春节节后大量年轻人进入劳动力市场，带来摩擦性的失业有关系，一定程度上可能也反映了就业市场在趋于活跃。但年轻人就业问题的解决还需要一段时间的消化，这方面总量的压力确实是存在的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，结构性矛盾也同时存在。我们在调研过程中了解到，沿海的工业和外贸大省，很多企业普遍反映存在招工难的问题。我们最近做的一项包括9万多家规模以上工业企业的调查显示，约44%的企业反映招工难是他们面临的最大问题，这个比例也是近几年来的新高。在一些调研中，很多企业反映，一线的普工难招，高技能人才难招，技术工人难招，这些在经济恢复的过程中也已经开始出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以就业的总量压力、结构压力同时存在。下一阶段，随着经济持续恢复，我们要继续强化就业优先的政策，加大对就业困难群体的帮扶，通过保障就业服务，拓展市场化、社会化的就业渠道，逐步解决就业领域面临的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总的来说，目前就业形势总体还是比较稳定的，随着经济总体的恢复，就业需求的增加、就业市场全年保持总体稳定的态势还是有条件的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：朱晓航）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628630891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：全年经济有望保持稳中加固、稳中向好态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631006.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京4月16日电 （申佳平）在国务院新闻办公室今日召开的发布会上，国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长刘爱华表示，全年经济有望保持稳中加固、稳中向好的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘爱华介绍，以上判断主要有三方面原因。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，内生动力在持续增强。首先，消费在居民收入增加、消费环境改善、政策效应释放这些因素的推动下稳步回暖。3月份社会消费品零售总额同比增长34.2%，比1-2月份加快了0.4个百分点。其中，前期受到制约的住宿餐饮等行业正在逐步改善，3月份当月餐饮收入首次高于2019年同期，已经恢复到疫情前的水平。其次，从投资来看，投资结构不断优化。一季度高技术投资和社会领域投资两年平均分别增长9.9%和9.6%，都接近10%，都是快于总体，速度确实不慢。下阶段，随着政策、项目、资金等各项要素支持的逐步落地，投资有望保持稳步恢复的态势。3月份还有一个新情况，就是进口的增长在加快，3月份当月进口同比增长27.7%，是今年以来首次高于出口增速，这也说明内需恢复势头不断巩固增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，供给的质量在持续提升。产业结构转型在持续推进，刚才介绍的数据中，高技术产业生产和投资都是高于平均增速的；产能利用率在不断提高，一季度全国工业产能利用率达到了77.2%，比上年同期提高了9.9个百分点，而且77.2%的水平也是2013年以来同期的最高值。服务业稳步恢复，一季度服务业增加值占国内生产总值的比重达到58.3%，高于第二产业21.1个百分点。服务业对经济增长的贡献率达到了50.9%，继续发挥着增长主动力的作用。其中，先进服务业包括信息传输、软件和信息技术服务业，两年平均增长达到了17.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，市场的活力在持续释放。今年以来，宏观政策继续为市场主体纾困，保持必要的支持力度。优化和落实减税政策，帮助市场主体恢复元气、增强活力。市场主体快速增长，日均新设市场主体都呈现了两位数增长。企业预期也是稳中向好。3月份，制造业企业生产经营活动的预期指数、非制造业企业的业务活动预期指数都在60%上下，都保持了比较高的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘爱华指出，从这三个方面看，不管是从经济内生动力、供给质量，还是从我们关注的市场主体的活力来讲，这三方面因素都在改善加强之中。这些领域的恢复态势和中国经济长期拥有的物质基础雄厚、产业体系完整、人力资源丰富等长期优势结合在一起，可以很好将供需两方面因素结合在一起，同时注重为微观主体纾困，所有因素综合在一起，我们对全年经济保持目前的恢复态势是充满信心的，我觉得全年的稳中加固、稳中向好的态势是有基础有条件的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面对经济恢复中的新情况新问题，我们还是要按照政府工作报告的部署，持续巩固‘稳’的基础，积蓄‘进’的力量，守住‘保’的底线，促进全年经济运行保持在合理区间。”刘爱华说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210416/c628631006.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>