<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 07 Jun 2022 12:07:13 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>财政部、税务总局：扩大全额退还增值税留抵税额政策行业范围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639615756.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639615756.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专精特新认定标准统一！优质中小企业梯度培育办法出炉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639615331.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639615331.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>划重点！！关于股权激励，你应该知道……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639605982.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639605982.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部：切实依法做好重大投资项目环评保障工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639604156.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639604156.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国科技事业 发生历史性、整体性、格局性重大变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639598489.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639598489.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国科技事业发生历史性整体性格局性重大变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639598485.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639598485.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>破除技术性壁垒，提升国际竞争力 国家市场监管总局印发《关于加强技术性贸易措施工作的指导意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639598181.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639598181.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国成功进入 创新型国家行列</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639597879.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639597879.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【中国这十年】我国成功进入创新国家行列 科技事业发生历史性、整体性、格局性重大变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639597830.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639597830.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国开启建设科技强国新阶段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639597670.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639597670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>基础好、补短板，基建领域投资将对稳经济“立竿见影”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639597595.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639597595.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：支持革命老区与东部城市建立合作机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639597355.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639597355.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委印发《革命老区重点城市对口合作工作方案》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639597337.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639597337.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技成果转化实现“量质齐升”良好局面</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639597008.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639597008.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>引导规范灵活就业保障劳动者权利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639596922.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639596922.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部再次明确“国补”于今年12月31日终止，合理把握退坡力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639596893.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639596893.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动高水平的对外开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639596674.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639596674.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新指数排名升至第十二位 我国跨入创新型国家行列</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639597811.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□记者 钟源 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月6日，在中共中央宣传部举行的发布会上，科技部部长王志刚表示，这十年是我国科技进步最大、科技实力提升最快的时期。全社会研发经费从1.03万亿元增长到2.79万亿元，世界知识产权组织发布的全球创新指数排名从2012年的第34位上升至第12位。我国科技事业发生历史性、整体性、格局性变化，成功进入创新型国家行列，走出了一条从人才强、科技强到产业强、经济强、国家强的创新发展新路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王志刚表示，高质量发展最主要的特征之一是从要素驱动到创新驱动。科技要在产业、企业、区域、重大工程、人才队伍建设等方面着力发挥作用。要发挥科技的渗透性、扩散性、颠覆性作用，为高质量发展提供更多的源头供给、科技支撑和新的成长空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在引领新兴产业发展方面，发挥科技“无中生有”的作用，以新技术带动&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）。人工智能、大数据、区块链等新兴技术加快应用，培育了智能终端、远程医疗、在线教育等新产品、新业态。中国数字经济规模居世界第二，技术突破打通了新兴产业的一系列堵点，太阳能光伏、风电、新型显示、半导体照明、先进储能等产业规模也居世界前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在助推传统产业升级方面，持续20多年“三横三纵”技术研发，形成了我国新能源汽车较为完备的创新布局，产销量连续七年位居全球首位。连续15年布局研发百万千瓦级超超临界高效发电技术，供电煤耗最低可达到264克每千瓦时，处于全球先进水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提升企业竞争力方面，企业科技投入力度不断加大，占全社会研发投入比例达到76%以上。全国高新技术企业数量从十多年前的4.9万家，增加到2021年的33万家，研发投入占全国企业投入的70%，上交税额由2012年的0.8万亿元，增加到2021年的2.3万亿元。在上海证交所科创板、北京证交所上市的企业中，高新技术企业占比超过90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在促进区域创新发展方面，北京、上海、粤港澳大湾区创新引领辐射作用不断增强，三地研发投入占全国30%以上，北京、上海技术交易合同额中，分别有70%和50%输出到外地。169家高新区聚集了全国三分之一以上的高新技术企业，人均劳动生产力为全国平均水平的2.7倍，吸纳大学毕业生就业人数占全国比重9.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王志刚强调，我国科技创新在原创能力、高端人才、关键核心技术等方面还有不少短板弱项，既要抓住重要发展机遇，也要应对一系列风险挑战。下一步，将加快强化基础研究，应用开发和技术创新一体化布局，进一步强化企业创新主体地位，塑造更多发展新优势，打造高质量发展新引擎。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639597811.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院批复同意《“十四五”新型城镇化实施方案》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639603606.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据中国政府网6月7日消息，国务院原则同意《“十四五”新型城镇化实施方案》。《方案》实施要坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，以推动城镇化高质量发展为主题，以转变城市发展方式为主线，以体制机制改革创新为根本动力，以满足人民日益增长的美好生活需要为根本目的，统筹发展和安全，深入推进以人为核心的新型城镇化战略，持续促进农业转移人口市民化，完善以城市群为主体形态、大中小城市和小城镇协调发展的城镇化格局，推动城市健康宜居安全发展，推进城市治理体系和治理能力现代化，促进城乡融合发展，为全面建设社会主义现代化国家提供强劲动力和坚实支撑。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639603606.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重庆联交所：发挥产权交易所功能 盘活存量资产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639597377.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月25日，国务院办公厅发布的《关于进一步盘活存量资产扩大有效投资的意见》中提出，要充分发挥产权交易所的价值发现和投资者发现功能，创新交易产品和交易方式，加强全流程精细化服务，协助开展咨询顾问、尽职调查、方案优化、信息披露、技术支撑、融资服务等，为存量资产的合理流动和优化配置开辟绿色通道，推动存量资产盘活交易更加规范、高效、便捷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆联交所集团相关负责人表示，产权市场经过多年发展，已形成信息汇聚、产权流通、资金融通的大市场，成为要素市场化配置体制机制的重要组成部分，产权交易所可以充分发挥要素市场资源高效配置的平台功能，发现投资人、发现价格，在有效盘活存量资产、挖掘闲置低效资产价值方面发挥更加积极的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为中西部地区唯一具有中央企业国有资产交易“全牌照”的产权交易机构，中央行政事业单位国有资产处置平台服务机构，近三年重庆联交所集团已完成国有资产交易项目7635宗，成交金额达712.67亿元，服务了国家税务总局、国家移民管理局、应急管理部、交通运输部等多家中央国家机关行政事业单位资产交易项目，通过转让、出租、招商引资、经营权转让、项目合作等方式盘活存量国有资产，为提高国有资产的整体运营效益、杜绝资源浪费、增加财政收益提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专业化的全链条服务。为存量资产项目提供量身定制的产品设计、方案策划、顾问咨询、组织交易等服务，有效解决各类项目交易过程中遇到的疑难杂症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　立体式的全方位宣传。搭建多维度多渠道宣传，“重庆产权交易网”访问量达到3300万人次/年，“产权汇微信订阅号”阅读及转发量近8万人次，同时通过投资人座谈会、专题论坛等多种宣传推介方式，积极引导、调动社会各类机构参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规范化的全流程监管。目前，集团已建立起了一整套完备的规则制度体系和信息化操作系统，从制度上确保了交易标准化、规范化，交易全过程接入各级监管机构，全程实时监测、处处留痕、结果可溯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　智能化的全过程交易。集团实现了产权交易全过程网上办理、“掌上办理”，有效降低市场主体交易成本，提高交易质量和效率。同时，重庆联交所集团在北京、重庆市属各区县均有分支机构，可满足多地域项目开展要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据重庆联交所集团相关负责人介绍，近日，国家移民管理局将一批报废国有资产通过重庆联交所集团公开挂牌交易，改变过去直接回收拆解的做法，通过产权市场的市场机制发现了闲置存量资产的巨大价值，其中一批报废车辆增值率高达459%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，重庆联交所集团将紧紧围绕《意见》要求，持续丰富完善产权交易全产业链，为存量资产项目开辟绿色通道，让项目进场无瑕、交易流程无碍、市场主体无忧；不断健全合规管理体系，提升阳光公正平台的公信力，确保依法依规稳妥推进存量资产盘活；采取多种方式加大宣传引导力度，发现并引入更加丰富的对口资源参与存量资产交易，提高项目成交可能性和成功率，努力实现资产配置效益最大化。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639597377.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周贵华任全国股转公司董事长、北交所董事长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639614947.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月7日晚，全国股转公司、北京证券交易所发布消息称，近日，根据中国证监会党委决定并履行相关程序，周贵华任全国中小企业股份转让系统有限责任公司党委书记、董事长，任北京证券交易所董事长。徐明到龄退休，不再担任全国中小企业股份转让系统有限责任公司党委书记、董事长，不再担任北京证券交易所董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/8e05ec3cb4646d3f" id="42b353cd61de3e92b62444ddb96f49bf" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/554e8f0a899a27dc" id="f66e05f9b557c8dfc91bae4d4d5539d7" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：全国股转公司官网，北交所官网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工商信息显示，北交所法定代表人已变更为周贵华。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述履职前，周贵华任中国证监会公众公司部主任；2021年9月3日，北交所完成工商注册，周贵华担任董事一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场人士表示，周贵华一直在关注和推动新三板的深化改革及北交所的设立，是新三板和北交所改革发展的建设者和推进者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周贵华在2020年金融街论坛年会“金融服务与发展”分论坛上谈了新三板改革以来发生的五点深刻变化：一是市场结构更加优化，精准服务中小企业的能力进一步增强；二是融资方式更加丰富，不同类型企业的融资需求得到了进一步满足；三是交易机制更加多元，市场交易效率进一步提升；四是多层次资本市场有机联系更加紧密，通过建立转板上市制度，打通新三板挂牌公司持续发展壮大的上升通道；五是市场生态更加完善，市场活力和品牌效应进一步强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年9月3日，周贵华在证监会新闻发布会上表示，为确保北交所改革平稳落地，证监会将强化底线思维，在保障市场稳定运行的基础上，稳妥审慎推进各项工作，努力打造服务创新型中小企业的主阵地，把“大事办稳、好事办好”。北交所要探索完善契合创新型中小企业特点的制度安排，尊重中小企业的发展规律和成长阶段，探索具有特色、差异化的技术安排，强化多层次资本市场的互联互通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　设立北交所是全面深化新三板改革的巩固和延续，也是新三板在八年多改革探索基础上一次质的飞跃。于北交所而言，实现企业高质量持续供给与进一步提升市场流动性是时下市场关注的重点。周贵华将如何带领新三板和北交所实现更好一体化发展，市场充满期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐明是资本市场监管队伍里的“老人”。进入新三板市场前，曾任中证中小投资者服务中心总经理、上海证券交易所副总经理等职。2018年10月，徐明成为全国股转公司第三任总经理。2021年1月，徐明任全国股转公司党委书记、董事长。2021年9月，徐明任北交所董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐明在职期间，见证了新三板多项重大改革，如设立新三板精选层；持续优化新三板制度功能，市场生态发生根本性变化；2021年深化新三板改革取得突破性成效——北交所设立开市，市场服务中小企业和实体经济高质量发展的能力显著增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于徐明在任期间取得的成绩，市场有目共睹。一位北交所上市公司高管告诉&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者：“徐明对新三板发展起到了举足轻重的作用，而且特别敬业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对疫情下的复杂局面，接受记者采访的多位业内人士呼吁，北交所、新三板拿出更多创新性制度安排，支持企业加快恢复发展，为实体经济高质量发展贡献应有力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　力量资本总经理朱为绎对记者表示，北交所的改革步伐有望进一步加快。包括全面引入北交所专项公募基金、全面引入北交所公募可转债、取消北交所底价发行制度、引入市值配售打新制度、引入混合做市制度等改革举措落地可期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：郑雅烁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推荐阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639614947.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办举行推动外贸保稳提质国务院政策例行吹风会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639598409.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预告时间：2022-06-08 10:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室将于2022年6月8日(星期三)上午10时举行国务院政策例行吹风会，请商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文和中国人民银行、海关总署有关负责人介绍推动外贸保稳提质有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639598409.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国建立20个革命老区重点城市与发达地区部分城市对口合作关系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639614980.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月7日电（安蓓、杨思琦）记者7日了解到，经国务院同意，国家发展改革委近日印发《革命老区重点城市对口合作工作方案》，明确20个革命老区重点城市与发达地区部分城市建立对口合作关系，对口合作工作期限为2022年至2030年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委有关负责人说，这是新时代支持革命老区振兴发展“1+N+X”政策体系的重要组成部分，也是推动区域合作协作的创新举措，有利于把革命老区建设得更好、让老区人民过上更好生活，有利于发挥中国特色社会主义制度优势、推动发达地区和特殊类型地区协同发展，有利于加强区域合作协作，共同促进经济平稳健康发展，共同构建高质量发展动力系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工作方案明确对口合作的五方面重点任务：一是传承弘扬红色文化，二是衔接推进乡村振兴和新型城镇化，三是完善基础设施和基本公共服务，四是促进生态环境保护修复和绿色低碳发展，五是共同建设产业合作平台载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工作方案明确，要完善工作机制、编制实施方案、加大政策支持、加强评估督促，确保将各项任务落到实处，并提出支持其他革命老区市县主动对接东部、中部地区城市，比照方案建立对口合作关系。鼓励相关省（区、市）结合实际建立省域内结对帮扶革命老区市县工作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委有关负责人表示，下一步将会同有关部门加强对革命老区对口合作工作的指导，支持结对城市共同编制对口合作五年实施方案，将革命老区对口合作工作纳入对口支援、协作、合作工作体系统筹推进，并加大政策支持力度，加强与区域重大战略衔接，加快启动重点领域合作，争取尽快形成一批合作成果，激发市场活力，稳定经济增长。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639614980.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年我国社保卡已覆盖95.7%人口</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639597088.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今日人社部发布了2021年度人力资源和社会保障事业发展统计公报。统计公报显示，2021年末，全国社会保障卡持卡人数为13.5亿人，覆盖95.7%人口。领用电子社会保障卡人数达5亿人，电子社会保障卡在459个渠道提供服务，并开通62项全国服务和1000余项各省市属地服务，全年累计提供线上服务112.5亿人次，以社会保障卡为载体的居民服务“一卡通”稳步推进。全国人社政务服务平台已开通75项全国性服务和300余项地方特色服务，累计访问量16.5亿人次；注册用户总数达1709.0万人，其中掌上12333移动APP用户1064.9万人。国家社会保险公共服务平台提供53项全国性社保服务，累计访问量超过29.5亿人次。全国12333电话服务全年来电总量约1.5亿次，综合接通率为84.2%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639597088.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>抢抓RCEP实施机遇 塑造对外开放新优势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639599966.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□中共青岛市委党校经济学教研部博士、讲师张淑芹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　塑造全面开放新格局，是省第十二次党代会优化资源配置，建立主导性区域提出的重点工作之一。作为开放前沿的青岛，更价值链要率先“走在前、开新局”。RCEP生效实施，为青岛以更高水平开放增创新优势、更好发挥在全省全球价值链的主导者或控制者已成为当今世发展中的龙头作用提供了重大机遇。放大开放界各国竞争的重点。培育本土企业主导的全球价优势，担重任开新局，为新时代社会主义现代化值链应成为打造现代产业体系、实现高质量发展的强省建设贡献青岛力量。核心目标。RCEP生效后，随着区域内资源要素的自由流动，有利于青岛充分利用国内外两种资源、发挥区位优势，深度融入新发展格局两个市场，优化资源配置，提高生产效率，促进产业转型升级。支持智能家电、轨道交通装备等骨干行RCEP是目前全球规模最大的自贸区，生效业企业，聚焦主业、集中优势，提升创新力、竞争力，实施后，区域内各成员国间的经贸往来将更为努力成为所在行业全球价值链(或至少是区域价值便利，这拓展了青岛对外开放合作的新边界。链)的主导者。同时，锚定“四新经济”，以新一代信RCEP成员国均为青岛市主要贸易伙伴，这为青息技术撬动新增长点，促进优势企业迈向全球价值岛扩大开放、加强与成员国的经贸联系提供了链中高端。另外，对于纺织服装等传统行业企业，可能。同时，RCEP是中、日、韩三国同时处于同应强化核心竞争力、夯实价值链基础地位，同时优一经贸协定的首次尝试，未来三国间的经贸合化产业布局，建立全产业链的主导优势。作必然更为紧密。而青岛具有毗邻日韩、连接内外的区位优势，这使得青岛处于中、日、韩三深化改革，推进制度型开放国联动发展的中心位置，未来将是连接日、韩两国与我国国内大市场的中心枢纽，这为建设当前国际分工已进入全球价值链分工阶段，国际性综合交通枢纽、融入新发展格局提供了与之相适应的国际经贸规则的发展趋势是“三重要机遇。零”，即零关税、零壁垒、零补贴。自由贸易协定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正是这种新趋势下的重要产物。RCEP生效实施发挥比较优势，提高贸易投资发为青岛市深入推进高水平制度型开放提供了契展水平机。应对标高标准国际经贸规则，建设市场化、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法治化、国际化的营商环境。一是围绕主导产业RCEP生效后，区域内贸易投资壁垒降低，进行制度型开放，为培育主导性价值链创造制度区域内商品和服务流动更加自由，贸易投资活环境。扩大优势行业领域制度型开放，提升企业动将大幅增加。港口、航运、物流、跨境电商等国际竞争力。先行先试服务业制度型开放。推流通行业企业将面临新机遇。从出口来看，青动标准、技术、检验检疫信息、物流服务与国际接岛优势产品(如家电、轨道交通、纺织服装等)轨，推进商务、金融、贸易、航运、消费、会展等服将面临更广阔的市场。青岛应发挥港口及产务业重点领域开放发展。二是面向重点合作伙业优势，拓展国内外大市场，通过规模经济获伴进行制度型开放。除面向东盟、欧美等主要合取更大经济效益。从进口来看，RCEP生效后，作伙伴扩大开放外，特别要放大对日韩开放合作青岛进口区域内成员国的上游资源类产品、农的优势，建设中日(青岛)地方发展合作示范区，产品、以及高技术产品的价格可能会降低，这推进贸易投资、产业发展等领域深度合作，推动对青岛市产业迈向价值链中高端提供了契青岛特色的制度创新。三是支持重点区域突破机。同时，随着区域内投资壁垒降低，区域内发展。发挥好上合示范区、山东自贸试验区青岛相互投资将增加，这既有利于青岛吸引外资、片区等高能级开放平台作用，推动“一带一路”国升级产业结构，又有利于优化对外投资布局，际合作新平台建设，持续打造对外开放新高地，为全省高质量发展提供强劲引擎。拓展发展空间。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220607/c639599966.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>