<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 06 Feb 2021 05:55:05 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>腾讯、滴滴高调公布反腐案件信息之后 民企反腐如何更进一步</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626892916.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626892916.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>流动性紧平衡，资金抱团，结构分化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626892348.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626892348.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2014-2019年特大、超大城市扩容至16个： 天津成超大城市唯一新成员 杭州、西安、济南、青岛晋级特大城市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626892235.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626892235.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄驱逐欧洲三国外交人员欧盟声援成员国促重新考虑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626892147.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626892147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于2021年春节放假安排及保证金比例、涨跌停板幅度调整的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626892116.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626892116.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快传统企业转型升级 培育“单项冠军”“小巨人”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626891858.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626891858.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄外交部要求欧洲三国外交机构相关人员近期离境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626890896.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626890896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大湾区“跨境理财通”呼之欲出！央行等部门签署谅解备忘录 透露出哪些重要细节</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210205/c626889530.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210205/c626889530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中美共同利益远大于分歧</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210205/c626886898.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210205/c626886898.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>林松添：中国与中东欧国家已建立212对友好省市关系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210205/c626886495.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210205/c626886495.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>主板、中小板合并“关键词”：技术改造约2个月可完成 不涉法律法规及规章实质性修订</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210205/c626886339.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210205/c626886339.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>七监管部门签署谅解备忘录：“跨境理财通”业务试点的资金及理财产品不得用于质押、担保等其他用途</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210205/c626885638.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210205/c626885638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国是美国“最严峻的竞争对手”？外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210205/c626884924.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210205/c626884924.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部坚决反对英方吊销CGTN在英落地许可：是赤裸裸的双重标准和政治打压</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210205/c626884655.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210205/c626884655.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>再见了 突击入股 “影子”一夜暴富！证监会刚刚放大招</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626892271.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国基金报记者 王建蔷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;IPO股东信披新规来了！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月5日晚间，中国证监会正式发布《监管规则适用指引―关于申请首发上市企业股东信息披露》(以下简称《指引》)。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/eac92c9450f67e3a" id="aec23001cd18dfc5fe7c14ec101683f7" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》总计十一条，内容包括IPO企业涉及的股份代持、异常入股、新进股东锁定期、多层嵌套等，同时也指出了新老划断的具体执行方式。新规严把IPO入口关，为影子股东、突击入股、多层嵌套、股权代持等再上“紧箍咒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会指出，加强拟上市企业股东信息披露监管，有助于防范“影子股东”违法违规“造富”问题，进一步从源头上提升上市公司质量，切实维护资本市场“三公”秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场人士表示，新规对突击入股锁定期进行全面升级，压实了中介的喝茶责任，其落地对于规范A股市场从源头健康发展大有益处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者根据新规内容，整理出6大要点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、提交申请前应依法清理股权代持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全力防范股权代持乱象是新规重点之一，重申发行人股东适格性的原则要求。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》规定，发行人应当真实、准确、完整地披露股东信息，发行人历史沿革中存在股份代持等情形的，应当在提交申请前依法解除，并在招股说明书中披露形成原因、演变情况、解除过程、是否存在纠纷或潜在纠纷等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，发行人在提交申报材料时应当出具专项承诺，说明发行人股东是否存在以下情形，并将该承诺对外披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　情形一为法律法规规定禁止持股的主体直接或间接持有发行人股份；情形二为本次发行的中介机构或其负责人、高级管理人员、经办人员直接或间接持有发行人股份；情形三为以发行人股权进行不当利益输送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券市场股权操作眼花缭乱，隐名股东基于隐蔽财产、规避投资主体资格或行业准入要求、节省投资成本等因素的考量特殊原因找名义股东代持股权便是其中一项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些隐藏在拟上市企业名义股东背后，形成“影子股东”，在企业临近上市前入股或低价取得股份，上市后获取巨大利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，上市公司首次发行股份涉及投资者对公司的价值判断，隐名持股违背公开、公平、公正的资本市场制度，亵渎了发行制度、申请审核制度的法律权威。股权代持中，实际出资人更容易进行内幕交易、进行“老鼠仓”操纵证券市场，违反法律规定合同应该认定无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，证监会一直要求上市公司股权应当清晰，但其相关规章的出台并未杜绝上市公司股权代持情形的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、上市前一年突击入股即锁三年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《指引》还加强了公司临近上市前入股行为的监管。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《指引》，要求提交申请前12个月内入股的新股东锁定股份36个月，并要求中介机构全面披露和核查新股东相关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，发行人提交申请前12个月内新增股东的，应当在招股说明书中充分披露新增股东的基本情况、入股原因、入股价格及定价依据，新股东与发行人其他股东、董事、监事、高级管理人员是否存在关联关系，新股东与本次发行的中介机构及其负责人、高级管理人员、经办人员是否存在关联关系，新增股东是否存在股份代持情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这意味着，新股上市前6个月突击入股行不通了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会指出，近年来，在我国经济持续健康发展的背景下，资本市场规模不断扩大、融资功能不断增强，越来越多的投资者积极参与股权投资，在支持拟上市企业规范发展的同时，通过资本市场分享改革发展的红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但在实践中，也出现了一些投资者通过股权代持、多层嵌套机构股东间接持股等方式，隐藏在拟上市企业名义股东背后，形成“影子股东”，在企业临近上市前入股或低价取得股份，上市后获取巨大利益，背后可能存在权钱交易、利益输送等一系列问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、对异常价格入股提出严格核查要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》将核查重点聚焦于特殊股东的异常价格入股行为，加强了对入股交易价格明显异常的自然人股东和多层嵌套机构股东的信息穿透核查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据新规，发行人的自然人股东入股交易价格明显异常的，中介机构应当穿透核查上述两类股东基本情况、入股背景、资金来源等信息，说明是否存在违反股东适格性要求、股权代持等情形和最终自然人股东基本情况等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对对入股价格明显异常的另一情形，即发行人股东的股权架构为两层以上，且为无实际经营业务的公司或有限合伙企业的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果该股东入股交易价格明显异常，中介机构须对该股东层层穿透，核查到最终持有人；最终持有人为自然人的，发行人须说明自然人基本情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严格核查异常价格入股的规定，和全面升级锁定期一样，试图通过突击入股套取短期利益的投机行为将受到极大制约，大幅增加牟取短期暴利的不确定性，套利空间受到最大程度压缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4、中介机构责任进一步压实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《指引》完善了中介机构尽职调查的“作战指南”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新规要求，保荐机构、证券服务机构等中介机构应当勤勉尽责，依照本指引要求对发行人披露的股东信息进行核查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，中介机构进行拟上市公司核查时，不能简单以相关机构或个人承诺为依据，而应全面深入核查包括股东入股协议、交易对价、资金来源、支付方式等客观证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照新规内容，对中介机构责任的进一步压实，在提出更为严格的信息披露要求的同时，可以有力促进中介机构归位尽责，将相关核查工作做实、做细，有助于促进上市前投资的阳光化、规范化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会指出，在《指引》的起草过程中，突出了4项原则。其中之一便是，坚持从严监管，加强监管协同，对拟上市企业股东、相关中介机构违法违规行为严肃查处，强化震慑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5、多部门联手形成监管合力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《指引》强调监管合力的形成。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《指引》，发行人股东存在涉嫌违规入股、入股交易价格明显异常等情形的，证监会和证券交易所可以要求相关股东报告其基本情况、入股背景等，并就反洗钱管理、反腐败要求等方面征求有关部门意见，共同加强监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这有助于坚持倡导长期投资、价值投资理念，注重通过规范性要求，引导社会资本对拟上市企业合规投资，进一步优化市场生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6、新老划断标准明确&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新规落地后，是否会影响现有的发行审核秩序？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年新申报IPO中，存在申报前入股时间超过6个月但小于12个月的新股东的项目还不在少数，推测在2021年拟申报的企业中也会存在该类情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对此，《指引》也根据市场实际明确了豁免情形、作出了新老划断的安排。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》2月5日正式发布实施，根据工作安排，所有已受理和待申报企业，均需满足《指引》提出的，除新增股份锁定期之外的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，今日之前已受理的企业，新增股份锁定期要求仍以申报前6个月内为界；今天以后申报的企业，适用申请前12个月内新增股份均需锁定三年的新要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》还明确，发行人在全国中小企业股份转让系统挂牌、境外证券交易所上市交易期间通过集合竞价、连续竞价交易方式增加的股东，以及因继承、执行法院判决或仲裁裁决、执行国家法规政策要求，或由省级及以上人民政府主导取得发行人股份的股东，可以申请豁免《指引》提出的核查和股份锁定要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会相关部门负责人介绍，指引充分考虑了新老衔接问题，明确规定对于指引发布之日前已受理的企业可不适用上述股份锁定新规，避免了对在审企业产生较大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而新申报企业可根据自身实际情况来灵活选择申报时点。整体看，不会影响正常发行审核秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新规出台背景：“防止资本无序扩张”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;事实上，此次新规出台有其非常清晰的特定背景。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年12月份召开的中央经济工作会议明确了2021年经济工作中的八项重点任务，“强化反垄断和防止资本无序扩张”被列为其中一项，引发各界关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬认为，“‘防止资本无序扩张’的提法具有较强的监管导向，平台企业的经营及其涉足的类金融等业务必须在审慎监管前提下进行。”中央经济工作会议首次提出“防止资本无序扩张”，是从更高层次的角度，对近年来资本利用技术优势和监管不足等无序扩张的整顿和规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后，证监会在相关专题会议上提出，坚持金融创新必须在审慎监管的前提下进行，防止资本无序扩张。严把IPO入口关，完善股东信息披露监管。加强监管协同和信息共享，避免监管真空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次出台的新规，便是“严把IPO入口关，完善股东信息披露监管”这一要求在制度方面的落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监会：严厉整治股权代持等违法违规行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于股权代持、通过不当关联交易输送利益等违法违规行为，不及前银保监会也定调了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月22日，国新办就银行业保险业2020年改革发展情况举行新闻发布会。中国银行保险监督管理委员会副主席梁涛介绍，2020年，银保监会以中小机构为重点，严厉整治资本不实、股权代持、股东直接干预公司经营和通过不当关联交易进行利益输送的违法违规行为，排查了4600家法人机构，查处了股权违规问题3000多个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛表示，2021年，银保监会将持续推动银行保险机构健全公司治理，坚持加强党对金融工作的全面领导，加快完善公司治理监管制度体系，抓紧出台银行保险机构公司治理准则、大股东行为监管、关联交易管理等监管规制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，健全商业银行股权托管机制，完善股东中长期分类惩戒处置机制，综合采取“黑名单”、限制股东权利、违法违规股东公开和清理等措施，加大违法违规股东惩戒力度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626892271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中塞签署建立联合投资合作工作组备忘录</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210205/c626889894.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻，塞尔维亚财政部5日宣布，塞财政部长马利当天签署了塞尔维亚与中国建立联合投资合作工作组备忘录。该备忘录的签署将有助于促进两国间的双边经贸关系发展、加强各领域的投资合作，并改善政府间经贸合作联合委员会内部的投资合作机制。投资合作工作组的工作重点将放在基础设施领域合作、投资便利化、地区投资合作以及促进工业领域的投资等领域。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210205/c626889894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行金融消费权益保护局课题组撰文指出 加强对大型互联网平台监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626891428.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者彭扬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行金融消费权益保护局课题组日前在央行网站发文指出，对大型互联网平台监管的当务之急是综合运用各种监管手段，实现穿透性监管，令其树立起“负责任金融”的理念。建议从我国实际出发，依法将金融业务全面纳入监管，根据同一金融业务，同一监管标准的要求，加强对大型互联网平台的监管，尤其是增强业务信息披露全面性和透明度，切实保护金融消费者长远和根本利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章称，现阶段而言，大型互联网平台消费者信息保护总体状况不容乐观，尤其是某些头部互联网平台在格式条款、信息收集和使用、营销宣传方面存在一些问题和争议，需要进一步认真审视和对待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章表示，一是督促大型互联网平台树立“负责任金融”理念，切实履行消费者保护主体责任。在技术驱动金融创新、推进数字普惠金融发展的大背景下，建议高度警惕大型互联网平台过度逐利行为，尤其要注意其对低净值人群过度负债的诱惑，以及就此引发的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强消费者金融信息保护相关立法保障和标准化建设。推动《资产管理产品介绍要素》等金融行业标准的出台和严格落实，提高大型互联网平台提供金融产品和服务时的信息披露规范性，有效矫正金融消费者不愿阅读冗长合同协议文本的行为偏差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强对大型互联网平台的监管。鉴于大型互联网平台数据具有公共产品属性，建议将其纳入宏观审慎管理，按照公共产品提供者实施相应监管。对涉及金融业务或构成金融控股公司的机构实施准入管理，对具有系统重要性的机构实施严格监管，防范系统性金融风险。结合宏观审慎监管和功能监管措施，通过接入征信系统、设定居民债务收入比等多种手段控制共债风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强对大型互联网平台企业的反垄断审查。建议完善平台企业垄断认定方面的法律规范，将利用算法实施价格共谋、滥用市场支配地位不当收集和支配数据等行为纳入反垄断规制范围。完善大型互联网平台企业的并购审查制度，制定符合数字经济特点的营业额标准，增加交易价格相关标准，避免其通过高价收购竞争对手达成垄断目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是完善金融信用信息基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是规范大型互联网平台金融营销宣传行为。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626891428.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>可能一收一放之间 央行货币操作有微妙调整</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626892276.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;冉学东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月4日，央行进行了市场早已有预期的14天期逆回购，利率与上一次2.35%操作利率持平，因为有同量的到期资金，基本上是零投放。在春节即将来临之际，这个操作还是微妙的显示了央行微调流动性的意图，所以银行间质押式回购DR001早盘上升21个基点，至2.0727%。而十年期国债利率已经持续回升至3.24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上周央行连续四天（1月25日到28日）持续净回笼资金，引发市场利率攀升，市场能够预测到央行的货币政策已经出现了一定的转向，这是在向市场发出明确的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过从上周五到周二（1月29日到2月3日），央行公开市场操作实现连续三日净投放，这三日累计净投放2740亿元。到了周三，央行公开市场操作又重新净回笼资金，净回笼资金800亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就是在这个一收一放之间，一个重要的经济数据出台，这个数据可能影响了央行的货币操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月31日，国家统计局服务业调查中心和中国物流与采购联合会发布了中国采购经理指数。数据显示，1月份，中国制造业采购经理指数（PMI）、非制造业商务活动指数和综合PMI产出指数分别为51.3%、52.4%和52.8%，比上月回落0.6个百分点、3.3个百分点和2.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月份通常是中国银行信贷集中大力度投放的时候，也是企业生产旺季，春节前的加班加点也是惯例，但是从数据看来，经济的复苏已经开始放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月3日另一个重要的数据财新PMI指数也出台了，显示下降1.5个百分点至51.5，连续第9个月位于扩张区间，但降至2020年7月以来最低，这个数据再一次印证了官方数据的准确性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于财新PMI属于民间数据，主要反映的是中小企业经营投资情况，这个数据在去年疫情控制后，尽管中小企业经营一直比较困难，但是反弹力度很大。这是第一次放缓，表明中小企业的经营困难可能进一步加重，问题的根源可能还是融资贵融资难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以上数据显示，1月制造业产需两端扩张力度均弱于上月。数据显示，制造业生产指数为53.5 %，比上个月下降0.7个百分点，过去两个月累计下降1.5个百分点；新订单指数为52.3%，比上个月下降1.3个百分点，过去两个月累计下降1.6个百分点，内需订单回落幅度偏大。此次PMI最引人关注的是就业，受供求增速放缓影响，就业市场继续承压。当月就业指数继续在收缩区间小幅下降，制造业企业在扩张用工方面仍然态度谨慎。调查显示，制造业企业用工量下降的原因是企业重组或员工自愿离职后没有填补空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年开春以后的用工荒现象可能更加严重，疫情大多发生在一二线城市，农村较少，大城市受影响较大，部分农民工回家过年后可能不再回来，同时，中小企业经营困难加重，新毕业大学生就业形势也比较严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期由于相关人士的公开表态叠加连续四天持续净回笼资金，其实净回笼资金并不多，对于金融体系的资金面来讲，仅仅只是九牛一毛，但是引发市场利率攀升，市场一片风声鹤唳，其中一些杠杆性交易亏损严重，可见当下尽管央行的货币发行和商业银行信贷都是极为宽松的，但是资金面极为脆弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个方面是市场上结构性的杠杆加得太高，许多机构仍然是赌徒心理，期望刚性兑付：反正亏了钱是国家的，挣了钱给自己奖金。另一方在高债务下的经济体货币易松难紧，这个道理费雪已经讲得很清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他的债务通缩理论中，他认为，前期由于过度乐观，企业和家庭产生规模巨大的过度负债，接下来出现债务清偿，然后如果没有再通胀政策的反向作用，出现一般价格水平下降或者货币的购买力升值，在货币升值的速度超过名义债务偿还速度的情形下，债务清偿不但不能彻底地清偿债务，反而使得尚未偿还的名义债务的真实规模加大，这样，经济萧条只会继续恶化而不是好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在我国的情况，其实是由于政府行政能力强大，银行的信贷行为并非全部是商业化的，贷款集中到大型企业和国有企业等风险较低的企业，另一个方向主要是居民的房地产按揭信贷，这是创造货币最主要的领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此债务清偿对于企业压力并不大，关键是用后续的信贷维持生产，这就导致其对银行信贷的增加无法遏制的，一旦出现信贷增速放缓，就可能引发风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前货币增速过高，许多资金都是通过银行到机构再到资产领域，比如房地产和股权领域，真正到居民手中用来消费的资金是有限的，所以要说通胀也主要是资产价格的通胀，并非居民消费价格的通胀，传统意义上的通货膨胀很难发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，笔者认为去年年末大家对今年经济复苏的势头判断可能过于乐观，会导致政策上力度过重，拿捏不好就会引发一些问题，尤其是在预期引导方面，货币政策操作者应该慎之又慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：孟俊莲 主编：冉学东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626892276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财科院2020年“企业成本”调研报告提出―― 给企业提供减负“定心丸”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626892305.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　近日，中国财政科学研究院发布2020年“企业成本”调研报告显示，企业减负成效突出，市场主体获得感较强。但形势依然严峻，面临部分成本有增无减、新冠肺炎疫情冲击影响深远、外部风险隐患上升等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年以来，突如其来的新冠肺炎疫情蔓延全球，给企业生产经营带来了诸多困难。面对严峻形势，党中央、国务院迅速出台一系列帮扶措施，有效缓解了企业成本压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据财科院第五次“企业成本”调研发现，减税降费成效显著。问卷调查结果显示，有39.31%的企业认为减税降费措施最有效果，其次是增加企业信贷支持力度以及提供就业补助等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然我国减税降费政策已连续实施多年，但2020年有其特殊背景，即疫情的冲击。”财科院公共收入研究中心副主任梁季表示，相比以往，2020年的减税降费政策更具特点，包括规模再创新高，全年新增减税降费超过2.5万亿元；突出阶段性政策，统筹兼顾财政可持续性；以降费政策为主，强化降社保费政策；更加突出精准性和针对性等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更大规模减税降费助力企业轻装上阵。调研显示，企业成本费用在2020年呈现先升后降的走势。以“规模以上工业企业每百元营收成本费用”为例，该指标在3月达到高位后迎来拐点，整体呈现“倒V”走势。其中，企业税费负担在2020年出现了大幅下降，全国重点税源企业的每百元营业收入税费负担已降至6元，同比下降0.63元，降幅达9.4%，远大于2016年至2019年1.6%、1.2%、1.9%和6.9%的同比降幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“减税降费政策的成效在短期内表现为企业成本的下降，长期则表现为市场主体活力和经济发展后劲的双增强。”中国财政科学研究院院长刘尚希表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局发布的数据显示，2020年全国新办涉税市场主体达1144万户，比2019年增长10.1%，说明投资者信心明显改善，国内市场主体户数和规模明显扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一系列减税降费政策落地实施，有效降低了企业的生产经营成本和资金流出，使企业开展技术创新和升级改造的意愿和能力明显增强，为优化产业结构提供了动力。”刘尚希表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国进入新发展阶段，同时，疫情变化和外部环境存在诸多不确定性，世界经济形势仍然复杂严峻，企业降成本面临新变化和挑战，调研报告认为，有必要适时转换减负模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“注入确定性比减负变得更重要。”刘尚希表示，对企业来说，虽然担心成本上升，但更怕的是无法预期。接下来，降成本工作重心应从关注现实成本转向更多关注风险成本，着眼于保持政策的延续性和稳定性，稳定企业预期、激发企业内生动力、提高创新能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体到财税政策上，当务之急就是要合理安排各项减税降费政策的延续和有序退出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前我国已较好地控制住了疫情，但海外疫情蔓延，输入压力增大，对中小企业的影响短期内难以完全消除。”梁季说，因此，对即将到期的阶段性税费减免政策，以及正在实施中的各项普惠性税收免除政策，有必要分项评估考量，明确哪些政策可以适时退出，哪些政策应进一步延续乃至制度化。同时，相关政策的延续可实行退坡机制，在一定期间内逐步降低支持，给予企业更多适应时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增强企业成本承受和消化能力，还需加快体制机制改革。调研报告认为，目前生产要素配置的市场化程度有待提高，土地、资金、劳动力等要素流动方面存在体制机制障碍，导致出现资源错配，企业成本上升。对此，调研报告提出了加快社保制度改革、降低企业人工成本，以及深化金融体制改革、降低企业融资成本等建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对企业自身而言，则应转变对减负政策的依赖心理，积极主动应对内外部风险挑战。调研报告建议，企业要增强市场主体意识，打好关键核心技术攻坚战，补齐产业链、供应链短板，提升产品和服务质量，提高成本转化率和附加值，不断增强化解成本的能力。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626892305.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1．中央政府采购网服务条款的确认和接纳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626890032.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　根据《中华人民共和国著作权法》、《全国人大常委会关于维护互联网安全的决定》、《中华人民共和国政府采购法》、《互联网信息服务管理工作办法》、《互联网电子公告服务管理规定》等有关法律、法规，制订以下条款：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央政府采购网的所有权、运作权和解释权等归中央国家机关政府采购中心唯一所有。用户指使用本网的单位和个人。用户通过电脑进入中央政府采购网，必须完全、严格遵守本网站相关条款，包括本服务条款。用户通过点击服务条款中的“我同意”按钮，并且完成中央政府采购网注册用户注册程序，表示用户与中央政府采购网网站管理当局达成注册用户服务使用协议，接受中央政府采购网注册用户服务条款全部内容。用户通过点击网站其它相关位置上的“我同意”按钮，亦表示完全接受了该按钮相关文件中的全部内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.有关用户资料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;用户同意：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(1)在申请使用中央政府采购网提供的服务时，向中央政府采购网提供真实、准确、完整的单位和/或个人资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2)如用户的单位和/或个人资料有任何变更，用户应及时更新注册资料。如果用户提供的资料包含有不正确或不准确的信息，由此相关的一切后果均应当由用户独自承担。同时，中央政府采购网可以任意行使和/或保留随时终止以及/或随时暂停用户使用中央政府采购网及/或相关服务的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.服务条款的修改&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央政府采购网有权随时在必要时修改服务条款，并且不会提前以任何形式向包括用户在内的任何单位和/或个人发出通知。中央政府采购网服务条款一旦发生修改或其它变动，将可以/可能在条款相关的某些页面上提示。如果作为已经注册过或已经同意过的用户不同意所改动的内容，用户可以主动取消其所获得的中央政府采购网提供的各项服务。如果用户继续享用中央政府采购网提供的任何服务，则视为用户已经完全接受了变更。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.服务修改、中断和终止&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央国家机关政府采购中心、中央政府采购网保留随时修改、中断和终止任何服务而不需通知用户的权利。对于中央国家机关政府采购中心、中央政府采购网行使上述权利而造成的任何损失，中央国家机关政府采购中心、中央政府采购网均不应当或均无需对用户或任何第三方承担任何责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5.用户隐私制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尊重用户隐私是中央政府采购网的一项基本政策。中央政府采购网承诺不会公开、转让或透露其用户的不可公开的注册资料及用户在中央政府采购网中保存的非公开内容，除非：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(1)遵守有关法律、法规、规章的强制性规定；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2)保持或维护中央政府采购网的合法权益；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(3)在紧急情况下竭力维护社会大众的利益；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(4)事先获得用户的明确授权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6.用户的帐号、口令和安全性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用户一旦在本网注册成功，将得到一个口令和帐号。该口令和帐号由用户负责保管。另外，每个用户都要对其帐户中的所有活动和事件负全部责任。用户可随时根据操作指示改变其口令，也可以结束旧的帐户而重开一个新帐户。用户同意若发现任何非法使用用户帐号或安全漏洞的情况，立即通告中央政府采购网。对于在通常情况下需要凭帐号或者密码实施的行为，例如登录进入某一界面，一旦该行为或类似行为、替代行为被实施，则该等行为及其后相关的行为均应当被视为或被等同于用户的行为并由用户自行承担全部相关后果或责任，与中央国家机关政府采购中心、中央政府采购网无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7.免责条款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用户明确同意其使用中央政府采购网所存在的所有风险均由用户个人完全承担。中央国家机关政府采购中心及中央政府采购网在此声明：不提供任何类型的担保，不论是明示的或默示的；不担保其提供的服务一定能满足用户的要求，也不担保服务不会中断，对服务的及时性、安全性和准确性等也均不作担保；绝不提供任何担保，包括信息能否完全准确、及时、顺利的传送以及是否能修改相关软件中的漏洞；用户理解、判断、或决定是否接受任何通过中央政府采购网服务或所取得信息资料的可靠性，完全取决于用户自己承担相关的风险，并包括系统受损或资料丢失的所有风险；对在网上的任何交易或交易进程，都不作担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8.有限责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央国家机关政府采购中心、中央政府采购网对任何直接、间接、偶然和特殊的损害均不负责任。这些损害来自：包括但不限于不正当或非法利用中央政府采购网，用户提供不正确、不明确的信息或未及时更新信息等等。这些行为都有可能导致中央政府采购网、中央国家机关政府采购中心形象受损，所以中央政府采购网事先提出这种损害的可能性。用户同意如其违反有关法律、法规或本协议项下的任何条款而给中央政府采购网、中央国家机关政府采购中心或其他任何第三人造成的损失，该用户应承担由此造成的所有损害赔偿责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9.信息的储存及限制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央政府采购网、中央国家机关政府采购中心不对用户所发布信息的删除或储存失败负责。中央政府采购网即使没有做出对信息的传输量规定上限，但是它有判定用户的行为是否符合中央政府采购网服务条款的要求和精神的保留权利，如果用户违背了服务条款的规定，或其在网站的相关行为有理由被判断为不利于网站，则随时有权中断对其服务，包括帐号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;10.用户管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用户单独承担其所传输内容的所有责任。用户对中央政府采购网的使用应依据所有适用于中央政府采购网的全国性法律、法规、规章和地方法规。用户必须遵循以下原则：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(1)从中国境内向外传输技术性资料时必须符合中国有关法律法规；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2)使用信息服务不作非法用途；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(3)不干扰或混乱网络服务；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(4)遵守所有使用服务的网络协议、规定、程序和惯例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用户的行为准则是以因特网法规，政策、程序和惯例为根据的。用户须承诺不传输任何非法的、骚扰性的、中伤他人的、辱骂性的、恐吓性的、伤害性的、庸俗的和淫秽的信息资料。另外，用户也不能传输任何教唆他人构成犯罪行为的资料；不能传输助长国内不利条件和涉及国家安全的资料；不能传输任何不符合当地法规、国家法律和国际法律的资料。未经许可而非法进入其它电脑系统是禁止的。若用户的行为不符合以上提到的服务条款，中央政府采购网一经发现将做出独立判断并取消用户服务帐号。用户若在中央政府采购网上散布和传播反动、色情或其他违反国家法律的信息，网站的系统记录有可能作为用户违反法律的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;11.保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用户同意保障和维护中央政府采购网及其他用户的利益，负责支付由用户使用超出服务范围引起的律师费用，违反服务条款的损害补偿费用，由其它使用用户的帐号和口令的人造成的损害赔偿费用和其它侵犯知识产权而产生的追索费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;12.关于用户主动停用或要求结束服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用户或中央政府采购网可随时根据实际情况中断一项或多项服务。中央政府采购网可以随时中断服务而不需对用户或任何第三方负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用户若反对任何服务条款的规定或对修改后的条款有异议，或对中央政府采购网服务不满，用户可以行使如下权利：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(1)用户主动停用，不再使用中央政府采购网及其信息服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2)通知中央政府采购网，要求停止对该用户的服务，但该项停止的有效性、及实际停止的时间等取决于具体情况下的客观因素，由于该项工作需要一定的时间因此可能会在用户通知后等上一段时间才可以被实际停止。一旦用户主动停用或用户提出结束服务的要求，以及由于其它原因用户服务被终止后，用户使用中央政府采购网服务的权利立即终止。从那时起，用户没有权利，中央国家机关政府采购、中央政府采购网及其管理当局也没有义务传送任何未处理的信息或未完成的服务给用户或第三方。对于此种终止，也无需对用户或任何第三方承担任何责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;13.通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所有发给用户的通告都可通过相关页面的公告或电子邮件或常规的信件传送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;14.有关商业宣传&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果用户在他们发表的信息中加入宣传资料或参与广告策划，在中央政府采购网的服务上展示他们的产品，任何这类促销方法，包括运输货物、付款、服务、商业条件、担保及与广告有关的行为或描述都只是用户和/或这类商业宣传发布者应当独立负责的。中央政府采购网对此类商业宣传不承担任何责任，也没有义务为此类商业宣传承担任何担保责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;15.条款的法律解释&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以上条款解释权归中央国家机关政府采购中心。用户和中央国家机关政府采购中心一致同意服从有关法院的所有管辖。如发生中央政府采购网服务条款或所发布的其它条款与中华人民共和国法律相抵触时，则这些条款将完全按法律规定重新解释，而其它条款则依旧保持对用户的约束力。特别声明，任何情形下，对于任何相关的争议，均只适用中华人民共和国法律，并只接受中华人民共和国的各级人民法院的司法管辖。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626890032.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>近年来小贷公司数量与贷款余额双降 专家呼吁―― 尽快明确小额贷款公司法律地位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626892317.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　小额贷款公司萎缩的速度在去年明显加快。中国人民银行近日发布的2020年四季度小额贷款公司统计数据报告显示，截至2020年12月末，全国共有小额贷款公司7118家。仅一年的时间里，小额贷款公司就减少了433家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小额贷款公司是由地方金融监管部门审批、监管，由自然人、企业法人与其他社会组织投资设立，不吸收公众存款，经营小额贷款业务的有限责任公司或股份有限公司。近年来，小额贷款公司数量逐年下降，且萎缩速度有所加快。2017年末至2019年末，小额贷款公司已经减少了1000家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年是小贷公司发展的“分水岭”。在此之前，小贷行业快速增长，并于2015年三季度达到顶峰，贷款余额也从不足2000亿元扩张至9000亿元。但随着经济形势变化，加上风险频发、监管收紧，小贷公司告别“野蛮生长”。近年来，小贷公司陷入了数量与贷款余额双下降境地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招联金融首席研究员董希淼认为，小贷公司发展陷入困境，一方面与部分小贷公司的违法违规行为有关；另一方面，小贷公司服务的大多是银行、消费金融公司等“挑剩下”的、风险较高的客户。一旦经济下行或者遭遇疫情，小贷公司遭受的冲击就会较大。再加上部分小贷公司经营较为粗放，风险防控能力不足，融资渠道狭窄等，多重原因使得小贷公司陷入了数量与贷款余额双下降的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小贷公司发展面临的另一尴尬是“身份不明”。在实践中，小贷组织法律地位不清晰等问题日益突出，影响了小贷公司健康发展和持续服务能力。业内专家近年来多次呼吁加快立法，为行业发展“开正门”，出台相关法律法规明确小贷公司的法律地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月29日，最高人民法院印发《关于新民间借贷司法解释适用范围问题的批复》，其中明确，小额贷款公司等7类地方金融组织，属于经金融监管部门批准设立的金融机构，不适用新民间借贷司法解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼表示，在司法解释中被认定为金融机构，这表明包括小贷公司在内的7类地方金融组织经营活动的合规性得以确认。同时，明确其不适用新民间借贷司法解释，小贷公司产品定价将更灵活，有助于其提高服务意愿，增加金融供给。但董希淼也强调，在司法解释中被认定为金融机构，并不等同于小贷公司在法律上就是金融机构。小贷公司的法律地位目前仍然存在争议。这一关乎小贷公司未来发展的关键问题，亟须上位法进行明确。董希淼建议，加快出台“非存款类放贷组织条例”，早日明确小贷公司的法律地位。鼓励小贷公司在加强管理的前提下规范发展，真正发挥小贷公司增加金融供给、丰富融资渠道的积极作用。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626892317.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务服务持续提质增速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626892545.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“2020年公司收到增值税期末留抵退税合计428万元，为我们采购设备及原材料，稳定就业，扩大产能，生产更多的防疫物资。”广西新天德能源化工有限公司总经理于兆凯介绍，钦州港区税务局通过一对一辅导、开辟绿色通道、远程审核受理等服务举措，为企业做好退税工作，减少企业资金占用负担，帮助企业解决实际困难解决实际困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为做好“六稳”“六保”工作，助力企业纾困解难，钦州港区税务局持续优化营商环境，深入企业开展针对性宣传与辅导，保证所有符合条件的纳税人学会弄懂，做到应享尽享、应知尽知、应会尽会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钦州大锰新材料有限公司是一家主营锰矿、铬矿、镍矿加工销售，金属材料、民用机械设备及配件销售，货物和技术进出口贸易为主的企业，享受安置残疾人就业增值税即征即退优惠政策。该公司负责人潘俊宏表示，2020年，公司累计收到665万元的增值税退税款，在很大程度上抵消了因疫情蒙受的经济损失。渡过疫情难关后，该公司继续加强产品质量管理工作，将产品畅销全国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了让疫情期间服务提速不打烊，钦州市税务部门增加投入各类信息化设备126台，扩大自助办税区、电子税务局体验区约720平方米，调配业务骨干加强辅导指引，推进“一厅通办”“一窗通办”，依托电子税务局全面深入推进“非接触式”办税缴费，创新推出24小时智慧办税服务厅，实现自助领取及代开增值税发票，提供自主申报缴税打印凭证一条龙服务，积极引导纳税人缴费人办税缴费习惯转型升级，让“非接触式”办税缴费走向常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“电子税务局的功能已经涵盖了各项涉税业务，而且，图文并茂的操作讲解也直观清晰，几个简单的操作就能完成办理，真是太方便了！”前来申报车辆购置税的李女士说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，2020年钦州市线上办理各类业务超过55万笔，为纳税人办理网上发票申领邮寄业务1950户次，免费邮寄发票20多万份，1月至12月电子申报率为99.789%。钦州市税务局征收管理科负责人表示：“‘非接触式’办税缴费可以减少纳税人到厅等候的时间，大幅提升纳税人缴费人办理业务的效率。”（赵文婧、黎冰轮、张芳）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626892545.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会：以更大力度推进投资端改革 壮大市场买方力量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626891539.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 王君晖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月5日，证监会召开新闻发布会，新闻发言人高莉主持，发行部副主任吴年文、市场一部副主任皮六一出席，发布证监会批准深圳证券交易所主板与中小板合并等5项内容，并回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年证监会系统工作会议指出，出台欺诈发行股票责令回购等配套制度。对此，高莉表示，欺诈发行上市股票责令回购是科创板改革探索创立、新证券法正式确立的一项重要制度创新，是注册制改革的重要配套制度，对于提高违法成本，维护证券市场秩序，保护投资者合法权益具有重要意义。前期，证监会在广泛征求意见、深入研究的基础上，起草了《欺诈发行上市股票责令回购实施办法（试行）（征求意见稿）》，对责令回购措施的适用范围、回购对象范围、回购价格的确定方式等做了规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从征求意见情况看，各方普遍认为，责令回购措施将进一步提高违法成本、加强投资者权益保护，是推进注册制改革的重要配套措施，支持尽快出台。征求意见后，证监会又通过召开专家、学者座谈会和书面征求意见等形式，对回购对象范围、回购价格确定方式等各方意见比较集中的问题做了深入研究，并征求了有关部门的意见，目前正在对《实施办法》作进一步的修改完善。下一步，证监会将抓紧推进规章制定程序，尽快正式发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月31日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《建设高标准市场体系行动方案》。方案提出，支持中国技术交易所、上海技术交易所、深圳证券交易所等机构建设国家知识产权和科技成果产权交易机构。对此，高莉表示，证监会认真贯彻落实党中央、国务院《关于支持深圳建设中国特色社会主义先行示范区的意见》中关于“规范有序建设知识产权和科技成果产权交易中心”的决策部署，按照中共中央办公厅、国务院办公厅印发的《建设高标准市场体系行动方案》要求，会同深圳市研究依托深交所建设国家知识产权和科技成果产权交易机构事项，积极指导深交所制定和完善建设方案。目前处于研究论证阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对《行动方案》中提出的要培育资本市场机构投资者的要求，高莉回应，资本市场引入中长期资金，壮大专业机构投资者力量，有利于优化投资者结构，增强市场韧性，促进投融资平衡，对于资本市场长期稳健发展意义重大。下一步，证监会将聚焦“提高直接融资比重”重要任务，以更大力度推进投资端改革。一是不断壮大市场买方力量。进一步优化基金注册机制，提升权益类基金产品供给与服务质量，支持更多优质资产管理机构申请公募业务牌照，稳步扩大基金投顾业务。二是持续优化中长期资金入市环境。加强多层次、多支柱养老保险体系与资本市场的衔接，推动个人养老金投资公募基金政策尽快落地，继续推动社保、保险、银行理财等资金入市，促进提升权益投资比例，实施长周期考核机制，完善“愿意来、留得住”的市场机制。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626891539.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会：切实提高违法成本 塑造市场良好生态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626891427.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者昝秀丽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会新闻发言人高莉2月5日在新闻发布会上表示，2020年，证监会依法从重从快从严打击资本市场欺诈、造假等违法活动，全年共办理案件740起，其中新启动调查353件(含立案调查282件)，办理重大案件84件，同比增长34%；全年向公安机关移送及通报案件线索116件，同比增长1倍，打击力度持续强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高莉指出，证监会将坚决贯彻“零容忍”工作方针，依法从重从快从严查办资本市场欺诈、造假等恶性违法行为，切实提高违法成本，强化执法震慑，塑造市场良好生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;案件呈现六大特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高莉介绍，证监会通报2020年案件主要呈现出以下六大特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是财务造假案发领域增多，系统性、规模化特征明显，财务舞弊与其他违法行为相互交织。全年新增信息披露立案案件84件，其中财务造假立案33件，案件数量与上年基本持平。二是操纵手法快速演变，有组织实施操纵市场现象突出。全年新增操纵市场立案案件51起，同比增长11%。实际控制人伙同市场机构操纵本公司股价案件数量增加，全年先后对10名实际控制人启动调查。操纵手法进一步呈现团伙化、复合化特征。三是内幕交易案件仍多有发生，法定内幕信息知情人涉案占比依然较高。2020年，新增内幕交易立案案件66件。四是积聚市场风险隐患的典型案件增多，违法违规敏感性、涉众性特征明显。五是中介机构勤勉尽责问题依然突出，相关执业程序不充分、不适当，对财务舞弊迹象未保持合理怀疑。全年新增中介机构违法立案案件15起，其中涉及审计机构9家，证券公司2家，评估公司1家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高莉称，也有部分类型案件呈现逐年趋缓态势。一是全年新增持股信息变动未及时披露、短线交易等违规减持类立案案件19起，同比下降17%。二是全年新增资管从业人员利用未公开信息交易立案案件2起。此外，根据新证券法规定，新增2起被调查单位和个人阻碍监管案件，对个别上市公司董事长及相关工作人员拒绝、阻碍证监会依法行使调查职权立案调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化执法震慑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高莉指出，下一步，证监会将坚决贯彻党的十九届五中全会精神，全面落实《关于依法从严打击证券违法活动的若干意见》，坚决贯彻“零容忍”工作方针，依法从重从快从严查办资本市场欺诈、造假等恶性违法行为，切实提高违法成本，强化执法震慑，塑造市场良好生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士表示，面对部分上市公司违法违规行为，监管部门重典治乱，出手维护市场秩序，体现监管定力和导向。“建制度、不干预、零容忍”成为当前资本市场监管制度改革发展的关键词。未来，将加强事中事后监管、将“零容忍”上升到新高度，有力推动构建一个有活力、有韧性的资本市场。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210206/c626891427.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行政策研究专栏：实施穿透性监管 令大型互联网平台树立“负责任金融”理念</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210205/c626883634.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 黄紫豪）人民银行政策研究专栏5日发布《大型互联网平台消费者金融信息保护问题研究》称，对大型互联网平台监管的当务之急是综合运用各种监管手段，实现穿透性监管，令其树立起“负责任金融”的理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章建议，建议从我国实际出发，依法将金融业务全面纳入监管，根据同一金融业务，同一监管标准的要求，加强对大型互联网平台的监管，尤其是增强业务信息披露全面性和透明度，切实保护金融消费者长远和根本利益。建议高度警惕大型互联网平台过度逐利行为，尤其要注意其对低净值人群过度负债的诱惑，以及就此引发的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文中提到，推动《资产管理产品介绍要素》等金融行业标准的出台和严格落实，提高大型互联网平台提供金融产品和服务时的信息披露规范性，有效矫正金融消费者不愿阅读冗长合同协议文本的行为偏差。建议强化消费者金融信息保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章建议，加强对大型互联网平台的监管。鉴于大型互联网平台数据具有公共产品属性，建议将其纳入宏观审慎管理，按照公共产品提供者实施相应监管。对涉及金融业务或构成金融控股公司的机构实施准入管理，对具有系统重要性的机构实施严格监管，防范系统性金融风险。结合宏观审慎监管和功能监管措施，通过接入征信系统、设定居民债务收入比等多种手段控制共债风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章建议，规范大型互联网平台金融营销宣传行为。大型互联网平台应当进一步贯彻落实《关于进一步规范金融营销宣传行为的通知》要求，规范金融营销宣传行为，构建金融营销宣传内控机制，强化对金融营销宣传的审核，不得做出劝诱低净值人群超前消费、过度消费等存在严重价值观导向问题的金融营销宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建议相关管理部门借鉴国际经验，进一步优化、细化金融营销宣传监管规则，综合运用制定行为规范、构建行业标准、推动行业自律等方式，强化对大型互联网平台金融营销宣传行为的监测追踪，对违反相关法律法规的行为依法严肃查处。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210205/c626883634.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>