<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 10 Dec 2020 05:25:09 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>“‘十四五’时期中国与世界”大使圆桌会议召开“十四五”“双循环”再次成为热议话题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293444.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293444.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上合组织愿同中国加强电商和物流合作 共建有效的国际物流网络和体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293381.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293381.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王一鸣：创新合作助力大湾区打造全球创新高地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293348.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293348.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中国影子银行报告》发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293087.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央广播电视总台与中国建设银行签署文创合作备忘录</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293069.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293069.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部：过去五年 有效缓解了学前教育“入园难、入园贵”问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625292917.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625292917.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部：今年年底 全国及各个省份高中阶段教育都将实现90%的普及目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625292915.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625292915.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国内首个“金融控股机构研究中心”在京成立</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625292826.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625292826.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资划转社保工作接近收官 未来提升国企经营绩效是关键</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625291734.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625291734.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“2+N”格局成型 国家技术转移一体化提速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625290879.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625290879.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>养老产业缺资金 政策引导激活金融活水</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625292044.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　养老床位缺口大、养老服务机构融资难、养老医疗服务配置不足……针对我省养老服务业面临的难点痛点，在今年两会上，江苏省政协委员蒯建华提出了关于完善江苏省养老服务业发展的建议。针对蒯建华的提案，江苏省民政厅日前专门给出了“药方”，通过政府养老服务业发展引导基金、鼓励银行建立养老金融事业部制多举措为养老机构发展“补水”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;委员提案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;养老床位紧张遭遇资金困局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒯建华委员表示，江苏作为国内老龄化程度最高的省份，在养老服务业方面，面临着急需解决的问题。截至2019年6月，江苏有养老机构2375家，现有养老床位65.2万张，平均每1000名老人拥有养老床位36.1张，供给缺口较大。数量众多的老年人口和日益加剧的老龄化趋势，居民对于养老机构的需求与高质量养老服务供给之间的矛盾将日益明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒯建华指出，养老服务机构目前遇到的资金难题主要在于获得银行贷款难。养老产业目前规模较小，中小企业由于财务制度不健全、可抵押物品少、经营风险大，往往很难获得银行贷款。全省养老服务机构累计获得金融机构授信20亿元，在全国走在前列，但是依然不能满足养老服务业的资金需求。银行贷款的实际使用期限较短，且限制较多。而养老产业投资周期长，银行不愿涉足；即使获得银行贷款，由于有固定偿付期限，企业还款压力大。他在调研中还发现，养老服务机构大部分还是依靠社会资本、自有资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒯建华建议，政府出台优惠政策、鼓励社会资本进入养老服务业，同时鼓励金融机构积极争取政府支持项目，建立养老服务业基金，创新养老产品和服务方式，加大对养老领域的信贷支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各方热议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策引导促进产业“活水”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对养老服务业面临的机遇与挑战，各方人士也都给出了自己的看法。江苏省老龄产业协会会长张建平表示，养老产业的资金问题需要长期关注，企业要做大做强，要发展，首先要与国家、省、市出台的相关养老政策对接，理解了政策后才能明白商机在哪里，同时靠融资来帮助自己发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委副秘书长赵辰昕在今年的国务院政策例行吹风会上就曾表示，“十三五”期间，发改委中央预算内投资支持养老服务体系建设的力度逐年加大，已经累计安排超过120亿元。在补短板方面，落实政府保基本职责，支持特困人员供养服务设施建设；在促普惠方面，针对大城市养老服务“一床难求”等问题，启动实施了普惠养老城企联动专项行动，引导地方政府、金融机构、养老企业多方联动，为中低收入老年人提供越来越多的普惠养老服务。江苏等省市获得了落实养老服务业支持政策积极主动、养老服务体系建设成效明显的肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，作为全省第一个初具养老产业“航母”雏形的常州养老产业集聚区，其产城融合势头迅猛，已有一批养老服务专题园区开放。近日，常州市出台《关于完善常州市养老服务项目补贴的通知》等系列文件，提升养老机构服务质量，壮大养老服务从业队伍，支持加快建成以居家为基础、社区为依托、机构为补充、医养相结合的养老服务体系，满足日益增长的养老服务需求，促进养老服务可持续发展。常州市民政局局长王莉认为，只有突破制约社会资本进入的障碍，在建设资金、土地征用、税收、信贷、医保报销等方面提供更多政策扶持，才能促进养老产业获得更多发展“活水”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民政部门&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;缓解养老机构抵押质押难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于蒯建华委员的提案，江苏省民政厅高度重视，给予了专题答复。江苏省民政厅相关人士表示，目前，省级财政每年投入8亿元以上，撬动地方财政和社会资本投入用于全省养老服务体系建设。打破在品牌连锁、举办人奖励、产权转让赠予等方面存在的制度障碍，引导养老服务产业化、市场化发展。深化养老服务“放管服”改革，取消养老机构设立许可，实行备案管理，降低社会力量参与养老服务发展的隐性门槛。落实税费优惠政策，对提供社区养老服务取得的收入，免征增值税；提供社区养老服务取得的收入，在计算应纳税所得额时，减按90%计入收入总额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融支持养老产业发展方面，省政府投资基金已出资参与设立了规模3亿元的江苏省养老产业基金（有限合伙），并与&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601628','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4EBA;&amp;#x5BFF;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601628/"&gt;中国人寿&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601628/"&gt;601628&lt;/a&gt;）共同设立了总规模50亿元的疌泉国寿股权投资基金。上述基金实行市场化运作，开展项目投资或投资子基金，投资范围涵盖养老服务业相关领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据工作计划，下一步江苏省将培育一批具有影响力和竞争力的养老服务企业。支持“养老服务+老年人用品产品”“养老服务+金融”“养老服务+教育”“养老服务+文化”等新兴业态发展。省民政厅将积极配合省银保监局等部门，继续为商业银行支持养老服务发展提供政策支持，推动银行机构对养老服务企业信用信息深度开发利用，缓解养老服务企业抵质押难题。继续鼓励支持保险资金在我省投资养老产业。引导银行保险机构持续增加对养老服务机构的有效金融服务供给，助推我省养老服务业高质量发展。江南时报全媒体记者 王琦&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625292044.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府投资基金的规范发展及守正创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293422.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，政府投资基金作为我国实现产业结构转型升级和撬动民间投资的重要工具，发挥了优化产业布局、放大财政资金效用、促进产融结合、引导民间投资等正向引导作用，形成了“以基金培育产业、以基金吸引资源、以基金促进转型”的良性循环布局。但作为新生事物，政府投资基金也面临着发展瓶颈。本文通过剖析政府投资基金的现状和问题，就完善政府投资基金的投融资机制和管理机制提出政策建议，以期为促进政府投资基金长期健康发展、有效发挥其政策引导作用提供参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、政府投资基金现状和问题分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)社会资本到位率低，资金使用效能偏低&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年审计署公布的政府投资基金抽查结果显示，截至2016年末，被抽查的16个省共设立政府投资基金235只，原计划撬动4至10倍民间投资的政策，实际到位资金中社会资本仅占15%。当前“资管新规”和去杠杆压力导致商业银行和保险机构的募资受限，政府投资基金募集长期资本的难度进一步加大。项目推进缓慢、行政化的决策链条等因素，政府投资基金的资金使用效能偏低，财政资金沉淀的问题屡见不鲜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)基金设立“小散乱”，影响整体效益的发挥&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于缺乏顶层规划，一方面行政主管部门各自为政，同一行业或领域重复设立政府投资基金，不仅影响财政资金统筹使用的效益，且易产生行政主管部门的利益割据。另一方面，区域间资源分配不均衡的现象较为普遍，资源禀赋越好的地区越容易获得投资，而经济条件恶劣、发展较落后的地区，难以获取基金支持。截至2019年6月末，在国内1311支、1.97万亿元的政府投资基金总盘子中，经济相对欠发达的西南、东北、西北地区的基金合计只有222支、规模仅有0.29万亿元，占比不到15%，其他地区的基金合计数量1089支、规模达1.68万亿元，占比超过85%，其中扎堆于经济较为发达的华东地区的基金581支、规模达0.71万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(三)风险控制和信息披露机制尚不完善，违规现象屡禁不止&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加强对政府投资基金的管理，2015年11月财政部规定了政府投资基金的负面清单。但在实际运作中，仍有个别政府部门和机构将政府投资基金违规用于委托贷款、隐性地方债、出借拆借，或投资于二级市场、房地产市场、产能过剩行业等限制领域。其重要原因在于，政府投资基金的风险控制手段较为粗放，政府投资基金的信息披露制度尚不完善，信息披露的公开性、公允性和及时性未得到充分保障，部分政府投资基金的运营状况处于“灰色地带”，相对脱离有效监管，不利于各方投资者的权益保护和政策导向的实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(四)运营管理规范性不足，缺乏科学有效的绩效评价机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府投资基金作为产融结合的私募金融工具，其投募管退的运作具有专业性、市场化的内在要求。但目前仍有政府部门直接指定基金的普通合伙人、直接委派投资委员会成员。管理人员由于在投资经验、专业能力和专业管理经验上的不足，难以保证政府投资基金能够经受市场风险的考验。现有的政府投资基金绩效评价体系不够成熟和标准化。部分地方政府和第三方机构进行了政府投资基金绩效评价的尝试，其评价指标差异较大且设置不尽合理，对于政府投资基金在实现产业政策目标、拉动民间投资、产生经济效应和社会效益、税收和就业贡献、成本收益状况等方面的绩效评估，缺乏科学合理的定性、定量评价指标体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(五)资本退出渠道不畅，加大了财政资金的回收风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府投资基金的退出方式主要包括IPO、股权回购、企业并购、产权转让和清算等。假定政府投资基金的总体规模在目前基础上每年增长20%，并假定财政资金对单个子基金的参股比例为20%，则在平均5-7年的投资期结束后，将有万亿量级的基金面临退出。2017、2018年A股市场的IPO融资规模分别为2304亿元、1386亿元，因此如果主要依靠目前推崇的IPO退出方式，未来几年内政府投资基金“退出潮”很可能形成IPO“堰塞湖”，导致基金退出渠道不畅。考虑到其他退出方式诸如股权转让、企业并购、股权回购等的市场空间较小，难以满足政府投资基金的大规模退出。退出渠道不畅直接掣肘基金收益的实现，进而也给前期投入的财政资金回收带来不确定性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、不断提升政府投资基金的规范化管理水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)优化政府投资基金的设立规划和管理机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是应做好政府投资基金的顶层设计，对各领域的基金设立进行统一规划，避免恶性竞争带来的资金闲置和浪费，使有限的财政资金能够聚力增效。二是政府投资基金在管理上应“抓大放小”。一方面应简化常规决策流程，推行基金管理人的市场化机制。另一方面，对于重大项目投资应设置各方制衡的决策机制。三是应完善政府投资基金的监管规则，强化财政资金使用的监控，做到资金拨付和投资进度相匹配，对于筹备期超过一年的闲置资金提前抽回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(三)强化政府投资基金的风险控制和信息披露机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府投资基金应具有完善的治理架构、有效的权力制衡、合理的风险控制以及透明的信息披露。为了加强政府投资基金的风险管理，可从相关机构抽调合规观察员列席基金的投资委员会会议，把控关键管理环节，提升常态化合规管理水平。同时，应进一步完善政府投资基金的信息披露制度，及时向监管部门和各方投资者披露有关信息，以降低信息不对称程度，缓解委托--代理关系产生的利益冲突，不断提高政府投资基金的运作规范化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(四)完善政府投资基金的管理人遴选机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基金管理人作为政府投资基金的管理者和运用者，其勤勉尽责程度和管理水平直接决定基金资产的运作水平。政府投资基金应严格按照基金业协会相关要求，严格基金管理人准入门槛，不得兼营冲突业务。政府投资基金管理人的甄选标准应高于一般私募基金管理人标准，要从诚信水平、职业道德、过往业绩以及与政府理念的契合度等方面，谨慎遴选政府投资基金的管理人。同时，有关部门要善于以政府投资基金管理人为桥梁，充分利用其人脉资源，实现资金和项目的高效供需对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、大胆开创政府投资基金管理的新范式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)施行差异化的财政资金出资比例和多样化的投资方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为破除“资管新规”的出台和经济下行压力导致基金行业普遍面临募资困难的局面，对于急需投资的薄弱领域，各级财政应积极发挥宏观调控作用，差异化地加大财政资金在政府投资基金中的出资比例，弥补社会资本的募资缺口。对于不同的投资领域，政府投资基金应相机综合运用多样化的投资方式。对于较易吸引民间投资的竞争性领域，可采用FOF方式以形成多重杠杆效应，不断优化所属区域的股权投资生态；对于社会资本进入意愿不强、但又具有重大战略意义的关键领域，应以直投方式进行重点扶持，以便快速做强做大一批龙头产业、完善基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)创新政府投资基金的绩效评价和考核激励机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府投资基金的绩效评价要与基金设立宗旨和项目效益进行充分的耦合。政府投资基金的绩效测评指标应具有：社会投资的杠杆比率、项目是否偏离政策目标、项目产值与区域或者行业的总值占比、税收和就业贡献、项目的投入和估值收益、项目对环境和社会效益的影响、项目是否投向负面清单和隐性债务、项目退出的收益变现值等。在量化评分上，可与某一地区或某一行业的基金群进行纵横比较，以各维度项下的排名成绩作为评分的基础，从而在一定程度上兼顾评价的公平与效度。基于政府投资基金的绩效评价结果，可以建立更加明确的业绩导向奖励机制，并综合运用股权、期权、超额收益、投资收益分成等多种激励手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(三)进一步拓宽政府投资基金的退出渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要进一步完善区域性产权交易市场，严把挂牌企业的准入门槛，用提质扩容的方式从根本上提升市场交易的活跃程度，同时逐步实现跨区域市场的互联互通。二是加快推进A股市场的注册制改革，提升资本市场服务实体经济的效率，同时将为政府投资基金提供更加顺畅的市场化退出渠道。三是积极发展专注于私募股权二级市场的S基金。建议搭建私募股权二级交易的相关平台，降低交易各方的信息不对称，为私募股权二级市场发展提供良好的基础设施支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(四)培育包容审慎的股权投资理念和投资生态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新驱动发展战略是实现“中国制造2025”计划的重要路径，也将成为中国经济未来发展的新动源。作为股权创投基金的重要组成，政府投资基金责无旁贷地成为推动实施国家创新驱动战略的重要引擎。为此，应因势利导地构建有利于创新资本形成的制度体系和生态环境。政府投资基金的主管部门应对股权投资的高风险有着清醒认识，为基金运作和绩效评价建立相应的容错机制，培养出更加包容和鼓励创新的投资生态，进而实现预期政策目标、获得投资回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，要以包容审慎的态度对待创新，将创新控制在合规的轨道内，形成两者的良性互动，不断提升政府投资基金的规范化和经营管理水平，促进政府投资基金的长期健康发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建设项目工程总承包合同（示范文本）明年1月1日起执行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625291732.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为促进建设项目工程总承包健康发展、维护工程总承包合同当事人的合法权益，住房和城乡建设部、国家市场监管总局近日制定印发《建设项目工程总承包合同（示范文本）》（以下简称《示范文本》）。《示范文本》自2021年1月1日起执行，原《建设项目工程总承包合同示范文本（试行）》同时废止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《示范文本》适用于房屋建筑和市政基础设施项目工程总承包承发包活动，为推荐使用的非强制性使用文本，由合同协议书、通用合同条件和专用合同条件3部分组成。其中，合同协议书共计11条，主要包括工程概况、合同工期、质量标准、签约合同价与合同价格形式、工程总承包项目经理、合同文件构成、承诺、订立时间、订立地点、合同生效和合同份数，集中约定了合同当事人基本的合同权利义务。通用合同条件是合同当事人根据《中华人民共和国民法典》、《中华人民共和国建筑法》等法律法规的规定，就工程总承包项目的实施及相关事项，对合同当事人的权利义务作出的原则性约定。通用合同条件共计20条，包括一般约定、发包人、承包人、施工、工期和进度等内容。专用合同条件是合同当事人根据不同建设项目的特点及具体情况，通过双方的谈判、协商对通用合同条件原则性约定细化、完善、补充、修改或另行约定的合同条件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625291732.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委与世界经济论坛联合组织跨国企业赴大连开展调研活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625292762.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为深化与世界经济论坛的合作，进一步向全球企业家宣介中国扩大对外开放政策，推动构建新发展格局，精准对接地方发展诉求和外商投资需要，助力大连市用好夏季达沃斯论坛平台，12月6日至8日，国家发展改革委国际司与世界经济论坛联合组织跨国企业赴大连开展调研活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月7日上午，国家发展改革委赴旅顺口区开展调研，分别调研了鑫创国际健康科技小镇项目、中车集团中捷牵引与控制技术“一带一路”实验室，听取了旅顺口区对外开放工作的汇报。12月7日下午，国家发改委与世界经济论坛联合召开政企交流会。大连市委副书记、市长陈绍旺出席并致辞，宣介大连发展规划及招商引资政策。国际司李斌巡视员在交流会上介绍了此次联合调研的背景情况，希望与会跨国企业代表对中国扩大开放、吸引外资、加强技术合作建言献策，结合自身投资和在华长期发展需要提出具体要求和宝贵建议。世经论坛大中华区首席代表艾德维表达了世经论坛积极支持跨国企业会员与中国加强对话，协助企业在华投资兴业，参与中国的高质量发展的愿望。跨国企业代表们纷纷发言，介绍在大连的投资情况、政策支持诉求及下一步投资计划。12月8日上午，联合调研团赴金普新区调研了解金普新区经济及对外开放情况并开展交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合调研团由国家发展改革委国际司一级巡视员李斌带队，政研室、地区司、振兴司、国际司相关同志参加。世经论坛由执行董事、大中华区首席代表艾德维先生带队，13家跨国企业的19名高管参与调研。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625292762.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中俄举行第12次多边人权事务磋商</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625292996.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/3b44f4cc42c0d850" id="444e05b1f01a96295de15c6ae522a050" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月7日，中国与俄罗斯举行第12次多边人权事务磋商。中国外交部人权事务特别代表李笑梅和俄罗斯外交部人权、民主和法治问题全权代表卢基扬采夫共同主持。双方就国际人权形势及多边人权合作等交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/1b01f520452cd207" id="977d74e0e13294b387f2a02e8756cc09" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625292996.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020中国隐形独角兽企业500强总估值超9千亿 北京、广东领先</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625291914.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网合肥12月9日讯（记者 卢佳静）“隐形独角兽”是一种新的企业物种，是科技创新企业的新势力，是独角兽企业的后备力量，是最具成长潜力的企业群体。9日，由合肥市人民政府和中国人民大学中国民营企业研究中心联合主办的2020中国隐形独角兽企业500强大会在合肥召开。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/5923eb8206ecfda0" id="89cbeec70d8c4df9ca7c3a1f84f055cd" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国隐形独角兽企业500强大会秘书长解树江解读报告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，中国隐形独角兽企业500强大会秘书长解树江发布了《科创企业新势力：中国隐形独角兽500强报告（2020）》及“2020全球隐形独角兽企业500强榜单”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，2020年中国隐形独角兽500强总估值为9445．18亿元，平均估值为18．89亿元，预计2025年中国隐形独角兽500强总估值有望超过2万亿元。这些企业主要分布在26个省份和地区，不同省份和地区表现不一，其中北京占领先地位，广东排位第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　解树江表示，今年的报告还有一个重要看点，即通过对大量科技创新企业（特别是全球独角兽企业500强和中国隐形独角兽500强）成长轨迹与典型案例分析，总结、归纳、提炼出“科技创新企业成长模型”及成长的八大关键要素，为科技创新企业从初创公司起步进而升级为隐形独角兽、独角兽，并最终登陆资本市场带来启示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，《科创企业新势力：中国隐形独角兽500强报告（2020）》是基于2020年中国隐形独角兽数据库，按照中国隐形独角兽500强评估标准采用人机共融智能技术（Human Machine Intelligence），遴选出中国前500家隐形独角兽企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，合肥共有28家企业进入2020中国隐形独角兽500强榜单，总估值为260．73亿元，位列全国第六位，合肥正逐渐成为中国隐形独角兽500强的新兴城市。占据长三角副中心城市关键位置的合肥，多年来一直坚持把创新驱动作为推动发展的主动力，形成了量子相关企业的集聚，为科技型企业培育和成长起到了良好的带动效应。2020年7月3日，合肥诞生了全省首个科创板上市企业――皖仪科技，至此，合肥在科创板上市公司总数达6家，新增上市公司共10家，均位居全国省会城市第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注：中国隐形独角兽500强评价标准是：1．公司估值在2亿元人民币以上（不超过70亿人民币）；2．拥有独创性或颠覆性技术；3．拥有难以复制的商业模式；4．成立时间5年左右；5．符合现行政策导向，不存在重大负面舆情。报告评估基准日为2020年7月31日。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625291914.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国行政体制改革研究会召开第二届理事会第四次会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293330.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　中国行政体制改革研究会第二届理事会第四次会议现场。图片来源：中国行政体制改革研究会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国网12月10日讯（记者 张艳玲）近日，中国行政体制改革研究会（下称“研究会”）第二届理事会第四次会议在北京召开。中央党校（国家行政学院）副校（院）长李季出席会议并讲话。中国行政体制改革研究会会长杨克勤作理事会工作报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国行政体制改革研究会学术委员会主任、执行局主席魏礼群、中国行政体制改革研究会副会长王满传、许耀桐、董克用、胡建淼、张述存、石亚军、吴江出席会议。中国行政体制改革研究会副会长邓文奎主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨克勤指出，这次会议是研究会成立十周年的纪念会。这十年，是党和国家事业取得辉煌历史性成就的十年，也是研究会由小到大、不断发展壮大的十年。十年来，研究会紧紧围绕党和国家中心工作，全面履行职能，开拓奋进，扎实工作，取得了显著成绩，在建设中国特色新型智库道路上迈出了重要步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研究会积极开展决策咨询研究，取得了一大批具有重要价值的研究成果；努力推动理论创新，发挥社会舆论正能量作用；认真完成业务主管单位交办任务，服务国家高端智库建设；积极开展对外交流与合作，服务党和国家外交外宣工作；突出行政体制改革特色，精心打造研究会成果品牌；不断拓展业务领域，与时俱进创新办会模式；坚持推进研究会自身建设，不断提高研究会管理制度化规范化水平。研究会十年来坚持正确方向、服务国家大局；坚持突出特色、聚焦行政改革；坚持解放思想、勇于创新探索；坚持质量第一、精品成果至上；坚持加强队伍建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨克勤指出，今年，研究会克服疫情带来的困难和不利影响，在积极开展疫情防控工作同时，承担多项国家重大课题，组织开展地方和部门委托的横向课题研究，有序组织开展行政改革基金课题研究，筹备第二届理事会第四次会议和第九届中国行政改革论坛，积极开展国际合作交流，完成研究会十周年优秀成果评选工作，继续加强执行局自身建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨克勤强调，2021年，研究会要深入学习宣传贯彻党的十九届五中全会精神；组织开展国家社科基金重大课题研究和决策咨询服务；组织举办学术研讨活动；进一步规范行政改革研究基金课题管理工作；进一步完善与会员、理事的联络机制和联络方式；进一步深化对外交流合作；完成好中央党校（国家行政学院）交办的各项工作；加强执行局自身建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李季指出，十年来研究会领导带头，组织专家承担多项重大研究项目，形成大批高质量的研究成果，很好地发挥了社会智库功能，在正确引导舆论、服务社会、服务党和国家外交外宣工作等方面也取得了突出成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新组建中央党校（国家行政学院）以来，研究会主动服务于中央党校（国家行政学院）的中心工作，认真完成巡视整改任务，加强基层党组织建设，不断完善研究会治理结构，各项工作都取得积极进展。在新型社会智库建设的道路上迈出了扎实的步伐，已初步建成具有中国特色的行政改革领域高水平专业化社会智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李季强调，十九届五中全会对深化行政体制改革作出了多方面重要部署，为研究会工作指明了方向，提出了新的要求。下一步，做好研究会工作，要增强使命感责任感，为进一步深化行政体制改革贡献力量；要在学懂弄通上下功夫，把握五中全会对行政体制改革的部署和要求，努力把全会精神学习好、研究好；要在讲深讲透上下功夫，积极组织研究会广大专家通过多种渠道和平台做好五中全会精神的宣传解读工作，有效引导社会舆论。研究会要提高政治站位，坚定正确的办会方向；要适当聚焦，彰显特色，打造精品成果；要完善制度、创新机制、提高效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议审议并一致通过了杨克勤所作的《理事会工作报告》，一致通过修订的《中国行政体制改革研究会章程》、《2020年度财务报告》《关于吸收新会员，增补理事、常务理事的提议》，同意龚维斌等人辞去理事（常务理事）职务，同意胡建淼同志辞去副会长职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，研究会十周年优秀成果颁奖仪式同期举行，对获评决策咨询类著作论文类共71项优秀成果进行了奖励。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293330.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委副主任任洪斌：推动央企参与全球品牌竞争与合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293100.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 12月10日，《证券日报》记者从国资委获悉，国资委党委委员、副主任任洪斌在出席“2020中国品牌论坛”时表示，近年来，国资委坚决贯彻落实党中央、国务院有关决策部署，不断加强顶层设计和统筹推动，制定印发一系列指导性文件，广泛开展中央企业品牌建设对标、品牌建设典型案例和品牌故事征集等活动，促进企业间相互学习借鉴，营造有利于企业品牌建设的良好环境。国有企业特别是中央企业积极作为，品牌形象不断提升，品牌体系不断完善，品牌资产不断增值。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任洪斌强调，下一步，国资委将推动国有企业特别是中央企业，切实担负起推动国家高质量发展“主力军”和参与全球品牌竞争与合作“国家队”的使命担当，不断发挥品牌引领作用，努力形成与国家经济实力相匹配的品牌实力和影响力，努力创造出更多以中国精神、中国价值、中国力量为内核，走向世界、享誉世界的中国品牌。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293100.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部北京监管局：把住“五关” 强化服务 扎实做好“三供一业”分离移交补助资金审核工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293228.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中央下放企业职工家属区“三供一业”分离移交工作是贯彻落实党中央和国务院关于剥离国有企业办社会职能，进一步推进国有企业改革决策部署的重要举措。为把相关政策落实到位，更好地服务于国企改革，北京监管局着眼大局，把住“五关”，强化服务，高效有序做好“三供一业”分离移交中央财政补助资金审核工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、把住“政策理解关”。“三供一业”分离移交是一项政策性很强的工作，精准地理解、掌握好政策是有效开展审核工作的前提。开展审核前，北京监管局指定专人负责收集、整理相关政策文件，并对审核工作小组全体人员组织开展了政策学习培训和研讨活动。审核过程中，注重对申报企业的相关工作人员加强政策宣讲，做好服务引导，帮助其更好地理解政策文件的精神和要求，准确、高效地开展资料申报提交工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、把住“主体资格关”。按照文件要求，只对符合申报主体资格条件的原中央下放企业进行补助。对原中央下放政策性破产企业，重点关注其前期破产程序是否经相关部门认定；对原中央下放其他企业，重点关注其下放时点是否符合有关规定，如遇原中央下放其他企业已经改制、重组等情况，则着重核实现有申报主体的沿革发展历程及其与原中央下放其他企业的产权归属关系，确保申报企业的主体资格合规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、把住“移交户数关”。对照相关要求，审核研判企业分离移交工作是否符合完成移交的认定标准，申报企业是否不再承担“三供一业”相关职能和费用。对原中央下放政策性破产企业，重点关注职工家属区是否已按照原定计划全部完成分离移交；对原中央下放其他企业，重点关注分离移交户数是否不超过原来企业下放时点的职工家属区户数，对超过原下放时点户数的改建、扩建等情况予以核实剔除。尊重中央下放企业历史沿革时间较长、基础工作较为薄弱、企业管理和资料保管不力等客观情况，为其想办法、出主意，帮助企业尽可能寻找各项佐证信息和线索资料，确保移交户数的审核认定工作准确、合规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、把住“资金测算关”。按照中央财政补助资金的测算办法和公式，对补助资金清算金额进行测算确认。对原中央下放政策性破产企业，按照户均补助标准，对未完成移交任务户数测算需扣回补贴金额；对原中央下放其他企业，按照户均补助标准、补助比例和地方财力调节系数，根据实际完成分离移交任务户数，测算中央财政应补贴金额上报财政部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、把住“沟通协调关”。一是注重向财政部资产管理司请示沟通。针对审核工作中政策性强、标准界定存疑的事项，及时进行咨询和请示，明确政策要求，把握审核要点。二是注重同地方牵头单位北京市财政局和北京市国资委的沟通协调。针对审核中发现的企业特性问题，强化三方交流沟通，增进理解，达成共识，促进工作高效有序开展。三是注重同企业的协调与沟通。针对不符合政策要求的审核剔除事项，对企业加强政策解释，做通思想工作，使企业能够提高站位，着眼大局，理解政策设计的考量和初衷，认可并接受审核结果，确保审核工作平稳推进并顺利完成。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293228.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以科技创新支撑引领高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625292781.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　科技改变生活，创新驱动发展，以科技创新支撑引领高质量发展。图为观众在2020年中国优秀工业设计奖作品展上观看运载火箭海上发射系统总体设计模型。新华社记者 唐克 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技是国家强盛之基，创新是引领发展的第一动力。以科技创新支撑引领高质量发展，是破解当前经济社会发展深层次矛盾和问题的必然选择，也是加快转变经济发展方式、调整社会结构，提高发展质量和效益的重要抓手。进入新发展阶段，要贯彻新发展理念，构建新发展格局，着力加强科技创新基础研究，着力以改革激发创新创造活力，着力推动科技与经济深度融合，促进科技实力大幅跃升，形成推动高质量发展的有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;把握时代要求，总体谋划科技创新发展战略布局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当今世界正经历百年未有之大变局，我国发展面临的国内外环境发生深刻复杂变化，“十四五”时期我国将进入新发展阶段，必须坚持以科技创新支撑引领经济社会高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建科技创新发展格局。科技创新必须立足国内大循环驱动经济社会高质量发展。充分发挥我国新型举国体制优势和超大规模市场优势，以供给侧结构性改革为主线，完善供给侧和需求侧间的人才链、资金链、供应链、产业链、创新链、价值链。完善以自主研发为主、国际引进为辅的技术体系，确保科技创新资源要素在各链条上的安全可控。科技创新必须融入国际大循环驱动经济社会高质量发展。深化改革、扩大开放，开展国际科技合作，提高科技创新国际化水平。通过加强与国外科技创新主体的交叉合作，建立国际科技创新共同体。通过自贸区建设，加强多边科技合作，建立区域科技创新共同体。通过共享科技创新基础设施、数据信息等全球科技资源，实行开放式创新和科技研发合作。科技创新必须努力构建起国内国际双循环相互促进的科技创新发展格局。国内循环要依托国内创新主体，吸引国外创新主体参与，提高国内循环水平。国际循环要加入全球创新体系，利用国外创新资源，增强内生科技创新能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善国家科技创新体系，提升整体效能。实施国家战略投资，推动创新资源向国家重点产业集聚，有效利用全要素资源实现核心技术突破，将创新链和产业链精准结合，提高创新供给能力。构建产学研相结合的科技创新体系，完善现代企业、高校、科研院所制度，重视产学研在科技创新中的联动作用，建立产学研联盟，增强创新主体活力。完善区域科技创新体系，深化区域协同创新，提高区域创新能力，打造区域创新发展动力源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进高水平对外开放的科技创新发展战略。以世界科技前沿为标准，坚持自主创新和开放创新协同发展，以开放视野、全面认知加强科技创新主体的国际交流合作。开展“一带一路”科技创新合作，充分利用国内国际两个市场，实现商品和服务在国内国际市场的生产、分配、流通、消费，实现深度融合和动态升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提升科技研究的自主创新能力。充分发挥政府宏观调控作用，通过政府引导和税收杠杆等政策对科技研究提供财政支持，同时推动企业和社会力量等加大对科技研究的投入，注重科技原始创新，增强自主创新能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强顶层设计，积极营造良好科技创新生态环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央围绕实施创新驱动发展战略，加快推进以科技创新为核心的全面创新，提出了一系列新理念新思想新要求，为形成以创新为主要引领的经济体系和发展模式指明了前进方向、提供了根本遵循。进入新发展阶段，要使全体人民共同富裕取得更为明显的实质性进展，必须加强顶层设计，营造良好科技创新生态环境，持续推动经济社会高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持制度创新和科技创新同步推进，积极营造有力有效的政策环境。制度创新是助力科技创新的不二法宝。要加快政策链与创新链的无缝对接，对现有政策实施情况，及时评估、动态调整；对有悖于激励创新的陈规旧制，抓紧修改废止；对国际通行的贸易规则、产业标准，要认真加以借鉴和遵循，让政策更好地引导创新、服务创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持科技领域“放管服”改革，营造充满活力的创新环境。加快破除不合理的管理规定和制度，使科研团队有更大自主权、省心办事，让科研人员集中精力潜心研究。完善成果评价制度，破解简单靠论文评价人才的问题。引入科研竞争机制，使能干的有机会一显身手。打破不合理限制，重大科技项目要注重引入社会力量参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持创新是第一动力的理念，营造有利于创新的社会环境。要使“鼓励创新、宽容失败”成为创新的观念引领，在全社会努力营造锐意进取、努力创新的浓厚氛围。要充分发挥我国体制制度优势，在关键领域和“卡脖子”的地方全力攻关，创造无愧于时代的业绩，让创新活力竞相迸发、创新要素充分涌动，把创新成果写在开启全面建设社会主义现代化国家新征程上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持竞争中性原则，营造公平竞争的市场环境。所谓竞争中性原则，就是所有商业主体在经营中都能获得公平竞争的权利，这也是我国长期以来、特别是党的十八大以来科技创新突飞猛进的密码。要积极探索企业主导、市场导向的技术创新体系，打破在市场准入、审批许可、经营运行、招投标等方面的障碍，努力在降门槛、同规则、同待遇上下功夫，在公平环境上形成改革乘数效应，更好地激发各类市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持培养和引进并重，营造各类人才脱颖而出的成长环境。长期以来，我们创新成果迭出，就是得益于国内外各类创造性人才的有效集聚。经验告诉我们，要在管理机制上放权，在评价机制上放开，在分配机制上放活，加快构建更具全球竞争力的人才制度体系。尤其要把发现、培养青年人才作为重要责任，为他们施展才干提供更多机会和舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;夯实研究基础，推动科技创新和实体经济深度融合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　振兴实体经济是实现经济社会高质量发展的根本要求。开启新征程，要多措并举推进基础研究、科技创新和实体经济深度融合，以科技创新支撑引领经济社会高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强科技创新基础研究。基础研究是创新的源头活水，要加大投入，鼓励长期坚持和大胆探索，为建设科技强国夯实基础。基础研究是长期积累的过程，要多主体、多渠道提升基础研究及应用研究经费占研发经费的比重，强化源头创新和原始创新，保障科技创新源头供给与储备。以体系化科技创新能力建设为核心，面向世界科技前沿、面向经济主战场、面向国家重大需求，加快各领域科技创新，掌握全球科技竞争先机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打好核心技术攻坚战。充分发挥中国特色社会主义制度集中力量办大事的显著优势，建设跨学科、大协作、开放共享的重大科技基础设施和协同创新平台，强化国家战略科技力量，优化科研机构规划布局，保障多主体协作、多学科交叉融合、多技术路线并行，突破一批关键共性技术、前沿引领技术、现代工程技术、颠覆性技术。发挥企业在科技创新中主体作用，使企业成为创新要素集成、科技成果转化的生力军，打造科技、教育、产业、金融紧密融合的创新体系，保障关键核心技术源头供给，支撑引领新业态和新模式，催生新发展动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持以科技创新推动智能产业发展。产业是实体经济的主体，是立国之本、强国之基，要推动科技创新与产业深度融合，打好产业基础高级化和产业链现代化攻坚战。以夯实产业基础和保障战略产业自主可控安全高效为目标，依托科创中心、综合性国家科学中心、国家自主创新示范区、高新区及国家双创示范基地等各类区域创新高地，支持大中小企业和各类主体融通创新。坚持应用牵引、问题导向，从行业、区域、安全等需求角度，优化产业技术研究院、工程实验室、中试基地和新型创新平台布局，保障产业共性技术供给，提升产业链现代化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持科技创新与产业发展相结合。促进科技创新成果转化是以科技创新支撑引领经济社会高质量发展的关键环节。要聚焦未来型与先导型产业发展，充分发挥企业的创新主体作用，组织企业牵头实施重大专项和重点研发计划项目。要依托我国超大规模市场和完备产业体系，创造有利于新技术快速大规模应用和迭代升级的独特优势，加速科技成果向现实生产力转化，源源不断地形成引领性战略产品和战略产业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625292781.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企改革“双百行动”发布成绩单 实施两年多来综合成效显著提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293108.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 12月9日，国资委党委委员、秘书长彭华岗在《改革样本：国企改革“双百行动”案例集》新书发布会上介绍称，国企改革“双百行动”实施两年多来，400余户“双百企业”主动作为、综合施策，在改革重要领域和关键环节取得了一系列重大进展，积累了一大批经验成效。其间涌现出一大批经营机制灵活、创新能力和市场竞争力提升、党的领导坚强有力的改革尖兵，产生了良好的引领示范带动效应，推动了国企改革。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合成效显著提升。截至2019年，“双百企业”全员劳动生产率达到85.3万元/人，大幅超出中央企业整体平均水平；人工成本利润率整体平均水平达到100.5%，近三年平均年增长率达5%；2019年营业收入、净资产增长率分别达到9.3%、11.4%，利润总额持续正向增长，以改革创新带动企业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场化经营机制灵活高效。半数以上“双百企业”实现经理层任期制和契约化管理（或职业经理人制度）各层级全覆盖；管理人员能上能下退出比例达到9.3%；近三年有效控制了管理人员规模，管理人员占比保持在10%以下，且近一半的企业在开展“双百行动”后进一步降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业内生活力有效激发。八成以上的“双百企业”实现绩效考核100%全覆盖，整体平均浮动工资占比达到60%，经理层成员之间收入差距倍数差距达到1.65倍，且呈现出逐渐加大趋势；员工市场化公开招聘的比例接近95%，市场化退出率近三年均达10%以上，远高于中央企业整体平均水平，企业内生活力有效激发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，彭华岗就贯彻落实十九届五中全会精神和国企改革三年行动相关要求，对“双百企业”提出三点希望：一是改革力度要更大。瞄准改革中的重点难点问题，抓重点、补短板、强弱项，不断推出更精准、更直接、更有效的改革举措，打通过程中的淤点堵点，最大限度激发企业改革活力和发展动力；二是改革步伐要更快。对照国企改革三年行动方案中的任务要求，加快改革步伐、提升改革目标、完善改革方案，在治理机制、用人机制、激励机制等各方面取得更丰硕的改革成果，在国企改革三年行动中勇立潮头、争当表率；三是改革成效要突显。以改革创新带动企业高质量发展，做好改革方案与企业“十四五”规划的衔接，使改革与企业长远发展有机统一。转变“只干不说”传统思维，站在推动面上国企改革的高度，做好经验做法的梳理总结，更好地发挥引领示范带动作用。他希望“双百企业”要以改革应对变局、开拓新局，用新突破新成效，为推动国有企业高质量发展、开启全面建设社会主义现代化国家新征程作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293108.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中新苏州工业园区联合协调理事会第二十一次会议在云上召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625292388.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月8日，中共中央政治局常委、国务院副总理韩正在北京同新加坡副总理王瑞杰举行视频会见，并共同主持苏州工业园区联合协调理事会第二十一次会议。会议充分肯定了理事会第20次会议以来，苏州工业园区紧抓中国（江苏）自由贸易试验区苏州片区设立带来的发展新机遇，坚持深化改革、扩大开放，全力推动经济社会各项事业发展提质增效取得的成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，苏州工业园区在中新两国合作中地位特殊、作用重要，要求合作双方围绕园区未来发展目标，进一步发挥优势、深化合作，持续提升园区的国际竞争力，共同推进园区不断取得新的发展成就，为提升两国全方位合作伙伴关系增添新内涵、做出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，园区已累计吸引5000多家外资企业投资，实际利用外资339亿美元，在全国经开区综合考评中连续四年位居第一，跻身建设世界一流高科技园区行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，面对疫情冲击和外部环境变化，园区果断制定政策举措，统筹抓好疫情防控和经济发展，取得了来之不易、超出预期的发展成绩。前三季度实现地区生产总值2048.7亿元，同比增长3.5%；工业总产值3850.9亿元，同比增长3.9%；进出口总额4944.7亿元，同比增长10.3%。外商投资大幅增长，新设立外资项目208个，到账外资16.6亿美元，同比增长76.1%。园区成为疫情冲击下经济恢复最快、发展势头最好的开发区之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年以来，中新双边合作硕果累累。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科技创新领域：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新加坡科技研究局首个海外分支机构“新科研企业合作中心”启用，两批共引进产业化项目13个，其中6个项目已完成企业注册、3个项目获评苏州工业园区科技领军人才项目；自新国大苏研院2010年成立以来，新国大企业机构（新国大创业分支机构）和新国大苏研院运营的BLOCK71（苏州）已孵化超过80家初创企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;服务业领域：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中新合作服务贸易创新论坛”、“中新（苏州）金融科技应用博览会”相继成功举办，园区获得新加坡“金融科技合作奖”，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002966','&amp;#x82CF;&amp;#x5DDE;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002966/"&gt;苏州银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002966/"&gt;002966&lt;/a&gt;）、东吴证券、元禾控股与新加坡金融企业的合作扎实推进。在新加坡―江苏合作理事会第十四次会议上，苏州工业园区管委会与新加坡企业发展局、经济发展局共同签署了关于促进合作共建“国际化走廊”的谅解备忘录，促进新加坡专业服务公司与中国企业的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;双向投资领域：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长三角境外投资促进中心挂牌以来，成功推动了&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002384','&amp;#x4E1C;&amp;#x5C71;&amp;#x7CBE;&amp;#x5BC6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002384/"&gt;东山精密&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002384/"&gt;002384&lt;/a&gt;）和华兴源创等企业在新加坡设立子公司或海外总部；新加坡企业共在园区投资了623个项目，到账外资达32.9亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;知识产权领域：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双方联合举办中新知识产权国际化人才培训班，首批27家园区单位参加培训并获得新加坡知识产权学院颁发的结业证书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文化交流领域：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏州芭蕾舞团在新加坡滨海艺术中心举办3场巡演，新加坡国家青年华乐团在苏州文化艺术中心演出，进一步增进了中新两地之间的人文交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;学习借鉴领域：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年受疫情影响，双方密切协作，采用科技手段，创新方式方法，围绕生物医药、跨境投资、医疗健康3个专题，开展为期四天的数字化远程培训，共计69人参加，保障了特殊时期软件转移工作的有效开展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625292388.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>长城汽车计划成立电动、智能汽车新品牌 售价高于现有产品</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625291751.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;路透援引知情人士称，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000066','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x957F;&amp;#x57CE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000066/"&gt;中国长城&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000066/"&gt;000066&lt;/a&gt;）汽车计划推出电动汽车和智能汽车新的独立品牌，内部代号为“SL项目”，售价将高于现有产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士拒绝透露这一新品牌的名称，它将包括SUV和轿车，将是电池电动汽车或增程式电动汽车，允许司机用电或汽油为汽车充电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;长城目前拥有平价电动ORA品牌，正与宝马在中国建设EV工厂。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625291751.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>Facebook可能被拆分 反垄断诉讼将需数年时间才能解决</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293214.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;路透援引反垄断专家表示，面临两大反垄断诉讼的Facebook可能被迫拆分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦贸易委员会和各州的一个主要联盟正在要求Facebook出售WhatsApp和Instagram，称其采用了“要么买要么埋”的策略来抢购竞争对手，并将规模较小的竞争对手拒之门外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果政府获胜，法官可能会裁定Facebook必须剥离旗下照片分享应用Instagram和消息应用WhatsApp。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;反垄断专家表示，与司法部对谷歌提起的诉讼不同，Facebook案包含了来自该公司自身文件的确凿证据。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293214.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！2020年Venture50榜单揭晓</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293366.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　历时8个月，2020Venture50迎来荣耀时刻，更有五大行业榜单惊喜上线，精彩重重，即刻揭晓！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020Venture50风云榜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　风云榜企业中超过80%在2020年度获得新一轮融资，其中不乏大数额融资事件，反映了行业资本向头部明星项目集中的趋势；前5名覆盖新消费、大健康和硬科技，也反映了市场对医疗项目的需求提升，以及经济结构调整中资本对科技与消费的创新捕捉，是高成长企业投资风向标。而随着城市格局逐渐打开，榜单企业所在地除北京、上海、深圳外，来自广州、苏州、长沙、杭州、重庆、西安等地区域内的产业实力不断加强，更多优质项目强势入场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020Venture50新芽榜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年新芽榜50强入榜企业在2020年度获得融资占比达78%，74%的新芽企业来自长三角、珠三角和粤港澳大湾区等富有实力的城市群。硬科技与芯片在榜单中表现亮眼，相应的硬科技投资，特别是芯片领域也迎来资本的重点关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020投资界行业榜单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020Venture50榜单进一步升级，为覆盖投资热点、发掘更多投资机会，增设了五大行业榜单：“硬科技”、“新消费”、“大健康”、“人工智能/大数据”、“企业服务”，从行业维度深度挖掘50家具有行业风向标意义的未上市企业，榜单内容如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/d03930ec7a4b69e9" id="20b85f810e6b22585ced952205e42938" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020投资界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;硬科技Venture50&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/d03930ec7a4b69e9" id="20b85f810e6b22585ced952205e42938" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020投资界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新消费Venture50&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/d03930ec7a4b69e9" id="20b85f810e6b22585ced952205e42938" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020投资界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大健康Venture50&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/d03930ec7a4b69e9" id="20b85f810e6b22585ced952205e42938" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020投资界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人工智能/大数据Venture50&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/d03930ec7a4b69e9" id="20b85f810e6b22585ced952205e42938" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020投资界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业服务Venture50&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 Venture50(简称V50)，由清科集团自2006年创办至今。历经十余年的发展与升华，本评选已成为高成长企业投资风向标。并针对企业不同发展阶段，设立风云榜和新芽榜，聚集万家创业项目、邀数百家投资机构、逾千位投资人评审，为创业企业和投资机构打造多维互动平台，为众多创业项目带来资本助力。2020年增设五大行业榜单，从行业维度深度发掘具有行业风向标意义的未上市领军企业，带动资本对高成长企业的关注与发掘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年11月统计，活动累计参选企业70000+，帮助企业融资超过270亿美元，近三年V50入榜企业后续融资率达67.4%，上市率约21%。发掘并见证了无数优秀创业企业从“新芽”成长为“独角兽”，促成资本支持产业落地、反哺实体经济的成功案例，全方位为创业创新创造厚植土壤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，是Venture50陪伴创业者们跋涉的第十五年。十五年间持续不断的榜单发布，在成为高成长企业投资风向标的同时，也在不断激励无数创业企业，不忘初心，勇敢向前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“双循环”新格局加快形成的当下，践行价值投资已成为业内共识。而防疫新常态与经济复苏的双重要求下，创新企业的快速成长则更富有时代意义。未来，Venture50将持续以投资视角，帮助更多高成长的企业加速蜕变，为新时代注入澎湃动力与创新能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/e9ec6b46a26956c5" id="5fb94d1dc6aa04b5bbb433b2fa2eb372" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击“阅读原文”，进入官网，查看榜单~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201210/c625293366.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>