<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2020 03:54:40 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中金：2020年十大预测</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426231.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426231.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专业致胜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426149.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426149.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年中国经济怎么走？这4个区域的发展很重要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426057.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426057.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：严禁超标冻结上市公司股票</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616423751.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616423751.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济收缩期商业地产如何实现业绩与盈利的提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616422318.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616422318.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年全球经济展望</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616422091.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616422091.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年减税降费将超2万亿元稳定经济发展预期效果显著</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426075.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：2019年减税降费将超2万亿元稳定经济发展预期效果显著&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者 韩鹏栓报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，十三届全国人大常委会第十五次会议听取了财政部部长刘昆所作的《国务院关于减税降费工作情况的报告》（以下简称《报告》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》显示，2019年前10个月，全国实现减税降费19688.94亿元，其中减税16473.26亿元，降低社会保险费3215.68亿元。2019年全年减税降费数额将超过2万亿元，占GDP的比重超过2%，明显高于世界其他国家。深化增值税改革后，增值税高档税率由16%下降至13%，在G20国家中处于中等偏下水平，低于一些发达国家和新兴市场国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促实体经济发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理发现，2019年年初，我国宣布减税降费时提出2万亿元规模，这被称为“史上最大规模”。根据2019年实际情况来看，全年减税降费实际规模将超过2万亿元。2019年的减税降费聚焦实体经济，特别是通过增值税改革加大对制造业的支持力度，有力地促进了制造业转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费对实体经济运行的积极影响是深远的。苏宁金融研究院消费金融研究中心高级研究员付一夫在接受《中国产经新闻》记者采访时表示，特别是对于制造业企业与中小微企业来说，减税降费有助于降低其经营成本，提高盈利能力，也可以促使企业将更多的资金投入至创新研发与扩大再生产中，进而推动整体产业转型升级，提升产业竞争力与经济增长质量，削减宏观经济下行的压力，同时也能在一定程度上化解中小微企业融资难、融资贵的顽疾，增强国民经济抗风险的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院高级研究员陶金也向《中国产经新闻》记者表示，减税是经典的财政政策之一。减税降费超过1.6万亿元，若与2018年的税收总收入相比，相当于减少了近10%的税收。这可使大量处在盈利困境的企业明显改善净收入状况，也避免了很多中小企业尤其是民营企业倒闭和消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》显示，2019年1月1日实施小微企业普惠性减税政策以来，截至10月末小微企业减税1860.89亿元，放宽标准后实际享受到企业所得税减免的纳税人达到468.92万户，享受增值税免税的小规模纳税人新增402.64万户。民营企业是减税政策的主要受益者，2019年1至10月，民营企业各项政策合计减税10511.84亿元，占全部减税数额的比例达到63.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，民营企业已成为推动实体经济发展的重要“主力军”，而民营企业又以小微企业为主，2019年的减税降费坚持普惠性减税与结构性减税并举，重点聚焦减轻小微企业税负，充分表明国家对于民营企业发展的重视和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体看来，付一夫指出，民营企业是市场经济中最活跃的主体，也是国民经济中极为重要的组成部分，其经营灵活，拥有较强的市场应变能力，追逐利润动机也极为强烈，对提升经济发展活力的作用不容小觑。同时，中小微企业是经济新动能培育的重要源泉，在推动经济增长、促进就业增加、激发创新活力等方面发挥着不可替代的作用。然而，由于种种原因，中小微企业普遍存在经营风险较大、信用状况不佳、税收负担较重等问题，这些也给他们造成了融资难、融资贵与持续增长乏力等深层次顽疾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着经济下行压力逐渐加大，以及外部环境的不确定性日益加强，激活国内市场、释放经济增长潜力更是极为必要的。尤其是对民营企业来说，通过减税降费等措施的支持，有助于降低其经营成本、缓解资金压力、提高盈利能力，也可以促使企业将更多的资金投入至创新研发与扩大再生产中，进而推动整体产业转型升级，提升产业竞争力与经济增长质量，并削减宏观经济下行带来的压力。同时，企业的信用风险也会有所缓解，而政府部门的减税让利有助于民营企业信心的修复。”付一夫补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陶金表示，简而言之，减税降费可以增加民营企业的发展底气。最直接的效应是增加企业净收入，改善经营和盈利。在增加收益的基础上，民营企业进一步的投资信心和意愿增加，进而增加企业的长期发展能力和动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拉动消费扩就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年的减税降费还明显增加了居民收入和消费能力。《报告》显示，2019年1至10月，实施个人所得税专项附加扣除政策减税521.94亿元，加上2018年10月1日提高个人所得税基本减除费用标准和优化税率结构翘尾因素，合计减税4480.84亿元；个人所得税纳税人人均减税1786元，直接增加了居民收入，提升了消费能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，2019年实施更大规模减税降费是一系列包含多个方面的政策“组合拳”。其中，拉动消费、扩大就业是实施更大规模减税的重要发力点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，付一夫分析称，理论上讲，减税降费主要可以通过提高居民可支配收入和降低消费品价格来实现。在收入端，减少个税可以提高居民可支配收入，进而提升居民消费意愿，扩大消费规模。同时，减少企业所得税可以直接提高企业的税后利润，一方面带来员工工资收入的提升，另一方面有利于增加投资，创造更多的就业机会，这些都会给消费的扩大提供正向激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在价格端，增值税等间接税是流转税，由消费者和生产者共同承担，减少间接税可以直接降低消费品价格，扩大居民消费量。此外，减税降费有助于企业的技术进步，并带动相关产品乃至产业的升级，由此带来的直接影响便是国内消费市场供给质量的提高，这也能在相当程度上推动居民的消费升级，释放国内消费潜力。”付一夫补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陶金指出，减税降费有直接的扩大就业和刺激消费的作用。增加企业收入，为进一步提升发展规模、招聘员工提供了先决条件，同时企业的社团消费也会增加。个税减免也增加了居民可支配收入，进而直接增加居民消费。减税降费同时促进了企业的投资和招聘意愿，进而在短期增加投资、在长期增加就业。另外，减税降费同时促进了创新创业，增加经济活力，并进一步促进就业增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》同时指出，减税降费政策实施过程中仍面临一些困难和问题。一是财政收入压力较大。2019年1至10月，由于减税降费力度超出预期，全国一般公共预算收入增长3.8%，其中税收收入仅增长0.4%。二是少部分企业减负不明显。从增值税改革实施情况看，目前所有行业税负都有所下降，但减税降费红利传导机制不畅，个别处在产业链“夹心层”的企业享受政策红利相对有限。三是涉企乱收费、乱罚款、乱摊派问题不容忽视。在财政收入减收较大的情况下，个别地方非税收入特别是罚没收入增加较多，需要防止其中存在乱罚款、乱摊派行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，如何巩固和拓展减税降费成效。陶金建议，要落实好减税降费，确立统一和简化的减税和降费标准，提高整体的减税降费实际效率，同时确保相关政策的及时执行，并严格遵循相关监督机制。当前大部分地区的减税降费落实情况较好，从实际的减免总量达成看，也验证了这一局面。个别地区的税务机关和企业之间的互联互通相对不强，是造成当地减税降费落实效果不佳的原因之一。鉴于此，需建立各地减税降费的具体目标，细化工作计划和任务表，税务机构严格执行，并加强与企业联系，引入常态化的企业税务培训工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付一夫建议，当前，减税降费已在各行各业全面铺开，力度空前的同时也颇具成效。下一步应向纵深推进减税降费，加强监管力度，坚持问题导向，对这些新情况、新问题梳理分析并有效解决，同时，税务部门要对企业开展逐户分析辅导，帮助企业找出原因，让上、中、下游企业都享受到减税降费的实惠，让广大消费者从中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，日前召开的中央经济工作会议明确：在国内外经济形势复杂多变的情况下，减税降费政策充分发挥了逆周期调节作用，有效降低实体经济成本，更直接更有效地惠及广大纳税人、缴费人，稳定了经济发展预期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426075.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：严格禁止超标的冻结上市公司股票</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426136.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者高萍)2020年1月2日上午，最高人民法院召开新闻发布会发布《最高人民法院关于在执行工作中进一步强化善意文明执行理念的意见》((以下简称“《善意文明执行意见》”))和《最高人民法院司法部中华全国律师协会关于深入推进律师参与人民法院执行工作的意见》并回答记者提问。最高人民法院审判委员会委员、执行局局长孟祥表示，《善意文明执行意见》规定，严格禁止超标的冻结上市公司股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于《善意文明执行意见》，孟祥具体介绍称，“在《意见》第7条我们还规定，冻结上市公司股票的，应当以债权额为限计算出需要冻结的股票数量。在计算时，每股股票的价值以冻结前一交易日收盘价为基准，一般在不超过20%的幅度内确定，严格禁止超标的冻结上市公司股票。另外，对于股票已经被质押，并且本案申请执行人并非质权人的，针对实践中存在的冻结数量难以确定、存在超标的冻结风险等问题，我们经与相关部门沟通，也确立了质押股票新型冻结方式，主要目的是在保障债权人合法权益的同时，防范和解决质押股票超标的冻结问题。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426136.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国12月财新制造业PMI51.5 结束连续五个月回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616422206.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据财新报道，1月2日公布的2019年12月财新中国制造业采购经理人指数（PMI）录得51.5，小幅下滑0.3个百分点，结束连续五个月的回升，但仍明显高于2019年前三季度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一走势与国家统计局制造业PMI并不一致。国家统计局公布的2019年12月制造业PMI录得50.2，与上月持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财新智库莫尼塔研究董事长、首席经济学家钟正生表示，2019年12月中国经济延续企稳状态，虽然需求扩张不及前两个月强劲，但企业家信心开始出现一些积极变化，生产扩张和增加库存的意愿有所增强，对就业也产生了积极影响。随着中美第一阶段协议传递出积极信号，企业信心有修复空间，有助于巩固经济企稳的基础。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616422206.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2018年度地方预决算公开度排行榜发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616425981.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部发布了2018年度地方预算决算公开度排行榜。总体来看，我国地方决算公开各项指标平均达标率逐年在提升，河南、广东、内蒙古、湖北、青岛等地名列前茅。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616425981.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘永好：我从1979年开始创业 体会到国家对民企支持力度一步步加大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616425443.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，中共中央、国务院发布《关于营造更好发展环境支持民营企业改革发展的意见》，这是贯彻落实总书记关于民营经济改革发展系列重要讲话精神的又一具体举措，对进一步激发民营企业活力和创造力，营造民营企业健康成长环境，推动经济高质量发展意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们这批民营企业家是伴随国家改革开放成长起来的，是改革开放的见证者、参与者和受益者。国家对民营企业的支持力度一步一步加大，我深有体会。从1979年开始创业，到1982年政策放宽，我们凑了1000块钱去农村开展养殖业。上世纪80年代中期，国家对农业加工产业大力支持，我们全面转向饲料行业。1992年，邓小平同志视察南方谈话和中央确立了“社会主义市场经济体制的改革目标”，使得我们的思想进一步解放，公司业务得以拓展至全国。1993年，我作为非公有制经济界的全国政协委员，在全国政协八届一次会议上作了《私营企业有希望》发言，这是民营企业家第一次在人民大会堂作大会发言。随着我国改革开放不断向纵深推进，新希望随即参与创办民生银行、进军食品业和乳业、整合多个国有企业、迈出国门发展……新希望能走到今天，源于国家改革开放的好政策，源于国家40多年来对民营企业改革发展的鼓励、引导和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》鲜明提出“四个坚持”，推动民营企业改革创新、转型升级、健康发展，进一步让民营企业吃下了“定心丸”，稳定了发展预期，增强了发展信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，坚持公平竞争，对各类市场主体一视同仁，营造公平竞争的市场环境、政策环境、法治环境。这充分说明了党中央、国务院的鲜明态度，真正把民营企业当“自己人”，与其他市场主体一视同仁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在的营商环境比以往要好，国家深化了“放管服”改革，进一步放开了民营企业的市场准入，打破了体制机制障碍，企业干事创业确实更方便、更畅通了。当前，国际国内经济形势错综复杂，经济下行压力较大，民营企业投资增速有所下降，很多传统企业面临市场增速放缓、成本上升、经济下行等困难，面对这些困难和压力，我认为必须通过变革创新、转型升级来应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，新希望集团积极面对挑战，深耕农牧食品领域，在做大做强主业的同时，结合消费升级带来的机遇积极布局新赛道，就业、营收、利润、市值均达两位数以上的增幅。我相信，国家一批利好政策的陆续公布和实施，必将为民营经济的健康发展营造更好的环境，培植更深的沃土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提到，支持改革创新，鼓励和引导民营企业加快转型升级，不断提升技术创新能力和核心竞争力。新希望自创业之初就把创新与变革融入到成长的基因。近年来，我们通过转换新机制、任用新青年、探索新机制、布局新赛道、承担新责任，打造新时代“五新”企业，集团管理层干部平均年龄30多岁，焕发了整个组织的活力；通过推行“共识、共创、共担、共享”的合伙人机制，有效激发了企业发展的内在活力；通过在生物科技、信息科技上加大投入，集团已先后荣获6个“国家科技进步二等奖”；通过把传统养殖业与现代物联网、大数据结合起来，产生了很好的经济效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》强调，减轻企业税费负担，支持发展以中小民营企业为主要服务对象的民营银行、社区银行。在2019年的全国政协会议上，我提交了关于优化增值税、释放税制红利的提案，建议将农产品加工行业纳入增值税留抵税额退还行业范围内，将贷款利息支出纳入增值税的进项抵扣范围。经初步测算，2019年国家出台的一系列减税降费政策，将为新希望集团各产业降低成本约3亿元，我们将这些资金投入产品研发和企业发展等方面，为集团的可持续发展打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在围绕金融科技助力三农方面，我们也做了有益尝试。以新希望为主发起设立中国的第三家互联网民营银行――新网银行，目前已运营三年时间，通过向新型职业农民、进城务工者、创新创业者等发放贷款，满足创业者、小微群体“短、小、频、急”的资金需求，用科技武装的普惠金融更好地服务“三农”，支持农业农村发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，推动民营企业守法合规经营，积极履行社会责任。新希望是一家“视企业社会责任为生命”的民营企业，创立之初就实践“公司+农户”模式，带领农民致富；从1994年倡导光彩事业起步，新希望在积极投身脱贫攻坚战的实践中，探索并总结出了一套“现代农业+精准扶贫+生态环保”三结合的立体扶贫模式，在让老少边穷地区的困难群众生活有改善、致富有门路、收入有提高的同时，还保护了当地的生态本底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年以来，我们响应国家号召，积极参与乡村振兴战略，在中央统战部、全国工商联的主持下，我联合34位民营企业家发出“民营企业积极参与乡村振兴战略倡议书”，牵头发起成立非营利组织――“全国农村产业融合发展联盟”，发布《乡村振兴我们在行动》白皮书，提出了10万绿领新农民培训、农业农村双创、100个绿品打造、以生态环保为核心的规模化集约化养殖、智慧城乡、美好乡村建设、“一带一路”国际共享、农村一二三产业融合发展等八项行动计划。新希望一直秉承“为耕者谋利，为食者造福”的理念，强化企业质量安全体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年，新希望六和与中粮集团一道成为中国仅有的两家“全球食品安全倡议”（GFSI）董事会成员企业，并担任中国理事会副主席单位，引领中国食品安全发展。2019年11月，新希望六和董事长刘畅与阿里巴巴集团执行董事长张勇共同担任全球消费品论坛中国董事会主席，在中国积极推动消费品产业变革，探索协作解决消费品领域全球问题的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我们赶上了中国历史上一个好的时代，我们坚信，在《意见》精神指引下，民营企业未来发展不仅大有希望，而且大有可为。作为民营企业家就是要把握好时代的大势，坚定发展信心，心无旁骛创新创造，踏踏实实办好企业，不辜负这个伟大的新时代，为国家发展和民族振兴作出民营企业应有的贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616425443.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年积极的财政政策提质增效 注重“调结构”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426320.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京1月2日电(记者董道勇)日前召开的中央经济工作会议指出，继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策，大力提质增效，注重结构调整，支持做好保工资、保运转、保基本民生“三保”工作，并强调了财政政策与其他政策的协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此前不同，2019年中央经济工作会议对财政政策有新的表述，提出要“提质增效”而不是“加力提效”，并把基层“三保”放到更重要位置，强调压缩一般性支出。展望2020年，业内专家表示，财政政策将落脚在“提质增效”和“结构调整”上，巩固和拓展已经实施的减税降费政策，重点做好民生兜底保障工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;落脚“提质增效”巩固和拓展减税降费成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，随着大规模减税降费政策的落地，财政收支矛盾有所突出。在12月26日召开的全国财政工作会议上，财政部部长刘昆指出，2020年积极的财政政策要大力提质增效，更加注重结构调整，从“质”和“量”两方面发力，“提质增效”体现在财政政策要进一步向内挖潜，不断提高政策精准性和有效性。同时，做好财政节支工作，加大对地方特别是困难地区财政保障力度，扎实做好5项重点8个方面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，巩固和拓展减税降费成效居5项重点工作前列。可以预见，2020年继续落实落细已经出台的减税降费政策仍将成为重点。据国务院发展研究中心团队预测，如果能稳住2019年减税的政策，2020年1-4月也能因翘尾因素等带来5000亿元的新增减税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆表示，减税降费是制度性、持续性的，多年实施下来，叠加累积效应很大，企业减负会越来越明显。围绕推动高质量发展、鼓励科技创新、吸引高端人才、促进出口增长等，还将继续研究完善相关税收政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“减税降费是积极财政政策最重要的体现，财政把更多资源让渡给市场主体，也是扩大支出的一种方式。坚决把该减的税减到位、把该降的费降到位。”刘昆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政科学研究院副院长白景明认为，“巩固”在一定程度上意味着现有的各项减税降费政策将进一步落实落细。“要继续施行减税降费的政策，减税降费的政策要落实落细，要精准发力。比如，我们针对小微企业的减税降费就是一个很重要的落点，因为小微企业关系到就业的增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强调“结构调整”财政政策与其他政策形成合力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，中央经济工作会议提出，积极的财政政策要更加注重结构调整，坚决压缩一般性支出，做好重点领域保障，支持基层保工资、保运转、保基本民生。财政政策要同消费、投资、就业、产业、区域等政策形成合力，引导资金投向供需共同受益、具有乘数效应的先进制造、民生建设、基础设施短板等领域，促进产业和消费“双升级”。全国财政工作会议也将“进一步明确财政支出优先方向，加大结构调整力度”置于2020年5项重点工作之首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“结构调整体现在进一步优化财政资金使用结构和方式，更加突出政策重点，把钱用在刀刃上。”刘昆说，要强化逆周期调节，在扩大内需和供给升级的结合部发力，把资金投向供需共同受益、具有乘数效应的先进制造、民生建设、基础设施短板等领域，促进产业和消费“双升级”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国务院发展研究中心副主任王一鸣看来，把财政和货币政策通过与消费、投资、就业、产业区域等政策配合，引导资金投向共同受益的领域，既能拉动需求，又能带动供给，实现供需动态平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“民生领域城市更新和存量住房的改造及城镇老旧小区的改造都是供需能够共同受益的领域。在基础设施领域，5G商用、工业互联网、工业快递、冷链物流、农村信息化建设等既能带动供给，也能带动消费。”王一鸣说，在先进制造领域，新一代的信息技术，包括物联网、大数据、人工智能与制造业的融合，也会对供给水平的提升带来重要作用，且会创造新的消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王一鸣认为，对于当前中国面临的经济下行压力，这是外部性、周期性、结构性因素相互交织而成的结果，其中部分问题难以仅仅通过扩张性的财政政策和货币政策解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;狠抓制度建设提升财政资源配置效率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极的财政政策提质增效的另一面也意味着提高财政资源配置的效率。全国财政工作会议强调，健全预算管理制度，加快构建全方位、全过程、全覆盖的预算绩效管理体系，强化财政管理监督，切实提高财政资金使用效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“狠抓制度建设和执行，扎笼子、堵漏洞、强监管，不断提升财政管理效能和资金绩效。”刘昆说，以财政信息化建设提升监管能力，建立健全财政资金分配使用全程留痕、责任可追溯的监管机制。加强预算执行管理和监督，不断提升财政管理效能和资金绩效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在2018年，中共中央、国务院印发《关于全面实施预算绩效管理的意见》，财政部会同审计部门建立绩效自评监督约束机制，研究制定中央部门委托第三方机构参与预算绩效管理的办法，引导和规范第三方机构参与预算绩效管理，提高第三方绩效评价的公信力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国财政工作会议强调，要做好预算绩效管理工作，将绩效理念体现到预算管理的全过程，提高财政基础管理水平，确保内涵式财政政策提质增效和更可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑:史言飞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明:新华财经为新华社承建的国家金融信息平台。任何情况下，本平台所发布的信息均不构成投资建议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426320.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这一年 金融市场缔造了哪些新纪录</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426068.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　回看过去一年，虽然全球宏观经济运行趋缓，但无论是风险资产还是避险资产，在这一年中却都牛气十足。以下我们不妨通过图表，来回顾这一年金融市场缔造了的那些新纪录……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球债券和股票市场在过去一年中增加了24万亿美元的市值(17.5万亿美元的股票，6.5万亿美元的债券)：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美元在2019年结束时与开始时处于同一水平，但在全球流动性空前激增之后，股票、债券和黄金全都上涨了：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着各国央行向市场注入流动性，所有资产类别全线走高的同时，波动率再度显著下滑：&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/34d8849121bd5906" id="70086c2e4144b6acc48eb597e0069874" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;☆股市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在股市方面，我们先来看一组数据。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;意大利富时MIB指数创下了1998年以来最佳的年度表现；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法国CAC 40指数创下了1999年以来最佳的年度表现；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;MSCI全球股指指数创下了2009年以来最佳的年度表现；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;德国DAX指数创下了2012年以来最佳的年度表现；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;西班牙IBEX指数创下了2013年以来最佳的年度表现；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美国标普500指数创下了2013年以来最佳的年度表现；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国上证综合指数创下了2014年以来最佳的年度表现；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国富时指数创下了2016年以来最佳的年度表现；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美国道琼斯指数创下了2017年以来最佳的年度表现；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在美国市场上，纳斯达克指数以34%的涨幅一马当先：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防御类股的表现略好于周期类股：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/7baedb0941ecfa0d" id="7c314c0238b3ad4360095d6bd9065038" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技股中，苹果公司在2019年的市值增加了5500亿美元，这是自2009年以来最好的一年。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/ed2bfa41d52f9b3f" id="2c486139c4f47e02382aa4fe219a4165" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;☆债市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;随着2019年美国国债收益率大跌，人们也在争先恐后地购买债券；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/b07fb7ccc7deb969" id="9c3e82fda9444280433c3397a9f97841" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　30年期国债收益率创下2014年以来最大跌幅；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2年期国债收益率创下2008年以来最大跌幅；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2/30年期收益率曲线陡峭了29个基点，这是该曲线自2013年以来首次变陡。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/1fa27b7b6288052d" id="780b773e1eca387404269be48da16033" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;☆汇市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与其他市场的大幅波动相比，美元却在过去的一年中创造了一个另类的历史记录：截至2019年最后一个交易日，ICE美元在2019年仅上涨0.24%，这是该指数历史上的最小年度波动幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;随着四季度的大幅回落，彭博美元指数甚至在全年最终收跌：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/c50618ce057a4345" id="a14e162544f92408249b061311d4ce5a" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在G10货币中，加元全年表现最佳，瑞典克朗则表现垫底：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就整体走势而言，尽管多数加密货币全年依然大涨，但整体走势可谓虎头蛇尾，分水岭则在6月：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;☆商品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大宗商品在2019年迎来了丰收的一年，其中：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/1f280a2ce1e7dc5c" id="e0c27477d14d51c3e7205e06c1d0ac86" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;黄金是自2010年以来表现最好的一年；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;白银同样经历了自2010年以来最好的一年；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;油价今年的表现则是2016年以来的最佳。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，钯金最终是2019年大宗商品/贵金属的最大赢家，全年暴涨逾50%……&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/239ea68fb5a52359" id="64280c3071b9e6649255eaac842e68b5" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果说，美元兑全球法定货币的跌势在年底开始加速的话，那么美元兑真正“硬通货”黄金的弱势则要更明显。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/4edf8148fe70452b" id="ab0c1aeedde735813e8aa17da4db6573" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，让我们把最后一张图表穿越回20年前，市场当前的繁华景象，会否最终仍将演变为一场悲剧呢？&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/a41c895a3441d607" id="ccef8f1ab445aa815cd4d4538d852e46" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426068.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2016-2019中央一号文件“农金”回顾 脱贫致富奔小康中的金融攻坚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616422228.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年中央一号文件发布在即。根据去年底召开的中央农村工作会议，在全面建成小康社会收官之年的2020年，脱贫质量怎么样、小康成色如何，很大程度上要看今年“三农”工作成效。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/ade3adc6975ac90c" id="5d564374e561b278191fff337a0561b7" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据资料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　让农民脱贫致富奔小康是我国“三农”工作在“十三五”时期的关键目标。党的十八届五中全会通过的《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十三个五年规划的建议》要求，大力推进农业现代化，确保亿万农民与全国人民一道迈入全面小康社会。其后，2016年中央一号文件确立了“到2020年，农民生活达到全面小康水平，农村居民人均收入比2010年翻一番，城乡居民收入差距继续缩小；我国现行标准下农村贫困人口实现脱贫，贫困县全部摘帽，解决区域性整体贫困”的经济层面目标。在2016年至2019年的中央一号文件中，这一目标被层层分解，农村金融在此过程中应发挥的支撑作用也日渐清晰。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/c6992df78502be0e" id="c7e1e92be6783bc3c0e7b4dea38334b5" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据资料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;脱贫攻坚：任务、措施步步压实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打赢精准脱贫攻坚战是全面建成小康社会的重中之重。综观近4年的中央一号文件，随着脱贫攻坚工作向前推进，其中的任务和措施也在工作目标的聚焦过程中被逐步压实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家统计局公开数据显示，截至2015年底，我国农村贫困人口数为5575万人，贫困发生率为5.7%。据此，2016年的中央一号文件确立了解决剩余5000万左右贫困人口脱贫的目标，并要求将2000多万完全或部分丧失劳动能力的贫困人口全部纳入低保覆盖范围，形成了社保政策兜底脱贫的机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，每年1000万人以上贫困人口的脱贫仅是数量上的目标。随着减贫指标的逐年超额完成，中央一号文件自2017年起开始关注脱贫质量。2017年中央一号文件提出，激发贫困人口脱贫致富积极性主动性，建立健全稳定脱贫长效机制；2018年则是将提高脱贫质量放在首位，提出促进形成自强自立、争先脱贫的精神风貌，推动贫困群众通过自己的辛勤劳动脱贫致富；而2019年中央一号文件更是明确杜绝数字脱贫、虚假脱贫，并将工作重心由脱贫攻坚，部分转向减少和防止贫困人口返贫、解决收入水平略高于建档立卡贫困户的群众缺乏政策支持以及后续与乡村振兴战略的对接等问题之上。在脱贫数据指标的逐年压实和对高质量脱贫的重申下，我国脱贫攻坚工作在这4年间得以稳步推进。在2016-2018年这3年间，我国农村贫困人口累计减少3915万人次，贫困发生率下降4个百分点；国务院扶贫办党组书记、主任刘永富在近期召开的全国扶贫开发工作会上表示，预计2019年我国减贫人口数仍能保持在1000万以上，并有340个左右的贫困县实现脱贫摘帽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精准帮扶举措的持续落地见效，产业扶贫、金融扶贫、易地扶贫搬迁等扶贫手段的深入实施，让局部深度贫困与扶贫中的突出问题进一步凸显，也因此成为了脱贫攻坚在近两年的工作重点。2018年中央开始聚焦深度贫困地区集中发力，要求新增脱贫攻坚资金项目主要投向深度贫困地区，增加金融投入对深度贫困地区的支持，新增建设用地指标优先保障深度贫困地区发展用地需要。2019年的中央一号文件则将其作为主攻方向，要求对重难点问题列名清单、逐项明确责任，并继续加大对“三区三州”脱贫攻坚地区的财政资金投入力度以及统筹资金项目强度。此外，形成长效扶贫产业、落实“两不愁三保障”、强化易地扶贫搬迁后续措施等突出问题也在2019年得以强调。截至2019年底，“三区三州”建档立卡贫困人口已减少至43万，贫困发生率也下降到2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;普惠金融：兼顾多层次与创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续提升县域地区金融服务覆盖面，仅依靠农村金融机构的力量还是远远不够的。对此，过去4年的中央一号文件对农村金融服务创新以及其他参与农村金融的机构也提出了差异化的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年是普惠金融发展规划（2016-2020年）的开局之年，因此基础金融广覆盖成为了2016年的中央一号文件“农金”层面的重要内容之一，其中提出要加快构建多层次、广覆盖、可持续的农村金融服务体系，降低融资成本，全面激活农村金融服务链条,进一步改善存取款、支付等基本金融服务，强化农村金融消费者风险教育和保护，完善“三农”贷款统计。农村面临的基础设施建设、民生等突出问题也需要政策性金融的支持。对此，2016年的中央一号文件要求发挥国家开发银行和农发行的优势作用，以加强中长期“三农”信贷投放力度和服务“三农”的融资模式创新。在此基础上，过去4年的中央一号文件均要求，商业银行依托于事业部加强拓展“三农”业务。2017年中央一号文件要求，加快完善&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）三农金融事业部运作机制，研究给予相关优惠政策；2018年中央一号文件靶向中国农业银行和邮政储蓄银行，要求其加大三农金融事业部对乡村振兴支持力度，明确在乡村振兴中的职责定位，强化金融服务方式创新，特别是加强对乡村振兴中长期信贷支持；2019年则是鼓励银行业金融机构加大对乡村振兴和脱贫攻坚中长期信贷支持力度，并着手研究制定商业银行三农事业部绩效考核和激励的具体办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，包括村镇银行、资金互助社、小额贷款公司等在内的新型农村金融机构也是农村金融服务的重要补充主体，中央一号文件对其也起到了正面的推动和引导作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在普惠金融发展层面，除鼓励多层次金融服务之外，中央一号文件同样对以农村产权抵押贷款为代表的金融创新提出了期望。2016年，中央一号文件提出在风险可控前提下，稳妥有序推进农村承包土地的经营权和农民住房财产权抵押贷款试点；积极发展林权抵押贷款。创设农产品期货品种，开展农产品期权试点。在2017和2018年，承包土地的经营权和农民住房财产权抵押贷款试点被要求进一步深入推进。而在2018年底农地抵押贷款业务法律障碍基本消除后，2019年中央一号文件中的对应内容则转变为“总结推广资源变资产、资金变股金、农民变股东经验，完善农村集体产权权能，积极探索集体资产股权质押贷款办法”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农村金融机构改革：强调回归本源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，党的十八大以来，“保持农村信用社县域法人地位和数量总体稳定”在中央一号文件中被反复提及。而在近些年，中央一号文件中要求农村金融机构定位回归的意味则更为明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为何要强调保持县域法人地位？其中的原因是多方面的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，保持县域法人数量总体稳定是基本。截至2019年初，我国有大中城市农村商业银行23家，其中有一部分机构在成立之初确实是考虑到当地城镇化水平较高、农业生产类资金需求较低等因素，从而设立在城区。但相对地，也不乏因单纯追求业务规模而盲目做高法人层级的现象。金融毕竟是有趋利性的，将机构法人地位做高就很难避免资金在金融业务中被抽调到城镇中。因此，保持县域法人数量稳定、将业务框定在一定区域内，能够防止资金外流，也是引导农村金融机构支农支小的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，保持县域法人地位也体现于其实际业务中。近年来，农信社改制一直在以较高速度稳步推进中。据银保监会公布数据，截至2018年底，全国共有农村商业银行1427家，较年初增加165家，农村合作银行和农村信用社分别由2017年底的33家、965家减少到30家、812家。农信社改革的快速推进为机构带来市场化思维和发展活力，但部分机构的支农支小的定位也因业务的多样性而被分散。仅强调县域法人地位是不够的，因此，2017和2019年的中央一号文件都提出对农村金融机构展开差异化的激励考核办法，以促进农村中小金融机构立足县域，加大服务“三农”力度。而在2018-2019年，中央一号文件更是持续要求推动农村金融机构逐步回归本源，将更多的金融资源配置到农村经济社会发展的重点领域和薄弱环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，保持县域法人地位还在于在防控风险的前提下，一定程度上维护机构的业务自主性。省联社架构与职能的逐步完善确实对提高县域机构的发展合力和合规性起到了一定作用，不过，部分省联社在地方的过度干预也让局部农村金融机构陷入与地方政府的多重委托代理问题之中――这也是现阶段省联社改革的焦点之一。为了更好地发挥省联社职能，2016年中央一号文件提出逐步淡出行政管理，强化服务职能，并在之后的两年重申了推动省联社改革的总体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于定位回归的反复强调起到了一定效果。截至2018年9月末，全国农村商业银行的涉农贷款和小微企业贷款在各项贷款中占比长期保持在60%和50%左右，农村商业银行以在银行以10%的资产占比规模，贡献了涉农贷款和小微企业贷款22%和21%的规模，成为助力县域经济发展中不可替代的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保增收：探索金融保障补充&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农民保增收是一直以来的“三农”热点，对标全面建成小康社会的总要求，2020年农民人均收入要比2010年翻一番，那么保障农户等较低收入群体的收入稳定极为关键。确保农户的收入稳定，一方面要以金融支持其产业带来持续增收，另一方面，鉴于农业产业的高风险性以及成员变动带来的家庭收入的不稳定性，以担保、保险等金融服务保障农户的基本收入，在现如今到未来中长期就显得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国“三农”领域风险补偿机制一直存在。在完善最低收购价、补贴等财政政策的基础上，农业发展银行具备对粮食多元市场主体入市收购的信贷支持职能，同时，以农业信贷担保、农业保险和期货等在内的更为直接的金融保障手段也在近些年应运而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以农业保险为例，2004年我国在9个地区启动政策性农业保险试点，在保障农户成本回收方面起到了一定作用，但推动难度也逐步增加。随着土地流转的加快，新型农业经营主体在快速增加，农户不会只满足于接受特定作物的成本保障和生产环节风险的保险，同时农业保险也可以在信贷环节做出贡献，这些因素都间接促成了对农业保险创新的探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年的中央一号文件提出，扩大农业保险覆盖面、增加保险品种、提高风险保障水平。积极开发适应新型农业经营主体需求的保险品种，探索开展重要农产品目标价格保险、收入保险、天气指数保险试点，积极探索农业保险保单质押贷款和农户信用保证保险；稳步扩大“保险+期货”试点。在其后3年的中央一号文件中，有关保险的内容都围绕农业保险的扩面、增品、提标以及收入保险试点展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于我国农业保险的统一管理机制仍未完全明确，目前仍处于多部门共同管理的状态，因此对于农业保险以及“保险+期货”的试点，依然是在各地分散进行，受限于保险资金池的规模以及试点范围，农业保险的保增收作用还有待持续探索。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616422228.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>无核化将永远不会实现？金正恩所作报告包含了这些方面的内容</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616422317.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　原标题：无核化将永远不会实现？金正恩所作报告包含了这些方面的内容来源：中央广电总台央视网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央视网消息：据朝中社昨天(2020年1月1日)报道，朝鲜劳动党委员长金正恩日前在朝鲜劳动党七届五中全会所作的报告中表示，如果美国执意奉行对朝敌视政策，朝鲜半岛无核化将永远不会实现，朝鲜将继续大力推进保障国家安全的战略武器开发工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金正恩还表示，因美国的无理要求违背朝鲜根本利益，朝美关系难免将长期僵持。朝鲜劳动党七届五中全会于2019年12月28日至31日举行，会议做出多项决议并进行了人事调整。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616422317.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年消费 有望破40万亿元大关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616422231.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：2019年消费有望破40万亿元大关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部市场运行司副司长王斌近日在2019年全国商务工作会议媒体吹风会上透露，预计2019年全年社会消费品零售总额将首次突破40万亿元大关，达到41.1万亿元，比上年增长8%，增速回落1个百分点。消费对经济增长的贡献率超过60%，将连续6年保持经济增长第一拉动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于2019年我国消费市场具体情况，王斌给出了一串数字：限额以上单位的日用品、食品零售额同比增长10%以上；消费品进口增速比2018年同期提高3个百分点左右；汽车销量预计2600万辆左右；智能手机出货量预计3.8亿元左右，持续保持全球第一；全国餐饮收入同比增长9.4%，服务消费占比比上年同期提升0.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此基础上，2020年我国促消费还将再加码。会上，商务部相关司局负责人表示，接下来，将从加快推进步行街改造升级、促进汽车全链条消费、满足服务市场升级需求等方面发力，进一步激发我国消费市场潜力，建设强大国内市场。(王文博)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616422231.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专家带您透视2020年“三农”重点任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426060.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会收官之年，也是脱贫攻坚决战决胜之年，在这个关键之年，做好“三农”工作尤为重要。2020年我国“三农”工作该如何发力？亮点有哪些？专家为您划重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/fd3e0720aa01e367" id="efbc697d72b0a5b8e5e1e183dc22979b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426060.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第三批国家工业遗产名单发布：涉及核工业工程、水电站等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426284.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北极星核电网讯:&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbG8q9DHtefBps34.png"/&gt;获悉，工信部近日公布第三批国家工业遗产名单，工信部产业函〔2019〕403号，涉及核工业816工程、洞窝水电站、核工业受控核聚变实验旧址、羊八井地热发电试验设施、中核504厂等，详情如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实党的十九大关于加强文化遗产保护传承的决策部署，推动工业遗产保护和利用，根据《关于推进工业文化发展的指导意见》(工信部联产业〔2016〕446号)和《关于开展第三批国家工业遗产认定申报工作的通知》(工产业函〔2019〕129号)，经工业遗产所有权人自主申请、相关省(区、市)工业和信息化主管部门及有关中央企业推荐、专家评审、现场核查和网上公示等程序，确定了第三批国家工业遗产名单，现予以公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地工业和信息化主管部门、有关中央企业和国家工业遗产所有权人要积极贯彻落实《国家工业遗产管理暂行办法》相关要求，采取有效措施加强对国家工业遗产的保护管理，创新工业遗产活化利用模式，积极推动工业文化传承和发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　附件：国家工业遗产名单(第三批)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工业和信息化部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年12月6日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;分享到：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击查看更多精彩资讯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投稿联系：陈女士13693626116新闻投稿咨询QQ:1831213786&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邮箱：chenchen#bjxmail.com(请将#换成@)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbG8q9DHtefBps34.png"/&gt;声明：此资讯系转载自&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbG8q9DHtefBps34.png"/&gt;合作媒体或互联网其它网站，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbG8q9DHtefBps34.png"/&gt;登载此文出于传递更多信息之目的，并不意味着赞同其观点或证实其描述。文章内容仅供参考。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426284.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税降费这一年 人民群众更有获得感</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426206.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;时间镌刻崭新的年轮，岁月记录前行的足印，2020年已经向我们走来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“减税降费政策措施要落地生根，让企业轻装上阵。”回想一年前，习近平总书记的重要指示，字句铿锵、掷地有声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;厚望如山，催人奋进。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一年来，2万亿元的减税降费目标顺利推进。企业税费减下去、获得感升上来，在转型升级路上轻装上阵、加速前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一年来，税务人不负使命、勇挑重担，坚决落实党中央、国务院决策部署，将减税降费作为2019年的税收工作主题，深入开展“不忘初心、牢记使命”主题教育，实打实硬碰硬确保减税降费政策措施落地生根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一年来，减税降费在推进供给侧结构性改革、促进经济高质量发展方面不断发力，成为应对经济下行压力，保持经济稳中有进的“先手棋”“关键招”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　使命引领前行，奋斗正当其时。一年来，饱含期待、使命与力量的“税收答卷”壮阔铺陈开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一张蓝图绘到底&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚决扛起落实减税降费的政治责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，以习近平同志为核心的党中央始终为实施更大规模减税降费领航掌舵、把脉定向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2019年新年贺词、中央深改委第七次会议、中共中央政治局会议、中央经济工作会议等多次重要讲话中，习近平总书记反复强调要加大减税降费力度，确保减税降费政策措施落地生根，让企业轻装上阵，增强人民群众获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强总理在2019年政府工作报告中对减税降费工作作出具体部署，并到税务总局和各地考察调研减税降费工作，多次主持召开国务院常务会议，研究减税降费工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩正副总理多次主持研究减税降费工作，并先后到税务总局和一些地区现场查看减税降费工作落实情况……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重逾万钧的殷殷嘱托，成为砥砺向前的路标。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“更大规模减税降费是一项应对经济下行压力的重大财税政策抉择；是一项推动高质量发展的重大经济战略决策；是一项事关国家治理全局的重大政治决断。”国家税务总局党委书记、局长王军表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚决扛起落实减税降费工作政治责任，把落实减税降费政策措施作为推动高质量发展的重要抓手，作为深化供给侧结构性改革的重要内容，成为全体税务人的使命担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;思想领航，乘风破浪。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在党中央、国务院的正确引领下，大规模减税降费政策一一落地。若将2019年的减税降费政策喻作送给纳税人、缴费人的“养生大餐”，那这一桌“大餐”口味多样、营养丰富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一道主菜――深化增值税改革在2019年4月1日落地，作为收入规模最大的税种，增值税改革的减税规模超过全年减税降费规模一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三道辅菜――个税六项专项附加扣除政策、小微企业普惠性税收减免、社保费降率在2019年依次落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多道小菜――完善集成电路设计企业和软件企业所得税“两免三减半”政策，支持扶贫捐赠和第三方污染防治……这些政策或鼓励创新，或改善民生，或促进环保，体现了服务创新驱动发展战略，服务打赢三大攻坚战的鲜明导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主菜够“劲”，辅菜够“实”，小菜够“鲜”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与往年相比，2019年的减税降费效果更显著：规模更大，预计全年新增减税接近2003年的全国财政收入；范围更广，惠及所有行业，工薪阶层普遍受益；方式更多，突出税率式和税额式减免，增值税留抵退税上升为制度性安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一声令下风雷动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实打实硬碰硬确保减税降费落地生根&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总书记的嘱托，是奋斗的号角。党中央、国务院减税降费的冲锋号响起，税务人兵不卸甲、马不解鞍，把稳舵、加满油、鼓足劲，继国税地税征管体制改革后再次经受住“试金”考验，全心全意全力把减税降费这件大事办成办好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年1月，全国税务工作会议将“确保减税降费政策措施落地生根”列为2019年税收工作主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开局就是决战，起步就是冲刺。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我们看到，这场减税降费的实施难度前所未有――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策多，2019年新增减税降费政策共涉及12个税种，19个费种；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时间紧，个税改革文件公布到实施只有9天，深化增值税改革实施政策文件公布到实施只有11天；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　战线长，从税务总局到基层乡镇税务分局层级多，政策需要沟通协调的部门多；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机构新，2018年国税地税征管体制改革后，两套机构刚刚合并，精简机构3.4万多个，人员、机制、系统仍在磨合、整合之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我们看到，面对困难，税务人逢山开路，遇水架桥――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10天，税务部门完成增值税发票系统升级工作，让900多万户增值税一般纳税人在4月1日顺利开出票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10天，税务部门完成了覆盖300余万户扣缴单位和1亿多纳税人的个税六项专项附加扣除政策辅导培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　15天，税务总局在2万亿元减税降费政策公布后半个月，连续发布6个深化增值税改革“重磅”文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些看似短时间难以完成的任务，不仅如期到位，而且运行平稳，靠的是决心，是担当，是方法，是税务人的“拼”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;奋斗者不舍昼夜，实干者步伐铿锵。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年5月21日夜，税务总局减税办的灯光一直未熄。这一天，深化增值税改革后首个征期刚刚结束，数据正在征集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;22日凌晨，工作人员昼夜开展各地区、各行业数据逻辑校验审核。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　23日凌晨3:00，深化增值税改革首月数据出炉；4:00，城建税、教育费附加等数据出炉；下午13:00，减税降费数据出炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　40多个小时连续作战，只为减税降费数据快速准确――这样的40多个小时，每个月都会上演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在税务总局减税办，一套行之有效的工作机制确保减税降费有序运转――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一面旗帜，党建引领。办好中国的事情，关键在党。对于税务系统来说，抓好党建是推进改革的“硬道理”，克服困难的“金钥匙”，做好工作的“总引擎”。2019年，税务系统以党的政治建设为统领，将落实好减税降费作为开展“不忘初心、牢记使命”主题教育的重要内容，作为检验主题教育成果的重要标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一张蓝图，统筹推进。从税务总局到各省、市、县税务局，都成立了一把手负总责的减税降费办公室。税务总局减税办将全年减税降费任务分为9大类58小类459项，集中在一张工作表中，一茬接着一茬干，对标对表盯着抓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一股力量，共谋共治。争取更多部门对减税降费工作的理解、支持，是做好减税降费工作的重要一环。2019年以来，各地税务部门争取地方党委政府支持，建立跨部门的工作领导协调机制推进减税降费，加强与其他政府部门的合作，确保减税降费落地生根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人人欲战，则所向无前。带着总书记的嘱托与人民的期望，税务人以坚如磐石的信心、只争朝夕的劲头、坚韧不拔的毅力，交上了一张写满整个2019年的精彩“税收答卷”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一份收获写春意&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税费降下去，获得感提上来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;虽是寒冬，郑州煤矿机械集团股份有限公司的厂房机器轰隆，一派热火朝天。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3个月前，习近平总书记曾在这个厂房，提出殷殷期望：“把我国制造业搞上去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在市场不景气、原材料价格上涨的背景下，这家全球规模最大的煤矿综采技术和装备供应商实现前三季度营业收入增长29%，而营业成本只增长了21%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“多亏了减税降费这场‘及时雨’。”公司负责人介绍，深化增值税改革落地以来，公司5个月内即少缴税费2200多万元。与此同时，公司积极与上游供货商协商下调原材料价格，并持续加大研发投入，2019年研发投入同比实现大幅增长，研发成果创造多项“世界第一”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;成本降，利润升；税费减，信心增。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　50.2%――2019年11月，中国制造业采购经理指数（PMI）重回扩张区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局数据显示，2019年1月~10月，全国实现减税降费19689亿元，其中减税16473亿元，降低社会保险费3216亿元。“今年以来一系列减税降费、促进民营经济和中小企业发展的举措都在见效。”国家统计局新闻发言人付凌晖表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为企业减负担――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年前三季度，民营经济纳税人新增减税9644亿元，占减税总规模的64%，受益最大。制造业新增减税4738亿元，占新增减税总额的31.36%，行业税负同比下降1.08个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为市场强信心――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“减税降费进一步增强了企业信心。”珠海&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000651','&amp;#x683C;&amp;#x529B;&amp;#x7535;&amp;#x5668;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;格力电器&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000651/"&gt;000651&lt;/a&gt;）股份有限公司董事长董明珠介绍，2019年格力公司整体减税规模将大幅度超过往年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门调查数据显示，92.2%的纳税人认为减税降费对企业生产经营活动产生了积极影响，提振了市场主体信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信心体现在企业加大投资的决策之中，也体现在新企业的创办热情之中。2019年前10个月，全国新增市场主体办理涉税事项的有843万户，月均新增84.3万户，其中，4月深化增值税改革实施以来，增值税一般纳税人月均新增8.8万户，是改革前的近两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为创新增动力――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济下行压力加大，中美贸易摩擦持续，江苏南通的传统家纺行业面临发展困境。“一系列减税降费政策措施为我们及时‘解渴’。”江苏月恒家纺有限公司负责人王俊杰介绍，得益于减税降费带来的红利，企业将投入资金研发新型功能性面料，向家纺行业中国“质造”迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年前三季度，像月恒家纺一样，有45%的制造业纳税人将减税降费的红利用于增加企业的研发投入，税务部门监测的10万户重点税源企业，研发费用同比增长19.3%，增幅较2018年全年提高了3.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为经济增活力――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“深化增值税改革显著提高了我国经济的增长速度。”前不久，上海财经大学公共政策与治理研究院发布的《中国增值税减税政策效应3季度分析报告》这样写道。2019年12月25日，国务院提交全国人大常委会审议的关于减税降费工作情况的报告中指出，减税降费拉动当年GDP增长0.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海财经大学教授胡怡建表示，减税降费是我国近年来最重要的改革之一，实施更大规模减税降费政策措施为提振市场信心、应对经济下行压力、推进供给侧结构性改革起到有力的支持作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本择良木而栖。2019年前11个月，实际使用外资8459.4亿元，同比增长6％，吸引1亿美元以上外贸大项目722个，增长15.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“减税降费是政府刀刃向内的改革，减的是政府收入，降的是企业成本，稳的是市场预期，增的是发展动能，优的是营商环境，提的是治理能力，必将推动中国经济行稳致远，实现更高质量的发展。”税务总局减税办常务副主任、收入规划核算司司长蔡自力表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　OECD税收政策与管理中心税收政策主管布拉德贝瑞认为，如此大规模的减税降费措施，在中国改革开放以来是第一次，在世界范围也是罕见的，将进一步提振中国经济增长势头，对世界经济发展也大有裨益，体现出中国对全球经济的责任与担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　暑去冬来间，税和费减了下去，获得感提了上来――纳税人、缴费人的这份收获带着春天的温暖与希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一场改革势如虹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更好发挥税收在国家治理中基础性、支柱性、保障性作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;利当下也惠长远，谋一域更促全局。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费的落地生根，作用与意义远不仅在于一本减税账。这一年，在新中国成立70周年之际，在改革步入深水区之时，减税降费与税收工作围绕党中央、国务院全面深化改革的总体思路，在历史的长河中标注了新的刻度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――“扭住深化供给侧结构性改革这条主线”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在减税降费中促进供给侧结构性改革。从供给侧看，深化增值税改革通过降低税率水平、扩大抵扣范围、实施加计抵减和建立留抵退税制度，使所有行业税负均有下降。从需求侧看，个人所得税实现了向综合与分类相结合的方向转变，是一次重大飞跃，在税制优化的同时，带来居民税收负担减轻，可支配收入增加，消费能力增强。“增值税和个人所得税分别作为中国第一大和第四大税种，在全部税收收入中占比超过50%，两个税种的改革对中国整个税制的优化具有重要意义。”王军表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――“把创新摆在发展全局的突出位置”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在减税降费中促进高质量发展。改革路上，高质量发展的奋进号角长鸣。更大规模减税降费紧扣高质量发展的要求，聚焦实体经济，对制造业加大支持力度，支持产业结构升级，支持技术创新升级。目前，支持创业创新的税收优惠政策已达89项，覆盖企业全部生命周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――“推进国家治理体系和治理能力现代化”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在减税降费中促进国家治理能力现代化。党的十九届四中全会提出，健全以税收、社会保障、转移支付等为主要手段的再分配调节机制，强化税收调节，完善直接税制度并逐步提高其比重。这为税务部门发挥职能作用，推进国家治理体系和治理能力现代化指明了方向和路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这方面，更大规模减税降费已经发力。2019年前三季度，税收收入占GDP比重同比有所下降，相对应的，企业和居民在国民收入分配中的占比相应得以提高；同时，个税改革更多惠及中低收入群体，促进了社会公平。“税收是国家治理的财力支柱、改善收入分配的重要工具，是国家治理的稳定调节器和制度保障之一，对于国家治理体系的完善和国家治理能力的提升意义深远。”胡怡建表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改革攻坚，气势如虹。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国这艘大船劈波斩浪之时，税收与国家治理同频共振，同航共进，驶向更壮阔的蓝色海洋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;岁序易，华章新。2020年的新年钟声，是又一次出发的号角。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划的收官之年，是实现“两个一百年”奋斗目标的历史交汇点。税务系统将以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入学习贯彻党的十九届四中全会精神和中央经济工作会议精神，深入推进税收治理体系和治理能力现代化，更好发挥税收在国家治理中的基础性、支柱性、保障性作用，在全面建成小康社会的康庄大道上干在实处、笃定前行，贡献更大的税务力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426206.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：股票冻结一般在不超过20%的幅度内确定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426279.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：最高法：股票冻结一般在不超过20%的幅度内确定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月2日，最高法今日出台《善意文明执行意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高法审判委员会、执行局局长孟祥指出，《意见》明确严格禁止超标的查封和乱查封，冻结上市公司股票的应当以债权额为限计算出需要冻结的股票数量。在计算时，每股股票的价值以冻结前一交易日收盘价为基准，一般在不超过20%的幅度内确定，严格禁止超标的冻结市公司股票。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426279.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年请收好这些民生大礼包 关税调整惠及你我生活</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426202.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年将是收获的一年，改革成果逐步落地，一大批和民生息息相关的新政策法规即将实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/2287c758a88d788d" id="82fca4cd4a83c3d1c4aca6439fd54704" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关税调整惠及你我生活&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从1月1日起，中国将对850余项商品实施低于最惠国税率的进口暂定税率，这些商品中有不少都涉及到普通民众的日常生活。比如，新增或降低冻猪肉、冷冻鳄梨、非冷冻橙汁等商品进口暂定税率；对用于治疗哮喘的生物碱类药品和生产新型糖尿病治疗药品的原料实施零关税等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/43ef15743f1da291" id="8d626e32be4bb1c9d50f6a38a6b64864" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新版国家医保药品目录启用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从1月1日起，新版国家医保药品目录正式启用，97个药品经过谈判进入医保目录。此外，第二批国家组织药品集中采购和使用也已启动，预计2020年4月全国患者将用上第二批国家集中采购中选药品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/bf8a093904f1d70c" id="a78dddd87759e3bb4af6f7ebdac28293" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;居民养老再添保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，城镇职工和城乡居民基本养老保险参保率将达到90%，35%以上二级以上综合医院设立老年病科，全国县级以上城市至少有一所老年大学，90%的街道和乡镇建立老年人基层体育组织，城乡社区普遍建立老年人健身活动站点和体育团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/80d33915ec08feb2" id="42bfe7f92272afc0e4ca53dd230d6b47" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020说走就走更方便&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，中国高铁网也将织的更密，预计将有京沈高铁、京雄高铁等数十条线路或将开通。2020年预计新增通客车建制村将超过9400个，其中，贫困地区超过5800个，24个省份实现所有具备条件的乡镇建制村通客车。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426202.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年减税降费将超2万亿元 积极的财政政策加力增效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426321.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京1月2日电(记者董道勇)回顾2019年，积极的财政政策“加力提效”，其中“加力”主要体现在实施更大规模的减税降费和加大支出力度上；“提效”落脚在提高财政资金配置效率和使用效益上。财政部预计，2019年全年减税降费政策能减轻企业税收和社保负担2万亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/bc99b52dd7bfc2de" id="09b52e6f8b073626be6ad1d30fed2715" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大规模减税降费落地全年超2万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，积极的财政政策发挥好逆周期调节作用“加力提效”。从年初政府工作报告安排来看，将赤字率按2.8%安排，较2018年提高0.2个百分点；财政赤字2.76万亿元，同比增加3800亿元；财政支出同比增长6.5%，超23万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部数据显示，1-11月累计，全国一般公共预算收入178967亿元，同比增长3.8%。而在大规模减税降费政策作用下，1-11月累计，全国一般公共预算收入中的税收收入仅同比增长0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年以来，大规模的减税降费惠及各类企业，主要措施包括:将制造业等行业现行16%的税率降至13%，将交通运输业、建筑业等行业现行10%的税率降至9%，完善部分生产、生活性服务业的加计抵减扣除政策。同时，从2019年5月1日起，下调城镇职工基本养老保险单位缴费比例，各地可降至16%，继续执行阶段性降低失业和工伤保险费率政策，清理规范行政事业性收费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局数据显示，2019年前三季度，全国累计新增减税降费17834亿元，其中新增减税15109亿元，新增社保费降费2725亿元。新增减税主要包括增值税改革新增减税7035亿元(其中，去年5月1日调整增值税税率翘尾减税1184亿元，今年深化增值税改革减税5851亿元)，小微企业普惠性政策新增减税1827亿元，个人所得税两步改革叠加新增减税4426亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，此次减税，是减轻企业负担、激发市场活力的重大举措，是宏观政策支持稳增长、保就业、调结构的重大抉择，有利于增强市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方政府债券有序发行期限更长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整体来看，2019年新增地方政府债务限额3.08万亿元，其中一般债务0.93万亿元，专项债务同比增加8000亿元至2.15万亿元。数据显示，截至11月末，地方债完成全年发行任务的99%，计划安排内的专项债已经发行完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，1-11月，地方债券发行43244亿元，完成全年发行任务的99%，其中新增债券、再融资债券、置换债券分别发行30354亿元、11461亿元、1429亿元。新增债券中，一般债券、专项债券分别发行9057亿元、21297亿元。1-11月新发地方债券呈现三大特点:一是平均发行利率有所降低；二是平均发行期限延长，同比增加4.1年；三是二级市场流动性进一步改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在支持重大项目方面，2019年主要增加权益型筹措工具，降低了资本金筹集难度，减轻了财政支出压力。基础设施等项目可通过发行权益型、股权类金融工具筹措不超过50%比例的资本金。权益型工具作为资本金可提高社会资本参与基建投资的规模和活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中诚信国际测算，将港口、沿海及内河航运项目资本金最低比例由25%降至20%，可撬动杠杆倍数由3倍升至4倍，若按照全年港口航运类行业350亿元资本金规模、20%资本金比例测算，可额外撬动杠杆资金350亿元。对补短板的公路、铁路、生态环保、社会民生等方面基础设施项目，下调幅度不超过5个百分点预计可减少资本金5155亿元，可额外撬动资金1.55万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，根据第十三届全国人大常委会第七次会议审议决定授权，经国务院同意，财政部提前下达了2020年部分新增专项债务限额1万亿元，占2019年当年新增专项债务限额2.15万亿元的47%，控制在依法授权范围之内。财政部要求，各地尽快将专项债券额度按规定落实到具体项目，做好专项债券发行使用工作，早发行、早使用，确保明年初即可使用见效，确保形成实物工作量，尽早形成对经济的有效拉动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开“前门”堵“后门”防范化解地方债务风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发挥政府债务作用也要与兼顾防范化解地方政府债务风险问题。2019年，财政部继续采取措施规范地方政府债务管理，开好合法合规举债“前门”，坚决堵住违法违规举债“后门”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在开好合法合规举债前门方面，主要用好专项债、PPP等工具支持项目建设。专项债方面，在合理确定地方政府债务项目基础上，支持有一定收益的公益性项目建设。同时，不断健全完善专项债券偿还和风险防控机制，确保专项债券项目收益和融资平衡。同时，推进地方政府债券市场建设，促进投资主体多元化，推进商业银行柜台市场发行地方政府债券工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在坚决堵住违法违规举债的后门方面，不断完善监管政策，管住地方政府以各种名义违法违规举债和担保，管住金融机构向地方政府及其部门、国有企业违法违规提供融资，遏制隐性债务增量，并采取综合性措施，支持地方稳妥化解隐性债务存量。与此同时，强化监督问责，对地方政府、金融机构违法违规融资行为，终身问责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，2019年是全面实施预算绩效管理的开局之年，财政部将加快预算绩效指标和标准体系建设，推动部分地区开展地方政府债务项目、政府和社会资本合作(PPP)项目绩效评价试点，重点领域绩效管理实现突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望2020年，财政政策将落脚在何处，有哪些“看点”和“痛点”?敬请关注《【财政政策展望】2020年积极的财政政策提质增效注重“调结构”》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑:王春霞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明:新华财经为新华社承建的国家金融信息平台。任何情况下，本平台所发布的信息均不构成投资建议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426321.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：冻结银行存款应明确具体数额</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426200.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者昝秀丽)1月2日，最高法发布的《关于在执行工作中进一步强化善意文明执行理念的意见》规定，冻结被执行人银行账户内存款的，应当明确具体数额，不得影响冻结之外资金的流转和账户的使用；对于体量较大的不动产，如果其价值明显超出债权额，就应当对相应价值部分进行查封；如果不动产只有一个产权证书，无法进行分割查封，必要时人民法院还要积极协调相关部门办理分割登记和分割查封。相关部门无正当理由拒不协助的，人民法院将依法对其采取处罚措施。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426200.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财经观察：开放中国对世界言出必行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426296.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月1日是新一年的开始，也见证了中国扩大开放进程的一个里程碑――中国外商投资法及其实施条例施行。这部在2019年3月通过的法律，强调对外商投资的保护和促进，是中国制度型开放的实践，也是中国对世界扩大开放言必信、行必果的真实写照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“致力于更大力度向外国企业开放，营造更加公平透明的竞争环境，是这部法律最大的亮点。”英国48家集团俱乐部主席斯蒂芬·佩里在接受记者采访时说。这位曾获颁中国改革友谊奖章的“中英友好的传承者、中英经贸人文交流的促进者”认为，“开放已让中国创造奇迹，还将创造更大奇迹”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在同一天，中国还对850余项进口商品开始实施低于最惠国税率的进口暂定税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从冷冻猪肉、冷冻鳄梨、非冷冻橙汁，到治疗哮喘和糖尿病的药物，再到制造集成电路的关键零部件和设备……减税清单上商品范围之广，不仅丰富了中国百姓的“购物车”，也将让更多国家获得“中国订单”，享受开放中国带来的红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国一直在降低进口关税。通过进一步降低关税，满足国内消费需求，同时提高对外开放水平。”路透社这样评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大开放，是中国自身发展的需要，也是一诺千金的体现。2019年以来，无论是“一带一路”国际合作高峰论坛、二十国集团领导人大阪峰会，还是中国国际进口博览会，中国在多个外交场合做出的扩大开放承诺，正在逐一落地，通过外商投资法和下调关税，只是一个缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布新版外资准入负面清单，引入侵权惩罚性赔偿制度，提高知识产权保护水平，扩大金融业等行业进一步开放……中国一直用实际行动证明，扩大开放，中国不开空头支票，是实实在在的行动派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这样的开放魄力，在世界经济增长疲弱、贸易保护主义“逆风”频吹的当下，尤为可贵。国际货币基金组织前总裁拉加德评价说，中国扩大开放“为当今世界增加了确定性和希望”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开放的中国，自带“磁效应”。越来越多的外资企业和机构快马加鞭前来“掘金”。宝马宣布增资，特斯拉来华建厂，美国标普公司获准进入中国信用评级市场……就在全球吸引外资连续几年下滑背景下，中国却实现“逆势上扬”，2019年前11个月，引资规模保持全球第二，成为一抹亮色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在吸引外资并不容易，但中国表现非常亮眼，这很大程度上归功于中国持续扩大开放、持续优化营商环境。”英国学者马丁·雅克说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　放宽外商投资准入，负面清单越来越短。6年来，经过5次修订，中国外商投资准入负面清单从6年前的190条缩减到现在全国版的40条和自贸区版的37条。营商环境也不断提升，据世界银行排名，中国在2018年提升32个名次的基础上，2019年又进步15名，升至全球第31位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国不仅是宝马最大的单一市场，也是全球创新的源泉之一。”宝马集团大中华区总裁兼首席执行官高乐说，中国政府继续扩大开放的表态令我们感到振奋，特别是在全球贸易体系正面临诸多不确定性的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　立己达人，兼济天下。开放的中国，不仅积极与世界分享发展蛋糕，也不忘回馈国际社会，让世界搭乘中国发展的“快车”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国提供的公共产品有多受欢迎？一组数字可以证明：“一带一路”倡议提出6年来，得到160多个国家（地区）和国际组织积极响应，成为全球最受欢迎的公共产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“巴基斯坦是‘一带一路’倡议的受益者。”巴基斯坦&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300716','&amp;#x56FD;&amp;#x7ACB;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300716/"&gt;国立科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300716/"&gt;300716&lt;/a&gt;）大学中国研究中心副主任泽米尔·阿万说，中国不附加任何政治条件为广大发展中国家提供资金、技术、人员、智力等方面援助，重信守诺，令人佩服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚投行则是另一个典型案例。这个由中国倡建、专注于基建投资的新型多边开发银行，在2019年7月实现成员数“过百”，越来越多成员的加入，本身就是国际社会对中国投下信任票的印证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，于中国而言，是具有里程碑意义的一年。无论是跑出开放“加速度”，还是打出扩大开放“组合拳”，展望2020年，有理由相信，中国开放的大门将越开越大，继续不折不扣落实开放承诺，一个坚定开放的中国必将给世界带来更多红利。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200102/c616426296.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国央行元旦突发降准市场人士怎么看</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20200102/c616422260.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年1月1 日元旦假期，中国央行突然祭出降准举措。中国央行宣布，为支持实体经济发展，降低社会融资实际成本，中国人民银行决定于2020年1月6日下调 金融机构存款准备金率0.5个百分点（不含财务公司、金融租赁公司和汽车金融公司）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国央行表示，中国人民银行将继续实施稳健的货币政策，保持灵活适度，不搞大水漫灌，兼顾内外平衡，保持流动性合理充裕，货币信贷、社会融资规模增长同经济发展相适应，激发市场主体活力，为高质量发展和供给侧结构性改革营造适宜的货币金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行有关负责人表示，此次降准是全面降准，体现了逆周期调节，释放长期资金约8000多亿元，有效增加金融机构支持实体经济的稳定资金来源，降低金融机构支持实体经济的资金成本，直接支持实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月27日，中国人民银行货币政策委员会2019年第四季度（总第87次）例会在北京召开。会议分析了国内外经济金融形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，创新和完善宏观调控，稳健的货币政策要灵活适度，运用多种货币政策工具，保持流动性合理充裕，保持广义货币M2和社会融资规模增速与国内生产总值名义增速相匹配，不搞“大水漫灌”，保持物价水平总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行行长易纲此前指出，下一阶段，要继续实施稳健的货币政策，保持货币条件与潜在产出和物价稳定的要求相匹配，实施好逆周期调节，保持流动性合理充裕，松紧适度，继续营造适宜的货币环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士表示，春节前，银行体系流动性供求形势趋向复杂，对央行实施降准有一定需求。一是春节时点较以往靠前，节前现金流出压力大；二是1月是传统税收大月，且当月税期高峰与春节前资金备付期重叠，可能放大对货币市场流动性的影响；三是一季度往往是信贷投放较为集中的时点；四是部分专项债额度提前下达意味着2020年初即有望迎来较多地方债发行；五是2020年1月公开市场到期回笼规模较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，降准属股市重大利好，下一个交易日沪深两市不出意外将大幅高开。不过，考虑到2008年以来历次降准后上证均高开低走甚至大跌，投资者需提防重复上演追高套牢的悲剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，2015年2月4日央行公布降准消息后，第二天沪深股市反而双双收跌。央行降准对于各个板块和概念的影响不一，如果从行业而言，金融、地产等资金密集型行业都将获益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英大证券首席经济学家李大霄表示，此次降准有助于引导市场利率下行，是一场及时雨，应对跨年资金的需求，对稳定经济增长有非常重要作用，将有力提振市场信心，对股市也属于重大利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李大霄指出，央行降准举措使得银行的资金的成本下降，降准使得银行有更多资金可以放贷，有助于支持实体经济发展。尤其对解决中小微企业融资难、融资贵问题有非常重要的实质作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财富证券伍超明表示，本次降准市场整体已有一定预期，国内股市、债市受此影响或相对有限，但受益于近期资本市场改革举措频出，投资者风险偏好整体有所提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中诚信研究院宏观金融研究部认为，除了此次降准外，2020年年中及年末等重要时点也有较大概率进行结构性降准操作――2020年6至7月：从MLF到期规模看，6-7月MLF平均到期规模超过7000亿元，2020年新增地方债发行将于三季度末完成，因此上半年将是集中发行时期。2020年11至12月：需要考虑MLF到期因素以及缴税缴准等季末跨年因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　恒大集团首席经济学家、恒大研究院院长任泽平认为，央行全面降准利好经济、利好市场。任泽平表示，猪没挡住降息，也没挡住降准。2020-1-1央行全面降准。利好经济，利好市场。我们在市场充满争议的时候，前瞻性鲜明提出：“经济形势严峻”“拿掉猪以后都是通缩”“不能为了一头猪牺牲整个国民经济”“该降息了”“该降准了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华泰期货指出，央行此次降准可以帮助逆周期调节带动中国经济早日回暖，但是能力有限。其主要目的是为了释放更多流动货币来对冲2020年1月的流动性紧缩，以及帮助信贷宽松，预计明年第一季度将出现社融超预期上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国金证券表示：从价格角度看，准备金率的下调可以降低商业银行机会成本，改善信用扩条件。准备金存放增加了商业银行的机会成本，这一机会成本等于一般贷款加权平均与法定准备金利率之差。目前，法定准备金机会成本远大于逆回购、MLF工具。降准有助于降低商业银行机会成本，改善信用扩张条件。与国有大行相比，当前中小银行负债成本明显更高。回顾今年以来的货币策操作，均着眼于降低中小银行机会成本。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20200102/c616422260.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>