<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 18 Feb 2021 06:01:17 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>《粤港澳大湾区发展规划纲要》公布两周年 专家指香港深入参与有助经济复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627034731.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627034731.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2600亿元净回笼 节后流动性面临紧平衡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627034688.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627034688.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际金融协会：受疫情影响 去年全球债务达创纪录的281万亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627034656.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627034656.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年政府引导基金专题研究报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627034586.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627034586.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年央妈疯狂放水 2021老百姓该如何是好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627034535.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627034535.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部公布2021年第一批涉嫌非法社会组织名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627034249.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627034249.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专访：“义新欧”中欧班列为西班牙古城带来商机――访巴利亚多利德市长普恩特</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627033850.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627033850.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新型消费表现亮眼 安全、智能消费迅速壮大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627033585.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627033585.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1月中国运输生产指数发布 货运指数保持较快增长、客运降幅明显</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210218/c627033310.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210218/c627033310.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《防范和处置非法集资条例》将于5月1日施行 织密防范处置非法集资“法网”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627033156.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627033156.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“就地过年”年味不减 新消费亮点频出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627033142.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627033142.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>原地过年的这个春节花了多少钱？已恢复至疫情前超8成水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627033043.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627033043.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今天央行放水2200亿元！</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627032823.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627032823.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地设定社零增速目标 中西部地区居前重点领域明确 2021年促消费系统施工图浮现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627032747.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627032747.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融服务乡村振兴应多维施策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627032623.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627032623.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>春节假期消费市场势头旺 彰显中国经济活力与潜力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627031127.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627031127.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国消费1978年来首次负增长 今年如何让老百姓愿意多花钱</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627030430.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627030430.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创业企业聚力迎“疫”而上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627030213.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，创业企业走过了不平凡的一年。新技术赋能下，不少企业展开逆风飞扬的翅膀，汇聚起迎“疫”而上的力量，实现了逆势增长。春节期间，《经济参考报》记者采访了几家创业企业的代表，听他们讲述这一年的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新技术落地进入黄金时代&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我是技术出身，做产品的，我深刻感受到中国在新技术商用落地方面已经走在了全世界的前列。顾客对中国新技术产品产生了很大的认知变化，需求上升明显，更多有志之士投身新技术行业。”谈及2020年的感受，诺亚医院物流机器人公司董事长蒋化冰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去这一年，5G应用打开了更大的想象空间，也加快了商用落地的脚步。“一个新技术产品的商用落地，其间有非常多的门槛，需要跨过客户需求理解、技术攻关、产品质量稳定、需求量扩大、供应链稳定等关卡，才能进入健康发展阶段。2020年，这一过程显著加快，中国新技术商用落地迎来黄金时代。”蒋化冰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于企业来说，同样也走过了不平凡的一年。新冠肺炎疫情突如其来，专注5G医院物流的诺亚医院物流机器人走进了越来越多的医院，通过完善的全院智能实时调度系统，加上基于5G技术的安全高效无人驾驶技术，实现医院物资全自动配送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，截至2021年1月，诺亚已入驻超百家医院，诺亚医院物流机器人的生产工厂也通过了CR认证（中国机器人认证）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在蒋化冰看来，5G是智能时代落地的“牛鼻子”，它将改变整个社会的运行模式、管理模式和业务能力。本质上而言，5G深入应用带来的变化，是让各行各业全程数字化、运行效率更高、能耗更低，并且能够灵活智能运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5G如何实现对应用的赋能？蒋化冰告诉记者，5G对诺亚的“智能调度”“智能物联”等能力都有很强的提升作用。例如，“动态物体识别”，即诺亚利用5G的超大带宽实时传送机器人周边高清图像到服务器，通过深度学习算法进行障碍物识别和跟踪，可以实现让机器人在医院复杂环境中行进得更自如更安全更高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，随着5G应用的深入推进，更多的商业机会将会涌现出来。“5G的挑战，在于如何落地。创新技术是明确的未来，但具体落地于产业，实现实用化、规模化，可能周期会比较长，而关键是要在创新与实用之间找到非常好的落地接合点。”蒋化冰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;汽车产业迎换道超车机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接受记者采访时，亿咖通科技CEO沈子瑜正忙着和他的团队一起制定公司新的五年计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沈子瑜告诉《经济参考报》记者，下一步亿咖通要向着国际化企业的方向加速迈进，同时将加大核心技术研发投入，争取在汽车芯片等领域取得更大突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾过去一年，沈子瑜说，新冠肺炎疫情对整个汽车业的产业链带来了冲击。为应对疫情影响，一方面，基于与供应商长期以来建立的合作和信赖关系，企业积极保障客户供应；另一方面，政府在应对疫情影响中，展示出了强大的组织能力和动员能力，帮助企业将疫情影响降到最小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沈子瑜说，公司也经历过困难，“比如去年5月份，国内都在努力恢复生产，市场对公司产品的需求量出现井喷式上升，但受到供应链影响，公司的生产比较困难。在这种情况下，我们努力调动各种资源保障供应，也在国内寻找替代资源。同时，我们也加大了自主研发投入。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经过此次新冠肺炎疫情，使企业更加认识到核心技术和自主研发的重要性。”沈子瑜告诉《经济参考报》记者，两年前亿咖通就建立了自己的芯片团队，去年公司加速了自主研发的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在沈子瑜看来，当前新能源、智能驾驶等新风口给汽车市场带来了新的巨大市场空间，企业要做好准备，抓住机遇加大对智能汽车、新能源汽车的研发投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们不久前刚成立了欧洲总部，现在已经有100多位工程师在开展工作。今年，我们想把这个总部更好地建立起来，与欧洲主要汽车厂商建立对接，推动产品加速进入欧洲市场。”沈子瑜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“智慧工地”开启巨大市场空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年，专注智慧工地解决方案的华筑科技业务量实现了逆势增长。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于不少人而言，“智慧工地”还是有些陌生的概念。华筑科技联合创始人王平向《经济参考报》记者介绍：“‘智慧工地’就是利用管理系统、先进技术，解决建筑工程当中人所难以解决的问题。比如，施工现场塔吊一天运转了多少次、是否超载，现场有多少劳务人员在作业，每一个作业面有多少人等等。有了传感器和软件系统，运行参数就可以在这个平台上快速获取，从而有效降低各种风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王平说，“智慧工地”对于“两新一重”等工程建设具有重要意义，能够更好降低施工成本、提升工作效率、保障施工安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国每年开工的工程项目将近30万个，在政府的安全导向、信息化导向下，每个工程项目都需要配置相关措施。随着建筑工程对于信息化的诉求不断提高，“智慧工地”将迎来更广阔的发展空间，华筑科技也迎来了新的发展契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望2021年，王平说，华筑科技即将与国内互联网巨头联手发布面向工程施工单位的协同管理平台“华筑施工云”。在这个平台上，客户将可以免费使用视频会议、IM即时通讯、云盘等工程现场常用办公应用，该平台还内置应用商城，客户可根据自身诉求进行灵活选择，打造工程行业的“钉钉”。（记者 孙韶华 汪子旭）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627030213.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应简化已故存款人小额存款支取</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627034763.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;胡建兵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会、央行近日联合发布《关于简化提取已故存款人小额存款相关事宜的通知》。《通知》在《中国银保监会办公厅 司法部办公厅关于简化查询已故存款人存款相关事项的通知》基础上，进一步简化已故存款人小额存款的提取手续，便利群众办理小额存款继承。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据银行的有关规定，如果被继承人的相关身份证件仍有效，且继承人知晓银行卡密码，其可以凭证件和密码直接去银行支取或转存存款。如果银行知晓存款人死亡，而被继承人生前又没有遗嘱对存款归属进行确定，则银行无法确定取款人是否为合法继承人，就不会轻易办理支取存款或挂失支取手续。在相关储户去世的情况下，继承人可持有公证机关出具的相关证明到网点取钱，对继承权有争议的，网点需要根据相关判决执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种严格的规定有一定道理，有利于保护逝者及继承者的合法权益。不过，现实中有些人是在遇到车祸、急病等情况下突然去世的，他们对遗留的存款，既没有立遗嘱，更没有把存折密码等告知他人，这也就意味着必须办了公证才能将存款取出。但是，办公证的手续比较烦琐，有一定的周期，还要交一笔不小的公证费。如果是大额存款，做一个公证还说得过去，但如果存款只有几百元、几千元或者三五万元，公证费可能比存款余额还高，就会让继承人左右为难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会、央行联合发布的《通知》，将已故存款人小额存款提取流程由原先“继承公证+银行审核”简化为仅由银行进行审查，在控制风险的前提下，这可以提高办事效率，节省公证费用支出，使群众获得实实在在的便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　简化银行对已故存款人小额存款的支取手续，应推动银行与相关部门建立信息共享机制，逐步实现身份、户籍、婚姻等信息的在线核实。同时，应鼓励银行建立小额纠纷处理机制，若钱取完后，已故存款人的亲人之间还有争议，银行可协调他们协商解决，实在难以协调的，可通过诉讼方式解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：蒋柠潞）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627034763.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《上市公司2019年执行企业内部控制规范体系情况蓝皮书》正式发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627033277.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为全面、深入了解我国上市公司执行企业内部控制规范体系情况，日前，财政部与证监会组织专家工作组，对沪深两市3794家上市公司公开披露的2019年度内部控制报告进行了系统分析，并以专家组名义发布《上市公司2019年执行企业内部控制规范体系情况蓝皮书》(以下简称《蓝皮书》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《蓝皮书》指出，2019年度共有3642家上市公司披露了内部控制评价报告，总体披露占比95.99%，其中3513家内部控制评价结论为“整体有效”，占比96.46%。共有2827家上市公司披露了内部控制审计报告，占比74.51%，其中2677家审计意见为“标准无保留意见”，占比94.69%。企业内部控制规范体系在上市公司范围内实施情况良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，部分上市公司仍存在披露内容要素不完整，披露信息不一致，内部控制缺陷整改不到位，内部控制缺陷标准缺失或不恰当等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，财政部将会同证监会等相关部门进一步完善和健全企业内控规范体系，加强对上市公司执行内控规范情况的监督指导，进一步提升上市公司内部管理水平和风险防范能力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627033277.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部广东监管局：高起点谋划工作 高质量推进监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627034236.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年是建党100周年，也是“十四五”开局之年。广东监管局按照中央经济工作会议、全国财政工作会议、全国监管局工作会议精神和财政部党组部署要求，加强党的领导、履行职责使命、坚持自主履职，高起点谋划开年工作、高标准定位职能作用、高质量推进财政监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、发挥“探头”作用，密切关注地方财政运行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是督促地方财政兜牢兜实“三保”底线。分析预测属地经济运行态势。及时报告出现的新情况、新问题，研究提出完善宏观调控政策、特别是财政政策的措施建议；重点监控属地财政运行情况。建立完善地方财政运行状况常态化分析评估机制，了解基层财政收入质量等情况，及时捕捉风险点，以沟通函、监督函等形式，督促地方加强财政可承受能力评估；监控县级“三保”保障情况。开展对2021年县级“三保”预算编制审核监督，了解基层“三保”实际标准、供养人员变化、财政资金配套等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是持续提升地方政府债务监管水平。持续做好政府债务监管。开展新增债券核查工作，全面核实、不断规范政府债券资金使用，切实提高资金使用效率；继续关注隐性债务化解。对照隐性债务化解方案，督导地方认真落实，及时掌握变动情况；坚决遏制隐性债务增量。选取部分金融机构进行调研，了解为政府提供融资以及配合化解隐性债务情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是密切关注其他财政潜在风险。根据《金融企业财务规则》等制度规定，依托金融企业数据库，对金融企业财务信息、贷款分类情况实时监控，督促建立健全财务风险控制体系；摸索对属地中央金融机构国有金融资本运营情况的风险监测，及时了解掌握金融机构运营情况；召开中央驻粤金融机构年度工作会议，介绍全年金融监管工作情况，提出下一阶段工作要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、强化“哨兵”作用，全面提升资金使用绩效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加大直达资金监控力度。按照“扩大范围、完善机制、严格监管、强化支撑”原则要求，盯紧资金流向和具体使用情况，为充分发挥直达机制政策效果提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是巩固减税降费政策成效。加强监测研判减税降费政策实施效果力度，调研评估2021年即将到期的部分税收优惠政策实施效果；以抽审的方式对增值税留抵退税政策执行情况进行监督管理，同时做好增值税留抵退税调库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是扎实开展预算监管。做好驻粤中央预算单位2020年度部门决算审核、2021年部门预算编制审核、财政直接支付申请审核，动态监控驻粤中央预算单位零余额账户授权支付资金和试点单位实有资金，开展驻粤中央预算单位资产管理、中央对地方转移支付监管工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是做好国有金融资本产权登记专项工作。一方面继续做好中央在粤金融机构下属企业的产权登记工作，另一方面加强对地方财政部门国有金融资本产权管理情况的监督，为财政部完善国有金融资本出资人职责提供政策意见、建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是做好专项检查和绩效评价工作。围绕减税降费、推进粤港澳大湾区建设等中央重大部署，开展专项监督检查；围绕重点领域、重点行业会计信息质量及证券业务会计师事务所、资产评估机构执业质量风险点，开展会计、资产评估专项检查；按照监督评价局部署和要求开展跨境会计审计监管；做好中央转移支付重点绩效评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、夯实“参谋”作用，开展前瞻性政策调研&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是聚焦重大区域战略实施。开展粤港澳大湾区建成国际科技创新中心政策研究。对粤港澳大湾区如何更好地聚集全球创新资源，优化粤港澳大湾区科技创新协同环境以打造国际科技创新枢纽进行调研；就推进粤港澳大湾区建设过程中金融企业应发挥的作用进行专题调研，主要围绕如何完善金融服务体系、加快金融产品创新等方面开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是聚焦属地经济社会发展。拟在总结广东省广州市、韶关市作为第一批城镇老旧小区改造试点城市两年来工作情况的基础上，跟踪了解试点经验，深入挖掘存在问题，对城镇老旧小区改造财政政策提出有针对性的建议；开展提升产业链供应链现代化水平、关税政策、广东省民生政策措施有效性和可持续性、中央预算单位资产情况、停车费收缴管理情况、阶段性减免社保费政策退出问题等调研。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627034236.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部办公厅关于开展2021年2月份国债做市支持操作有关事宜的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627033080.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财办库〔2021〕26号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国债做市支持参与机构，中国外汇交易中心暨全国银行间同业拆借中心、中央国债登记结算有限责任公司：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为支持国债做市，提高国债二级市场流动性，健全反映市场供求关系的国债收益率曲线，财政部决定开展国债做市支持操作(以下称本次操作)。现就有关事宜通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、操作主要安排&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;操作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方向&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　操作券种&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627033080.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际金融协会料全球债务过去一年增加24万亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627033298.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月18日，国际金融协会(IIF)最新统计显示，新冠疫情令到全球债务过去一年增加24万亿美元，达致纪录新高的281万亿美元，全球债务对本地生产总值比率升至355%。该会监察估计，国家支援计划的债务占新增债务一半，企业、银行与家庭的债务总额分别增加5.4万亿美元、3.9万亿美元与2.6万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据估算，全球债务对本地生产总值比率过去一年上升35个百分点，至355%。有关升幅较2008及2009年金融风暴时高，该两年的升幅分别为10个百分点与15百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　IIF认为，有关升势仍未结束，预期今年债务总额再增加10万亿美元，即总债务升至291万亿美元，令到情况更具挑战性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627033298.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2月第1周生产资料价格略有回升 95号汽油上涨1.2%</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210218/c627033544.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;据商务部监测，2月1日至7日全国生产资料市场价格上涨0.2%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生产资料市场：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基础化学原料价格以涨为主，其中硫酸、纯碱、聚丙烯价格分别上涨1%、0.4%和0.3%，甲醇价格下降1.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;化肥价格小幅上涨，其中尿素、三元复合肥价格分别上涨1%和0.3%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成品油批发价格小幅上行，其中95号汽油、92号汽油、0号柴油价格分别上涨1.2%、1.1%和0.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有色金属价格小幅波动，其中铝、锌价格分别上涨2.2%和0.2%，铜价下降0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　橡胶价格略有上涨，其中合成橡胶、天然橡胶价格分别上涨0.6%和0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钢材价格略有波动，其中螺纹钢、高速线材、普通中板价格分别为每吨4305元、4432元和4578元，分别上涨0.2%、0.1%和0.1%，槽钢价格为每吨4423元，下降0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　煤炭价格以降为主，其中动力煤、二号无烟块煤价格分别为每吨637元和968元，均下降0.2%，炼焦煤价格为每吨781元，上涨0.1%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210218/c627033544.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检办公厅主任王松苗赴港履新，曾称舆论监督是社会的预警系统</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627034260.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者王俊)日前，香港中联办官方网站“主要官员”栏目更新，最新名单显示，王松苗已任香港中联办秘书长，文宏武不再担任。王松苗此前任最高检办公厅主任兼新闻办主任、新闻发言人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法学专业出身的王松苗，长期在新闻领域深耕，法治、新闻两手抓。在《检察日报》工作期间，王松苗曾发出“越级上访并不是违法上访”、处理三无人员“救济比遣送更重要”、“刑事被害人应由国家补偿”等诸多法治“第一声”，并于2009年获韬奋新闻奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在接受采访时他曾直言，舆论监督是社会的预警系统。一个媒体如果没有舆论监督，就不可能产生真正的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　担任最高检新闻发言人后，王松苗曾撰文称，新闻发言人必须尊重媒体和公众的判断力，不让新闻发布演变成一个按照需要“裁剪”事实的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会上，他也金句频出：“滚动的石头不长青苔”。实行巡回检察试点，防止权力长青苔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图片来自最高检官网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发出“刑事被害人应由国家补偿”等法治“第一声”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王松苗，1968年7月生。1990年毕业于华东政法学院，2013年获中国政法大学法学博士学位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据报道，1990年王松苗被分配到最高检，去基层锻炼一年后恰逢《中国检察报》(《检察日报》前身)创刊，便到《人民检察》杂志社干编辑，从此开始从事新闻工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他很早便提出了“越级上访并不是违法上访”、处理三无人员“救济比遣送更重要”、“刑事被害人应由国家补偿”等诸多法治“第一声”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过在接受采访时，王松苗强调，这是《检察日报》团队的共同努力带来了更大的影响，使很多事件最终都回到法治的轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2006年，一位车主需要缴纳的养路费滞纳金高达49万元的新闻引起关注，王松苗找来两位法律编辑一起研究，并连线两位行政法学权威。最后，王松苗把文章标题改为《养路费：最近六年都是违法征收》，见报当天(2006年8月23日)，网络一片沸腾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也引起全国人大法工委和当时国务院法制办的高度重视。经过各路媒体历时两年多的持续跟进，2009年，征收17年的养路费取消了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2003年孙志刚死亡案件，成为废除收容遣送制度的导火索。不过在2001年9月12日，王松苗就撰写了《处理“三无人员”的制度反思》一文，对收容遣送制度进行了思考。早在2001年9月12日，王松苗在《处理“三无人员”的制度反思》的评论中指出：对待“三无人员”，救济比遣送更重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《新闻世界》报道，这源于王松苗对一个案件的持续追踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1999年9月，28岁的安徽青年徐英东被北京丰台公安分局收容后“查无此人”。他72岁的母亲冯彩云30多次到北京寻找他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2001年9月，《检察日报》用《儿子，你还活着吗》的追问为老人表达。此后多年，王松苗和同事们与这位母亲一起，尝试了各种司法途径，发表了多篇系列追问和专家指点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2003年收容遣送制度废止后，冯彩云的赔偿问题没有答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当年6月25日，王松苗撰写《告别收容遣送要以史为镜》，文中提到“解决收容遣送过程中失踪人的权益保护问题容不得我们有丝毫的拖延。以史为镜，可以知得失。在新制度淘汰旧制度的过程中，需要我们拿出勇气剪除那些并不光彩的‘尾巴’，用实际行动来抚平百姓的创伤，引导公众树立对新制度的信仰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最终，在公安部的重视下，有关部门三下安徽，2005年，冯彩云终于拿到了50余万元赔偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港中联办官方网站截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“能用手中微弱之笔推动一些制度性建设，也算是一种贡献”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2009年10月，王松苗获韬奋新闻奖。获奖后，王松苗在接受中国记协网采访时谈到自己曾被两位领导评价，耿直、“愤青”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他讲到，“熟悉我的同事都知道我有‘拍案而起’的血性。面对舆论监督选题，我经常和同事们说两句话，一句是‘这人可怜，咱们得帮帮’，一句是‘这事太可气，咱们得说道说道’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“长期的新闻实践使我们认识到，一个媒体如果没有舆论监督，就不可能产生真正的影响力。舆论监督是社会发展的要求、新闻工作的职责、人民群众的愿望、党和政府改进工作的手段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王松苗曾在《检察新闻传播导论》中指出，舆论监督是社会的预警系统，它可以监督除个人隐私之外的所有公共领域，能够也应该对社会上各种丑恶的、腐朽的、有违公序良俗的、有碍社会进步的一切违法犯罪和违犯社会公德的现象进行揭露和批判，以弘扬正气，压制邪气，营造和维护一种健康向上的社会秩序和社会风气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“能用手中微弱之笔推动一些制度性建设，也算是一种贡献，这都因我们遇上了一个好时代，一个渐次透明的法治时代！”王松苗此前接受采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不让新闻发布演变成一个按照需要‘裁剪’事实的过程”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在《检察日报》历练至总编辑，王松苗调任最高检计划财务装备局局长，后任最高检办公厅主任兼新闻办公室主任。2016年以新闻发言人身份亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新闻发言人的位置上，王松苗主持多场发布会，并在每年两会期间对最高检工作报告进行解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会上，王松苗金句频出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年5月31日，最高检通报检察机关即将开展的对监狱巡回检察试点工作情况。这是检察机关改进监狱的监督方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会上，王松苗以“滚动的石头不长青苔”这句俗话来阐明巡回检察的意义。他直言，对监狱实行派驻检察为主的监督方式，存在一些问题。派驻检察人员相对固定，缺乏必要的交流轮岗，有的长期派驻在一个监狱，熟悉监狱工作情况但也会出现熟视无睹，导致监督的敏感性不强，甚至被“同化”，进而出现不愿监督、不敢监督，监督流于形式、缺乏实效的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，我们都知道“熟能生巧”，但也要警惕“熟能生懒”，防止“熟能生腐”。俗话说“滚动的石头不长青苔”，实行巡回检察试点，目的就在于防止权力长青苔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　司法办案中，存在领导干部插手具体个案、干预司法办案的问题，成为影响司法机关依法独立公正行使司法权的顽疾。2015年“三个规定”出台，成为社会各界约束司法人员的“紧箍咒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年5月，在新闻发布会上，王松苗直陈，最高检通过系统内巡视发现，举凡检察人员办案违纪违法的背后多有干预、插手具体案件的“影子”，而这类“影子”背后大多数又都没有照射进主动记录报告的“亮光”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说殷鉴不远，“后人哀之而不鉴之，亦使后人而复哀后人也”，用找准执行“三个规定”并不理想的病灶，坚持问题导向，对症下药开方，才可能药到病除，标本兼治；才能为记录报告人免除后顾之忧，为如实记录公正执法者提供有效的保护令，对故意隐瞒特别是徇私舞弊者形成强大的震慑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发布会最后，他还强调，逢问必录是铁律，职业伦理要牢记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年4月，王松苗曾在《人民日报》上撰文讲新闻发言人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，新闻发言人必须尊重媒体和公众的判断力，不让新闻发布演变成一个按照需要“裁剪”事实的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“事实是客观的，它的生命是真实；意见是主观的，它的生命是真理。多数情况下，新闻发言人主要对事实的真伪负责任，至于意见的公正与否主要由公众来评判。把该说、想说的话说好，让发布出去的信息不衰减、不走样、不变味，才能产生可信、可用、可亲的效果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者王俊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑白爽校对危卓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210218/c627034260.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>