<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2019 03:22:50 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>ECFA是否将面临终止？国台办回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614776844.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614776844.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海峡两岸经济合作框架协议明年将面临终止？国台办回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614776843.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614776843.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：前三季度减税降费超1.7万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614776806.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614776806.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度减税降费超1.7万亿 个税累计人均减税1764元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773373.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773373.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年前三季度全国累计新增减税降费17834亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773282.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773282.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国城市发展取得五大历史性跨越</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773028.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773028.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国外资新政近期将公布 集中回应外企核心关切</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773017.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773017.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭朝先：总结民营经济宝贵经验 坚持发展原则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614776900.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【新时代民营经济和高质量发展】近日，中国社会科学院工业经济研究所研究员、产业组织研究室副主任郭朝先做客中国经济网“新时代民营经济和高质量发展”系列访谈，就我国民营经济发展的相关话题分享了观点，他认为，要从过去几十年民营经济的发展过程中总结宝贵的经验，避免重走以前的弯路。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614776900.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：前三季度全国累计新增减税降费17834亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614776845.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者赵白执南)国家税务总局减税办常务副主任、收入规划核算司司长蔡自力10月30日在国家税务总局新闻发布会上介绍，今年前三季度，全国累计新增减税降费17834亿元，其中新增减税15109亿元，新增社保费降费2725亿元。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614776845.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>治理智慧释放中国经济磅礴动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614777080.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在摸索和实践中，中国这个世界最大的发展中国家砥砺前行，迸发出澎湃的经济活力。在坚持和完善中，中国特色社会主义市场经济体制优势不断显现，创造了世界经济史光芒四射的奇迹。并将以不竭的前进动力，书写中国特色社会主义事业更加耀眼的新的历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济成就凸显制度优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金秋北京，“伟大历程 辉煌成就——庆祝中华人民共和国成立70周年大型成就展”上，一组中国桥梁的变迁，令人回味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　62年前，“一桥飞架南北，天堑变通途”，万里长江第一桥——武汉长江大桥建成，刻下鲜明的时代印记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，“伶仃洋上飞‘彩虹’”，港珠澳大桥，这座世界上最长的跨海大桥开通，成为世界交通建设史上的新标杆，有力印证了中国的自主创新能力和综合国力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国桥梁的时代巨变，映射出我国综合国力由弱到强的历史性巨变，也是社会主义制度优越性的集中体现。新中国成立70年来，中国共产党带领中国人民用几十年的时间，就走完了西方国家几百年走过的路，迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从全球范围看，中国经济以其显著定力持续成为世界经济增长引擎。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按不变价计算，1979年至2018年中国国内生产总值年均增长9.4%，远高于同期世界经济2.9%左右的年均增速，对世界经济增长的年均贡献率为18%左右，居世界第二。尤其是自2006年以来，中国对世界经济增长贡献率稳居世界第1位，成为世界经济增长第一引擎。2013年至2018年，中国对世界经济年均贡献率提升至28.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，世界经济下行压力不断加大，但中国经济依然亮眼，经济结构持续优化，民生福祉不断改善，既实现了“稳”，又取得了“进”。前三季度我国国内生产总值同比增长6.2%，在全球主要经济体中名列前茅，继续领跑全球经济。“中国人对自身的发展模式更加自信。”美国《华尔街日报》如是写到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济的腾飞，离不开公有制经济和非公有制经济“两翼”展翅。毫不动摇巩固和发展公有制经济，毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展，有机统一、相辅相成、比翼齐飞。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614777080.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国科技成果转化政策40年回顾与反思</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614776902.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“科技成果转化”是中国过去40年科技体制改革中出现频率最高的关键词，是中国科技体制改革，乃至市场化改革进程中不能忽略的主题。中国的科技成果转化率究竟是多少，有没有一个准确的统计数字，是否明显低于国际水平？中国政策语境下的“科技成果转化”与发达国家谈的“技术转移”有何异同？当前以产权关系调整为主要突破口的改革举措能否真正解决我们面临的问题与困境？在推动成果转化与技术转移方面，中国做对了什么，未来的方向又在哪里？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技成果是一个带有明显“中国特色”的概念，按照《中华人民共和国促进科技成果转化法》的界定，科技成果指的是“通过科学研究与技术开发所产生的具有使用价值的成果”。而“科技成果转化”，按照《中国科技成果转化2018年度报告(高等院校与科研院所篇)》给出的定义：是指为提高生产力水平而对科技成果所进行的后续试验、开发、应用、推广直至形成新技术、新工艺、新材料、新产品，发展新产业等活动。需要指出的是，在讨论这一问题时，国外政策和研究学者普遍使用的是“技术转移”(technologytransfer)，而非“成果转化”，其原因在于从改革开放之初直到现在，在我国政府始终是科研活动，特别是高校和公立科研机构科研活动的主要资助者，同时又是绝大部分高校和科研机构乃至国有企业的举办者、出资人和管理者。也正因为如此，中国政策语境下的“成果转化”，既有着市场经济条件下政府作为科研项目委托人、科研经费出资人与项目承担者、经费使用者之间的合同义务关系，也有着政府作为相关机构举办者、对科研成果这类无形资产的产权归属关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一个不同之处在于，在成熟的市场经济国家，特别是创新体系比较完善的国家，知识、技术等创新要素的流动是按照市场机制、遵循资源最优配置原则自发组织与实现的，政府在技术转移方面的相关政策重点是制定规则(如专利法、合同法)、完善市场，包括对创新能力强而商业化能力相对薄弱的中小企业予以一定扶持，对使用公共资金进行研发活动的机构提出相应要求。而我国在科技体制，乃至经济体制改革之初，面临的主要问题是市场缺失，产学研部门之间相互分割，创新要素不能自由流动，因而，政府一直以来强调的科技成果转化，其背后涉及的因素要远远超出技术转移，而与科研项目、经费、人员，乃至科研机构的管理体制密切相关，这些都造成了认识、解决这一问题的复杂性、困难性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科技成果转化政策的沿革历程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据不同时期政策重点，参考相关研究，可以将过去40年来科技成果转化政策的沿革历程大体划分为四个阶段：第一个阶段是起步发展期(1978—1988)，其背景是全国科学大会的召开和科技体制改革的启动，党的十二大提出“经济建设必须依靠科学技术，科学技术必须面向经济建设”的科技发展指导方针，1985年，中央发布《关于科学技术体制改革的决定》，先后出台了一系列政策举措，包括建立科技成果管理体系，大力发展技术市场，恢复建立农业技术推广体系，支持科技人员合理流动(兼职取酬)，设立科技计划项目(星火计划、火炬计划、国家新产品试产计划)，技术转让相关的税收优惠与奖励政策等，核心是用市场、而非计划手段解决科技经济“两张皮”的问题，其成效也非常明显，掀起了科技人员“下海”热潮，创办了一大批民营科技企业，出现了中关村“电子一条街”、武汉东湖科技一条街等科技企业聚集地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个阶段是全面深化期(1988—1998)。1993年，《中华人民共和国科学技术进步法》颁布实施，“依靠、面向”方针上升为法律。1995年，国务院作出《关于加速科学技术进步的决定》，提出“科教兴国”战略。1996年，《中华人民共和国促进科技成果转化法》颁布实施。这一时期主要延续了之前的政策思路，但范围更广、力度更大，具体举措包括大力发展科技孵化器、生产力中心等科技中介机构，大力发展高新区等科技园区，实施相关专项计划如科技成果重点推广计划，科技型中小企业技术创新基金，产学研结合计划等，其成效是高新区、大学科技园区、校办企业蓬勃发展，技术市场交易规模不断扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三个阶段是加速发展期(1998—2008)。1999年中央发布《关于加强技术创新，发展高技术，实现产业化的决定》，2006年全国科学技术大会召开，《国家中长期科学和技术发展规划纲要》及配套政策颁布，提升自主创新能力、建设国家创新体系上升为国家战略，以企业为主体、利用市场机制，推动产学研合作成为主导政策逻辑，具体举措包括对科技产业化项目实行财政、金融扶持政策，对科研机构(应用型院所)转制为企业给予专项政策支持，对高新技术产品和企业实行税收扶持政策，实施国家技术创新引导工程、建立技术转移中心和产业创新联盟，大力发展资本市场，推动科技与金融结合。其成效是企业日益成为创新主体，基于市场化交易的技术转让、许可、投资渐趋主流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四个阶段是重点突破期(2008年至今)。十八大提出创新驱动发展战略，将创新置于国家发展战略的核心位置，十九大以来加大科技体制改革力度，新修订《中华人民共和国促进科技成果转化法》(2015)，颁布《实施く中华人民共和国促进科技成果转化法〉若干规定》(2016)，出台《促进科技成果转移转化行动方案》(2016)，完成科技成果转化“三部曲”，推动科技成果使用、处置和收益权“三权下放”，提高科技成果转化的法定奖励比例，特别是个人比例，用制度手段与经济激励推动技术转移转化；先后设立促进科技成果转化引导基金、实施技术创新引导专项、推进金融对科技成果转化的支持；推进技术转移示范机构建设、知识产权服务业和科技中介机构发展，出台《国家技术转移体系建设方案》，加强专业化技术转移服务体系建设，构建科技成果转化服务平台；建立完善科技报告制度和科技成果信息系统，构建有利于科技成果转化的科研评价体系，为科技成果转化创造良好的制度环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从“重点突破”向“体系施策”转变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应该看到，新时期推动科技成果转化的政策思路，越来越从“重点突破”向“体系施策”转变，尤其是科技成果转化“三部曲”的实施，取得了明显的成效，根据中国科技成果转化年度报告披露的数据：2017年全国科技成果转化合同项数9907项，比上年同比增长34.1%，金额121.1亿元，同比增长66.1%，科技成果转化收入总额超过1亿元的单位达31家，同比增长55.0%，受财政资助项目产生的科技成果转化合同金额为32.4亿元，同比增长3.7倍；技术转让(许可、作价投资)、开发、咨询、服务合同项数353986项，同比增长59.9%，合同金额751.8亿元，同比增长27.5%；科技创富效应进一步显现。科研人员获得的现金和股权奖励金额达47.2亿元，同比增长24.2%，奖励研发与转化主要贡献人员金额42.6亿元，同比增长70.8%，占奖励科研人员总金额的比例达到90.3%，出现了一批转让、许可作价过亿的重大成果转让案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，该报告调研显示，一些长期反映的、在科技成果转化过程中存在的问题和障碍依然突出，排名前四位的分别为：缺乏专业服务机构和服务人才、科技成果价值低与市场需求脱节、缺乏科技成果转化导向评价机制、公益类成果转化激励体系尚未形成，可以看到，激励机制已经不是最为突出的问题。应当说，与国际通行经验相比，目前中国在科技成果转化经济激励上的力度已经是最大的，但相当一部分科研人员仍然感觉缺乏有效的动力。原因何在？如前所述，对于大多数公立大学和科研机构而言，其考核评价指标更多在科研产出而非成果应用之上，如果说上世纪八九十年代，由于科研经费相对短缺，为弥补经费不足，大学和科研院所推动技术产业化、承接企业研发项目的动力还比较强，随着过去20年，特别是过去10年来国家研发经费投入的持续增加，公立大学和科研机构的经费来源结构已发生较大变化，来自政府的各类科技计划项目，特别是竞争性项目成为主流，科研论文等学术成果成为主要考核指标。虽然相当一部分计划项目同样强调专利等技术指标，但由于新技术产业化、商业化涉及大量科研以外的因素，面临工程化开发、规模化生产、市场化推广当中大量的不确定性，并非科研人员所长，在实践上也很难要求和考核，而这也就是导致基于官方统计口径的成果转化率始终偏低的一个重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，北京市正在加快推动修订《促进科技成果转化条例》，科技成果产权由过去的国家单位拥有转化为科技人员可以个人拥有。而从前述分析可以看出，从“供给侧”角度出发，通过产权关系调整与加强经济激励只能部分解决问题，无论科技成果转化，还是技术转移，其最终目标在于经济价值的实现，更多地需要从需求侧，特别是企业实际需求的角度出发，由企业主动提出和承接。在今天企业研发投入已占到全社会研发投入70%以上，一大批企业走到技术创新前沿，甚至投入巨资开展基础研究的今天，企业必然会在技术转移转化中日益发挥更加重要的作用，与其从供给侧角度去“推动”科研人员转化成果，不如从需求侧角度，通过鼓励企业投资研发与创新来间接“拉动”对科技成果转化的需求。与此同时，将科技成果与产业需求对接，本身就是一项专业化的活动，需要对科研规律、产业化规律、市场规律均非常熟悉，具备技术、管理、法律等跨学科背景、经验丰富的专门人才。从国际经验来看，知名大学如斯坦福、科研机构如马普学会，普遍建立了技术转移专门机构或专门的知识产权许可运营公司。因此，在供给侧、需求侧双向着力的同时，还要特别重视技术转移转化环境和平台的建设，“让专业的人做专业的事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国家创新体系建设的不断完善、市场化改革的不断深入，当我们能够建立起一个企业、高校、科研院所、中介机构、政府部门各归其位、各司其职，促进科研活动、创新活动、商业活动各项制度体系和激励约束机制相对完善的生态体系之日，包括知识在内的各种创新要素能够顺畅流动和优化配置，也许就不再需要面对“科技成果转化难”的苦恼。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614776902.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>管好扶贫资金投资运营“三笔账”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614776891.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/46604bda2b19e488-cms" id="a54dc00ef551cfd4c3cfca51dff1ac96" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　□记者杨淑栋通讯员徐学亮报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报沂源讯“我们把可运营的扶贫专项资金投给好的企业和项目，不仅是为了资金保值、增值，更是为了给贫困群众带来更高的收益分红。”近日，在沂源县南麻街道贫困户收益分红部署会上，街道党工委书记崔锋说，“要算好三笔账，管好钱、管好人、分好红”。据了解，截至9月，南麻街道共累计投资运营扶贫资金623万元，实现收益63万元，分红覆盖贫困群众2098人，实现了扶贫专项资金安全、规范、增效运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南麻街道完善经营管理机制，确保管好增收账。专门成立了集体资产经营管理中心，专项负责扶贫资金规范投资、运营工作。该中心以实现资金保值增值为标准，对照专项资金使用性质，开展大量的调研统计工作，甄选出行业好、效益高、经营规范的企业和项目，开展分期投资、动态调整，在保证扶贫资金流向、流速的同时，避免一次性投入后资金脱离监管的问题发生。2018年以来，南麻街道依托集体资产经营管理中心提报的调研数据，确定将扶贫资金投入2个项目，资金年收益率超过10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南麻街道扶贫办记好分红账，确保贫困户享收益。“我们要时刻把贫困群众的冷暖记在心里、抓在手上，坚决做好困难群众分红工作，保证足额、规范、按时发放。”南麻街道党工委副书记、街道办主任张志叶说。南麻街道按照差异化分红的原则，在保证每一个贫困户最低收益300元的基础上，区分省定贫困村、低保五保户、一般贫困户3类标准实施分红，确保真扶贫、扶真贫落到实处。目前，41.4万元的扶贫资金投资收益已经到账，1222户贫困家庭的差异化分红工作已全部发放完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保扶贫资金管理、使用到位，南麻街道切实管好权力账。“实施扶贫专项资金投资运营，事关资金安全、事关困难群众切身利益，必须强化监管，不能出现任何问题。”街道纪工委书记张文波在约谈12个省定贫困村支部书记时强调。为规范权力运行，南麻街道牢牢盯住集体资产经营管理中心和村居两个层面实施精准监督，持续加强关键环节、重点岗位的监督管理，并对照落实责任、规范制度、资金流向、投资收益等，开展常态化的监督检查，始终保证权力、资金在接受监督和习惯监督的环境下运行。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614776891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>气候投融资缺口大 解决政策衔接是关键</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773860.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全球的碳排放总量仍然在上升，对此，我国曾经向世界承诺，将在2030年或以前实现碳排放达峰的目标。为了解决气候资金，也就是应对气候变化所需要的资金，融资难、融资贵的问题，29日中国环境科学学会气候投融资专委会正式成立。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773860.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美以莫须有罪名打压特定中企 中方敦促其停止蓄意抹黑指责</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773185.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京10月29日电 外交部发言人耿爽29日表示，中方坚决反对美方在拿不出任何证据的情况下，以莫须有的罪名，滥用国家力量，打压特定中国企业，敦促美方停止泛化国家安全概念，停止对中国的蓄意抹黑和指责，为中国企业在美正常经营活动提供公平、公正、非歧视的环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当日例行记者会上，有记者问：美国联邦通信委员会计划于11月举行投票，决定是否将华为和中兴公司定为国家安全风险，这意味着他们可能将不会被列入美农村电信运营商85亿美元政府基金的可采购名单中。请问中方对此有何评价？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　耿爽说，中方已多次就这个问题表明立场。中方坚决反对美方在拿不出任何证据的情况下，以莫须有的罪名，滥用国家力量，打压特定中国企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　耿爽说，根据美国媒体报道，美国农村无线运营商协会估算，25%的协会会员企业使用了华为或中兴公司的设备，更换这些设备需要花费8亿至10亿美元，一些美国农村地区可能会立即失去基本通讯网络。美方一些人鼓吹禁止本国农村电信运营商从华为和中兴公司购买设备或服务，损害的最终还是本国企业和本国消费者的利益。不知道美方对自己造成的这种风险怎么看待。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>准确把握中国工业发展方向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773566.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月20日，由中国社会科学院工业经济研究所主办的第八届中国工业发展论坛暨“新中国工业70年”学术研讨会在京召开。中国社会科学院副院长、党组成员高翔出席论坛并致辞。全国政协经济委员会副主任、国务院发展研究中心原副主任刘世锦，国务院参事、科技部原副部长刘燕华分别发表了主旨演讲。会上发布了《中国工业发展报告(2019)》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高翔指出，经过新中国70年特别是改革开放40多年来的发展，中国工业完成了由小到大、由弱到强的历史性跨越。随着我国经济发展从高速增长期转为中高速平稳增长期，面对建设工业强国这一伟大而艰巨的历史重任，必须准确把握社会主义初级阶段发展变化的科学认识，牢牢抓住新科技革命和工业革命带来的战略机遇，推动中国由工业规模扩张型增长转向创新驱动型发展，加快迈向绿色低碳、高质量、可持续的发展道路，更好地满足我国社会主要矛盾的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘世锦表示，从发展的潜力来看，中国经济未来的增长需要进一步挖掘六个方面的结构性潜能：一是通过城乡要素流动加快大都市圈的发展；二是打破行政部门垄断，推动低效率部门改革；三是提升低收入阶层的人力资本；四是促进消费结构和产业结构升级；五是发挥自身优势，促进前沿性创新；六是坚持绿色发展，促进经济发展绿色转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘燕华提出，当前我们处在重大变革的时代，新一轮技术革命和工业革命加速推进，国际竞争也出现一些新的趋势：一是逆向创新增强；二是无形资产成为国家利益和竞争力的重要方面；三是智力成本占领价值链的高端；四是创新平台的作用逐渐增强；五是跨界融合加强；六是创新方法在国际竞争中变得越来越重要。此外，当前中国需突破两方面的瓶颈：一要克服小作坊式的生产方式；二要解决创新服务体系严重缺失的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院工业经济研究所所长、《中国工业发展报告(2019)》主编史丹在发布会上表示，新中国成立70年来工业发展取得令人骄傲的成就。未来中国工业的发展要大力推进技术创新，提升技术创新对工业发展质量的贡献度；以市场经济手段促进结构调整，以结构优化促进工业发展质量的提升；坚持高水平对外开放，提升工业满足高水平需求的能力；大力促进区域工业协调发展，实现工业经济绿色发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，《中国工业发展报告(2019)》是中国社会科学院工业经济研究所集全所之力撰写的第24本年度《中国工业发展报告》，由经济管理出版社出版。为庆祝新中国成立70周年，本年度报告主题为“新中国工业70年”。《中国工业发展报告(2019)》由总论、综合篇、行业篇、区域篇和企业篇五大部分构成。全书系统回顾了新中国成立70年来的工业发展历程，全面展示新中国成立70年工业发展取得的辉煌成就，高度总结了中国工业发展经验和世界历史意义，深入研判了中国工业未来发展方向和策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者张娓&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773566.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚集高新企业 拓展融资渠道 创业板十年风雨兼程助力科创发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773530.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上世纪90年代，中国全方位改革开放格局逐步形成。进入新世纪，中国经济各方面都发生了翻天覆地的变化，这其中，资本像是一台发动机，成为产业升级的重要推动力量，并成为其后近20年实现经济高速增长、培育壮大新兴产业、促进产业转型升级和经济结构调整成为可持续发展的重要驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2009年，创业板在时代的大背景下应运而生，顺应了时代浪潮的呼唤。早在1999年，深交所就开始着手筹备创业板，在互联网泡沫破灭后采取分步走方式，于2004年推出中小板，激发了大批中小民营企业的上市热情，并最终于2009年正式推出创业板，迎来了首批28家上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十年磨一剑。当前，创业板公司家数已从28家增加到773家，总市值达5.68万亿元，集聚了一批具有影响力、竞争力的新兴产业公司，在支持双创企业群体、优化创业创新生态、引领产业升级转型、加速新旧动能转换等方面发挥着日益重要的作用，成为了新时代推动经济高质量发展创新引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高科技企业聚集效应显著&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在创业板资本市场的灌溉下，创新企业茁壮成长。2009年开板之初，创业板没有一家公司年收入超过30亿元或净利润超过5亿元。经过10年发展，2018年营业总收入超过30亿元的公司有93家，净利润超过5亿元的公司有45家。2019年上半年，创业板实现净利润1亿元以上的公司有169家，其中128家为战略性新兴产业，头部公司引领高质量发展的态势较为明显。截至2019年9月末，创业板已有4家公司市值超过千亿元，25家公司市值超过300亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2019年9月30日，创业板市场共有773家上市公司，占A股上市公司总数的20.84%；总市值为5.68万亿元，占A股总市值的10.23%，已成为资本市场服务实体经济的重要组成部分。创业板公司累计通过IPO募资达4040亿元，再融资金额（含重组配套融资）3418亿元，股权融资总额累计达7458亿元，直接融资投向创新创业领域，进一步推动创新发展。在创业板不允许公司使用募集资金进行高风险投资的大背景下，募集资金主要用于发展主业、支付并购对价、补充流动资金、偿还债务等，切实发挥了金融支持实体经济的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创业板已成为中国新经济集聚地、科技创新企业理想上市地。数据显示，目前创业板超过九成企业为高新技术企业，超过八成拥有自主研发核心能力，超过七成属于战略性新兴产业，公司创新特征明显，成为名副其实的“高新企业之家”。不同于A股产业结构，创业板已具备鲜明的板块特色并形成示范效应。属于战略性新兴产业的549家公司中，以新一代信息技术、节能环保、生物医药为代表的产业聚集效应明显；其中，新一代信息技术产业已有208家公司登陆创业板，占创业板比重近三成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创业板也成为民营企业的沃土。10年来，创业板民营企业在并购重组市场表现亮眼，至2019年9月底，创业板民营企业累计实施并购重组交易400单，占比高达98%，交易金额3544.45亿元，募集配套资金1277.21亿元。一大批创业板民营企业利用并购重组提高资本配置效率，突破了行业壁垒，提升了创新能力，增强了业绩规模，实现了跨越式发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;培育创新驱动发展内生力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2010年，我国一跃成为全球第二大经济体，并成为世界经济的创新力量和增长中心。在国内，创新创业氛围逐渐浓厚，一波科技浪潮在国内兴起。刚刚冒出嫩芽的创业板和初创企业一同成长着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创业板为初创企业提供了新的融资渠道，也为创投机构开辟了新的退出方式。投中集团的数据显示，创业板推出的一年内，在134家上市公司中，有VC/PE投资背景的企业数量为79家，占企业总数的59%，平均每家企业有1.9家投资机构参股。其中，深创投、达晨创投和同创伟业分别实现10家、7家和6家企业的创业板上市，投资机构通过企业IPO获得的平均账面回报率为13倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场的资金支持最终有效转化为企业内部的研发投入，并带动创业板公司走上高质量发展的道路。近10年来，创业板公司平均研发强度超过5%，2018年更有91家公司的研发强度高于10%，研发投入持续高于A股平均水平，为发展提供了持续动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创业板的飞速发展是我国经济转型的缩影，也呈现出我国转型发展的成果。在上世纪90年代，资本市场主要服务于国有企业转型改制。2004年中小板开板之前，A股上市公司中重工化产业、房地产、金融业及其他传统制造业占主导地位。2009年创业板开板之前，深市战略新兴产业公司数量占比不足26%。然而，2019年9月末，深市战略新兴产业公司占比已提高至45%，前三大市值行业分别为医药生物、电子、计算机，与10年前存在明显差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在创业板筹办的过程中，一大批私募股权投资机构迎风而起。仅2000年，创投机构就新增102家，深创投、达晨创投、同创伟业等一批知名创投机构在深圳起步，并随着创业板的发展做大做强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;完善制度激发创新活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创业板的筹备、推出和发展壮大，支持了大批新经济企业上市做大做强，引导并撬动了大量社会资金流向急需资金支持和市场孵化的科技创新型中小微企业，在经济转型中起到了重要的推动作用，成为了新时代推动经济高质量发展创新引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，创业板培育了激励“大众创业、万众创新”的制度环境和社会氛围，形成了支持创新驱动发展的社会基础和市场内生力量，推动着创新型企业成为新常态下中国经济战略性转型的中坚力量。在创新驱动的引领下涌现出了&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300760','&amp;#x8FC8;&amp;#x745E;&amp;#x533B;&amp;#x7597;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300760/"&gt;迈瑞医疗&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300760/"&gt;300760&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300015','&amp;#x7231;&amp;#x5C14;&amp;#x773C;&amp;#x79D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300015/"&gt;爱尔眼科&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300015/"&gt;300015&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300750','&amp;#x5B81;&amp;#x5FB7;&amp;#x65F6;&amp;#x4EE3;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300750/"&gt;宁德时代&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300750/"&gt;300750&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300003','&amp;#x4E50;&amp;#x666E;&amp;#x533B;&amp;#x7597;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300003/"&gt;乐普医疗&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300003/"&gt;300003&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300122','&amp;#x667A;&amp;#x98DE;&amp;#x751F;&amp;#x7269;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300122/"&gt;智飞生物&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300122/"&gt;300122&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300059','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x8D22;&amp;#x5BCC;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300059/"&gt;东方财富&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300059/"&gt;300059&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300498','&amp;#x6E29;&amp;#x6C0F;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300498/"&gt;温氏股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300498/"&gt;300498&lt;/a&gt;）等一批影响力大、创新力强的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，创业板的市场规模仍有发展空间，首发条件包容性有待提升，市场覆盖面仍需扩大，板块龙头基石企业还需增加，再融资制度等仍有改进空间，创业板市场基础性制度迫切需要进一步完善，在更大范围、更高水平上服务国家战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年8月，《中共中央国务院关于支持深圳建设中国特色社会主义先行示范区的意见》提出，提高金融服务实体经济能力，研究完善创业板发行上市、再融资和并购重组制度，创造条件推动注册制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创业板对并购重组政策“松绑”之后，市场对于创业板改革的呼声更加强烈。“创业板可借壳，并且可以募集配套资金，主要支持符合国家战略的高新技术产业及战略新兴产业，极大提高了创业板的战略地位，并拓展高新技术产业及战略新兴产业的上市渠道、募集资金方式，拓宽了各类风险投资资本退出通道，有利于吸引社会资本参与到科技创新大潮。”联储证券首席投资顾问胡晓辉表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士普遍表示，深化市场改革，丰富产品供给，优化市场培育，健全完善适合创新型、成长型企业的制度安排，增强板块包容性和覆盖面，加大对科技创新企业上市支持力度，将更有助于激发创业板市场活力，加强资本市场对实体经济的推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十年扬帆再起航。未来，创业板将继续成为科创企业的沃土，为高科技企业提供发展动能。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十三部门合力提升中国制造业设计能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773526.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　29日，十三部门印发《制造业设计能力提升专项行动计划(2019-2022年)》(以下简称《计划》)，《计划》指出，制造业设计能力是制造业创新能力的重要组成部分。提升制造业设计能力，能够为产品植入更高品质、更加绿色、更可持续的设计理念；能够综合应用新材料、新技术、新工艺、新模式，促进科技成果转化应用；能够推动集成创新和原始创新，助力解决制造业短板领域设计问题。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773526.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委召开脱贫攻坚工作领导小组2019年第六次全体会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614777111.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家发改委30日消息，10月21日，国家发展改革委党组书记、主任、脱贫攻坚工作领导小组组长何立峰主持召开委脱贫攻坚工作领导小组2019年第六次全体会议，听取截至9月底中央脱贫攻坚专项巡视反馈问题和驻委纪检监察组监督检查反馈脱贫攻坚有关问题整改进展情况，部署下一阶段全委脱贫攻坚工作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614777111.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化创新要素配置 推动制造业高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773279.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前，中国经济已由高速增长转向高质量发展阶段，而高质量发展的微观基础是更高质量的产品和服务。因此，推动经济高质量发展对中国制造提出了更高的要求。2018年底召开的中央经济工作会议将“推动制造业高质量发展”放在重点工作任务的第一位，并将制造业作为我国国民经济的主导产业。党的十九大报告也提出，“加快建设制造强国，加快发展先进制造业”。可见，要实现我国经济高质量发展，就必须有高质量的制造业作为支撑。发展高质量的制造业，必须以创新为引领，通过对创新要素再配置和优化，调整经济结构，提升经济增长的数量和质量，推动我国制造业从要素驱动转向创新驱动，进而促进制造业发展由量大转向质强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新要素配置和制造业高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新要素是指以创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念为指导，以实现经济高质量发展为目标进行创新活动或作为创新活动支撑条件推动创新的相关资源和能力的组合，主要包括传统创新要素和新型创新要素。传统创新要素为必备生产要素(简单劳动力和一般资本)升级后的创新活动基础，主要包括人力创新要素和资本创新要素。新型创新要素为现代社会生产中在以信息技术为代表的新技术扩散、渗透和辐射下应用于创新的资源和能力的组合，主要包括技术创新要素、信息创新要素和制度创新要素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新要素配置是实现创新要素合理化流动，用有限的创新要素投入创造最大化的经济效益和发展质量的重要途径，是通过科学的规划减少生产力浪费的过程，其核心在于传统创新要素的升级和新型创新要素的培育。传统创新要素升级是指人力资本素质的提升、资金资本参与的价值链环节的攀升；新型创新要素培育是指通过有意识的调控和引导，让新型创新要素在经济生产活动的总投入中所占的份额不断提高，让其在经济高质量发展的进程中发挥的作用不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业高质量发展是指能够更好满足人民不断增长的美好生活需要的制造业经济发展方式、结构和动力状态，是具有更高发展质量的制造业运行状态，其内涵可以从微观、中观和宏观三个方面进行界定。微观层面主要指产品与服务的高质量。产品与服务的高质量不仅指某一种产品或服务达到国际先进水平，还能够满足市场的需求，与市场需求相适应的高质量。中观层面主要指产业价值链的高质量，通过制造业产出中软价值所占比重提升来体现。宏观层面主要是指国民经济中制造业整体的质量和效率，体现在生产力的高质量，通过创新要素生产率的提升来体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新要素配置与制造业高质量发展关系紧密。一方面，创新要素配置会影响制造业高质量发展。企业内部创新要素配置的存量影响其产品与服务的质量；创新要素配置模式影响产业价值链的升级；创新要素配置效率影响制造业整体生产力的提升。另一方面，要实现制造业的高质量发展，就必须优化创新要素配置。创新要素配置不合理，可能带来制造业全要素生产率的下降，阻碍制造业转型升级，最终制约制造业的高质量发展。为了优化创新要素配置，可以从创新要素配置的存量、模式和效率三个方面，分别促进制造业微观、中观和宏观三个层面的高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;存量调整：推进产品与服务质量提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新要素配置的存量调整，是指通过构建创新要素合作平台，运筹规划创新要素配置，实现资金投入结构优化、人力资本按需分配、知识资源合作共享的一种动态的创新要素再配置过程，反映了创新要素在数量维度的再配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新要素合作平台的建设，可以由政府负责组织，企业运用SWOT分析等方法综合考虑自身具体情况选择是否加入。所有选择加入的企业都是创新要素公共服务平台的用户。在基于合作博弈均衡解的合作方式与基于运筹规划动态解的协同模式的约束下，创新要素公共服务平台充分发挥要素市场的载体作用，在深化企业间的信息交流合作、弱化信息不对称带来负面影响的基础上，充分维护企业的知识产权，推动企业间的创新要素置换，最终使各企业以较低的成本获取所需的创新要素，实现创新要素存量配置的全局优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产品与服务的高质量是制造业高质量发展的内在要求，精益求精，不断提高产品与服务质量是世界各国工业化进程的规律和趋势。产品与服务的高质量，不仅要求产品与服务本身质量过硬、品质优良，更要求动态满足市场的多样化需求，在尽可能短的时间内跟上市场需求的变化。而企业作为产品与服务的提供者，是推动制造业高质量发展的主体。要素投入是企业生产的基础，其质量高低直接影响中间品投入质量和最终品产出质量。通过创新要素合作平台，使创新要素在不同企业间配置的存量得到调整，不仅降低了获取生产要素的成本，还提高了所获生产要素的质量，使企业能以较低成本生产符合市场需求的高质量产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;模式改进：推进产业链升级与软价值提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国经济的快速发展，自然资源与创新要素的稀缺性日益凸显，生态文明建设的重要性不断提升，传统的创新要素配置模式亟待改进。将生态、节约、循环、环保等理念融入创新要素配置模式中，可以在提高产出的同时，节约资源、能源，减少环境污染。同时，创新要素配置模式还要适应制造业高质量发展阶段产业优化升级的需要，聚焦重点产业、重点区域和重大工程，与改造提升传统优势制造业相适应，与先进制造业和战略性新兴产业的发展相匹配，实现资本、技术与产业之间的耦合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在创新要素配置模式中融入绿色环保理念，有助于将创新要素配置过程中产生的负外部性内部化，从而减少生态环境损害成本，完善生态补偿机制，最终使绿色发展方式有利可图、前景可期。“中国制造2025”提出要把绿色发展作为主攻方向之一，构建高效、清洁、低碳、循环的绿色制造体系。因此，融入绿色发展理念，优化创新要素配置模式，是时代赋予的使命和责任。融入绿色发展理念，优化创新要素配置模式，同时也是加快发展绿色制造业、实现制造业软价值提升的重要保障，是拉动战略性新兴产业发展、推进制造业产业价值链升级的重要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　融入与制造业高质量发展阶段产业优化升级需求相适应的创新要素配置模式，有助于改变长期以来依靠劳动力、资本、土地等传统要素投入的增长模式，使其向以数据、信息、知识等为代表的创新要素投入增长模式转变。与制造业高质量发展相匹配的创新要素配置模式，有利于改造提升传统产业，使传统产业向智能化、绿色化方向发展，推动制造业向产业价值链的中高端迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;效率提高：推进制造业生产力整体跃升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新要素配置效率是指，通过对传统创新要素提质、对新型创新要素培育，创新要素在政府和市场调节机制的作用下，流向不同效益水平的行业和企业，从而实现各行业和企业资金投入结构优化、人力资本按需分配、知识资源合作共享的一种动态配置效果，是创新要素配置的存量调整、模式改进共同作用下的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　传统创新要素提质，可以通过提高人力资本素质和知识资源存量，改善金融资源配置现状实现；新型创新要素培育可以通过建立创新要素培育基地实现。如可选取京津冀地区、粤港澳大湾区、上海与杭州以及四川与贵州等地区，发挥这些地区作为经济新区、优质企业集聚区、自由贸易区、互联网经济中心和大数据中心等优势，积极培育技术创新要素、信息创新要素和制度创新要素等新型创新要素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新要素配置效率的提高，是对传统创新要素进行提质、对新型创新要素进行培育，以及创新要素配置模式、相关制度和技术条件下的系统演化的结果。创新要素配置效率的提高，将带来人力、资本等传统创新要素与技术、信息等新型创新要素对制造业生产方式的深刻改变。而转变后的生产方式与研发活动的深度融合，有助于推动制造业发展质量变革、效率变革、动力变革，最终实现我国制造业生产力的整体跃升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者单位：江西财经大学统计学院)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773279.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭朝先建言民企融资难 降税费、新技术可做文章</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614776898.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【新时代民营经济和高质量发展】“为解决融资难，融资贵问题，我们做了很多很多努力，也取得很大的成绩，改善空间仍然存在。”近日，中国社会科学院工业经济研究所研究员、产业组织研究室副主任郭朝先做客中国经济网“新时代民营经济和高质量发展”系列访谈时提出，大数据的利用，减少融资渠道中间环节等方面都是目前可以继续挖掘的缓解民营企业融资难，融资贵的工作空间。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614776898.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国将继续压减外商投资准入负面清单 加大外资企业国民待遇保障力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773226.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/2d0c5178846b9909-cms" id="6987c182eaa0fe8e583361997a793cc4" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月29日，商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文介绍进一步做好利用外资工作有关政策措施等情况。中国网张瑞宇摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国网10月30日讯(记者彭瑶)商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文昨日在国务院政策例行吹风会上介绍，10月16日，国务院常务会议原则通过了《关于进一步做好利用外资工作的意见》(以下简称《意见》)，将于近期印发。《意见》从深化对外开放、加大投资促进力度、深化投资便利化改革、加大外商投资合法权益保护力度4个方面，提出了20条稳外资政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在深化对外开放方面，主要包括继续压减全国和自由贸易试验区外商投资准入负面清单，全面清理取消未纳入负面清单的限制措施。加快金融业开放进程，优化汽车外资政策，着力营造公平经营环境等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加大投资促进力度方面，主要包括优化外商投资企业科技创新服务，提升自贸试验区建设水平，提升国家级经济技术开发区开放平台引资质量，在中西部地区优先增设综合保税区等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在深化投资便利化改革方面，主要包括降低跨境资金使用成本，提高外籍人员来华工作便利度，优化外资项目用地审批程序等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在保护外商投资合法权益方面，主要包括全面实施《外商投资法》。建立健全投诉受理机构，强化监管政策执行规范性，提高规范性文件制定透明度，发挥知识产权司法保护重要作用，完善知识产权保护工作机制，支持内外资企业公平参与标准化工作，保障依法平等参与政府采购等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文指出，《意见》是近三年来国务院印发的专门针对外资的第四个国务院文件。与前三个文件相比，《意见》内容更加全面深入，比如要求有关部门优化监管方式、科学合理设定环境保护、安全生产等监管执法检查频次，降低企业的合规成本。还要求各地区、各部门设立投资服务平台、政策咨询窗口，对有关的政策进行宣介，同时深入企业了解政策的实施难点，全方位回应企业诉求，支持企业用足用好各项政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》进一步加大了外资企业国民待遇的保障力度。比如在投资自由化方面提出，要继续支持按照内外资一致的原则办理外资保险公司设立和变更等行政许可事项，各地区要保障内外资汽车制造企业生产的新能源汽车享受同等的市场准入待遇；在投资保护方面要求各地区、各部门全面落实内外资企业公平参与我国标准化的工作等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还强化了对已出台文件的贯彻落实。比如外国投资者高度关注的技术转让问题，2018年的国发19号文要求，各级人民政府工作人员不得利用行政手段强制技术转让。《意见》提出，行政机关及其工作人员不得通过行政许可、监督检查、行政强制等来强制或者变相强制外国投资者、外商投资企业转让技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，1-9月份，我国利用外资已经达到1008亿美元，和去年同期相比增长2.9%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773226.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化科技型企业融资结构 激发企业创新活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773055.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　创新是引领发展的第一动力，是建设现代化经济体系的战略支撑。改善创新环境、提高创新能力，是当下中国落实创新驱动发展战略的关键。科技型企业具有建成周期短、创新能力强、决策机制灵活、适应市场多样化需求等特点，不仅是实现创新驱动的有效载体，更是国家经济发展的重要推动者。但是，科技型企业创新发展难以完全依靠内源融资，往往需要借助债权、股权等多样化的融资渠道解决资金问题。不同来源资金所构成的融资结构具有成本和效应的差异。科技型企业融资结构的优化与选择对企业资源尤其是创新资源配置有较大影响，且直接关系企业的创新活力。因此，政府应为企业融资结构优化、创新活力激发以及促成两者协调匹配发挥应有的作用，形成“有为政府”和“有效市场”的合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多渠道完善扶持方式，提升企业自我造血能力。首先，政府应深入推进改革，进一步减税降费，优化营商环境。例如，长三角地区率先探索税收促进“五新”发展的包容性审慎监管机制就是将税收红利转化为创新动力，进而激发科技型企业的发展活力。其次，政府应引导企业集聚高科技人才，加大研发投入、研究机构建设和产学研合作力度，提升企业的自主创新能力和核心竞争力。同时，加快科技服务业发展，整合创新创业要素，为科技型企业创新活动提供更为高效的服务平台。最后，大力推进企业孵化器、科技园区等创新创业载体建设，为科技型企业进行科学研究、技术开发和新产品研制提供立体化、特色化、专业化、高效化的科技创新服务支撑。此外，建立科技型企业公共服务平台，提高企业创新活动的便利性，从而使其能够获取更多内源融资，形成企业内部创新驱动的加速效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建多元化的财政科技投入体系，降低和分担企业创新成本与风险。一是政府可采用直接投资模式，将财政资金投放到有实际需求的科技型企业，并针对目标企业的行业前景、创新能力等进行科学评估，提高财政资金的使用效率。同时，政府可通过对科技贷款贴息、减免税收、设立专项补助基金等形式，引入动态化补贴机制，激励企业有效合理使用补贴。二是发挥政府在企业融资过程中的增信作用，通过设立风险担保基金为企业融资提供保证，助力企业创新获得外部资金支持。三是发挥财政资金的引导作用，吸引更多社会资本跟进。同时，设立面向科技型企业的引导基金，纾解科技型企业融资难、融资贵问题，增强企业创新投入主体的能动性。通过政府引导、示范和信号传递，形成“政府引导、企业为主、社会参与”的多元化科技投入体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拓宽科技型企业融资渠道，奠定企业融资结构优化的基础。“麦克米伦缺口”是众多科创企业发展中面临的困境。因此，政府应深化金融供给侧结构性改革，提高直接融资比重，加快多层次资本市场建设，形成适应创新发展形势的融资结构。对于初创期和成长期的科技型企业而言，天使投资、风险投资等股权融资是其主要外部融资渠道，也是更利于企业创新的渠道。但我国风险投资市场规模总体较小，风险投资进入和退出机制不完善，限制了风险投资市场对科技型企业创新的进一步支持。因此，政府应为风险投资等股权投资机构营造健康的投资环境、稳定的金融市场、健全的法律体系。细化创投引导基金市场职能，围绕科技型企业的不同生命周期，建立全过程、满足不同融资需求的投资基金，加快基金审批速度，发挥股权融资对科技型企业创新的正向促进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在目前债券市场门槛较高的情况下，银行信贷资金是科技型企业债权融资的主要构成部分。因此，应进一步发挥银行业在金融业中的“主动脉”作用，支持商业银行设立科技支行，开展科技型企业的贷款业务；鼓励商业银行构建针对科技型企业的信用评价和不良贷款管理体系，完善风控措施，缓解自身贷款风险。政府应完善科技信贷风险补偿机制和开展科技信贷融资补贴，为科技型企业增进信用、分散风险、降低成本；激发商业银行开展科技信贷业务的热情，优化设计科技型贷款的投放机制，完善贷款审批机制和管理监督机制，健全相应的激励奖惩机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　引导企业合理选择，优化自身融资结构。政府应引导企业根据自身实际投融资需求，选择与之发展周期相匹配的融资结构，保证创新投入和成果转化的不竭动力和持续稳定性。科技型企业的经营管理者应根据自身发展的不同阶段和资金需求状况，选择合适的融资结构。注重不同来源资金的差异化影响，做好融资结构规划，合理使用资金并适时进行融资结构的调整和优化，有效保证企业研究开发、技术转化和产品创新各环节的资金，从而实现创新投入到创新产出的高效转化。克服融资过程的短视行为，避免盲目融资所导致的资金错配和低效使用，做好创新投入风险和收益的预估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技型企业应规范内部各项财务管理活动，明确相关人员权责，建立相应的工作流程，提高财务报告的真实性、针对性、准确性，缓解企业与外部投资人的信息不对称性，为企业实现最优的融资结构提供保障。此外，企业应建立内部的针对创新投入的融资结构会计报表，真实记录企业创新投入和产出的过程，为企业选择和优化更为匹配的融资结构提供决策依据。在大数据、云计算等信息技术快速发展的背景下，企业应利用新兴信息技术，提高企业资金的使用效率和融资结构调整的精准性。监测企业创新活动中存量资金的使用结构和效率，加快资金周转，保证创新活动中资金投入的持续性。同时，加强对企业融资结构的适应性研究，缩短资金结构调整的时效，降低创新成本和风险，保障资金的有效供给，进而达到企业融资结构优化和创新能力提升的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者单位：苏州科技大学商学院)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773055.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发展培育新动能—— 民营企业创新工作怎么做</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773219.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【新时代民营经济和高质量发展】创新是民营企业可持续发展的永恒动力。民营企业应进一步聚焦核心业务和核心技术，让创新成为驱动企业持续成长的动力，加快培育发展新动能。贵州省社科院罗以洪博士、知名区域经济研究学者丁力、江苏省金融研究院院长吴先满、重庆市综合经济研究院院长易小光等专家、学者在参加“新时代民营经济和高质量发展”网络主题宣传活动座谈会上就这一话题发言时，这样说——罗以洪：投入不是“割肉”，丁力：要有的放矢，吴先满：坚守“本土化”，易小光：“土壤”要厚植。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773219.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办举行国务院政策例行吹风会 介绍进一步做好利用外资工作政策措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773136.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在国新办29日下午举行的国务院政策例行吹风会上，商务部、财政部和国家知识产权局有关负责人介绍了进一步做好利用外资工作的有关政策措施。据介绍，国务院将于近期印发《关于进一步做好利用外资工作的意见》(以下简称《意见》)。这份《意见》从深化对外开放，加大投资促进力度、深化投资便利化改革、加大外商投资合法权益保护力度等四个方面提出了20条措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《意见》还要求，在有发展需求，符合条件的中西部地区，有限增设综合保税区，支持外商投资企业自主选择借用外债模式，鼓励外商投资企业资本金依法用于境内股权投资。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773136.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《特大型地质灾害防治资金管理办法》出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773321.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今后，中央财政特大型地质灾害防治资金支持的重点省份，将由财政部、自然资源部通过竞争性选拔或者因素测算选取方式确定。这是财政部近日发布实施的《特大型地质灾害防治资金管理办法》作出的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，特大型地质灾害包括特大型地质灾害险情和特大型地质灾害灾情。受灾害威胁，需搬迁转移人数在1000人以上或潜在可能造成的经济损失1亿元以上的地质灾害险情为特大型地质灾害险情；因灾死亡30人以上或因灾造成直接经济损失1000万元以上的地质灾害灾情为特大型地质灾害灾情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办法指出，中央财政安排的特大型地质灾害防治资金主要用于支持特大型地质灾害隐患较多的地区开展地质灾害综合防治体系建设、提高地质灾害防治能力等，减少和消除地质灾害险情。防治资金支出范围包括地质灾害调查排查、监测预警、综合治理等。应当由铁路、公路、航道、水利、市政等相关主管部门负责治理的地质灾害，应当由厂矿企业负责治理的地质灾害，因工程建设等人类活动引发的地质灾害防治工作不得纳入防治资金支持范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　防治资金分为地质灾害防治重点省份补助资金和一般省份补助资金两部分。办法明确，防治资金支持的重点省份由财政部、自然资源部通过竞争性选拔或者因素测算选取方式确定。竞争性选拔采取公开答辩、专家评议打分的方式。通过竞争性选拔确定的重点省份补助期限原则上为5年。因素测算选取方式则由两部门结合各省特大型地质灾害防治形势、财力情况等确定分配因素，主要包括：特大型地质灾害发生数占特大型地质灾害隐患点比例、特大型地质灾害高易发区面积、特大型地质灾害发生数、特大型地质灾害高易发省人口数、特大型地质灾害隐患点数等因素，分配权重分别为30%、30%、20%、15%、5%，同时考虑各省财政困难程度，并根据资金使用绩效和地质灾害防治任务完成情况等对测算结果进行调整，体现结果导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未纳入重点省份补助范围的，纳入一般省份补助资金支持范围。补助资金分配选用因素重点考虑特大型地质灾害发生数、死亡失踪人数、财产损失数以及灾后治理资金需求、财政困难程度等。通过竞争性选拔重点省份的补助资金适用定额补助法；通过因素测算选取重点省份的补助资金以及一般省份补助资金适用因素分配法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办法实施期限至2019年底。期满后财政部会同自然资源部等部门根据国务院有关规定及地质灾害防治形势需要评估确定是否继续实施和延续期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部会同自然资源部对防治资金实施预算绩效管理，加强绩效评价结果反馈应用，建立防治资金考核奖惩机制，并将各地防治资金使用情况、方案执行情况、绩效评价结果作为调整完善政策、改进管理及以后年度预算安排的重要依据。(柴新)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191030/c614773321.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>