<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 21 Jul 2020 04:12:35 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>欧盟领导人就规模7500亿欧元的抗疫复苏基金达成协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622067287.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622067287.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：职工社保总费率降至33.95%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622067120.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622067120.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：就业工作挑战突出 高校毕业生等就业面临更大压力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622067080.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622067080.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：今年三项社会保险总减费将达1.9万亿 力度规模空前</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622067051.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622067051.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行征信中心已减免3.7亿元征信查询费 助力复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622065178.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622065178.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>债券市场基础设施将互联互通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622065156.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622065156.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>LPR连续3期“按兵不动”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622065115.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622065115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济环比回升仍有空间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622065106.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622065106.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：下半年消费总体将延续复苏态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622064901.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622064901.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：6月城镇调查失业率为5.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622065536.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 王舒嫄）人力资源和社会保障部新闻发言人卢爱红21日在人力资源和社会保障部2020年二季度新闻发布会上表示，1月-6月，全国城镇新增就业564万人；6月份城镇调查失业率5.7%。截至6月底，全国基本养老、失业、工伤保险参保人数分别为9.76亿人、2.08亿人、2.56亿人。上半年，三项社会保险基金总收入2.35万亿元，总支出2.68万亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622065536.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：今年三项社会保险总减费将达1.9万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622067049.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者王舒嫄)人力资源和社会保障部养老保险司司长聂明隽21日在人力资源和社会保障部2020年二季度新闻发布会上表示，预计减免政策实施到年底，三项社会保险全年合计为企业减少成本1.6万亿元。若加上1月-4月养老保险费率比去年同期降低的翘尾因素和全年继续实施阶段性降低失业保险和工伤保险费率政策的减费金额，今年三项社会保险总减费将达到1.9万亿元。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622067049.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>22省份签署养老金委托投资合同 累计到账9482亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622067067.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;截至6月底，已有26个省份实现养老保险基金省级统收统支。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯（记者 吴为）人社部7月21日召开2020年二季度例行新闻发布会。人社部新闻发言人卢爱红介绍，基本养老保险基金委托投资累计到账资金9482亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在介绍社保工作情况时，卢爱红说，稳步推进养老保险省级统筹、基金中央调剂、基金投资运营、基金监管等工作，截至6月底，已有26个省份实现养老保险基金省级统收统支，22个省份签署基本养老保险基金委托投资合同，累计到账资金9482亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622067067.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济为全球经济复苏注入动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622064779.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;周密商务部研究院研究员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，新冠肺炎疫情给全球经济带来巨大的挑战，跨境人员流动的限制措施和产业链、供应链的重构不仅导致需求的剧烈萎缩，而且增加了供需关系的不确定性。在经历了疫情暴发初期的经济大幅下挫后，中国成为全球率先复苏的经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二季度，中国经济实现了快速反弹。统计局发布数据显示，在一季度GDP环比下降10.0%之后，中国二季度的GDP环比增长达到11.5%，从而使得二季度的GDP与疫情暴发之前的2019年四季度相比，实现了0.35%的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　历史数据显示，中国的季度GDP近年来基本保持稳定增长。2015年一季度开始，中国GDP的环比增速基本稳定在1.2%-2.0%之间，而同比的增速则在6.0%和7.0%之间。与此前的20个季度相比，2020年前两个季度表现较为特殊，但GDP总量的回升可能成为经济回归正轨的先兆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纵览全球主要经济体，疫情的冲击大多阻碍其经济复苏和发展的进程。美国二季度的GDP数据尚未推出，一季度环比下降了5.0%，但由于居家限制令是在3月颁布，对一季度GDP的影响可能相对有限，新冠疫情对经济的影响可能会更为集中体现在二季度，二季度GDP可能下降更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟27国的GDP同样在一季度出现了3.2%的下降，二季度数据尚未出炉。一月底英国与欧盟间的脱欧协议正式生效，商业活动在过渡期内寻求再平衡。意大利、西班牙等在一季度末受疫情影响严重国家公共卫生状态好转有限，加之其余欧盟国家的疫情的继续扩散，可能在二季度仍无法为欧盟经济活动的顺利开展创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中美欧三方的统计显示，2020年一季度，三方的GDP分别为20.7万亿元人民币、4.6万亿美元和3.2万亿欧元。按照一季度末的汇率计算，美国和欧盟一季度的GDP分别是中国的155.6%和123.2%。在中国经济增长加速，且美欧减速的条件下，中国经济的总量将逐步缩小与美欧的距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与工业相比，农业和服务业在疫情冲击下出现了新的变化特点，在中国经济总量中的位置更为重要。2020上半年，第一产业同比实现0.9个百分点的增长，第二和第三产业则分别同比下降1.9和1.6个百分点。第三产业的GDP为25.8万亿元，占GDP总量的56.5%，比第二产业高28.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在行业方面，2020上半年表现最好的是信息传输、软件和信息技术服务业，同比实现了14.5%的增长。疫情下在线商业和人员互动交往需求的快速发展，为信息产业带来了明显利好。企业接入网上平台，汇集数据信息资源，提高对需求的把握和响应能力。消费者以网上购物方式应对疫情限制措施，通过视频会议工具学习和沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响最大的行业是住宿和餐饮业，上半年的GDP同比降幅高达26.8%。即便如此，二季度的降幅也已出现了明显收窄，同比下降了18.0%，与一季度围绕春节假期的旅游和人际交往的停滞有明显的关联性。伴随疫情形势的改善和发放消费券等各项促消费政策的实施，住宿和餐饮业活动在下半年还将进一步复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　租赁和商务服务业与企业商业活动的活跃程度关系密切，正在逐渐好转但过程较慢。除此以外，二季度主要行业的经济都实现了环比增长，这不仅是供需复苏的表现，而且反映出生产者和消费者对前景的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020已经进入下半年。相比年初新冠肺炎疫情暴发时的措手不及，各国政府在进行公共卫生管理和疫情防控过程中已经积累了更多的经验，发展经济的愿望更为迫切。在G20和APEC等国际经济治理平台上，各方就采取协同措施，减少贸易和投资的限制性措施表达出强烈的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而WTO对各方贸易措施的监测数据也显示，大量疫情暴发时的限制跨国经贸活动的措施也已经或正在退出。虽然疫苗的研制成功尚难有明确的时间表，但修复因疫情中断的全球产业链和供应链的行动正在积极推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国作为全球最大的货物贸易国，凭借强大的生产制造能力和研发创新能力，以及率先复工复产的先发优势，成为越来越多国家重要的贸易伙伴，也通过对外投资等各种方式积极参与支持各国的经济复苏。尽管全球经济企稳复苏可能尚待时日，但中国经济的持续、稳定增长可期，可能成为充满不确定的全球经济中重要的稳定因素，为全球经济做出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622064779.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：实施社保助企“免减缓” 预计全年为企业减费1.6万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622065554.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人社部今日举行2020年第二季度新闻发布会。发布会透露，人社部实施社保助企“免减缓”行动，2-6月养老、失业、工伤三项社会保险共减免企业社会保险费5769亿元，缓缴431亿元，预计全年将为企业减费1.6万亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622065554.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>远程医疗疫情期优势凸显 中巴合作可复制中美模式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622065028.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　受全球疫情影响，很多企业的生产经营活动都由线下转为线上，医疗领域也不例外。近日，一家做国际医疗合作服务的企业在接受经济日报-中国经济网采访时表示，疫情期间开展远程医疗节省了时间和人力成本，提高了跨国交流学习的效率，是企业转变的好时机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;远程医疗优势凸显 尤其适合重症病患&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;“因为现在是学术活动的旺季，往年的这个时候，很多医疗行业的专家、研究学者都已经陆陆续续地输送到国外交流学习了。”北京汉鼎国际会议服务有限公司总经理刘燕说。据她介绍，相较以前到国外交流要办签证、乘飞机，疫情期间活动转为线上，距离、时间缩短了，更加高效。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提到优势，刘燕称，远程医疗还尤其适合重症病患。“如果病人病情比较严重或是身体条件比较弱的话，可能转诊对他有损伤，但如果通过远程读片给到境外的医生，或远程诊断翻译化验单，视频面对面交流，这对病人也起到很好的治疗作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，她还表示，在欠发达国家开展远程医疗很有必要。“通过远程我们可以让病人能够在第一时间获得世界一流的诊断，专家会诊、治疗、护理提高病人的治愈水平，这也极大地提升了欠发达国家或地区整体的医疗水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情是转变的好时机 中美合作模式可搬到巴基斯坦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;疫情以来，人们的计划被打破，摆在眼前的是挑战，也是机遇。刘燕认为，这或许是开始转变的好时候。“对我们的企业来讲，以前都是以输入为主，把专家、医生，或是这个领域的一些从业人员，送到更发达的国家去学习。但是在疫情之后，我们可能会转变，尤其是在一带一路之后，可能会转到输出，会考虑跟与我们有友好合作的一些国家，比如巴基斯坦，去做一些业务的拓展。我们可以把在美国、发达国家的模式给搬到这边来，去做培训、交流、研究合作、医院共建。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，刘燕也有担忧，她表示，目前西医仍是主流，中医药国际化的发展还很缓慢，国际市场缺乏对中医药标准的统一的规范。“无论西方人也好或者外来人也好，他们对文化不了解的时候，最关注的是有没有效果，针灸在世界上的认可度比中成药的要高很多，就是因为它有立竿见影的效果。但是现在缺乏一个统一的标准去证明这些东西，他们能看到这个是有效的，但是不能用客观的数据证明。”（经济日报-中国经济网 陈婧琳）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622065028.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>帮助创业者走出困境 友信普惠助力普惠金融发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622065598.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在常态化疫情防控下，有效落实普惠金融政策，支持民营小微企业发展，已经成为社会重要共识。虽然当前全国复工复产形势较好，但受疫情影响，民营小微企业经营压力依然普遍较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业往往是社会就业和税收的重要贡献者，也是社会创新的主要力量。但小微企业又普遍存在缺信息、缺信用、缺资金，面对风险较为脆弱等问题，在与金融机构打交道的过程中往往处于弱势。所以小微企业融资难、融资贵始终是一道难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在央行货币政策委员会2020年季度例会上，会议强调要在实践中发展普惠金融业务的积极性，让利用大数据信息线上发放个体工商户贷款逐步成为趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有专家指出，小微企业是经济和社会发展的生力军，也是扩大就业、改善民生的重要支撑，而发展普惠金融，促进金融资源公平有效配置则成为各方化解小微企业困境，支持小微企业发展的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，普惠金融对支持实体经济发展、扶持中小微企业一直发挥着重要作用。友信普惠自成立开始，就始终立足于普惠金融领域，不断探索对小微企业主融资需求的创新型融资解决方案，为小微企业的经营恢复和实体经济的健康可持续增长持续赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受益于友信普惠的帮忙，不少小微企业主度过了创业难关，经营性资金需求得到解决。家住重庆的周先生就是受益者之一，如今他从事家装行业数余年，在九龙坡区拥有一栋1000平米的厂房，事业风生水起。但在创业初期由于不熟悉行业，木材，零件的采买价格得不到实惠，每月除去各类开销，利润所剩无几，工厂濒临倒闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　"走了很多弯路相当于交了学费，就没有资金周转了。"周先生面临创业失败的危险，但他不想就此放弃，"还是想筹钱救厂。"通过朋友的介绍，周先生了解到金融科技平台现在在小额经营性信贷中被运用得非常广，并且放款快、没有繁琐的手续。后来他选择在友信普惠的APP上进行申请借款，一天内，八万二千元的借款到账，缓解了燃眉之急，公司得以继续运转，如今，公司逐步走向正轨，事业也一点点壮大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，在友信普惠，这样的案例不在少数。数据显示截至2020年3月，友信普惠已累计为超70万小微企业主主提供借款服务，累计撮合借款成交金额超710亿元，其中，近80%的资金通过友信普惠流入了实体经营领域，助力实体经营稳健发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在发展普惠金融、着力为更多小微企业提供支持的同时，友信普惠依托于数字技术，金融科技的力量将普惠金融的触角延伸到更多个人用户。未来，友信普惠也会争取与传统金融机构相结合，形成互补与融合并存的格局，构造良性金融市场生态圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：王晨曦)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622065598.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国上半年城镇新增就业564万人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622066104.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6月份城镇调查失业率5.7%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯（记者 吴为）人社部今天（7月21日）召开2020年二季度例行新闻发布会。人社部新闻发言人卢爱红介绍，1-6月，全国城镇新增就业564万人，6月份城镇调查失业率5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至6月底，全国基本养老、失业、工伤保险参保人数分别为9.76亿人、2.08亿人、2.56亿人。上半年，三项社会保险基金总收入2.35万亿元，总支出2.68万亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622066104.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行开展100亿元逆回购 实现净回笼200亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622065109.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯人民银行7月21日公告称，为维护银行体系流动性合理充裕，今日人民银行以利率招标方式开展了7天期100亿元逆回购操作，中标利率2.2%持平上次。鉴于今日有300亿元逆回购到期，央行实现净回笼200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率(Shibor)隔夜下行37.15个基点，报1.9565%；7天Shibor下行4.4个基点，报2.183%；14天Shibor下行11.7个基点，报2.306%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今日，国债期货高开，10年期主力合约涨0.27%，5年期主力合约涨0.25%，2年期主力合约涨0.11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信固收称，在企业营收和居民就业仍存压力的环境之下，经济的内生增长动力仍未完全恢复，预计经济恢复斜率仍不会太激进，对于债市而言，在经济内生动能缓慢恢复、逆周期政策延续发力之下，经济基本面的弱复苏格局有望延续，在总体保持偏谨慎的基础上，建议密切关注预期差，捕捉利率区间博弈机会。(常佩琦)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622065109.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>七个数据读懂北京经济半年报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622065597.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，面对突发的疫情与复杂的内外部环境考验，北京经济总体保持回升态势，优势产业发挥支撑作用，新兴动能彰显活力，为全市经济复苏及高质量发展持续积聚内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.上半年GDP降幅比一季度收窄3.4个百分点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据地区生产总值统一核算结果，上半年北京市实现地区生产总值16205.6亿元，按可比价格计算，同比下降3.2%，降幅比一季度收窄3.4个百分点。分产业看，第一产业实现增加值40.4亿元，下降20.8%；第二产业实现增加值2404.8亿元，下降4.2%；第三产业实现增加值13760.4亿元，下降3.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.高技术制造业增加值增长3.2%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，北京市规模以上工业增加值按可比价格计算，同比下降3.7%，降幅比一季度收窄11个百分点，其中二季度增长7.4%。高端产业加快恢复。高技术制造业增加值由一季度下降4.2%转为增长3.2%；战略性新兴产业增加值下降1.1%，降幅收窄9.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.信息传输、软件和信息技术服务业增长8.3%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，北京市第三产业增加值按可比价格计算，同比下降3.0%，降幅比一季度收窄1.8个百分点。信息传输、软件和信息技术服务业，金融业保持增长，对稳定全市经济发挥了重要支撑作用。其中，信息传输、软件和信息技术服务业实现增加值2607.1亿元，增长8.3%，增速比一季度提高4.8个百分点；金融业实现增加值3433.5亿元，增长5.7%，增速提高0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.高技术制造业投资增长1.2倍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，北京市固定资产投资(不含农户)同比下降1.5%，降幅比一季度收窄5.6个百分点。分产业看，第一产业投资下降16.1%；第二产业投资增长44.0%，其中高技术制造业投资增长1.2倍；第三产业投资下降3.6%，其中高技术服务业投资增长24.0%，教育、卫生和社会工作行业投资分别增长35.7%和36.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5.网上零售增长25.8%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，北京市市场总消费额同比下降13.0%，其中服务性消费下降10.0%，实现社会消费品零售总额5973.3亿元，下降16.3%，降幅比一季度收窄5.2个百分点。社会消费品零售总额中，商品零售额5654.7亿元，下降13.6%，降幅收窄5.4个百分点；餐饮收入318.6亿元，下降46.2%，降幅收窄2.2个百分点。网上零售加快增长，限额以上批发零售业、住宿餐饮业网上零售额为1899.2亿元，增长25.8%，比一季度提高9.9个百分点。分商品类别看，饮料类、通讯器材类、体育娱乐用品类和粮油食品类零售额分别增长42.0%、36.1%、25.6%和14.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6.居民消费价格同比上涨2.8%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，北京市居民消费价格同比上涨2.8%。其中，消费品价格上涨2.9%，服务价格上涨2.7%。八大类商品和服务项目价格“四升四降”：食品烟酒类价格上涨7.6%，教育文化和娱乐类价格上涨3.9%，医疗保健类价格上涨11.5%，其他用品和服务类价格上涨8.4%，衣着类价格下降0.1%，居住类价格下降0.6%，生活用品及服务类价格下降0.2%，交通和通信类价格下降4.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，全市工业生产者出厂价格同比下降0.4%，购进价格同比下降1.5%。6月份，工业生产者出厂价格同比下降1.7%，环比上涨0.1%；购进价格同比下降3.1%，环比上涨1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7.居民人均可支配收入增长2.1%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，北京市居民人均可支配收入34573元，同比增长2.1%，扣除价格因素，实际下降0.7%。四项收入“两升一降一平”：工资性收入与去年同期持平，转移净收入增长12.2%，财产净收入增长2.5%，经营净收入下降36.7%。2季度，北京市城镇调查失业率为4.8%，城镇就业人口比逐步回升至与去年同期基本相当的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文字|张春婵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑|侯雅薇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622065597.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：预计今年全年为企业减免社保费达1.6万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622065603.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者吴为)人社部7月21日召开2020年二季度例行新闻发布会。人社部新闻发言人卢爱红介绍上半年减免和缓缴社保费的情况，他表示，预计全年将为企业减费1.6万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据他介绍，我国实施社保助企“免减缓”行动，2月-6月养老、失业、工伤三项社会保险共减免企业社会保险费5769亿元，缓缴431亿元，预计全年将为企业减费1.6万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　失业保险援企稳岗行动实施情况：1月-6月共向434.6万户企业发放稳岗返还636亿元，惠及职工1亿人，受益企业户数是去年全年的3.8倍，中小微企业受益率大幅提高。同时，扩大失业保险保障范围，1月-6月发放失业保险金、失业补助金等超过254亿元。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622065603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>项目缺资金，怕坏账影响退税…税务部门精准帮扶都解决了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622067275.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“税保协动”服务出口退税、“项目管家”跟进重点项目、“帮扶行动”帮扶重点税源企业……复工复产过程中，税务部门直击纳税人“痛点”，推出了一系列创新服务举措，为企业纾困解难，更好地服务经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“理赔视同收汇”探索“税保协动”新机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情背景下，针对外贸企业在一线遇到的实际收汇风险，新动向是已有地方税务部门与保险机构尝试建立“税保协动”新机制，探索“理赔视同收汇”的惠企举措，避免企业因为外销坏账影响出口退税的申请，为出口企业吃下“定心丸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁波慈溪外向型经济特点明显，今年1-6月，慈溪出口额降幅逐月收窄，稳外贸成效显现。与此同时，一个不容易被关注到的数字是，今年上半年，受到海外疫情持续蔓延的影响，慈溪地区外贸企业海外买家拒收案件较去年增加了5.6%，这意味着部分外贸企业不能及时收到货款，收汇风险有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为慈溪税务干部上门为海通食品有限公司提供“税保协动”专项服务，辅导该公司及时办理出口货物不能收汇申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　果蔬食品出口企业海通食品集团有限公司综合部部长方其锋说，不能及时收到货款，一方面会影响公司已有现金流，另一方面还有可能会享受不到出口退税，让公司现金流难上加难。“一旦货款收不回来，对我们公司的资金流冲击就比较大。如果不能提供相应收汇材料，也会对我们出口退税产生直接的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对外贸企业在一线遇到的实际困难，出口退税政策在“最后一公里”落地过程中直击“痛点”，探索机制创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局慈溪市税务局副局长郑建国告诉记者，在国家税务总局的相关政策框架内，当地税务部门与保险机构迅速“牵手”，建立了“税保协动”这一项新机制，进一步明确了“理赔视同收汇”的惠企政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑建国说：“我们根据中国信保对出险订单所涉外商的调查情况，再将相关资料进行疑点审核，认为获得赔付的企业订单是符合政策规定的，就将这部分的订单理赔视同收汇，帮助企业顺利完成出口退税。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税保协动”新机制的建立，避免了企业因外销坏账影响出口退税的申请，消除了企业不能享受出口退税政策的后顾之忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方其锋说：“我们遇到一个大客户拖欠了公司将近169万美金的货款，中国信保赔付了货款80%的损失，税务部门随即直接上门为我们‘一对一’辅导，让我们及时取得了相关证明材料，顺利完成了退税。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑建国展示的数据显示，“税保协动”这项新机制启动以来，宁波慈溪已有30多家出口企业在线递交申请，赔付金额超过400万美元，顺利享受出口退税300多万元人民币。“‘税保协动’的合作基础是税务部门和保险机构之间的‘信息共享’，我们认为这在某种程度上是双审核、双保险，有利于税务部门、保险机构和出口企业三方风险防范。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“项目管家”全环节跟进、全流程指导&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在疫情期间，税务局的‘项目管家’团队帮助我公司退还增值税增量留抵税款978万元，缓解了我公司疫情防控期间的经营压力，助力我公司‘战疫’前行，复工复产。”近日，中车兰州机车有限责任公司送来感谢信，对国家税务总局兰州市税务局第一税务分局的服务表示谢意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兰州市税务局的“项目管家”纳税服务，通过为重点项目纳税人提供精准服务，把带“温度”的税费优惠政策，送到每一位纳税人手中，确保他们应享尽享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为兰州市税务局“项目管家”团队实地了解中车兰州机车有限责任公司情况，并辅导其享受税费优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中车兰州机车有限责任公司新基地建设项目是甘肃省重点在建项目。在项目建设初期，兰州市税务局就成立了“项目管家”团队，主动上门对接，并结合具体情况，提供全环节、“一对一”、个性化的服务。项目建设过程中，团队成员及时跟进，实时掌握建设进度，根据不同的时间节点，辅导企业用足用好各项税费优惠政策。此外，在日常工作中，团队成员时时提醒企业健全财务制度，不断增强风险管控意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，针对中车兰州机车有限责任公司整体搬迁后，原址土地再流转的问题，“项目管家”团队整理《出城入园政策性搬迁税收指引》，并上门送发给企业，辅导企业整理资料、及时申报、规范备案，以便足额享受税费优惠政策。仅土地增值税一项，就减免了6.18亿元，为企业节省了大量资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兰石集团老工业基地改造项目，早在2016年就被列为西部大开发重点在建项目。自项目启动以来，兰州市税务局“项目管家”团队，与兰石集团建立健全互动机制，针对企业需求量体裁衣，预先梳理出项目搬迁、在建过程中涉及的税费政策，并主动上门为企业讲解，以滴灌式服务，细心为财务人员答疑解惑。由于项目涉及的税种事项繁杂琐碎，团队专门指定人员，全程辅导企业办理涉税事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/6365495daf6fce7b" id="39d7f5fda9d910dab699cdda26239139" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为兰州市七里河区税务局“项目管家”团队上门送政策，帮助企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，“项目管家”团队还采取跟踪服务措施，实时掌握在建项目的施工进度、资金用量、账簿设置和发票管理等关键信息。针对企业提出的诉求，制定“一体化”全流程服务方案，在宣传辅导、纳税服务上拓思路、出实招，用最快速度解决问题，满足企业的合理需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自项目投产以来，兰州市税务局累计办理土地增值税和契税减免18.12亿元，为企业发展壮大注入动力。目前，位于兰州新区的兰石装备制造工业园区已投入使用，老厂区原址开发的豪布斯卡综合体项目初具规模，取得了良好的社会效益和经济效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税务局给我们配备的‘项目管家’综合素质高，业务能力强，千方百计为企业着想，让企业用好各项税费优惠政策。没了后顾之忧，我们可以心无旁骛谋发展。”兰石集团财务总监王宏对税务部门支持企业发展给予了高度评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“大数据+网格化”辽宁启动税务帮扶行动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月14日，为期5个多月的辽宁省税务帮扶行动正式启动。国家税务总局辽宁省税务局相关负责人表示，本次帮扶行动的服务对象，涵盖辽宁省重点税源企业、复工复产有困难的纳税人和缴费人、需要重点帮扶的中小微企业和个体工商户等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，辽宁省税务部门开展此次帮扶行动的目的，是在查找前期税费优惠政策落实中存在的痛点、难点和堵点的基础上，通过运用税收大数据、采取网格化管理方法等，帮助纳税人、缴费人解决复工复产进程中生产经营及资金筹集等环节存在的实际困难。为企业纾困解难的同时，税务部门还将集中处理税务执法行为中一些不尽规范之处，并拿出更进一步的改进方案，从而解决税费政策落实的“中梗阻”问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为沈阳税务部门开展走访问需活动，帮助企业解决涉税难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，行动期间，在采用纳税人、缴费人喜闻乐见的形式，加大对各项税费优惠政策宣传、解读的力度的同时，辽宁各级税务机关将全面自查、抽查减税降费政策落实情况，针对工作中存在的不足及薄弱环节，重点查找各项税费优惠政策是否免、减、降、缓、抵、退到位的问题。此外，还将依法依规推送纳税信用评价结果，“线上+线下”双向发力，持续推广“普惠金融企税银综合智能服务平台”应用，协助金融机构对接企业精准放贷等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了支持新兴业态的持续健康发展，主动适应新经济不断发展的新要求，本次帮扶行动还明确，要持续完善支持电子商务、“互联网＋”等新兴业态发展的税收政策体系和管理服务措施，大力培育新兴经济增长点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以“大数据+网格化”的工作模式，达到精准帮扶目的，是此次税务帮扶行动采用的主要方法。结合地方经济发展特点和企业实际需求，税务机关将加强对企业复工复产、产业链构成及税费源状况的大数据分析，对全省重点税源企业等实施“点对点”、“户对户”式的帮扶行动，强调帮扶的精准性、操作性和有效性。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622067275.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《意大利发展报告》发布：“一带一路”充分释放中意合作潜力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622067123.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月20日，中国社会科学院欧洲研究所、中国社会科学院国际合作局、中国欧洲学会意大利研究分会与社会科学文献出版社共同在北京发布《意大利蓝皮书：意大利发展报告（2019～2020）：中国与意大利建交50年》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意大利发展报告（2019-2020）》是意大利蓝皮书年度系列报告的第一本。2020年适逢中国与意大利建交50周年，该书的主题报告以“迈向建交50年的中国与意大利合作”为题，对建交以来两国合作的发展脉络进行了梳理与思考。过去50年，中意两国合作的密切程度逐步加深，合作方式与内容也发生了较大变化，大致经历了三个阶段：第一个阶段，从建交至世纪之交，两国合作发展虽也经历过波折，但是总体上较为快速平稳，双方在经贸、科技和社会领域的合作以互补性为主，而人文交流与合作尚不十分活跃；第二个阶段，从新世纪初到2018年，随着两国于2004年宣布建立全面战略伙伴关系，此后两国合作步入战略性构建与快速发展的轨道。这一阶段双方经济发展水平差距不断缩小，经济结构逐步呈现出新的互补性，经贸合作规模迅速扩大，中国对意大利投资迅速增长成为新亮点，科技创新合作不断取得新突破。与此同时，双方文化交流与合作呈现出全面开花、蓬勃发展的新态势；第三个阶段，2019年以来，两国合作开启全方位、高质量发展的新阶段。这一阶段的开启主要得益于习近平主席2019年成功访问意大利。习近平主席访意期间，两国发布了《中华人民共和国与意大利共和国关于加强全面战略伙伴关系的联合公报》，签署了共同推进“一带一路”建设谅解备忘录等一系列重要政府间文件，两国企业还签署了价值约25亿欧元的合作协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国欧洲学会意大利分会秘书长、意大利蓝皮书主编孙彦红表示，中意两国签署“一带一路”建设谅解备忘录是对“一带一路”已取得成就的高度肯定，也将为“一带一路”在欧洲乃至其他地区的持续推进注入新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“依托‘一带一路’平台，中国和意大利经贸合作的潜力将有望得到更全面、充分的释放。以基础设施领域为例，习近平主席访意期间，中交集团和意方签署了升级改造热那亚和里雅斯特港的合作协议，目前正在推进当中。另外，中意两国依托‘一带一路’新提出逐步解决贸易不平衡问题、促进双向投资增长、加强第三方合作等一系列新的合作方向，还提出在科技、文化、教育等方面加强合作的新目标和方向。”孙彦红说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙彦红表示，文化交流与合作始终是中意两国合作的一大亮点，给两国人民带来丰富厚重的精神享受。中国和意大利是东西方文明的杰出代表，是公认的世界文化大国，目前两国拥有的世界遗产数量分列全球前两位。中意两国的文化交流曾在东西方交往史上留下浓墨重彩的一笔，如今，两国的文化交流与合作始终彰显着相互吸引、相互欣赏、互学互鉴、交相辉映的精神内涵。独具特色的文化交流与合作有利于促进两国的民心相通，也将继续成为未来两国全面提升合作水平与质量的坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　放眼中意关系未来，孙彦红表示，可以预见，随着中国综合国力的持续提升，中意两国合作的潜力将得以更全面深入地释放。目前看来，后疫情时代国际合作的基础会更趋脆弱，中意两国合作走向也更易受到外部环境的影响，但是无论是对中国还是对意大利和欧洲而言，未来的经济复苏离不开国际合作的支撑。“中意两国在抗击新冠肺炎疫情中的互助团结令人印象深刻，目前中意两国政府已经达成共识，原定于2020年举办的中意文化和旅游年将延至2022年举办，这也表明两国对后疫情时代推动合作共赢的高度重视。”（经济日报-中国经济网记者袁勇）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622067123.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：二季度末全国城镇登记失业率为3.84%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622067079.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 王舒嫄）人力资源和社会保障部就业促进司司长张莹21日在人力资源和社会保障部2020年二季度新闻发布会上表示，1月-6月全国城镇新增就业564万人，完成全年目标任务的63%；6月份全国城镇调查失业率5.7%，二季度末全国城镇登记失业率3.84%；市场需求一改疫情初期的急剧下滑，实现由负转正，并正延续回升态势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622067079.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家能源局发布1-6月份全国电力工业统计数据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622066919.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7月16日，国家能源局发布1-6月份全国电力工业统计数据。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/aac09c175fae04e5" id="7b580b64a60dd57edf558a722441cf8d" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注：1.全社会用电量为全口径数据，全国供电量为调度口径数据。2.“同比增长”列中，标*的指标为绝对量；标▲的指标为百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622066919.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国市场需求已实现“由负转正”，就业形势逐步回稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622067195.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者吴为)人社部7月21日召开2020年二季度例行新闻发布会。人社部就业促进司司长张莹介绍，市场需求一改疫情初期的急剧下滑，实现由负转正，并正延续回升态势。同时，得益于疫情的有效控制、复工复产的有序推进、经济的企稳回升，就业形势逐步回稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上半年就业工作很不寻常。突如其来的新冠肺炎疫情对我国经济社会发展及就业工作都造成严重冲击，上半年整体就业走势前低后稳。”张莹介绍，一季度就业开局低迷，二季度随着复工复产稳步推进，稳就业举措全面落地，劳动力市场需求升温，就业局势逐步回稳。1-6月全国城镇新增就业564万人，完成全年目标任务的63%；6月份全国城镇调查失业率5.7%，二季度末全国城镇登记失业率3.84%；市场需求一改疫情初期的急剧下滑，实现由负转正，并正延续回升态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情防控形势下，我国政府做了哪些方面的保就业工作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张莹说，一是加大政策对冲稳岗位。打出“减免缓返补”政策组合拳，阶段性减免三项社会保险单位缴费部分，允许延期缴纳社会保险费，扩大中小微企业失业保险稳岗返还、以工代训政策受益面，对企业吸纳重点群体就业给予吸纳补贴、见习补贴等。2-6月共减免企业三项社保费5769亿元，上半年发放失业保险稳岗返还资金636亿元，发放各类就业补贴资金405亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，拓宽就业渠道保重点。通过“一个加大、三个扩招、三个挖潜”，拓宽高校毕业生就业渠道。即加大对中小微企业吸纳就业补贴力度，扩大国有企事业单位招聘规模、扩大基层项目招募规模、扩大研究生及专升本招生规模，挖掘科研助理、基层教育医疗、社区服务就业潜力。同步做好农民工就业服务、职业培训和权益维护工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在优化就业服务促匹配方面，全面启动线上就业服务，接续开展网上春风行动、百日千万网络招聘、民营企业招聘月活动。其中，网上春风行动提供岗位信息近千万；百日千万网络招聘活动发布岗位需求2761万人次，劳动者投递简历近2000万份；民营企业招聘月活动正在火热开展中，已提供民营企业岗位信息超200万。全面开通线上失业登记系统，畅通失业人员求助渠道，免费提供一站式管理服务。有求职就业意愿的失业人员或未就业高校毕业生都可登录全国失业登记平台、各级公共招聘平台寻求帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，我国全力做好就业扶贫，聚焦52个未摘帽县、易地搬迁大型安置区等重点地区，通过优先外出、优先稳岗、优先安置等措施，确保贫困劳动力外出务工规模超过去年水平。经过各方努力，截至6月底，全国外出务工贫困劳动力达2830万人，超过去年总数。同时，动态调整就业困难人员认定标准，用足用好各类公益性岗位，有效发挥就业兜底保障作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张莹表示，当前和今后一个时期，就业工作面临的风险挑战仍十分突出，高校毕业生等重点群体就业面临更大压力。我们将密切关注疫情防控和经济形势变化，坚持底线思维和问题导向，全面落实完善减负稳岗扩就业举措，加大对自主创业、灵活就业支持力度，部署实施高校毕业生、农民工等重点群体就业创业推进行动、专项就业服务等活动，努力确保全年就业目标完成，努力确保就业大局总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200721/c622067195.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>