<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 09 Apr 2021 06:31:23 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>项目效果差财政资金可能被追回 “揭榜挂帅”求实效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628445862.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628445862.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国周边关系蓝皮书发布 预测2021年中国与周边国家关系发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628445839.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628445839.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>地方金融机构如何健康发展？完善公司治理 不抄大行“作业”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628445394.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628445394.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒关注：钟南山呼吁国人积极接种疫苗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628445068.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628445068.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四大新变化 首次明确粮食安全党政同责 处罚力度加大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444992.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444992.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>补齐法制建设短板 《粮食安全保障法》正在积极推进中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444988.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444988.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>德勤：中国内地和香港新股市场表现活跃 股民最爱投新经济企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444967.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444967.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>记全国市场监管系统抗击新冠肺炎疫情先进个人、市场监管总局登记注册局个体私营经济发展处处长袁玲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444684.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444684.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“现代产业体系”有了明确界定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444470.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444470.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“两个健康”建设今年这么干 18项新清单再优营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444469.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444469.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王立在猇亭区调研时强调 全力以赴抓好招商引资和项目建设 确保“十四五”开好局起好步</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444421.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444421.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF建议：对疫情获利企业征收“新冠税”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444404.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444404.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>事关地方金融机构发展！ 金融委会议释放这些信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444334.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444334.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际货币与金融委员会呼吁加强多边合作促进全球经济复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444214.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444214.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：今年一季度 我国农资产品销售稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444143.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444143.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央地联合重组“升温” 着眼全产业链打造世界一流企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444274.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，《辽宁省国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标纲要》（下称《纲要》）提出央地联合重组，成为各方讨论的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体看，《纲要》在深化国资国企改革方面提出，“十四五”时期，要“加快国有经济布局优化和结构调整”。包括培育一批具有核心技术竞争力和国际影响力的企业集团。推动鞍钢和本钢等央地钢铁企业联合重组，培育世界一流钢铁企业等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“无论是从产业并购，还是加快优化国有经济布局和结构调整等角度来说，推进央地联合重组均有十分重要的意义。”兰格钢铁研究中心主任王国清在接受《证券日报》记者采访时分析称，首先，央地联合重组可以扩大企业生产规模，优化产业链结构，进而获得新的营收和利润增长点；其次，央企在资源配置能力、资本运作效率以及技术创新和管理经验等方面具备优势，通过联合重组有望赋能地方国企；再者，同行业的联合重组，亦有助于提升相关产业集中度；最后，对央企来说，通过与地方国企的联合重组，可以在区域布局和产品优势互补等方面带来积极成效，助力企业提高市场辐射能力、扩大市场份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从实践情况看，随着近年来国企改革的持续深入发展，央地联合重组渐有升温之势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　仅从我国国民经济基础性行业的钢铁行业来看，2019年中国宝武对马钢集团实施重组，安徽省国资委将马钢集团51%股权无偿划转至中国宝武；2020年，中国宝武对太钢实施联合重组，山西省国资运营公司将太钢集团51%股权无偿划转给中国宝武；同年，中国宝武将&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601005','&amp;#x91CD;&amp;#x5E86;&amp;#x94A2;&amp;#x94C1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601005/"&gt;重庆钢铁&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601005/"&gt;601005&lt;/a&gt;）收入囊中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再比如，作为我国东北地区和蒙东地区对外开放的重要门户，2017年6月份，央企招商局集团与辽宁省政府签署《战略合作框架协议》及《港口合作框架协议》，借助央地联合重组，拉开辽宁港口全面整合序幕；除此之外，2019年12月份，央企中国通用技术集团亦正式重组沈阳机床……总的来说，自2019年以来，辽宁省、安徽省、山西省、云南省、湖南省等均积极寻求与央企的“联姻”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阳光时代律师事务所合伙人朱昌明在接受《证券日报》记者采访时表示，从重组路径来看，传统的国有产权无偿划转、股权托管等方式“宝刀不老”；同时，吸收合并、投资入股、出资新设等市场化手段层出不穷，可以说，多种重组方式的组合正得到广泛应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在朱昌明看来，随着央地联合重组数量的持续增多，优化国资布局将真正做到“全国一盘棋”。即无论是央企主导，还是地方政府主导，都将呈现出从关注企业个体发展转向更加注重国有资本、国有经济布局的整体考虑，将国有资本作为一个整体，重组整合已经不再局限于一企、一地的得失，而是着眼于全产业链、全国乃至全球范围内的产业整合需要去设计和推动企业重组，以集央地合力打造世界一流企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱昌明分析称，展望“十四五”，预计未来的国企重组整合将呈现如下局面：一是进一步打破资本间的壁垒，如国企混改与反向混改，央地重组、央企重组与地方国企重组等；二是重组整合将更加聚焦国有经济布局优化和结构调整方向，更加聚焦引领科技创新的方向，国有资本将更加向关系国家安全、国民经济命脉的重要行业和关键领域集中，向战略性新兴产业集中；三是重组整合不再只是简单地合并，而是与混合所有制改革、建立健全中国特色现代企业制度等相结合，实现国资国企体制机制创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张明富 白宝玉）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444274.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办12日将举行海南自由贸易港建设专题新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628445414.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室定于4月12日（星期一）10时举行新闻发布会，请国家发展和改革委员会副主任丛亮，财政部副部长邹加怡，商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文，海关总署副署长张际文，国家外汇管理局副局长王春英和中共海南省委书记、海南省人大常委会主任沈晓明，中共海南省委副书记、海南省人民政府省长冯飞介绍海南自由贸易港政策制度建立进展情况并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628445414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局权威解读：肉菜降、油价涨 一季度物价涨了吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444964.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报讯（记者 姜慧梓）国家统计局4月9日公布数据，2021年3月，全国居民消费价格同比上涨0.4%，环比下降0.5%。在开年连续两月落入负区间后，今年CPI同比指数首次“转正”。一季度，全国居民消费价格与去年同期持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　食品价格与非食品价格呈现“一涨一跌”的局面，共同推动CPI由负转正。国家统计局高级统计师董莉娟认为，一方面，春节后猪肉价格等明显回落，影响食品价格降幅进一步扩大，对CPI同比造成拖累；另一方面，汽柴油价格上涨带动非食品价格由负转正，推动CPI同比上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除上述新涨价因素外，翘尾的负向影响大幅减弱也是原因之一。据测算，在3月份0.4%的同比涨幅中，去年价格变动的翘尾影响约为-0.6个百分点，比上月收窄1.2个百分点。前述新涨价因素的影响约为1.0个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，扣除食品和能源价格的核心CPI同比由上月持平转为上涨0.3%，一季度核心CPI与去年同期持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鲜菜价格明显下降，猪肉价格已降超过三成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　食品价格同比、环比双降，对CPI造成拖累。3月份，食品价格环比由上月上涨1.6%转为下降3.6%，影响CPI下降约0.71个百分点；同比下降0.7%，降幅比上月扩大0.5个百分点，影响CPI下降约0.12个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，由于天气转暖，鲜菜大量上市，鲜菜价格由涨转跌，大幅下降14.5%，是3月份统计数据中环比降幅最多的类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　紧随其后的是猪肉，受生猪产能持续恢复、春节后消费需求回落影响，3月份，猪肉价格同比、环比均出现“两位数”下降。具体看，环比下降10.9%，降幅比上月扩大7.8个百分点；同比下降18.4%，降幅扩大3.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春节后猪肉价格一路下跌，3月30日，北京新发地农产品批发市场白条猪批发平均价为29.5元/公斤，比3月1日的32.25元/公斤大幅下降8.53%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部监测的16省份瘦肉型白条猪出厂价格显示，从2021年第3周（1月18日-22日）开始，猪肉价格回落，至第13周（3月29日-4月2日）已经降至31.13元每公斤，较第2周的高点（46.56元每公斤）已经下降超过33%。其中仅第9周（3月1日-5日）出现短期波动，随后继续快速下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　供给充裕且需求回落是春节后猪肉价格显著下降的主因。中国农业科学院北京畜牧兽医研究所副研究员朱增勇认为，目前我国生猪产能显著恢复，存栏量持续增长推动出栏量明显增加，市场供应充足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年底全国生猪存栏恢复至4.07亿头，已经达到2017年水平的92%以上。农业农村部监测显示，今年2月全国能繁母猪存栏量环比增长1.0%，连续17个月增长；同比增长34.1%，连续9个月增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相应地，全国生猪出栏量持续显著增长。“由于1月中下旬猪肉价格下降，部分养殖户将大猪压栏，这部分压栏产能在节后开始释放。同时，部分地区养殖户受疫情风险影响，提前出栏80公斤左右生猪。压栏大猪和小型白条猪集中入市，导致生猪和猪肉供给显著增加。”朱增勇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，持续投向市场的储备冻猪肉和进口猪肉也充裕了市场供给，今年截至目前，政府已累计向市场投放21万吨储备冻猪肉。1月至2月，我国进口猪肉70万吨，同比增长26.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;油价“九连涨”后“刹车”，旅游价格仍为负值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非食品价格同比、环比双涨，推动3月份CPI由负转正。其中，同比由上月下降0.2%转为上涨0.7%，影响CPI上涨约0.56个百分点；环比上涨0.2%，涨幅较上月略有回落，影响CPI上涨约0.18个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，工业消费品价格变动引起注意。3月份，工业消费品价格环比上涨0.7%，影响CPI上涨约0.22个百分点；同比上涨1.0%，为近一年来同比首次上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董莉娟表示，工业消费品价格上涨主要受油价上涨的带动。受国际原油价格上涨影响，3月份，汽油和柴油价格分别环比上涨6.6%和7.3%，同比上涨11.9%和12.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年截至3月31日，国内成品油价格出现“五连涨”，累加2020年末的调价，国内成品油价格已经“九连涨”。私家车用车成本增加，加满一箱油要多花10余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此轮连续上涨到3月31日终于“踩了刹车”。根据国家发改委消息，自2021年3月31日24时起，国内汽、柴油价格每吨分别降低225元和220元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在汽柴油价格上涨的带动下，3月份交通通信类价格明显上涨，同比增长2.7%，环比上涨1.3%，在非食品七大类价格中涨幅最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务价格受到季节性因素影响，在春节后有所回落，环比下降0.1%，影响CPI下降约0.03个百分点。不过，受到春节错月影响，同比略有上涨，由上月下降0.1%转为上涨0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，家政服务、洗车和美发等服务价格在春节后季节性回落，下降3.0%-5.3%；疫情好转后，出行需求有所增加，飞机票价格上涨6.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　旅游业仍在缓慢恢复，3月份旅游价格环比下降4.2%、同比下降8.2%。教育服务价格略有上涨，环比上涨0.2%，同比上涨1.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;解读：二季度物价走势如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，全国居民消费价格与去年同期持平。分析二季度的居民消费价格走势，专家认为，食品特别是猪肉价格将继续下降趋势，非食品价格保持回正有诸多支撑因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　植信投资首席经济学家、研究院院长连平认为，二季度，生猪供给持续恢复将带动价格下行，蔬菜价格波动未突破季节性规律，国际食品价格变动对我国农产品市场影响有限，整体而言食品价格同比仍将保持低位运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，需要注意的是，去年5月前后受短期供给提升影响，生猪批发价格一度跌至40元/公斤以内，在低基数影响下，二季度食品价格可能达到相对高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但这并不能改变猪肉价格整体下降的趋势，生猪供给的持续恢复是关键推动因素。中央农办主任、农业农村部部长唐仁健2月22日在国新办发布会上表示，随着新增的生猪产能陆续兑现为猪肉产量，猪肉市场供应最紧张的时期已经过去，后期供需关系将会越来越宽松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到6月份前后，生猪存栏可以恢复到2017年正常年景的水平。下半年，生猪出栏和猪肉供应将逐步恢复到正常年景水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱增勇认为，猪肉价格从2019年10月份开始已经在高位徘徊一年多时间。当前进入生猪的供给恢复期，供给增加的趋势是毫无疑问的，猪肉价格进一步回落只是时间和程度的问题。预计今年整体保持下降趋势，后期如有反弹也属下跌过程中的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非食品价格方面，连平认为，随着生产复苏、需求扩张等，非食品价格或继续回正。租房市场回暖，原油价格回升，出行频率加大，影视业、旅游业等行业持续升温等，都将为非食品价格提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;连平预计，二季度，CPI同比均值可能在1.6%左右。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者 姜慧梓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 白爽 校对 王心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444964.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：赞同基金组织将气候变化纳入全球政策议程 并就数字货币的影响等问题开展研究</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628445053.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央行9日消息，4月8日晚，第43届国际货币与金融委员会（IMFC）会议以视频会议形式召开，中国人民银行行长易纲出席会议并发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，中方支持基金组织普遍增发6500亿美元等值的特别提款权，支持特别提款权富余国家自愿将特别提款权转借给脆弱国家，同时期望基金组织第16次份额总检查如期取得进展。易纲指出，推进绿色金融是人民银行的工作重点，赞同基金组织将气候变化纳入全球政策议程，并就数字货币的影响等问题开展研究。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628445053.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进度条已近70%！小微企业危废处置离“应收尽收”不远啦~</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628445703.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“你知道吗？作为危险废物产生企业，需要履行相应的危险废物处置法定义务，比如：规范暂存危险废物、处置危险废物、上网注册填报……如果未按《中华人民共和国固体废物污染环境防治法》（点击“阅读原文”）中明确规定的危险废物管理要求，还将负一定的法律责任……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，我区322家小微产废企业收到了一份来自区生态环境分局的《危险废物管理告知书》，里面将企业应尽的责任与义务一并做了详细提醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开年以来，我局就组织部分危险废物经营单位及相关镇街召开小微企业危险废物集中统一收运及工业固体废物处置工作座谈会（&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;延伸阅读：《领跑竞跑开新局 |“三服务”促小微企业危废处置“全覆盖”》），在走访收集各类小微企业、镇街相关工作人员意见后，下发了《关于进一步完善柯桥区小微产废企业危险废物收运体系建设管理的通知 》。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/1c2c85cd3f99d2f5" id="f13ad1074f94fb909f9b0ee8dd0c8352" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，为进一步加快小微企业危险废物转移工作进程，我局还会同安昌街道召开小微企业危险废物集中收集体系建设会议，对52家相关园区、小微企业负责人进行了专门培训。针对企业较为关心的新《固废法》产废单位需要注意的红线问题、企业危废全过程管理、小微企业危废收集流程、收费标准等问题进行了指导交流，不断提高企业的危险废物管理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保能在今年6月底前完成小微企业危废统一收运签约覆盖率100%，我局随后又组织镇街召开小微企业危险废物集中统一收运体系建设工作会议，交流工作进展情况。目前我区已有219家小微企业与统一收运单位签订了危废处置合同，小微产废单位危废统一收运签约覆盖率68% 。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628445703.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于深入打好污染防治攻坚战共同推进生态环保重大工程项目融资的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444019.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市生态环境厅（局），新疆生产建设兵团生态环境局，国家开发银行各分行:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实党中央、国务院关于推进生态文明建设、全面加强生态环境保护、深入打好污染防治攻坚战的决策部署，推进生态环境治理体系和治理能力现代化，生态环境部、国家开发银行签署《关于深入打好污染防治攻坚战 共同推进生态环保重大工程项目融资合作备忘录》，发挥部行合作优势，共同加大生态环保重大工程项目融资，培育环保产业新增长点。现将有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、充分认识金融支持深入打好污染防治攻坚战的重要意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快生态环保重大工程建设，支撑打好污染防治攻坚战是深入贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，构建生态文明体系，促进经济社会发展全面绿色转型的重要举措。各地生态环境部门、国家开发银行各分行要充分认识此项工作的重要意义，本着优势互补、相互支持原则，深化全方位、多领域、深层次政银合作，创新生态环保工程项目市场化投融资机制，共同推进项目实施，为深入打好污染防治攻坚战提供重要保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、精准支持深入打好污染防治攻坚战的重点领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以贯彻落实“十四五”生态环境保护规划、生态环保专项规划等为重点，以中央生态环境资金项目储备库（以下简称中央项目库）为基础，加快推动实施大气污染防治、水污染防治、水质较好湖泊生态环境保护、饮用水水源地保护、海湾综合治理、地下水生态环境保护、新污染物治理、重金属污染防治、土壤污染防治、农村环境整治、农业面源污染防治、应对气候变化、履行生态环境领域国际公约等重大项目和绿色产业促进、生态环境科学技术成果转化等工作。针对金融资金支持特点，在中央项目库中补充建立金融支持生态环保项目储备库，加强固体废物和危险废物处理处置及资源综合利用、区域环境协同治理等重大项目，以及生态环境导向的开发模式、生态补偿、“无废城市”建设等试点项目的储备与支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、加大生态环保重点项目政策支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家开发银行各分行对中央项目库中符合放贷条件的项目和生态环境部门推荐的其他生态环保重大工程项目优先开展尽职调查、优先进行审查审批、优先安排贷款投放、优先给予优惠利率、优先给予延长贷款期限等优惠信贷政策支持。中央项目库项目可视同国家开发银行重大（重点）项目管理，享受相关政策。国家开发银行各分行积极探索创新适用于生态环保项目特点的金融产品和服务，支持环保产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、合力推进生态环保项目落地实施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省级生态环境部门、国家开发银行各分行要建立协调工作机制，按照“部对行、省对分”原则，建立联络制度，加强沟通、密切合作，及时共享生态环保信贷项目信息及调度情况。省级生态环境部门要了解掌握开发性金融信贷要求，协助有融资需求且符合条件的项目用好开发性金融政策。国家开发银行各分行对符合条件的项目，按照精准施策、市场化和风险可控原则，发挥开发性金融中长期资金优势，统筹考虑经济效益和环境效益，按照相关信贷政策，在资源配置上给予倾斜，加大支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省级生态环境部门、国家开发银行各分行及时将开发性金融政策运用及工作中遇到的问题和建议，报送生态环境部科技与财务司和国家开发银行行业三部。生态环境部科技与财务司和国家开发银行行业三部作为部行合作的具体执行机构，不定期就重要议题进行专题研究会商推动，及时就存在问题提出改进意见，协调推动解决，就取得的经验成效开展总结和宣传等相关工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444019.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>循化确保让小康成果更加真实牢靠 实施乡村振兴战略</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444161.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，海东市循化撒拉族自治县将以乡村振兴为统领，树立“脱贫退出是幸福生活的新起点”导向，健全防返贫动态监测和帮扶机制，发挥村“两委”班子乡村振兴“主力军”作用，认真做好巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接，让小康成果更加真实牢靠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　循化县深入实施“藏粮于地、藏粮于技”战略，结合撂荒地整治，利用百万亩土地开发整理成果，沿黄、沿山、沿路，集中连片打造17个现代化设施农业特色种植基地，巩固扩大以“一核两椒”为主的特色作物种植面积，力争年内完成各类农作物种植23万亩以上。加强粮食生产功能区和重要农产品生产保护区建设，完成高标准农田建设1.16万亩。坚决遏制“非农化”、防止“非粮化”，守住8.92万亩基本农田保护区和14.35万亩耕地保有量“红线”。坚持畜牧业“上山进沟”发展思路，严守禁养区“红线”，加大上半部地区标准化养殖场建设支持力度，提升绿色生态畜牧产业承接能力，力争年内实现草食畜饲养总量135万头只以上。支持特色农牧业新型经营主体和专业合作社发展，培育示范合作社30个、家庭农牧场4个，并深入实施绿色有机农畜产品示范区建设，完成化肥农药减量增效7万亩，完善农产品质量追溯体系，打造循化特色优质农畜产品“金名片”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，持续做强做稳乡村民宿、观光旅游、资产租赁等群众易参与、见效快的稳定增收产业，真正让农村田园风光、民俗文化、闲置土地等资源“活起来”。不断完善“农企”利益联结机制，在巩固好现有扶贫车间的基础上，再打造一批村级扶贫车间，引出乡村振兴“活水源”。高标准建设街子镇三兰巴海村、查汗都斯乡红光下村2个省级“乡村振兴”示范试点村，启动“厕所革命”新三年行动，建成15个高原美丽乡村、22个传统村落保护与发展利用、3000户农牧民居住条件提升、清水乡大庄村移民安置点应急避险搬迁项目，确保投入力度不减弱、脱贫村庄不倒退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，循化县还扎实开展农村人居环境整治，制定出台城乡垃圾收费标准及管理办法，建立以村集体经济收益资金、农户垃圾清运费用收缴资金为主要支撑，社会化运作为主要方式的农村环境卫生整治新模式，充分发挥“政府、企业、农户”各方作用，推动净美乡村建设走深走实、规范持续。持续抓好精神脱贫，加大政策宣传力度，引导脱贫群众换思想、谋发展、奔小康，用自己的双手创造更加美好的生活。深入贯彻落实《海东市移风易俗促进条例》，持续深化移风易俗，革除陈规陋习，反对铺张浪费，不断给人情减负、为文明加分。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444161.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融委会议传递政策信号：重视地方金融机构可持续发展 明确深化改革、扩大开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444199.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 黄紫豪）金融委会议传递最新政策信号。4月8日，国务院金融稳定发展委员会（以下简称金融委）召开第五十次会议，研究加强地方金融机构微观治理和金融监管等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议聚焦地方金融机构发展，要求按照市场化、法治化原则，鼓励好机构兼并风险机构，促进地区金融供需结构平衡。同时要求地方金融机构要完善公司治理，加强风险管理，强化审慎经营，不过度追求规模扩张和发展速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局背景下，会议强调，要坚定不移深化改革、扩大开放，加强国际合作，推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防范化解金融风险重视地方金融机构的可持续发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　防范化解金融风险方面，此次金融委会议指出，部分地方金融机构风险有所暴露，内部治理和外部监管有待完善，需要高度重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经历一段时间发展之后，中小银行发展当中一些问题已经逐渐显现出来，部分少数机构本身经营的可持续性确实面临着比较大的挑战，形成了一定的潜在的风险，需要逐步化解处置。” 国家金融与发展实验室副主任、上海金融与发展实验室主任曾刚表示，地方中小银行的改革和风险化解工作，应该是下一步防风险的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行金融市场司司长邹澜日前表示，下一步，防范化解金融风险进入常态化的阶段，金融管理部门还将继续聚焦重点领域，全力做好存量风险的化解工作，同时不断完善体制机制建设，健全金融风险预防预警体系，提升金融风险防控的前瞻性、全局性和主动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融委会议要求，按照市场化、法治化原则，鼓励好机构兼并风险机构，促进地区金融供需结构平衡。同时要求，地方金融机构要完善公司治理，加强风险管理，强化审慎经营，不过度追求规模扩张和发展速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为何地方中小银行风险会成为当前关注的重点？曾刚认为，一方面，少数银行尤其是出现问题的银行，公司治理失效，脱离应有的轨迹，损害银行的利益，大股东或内部人控制给银行造成巨大损失，追求规模的过度扩张，此前，一些银行通过异地业务发展实现规模增长，超常规发展脱离主业，也偏离了聚焦服务本地的本源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾刚表示，随着利率市场化不断推进，以及经济数字化转型加速，地方中小银行所面临的竞争环境也比较严峻，可持续发展的基础遭到侵蚀，需要通过改革来释放新的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，通过重组、兼并、破产清算等各种方式，根据不同高风险机构的情况，采取不同的风险化解、处置方法。与此同时，要进行资本补充，在风险化解的过程中进行资本注入，夯实金融机构的资本基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚定不移深化改革、扩大开放，加强国际合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届五中全会明确提出，加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。此次金融委会议进一步提出，要坚定不移深化改革、扩大开放，加强国际合作，推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到构建新发展格局，中国人民银行副行长刘桂平近日表示，坚持内外统筹，用好国际国内两个市场、两种资源。自由贸易试验区是新时代改革开放新高地，是金融高水平开放的试验田，同时也是用好国际国内两个市场两种资源的重要连接点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国持续推动金融市场高水平对外开放。债券市场方面交易、结算机制不断进行完善，为境外的投资者提供了更加友好、便捷的投资环境。富时罗素3月30日确认将中国国债纳入债券指数，权重为5.25%，将在36个月内分阶段纳入，自今年10月29日开始生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，金融业的国际合作也更加密切，伴随我国金融业对外开放不断深化，人民银行3月23日宣布，为进一步提升跨境金融网络与信息服务水平，SWIFT与4家中资机构合资成立金融网关信息服务有限公司，向用户提供金融网关服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下阶段金融开放的政策举措，刘桂平表示，要继续推动自贸试验区金融开放创新，促进国内国际双循环良性互动。以服务实体经济、促进贸易投资自由化便利化为出发点，以金融支持自由贸易试验区、自由贸易港建设为重点，推动全面落实准入前国民待遇加负面清单制度，实现高水平对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关注大宗商品价格走势 明确稳企业保就业核心要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于大宗商品价格的走势的表述，受到市场广泛关注。此次金融委会议提出，要保持物价基本稳定，特别是关注大宗商品价格走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，物价水平与实体企业息息相关。方正证券首席经济学家颜色表示，保持物价基本稳定，是围绕保就业、保市场主体的核心要求提出的，同时强调宏观金融政策的连续性、稳定性和可持续性，促进经济平稳健康运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　颜色表示，目前国内企业面临大宗商品价格上涨的挑战，即企业所需的原材料包括原油、铁矿石等价格出现上涨，因此可能会面临成本上升、利润压缩的风险。宏观数据上，工业生产者价格指数（PPI）上涨，呈现为输入型的通胀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的来说，应当关注实体企业的诉求和困难，降低企业成本、提供信贷支持，帮助企业应对风险和挑战。”颜色认为，如果物价水平面临上升压力，可能就需要一定的政策应对，但也并不意味着货币政策紧缩，更可能表现为对实体企业的政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兴业证券首席经济学家王涵认为，今年一季度以来的大宗商品价格上涨，一方面是去年开始发达经济体宽松货币政策的副作用，金融炒作的因素比较明显；另一方面也有全球产业链复苏不同步、企业抢复工过程中的库存周期因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对中国这样一个制造业大国来说，大宗价格上涨会推动成本上升；此外，大宗炒作的预期也容易带动通胀预期，金融委对此表示关注，其实也体现了货币政策的前瞻性。” 王涵认为，考虑到去年中央经济工作会议以来对宏观杠杆率的关注、叠加存量债务利息支付成本压力的因素，信用政策可能会维持一个中性偏紧的基调。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444199.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部火炬中心举办国家高新区督导谈话会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444234.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据科技部4月9日消息，为认真落实《国务院关于促进国家高新技术产业开发区高质量发展的指导意见》有关精神，落实科技部关于加强国家高新区动态管理的要求，2021年4月6日，科技部火炬中心召开了国家高新区督导谈话会。会议旨在督促2020年国家高新区评价中排名靠后和排名大幅下滑的国家高新区提高认识、压实责任，明确新时期国家高新区高质量发展有关要求，加快转变发展方式、加大创新力度、优化产业结构，加快高质量发展。火炬中心主任贾敬敦、19家国家高新区主要负责同志参加会议，会议由火炬中心副主任李有平主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，火炬中心高新区处通报了2020年国家高新区评价情况和加强国家高新区管理的有关考虑，依据考核评价指标体系，从创新驱动、产业发展、国际化、管理体制等方面对19家表现较差的园区进行了量化分析，指出了各高新区在发展中存在的突出短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后，19家高新区剖析了自身存在的主要问题和薄弱环节，提出了要加强创新能力、提高产业竞争力、理顺管理体制，推动高新区尽快建立适应高质量发展新要求的现代治理体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贾敬敦主任对下一步各高新区工作作出了具体部署和明确要求。一是要提高政治站位。充分认识推进国家高新区高质量发展的重大意义，勇担新时代使命，努力把国家高新区建成创新驱动发展的示范区和高质量发展的先行区。二是要进行深入总结。各国家高新区要深入贯彻新发展理念，以改革开放和创新驱动为抓手，自觉比对党中央、国务院关于国家高新区的发展要求，查问题、找短板，制定创新驱动高质量发展专题工作方案，并明确工作任务、时间节点、工作要求，压实整改责任，务求整改取得实效。三是要及时传达汇报。及时向地方政府汇报会议精神，明确国家高新区在地方高质量发展中的核心站位，压实地方政府在国家高新区发展上的主体责任。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444234.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”国家技术要素市场发展规划编制研究工作会议召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444179.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据科技部4月9日消息，为深入贯彻落实《中共中央 国务院关于构建更加完善的要素市场配置体制机制的意见》要求，根据“十四五”国家科技创新规划体系部署，近日，科技部在北京组织召开“十四五”国家技术要素市场发展规划编制研究工作会议。会议邀请了发展改革委、教育部、财政部、市场监管总局、知识产权局、中科院、银保监会、证监会等部门相关负责同志，以及中科院科技战略咨询研究院、中国技术交易所等单位专家出席并座谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出席会议部门负责同志发言认为，技术市场是社会主义市场经济体系的重要组成部分，同时也是高标准市场体系建设的重要组成，承担了国家发展的战略使命。技术要素市场是科技成果转化的主战场，技术要素市场建设是解决科技成果转化问题的重要途径和抓手，发展技术要素市场，是健全市场化科技成果转化制度体系的必经之路，也是解决科技成果转化的堵点难点问题、畅通转化链条的根本途径。科技部牵头编制《“十四五”国家技术要素市场发展规划》（以下简称“技术要素市场发展规划”）对于加快技术要素市场发展，完善科技成果转化机制，大幅提升科技成果转化成效，引导创新要素向企业流动等具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会人员及编制的专家对技术要素市场发展规划编制工作内容开展了深入研讨并提出了几点建议：一是对十三五技术市场规划落实情况全面梳理总结，总结经验，找到问题，提出解决方案。二是明确技术要素市场的定位和内涵，提出建设发展目标。三是完善技术要素基础制度建设。包括产权制度、交易制度、激励机制、监管制度等。四是完善国家技术转移体系建设。五是加强金融支持等服务体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技部成果与区域司对技术要素市场发展规划编制工作提出了安排：一是规划编制工作要提高站位，要落实好五中全会的要求，坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，把科技自立自强作为国家发展的战略支撑，在现代化经济体系建设的全局中考量规划研究编制工作，更好的发挥技术要素市场在配置创新资源，促进科技与经济相结合中的重要作用。二是规划编制要解决好政府和市场的关系。政府重在扩大市场需求的科技成果供给、技术交易平台规则、技术转移服务体系及机制、科技创新创业环境等建设，营造良好市场环境，同时做好监管，有效衔接技术供给、市场需求与科技服务。市场要充分发挥资源配置作用，激发创新主体活力，促进技术要素的有效流动，做到有效市场和有为政府相结合。三是规划编制要坚持把技术要素市场做大做强的工作方向，既要用好强大的、有着广阔纵深的国内市场，也要推动技术要素与资本、人才等的融合及开放共享。各部门参会同志高度重视规划编制工作，均表示将积极支持规划编制工作。科技部成果与区域司、规划司、火炬中心、评估中心等有关负责同志出席会议，会议由科技部成果与区域司分管司领导主持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210409/c628444179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>