<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 09 Feb 2022 11:07:52 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>外交部：中国经济充满活力，对推动世界经济复苏发挥积极作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636571864.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636571864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解读《“十四五”城乡社区服务体系建设规划》：鼓励社会力量发展托育、养老服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636564120.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636564120.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门《指导意见》中，这5个增强资源保障的举措值得关注</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636563087.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636563087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：将开展智慧社区建设的试点和现代社区服务体系建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636562479.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636562479.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国制裁首度涉及中国面板行业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636561680.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636561680.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>焦卫星调研部分重点项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636561581.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636561581.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”将着力补齐农村地区社区服务短板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636561491.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636561491.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：争取到2025年实现城乡社区综合服务设施全覆盖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636561010.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636561010.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：争取2025年城乡社区综合服务设施全覆盖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636560968.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636560968.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检：加强国有财产保护、国有土地使用权出让领域公益诉讼</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636560467.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636560467.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>离岸执行额44.3亿美元 服务贸易再创佳绩</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636559918.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636559918.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>养老机构负责人杨海峰：希望出台更多“惠老”政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636559896.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636559896.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4115亿元！外贸进出口逆势上扬</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636559891.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636559891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部 税务总局发布关于延续实施外籍个人津补贴等有关个人所得税优惠政策的公告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636562914.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/ee892f2d702e77ad" id="752f2ee18d9ee81b83009cf87851e383" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步减轻纳税人负担，财政部、国家税务总局发布了延续实施外籍个人津补贴等有关个人所得税优惠政策的公告，明确将《财政部税务总局关于个人所得税法修改后有关优惠政策衔接问题的通知》(财税〔2018〕164号)规定的外籍个人有关津补贴优惠政策、中央企业负责人任期激励单独计税优惠政策的执行期限延长至2023年12月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/f8a52b5512a20d14" id="6c0b10a08e72dc1cbc24c59c3ffe2792" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述政策的延续有利于减轻外籍个人及央企负责人个人所得税负担，有助于吸引外籍高层次人才来华工作，更好服务我区经济社会发展；同时，调动央企负责人工作积极性，进一步提升央企经营管理水平和效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：厅办公室&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636562914.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：基本公共服务资源向社区下沉 优先发展社区养老托育服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636562034.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民政部副部长王爱文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京2月9日电（记者宋子节、温璐）日前，国务院办公厅印发了《“十四五”城乡社区服务体系建设规划》（简称《规划》）。2月9日上午，民政部副部长王爱文在国务院新闻办举行的国务院政策例行吹风会上介绍了《规划》的相关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社区服务是人民群众家门口的服务，关系民生、连着民心。王爱文表示，“十三五”时期，按照党中央、国务院的部署，各地区各部门将加强城乡社区服务作为抓基层打基础的重大政治任务，改革创新、锐意奋进，推动城乡社区服务体系建设取得积极进展。主要有五个方面――&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是党领导社区服务能力不断加强，村（社区）两委班子持续加强，村（社区）党组织书记和主任“一肩挑”比例逐步提高，党建引领社区服务体系建设的体制机制逐步完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是服务供给不断扩大，社区提供基本公共服务办理、代办等服务，公共事业服务、便民利民服务办理更加便捷，志愿服务蓬勃发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是服务设施建设不断加快，以党群服务中心为基本阵地的城乡社区综合服务设施建设加快推进，城市社区综合服务设施实现全覆盖，农村社区综合服务设施覆盖率达到65.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是服务人才队伍不断壮大，“十三五”期末，全国社区工作者达到433.8万人，社会工作专业人才157.3万，主要城乡社区提供各类专业服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是服务信息化建设不断加强，“互联网+社区政务服务”、“互联网+社区商业服务”加速推进，全国村民委员会、城市居民委员会初步实现信息集中汇聚、统一管理、动态更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据王爱文介绍，“十四五”时期，党中央、国务院将加强城乡社区服务摆在更加突出的位置，首次将城乡社区服务体系建设规划列为“十四五”时期重点专项规划之一。按照党的十九届五中全会和国家“十四五”规划纲要确定的框架，《“十四五”城乡社区服务体系建设规划》从完善服务格局、增强服务供给、提升服务效能、加快数字化建设、加强人才队伍建设等方面作出安排部署，明确了城乡社区综合服务设施覆盖率等7个方面的主要指标，确定了新时代新社区新生活服务质量提升行动等4项行动计划，以及服务设施补短板工程1个重大工程。总的来看，《规划》体现了“两个聚焦”，一方面聚焦群众期待，推动基本公共服务资源向社区下沉，以老年人、残疾人、未成年人、困难家庭等为重点，优先发展社区养老、托育等服务，大力发展社区生活性服务业，让发展成果更多更公平惠及全体人民。另一方面聚焦国家重大战略，紧扣就业优先、乡村振兴、新型城镇化等国家重大战略，统筹城市、农村不同需求，大力提升城市社区就业承载力，着力补齐农村地区服务短板，确保管理服务有效覆盖常住人口。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636562034.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《金融科技产品认证目录（第二批）》等发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636561085.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监管总局网站消息，市场监管总局、人民银行发布《金融科技产品认证目录（第二批）》《金融科技产品认证规则》。《规则》适用于金融科技产品。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636561085.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>读懂开局之年成绩单：推动世界经济可持续复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636562865.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　一份中国经济成绩单，也是一张世界经济晴雨表。作为世界第二大经济体、第一大货物贸易国、第一大外资吸收国，中国经济的行进疾缓牵动世界。“十四五”开局之年，中国经济交出的答卷，回应了世界的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“中国数据”带给世界信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界经济正在走出低谷，但也面临诸多制约因素。全球产业链供应链紊乱、大宗商品价格持续上涨、能源供应紧张等风险相互交织，加剧了经济复苏进程的不确定性。经济总量突破110万亿元，增长8.1%，中国经济2021年成绩单，给世界经济带来阵阵暖意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济总量占全球经济比重约18%，对世界经济增长的贡献率约25%。世界经济引擎的动力几何，决定着国际社会的信心强弱。2021年，中国各项政策稳字当头，经济增长动力十足，成为推动世界经济实现可持续复苏的信心之源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从保供应到稳需求，中国不负世界期望。2021年，中国货物贸易进出口总值39.1万亿元，比2020年增长21.4%。中国作为全球供应链枢纽和全球主要市场的成色越来越足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，中国多措并举、多点发力，不断提升供应链产业链韧性，为保障全球产业链供应链稳定、推动世界经济复苏作出积极贡献。到2021年底，中国已向国际社会提供约3720亿只口罩、超过42亿套防护服和84亿套检测试剂盒，并为120多个国家和国际组织提供超过20亿剂新冠疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，中国最终消费支出对经济增长的贡献率达65.4%，消费市场韧性进一步显现。近期，为促进消费稳定回升，从中央到地方，多项促消费政策渐次落地。中国市场正为世界创造更多需求，汇聚越来越多优质商品和服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“中国开放”创造共享机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年11月，埃克森美孚惠州乙烯项目进入全面建设阶段，这是美国企业在中国独资建设的首个重大石化项目。“公司会努力满足中国市场对高性能聚合物不断增长的需求。”埃克森美孚全球副总裁莫佳琳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，中国实际使用外资金额超1.1万亿元，同比增长14.9%，创历史新高。在国际社会对世界经济充满悲观预期的情况下，中国依然是全球资本青睐的投资热土，凸显出“避风港”“稳定器”作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国顺应开放合作的历史潮流，谋求互利共赢，让国际社会清晰地看到，中国的机遇就是世界的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，中国推出一系列扩大开放的政策举措，拥抱外商外资，为全球企业和资本共享中国发展机遇创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资准入负面清单持续缩减。与2020年版相比，2021年版外资准入负面清单进一步缩短。全国和自贸试验区负面清单进一步缩减至31条、27条，压减比例分别为6.1%、10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自贸试验区开放水平再上新台阶。《关于推进自由贸易试验区贸易投资便利化改革创新的若干措施》印发，赋予自贸试验区在贸易投资便利化方面更大改革自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打造对外开放新高地多点开花。海南自贸港建设实现顺利开局，支持浦东新区高水平开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设对外开放平台硕果累累。广交会、消博会、服贸会、进博会等顺利举办，各国企业搭乘中国经济发展快车，共享中国市场机遇……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“中国倡议”回应“时代之问”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在新的历史起点上，中国坚定做世界和平的建设者、全球发展的贡献者、国际秩序的维护者，维护和践行真正的多边主义，持续深化国际经贸合作，向世界发出一系列构建美好未来的“中国倡议”，为推动世界经济实现可持续复苏创造良好的国际环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――率先批准《区域全面经济伙伴关系协定》，推动世界上人口最多、经贸规模最大、最具发展潜力的自贸区扬帆起航，给蓄势待发的区域经济一体化、艰难复苏的世界经济以及处于低潮的经济全球化注入了强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――正式递交加入《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》和《数字经济伙伴关系协定》申请，加快构建面向全球的高标准自贸区网络，迈出开放合作新步伐，为全球复苏带来新利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济的发展之路，就是不断融入世界经济大循环并以自身发展促进共同发展的历程。放眼未来，中国将为推动建设开放型世界经济和后疫情时代人类社会的美好未来作出更大贡献。（记者 袁勇）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636562865.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费市场“虎虎生威” 助力中国经济向阳而生</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636565241.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;虎年春节，我国消费市场“虎虎生威”，多项数据亮眼，呈现出诸多新亮点、新风尚，助力经济向阳而生。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出去走走，看看“远方”，是不少人在春节期间的一个选择。根据文化和旅游部数据中心测算，2022年春节假期7天，全国国内旅游出游2.51亿人次，同比减少2.0%，按可比口径恢复至2019年春节假日同期的73.9%；实现国内旅游收入2891.98亿元，同比减少3.9%，恢复至2019年春节假日同期的56.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　透过数据，可从一个层面反映出国内旅游业的“年味浓”，亦是消费升级的重要体现。另外，从其他消费情况来看，同样亮点纷呈，比如，春节遇上冬奥会，带旺了冰雪消费，促进了冰雪产业的发展，各地冰场、雪场、冰雪主题乐园客流量明显增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些都可以从相关数据中得到印证，其中之一是支付业务量持续增长，助力消费市场稳中向好发展。根据央行发布的消息，综合主要商业银行、支付机构和清算机构数据测算，2022年春节期间（1月31日至2月6日）全国非现金支付业务量为208.4亿笔、金额14.9万亿元，较去年同期分别增长10.0%和16.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一个可以支撑的数据，来自国家税务总局，其发布的增值税发票数据显示，按可比口径计算，今年春节期间，全国居民消费活力提升，实物消费比去年春节增长20.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些都足以说明，我国的消费，凝聚了与日俱增的潜力，释放出生生不息的热情，并持续发挥保持国民经济平稳运行的“稳定器”和“压舱石”作用，使得内需成为拉动我国经济增长的重要引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，这一趋势还在继续，最近一段时间以来，中央到地方密集部署抢抓节日旺季力促消费，并明确今年推动消费市场回暖的重点领域和方向，推进消费市场持续回暖，为经济稳定恢复提供重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委有关负责人日前表示，抓紧出台实施扩大内需战略的一系列政策举措；商务部明确了2022年一系列促消费重点，将从提升传统消费能级、加快新型消费发展、促进城市消费升级、补齐乡村消费短板、办好消费促进活动等五个方面发力，进一步挖掘消费潜力，为经济增长提供动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，从近期陆续召开的地方两会所“圈定”的当地今年经济发展重点来看，各地纷纷结合自身特点，出实招、出硬招。这些政策“组合拳”既有个性又体现出一定共性，而最终的目的都是为了激发消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冲寒已觉东风暖。这些举措，将会如同一把把旺火，激发着大家的消费信心，燃起大家的消费热情，带动消费的不断升级。而不断释放的消费活力，正如一阵阵春风，吹动经济逐步回暖，最终迎来“春暖花开”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张伟 乔川川）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636565241.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央纪委印发规定强化对执纪执法权力监督约束</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636561616.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月9日电中央纪委国家监委网站9日消息，中央纪委于近日印发《纪检监察机关监督检查审查调查措施使用规定》，总结纪检监察体制改革以来的实践经验，对全国纪检监察系统在措施使用及监管方面统一标准、统一尺度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，规定共5章111条，依据《中国共产党纪律检查机关监督执纪工作规则》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国监察法实施条例》《监察机关监督执法工作规定》等党内法规和法律法规进行修订，并就贯彻落实上述规定中关于措施使用的要求作了进一步细化和明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　举例来说，规定厘清了执纪、执法工作中在问题线索处置、初步核实、立案审查调查阶段使用措施的权限，明确了各类纪检监察机构可以使用的措施种类；增加规定了措施延长、解除的审批要求；规范了指定管辖等案件中采取措施的办理程序等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规定结合实际工作需要，对各项措施使用的具体要求作出规范，增加规定了撤销留置措施的适用情形和审批程序；确立了通过调取、勘验检查等措施开展电子数据取证的基本规则；新增了鉴定措施中常用的价格认证、书画和文物鉴定等方面的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，规定要求加强对措施使用情况的规范管理和监督检查，充分发挥纪检监察措施使用管理系统的作用，从而达到防范和杜绝各类措施使用上的失控漏管风险、切实提高监管效能的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，规定还设计了98种常用措施文书模板，将措施文书分为纪检文书、监察文书和纪检监察文书三类格式，以方便纪检监察系统不同主体根据具体情况选择适用。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636561616.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”如何建设城乡社区服务体系？这场发布会点明重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636571802.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;快讯（记者 陈琳）社区服务是人民群众家门口的服务，关系民生、连着民心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《“十四五”城乡社区服务体系建设规划》近日正式印发。2月9日，国新办举行国务院政策例行吹风会。民政部副部长王爱文表示，党中央、国务院将加强城乡社区服务摆在更加突出的位置，首次将城乡社区服务体系建设规划列为“十四五”时期重点专项规划之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，《规划》体现了“两个聚焦、两个坚持”的特点。聚焦群众期待，推动基本公共服务资源向社区下沉，以老年人、残疾人、未成年人、困难家庭等为重点，优先发展社区养老、托育等服务，大力发展社区生活性服务业，让发展成果更多更公平地惠及全体人民；聚焦国家重大战略，紧扣就业优先、乡村振兴、新型城镇化等国家重大战略，大力提升城市社区就业承载力，着力补齐农村地区社区服务短板，确保管理服务有效覆盖常住人口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，坚持问题导向，重点强化应急管理、风险防控、医疗卫生、社会心理服务等方面短板弱项；坚持创新发展，注重运用数字技术为社区赋能减负，充分发挥市场主体、社会组织、群团组织等作用，推动社区服务向主体多层、功能集聚、模式便利方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;焦点1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城乡社区服务体系如何规划和布局？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王爱文介绍，《规划》围绕基层治理新任务进行了总体规划布局，既明确了场地、设施、人员、服务对象和投入这些方面的“硬件”要素，也规划了社区服务项目、活动、载体、机制等“软件”设施要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在服务内容上，强调为民服务、便民服务、安民服务一体推进。其中，为民服务主要集中在幼有所育、学有所教、病有所医、老有所养、弱有所扶、文体活动有服务等方面，包括14个行动计划，都是在社区层面群众能直接享受到的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　便民服务功能主要是社区公共事业服务事项和商业服务事项两大类。推进水、电、气等社区公共事业服务事项和各类商业服务事项进社区，鼓励市场、社会力量发展社区托育、养老等服务业态，鼓励发展社区物业、维修、家政、餐饮、零售、美容美发等生活性服务业在社区发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安民服务功能主要涉及社区平安建设的各项服务。强化社区平安、应急能力建设以及社区心理服务供给；加强村（社区）应急避难场所建设，健全完善微型消防站（点），支持各类专业组织和机构在村（社区）开展心理服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在服务方式和主体上，强调构建多方参与格局、创新服务模式，强调公共服务、市场服务、居民互助服务均衡发展。鼓励发挥市场主体作用，积极引导市场主体提供社区服务，发展社区生活性服务业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在服务保障上，强调经费、政策、人才和信息化措施。要按规定落实政府经费安排，集体经济收入的一部分要用于社区服务和建设，确保村（社区）组织有钱为民办事，有条件为民办事。鼓励通过慈善捐赠、设立社区基金会等方式，引导社会资金向城乡社区治理领域倾斜。社区服务网点的水、电、气、热执行居民生活类价格。明确实施社区人才队伍建设行动计划，选优配强社区工作者队伍。注重运用数字技术为社区赋能减负，同时保留必要的线下服务，设立无障碍的信息服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;焦点2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动基层发热诊室设置和规范管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委基层卫生健康司监察专员傅卫表示，基层医疗卫生机构既是城市社区服务体系的重要组成，也是守护人民群众健康的第一道防线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”期间，将推动城乡社区医疗卫生服务体系高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情防控方面，加强乡镇卫生院和社区卫生服务中心的疾病预防职责，持续提升基层的疫情防控能力。加快推动基层发热诊室设置和规范管理，做好新冠疫苗接种，协助做好社区疫情隔离管控等，协同构建起强大的公共卫生体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提升综合服务能力方面，将持续开展优质服务基层行活动，着力提升基层的医疗服务能力，力争使乡镇卫生院和社区卫生服务中心能够普遍达到能力基本标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强人才队伍建设方面，通过订单定向免费医学生培养、人员培训、对口支援等综合措施，为基层提供更多人才保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，以健康为中心，继续改善医疗卫生服务，积极推进医养结合服务；不断优化基本公共卫生服务；深入推进老年人、儿童、孕产妇等重点人群的健康管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，大力推进村居民委员会公共卫生委员会的建设，使得公共卫生委员会能够在卫生宣教、服务评议、防疫应急等工作中更好地发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;焦点3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各地体育场馆建设避免“高大上”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家体育总局群众体育司负责人邱汝介绍，“十四五”期间将新建改扩建1000个以上体育公园、加强全民健身器材配建管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几年，已投入中央资金超过135亿元支持推动地方建设完善场地设施。截至2020年底，全国体育场地的数量较2017年增长了89.7%。其中，社区体育场地覆盖率达到90%，行政村场地设施覆盖率超过96%。每年支持上千个公共体育场馆免费或低收费开放，每年大约有2亿人次享受体育健身的优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她表示，下一步，将组织实施全民健身场地设施补短板工程，统筹利用中央资金，引导支持地方建设完善健身设施。开展公共场馆开放服务提升行动。督导各地落实全民健身基本公共服务标准，履行好公共体育场地设施开放等方面的政府兜底保障责任。推动各地控制体育场馆的规模，将土地、资金等资源向群众身边的健身设施倾斜，避免场馆建设“高大上”，而群众用不上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，指导各地推进智慧化体育设施建设，构建国家全民健身信息服务平台和全国公共体育设施电子地图，提升智慧化全民健身公共服务水平。积极支持配合教育部门推动符合条件的学校体育设施向社会开放，特别是向社区居民开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;焦点4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;把农村文化设施体量做大、网络织密&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文化和旅游部公共服务司司长李宏介绍，现在群众身边的公共文化设施越来越多，实现了有文化场馆可去、有文化活动可参加、有文化服务可享受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，文旅部将深化公共文化领域改革，优化城乡文化资源配置，统筹加强公共文化设施软硬件建设，创新实施文化惠民工程，扩大公共文化服务供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在设施布局方面，继续深入推进文化馆、图书馆总分馆制建设，激发乡镇、街道文化站和村级综合性文化服务中心的活力，鼓励和支持社会力量参与建办各类新型公共文化空间，把基层特别是农村文化设施体量做大、网络织密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在服务优化方面，推动公共图书馆、文化馆（站）与博物馆、美术馆、非遗展示馆等合作，提高基层公共文化设施的综合效益，推动与新时代文明实践中心融合发展，强化文明实践功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在产品供给方面，推进供给侧结构性改革，完善“订单式”“菜单式”“预约式”服务。加快推进全国智慧图书馆体系建设，公共文化云建设项目，不断增强公共文化服务的便利性、可及性。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636571802.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年7~12月部分国家重点公路建设项目设计审批情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636565575.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;索引号：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;000019713O07/2022-00028&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文号：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;无&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公开日期：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年02月09日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主题词：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公路建设项目；设计审批&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文号：无&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;文号：无&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公开日期：2022年02月09日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主题词：公路建设项目；设计审批&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;机构分类：公路局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主题分类：办理情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行业分类：公路建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636565575.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>综述：中俄携手奏响维护全球稳定与发展强音</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636572546.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月4日下午，中国国家主席习近平同来华访问并出席北京冬奥会开幕式的俄罗斯总统普京举行会谈。两国元首的“冬奥之约”“新春之会”为中俄关系注入更多生机活力。多位俄罗斯专家认为，在两国元首战略引领下，俄中关系全方位向前发展，两国携手奏响维护全球稳定与发展强音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两国元首就中俄关系以及事关国际战略安全稳定的一系列重大问题深入充分交换了意见，双方发表《中华人民共和国和俄罗斯联邦关于新时代国际关系和全球可持续发展的联合声明》。俄罗斯高等经济大学欧洲与国际综合研究中心专家瓦西里 卡申认为，在两国元首战略引领下，俄中合作不断向前发展，元首外交为推动俄中两国交往、推进各层级合作注入关键力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卡申表示，双方发表的联合声明是对此前一系列文件的延续和发展。两国当前的协作非常紧密，联合声明再次为深化双边合作提供了有效动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在两国元首的战略引领下，中俄充分发挥双边关系政治优势，全方位务实合作取得丰硕成果。从能源到基础设施，从通信到航空航天，双方合作质量和体量不断攀升。2021年，中俄双边贸易额突破1400亿美元，增长超过35%，再创历史新高。俄罗斯科学院世界经济与国际关系研究所副所长亚历山大 洛马诺夫评论说，俄中关系稳步前行，双方政治对话不断加强，经贸合作持续发展，两国在重大国际问题上相互支持，在国际事务中密切协调配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对全球发展难题，中俄两国携手并肩，呼吁尊重各国发展利益。中俄积极推进共建“一带一路”与欧亚经济联盟对接，在应对气候变化、保护生物多样性、抗击新冠疫情等方面积极开展富有成效的双、多边合作。中俄两国积极参与世界贸易组织改革，在二十国集团、金砖国家、上海合作组织、亚太经合组织等多边框架下推动务实合作，合力应对全球性挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对深刻复杂演变的国际形势，中俄矢志不渝深化背靠背战略协作，肩并肩维护国际公平正义。卡申表示，双方在联合声明中强调诸多要点，致力于从多个领域加强协作，在重要国际问题上相互支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯国际事务理事会专家丹尼尔 博奇科夫表示，俄中两国在重要问题上相互支持，在国际事务中积极协调立场，体现了两国关系的高水平和高度的政治互信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到俄中双边合作发展前景，卡申表示，俄中两国会进一步加强探索双边合作潜力，努力推动双边合作更加多样化，尤其是要大力提升科技和教育等领域的合作，进一步推动开展工业及科技领域的联合项目。此外，俄中双方将不断作出努力，推动加强“一带一路”倡议与欧亚经济联盟对接。（参与记者：李奥、陈嫱、泽连科夫）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636572546.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于《国家税务总局关于办理2021年度个人所得税综合所得汇算清缴事项的公告》的解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636562862.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实中办、国办印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》要求，维护纳税人合法权益，帮助纳税人顺利规范完成2021年度个人所得税综合所得汇算清缴（以下简称年度汇算），税务总局在全面总结2019、2020年度汇算工作的基础上，充分听取纳税人、扣缴义务人、专家学者和社会公众的意见建议，制发了《国家税务总局关于办理2021年度个人所得税综合所得汇算清缴事项的公告》（以下简称《公告》）。现解读如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、什么是年度汇算？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年度汇算指的是年度终了后，纳税人汇总工资薪金、劳务报酬、稿酬、特许权使用费等四项综合所得的全年收入额，减去全年的费用和扣除，得出应纳税所得额并按照综合所得年度税率表，计算全年应纳个人所得税，再减去年度内已经预缴的税款，向税务机关办理年度纳税申报并结清应退或应补税款的过程。简言之，就是在平时已预缴税款的基础上“查遗补漏，汇总收支，按年算账，多退少补”，这是2019年以后我国建立综合与分类相结合的个人所得税制的内在要求，也是国际通行做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》第一条规定了年度汇算概念和内容。需要说明的是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，年度汇算的主体，仅指依据个人所得税法规定的居民个人。非居民个人，无需办理年度汇算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，年度汇算的范围和内容，仅指纳入综合所得范围的工资薪金、劳务报酬、稿酬、特许权使用费等四项所得。利息股息红利所得、财产租赁所得等分类所得均不纳入年度汇算。同时，按照有关文件规定，纳税人取得的可以不并入综合所得计算纳税的收入，也不在年度汇算范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、为什么要办理年度汇算？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是通过年度汇算可以更好地保障纳税人合法权益。比如，一些扣除项目，像专项附加扣除中的大病医疗支出，只有年度结束，才能确切地知道全年支出金额，需要在年度汇算来补充享受扣除。为此，《公告》第四条分三类情形列出了年度汇算期间可以享受的税前扣除项目，提醒纳税人查遗补漏，充分享受改革红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是通过年度汇算可以更加准确地计算纳税人综合所得全年应纳的个人所得税。纳税人平时取得综合所得的情形复杂，无论采取怎样的预扣预缴方法，都不可能使所有纳税人平时已预缴税额与年度应纳税额完全一致，此时两者之间就会产生“差额”，就需要通过年度汇算进行调整。税务部门前期进一步简便优化了预扣预缴方法，不仅进一步减轻了中低收入纳税人的办税负担，也使预扣预缴税额更为精准、更加接近年度应纳税额，但仍然无法完全避免“差额”的产生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、哪些人不需要办理年度汇算？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般来讲，只要纳税人平时已预缴税额与年度应纳税额不一致，都需要办理年度汇算。为切实减轻纳税人负担，持续释放改革红利，根据国务院常务会议精神，财政部、税务总局制发了《关于延续实施全年一次性奖金等个人所得税优惠政策的公告》（2021年第42号）。明确2021年―2023年，对部分需补税的中低收入纳税人，可继续适用免予年度汇算的政策。《公告》第二条据此列明了无需办理年度汇算的情形：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一类是对部分2021年1月1日―2021年12月31日取得综合所得且本应办理年度汇算补税的纳税人，免除其年度汇算义务。包括：《公告》第二条第一项、第二项所列的，纳税人综合所得年收入不超过12万元或者补税金额不超过400元，均不需办理年度汇算。需要说明的是，纳税人取得综合所得时存在扣缴义务人未依法预扣预缴税款的，不在免予年度汇算的情形之内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二类是《公告》第二条第三项、第四项规定的已预缴税额与年度应纳税额一致或者满足年度汇算退税条件但不申请退税的纳税人。在这两种情况下，纳税人无需退补税，或者自愿放弃退税，也就不必再办理年度汇算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、哪些人需要办理年度汇算？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依据个人所得税法，《公告》第三条明确了需要办理年度汇算的情形，分为退税、补税两类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一类是预缴税额高于应纳税额，需要申请退税的纳税人。依法申请退税是纳税人的权利。只要纳税人预缴税额大于纳税年度应纳税额，就可以依法申请年度汇算退税。实践中有一些比较典型的情形，将产生或者可能产生退税，主要如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.纳税年度综合所得年收入额不足6万元，但平时预缴过个人所得税的；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.纳税年度有符合享受条件的专项附加扣除，但预缴税款时没有申报扣除的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.因年中就业、退职或者部分月份没有收入等原因，减除费用6万元、“三险一金”等专项扣除、子女教育等专项附加扣除、企业（职业）年金以及商业健康保险、税收递延型养老保险等扣除不充分的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.没有任职受雇单位，仅取得劳务报酬、稿酬、特许权使用费所得，需要通过年度汇算办理各种税前扣除的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.纳税人取得劳务报酬、稿酬、特许权使用费所得，年度中间适用的预扣预缴率高于全年综合所得年适用税率的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.预缴税款时，未申报享受或者未足额享受综合所得税收优惠的，如残疾人减征个人所得税优惠等；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7.有符合条件的公益慈善事业捐赠支出，但预缴税款时未办理扣除的，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一类是预缴税额小于应纳税额，应当补税的纳税人。依法补税是纳税人的义务。实践中有一些常见情形，将导致年度汇算时需要或可能需要补税，主要如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.在两个以上单位任职受雇并领取工资薪金，预缴税款时重复扣除了减除费用（5000元/月）；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.除工资薪金外，纳税人还有劳务报酬、稿酬、特许权使用费所得，各项综合所得的收入加总后，导致适用综合所得年税率高于预扣预缴率；等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、有哪些途径可以帮助纳税人做好年度汇算的准备工作？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果纳税人不太清楚自己全年收入金额、已缴税额，或者无法确定自己应该补税还是退税，或者不知道自己是否符合免予办理年度汇算的条件，可以通过以下途径解决：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是可以要求扣缴单位提供发放的收入和已预缴税款等情况，按照税法规定，单位有责任将上述信息告诉纳税人；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是可以登录自然人电子税务局（手机个人所得税APP，网页端地址为https://etax.chinatax.gov.cn），查询本人纳税年度的收入和纳税申报信息；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是年度汇算开始后，税务机关将通过自然人电子税务局，根据一定规则为纳税人提供申报表项目预填服务，如果纳税人对预填的收入、已预缴税款等申报表项目认真核对没有异议并确认后，系统就会自动计算出应补或应退税款，纳税人就可以知道自己是否需要办理年度汇算了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、纳税人应在什么时间办理年度汇算？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年度汇算时间是2022年3月1日至6月30日。其中，在中国境内无住所的纳税人如果提前离境的，可以在离境前办理年度汇算。需要说明的是，为帮助纳税人高效便捷、合理有序地完成年度汇算，税务机关将通过一定方式分批分期通知提醒纳税人在确定的时间段内错峰办理，建议纳税人尽量在约定的时间内办理，以免产生办税拥堵，影响办税体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、纳税人可自主选择哪些办理方式？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》第六条明确了办理年度汇算的三种方式：自己办、单位办、请人办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是自己办，即纳税人自行办理。纳税人可以自行办理年度汇算，税务机关将持续加强年度汇算的政策解读和操作辅导力度，通过多种渠道提供涉税咨询服务，完善自然人电子税务局提示提醒功能，帮助纳税人顺利完成年度汇算。对于独立完成年度汇算存在困难的年长、行动不便等特殊人群，由纳税人提出申请，税务机关还可以提供个性化年度汇算服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是单位办，即请任职受雇单位办理。考虑到任职受雇单位对纳税人的涉税信息掌握的比较全面、准确，与纳税人联系也比较紧密，有利于更好地帮助纳税人办理年度汇算，《公告》规定纳税人可以通过任职受雇单位代办年度汇算。任职受雇单位除支付工资薪金的单位外，还包括按累计预扣法预扣预缴劳务报酬所得个人所得税的单位，主要是保险营销员、证券经纪人或正在接受全日制学历教育的实习生等情形。如纳税人向单位提出代办要求的，单位应当办理，或者培训、辅导纳税人通过自然人电子税务局自行完成年度汇算申报和退（补）税。税务机关将为单位提供申报软件，方便其为本单位人员集中办理年度汇算申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要注意的是，纳税人选择由单位代办年度汇算的，需在年度汇算期内（4月30日前）与单位进行确认。纳税人可通过电子邮件、短信、微信等进行确认，与书面方式有同等法律效力。为维护纳税人合法权益，《公告》还规定在纳税人确认前，单位不得为纳税人代办年度汇算。完成确认后，纳税人需要将除本单位以外的纳税年度内全部综合所得收入、扣除、享受税收优惠等信息资料如实提供给单位，并对信息的真实性、准确性、完整性负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是请人办，即委托涉税专业服务机构或其他单位及个人办理。纳税人可根据自己的情况和条件，自主委托涉税专业服务机构或其他单位、个人（以下称受托人）办理年度汇算。选择这种方式，受托人需与纳税人签订委托授权书，明确双方的权利、责任和义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要提醒的是，单位或者受托人代为办理年度汇算后，应当及时将办理情况告知纳税人。纳税人如果发现年度汇算申报信息存在错误，可以要求其代办或自行办理更正申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、纳税人可通过什么渠道办理年度汇算？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》第七条明确了办理年度汇算的三个渠道：网络办、邮寄办、大厅办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是网络办。税务机关提供了高效、快捷的网络办税渠道，建议纳税人优先选择通过自然人电子税务局办理年度汇算，特别是手机个人所得税APP掌上办税。税务机关提供了申报表项目预填服务，纳税人选择使用预填服务并确认申报数据的真实、准确、完整后即可快速办理年度汇算，非常方便快捷。此外，对存在境外所得的居民个人，可以通过自然人电子税务局网页端境外所得申报功能办理年度汇算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是邮寄办。如果纳税人不方便使用网络，也可以邮寄申报表办理年度汇算。各省（区、市）税务局将指定专门受理邮寄申报的税务机关并向社会公告。纳税人需将申报表寄送至《公告》第九条规定的主管税务机关所在省（区、市）税务局公告的地址。邮寄申报需要清晰、真实、准确填写本人的相关信息，尤其是姓名、纳税人识别号、有效联系方式等关键信息，建议使用电脑填报并打印、签字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是大厅办。如果纳税人不方便使用网络或邮寄，也可以到《公告》第九条确定的主管税务机关办税服务厅办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;九、纳税人办理年度汇算需要提交什么资料，保存多久？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年度汇算时，纳税人只需报送年度汇算申报表，如果纳税人修改本人相关基础信息、新增享受扣除或者税收优惠，才需一并报送相关信息。纳税人需仔细核对填报的信息，确保真实、准确、完整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为便于后续服务和管理，纳税人及为其代办年度汇算的单位需各自将办理年度汇算的相关资料，自年度汇算期结束之日起留存5年。比如2021年度汇算的相关资料留存期限为自2022年7月1日至2027年6月30日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十、纳税人向哪个税务机关申报办理年度汇算？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照方便就近的原则，《公告》第九条明确了受理年度汇算申报的税务机关。需要说明的是，这里的税务机关，是指受理纳税人提交的年度汇算申报并负责处理年度汇算相关事宜的税务机关，并不等同于办理年度汇算的“物理地点”，纳税人在通过网络办理申报时可不受物理空间限制，实行全国通办。当然，在网络办理不方便的情况下，纳税人也可以前往《公告》第九条规定的税务机关（办税服务厅）办理，此时，《公告》第九条规定的税务机关就是纳税人办理年度汇算的“物理地点”了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;负责受理纳税人年度汇算申报的税务机关，主要分为三种情形：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是年度汇算期内，纳税人自行办理或受托人为纳税人代办年度汇算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.有任职受雇单位的，向其任职受雇单位所在地主管税务机关申报；有两处及以上任职受雇单位的，选择向其中一处申报。按照累计预扣法为纳税人预扣预缴劳务报酬所得个人所得税的单位视同为纳税人的任职受雇单位，这部分纳税人需向单位所在地的主管税务机关办理年度汇算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例：纳税人李先生2021年上半年在北京市海淀区某公司任职，下半年到深圳市宝安区某单位从事保险营销员工作，该单位按累计预扣法为其预扣预缴劳务报酬所得个人所得税，上述两个单位均视为李先生的任职受雇单位，其可以在北京市海淀区税务局或者深圳市宝安区税务局之间选择办理年度汇算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.没有任职受雇单位的，向其户籍所在地、经常居住地或者主要收入来源地主管税务机关申报。纳税人已在中国境内申领居住证的，以居住证登载的居住地住址为经常居住地；没有申领居住证的，以当前实际居住地址为经常居住地；纳税人也可以选择主要收入来源地即一个纳税年度内向纳税人累计发放劳务报酬、稿酬及特许权使用费金额最大的扣缴义务人所在地主管税务机关为受理申报机关。纳税人没有任职受雇单位且取得境外所得的，也可以选择向主要收入来源地主管税务机关申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例：纳税人张先生户籍所在地为济南市槐荫区，经常居住地为天津市和平区，没有任职受雇单位。2021年从北京市海淀区某单位、上海市浦东新区某单位分别取得劳务报酬10万元和5万元，全年没有其他综合所得，那么其主要收入来源地主管税务机关是北京市海淀区税务局。张先生可以在济南市槐荫区税务局、天津市和平区税务局或者北京市海淀区税务局之间，选择一处申报办理年度汇算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是年度汇算期内，若由任职受雇单位在年度汇算期内为纳税人代办年度汇算，则向单位的主管税务机关申报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是年度汇算结束后，为便于纳税服务和征收管理，《公告》进一步明确税务部门将为尚未办理年度汇算的纳税人确定主管税务机关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十一、纳税人如何办理年度汇算退税、补税？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》第十条明确了纳税人获取退税、办理补税的方式和渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是办理退税。如果年度汇算后有应退税额，纳税人可以申请退税。纳税人在申报表的相应栏次勾选“申请退税”并提交给主管税务机关后，即完成了申请程序。税务机关和国库按规定履行必要的审核程序后即可办理退税，退税款直达纳税人银行账户。申请退税的纳税人需要准确填写身份信息资料和在中国境内开设的符合条件的银行账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，对纳税年度综合所得年收入额不足6万元，但年度中间被预扣预缴过个人所得税的纳税人，税务机关将推送服务提示、提供简易申报表预填服务，纳税人只需确认已预缴税额、填写本人银行账户信息，即可通过网络实现快捷申请退税；纳税人对预填服务中的数据有疑问的，也可以选择标准申报表办理年度汇算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是办理补税。纳税人办理年度汇算补税的，税务机关提供了多种便捷渠道，纳税人可以通过网上银行、办税服务厅POS机刷卡、银行柜台、非银行支付（即第三方支付）等方式缴纳应补税款。邮寄申报并补税的纳税人，需要通过自然人电子税务局或者主管税务机关（办税服务厅）及时关注申报进度并缴纳税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十二、为方便纳税人办年度汇算，今年有哪些优化服务举措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是提供年度汇算初期“预约办税”服务。为给纳税人提供更好的服务，我们今年推出了年度汇算初期预约办税功能，通过预约使税收公共服务更有效率、更有质量、更有秩序。凡在今年3月1日-15日期间有办税需求的纳税人，可以在2月16日（含）后通过自然人电子税务局预约办理时间，并按照预约时间办理年度汇算，进一步提升纳税人办理体验。需要说明的是，预约办税只限于3月1日至15日，高峰期过后，纳税人在年度汇算期内随时可以办理年度汇算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是进一步巩固“首违不罚”制度。《公告》明确继续实行年度汇算“首违不罚”规定。纳税人在办理年度汇算时，申报信息填写错误造成年度汇算多退或少缴税款，纳税人主动或经税务机关提醒后及时改正的，税务机关可以按照“首违不罚”原则免予处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是明确年度汇算期结束后的主管税务机关。年度汇算结束后，将按规则给未按时办理年度汇算的纳税人确定一个主管税务机关。有关规则与《公告》第九条受理年度汇算申报的税务机关确定规则基本一致。这一做法，便于纳税人后续办理年度汇算时找到主管税务机关为其提供涉税服务管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十三、为帮助纳税人依法办理年度汇算，今年有哪些提醒准确申报的举措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是提醒纳税人年度汇算开始前可登录手机个人所得税APP，查看自己纳税年度内的综合所得和纳税情况，核对银行卡、专项附加扣除涉及人员身份信息等基础资料，为年度汇算做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提醒因适用所得项目错误或者扣缴义务人未依法履行扣缴义务的纳税人，要在如实补充申报相关收入后，据实办理年度汇算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是提醒申请年度汇算退税的纳税人，如存在应当办理2020年及以前年度汇算补税但未办理，或者经税务机关通知2020年及以前年度汇算申报存在疑点但未更正或说明情况的，需在办理2020年及以前年度汇算申报补税、更正申报或者说明有关情况后依法申请退税。通过关联纳税人不同纳税年度汇算补税和退税的情况，提醒纳税人依法诚信申报办税、依法履行公民义务，可以更好地保障纳税人合法权益，维护纳税人的涉税信用记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是提醒同时取得综合所得和经营所得的纳税人，可在综合所得或经营所得中申报减除费用6万元、专项扣除、专项附加扣除以及依法确定的其他扣除，但不得重复申报减除。对已经在经营所得年度汇算填报减除费用、三险一金、专项附加扣除等扣除的纳税人，在提供综合所得年度汇算预填服务时，将减除费用等数据设置为0，同时提醒纳税人也可更正经营所得申报后在综合所得年度汇算中扣除6万元/年的减除费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十四、对于不遵从的纳税人，今年会有哪些管理性措施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年度汇算是综合与分类相结合个人所得税制改革之后的第三次，从前两次的办理情况看，绝大多数纳税人能够依法如实办理，有相当数量的纳税人通过办理年度汇算申请退税享受了个税改革红利，也有很多纳税人补充了税务部门未掌握的收入，办理年度汇算申报缴税。同时，我们也发现有少量纳税人，经过税务机关多次提示提醒后仍然没有如实申报。对于年度汇算需补税的纳税人，如在年度汇算期结束后未申报并补缴税款，税务部门将依法加收滞纳金，并在其《个人所得税纳税记录》中予以标注。对于涉税金额较大的，税务部门将进行提示提醒，对提醒后未改正或者改正不到位的进行督促整改，对仍不改正或者改正不到位的进行约谈警示，约谈警示后仍不配合整改的依法立案稽查，对立案案件选择部分情节严重、影响恶劣的进行公开曝光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十五、手机个人所得税APP已成为纳税人办理年度汇算的主要渠道，今年有哪些优化功能？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是优化申报表项目预填服务。对于选择适用空白申报表申报综合所得的纳税人，我们在空白表的填报界面上，提供了纳税人可再次使用申报表项目预填服务的功能，更好满足纳税人需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是优化社保费填写方式。对灵活就业自行缴纳社保的纳税人，结合部分地区按月、季、年不同缴费情形，新增按季度或者年度填报的选项，让纳税人新增社保时更加方便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是优化增加提示提醒。一方面，增加更多的服务提示提醒，帮助纳税人便利地办理年度汇算；另一方面，对填报减少收入或增加扣除、免税收入、减免税额的纳税人进行风险提示，提醒纳税依法如实申报，降低纳税人误填错填几率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十六、纳税人可以从哪里获取办理年度汇算的帮助？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务机关将一如既往地做好纳税服务工作，持续推出办税指引，通俗解释有关政策口径、专业术语和操作流程，制作内容丰富、形式生动的宣传产品，并通过广播、电视、报刊、网络、公益广告等渠道，不断加大年度汇算的政策解读和操作辅导力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税人也可关注税务总局、各地税务局官方网站和微信公众号获取最新的办税信息。同时，我们还将利用自然人电子税务局、12366纳税缴费服务平台等渠道，为纳税人及时答疑解惑，积极回应关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十七、纳税人为老年人提供了哪些办理年度汇算的服务？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对需要办理年度汇算的老年纳税人，税务部门除提供上述手机个人所得税APP办理、申报表项目预填、提示提醒等各项服务外，还将在符合疫情防控要求的条件下，提供税费咨询、业务指引、全程协助办理等“一站式”综合服务，并建立“绿色通道”，缩短老年人的等候和办理时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　链接：《国家税务总局关于办理2021年度个人所得税综合所得汇算清缴事项的公告》（国家税务总局公告2022年第1号）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636562862.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委等四部门：加快推进城镇环境基础设施建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636570224.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展改革委等四部门：加快推进城镇环境基础设施建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　导语：2022年2月9日，国务院办公厅转发国家发展改革委等四部门《关于加快推进城镇环境基础设施建设指导意见》，《意见》明确深入推行环境污染第三方治理，鼓励第三方治理模式和体制机制创新，按照排污者付费、市场化运作、政府引导推动的原则，以园区、产业基地等工业集聚区为重点，推动第三方治理企业开展专业化污染治理，提升设施运行水平和污染治理效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　环境基础设施是基础设施的重要组成部分，是深入打好污染防治攻坚战、改善生态环境质量、增进民生福祉的基础保障，是完善现代环境治理体系的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总体目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2025年，城镇环境基础设施供给能力和水平显著提升，加快补齐重点地区、重点领域短板弱项，构建集污水、垃圾、固体废物、危险废物、医疗废物处理处置设施和监测监管能力于一体的环境基础设施体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2030年，基本建立系统完备、高效实用、智能绿色、安全可靠的现代化环境基础设施体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2025年城镇环境基础设施建设主要目标：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　污水处理及资源化利用。新增污水处理能力2000万立方米/日，新增和改造污水收集管网8万公里，新建、改建和扩建再生水生产能力不少于1500万立方米/日，县城污水处理率达到95%以上，地级及以上缺水城市污水资源化利用率超过25%，城市污泥无害化处置率达到90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生活垃圾处理。生活垃圾分类收运能力达到70万吨/日左右，城镇生活垃圾焚烧处理能力达到80万吨/日左右。城市生活垃圾资源化利用率达到60%左右，城市生活垃圾焚烧处理能力占无害化处理能力比重达到65%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固体废物处置。固体废物处置及综合利用能力显著提升，利用规模不断扩大，新增大宗固体废物综合利用率达到60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　危险废物、医疗废物处置。基本补齐危险废物、医疗废物收集处理设施短板，危险废物处置能力充分保障，技术和运营水平进一步提升，县级以上城市建成区医疗废物全部实现无害化处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快补齐能力短板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　健全污水收集处理及资源化利用设施。推进城镇污水管网全覆盖，推动生活污水收集处理设施“厂网一体化”。加快建设完善城中村、老旧城区、城乡结合部、建制镇和易地扶贫搬迁安置区生活污水收集管网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　逐步提升生活垃圾分类和处理能力。建设分类投放、分类收集、分类运输、分类处理的生活垃圾处理系统。合理布局生活垃圾分类收集站点，完善分类运输系统，加快补齐分类收集转运设施能力短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续推进固体废物处置设施建设。推进工业园区工业固体废物处置及综合利用设施建设，提升处置及综合利用能力。加强建筑垃圾精细化分类及资源化利用，提高建筑垃圾资源化再生利用产品质量，扩大使用范围，规范建筑垃圾收集、贮存、运输、利用、处置行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化提升危险废物、医疗废物处置能力。全面摸排各类危险废物产生量、地域分布及利用处置能力现状，科学布局建设与产废情况总体匹配的危险废物集中处置设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;着力构建一体化城镇环境基础设施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动环境基础设施体系统筹规划。突出规划先行，按照绿色低碳、集约高效、循环发展的原则，统筹推进城镇环境基础设施规划布局，依据城市基础设施建设规划、生态环境保护规划，做好环境基础设施选址工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化设施协同高效衔接。发挥环境基础设施协同处置功能，打破跨领域协同处置机制障碍，重点推动市政污泥处置与垃圾焚烧、渗滤液与污水处理、焚烧炉渣与固体废物综合利用、焚烧飞灰与危险废物处置、危险废物与医疗废物处置等有效衔接，提升协同处置效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动智能绿色升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进数字化融合。充分运用大数据、物联网、云计算等技术，推动城镇环境基础设施智能升级，鼓励开展城镇废弃物收集、贮存、交接、运输、处置全过程智能化处理体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提升绿色底色。采用先进节能低碳环保技术设备和工艺，推动城镇环境基础设施绿色高质量发展。对技术水平不高、运行不稳定的环境基础设施，采取优化处理工艺、加强运行管理等措施推动稳定达标排放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升建设运营市场化水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极营造规范开放市场环境。健全城镇环境基础设施市场化运行机制，平等对待各类市场主体，营造高效规范、公平竞争、公正开放的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深入推行环境污染第三方治理。鼓励第三方治理模式和体制机制创新，按照排污者付费、市场化运作、政府引导推动的原则，以园区、产业基地等工业集聚区为重点，推动第三方治理企业开展专业化污染治理，提升设施运行水平和污染治理效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　探索开展环境综合治理托管服务。鼓励大型环保集团、具有专业能力的环境污染治理企业组建联合体，按照统筹规划建设、系统协同运营、多领域专业化治理的原则，对区域污水、垃圾、固体废物、危险废物、医疗废物处理处置提供环境综合治理托管服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑整理张婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636570224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>WTO副总干事波冈强调贸易对粮食安全的重要作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636570404.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1 月28日，WTO副总干事波冈在第十四届全球粮食和农业论坛上发表讲话，强调了贸易在确保粮食安全和保障农业生产方面的重要作用。波冈表示当前农田退化正对全球粮食安全造成严重威胁，而贸易能够提高农业生产效率，并在提升土壤管理技术和服务方面发挥重要作用。波冈建议各国政府关注在农业和粮食安全方面的支出，积极应用WTO规则，通过环境计划、研究投资、咨询服务和生产者培训等改善土壤条件，并减少助长不可持续农业的补贴，促进可持续粮食生产。波冈同时表示，WTO将更新农业规则手册，使其能够更有效地应对现代挑战，加快制定针对有害补贴的规则，并力求在MC12上取得有效成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;参考资料：WTO官网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220209/c636570404.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>