<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 27 Oct 2020 05:00:17 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>优化营商环境要日日精进、久久为功</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624311063.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624311063.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农村产业融合发展如何？农业农村部：2019年农产品加工营收超22万亿 吸纳3000多万人就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310868.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310868.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首届中国老龄社会峰会提出： 应将积极应对老龄社会上升为新的基本国策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310858.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310858.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>利率决议公布在即欧央行会否释放进一步宽松信号成焦点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310717.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310717.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：到今年底 现行标准下贫困人口将全部脱贫</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310681.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310681.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自贸港政策持续加码 四项任务清单助力贸易自由便利制度集成创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310668.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310668.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多渠道稳就业 助力发展新格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310520.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310520.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会梁涛：落实开放措施宜早不宜迟 宜快不宜慢</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310383.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310383.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部门38条具体举措支持民营企业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310237.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310237.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>把握双循环时代脉搏 开拓中欧合作新机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310205.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310205.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国贸易焦点沿“货物―服务―数字”路径演进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310084.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310084.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情助推就业市场革命：世界经济论坛强调劳动者再培训重要性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624309956.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624309956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>跨国公司对中国经济投出信任票</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310480.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跨国公司对中国经济投出信任票&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;世界经济论坛跨国会员企业对中国营商环境高度满意&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;传递来华投资兴业和长期发展的强劲信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“自2010年以来，中国一直是大众汽车集团在全球的最大单一市场。今年我们对中国的投资不但没有减少，反而在每年40亿欧元投资计划的基础上进一步增加投入。这是我们对中国经济的未来发展投出的一张信任票。”德国大众汽车集团中国公共事务总监支亦祥日前接受本报记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月19日至21日，国家发展改革委与世界经济论坛联合组织17家跨国会员企业赴浙江省杭州市、义乌市调研。无论是实地调研、参加政企交流会，还是接受记者采访，支亦祥等跨国会员企业代表都对浙江乃至中国营商环境给予积极评价，并传递出进一步来中国投资兴业和长期发展的强劲信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支亦祥说，外资企业来中国投资首先看重国民经济发展前景，看重行业政策，项目落地后更看重营商环境。近年来，特别是这次新冠肺炎疫情期间，中国政府持续推进“放管服”改革，不断优化稳定公平透明、可预期的营商环境，进一步增强了外资企业投资中国的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杭州市依托“城市大脑”构建了“亲清在线”服务平台，实现部分惠企政策兑现“瞬间兑付”，一家日资企业在30秒内获得了政府1000多万元的扶持资金；一般企业投资项目从赋码备案到竣工验收审批实现“最多80天”。法国电力集团(EDF)中国区政府暨公共事务部政府专员张弛为政企交流会上听到的这两则信息点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“除了地方政府高效的服务，义乌工业现代化、智能化、数字化之高也给我留下了深刻的印象。”张弛说，“位于义乌的吉利公司厂区，诺大的厂房一尘不染。工人的需求只有3%，一条生产线上只能看到三四名工人。这是中国推进产业转型升级的缩影。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“30多年，法电从未离开过中国。”张弛说，近日，浙江远算云计算有限公司与法国电力集团正式达成战略及技术合作，双方基于各自优势共同打造本土化、数字化的工业软件云SaaS平台已经上线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者了解，法国电力集团和中国的渊源可以追溯到上世纪80年代。1989年，为培养核电运行和管理人才，深圳大亚湾核电站派出110多名工程师前往法国学习。这些人平均每人培训费约130万法郎，按当时的金价计算，可以购买50公斤黄金，接近一个人的体重，所以被称为“黄金人”。30多年来，法国电力集团一直是中国核工业领域的长期伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，在此次调研期间，即10月20日，国家能源集团与法国电力集团合资建设的国华投资江苏东台50万千瓦海上风电项目揭牌。这标志着我国首个中外合资海上风电项目正式落地，为“一带一路”倡议再添能源合作项目。该项目总投资约80亿元人民币，国家能源集团下属国华投资公司持股62.5%，法国电力集团下属法电新能源公司和EDF(中国)投资公司共同持股37.5%。外商直接投资超过1.6亿美元，创法国电力集团在中国非核电市场投资新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国际商贸城里的商品琳琅满目，可以说是“进博会’的缩影。”普华永道中国政府事务总监冀菲第一次来到义乌，在国际商贸城体验购物后，她说，“整个采买过程十分顺畅，邮寄极为方便。产业链供应链畅通是中国经济韧性活力强的很好体现，这得益于中国政府对疫情防控措施果断有力、千方百计帮助企业解决复工复产难题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冀菲告诉记者，近年来，普华永道持续关注中国城市的发展机遇，在营商环境提升、城市发展综合评估及研究、区域发展战略等方面经验丰富，在韧性城市、智慧城市等领域形成了科学、严谨的评估体系。“此次调研进一步加深了我们对中国营商环境和地方特色产业的了解，有利于我们向更多跨国企业推介中国，帮助更多外资企业到中国投资创业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于德国慕尼黑的克诺尔集团，是一家有着百年历史的轨道及商用车辆制动系统制造商。“今年以来中国经济一枝独秀，是和中国有效的疫情防控举措和良好的营商环境密不可分的，这大大增强了我们对中国发展的信心。”德国克诺尔轨道系统中国区副总裁刘畅说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年在经济低迷时期，我们仍然增加对中国的投资，既将中国作为最大的市场和生产基地外，还将中国作为创新研发中心。”刘畅表示，“外资是中国改革开放的见证者和参与者，我们希望能够做到‘在中国，为中国、为世界’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位居世界500强企业之一的思爱普(SAP)，是全球领先的企业管理、商务解决方案和云供应商，已在上海设立了大中华区总部和中国研究院。德国思爱普公司工商企业事业部浙中业务负责人陈兴林表示，“中国已成为思爱普前五大市场之一，也是增长最快的市场。我们愿助力中国打造持续健康发展的工业生态系统，并成为可靠的创新合作伙伴，促进企业实现数字化转型、不断提升竞争力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在跨国公司纷纷对中国经济投出信任票的同时，中国也释放了坚定不移推动更高水平对外开放、着力打造市场化法治化国际化营商环境的强烈信号。正如国家发展改革委国际司一级巡视员李斌在杭州政企交流会上所说，“中国将进一步缩减外资准入负面清单，赋予自贸试验区更大改革开放自主权，让各国投资者在华有发展能赚钱。”(作者：李韶辉中国改革报、改革网记者)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310480.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：“十三五”农业农村发展各项目标任务胜利完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310248.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，农业农村部副部长刘焕鑫表示，农业农村发展取得历史性成就、发生历史性变革，“十三五”规划确定的农业农村发展各项目标任务胜利完成，为如期打赢脱贫攻坚战、全面建成小康社会提供了有力支撑，为稳定经济社会发展大局、应对国内外风险挑战争取了战略主动。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310248.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行潘功胜：推动金控规范发展 支持“双循环”顺畅有序</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310394.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）北京10月27日电 近日，中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜出席“第三届光大―光华金控论坛”时表示，随着经济金融发展和改革开放水平不断提高，我国出现了金融控股公司形态。人民银行将按照国家治理体系和治理能力现代化的要求，依法依规、稳妥有序开展金融控股公司准入管理和持续监管，推动金融控股公司规范发展，切实提高服务实体经济的能力和水平，支持“双循环”顺畅有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，通过规范金融控股公司发展，发挥其优化资源配置、开展金融创新、有效隔离风险的优势，是国际上主要经济体的普遍做法。主要国家和地区都专门立法，明确规定对金融控股公司实施准入许可和监管，特别是在2008年国际金融危机后，主要国家和地区从防范系统性金融风险和加强宏观审慎管理角度，建立完善了适合本国的金融控股公司监管制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜说，今年9月，《国务院关于实施金融控股公司准入管理的决定》和《金融控股公司监督管理试行办法》相继发布，初步搭建起金融控股公司监管制度框架，明确对非金融企业投资控股金融机构而形成的金融控股公司依法准入，接受监管。监管制度框架遵循宏观审慎管理理念，坚持金融控股公司要持牌经营，坚持总体分业经营为主的原则，以并表为基础，对金融控股公司进行全面、持续、穿透监管。重点规范股东资质和资本金来源，要求投资资金来源真实合法，明确资本充足性要求；明晰股权管理体系，实现金融控股公司股权结构简单、清晰、可穿透；完善公司治理和关联交易监管，规范开展关联交易；建立统一全面的风险管理体系，完善风险“防火墙”制度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310394.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中葡论坛：推后疫情时代中葡合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310749.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国――葡语国家经贸合作论坛（澳门）常设秘书处第十五次例会于10月21日在澳门举行。来自中国中央政府、各葡语国家驻华使馆、澳门特区政府代表、中联办经济部和贸易处等约三十人参加会议。例会由副秘书长丁恬主持，总结2019年及2020年前三季度中葡论坛常设秘书处开展的各项工作，并通过2020年第四季度工作计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部长会议因疫推迟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，常设秘书处以促进贸易投资、推动产能合作、开展人力资源培训、进行中葡文化交流、支持澳门平台建设为工作重点。全面推动落实第五届部长级会议各项举措并积极筹备第六届部长级会议。同时把握新时代重要的发展机遇，利用澳门作为粤港澳大湾区城市和“一带一路”的桥头堡的地位，积极推动中国与葡语国家经贸合作的深度融合，协助澳门特区政府继续打造好中葡商贸合作服务平台。2020年，因新冠肺炎疫情在全球范围内快速蔓延，中葡论坛第六届部长级会议推迟召开，论坛框架下各领域交流活动以及常设秘书处工作亦受到一定程度的影响。常设秘书处除密切关注疫情发展情况，发挥澳门平台作用，积极协助论坛与会葡语国家应对疫情挑战外，同时，亦因时制宜调整工作计划，充分利用互联网资源，在在线开展论坛框架下相关工作，并条件允许的情况下，稳步推进实体工作。2020年第四季，秘书处将继续做好在贸易投资促进、人文交流、省市间合作和论坛宣传等方面的常规工作，并进一步推动抗疫合作。积极探索新模式开展交流，推动后疫情时代的合作，为恢复经济做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开展抗疫国际合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中葡论坛与会各方代表赞赏常设秘书处及时调整工作内容和模式，取得了积极效果，并感谢秘书处在支持葡语国家抗疫方面所做的工作。各方代表团就抗疫国际合作进行交流。中方代表团团长介绍了发挥澳门平台作用，与葡语国家开展抗疫国际合作的相关工作建议及计划。各葡语国家代表团及澳门特区政府代表表示将积极配合有关计划的开展和落实，并希望各方进一步加强疫后经济恢复与发展合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上还介绍了秘书处成员变动的情况，其中包括：秘书长徐迎真、副秘书长罗德高结束任期，葡语国家指派的副秘书长赞东就任，安哥拉新任派驻代表贾理路，相关葡语国家派驻新任联络员等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310749.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>孙靓莹：探索发展援助新模式 对接各自优势 共同实现可持续发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624309762.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新冠肺炎疫情爆发以来，医疗卫生领域成为发展援助一个新的重点领域。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠疫情使各国经济运行遭遇破坏，受援国偿债压力加大，发展援助筹资面临挑战。非洲大陆脆弱的经济体背负着沉重债务。一些发展中国家需要偿还到期债务时，却反而面临着流动性危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以预见，联合国可持续发展目标六（清洁饮水和卫生设施）项下的国际多边合作将日趋深入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在此背景下，中国的国际援助，应在以下几个方面做出新的探索。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是优化对外援助的区位选择。援助区域、援助国家和援助领域的选择，可以发展议题为抓手，发挥疫苗研发、传统中医药以及生产性投资领域的比较优势，积极回应受援国应对疫情、发展生产、恢复经济方面的诉求。同时，中国应积极与传统援助国探索三方发展援助合作的新模式，以更好提升发展援助在非洲、亚洲等地区的落地效果，以实效惠民。这不仅能推动中国更好地发挥发展中援助国的优势，同时也能进一步扩大中国发展援助的朋友圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是参与国际卫生治理。预计未来3―5年内，医疗卫生领域援助将成为国际援助重点领域。近期，国际抗疫合作是国际发展援助的重点。2020年5月18日，习近平主席在第73届世界卫生大会上宣布，将在两年内提供20亿美元国际援助，与联合国合作在华设立全球人道主义应急仓库和枢纽，建立30个中非对口医院合作机制，中国新冠疫苗研发完成并投入使用后将作为全球公共产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是共克时艰，纾解受援国债务负担。受疫情冲击影响，广大发展中国家，特别是非洲国家普遍出现经济困难，部分国家面临流动性危机。中方高度关注，并已经在实务环节采取措施，援助非洲国家纾解偿债压力。在国际多边层面，中国将在G20框架下落实“暂缓最贫困国家债务偿付倡议”。在双边层面，针对受援国短期流动性危机，中国已经宣布暂停77个有关发展中国家债务偿还，体现了共克时艰的大国立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，应清醒认识到，解决债务问题，根本之策在于提振债务方经济发展动力，通过扩大出口等渠道增加国家收入。未来，中国在中非合作中，需要不断探索新的合作方式，对接双方比较优势领域，与非洲各国共同实现长期可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（孙靓莹系中国社科院世界经济与政治研究所/国家全球战略智库助理研究员、办公室副主任；根据在“中国世界经济学会2020国际发展合作论坛――后疫情时代的国际发展合作”发言整理）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624309762.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：根据专项或综合评估结果动态调整“双百企业”名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624311005.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓王舒嫄)10月27日，国务院国资委党委委员、副主任翁杰明在广州召开的“双百行动”现场推进会上表示，各中央企业和各地国资委要指导“双百企业”在全面梳理评估之前改革方案和工作台账完成情况基础上，认真对照三年行动方案有关要求，结合本集团和本地区三年行动实施方案中的具体任务，进一步制定完善今后三年的改革方案和工作台账，12月底前报国务院国有企业改革领导小组办公室备案。已完成的改革任务，要进一步巩固提升效果；未完成的改革任务，要找准堵点，聚力攻坚；新确定的改革任务，要细化实化举措，确保可衡量、可考核、可检验。领导小组办公室将持续开展专项或综合评估，根据评估结果动态调整“双百企业”名单。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624311005.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门发文加强 会计师事务所执业管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310496.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京10月26日讯 见习记者徐贝贝报道 近日，财政部、国务院国资委、银保监会落实国务院金融稳定发展委员会工作任务要求，共同印发《关于加强会计师事务所执业管理 切实提高审计质量的实施意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施意见》突出行业监管的系统性协同性，运用行政监管、市场约束、行业自律、信用建设等多种方式手段，推出了10项政策措施，强化市场约束，增强企业责任，加大监管力度，加强会计师事务所执业管理，促进注册会计师行业在公平竞争中、在严格监管中实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三部门有关负责人表示，注册会计师审计是提高经济信息质量、执行财经法规、维护市场经济秩序、保护投资者利益的重要制度安排。近年来，财政部在国务院国资委、银保监会等部门的大力支持下，开展提升会计师事务所审计质量专项整治，严厉打击注册会计师行业违法违规行为，加强行业管理制度和审计准则建设，持续推动会计师事务所加强一体化管理，加快推进函证集中化、数字化处理，引导注册会计师行业在提升审计质量方面取得积极成效。但同时，注册会计师行业发展还存在一些问题，部分会计师事务所审计质量不高、风险意识不足、内部治理结果不完善，执业环境不容乐观，需要加强和改进执业管理，进一步提升审计质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于此，三部门联合印发《实施意见》，坚持质量优先、做强做优，树立质量优先导向，加快推动形成市场择优的体制机制，引导要素资源等向优质会计师事务所聚集，促进注册会计师行业发展壮大；坚持突出重点、统一规则，以上市公司、国有企业及金融企业等公众利益实体审计作为监管重点，完善执业标准体系，维护国家统一审计准则的严肃性，促进形成规范统一的审计市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述负责人表示，为加强组织实施，一是明确工作任务分工，确定时间表、路线图。细化《实施意见》中的每一项措施，形成具体的重点工作任务，明确职责分工，加快形成配套措施的具体细则，以确保《实施意见》得到有效实施。二是加强部门协同配合。进一步理顺财政部门作为注册会计师行业主管部门同国资、银保监等部门的关系，形成协调、协同工作格局。财政部门及时完善审计准则等执业规则，及时了解其他监管部门对审计质量的需求，指导和监督会计师事务所提高审计质量，有效满足相关需求。三是切实抓好贯彻落实。各地财政、国资等部门和银保监会派出机构应当提高对加强会计师事务所执业管理与提高审计质量的认识，按照职责分工，加强协同配合，抓好工作落实。应当密切关注实施过程中的问题，及时研究解决方案，积极稳妥地推进相关工作。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310496.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>百家大型零售企业零售额降幅持续收窄</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310582.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报讯(记者王琳)10月27日，中华全国商业信息中心官网发布“2020年前三季度消费品市场运行情况分析”显示，2020年前三季度以百货为主的全国百家重点大型零售企业零售额同比下降20.1%，同时降幅持续收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据中华全国商业信息中心的统计数据，2020年前三季度全国百家重点大型零售企业零售额同比下降20.1%，其中，9月份零售额同比下降1.8%，降幅较上月收窄2.4个百分点，较去年同期收窄0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分品类来看，粮油、食品类零售额同比下降4.7%，9月份零售额同比下降4.7%，降幅较上月收窄1.9个百分点。服装类零售额同比下降28.2%，9月份零售额同比下降1.8%，降幅较上月收窄4.7个百分点，较去年同期收窄2.6个百分点。家用电器类零售额同比下降22.9%，9月份零售额同比下降6.5%，降幅较上月扩大0.2个百分点，较去年同期收窄6.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，根据测算，今年前三季度实体店消费品零售额同比下降12.7%，降幅较1-8月份收窄1.8个百分点。其中，9月份同比增长1.1%，增速环比提升4.5个百分点，年内首次实现由负转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前三季度网上实物商品零售额实现66477亿元，同比增长15.3%，增速较1-8月份放缓0.5个百分点，占社会消费品零售总额的比重为24.3%。其中，9月份网上实物商品零售额增长11.7%，增速环比放缓4.8个百分点，较上年同期放缓6.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310582.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五大关键词致敬“十三五”：高质量 新动能 中国造 可持续 获得感</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624309989.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期是全面建成小康社会的决胜阶段。5年来，全国上下顶风破浪、攻坚克难，经济社会发展取得辉煌成就，全面建成小康社会胜利在望。回眸“十三五”，我们用5个关键词来概括和致敬过去奋进的5年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1 高质量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国力上台阶，发展开新局，是“十三五”期间中国经济社会高质量发展的主基调。2019年，我国国内生产总值达到99.1万亿元，占全球经济比重达16%，对世界经济增长的贡献率达到30%左右。2019年人均GDP首次突破1万美元大关，与高收入国家差距进一步缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粮食产量不断提升，基础建设成绩斐然。“十三五”期间，我国粮食生产交出亮丽的成绩单。2019年全国粮食总产量达13277亿斤，创历史新高。人均粮食占有量超过470公斤，高于国际公认的400公斤安全线。2019年末，我国高速铁路营业总里程超过3.5万公里，占全球高铁里程2/3以上；高速公路里程超过14万公里，稳居世界第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5年间，中国发展协调性变得更好。2019年末，常住人口城镇化率升至60.6%，比2015年提高4.5个百分点。东中西和东北“四大板块”联动发展，重大区域协调发展战略加快落实，城乡、区域协调发展呈现新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，“一带一路”建设从总体布局的“大写意”，步入精谨细腻的“工笔画”阶段。截至目前，中国已同138个国家和30个国际组织签署200份共建“一带一路”合作文件，共同开展了超过2000个合作项目，合作不断走深走实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2 新动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5年间，中国不断挖掘经济发展新动能，发展动力日益充沛，且更具含金量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，我国社会消费品零售总额突破40万亿元大关，最终消费支出对经济增长的贡献率保持在60%左右。产业结构持续优化，2015年至2019年，战略性新兴产业增加值年均实际增长10.4%；服务业“稳定器”作用进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国首次火星探测任务“天问一号”探测器成功发射 胡喆 摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，“数字中国”渗透于社会发展的每个环节，网络基础建设加快发展，数字门槛不断降低，数字经济动力澎湃。从移动支付、直播电商到共享出行、工业互联，从4G大规模普及到5G商用全面提速，大数据、云计算等新一代信息技术创新突破，智能化生产方式演进升级，平台经济迅速崛起。2019年，我国数字经济增加值规模达到35.8万亿元，占GDP比重达到36.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，全国已建设开通5G基站超50万个，累计终端连接数已超过1亿。未来，具备高速率、大容量、低时延等特性的5G，将成为促进数字化转型、培植经济发展新动能的利器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3 中国造&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5年间，创新的浪潮在大江南北激荡奔涌。“北斗”组网、“嫦娥”探月、“鲲龙”出海、“天问”问天、大飞机首飞、超级计算机竞逐榜首……“十三五”期间，我国取得的重大科技创新成果举世瞩目。从高端装备到精密仪器，从重大工程到基础材料，从技术攻克到应用探索，每一项突破都是大国制造自主创新的有力见证。此外，我国在量子科学、铁基超导、干细胞等基础研究领域连续取得突破，一些高新技术产业正在进入世界前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国“智”造不断上新，离不开整体科技实力的支撑。2019年，全国研发经费支出较2015年增长56.3%，占国内生产总值2.23%，超过欧盟平均水平。其中，基础研究占比大幅提高，已突破6%。发明专利授权量居世界首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　核心技术、关键材料、基础工艺是产业发展的底气。“十三五”期间，一大批具有国际影响力的创新领军企业和科技型中小企业涌现出来，助推我国科技实力从量的积累迈向质的飞跃。2019年，我国位列全球创新指数排名第14位，比上年上升3位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4 可持续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前些年，我国经济保持快速发展，但多年积累下来的环境问题也凸显出来。针对此，一系列有重点、有力度的环境治理“组合拳”有力守卫蓝天碧水净土。与2015年相比，2019年细颗粒物（PM2.5）未达标地级及以上城市年均浓度下降23.1%，全国337个地级及以上城市年均优良天数比例达到82%。地表水质量达到或好于Ⅲ类水体比例达到74.9%，比2015年提高8.9个百分点。“十三五”以来，全国累计完成防沙治沙任务880万公顷。毛乌素、浑善达克、科尔沁和呼伦贝尔四大沙地生态状况整体改善，昔日的“沙进人退”变成了如今的“绿进沙退”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改善生态环境就是发展生产力。5年间，中国发展持续性更强。统计数据显示，“十三五”期间，我国单位GDP二氧化碳排放累计下降18.2%，全国实现超低排放的煤炭机组达到8.9亿千瓦，占煤电总装机容量的86%。我国已建成世界上最大规模的超低排放清洁煤电供应系统，光伏、风能装机容量、发电量均居世界首位，全国清洁能源占能源消费的比重达到23.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2015年以来，钢铁行业在化解过剩产能、工艺过程减排、超低排放改造等方面成效均超预期。全国228家钢铁企业6.1亿吨粗钢产能正在实施超低排放改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5 获得感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫攻坚取得决定性成就。2016年至2019年，超过5000万农村贫困人口脱贫，全国建档立卡贫困户人均纯收入由2015年的3416元增加到2019年的9808元，年均增幅30.2%。当前，全国上下正全力冲刺，确保现行标准下农村贫困人口全部脱贫、贫困县全部摘帽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　居民生活质量明显提升。2019年，全国居民人均可支配收入达30733元，比2015年增长39.9%，中等收入群体规模持续扩大。2019年，全国居民恩格尔系数降至28.2%，比2015年下降2.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会保障体系继续完善。养老、医疗、失业、工伤、生育保险参保人数持续增加，保障性安居工程建设加快推进，2016年至2019年全国棚户区改造开工累计2157万套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会事业繁荣发展。2019年，九年义务教育巩固率达94.8%，高等教育毛入学率超过50%，劳动年龄人口平均受教育年限为10.7年，教育公平不断向广度和深度拓展。人民健康和医疗卫生水平不断提高，居民平均预期寿命2019年达77.3岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民对美好生活的向往就是我们的奋斗目标。今年8月，“十四五”规划编制工作开展网上意见征求活动，这是我国五年规划编制史上首次通过互联网向全社会征求意见。新的五年规划将带领人民迈向更加光明的未来。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624309989.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：鼓励探索对“双百企业”实施更加市场化差异化管控模式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310983.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓王舒嫄)10月27日，国务院国资委党委委员、副主任翁杰明在广州召开的“双百行动”现场推进会上表示，各中央企业、各地国资委要指导推动“双百企业”加快实现董事会应建尽建、配齐配强，外部董事原则上占多数。要全面依法落实“双百企业”董事会的各项权利，保障经理层经营自主权，坚持权利义务责任相统一，保障董事会和经理层有效履职。要加快转变监管理念和方式，绝不能在管控模式上搞“一刀切”，鼓励探索对“双百企业”实施更加市场化差异化管控模式，提高“双百企业”经营决策效率。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310983.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：加快健全容错纠错机制 赋予“双百企业”更大的改革自主权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624311004.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓王舒嫄)10月27日，国务院国资委党委委员、副主任翁杰明在广州召开的“双百行动”现场推进会上表示，各中央企业和各地国资委要指导“双百企业”继续坚持问题导向，抓重点、补短板、强弱项，有的放矢地谋划和推进改革。要更加尊重基层首创，鼓励探索创新，协调解决共性问题，加快健全容错纠错机制，赋予“双百企业”更大的改革自主权，支持“双百企业”以破解重点难点问题为着力点和突破口，推动更高水平、更深层次、更大力度的综合性改革。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624311004.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融兴商的号子响起来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624309439.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/2aa0cac4acbb1900" id="16f1204aa5d7e8546b87f8207b55c8b6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在郑州这座商贸之城，一个个小微商户，似繁星散落在城市的角角落落。这些小微商户，背后是家庭，是就业，更承载着活跃经济、孕育发展希望的重任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情来袭，小微商户首当其冲。关键时刻，人民银行坚决贯彻落实党中央、国务院关于“六稳”“六保”的决策部署，牵头推进金融支持稳企业保就业，及时创新出台直达实体经济的货币政策工具，引导金融加大对市场主体的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行郑州中心支行认真落实总行工作部署，目前已通过直达货币政策工具累计向188家(次)地方法人金融机构发放普惠小微企业贷款激励资金6.9亿元。如，中原银行在人民银行郑州中心支行的指导下，积极使用央行货币政策工具，加大金融服务和产品创新力度，针对小微商户推出了“聚商快贷”、“商超V贷”等信用贷款品种。截至2020年9月末，中原银行小微企业贷款余额1213.3亿元、户数6.3万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在各项货币政策工具的带动下，前三季度，河南省民营和小微企业贷款较年初分别增加1298.4亿元、1145.1亿元，同比分别多增50.3亿元、328.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个个小微商户，活下来，站稳了，再出发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　听！铿锵有力的金融兴商号子响了起来！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：中国人民银行郑州中心支行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624309439.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：深入实施重要农产品保障战略 持续深化农业供给侧结构性改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310347.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，农业农村部副部长刘焕鑫在新闻发布会上表示，下一步，为更好满足人民日益增长的美好生活需要，我们将深入实施重要农产品保障战略，持续深化农业供给侧结构性改革，启动实施重要农产品区域布局和生产供给方案，着力稳定粮食生产，着力增加“菜篮子”产品有效供给，调整优化农产品结构，不断提高农产品质量效益和竞争力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201027/c624310347.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>