<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Aug 2021 09:19:45 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>当金融稳定遇到风险时 国企的支持依然坚定到位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632045199.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632045199.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进一步优化民生领域支出结构</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632045052.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632045052.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒：约翰逊称英国在必要时将同塔利班合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632044729.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632044729.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>围绕5个方面列出15项重点内容 市国资委构建良好营商环境 推动企业转型升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632044436.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632044436.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>突出“统筹”“迭代”“赋能”三大关键 以系统性变革打造城乡融合共富典范</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632044159.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632044159.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>改革优化发行定价机制、推动中美审计监管合作 刚刚 资本市场下半年五大重点工作敲定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632043189.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632043189.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>构建科学完备的家庭支持政策体系 实现人口均衡发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632043165.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632043165.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>温彬等：继续释放LPR改革潜力降低实体经济融资成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210820/c632039592.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210820/c632039592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办发布会介绍“十四五”林业草原保护发展规划 到2025年―― 我国森林覆盖率将提升至24.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632043926.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京8月20日讯（记者黄俊毅）国务院新闻办公室20日举行的“十四五”林业草原保护发展规划新闻发布会介绍，到2025年，我国森林覆盖率将提升到24.1%，森林蓄积量将达到190亿立方米，草原综合植被盖度将达到57%，湿地保护率将达到55%，以国家公园为主体的自然保护地面积占陆域国土面积的比例将超过18%。到2035年，全国森林、草原、湿地、荒漠生态系统质量和稳定性全面提升，建成以国家公园为主体的自然保护地体系，生态系统碳汇增量明显增加，国家生态安全屏障坚实牢固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家林草局副局长李春良介绍，目前，我国森林覆盖率达到23.04%，天然林和天然草原得到休养生息。国家公园体制试点任务顺利完成，自然保护地整合优化稳步推进，300多种濒危野生动植物种群数量稳中有升，选聘110.2万名建档立卡贫困人口成为生态护林员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家林草局“十四五”规划编制组组长陈嘉文表示，“十四五”期间，将重点采取三项举措推进野生动物及其栖息地保护。一是实施国家公园等自然保护地建设和野生动植物保护工程。对48种极度濒危野生动物及其栖息地继续实施抢救性保护，划定并严格保护重要栖息地，联通生态廊道，重要栖息地面积增长10%。二是加强野生动物资源管理。实施《国家重点保护野生动物名录》，制定修订分类管理、人工繁育等管理办法和标准规范。建立多部门信息交流与联合执法机制，加强互联网犯罪监管执法。依托《濒危野生动植物种国际贸易公约》严格野生动物进出口管理，强化与国际打击野生动植物犯罪联盟成员单位合作。三是构建野生动物及其栖息地保护监测评估体系。开展物种专项调查，建立“天空地”一体化监测体系，特别是在鸟类迁徙路线要设立保护站点，开展鸟类环志和志愿者护飞行动。在科学评估基础上，防范和降低亚洲象、熊、野猪等野生动物对群众正常生产生活的致害风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　草原保护方面，国家林草局草原管理司司长唐芳林表示，“十四五”期间将夯实草原工作基础，构建林草一体化工作格局；全面加强草原资源保护，实行草原禁牧和草畜平衡，推行草原休养生息；加快推进草原生态修复，实施退化草原修复2.3亿亩，提高草原生态系统的质量和稳定性；提高草原资源的科学利用水平，促进草牧业、草种业、草坪业等现代草业健康发展；完善法律法规体系，提升草原科技的支撑能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科学推进国土绿化方面，国家林草局生态保护修复司司长张炜表示，“十四五”期间将重点解决“在哪儿造”“造什么”“怎么造”“怎么管”四个关键问题，推进科学绿化高质量发展。“十四五”期间，全国规划完成5亿亩国土绿化任务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632043926.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以风险管理为导向 设置“一票否决”机制 证券公司投行业务执业质量评价办法（试行）向券商征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632044269.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 赵中昊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月20日，中国证券报记者从多家券商处获悉，中国证券业协会（简称“中证协”）近日就《证券公司投行业务执业质量评价办法（试行）（征求意见稿）》向券商征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;评价对象包括保荐机构和保荐项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《评价办法》显示，证券公司投行业务执业质量评价是指按照可实施、可回溯、可检验原则，从投行业务端、公司治理端和监管端等三个维度，全面采集投行业务自律评价、监管评价信息，定期汇总，形成对投行业务执业质量的综合评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证协表示，为着力提升保荐业务执业质量，充分发挥证券公司资本市场“看门人”作用，评价先期以主板、创业板、科创板首次公开发行股票或存托凭证并上市保荐项目、上市公司再融资保荐项目为试点，之后将根据试点情况，在总结经验、完善评价指标的基础上逐步对试点范围和业务流程进行横向与纵向延伸，最终形成覆盖全链条、全流程的投行业务执业质量评价体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在试点阶段，被评价机构范围为对首发和再融资项目承担保荐责任的证券公司，不包括只承担承销责任的证券公司，评价期内无项目的证券公司不参与评价；被评价项目范围为评价期内发行完成、申报后撤回以及终止的首发和再融资保荐项目，持续督导期的保荐项目在试点期不参与评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;突出评价执业质量相关的内控环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证协表示，评价指标设计旨在涵盖机构内部控制全流程，既反映执业的结果，也反映造成执业结果的驱动因素，因此指标体系设计的维度除了涵盖与执业质量直接相关的项目执业质量之外，也设计了机构层面的指标，突出评价执业质量相关的内部控制环境，指标维度包括内部控制与公司治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《评价办法》显示，项目评价包括自律评价、日常监管评价和审核注册监管评价三类指标。具体来看，自律评价主要反映投行项目责任周期内执业符合业务规程与操作程序的程度，以及与项目相关的公司治理情况；日常监管评价主要反映监管机构对证券公司投行项目日常控制活动、内部控制等工作中遵守监管要求的程度的评价；审核注册监管评价主要反映监管机构对投行项目和业务人员在项目审核、注册等环节执业质量的评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机构评价包括上述项目评价和机构监管评价。其中项目评价主要反映年度内证券公司所有参评项目执业质量的总体情况；机构监管评价主要反映监管机构对证券公司的公司治理与投行内部控制等方面违法违规活动的扣分情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;评价结果分为三个等级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持差别监管与激励&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《评价办法》，中证协对证券公司投行业务执业质量评价原则上每年开展一次，并对评价结果实施动态管理，评价期为上一年度1月1日至12月31日。评价范围内的证券公司和项目的执业质量评价结果分为A类、B类、C类三个等级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中证协表示，《评价办法》以风险管理为导向，强化合规经营，采取差别管理，提升自律管理工作效率。通过评价结果对机构进行分类，对评价优良的机构给予适当政策支持和更宽松的发展环境；对评级较低的机构在业务发展等方面采取相应限制，实施频度、广度和深度更大的管理措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，《评价办法》设置了“一票否决”机制。因投行内部控制违法违规行为、项目相关主体被司法机关作出刑事处罚、被证监会采取行政处罚措施、存在严重损害投资者利益或社会公共利益情形，券商被暂停或撤销保荐业务资格的，机构评价和项目评价分类直接确定为C类；因项目相关主体被证监会立案调查，机构评价和项目评价分类均不得确定为A类；项目未通过率排名前10%且大于15%的证券公司，评价结果降低一级，直至C类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中证协可以根据评价结果对券商在保荐代表人管理、现场检查和非现场检查频率等方面实行区别对待，并将评价结果纳入证券行业执业声誉约束机制。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632044269.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：统筹做好重大金融风险防范化解</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632044247.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 欧阳剑环&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会网站8月20日消息，银保监会党委书记、主席郭树清日前主持召开党委（扩大）会议，传达学习中央财经委员会第十次会议精神，研究具体贯彻落实措施。会议认为，要统筹做好重大金融风险防范化解工作，不断提升金融服务实体经济能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，系统各单位、各部门要切实增强“四个意识”，坚定“四个自信”，做到“两个维护”，确保会议精神在银行业保险业得到不折不扣的贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是统一思想，提高认识。要坚持党中央对金融工作的集中统一领导，不断提高政治判断力、政治领悟力、政治执行力，把思想和行动统一到以习近平同志为核心的党中央对共同富裕和防范重大金融风险的分析判断和决策部署上来，把促进共同富裕作为金融工作的出发点，认真做好重大金融风险防范化解工作。要把贯彻落实本次会议精神与贯彻落实习近平总书记“七一”重要讲话精神结合起来，与党史学习教育结合起来，深刻认识金融监管工作面临的新形势新任务，切实汲取经验教训，将学习成果转化为有力监管举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是统筹做好重大金融风险防范化解工作。要坚持底线思维，增强系统观念，遵循市场化法治化原则，毫不松懈防范化解各种金融风险。持之以恒认真做好高风险机构处置、应对不良资产集中反弹、严防高风险影子银行死灰复燃、遏制房地产金融化泡沫化、配合地方政府化解隐性债务风险等重点工作，防止在处置其他领域风险过程中引发次生金融风险。要厘清监管部门、行政主管部门、地方政府以及机构、企业等各方责任，推动落实地方党政同责，畅通机制、明确职责、分工配合、形成合力。进一步加强政策研究储备，提高监管数字化智能化水平，做好金融市场舆情引导，加强金融法治和基础设施建设，深化信用体系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是不断提升金融服务实体经济能力。要夯实金融稳定的基础，处理好稳增长和防风险的关系，巩固经济恢复向好势头，以经济高质量发展化解系统性金融风险。要围绕国家“十四五”规划，积极推进国家区域发展战略实施。加快发展科技金融，强化国家战略科技力量。创新发展绿色金融，支持传统高碳企业降耗升级、绿色转型和安全保供。优化金融资源配置，支持经济社会薄弱环节，促进共同富裕。继续实施系列纾困政策，大力发展普惠金融，不断改善小微企业和民营企业金融服务。推动实现巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接。持续推动金融供给侧结构性改革，着力改善地方中小金融机构微观治理。鼓励银行保险机构数字化转型，提升服务精准性和有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是深入推进全面从严治党。要持续提升党建工作质量，严肃党内政治生活，强化政治教育和政治引领。不断提升“两个责任”落实质量，推动全面从严治党各项任务落实。要一体推进惩治金融腐败和防控金融风险，以郭鸿、李国荣、杨庆和、胡小钢等腐败案件为镜鉴，持续加大监管问责，坚决查处金融风险背后的腐败问题，真正做到以案促改、以案促建、以案促治。对履职不到位、利用监管权力寻租、贪污腐败的，一律严惩不贷。要落实全面从严治党要求，坚持打铁必须自身硬，提升金融系统干部队伍监管能力，打造忠诚干净担当的监管铁军。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632044247.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！下半年资本市场大事多 事关全市场注册制、IPO、沪深港通、新三板改革……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210820/c632042239.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为全市场注册制改革打牢坚实基础、创造条件推动中美审计监管合作、深化内地与香港市场互联互通、全面提升证券违法违规大要案查处质效……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月20日，中国证监会召开2021年系统年中监管工作会议，明确了下阶段重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会党委书记、主席易会满在会上作了题为《坚持稳中求进 深化改革开放 进一步推动资本市场实现高质量发展》的报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为全市场注册制改革打牢坚实基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化内地与香港市场互联互通，坚定支持香港资本市场稳定发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚决查办财务造假、资金占用、违规担保及操纵市场、内幕交易等违法违规案件&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动证券纠纷特别代表人诉讼常态化开展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;努力在支持科技自立自强、推动绿色低碳转型等方面取得更大实效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更加注重拟上市企业质量和结构，科学合理保持IPO常态化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;努力走在市场曲线前面，牢牢守住不发生系统性区域性风险的底线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步深化新三板改革，努力提升服务“专精特新”中小企业的能力和水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本市场高质量发展“五个必须”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，证监会全系统要切实把思想和行动统一到中央对形势的科学判断和决策部署上来，努力把握新变化新趋势，坚定信心，保持定力，坚持把“高质量”作为贯穿“十四五”时期资本市场改革发展的主线，坚持稳中求进，坚持“建制度、不干预、零容忍”，坚定不移推动发展方式转型，不断开创资本市场高质量发展新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，必须完整、准确、全面贯彻新发展理念。自觉心系“国之大者”，不断健全资本市场服务构建新发展格局的体制机制，努力在支持科技自立自强、推动绿色低碳转型等方面取得更大实效，努力在推动提高发展的平衡性协调性包容性上取得更大实效。加强监管协同，严把资本市场入口关，促进各类资本规范健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，必须统筹好总量、结构和效益的关系。坚持规模与结构、速度与质量、发展与安全的有机统一，更加注重拟上市企业质量和结构，科学合理保持IPO常态化。更加关注行业专业能力提升、产品业务结构优化和良好投资理念培育，推动证券基金行业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，必须坚持把严监管、防风险、促稳定放到更加突出的位置。把依法从严监管的理念贯穿到资本市场各条线各领域。统筹做好重点领域风险防范化解，保持风险处置工作的及时高效和平稳有序，努力走在市场曲线前面，牢牢守住不发生系统性区域性风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，必须着力构建归位尽责、良性互动的生态体系。尊重市场规律，平衡好市场各参与方的责权利，让做坏事的人受惩罚，让规矩做事的人受激励。增强政策的稳定性、连续性和可预期性，推动各方坚守法治、诚信、契约精神等市场经济的基本准则，切实维护市场“三公”秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，必须充分体现借鉴国际最佳实践和立足国情市情相统一。坚定不移扩大开放，以开放促改革促发展，服务建设高水平开放型经济新体制。立足中国特色和发展阶段特征，把资本市场发展一般规律同中国实际更好结合起来，努力建设规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确下半年五大工作重点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，证监会全系统要坚持目标引领与问题导向相结合，更加突出贯彻新发展理念和推动高质量发展的要求，加强对表对标，扎实做好下半年重点工作，确保全年任务圆满完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是为全市场注册制改革打牢坚实基础。注册制改革已进入关键推进期，要继续扎实细致做好各项准备。重点推进改革优化发行定价机制、提高招股说明书披露质量、进一步厘清中介机构责任、健全防范廉政风险的制度机制等工作。进一步深化新三板改革，努力提升服务“专精特新”中小企业的能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚定不移推进资本市场制度型对外开放。统筹好发展与安全，稳步推出资本市场进一步扩大开放的政策措施，积极加强开放条件下的监管能力建设。创造条件推动中美审计监管合作，加强市场沟通，稳定政策预期和制度环境。深化内地与香港市场互联互通，坚定支持香港资本市场稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是全面深入贯彻“零容忍”方针，进一步完善市场发展生态。发挥好打击资本市场违法活动协调工作小组作用，坚决查办财务造假、资金占用、违规担保及操纵市场、内幕交易等违法违规案件，全面提升大要案查处质效。深入推进法治建设和投资者保护，推动证券纠纷特别代表人诉讼常态化开展。把好“入口”“出口”和公司治理关，持续推动提高上市公司质量。切实强化行业机构股东监管，推动提高治理有效性。加强科技监管建设，提高监管数字化智能化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是坚决打赢防范化解重大金融风险攻坚战持久战。加强宏观研判，强化对外溢性、输入性和交叉性风险的防范化解，更加突出稳预期，完善信息沟通和政策协调机制，防止在处置其他领域风险过程中引发次生金融风险，努力维护市场平稳运行。继续稳妥有序化解私募基金、债券违约等重点领域风险。完善资本市场舆论引导机制，积极营造良好外部环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是全面提升系统党的建设质量，为资本市场高质量发展提供坚强政治保证。深入开展党史学习教育，进一步学深悟透“七一”重要讲话精神，不断增强政治判断力、政治领悟力、政治执行力。进一步突出专业廉洁的选人用人导向，重点加强对“一把手”的监督，打造“忠专实”监管干部队伍。持之以恒推进系统全面从严治党，一体推进惩治金融腐败和防控金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：宋兆卿 徐效鸿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210820/c632042239.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高院和证监会建立“总对总”在线诉调对接机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632043632.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者 程丹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，最高人民法院办公厅与中国证监会办公厅联合印发《关于建立“总对总”证券期货纠纷在线诉调对接机制的通知》（简称《通知》），实现“人民法院调解平台”与“中国投资者网在线调解平台”系统对接，为证券期货纠纷当事人提供多元调解、司法确认、登记立案等一站式、全流程在线解纷服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是贯彻落实党中央重大决策部署，切实发挥证券监管部门在解决证券期货纠纷中的指导协调作用，以及人民法院在多元化纠纷解决机制改革中的引领、推动、保障作用，降低投资者解纷成本，全面提升证券期货纠纷多元化解质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调坚持把非诉讼纠纷解决机制挺在前面，充分发挥调解在化解证券期货领域矛盾纠纷中的重要作用，建立有机衔接、协调联动、高效便捷的证券期货纠纷在线诉调对接工作机制，依法及时高效化解证券期货纠纷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确了证券期货纠纷在线诉调对接工作具体业务流程，要求进一步强化在线音视频调解工作。同时，对最高人民法院相关部门、各级人民法院、中国证监会相关部门，及中国证监会各派出机构、相关会管单位的职责分工，建立健全评估激励体系，建立多层次联合培训机制，积极引导当事人选择调解方式解决证券期货纠纷等作出规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，最高人民法院立案庭负责在线诉调对接工作的统筹推进，宣传引导当事人运用调解平台化解证券期货纠纷，对证券期货纠纷调解员开展技术系统培训指导，调解平台的研发运维等；最高人民法院民事审判第二庭负责在线诉调对接工作具体业务流程指导，对证券期货纠纷调解员开展业务培训等。中国证监会投资者保护局负责统筹证券期货纠纷调解机制建设，制定证券期货纠纷调解政策规范，建立调解组织和调解员名册及相关管理制度，指导调解组织和调解员开展在线调解和诉调对接工作等。中证中小投资者服务中心有限责任公司负责投资者网平台的日常运行、安全防护和升级优化等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各级人民法院在“总对总”诉调对接机制框架下，积极与中国证监会相关派出机构、会管单位开展诉调对接工作，将符合条件的证券期货调解组织和调解员纳入本院特邀调解名册，引导当事人自愿选择调解方式化解证券期货纠纷，开展委派、委托调解工作，依法及时在线进行司法确认。中国证监会各派出机构、相关会管单位在“总对总”在线诉调对接机制框架下，负责与相关人民法院开展诉调对接工作，指导对应的调解组织和调解员入驻投资者网平台，组织调解组织和调解员开展在线调解工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强化在线音视频调解。调解组织和调解员应当积极使用投资者网平台的音视频调解功能开展在线调解工作。各级人民法院要充分利用法院办案系统和调解平台内外连通的便利条件，落实在线委派、委托调解、调解协议在线司法确认、电子送达等工作，为在线音视频调解提供支持和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院与中国证监会表示，下一步将共同推动“总对总”在线诉调对接机制全面落地，通过“法院+证券监管部门”，多元化解证券期货纠纷，助力建设规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场，维护投资者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632043632.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从《财富》世界500强上榜企业说起 新发展阶段中国国企的新任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632044592.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　王旗/文 2021年的《财富》世界500强榜单近期发布，我国企业上榜143家，较去年增加11家，再次超过美国的122家，我国企业上榜数量蝉联榜首。其中，上榜国有企业为96家，国务院国资委监管的中央企业为49家。国有企业在当前全球抗疫、内外市场环境高度复杂的形势下，对促进我国国民经济增长、稳定全球供应链起了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、我国国有企业入榜《财富》世界500强突出特点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是中美两国大企业成为世界经济的重要稳定器。根据国际货币基金组织统计的相关数据，2020年受到公共卫生安全事件的影响全球经济下降了4.4%，我国经济增长2.3%，是全球唯一实现经济正增长的主要经济体。2021年中美两国上榜企业占《财富》世界500强企业的53%，说明当前中美两国经济发展事实上成为了世界经济的重要稳定器。国有企业占全部上榜中国企业的67%，国有企业既在促进我国宏观经济平稳发展中起到了关键的支撑作用，也对世界产业链稳定起到了重要的促进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是以国有企业为代表的我国优势企业集中于重工业及传统行业。2021年入榜世界500强的49户中央企业中，自然垄断行业企业有两大电网、三大电信运营5户企业，资源型有“三桶油”石油行业、煤炭、发电、五矿、华能、大唐等9户企业，工程建设类有中建、中铁工、中电建等6户企业，冶金类有宝武、鞍钢、中铝3户企业，以上具有较明显传统行业特征的四类企业占中央企业入榜总量的47%，如果加上其他企业的相同业务单元，占比则超过50%。表现出我国仍处于工业化中后期阶段，传统行业较多、高端产业不足的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是效益指标高于世界500强平均水平。2021年世界500强企业的经营状况总体不佳，所有上榜公司营业收入比上年下降5%，利润下降20%，是2009年以来最大跌幅。而上榜的我国企业平均销售收入超过世界500强的634亿美元、平均利润超过世界500强的平均利润33亿美元，销售收益率、净资产收益率分别超过世界500强的5.2%和8.4%。2021年上半年中央企业实现营业收入17.1万亿元人民币，同比增长28.2%，两年平均增长8.7%，超九成企业保持两位数的增长，实现利润总额1.31万亿，同比增长116.7%，两年平均增长17.9%，营业收入利润率7.6%，同比提升了3.1个百分点，比2019年同期提升了1.1个百分点，中央企业对我国企业效益提升起到重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、冷静客观看待我国国有企业成绩与差距&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年入榜世界500强的中国企业数量、质量都有较大提升，主要原因：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是外部市场需求促进了国内产业稳定增长。2020年我国有效地遏制住新冠疫情，国外订单增加使我国企业迅速恢复和扩大生产，全年进出口规模均创历史新高，贸易顺差3.7万亿元，同比大幅增加27.4%。外需进一步拉动上游产业增长，推动了我国企业经营的恢复和稳定发展，促进了我国经济逆势增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是“六稳”“六保”促进经济稳定运行。2020年我国经济工作再次突出“六稳”“六保”，以保促稳、稳中求进，全国固定资产投资比上年增长2.9％，全年人民币贷款增加19.63万亿元，广义货币余额同比增长10.1%，并采取多项减税降费措施，有效的宏观经济政策稳住了我国经济基本盘。中央企业在“六稳”“六保”中起到重要作用，2020年中央企业完成固定资产投资2.8万亿元，主动履行社会责任降低全社会用电成本约1080亿元，落实通讯提速降费让利约460亿元，全面下调非居民用气，降低下游企业用能成本超300亿元，减免中小企业租金超75亿元，减免路费超50亿元，为我国宏观经济平稳运行和其他企业健康发展打好了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是国有企业改革取得了显著成绩。2020年全国国资启动国有企业改革三年行动实施方案，国企混改、重组整合、三项内部制度改革、国资监管体制改革等各项改革措施快速推进，不断取得实质进展。2020年中央企业营业收入利润率、人均劳动生产总值、人均创利比上年都有提高，研发经费投入同比增长11.3%，混合所有制改革超过900项、引入社会资本超2000亿元，承建国家“双创”示范基地13个，建设各类创新平台400多个。地方国有企业不断创新国企改革工作机制、持续完善中国特色现代企业制度，2020年实现营业收入29.2万亿元，实现净利润1.2万亿元，涌现出一大批具有核心竞争力的骨干企业。国有企业改革的实质性进展，提升了国有资本的经营效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是国有资本布局结构调整优化，提升了国有企业的经营效率。2020年全国国有企业稳步推进战略性重组、产业链上下游整合、专业化整合不断优化布局结构，2020年仅A股市场就有100家国有上市公司完成57项重组事项，提升了国有资本经营质量和效益，如经重组合并后的晋能控股集团和山东能源集团在2021年《财富》世界500强企业中的排名分别大幅跃升325位和225位。此外，具有一定类金融特征的国有资本投资运营公司发展迅速，如深圳市投资控股公司、浙江交通投资公司、广西投资集团、云南省投资控股集团进入了世界500强榜单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然我国国有企业在2021年《财富》世界500强表现亮眼，但内在短板仍不容忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是我国企业排名与内在竞争力有较大反差。《财富》世界500强以公司年度营业收入和利润为主要评定依据，排名不能真正体现企业内在竞争力。虽然2021年我国企业在2021年《财富》世界500强排名普遍上升，有些企业还实现了大幅跃升，如中国航空工业集团在今年的排名中超越洛克希德-马丁公司，大幅领先波音、空客两家全球知名的飞机制造商，中国医药集团排名大幅领先全球著名药企英国葛兰素史克、美国辉瑞公司。但应该清醒地认识到，我国很多企业排名跃升的一个重要原因是很多西方发达国家处于生产停顿的非正常状态，包括上述两家公司在内的我国很多企业自主创新能力、核心竞争力、国际资源整合能力、品牌建设与推广等内在竞争力与这些排名靠后的美国、日、欧世界头部企业差距仍然巨大，发展后劲不足的问题仍然突出。当前，我国重大的基础理论、重大的原创核心技术几乎仍是空白，高端的芯片，工业机器人等硬件几乎不能生产，原创的操作系统等关键软件也要依靠进口，我国企业还需要长期努力才能赶上世界先进企业的水平，千万不能因为我国不少企业排名跃升而冲昏头脑、沾沾自喜，忽视自身能力短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是高端产业短板明显。上榜2021年《财富》世界500强的我国公司主要集中于采矿和原油生产、金属产品、贸易、银行、工程与建筑等传统行业，上榜的8家房地产企业全部来自我国，其中有三家是首次上榜。美国则在保健、制药、保险、食品与饮料、生命健康领域等方面优势显著，高新技术产业优势更为明显。如今年美国有19家ICT产业公司进入《财富》世界500强，我国只有9家，世界最大的科学仪器公司美国赛默飞世尔科技公司在今年世界500强排名比上年大幅提升118位，谷歌和苹果所控制的移动操作系统安卓Android和iOS的市场占有率分别高达81.5％和18.4％。以上说明我国产业基础包括研究基础、产业化基础、应用基础等与发达国家的差距还很大，制造业产业链不完整、低端化，需要进一步依靠大企业的发展调整产业格局，提升我国产业链水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是效益与效率需要进一步提升。基于我国14亿人口规模的市场优势，加上统筹抓好疫情防控和复工复产，我国企业生产恢复较快，效益相对其他国家企业有明显提升。但与世界一流企业、特别是美国企业相比，我国企业盈利能力差距仍然十分巨大。如美国上榜企业的平均利润虽然下降，但销售收益率和净资产收益率均高于我国，如果不计算入榜世界500强我国银行利润，我国大陆上榜的非银行企业125家平均利润只有23亿美元，113家美国非银行企业平均利润接近47亿美元，超过我国企业两倍。从经营效率看，入榜的美国企业的销售收益率是我国大陆上榜企业的1.6倍，净资产收益率是我国企业近两倍。美国的苹果公司及HCA医疗保健公司分别以利润574亿美元及656％的净资产收益率排名今年世界500强首位，著名高科技企业特斯拉公司今年入榜500强名单。而我国公司净资产收益率排前是牧原食品、冠捷电子、亿恒置地、农夫山泉等民营企业，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600519','&amp;#x8D35;&amp;#x5DDE;&amp;#x8305;&amp;#x53F0;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600519/"&gt;贵州茅台&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600519/"&gt;600519&lt;/a&gt;）排名12位，成为净资产收益率最高的国有企业，国有大型企业经营效率存在明显差距。我国大企业质量与效益同美国形成巨大差距的一个重要关键原因在于我国企业多数仍处于价值链创造的中低端，缺乏创新的产品，缺乏制造创新产品需要的核心零部件、软件及技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、新发展阶段国有企业要承担起新任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段，在全面建成小康社会、实现了第一个百年目标以后，我国要再奋斗15年,基本实现社会主义现代化，到本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。国有企业是中国特色社会主义重要的物质基础和政治基础，是我国参与世界经济合作与竞争的中坚力量，要准确把握新发展阶段，深入贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，把握机遇、面对挑战，为全面开启社会主义现代化国家建设开好局、起好步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一要进一步服务国家重大战略，加强国民经济战略保障能力建设。目前，我国国有企业业务链较长，体系较完整，是实现我国政治经济主权独立、保障和提高民生水平、稳定宏观经济平稳运行的重要力量。国有企业要在新发展阶段继续按照党的十九届五中全会指出“推动高质量发展为主题，以深化供给侧结构性改革为主线，以改革创新为根本动力，以满足人民日益增长的美好生活需要为根本目的”的要求，围绕扩大内需战略支点，加强涉及国计民生、国民经济命脉的重要行业、重要能源、重要物资和产品保障能力建设，促进国内产业链供应链的稳定性和安全性，为实现新发展阶段我国经济行稳致远、社会安定和谐提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二要进一步调整优化国有资本布局结构。国有资本要围绕构建新发展格局，进一步服务于国家重大战略、区域协调发展战略及主体功能区战略，继续坚持“有进有退、有所为有所不为”进一步向重要行业和关键领域集中，将资源重点投入促进我国经济转型升级的重点领域，加快解决“卡脖子”难题，统筹好传统产业和战略性新兴产业发展，加强产业链纵向合作和同行业横向协同，深化战略性重组和专业化整合，加大内部资源的整合力度，不断发掘培育新增长点，成为我国产业结构调整和国民经济转型升级的引领者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三要坚持以创新引领发展。国有企业要充分发挥社会主义制度新型举国体制的优越性，坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，加强基础研究，推动应用研究，加强科技创新和产业链供应链韧性，强化关键环节、关键领域、关键产品保障能力建设，抓紧布局战略性新兴产业、未来产业，加强原创技术“策源地”和现代产业链“链长”建设，提升产业基础高级化、产业链现代化水平，促进我国科技发展高水平的自立自强，为我国在本世纪中叶基本实现社会主义现代化，跻身创新型国家前列打好坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四要坚持效率和效益优先原则，大幅提升国有资本经营的效率与效益。新发展阶段国有企业要更加重视规模与效益的统一，突出科技引领，加强价值链管理，加快价值链改造，强化基础管理，不断提高国际国内市场竞争力和市场盈利能力，向国际产业链、价值链高端跃升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五要培育新发展阶段参与国际合作和竞争的新优势。国有企业要在新发展阶段服务于以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，进一步充分利用国际国内两个市场、整合两种资源，积极稳妥有序地开展国际化经营，开展更高水平的对外合作，构建国内大循环的中心节点和国际国内双循环的战略接点，培育在新发展阶段激烈的国际国内市场竞争中不易被替代的关键竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六要持续完善国有企业治理，使中国特色现代企业制度更为成熟定型。要紧扣“一个抓手、四个切口”，进一步贯彻落实党中央、国务院国有企业改革三年行动方案的决策部署，加快改革、促进高质量发展。要坚持加强党的领导和完善公司治理相统一，深化国有企业分层分类改革，进一步完善国有公司法人治理结构，促进企业市场化经营体制机制转换，努力在重点领域和关键环节取得更大、更多的实质性成果，使中国特色现代企业制度在新发展阶段更加成熟定型。同时，要坚持“三因三宜三不”的原则，进一步加强国有资本与其他资本高效合作，实现国有资本市场化法治化的进退流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七要提高风险意识，稳定产业链供应、价值链安全。当前，全球产业链正在进行重构，国际贸易的规则体系正在重塑，美欧日韩等发达国家都制定了相关政策并加强投入开发下一代科学技术，重振和提升制造业基础，促进和保护自身在能源、半导体、人工智能、生物科技等高科技领域的竞争优势。同时，美国采取了多轮措施对我国企业进行制裁与打压，目前我国大陆已有338家企业被美国纳入实体制裁名单，且以国有企业为主，所涉行业以电信、计算机、芯片、电子元器件、航天、导航测控等高技术行业占73%，今后一个时期我国企业面临的外部市场环境可能将更加严峻。国有企业要加强能力和体系建设，建立健全经营风险管控机制，强化资金管理、债务管理、价值链管理，发挥国内产业配套优势，整合自主的产业价值链、供应链，在确保经营安全的同时，努力打造构建全球供应链中组织者和管理者的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八要稳步推进能源结构优化，促进我国能源转型。国有企业要在新发展阶段持续推进煤炭绿色利用，积极发展非化石能源、进一步强化节能低碳技术改造，加强低碳零碳负碳的科技攻关，在推动我国能源转型中起表率和产业引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（此文仅代表个人观点）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632044592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>秦刚大使会见美中贸委会会长艾伦</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632044891.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年8月13日，驻美国大使秦刚通过视频会见美中贸委会会长艾伦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　秦刚大使充分肯定美中贸委会多年来为促进中美关系发展所做贡献，强调中美经贸合作是互利共赢的。中国对外开放的大门会越来越大。希望中美两国工商界继续加强交流合作，为双边关系良性发展注入更多正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　艾代表美中贸委会及其会员企业欢迎秦刚大使来美履新，表示一个稳定的美中关系对两国商界至关重要，贸委会愿为此作出努力，继续推进中美友好交流、开展互利合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双方还就共同关心的其他问题交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632044891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融监管再提严查“逃废债” 业界：加强风险排查 保持流行性充裕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632045033.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京8月21日电 （黄盛）“要秉持‘零容忍’的态度，依法严肃查处各类逃废债行为。”在日前由中国人民银行、国家发展改革委、财政部、银保监会、证监会和国家外汇局联合发布的《关于推动公司信用类债券市场改革开放高质量发展的指导意见》（以下简称《指导意见》）中，查处各类逃废债行为、防范债务风险被再次提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“监管部门多次严查各种逃废债行为，一方面是因为周期性、行为性等因素相互叠加，导致债券违约个案有所增加，社会影响较大；另一方面也是因为我国正在深化债券市场改革，需要持续增强债券市场服务实体经济功能，并处理好促发展与防风险的关系，推动债券市场持续健康发展。”多位业内人士在接受人民网采访时表示，以“零容忍”的态度对待债券市场违法违规行为，是当下积极推动债券市场深化改革，提升债券市场服务实体经济的题中之义，也是加强金融风险隐患摸底排查、保持流动性合理充裕的方式之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;逃废债行为时有发生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;影响金融市场信用环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来伴随着我国债券市场的快速发展，债券本息展期、兑付风险警示、发行人被列入评级观察名单、债券违约等事件时有发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在联合资信发布的《2021年上半年中国债券市场违约回顾与下半年展望》中，2021年上半年，我国债券市场新增18家违约发行人，共涉及到期违约债券59期，到期违约金额合计约778.97亿元，同比、环比均有所上升。2021年上半年我国公募债券市场整体违约率为0.35%，较2020年上半年违约率（0.29%）有所上升，其中地产行业受各类调控政策影响，信用风险加速释放，上半年违约率为1.17%，；城投企业融资环境收紧，虽无实质性债券违约事件，但信用风险事件持续发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京上市公司协会秘书长余兴喜表示，对信用债发行人来说，在无法进行新的融资的情况下，原有债务的违约风险将会上升；对信用债持有人来说，信用债的质押融资比例将会下降，其融资能力也将下降，自身债务的违约风险也会上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学重阳金融研究院高级研究员王衍行向人民网财经表示，对违约个案的处置水平及质量，事关全局性，“逃废债”或将导致金融市场乃至社会信用环境恶化，形成“劣币驱逐良币”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监管部门态度明确&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚决打击各种逃废债&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大各类逃废债行为的查处，受到社会各界的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院金融稳定发展委员会第四十三次会议明确要求，严厉处罚各种逃废债行为，保护投资人合法权益。在金融监管层面，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行、证监会、银保监会等部门通过相关文件或公开表态等形式，明确要坚决打击各种逃废债行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对信用债违约以及监管走向，央行副行长陈雨露此前表示， 进一步加强债券市场的法治建设，强化市场纪律，严厉打击各种违法违规行为。同时，要强化债券市场信息披露要求，完善信用约束机制和信用评级体系，推动债券市场信用体系建设更加健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行在2021年第一季度中国货币政策执行报告中也表示，要压实中介机构职责，落实公司信用类债券信息披露要求，完善信用评级制度。坚持市场化法治化原则，完善债券违约风险防范和处置机制，坚决打击逃废债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会主席易会满在2021年证监会系统工作会议上部署今年资本市场改革发展的重点任务时表示，要稳妥化解债券违约风险，加大债券市场基础制度和法治供给，优化债券违约市场化处置机制，加强统一执法，严肃查处逃废债等违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会主席郭树清此前也表示，要多渠道补充银行资本金，压实各方责任，推动中小银行深化改革、化解风险，坚决打击各种逃废债行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金融监管部门始终把打击逃废债行为作为市场整治的重点，作为维护金融稳定的抓手。”李庚南告诉人民网财经，逃废债行为的表现形式多样，形成的原因也复杂多面，因此打击“逃废债”始终是一项需要多部门的协同联动的复杂、艰巨任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措严打逃废债&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动债市健康发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位市场人士在接受人民网财经采访时表示，如果“逃废债”行为未获严惩，后续可能有更多发债主体仿效，在“劣币驱逐良币”的效应下，市场风险便会被不断放大。近年来，金融监管部门不断通过多种方式，督促各类市场主体严格履行主体责任，处罚各种逃废债行为，推动债券市场持续健康发展。包括企业在内的社会各方也应打破刚性兑付心理，处理好自身发展与债务风险的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“债券市场监管关键在于信息公开，让投资者能够明晰个债的风险；在于处置公平，不宜区分国企民企和大型小型；在于执法公正，谁的问题谁来负责。”南开大学金融研究院院长田利辉表示，对债券违约事件的打击和扰动是种砥砺，投资者应充分认识市场风险并坚持价值投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王衍行向人民网财经表示，债券市场改革发展要从违约个案上“吃一堑、长一智”，处理好促发展与防风险的关系，必然有利于推动债券市场持续健康发。相关企业要通过提升运行的质量和效率，以优胜劣汰解决质量和效率低下及鱼目混珠问题，做诚实守信的模范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也有市场人士对人民网财经表示，在以“零容忍”态度严厉查处逃废债行为的的基础上，也应考虑如何进一步完善债券融资运行机制。包括评级在内的中介机构，在运营机制上如何更好地保障自身独立、公正开展业务，也需要进一步探讨。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632045033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委明确工作重点：加强攻关核心技术 适时组建新央企集团</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632045039.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京8月21日电 （记者杜燕飞）要把科技创新摆在更突出位置，加强关键核心技术攻关；确保今年年底完成国企改革三年行动任务的70%；聚焦战略性新兴产业适时组建新的央企集团；加强对央企金融业务监管，严控企业永续债规模……近日国务院国资委党委召开扩大会议，分析总结当前央企经济运行情况，研究部署下阶段重点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委党委召开扩大会议。国资委供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;把科技创新摆在更突出位置 加强关键核心技术攻关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，1至7月央企经济运行保持了稳中有进、稳中向好态势，净利润1.2万亿元，同比增长112.4%，两年平均增长21.3%，营业收入20万亿元，同比增长27.4%，两年平均增长8.8%，重点行业经营指标稳中向好，企业运行质量持续改善，研发费用投入强度、营收利润率、全员劳动生产率持续增长，资产负债率同比下降，税收贡献不断增加，为国家经济持续健康发展作出了重要贡献，也为完成全年目标任务奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亮眼成绩的背后是央企持续加大科技创新力度。数据显示，上半年，央企研发经费投入3210亿元，同比增长37.4%，研发经费投入强度同比提高了0.12个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新是引领发展的第一动力。会议强调，下一阶段要把科技创新摆在更加突出的位置，推动央企主动融入国家基础研究、应用基础研究创新体系，针对工业母机、高端芯片、新材料、新能源汽车等加强关键核心技术攻关，努力打造原创技术“策源地”，肩负起产业链“链主”责任，开展补链强链专项行动，加强上下游产业协同，积极带动中小微企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，目前我国在不少领域存在着“卡脖子”问题。“十四五”期间，央企要加强关键核心技术攻关，激发科研人员的积极性与创造性，通过科技创新有效解决“卡脖子”问题，实现技术自主自立。同时还要承担起产业链补链强链的责任，落实产业链补链强链专项行动，支撑和带动全产业链的协同发展，带动中小企业共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦战略性新兴产业 适时组建新的央企集团&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是国企改革三年行动的关键之年。会议指出，要以实施国企改革三年行动为重要抓手，指导推动中央企业在推进三项制度改革、深化国有资本投资、运营公司试点、推进经理层成员任期制和契约化管理等方面发力攻坚，确保今年年底完成三年任务的70%。要积极推进国有资本布局优化和结构调整，聚焦战略性新兴产业适时组建新的央企集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“推进央企的重组整合，是加快国有经济布局优化、结构调整、提升资源配置效率的重要举措，对于维护产业链、供应链的稳定，加快培育具有全球竞争力的世界一流企业具有重要意义。”国资委新闻发言人彭华岗此前在新闻发布会上表示，下一步在战略性重组方面，稳步推进钢铁、输配电装备制造等行业的央企重组整合，并在相关领域积极培育适时组建新的央企集团；通过无偿划转、有偿收购、股份制合作等方式，大力推进专业化的整合，通过资源优化配置，切实增强企业的核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业研究院首席研究员李锦表示，央企专业化重组是下半年重中之重。专业化的精准整合是性质的确定，组建新的央企集团是热点。作为一种以专业业务为纽带进行的企业重组方式，是企业重组的一种特殊形式。专业化重组的结果和内容是业务的再组合和资源配置的再优化，它使生产力诸要素从原有企业中获得释放，通过再组合的手段实现资源的集中化和生产的规模化，将极大地提高业务的专业化程度和业务的规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，会议还强调要统筹有序做好碳达峰、碳中和工作，明确央企实现碳达峰碳中和的路径方式，加快发展节能环保产业，推广应用减污降碳技术，深入推进绿色发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强对央企金融业务监管 严控企业永续债规模&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了加强科技创新、国有资本布局优化和结构调整，风险防控也是国企改革的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，国资委将进一步加强对央企金融业务监管，严控企业永续债规模，加强融资担保管理，严肃财经纪律，指导企业遵循市场化法治化原则做好金融风险防范化解工作，坚决守住不发生重大风险底线，确保企业稳健运营。加强对地方国有企业债务风险防控的指导，努力维护国有企业良好信誉和金融市场稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，国资委将降杠杆、减负债作为改革重点，建立了一套央企的债券风险防范机制。一是严格债券发行的比例限制，严控高风险企业债券占带息负债比例和短期债券占债券的比例，防止出现集中兑付的风险。二是严格债券资金用途，聚焦主业实业，严禁资金空转、脱实向虚，严禁挪用资金违规套利。三是加强债券风险监测，重点关注经营严重亏损、现金流紧张企业的债券违约风险，提前做好兑付资金安排。四是要建立信用保障基金，稳妥化解债券违约风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至6月末，央企整体资产负债率为64.9%。为进一步巩固成果，彭华岗此前在新闻发布会上表示，要排查债券兑付风险，严禁逃废债，防止金融业务风险，严格控制增量，加快优化存量，防止脱实向虚，推进司库管理体系建设。通过信息化、智能化手段，加强资金管理，防范资金风险。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632045039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>合理调节过高收入需发挥“三税”功能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632043321.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　要调节过高收入，主要还是要发挥税收对收入的调节功能，首先，要充分发挥个人所得税对过高收入的调节功能。其次，通过开征房产税来调节过高收入家庭。此外，就是开征遗产税来调节过高收入家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■ 皮海洲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的中央财经委员会第十次会议受到国人的广泛关注，此次会议的议题之一就是研究扎实促进共同富裕。会议强调，要加强对高收入的规范和调节，依法保护合法收入，合理调节过高收入，鼓励高收入人群和企业更多回报社会。要鼓励勤劳创新致富，坚持在发展中保障和改善民生，为人民提高受教育程度、增强发展能力创造更加普惠公平的条件，畅通向上流动通道，给更多人创造致富机会，形成人人参与的发展环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贫穷不是社会主义，让全体人民共同富裕，把促进全体人民共同富裕作为为人民谋幸福的着力点，给更多人创造致富机会，形成人人参与的发展环境。中央财经委员会第十次会议的精神，反映了全国人民的心声，同时也让国人倍感振奋。而为了让国人共同富裕，给更多人创造致富机会，中央财经委员会第十次会议提出，合理调节过高收入，鼓励高收入人群和企业更多回报社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何合理调节过高收入？对于过高收入的调节显然不能采取强制性的限高措施，毕竟个人的能力不同，收入上的差距是客观存在的，而且国人的合法收入还是依法受到保护的。因此，要调节过高收入，主要还是要发挥税收对收入的调节功能，而这其中尤其重要的是要发挥“三税”对收入的调节功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，要充分发挥个人所得税对过高收入的调节功能。目前个人所得税的起征点是5000元，但这个起征点太低，并不是调节过高收入，而是将并不宽裕的一些工薪阶层都纳入进来调节了，以至这些工薪阶层成了个税缴纳的主力军。而这个调节显然是不利于工薪阶层走向富裕的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要充分发挥个人所得税对过高收入的调节功能，可以从两方面进行调节。一是提高个人所得税的起征点，比如，将个税起征点提高到月收入1万元甚至2万元，让最大多数的工薪阶层免交个人所得税，让这些工薪阶层能早日走上富裕之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对于过高收入者可以适当提高征收税率。比如，月收入达到5万元及以上的，可以在现在税率的基础上再提高5个百分点。通过这种调整，让收入不高者少交税或不交税，而让高收入者适量地多交5%的税收。这样的调节显然是符合“合理调节过高收入”的要求的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，通过开征房产税来调节过高收入家庭。开征房产税已经在有些省市进行试点，对于房产税的开征，不能让其成为“穷人税”，不能让普通的城市居民成为主要的纳税人，而应让真正的富人成为纳税的主角，进而起到调节过高收入的作用。所以房产税的开征，同样需要确定合适的起征点。比如，一套房、二套房（改善房、自住房）应免征房产税，而从三套房开始征收房产税。房屋数量越多的，房产税征收的税率也越高。而对于住别墅的家庭，不论是一套还是几套，都需要开征房产税。通过房产税的开征，来调节过高收入家庭，同时也让收入不高的家庭免征房产税，不能因为房产税的开征，给普通收入家庭带来负担，阻止他们走向富裕的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，就是开征遗产税来调节过高收入家庭。目前社会贫富差距很大，因此，遗产将会对一个家庭的收入带来重大影响。有些富人家的孩子是“含着金钥匙”出生，而未来这些孩子长大后也会带到一笔丰厚的遗产。而通过开征遗产税，可以对富人的遗产起到一定的调节作用。当然，开征遗产税，对于总计金额不大的遗产，可免于征税，比如遗产总额不超过一千万的，可以不征收遗产税。同时遗产越多，征收的税率也就越高。由于政策鼓励高收入人群和企业更多回报社会，因此在这个问题上，也可以与遗产税的征收结合起来。即回报社会越多，其未来的遗产在征收遗产税时，其征收的税率可以向低一级看齐，从而达到减少征收遗产税的目的，或者个人捐赠社会的部分可以抵缴部分遗产税。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632043321.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完善金融机构、上市公司破产机制 专家建议推动“五法”联动修改</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632044759.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 吴晓璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月19日，全国企业破产重整案件信息网显示，由于包商银行实际已无财产可向债权人清偿，北京市第一中级人民法院裁定终结包商银行破产清算程序。这是国内银行首个完成破产清算司法程序的案例，市场人士认为，包商银行破产中的很多实践，为我国完善金融机构破产相关规则，具有重要借鉴意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月18日，全国人大常委会副委员长王东明作全国人民代表大会常务委员会执法检查组关于检查《中华人民共和国企业破产法》实施情况的报告（简称《报告》）时提及，金融机构破产缺乏专门规范；上市公司破产情况复杂等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会2021年度立法工作计划显示，修改《企业破产法》已经被纳入。而如何健全金融机构、上市公司破产法律制度，完善破产重整规则，成为业内关注重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“完善金融机构和上市公司市场化、法治化的退出机制，具有四方面意义。中国政法大学法与经济学研究院院长、破产法与企业重组研究中心主任李曙光接受《证券日报》记者采访时表示，首先，稳定金融市场。在防范化解系统性金融风险中，破产机制可以起到精准拆弹的作用。第二，稳定市场预期。给股民、债权人设立预期，金融机构和上市公司也存在破产的可能，投资者买卖要自负其责； 第三，明确中介机构的责任，督促其主动规范金融市场参与主体的行为；第四，完善金融风险防范体系，更好保护投资人和债权人的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李曙光认为，目前，解决金融机构和上市公司破产中的机制难题，可以推动“五法”联动修改，即推动《企业破产法》《中国人民银行法》《银行业监督管理法》《商业银行法》《证券法》中相关条文修改。此外，《存款保险条例》等其他配套法律法规可以相应修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融机构破产存两方面问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步规范化已具备基础条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》显示，实践中，由金融机构风险处置的行政程序进入到破产司法程序，面临风险处置工作能否被司法程序认可、风险处置资金费用能否优先受偿、风险处置的接管人或行政清理组能否继续担任破产管理人等一系列问题，不利于金融机构破产和金融风险防范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金融机构破产的难点在于其涉众性和系统性。相较普通企业破产场景，平衡各利益相关方的诉求、兼顾公平和效率、避免出现系统性风险，需要处理更尖锐的矛盾。”北京大学法学院教授郭雳接受《证券日报》记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《企业破产法》对金融机构破产的规定主要第134条，目前来看，相关规定还存在很多不足。” 李曙光表示，目前，国内金融机构破产主要存在两方面问题，一是前置程序问题。目前金融机构破产的法律依据不足，因为金融机构破产主要是为了防范金融风险，前期需要有对金融风险的识别机制和 预警机制。目前的法律中，没有对金融风险识别的前置措施。二是破产清算和重整的程序问题。金融机构进入破产程序之后，面临几个大的问题，如 破产的 提出主体、适用范围、管理人等，另外，还涉及税收问题，与行政监管部门的衔接等。目前，仅有一些行政措施，没有法律效力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政法大学民商经济法学院教授陈景善亦对《证券日报》记者表示，关于金融机构破产，《企业破产法》只规定了适用对象、金融机构破产原因、破产申请主体、监管机构申请同意权等破产适用的程序类型以及破产保护效力，能够充分覆盖金融机构。但是，因金融机构破产涉众性强，涉及公共利益的保护，行政程序的介入、其他法律规定与破产法衔接不畅等原因，遗留诸多问题无法处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但是，随着存款保险制度的建立、证券存管要求的严格、担保登记及优先权差序对待的明确、投资者保护措施的严密等，金融机构破产的规则化、规范化，基础条件正在逐渐具备。”郭雳如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，在实践中，包商银行的破产清算流程，也为金融机构破产相关法律法规的完善，提供了借鉴意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“ 包商银行破产清算过程中，保持了社会稳定，这是最重要的，其中一些做法非常不错。”谈及包商银行破产，参与包商银行破产程序的李曙光表示，首先，专门有大型商业银行进行接管，蒙商银行、徽商银行接管包商银行的客户。其次，存款保险基金管理机构（以下简称“存保机构”）扮演了很重要的角色。按照《存款保险条例》规定，对存款在 50万元以下的全部兑现；50万元以上的按阶梯式兑现，没有出现挤兑风险，存款保险基金进行了资金垫付。其中，存保机构充当了战投角色，但是退出时是否具有优先权，还需要法律进一步明确。最后，成立了接管组。商业银行有很多借款和应收债权，接管组对其进行了追讨，能够挽回很多损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上市公司破产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需完善证券监管机构和法院衔接问题&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《中国上市公司破产重整2020年度报告与重整计划分析》显示，截至2020年12月31日，自2007年《企业破产法》实施以来，我国共有73家A股上市公司重整计划经法院裁定批准通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，上市公司破产真正走向清算的很少。对此，李曙光表示，主要是因为上市公司清算涉及多方利益，各方保壳动力较强，另外，清算对市场影响也较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭雳认为，上市公司破产事关大量公众投资者，在我国又牵涉到颇为独特的壳价值及央地关系，非常复杂。利用好破产重整程序，让公司重获生机是一个重要选项，否则应依据规则整理清算，有序退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》显示，《企业破产法》对上市公司破产并无特别规定。上市公司破产实践中，在证券市场监管与破产司法程序衔接、股东大会与债权人委员会的决策机制平衡、进入破产程序后的信息披露、上市公司关联企业合并重整程序等方面缺乏明晰规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈景善表示，上市公司破产中经常遇到的问题主要有三类。首先，出资人权益认定问题，其涉及股票投资者损害赔偿请求权受偿顺位，债权人地位绝对优先于股东地位的绝对优先主义与债权人受偿比例优先于股东的相对优先主义原则的立法选择问题；其次，资本公积金转增资本缺乏程序，债权人利益减损的问题；最后，破产重整公司违规担保、大股东资金占用、债转股的定位、破产重整与公司法、证券法的重组制度的衔接、上市公司重整中的法院的角色、交易所的角色、管理人的角色定位均需要在制度修改中予以考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“较一般企业破产案件不同，上市公司破产案件有其特殊性，应当予以特别关注。”清华大学法学院教授汤欣在接受《证券日报》记者采访时表示，第一，在保障债权人与债务人的合法利益之外，上市公司破产时应当相应强调对出资人（尤其是中小股权投资者）利益的保护。第二，鼓励上市公司破产重整，减少清算对社会、资本市场稳定的不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上市公司破产面临的最主要的问题是证券监管机构和法院的衔接。”李曙光认为，对于上市公司破产中面临的问题，《企业破产法》修改中要考虑四方面问题，第一，考虑证券监管机构跟司法部门之间的关系。证券监管机构在上市公司破产中扮演什么角色，如何更好配合司法程序。 第二，考虑股东问题，如何平衡股东和债权人的权益。 第三，考虑专业机构介入，要引入市场化的处理机制。第四，考虑具体操作问题，如关联公司是否纳入、如何纳入的问题，如何处理控股股东的个人资产 质押问题等技术性处置问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张明富 上官梦露）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632044759.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！证监会年中工作会议部署五项重点工作！坚决查办财务造假、资金占用、违规担保及操纵市场、内幕交易等违法违规案件</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20210821/c632044272.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　昨日，中国证监会召开2021年系统年中监管工作会议，分析当前形势，研究部署了下阶段五方面重点工作。证监会党委书记、主席易会满在会上作了题为《坚持稳中求进 深化改革开放 进一步推动资本市场实现高质量发展》的报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议要点如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.加强监管协同，严把资本市场入口关，促进各类资本规范健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.坚持把严监管、防风险、促稳定放到更加突出的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.坚定不移扩大开放，以开放促改革促发展，服务建设高水平开放型经济新体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.注册制改革已进入关键推进期，要继续扎实细致做好各项准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.统筹好发展与安全，稳步推出资本市场进一步扩大开放的政策措施，积极加强开放条件下的监管能力建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.深化内地与香港市场互联互通，坚定支持香港资本市场稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7.坚决查办财务造假、资金占用、违规担保及操纵市场、内幕交易等违法违规案件，全面提升大要案查处质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8.继续稳妥有序化解私募基金、债券违约等重点领域风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　把脉当前形势：促进资本市场稳健发展具备诸多有利条件&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，今年以来，面对复杂严峻的外部环境，证监会系统认真贯彻党中央、国务院重大决策部署，在国务院金融委的统一指挥协调下，聚精会神抓改革、谋发展、促稳定，毫不松懈防风险、强监管、优秩序，高质量高标准推进系统党的建设，以资本市场“十四五”良好开局迎接建党百年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一是扎实开展党史学习教育，落实“学党史、悟思想、办实事、开新局”和“学史明理、学史增信、学史崇德、学史力行”的总要求，精心组织开展多层次、全覆盖的学习教育，在学理论、悟思想、办实事中进一步增强“四个意识”，坚定“四个自信”，践行“两个维护”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是紧扣服务构建新发展格局，全力支持实体经济高质量发展。强化科创板“硬科技”定位，提升创业板对成长型创新创业企业的服务功能，引导要素资源加速向科技创新领域集聚。加强大宗商品期现联动监管，服务保供稳价大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是蹄疾步稳推进资本市场全面深化改革开放。有序推进全面实行股票发行注册制各项准备工作。平稳实施深市主板和中小板合并。基础设施领域公募REITs试点成功落地。常态化退市机制正加速形成。资本市场对外开放稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是持续巩固重大风险防范化解攻坚战成效。股市、债市、期市总体保持平稳运行，私募基金、债券违约等重点领域风险化解处置成效持续巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是强化“零容忍”的执法震慑。落实中办、国办《关于依法从严打击证券违法活动的意见》，加快推动建立健全证券执法司法体制机制，持续强化大要案惩治，首单证券纠纷特别代表人诉讼进入正式审理阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是全面加强系统党的建设。与驻证监会纪检监察组同向发力、协作互动，深入推进会系统全面从严治党和党风廉政建设，加强干部队伍建设，持续营造良好政治生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，当前全球疫情仍在持续演变，外部环境更趋严峻复杂，但国内经济持续恢复、稳中加固、稳中向好的发展态势没有改变，促进资本市场稳健发展也具备诸多有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“五个必须”不断开创资本市场高质量发展新局面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，全系统要切实把思想和行动统一到中央对形势的科学判断和决策部署上来，努力把握新变化新趋势，坚定信心，保持定力，坚持把“高质量”作为贯穿“十四五”时期资本市场改革发展的主线，坚持稳中求进，坚持“建制度、不干预、零容忍”，坚定不移推动发展方式转型，不断开创资本市场高质量发展新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，必须完整、准确、全面贯彻新发展理念。自觉心系“国之大者”，不断健全资本市场服务构建新发展格局的体制机制，努力在支持科技自立自强、推动绿色低碳转型等方面取得更大实效，努力在推动提高发展的平衡性协调性包容性上取得更大实效。加强监管协同，严把资本市场入口关，促进各类资本规范健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，必须统筹好总量、结构和效益的关系。坚持规模与结构、速度与质量、发展与安全的有机统一，更加注重拟上市企业质量和结构，科学合理保持IPO常态化。更加关注行业专业能力提升、产品业务结构优化和良好投资理念培育，推动证券基金行业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，必须坚持把严监管、防风险、促稳定放到更加突出的位置。把依法从严监管的理念贯穿到资本市场各条线各领域。统筹做好重点领域风险防范化解，保持风险处置工作的及时高效和平稳有序，努力走在市场曲线前面，牢牢守住不发生系统性区域性风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，必须着力构建归位尽责、良性互动的生态体系。尊重市场规律，平衡好市场各参与方的责权利，让做坏事的人受惩罚，让规矩做事的人受激励。增强政策的稳定性、连续性和可预期性，推动各方坚守法治、诚信、契约精神等市场经济的基本准则，切实维护市场“三公”秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，必须充分体现借鉴国际最佳实践和立足国情市情相统一。坚定不移扩大开放，以开放促改革促发展，服务建设高水平开放型经济新体制。立足中国特色和发展阶段特征，把资本市场发展一般规律同中国实际更好结合起来，努力建设规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五方面部署下半年资本市场发展重点工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下半年资本市场发展的重点工作，会议也作出了五方面的部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一是为全市场注册制改革打牢坚实基础。注册制改革已进入关键推进期，要继续扎实细致做好各项准备。重点推进改革优化发行定价机制、提高招股说明书披露质量、进一步厘清中介机构责任、健全防范廉政风险的制度机制等工作。进一步深化新三板改革，努力提升服务“专精特新”中小企业的能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚定不移推进资本市场制度型对外开放。统筹好发展与安全，稳步推出资本市场进一步扩大开放的政策措施，积极加强开放条件下的监管能力建设。创造条件推动中美审计监管合作，加强市场沟通，稳定政策预期和制度环境。深化内地与香港市场互联互通，坚定支持香港资本市场稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是全面深入贯彻“零容忍”方针，进一步完善市场发展生态。发挥好打击资本市场违法活动协调工作小组作用，坚决查办财务造假、资金占用、违规担保及操纵市场、内幕交易等违法违规案件，全面提升大要案查处质效。深入推进法治建设和投资者保护，推动证券纠纷特别代表人诉讼常态化开展。把好“入口”“出口”和公司治理关，持续推动提高上市公司质量。切实强化行业机构股东监管，推动提高治理有效性。加强科技监管建设，提高监管数字化智能化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是坚决打赢防范化解重大金融风险攻坚战持久战。加强宏观研判，强化对外溢性、输入性和交叉性风险的防范化解，更加突出稳预期，完善信息沟通和政策协调机制，防止在处置其他领域风险过程中引发次生金融风险，努力维护市场平稳运行。继续稳妥有序化解私募基金、债券违约等重点领域风险。完善资本市场舆论引导机制，积极营造良好外部环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是全面提升系统党的建设质量，为资本市场高质量发展提供坚强政治保证。深入开展党史学习教育，进一步学深悟透“七一”重要讲话精神，不断增强政治判断力、政治领悟力、政治执行力。进一步突出专业廉洁的选人用人导向，重点加强对“一把手”的监督，打造“忠专实”监管干部队伍。持之以恒推进系统全面从严治党，一体推进惩治金融腐败和防控金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：赵彬 主管：张海强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210821/c632044272.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人口计生法完成修改 三孩生育政策正式入法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632043649.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 李苑 ○编辑 林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会会议8月20日表决通过了关于修改人口与计划生育法的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修改后的人口计生法规定，国家提倡适龄婚育、优生优育，一对夫妻可以生育3个子女。国家采取财政、税收、保险、教育、住房、就业等支持措施，减轻家庭生育、养育、教育负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人口计生法2002年施行，于2015年实施全面两孩政策时进行了修改。为优化生育政策、促进人口长期均衡发展，此次对人口计生法也作出了一些重要修改。比如，取消社会抚养费，删除相关处分规定，删除与三孩生育政策不适应的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修改后的人口计生法规定，支持有条件的地方探索设立父母育儿假。同时，推动建立普惠托育服务体系，鼓励和引导社会力量兴办托育机构，支持幼儿园和机关、企业事业单位、社区提供托育服务。在城乡社区建设婴幼儿活动场所及配套服务设施，在公共场所和女职工比较多的用人单位配置母婴设施，加强对家庭婴幼儿照护的支持和指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月公开发布的《中共中央 国务院关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》明确，组织实施好三孩生育政策，修改人口与计划生育法，提倡适龄婚育、优生优育。取消社会抚养费，清理和废止相关处罚规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前已有城市跟进落实相关政策。四川攀枝花7月底发布新政，对按政策生育二、三孩的攀枝花户籍家庭，每月每孩发放500元育儿补贴金，至幼儿3周岁为止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南发布的《河南省职工生育保险办法（修订草案征求意见稿）》提出，妊娠满7个月以上生产或引产的，享受98天的生育津贴；难产的，增加15天的生育津贴；多胞胎生育的，每多生育1个婴儿增加15天的生育津贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江西省卫生健康委党组成员、江西省计划生育协会专职副会长罗礼生近日表示，江西将构建生育友好的教育支持、住房优惠、税费支持等政策，完善生育假期制度，发挥生育津补贴激励作用，扩大生育保险覆盖范围，降低生育医疗成本，努力提高群众生育意愿。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632043649.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>LPR连续16个月“按兵不动”四季度存再次降准可能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632043614.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘琪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨日，8月份贷款市场报价利率（LPR）出炉。当日，中国人民银行（以下简称“央行”）授权全国银行间同业拆借中心公布最新一期的LPR：1年期LPR为3.85%，5年期以上LPR为4.65%。两个期限品种的LPR均与上期保持一致。截至本次报价，LPR已经连续16个月“原地踏步”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，央行在8月15日开展6000亿元中期借贷便利（MLF），招标利率维持前值不变时，多位专家在接受《证券日报》记者采访时便预计本月LPR大概率保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青对《证券日报》记者表示，8月15日MLF招标利率与上月持平，表明8月份LPR报价的参考基础未发生变化。尽管近期央行实施全面降准，包括货币市场短端利率、债券收益率、银行同业存单利率等主要市场利率出现不同幅度下行，但中期政策利率（MLF利率）仍对LPR报价发挥关键指引作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“全面降准对降低银行负债端资金成本有一定作用，但截至目前，其下降幅度尚不足以促使报价行下调LPR报价0.05个百分点，这是7月15日全面降准落地后，LPR连续两个月维持原有水平的一个直接原因。”王青进一步解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，从9月份到12月份将有3.05万亿元MLF到期。在民生银行首席研究员温彬看来，MLF逐步到期和地方政府专项债券的加快发行，或对流动性形成一定压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年前7个月地方政府专项债发行1.35万亿元，发行进度明显慢于过去两年。”温彬对《证券日报》记者表示，下一阶段，要做好宏观政策的跨周期调节，积极的财政政策将持续发力，财政支出进度加快，有助于改善市场流动性。货币政策将在稳健基础上，通过多种货币政策工具组合保持流动性合理充裕，预计政策利率短期内保持稳定，将继续释放LPR改革潜力，降低银行负债成本，引导金融机构降低实际贷款利率，促进实体经济融资成本稳中有降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王青认为，年内MLF利率下调的可能性不大，但这并不意味着LPR报价也会一直保持不动。其中，四季度央行有可能再次实施全面降准，累积效应下，1年期LPR报价下调的可能性会显著增大。主要原因包括：一是，出口动能减弱，提振内需的迫切性会相应增强。二是，考虑到下半年PPI与CPI的“剪刀差”还会持续一段时间，为缓解下游小微企业面临的成本压力，政策上需要再扶一把。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632043614.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中阿双方将持续深化抗疫合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210820/c632039461.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社银川8月20日电（记者张亮、黎广滔）第五届中国-阿拉伯国家博览会在新冠肺炎疫情持续肆虐全球的背景下如期举办。本届博览会上，不少与会嘉宾将目光聚焦疫情防控，建议中阿之间加强抗疫合作，携手共建人类卫生健康共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在中国人民抗击新冠肺炎疫情最困难的时刻，阿拉伯国家尽其所能积极支援。而在阿拉伯国家出现疫情后，中国政府多次施以援手，生动体现了中阿之间的深厚友谊。”商务部国际贸易经济合作研究院副院长张威说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本届中阿博览会的多个场合，来自中国和阿拉伯国家的与会嘉宾纷纷盛赞中阿在抗击新冠肺炎疫情过程中携手前行，命运与共的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿拉伯国家联盟秘书处助理秘书长卡迈勒·哈桑·阿里在本届博览会开幕式上说，“中国经验”已成为阿拉伯国家在疫情后振兴经济可借鉴的最突出的经验。中阿博览会对推动经济发展、持续推广应对新冠疫情的“中国经验”以及各经济部门制定的政策方面发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　权威数据显示，目前中国已经向阿拉伯国家援助和出口近1亿剂中国疫苗，并同阿联酋、埃及等国开展联合灌装生产合作，有力支援了阿拉伯国家抗疫工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突尼斯外交移民侨民部长奥斯曼·杰兰迪说，突尼斯感谢中方在抗疫经验分享、疫苗和医疗物资援助等方面给予阿拉伯国家的支持。国际社会应团结一心，携手减轻疫情带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长钱克明19日在中阿博览会“一带一路”投资促进大会上发表主旨演讲时说道，后疫情时代，公共卫生合作将是中阿共建“一带一路”的重要领域，中阿将不断深化医疗物资采购、疫苗合作生产等卫生领域的投资合作，共同打造健康丝绸之路，为阿拉伯国家战胜疫情、复苏经济提供强大助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对包括部分阿拉伯国家在内的“一带一路”沿线国家疫苗接种率偏低的现状，与会嘉宾建议深化国际疫苗合作。“疫苗是战胜疫情、推动经济复苏的有力武器，各合作方应从构建人类命运共同体出发，建立更紧密的卫生合作关系，瞄准疫苗在发展中国家的可及性和可负担性的症结，加强疫苗国际合作，统筹解决好疫苗接种不平衡的问题。”中国进出口银行副行长孙平说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210820/c632039461.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会召开2021年系统年中监管工作会议 明确五项重点工作 推动资本市场高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632044271.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 昝秀丽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月20日，证监会召开2021年系统年中监管工作会议，就下半年重点工作作出部署。会议要求，为全市场注册制改革打牢坚实基础。证监会党委书记、主席易会满在会上作了题为《坚持稳中求进 深化改革开放 进一步推动资本市场实现高质量发展》的报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;遵循“五个必须”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，当前全球疫情仍在持续演变，外部环境更趋严峻复杂，但国内经济持续恢复、稳中加固、稳中向好的发展态势没有改变，促进资本市场稳健发展具备诸多有利条件。会议强调，证监会全系统要切实把思想和行动统一到中央对形势的科学判断和决策部署上来，努力把握新变化新趋势，坚定信心，保持定力，坚持把“高质量”作为贯穿“十四五”时期资本市场改革发展的主线，坚持稳中求进，坚持“建制度、不干预、零容忍”，坚定不移推动发展方式转型，不断开创资本市场高质量发展新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，必须完整、准确、全面贯彻新发展理念。自觉心系“国之大者”，不断健全资本市场服务构建新发展格局的体制机制，努力在支持科技自立自强、推动绿色低碳转型等方面取得更大实效，努力在推动提高发展的平衡性、协调性、包容性上取得更大实效。加强监管协同，严把资本市场入口关，促进各类资本规范健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　必须统筹好总量、结构和效益的关系。坚持规模与结构、速度与质量、发展与安全的有机统一，更加注重拟上市企业质量和结构，科学合理保持IPO常态化。更加关注行业专业能力提升、产品业务结构优化和良好投资理念培育，推动证券基金行业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　必须坚持把严监管、防风险、促稳定放到更加突出的位置。把依法从严监管的理念贯穿到资本市场各条线各领域。统筹做好重点领域风险防范化解，保持风险处置工作的及时高效和平稳有序，努力走在市场曲线前面，牢牢守住不发生系统性区域性风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　必须着力构建归位尽责、良性互动的生态体系。尊重市场规律，平衡好市场各参与方的责权利，让做坏事的人受惩罚，让规矩做事的人受激励。增强政策的稳定性、连续性和可预期性，推动各方坚守法治、诚信、契约精神等市场经济的基本准则，切实维护市场“三公”秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　必须充分体现借鉴国际最佳实践和立足国情市情相统一。坚定不移扩大开放，以开放促改革促发展，服务建设高水平开放型经济新体制。立足中国特色和发展阶段特征，把资本市场发展一般规律同中国实际更好结合起来，努力建设规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扎实做好下半年重点工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，证监会全系统要坚持目标引领与问题导向相结合，更加突出贯彻新发展理念和推动高质量发展的要求，加强对表对标，扎实做好下半年重点工作，确保全年任务圆满完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是为全市场注册制改革打牢坚实基础。注册制改革已进入关键推进期，要继续扎实细致做好各项准备。重点推进改革优化发行定价机制、提高招股说明书披露质量、进一步厘清中介机构责任、健全防范廉政风险的制度机制等工作。进一步深化新三板改革，努力提升服务“专精特新”中小企业的能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚定不移推进资本市场制度型对外开放。统筹好发展与安全，稳步推出资本市场进一步扩大开放的政策措施，积极加强开放条件下的监管能力建设。创造条件推动中美审计监管合作，加强市场沟通，稳定政策预期和制度环境。深化内地与香港市场互联互通，坚定支持香港资本市场稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是全面深入贯彻“零容忍”方针，进一步完善市场发展生态。发挥好打击资本市场违法活动协调工作小组作用，坚决查办财务造假、资金占用、违规担保及操纵市场、内幕交易等违法违规案件，全面提升大要案查处质效。深入推进法治建设和投资者保护，推动证券纠纷特别代表人诉讼常态化开展。把好“入口”“出口”和公司治理关，持续推动提高上市公司质量。切实强化行业机构股东监管，推动提高治理有效性。加强科技监管建设，提高监管数字化智能化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是坚决打赢防范化解重大金融风险攻坚战持久战。加强宏观研判，强化对外溢性、输入性和交叉性风险的防范化解，更加突出稳预期，完善信息沟通和政策协调机制，防止在处置其他领域风险过程中引发次生金融风险，努力维护市场平稳运行。继续稳妥有序化解私募基金、债券违约等重点领域风险。完善资本市场舆论引导机制，积极营造良好外部环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是全面提升系统党的建设质量，为资本市场高质量发展提供坚强政治保证。深入开展党史学习教育，进一步学深悟透“七一”重要讲话精神，不断增强政治判断力、政治领悟力、政治执行力。进一步突出专业廉洁的选人用人导向，重点加强对“一把手”的监督，打造“忠专实”监管干部队伍。持之以恒推进系统全面从严治党，一体推进惩治金融腐败和防控金融风险。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210821/c632044271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中基协严正声明</title><link>http://fund.10jqka.com.cn/20210821/c632044753.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　来源：中国证券投资基金业协会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，中国证券投资基金业协会（以下简称协会）发现部分中介机构和个人罔顾职业操守和法律底线，打着“登记备案包通过”“有协会内部关系催办”“保壳、买卖壳服务”“团购审计报告”等幌子，甚至冒充协会工作人员，招摇撞骗，混淆视听，诱导和欺骗相关申请机构，以获取高额中介费或服务费，赚取不法利益。其中，宁本咨询、祺瑞府咨询（又名番茄挂靠）等中介机构，从事招募挂靠人员、私募机构买卖壳、代律所出具法律意见书等业务。前述行为严重扰乱了私募基金行业秩序，对协会私募基金登记备案和自律管理工作造成严重负面影响，玷污了协会和私募基金行业声誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;协会郑重声明：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、协会严格按照法律法规和相关自律规则的规定，公平、公正、有序开展私募基金登记备案工作，登记备案工作不收取任何费用，接受社会公众监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、申请机构应当在确有私募投资基金管理业务发展需要和展业能力时，提交私募基金管理人登记申请，合理安排后续产品备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、拟备案的私募基金应符合相关法律法规的规定，存在真实的募集投资行为。合格投资者应以自有资金出资，不得使用贷款、发行债券等方式筹集的非自有资金出资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、针对私募基金管理人控股股东及实际控制人变更的重大事项变更申请，协会将比照新申请机构登记要求和程序办理，并相应核查存续产品的合规性及信息披露情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、私募基金服务机构应当审慎选择私募基金管理人开展业务，对外提供服务业务时勤勉尽责、合规守法，不应从事上述非法牟利活动，一经发现，协会将视情节轻重对服务机构及其主要负责人采取相关自律管理措施，情节严重的，将取消服务机构登记资格。对于尚未在协会完成登记的私募基金服务申请机构或其他机构，一经查实其开展上述非法牟利活动，协会将拒绝其登记为私募基金服务机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协会不断提高私募基金登记备案工作透明度，已建立标准化的私募基金登记备案办理流程监控和廉政监督机制，在办理私募基金登记备案和自律管理过程中，协会从未指定或委托任何私募基金中介服务机构或个人代为办理或核查私募基金管理人登记、私募基金备案事宜。任何机构或个人许诺的所谓“包通过”、“协会内部关系催办”、“专业移除异常公示”，以及打着协会工作人员旗号承诺可以沟通协调、代为办理的，都是骗局！同时，协会已在官网公示不予登记、中止登记的申请机构及经办律所、律师信息，（https://www.amac.org.cn/informationpublicity/institutionalpublicity/simujjings/），请各申请机构关注协会官网公示信息，谨慎选择中介机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　私募基金管理人、申请机构及已登记私募基金服务机构、律师事务所、会计师事务所等专业中介机构，应增强合规意识，珍惜自身商誉和行业诚信记录，遵守登记备案的程序性和实体性要求。各私募基金管理机构若发现中介服务机构及人员在业务开展过程中存在欺诈、利诱、勒索等违法违规行为的，应当及时向协会报告或反映情况。相关机构可将相关线索材料发送至邮箱：tousu@amac.org.cn。相关举报一经查实，协会将依法追究问题机构和人员的法律责任。同时，线索举报方若是申请机构的，协会将在符合登记备案条件的前提下，优先办理该机构的相关申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协会欢迎行业和社会公众对协会工作人员进行监督举报，提出宝贵的意见和建议。社会公众若发现协会工作人员存在索贿、渎职、泄露商业秘密等违法违规行为的，请致电协会廉政举报电话：010-66578529，或将相关实名举报材料发送至邮箱：jubao@amac.org.cn，邮寄地址：北京市西城区金融大街20号&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601328','&amp;#x4EA4;&amp;#x901A;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601328/"&gt;交通银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601328/"&gt;601328&lt;/a&gt;）大厦B座9层，邮编100033。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特此声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券投资基金业协会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年8月20日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fund.10jqka.com.cn/20210821/c632044753.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>