<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 27 May 2022 12:01:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中小微企业出口贸易指数报告：4月较去年同期仍稳中有增</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639411990.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639411990.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家工业信息安全发展研究中心原副主任董大健被查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639410395.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639410395.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部等4部门：对2022年及以前年度毕业的贷款学生2022年内应偿还的国家助学贷款利息予以免除</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639409690.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639409690.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：央企集团公司要指导上市公司扭亏增盈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639407216.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639407216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个别西方国家有论调批评中国在国际市场囤粮？外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639406394.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639406394.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中方为稳定世界粮食生产作出的贡献受到国际社会赞赏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639406389.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639406389.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：中国用不足全球9%的土地，养活了世界五分之一人口</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639406388.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639406388.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面加强基础设施建设，还需在功能创新方面下功夫</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639404530.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639404530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方对金砖扩员有何考虑？外交部：期待更多伙伴加入大家庭</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639403334.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639403334.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年末中国对外证券投资资产9797亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639402941.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639402941.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委放大招！央企控股上市公司提质方案出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639411262.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 杜雨萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一份以3年为周期，致力于提高央企控股上市公司质量的重磅文件落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月27日，国务院国资委对外发布《提高央企控股上市公司质量工作方案》（以下简称《工作方案》），从四个方面提出14项具体工作举措，涵盖推进上市、公司治理、日常运营、资本运作、科技创新、人才培养、风险防控、市场表现等上市公司改革发展的关键环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工作方案》聚焦影响央企控股上市公司高质量发展的短板弱项，提出在3年内分类施策、精准发力，推动上市公司内强质地、外塑形象，争做资本市场主业突出、优强发展、治理完善、诚信经营的表率，让投资者走得近、听得懂、看得清、有信心，打造一批核心竞争力强、市场影响力大的旗舰型龙头上市公司，培育一批专业优势明显、质量品牌突出的专业化领航上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委有关负责人表示，未来，将进一步加强与证券监管等部门的政策协同，加大工作支持力度，共同推动央企控股上市公司高质量发展，提升中央企业可持续发展能力和整体实力，为资本市场健康持续发展作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/5d5b448395ad7b5c" id="0337f6510bb8109c44b7b9c0e866a0f2" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：国资委网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做好三个方面统筹平衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工作方案》提出，要坚持做优存量与做精增量结合。按照“做强做优一批、调整盘活一批、培育储备一批”的总体思路，积极做优存量，稳步做精增量，继续孵化和推动更多优质资产对接多层次资本市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要坚持价值创造与价值实现兼顾。不断改善经营，做优基本面，提升上市公司内在价值；促进市场价值实现，重视市场反馈，合理引导预期，传递公司价值，增进各方认同。积极维护股东权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要坚持依法合规与改革创新并重。严守防止国有资产流失红线，依法维护各类投资者权益，不断提升公司治理水平、信息披露质量和规范运作能力，防范化解重大风险；探索更多符合实际的改革实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确四方面重点工作内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是推动上市平台布局优化和功能发挥。要加强顶层设计，建立资本运作规划制定机制。如建立健全上市公司绩效评价体系，并纳入相关子企业业绩考核，持续推动上市公司高质量发展。要分类推进上市平台建设，形成梯次发展格局。体现为做强做优一批、调整盘活一批、培育储备一批。要充分发挥上市平台功能，支持主业发展。兼顾发展需要和市场状况开展股权或债务融资，灵活运用发行股债结合产品、探索不动产投资信托基金（REITs）等多种手段，优化融资安排，改善资本结构，提升直接融资比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是促进上市公司完善治理和规范运作。要完善中国特色现代企业制度，健全国有控股上市公司治理机制。要调整优化股权结构，引入积极股东完善治理。要持续提高信息披露质量，提升上市公司透明度。要贯彻落实新发展理念，探索建立健全ESG体系。要坚持依法合规经营，防范化解重大风险。其中，特别强调，中央企业集团公司要督促上市公司强化合规管理和内部监督，持续提升诚信经营的能力和水平，严禁财务造假，严禁违规运作，严禁内幕交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化上市公司内生增长和创新发展。要深化提质增效，提高综合经营管理水平。要提升自主创新能力，当好科技创新国家队。2024年央企控股上市公司科技投入强度原则上不低于市场同行业可比上市公司平均水平。加大探索科研院所改制或资产上市路径的力度。要健全激励约束机制，加强人才队伍建设。包括统筹运用上市公司股权激励以及科技型企业股权和分红政策，加大对科研人员的激励力度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是增进上市公司市场认同和价值实现。除了要强化投资者关系管理，建立多层次良性互动机制；推动业绩说明会常态化召开，使高质量业绩说明会成为央企标配外，还要树立科学市场价值观，合力打造价值实现新局面。具体来说，中央企业、上市公司要提升处理应对资本市场复杂情况的能力，提高反应速度、决策效率和执行效率，依法依规、适时运用上市公司回购、控股股东及董事和高级管理人员增减持等手段，引导上市公司价值合理回归，助力企业良性发展。支持上市公司综合考虑行业特点、经营模式、所处发展阶段、盈利水平、资金需求等因素，制定合理持续的利润分配政策，鼓励符合条件的上市公司通过现金分红等多种方式优化股东回报等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中航证券研究所副所长张超在接受《证券日报》记者采访时表示，以上四方面内容其实也整体反映在目前央企改革四大维度上。即引导企业发展兼具量的合理增长和质的稳步提升的企业维度；促使企业继续聚焦主业，同时打造产业优化升级的业务维度；促使央企激发创新活力，提高核心技术竞争力的管理维度；以及促使央企充分利用资本市场的功能，抗风险能力提高，进一步实现国有资产的保值增值的市场化维度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张超认为，《工作方案》将对央企控股上市公司合理制定战略规划、提高自身经营质量、明确上市平台定位、完善创新激励制度、充分利用资本市场“活水”，增进市场认同和价值实现等方面起到重要促进作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央企控股上市公司表态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对此次发布的《工作方案》，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600886','&amp;#x56FD;&amp;#x6295;&amp;#x7535;&amp;#x529B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600886/"&gt;国投电力&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600886/"&gt;600886&lt;/a&gt;）董事会秘书杨林在接受《证券日报》记者采访时表示，未来，国投电力将按照提出的四个方面14项具体措施要求，重点抓好以下几方面工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚持结构优化，加快绿色发展，落实“双碳”战略，聚焦水电、新能源，努力做强做精主业，不断提高清洁能源业务比重并培育能源&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在争取创造股东满意的经营业绩的同时，继续坚持积极回馈股东，让所有投资者共享发展红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是保持信息披露的高质量，持续完善和丰富ESG报告内容，构建多渠道投资者良性互动机制，及时准确传递公司价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是持续推进改革，加强董事会建设，落实和完善董事会授权机制，以“职业经理人”为引领优化激励约束机制，形成最大公约数，激发企业发展内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600435','&amp;#x5317;&amp;#x65B9;&amp;#x5BFC;&amp;#x822A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600435/"&gt;北方导航&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600435/"&gt;600435&lt;/a&gt;）董事、董事会秘书、总法律顾问赵晗在接受《证券日报》记者采访时表示，未来，北方导航一方面将不断加大科研投入和对外合作力度，切实提高科技创新实力；另一方面，在实施好公司本次股权激励计划基础上，不断强化对管理骨干和核心科技人员的中长期激励力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 上官梦露）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639411262.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部等四部门：做好2022年国家助学贷款免息及本金延期偿还工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639410927.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者赵白执南)财政部网站5月27日消息，财政部、教育部、人民银行、银保监会日前印发《关于做好2022年国家助学贷款免息及本金延期偿还工作的通知》。《通知》明确，对2022年及以前年度毕业的贷款学生2022年内应偿还的国家助学贷款利息予以免除，参照国家助学贷款贴息政策，免除的利息由中央财政和地方财政分别承担。对2022年及以前年度毕业的贷款学生2022年内应偿还的国家助学贷款本金，经贷款学生自主申请，可延期1年偿还，延期贷款不计罚息和复利，风险分类暂不下调。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639410927.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委重磅发文 提高央企控股上市公司质量有了时间表</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639410110.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)国务院国资委5月27日消息，近日，国务院国资委印发的《提高央企控股上市公司质量工作方案》(简称《工作方案》)。《工作方案》从推动上市平台布局优化和功能发挥、促进上市公司完善治理和规范运作、强化上市公司内生增长和创新发展、增进上市公司市场认同和价值实现等四个方面，提出14项具体工作举措，并明确了重点工作时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工作方案》明确，梳理业务协同度弱、管理链条过长、缺乏持续经营能力、长期丧失融资功能、存在失管失控风险等情况的上市平台，列出清单，因企制宜制定调整计划，2024年底前基本完成调整。支持通过吸收合并、资产重组、跨市场运作等方式盘活，或通过无偿划转、股权转让等方式退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工作方案》明确，到2024年底前，原则上央企控股上市公司要在董事会规范运作的前提下全面依法落实董事会各项权利。到2024年底前，中央企业要将证券交易所年度信息披露工作考核结果纳入上市公司绩效评价体系。2024年央企控股上市公司科技投入强度原则上不低于市场同行业可比上市公司平均水平。推动更多央企控股上市公司披露ESG专项报告，力争到2023年相关专项报告披露“全覆盖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工作方案》还提出，围绕关联交易、对外并购、重大投资、重大担保、财务管理、内幕信息管理、债务风险、子公司管控、依法纳税及内部监督等上市公司治理的关键环节，列出治理问题清单，制定整改方案，严格推进落实，2022年底前完成对账销号。《工作方案》要求，中央企业集团公司于2022年8月底前将本集团工作方案报送国资委，2024年底全面验收评价。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639410110.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委首次发文：提高央企控股上市公司质量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639409952.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)国资委5月27日消息，近日，国资委制定印发的《提高央企控股上市公司质量工作方案》(简称《工作方案》)。记者了解到，这是国资委首次针对央企控股上市公司提高质量而发布的系统性工作方案，对于企业和资本市场而言意义不可小觑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工作方案》提出，加大专业化整合力度，推动更多优质资源向上市公司汇聚；支持子企业分拆上市；适时运用回购、增持等手段引导上市公司价值合理回归；鼓励中央企业探索将价值实现因素纳入上市公司绩效评价体系，并试点将上市公司发展质量纳入央企负责人经营业绩考核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工作方案》明确，在3年内分类施策、精准发力，推动上市公司内强质地、外塑形象，争做资本市场主业突出、优强发展、治理完善、诚信经营的表率，让投资者走得近、听得懂、看得清、有信心，打造一批核心竞争力强、市场影响力大的旗舰型龙头上市公司，培育一批专业优势明显、质量品牌突出的专业化领航上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工作方案》要求中央企业要做好三个方面的统筹平衡，即坚持做优存量与做精增量结合，坚持价值创造与价值实现兼顾，坚持依法合规与改革创新并重。并从推动上市平台布局优化和功能发挥、促进上市公司完善治理和规范运作、强化上市公司内生增长和创新发展、增进上市公司市场认同和价值实现等四个方面，提出14项具体工作举措，涵盖推进上市、公司治理、日常运营、资本运作、科技创新、人才培养、风险防控、市场表现等上市公司改革发展的关键环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工作方案》明确，要加强顶层设计，建立集团定期制定资本运作规划机制，明确资产整合路径和资本运作安排，涉及资本市场公开承诺事项的，督促上市公司挂图作战、对表推进，切实履行相关承诺。建立健全上市公司绩效评价体系，并纳入相关子企业业绩考核，持续推动上市公司高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工作方案》要求，分类推进上市平台建设，形成梯次发展格局。做强做优一批，以优势上市公司为核心，通过资产重组、股权置换等多种方式，加大专业化整合力度，推动更多优质资源向上市公司汇聚，剥离非主业、非优势业务，解决同业竞争、规范关联交易，大力优化产业布局、提升运营质量，推动上市公司核心竞争力、市场影响力迈上新台阶，力争成为行业领军企业。调整盘活一批，梳理业务协同度弱、管理链条过长、缺乏持续经营能力、长期丧失融资功能、存在失管失控风险等情况的上市平台，列出清单，因企制宜制定调整计划，2024年底前基本完成调整，支持通过吸收合并、资产重组、跨市场运作等方式盘活，或通过无偿划转、股权转让等方式退出，进一步聚焦主责主业和优势领域。培育储备一批，支持各类纳入改革试点和改革专项工程的重点企业，以及在产业链、供应链关键环节和中高端领域布局的企业到相应层次资本市场上市，可注入现有上市公司平台，必要的也可单独上市。支持有利于理顺业务架构、突出主业优势、优化产业布局、促进价值实现的子企业分拆上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工作方案》提出，中央企业、上市公司要提升处理应对资本市场复杂情况的能力，提高反应速度、决策效率和执行效率，依法依规、适时运用上市公司回购、控股股东及董事和高级管理人员增减持等手段，引导上市公司价值合理回归，助力企业良性发展。支持上市公司综合考虑行业特点、经营模式、所处发展阶段、盈利水平、资金需求等因素，制定合理持续的利润分配政策，鼓励符合条件的上市公司通过现金分红等多种方式优化股东回报。上市公司要加强与行业分析师的定期互动，拓宽分析师覆盖范围，及时跟进深度研究报告的发布情况，提升投资者对公司战略和长期投资价值的认同感。鼓励中央企业探索将价值实现因素纳入上市公司绩效评价体系，建立长效化、差异化考核机制，引导上市公司依法合规、科学合理推动市场价值实现，避免单纯以市值绝对值作为衡量标准，严禁操纵股价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工作方案》还要求，各中央企业集团公司对照本方案要求编制本集团工作方案，并指导上市公司一企一策制定具体实施方案，确保工作落实落地。2022年8月底前将本集团工作方案报送国资委，2024年底全面验收评价；并试点将上市公司发展质量纳入中央企业负责人经营业绩考核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士指出，《工作方案》明确了路线图、时间表和量化可考的目标，并给出了精准的工具箱，让质量提升量化可期，显示了国资委提升央企控股上市公司质量的决心。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639409952.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：2022年内应偿还的国家助学贷款利息予以免除</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639412175.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，5月27日，财政部网站发布《关于做好2022年国家助学贷款免息及本金延期偿还工作的通知》。通知明确，对2022年及以前年度毕业的贷款学生2022年内应偿还的国家助学贷款利息予以免除，参照国家助学贷款贴息政策，免除的利息由中央财政和地方财政分别承担。对2022年及以前年度毕业的贷款学生2022年内应偿还的国家助学贷款本金，经贷款学生自主申请，可延期1年偿还，延期贷款不计罚息和复利，风险分类暂不下调。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639412175.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：确保二季度工业经济合理增长 努力实现全年目标任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639406766.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据工信部5月27日消息，5月27日，工业和信息化部召开提振工业经济电视电话会议，部党组书记、部长肖亚庆出席会议并讲话。会议坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻习近平总书记“疫情要防住、经济要稳住、发展要安全”的重要指示精神，全面落实全国稳住经济大盘电视电话会议部署要求，安排下一阶段提振工业经济工作，为全国稳住经济做贡献。部领导徐晓兰、韩夏、许科敏出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，工业是国民经济的主体和增长引擎，工业稳则经济稳。工业和信息化系统要切实把思想和行动统一到党中央对形势的分析判断和决策部署上来，进一步增强工作紧迫感，完整、准确、全面贯彻新发展理念，高效统筹疫情防控和经济社会发展，坚持稳字当头、稳中求进，扎实做好“六稳”“六保”工作，全力以赴提振工业经济，为稳住经济大盘提供坚实支撑。二季度是全年发展的关键时期，要坚定信心，加强协调督导和监测预警，以超常规力度和手段抓好一揽子政策措施落地见效，确保二季度工业经济合理增长，努力实现全年目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，保链稳链是提振工业经济的重中之重，要聚焦重点企业、重点行业、重点区域，进一步加大工作力度，积极稳妥有序推进复工达产，确保产业链供应链运转顺畅。统筹疫情防控和工业生产，指导企业在疫情防控条件下稳定生产，建立完善闭环管理预案，加快提升稳产达产水平。持续实施好重点企业“白名单”制度，动态调整“白名单”企业范围，加快省级“白名单”企业区域互认，协同保障生产要素供应。针对汽车、集成电路、装备制造、生物医药等重点行业，发挥产业链供应链畅通协调平台作用，强化上下游衔接服务，全力打通堵点卡点。加强长三角、珠三角、京津冀等重点区域跨省市协调，采取点对点、一对一等方式，帮助龙头企业和关键节点企业切实解决人员返岗、产品供应、物料运输等实际困难，助力企业开足马力、稳产增产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要把帮扶中小企业放在更加突出位置，坚持政策惠企、服务助企、环境活企，千方百计帮助中小企业渡过难关，实现平稳健康发展。抓细落实加力帮扶中小微企业纾困解难若干措施，丰富中小企业助查APP等政策服务数字化平台功能，组织各级中小企业公共服务平台进企业、进园区、进集群，着力解决政策落地“最后一公里”问题。深入实施中小企业服务行动，开展中小企业服务月活动，聚焦创新创业、数字化转型、市场开拓等短板弱项，提供精准高效服务，促进专精特新发展。组织减轻企业负担和促进中小企业发展综合督查，加大整治涉企乱收费、清理拖欠账款等工作力度，对重大拖欠违纪违法案件、恶意拖欠等行为予以通报、曝光，切实保障中小企业权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，全系统要迅速行动起来，加强统筹协调、健全工作机制、严格落实责任，以过硬作风、顽强斗志，多措并举推动稳增长政策措施靠前发力、落到实处。抓紧实施制造业“十四五”规划重大工程和项目，适度超前部署5G、工业互联网等新型信息基础设施，加快推进重点领域节能降碳技术改造项目、重点外资项目建设进度，力争早开工、早投产、早见效。组织新一轮新能源汽车下乡活动，推出一批信息消费示范城市和示范项目，促进汽车、家电等大宗商品消费。持续加强医疗物资、通信大数据等疫情防控支撑保障工作。增强安全发展意识，切实抓好安全生产和质量管控。加强政策解读和舆论引导，总结推广各地典型案例和好经验好做法，发挥行业协会等各方面作用，形成齐抓落实、共克时艰的合力，以实际行动迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江、河南、广东、四川工业和信息化主管部门负责同志作了发言。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639406766.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最新国企运行成绩单来了，前4个月营收24.57万亿元，同比增长9.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639409411.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月27日，财政部发布的国企经济运行成绩单显示，今年前4个月，国有企业营业总收入24.57万亿元，同比增长9.8%。其中中央企业141359.6亿元，同比增长11.8%；地方国有企业104363.5亿元，同比增长7.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多因素影响盈利水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，前4个月，国有企业利润总额12823.6亿元，同比下降3.6%。其中中央企业9862.2亿元，同比增长3.8%；地方国有企业2961.4亿元，同比下降22.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业联合会研究部研究员刘兴国对《证券日报》记者表示，前4个月国企营业总收入增速尽管保持在9.8%，但低于一季度累计增速。而原材料价格的大幅上涨，叠加疫情防控成本的支出和物流梗阻带来的成本增加，国有企业盈利空间快速收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“也就是说，尽管市场需求疲软，但物价总体稳中略升，因此国有企业营业总收入总体保持增长态势；但由于上游原材料价格大幅上涨，而终端物价涨幅明显落后于原材料价格涨幅，所以国有企业的盈利水平显著下降，同比增速由正转负。”刘兴国说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政学会绩效管理专委会副主任委员张依群也对《证券日报》记者表示，受国际大宗商品和能源价格大幅上涨，使企业生产成本大幅增加，但终端产品价格由于稳经济、保民生等需要没有形成价格传导，国企被动消化一部分价格上涨因素导致利润下降；同时，企业加大了疫情防控相关支出，物流、管理等成本增加也是导致企业利润下降的重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部表示，受去年同期基数较高，近期疫情多点散发及局部规模性暴发影响，前4个月国企利润总额同比下降，国有经济下行压力加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国有企业资产负债率有所提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，前4个月，国有企业应交税费19967.3亿元，同比增长14.2%。其中中央企业14131.6亿元，同比增长12.8%，地方国有企业5835.7亿元，同比增长17.5%；截至4月末，国有企业资产负债率64.5%，上升0.2个百分点，中央企业67.0%，上升0.2个百分点，地方国有企业63.2%，上升0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资产负债率的提高，与企业负债增长有关。面对前所未有的经营困难，国有企业的资金周转压力加大，对融资的需求显著增长；为应对经济增长压力，确保稳增长目标实现，金融系统也相应加强了对实体经济的信贷支持，帮助实体企业渡过当前难关。”刘兴国表示，在此影响下，实体企业的负债率必定会有所提高。实际上，在经营困难时期，国有企业总是走在提升资产负债率的前列，因为国有企业有更为强烈的保增长压力与动力，需要在困难时期体现出国有企业稳投资稳增长的责任担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在张依群看来，国有企业负债率有所上升，主要是受企业资金链条影响。总体看，国有企业资产负债率上升幅度不大，随着经济形势的逐步好转会有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下半年有望重回平稳增长轨道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，刘兴国认为，二季度，国有企业营业总收入和利润总额增长都将承压，同比增速都有可能保持在较低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘兴国进一步表示，一方面，尽管大宗商品价格有高位趋稳迹象，短期内可能难以回落到以前的正常水平，而终端物价水平也将继续保持较平稳态势，国有企业的盈利空间难以迎来实质性变化；另一方面，尽管减税降费政策会加快落实，这无疑将给国有企业带来政策红利，但考虑到国有企业对其他市场主体降费让利、减免房租政策的落实，国家政策红利的很大一部分将被降费让利和减免房租所抵消，国有企业盈利水平在二季度难以出现较大回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不过，随着国际国内经济环境的逐步改善，下半年，国有企业的绩效表现会有明显改善，收入和利润都将重回平稳增长轨道。”刘兴国说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张依群认为，国企主要效益指标还会继续保持较为乐观的发展前景。国企普遍具有较为雄厚的资本和较强的市场竞争能力，其抗风险能力较强；同时，国企不仅承担主要的经济发展任务，还具有较为广泛的社会稳定属性，也会有利于促进其各项效益指标增长。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639409411.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>短期承压明显，提振工业经济仍需加力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639402926.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社北京5月27日电题：短期承压明显，提振工业经济仍需加力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者魏玉坤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受国内疫情短期冲击及国际形势更趋复杂严峻等因素影响，我国工业经济承压明显。国家统计局27日发布数据，今年前4个月，全国规模以上工业企业利润同比增长3.5%，增速较前3个月回落5个百分点，提振工业经济运行仍需进一步加力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计数据显示，前4个月，在41个工业大类行业中，19个行业利润总额同比增长，20个行业下降，1个行业由亏转盈，1个行业持平。其中，煤炭开采和洗选业利润总额同比增长1.99倍，通用设备制造业下降24%，汽车制造业下降33.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月份，国内部分地区疫情散发多发，给工业企业生产经营造成较大冲击，工业企业利润出现下降。当月，工业企业利润同比下降8.5%，其中制造业利润下降22.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分地区和行业受疫情影响较大，下拉工业企业利润增速明显。国家统计局工业司高级统计师朱虹表示，前4个月，东部地区、东北地区工业企业利润同比分别下降16.7%、8.1%，合计影响工业企业利润增速较前3个月回落4.2个百分点。主要行业中，汽车制造业受冲击较为明显，影响制造业4月份当月利润下降6.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“进入二季度以来，我国工业增长和效益下滑明显，主要原因是供需两方面都受到了由于疫情等原因带来的较大冲击，提振工业经济需要针对企业面临的主要困难，从供需两方面同时施策。”国务院发展研究中心产业经济研究部副部长许召元说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，针对工业经济运行中出现的困难挑战，各部门各地正加力施策，从实施组合式税收优惠、提高稳岗返还标准、促进中小微企业融资等多个方面发力，促进工业经济持续平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业链，是工业经济平稳运行的关键。近期，国内疫情散发多发，经济运行中有些突发因素超出预期，给产业链稳定带来挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对部分物流受阻，对产业链供应链的稳定和畅通带来压力，工信部正完善重点产业链供应链“白名单”制度，明确要在做好疫情防控的前提下，突出龙头企业，突出产业链关键节点企业，带动相关企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化复工达产政策，完善对“白名单”企业服务；保障货运通畅，取消来自疫情低风险地区通行限制，一律取消不合理限高等规定和收费；有序增加国内国际客运航班，制定便利外企人员往来措施……日前召开的国务院常务会议对稳产业链供应链进行再部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国际贸易中有不少环节免不了人员的面对面交流，跨国公司也需要技术人员的现场服务等，有序增加国内国际客运航班，这对于当前稳定产业链供应链非常重要。”许召元说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许召元表示，扩大工业企业的需求，保住和扩大国际市场非常重要。当前越南、印度等其他不少工业出口国家已经开足马力生产，我们需要尽快恢复生产，特别是解决国际贸易中面临的国际物流不畅等问题，尽可能加快出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规模以上工业企业，即年主营业务收入为2000万元及以上的工业法人单位。虽然前4个月规模以上工业企业利润保持增长，但当前很多中小企业仍面临着订单难找、成本难降、账款难收、融资难求等难题，企业生产经营困难加大，工业经济持续恢复的基础还需巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　及时足额支付账款、减免房租、货车贷款延期还本付息、积极采购中小企业优质产品和服务……国务院国资委日前印发通知，从7个方面明确了27条举措，推动中央企业助力中小企业纾困解难，促进协同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体看，我国工业行业已经具有较好的技术水平和生产能力，但短期内受疫情冲击影响较大，需要更好地统筹疫情防控和经济社会发展，做好精准防控，防止层层加码，落实落细助企纾困一系列举措，尽快实现复工复产。”许召元说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639402926.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：督促央企控股上市公司强化合规管理和内部监督 防范化解重大风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639402843.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　(记者董亮丁宁)国务院国资委近日印发《提高央企控股上市公司质量工作方案》(以下简称《方案》)提出，中央企业集团公司要指导上市公司以证监会上市公司治理专项行动排查出的问题为基础，重点围绕关联交易、对外并购、重大投资、重大担保、财务管理、内幕信息管理、债务风险、子公司管控、依法纳税及内部监督等上市公司治理的关键环节，列出治理问题清单，制定整改方案，严格推进落实，2022年底前完成对账销号，促进上市公司审计、内控、合规和风控体系规范完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》提出，涉及集团财务公司与所控股上市公司开展业务的中央企业，要按照“依法合规、公允定价”的原则运作，在实现集团资金集中管理和高效使用目标的同时，确保符合上市公司独立性、关联交易、信息披露等方面要求。督促上市公司强化合规管理和内部监督，严格遵守国资监管政策和证券监管规则，持续提升诚信经营的能力和水平，确保会计信息真实可靠，严禁财务造假，严禁违规运作，严禁内幕交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，要加强央企控股上市公司风险管控，增强风险识别、分析和处置能力，抓好境外合规风险防范；对于未能履行资本市场公开承诺、存在持续亏损、出现违规事项或可能面临退市等风险的上市公司，中央企业集团公司要紧密跟踪，提前谋划，指导上市公司多措并举扭亏增盈、妥善应对、化解风险。对违反规定、未履行或未正确履行职责造成国有资产损失、损害投资者合法权益或其他严重不良后果的，严肃追究责任。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639402843.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央纪委国家监委网站通报6起“四风”问题典型案例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639402931.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻客户端5月27日消息，今天(5月27日)，中央纪委国家监委网站在其五一、端午期间“四风”问题监督举报曝光专区，通报6起典型案例，这也是专区开通后的第四次通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这6起“四风”问题典型案例分别是：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.云南省昆明市呈贡区委常委、副区长刘晓航收受可能影响公正执行公务的高档烟酒问题。2014年至2021年，刘晓航在担任盘龙区住建局局长、盘龙区龙泉街道党工委书记、盘龙区副区长期间，多次收受某市政工程总公司项目负责人黄某某所送的高档香烟共35条、洋酒共4瓶，总价值2.91万元。2021年12月，刘晓航受到党内警告处分，违纪所得予以收缴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.湖南省芷江侗族自治县发改局原党组成员、副局长李先春违规接受管理和服务对象宴请问题。2021年9月7日至10日，李先春带队赴湖北省枝江等地学习考察工作中，多次违规接受管理和服务对象宴请。李先春还存在其他违纪违法问题。2022年1月，李先春受到党内严重警告处分，违纪资金予以收缴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.江西省弋阳县漆工镇党委副书记杨细文违规操办儿子升学宴问题。2020年8月23日和29日，杨细文分两次在弋阳县某饭店为儿子操办升学宴共28桌，并收取管理和服务对象礼金共计2400元，且未如实向纪委和组织人事部门报告，在社会上造成不良影响。2020年9月，杨细文受到党内严重警告处分，违纪所得予以收缴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.广西壮族自治区平乐县公安局看守所时任所长谢子雄私车公养、违规发放领取津补贴问题。2013年至2020年，谢子雄违规使用公务油卡为其私家车加油，共计1.47万元。2014年至2018年，谢子雄通过虚开发票等方式套取、截留资金，其中用于平乐县看守所违规发放津补贴14.95万元，其个人领取0.5万元。2021年11月，谢子雄受到党内严重警告处分，违纪所得予以收缴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.海南省文昌市环境监测站站长林明熙违规收受管理和服务对象礼品问题。2017年至2020年，林明熙利用职务上的便利，为周某某承揽多个河流的水质检测项目提供帮助，在节日期间多次收受周某某所送高档烟酒。林明熙还存在其他违纪违法问题。2021年12月，林明熙受到党内严重警告、政务记大过处分，违纪所得予以收缴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.吉林省通榆县乌兰花镇西新力村党支部书记兼村委会主任张国权违规收受礼品礼金问题。2020年10月，张国权借本村实施农村户用厕所改造工程项目之机，向施工企业负责人索要好处费1万元，并收受烟、酒等礼品若干。2021年7月，张国权受到党内严重警告处分，违纪所得予以收缴。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639402931.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：深化提质增效，提高央企控股上市公司综合经营管理水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639402927.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　(记者董亮丁宁)国务院国资委近日印发《提高央企控股上市公司质量工作方案》(以下简称《方案》)提出，积极推动上市公司在稳产增收、降本节支、资产盘活、科技创新、管理提升等方面持续发力，不断提高盈利能力和经营效率，增强抗周期、抗波动、抗风险能力，力争效率效益类指标进一步提升且优于市场同行业可比上市公司平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》显示，相关上市公司应制定科学合理的长期业务发展战略，提炼并宣贯符合公司实际情况的企业文化，确保公司战略定位、发展方向等保持延续性和相对稳定。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639402927.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：央企要建立定期制定资本运作规划机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639409305.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国资委消息，近日，国务院国资委印发的《提高央企控股上市公司质量工作方案》提出，加强顶层设计，建立资本运作规划制定机制。中央企业集团公司要结合自身“十四五”发展规划，对未上市和已上市资源及其发展现状进行系统梳理，指导各上市平台明晰战略定位和发展方向，合理划分业务范围与边界；建立集团定期制定资本运作规划机制，明确资产整合路径和资本运作安排，涉及资本市场公开承诺事项的，督促上市公司挂图作战、对表推进，切实履行相关承诺。建立健全上市公司绩效评价体系，并纳入相关子企业业绩考核，持续推动上市公司高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639409305.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门：2022年国家助学贷款免息 可延期1年偿还</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639412479.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京5月27日电 （记者王震）据财政部网站消息，为帮助家庭经济困难毕业生缓解就业压力，支持做好高校毕业生就业服务工作，近日，财政部、教育部、人民银行、银保监会联合印发通知，对2022年国家助学贷款免息，本金可延期1年偿还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知称，对2022年及以前年度毕业的贷款学生2022年内应偿还的国家助学贷款利息予以免除，参照国家助学贷款贴息政策，免除的利息由中央财政和地方财政分别承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对2022年及以前年度毕业的贷款学生2022年内应偿还的国家助学贷款本金，经贷款学生自主申请，可延期1年偿还，延期贷款不计罚息和复利，风险分类暂不下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知指出，国家助学贷款承办银行应按照调整后的贷款安排报送征信信息，已经报送的应当予以调整。贷款学生受新冠肺炎疫情影响未能及时还款的，经贷款承办银行认定，相关逾期贷款可不作逾期记录报送，已经报送的应当予以调整。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639412479.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门：对今年及以前年度毕业生的国家助学贷款免息及本金延期偿还</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639412503.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月27日，财政部、教育部、人民银行、银保监会发布《关于做好2022年国家助学贷款免息及本金延期偿还工作的通知》（下称《通知》）。《通知》提出，对2022年及以前年度毕业的贷款学生2022年内应偿还的国家助学贷款利息予以免除，本金可延期1年偿还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的国务院常务会议指出，今年高校毕业生人数创历史新高。为帮扶经济困难家庭毕业生减负和就业，决定对今年及以前年度毕业生的国家助学贷款免息及本金延期偿还。此项政策将惠及400多万高校毕业生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，对2022年及以前年度毕业的贷款学生2022年内应偿还的国家助学贷款利息予以免除，参照国家助学贷款贴息政策，免除的利息由中央财政和地方财政分别承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而对于应偿还的国家助学贷款本金，《通知》提出，经贷款学生自主申请，可延期1年偿还，延期贷款不计罚息和复利，风险分类暂不下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，国家助学贷款承办银行应按照调整后的贷款安排报送征信信息，已经报送的应当予以调整。贷款学生受新冠肺炎疫情影响未能及时还款的，经贷款承办银行认定，相关逾期贷款可不作逾期记录报送，已经报送的应当予以调整。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639412503.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4月至今，税务总局累计公布骗取留抵退税案件215起</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639411170.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7nbsuzNextagAtsaytsay.png"/&gt; 记者 杜涛 5月27日，税务总局公布1起税务人员在留抵退税工作中收受财物涉嫌违纪被立案审查的案件。其主要内容为： 宁波市税务局按照税务总局工作部署，加强对落实留抵退税政策的监督执纪工作，对1名在留抵退税工作中收受财物涉嫌违纪的税务干部予以立案审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，宁波市某区税务局货物和劳务税科科长陈某多次收受某企业负责人所送财物，对该企业以隐匿收入、虚假申报手段骗取留抵退税负有责任，涉嫌违纪。目前，当地税务部门纪检机构已对其立案审查，将依规依纪依法严肃追究其责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前一天，税务总局还公布了2起骗取留抵退税案件。税务总局数据显示，自4月1日至今，各级税务部门已累计公开曝光企业骗取留抵退税案件215起，并曝光30起税务人员失职失责受到处理和6起税务人员内外勾结被立案审查的案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东大学财政系主任李华告诉记者，当前经济下行压力加大，税务部门在加快落实留抵退税政策的同时，一方面对外加大打击骗取留抵退税违法犯罪行为力度，另一方面对内严肃查处税务人员失职失责行为，特别是对极少数内外勾结税务人员进行立案审查，切实为资金快速精准直达符合享受条件的企业保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宏观经济研究院研究员许生认为，1.64万亿元退税款将为市场主体发挥前所未有的“输血”“造血”作用，既是依法守法企业的“救命钱”，也是不法分子惦记的“唐僧肉”，唯有持续加大打击骗取留抵退税力度，才能真正发挥助企业一臂之力、解企业燃眉之急的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月26日，税务总局公布了宁波市税务稽查部门根据线索分析，联合公安机关依法查处一起团伙虚开发票骗取留抵退税案件。经查，该虚开团伙控制多家企业，在没有真实货物交易的情况下，取得虚开发票形成留抵税额575.74万元；同时对外虚开增值税专用发票价税合计7.93亿元。税务稽查部门通过查处，成功阻断该团伙控制企业利用虚开发票虚增进项税额、骗取留抵退税的违法行为，并正对涉案企业下游可能继续利用虚开发票骗取留抵退税的企业开展深入检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“打击骗取留抵退税关键要突出一个‘早’字，而且是越早越好。”中央财经大学教授杨燕英认为，随着留抵退税政策的加速落实，打击骗税形势也更加严峻，已经出现了一些团伙式骗税苗头，违法犯罪手段正在不断翻新，需进一步加强税务、公安、银行等多部门协同联动，有效做到早发现、早阻断、早打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，随着大规模增值税留抵退税政策推进落实，国家税务总局、公安部、最高人民检察院、海关总署、中国人民银行、国家外汇管理局六部门在以往基础上进一步健全协作机制，重拳出击打击骗取留抵退税行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月11日，国家税务总局、公安部、最高人民检察院、海关总署、中国人民银行、国家外汇管理局在北京召开全国六部门联合打击骗取增值税留抵退税工作推进会。会议要求，要把打击骗取留抵退税作为六部门当前常态化打击工作的重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政法大学财税法研究中心主任施正文表示，在落实留抵退税进入决战攻坚的关键时刻，六部门联合召开推进会并印发通知，对打击骗取留抵退税工作进行统筹部署，十分及时和必要，有力提升了打击精度、力度和速度，形成“打击一批、震慑一片”的效果。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220527/c639411170.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>