<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2019 03:49:34 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国务院教育督导委员会办公室：将开展义务教育教师工资待遇落实情况督导</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157437.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157437.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民日报发表社论：奋力完成“三农”任务 决胜全面小康</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157436.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157436.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年年度脱贫攻坚任务全面完成 预计减贫1000万人以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157434.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第十八届中国经济论坛隆重开幕：聚焦“中国企业的全球竞争力”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157410.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157410.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京明年干什么、怎么干？蔡奇说得很清楚了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157390.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157390.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央农村工作会议召开 如何紧扣全面小康补齐“三农”领域短板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157352.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157352.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业续贷受理中心首次增加首贷功能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157215.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农地征收改革重大一步：下月起按照区片综合地价补偿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616157099.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616157099.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央农村工作会议：打赢脱贫攻坚战是全面建成小康社会的重中之重</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616157089.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616157089.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多国纸钞“不翼而飞”？各国央行追查真相</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616157086.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616157086.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>41款违规APP被通报 53%的网友反感APP“不给权限不让用”</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/hks/20191221/c616157058.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/hks/20191221/c616157058.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央农村工作会议：要加快恢复生猪生产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616157049.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中央农村工作会议20日至21日在北京召开。会议讨论了《中共中央、国务院关于抓好“三农”领域重点工作确保如期实现全面小康的意见(讨论稿)》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，今年以来，农业农村继续保持平稳发展的良好态势，精准脱贫成效显著，粮食总产量创历史新高，农村民生进一步改善，农村改革持续深化，农村社会保持和谐稳定。明年是全面建成小康社会收官之年，必须深刻认识做好明年“三农”工作的特殊重要性，对标对表全面建成小康社会目标，强化举措、狠抓落实，坚决如期完成脱贫攻坚任务，坚决补上全面小康“三农”领域短板，切实发挥好“三农”压舱石作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，打赢脱贫攻坚战是全面建成小康社会的重中之重，要一鼓作气、乘势而上，集中力量全面完成剩余脱贫任务。要巩固脱贫攻坚成果防止返贫，及时做好返贫人口和新发生贫困人口帮扶。要坚持现行脱贫标准，确保稳定实现“两不愁三保障”。要保持脱贫攻坚政策总体稳定，抓紧研究接续推进减贫工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，保障重要农产品有效供给始终是“三农”工作的头等大事，要下大力气抓好粮食生产，强化粮食安全省长责任制考核，加大对产粮大县的奖励和支持力度，进一步完善农业补贴政策，保障农民种粮基本收益，稳住粮食播种面积，稳定粮食产量。要加快恢复生猪生产，全面落实省负总责和“菜篮子”市长负责制，落实扶持生猪生产的各项政策措施。要加强现代农业设施建设，加快推进高标准农田建设，启动农产品仓储保鲜冷链物流设施建设工程，加大水利建设力度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616157049.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>12家企业进入中国500强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157369.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在20日开幕的第四届楚商大会上，《2019楚商500强》榜单正式发布，这是楚商首次发布500强榜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小米科技集团、泰康保险集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600998','&amp;#x4E5D;&amp;#x5DDE;&amp;#x901A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600998/"&gt;九州通&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600998/"&gt;600998&lt;/a&gt;）医药集团股份有限公司、卓尔控股有限公司、恒信汽车集团股份有限公司、稻花香集团、山河控股集团有限公司、金澳科技(湖北)化工有限公司、远洋控股集团(中国)有限公司、正通汽车投资控股(武汉)有限公司分居前十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈东升介绍，楚商中已经有了小米集团、泰康保险两家世界500强企业，有九州通、卓尔控股等12家进入中国500强企业，涌现了一批像360、中诚信、万德资讯等细分行业的头部企业，还有像&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002414','&amp;#x9AD8;&amp;#x5FB7;&amp;#x7EA2;&amp;#x5916;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002414/"&gt;高德红外&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002414/"&gt;002414&lt;/a&gt;）、高德地图、信中利、人福、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600993','&amp;#x9A6C;&amp;#x5E94;&amp;#x9F99;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600993/"&gt;马应龙&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600993/"&gt;600993&lt;/a&gt;）药业、红牛、良品铺子、周黑鸭等众多的细分市场龙头企业和知名品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈东升说，这是楚商多年积累经营的结果，也是我们楚商奋进新时代的基础。新时代的本质就是中国经济从高速向高质量转型，楚商也要向高速、高质量、高水平发展，野蛮成长、跑马圈地的时代进入一个效率驱动、创新驱动的新时代。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-17000007:小米:0.891294,11060044:陈东升:0.891294---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157369.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中企联常务理事陈玉涛：发布《中国工业基础指数报告》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157393.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019世界创新者年会(World Innovators Meet2019,简称WIM2019)，于2019年12月6日在北京.国贸大酒店拉开帷幕。本届大会由中国企业联合会指导，亿欧.EqualOcean、工业和信息化科技成果转化联盟联合主办，以“科创4.0：共建全球化新未来”为主题，6000余名来自美国、英国、法国、澳大利亚、瑞士、以色列、俄罗斯、西班牙、葡萄牙、印度、新加坡等二十余个国家和地区的创新者齐聚一堂，共同总结2019年世界科技与产业创新的成果，预测2020年最新创新趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次大会为期三天(12月6日-8日)，采用“9+1”的会议结构，即于8日举办的“1”场创新领袖峰会，于6日和7日举办的“9”场主题论坛。9场论坛分别围绕当下最热门的零售新消费、金融科技、投资新趋势、智能硬科技、医疗大健康、产业互联网等领域，以及青年、女性和科学企业家等群体展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年是“创新者年会”的第五年，也是亿欧年会第五届品牌升级之际，年会由“亿欧创新者年会”正式更名为“世界创新者年会”，致力于搭建面向世界的科技与产业创新交流平台，让科技更平等，让创新更坚实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次年会上，还将发布一系列的全球创新报告和榜单，同时2019年度世界创新奖(World Innovation Awards,WIA)也将在会议上颁发，旨在对2019年世界范围内最具创新力的企业和个人予以表彰，共创科技美好生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在创新领袖峰会上，中国企业联合会常务理事、工业和信息化科技成果转化联盟专家委主，发布《中国工业基础指数报告》，他的主要观点如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、《中国工业基础指数报告》的发布，有利于衡量工业强基的发展水平，有利于正确引导企业地区行业提升工业强基的发展水平，同时为政府制定工业强基的发展政策提供必要的参考和依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、2015-2017三年的工业基础指数呈递进增长的关系，2015年26.44%、2016年是26.64%、2017年是26.94%。以下是速记整理(有删减)：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尊敬的各位领导、各位嘉宾、各位创新者、创业者，大家上午好。非常感谢大家在年末的百忙之中出席本次创新者年会，感谢中国企业联合会对于本次年会的大力支持，感谢主办单位工业和信息化科技成果转化联盟以及亿欧&amp;amp;EqualOcean所有小伙伴们的辛苦筹划，今天我跟大家报告的题目是“工业基础指数”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我今天分为四个方面和大家进行汇报。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，工业技术指数研究了国内背景，在2014年国务院部署国家科技计划管理改革，将原有100多个计划整合成5个大的方向：自然科学基金、国家重大专项、重点研发计划、技术引导基金、人才激励专项。统筹过去像863计划、支撑计划等等一系列的方向，2016年国务院部署制造强国战略，发布中国制造2025，其以五大工程作为重要的支撑，像智能制造工程、工业强基工程、高端装备创新工程、绿色制造工程以及制造业创新工程。这五大工程也相互关联，每一个工程有它的工作重点。同时，在2018年中美贸易清单上看到有一列，把所有涉及工业强基工程的重点领域做了分析，其中100%都在这份清单的内容当中，同时也是因为40年来贸易进出口额不断增加，&lt;span class="tipWord ad"&gt;中美贸易战清单直指工业强基产品的目录。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时朱会长提到中企联已经连续18年发布中国企业500强，2019年入围世界500强中国上榜企业数量增到129家，首次超过美国，这是世界500强榜单当中首次有其他国家超过美国。但是中国企业500强的收入总规模只相当于美国500强的87.1%，资产规模相当于美国500强的89.5%。同时，中国企业500强的净资产利率9.7%，同期美国500强的净资产律利率高达15.2%。2019年中国100大跨国公司的平均跨国指数不足世界100大跨国公司的三分之一，人均净利润远低于美国的500强，盈利能力的差距主要在于技术能力的差距，主要体现在全球价值链的主导权、关键核心技术的创新能力、行业的话语权、企业的效率、自主知识产权方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么在这样大的背景下，我们要推进工业强基的工作。什么是工业基础呢？顾名思义，工业强基是中国制造2025核心任务，工业强基主要包括核心的基础零部件、基础材料、基础工艺和产业技术基础。工业强基直接决定产品的性能和质量，是工业整体素质和核心竞争力的根本体现，是制造强国建设重要基础和支撑条件，决定着制造强国战略的成败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据制造强国的指数显示，中国结构优化指数已经连续两年下降，与美国、德国、日本依然存在非常大的差距，2013-2017年我国基础产业增加值占全球比重从11.536%跌到6.915%，与美、日、德的差距拉大，核心基础零部件、基础材料、基础工艺的制约日趋减少，已成为制约制造强国最大的一个瓶颈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，工信部从2011年开始持续推进工业强基工作。2016年-2020年，《工业强基工程实施指南》当中明确总体目标和总体要求，建立起与工业发展相协调、技术起点高的工业基础体系，在十九大已经实现从高速增长阶段向高质量发展阶段的转变。同时李克强总理在两会报告当中明确要坚持高质量发展，坚持以供给侧改革为主线，推动传统产业的改造升级。苗圩部长也在两会部长通道上面要求要建立健全高质量发展的政策体系、指标体系、评价体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2019年8月26日中央财经委第五次会议上面，习主席强调强化产业基础，实施产业基础再造工程。基于这样一个大背景，我们提出这样一项工作，并且把整个工业基础要素做了分析，形成了工业基础指数。工业基础指数的发布有利于衡量工业强基的发展水平，有利于正确引导企业地区行业提升工业强基的发展水平，同时为政府制定工业强基的发展政策提供必要的参考和依据。整个报告构建遵循五个基本原则：科学性、系统性、客观性、可操作性、可比性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，在研究过程当中确定工业基础的评价指标体系，也是从三个纬度进行分析，一个从产品的市场规模，第二个是产品市场占有率，第三产品质量水平，质量水平是按照高中低端三个纬度进行剖析工业基础。最终梳理出来150个方向，260余种产品，并且从产品的定义、分类、技术、应用、市场格局、国内的品牌占有率、未来趋势方面都开展了深度的研究，具体分析了产品主要的供应商和国内的相关参与者，最终形成每一项产品的市场研究报告，并且把这些报告作为参考的依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个工作历时三年的时间，动员40多位院士、200多位专家参与其中，同时中国企业联合会和中国企业家协会向相关的会员单位发送通知文件进行数据的校对和数据采集，在这一份报告当中还分析沪深两市3600多家企业的经营报告和相关财务数据。这是整个工业基础指数报告分析10个重点领域当中典型的材料和相关的器件，最后得出工业基础指数。2015-2017三年呈递进增长的关系，2015年26.44%、2016年是26.64%、2017年是26.94%。这个指数代表本土品牌国内的市场占有率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　右边的图是本土品牌和非本土品牌在十大领域的国内市场占有率。这个是在指数报告当中根据十个领域重点产品，所对应的每一个类别的国内市场占有率，其可以更好的反映现在工业基础的水平，比如说新一代信息技术，市场规模有8000亿的产值，但是国内品牌的市场占有率不足4%，只有3.35%。同时对每一个领域当中每一个产品也做了深度分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后我想说一点，为了强化工业基础、推进工业基础，我们也做了大量的工作，比如说探索强化工业基础、推进工业基础工作的路径，比如说从政、产、学、研、用、金的角度，从构筑产业链全局思想的角度，从勾画产业链描绘产业的全景、到挖掘产业的关键环节、到确定应用为导向的上下游产业链条、最后打通科技产业封闭，从而提高自主可控和提高国内产品的市场占有率，包括在关键环节上面通过挖掘产业链的环节确定下游的应用，去推进整个工业基础的工作，最终也形成相关的理论成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们通过工业基础指数的构造，通过对于整个宏观、中观、微观分析形成一幅科技的版图，从人、技术、产品到终端的行业领域，以及最终到宏观的政策建立起数据平台，我们希望通过这样一个版图和一个平台为企业、行业、国家去制定相关的政策提供参考，为推进强化工业基础这件事去做一些我们应该做的基础研究工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天在这发布工业基础指数，也是希望能够唤起社会的共识，希望有更多的科技服务平台、新经济平台，更多的年轻创业者创新者，更多的关注工业基础、关注强化基础的企业和从业者一起来助力。虽然推进工业基础这件事非常难，但是路随远行则将至，事虽难做则必成，也希望大家共同努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谢谢大家！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157393.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央农村工作会议：坚决如期完成脱贫攻坚任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616157054.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中央农村工作会议20日至21日在北京召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，今年以来，农业农村继续保持平稳发展的良好态势，精准脱贫成效显著，粮食总产量创历史新高，农村民生进一步改善，农村改革持续深化，农村社会保持和谐稳定。明年是全面建成小康社会收官之年，必须深刻认识做好明年“三农”工作的特殊重要性，对标对表全面建成小康社会目标，强化举措、狠抓落实，坚决如期完成脱贫攻坚任务，坚决补上全面小康“三农”领域短板，切实发挥好“三农”压舱石作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616157054.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央农村工作会议：加大对拖欠农民工工资的整治力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616157055.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中央农村工作会议20日至21日在北京召开。会议强调，农民增收是全面小康的基本要求，要发展富民乡村产业，积极鼓励各类人才返乡下乡创业创新，稳定农民工就业，加大对拖欠农民工工资的整治力度，多渠道促进农民持续增收。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616157055.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民日报社论：奋力完成“三农”任务 决胜全面小康</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616157126.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京12月21日电人民日报12月22日社论：奋力完成“三农”任务决胜全面小康&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚刚闭幕的中央农村工作会议，是继中央经济工作会议之后的又一次重要会议。这次会议对标对表全面建成小康社会目标，部署明年“三农”领域重点工作，这对于统一思想、坚定信心，确保全面打赢脱贫攻坚战、实现全面建成小康社会圆满收官具有十分重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“三农”向好，全局主动。今年以来，面对国内外风险挑战明显上升的复杂局面，“三农”发展取得了来之不易的好成绩：年度脱贫任务全面完成，农业发展总体实现稳中有进，农村民生进一步改善，农村改革持续深化，乡村治理水平不断提高。农业农村发展的持续向好形势稳住了经济社会大局，为全面建成小康社会奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小康不小康，关键看老乡。脱贫质量怎么样，全面小康成色如何，很大程度要看明年“三农”工作成效。明年是全面建成小康社会的收官之年，我们必须坚持把解决好“三农”问题作为全党工作重中之重，既把当务之急的事解决好，集中力量打赢脱贫攻坚战，加快补上全面小康“三农”领域突出的短板，又着力长远发展，抓好“三农”领域的战略性任务和基础性工作，确保亿万农民与全国人民一道迈入全面小康社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打赢脱贫攻坚战，是必须完成的硬任务。攻克最后的贫困堡垒，要进一步聚焦“三区三州”等深度贫困地区，瞄准突出问题和薄弱环节，以更加有力的举措、更加精细的工作全面完成脱贫任务。要巩固脱贫成果防止返贫，列出问题清单，一项一项整改清零，一户一户对账销号。严格把好贫困县退出关，严格执行贫困退出标准和程序，坚决杜绝数字脱贫、虚假脱贫。保持脱贫攻坚政策总体稳定，坚持贫困县摘帽不摘责任、不摘政策、不摘帮扶、不摘监管，确保脱贫成果经得起历史和实践检验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快补上农村全面建成小康社会短板，是农民群众最直接、最迫切的期盼。全面小康短板在农村，突出的短板是农村基础设施和公共服务。要加大农村公共服务设施建设力度，提高农村供水保障水平，扎实搞好农村人居环境整治，提高农村教育质量，加强农村社会保障体系建设，不断提升农民群众的获得感、幸福感和安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济形势越复杂，越要重视“三农”。“手中有粮，心中不慌”。解决好十几亿人口的吃饭问题，始终是我们党治国理政的头等大事。保障重要农产品有效供给，下大力气抓好粮食生产，强化粮食安全省长责任制考核，稳住粮食播种面积，稳定粮食产量。加快恢复生猪生产，坚持补栏增养和疫病防控相结合，推动生猪标准化规模养殖。加强现代农业设施建设，发展富民乡村产业，稳定农民工就业，促进农民持续增收。稳住“三农”这个基本盘，才能为应对各种风险挑战赢得主动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好农业农村工作，关键在党。要加强党对“三农”工作的全面领导，强化五级书记抓乡村振兴责任，大力培养懂农业、爱农村、爱农民的“三农”工作队伍。强化保障机制，优先保障“三农”投入，破解乡村发展用地难题，推动人才下乡，强化科技支撑。抓好农村重点改革任务，完善农村基本经营制度，全面推开农村集体产权制度改革试点。要坚持从农村实际出发，尊重农民意愿，尽力而为，量力而行，把当务之急的事一件一件解决好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明年“三农”工作重点任务已定，让我们更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，凝心聚力，狠抓落实，攻坚克难，奋力夺取全面建成小康社会伟大胜利。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616157126.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“共建一带一路提供了广阔的合作平台”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157452.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，由巴基斯坦智库全球战略研究中心主办的“一带一路”地区媒体论坛在伊斯兰堡举行。来自中国、乌兹别克斯坦、阿塞拜疆、白俄罗斯、斯里兰卡等国的媒体代表出席论坛，并实地探访了部分中巴经济走廊项目。巴基斯坦总理信息和广播事务特别顾问菲尔杜斯·阿万在论坛上表示，“一带一路”倡议是开放包容、面向全球的合作倡议，是多边合作的创新模式，创造了一种以各国互利共赢为基础的新型国际合作平台，有利于促进全球共同发展、共享红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿塞拜疆国家通讯社中国和东亚国家代表沙辛·扎法洛夫对本报记者说：“此次中巴经济走廊之行让我感受良多。‘一带一路’倡议带来实实在在的合作与发展，这对于地区乃至世界和平与安全具有深远意义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国驻巴基斯坦大使馆公使衔参赞庞春雪表示，“一带一路”倡议既推动中国走向世界，又将中国的发展机遇同沿线和世界各国分享。作为“一带一路”倡议的重大先行先试项目，中巴经济走廊建设带给巴基斯坦的经济和社会效益有目共睹。走廊建设继续保持良好发展势头，将更好造福两国和两国人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　斯里兰卡《星期日时报》副编辑阿米恩·伊扎迪恩表示，中国是斯里兰卡重要的贸易伙伴，“一带一路”倡议为斯里兰卡带来资金和技术支持，有利于助推斯里兰卡实现自身的经济发展规划。伊扎迪恩说：“尽管有各种各样别有用心的非议，但我们亲眼看到的是中国正帮助斯里兰卡将科伦坡港和汉班托塔港打造成区域贸易中心，这符合斯里兰卡的国家和经济利益。我们要为‘一带一路’倡议点赞！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扎法洛夫说，“发展现代交通基础设施是阿塞拜疆当前的优先事项。在‘一带一路’倡议助力下，阿塞拜疆正在成为联通亚欧大陆的重要国际交通枢纽。共建‘一带一路’提供了广阔的合作平台。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　活动期间，媒体代表团前往中巴经济走廊项目巴基斯坦喀喇昆仑公路二期工程进行了实地考察。该工程赫韦利扬至曼塞赫拉高速公路段不久前刚刚建成通车，按照双向四车道标准设计建造的高速公路极大缩短了两地间的通车时间。这条现代化的高速公路得到了各国媒体代表的一致称赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴基斯坦《每日议会时报》记者扎曼·巴杰瓦说，“中巴经济走廊改变了巴基斯坦的面貌，改善了巴基斯坦的商业环境，缓解了巴基斯坦的电力供应危机，为工业生产的开展提供了保障。有了中巴经济走廊，各行各业都开始出现更多机会，国际投资者对巴基斯坦的信心也在不断提高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘一带一路’倡议充满光明前景，在发展中国家发展和民生改善上发挥着积极影响。”乌兹别克斯坦UzReport电视台主编穆扎法尔·伊斯梅洛夫对本报记者感叹道，“这是我第三次参加以‘一带一路’倡议为主题的交流活动，每次我都会收获新的朋友和伙伴。‘一带一路’倡议促进的是合作、交往和共同发展，其未来令人期待。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（本报伊斯兰堡电）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p id="p_d013dd2052be702ca8c1db3a3662ad3d" class="img_p"/&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p/&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157452.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快补上全面小康最突出短板――从中央农村工作会议透视2020年“三农”重点任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616157143.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京12月21日电题：加快补上全面小康最突出短板——从中央农村工作会议透视2020年“三农”重点任务&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央农村工作会议21日在京闭幕。2020年是全面建成小康社会收官之年，在这个关键节点中央召开部署“三农”工作的重要会议，传递出哪些新信号？明年“三农”领域的重点任务有哪些？新华社记者第一时间采访权威人士进行解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明年“三农”工作成效决定小康成色&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记日前在中央政治局常委会会议专门研究“三农”工作时指出，脱贫质量怎么样、小康成色如何，很大程度上要看明年“三农”工作成效。这次中央农村工作会议对习近平总书记的重要讲话进行了传达学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，今年以来，农业农村继续保持平稳发展的良好态势，精准脱贫成效显著，粮食总产量创历史新高，农村民生进一步改善，农村改革持续深化，农村社会保持和谐稳定。会议同时强调，明年是全面建成小康社会收官之年，必须深刻认识做好明年“三农”工作的特殊重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心农村经济研究部部长叶兴庆说，做好明年“三农”工作对经济社会发展大局的特殊重要性，体现在“提成色”和“稳底盘”上。“提成色”就是针对发展不平衡不充分集中体现在农业农村发展滞后的这一现实，落实农业农村优先发展的要求，把农村的短板和弱项补上，提高实现全面建成小康社会目标的成色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳底盘”，则是针对国内经济下行压力加大、国际局势风云变幻的挑战，切实发挥好“三农”压舱石作用，稳住农业生产和农产品市场供给，稳住农民收入和农村消费市场增长势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打赢脱贫攻坚战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，打赢脱贫攻坚战是全面建成小康社会的重中之重，要一鼓作气、乘势而上，集中力量全面完成剩余脱贫任务。要巩固脱贫攻坚成果防止返贫，及时做好返贫人口和新发生贫困人口帮扶。要坚持现行脱贫标准，确保稳定实现“两不愁三保障”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，脱贫攻坚战取得关键进展，精准脱贫成效显著，预计全年减贫1000万人以上、约340个贫困县脱贫摘帽。“三区三州”等深度贫困地区的贫困发生率由8.2%下降到2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近几年每年减贫人数都是上千万。脱贫攻坚力度还在不断加大，脱贫的基础也越来越稳固。”中国人民大学中国扶贫研究院院长汪三贵说，“明年要聚焦‘三区三州’等深度贫困地区，不降低也不拔高标准，全面解决‘两不愁三保障’问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国务院扶贫办主任刘永富介绍，明年将对深度贫困地区挂牌督战，继续加快实施“三区三州”脱贫攻坚实施方案，各方面的资源继续向深度贫困地区聚焦发力，确保打赢深度贫困歼灭战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“距离2020年底只剩下1年时间，收官之战既要全面完成目标任务，又要巩固脱贫成果防止返贫，还要研究谋划2020年后减贫工作，时间紧迫，任务艰巨，没有任何退路和弹性。”他强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;紧扣全面小康“三农”领域8项补短板任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，全面建成小康社会，最突出的短板在“三农”。对此，会议列出了8块要加快补上的短板：加大农村基础设施建设力度，提高农村供水保障水平，扎实搞好农村人居环境整治，提高农村教育质量，加强农村基层医疗卫生服务，加强农村社会保障，改善乡村公共文化服务，治理农村生态环境突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在汪三贵看来，补短板要聚焦重点解决最迫切的问题。他说，在农村基础设施方面，生活饮水基本不成问题，但一些地方的生产用水、灌溉设施、生产道路、生产用电等还要加强，这直接影响农业生产。在农村社会公共服务方面，教育等领域已经通过脱贫攻坚有所改善，下一步要提高基本公共服务质量，促进基本公共服务均等化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叶兴庆认为，要站在老乡的角度看农村的短板，把老乡最关心、最期盼改善的生产生活问题作为补短板的优先事项，把老乡的获得感和满意度作为衡量补短板工作好坏的最高准绳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家们还表示，各地农村发展很不平衡，不能全国一刀切、齐步走，而是要因地制宜、稳步推进。现在要补的是与全面建成小康社会目标对标的短板，不是与现代化目标对标的短板，各地不能跨越发展阶段盲目攀比、揠苗助长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实现农民收入“翻一番”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，农民增收是全面小康的基本要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大明确的全面建成小康社会两大定量指标，其中一项就是城乡居民人均收入比2010年翻一番。叶兴庆说，10年间实现农民人均收入翻一番，需要年均增长7.2%，而2011年到2018年已实现年均增长8.5%，今明两年只需达到2%的年均增长速度即可实现翻一番的既定目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院农村发展研究所研究员李国祥说，受宏观经济形势影响，农民务工人数和工资水平的增速都面临较大下行压力，农业站上新台阶后增速也趋于下行，保持近年来农民收入增长速度跑赢城镇居民收入和GDP增速的局面殊为不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，会议指出要发展富民乡村产业，积极鼓励各类人才返乡下乡创业创新，稳定农民工就业，加大对拖欠农民工工资的整治力度，多渠道促进农民持续增收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李国祥表示，转移性收入的增长空间有限，今后要开辟新的收入来源，更加重视发挥农牧业收入的基础作用。“一些地方畜牧业发展排斥农户，但中小养殖户数量还很大，因此要有历史耐心，让中小养殖户分享发展成果。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保障粮猪等重要农产品有效供给&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，保障重要农产品有效供给始终是“三农”工作的头等大事。对此，同济大学特聘教授程国强说，各项“三农”工作中粮食、生猪等重要农产品供给事关国运民生，在经济下行压力加大、外部环境发生深刻变化的复杂形势下，稳定“三农”基本盘就是要把重要农产品保供稳价抓紧抓好，加快农业供给侧结构性改革，切实带动农民增收和乡村振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　猪粮天下安。会议对此已作出明确要求——粮食生产方面，提出强化粮食安全省长责任制考核，加大对产粮大县的奖励和支持力度，进一步完善农业补贴政策，保障农民种粮基本收益，稳住粮食播种面积，稳定粮食产量；生猪生产方面，提出全面落实省负总责和“菜篮子”市长负责制，落实扶持生猪生产的各项政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　程国强提出，今后粮食生产应从耕地保护、资源节约、种植结构调整、创新粮食生产组织机制、增强农业科技创新能力等方面多管齐下，强化粮食生产能力建设。生猪生产应从提高生猪调出大县奖励、支持生猪良种补贴等方面加大对生猪调出大县和养殖场户的财政支持，从金融政策、养殖用地、法制保障等方面强化支持力度。(记者董峻、高敬、于文静、侯雪静、胡璐)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616157143.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>搭起政府服务民企连心桥</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157290.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157290.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年中央财政专项扶贫资金增量200亿元 深度贫困地区脱贫取得重大进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156876.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：今年，各地区各部门加大政策倾斜和支持力度，聚焦重点，强力推进，深度贫困地区脱贫取得重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align:center;"&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/e4e2d0a1083c6ebf" id="1ec7461c6556a729ed63f62aed2bc7a8" onerror="javascript:this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年中央财政专项扶贫资金增量200亿元，主要用于西藏、南疆四地州、四省藏区以及四川凉山州、甘肃临夏州、云南怒江州等“三区三州”深度贫困地区。“三区三州”贫困人口由2018年的172万减少到今年年底的43万。贫困发生率由8.2%下降到2%，贫困发生率下降幅度比西部地区平均高出3.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明年，国务院扶贫办将首次对深度贫困地区挂牌督战，贫困人口超过1万或贫困发生率超过5%的县，贫困人口超过1千或贫困发生率超过10%的行政村以及尚未退出贫困序列的县、村都是督战对象。按照统一部署，各省负总责，统筹各类资源，采取特殊措施，每月向国务院扶贫办报告进展情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，从明年开始，为了巩固脱贫成果，将建立机制，做好返贫人口和新发生贫困人口的监测和帮扶。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30301801:扶贫开发:0.8278---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156876.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《2019中国内地及港澳台100座城市宜居指数排名》成果发布会在上海社会科学院召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157386.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学网上海讯(记者查建国夏立实习记者陈炼)12月13日，《2019中国内地及港澳台100座城市宜居指数排名》成果发布会在上海社会科学院召开。会议由上海社会科学院经济研究所和新加坡国立大学李光耀公共政策学院亚洲竞争力研究所共同主办，上海社会科学院党委宣传部(上海社会科学院科研成果传播办公室)协办，上海社会科学院社会主义政治经济学创新学科、上海社会科学院大都市空间发展战略与政策研究创新智库共同承办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海社会科学院党委书记于信汇教授、新加坡驻上海总领事馆副总领事刘俐伶女士、新加坡国立大学李光耀公共政策学院亚洲竞争力研究所所长陈企业、上海社会科学院经济研究所所长沈开艳研究员分别致辞。上海社会科学院干春晖副院长主持发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于信汇表示，“宜居城市”这个词是政府、学界和老百姓非常关注的热点问题，关于宜居城市的讨论排名有多种版本和指标体系。第二届国际进口博览会期间，习近平总书记在上海考察时指出，城市是人民的城市、人民的城市为人民，上海要走出一条中国特色的超大城市管理的新路子，不断提高社会主义现代化国际大都市治理能力和治理水平。在当今的城市发展和时间背景下，双方合作完成的城市宜居指数的研究具有非常重要的意义。此次课题具有开拓性、实效性、建设性和启发性，课题成果具有较强的实践指导意义。今天所发布的研究成果，希望能够得到学者充分关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘俐伶认为，新加坡跟上海拟设立“新沪全面合作理事会”这个新的平台，在“一带一路”、金融合作、科创、营商环境、城市治理和人文交流六个领域中推进全面性合作。本次发布会的内容是宜居城市，非常符合新沪之间合作上的大框架。此次的合作研究成果，可以极大地提升各自的城市治理，希望后续中新之间的合作不断有新的亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈企业提出，上海社会科学院同亚洲竞争力研究所合作密切，宜居城市的竞争力排名有多种角度，我们的报告将城市里老百姓的视角放在了重要的高度。欧美国家花了150年才达到城市化，即人口超过50%住在城市，中国只花了70年，所以研究城市宜居意义重大。新加坡作为城镇化大都会，应多跟中国合作与交流，为宜居城市研究作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沈开艳表示，上海社会科学院经济研究所目前开展的研究领域与新加坡国立大学李光耀公共政策学院亚洲竞争力研究所的研究课题有非常多的共同之处，深层次的合作可提升研究所国际学术地位和智库影响力，发挥学术方面的优势和特长，提高和培养科研人员参与国际学术交流和合作能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议上，联合课题组发布了《100座城市宜居指数：排名与模拟研究》与《100座城市市民心目中的城市宜居性评价排名及分析》。联合课题组从经济活力与竞争力、环保与可持续性、国内安全与稳定、社会文化、城市治理五个维度出发设计了系统、科学的评价指标体系，对100个城市居民开展了超过30000份的抽样调查，并将来自市民的评价纳入评价体系，是对城市宜居性的评价方法和视角的探索性创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从本次城市宜居指数排名研究和城市宜居性排名结果来看，2019年度中国100座城市宜居性建设与发展呈现了以下几个突出特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、100座城市的宜居性总体水平较好，2019年比2013年有明显改善和提升。调查结果显示100座城市的市民评价平均打分为71.89分，整体处于较高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、经济活力不是城市宜居性的决定性因素。在总体宜居性排名方面，前10名依次为：烟台、澳门、厦门、威海、北京、深圳、遵义、常德、上海、绍兴。总体来看，相较于正态分布，得分的分布表现出了更强的集中趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、各个纬度的宜居性建设都很重要，经济、环保、安全、社会、城市治理等全面协调发展才可以提高城市的总体宜居性。在总体宜居性排名之外，合作课题组还分别就经济活力与竞争力排名、环保与可持续性排名、国内安全与稳定排名、社会文化状况排名、城市治理排名五个维度进行了分类排名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、一线城市在居民主观评价中表现不佳，山东、浙江表现突出。总体宜居性排名是结合统计数据和调查数据得到的客观评价和主观评价相融合的排名，前10位的城市依次为：遵义、常德、烟台、台州、威海、厦门、金华、绍兴、嘉兴、潍坊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、城市宜居性提升有路径可寻：补足短板能大幅提升城市的总体宜居性评价。所有城市都可以借鉴本研究成果，通过补齐短板的方式来提高城市自身的宜居性和竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自知名智库、高校的专家学者以及上海社会科学院相关处室、经济研究所学者及上海社会科学院社会主义政治经济学创新学科、上海社会科学院大都市空间发展战略与政策研究创新智库团队成员等约40人参加了会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-11030011:李光耀:0.601248---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157386.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市委书记在北京经济技术开发区调研：要抓好“高精尖”项目落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157308.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　昨天上午，北京市委书记蔡奇到北京经济技术开发区调查研究。蔡奇在经开区管委会座谈时指出，经开区在科技成果转化、发展战略性产业上都是全市的排头兵，要在构建“高精尖”经济结构、推动高质量发展上继续走在前头。要抓好“高精尖”项目落地。做强汽车、新一代信息技术、生物医药、机器人和智能制造等优势产业，鼓励企业加大研发投入，提升核心竞争力，形成产业链，打造世界级先进制造业集群。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191222/c616157308.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>谷澍：提高适应性 强化实体经济服务能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616157124.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者彭扬赵白执南)中国工商银行行长谷澍21日在“2019中国金融学会学术年会暨中国金融论坛年会”上表示，在我国经济由高速增长转向高质量发展的阶段，作为经济运行血脉的金融体系，必须充分发挥资金在资源配置中的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“党的十九届四中全会提出，要健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系，指明了金融供给侧结构性改革的方向和目标。站在商业银行视角，结合工商银行实践，要实现这三个目标，商业银行必须依托创新，着力实现经营模式、动力机制和价值定位的‘三个转变’，以切实增强金融服务实体经济的能力。”谷澍称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谷澍认为，这三个转变包括：转变经营模式，提高适应性；转变动力机制，提升竞争力；转变价值定位，落实普惠性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从转变经营模式，提高适应性来看，谷澍表示，过去的20年，中国银行业实现了高速发展，资产规模快速扩张。这是银行对经济快速发展的适应。随着经济渐进转型，规模导向的发展模式将向结构优化转变，未来的银行，将在服务“高质量发展”和贯彻新发展理念上进一步提高适应性，特别是在适应产业变迁格局和适应区域梯度发展趋势方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体看，谷澍指出，一是适应产业变迁格局，优化业务结构。商业银行需要创新服务模式和业务产品，优化金融资源配置，积极支持新兴产业发展、传统产业升级和新旧产业间的平稳接续。特别是要贯彻好国家关于制造业发展的政策导向，统筹平衡长短期资金、增量与存量资金，创新一揽子金融服务工具，加强对基础产业升级和战略性新型产业的金融支持力度。二是适应区域梯度发展趋势，优化金融空间布局。党中央已经明确经济区域相互协调的战略布局。商业银行需要把握区域发展战略导向，前瞻规划金融资源的空间布局，深刻领会区域协同发展的内在涵义，建立和完善支撑业务跨区域发展、客户跨区域管理、资源跨区域配置的新体制、新机制，发挥整体合力，支持区域经济的联动发展。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616157124.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部原部长李毅中：推动科技创新和成果转化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156922.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019世界创新者年会(World Innovators Meet2019,简称WIM2019)，于2019年12月6日在北京?国贸大酒店拉开帷幕。本届大会由中国企业联合会指导，亿欧?EqualOcean、工业和信息化科技成果转化联盟联合主办，以“科创4.0：共建全球化新未来”为主题，6000余名来自美国、英国、法国、澳大利亚、瑞士、以色列、俄罗斯、西班牙、葡萄牙、印度、新加坡等二十余个国家和地区的创新者齐聚一堂，共同总结2019年世界科技与产业创新的成果，预测2020年最新创新趋势。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次大会为期三天(12月6日-8日)，采用“9+1”的会议结构，即于8日举办的“1”场创新领袖峰会，于6日和7日举办的“9”场主题论坛。9场论坛分别围绕当下最热门的零售新消费、金融科技、投资新趋势、智能硬科技、医疗大健康、产业互联网等领域，以及青年、女性和科学企业家等群体展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年是“创新者年会”的第五年，也是亿欧年会第五届品牌升级之际，年会由“亿欧创新者年会”正式更名为“世界创新者年会”，致力于搭建面向世界的科技与产业创新交流平台，让科技更平等，让创新更坚实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次年会上，还将发布一系列的全球创新报告和榜单，同时2019年度世界创新奖(World Innovation Awards,WIA)也将在会议上颁发，旨在对2019年世界范围内最具创新力的企业和个人予以表彰，共创科技美好生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在创新领袖峰会上，工业和信息化部原部长中国工业经济联合会会长李毅中发表了主题演讲，他的主要观点如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、发展信息产业不是目的，而是要把信息产业为国民经济的各行业服务，提高整个国民经济的信息化水平，创造更多的应用场景，进一步提高智能制造、数字经济的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、企业不可能通过自我创新所取得的全部核心技术、关联技术，再大的企业也不可能用你自己的力量、自己的投入来创造自己所需要的全部技术，必须依靠科研机构、高等院校，更高层次的研发成果&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、核心技术研发的最终成果不应只是技术报告、科研论文、实验室的样本，而是市场产品、科技实力、产业实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、我们的企业应该拿出一部分钱，去参与、支持、购买科研机构和院校的研发成果，从而增强我们企业的竞争力和引领能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下是速记整理(有删减)：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各位领导，各位专家，企业家，各位朋友，各位嘉宾，祝贺本届大会和年会的成功举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议对科技创新、成果转化进行研讨，要我来发个言。我准备了两个问题，与大家做个交流，不当之处，请批评指正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个问题先讲讲我国科技创新者体制和机制，第二个问题说说加强基础研发，开展多层次的科技攻关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　先说第一个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善科技创新机制体制，产学研用精相结合。多年以来，我国实行市场为导向，企业为主体，产学研相结合的科技创新体制，应该说取得了许多重大的科技成果。但实事求是的讲，仍然有不少核心的关键技术受制于人，关键零部件、原器件，关键材料的自给率有多少呢？三分之一，我们在制定中国2025年的时候是20%，现在是三分之一，到2020年要达到40%，2025年要达到70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，我们集成电路的进口3120亿美金，原油的进口只有2370亿美金，集成电路的进口大大超过了原油的进口。什么原因？科技成果的转化始终是一个薄弱环节，中国的转化率有多少呢？大体上是发达国家的一半。关于科研和经济脱节的问题，恕我直言，没有根本解决。习总书记2016年4月份曾经指出，技术要发展，必须要使用；他还说，核心技术研发的最终成果不应只是技术报告、科研论文、实验室的样本，而是市场产品、科技实力、产业实力，讲的非常准确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我建议在产学研后面加一个“用”字，要在“用”字上狠下功夫，产和用不是一回事。有的人讲，产和用是一回事，但他们不是一回事，不能互相替代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“用”首先是个动词，研发的目的全在于“用”，只有“用”才能进入了市场，没有用就没有进入市场。研发成果要从论文、评奖中解放出来，变成工程设计、实体项目，样本要变为商品，创新成果要转化为产业活动，这样在用的过程中，才能够持续的改进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“用”的另外一个含义是“用户”。用户要自始至终的参与研发、设计、制造和营销的全过程，用户不仅带来了市场信息，还有用户的体验，二者可以加快我们研发的进程，提高研发的效率，而且用户参与了研发，互通互信，和研发单位结成联盟，他知道这个产品是怎么创造的，用户愿意用，也敢用，这就解决了首台首套的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我认为加个“用”字是互联网经济下的跨界融合，众包众创，互联网+和互联网的理念行动也是一致的。尽管20年来世界通讯技术日新月异，突飞猛进，创新和应用紧密结合，但相互促进是通信技术迅猛发展的重要经验。比如说从2G到5G，也就是这么十多年的时间，每一次通讯技术的创新都会迅速的转化为电信产业的跃升，进而带动了经济的发展。同时在应用中不断的演进。为什么2G到5G这么快？就是在应用中不断地改进，在前一个基础上实行了下一个更高一级的通信技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今5G已经成为各国互相、竞相追逐的热点，如何使这个最新技术转化为现实的生产力呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先是5G技术要产业化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　怎么产业化？第一、建5G网络，基站有600万个，今年先建15万个基站。第二、建造5G终端，5G的手机出来了，现在贵一点，这样才能提升信息产业的服务能力，因为5G这个技术首先要变成产业，使这个信息产业的能力提高。但是更重要的是，要抓好5G与国民经济中各个行业用户，特别是与工业制造业的跨界融合。发展信息产业不是目的，而是要把信息产业为国民经济的各行业服务，提高整个国民经济的信息化水平，创造更多的应用场景，进一步提高智能制造、数字经济的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我再说说金融。金融资本铸造科技成果的转化，这是对创新最有力、最及时的支持。一般来讲，我们搞研发，这个资金是有来源的，产业化投入项目可研报告批准了，成立了，它的投资也是有保障的，问题恰恰在于转化这个中间环节，前不着村，后不着店，而且还有风险，所以往往转化这个中间环节因为资金受困而被迫搁置。我们业内给了一个很恐怖的名字叫“死亡股”。如今国家已经设立了好几个基金，比如1200亿集成电路投资基金、2000亿先进制造业产业投资基金、工业转型升级专项基金等等，这是国家层面。还有更多的民间私募基金，比如说种子基金、天使基金、创业投资基金的支持，要提倡和加强银企互信，供需见面，我们企业家和银行家要见面，不要隔着喊话，要对接项目，合作共赢。企业采用自主研发产品存在一定的风险，这样就需要首台套重大技术装备的保险、产品质量的责任保险、新材料首批保险的支持，不仅是银行，保险业也在支持我们的创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于科技成果转化，无论是技术改造，还是芯片，对于我们中国的国情来说，银行信贷仍然是重要的融资渠道，银行要调整优化信贷结构，给工业以更有力的支持，原来贷款的余额里给工业的太少了，15%，新增的贷款里给工业的太少了，12%，希望调整一下结构，给工业更多的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个问题，加强基础研发，组织国家、行业、企业三个层次的科技攻关。人类历史上每一个重大的发明创造都催生了生产力的跃升，基础科研、原始创新，是一个源头、是根本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国研发投入占GDP2.19%，虽然比发达国家还低了一点，美国是2.79%，北欧，挪威、芬兰、瑞典是3%，所以他们出了不少诺贝尔获得者，日本是3.4%，虽然我们比日本稍低一点，但是我们的绝对量并不少，2万亿，仅次于美国。问题是2万亿中用于基础研发的占多少？5.5%，而发达国家都在15%-20%，俄罗斯是15%，所以我们科技投入不少，但是用在基础研发上的太少了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中美贸易摩擦更多的体现在我们正在经受“锁喉之痛”，经贸摩擦已经上升到了科技层面、金融层面了。加强基础研发，工信部提出来一个口号叫“振芯铸魂”，我很赞同，核心技术、关键技术，花钱买不来，换市场也换不来，只能换二流技术，核心技术是不会卖给我们的。怎么办？要靠自主创新，不断提升我国的自主可控力。当然，自主创新并不排斥开放创新，质量要结合起来，我们要进一步扩大对外开放，还要坚持引进、消化、吸收、再创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　核心关键技术的研发攻关，它是一个系统的工程，我们要全面的梳理一下，我们还有哪些核心技术、关键技术没掌握，然后分成国家、行业、企业这三个层面，分层次攻关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国家的层面看，涉及到国计民生的命脉和全局，科技重大专项具有战略性、前瞻性。我国2006-2020年，有16项重大科技专项，前两天又加了一项，航空航海发动机，17项。要举全国之力，取得了显著的成效。前三项都是电子信息技术，还有01项是核高基，02项是新一代无线通信技术，02专项大规模集成电路，步履艰难，需要加倍努力，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家知道在集成电路的四个环境中，设计、制造、封装、测试，尤其是制造是最薄弱的环节，比如说关键制造设备、高端的光刻机，我们没有，我们都向荷兰买，我们的光刻机，低端的可以，高端电子化学品光刻胶，我们还要依赖进口日本，日本对韩国的器材，光刻胶是其中之一，这是国家层面，2020年第一轮结束了，正在制定第二轮2030年重大科技专项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业层面看，在科技开发的大系统中，行业的共性技术，研发攻关是我们的薄弱环节。随着行政机制的改革，原来我们行业的研究院、设计院，大部分都公司化了，十几年前我在国资委的时候，国家决定把200多个行业的研究院、设计院，市场化、公司化，这个大方向是正确的，国有资产要保值增值，首先要把利润放到前面。另外市场化、公司化让科研单位为了保证盈利而搞小生产，当时我就给这些科研单位提出，加一项重大考核，你这一年有没有重大科技项目。很遗憾，在我在任那几年基本没有，但现在好多了，研究院、设计院的主要任务是要研发，特别是行业的共性技术，不能光去搞小生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，这个层次的技术又多数是应用型、专业性、国家鞭长莫及。而企业的实力有限，一个企业难以全部承担这个行业的科技研发，国家和相关部委已经关注到这个关键点。比如我们电动汽车，核心技术是动力电池，大家都在攻关，都是低水平，开150公里就没电了，没出北京市就没电了，那怎么行！所以工信部已经组织相关科研生产单位，有色研究院牵头，2016年组建了国家汽车动力电池创新中心，这是我们国家第一个新组建的国家制造业、国家创新中心，集中力量，联合攻关，据悉已经取得了很好的效果。前两天，我问工信部，现在已经成立了11个国家制造创新中心，还有两个正在组建，其中像集成电路、信息光电子、智能传感器、印刷及柔性显示，就是电信制造业的共性技术，我们这方面加大了力度。规划到明年全国要建15个制造业国家创新中心，到2025年要建40个，这基本覆盖了我们一些主要的领域，将会构建起重点行业共性技术研发创新体系，这是我们的薄弱环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从企业层面看，企业是科技创新的主体，是因为大量的研发活动存在于企业，同时大量的研发成果又应用于企业，所以企业是创新主体，也是成果转化的载体。大中型骨干企业应该有自己的研发中心和团队，中小微企业要依托社会公共服务平台，“专精特新”发挥创造力。我国规模以上的工业企业研发费用支出平均占销售收入的1.1%，虽然与发达国家比仍有较大差距，但是我过工业企业的投入占了全社会研发投入的70%，所以企业是主体，企业不可能通过自我创新取得全部核心技术、关联技术，必须依靠科研机构、高等院校，更高层次的研发成果，因此，我们的企业应该拿出一部分钱来去参与、支持或者购买科研机构和院校的研发成果，从而增强我们企业的竞争力和引领能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华为公司在发展5G、应对美方封杀制裁中，有胆识、有底气，为什么呢？源于它对科技进步、基础研发的重视，华为的研发费用占销售收入的比例是多少呢？四年以前我问他们是9.8%，去年是14.5%，和美国的同行思科微软在一个水平上，它的绝对值占全球企业第五位，每年多少呢？去年是120亿美金，长期不竭的投入和努力，华为5G的交易数占了全球的四分之一，我们国家占了全球的30.3%，因此华为有底气。美国的封杀、打压，我们华为有底气，任正非日前曾说，华为要在每年120亿美金的研发费用中，拿出20%-30%搞基础研发。我觉得任总是有胆量、有胆识的，华为的经验值得我们学习。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010036:工信部:0.872973,17000000:华为:0.696586---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191221/c616156922.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>