<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2019 03:40:42 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>2020年省级两会时间陆续公布 1月中上旬集中召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615736162.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615736162.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费税法征求公众意见啦 快来看看 究竟有什么新变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615736112.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615736112.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央广播电视总台粤港澳大湾区总部召集人蔡万麟：金融领域扩大开放体现了中国的开放自信</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615736076.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615736076.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“土地承包长期稳定”新政发布 韩长赋解读：一不动百不摇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615735891.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615735891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：制定长三角“首违不罚”“最多跑一次”等清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615735865.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615735865.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一图读懂中国国有资本投资、运营公司和产业集团的区别与联系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615735861.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615735861.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第四次经济普查显示中国企业信息化水平持续提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615732509.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615732509.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>什么是国企混改及其对国有企业的影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615732415.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615732415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多家央行提示低利率风险 全球持续宽松空间收窄</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615732205.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615732205.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球贸易“最高法院”要凉凉？一大家子吵架该去找谁</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615731959.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615731959.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打好三大攻坚战 保障经济社会发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615736142.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/d701c6694ac81504-cms" id="7052a91bd39a7f165d18a47d9995bbc7" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市城乡水务局党组书记、局长姜涛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，市城乡水务局积极践行“节水优先、空间均衡、系统治理、两手发力”的新时代治水方针，紧紧围绕全市“1+474”工作体系，真抓实干、迎难而上，城乡供水保障能力不断提升，全市水生态环境明显改善，防汛减灾工作成效显著，河湖管理不断强化，泉水保护和泉.城文化景观申遗工作卓有成效，为全市经济社会发展提供了坚实的支撑和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市城乡水务局党组书记、局长姜涛在接受采访时表示，在2019年步入收官之际，市城乡水务局将按照市委、市政府“决战四季度、打好攻坚战”的工作要求，重点打好三大攻坚战，确保年度任务高质高效完成，为明年水务工作奠定良好开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全力打好城乡供水保障安全攻坚战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照全市农村饮水安全两年攻坚行动计划，开展水源工程、新改扩建供水设施、铺设供水管线等项目建设，目前，已完成投资9.05亿元。年底前，将督促各区县加大工作力度，抓住当前有利时机，确保年底前省定扶贫工作重点村饮水安全问题全部销号，解决60%以上未通水村、老旧管网改造村和水质不达标村饮水问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为服务全市经济社会发展，有效解决东部城区供水水源不足、供水紧张问题，自2018年以来，市城乡水务局启动实施了东湖水厂和旅游路水厂建设工程，项目建成后，可新增日供水能力40万立方米。在各参建单位努力奋战下，两座水厂主体工程全部完工，各工艺设备及管道安装到位，完成总工程量的95%以上。下一步，将加紧进行设备调试和相关配套加压站及管线建设，力保年底前全部完工具备运行条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全力打好小清河综合整治攻坚战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，市城乡水务局以小清河综合整治攻坚战为抓手，各单位通力协作，通过控源截污、内源治理、水体修复、景观提升等综合措施，小清河污染治理及景观提升工作成效显著。特别是今年9月以来，小清河辛丰庄断面水质已由地表水V类提高到Ⅲ类，为有监测数据以来最好水平。小清河景观风貌带已经陆续开放5个标准段，得到市民好评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“第四季度，我们将继续推进各项治理任务落实。”姜涛表示，一是加快补齐排水基础设施短板，完成建成区内小区、院落排水设施外业普查，启动市管排水管(渠)清淤检查与功能修复工程，完成小清河北路、滨河南路污水主干管清淤疏浚，完成腊山片区水质净化厂配套管网建设一期工程，加快推进万盛大沟、山化片区及前后引河片区雨污分流工程建设，加快济南东站片区、玉顶山片区、唐冶片区一期等污水处理厂建设，年底前新增日处理能力13.6万吨；二是加快实施小清河生态景观带改造提升项目，有序推进48公里(6段)风貌带、“泉城印象”节点、“齐烟揽华”节点一期工程施工，完善“涤心雅静”“悦动山韵”节点景观绿化和夜景亮化方案设计；三是加强日常管理与长效机制建设。全面落实河湖长制，实现从“有名”到“有实”的全面转变；对计划2019年完成的项目实施全方位督导，加快推进，同时协调相关责任单位针对2020年建设任务进行科学分解，强化调度，确保按期完成小清河治理任务，尽早实现“水清、河畅、岸绿、景美、宜游”的治理目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全力打好重点水利工程建设攻坚战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，我市成功应对了台风“利奇马”的考验，但也暴露出当前水利基础设施的弱项短板。为此，市城乡水务局严格按照《山东省重点水利工程建设实施方案》，结合全市实际，以“根治水患、防治干旱”为总目标，按照“兴建、提升、整治”要求，制定了《济南市重点水利工程建设实施方案》，计划实施水毁工程修复、小清河等河道防洪治理、小李家滞洪区建设、病险水库除险加固、城区道路积水改造、抗旱调蓄水源工程等，全面提升水利工程的防洪、调蓄、除涝能力。工程投资大、建设任务重、工期短，这对全市水利建设队伍是一个艰巨的考验。“我们将不等不靠，迎难而上，落实责任分工，强化督导调度，力争各项建设任务尽早开工、如期完成，把全市水利建设提高到一个新水平，为建设‘大强美富通’现代化国际大都市提供坚实的支撑和保障。”(济南报业全媒体记者高鲁健)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615736142.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>防范贸易领域风险要补齐短板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615732302.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作为推进贸易高质量发展的顶层设计文件，近日出台的《关于推进贸易高质量发展的指导意见》（下称《意见》）从产业、贸易和保障体系等方面，全方位提出了推进贸易高质量发展的重要举措，这是加速推动中国从贸易大国迈向贸易强国的路线图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》涉及的着力加快培育贸易竞争新优势，推进贸易高质量发展的举措共计34条，其中第33条的“加强贸易领域风险防范”尤为引人注目。这是迄今为止中国政府在防范贸易风险领域所做出的最细化和最全面的政策指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无论是与欧美发达国家相比，还是与自身不断增强的贸易大国地位相比，当前中国在贸易领域防范和化解各类风险的能力总体依然不强。外贸风险的防范意在通过先行的制度建设和机制运行来进一步降低各类潜在风险因素，并在风险发生后最大限度地降低对外贸宏观形势和行业利益或微观企业的冲击或损害。从这个意义上讲，加强贸易领域风险防范不仅能为当前稳外贸形势下提供强有力的支撑，更是在推进贸易高质量发展中所必不可少的制度和机制建设任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，防范贸易领域风险大有可为。《意见》所列举的防范贸易领域风险的措施中，出口管制及合规体系、对外贸易调查制度、产业损害预警、贸易救济措施及应对、贸易调整援助制度等都在《对外贸易法》中有原则性规定，这就为进一步细化各项制度提供了上位法依据。在这些制度中，目前反倾销、反补贴、保障措施等贸易救济措施建立了相对完整的立法体系和实践操作程序，其他制度的建设在当前更加复杂的国际贸易新形势下，特别是国际贸易规则体系加速转型背景下，要由政府主动作为，一方面研究国际通行规则和欧美发达国家的先进经验，另一方面要结合中国对外贸易40多年跨越发展中碰到的问题和难点，总结具有中国特色的解决方案，让未来的制度与规则建设更具有前瞻性，能够最大化地维护国家和企业的权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，防范贸易领域风险是建设贸易强国的题中之义。从欧美贸易发展的历史中我们可以看到，在推出各项主动性鼓励和促进对外贸易发展举措的同时，政府制定的“防卫性”政策措施对于降低外贸运营成本和风险意义重大。而出口管制及合规体系、对外贸易调查制度、产业损害预警、贸易救济措施及应对、贸易调整援助制度等，都是政府从宏观管理的层面推出的外贸政策和对从事外贸经营企业的制度性保护举措。这些防范贸易风险的制度建设水平越高，政府对贸易总体运行和风险防范的可控能力就越高。比如，其中的贸易调整援助制度就为政府给予受到贸易摩擦影响企业的扶持提供国际通行的制度保障，这在当前应对中美贸易摩擦中帮助更多外贸企业降低运营风险和成本具有现实意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，防范贸易风险就是要实现防患于未然，而防范贸易风险的制度建设是实现这一目的的必然要求。中国对外贸易已经从过往激发个体活力而带来总量“井喷”，向强化政府制度建设来提升抵御和抗击风险冲击、为企业保驾护航的发展阶段转变。这就需要从中央到地方的各级政府认真做好防范贸易风险这篇大文章，通过健全立法、制度安排、行业支持、企业帮助等精准化的制度建设，进一步“补短板”，让政府在实现贸易高质量发展中能够加大作为、更好作为。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615732302.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部"十三五"期间累计安排中央专项彩票公益金100亿元支持脱贫攻坚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615733248.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京12月5日讯据财政部网站消息，近日，财政部提前下达中央专项彩票公益金20.6亿元支持贫困革命老区脱贫攻坚，资金主要用于支持贫困革命老区县贫困村村内小型生产性公益设施建设。其中，纳入财政涉农资金统筹整合试点范围的革命老区县，可根据本地脱贫攻坚规划，统筹整合使用此项资金。“十三五”期间，中央财政共计安排该项资金100亿元，实现对397个革命老区县全覆盖，并对脱贫攻坚任务较重的深度贫困革命老区县和巩固脱贫成果任务相对较重的贫困革命老区县进一步倾斜支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部要求各地及时分配下达资金，组织指导市县对扶贫项目资金实施全过程绩效管理，全面设置项目绩效目标，做好绩效监控和绩效自评；充分利用财政扶贫资金动态监控平台，加强资金监管和绩效信息分析利用，切实提高扶贫资金使用效益。同时，及时做好资金和项目的公告公示工作，主动接受监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：何欣)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615733248.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部喊你来“找茬”！税务总局：消费税法可满意</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615729595.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从财政部了解到，为了完善税收法律制度，提高立法公众参与度，财政部联合国家税务总局起草了《中华人民共和国消费税法(征求意见稿)》，开始向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/7370ea42a2c3439d-cms" id="e26dc2f6fc66393ac64b4a1c6503a9fb" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次公开的《征求意见稿》包括了纳税人、征税对象和税率、应纳税额计算和消费税改革试点等二十三条内容，公众可以在2020年1月2日前，通过财政部和税务总局网站及信函的方式提出意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费税自1994年开征以来，经历了几次重大的制度调整，包括2006年消费税制度改革，2008年成品油税费改革，2014年以来新一轮消费税改革等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/eb055ab1b20036b8-cms" id="0d0a81238d244ca3cca8ea05d18ac0ab" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学经济学院财政学系主任刘怡：现行的制度已经非常成熟了，这一次的立法我觉得非常明确的是，从消费税暂行条例到消费税法，从这样的法律级次的提升来说，我们能够看到国家去追求这种税收制度的法定性，就是税收的法定，增加了它的权威性、法定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/1a60269b2b34ad17-cms" id="e3654d54700f0ceeb3c626b60a24eec5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了税收法定之外，此次《征求意见稿》保持了现行税制框架和税负水平总体不变，烟、酒消费税税率不变，不会对消费税税负造成太大影响。专家表示，当前消费税改革重点主要集中在征税环节后移和税制框架设计上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/569d25035f9efa70-cms" id="488c2e402375bd7190c8a07c1bad7329" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学经济学院财政学系主任刘怡：我们把征税的环节后移到批发和零售的环节，最重要的是把消费税的增量的部分，会把它增加的部分给地方税来作为完善地方税体系的重要的手段，会根本性地触动地方政府的一个经济增长模式的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑邱婧)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615729595.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委部署开展“疏解治理投资堵点”专项行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615732510.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据国家发展改革委微信公众号12月5日消息，为促进“稳投资”政策措施落地，优化投资环境，近日国家发展改革委部署于2019年11月至2020年5月集中开展为期半年的“疏解治理投资堵点”专项行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项行动深入贯彻党的十九届四中全会精神，以《优化营商环境条例》为标尺，以促投资、稳投资为目的，坚持问题导向，主要从以下三个方面作出工作部署：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是疏解治理投资“堵点”，切实优化投资环境。要求治理行政审批“堵点”。深入查找和纠正违规增加审批事项、审批环节、前置要件、证明材料，审批效率低下，不同部门审批标准、要求不一致，以及违法设置所谓“审批前期服务环节”、对实质审查“体外循环”、对审批时间弄虚作假，强制指定中介服务机构、强制收费增加企业负担等问题。要求治理投资政策“堵点”。深入查找和纠正国家政策不落地、执行“中梗阻”，规划、产业政策等不完善、不清晰，要素资源价格和供给方式不透明、不可及，行业准入存在“玻璃门”、“隐性门槛”，以及“新官不理旧账”、“新官乱改旧账”、不按合同办事等影响投资信心和预期的问题。要求治理建设条件落实“堵点”。深入查找和纠正空间规划、发展建设规划和投资政策不衔接，重大项目推进机制不健全，落实建设条件会商协调工作薄弱，政府投资资金下达、拨付不及时不到位，以及政出多门、政策效应相互抵消等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是全面开展投资审批合法性审查。落实国务院第68次常务会议要求，在国家层面，由国家发展改革委组织各有关部门，对现行投资审批事项相关的部门规章、规范性文件进行合法性审查；在地方层面，部署由各省级发展改革部门牵头，组织有关部门对省、市、县三级实施的审批事项进行全面审查和清理。审查清理完成后，对符合法律法规、确需保留的事项，制定国家和省两级投资审批事项清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是聚焦两个《条例》加快实施，完善投资法规制度体系。要求按照《政府投资条例》，严格加强政府投资管理。加快完成《政府投资条例》普法培训全覆盖、政府投资管理制度“立改废”、出台省级配套制度等规定任务；将《政府投资条例》中建立项目储备机制、编制政府投资年度计划、规范项目决策程序、加强投资计划与预算的衔接等关键条款执行到位；查找和纠正政府投资项目未批先建、自批自建、擅自调整投资概算、决策审查流于形式导致批后难以实施、对建设内容和建设规模较大变更监管不到位等问题。要求全面执行《企业投资项目核准和备案管理条例》，落实企业投资自主权。重点围绕制定省级统一的核准目录、制定省级项目核准和备案管理办法、备案机关制定项目备案统一格式文本等方面进行自查评估；查找和纠正核准职能下放层级与承接能力不相匹配、简单一放到底、基层托不住，擅自扩大核准范围、核准环节干预企业自主经营权事项以及对违反产业政策等项目监管不到位等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为提高发现问题的能力和解决问题的针对性，《通知》明确，将通过全国投资项目在线审批监管平台向社会公开征集投资“堵点”信息，建立问题线索转办机制，切实增强专项行动工作成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，此次专项行动是根据党中央、国务院的要求和当前形势，对投资工作重心的进一步聚焦，是对重点难点问题的一次集中攻坚，是寓于日常工作中更加强调优化投资环境的阶段性常态化工作，是推动各级发展改革部门投资管理能力、项目推进能力自我提升的促进行动，不得要求基层和项目单位搞突击准备、突击检查，不得进行任何形式的考核，不得增加基层不合理负担。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615732510.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通强国建设试点工作4领域22项任务正式发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615732592.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　建设交通强国，汽车行业正面临新的重大机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月2日，《交通运输部关于开展交通强国建设试点工作的通知》(以下简称《通知》)亮相，其中提出，要分地区、分主题、分批次开展交通强国建设试点工作，科学组织实施试点任务，在试点领域实现率先突破，形成一批先进经验和典型成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展该试点工作，无疑是交通强国建设的重要基础和先决条件，也必将起到引领和示范效应。“《交通强国建设纲要》(以下简称《纲要》)指出了未来汽车及交通发展的重要方向，试点工作对以点带面促进汽车产业、交通安全以及相关科技的发展，意义重大。”哈尔滨工业大学汽车学院院长王大方教授认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;试点任务多数与汽车行业密切相关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次交通强国建设试点工作的任务，分为设施、技术、管理、服务4大领域共22项，许多与汽车行业密切相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，在设施领域，提出要通过多种形式因地制宜建设自驾车房车营地，推动交通与装备制造等相关产业融合发展；在技术领域，提出邮政车等要率先实现北斗导航全覆盖；要发展自动驾驶等技术，打造基于城市智能交通系统的城市“交通大脑”；在管理领域，要深化公共交通、出租车、大货车等客货运行业管理和市场化改革。探索建立高速公路自由流收费体系。在服务领域，现代物流方面，优化运输结构，加快推进道路货运行业整合，创&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300778','&amp;#x65B0;&amp;#x57CE;&amp;#x5E02;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300778/"&gt;新城市&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300778/"&gt;300778&lt;/a&gt;）物流配送模式。城市交通拥堵治理方面，优先发展城市公共交通，开通各具特色的公交线路，加强交通需求管理，优化出行结构，鼓励绿色出行。绿色交通方面，结合区域特色，建设绿色公路、绿色枢纽。交通运输业态模式创新方面，探索创新新型货运组织方式，规范完善网约车、网络平台货运等新业态管理，推进房车露营、自驾车旅行等新业态建设，并推进交通政务服务便利化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;试点工作特点突出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次出台的《通知》，凸显了四大特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是明确了试点工作目标。拟通过1-2年时间，取得试点任务的阶段性成果，用3-5年时间取得相对完善的系统性成果，培育若干在交通强国建设中具有引领示范作用的试点项目，形成一批可复制、可推广的先进经验和典型成果，出台一批政策规划、标准规范等，进一步完善体制机制，培养一批高素质专业化的交通人才，在交通强国建设试点领域实现率先突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强了试点工作管理力度。其实，9月19日，中共中央、国务院印发《纲要》之后，10月9日，交通运输部就已经启动交通强国建设试点工作。河北雄安新区、辽宁省、江苏省、浙江省、山东省、河南省、湖北省、湖南省、广西壮族自治区、重庆市、贵州省、新疆维吾尔自治区、深圳市等13个地区被确定为第一批交通强国建设试点。此次《通知》具体提出了总体要求、申报流程、实施安排、保障措施，明确了试点工作的相关规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是拓宽了试点覆盖面。除了地区，《通知》表示，试点实施单位还包括地方交通运输及铁路、民航、邮政主管部门，企业(含中央管理企业)、高校、科研单位、社会团体，交通运输部直属各级部门、单位等。鼓励多方参与、联合申报，强化方式间融合、部门间协同、区域间协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是对试点工作实施提出要求。《通知》提出，试点成果需符合《交通强国建设纲要》目标和任务，符合国家战略、重大规划、重大科技专项，具备一定的行业领先地位和特色，形成的经验可复制性、可推广性强，能够形成良好的带动效应。通过试点形成一批具有代表性、典型性的标准规范、管理办法、实施细则、指导意见等政策文件，形成一批世界一流的品牌工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重点突破消除短板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，开展交通强国建设试点工作，更要注意结合《纲要》进行重点突破，消除短板。例如，《纲要》中，不少于十处提到了发展新能源汽车。其中，第三部分第(三)条中提到“推广新能源、清洁能源、智能化、数字化、轻量化、环保型交通装备及成套技术装备”；第七部分第(二)条中提到，优化交通能源结构，推进新能源、清洁能源应用，促进公路货运节能减排，推动城市公共交通工具和城市物流配送车辆全部实现电动化、新能源化和清洁化……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述内容，都强调了新能源汽车不仅是发展的重点，也必将成为未来的发展趋势。但目前的现实条件下，新能源汽车的安全性、动力性、节能性、经济性等都需要进一步提高，仍然存在着一些有待改进的问题和短板。交通运输部运输服务司司长徐亚华近日在一次会议上，有针对性地提出了三项对策：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要大力的推动汽车的技术创新，进一步的提升新能源公交车、物流车、出租车的技术水平，攻克电池使用寿命、安全性、可靠性的问题，发展性价比更优的产品，提高新能源产品的竞争力和吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要因地制宜推广应用，各地根据发展环境、目标，合理选择纯电动、插电式混合动力、燃料电池汽车等车型，同时坚持试点先行，依托2022年北京冬奥会组织开展新燃料电池汽车的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是努力营造良好的使用环境。持续优化汽车的通行管控，对符合标准的新能源、城市配送车辆给予通行便利，推动充电设施的合理布局，建立动力电池回收的利用体系，为新能源汽车的推广应用营造良好的环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中国汽车工业协会秘书长助理许海东认为，克服短板，突出重点，有利于我国新能源和清洁能源汽车下一步的推广和应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深耕智能网联汽车&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通强国建设试点工作之“根”，就是落实《纲要》中的任务和目标。《纲要》中明确提出，要加强智能网联汽车(智能汽车、自动驾驶、车路协同)研发，形成自主可控完整的产业链。此次试点工作，更是在技术领域提出了具体的智能交通试点方向，比如：推广与智能交通装备协同的新一代交通基础设施，发展自动驾驶技术，推动智慧高速(干线)公路建设，发展自动化快递分拨中心和快递无人机，大力提升基础设施智能化水平；建设综合交通运输大数据中心，打造基于城市智能交通系统的城市“交通大脑”；推进跨部门跨区域信息合作共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许海东表示，《纲要》提及的上述内容对智能网联汽车的进一步发展带来了重大利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　智能网联汽车产业，是与人工智能、物联网、高性能计算机等新一代信息技术深度融合的产物，不仅在一定程度上反映着一个国家的综合国力，更是当前全球汽车与交通出行领域智能化和网联化发展的主要方向，以及产业竞争的制高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在自动驾驶研究方面，我国从2016年起进入加速期。几年来，工信部已在上海、武汉等地开展了智能网联汽车试点，在北京、浙江、重庆、吉林、湖北等省市开展了“基于宽带互联网的智能汽车和智慧交通应用示范”，大力推行自动驾驶测试工作。截至目前，北京、上海、浙江等地已经出台了车联网(智能网联)产业发展规划或计划；全国近20个城市已经发出自动驾驶牌照200余张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以预见，试点工作将面临新的更重要的使命和任务。“建设交通强国，是汽车工业转型升级的重要突破口，必须抓住这一机遇，才能在汽车产业变革中有所作为。”中国国际工程咨询公司专家学术委员会专家、工信部产业政策司原副巡视员李万里向《中国汽车报》记者表示。(赵建国)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑:李素)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;声明：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本网注明“来源：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwb/Qws7Fzfgtsay.png"/&gt;”的所有作品，版权均属于&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwb/Qws7Fzfgtsay.png"/&gt;，未经本网授权不得转载、摘编或利用其他方式使用上述作品。已经本网授权使用作品的，应在授权范围内使用，并注明“来源：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwb/Qws7Fzfgtsay.png"/&gt;”。违反上述声明者，本网将追究其相关法律责任。若需转载本网稿件，请致电：010-84639548。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本网注明“来源：XXX(非&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwb/Qws7Fzfgtsay.png"/&gt;)”的作品，均转载自其他媒体，转载目的在于传递更多信息，并不代表本网赞同其观点和对其真实性负责。文章内容仅供参考。如因作品内容、版权和其他问题需要同本网联系的，请直接点击《新闻稿件修改申请表》表格填写修改内容(所有选项均为必填)，然后发邮件至lxwm@cqn.com.cn，以便本网尽快处理。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615732592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进贸易高质量发展 提高开拓国际市场能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615731929.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央、国务院发布的《关于推进贸易高质量发展的指导意见》，从优化贸易结构、培育新业态、建设平台体系等十大方面具体阐释了当前我国贸易高质量发展的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《意见》明确，到2022年，贸易结构更加优化，贸易效益显著提升，贸易实力进一步增强，建立贸易高质量发展的指标、政策、统计、绩效评价体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位专家在接受采访时表示，《意见》的出台适逢其时，对于促进我国产业升级、增进技术往来、吸收管理经验，以及改善居民生活具有重大意义。可以说，《意见》不仅提出了培育新业态、增添新动能的创新之举，更展现出中国坚持互利共赢、拓展发展新空间的开放之姿。在优化贸易结构，提高贸易发展质量和效益方面，《意见》提出五个方面的布局考虑，分别涉及优化国际市场布局、优化国内区域布局、优化经营主体、优化商品结构、优化贸易方式。商务部国际贸易经济合作研究院研究员梅新育表示，此次《意见》发布的背景是基于国际国内经济政治宏观环境正在发生系统性变革，外贸和相关产业传统优势有所衰减，新优势亟待培育的大环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在这样的情况下，稳外贸不仅对我国稳定宏观经济具有重大意义，而且对维持巩固与其它国家的经贸联系、降低贸易冲突蔓延升级风险，有着重要意义。”梅新育表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁金融研究院高级研究员付一夫表示，我国正处于推动经济高质量发展、构建更高层次对外开放新格局的关键阶段。为了确保我国经济的平稳运行与高质量发展，除了释放国内市场活力、着力扩大内需之外，推动贸易高质量发展同样势在必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这对于促进我国产业升级、增进技术往来、吸收管理经验以及改善居民生活来说，都具有重大意义。”付一夫认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在未来一个时期，我国的经济发展要对标高质量发展的总要求，其中外贸的发展同样也要达到这一要求。”中国政策科学研究会经济政策委员会副主任徐洪才指出，从国际上看，今年全球贸易持续疲软、需求不足；从国内来看，经济新旧动能的转换使得经济从高速增长转变为中高速增长，进出口增速有所下降。因此，《意见》的出台适逢其时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《意见》还明确，要坚持互利共赢，拓展贸易发展新空间。通过建设性参与全球经济治理，推动区域、次区域合作，加快高标准自由贸易区建设等路径提高开放水平，扩大市场准入，提高规则标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梅新育认为，《意见》在拓展贸易发展新空间方面，除了优化国际市场布局之外，第五节“培育新业态，增添贸易发展新动能”集中提出了一系列举措，包括促进贸易新业态发展、提升贸易数字化水平、加快服务外包转型升级，值得注意的是，这些举措是基于国内市场优势来提升国际市场地位。同时，梅新育表示，从大的思路布局来看，《意见》体现了一个深层次理念，就是把自己的事情办好，在此基础上争取改善国际环境。“从国内产业、商务各方面的条款，到《意见》中提到的深化改革开放，营造法治化国际化便利化贸易环境，可以说，我们是在不断增强自身实力，改善自身营商环境。在此基础上，进一步推进‘一带一路’建设，更加积极地参与全球经济治理。”梅新育说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(朱仁)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615731929.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快形成海外承包工程发展新优势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615731970.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着“一带一路”建设的推进实施，中国对外承包工程已经进入了发展的快车道，在全球最大的250家国际工程承包商中，中国企业有65家，全球每五个重大基础设施建设项目中就有一个是中国企业承包的，基础设施建设项目既带动了中国产品、装备、技术和服务走向世界，也促进了东道主国家经济的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部数据，今年1至10月中国对外承包工程新签合同额12144.1亿元人民币（折合1766.8亿美元），同比增长10.1%，1至10月新签合同额5000万美元以上的项目比去年增加了14个，1亿美元以上的项目增加了13个。例如，早在今年1月，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601669','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x7535;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601669/"&gt;中国电建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601669/"&gt;601669&lt;/a&gt;）与英国GCM公司合作进行孟加拉国普尔巴里一期燃煤电站项目，项目将致力于按照最高的社会和环境标准来进行。到了10月，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601117','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5316;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;中国化学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;601117&lt;/a&gt;）全资子公司中国化学工程第七建设有限公司与俄罗斯波罗的海化工有限责任公司签署120亿欧元的波罗的海化工综合体项目，该项目的落地对促进当地社会经济发展具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这反映出我国企业承揽大项目的能力持续增强。”中国对外承包工程商会秘书长张湘近日在第十一届中国对外投资合作洽谈会的“一带一路”基础设施高质量发展论坛上介绍了2019年对外承包工程行业发展特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来，我国企业的海外发展战略更加清晰，可持续发展成为行业共识。”张湘介绍道，企业通过合作基金、产业联盟的方式联合出海，形成了中国标准、中国技术、中国装备的综合优势；企业通过开展第三方市场合作、多方合作，整合了全球融资、技术和人力方面的资源，从而可以承揽一些高难度项目；同时，越来越多的企业树立了合规诚信经营、践行可持续发展的原则和理念，并积极履行社会责任。这在给当地带来了好处的同时，也在全球树立了中国承包企业守规矩、讲诚信、负责任的良好形象，让“一带一路”建设民心相通的基础更加牢固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600068','&amp;#x845B;&amp;#x6D32;&amp;#x575D;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600068/"&gt;葛洲坝&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600068/"&gt;600068&lt;/a&gt;）集团在巴西投资的圣诺伦索供水厂项目，自项目投入运营一年以来，极大改善了圣保罗州西部城市的供水能力，项目服务7个城镇的约200万居民，除了供水外，项目也促进了当地就业。在建设施工高峰期，曾有4000名当地人为这个项目服务。此外，项目还增加了当地的税收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张湘分析，2019年以来，全球经济整体发展放缓，部分发展中国家也进入了债务还款的高峰期，基建项目的发包量明显减少，一些多边金融机构进一步加强了资金的监管，从而导致一些项目出现了融资难题和被迫延后搁置等问题，不少企业都感受到了拓展业务的巨大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在人力资源成本持续上涨、市场竞争更加激烈、融资渠道普遍收窄的形势下，中国企业在国际基建市场的传统优势正在减弱。因此，中国企业急需从融资能力、风险管控、新技术应用等方面破解发展难题，打造新竞争优势。”在张湘看来，高质量发展已经成了“一带一路”建设的关键词，对外承包工程也迫切需要转型升级、实现可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部等19部门日前联合印发的《关于促进对外承包工程高质量发展的指导意见》就为此提出了六个方面要求：一是要积极鼓励设计咨询走出去，推动对外承包工程发展向产业链高端延伸。二是要积极促进投建营综合发展，逐步实现由建设施工优势为主向投融资、工程建设、运营服务的综合优势转变。三是要积极依托国内优势产业支撑，推动对外承包工程领域不断拓宽、层次逐步提高。四是要积极培育创新发展动能，探寻对外承包工程新的增长动能和发展路径。五是要积极提升可持续发展能力，创建以高质量、可持续、技术先进、绿色环保等为核心的中国建设品牌。六是要积极提高对外承包工程国际合作水平，通过多方参与，实现优势互补、共赢发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615731970.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前11月中国股权投资市场共募集资金1.08万亿元 退出市场迎来转机</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615732173.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经上海12月5日电(记者唐雪恋)清科研究中心4日发布《2019年前11月中国股权投资市场回顾与展望》。报告显示，2019年前11月，中国股权投资市场共募集资金1.08万亿元，国资LP出资占比进一步提高；投资市场共发生投资事件7833起，投资总金额7257.55亿元，同比分别下降29.5%和18.7%；退出市场中，基金退出数量约2789笔，被投企业IPO共1422笔，包括科创板被投企业IPO事件591笔，退出市场迎来转机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，截至2019年11月，中国股权投资市场资本管理量超11万亿元。前11月，中国股权投资市场共募集资金1.08万亿元，同比下降10%。基金募集数量为2336只。其中，人民币基金募集金额约9600亿元，募集数量为2286只；外币基金募集金额超1200亿元，募集数量为50只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，中国股权投资市场资金结构已发生变化，国资渗透率进一步提高。截至2019年11月，有超过2.9万只私募股权、创业投资基金在中基协备案，其中国资LP数量占比为13.5%，其认缴总规模已占市场整体募资额的68.8%。2019年1-11月，新备案的约3800只基金中，22%的基金LP为国资背景，其认缴总规模已占基金总认缴额的75.2%，国资LP出资比例进一步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资市场方面，2019年前11月中国股权投资市场投资总金额为7257.55亿元，同比下降29.5%；投资案例数为7833起，同比下降18.7%。其中，人民币投资总额约4900亿元，投资案例数为6854起；外币投资总额约2300亿元，投资案例数为979起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业分布来看，2019年前11月，中国股权投资市场投资行业集中在IT、互联网和医疗健康领域。其中IT行业投资案例数为2042起，投资金额为1357.02亿元；互联网行业投资案例数为1187起，投资金额为1055.09亿元；生物技术/医疗健康行业投资案例数为1131起，投资金额为1032.23亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　退出方面，科创板IPO和回购数量大幅增加。前11月，中国股权投资市场退出案例数约2789笔，同比上升21.5%；被投企业IPO约1422笔，同比上升70.1%，其中科创板被投企业IPO591笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 IPO市场方面，2019年前11月中国企业境内外上市287家，同比上升41.4%，融资总金额达4011.89亿元。其中，境内上市数量为175家，境外上市数量为112家；境内融资额为2098.25亿元，境外融资额为1913.64亿元。前11月VC/PE支持中国企业IPO数量为191家，渗透率达66.6%。(完)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615732173.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>从“多头跑”到“一网办” 打造一流营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615734882.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网合肥12月5日电(周坤)企业设立登记半天就能完成、企业一般注销当场办理、特事特办、延时服务……“不忘初心、牢记使命”主题教育开展以来，合肥新站高新区在政务服务体验上作“加法”、在压缩成本上作“减法”、在企业服务上作“乘法”、在风险防控上作“除法”，着眼行政审批服务改革的“堵点、难点、痛点”，以实际管用招数确保主题教育落实落深落细，取得成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/c906e775c1cfde59-cms" id="0287362b2337b20b8575d78d93877761" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月25日，在合肥新站高新区政务服务中心，前来办理企业开办业务的凌能为没等待多久，当日便领到了“多证合一”的营业执照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“办理真快捷，全程只跑了一次！”凌能为说，当日还同步申办了公章刻制，而在以前，企业开办业务要跑很多部门，全程办理下来至少需要5天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业服务提速增优，这些都得益于新站高新区在第二批“不忘初心、牢记使命”主题教育中，扎实深入推进“放管服”改革，不断创新工作举措，减证便民，压缩办照(证)时限，让群众少跑路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营商环境是城市的核心竞争力。新站高新区市场监督局周平介绍道，今年以来，该区主动对标营商环境先进地区，通过部门间数据共享、并联审批，实现政务服务“一号一窗一网”集成服务，不断提质增效，优化办事体验，推动政务服务从分散式服务向跨层级、跨区域、跨部门的集成服务模式转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，企业设立登记压缩在0.5个工作日完成、企业普通注销时限由3个工作日改为当场办理、食品经营许可证变更法定代表人、名称以及注销等当场予以办理……新站高新区围绕企业和群众需求，不断提升服务效能，持续优化营商环境和为民服务环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，为让审批服务像网购一样方便，新站高新区加快实体政务大厅与网上服务平台深度融合。通过积极推行企业全程电子化设立登记工作，使企业群众可以足不出户、随时随地通过电脑终端、自助终端等多种渠道实现全领域、全事项、全程网办，让企业和群众共享“互联网+政务服务”发展成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“自从推行‘网上办’后，新站区企业全程电子化设立登记当月占比多次位居全市之首，真正实现让群众跑一次的目标。”周平告诉记者，这不仅是全面深化“放管服”改革、优化营商环境的集成效应，更是贯彻落实十九届四中全会精神的集中体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，合肥新站高新区将以主题教育为动力，持续推进“一窗受理”、“一网通办”等改革，以创新为动力、以科技为支撑，逐步实现行政审批和公共资源交易的标准化、便民化、智能化，在让企业和群众畅享优质、高效、便捷的政务服务，打造“审批手续最简、办事效率最高、服务质量最佳、投资环境最优”的“新站窗口”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615734882.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发现问题，直接向企业总经理汇报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615728757.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯“今天耳塞戴上了吧？”胡平是常州恒隆特种线材有限公司镀锡车间操作工，在完成自己工作的同时，每天还要不定时地在车间里走动、巡查。不上夜班的他，也会不定期的巡查夜班车间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“你到旁边先看，看我是怎么规范操作的。”49岁的常州市港口机械有限公司邱建平，现在做钳工，作为企业的劳动能手，他熟悉多个工种。看到不规范的操作，他总是亲自示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，胡平和邱建平等10位企业员工，被雕庄街道聘为群众安全生产监督员，聘期3年。他们被赋予五项职权，在生产一线通过检查发现事故隐患，及时制止作业现场违章指挥、违章作业、违反劳动纪律的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一年来，群众安全生产监督员排查安全隐患450多条。虽然都是普通员工，但由于工作的重要性，他们有权直接向企业总经理汇报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“导体车间，噪声稍大，需要戴耳塞，但有员工最初戴上耳塞，不适应。胡平发现后向我反映了。我们就决定，要想员工做到，企业的中高层率先做到，我们只要进入导体车间，都会主动戴上耳塞。”恒隆特种线材总经理龙昌贵边说边从自己工作服的口袋里掏出了耳塞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　群众安全生产监督员在发现问题的同时，也向企业提出合理化建议。经过数据统计，这些合理化建议分为四类：一是反映员工的培训需求；二是提出事故隐患“你查我改”小互动；三是对安全设备设施改造提出合理化建议；四是对企业安全文化建设(安全文化走廊、“安全会客厅”)献计献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了强化群众安全生产监督员的安全意识和安全技能，雕庄街道专门编制了培训手册，对群众监督员每季度开展一次培训，内容涵盖安全生产法律法规、事故警示教育、作业现场管理等，两年来已举办各类培训14场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一线员工更能在第一时间发现事故隐患，让他们与管理层、决策层携手抓安全，这样才能更有效地减少事故的发生。”雕庄街道安监办主任张旭东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　雕庄街道还邀请全国人大代表李承霞担任特聘安全生产监督员，监督街道负有安全生产监督检查职能的部门及其工作人员履行职责、监管执法和行风建设的情况。成为特约群众安全生产监督员后，李承霞对于安全感的认识也发生着变化。“群众的幸福感，首先来自于安全感。没有安全感，哪有幸福感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过两年的群众安全生产监督员制度推行，雕庄街道未发生一起生产安全亡人事故。对于聘用群众安全生产监督员的企业，受益更多。常州港口机械有限公司在2016年发生了一起死亡一人的生产安全事故，自设立群众安全生产监督员以来，不仅未发生亡人事故，工伤事故也降低50%以上，大大提高了企业的本质安全度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(凃贤平刘瑜郑蓓)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615728757.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扩大减产规模？OPEC会前陷入混乱</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615732643.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　虽然在本周开始前，OPEC会议似乎已经一团糟，但有分析认为，意见不一的小组最终可能会同意进一步减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据智通财经APP了解，星期四，石油输出国组织成员国将在维也纳举行会议。星期五，俄罗斯和其他非OPEC产油国也将参加会议，预计将延长现有协议至六月，每天减产120万桶。该协议原定期到三月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加拿大皇家银行全球大宗商品战略负责人Helima Croft表示，扩大减产规模的提议得到了OPEC核心运营集团及其合作伙伴俄罗斯的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周三，伊拉克石油部长Thamer Ghadhban在维也纳表示，目前减产规模还不够，应该再削减40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Croft称，Ghadhban的话引起了轩然大波，使油价周三上涨了约4%。她说：“如果这是一个为惊喜派对准备的计划，那它已经失败了”，“伊拉克石油部长发表的言论现在已经引起了市场的预期。所以，如果最终只有延长减产时间，而没有扩大减产规模，那将依然利空油价”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周二，摩根大通（JPM.US）驻伦敦的分析师在一份报告中表示，会议的基本方案是在目前每天120万桶的基础上，再削减30万桶。OPEC关注的是美国页岩气的增长，不再愿意让它“搭便车”。随着OPEC+限制产量，美国的产量已经全速增长，且目前的日产量为1290万桶，超过沙特阿拉伯和俄罗斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为OPEC第二大产油国，伊拉克和尼日利亚恰好是一直没有遵守减产配额的国家之一。俄罗斯也超过了自己的限额。鉴于伊拉克总理上周辞职、新政府将组建，Ghadhban的石油部长之位也岌岌可危。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加拿大帝国商业银行私人财富管理公司（Private Wealth Management）的高级能源交易员Rebecca Babin认为， OPEC+就像一个功能失调的家族，成员国都是被自己的观点和目标驱动的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她称，OPEC现在愿意考虑进一步削减产量，是可以理解的，“考虑到伊拉克的动荡局势，我认为这是可以理解的。看看伊拉克发生了什么，几乎没有人在谈论伊拉克正在发生的一些重大抗议活动”。一些生产商面临着预算压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她还表示，OPEC+被认为是一个“坚持到底”的活动，直到上周俄罗斯能源部长Alexander Novak表示，他认为OPEC应该推迟到3月份再做出决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据报道，会议召开前，OPEC最大的产油国沙特阿拉伯既支持进一步减产，又威胁说如果其他成员继续未能履行其减产承诺，将提高自己的产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摩根大通分析师表示，作为减产计划的一部分，沙特阿拉伯可能同意将其日产量从1030万桶限制在1000万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纽约对冲基金的John Kilduff表示，该组织有可能同意减产，否则，油价将受到沉重打击。“这将是所有失望的根源”，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，考虑到沙特阿美的首次公开募股将于周四定价，沙特阿拉伯将乐于看到更大降幅的减产和更高的油价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有分析人士称，他们正在等周四Novak抵达维也纳时俄罗斯的立场。俄罗斯曾反对进一步减产，但一直倾向于将凝析油从最初协议中删除，转而只专注其原油产量。如果达成一致，从本质上讲，这将减少俄罗斯的减产规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Novak已经明确表示，俄罗斯石油生产商对目前的协议感到不满。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Croft表示，俄罗斯可以在凝析油上达成愿望，以换取对进一步削减的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Babin表示同意，并认为其他生产商也会寻求类似的待遇，但他们将没有杠杆作用。俄罗斯表示，如果不要求计算凝析油，它可以完成22.5万桶至23万桶的减产目标，这相当于其产量的6%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士表示，俄罗斯总统普京重视与沙特阿拉伯的关系，双方已同意建立能源伙伴关系和其他合作项目。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615732643.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：进一步稳定投资运行 三方面疏解治理投资建设领域“堵点”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615736104.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯 （记者 刘丽靓）国家发改委12月5日消息，近日，国家发改委下发《关于开展“投资法规执法检查 疏解治理投资堵点”专项行动的通知》（简称《通知》），《通知》指出，为强化“稳投资”政策措施落地，疏解治理投资建设领域“堵点”，优化投资环境，增强投资信心，激发社会投资活力，有效应对当前投资运行下行压力，推动投资高质量发展，定于2019年11月至2020年5月，集中开展为期半年的“投资法规执法检查 疏解治理投资堵点”专项行动。依法集中疏解治理一批投资“堵点”，围绕行政审批、政策落地、建设条件落实等方面解决一批难点问题，提振社会信心，激发社会投资活力，挖掘扩大有效投资空间，进一步稳定投资运行。以优化营商环境为导向，检验和推动投融资体制改革落地。加快落实法定职能，加强投资项目事中事后监管，推动投资管理重心向监管和服务转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，以《优化营商环境条例》为标尺，以促投资、稳投资为目的，坚持问题导向，主要从以下三个方面作出工作部署：一是疏解治理投资“堵点”，切实优化投资环境。要求治理行政审批“堵点”。深入查找和纠正违规增加审批事项、审批环节、前置要件、证明材料，审批效率低下，不同部门审批标准、要求不一致，以及违法设置所谓“审批前期服务环节”、对实质审查“体外循环”、对审批时间弄虚作假，强制指定中介服务机构、强制收费增加企业负担等问题。要求治理投资政策“堵点”。深入查找和纠正国家政策不落地、执行“中梗阻”，规划、产业政策等不完善、不清晰，要素资源价格和供给方式不透明、不可及，行业准入存在“玻璃门”、“隐性门槛”，以及“新官不理旧账”、“新官乱改旧账”、不按合同办事等影响投资信心和预期的问题。要求治理建设条件落实“堵点”。深入查找和纠正空间规划、发展建设规划和投资政策不衔接，重大项目推进机制不健全，落实建设条件会商协调工作薄弱，政府投资资金下达、拨付不及时不到位，以及政出多门、政策效应相互抵消等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是全面开展投资审批合法性审查。落实国务院第68次常务会议要求，在国家层面，由国家发展改革委组织各有关部门，对现行投资审批事项相关的部门规章、规范性文件进行合法性审查；在地方层面，部署由各省级发展改革部门牵头，组织有关部门对省、市、县三级实施的审批事项进行全面审查和清理。审查清理完成后，对符合法律法规、确需保留的事项，制定国家和省两级投资审批事项清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是聚焦两个《条例》加快实施，完善投资法规制度体系。要求按照《政府投资条例》，严格加强政府投资管理。加快完成《政府投资条例》普法培训全覆盖、政府投资管理制度“立改废”、出台省级配套制度等规定任务；将《政府投资条例》中建立项目储备机制、编制政府投资年度计划、规范项目决策程序、加强投资计划与预算的衔接等关键条款执行到位；查找和纠正政府投资项目未批先建、自批自建、擅自调整投资概算、决策审查流于形式导致批后难以实施、对建设内容和建设规模较大变更监管不到位等问题。要求全面执行 《通知》明确，将通过全国投资项目在线审批监管平台向社会公开征集投资“堵点”信息，建立问题线索转办机制，切实增强专项行动工作成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，此次专项行动是根据党中央、国务院的要求和当前形势，对投资工作重心的进一步聚焦，是对重点难点问题的一次集中攻坚，是寓于日常工作中更加强调优化投资环境的阶段性常态化工作，是推动各级发展改革部门投资管理能力、项目推进能力自我提升的促进行动，不得要求基层和项目单位搞突击准备、突击检查，不得进行任何形式的考核，不得增加基层不合理负担。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615736104.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家级经开区发力稳外贸稳外资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615732303.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，国家级经济技术开发区已走过35年的发展历程。站在新的历史起点上，国家级经开区发展踏上了新征程。今年5月，国务院确定了国家级经开区“三创新、两提升”的发展方向，商务部积极落实相关举措，全力推动国家级经开区转型升级，为稳外贸、稳外资注入了强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提升中打造开放新高地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从1984年9月25日国务院批准建立大连经开区以来，中国的国家级经开区建设走过了35年的历程，已经成为中国对外开放的重要平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“35年来，不少国家级经开区已经成为现代化的城市或者城区，成为中国改革开放排头兵、区域经济增长极，对国民经济和社会发展发挥了举足轻重的作用。”商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文5月29日在国新办举行的政策例行吹风会上如此评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　35年过去了，中国的国家级经开区已从首批的14家扩大到现在的219家，遍布31个省(区、市)，其中东部地区107家，中部地区63家，西部地区49家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会研究院国际贸易研究部主任赵萍在接受国际商报记者采访时强调，国家级经开区是中国对外开放较早的承载平台，从加工贸易开始，集聚了大量的外资企业和外贸企业，为中国吸收外资和外贸发展作出了重要贡献。当前，外资和外贸增长压力较大，国家级经开区应当加快创新提升，促进外贸和吸收外资实现更高质量的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家级经开区在不断创造新辉煌的同时，瓶颈和弊端也日益凸显。国家发改委宏观经济研究院投资研究所战略研究室主任罗松山在接受国际商报记者采访时强调，随着国家级经开区迅速发展，两大问题相继产生：一是数量膨胀过快带来重复建设、无序竞争、资源浪费等问题；二是发展方式相对粗放，包括土地利用、招商项目的标准、优惠政策等，为国家级经开区发展带来沉重代价。国家级经开区要承当起新一轮高水平开放的重任，就必须加速推动创新提升，成为开放的新高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新中提升国际竞争力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，国家级经开区的创新提升持续受到高度关注。2016年，国务院办公厅印发《关于促进开发区改革和创新发展的若干意见》，当年8月22日-23日，商务部在大连召开国家级经开区工作交流会，提出实施“开发区创新提升工程”。今年5月8日，国务院常务会议部署了推进国家级经开区创新提升，打造改革开放新高地的有关工作。随后，《国务院关于推进国家级经济技术开发区创新提升打造改革开放新高地的意见》正式印发，提出要着力推进“三个创新”“两个提升”。今年11月22日，推进国家级经开区创新提升现场会在广州召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家级经开区加快推动创新升级为外贸和外资发展带来看得见的增长。商务部新闻发言人高峰在11月28日举行的商务部新闻发布会上举例说，广州经开区推动高质量外资集聚，已经落户外资企业3400家，其中世界500强企业192家，成为跨国公司在华投资最密集的区域之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从全国看亦如此。统计数据显示，今年前三季度，全国219家国家级经开区实现进出口总额4.4万亿元，同比增长7.6%，占同期全国进出口总额的比重为19.2%，增长0.6个百分点；实际使用外资和外商投资企业再投资为372亿美元，同比增长3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵萍表示，国家级经开区要在稳外资和稳外贸中发挥更大作用，有必要加快创新提升，打造更加具有国际竞争力的产业，尤其要从营商环境打造、贸易便利化水平提高以及市场准入门槛进一步降低等方面加大力度，与自贸试验区深度联动，复制推广更多改革经验，为国家级经开区吸引外资和外贸发展注入强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何进一步推动国家级经开区创新提升？罗松山认为，重点要在制度创新等瓶颈性问题上有更大突破，进一步加大改革力度，提升开放度，建立起新的开放体制机制，提高对外开放与合作的水平。在产业发展上，要加快产业布局，推动科技创新，吸引更高质量的外资，为经济高质量发展作贡献。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615732303.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资本市场再迎利好 沪港通、深港通继续暂免个税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615736107.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济网编者按：财政部等三部门4日公告称，对内地个人投资者通过沪港通、深港通投资香港联交所上市股票取得的转让差价所得和通过基金互认买卖香港基金份额取得的转让差价所得，自2019年12月5日起至2022年12月31日止，继续暂免征收个人所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，继续执行个人所得税暂免政策，体现出政府部门希望通过税收优惠政策鼓励投资者参与沪港通、深港通，给投资者吃下了一颗“定心丸”，有助于减少税收对投资者投资选择的扭曲。另外，北向资金丰富了A股市场的多元化投资者组成，有助于促进具有多样性的投资者生态系统的形成和繁荣，尤其是部分北向长期投资者的加入，有利于A股市场的长期投资理念的进一步夯实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;沪港通、深港通投资所得个税再获减免&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月4日，财政部、税务总局、证监会三部门联合发布公告，内地个人投资者参与沪港通、深港通等取得的相关所得继续暂免征个税，执行期至2022年底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公告》明确，内地个人投资者通过沪港通、深港通投资香港联交所上市股票取得的转让差价所得，以及通过基金互认买卖香港基金份额取得的转让差价所得，自2019年12月5日起至2022年12月31日止，继续暂免征收个人所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，早在2014年11月，三部门首次明确，对内地个人投资者通过沪港通投资香港联交所上市股票取得的转让差价所得，三年内暂免征收个人所得税。2017年11月，再度明确内地个人投资者参与沪港通继续暂免征收个税，至2019年12月4日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年12月，深港通开始执行此政策。对内地个人投资者通过深港通投资香港联交所上市股票取得的转让差价所得暂免征收个人所得税。执行期自2016年12月5日起至2019年12月4日止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，对香港市场投资者(包括企业和个人)投资深交所上市A股取得的转让差价所得，暂免征收所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月5日，深港通运行满三年。三年来，深港通成交规模不断扩大，制度机制持续优化，已成为我国资本市场对外开放的重要窗口，以及全球投资者分享中国创新经济发展的桥梁纽带。分析人士指出，随着三大国际指数将A股纳入成分股，未来外资势必会加速流入，这也促使国内资本市场加快改革开放进程，而沪深港通扮演着对外开放主渠道、主窗口的角色，相关制度有待与国际市场进一步接轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自港交所的数据则显示，截至今年10月31日，北向的沪股通和深股通累计成交17.41万亿元人民币，累计8600亿元人民币净流入内地股票市场。香港和海外投资者通过沪深股通持有的内地股票总额由2014年底的865亿元人民币，激增至12212亿元人民币。与此同时，南向港股通(包括沪港通下的港股通和深港通下的港股通)5年累计成交8.75万亿港元，累计9870亿港元内地资金净流入港股。内地投资者透过港股通投资港股的持股总额由2014年底的131亿港元，增至9995亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，继续执行个人所得税暂免政策，体现出政府部门希望通过税收优惠政策鼓励投资者参与沪港通、深港通，给投资者吃下了一颗“定心丸”，有助于减少税收对投资者投资选择的扭曲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;沪深港通为A股带来长线资金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沪港通继续免征个税是一项让国内散户获益的政策——从沪港通刚开启时内地到香港的投资量开始大幅增长，这项优惠政策功不可没，得以延续更是有助于继续吸引内地个人对港投资和进一步推动人民币走向国际化，也是内地投资者向香港和海外地区投资的战略性契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“沪港通为A股带来长线资金。”招商证券策略分析师侯春晓表示，“沪港通推出后的很长一段时间内，北上资金规模明显超过南下资金。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　侯春晓指出，沪港通开通以来，机构投资者发展壮大，投资者结构优化。随着境外资金大规模流入以及内地长线资金逐渐壮大，长期价值投资的理念正逐渐深入人心，投资者更加关注低估值、高分红、业绩稳定、基本面良好的行业及其龙头股。沪深股通资金偏爱大盘股，消费、金融等行业配置比例高，且前十大重仓股均为各行业龙头蓝筹股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　侯春晓表示，沪深股通重仓配置的金融和消费业估值提升，但总体而言仍相对合理。随着中国经济增速企稳、结构优化，在行业集中度提升的背景下，蓝筹股业绩有望稳健增长，为价值投资者带来持续的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从过去三年市场运行特征来看，外资对于A股投资行为与定价模式的重构已经在发生，外资已成为A股行业轮动的新驱动，尤其表现在对消费股走势的影响上。2017年至今，北上持股占A股总流通市值比从0.6%一路提升至1.99%，而在部分消费板块上，北上持股占比甚至已经接近10%，大消费是北上资金最为偏爱的板块，其行业涨跌与外资持仓的相关性非常明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不仅如此，北向资金丰富了A股市场的多元化投资者组成，有助于促进具有多样性的投资者生态系统的形成和繁荣，尤其是部分北向长期投资者的加入，有利于A股市场的长期投资理念的进一步夯实，促进公司治理体系的进一步完善，更好地发挥证券市场优化市场资源配置、助力实体经济的作用。”香港中文大学法律学院助理副院长习超表示。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191205/c615736107.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>