<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 24 Aug 2020 04:28:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国支付清算协会：今年上半年共查处网络赌博案2272件</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200824/c623071306.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200824/c623071306.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多措稳就业 中国着力打通就业“最后一公里”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623071304.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623071304.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘鹤：希望创业板更好服务成长型创新创业企业 支持更多优质公司在国内上市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623069260.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623069260.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8个加强！国资委深入推进国有重点企业对标世界一流管理提升行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623067875.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623067875.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对欺诈发行“割韭菜”“零容忍”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066738.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066738.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>管理层： 下一步持续推进资管行业转型升级</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200824/c623066734.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200824/c623066734.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>平稳发展基金为256家民企提供资金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066702.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066702.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席祝树民：我国财富管理需求潜力将持续释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066570.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066570.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民间借贷利率新“保护线”划定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066377.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066377.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年 普惠型小微企业贷款增28.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066416.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京8月23日电（记者欧阳洁、屈信明）银保监会最新数据显示，今年上半年，银行业金融机构普惠型小微企业贷款同比增长28.4%，五家大型银行较年初增长34.6%。新发放普惠型小微企业贷款平均利率5.94%，较2019年全年平均利率下降0.76个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，截至6月30日，不良普惠型小微贷款余额0.4万亿元，较年初增长9.25%，不良率2.99%，较各项贷款不良率高0.88个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会新闻发言人表示，通过改革开放、科技赋能和加强管理，普惠金融正逐步实现精准滴灌，信用风险总体上完全可控，服务质效和风险管控同步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至6月末，全国金融精准扶贫贷款余额较年初增加3100多亿元。334个深度贫困县各项贷款增速高于全国贷款平均增速3.73个百分点。全国扶贫小额信贷累计发放4735.4亿元，惠及全部建档立卡贫困户的1/3以上。832个国家扶贫开发重点县农村基础金融服务覆盖率达99.6%。农业保险向43.8万户贫困户支付保障赔款6.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066416.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高度重视国家财富管理能力建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066467.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066467.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>杜绝浪费从“刀尖”抓起</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066482.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■乔杉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，武汉市餐饮业协会向武汉的餐厅发出倡议：推行N-1点餐模式，即10位进餐客人只点9个人的菜，不够再加；针对两三位客人进餐，餐厅推出半份菜和小份菜，在节约的前提下，满足消费者品种多样化的需求；每家餐厅要准备打包盒，对万一有剩菜、剩饭的顾客提供打包服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去提到“舌尖上的浪费”，一般认为是“舌尖”的事情，只要顾客不再奢侈浪费也就行了。这的确很重要，如果顾客都能“以节俭为荣、以浪费为耻”，浪费现象自然大为减少，但一种文化观念的改变，往往需要较长时间，而且“舌尖上的浪费”产生的原因很复杂，即便是围绕“舌尖”做工作，也不仅仅是呼吁和谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“舌尖上的浪费”是一个系统问题。此番武汉市餐饮企业的倡议，从“舌尖”延伸到了“刀尖”，也就是更好地发挥饭店方面的作用，让人眼前一亮。而“刀尖”上的努力，这只是第一步，并不止于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经常有人感慨，南方和北方餐饮的不同，从盘子上即可看出。但这只是一个大概情况，事实上则更加千差万别。即便是在南方，到不同的菜馆吃饭，提供的菜量也不尽相同。中餐的传统生产模式，如同“盐少许”“油少许”等约数一般，装盘也很少有一致的标准，不仅因地不同，且因店不同，甚至因人不同、因手不同。同一个厨师在不同时间内炒出来的菜，装盘的分量也不尽相同。对很多人来说，到饭店点菜，多少有些“蒙”的成分，更多是凭感觉“毛估估”，很难有一个精确判断。出于传统习惯，再加上现在生活确实好了，也不差几个钱，所以一般人都是往多里点。一些饭店为了能够多做生意，一般也由着顾客多点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更大的浪费，其实不是顾客点菜，而是“团菜”，也就是一客多少钱、一桌多少菜，有一个打包价。顾客一般认可总价即可，把菜量的选择权则让渡给了饭店。由此造成的浪费，顾客有责任，但饭店方面恐怕也难辞其咎。做得好一点的饭店，可能会提醒顾客打包。但在一些大型宴会场合，“打包”给人“不体面”“不方便”的感受，唯靠饭店多一点“节俭”“环境友好”意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可见，杜绝“舌尖浪费”既要从“刀尖”抓起，更需要饭店作出改变。日前江苏省餐饮行业协会、江苏省工商联餐饮业商会联合全省各地餐饮烹饪行业组织发出倡议，除强调及时提醒顾客并提供打包服务，还提出将制止餐饮浪费纳入餐饮生产、加工、服务的全过程，科学设计菜单，鼓励提供小份菜等。这实际上涉及改革传统中餐生产和经营模式，值得重视并认真研究推行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(摘自《北京青年报》)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066482.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经参：一揽子税收举措加速落地 助力企业出口转内销</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066814.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【经参：一揽子税收举措加速落地 助力企业出口转内销】今年以来，国家出台加快准入、搭建平台、提升便利化水平等一系列政策措施，在鼓励企业拓展国际市场的同时，支持适销对路的出口产品开拓国内市场，着力帮扶外贸企业渡过难关。税务部门从落实落细税费优惠政策、进一步便利企业办税、税收大数据“搭桥补链”等方面发力，助外贸企业“转场”突围。一揽子全力支持出口企业开拓国内市场的税收举措正在加速落地。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066814.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技赋能 融资租赁服务“三农”亮点纷呈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623067937.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“今天，我们的合作伙伴带来三款在价格上充满诚意的智能打捆机，走过路过不要错过。”近日，在周年庆活动上，宜信租赁搞起了直播带货。谈及直播中的“爆品”智能打捆机，宜信惠琮国际融资租赁有限公司(以下简称“宜信租赁”)总经理毛芳竹说：“这个打捆机用现代化农业科技帮助农民提升生产生活质量，宜信租赁则是通过金融科技创新服务‘三农’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样是服务“三农”，哈银金租在今年年初，凭借着新上线的电子签约模式，为种粮大户们实现了“足不出户、农机到家”的愿望，帮助他们备耕保丰收。直播、线上助农、零接触服务……渐成各机构服务“三农”的创新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新农机租赁服务与模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，涉及“三农”的租赁业务越来越普遍，在业内人士看来，全国农业机械化程度不断提高，发展农机租赁是助力现代农业发展的一项重要解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2012年，宜信租赁取得融资租赁牌照。“你选我付款，质保厂商管。你租我才买，我买你必租。想要所有权，租金要付完。”几句简单的口号，概括了宜信租赁的服务模式，也解决了农户购买农机资金短缺的难题。据了解，宜信租赁的农机业务已覆盖全国二十多个省市及地区，涉及农机设备约14大类180种，租赁机型可满足农业生产耕、种、收、深加工全流程需求。截至2019年2月，项目累计完成6378笔业务，放款额超9.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毛芳竹介绍，宜信的农机租赁以农为主，后来逐渐扩展到牧，现在实现从耕、种、管、收、烘干、仓储、加工，基本实现了从“田间”到“餐桌”的全产业链业务覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了服务内涵的扩充，农机租赁的服务模式也在不断创新。哈银金租创新上线“零接触租赁服务”，将智能手机变成农户手中的“新农具”。据统计，从今年2月复工至3月6日，实现全流程电子签约业务24笔，金额近1000万元。另有数据显示，哈银金租的农户农机租赁业务自2018年末开展以来，累计授信规模已达3.19亿元，惠及农户650余户，涉及农机具达到1089台(套)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科技助农迎来“黄金时代”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提及科技助力服务“三农”，业内人士认为，今年突如其来的疫情使得科技优势及重要性进一步凸显，涉农机构可以利用互联网技术，摆脱物理网点和地域的限制，凭借低门槛、方便灵活、放款时间快的优势，支持“三农”发展，再加上“三农”政策整体利好，科技助农的“黄金时代”已经到来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年年初，平安租赁的线上业务受到关注，其通过App、网站、官微等渠道加大宣传，打造基于线上风控的小微融资产品，疫情期间，可以为客户提供在线制章及一键签约功能，省去手动签署文件的烦恼。此外，融资申请也可在线提交，通过科技赋能，真正实现足不出户就能办理业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，在更多业内人士看来，科技助农并不仅仅意味着业务线上化。借助互联网、大数据、区块链等科技手段，可以使“三农”金融服务覆盖面更广泛、效率更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宜信租赁则与合作伙伴共同推出了精细化种植管理软件“慧种地”，帮助种植户把数十年的种植经验形成结构化的数据并沉淀，把整个种植生产过程按照标准化的工序进行分割，一方面基于互联网工具的管理能够降低成本；另一方面也可以基于数据帮助客户优化他们的种植决策。用了一年时间，“慧种地”目前已经覆盖了860万亩的种植面积，服务了2400家规模化种植主体，覆盖超过43个种类的139个品种的种植作物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，较早布局“三农”领域的某金融科技公司，在其转型发展过程中，除了撮合“三农”领域生产、生活的金融需求，逐渐向涉农供应链金融、农业集群金融等领域，新型职业农民、家庭农场主等客群切入。该公司负责人表示，业务主要是以科技为前导，基于涉农大数据进行风险预测，实现批量授信，强化风险控制，降低经营成本。截至2020年7月底，通过互联网手段，将有超过653.62亿元城市富余资金回流到农村，为近96万人次的农户、个体工商户以及小微企业提供资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力农村信用体系建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“提供融资租赁服务，对于‘三农’群体的帮助只是开始。我们的目的是为了农民真正过上更好的生活。因此，除了提供租赁服务，还帮助万千农户认识信用、建立信用、管理信用、最终释放信用的价值。”毛芳竹说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，自2012年起，在宜信租赁的每一笔业务合作中，都认真准确地记录每一位用户和合作伙伴的信用成长，并且在农机租赁用户中筛选信用记录和履约状况优异者授予“诚信之家”荣誉称号，获评者将尊享各项金融咨询服务和融资优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毛芳竹表示，这项帮助农户和农机经销商建立信用体系的荣誉称号正在无声地推动着农村信用体系的建设进程。据了解，宜信租赁业务数据于2017年6月成功接入央行企业征信系统，2017年12月接入央行个人征信系统。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623067937.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：中央执收单位教育收费退付工作本月完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623069465.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部日前印发《关于做好疫情防控期间教育收费退付工作的通知》，规定中央执收单位按非税收入收缴管理制度收取的2019―2020学年教育收费，按规定因疫情原因需办理退付或抵扣手续的，应于今年8月31日前完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知指出，中央执收单位要切实履行教育收费（包括高中以上学费、住宿费，高校委托培养费，党校收费，教育考试考务费，函大、电大、夜大及短训班培训费等）管理主体责任。中央执收单位已收取的幼儿园保育教育费和住宿费，按规定应办理退付或抵扣手续的，也适用本通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确，中央执收单位教育收费的退付标准按照属地化管理原则执行。要按照“特事特办”的原则，明确教育收费退付或抵扣内部工作流程，逐项审核缴款人提出的退付申请，对符合规定的要及时将款项退付缴款人，或与缴款人办理抵扣确认手续。今年9月30日前，中央执收单位将已退付（抵扣）教育收费的明细表报主管部门和财政部备案，明细表应当列明缴款人名称、教育收费金额、退付金额、抵扣金额、退付原因、退付（抵扣）时间等相关内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，强化内控和外部监管。中央执收单位要主动向缴款人做好政策宣传告知，确保平稳有序完成退付或抵扣工作。强化内部控制，做好账务核算，按规定接受财政和审计监督。主管部门要结合部门职责，指导和监督中央执收单位做好相关工作。地方院校和公办幼儿园可参照本通知规定，加快办理相关收费的退付或抵扣工作。各地财政部门要加强指导，确保相关工作依法合规推进。（柴新）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623069465.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济展现新趋势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066568.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年《财富》世界500强排行榜发布，中国企业表现亮眼，再次拿下总数第一（含香港、台湾地区）。上榜中国企业的变化，展现出中国经济发展的新趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行业分布――门类齐全与重点突出兼顾。在全部20个主要行业门类中，中国企业均至少入围世界500强2家，凸显了中国经济的全面性和均衡性，也是中国经济转向以内循环为主体的底气。上榜中国企业中，能源矿产类企业最多，共22家，信息技术、商业贸易、银行、金属产品和保险等均在10家以上，且中企在银行、汽车、地产开发、船舶航运等领域上榜数量均高于美企，领先行业的优势明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地区分布――粤港澳与长三角双轮驱动。受益于粤港澳大湾区建设推进和长三角一体化进程的加快，粤港澳和长三角地区分别拥有世界500强企业21家和20家，仅次于央企聚集的北京，再次证明这两个区域是中国最具活力的区域，在引领中国经济中的双轮驱动作用明显。横向对比来看，粤港澳地区上榜企业集中在深圳（7家）和香港（7家，含总部在港央企），而长三角地区除上海（9家）较为集中外，另有6座城市拥有世界500强企业，分布更为均衡。在龙头企业方面，排名世界前100名的特大型企业中，粤港澳地区共有平安、华为、华润、正威等4家，而长三角地区仅有上汽1家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新兴力量――三四线城市的希望与风险。值得注意的是，有一批整体经济实力与城市能级相对偏弱的三四线城市也有企业上榜世界500强，主要代表有山东济宁的兖矿集团、江西鹰潭的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600362','&amp;#x6C5F;&amp;#x897F;&amp;#x94DC;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600362/"&gt;江西铜业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600362/"&gt;600362&lt;/a&gt;）、河北邢台的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000937','&amp;#x5180;&amp;#x4E2D;&amp;#x80FD;&amp;#x6E90;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000937/"&gt;冀中能源&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000937/"&gt;000937&lt;/a&gt;）、山西大同的大同煤矿、安徽芜湖的海螺集团等。世界500强企业的出现，为三四线城市的发展注入强劲动力，推动中国经济区域布局进一步合理化，但更应该重视，入围榜单的三四线城市企业多数为位于资源型城市的能源化工类国企，地区与企业的发展长期过度依赖低水平资源消耗的现象，以后可能会面临资源枯竭的转型难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　角色互补――国企守正与民企出奇齐飞。本次榜单中，共有48家央企和32家地方国企上榜，比2019年减少2家。国有企业稳步发展、稳中有进，继续发挥了扛大旗、稳大局的作用，在能源、电力、基建、交运、航天军工5大命脉产业中，中国石化、国家电网、中国建筑、中国邮政和兵工集团均有亮眼表现。受益于营商环境的不断优化，民营企业充分发挥自主创新优势，为中国经济注入更多活力。一是发展迅速，全球排名跃升最快的前十家企业中，共有碧桂园、阿里巴巴、阳光龙净、腾讯、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002024','&amp;#x82CF;&amp;#x5B81;&amp;#x6613;&amp;#x8D2D;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002024/"&gt;苏宁易购&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002024/"&gt;002024&lt;/a&gt;）、恒大等6家中国大陆民营企业；二是科技型民营企业表现优异，华为在困境中逆势上行，首次进入世界企业榜单前50名，阿里巴巴、腾讯、京东均进入榜单前200名，小米则成为全球进步最快的互联网企业之一；三是实业型民营企业逐渐壮大，在家电、房地产和纺织领域，民营企业代表美的、碧桂园和恒力力压国企，占据中国企业首位，而以正威、吉利、青山、魏桥等为代表，实业型中国民营企业集群正在壮大，成为支撑中国经济的重要支柱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;包 涵 耿 强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066568.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化交易机制 护航市场稳健运行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066422.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者黄灵灵&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月24日，随着创业板注册制下首批18家公司上市，创业板全面施行新交易规定。创业板交易新规对交易机制做出多维度优化，包括放开新股上市前五日不设涨跌幅限制，放宽创业板存量股票、相关基金涨跌幅比例调至20%，实施盘后定价交易等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士指出，创业板交易新规兼收并蓄，在放宽涨跌幅限制的同时，还配套设计了“防震”措施，如完善盘中临时停牌机制、设置“价格笼子”和单笔申报数量上限等。这些举措有利于进一步深化基础制度改革、优化市场功能、提升市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高定价效率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创业板交易新规中最受关注的就是，创业板存量股票、相关基金涨跌幅比例放宽至20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从交易的层面看，创业板涨跌停板放宽到20%，日内波动可能会加大，投资者将面临较大的日内风险。但从另外一个角度看，涨跌停板的放宽，可以减少股价操纵行为，比如抢涨跌停等行为，也可以使多空双方的力量得到充分地博弈，股票定价更趋于合理。”博时创业板ETF基金经理尹浩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　融通创业板指数基金经理蔡志伟表示，创业板涨跌幅调整至20%，市场整体定价效率有所提升，将进一步提高市场活跃度，给予市场更为充分的定价空间，是市场制度更趋向于成熟化的标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步提高定价效率，创业板交易新规还优化了新股交易机制，规定新股上市前五日不设涨跌幅限制，盘中设置30%、60%两档停牌指标，各停牌10分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士指出，创业板交易新规通过放开涨跌幅、提高停牌指标阈值、缩短停牌时间，更加适应股票上市初期价格波动较大、换手率较高等特点；在股价剧烈波动时，还可以发挥冷却市场情绪的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创业板还对两融机制做出优化，促进多空平衡。注册制下首次公开发行上市的股票上市首日即纳入两融标的；引入转融通市场化约定申报方式，提升转融券交易效率，实现证券公司借入股票的当日可以供客户融券卖出，且该申报方式一并适用于创业板存量和增量标的股票；进一步扩大融券券源，将战略投资者配售获得的在承诺持有期内的股票纳入出借范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;遏制恶意炒作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士指出，创业板交易新规还配套设计了“防震”措施，设置“价格笼子”和单笔申报数量上限等措施，有助于遏制恶意炒作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创业板股票限价申报的买入价格不得高于买入基准价格的102%，卖出价格不得低于卖出基准价格的98%。需要注意的是，超过有效竞价范围的限价申报将暂存于交易主机，此时订单不在行情中显示，也不会撮合成交。当价格波动使其进入有效竞价范围时，交易主机自动取出申报，参加竞价，成交前投资者可随时撤单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，规定单笔申报上限，减轻大额订单冲击。限价申报单笔数量不超过30万股，市价申报单笔数量不超过15万股。保留买入申报为100股及其整数倍，零股需一次性卖出的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士指出，“价格笼子”仅对偏离市场价格较大的高价买单和低价卖单进行限制，可以一定程度上抑制拉抬打压等异常交易行为，防范价格大幅波动。而设置单笔最高申报数量上限可以在一定程度上减轻大额订单对市场价格冲击，抑制短期炒作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，创业板实施盘后定价交易，满足投资者按照收盘价成交的交易需求。在竞价交易收盘后，按照时间优先的原则，以当日收盘价对盘后定价买卖申报进行撮合。每个交易日的15:05至15:30为盘后定价交易时间。盘后定价申报的单笔申报数量不得超过100万股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引导理性交易&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在制度设计上，为配合涨跌幅调整，创业板调整交易信息披露指标，引导投资者理性交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修改有涨跌幅限制的股票交易公开信息披露指标阈值，设置当日收盘价格涨跌幅达±15%的指标、价格振幅由15%调整为30%、换手率指标由20%调整为30%；修改交易异常波动指标，将连续3个交易日内日收盘价格涨跌幅偏离值累计达到±20%调整为±30%，删除*ST、ST股票异动指标，并取消换手率指标；增加严重异常波动指标，即连续10个交易日内3次出现同向异常波动情形、连续10个交易日内日收盘价格涨跌幅偏离值累计达到+100%(-50%)、连续30个交易日内日收盘价格涨跌幅偏离值累计达到+200%(-70%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深交所表示，出现严重异常波动情形的，深交所将从交易公开信息披露、上市公司核查、异常交易监控、会员提示风险等几个方面综合施策，抑制市场炒作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>畅通稳企业保就业链条 金融活水润泽实体经济末梢</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623068900.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　凭借为动画电影《哪吒》配音的成功案例，成都声娱文化传播公司今年又接到了很多大型互联网平台的配音订单，但员工工资、采买设备、录音棚扩建等所需要的大笔资金让团队负责人唱寰宇发了愁。作为一家轻资产文创类创业公司，由于缺少担保抵押物，公司的融资之路并不顺畅。了解到新网银行专项服务小微的“新网向蓉”计划后，唱寰宇申请到了新网银行100万元的授信额度，解决了项目运转资金问题，也保住了团队成员的饭碗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，今年新网银行推出“新网向蓉”专项战“疫”行动，借款人无须抵质押和担保，仅凭手机、身份证，以小微企业主、个体工商户身份就可以在线上申请贷款，额度最高达100万元，而贷款背后的资金来自于合作方――中国进出口银行。5月27日，中国进出口银行联合新网银行发放首笔3亿元“保就业”主题转贷款，这笔贷款使超过1.1万户小微企业受益，为22万余人保住了就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是“六稳”工作和“六保”任务之首，今年的《政府工作报告》中39次提到了就业。实际上，就业和企业生产经营是一个问题的两面，保居民就业首先要稳企业，尤其是吸纳就业能力强的重点企业和中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，今年以来，金融支持稳企业保就业政策密集落地，在一系列政策呵护下，企业生存环境明显改善，稳岗保就业基础更加牢固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;精准对接重点企业 扩大就业面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　体量大、带动效应强的重点企业，吸纳就业规模和社会影响力大，这部分企业能否顺利复工复产、稳定经营，关乎保居民就业大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘古智库高级研究员王静文告诉《金融时报》记者，重点企业的产业带动效应更强，一家稳就能带动上下游更多中小微企业活，进而保住更多的居民就业。同时，重点企业是纳税大户，其能否顺利生产经营一定程度上影响着当地经济运行。而重点企业是金融机构争相扶持的对象，并不缺乏贷款资金。如何让重点企业精准获得需要的金融产品以及带动更多中小企业成为金融支持的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多地推动金融机构精准对接重点企业融资需求。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月2日，人民银行重庆营管部出台《重庆市金融支持稳企业保就业工作方案》，重点部署重点企业政银企对接机制，引导金融机构为企业提供适合的金融政策和产品。目前，该机制向金融机构推送重点企业名单1000户，金融机构已对其中382户企业提供新增贷款支持145亿元，支持企业就业人数达14.9万人。人民银行广州分行以广东省中小微企业信用信息和融资对接平台为依托，积极构建完善线上线下衔接机制、定点联系银行企业制度、政策协调解决机制等政银企对接机制，今年以来，为242家重点支持企业新发放贷款72亿元，信贷支持企业就业人数超20万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在支持重点企业保就业过程中，依托产业链，充分发挥重点企业以大带小的带动作用至关重要。工信部数据显示，在推进复工复产过程中充分发挥龙头企业的牵引作用，对92家大型龙头企业坚持日调度，推动7600余家核心配套企业复工复产，带动了上下游40多万家中小企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融机构瞄准支持龙头企业率先复工复产，促进产业链上的中小企业积极跟进，形成抱团效应。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601818','&amp;#x5149;&amp;#x5927;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601818/"&gt;光大银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601818/"&gt;601818&lt;/a&gt;）围绕产业链提供综合金融解决方案，同时运用金融科技做强在线供应链金融。据了解，该行“阳光融e链”在线供应链创新服务模式，实现了全流程在线业务办理，累计业务量达369亿元，服务核心企业297家，带动供应商投放1582户，其中小微企业客户占86%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新工具直达中小企业 支持稳岗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，中小企业都是吸纳就业的主力军，贡献了80%以上的城镇就业岗位。围绕支持中小企业保就业，金融政策力度逐步加大，而且更加注重直达性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，人民银行创设两个直达实体经济的货币政策工具，一方面积极响应中小企业贷款展期诉求、保证企业资金链稳定，另一方面破解缺少担保抵押物的困境、缓解企业贷款难。专家预计，普惠小微企业信用贷款支持计划将有效带动地方法人银行新发放普惠小微企业信用贷款约1万亿元；普惠小微企业贷款延期支持工具则预计可以撬动延期贷款本金约3.7万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，上述工具嵌入了“稳就业”要求，普惠小微企业贷款延期支持工具明确，享受延期还本付息政策的企业要承诺“稳就业”。在普惠小微企业信用贷款支持计划中，也明确了支持计划惠及的普惠小微企业要承诺保持就业岗位基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金融支持政策嵌入稳就业条款是一项政策创新，进一步疏通了‘稳企业保就业’的链条，在体现金融支持直达性的同时有利于进一步实现保就业目标。”王静文评价说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　台州市森盛塑业有限公司是一家专业塑料制造公司，有员工约50人。海外疫情严重影响了企业出口订单，导致企业可能无法按时归还台州银行300万元贷款本金，为缓解资金周转压力，企业预计裁员20%。了解这一情况后，台州银行向企业介绍了中小微企业贷款阶段性延期还本付息政策以及该行设立的“战‘疫’接力贷”，明确只要企业承诺稳岗并确保贷款用于生产经营，就可为其办理无还本续贷。该企业同意并主动签订了稳岗就业承诺书，承诺在享受无还本续贷这一优惠政策期间，坚持不裁员、少裁员。6月19日，该企业&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000606','&amp;#x987A;&amp;#x5229;&amp;#x529E;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000606/"&gt;顺利办&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000606/"&gt;000606&lt;/a&gt;）理了300万元续贷，签订承诺书后，企业实现零裁员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;呵护个体工商户 促灵活就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月8日，武汉解除封城，这是全市个体户的“大日子”。湘香阁音乐餐厅老板娘王璇却犯了愁――一旦重新开张，房租、水电费、员工工资、食材进货费用一个都不能少。这家店由王璇一家人经营，是全家主要经济来源。维持餐厅的唯一办法就是贷款，经过衡量各种贷款产品，王璇决定从网商银行贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从网商银行贷款利息低、容易贷，而且4月8日以后，网商银行还提供一个月免息贷款，能省下不少钱。”王璇说道。10万元的贷款额度让她松了口气，一下子就能覆盖店里大半年的房租，接下来有了流水，店就能盘活了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，在武汉复工复产最关键的一个月里，网商银行宣布为武汉全市36万家小店提供一个月免息贷款，贷款3分钟申请、1秒放款、全程零人工介入（“310模式”），预计总资金量将在百亿元规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保住一家店，也就保住了一家人的“饭碗”。统计数据显示，截至2019年底，全国注册小店8000多万户，带动就业约2亿人，是名副其实的吸纳就业主力军。但同时，小店往往资金实力不足，抗风险能力弱，受疫情冲击更为明显，亟待金融机构支持。相比企业，个体工商户更缺乏抵押担保物，更需要纯信用贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行创设的普惠小微企业信用贷款支持计划，撬动了金融机构发放纯信用贷款的积极性。人民银行长沙市中心支行充分运用再贷款再贴现、延期还本付息支持政策、小微企业信用贷款支持计划等货币政策工具，引导全省金融机构加大对个体工商户的信贷投放。上半年，湖南省金融机构累计发放个体工商户贷款15583笔、金额80.6亿元。人民银行重庆营业管理部陆续向重庆农村商业银行等15家地方法人银行发放零利率的普惠小微信用贷款支持计划政策性资金14.6亿元，支持法人银行发放普惠小微信用贷款36.6亿元，惠及6421户小微企业和个体工商户。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623068900.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：严防大股东操纵和内部人控制中小银行股权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066747.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 孟凡霞 宋亦桐）8月22日，来自银保监会发布的消息，银保监会新闻发言人近日在答记者问时表示，经国务院批准，上半年，六部委联合印发了《中小银行深化改革和补充资本工作方案》，目前各省市的相关工作正在推进之中。监管部门主要是发挥专业指导作用，包括：配合地方政府制定中小银行深化改革、补充资本和化解风险的实施方案；建立健全透明高效、相互制衡、适应中小银行特点的公司治理机制，严防大股东操纵和内部人控制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会新闻发言人表示，首先，配合地方政府制定中小银行深化改革、补充资本和化解风险的实施方案。根据要求，各地要将落实地方党的领导责任、国有金融资本管理责任和属地风险处置责任紧密结合起来，金融管理部门承担监管责任。目前当务之急主要是，配合地方政府摸清风险底数、组织清产核资并据此“一行一策”制定实施方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，支持地方政府继续通过多种市场化途径引进投资，增强中小银行资本实力。同时，通过发行地方政府专项债券，认购中小银行可转换债券等合格资本工具，帮助中小银行补充资本金，夯实发展基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，健全公司治理机制。将党的领导融入公司治理各个环节，同时强化股权管理，依法清退问题股东，特别要加强新进入股东的资质审查。强化高管人员任职资格管理，推动职业经理人市场发展，严把行业准入关。建立健全透明高效、相互制衡、适应中小银行特点的公司治理机制。严防大股东操纵和内部人控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，坚守市场定位。督导中小银行切实回归本源、专注主业，坚决扭转盲目追求速度和规模的发展模式。引导深耕本地、下沉服务、不跨区域，严格限制通过贷款、投资、同业、非标等业务向外扩张。同时，注重维护地方金融组织体系完整性，尤其要保持农村金融机构县域法人地位总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，加快廉洁金融文化建设。树立审慎稳健经营理念，增强风险意识合规意识，加大金融反腐力度，牢牢守住风险底线。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066747.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国央行公开市场本周共6100亿元逆回购、1500亿元MLF到期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066830.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【中国央行公开市场本周共6100亿元逆回购、1500亿元MLF到期】其中，周一至周五的逆回购到期规模分别为500亿、1000亿、1500亿、1600亿和1500亿，周三还有1500亿元中期借贷便利（MLF）到期。中国央行已于8月17日一次性续做7000亿元1年期MLF，较当月到期量高出1500亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066830.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：在确保金融安全的前提下 继续稳步提升银行业保险业对外开放水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066745.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，《金融时报》等媒体记者就市场上较为关心的问题，采访了中国银保监会新闻发言人，现将采访情况汇总如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题一：近年来，我国普惠金融发展很快，特别是今年上半年，银行业金融机构普惠型小微企业贷款同比增长28.4%，五家大型银行较年初增长34.6%，这是在其他国家都看不到的速度，会不会增加很大风险？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：大力发展普惠金融，是全面建成小康社会的必然要求，也有利于促进金融业可持续均衡发展。金融部门积极响应党中央号召，主动回应人民群众关切，持续加大对小微、三农等薄弱领域支持力度，推动普惠金融事业取得长足进步，有力支持了经济社会稳定发展。今年上半年遭受百年未遇的疫情冲击，金融必须以超常力度支持小微企业稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，银保监会注重引导各类银行保险机构按照成本可算、风险可控、商业可持续的原则开展普惠金融业务。越来越多的机构积极践行普惠金融，服务质效和风险管控同步提高。中小银行利用贴近社区贴近企业的优势，努力深耕细作，互联网银行的数字化信贷为上千万户企业提供流动资金。国有大型银行在资金、网点、技术和客户等方面有良好基础，发展普惠金融也能形成其独特优势。特别重要的是，一些银行加快数字化转型，改进业务流程，创新服务模式，在普惠金融领域既有效挖掘了潜在需求，又明显提升了风险管控能力。如今年3月，建设银行(行情601939)普惠型小微企业贷款余额成功突破万亿元，不良率控制在1%以内，这在传统模式下是难以实现的。到6月末，全国银行业普惠型小微企业贷款余额13.7万亿元，同比增速28.4%，较各项贷款高15.3个百分点。上半年新发放普惠型小微企业贷款平均利率5.94%，较2019年全年平均利率下降0.76个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至6月30日，不良普惠小微贷款余额0.4万亿元，较年初增长9.25%，不良率2.99%，较各项贷款不良率高0.88个百分点。目前的不良率水平，已接近原来设定的容忍限度。但是，考虑新冠疫情是世纪性灾难，经济完全恢复正常，仍需金融做出更大贡献。保企业、稳就业也就是保银行、稳金融。所以近期的金融风险 成本上升，既是正常的也是必要的。金融系统感到很有信心的是，目前普惠金融不仅取得量的提升，也获得质的飞越。通过改革开放、科技赋能和加强管理，普惠金融正逐步实现精准滴灌，信用风险总体上完全可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题二：上半年，银保监会联合五部委下发《中小银行深化改革和补充资本工作方案》，很多地方已着手具体实施，请问目前进展情况如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：经国务院批准，上半年，六部委联合印发了中小银行深化改革和补充资本工作方案，目前各省市的相关工作正在推进之中。监管部门主要是发挥专业指导作用，具体有几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是配合地方政府制定中小银行深化改革、补充资本和化解风险的实施方案。根据要求，各地要将落实地方党的领导责任、国有金融资本管理责任和属地风险处置责任紧密结合起来，金融管理部门承担监管责任。目前我们的当务之急主要是，配合地方政府摸清风险底数、组织清产核资并据此“一行一策”制定实施方案。二是支持地方政府继续通过多种市场化途径引进投资，增强中小银行资本实力。同时，通过发行地方政府专项债券，认购中小银行可转换债券等合格资本工具，帮助中小银行补充资本金，夯实发展基础。三是健全公司治理机制。将党的领导融入公司治理各个环节，同时强化股权管理，依法清退问题股东，特别要加强新进入股东的资质审查。强化高管人员任职资格管理，推动职业经理人市场发展，严把行业准入关。建立健全透明高效、相互制衡、适应中小银行特点的公司治理机制。严防大股东操纵和内部人控制。四是坚守市场定位。督导中小银行切实回归本源、专注主业，坚决扭转盲目追求速度和规模的发展模式。引导深耕本地、下沉服务、不跨区域，严格限制通过贷款、投资、同业、非标等业务向外扩张。同时，注重维护地方金融组织体系完整性，尤其要保持农村金融机构县域法人地位总体稳定。五是加快廉洁金融文化建设。树立审慎稳健经营理念，增强风险意识合规意识，加大金融反腐力度，牢牢守住风险底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问题三：今年上半年商业银行净利润同比明显下降，主要原因是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：2020年上半年，商业银行累计实现净利润1万亿元，同比下降9.4%，增速较去年同期下降15.86个百分点。虽然净利润有所下降，但行业整体运行平稳，发展基础更加坚实。6月末，商业银行流动性覆盖率142.4%，拨备覆盖率182.4%，资本充足率14.21%，主要指标均处于合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行业净利润下降主要有两方面原因：一是持续向实体经济让利。今年以来，银行保险机构统筹兼顾近期和长远利益，按照商业可持续原则，通过降低利率、减少收费、财务重组和贷款延期还本付息等措施，前7个月已向实体经济让利8700多亿元。二是不良处置和拨备计提力度加大。上半年银行业金融机构累计处置不良贷款1.1万亿元，同比多处置1689亿元。同时，按照预期信贷损失的原则要求，计提减值准备1.3万亿元，同比增长34.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，银保监会将继续指导银行保险机构提高服务实体经济质效，以更有力度的举措，推动国民经济的全面恢复和高质量发展。在稳增长的同时，做好防风险各项工作。根据今年的实际情况，银行系统计划全年处置不良资产3.4万亿元左右，比去年增加1.1万亿元。银行业抵御风险的能力会进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题四：今年是决战决胜脱贫攻坚之年，请问银保监会在金融支持脱贫攻坚方面有哪些安排？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：今年3月6日，习近平总书记出席决战决胜脱贫攻坚座谈会并发表重要讲话。银保监会深刻领会、坚决贯彻习近平总书记重要讲话精神，全面落实党中央、国务院各项决策部署。尽管遭遇疫情冲击，我们坚持主动作为，及时制定采取有效措施，稳步推进金融扶贫工作。银保监会与国务院扶贫办联合印发通知，完善扶贫小额信贷政策安排。我们研究细化2020年扶贫工作重点任务，将金融支持深度贫困地区脱贫、银行业保险业定点扶贫、抵御洪涝灾害和支持灾后重建等工作引向深入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过各方共同努力，金融扶贫工作成效明显。截至6月末，全国金融精准扶贫贷款余额较年初增加3100多亿元。334 个深度贫困县各项贷款增速高于全国贷款平均增速3.73个百分点。全国扶贫小额信贷累计发放4735.4亿元，惠及全部建档立卡贫困户的1/3 以上。832 个国家扶贫开发重点县农村基础金融服务覆盖率达99.6%。农业保险向43.8万户贫困户支付保障赔款6.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将保持金融帮扶政策总体稳定，聚焦“三区三州”等深度贫困地区，向未摘帽贫困县加大金融资源投入；推进脱贫攻坚与乡村振兴有机衔接，推动金融支持和产业扶贫融合；开展金融助力决战决胜脱贫攻坚专项督查，确保扶贫惠民措施精准落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题五：最近，美国国务院和财政部以所谓“破坏香港自治”为由，宣布制裁11名中国中央政府部门和香港特区官员，有海外媒体认为可能影响所涉相关金融服务。请问银保监会对此有什么看法？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：美方有关行径粗暴干涉中国内政，严重违反国际法和国际关系基本准则，我们对此坚决反对。香港事务是中国内政，香港的经济、金融活动由特区政府管辖，任何外国政府无权插手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，美国经常滥用所谓“长臂管辖”，利用金融霸权搞所谓“单边制裁”。美方将国内法凌驾国际法之上，对金融机构正常开展业务横加干涉，不仅缺乏法律效力，也违背市场经济原则，受到了国际社会的一致谴责。中国解放已经70多年，香港回归祖国已经20多年。今天如果还有人想使用过去强权政治的把戏欺侮中国人民，那从一开始就注定会彻底失败。香港是最重要的国际金融中心之一，涉及到许多国家和企业的经济利益，各国金融机构，包括美国的许多金融机构，都在香港有业务联系和商业存在。美方做出任何有损香港金融稳定的动作，都不仅是与中国人民故意为敌，而且也是与世界人民包括美国人民存心做对。美国是现行国际金融体系的最主要参与者，也是最大受益人，奉劝美国政府不要一意孤行，不要干搬起石头砸自己脚的事情。我们始终相信，合作和协商是解决中美经贸、金融问题的唯一正道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们坚定支持中资金融机构依法合规开展业务，为包括香港公民和企业在内的所有客户提供良好的金融服务。目前，香港金融市场总体运行平稳，联系汇率制度基础稳固，这也反映出国际市场对香港充满信心。祖国大陆是香港繁荣稳定的坚强后盾。我们坚信，香港的国际金融中心地位不但不会削弱和动摇，而且未来还会更加繁荣更加稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题六：近年来，我国金融业对外开放步伐明显加快，银保监会陆续出台几十项对外开放措施，请问目前落实进展如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：近年来，银保监会坚决贯彻落实党中央、国务院关于金融业对外开放决策部署，2018年以来陆续出台了34条银行业保险业对外开放措施。目前相关法规制度修订基本完成，同时，监管流程也不断完善，审批速度大大加快。外资在华新设机构数量明显增加，尤其是一批专业化特色机构纷纷落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年以来，银保监会共批准外资银行和保险公司来华设立近100家各类机构，其中包括外资独资或控股的保险公司和理财公司。今年上半年又有来自世界各地多家知名优质的外资银行保险机构获准批设。例如，美国贝莱德金融管理公司与建信理财有限责任公司、新加坡淡马锡旗下富登管理有限公司，在上海合资筹建由外资控股的贝莱德建信理财有限责任公司；美国安达保险集团增持华泰保险集团股份至46.2%，成为其最大股东；中法合资、中澳合资和中英合资的3家外资保险公司也分别下设了专门的资产管理公司；来自韩国的大韩再保险在华设立了再保险分公司。目前还有一些来自亚洲、欧洲和美洲的外资机构正在开展市场调研，有的已明确了扩大在华业务的计划，有的已递交了开设机构的初步申请。预计在今后一段时期将会有更多的外资机构参与到我国金融市场，成为我国金融业高质量发展的有生力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会将坚定不移地履行开放承诺，在确保金融安全的前提下，继续稳步提升银行业保险业对外开放水平，不断改进完善监管方式方法，增强开放条件下金融管理能力和风险防控能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623066745.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会：创造条件畅通各类中长期资金入市渠道 推动提升中长期资金入市比例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623069616.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今天上午，首批18家试点注册制企业鸣响开市钟声，创业板市场以崭新的姿态驶入改革发展新征程。中共中央政治局委员、国务院副总理刘鹤今日在创业板改革并试点注册制首批企业上市仪式上发表书面致辞指出：发展长期业绩导向的机构投资者，回归价值投资的重要理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创业板改革并试点注册制贯通了增量市场和存量市场，是注册制在全市场分步骤推开的关键一环，也是资本市场全面深改的重要内容之一。注册制改革“牵一发而动全身”，不仅涉及发行制度，还涉及上市、信息披露、退市、交易等各方面资本市场基础性制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注册制下，尤其需要发展长期业绩导向的机构投资者，回归价值投资的重要理念。证监会有关部门负责人表示，发展长期业绩导向的机构投资者，营造价值投资文化氛围，需要从转化存量、引入增量、优化环境入手，积极创造条件畅通各类中长期资金入市渠道，逐步推动提升中长期资金入市比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从成熟资本市场发展经验看，以机构投资者为主体的中长期资金是资本市场的“稳定器”“压舱石”。2018年中央经济工作会议明确提出了引导更多中长期资金进入资本市场的要求。去年以来，证监会把引导更多中长期资金入市作为全面深化资本市场改革的重要任务，在优化公募基金差异化的准入安排、推动放宽各类中长期资金入市的比例和范围、提升交易便利性等方面采取了一系列措施，着力构建中长期资金“愿意来、留得住”的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　权威统计显示，今年上半年，权益类公募基金募集金额超过5400亿元，是去年同期的4.8倍，对改善市场结构、促进市场平稳发展起到了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创造条件畅通各类中长期资金入市渠道，逐步推动提升中长期资金入市比例。应重点做好四方面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，进一步发展壮大以公募基金管理人为代表的专业化资产管理机构队伍。支持优质基金管理人提升专业能力、打开管理半径，实现做优做强。继续推进商业银行发起设立基金管理公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，完善行业机构分类监管体系，引导证券基金经营机构强化长期业绩导向的内部激励约束机制，持续推动公募基金等各类资管产品实施长周期考核，支持证券基金经营机构实施高管和核心投研人员股权激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再者，扎实推进资本市场基础制度建设，不断提升交易便利性和效率，降低中长期资金投资成本，推进完善机构投资者税收、业绩评价、会计等配套政策安排，强化价值投资、长期投资理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，落实国家关于深化金融行业对外开放的决策部署，支持理念成熟、实力较强的外资机构通过设立合资或独资证券基金经营机构、担任产品投资顾问等形式积极参与我国资本市场，推动行业良性竞争，促进引入先进的经营理念和投资文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年以来，资本市场持续推进“深改12条”落地实施。深改12条明确提出，要推动更多中长期资金入市；强化证券基金经营机构长期业绩导向，推进公募基金管理人分类监管；推动放宽各类中长期资金入市比例和范围；推动公募基金纳入个人税收递延型商业养老金投资范围。这些工作部分已经落地，部分正在加速落地的过程中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武汉科技大学金融证券研究所所长董登新认为，我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段，资本市场作为现代金融体系的重要组成，在促进资本形成、提高资源配置效率、有效缓释风险、激发企业家精神等方面具有独特优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，资本市场已经初步形成了较为齐全的多层次市场体系，聚集了各个领域的优秀企业，股票、债券、期货市场规模位居世界前列，与国际市场的联系也越来越紧密，积聚起一定的发展势能，但发展不充分、结构不合理等问题依然存在，亟需实现由大到强的转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资深专家提出，引导更多中长期资金入市，是促进资本市场持续稳定健康发展的重要内容。社保基金、保险机构等长期资金应当继续发挥专业优势，坚持长期投资、价值投资理念，坚定信心，积极行动，为促进资本市场高质量发展贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623069616.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刷屏！国内外“大咖”齐聚“中国财富论坛” 一文看懂发言要点</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200824/c623066676.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年8月22日，由青岛市人民政府主办、《财经》和《财经智库》承办的2020青岛中国财富论坛在青岛隆重举行。会上国内外“大咖”云集，释放了哪些声音？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行副行长范一飞：从四方面推进资管行业转型升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行党委委员、副行长范一飞在主旨演讲中提出，要从四个方面推进资管行业转型升级，助力我国经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f7f0942da7fb253" id="c051a7db43f0c020842243972006a202" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年6月末，资管产品募集资金余额约80万亿元。范一飞表示，推进资管行业转型升级是经济高质量发展的内在要求。我国经济总量已迈上新台阶，2019年国内生产总值接近100万亿元；经济结构优化升级，由工业主导向二三产业并重转变；内需的“压舱石”作用日益凸显，2019年内需对经济增长的贡献率为89%。今后，经济的高质量发展需要更适配的金融服务，促进供给体系、需求体系和金融体系之间的良性互动。此外，资管行业是促进直接融资、提升金融服务的重要着力点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;范一飞透露，将从4个方面继续推进资管行业转型升级。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚守防范化解风险的初心，持之以恒推进整改转型，其中规范资管行业、化解影子银行风险，是防范化解重大金融风险攻坚战的重要一役。资管行业还将有序落实破刚兑、去通道、限嵌套等监管要求，加快新产品拓展，推动行业转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推进审慎监管和行为监管相结合，提高监管有效性。资管新规明确了资管业务是持牌业务，无牌照不得经营，但在实践中仍有部分机构“无证驾驶”。以第三方财富管理公司为例，据统计，我国有超过5000家财富管理公司，主营业务是代销基金等金融产品，其中相当一部分存在无牌销售保险、公募基金及设立资金池等问题，给金融稳定带来严重威胁。对此，一方面要严格市场准入，另一方面要借鉴国际经验，以保护投资者权益为出发点，加强行为监管，强化投资者适当性管理，完善信息披露要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是塑造信义文化和专业精神，培育良好的行业风气。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是构建合作共赢的资管生态体系，促进国内国际资金双循环。一方面从经济高质量发展的实际需求出发，构建资产多元、各展所长、优势互补的资管行业生态体系。另一方面，促进多层次资本市场建设，鼓励资管行业增加权益性资产和另类资产配置。加快推进我国养老第三支柱建设，加大养老型资管产品创新，培育和发展长期资金，为我国直接融资体系的发展提供源头活水。同时，落实好金融市场对外开放政策措施，通过竞争促进金融产品和金融市场繁荣，推动形成以国内资金循环为主体，国内国际资金循环双促进的新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，目前我国资管行业正在步入规范发展轨道。截至目前，已有21家商业银行理财子公司经批准设立，17家已经获批开业，实现了洁净起步、轻装上阵。截至2020年6月末，资管产品募集资金余额约80万亿元，较资管新规发布前下降7.4%。资管产品在逐步压降存量非标资产的同时，通过增加对债券、股票以及金融债和存单的投资，支持了实体经济。截至2020年6月末，资管产品配置到实体经济的资产余额39.6万亿元，较2018年年末增加2.4万亿元。此外，行业乱象得到有效遏制，影子银行风险明显收敛。以钱炒钱、资金空转现象明显减少，影子银行规模较历史峰值压降16万亿元，同业理财较高峰期压降近9成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监会副主席祝树民：已批准建信理财和贝莱德设立合资理财公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会副主席祝树民当天在论坛上表示，银保监会近期已批复建信理财和国际资管巨头贝莱德(BlackRock)设立合资理财公司。去年年底，银保监会批准了东方汇理资产管理公司和中银理财有限责任公司在上海设立合资理财子公司，这也是第一家在华设立的外方控股理财公司。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/63a0d4b02daf887a" id="553127f544dd58374d6627083ad8f6f6" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　祝树民表示，进一步扩大对外开放的决心不会变，努力营造法治化、国际化、市场化的营商环境，欢迎境外有经验的资产管理机构与中国的金融机构互惠互利、合作共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;约瑟夫·斯蒂格利茨：美国经济不会有“V形”反弹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/956b9d6f4553ce9d" id="b1da5e7fb19f553f95c2d1e2be6f24ff" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2001年诺贝尔经济学奖得主约瑟夫·斯蒂格利茨认为，新冠肺炎疫情对于全球化的影响表现在三个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，暴露出全球供应链缺乏韧性的问题。这对经济产生了很大的影响，并由此导致保护主义抬头。需要认识到，这只会带来全球经济更高的成本，一些国家注意到这一点采取了防范措施，一些国家并没有防范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，鲜明地展示了需要更多的国际合作。我们都居住在同一个星球之上，病毒并不在意国境，不在意你的护照或者是签证。国际机构可能并不完美，但它的机制是国际社会解决国际问题的唯一方法。所以，美国现在“脱团”的做法是极大的错误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，渗透了一系列的债务危机。很多国家将会处于无力偿还债务的状态。现在厄瓜多尔、阿根廷已经在重新架构自己的债务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但新冠肺炎疫情只是影响全球化的一个因素，更重要的是美国可能要重新评估与中国的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于美国的疫情，约瑟夫·斯蒂格利茨表示，纽约在防控方面做得非常不错，但美国的很多地方做得很差。这是特朗普当局最大的失败之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　约瑟夫·斯蒂格利茨认为，在疫情防控上，各个国家表现不一，在经济和社会层面，疫情带来的影响也不同。美国的经济不会有“V形”恢复，美国上周新的失业人数又超过了一百万。疫情持续时间越长，对经济的破坏就越严重。美国这样做得非常差的国家，在经济恢复方面的挑战也非常大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国政府的政策也许会扭转情况，或者是减缓现在疫情带来的影响，但这要取决于大选情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;他还谈了一些关于股市、债市、通胀和通缩的的问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很多人都很关切说债务问题。过去几个月当中债务快速上升，各国央行的资产负债表也出现一些问题，欧洲央行开始缩表，美国的财政赤字飙升至GDP的15%―20%，这是前所未有的。对于未来的债务和通胀的问题，美国要小心，但通胀未来不会成为主要问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为什么通胀不会出现严重的问题？因为央行发的这些钱，人们其实并不用来消费。经济现在并不活跃的原因之一就是，大家都比较谨慎，不愿意去消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们现在面临很多的不确定性，如资产负债表问题。其实，我们还可能进入另一个错误中，即超低利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;野村证券中国首席经济学家陆挺：金融业开放次序特别重要，应该服务业优先&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/da15464d24a690c" id="7f8f9ffd0cbb08398f727b91acc4b6ef" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆挺认为，在金融业开放方面，次序特别重要。第一应该是服务业优先，因为金融服务业方面的进一步开放，有利于推动中国在国内国际双循环之下做大国内的大循环，补短板；第二是资本项目开放，要重视循序渐进，汇率浮动优先；第三同样是资本项目开放，要注重股权投资进入中国的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就资本项目开放，陆挺表示，一方面要鼓励资本进入中国，另一方面，让资本走出去也非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，陆挺认为，金融业开放不仅仅是资金和金融企业，金融监管方面也至关重要。一方面，开放金融服务业之后，随着开放力度的加大，越来越多的境外金融企业在中国扎根，一定程度上会对中国的金融监管起到促进作用。另一方面，开放过程中会涉及到很多中国金融监管机构和其他国家的金融监管机构的合作学习，不排除会出现分歧，但更多是学习、合作和互相促进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新加坡国立大学东亚研究所主任郝福满：中国或成为资产避难的天堂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/46ebea228373787d" id="b5b48cd19ff8a3b2eafb5bfde13ecaee" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郝福满表示，疫情给世界经济带来大破坏。在疫情之前的1月份，IMF预测今年全球经济增长3%，6月份调整为-5%。这一点在发达国家更为明显，欧盟本来是今年增长1%，结果改成了-10%；美国也是，本来是增长2%，现在是-8%。中国则是一个亮点，IMF比较保守的，认为经济增长1%，而我们认为会增长3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于美元，郝福满认为，疫情刚发生的时美元是走强的，尽管美国防控不利，但当时大家都要避险。有意思的是人民币的走向，没有出现太大的贬值，尽管有一些疲软，但有很多国家资本涌向中国，所以人民币没有太大的贬值，过去几个月甚至表现较强。这是因为中国疫情防控做得非常好，也许在下一阶段中国会成为资本避难的“天堂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高盛亚太区首席经济学家：各国财政、货币政策刺激史无前例，这些政策会跟随多年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高盛亚太区首席经济学家迪安竹认为，疫情期间各国的公共卫生政策确实对经济产生了较大影响， 4月份对全世界经济的影响在17%―18%，现在是7%左右，仍然高于普通的经济衰退。即便是解封之后，全球经济仍低于正常的7%―8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于目前各国面对疫情的政策，迪安竹表示，很多国家都在进行史无前例的财政政策和货币政策刺激，财政政策方面进行5%―10%GDP的刺激，支持企业增长，支持家庭。货币方面，降低利率，量化宽松，而且在很多国家规模都是史无前例的，这些政策会跟随我们很多年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　迪安竹还表示，公共卫生政策与经济政策之间其实就是一个权衡，一方面要控制病毒的蔓延，另一方面又要保持经济正常运转。短期来看，我们只能考虑抗“疫”，要让经济回归正轨，必须确保能够成功把病毒控制下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心金融研究所副所长陈道富：跨境支付应该成为下一个重点挖掘的金矿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈道富认为，支付不论是境内支付还是跨境支付，是整个货币体系非常重要的基础，也就是说一个货币体系的有效运作，与高效的支付体系是息息相关的。反过来说，一个支付体系效率越来越高的情况下，可以支撑非常有效率的货币体系。货币要想在市场上有效运作，需要以支付系统为基础。货币背后的基础是信用，但最后要通过实实在在的支付来实现。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/e2a0df9a692885bc" id="a49d428f4466f91165b067a0eba439c6" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从支付的发展角度看，支付既是一个非常老的产业，也是一个非常新的行业，已经产生了多个维度。最早的一个，大家比较熟悉的或者说从金融安全角度关注的，是最传统的一个维度，即以银行账户为基础的跨境支付，是建立在银行账户之间的转账、汇款等方式实现跨境支付的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈道富进步一表示，行业应该探索多种维度的，以商业化为基础的跨境支付体系。现在已经在试点数字货币，央行数字货币在跨境支付中也会发挥一定的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易方达基金副总裁陈彤：未来的财富管理公司将首先是金融科技和人工智能公司&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈彤提出，大数据和AI技术正在重塑包括财富管理在内的所有行业的新形态。这场变革是由基金业内部的固有特征和信息时代的外部因素所共同驱动。基金投顾模式转变的重要性正在逐步被业界所认识。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/ba933f58662b7d10" id="e772edb925aafc8995fdf69c35b5d903" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，目前各个银行、券商、独立销售机构、电商渠道都积累了大量的客户人口统计学、投资行为、消费行为等多维度数据，形成了有效的客户数据沉淀。随着机器学习、深度学习、运筹优化等智能技术的发展，在数据、算法和算力三大要素的支撑下，数字化感知客户，智能化认知客户，进而实现“千人千面”的个性化投顾服务已经具备了坚实的数据和技术基础，使得专业的财富管理大规模推广应用到更广泛人群成为可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据陈彤介绍，易方达基金以基金产品为起点，关联基金经理，穿透底层资产，建立了一套时间序列和截面的研究框架，从横向和纵向两个维度构建全方位的因子体系来实现深度的基金画像。“我们根据基金所有公开披露的信息，构建知识图谱用以拟合拓展专家经验，将原始高维、稀疏、孤立的基金数据信息进行关联，引入更多维度的语义关系，从而发掘实体之间的深度联系，让我们对于基金产品的刻画更为精准、全面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中银证券全球首席经济学家管涛：渐进式的制度开放尽量不要再往回收&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们的开放，哪怕现在还不能走到负面清单管理，至少要尽量地往目标靠近，而不能出现政策的反复。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601696','&amp;#x4E2D;&amp;#x94F6;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;中银证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;601696&lt;/a&gt;）全球首席经济学家、国家外管局国际收支司原司长管涛表示。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/2c1d9fae34fa51bf" id="c1fd0ca27cfb083b5616cc61f97a4c54" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　管涛认为，今年以来由于应对新冠肺炎疫情的冲击，造成了世界经济的衰退，主要经济体采取了扩张性的财政货币政策。在此背景下，当经济开始复苏后，中国可能重新面临资本回流、升值的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　管涛提醒，即便现在还不能走到负面清单管理，恐怕也得考虑开放制度应该更多是稳定的、可预期的。这就意味着，尽量把很多政策提高立法层次，至少要尽量地往目标靠近，而不能够出现政策的反复。坚持渐进式的开放，哪怕慢一点，但不要再收回来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　管涛认为，我们过去对跨境资本流动的管理，可能都习惯了采用行政手段，即行政审批，数量控制。将来更多地要采用一些基于市场的价格手段来逆周期调节跨境资本，也就是宏观审慎管理。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200824/c623066676.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘鹤：建制度、不干预、零容忍 创造良性发展预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623071307.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 吴晓璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月24日，创业板改革并试点注册制首批18家企业集中亮相。中央政治局委员、国务院副总理刘鹤发表书面致辞。刘鹤表示，在深圳经济特区建立40周年之际，创业板改革并试点注册制顺利落地，这对于完善我国资本市场体系，助力粤港澳大湾区建设，乃至促进国民经济整体良性循环和经济高质量发展都具有重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘鹤表示，推进创业板改革并试点注册制，是党中央、国务院做出的重要决策部署，是资本市场建设承上启下的重要环节。它吸收科创板注册制改革的良好实践，为下一步中小板和主板注册制改革奠定基础。希望创业板更好服务成长型创新创业企业，与其他板块各有侧重、相互补充，形成多层次资本市场体系，增加市场包容度和覆盖面，支持更多优质公司在国内上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资本市场对于优化资源配置，推动科技、资本和实体经济高水平循环具有枢纽作用。当前，资本市场各项改革开放政策正在逐步落地，注册制改革和交易、常态化退市、投资者保护等各项制度建设正在有序推进，资本市场也从增量改革深化到存量改革，整个市场正在发生深刻的结构性变化。”刘鹤表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘鹤强调，要逐步把上市公司的优胜劣汰交给市场，稳步增加长期业绩导向的机构投资者，回归价值投资的重要理念，推动信息充分披露，全面净化市场生态，建设诚信守法资本市场。同时，更加重视形势研判和主要关联因素分析，努力走在市场曲线前面，创造良性发展预期。“建制度、不干预、零容忍”是统一的、有机联系的整体，要继续坚持市场化、法治化、国际化方向，扎实做好完善资本市场基础性制度各项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘鹤表示，在党中央、国务院领导下，中国经济正处于不断恢复阶段，出现逐季向好的增长趋势，一季度大幅收缩，二季度快速恢复，三四季度经济增长预计将呈现更有活力的良好态势，在高质量发展轨道上和加快构建双循环新格局下，中国经济正稳健前行和不断升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘鹤强调，金融系统要贯彻落实好“六稳”“六保”各项相关工作部署，更好服务、驱动、引领实体经济发展。在新的形势下，提高上市公司质量、形成体现高质量发展要求的上市公司群体是资本市场发展的关键环节，上市公司要改革完善治理结构，全面提升创新能力和市场开拓能力，弘扬企业家精神，坚决防范道德风险，加快形成核心竞争优势，在我国经济高质量发展中发挥创新“领跑者”和产业排头兵作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 上官梦露）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200824/c623071307.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行等部门立房企融资新规：重点房企被纳入</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200824/c623068852.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尘埃落定！重点房地产企业资金监测和融资管理规则来了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月23日，央行官网发布消息称，8月20日，住房城乡建设部、人民银行在北京召开重点房地产企业座谈会，研究进一步落实房地产长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，为进一步落实房地产长效机制，实施好房地产金融审慎管理制度，增强房地产企业融资的市场化、规则化和透明度，人民银行、住房城乡建设部会同相关部门在前期广泛征求意见的基础上，形成了重点房地产企业资金监测和融资管理规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近一段时间，有市场传闻称，为控制房企有息债务规模，有关部门设置出“三道红线”：剔除预收款后的资产负债率大于70%、净负债率大于100%、现金短债比小于1倍。再根据房企触线情况不同，分档设定有息负债增速阈值。这也引发了市场对于房企融资是否收紧的广泛探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从此次会议内容来看，监管暂未对“三道红线”作出回应，但相关部门已明确形成重点房地产企业资金监测和融资管理规则。综合市场分析人士观点，新规重点在于资金监测以及融资管理，在“房住不炒”和“三稳”基调下，房地产企业高杠杆、高负债经营面临较大风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;合理安排经营活动和融资行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述会议强调，市场化、规则化、透明化的融资规则，有利于房地产企业形成稳定的金融政策预期，合理安排经营活动和融资行为，增强自身抗风险能力，也有利于推动房地产行业长期稳健运行，防范化解房地产金融风险，促进房地产市场持续平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中原地产研究中心统计，8月中上旬，房地产行业信用债发行规模高达261亿元，与今年各月相比处于高位。年内房企累计已经发行债券811只，合计融资额高达6242亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券首席银行业分析师王一峰对第一财经记者表示，新规体现出对房地产融资坚持稳中从紧的态度，进行总盘子管理。去年以来，对于房地产融资增速、增量占比都有一定程度的控制，希望房地产运行处在“三稳”的状态，而对于不合规的房地产融资，今年7月份以来监管部门也加大了金融乱象治理，对于资金变相流入房地产领域的行为，随着监管合规性检查，未来会在一定程度上得到遏制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持“房住不炒”、坚持“三稳”是长期政策基调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，坚持房住不炒，坚持稳地价、稳房价、稳预期，是近年来监管一直明确的房地产市场长期政策基调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在2019年7月，央行召开银行业金融机构信贷结构调整优化座谈会，明确指出要“加强对存在高杠杆经营的大型房企融资行为的监管和风险提示，合理管控企业有息负债规模和资产负债率”，释放了明确信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述座谈会上，央行还要求保持房地产金融政策连续性稳定性。保持个人住房贷款合理适度增长，严禁消费贷款违规用于购房，加强对银行理财、委托贷款等渠道流入房地产的资金管理等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，银保监会多次强调，坚决防止“影子银行”死灰复燃、房地产贷款乱象回潮和盲目扩张粗放经营卷土重来。7月30日，中共中央政治局会议进一步明确，牢牢坚持“房住不炒”，促进房地产市场平稳健康发展，进一步落实房地产长效机制，实施好房地产金融审慎管理制度，增强房地产企业融资的市场化、规则化和透明度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会议再次强调，坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，坚持不将房地产作为短期刺激经济的手段，落实城市主体责任，稳地价、稳房价、稳预期，保持房地产调控政策的连续性、稳定性，稳妥实施房地产长效机制，保持房地产市场平稳健康发展。（第一财经）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200824/c623068852.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>