<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 01 Oct 2021 09:48:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>财政部下达逾260亿元支持改善农村学生营养状况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211001/c633145317.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211001/c633145317.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>亚马逊“封号”风波持续发酵 商务部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633127315.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633127315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部回应亚马逊封号：支持企业采取合理措施保护合法权益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633123036.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633123036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：加征关税不利于中美，不利于世界经济复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633122955.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633122955.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：第四届进博会正按计划有序推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633122423.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633122423.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高院：正确适用反垄断法的域外适用原则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633120448.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633120448.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：拟尽快修订出台《政府采购货物和服务招标投标管理办法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633120349.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633120349.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公安部打击非法集资犯罪专项行动查处案件3.3万余起</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633120273.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633120273.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：加强反垄断和反不正当竞争司法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633119584.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633119584.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国有企业专业化整合要防止盲目做大，切实维护市场公平竞争</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633121600.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，9月28日，国务院国有企业改革领导小组办公室以视频方式召开国有企业专业化整合专题推进会，深入学习贯彻习近平总书记关于国企改革的重要论述，通报截至8月底落实国企改革三年行动有关情况，指导国企积极稳妥推进专业化整合。会议要求，各单位要切实履行主体责任，认真落实政策规划，以高质量发展为目标推进专业化整合。要防止盲目做大，注重防范风险，切实维护市场公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633121600.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部回应亚马逊封号：已采取积极措施帮助、指导企业有效应对</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633142789.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部网站消息，9月30日，商务部举行例行发布。会上有媒体问，亚马逊“封号”风波持续发酵，请问对外贸企业有哪些影响？商务部是否会有相应的应对措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部发言人束珏婷：我们持续关注个别国外电商平台对中国部分平台企业所采取的举措，已经采取积极措施，帮助和指导企业有效应对。我们指导深圳等地出台支持举措，进行法律援助；推动国外电商平台，为中国企业提供后续服务；开展跨境电商专题培训，帮助企业更好熟悉平台规则。从目前情况看，中国跨境电商总体仍保持快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将鼓励企业多元化经营，为企业提升风控水平、加强与国际经贸规则和标准对接提供帮助，坚决支持企业采取合理措施保护自身合法权益。同时，继续加强诚信体系建设，促进行业健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/uduy7NXfzfgtsay.png"/&gt;此前报道，今年4月开始，亚马逊就开始针对操纵评论、商品中放礼品卡索评、社交媒体使用现金等方式索取虚假评论的商家进行了一系列“封号”处罚，不少中国跨境电商卖家接连被“封号”。首先是针对“换好评”进行“封店”处罚；其次重点打击关联账号，打击面从大卖家扩大到中小卖家。这次封号被认为是亚马逊近年来最大规模的整治行动，造成了中国跨境电商卖家中的“大地震”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但亚马逊则回应表示“封号”不是只针对中国商家。亚马逊全球副总裁、亚马逊全球开店亚太区执行总裁戴竫斐（Cindy Tai）称，“我想澄清的是，这次事件以及所有的对账号的处理方式，亚马逊的规则和政策是全球一致的，所以不论是卖家规模的大小或者来自哪一个国家，我们都是一视同仁的。这些账号的处理并不涉及任何其他外在因素，包括政治因素。”&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633142789.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月新规来了！事关你的房子、车子……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633123809.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社北京9月30日电题：10月新规来了！事关你的房子、车子……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者白阳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十一”将至，一批与国计民生相关的重要新规也将开始施行。住房租赁市场迎来减税优惠，租房负担有望降低；新规进一步规范汽车数据处理活动，避免过度收集和滥用个人信息；新修订的兵役法放宽高素质兵员征集年龄限制，让更多有志青年一圆从军梦……更完善的法治，护航更美好的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;住房租赁市场迎来减税政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据财政部、国家税务总局、住房和城乡建设部此前联合发布的公告，住房租赁市场发展将迎来税收优惠政策，有望增加市场供应、降低住房租赁价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从10月1日起，住房租赁企业向个人出租住房适用简易计税方法，按照5%征收率减按1.5%缴纳增值税；对企事业单位等向个人、专业化规模化住房租赁企业出租住房，减按4%税率征收房产税。对利用非居住存量土地和非居住存量房屋（含商业办公用房、工业厂房改造后出租用于居住的房屋）建设的保障性租赁住房，取得保障性租赁住房项目认定书后，比照适用上述税收政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规范汽车数据处理活动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《汽车数据安全管理若干规定（试行）》10月1日起施行，进一步规范汽车数据处理活动，促进汽车数据合理开发利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规定倡导，汽车数据处理者在开展汽车数据处理活动中坚持“车内处理”“默认不收集”“精度范围适用”“脱敏处理”等数据处理原则，减少对汽车数据的无序收集和违规滥用。同时，规定汽车数据处理者应当履行个人信息保护责任，充分保护个人信息安全和合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;放宽高素质兵员征集年龄限制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新修订的兵役法自10月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新修订的兵役法加大高素质兵员征集力度，规定普通高等学校应当有负责兵役工作的机构，将研究生的征集年龄放宽至26周岁；优化服役待遇保障制度，规定义务兵服现役期间表现特别优秀的经批准可以提前选改为军士，公民入伍时保留户籍，义务兵家庭优待金由中央财政和地方财政共同负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强医疗器械全生命周期质量管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月1日起，新修订的《医疗器械注册与备案管理办法》与《体外诊断试剂注册与备案管理办法》开始施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办法要求落实各级监管部门的监管责任，进一步强化医疗器械注册人、备案人主体责任落实，要求加强医疗器械全生命周期质量管理，对研制、生产、经营、使用全过程中的医疗器械的安全性、有效性和质量可控性依法承担责任。同时，落实“放管服”改革要求，简化境外上市证明文件、检验报告等注册备案资料要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立卡拉OK音乐违规曲目清单制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《歌舞娱乐场所卡拉OK音乐内容管理暂行规定》10月1日起施行，要求建立卡拉OK音乐违规曲目清单制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　暂行规定明确了歌舞娱乐场所播放的卡拉OK音乐不得含有的内容，包括：危害国家统一、主权或者领土完整的；违反国家宗教政策，宣扬邪教、迷信的；宣扬淫秽、赌博、暴力以及与毒品有关的违法犯罪活动等。全国文化娱乐行业协会应当引导行业加强内容自律，提醒歌曲点播系统内容提供商、歌舞娱乐场所及时删除含有法律法规禁止内容的音乐产品，并协助行业主管部门依法依规处置。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633123809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：引导商业银行回归银行账户服务本源</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633128765.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 彭扬）中国人民银行有关负责人9月30日就《关于做好流动就业群体等个人银行账户服务工作的指导意见》（下称《指导意见》）答记者问时表示，近期，一些地方的流动就业群体反映，到商业银行开户需出具各种证明文件，存在个人工资卡开户难等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人民银行对此高度重视，组织力量进行深入核查。”该负责人表示，调查发现，出现上述问题主要有两方面原因，一方面，为打击电信网络诈骗和跨境赌博犯罪，银行普遍加强了账户风险管理。2020年10月公安部会同工信部、人民银行等部门开展“断卡”行动以来，全国共查处买卖银行卡、手机卡违法犯罪嫌疑人45万名，查获银行卡61万余张。商业银行倒查涉案账户发现其中异地个人开户的占比较高，从而收紧异地开户政策。另一方面，近年来商业银行按照“了解你的客户（KYC）”原则不断加强客户身份及其开户用途审核，相关措施具有合理性和必要性，但部分商业银行未能采取与客户风险特征相匹配的差异化身份核实措施，向客户“一刀切”提出不合理或超出必要限度的身份核实要求，加之宣传解释不足，造成客户误解和困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述负责人称，为此，人民银行研究制定了《指导意见》，坚持以人民为中心的发展思想，坚持“支付为民”，以提升个人银行账户服务质效为核心，统筹银行账户优化服务和风险防控，引导商业银行回归银行账户服务本源，为客户提供便捷、安全、优质的银行账户服务。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633128765.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：工业经济仍面临需求恢复放缓、大宗商品持续涨价等问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633123465.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据工信部官网披露，2021年9月27日，工业和信息化部党组成员、副部长辛国斌主持召开前三季度重点工业行业运行形势分析座谈会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钢铁、有色、建材、石化、机械、汽车、轻工、纺织、煤炭、电力等十个行业协会负责人在会上介绍前三季度本行业经济运行情况，分析当前行业运行总体形势及面临的困难和问题，并围绕保持行业平稳健康发展提出下一步工作思路和意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，在党中央、国务院的坚强领导下，在各行业的共同努力下，前三季度工业经济总体保持了平稳运行态势，重点行业表现较好，企业效益持续改善。但也要清醒认识到当前工业经济仍面临需求恢复放缓、大宗商品价格持续上涨、生产要素约束趋紧、产业链供应链循环不畅等突出问题，稳增长压力依然较大。要进一步增强紧迫感和责任感，多措并举破解难题，变压力为动力，推动工业经济健康平稳运行。一是加强运行监测调度，抓好形势研判和行业引导。二是做好储备对冲政策研究，为促进行业发展出谋划策。三是加强组织协调，帮助企业解决实际困难。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633123465.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今日重点消息一览：广东调整电价政策、国家能源局印发《电网公平开放监管办法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633128647.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210930/c633116903.shtml" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;广东调整电价政策：尖峰电价上浮25%&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据广东省发改委发布的《关于进一步完善我省峰谷分时电价政策有关问题的通知》显示，从10月1日起，广东省将拉大峰谷电价差，峰平谷比价从现行的1.65:1:0.5调整为1.7:1:0.38。南方电网广东电网公司客户服务中心副总经理陶飞达表示，尖峰电价在峰谷分时电价的峰段电价基础上上浮25%。峰谷分时电价政策与尖峰电价实施范围均不包括居民用户；居民用户可自主选择是否执行峰谷分时电价政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210930/c633117745.shtml" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;煤炭工业协会、煤炭运销协会：深挖电煤增产潜力全力增加电煤供应量&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国煤炭工业协会、中国煤炭运销协会昨日发布通知，要求进一步做好电煤保供工作。两协会指出：目前，国内电煤供应持续偏紧，电厂存煤明显偏低，预计迎峰度冬期间电煤供应前景不容乐观。各煤炭企业应迅速统一思想，充分认识电煤保供的重要性和紧迫性，进一步提高电煤供应保障能力。各企业要深挖电煤增产潜力，全力增加电煤供应量，对非重点、非长协、高耗能等用户企业适时适度调整销售策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210930/c633118244.shtml" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;家电协会：部分会员企业反馈限电令、海运价格飞涨等因素对企业运行造成一定影响&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国家用电器协会9月30日表示，近期接到部分会员企业反馈，限电令、海运价格飞涨等因素对企业运行造成了一定的影响，协会信息部向政府有关部门反馈意见。中国家用电器协会分析，四季度国内铜、铝、钢铁、化工等大宗商品价格处于高位运行的概率还较大，煤、天然气等能源价格存在继续上涨的可能性。四季度，海运价格大概率仍将在高位运行，全球贸易运输不畅，给企业客户下单和出货节奏带来极大干扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210930/c633118666.shtml" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;上海发布第四届中国国际进口博览会期间实行临时价格干预措施的通告&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海发布第四届中国国际进口博览会期间实行临时价格干预措施的通告：第四届中国国际进口博览会将于2021年11月5日至10日在上海举行。为保持价格稳定，形成良好的价格秩序和环境，根据《中华人民共和国价格法》的有关规定，市政府决定，进博会期间对全市除崇明区外的酒店旅馆、网络预约出租汽车及部分公共停车场(库)实行临时价格干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210930/c633118792.shtml" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;《北京市养老服务专项规划(2021年-2035年)》出台 服务设施将向“居家养老”倾斜&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《北京市养老服务专项规划(2021年-2035年)》近日出台。未来，北京将从注重机构建设转变到着力发展居家养老服务，通过增设家庭照护床位、推进居家适老改造工程等，将养老服务设施逐步向居家、社区、农村倾斜。预计到2035年，全市养老床位总数将达到21.6万张，千人养老床位数达9.5张；建成并运营街乡镇养老照料中心380个，社区养老服务驿站总量不少于1600个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210930/c633119143.shtml" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;发改委：加快开展特色小镇规范纠偏“回头看”行动 确保不触房住不炒等底线&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月30日，国家发展改革委组织召开第二次全国发展改革系统特色小镇规范健康发展视频会议。会议要求，加快开展特色小镇规范纠偏“回头看”行动。要坚决清理清单外“特色小镇”，将有条件有基础且符合文件要求的特色小镇纳入清单，对不符合的抓紧予以清理或更名；组织市县级政府加强监测监督监管，确保清单内特色小镇不触碰合规用地底线、生态环保底线、债务防控底线、房住不炒底线、安全生产底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210930/c633119810.shtml" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;合肥市拟开展持续整治规范房地产市场秩序三年行动&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　合肥市住房保障和房产管理局起草《合肥市持续整治规范房地产市场秩序三年行动方案》(征求意见稿)公开征求意见。据了解，此次专项整治重点针对合肥市房地产开发企业、房地产中介机构、住房租赁企业、物业服务企业等。在房屋买卖方面，将整治发布虚假违法房地产广告，发布虚假房源信息；捂盘惜售，囤积房源；挪用交易监管资金；套取或协助套取“经营贷”“消费贷”等非个人住房贷款用于购房等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210930/c633119510.shtml" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;首批海南自由贸易港法配套法规出台&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月29日，海南省六届人大常委会第三十次会议表决通过《海南自由贸易港优化营商环境条例》《海南自由贸易港反消费欺诈规定》《海南自由贸易港公平竞争条例》《海南自由贸易港社会信用条例》。下一步，海南将推进海南自由贸易港破产条例、市场主体注销条例、免税购物失信惩戒条例等自由贸易港法规的审查修改工作，抓紧在年内出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210930/c633121596.shtml" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;芯片大厂新一轮提价潮：ST、赛灵思等计划四季度涨价&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四季度即将来临，意法半导体(ST)、赛灵思、安森美等多家芯片原厂陆续发布涨价通知，本土展锐旗下的智能穿戴产品线也宣布涨价25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月底，展锐曾对智能手机芯片进行过一轮提价，宣布自8月1日开始，智能机产品线价格全面上调25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内分析，这些头部芯片大厂新一轮涨价，反应了半导体产能的紧缺问题仍未缓解，而且由于上游原材料价格的上涨，以及运输成本等持续攀升，给芯片厂成本和交付带来一定挑战，推动芯片厂新一轮价格上涨。不过，也有芯片厂商担忧，产品价格的进一步调涨或将抑制下游的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210930/c633122288.shtml" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;国家能源局印发《电网公平开放监管办法》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办法指出，电网企业应公平无歧视地向电源项目业主提供电网接入服务，不得从事下列行为：无正当理由拒绝电源项目业主提出的接入申请，或拖延接入系统；拒绝向电源项目业主提供接入电网须知晓的输配电网络的接入位置、可用容量、实际使用容量、出线方式、可用间隔数量等必要信息；违规收取不合理服务费用；电网公平开放相关企业违反本办法规定的，国家能源局及其派出机构应依法查处并予以记录，可以对其采取监管约谈、限期整改、监管通报、出具警示函、行政处罚等措施，依法依规纳入不良信用记录。造成重大损失或重大影响的，国家能源局及其派出机构可对责任单位直接负责的主管人员和其他直接责任人员依法提出处理建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210930/c633124070.shtml" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;工信部：境内收集和产生的核心数据不得出境&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部就《工业和信息化领域数据安全管理办法(试行)(征求意见稿)》公开征求意见。意见指出，工业和信息化部统筹建立工业和信息化领域数据安全风险监测机制，建设数据安全监测预警平台，对数据泄露、违规传输、流量异常等安全风险进行监测和预警，及时组织研判重要数据和核心数据安全风险并进行预警。工业和电信数据处理者在中华人民共和国境内收集和产生的重要数据，应当依照法律、行政法规要求在境内存储，确需向境外提供的，应当依法依规进行数据出境安全评估，在确保安全的前提下进行数据出境，并加强对数据出境后的跟踪掌握。核心数据不得出境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210930/c633125243.shtml" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;央行就黄金租借业务管理暂行办法公开征求意见&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加强对黄金市场的监督管理，规范黄金租借业务，维护黄金市场秩序，防范黄金市场风险，中国人民银行起草了《黄金租借业务管理暂行办法(征求意见稿)》，现向社会公开征求意见。意见明确黄金租借业务账户服务由银行业存款类金融机构和上海黄金交易所提供，这样规定主要是因为黄金有货币属性，同时与当前黄金租借业务的登记托管体系相一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210930/c633123349.shtml" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;深交所三季报预约披露时间表出炉&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深交所三季报预约披露时间表出炉，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000708','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x7279;&amp;#x94A2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000708/"&gt;中信特钢&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000708/"&gt;000708&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002552','&amp;#x5B9D;&amp;#x9F0E;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002552/"&gt;宝鼎科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002552/"&gt;002552&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002585','&amp;#x53CC;&amp;#x661F;&amp;#x65B0;&amp;#x6750;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002585/"&gt;双星新材&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002585/"&gt;002585&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002984','&amp;#x68EE;&amp;#x9E92;&amp;#x9E9F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002984/"&gt;森麒麟&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002984/"&gt;002984&lt;/a&gt;）等拔得头筹，将于10月12日率先披露。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633128647.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年上半年中国国际收支报告：外汇管理部门将更好统筹发展与安全 继续推动外汇领域改革开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633129392.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 范子萌）国家外汇管理局9月30日发布的《2021年上半年中国国际收支报告》（下称“报告”）称，上半年，新冠肺炎疫情继续在全球蔓延，世界经济不平衡复苏，国际金融市场复杂多变。我国持续巩固拓展疫情防控和经济社会发展成果，国内经济呈现稳中加固、稳中向好发展态势。我国外汇市场运行总体稳健，人民币汇率双向波动，在合理均衡水平上保持基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告称，上半年，我国国际收支保持基本平衡，外汇储备稳定在3.2万亿美元左右。经常账户延续顺差格局，与国内生产总值（GDP）之比为1.5%，继续处于合理均衡区间。其中，货物贸易保持一定规模顺差，体现了国内生产供应相对优势和外需的支撑作用；服务贸易逆差继续低位运行，跨境旅游、留学支出仍受到疫情影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本项下跨境双向投资保持活跃，流出入规模相对均衡。一方面，我国经济发展势头良好，人民币资产吸引力持续增强，外资来华各类投资4428亿美元，同比增长1.7倍，处于近年来较高水平；另一方面，境内主体多元化配置资产的需求继续释放，对外各类投资4140亿美元，同比增长1.1倍。2021年6月末，我国对外金融资产和负债较2020年末分别增长3.7%和7.4%，对外净资产接近2万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，下半年，全球疫情仍将不断演变，世界经济金融运行中的不稳定不确定因素依然较多。但我国经济基本面长期向好，全面深化改革开放持续推进，人民币汇率弹性增强并保持基本稳定，继续为国际收支平衡奠定坚实基础。预计经常账户顺差仍将处于合理区间，跨境资本流动有望延续有进有出、总体均衡的发展态势。外汇管理部门将更好统筹发展与安全，继续推动外汇领域改革开放，积极服务实体经济发展；不断完善市场化调节机制和跨境资本流动管理，维护外汇市场平稳运行，保持国际收支基本平衡。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633129392.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委有关负责人就十部委《关于印发全国特色小镇规范健康发展导则的通知》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633119650.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年9月27日，国家发展改革委等十部委《关于印发全国特色小镇规范健康发展导则的通知》（发改规划﹝2021﹞1383号）（以下简称《导则》）印发实施。记者围绕社会关注问题，采访了国家发展改革委规划司有关负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、为什么出台十部委&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210930/c633118544.shtml" target="_blank"&gt;《关于印发全国特色小镇规范健康发展导则的通知》&lt;/a&gt;？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：这是为了深入贯彻落实习近平总书记重要批示指示精神，贯彻落实党中央、国务院有关决策部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是逐步建立特色小镇文件体系。特色小镇是新生事物，地方率先探索、中央高度关注。2020年9月，《国务院办公厅转发国家发展改革委关于促进特色小镇规范健康发展意见的通知》（国办发﹝2020﹞33号）出台实施，为全国特色小镇发展提供了基本遵循，明确了总体要求和政策取向。《导则》是对国办发﹝2020﹞33号文件的细化落实，明确了操作性要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是更好推动特色小镇规范纠偏。当前特色小镇建设秩序总体好转，但仍存在部分特色小镇概念混淆、内涵不清、主导产业薄弱等问题。《导则》提出了若干规范管理措施、质量效益指标和底线红线要求，有利于推动特色小镇在规范健康发展道路上稳妥稳步前行，防范出现一哄而上、一哄而散的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是更广范围推行好经验好做法。近年来涌现出不少精品特色小镇，从各省份现有的1600个左右特色小镇看，共吸纳就业人数约440万人、近几年累计完成投资约3.5万亿元、年缴纳税收约2800亿元，每个特色小镇累计完成投资平均约21亿元、吸纳就业人数平均约2700人、缴纳税收每年平均约1.7亿元。一些地区产生了不少可复制可推广的经验做法，《导则》将之纳入，上升为全国性工作措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、2017年以来，国家发展改革委针对特色小镇问题开展了哪些规范纠偏工作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：2017年一些地区出现特色小镇一哄而上、盲目发展的问题后，国家发展改革委立即会同各有关部委和各地区，开展了一系列规范纠偏工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强指导引导。2017年12月，国家发展改革委会同各有关部委联合印发一份规范纠偏性文件，提出若干条规范管理措施，要求各方面准确把握特色小镇内涵、遵循城镇化规律，防止盲目发展、一哄而上，防止政绩工程、形象工程，严守各项底线红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是大力规范纠偏。2018年8月，国家发展改革委印发一份规范纠偏性文件，提出统筹建立规范纠偏机制和典型引路机制。2019年4月，在浙江召开第一次全国特色小镇现场会，公布淘汰一大批错用概念的虚假“特色小镇”、停留在纸面上的虚拟“特色小镇”，推广来自16个精品特色小镇的“第一轮全国特色小镇典型经验”。2020年6月，印发一份通报类文件，曝光一批负面警示案例，推广来自20个精品特色小镇的“第二轮全国特色小镇典型经验”。2021年9月，公布一期《全国特色小镇情况通报》，曝光2个警示案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是开展现场核查。2017年10月，组建5个调研组赴10个省份开展核查。2018年11月，组建3个调研组赴5个省份开展核查，并召开部门协调会和地方约谈会。2019年9月，组建11个调研组赴22个省份开展核查，并组织有关机构调查暗访。2021年5月，组建11个调研组赴14个省份开展核查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、2017年至今，各地区特色小镇规范纠偏工作取得了哪些进展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：经过各有关部委和各地区的多年努力，全国特色小镇发展进入了规范化轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是各地区发展特色小镇从注重数量逐步转向注重质量。2017年年底前，对外宣称为“特色小镇”的数量较多，其中存在大量虚假虚拟“特色小镇”。截至2021年上半年，全国各省份清单内特色小镇减少至1600个左右，其中的一半位于东部发达地区。按照各省份动态调整、优胜劣汰的工作计划，预计数量还将进一步减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是各地区初步建立起特色小镇清单管理机制。大部分省份发展改革委已将清单报省级人民政府审核后印发，一些清单正在履行报批程序。特色小镇清单“少而精”导向初步树立，在31个省份中，19个省份清单内的特色小镇数量少于50个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是各地区逐步健全特色小镇工作机制。大部分省份切实加强统筹协调，将特色小镇工作纳入了本省份新型城镇化工作领导小组或厅际联席会议机制。一些省份建立了规范纠偏长效机制，持续开展拉网式排查整改和“回头看”行动。一些省份建立了典型引路长效机制，持续总结推广典型经验、予以正面引导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、《导则》深化细化了特色小镇清单统一管理制度，如何组织实施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：全国特色小镇必须纳入各省份清单，未纳入的必须及时清理或更名，这是国办发﹝2020﹞33号文件关于特色小镇清单统一管理制度的明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全面施行“一张清单管到底”。各省份将全面建成特色小镇清单，纳入清单的应具备《导则》提出的基础条件，建成后应达到《导则》明确的各项指标要求。每年年底前公布清单，并报送国家发展改革委纳入全国特色小镇信息库。国家发展改革委对各省份清单实行“窗口指导”，进行监督、引导和督促调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚决清理清单外“小镇”。各省份正在对此前各有关部委或行业协会、地方各级人民政府、市场主体已建设或命名的特色小镇进行全面审核，将有条件有基础且符合《导则》要求的纳入清单，对不符合的进行清理更名、撤除宣传内容。此外，未来在开展项目审批（核准、备案）等工作时，强化对项目名称的把关指导，防止清单外项目命名为“特色小镇”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是确保清单内特色小镇严守底线。各省份将持续开展监测监督监管，确保清单内特色小镇不突破合规用地底线、生态环保底线、债务防控底线、房住不炒底线、安全生产底线。对违反以上五条底线的行为限期整改，对性质严重的抓紧清理，发现一起、处理一起，做到“零容忍”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、《导则》针对促进特色小镇规范健康发展，提出了哪些具体指标？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：提出了13项具体指标，既立足高标准、严要求、质量第一、效益优先，体现了确保投入强度够、质效水平高、创新活力足、低碳效应强的导向；又立足地方实践，综合各省份特色小镇现状及趋势，体现了实事求是、积极稳妥的导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在建设边界方面，提出了特色小镇规划用地面积下限原则上不少于1平方公里，规划用地面积上限原则上不多于5平方公里，规划用地中建设用地面积原则上不少于1/2平方公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在风貌形态方面，提出了特色小镇绿化覆盖率原则上不低于30%。同时提出了控制适宜的建筑体量和高度、落实容积率管控要求、体现建筑外观风格特色化和整体性，指的是注重塑造能体现特色小镇风格的风貌形态、建筑物和容积率不能过高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是在投入强度方面，提出了特色产业投资占总投资比例原则上不低于60%，建设期内建设用地亩均累计投资额原则上不低于200万元/亩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是在质效水平方面，提出了全员劳动生产率原则上不低于20万元/人，单个特色小镇吸纳就业人数原则上不少于2000人，建设用地亩均缴纳税收额原则上不低于10万元/年，文化旅游类特色小镇接待游客人数原则上不少于50万人次/年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是在创新活力方面，提出了“三新”经济增加值占生产总值比重原则上不低于20%，先进制造、科技创新、创意设计、数字经济类特色小镇研发经费投入强度原则上不低于2.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是在房住不炒方面，提出了建设用地中住宅用地占比原则上不超过30%、鼓励控制在25%以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、《导则》提出特色小镇建设用地面积原则上不少于1/2平方公里，出于什么考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：提出特色小镇建设用地面积的下限，既是保障特色小镇多元功能的必要条件，也是清理虚假“特色小镇”的重要依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是有利于保障特色小镇多元功能。特色小镇是微型产业集聚区，具备产城人文融合的多元功能是其显著特征，实现生产生活生态“三生融合”、产业社区文化旅游“四位一体”是其基本内涵。这些功能需要一定规模的建设用地作为支撑，否则难以实现。从各省份现状看，每个特色小镇已使用建设用地面积都超过了1/2平方公里，平均值约0.9平方公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是有利于清理虚假“特色小镇”。虚假“特色小镇”主要是普通项目和行政建制镇。一些地区存在将用地几十亩甚至仅有几亩的单体项目命名为“特色小镇”的现象，以及将拥有几十平方公里的行政建制镇命名为“特色小镇”的现象。这违背了特色小镇概念内涵，产生了误导和不良影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七、《导则》提出特色小镇建设用地中住宅用地占比原则上不超过30%、鼓励控制在25%以下，出于什么考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：提出住宅用地占比的上限，既有利于严控房地产化倾向，也符合特色小镇“三生融合”内涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是严控房地产化倾向。明确特色小镇建设用地中住宅用地占比的量化要求，有利于为各地区开展规范纠偏工作提供依据，有效防控房地产化倾向，防止出现各自解读、标准不一等现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是符合“三生融合”内涵。特色小镇内建设用地主要用于发展特色产业，其中的住宅用地主要用于满足就业人员自住需求和职住平衡要求。从各省份现状看，绝大部分特色小镇的住宅用地占比低于30%。参考2019年全国城镇的建设用地中住宅用地占比约38%的数值，按照从严从紧原则将特色小镇的住宅用地占比设置为原则上不超过30%，是比较合理的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是防止个别方面反向操作。30%的控制性数值是最高值，而不是平均值。为防止个别方面反向操作、将30%作为追求目标，同时提出了鼓励控制在25%以下，以引导控制在更低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、希望新闻媒体如何开展特色小镇宣传报道工作？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：希望新闻媒体与各有关部委、社会各界一起，发挥好正面引导和舆论监督作用，共同促进特色小镇规范健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是希望更多宣传特色小镇建设成功经验，树立正面先进典型。近年来，不少新闻媒体报道了一些好案例，发挥了很好的示范带动效应，对各方面对标先进、学习典型、借鉴经验产生了积极引导。如，人民日报社记者对国家发展改革委2019年4月推广的“第一轮全国特色小镇典型经验”中的16个精品特色小镇，作了大量实地调研和系列宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是希望确保客观准确报道，防止不实报道和炒作。近年来，媒体对发现特色小镇问题、促进规范纠偏工作发挥了积极作用，但也存在一些媒体特别是网络自媒体的不实炒作。希望有关媒体正确把握特色小镇概念内涵，客观看待特色小镇成长过程，防止将一些文旅、商业、农业等项目“张冠李戴”到特色小镇头上，合力营造客观良好的特色小镇舆论氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九、《导则》提出此前各有关部委和单位印发的特色小镇文件同时废止，出于什么考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：国办发﹝2020﹞33号文件和《导则》覆盖了特色小镇的发展导向、任务举措和政策措施，是全国特色小镇发展的基本遵循，是各有关部委、各地区和市场主体的工作依据，此前印发的文件不需要再延续。加之，针对特色小镇这个新生事物，此前印发的部分文件是探索性试验性的，一些任务举措和政策措施不再适用。综上，按照新文件覆盖旧文件原则，应予以废止。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/173a5dfad5c4b937" id="4a491ef3217df5b74c4aa5dbbeaa2f70"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633119650.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部办公厅 发展改革委办公厅 中华全国供销 合作总社办公厅关于进一步推动农商互联助力乡村振兴的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633121577.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市、计划单列市及新疆生产建设兵团商务主管部门、发展改革委、供销合作社：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实党中央、国务院决策部署，按照《商务部等17部门关于加强县域商业体系建设促进农村消费的意见》《发展改革委等30部门关于继续大力实施消费帮扶巩固拓展脱贫攻坚成果的指导意见》有关要求，进一步做好“十四五”时期农商互联和农产品产销对接工作，促进农民收入和农村消费双提升，现将有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、强化监测分析和信息引导&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深入产区开展调查研究，积极探索应用移动互联网、物联网、大数据、云计算等现代信息技术，针对不同农产品市场需求和行情，及时掌握本地区重点鲜活农产品种养殖规模变化、市场价格波动、主销区市场分布和差异化需求等情况，加强动态跟踪和会商分析，提前制定销售预案，落实销售渠道。强化与农业农村等相关部门的动态协作，及时发布农产品供应、需求、价格等动态信息，引导农户合理调整农产品种植品种、面积。同时，加强在田农产品品种、播种面积、产量、上市时间等信息调查，为农产品销售提供服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、加强农产品流通基础设施建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进农产品流通骨干网络建设，优化县域农产品市场、物流基地布局，提升产地批发和零售等环节功能，促进流通节点有效衔接，完善跨区域产销链条。合理规划布局冷链物流设施，加大对农产品预冷、分拣、包装等集配设施推广力度，用好用足各类财政资金，支持农产品产地建设一批冷藏库、移动冷库等基础设施。引导供销及各类企业把服务网点延伸到脱贫村，有条件的地区，依托供销合作社县域城乡融合综合服务平台，完善冷链物流设施，对集中上市农产品进行错峰调节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、提升农产品收储加工能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹发展农产品初加工、精深加工和综合利用加工，推动脱贫地区由卖“原字号”向卖制成品转变，把增值收益更多留在县域。积极发展农产品初加工，扶持各类农产品生产经营主体和流通企业建设保鲜、贮藏、分级、包装等产地初加工设施设备，减少产后损失，延长供应时间。引导食品加工企业与生产主体建立紧密的合作关系，采取腌制、脱水、密封杀菌等加工技术进行精深加工，延长货架期，增加附加值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、畅通农产品物流运输通道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善县乡村三级物流体系，鼓励农村物流企业主动对接基层供销合作社、家庭农场、农民合作社、农业产业化龙头企业等，为农产品上行提供专业物流服务。支持农产品产地发展“电子商务+产地仓+快递物流”模式，提高农产品上行效率。充分利用供销合作社县域网点、仓储和配送资源，积极推行“一点多能、一网多用”，提高物流配送效率。主动协调相关行业主管部门，全力畅通省内省际农产品运输渠道，确保鲜活农产品“绿色通道”政策应享尽享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、健全农产品流通企业产销衔接机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动农产品批发市场转型升级，加快发展以批发交易为核心的城市集配中心，实现由单一交易向交易、加工、仓储、配送多功能于一体的物流中心转变，增强流通主渠道销售带动能力。鼓励超市扩大生产基地直采规模，进一步推广股份合作、生产托管等模式，强化对农民合作社种养殖、初加工等环节的指导，推动大型连锁超市与新型经营主体建立稳定、紧密、互利的利益联结关系。支持生鲜电商企业、垂直型生鲜电商通过直接投资、参股控股、兼并收购等多种方式，与生产主体形成产销优势互补、风险利益共担共享的投资合作关系，建立以“产地+中心仓+前置仓”为代表的生产服务体系，带动农产品分级、包装、预冷标准化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、防范化解脱贫地区农产品滞销风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　把应季集中上市农产品销售情况作为防止返贫动态监测的重要内容，对因价格波动、产品滞销等出现产业发展困难的脱贫户、边缘户，及时开展有针对性帮扶。深化特色农副产品进机关、进学校、进医院、进服务区、进金融机构等活动，鼓励食堂、内部商超等签订直供直销和长期供货合同，推动在同等条件下优先帮助脱贫地区产品销售。坚持并完善东西部协作机制，将主产区和主销区定向对接采购作为东西部协作和对口支援重要内容，强化以企业合作为载体的帮扶协作。帮扶省市主管部门要鼓励支持本地区各级机关、民营企业、社会组织和个人积极通过“832平台”等渠道购买受援地产品和服务。受援地商务主管部门要主动对接帮扶省市农产品需求，形成符合标准产品的持续、稳定供应能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、深化农村电商兴农助农频道帮扶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设区域电商兴农助农频道，省级主管部门要结合本地实际开通本地电商兴农助农频道，选取符合条件的电商平台、直播电商、社区电商等企业加入，联合频道企业定期开展公益帮扶活动。完善本地化商品和服务流通体系，推动脱贫地区加快完善县域农村电子商务服务体系，充分发挥电商公共服务中心等综合性服务机构的作用，培育本地电商服务企业，发展农村物流，丰富帮扶手段，保护农户利益。提高对接电商销售渠道能力，指导脱贫地区根据本地资源禀赋和产业特点，结合大型电商企业提供的标准化对接手册，因地制宜、梳理出具有相对优势的农产品、乡村旅游、民族产品等。规范产品的标准化生产流程和采后商品化处理流程，并向本地合作社、农户等推广，提高农村产品的品质控制和标准化水平，不断增强合作社、农户等对接频道的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、强化农产品市场公益功能保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合采取产权回购、现代化升级改造、购买服务等方式，逐步强化现有农产品批发市场、城市零售市场的公益性，有效降低交易费、摊位费等成本。对于新建农产品市场，通过参股入股、土地使用权作价入股、公建配套等方式，实行委托经营，企业按政府要求发挥公益功能。鼓励各级供销合作社企业积极承担由政府控股的农产品批发市场的建设、运营和管理。使用各级财政资金进行市场改造建设的经营主体要与政府签订协议，明确财政资金的用途和要求，逐步增强政府的调控能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;九、组织开展形式多样的产销对接活动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　立足扩大内需的战略基点，积极举办对接会、展览会、交易会、洽谈会等各类形式的产销对接活动，搭建&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）产销对接平台，组织农产品生产和流通主体交流衔接，不断扩大消费规模。农产品主产区主管部门应根据产品销售需要，到销区举办各类宣介推广活动，提升本地优质农产品品牌知名度，拓展农产品外销渠道。销区主管部门应根据本地农产品消费需求，组织流通主体到农产品主产区联系采购，稳定供货渠道和货源，保障市场供应。商务部、供销合作总社每年举办全国农产品产销对接活动，有关省（区、市）商务主管部门、供销合作社应组织产销双方积极参与，及时上报跨区域协调等业务需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十、推广订单农业、产销一体等长期稳定对接模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励龙头企业、电商企业、农产品批发市场、大型超市采取“农户+合作社+企业”等模式，签订长期农产品采购协议，大力发展订单农业。引导从事农产品批发、运销、经纪的各类经营主体，通过建立自有、合作生产基地等方式，向生产环节延伸产业链条，形成以利益联结为核心的产销合作关系。支持专业大户、家庭农场、农民合作社等新型生产主体，通过直接开设销售门店或在农产品批发市场、超市、菜市场等场所设立销售专区等各种方式，向销售环节延伸产业链条，实现“产+销”一体化经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十一、切实做好应急保供工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地主管部门要结合本地区气象特征，主动研究自然灾害发生规律，密切关注疫情动态，提前研判，探索符合本地实际的特殊时期应急保供处置方式。综合考虑节点功能、地理位置、产销规模等因素，整合接受过中央财政资金支持的农产品流通企业资源，确定一批本地区农产品骨干批发市场和骨干流通企业，建立骨干队伍名录，增强应急处理和对接调运能力。支持供销合作社建设县域生活生产物资应急储备中心，做好重要商品物资的稳价保供工作。如遇灾害、疫情等突发情况，各地主管部门要迅速摸清本地区农产品需求缺口、主要流通渠道等基本情况，组织农产品批发、零售企业与周边农产品主产区对接，尽快稳定供货渠道和货源，扩大居民日常消费主要品种临时收储规模和投放力度，确保市场供应。农产品零售网点受损的，要在抓紧恢复重建的同时，设置临时销售场所，便利居民消费。其他地区主管部门要做好应急准备，在确保本地区农产品充足供给的基础上，为受灾或受疫情影响地区农产品供应和调运提供便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十二、坚持目标导向、强化组织保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地主管部门要坚持目标导向、问题导向，在巩固脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接的背景下整体谋划产销对接工作，在县域商业建设行动中统筹推进产销对接工作，以新型农业生产经营主体培育和骨干队伍建设为抓手，进一步提高对接效率、市场化运营能力及营销服务水平，充分发挥区域特色农产品对产业振兴的带动作用。要着力推动应季采购与长效对接相结合，加快形成市场主导、政府引导、社会参与、生产流通消费顺畅衔接的农商互联模式，力争到2025年，农产品营销渠道进一步拓宽，产销合作关系进一步稳固，初步建立起有形和无形结合、线上和线下融合、产地和销地匹配，畅通高效、长期稳定的农产品产销对接机制，防范化解农产品滞销卖难风险，提升服务“三农”和民生保障能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关部门要在产销对接扶贫部门协作机制基础上，不断细化实化任务分工，夯实工作基础，加强协同配合，形成工作合力。要广泛动员各方力量，进一步加强产销对接常态化机制建设，不断丰富对接的形式、载体和内容，增强产销对接工作成效。各省级商务主管部门要加强工作计划和总结，明确年度产销对接工作的时间表、路线图，并于每年11月30日前，将本年度农产品产销对接工作进展情况、相关统计数据和下一步工作计划通过商务部“网站业务统一平台-全国农产品流通体系建设管理应用-管理端”在线填报。各省级供销合作社要将本系统年度推进农产品产销对接工作情况、相关数据和下一年度计划在每年年底前报送至供销合作总社（经济发展与改革部）。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633121577.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部发布《资产管理产品相关会计处理规定（征求意见稿）》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633131673.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 张艳芬）9月30日，财政部官网发布的信息显示，为进一步明确资产管理产品的会计处理，提高会计信息质量，财政部研究起草了《资产管理产品相关会计处理规定（征求意见稿）》（以下简称《规定》）及起草说明，现予印发并组织征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》第一部分主要对资管产品会计主体、编制基础、会计分期、记账本位币、会计科目设置及财务报表构成等总体要求予以明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》第二至五部分主要结合资管产品业务活动的特点，针对实务中需进一步明确和规范的投资等相关交易的会计处理问题作出细化规定，包括持有投资应当适用的准则、金融资产的分类、减值及公允价值计量、管理人报酬以及产品份额申赎、涉税事项等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》第六部分主要考虑资管产品自身特点、投资者财务报表信息需求以及相关监管要求等，对其财务报表列示作出规范，并对附注中应当披露的信息作出细化规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年4月，人民银行会同相关部门发布了《关于规范金融机构资产管理业务的指导意见》（以下简称资管新规），对银行、信托、证券、基金、期货、保险资产管理机构、金融资产投资公司等金融机构发行的各类资产管理产品进行了统一规范。财政部也于2020年12月发布了《关于进一步贯彻落实新金融工具相关会计准则的通知》，提到适用资管新规的资管产品执行新金融工具相关会计准则的日期可以推迟至2022年1月1日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，财政部表示，研究制定《规定》具有重要意义。一是有利于落实资管新规，助力资管产品净值化转型和防范化解金融风险；二是有利于解决资管产品面临的具体会计问题，指导新金融工具等准则实施；三是有利于统一各类资管产品的会计实务，提升资管产品的会计信息质量。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633131673.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦流动就业群体 央行鼓励银行利用个人银行账户跨行代发工资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211001/c633145442.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京10月1日电 （记者杜燕飞）为建立个人银行账户服务长效机制，解决流动就业群体等个人工资卡开户难问题，人民银行日前发布《关于做好流动就业群体等个人银行账户服务工作的指导意见》(以下简称《指导意见》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》强调，鼓励商业银行充分利用个人已开立银行账户跨行代发工资，不得因发放工资等原因强制要求个人在本银行新开立银行账户，不得将开立个人工资账户作为单位开立银行结算账户的前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;充分利用存量个人银行账户发放工资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行有关负责人表示，近期，一些地方的流动就业群体反映，到商业银行开户需出具各种证明文件，存在个人工资卡开户难等问题。为此，人民银行研究制定了《指导意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对开户痛点难点问题，《指导意见》提出16条改进服务意见，具体包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是充分利用存量银行账户，推进开户难“源头治理”。鼓励商业银行充分利用个人已开立银行账户跨行代发工资，不增加个人负担、保护个人合法权益，不强制要求个人在本行新开户，并为个人提供便利的异地开立、补换卡等服务，减少个人因异地学习、工作、生活等原因新开户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是优化个人银行账户开户流程，推进开户难“系统治理”。改进商业银行客户身份识别方法，从识别规则、识别结果运用、识别渠道等推进优化服务系统治理，要求商业银行按照“风险为本”的原则优化开户流程。拒绝开户的，要予以复核。提供简易开户服务，充分利用外部有效数据交叉核实客户身份，减少对客户提交证明文件要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是建立个人银行账户服务长效机制，推进开户难“综合治理”。从提升银行账户风险防控能力、改进考核机制、加强服务监督等三方面，推进优化服务综合治理，从根本上提升商业银行优化服务的能力，提出了包括建立跨行风险监测机制，建立健全账户分类分级管理体系，加强涉诈涉赌资金监测拦截，纠正开户考核机制，在银行营业网点公布“三级”服务监督电话等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是督促责任落实，推进开户难治理“见实效”。要求商业银行切实承担银行账户服务主体责任，实现涉案账户数量和开户难投诉数量的“双降”。人民银行及时纠正商业银行制度执行偏差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立健全个人银行账户分类分级管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》明确，人民银行指导商业银行推出个人简易开户服务，即在“风险为本”原则下，适当放宽开户条件，精简辅助身份证明材料，根据客户身份识别程度设定账户功能，并对简易开立账户建立事前承诺、事中监测和事后跟踪服务管理的全生命周期管理机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，当前电信网络诈骗和跨境赌博犯罪案件中，手机银行和网上银行大额转账成为非法资金快速转移的主要方式。2021年以来，多家商业银行相继实施银行账户分级分类管理，推动实现对广大正常客户的便利化服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》明确，商业银行根据有关法律制度，结合客户身份、职业、年龄、交易需求等特征来综合判断客户风险，并提供与客户风险等级相匹配的账户功能，与客户约定手机银行、网上银行等非柜面业务的交易限额和验证方式等。对于客户超过正常资金支付结算需求而要求开通手机银行、网上银行大额转账的异常行为，纳入重点监测。此外，商业银行还将根据客户需求动态调整账户功能，确保分类分级管理不影响账户的正常使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，银行账户分类分级管理也为客户保护自身资金安全提供了便利，个人可以根据需要设定手机银行或网上银行的交易额度和身份核验方式等，一旦出现个人银行账户信息和密码被他人盗用等情况，可以有效保护资金安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，人民银行将指导各商业银行持续推动建立与我国经济发展相适应的高水平银行账户服务体系，让客户便利化办理银行账户业务成为常态，提升人民群众银行账户服务的获得感、安全感和幸福感。”该负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211001/c633145442.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：工业经济仍面临需求恢复放缓、大宗商品价格持续上涨等问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633124300.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工信部副部长辛国斌主持召开前三季度重点工业行业运行形势分析座谈会。会议强调，要清醒认识到当前工业经济仍面临需求恢复放缓、大宗商品价格持续上涨、生产要素约束趋紧、产业链供应链循环不畅等突出问题，稳增长压力依然较大。要进一步增强紧迫感和责任感，多措并举破解难题，变压力为动力，推动工业经济健康平稳运行。一是加强运行监测调度，抓好形势研判和行业引导。二是做好储备对冲政策研究，为促进行业发展出谋划策。三是加强组织协调，帮助企业解决实际困难。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633124300.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家账本：前八月高速增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633141142.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　编者按：涨价潮起，各行业生存状况如何；经历疫情不断冲击后的产业，如何寻求生存和发展；在资源持续集中的市场中，企业如何突围；站在宏观政策急剧变化的风口，中国的产业正在发生哪些新的改变？透过宏观与微观的双重观察，我们制作了本期专题，寻找答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月17日，财政部公布了8月份财政收支数据。财政部数据显示，1-8月累计，全国一般公共预算收入150088亿元，同比增长18.4%。其中，中央一般公共预算收入70467亿元，同比增长18.9%；地方一般公共预算本级收入79621亿元，同比增长17.9%。全国税收收入129627亿元，同比增长19.8%；非税收入20461亿元，同比增长10.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与收入相对应的是，支出的增速却没有那么高，财政部数据显示，1-8月累计，全国一般公共预算支出155371亿元，同比增长3.6%。其中，中央一般公共预算本级支出20502亿元，同比下降3.6%；地方一般公共预算支出134869亿元，同比增长4.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红对经济观察报表示，财政与经济相互关联，财政收入的连续性增长反映了我国经济在经历疫情冲击后的恢复性增长。而支出的下降在一定程度上是在响应政府带头过紧日子，压缩非必要非刚性的支出。这也有助于更多的财政资金向民生、创新等重点领域倾斜，在疫情反复偶发的情况下防控财政风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部认为，财政收入呈现恢复性增长，反映我国经济恢复取得明显成效；累计同比增速较高主要是去年受疫情影响同期收入基数较低的不可比因素以及今年工业生产者出厂价格高位运行的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月22日召开的国务院常务会议提出，抓好常态化疫情防控，跟踪分析经济走势，保持宏观政策连续性稳定性、增强有效性，做好预调微调和跨周期调节，加强财政、金融、就业政策联动，稳定市场合理预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一步的财政政策，9月30日，一位要求匿名的财税专家对记者表示，财政政策下半年还是要总体以稳定为主，要更好的去突出保障功能，特别是一些民生保障，经济社会运行的一些必要的保障，同时突出重点。“重点是指小微企业、科技创新以及化解重大风险之类。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;收入高速增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从17日财政部公布的数据来看，除了几个小税种，类似耕地占用税、环保税、车船税之类除外，几乎所有的税种收入都是双位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从税收收入看，1-8月累计，全国税收收入129627亿元，同比增长19.8%，比2019年同期增长10.7%。分税种看，国内增值税同比增长19.1%，其中，工商业增值税增长24%，主要受工业增加值增长，特别是工业生产者出厂价格高位运行的影响。企业所得税同比增长18.7%，主要是企业利润持续稳定增长。个人所得税同比增长23%，除居民收入增长带动外，还与股权等财产转让和股息红利收入增长有关。进口环节税收同比增长25%，出口退税增长14%，主要受一般贸易进出口持续增长带动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李旭红告诉记者，受疫情的影响，疫情期间的财政收入基数较小，因此收入增幅比2019年相对较大。同时，在当下仍然面临许多不确定性和不稳定性因素的环境下，减税降费政策也具备一定的连续性，降低了市场主体的负担，激发市场主体活力，优化营商环境，也有助于经济的增长，从而带动财政收入的增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而与土地和房地产相关税收中，契税5464亿元，同比增长24.1%；土地增值税5189亿元，同比增长20.9%；房产税2040亿元，同比增长18.6%；耕地占用税733亿元，同比下降15.4%；城镇土地使用税1378亿元，同比增长4.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李旭红认为，房地产是我国国民经济中的重要产业，其经济增加值也比较大，不少地方经济中房地产税收收入的占比仍然不少。同时房地产相关税也能在一定程度上发挥调节房地产市场的作用，促进国民经济的平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月的财政数据显示，1-8月，国有土地使用权出让收入47110亿元，同比增长12.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支出增幅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-8月累计，全国一般公共预算支出155371亿元，同比增长3.6%。其中，中央一般公共预算本级支出同比下降3.6%，非急需非刚性支出持续压减；地方一般公共预算支出同比增长4.8%。全国财政“三保”等重点支出增长较快，教育支出23157亿元，增长7.9%；卫生健康支出12986亿元，增长3.9%；社会保障和就业支出23739亿元，增长1.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中不容忽视的是债务付息的收入债务付息支出7028亿元，同比增长7.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比18.4%的一般公共预算收入，支出3.6%的增幅并不是很高，上述要求匿名财税专家认为，去年疫情带来的基数低，现在疫情之后，有些复苏。第二个原因则是新的业态、新的模式发展带来的经济增长，以及相关的收入增长，带来的财政收入的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位财税专家告诉记者，去年是因为疫情收入出现问题，但是支出并没有下降多少，很多是刚性的支出，今年支出还在去年的基础之上，支出肯定不可能出现高速增长。一直强调今年年底和明年政策调节。所以支出一直维持在相对稳定的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第四季度趋势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年8月，全国发行地方政府债券8797亿元。其中，发行一般债券2437亿元，发行专项债券6360亿元；按用途划分，发行新增债券5930亿元，发行再融资债券2867亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年1-8月，全国发行地方政府债券48776亿元。其中，发行一般债券21020亿元，发行专项债券27756亿元；按用途划分，发行新增债券24763亿元，发行再融资债券24013亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年两会中政府工作报告提出，安排地方政府专项债券3.65万亿元，这样到年底，专项债尚有余额为接近1.2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年9月8日，国家发改委就稳投资稳外资有关情况举行发布会，国家发改委投资司副司长、一级巡视员吕文斌表示，今年上半年，专项债券发行进度较去年放缓，但下半年发行的专项债券规模将高于去年同期，有助于稳定基础设施等领域投资增长。国家发改委将指导督促各地方对今年后几个月拟发行专项债券的项目，抓紧完成开工前的各项准备工作，推动专项债券发行后尽快投入项目建设。同时，高质量做好明年专项债券项目准备，加快推进项目前期工作，争取明年专项债券早发行、早使用、及早形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　之前，7月30日召开的中共中央政治局会议提出，积极的财政政策要提升政策效能，兜牢基层“三保”底线，合理把握预算内投资和地方政府债券发行进度，推动今年底明年初形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月22日召开的国务院常务会议提出，保持宏观政策连续性稳定性、增强有效性，做好预调微调和跨周期调节，加强财政、金融、就业政策联动，稳定市场合理预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中财-中证鹏元地方财政投融资研究所执行所长温来成告诉记者，政府投资不会有太大的变化，会统筹考虑化周期调节，会考虑今年年底和明年的增长问题。专项债会合理把握进度，统筹今年和明年年初的经济增长。若是经济增长态势比较好，可能有些额度会转换时间再发行，反之亦然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述匿名财税专家认为，税收方面第四季度还是要稳定宏观税负，保持宏观税负总体稳定，同时要巩固前期的大规模减税降费成果，推动税制结构调整，特别在直接税、增值税等方面的改革需要不断深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比2020年2.5万亿元的减税降费政策，按照2021年7月30日财政支持全面建成小康社会有关情况的会议中，财政部表示，2021年，为巩固拓展疫情防控和经济社会发展成果，全国一般公共预算支出安排超过25万亿元，赤字率按3.2%左右安排，全年新增减税降费规模预计超过7000亿元。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633141142.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：持续关注个别国外电商平台对中国部分平台企业所采取的举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633128761.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人束珏婷9月30日在商务部例行新闻发布会上表示，商务部持续关注个别国外电商平台对中国部分平台企业所采取的举措，已经采取积极措施，帮助和指导企业有效应对。下一步将鼓励企业多元化经营，为企业提升风控水平，加强与国际经贸规则和标准对接提供帮助，坚决支持企业采取合理措施，保护自身合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633128761.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十部门发文力促全国特色小镇健康规范发展</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210930/c633121746.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）国家发改委9月30日消息，国家发改委等十部门近日联合印发《全国特色小镇规范健康发展导则》。国家发改委规划司有关负责人指出，推动特色小镇在规范健康发展道路上稳妥稳步前行，防范出现一哄而上、一哄而散的现象。《导则》提出住宅用地占比的上限，既有利于严控房地产化倾向，也符合特色小镇“三生融合”内涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，《导则》是对《国务院办公厅转发国家发展改革委关于促进特色小镇规范健康发展意见的通知》的细化落实，明确了操作性要求，有利于逐步建立特色小镇文件体系。当前，特色小镇建设秩序总体好转，但仍存在部分特色小镇概念混淆、内涵不清、主导产业薄弱等问题。《导则》提出了若干规范管理措施、质量效益指标和底线红线要求，有利于推动特色小镇在规范健康发展道路上稳妥稳步前行，防范出现一哄而上、一哄而散的现象。同时，近年来涌现出不少精品特色小镇，从各省份现有的1600个左右特色小镇看，共吸纳就业人数约440万人、近几年累计完成投资约3.5万亿元、年缴纳税收约2800亿元，每个特色小镇累计完成投资平均约21亿元、吸纳就业人数平均约2700人、缴纳税收每年平均约1.7亿元。一些地区产生了不少可复制可推广的经验做法，《导则》将之纳入，上升为全国性工作措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人指出，《导则》深化细化了特色小镇清单统一管理制度。全国特色小镇必须纳入各省份清单，未纳入的必须及时清理或更名。要全面施行“一张清单管到底”，坚决清理清单外“特色小镇”，确保清单内特色小镇严守底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《导则》提出了13项具体指标，既立足高标准、严要求、质量第一、效益优先，体现了确保投入强度够、质效水平高、创新活力足、低碳效应强的导向；又立足地方实践，综合各省份特色小镇现状及趋势，体现了实事求是、积极稳妥的导向。一是在建设边界方面，提出了特色小镇规划用地面积下限原则上不少于1平方公里，规划用地面积上限原则上不多于5平方公里，规划用地中建设用地面积原则上不少于1/2平方公里。二是在风貌形态方面，提出了特色小镇绿化覆盖率原则上不低于30%。同时提出了控制适宜的建筑体量和高度、落实容积率管控要求、体现建筑外观风格特色化和整体性，指的是注重塑造能体现特色小镇风格的风貌形态、建筑物和容积率不能过高。三是在投入强度方面，提出了特色产业投资占总投资比例原则上不低于60%，建设期内建设用地亩均累计投资额原则上不低于200万元/亩。四是在质效水平方面，提出了全员劳动生产率原则上不低于20万元/人，单个特色小镇吸纳就业人数原则上不少于2000人，建设用地亩均缴纳税收额原则上不低于10万元/年，文化旅游类特色小镇接待游客人数原则上不少于50万人次/年。五是在创新活力方面，提出了“三新”经济增加值占生产总值比重原则上不低于20%，先进制造、科技创新、创意设计、数字经济类特色小镇研发经费投入强度原则上不低于2.5%。六是在房住不炒方面，提出了建设用地中住宅用地占比原则上不超过30%、鼓励控制在25%以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于《导则》提出特色小镇建设用地面积原则上不少于1/2平方公里，该负责人表示，提出特色小镇建设用地面积的下限，既是保障特色小镇多元功能的必要条件，也是清理虚假“特色小镇”的重要依据。有利于保障特色小镇多元功能。特色小镇是微型产业集聚区，具备产城人文融合的多元功能是其显著特征，实现生产生活生态“三生融合”、产业社区文化旅游“四位一体”是其基本内涵。这些功能需要一定规模的建设用地作为支撑，否则难以实现。从各省份现状看，每个特色小镇已使用建设用地面积都超过了1/2平方公里，平均值约0.9平方公里。同时，有利于清理虚假“特色小镇”。虚假“特色小镇”主要是普通项目和行政建制镇。一些地区存在将用地几十亩甚至仅有几亩的单体项目命名为“特色小镇”的现象，以及将拥有几十平方公里的行政建制镇命名为“特色小镇”的现象。这违背了特色小镇概念内涵，产生了误导和不良影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《导则》还明确特色小镇建设用地中住宅用地占比原则上不超过30%、鼓励控制在25%以下。上述负责人称，提出住宅用地占比的上限，既有利于严控房地产化倾向，也符合特色小镇“三生融合”内涵。一是严控房地产化倾向。明确特色小镇建设用地中住宅用地占比的量化要求，有利于为各地区开展规范纠偏工作提供依据，有效防控房地产化倾向，防止出现各自解读、标准不一等现象。二是符合“三生融合”内涵。特色小镇内建设用地主要用于发展特色产业，其中的住宅用地主要用于满足就业人员自住需求和职住平衡要求。从各省份现状看，绝大部分特色小镇的住宅用地占比低于30%。参考2019年全国城镇的建设用地中住宅用地占比约38%的数值，按照从严从紧原则将特色小镇的住宅用地占比设置为原则上不超过30%，是比较合理的选择。三是防止个别方面反向操作。30%的控制性数值是最高值，而不是平均值。为防止个别方面反向操作、将30%作为追求目标，同时提出了鼓励控制在25%以下，以引导控制在更低水平。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210930/c633121746.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部与中国银行签署关于深化合作机制的协议 推动“十四五”时期商务高质量发展</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/hks/20210930/c633129089.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部网站9月30日消息，近日，商务部与&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601988','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601988/"&gt;中国银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601988/"&gt;601988&lt;/a&gt;）在前期合作基础上，签署关于深化合作机制的协议，进一步拓展合作范围，丰富合作内容，推动“十四五”时期商务高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据协议，商务部加强与中国银行政策、信息交流。中国银行提升金融服务水平，加大对供应链金融、小微企业、受疫情持续影响行业企业的支持力度。双方围绕畅通国内大循环、促进国内国际双循环，在提升传统消费、促进消费升级、建设现代物流体系、落实乡村振兴发展战略、推进对外贸易创新发展、助力内外贸一体化、扩大展会平台合作、推进高水平对外开放等方面，进一步深化合作，加强工作互动、资源共享、优势互补，共同推动商务高质量发展，更好服务构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/hks/20210930/c633129089.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>