<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 05 Jun 2021 07:03:52 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>易纲：央行计划实行相关气候信息强制披露制 将确定银行绿色转型截止期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629976351.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629976351.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国环境规划署官员：气候变化已威胁到粮食安全领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629976304.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629976304.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委召开推进会 促中央企业改革三年行动提速加力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629976239.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629976239.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>普京：俄中关系达到前所未有水平 两国年贸易额可达2000亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629975960.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629975960.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国央行受理中信、光大金控公司申请 央企系金控呼之欲出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629975886.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629975886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国民族贸易促进会 赴滇中新区考察座谈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629975787.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629975787.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融机构服务乡村振兴考核评估办法来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629975242.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629975242.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>抢抓发展新机遇 捷园宝助力企业开启数字化转型</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629975188.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629975188.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首批金控来了 释放哪些信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629975178.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629975178.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>告别土地出让金 有点早</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629976220.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 杜涛/文 6月4日，财政部、自然资源部、税务总局、人民银行公开了《关于将国有土地使用权出让收入、矿产资源专项收入、海域使用金、无居民海岛使用金四项政府非税收入划转税务部门征收有关问题的通知》（下称《通知》），决定将由自然资源部门征收的上述四项非税收入，全部划转给税务部门负责征收。其中河北、上海等七地自7月1日开始试点，2022年1月1日起在全国全面实施这项征管划转工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一时间，众说纷纭，土地出让金要告别、用作转移支付等各种说法纷纷出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实在《通知》的第八条已经有明确说明：除本通知规定外，四项政府非税收入的征收范围、对象、标准、减免、分成、使用、管理等政策，继续按照现行规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也就是说，从当前来看，只是征收部门发生变化，现行是自然资源局开票变成税务开票，其他都没变，科目还是基金收入科目，而且本来土地出让金作为基金收入也是不能用来发工资的（支出科目里主要是基础设施支出）也不能随便调入一般预算的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而且，按照中共中央办公厅、国务院办公厅印发《国税地税征管体制改革方案》提到改革国税地税征管体制，合并省级和省级以下国税地税机构，划转社会保险费和非税收入征管职责，构建优化高效统一的税收征管体系，为高质量推进新时代税收现代化提供有力制度保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此之前，水利建设基金等非税收入相继划转至税务部门，社保费已全部由税务部门征收。这次划转只是之前改革的进行，是改革的一部分，而非土地出让金自身的改革内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据财政部数据，2020年地方政府国有土地使用权出让收入为84142亿元，同比增长15.9%。今年前4个月，地方政府国有土地使用权出让收入21383亿元，同比增长35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土地出让收入使用范围包括征地和拆迁补偿支出、土地开发支出、支农支出、城市建设支出以及其他支出。另外，从土地出让收入中共计提多项专项资金，分别是国有土地收益基金、农业土地开发资金、农田水利建设资金、教育资金、保障性安居工程资金和土地出让业务费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这笔费用的支出都是在地方，财政真正可用的是扣除完之后的部分并不多。之前一位地方财政人士曾经表示，在扣除各种成本和计提之外，大约还剩下30%，规范的地方一般都用来做经济建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在不少地方财政困难，营改增之后，地方一直缺乏主体收入税种，从保护地方发展的积极性方面来说，都不太可能将其变成中央收入，做转移支付补贴其他地方，更不可能。毕竟本级、本辖区的土地收入不太可能用在其他地区，若是这样，地方政府会不会选择不卖地？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，划转税务征收，对地方政府会有影响吗？肯定会有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最大变化是本来土地出让金缴库前在非税专户可以放五个工作日，划转税务了估计要直接缴库了，地方收入调节空间没有了。另外就是中央对地方收入掌握的更全面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，中央会不会在摸清土地出让收入的基础上，在用途上做一些规定？比如，2020年提出，调整土地出让收益城乡分配格局，稳步提高土地出让收入用于农业农村比例，集中支持乡村振兴重点任务，加快补上“三农”发展短板，为实施乡村振兴战略提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，土地出让金，未来会有什么变化？不可知，也许会变成一般预算的非税收入，也许会变成税，会不会未来土地不值钱了，这个收入就没了呢？&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629976220.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>印度疫情重创制造业 商业信心指数大幅降低</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629975859.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻报道，从去年开始，受新冠肺炎疫情影响，印度的制造业企业生存困难。而今年的第二波疫情更是让许多企业的运营雪上加霜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　印度工商联合会的最新调查显示，印度整体制造业都非常不景气。商业信心指数已经从先前的74.2跌至51.5。调查报告显示，人们消费欲望下降、原材料供应不足、劳动力短缺都大大影响了制造业的恢复脚步。受第二波新冠肺炎疫情的影响，印度仅在4到5月间就有1000多万人失业。各种不利消息，令市场商业信心指数不断降低。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629975859.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委要求―― 进一步抓紧抓实央企改革三年行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629975729.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京6月4日电 （记者刘志强）国务院国资委4日在吉林长春召开中央企业改革三年行动推进会，中国一汽、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601106','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E00;&amp;#x91CD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601106/"&gt;中国一重&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601106/"&gt;601106&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600875','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x7535;&amp;#x6C14;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;东方电气&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;600875&lt;/a&gt;）集团、鞍钢、中国远洋海运、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601766','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;中国中车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;601766&lt;/a&gt;）集团等中央企业主要负责人作了交流发言。国资委党委书记、主任郝鹏表示，要总结工作成效，大力推广改革经验，以典型示范带动改革深化，进一步抓紧抓实改革三年行动，更好促进中央企业高质量发展，加快建设世界一流企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，国资委党委加大工作力度，建立工作机制，全力以赴推动三年行动方案落实落地。各中央企业高度重视、迅速行动，切实把实施三年行动作为重大政治任务抓紧抓实，形成了上下贯通、纵深推进的改革新局面，呈现出昂扬向上、焕然一新的改革新气象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，要全面落实“两个一以贯之”，推动中国特色现代企业制度更加完善；要紧盯企业自主创新深化改革，着力促进高水平科技自立自强；要聚焦主责主业、服务国家战略，积极推进布局优化和结构调整；要从经理层改起，以上率下破解三项制度改革难题；要积极稳妥推进混合所有制改革，着力转机制、增活力；要以正向激励激活人力资本，加快构建业绩导向鲜明的激励约束机制；要科学合理授权放权，有效发挥各级企业市场主体作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委和各中央企业要对表时间过半、任务过半的工作要求总结工作成效，进一步强化责任意识，以只争朝夕的劲头，有力有序有效推进各项改革工作，确保改革三年行动高质量如期完成。要抓好首要任务，牢牢把握改革正确方向；要发扬钉钉子精神，不失时机推动改革提速加力；要坚持系统观念，进一步提升改革综合成效；要多推典型、多出经验，以点带面把改革向纵深推进。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629975729.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金控公司申设启幕！央行受理中信集团、中国光大集团申请获受理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629975766.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 胡艳明 国内即将迎来“有牌照”的金融控股公司。6月4日，中国人民银行官网发布两份公告，正式受理中国中信有限公司、中国光大集团股份公司设立金融控股公司的行政许可申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年9月13日，《金融控股公司监督管理试行办法》（以下简称《金控办法》）发布，自2020年11月1日起施行。（详见报道：【金融头条】金控公司监管框架初步形成谁能摘得“金控”超级牌照？）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金控办法》中规定，“对于已具备设立情形且拟申请设立金融控股公司的，应当在《金控办法》实施之日起12个月内，向人民银行提出申请。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“符合《金控办法》的金控公司的应在12个月内提出申请，所以，现在这两家机构提出申请、央行受理，这是《金控办法》实施之后的规定动作，这表明金融控股公司设立进入了实质性的阶段。接下来，会有更多的金融控股公司被受理并且成立。”招联金融首席研究员董希淼对记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于为何中信集团和中国光大集团首先向央行提出申请？董希淼认为，早在2002年，国务院就批准了中信集团、中国光大集团、中国平安集团为综合金融控股集团试点。所以，上述中信集团、中国光大集团两家首先提出申请，将来有可能率先成立金融控股公司，也在情理之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，今年政府工作报告中提出“强化金融控股公司和金融科技监管，确保金融创新在审慎监管的前提下进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，关于金控监管的配套细节尚未出台，在2020年9月14日举行的国务院政策例行吹风会上，央行副行长潘功胜表示，下一步会完善制度框架，对金控公司的监管需要更具体的、更细的操作规则，比如并表管理、资本管理、关联交易管理的规则等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼对记者表示，目前央行受理上述两家设立金融控股公司申请，但尚未批准，预计后续关于资本管理、关联交易等重要的办法会加快出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金控办法》要求，金融控股公司、所控股金融机构以及集团整体的资本应当与资产规模和风险水平相适应，资本充足水平应当以并表管理为基础计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　董希淼认为，对于补充资本，金融控股公司应当建立资本补充机制，当所控股金融机构资本不足时，金融控股公司应当及时补充资本。对于资产负债水平，金融控股公司应当严格控制债务风险，保持债务规模和期限结构合理适当。对于并表基础上管理风险集中度与大额风险暴露，应当建立管理政策和内控制度，实时监控大额风险暴露，建立预警报告制度，以及与风险限额相匹配的风险分散措施等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年两会期间，记者了解到，十三届全国人大代表、中国人民银行广州分行行长、国家外汇管理局广东省分局局长白鹤祥提出尽快制定《金融控股公司法》的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白鹤祥认为，《金控办法》属于人民银行制定的部门规章，立法层级较低，在与其他部门规章相冲突时难以成为金融控股公司落实实质有效控制和相关整改要求的法律依据。同时，由金融机构跨业投资控股形成的金融集团尚未纳入《金控办法》监管范围，存在立法空白。上述《金控办法》存在的问题，短期而言将影响《金控办法》的落地落实，长期而言不利于我国金控行业的规范健康发展。因此，制定《金融控股公司法》势在必行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629975766.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企改革三年行动推进会召开 加快建设世界一流企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629975765.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报长春6月4日电 （记者徐佩玉）4日，国务院国资委在吉林长春召开中央企业改革三年行动推进会。会议指出，国资委党委全力以赴推动三年行动方案落实落地，各中央企业切实把实施三年行动作为重大政治任务抓紧抓实，形成了上下贯通、纵深推进的改革新局面，呈现出昂扬向上、焕然一新的改革新气象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委党委书记、主任郝鹏在会上表示，要总结工作成效，大力推广改革经验，以典型示范带动改革深化，进一步抓紧抓实改革三年行动，更好促进中央企业高质量发展，加快建设世界一流企业，为全面建设社会主义现代化国家作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为中央企业改革代表，中国第一汽车集团有限公司党委书记、董事长徐留平在会上表示，中国一汽大力推进体制创新、机制创新、科技创新，引领和保证了改革的靶向发力、平稳有序、成果扎实，基本实现了管理体制、运营机制、企业氛围的全面重构重塑。改革给一汽带来了新气象新面貌。近3年，中国一汽实现销售、收入、利润连续3年全部逆势上涨。尤其是2020年，在疫情冲击和市场持续下滑的双重影响下，依然实现整车销售370.6万辆，同比增长7.1%；营业收入6974.2亿元，同比增长12.9%；利润468亿元，同比增长6%，实现“风景这边独好”，成为国内汽车行业唯一销量、收入、利润全面增长的大型汽车企业集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601106','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E00;&amp;#x91CD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601106/"&gt;中国一重&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601106/"&gt;601106&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600875','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x7535;&amp;#x6C14;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;东方电气&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;600875&lt;/a&gt;）、鞍钢、中国远洋海运、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601766','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;中国中车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;601766&lt;/a&gt;）等中央企业主要负责人在会上作了交流发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，各中央企业要积极学习借鉴先进企业的改革典型经验和有效模式，并充分运用到推进企业改革发展中去。全面贯彻落实“两个一以贯之”，推动中国特色现代企业制度更加完善；要紧盯企业自主创新深化改革，着力促进高水平科技自立自强；要聚焦主责主业、服务国家战略，积极推进布局优化和结构调整；要从经理层改起，以上率下破解三项制度改革难题；要积极稳妥推进混合所有制改革，着力转机制增活力；要以正向激励激活人力资本，加快构建业绩导向鲜明的激励约束机制；要科学合理授权放权，有效发挥各级企业市场主体作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，国资委和各中央企业要进一步强化责任意识，以只争朝夕的劲头，有力有序有效推进各项改革工作，确保改革三年行动高质量如期完成。要抓好首要任务，牢牢把握改革正确方向；发扬钉钉子精神，不失时机推动改革提速加力；坚持系统观念，进一步提升改革综合成效；多推典型、多出经验，以点带面把改革向纵深推进。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629975765.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>普京：2024年中俄年贸易总额将达到2000亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629976201.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，当地时间6月4日晚，俄罗斯总统普京在圣彼得堡采用视频连线的方式会见了多国新闻通讯社代表。普京在会见中表示，中俄两国关系已达到前所未有的水平，他认为未来几年内中俄贸易额将继续上升，预计到2024年，中俄年贸易总额将达到2000亿美元。(央视新闻)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629976201.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>土地出让收入划归税务征收 对地方财政影响多大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629975169.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 杜涛 一直归自然资源部门征收的土地出让收入划归为税务部门征收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月4日，财政部网站公布了《关于将国有土地使用权出让收入、矿产资源专项收入、海域使用金、无居民海岛使用金四项政府非税收入划转税务部门征收有关问题的通知》（以下简称《通知》），《通知》提出，将由自然资源部门负责征收的国有土地使用权出让收入、矿产资源专项收入、海域使用金、无居民海岛使用金四项政府非税收入（以下简称四项政府非税收入），全部划转给税务部门负责征收。自然资源部（本级）按照规定负责征收的矿产资源专项收入、海域使用金、无居民海岛使用金，同步划转税务部门征收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天，一位财税部门人士对经济观察网表示，非税收入划到税务部门征收，土地出让收入也是其中一项，这些属于机构改革的一部分。在征收环节上主要是在原来基础上自然资源部门之后税务部门收到款项，缴纳国库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位地方财税人士告诉记者，据他了解，关于土地出让收入划转税务征收，在2020年征求过意见，当时部分地方希望可以维持现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“其实，对于土地情况，本地的自然资源部门会比较熟悉其前因后果，土地整理挂牌出让情况等等，现在征收划到税务部门，也只是多了一道手续。但是，若是未来操作过程一些意外的情况，来衔接和协调很麻烦。比如，土地出让金，现在允许分期缴纳，自然资源部门掌握的情况比较多。对于税务部门来征收，是否会失去其灵活性。而且若是不能及时缴纳，采取的应对措施可能有些不同。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土地收入列政府性基金预算，对于地方政府来说，土地收入非常重要，土地出让手收入能解决地方城市基础设施建设资金的缺口，还能解决保障性住房、教育、水利等基建的资金缺口，乃至专项债的还款来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月16日，由财政部政府债务研究与评估专项工作办公室、中国财经报社共同举办的地方政府专项债券偿债机制研讨会中提到，从结构看，能够作为专项债券偿还来源的地方政府性基金收入中，土地出让收入占91%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月21日，财政部公布的2021年4月财政收支情况，国有土地使用权出让收入21383亿元，同比增长35%。在经历了疫情之后的2020年，国有土地使用权出让收入84142亿元，同比增长15.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从财政部公布的2020年财政收支数据来看，土地出让收入相比其他几项收入并不低，2020年的一般公共 预算收入为182895亿元，可以说，土地出让收入是地方政府收入的有利补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述地方财税人士表示，土地收入对于地方政府来说非常重要，现在不少地方的税收和非税，加起来，能保证运转不错，甚至有些地方保运转都困难。所有做事情的钱都要指望土地出让金，甚至一些比较困难的县区发工资都要依靠一部分土地出让金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“其实，划转税务征收后的效果如何，还要看地方财政、税务和自然资源部门的配合情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提到，此次，征收划转税务先试点后推开。自2021年7月1日起，选择在河北、内蒙古、上海、浙江、安徽、青岛、云南省（自治区、直辖市、计划单列市）以省（区、市）为单位开展征管职责划转试点，探索完善征缴流程、职责分工等，为全面推开划转工作积累经验。暂未开展征管划转试点地区要积极做好四项政府非税收入征收划转准备工作，自2022年1月1日起全面实施征管划转工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》表示，四项政府非税收入划转给税务部门征收后，以前年度和今后形成的应缴未缴收入以及按规&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　定分期缴纳的收入，由税务部门负责征缴入库，有关部门应当配合做好相关信息传递和材料交接工作。税务部门应当按照国库集中收缴制度等规定，依法依规开展收入征管工作，确保非税收入及时足额缴入国库。已缴入财政非税专户，但尚未划缴国库的有关资金，由财政部门按非税收入收缴管理制度规定缴入国库。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629975169.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>13所独立学院将转设 北工商嘉华学院拟转为北京金融科技学院</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629976238.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报讯（记者 冯琪）6月4日，教育部公示新一批拟同意设置的本科高等学校名单，拟同意13所独立学院转设为独立设置的本科学校，其中，北京工商大学嘉华学院拟转设为北京金融科技学院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部称，经第七届全国高等学校设置评议委员会专家考察和评议，并经党组会审议，拟同意北京工商大学嘉华学院等13所独立学院转设为独立设置的本科学校，公示时间为6月4日至6月18日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据名单，13所院校中有5所位于江苏省，3所位于安徽省，另外北京市、湖南省、云南省、山东省、四川省各有一所。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/b99b5ce0d7b4915e" id="5ea315e7419b0f391f2700b5ef62fe07" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部拟同意设置的本科高校名单。来源：教育部官网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　13所院校中，有6所转设后为民办性质高校，其余7所将转设为公办本科高校。6所民办院校中，有4所学校举办者发生变更。例如，吉首大学张家界学院转设为张家界学院后，举办者变更为“湖南誉达教育科技有限责任公司”；四川外国语大学成都学院转设为成都外国语学院后，举办者变更为“成都亿傲邦商贸有限公司”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，北京工商大学嘉华学院拟转设为北京金融科技学院。北京工商大学嘉华学院官网显示，该校是由教育部2004年批准设立的全日制普通本科高等学校，学校地处北京市通州区。现开设了国际商务、金融工程、审计学等26个本科专业，专业结构体系以商为主、商艺结合，毕业生在面向金融行业的银行、会计师事务所、税务师事务所、证券公司就业态势明显。转设后，该校举办者变更为“北京立新源技术有限公司”，该公司大股东为北&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002987','&amp;#x4EAC;&amp;#x5317;&amp;#x65B9;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002987/"&gt;京北方&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002987/"&gt;002987&lt;/a&gt;）投资集团有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，此次涉及转设的院校不少为上世纪90年代末高校扩招背景下兴起的“独立学院”，及公办高校创办的二级学院。2006年起，教育部提出“独立学院视需要和条件按普通高等学校设置程序可以逐步转设为独立建制的民办普通高等学校”。近年来，教育部多次发文推动独立学院转设进程，近两年，各地已有大批独立学院申请转设、进入公示或已完成转设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者 冯琪 校对 赵琳&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629976238.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“联合国生态系统恢复十年”行动计划启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629976229.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社联合国6月4日电（记者王建刚）在6月5日世界环境日来临之际，联合国4日宣布启动“联合国生态系统恢复十年”行动计划，以应对生物多样性丧失、气候破坏和污染加剧的三重环境威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国秘书长古特雷斯在行动计划在线启动仪式上发表视频讲话说，地球正迅速接近“不可逆转的临界点”。砍伐森林、污染河流和海洋、开垦草原导致自然资源正在“消失殆尽”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们正在破坏支撑我们社会的生态系统。”古特雷斯说，“自然界的退化正在破坏人类赖以生存的食物、水和资源。”但他同时表示，地球是有恢复能力的，“我们仍然有时间扭转自己造成的破坏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯说，通过恢复生态系统，可以推动一场变革，这将有助于实现所有可持续发展目标。做好有关工作，不仅能保护地球资源，而且到2030年，这场变革将创造千百万新的就业机会，每年产生超过7万亿美元的回报并帮助消除贫困和饥饿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古特雷斯将这个行动计划称为“全球行动的号角”。他说，未来十年是避免气候灾难、扭转致命污染浪潮、终结物种灭绝的最后机会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629976229.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>观察：税收红利赋能粤港澳大湾区融合协同发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629976005.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月5日电 （记者车柯蒙）当前，粤港澳大湾区驶入深度融合协同发展的快车道，三地协同发展已成快速推进之势。在广东，税务部门围绕减税降费、深化合作共治、优化营商环境等领域推出系列举措，持续赋能湾区崛起，在助推大湾区融合协同发展中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　珠海是粤港澳大湾区重要节点城市，毗邻港澳，也是全国最早的经济特区之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一家澳资企业3年前入驻珠海横琴·澳门青年创业谷，该公司创始团队利用数字微流控技术，将生物实验室“搬”进一台便携式设备里，可做DNA层面的人体疾病检测、动植物病原体测试，相关项目也成澳门与内地产学研合作的代表性项目之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，作为横琴新区高新技术企业，该公司享受到包括租金减免、政策补贴、人才引进、研发费用加计扣除等一系列优惠政策，公司初创期的发展因税收红利的“加持”而动力倍增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“澳门居民来公司工作，可以享受个税补贴，公司每年也可以享受企业所得税优惠。同时，公司是初创企业，资金比较紧缺，研发投入是非常大的，研发费用加计扣除的政策，对于公司财务预算和规划而言都是利好。”该公司创始人陈天蓝表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人才，是粤港澳大湾区发展的核心要素。广东省税务部门在人才引进方面也积极作为。2019年6月，广东省财政厅、广东省税务局出台《关于贯彻落实粤港澳大湾区个人所得税优惠政策的通知》，进一步明确个人所得税差额补贴的标准和范围、人才认定的原则和范围，并充分考虑珠三角9市的实际需要，由各市实施制定高端人才和紧缺人才的具体认定标准和操作办法。据悉，2020年，大湾区受理境外人才申请个税补贴8979人,补贴金额26.6亿元，外籍人才人均税负率从将近30%降为15%，推动实现大湾区人才实际税负水平与港澳地区趋同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月，深圳市税务局印发了《港澳涉税专业人士在中国（广东）自由贸易试验区深圳前海蛇口片区执业管理暂行办法》，《办法》适用范围由原香港税务师扩展到香港、澳门涉税专业人士，并进一步放宽了执业限制。3月25日，港澳涉税专业人士政务服务中心正式在前海税务局揭牌，该中心的设立标志着港澳涉税专业人士跨境执业这项创新性制度在深圳正式落地。据悉，截至5月底，已有55位港澳涉税专业人士办理完成跨境执业登记，2家合资税务师事务所完成行政登记，标志着从制度到实践的重大突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月26日，国家税务总局广东省税务局、国家税务总局深圳市税务局联合举办“便民办税春风行，粤深合作惠民生”粤港澳大湾区税收协定待遇协作管理工作机制启动仪式暨《税收协定待遇协作管理备忘录》签署活动。“粤港澳大湾区发展战略的实施，对进一步加强广东、深圳税务合作提出了新的更高的要求，也提供了更加广阔的舞台。”广东省税务局党委委员、总会计师蒋余良表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一家主营珠宝首饰的生产、批发、零售，以及钟表批发、零售的企业成为首家受惠的外资企业。“作为港资企业，我们集团在湾区的投资经营一直非常活跃，在广州、佛山都设有子公司和生产厂。此前，各子公司申报享受税收协定待遇后，财务人员需要分别配合多个税务部门开展后续管理。”该公司中国营运管理中心财务总经理杨小林表示，有了税收协定待遇协作管理工作机制，享受税收协定优惠更便利、更高效、更安心了，也让我们对湾区营商环境更有认同感，对粤港澳大湾区的未来发展更有信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，该机制启动前，非居民纳税人在粤港澳大湾区不同地市享受协定待遇，需要向不同主管税务机关报送后续管理资料，接受多地税务机关的后续管理。机制启动后，将实现“资料一次报送，信息高效共享，执法标准统一”的目标。符合条件的非居民纳税人仅需向一地税务机关报送后续管理资料，还可享受税务机关提供的跟踪服务，及时获取咨询和辅导服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629976005.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进定向金融服务精准落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629975725.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前我国疫情控制稳定，大多数行业和企业都已恢复正常经营，但文旅、线下零售、住宿、交通运输等具有出行和聚众属性的行业生产经营状况依然不容乐观。对此，近期国务院常务会议明确要求，要加强定向金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月28日，中国人民银行公布数据显示，4月末，文体娱乐业、交通运输和仓储邮政业贷款同比增速均超过10%，其他受疫情影响较大行业贷款也在稳步增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情影响具有持久性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计数字显示，疫情对上述行业的影响不容小觑。记者梳理2020年财报发现，在15家旅游行业上市公司中，11家处于亏损状态。今年前4个月，铁路、公路客运量为8.25亿人次和17.66亿人次，与疫情前同期水平仍有较大差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受国外疫情影响，国内可能不时出现局部疫情，防控工作不可放松，会影响这些行业的恢复。”中国银行研究院院长陈卫东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情还使零售业呈现&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）“冰火两重天”的景象。如今，与“宅经济”相关的线上零售业务蓬勃发展，但线下零售恢复缓慢。此外，受线上团购平台等影响，传统菜市场、零售小店等出现经营困难。“加大对传统消费的支持不仅是扩大内需、构建新发展格局的重要环节，也是稳就业的重要一步。”陈卫东说，疫情对接触式服务消费行业的不利影响较为持久，因此还需要有针对性地采取纾困政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进受困行业提质增效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在各项政策的支持下，生意比疫情之前还好。”王琼经营的民宿“花雨花畔”位于上海崇明，她所提及的政策，是崇明区文旅局会同区财政局针对文化旅游业出台的两条扶持奖励办法。她还通过上海农商银行申请到全新线上助农经营贷款――新农直报线上个人可循环贷款，一个二维码、两分钟操作，30万元的额度就到账了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年以来，聚焦受疫情影响较大的行业，相关部门出台了一系列金融优惠政策。多部委及时行动、强化联动，出台多项定向支持政策，包括综合运用再贷款、再贴现、降准降息等手段，帮助企业及时获得资金支持；出台贷款展期计划，帮助企业缓解当期偿债压力；创设货币政策直达工具，助力货币信贷直达小微企业等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部等围绕重点支持行业和企业出台白名单等制度。交通运输部梳理形成《2021年以来涉交通运输业国家主要财税金融优惠政策目录清单》，指导交通运输企事业单位加强与当地财税、金融等部门沟通，切实推动优惠政策落地落细落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融机构也给予了企业大力支持。中国银行为支持文旅行业复苏，推出“中银文旅”产品，通过为旅游企业提供无接触式购票、数据统计分析等一体化的金融线上接口，助力各地景区有序恢复开放。工商银行先后为中国旅游、中国医药主承销发行抗疫债券，缓解企业资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对当前住宿餐饮、交通运输、文旅企业等面临的困难需要全面客观看待。”陈卫东表示，一方面，要高度重视这些行业恢复程度弱于其他行业的事实，继续出台定向支持政策；另一方面，要从长期改革视角，帮助这些行业和企业实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提供更精准定向金融服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在采访中，多位业内人士认为，要保持金融支持政策的连续性、稳定性。“应延续普惠小微企业贷款延期还本付息政策，加大再贷款再贴现支持普惠金融力度。同时，适当调整监管考核，提高对文旅、交通等行业不良贷款的容忍度。”国家金融与发展实验室副主任、上海金融与发展实验室主任曾刚表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈卫东认为，今年以来国际大宗商品价格大幅上涨，但考虑到小微企业发展困难依然较多，文化旅游、交通运输等行业的经营恢复面临诸多不确定性，货币政策不宜过快转向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　畅通银政企信息渠道也有助于提高金融支持的有效性和精准度。民生银行首席研究员温彬表示，要加强对行业主体经营情况和融资需求摸排，引导企业向银行提供经营管理、资产负债、财务收支、税费缴纳等关键信息，减少银企信息不对称。同时，建立应急周转资金池，对短期内资金周转困难的企业还贷、续贷提供过桥资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从机构层面看，商业银行可以出台差异化的行业信贷政策和服务方案，为受疫情影响较大行业开通融资“绿色通道”。保险机构在风险可控的前提下，可以进一步探索面向受疫情影响较大行业企业的保单融资产品，丰富普惠保险产品业务，为相关企业提供更好的融资增信和保障服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629975725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>日本政府将从6月21日起在企业及大学开展疫苗接种</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629975891.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网东京6月4日电（李沐航）据NHK电视台报道，日本行政改革担当大臣兼疫苗接种负责人河野太郎4日表示，将于6月21日正式启动面向企业以及大学校园的疫苗接种工作。政府相关部门今日起已经面向管辖行业设置咨询窗口，并计划从下周起公布企业需提交的申请表等材料清单，以便尽快启动相关流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对接种疫苗的医务人员与实施地点，日本政府要求在不影响老年人疫苗接种进程的前提下，可由各企业和大学自行规划。企业可由产业医师为员工与家属接种，大学则可在校园内为学生和教职员工接种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河野太郎称，计划下周一之前在首相官邸的官网上开设线上综合咨询窗口。同时，下周将会尽快公布企业需提交的申请书等材料清单，以便各企业早日推进相关的手续流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据报道，为提高疫苗接种工作的效率，日本政府计划将员工规模超过1000人的企业作为首批实施对象。河野太郎表示，希望有意开展职场接种的企业可允许集团企业、合作公司、客户公司在该企业设置的场地进行接种。日本政府计划下一步在商工会议所、工业园区安排多家企业的员工一起接种疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：许文金、孙璐)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629975891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄罗斯总统普京：俄中关系达到前所未有的高水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629976219.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月5日电 俄罗斯总统普京当地时间4日在圣彼得堡表示，俄中关系发展达到了前所未有的高水平，双方拥有广泛共同利益，俄方愿同中方在更广领域深入开展合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间4日晚间（北京时间5日凌晨），正在出席圣彼得堡国际经济论坛的普京通过视频连线会见世界主要通讯社负责人。在回答新华社社长、总编辑何平在北京提出的关于中俄关系的问题时，普京作出上述表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普京愉快地忆及近年来同习近平主席的密切交往。普京说，前不久，他同习近平主席共同见证了俄中核能合作4台核电机组顺利开工，这是双方在高技术领域开展的一项非常重要的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普京说，俄中拥有广泛共同利益，这是双方深化合作的重要基础。经济合作是双方合作的关键领域之一。俄中双边贸易额已连年超过1000亿美元，2020年虽受到新冠肺炎疫情全球大流行影响，仍然保持了这一水平。相信到2024年，双方有望实现双边贸易额提升至2000亿美元的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普京表示，俄中关系发展与时俱进，在飞机制造、月球科研、能源、环保、人文交流等广泛领域开展着密切合作。俄方愿同中方进一步加强欧亚经济联盟同共建“一带一路”对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于国际事务合作，普京说，他毫不怀疑，俄中两国将继续在国际舞台上加强协调配合，维护共同利益。俄中双方的这种战略协作，无疑有利于维护国际战略稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普京还就新冠肺炎疫情、东京奥运会、国际和地区局势及俄罗斯同相关国家关系等回答了其他通讯社负责人提问。他表示，疫情问题不应被政治化，在应对疫情中应把人道主义放在首位。只有齐心协力才能克服疫情负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次会见是在2021年圣彼得堡国际经济论坛框架下举行的活动，由俄罗斯塔斯社举办。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629976219.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自贸港成中国经济开放新高地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629975828.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　对于上海而言，作为上海自贸区升华而来的上海自由贸易港，已经上升到国家经济制度创新及国家战略层面，肩负驱动中国经济升级和为亚太自贸区注入新动力的双重职能。假以时日，中国自由贸易港必将为亚太乃至世界经济带来无限可能。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629975828.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>西共体主席表示愿同中方继续保持密切合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629975968.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社阿布贾6月4日电（记者郭骏）西非国家经济共同体（西共体）委员会主席布鲁4日说，西共体和中国的合作堪称典范，感谢中国长期以来向西共体及其成员国提供的帮助，愿同中方继续保持密切合作，携手促进西非地区繁荣发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　布鲁是在接受新任中国驻尼日利亚大使兼驻西共体大使崔建春递交任命书时作上述表示的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔建春表示，中方赞赏西共体在抗击新冠疫情、推进地区一体化、维护地区和平稳定等方面发挥的重要作用，中方愿同西共体共同努力，进一步巩固和发展友好关系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210605/c629975968.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金控办法实施半年后 首批两张“准入证”发给中信和光大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629975174.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金控公司监督管理试行办法实施半年后，央行发出首批两张“准入证”。根据央行官网6月4日公告，中信集团、光大集团设立金融控股公司的申请分别获得受理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在意料之中。”有业内人士评价称。在全国五大类、约80家金控公司及平台的队列中，光大和中信集团都算得上“种子选手”。资料显示，两家均为中央管理的国有独资企业，旗下拥有银行、证券、保险等金融机构及实业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在监管规范之后，金控公司将会如何发展？还有哪些待完善的制度？市场将有哪些变化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中信、光大两家集团拿到首批“准入证”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行官网6月4日披露的两则公告显示，根据《国务院关于实施金融控股公司准入管理的决定》（下称“《决定》”）《金融控股公司监督管理试行办法》（下称“《办法》”）等规定，央行受理了中国中信有限公司和中国光大集团股份公司关于设立金融控股公司的行政许可申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信集团获受理的时间为5月28日，将设立的金控公司发起人或主要股东为中国中信有限公司（持股100%）；光大集团获得受理的时间为6月4日，发起人或主要股东分别为中央汇金（持股63.16%）、财政部（持股33.43%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申请设立金控公司的背景，是依据《决定》和《办法》的要求。《办法》于去年9月公布、11月实施，明确非金融企业、自然人等控股或实际控制两个或者两个以上不同类型金融机构，且控股或实际控制的金融机构总资产规模符合要求的，应在《办法》正式实施后的12个月内向央行提出设立申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有地方金融控股公司负责人认为，在金控公司准入管理及优化金融布局方面坚持审慎原则下，把握节奏，防止一哄而上、遍地开花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为何是中信和光大这两家？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信、光大两家集团都算得上“种子选手”，总资产达万亿级。中信集团官网显示，集团创办于1979年，2011年整体改制为国有独资公司，并发起设立了中信股份。2014年8月，中信集团将中信股份100%股权注入香港上市公司中信泰富，实现了境外整体上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前中信集团有综合金融、先进制造、先进材料、新消费、新型城镇化五大板块，其中综合金融板块子公司主要包括&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601998','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601998/"&gt;中信银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601998/"&gt;601998&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600030','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600030/"&gt;中信证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600030/"&gt;600030&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）证券、中信信托和中信保诚等；新消费板块投资了麦当劳（中国）和日上免税行等企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大集团由财政部和汇金公司于1983年发起设立，是为“中国改革开放再打开一扇窗口”应运而生，经过近40年发展，也已横跨金融与实业，拥有金融全牌照，旗下有&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601818','&amp;#x5149;&amp;#x5927;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601818/"&gt;光大银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601818/"&gt;601818&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601788','&amp;#x5149;&amp;#x5927;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601788/"&gt;光大证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601788/"&gt;601788&lt;/a&gt;）、光大控股、光大国际、光大永年、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600138','&amp;#x4E2D;&amp;#x9752;&amp;#x65C5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600138/"&gt;中青旅&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600138/"&gt;600138&lt;/a&gt;）控股、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002462','&amp;#x5609;&amp;#x4E8B;&amp;#x5802;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002462/"&gt;嘉事堂&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002462/"&gt;002462&lt;/a&gt;）、中国飞机租赁、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600622','&amp;#x5149;&amp;#x5927;&amp;#x5609;&amp;#x5B9D;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600622/"&gt;光大嘉宝&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600622/"&gt;600622&lt;/a&gt;）、光大水务、光大绿色环保等上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行业野蛮生长终结&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融控股公司是实体企业“跨界”金融的产物，这种形态在我国发展已约20年，入局者覆盖央企（如国家电网、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601857','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x77F3;&amp;#x6CB9;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601857/"&gt;中国石油&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601857/"&gt;601857&lt;/a&gt;））、地方政府、民企（复星）、互联网巨头（如蚂蚁、京东、百度）等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年央行金融稳定报告中，把金控公司分为了五类。按照简要分类法可以分为央企金融控股、地方金融控股、央企企业金融控股、民营金控、互联网金控。据《中国金融监管报告(2019)》不完全统计，截至2018年末，我国已有约80家金融控股公司和“准”金融控股平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金融控股公司组织结构上的复杂性使得关联交易隐蔽性较强，尤其是实际控制人透明度等方面，有一些资本族系已经暴露了相关问题。”中央财经大学金融法研究所所长黄震对贝壳财经记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“明天系”就是一个典型例子。2019年包商银行被接管，央行有关负责人谈及原因时表示，包商银行的大股东明天集团持有89%股权，由于包商银行大量资金被大股东违法违规占用，形成逾期，长期难以归还，导致包商银行出现严重的信用危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，央行会同司法部等相关部门早在2017年第五次全国金融工作会议之后就已经开始酝酿建设一套制度，以补齐监管制度短板、防范风险交叉传染等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;配套细则待完善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前述《决定》和《办法》于去年9月公布后，《金融控股公司董事、监事、高级管理人员任职备案管理暂行规定》等也相继出台。“金控公司可以投资金融业务相关的机构，但投资总额原则上不超过金控公司净资产的15%”“涉及八大情形将一票否决董监高”等规定，被业内视为核心监管手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《决定》和《办法》初步搭建了金融控股公司的政策框架，但对金控公司的监管需要更具体的、更细的操作规则，比如并表管理的规则、资本管理的规则，关于关联交易管理规则等，前期我们在这些方面也做了充分的准备，都有非常好的基础。”央行副行长潘功胜去年9月公开表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前述地方金融控股公司负责人建议，对承担国有金融资本运营职能的平台，以及为贯彻落实金控监管办法新设的金控公司，可考虑对其投资金融机构数量、持股比例等方面给予有针对性的安排，并科学把握金融监管政策中相关限制性规定与《办法》要求的机构控制力之间的合理平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　柒财智库高级研究员毕研广认为，未来金控公司应当在持牌的条件下，稳杠杆，调结构，充分地服务于中小微企业，并且有合理的内部控制制度，防止出现“影子银行”，杜绝任何形式上的利益输送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经记者 程维妙 编辑 赵泽 校对 张彦君&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210604/c629975174.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>