<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2019 03:38:13 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>韩长赋：保持土地承包关系长期稳定，给农民吃下“定心丸”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615568032.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615568032.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：承包到期后坚持延包原则，鼓励无地、少地农民外出进城打工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615567976.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615567976.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>近3亿农民进城务工，农业农村部：不得强迫放弃承包地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615567962.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615567962.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第二轮土地承包到期后如何延包？农业农村部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615567925.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615567925.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家医保局：97个药品谈判成功 医保药品新增70个</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20191128/c615567877.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20191128/c615567877.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>官方指引来了！农民进城落户正确姿势：不得以退出土地承包权为条件，自愿有偿将承包地转让或退还集体！韩长赋：不要急于收回农民的承包地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615567770.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615567770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度各项数据显示：中国经济稳中有进 提前实现全年目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564881.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564881.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部部长：不得以退出土地承包经营权作为农户进城落户的条件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564683.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564683.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部部长韩长赋：坚持土地承包关系稳定并长久不变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564630.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564630.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《北京市促进科技成果转化条例》解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564337.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564337.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”规划要来了 三大要点提前看</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564177.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564177.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>开放高地风帆劲 创新发展正当时</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615568056.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/c144a909215e010a-cms" id="1fe0944c8bc598dc6ee0f55746c46562" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中意高端前沿产业园外景(本报记者陈长礼摄)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报11月27日讯(记者王端鹏)今天下午，中意高端前沿产业园落成仪式在章丘区举行。省委常委、市委书记王忠林，意大利教育大学科研部部长洛伦佐.菲奥拉蒙蒂出席仪式并致辞，市委副书记、市长孙述涛主持仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王忠林代表济南市委、市政府对中意高端前沿产业园落成启用表示祝贺。他说，在中意建立全面战略伙伴关系15周年、第十届中国-意大利创新合作周隆重召开之际，中意高端前沿产业园在千年古城章丘隆重启用，这是中意双方互尊互信、互利互惠的有力见证,也是中意双边务实合作提质升级的丰硕成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一步合作，王忠林表示，一要坚定不移加强合作，全力打造国际一流的开放新高地。作为山东首个专属于意大利高级人才专家的宜居宜创区，中意高端前沿产业园建设得到科技部、外交部和意大利有关各方的广泛关注和鼎力支持，是济南扩大对意大利开放的重要载体和依托。我们将抢抓新旧动能转换综合试验区、中国(山东)自贸试验区、黄河流域生态保护和高质量发展三大国家战略叠加优势，用足用好“打造对外开放新高地40条”“双创19条”“人才新政30条”等政策措施，完善投资促进和保护机制，大力推进投资自由化、便利化，将中意高端前沿产业园打造成为全面扩大开放的新高地。二要坚定不移促进创新，全力激活国际一流的发展新引擎。这次落户产业园的27家企业高端前卫、科技领先，发展前景十分可观。我们将坚决按照11月25日两国部长《联合声明》要求，按照今年10月济南市代表团访问意大利时签署的协议，鼓励产业园和企业积极参与重大国际科学项目，加强科研人员往来，搭建多样化创新平台，促进科技成果转化，将中意高端前沿产业园打造成新时代中意合作的典范样板。三要坚定不移深化改革，全力构建国际一流的创业新生态。我们将聚焦效率最高、服务最优、环节最少，持续深化“一次办成”改革，大力推行“秒批.秒办”，全面实施重大项目工作专班制，对企业诉求“只说Yes不说No”，确保实现“在泉城，全办成”；着力完善国际学校、国际医院、国际社区等设施，为海内外企业提供全方位、全过程“保姆式”服务，让大家在济南放心投资、舒心创业、安心发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　洛伦佐.菲奥拉蒙蒂在致辞时表示，对意大利而言，我们坚信和中国进行国际性合作，是未来发展的重要一步。“一带一路”已经让中国和意大利早在几千年前就有了联系，而意大利是首批参加“一带一路”建设的国家，这为双方合作奠定了非常好的政治和文化基础。中意高端前沿产业园建设速度很快，仅仅几个月时间就取得了现在的进度，是我们的榜样。意大利和一些国际企业非常愿意在产业园投资，意方产业园企业代表参观了产业园以后，对中意合作表现出了非常强烈的信心。我们会通过富有成效的合作，特别是大型研究机构和企业间的合作，让更多企业入驻中意高端前沿产业园。希望产业园尽快全面建成，吸引更多研究项目、企业发展项目落地，未来在更多领域实现合作共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中意高端前沿产业园规划占地1000亩，建设面积130万平方米，投资120亿元，预计2020年5月全部投入使用。产业园依托意大利优势产业技术和深厚工业底蕴，对接欧洲国家的高端产业和前沿技术，引领国际高端产业集聚、国际前沿科技创新转化。目前，已与意大利洛迪工业园、北欧新丝路科学创新孵化中心等16个园区、6家协会、8所大学达成合作，入园企业27家。产业园将为入驻企业提供知识产权保护、专利申请、贸易金融、国际财税等一站式服务，为外商投资项目提供全程化、个性化和专业化服务，为外籍人才在济生产生活提供“店小二”式服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技部国际合作司司长叶冬柏，省科技厅厅长唐波，市委常委、组织部部长李刚，市委常委、秘书长蒋晓光参加活动。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615568056.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年国家医保谈判成功药品名单发布 肿瘤、糖尿病用药降幅约65%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564875.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者潘宇静)11月28日，国家医保局会同有关部门举行2019年国家医保谈判准入药品名单新闻发布会。据介绍，150个药品中有97个谈判成功，全部纳入目录乙类药品范围。119个新增药品中有70个谈判成功，价格平均降幅为60.7%。其中，三种丙肝治疗用药的价格平均降幅在85%以上，肿瘤、糖尿病等治疗用药的价格平均降幅在65%左右。31个续约药品中有27个谈判成功，价格平均降幅在26.4%。新版目录将于1月1日正式实施。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564875.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>巴政府内阁近日批准《国家关税政策》，将于</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564034.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020-2021财年逐步实施。新关税政策将降低甚至免除原材料进口关税；促进制造业投资；降低进口关税负担，改善消费者福利等。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564034.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国商品交易市场创新引领高质量发展报告正式发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564615.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月22日，荆林波研究员领衔的《中国商品交易市场创新引领高质量发展报告》在第十一届中国商品市场峰会上隆重发布。中国商品市场峰会是国家市场监督管理总局和浙江省人民政府联合主办的中国商品市场界的盛会，已成功举办了十届。第十一届中国商品市场峰会在浙江义乌召开，主题是“一带一路——商品市场拓展新空间”。国家市场监督管理总局副局长甘霖、浙江省人民政府副省长王文序、国家市场监督管理总局网络交易监督管理司司长梁艾福、浙江省人民政府副秘书长傅晓风、中国社会科学评价研究院院长荆林波等领导出席了峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甘霖副局长在致辞中充分肯定了中国商品市场峰会的重要性，并指出“峰会在国家市场监督管理总局和浙江省人民政府的共同推动下，档次、规模、水平不断提升，社会影响力不断增强，已经发展成为引领商品市场发展风向的盛会，增进了全国商品市场的相互交流和沟通，同时峰会为商品市场开辟了理论研究的阵地，提供了切磋交流的平台，搭建了政、市、学通联的桥梁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文序副省长在致辞中充分肯定了峰会主题的时代特征并指出了商品市场实现高质量发展的路径。她认为，商品市场要实现高质量发展必须向数字化要合力，不断做强产业服务平台；必须向国际化要活力，主动融入“一带一路”建设；必须以更加开放的姿态做大做强进出口贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　峰会上，荆林波院长以嘉宾的身份做了“一带一路”背景下的中国商品市场的主题演讲。荆院长首先结合当前国际国内的宏观经济形势以及中美贸易摩擦的大背景，分析解读了中国经济创新引领的战略方向，并结合商品市场的本质、发展现状及信息技术发展、应用和电子商务及网络市场的发展现状，指出了我国商品市场创新发展的必然性和高质量发展的具体路径。最后，分享了商品市场做大做强的条件和路径要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　荆林波研究员领衔的中国商品交易市场发展评估研究项目组在峰会上发布了《中国商品交易市场创新引领高质量发展报告》和《中国商品交易市场AMI综合百强排序榜单》。王雪峰受项目组委托向大会汇报了商品市场百强测算排序的自愿、真实、客观和透明的四项原则。基于以上四项原则，确保了本次市场百强排序实至名归，得到了与会领导和市场代表的高度认同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监督管理总局副局长甘霖、浙江省人民政府副省长王文序、国家市场监督管理总局网络交易监督管理司司长梁艾福、浙江省人民政府副秘书长傅晓风、中国社会科学评价研究院院长荆林波、浙江省商务厅党组副书记副厅长韩杰、浙江省市场监督管理局副局长陈振华等领导为入围商品市场百强的市场进行授牌，以激励百强市场继续积极创新、树立标杆，引领我国商品市场高质量发展的方向。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564615.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“再延长30年”给农民吃下“定心丸”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564225.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央、国务院日前印发《关于保持土地承包关系稳定并长久不变的意见》(下称《意见》)，提出要从稳定土地承包关系、第二轮土地承包到期后再延长三十年、健全农村土地承包相关法律政策、继续提倡“增人不增地、减人不减地”以及建立健全土地承包权依法自愿有偿转让机制等方面着手，稳妥推进土地承包关系“长久不变”的实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业稳，天下安。《意见》是新时代乡村振兴中稳定农业农村发展及农民富裕关系的重要文件，有利于巩固和完善农村基本经营制度，有利于促进中国特色现代农业发展，有利于保持农村社会和谐稳定，给农民在土地问题、土地政策等方面吃下了“定心丸。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农民职业更有尊严。尊重农民意愿，把选择权交给农民，依靠农民解决好自己最关心最现实的利益问题；尊重农民首创精神，破解改革创新中的难题；加强示范引导，允许农民集体在法律政策范围内通过民主协商自主调节利益关系......无疑，对农民来讲，这一政策信号会使农民产生“有恒产”的认知和心态，农民会根据自己的资源禀赋条件作出合理的决策，这既有利于促进农户对承包地进行中长期投资，如耕地土壤保护、农田基础设施建设等，也有利于提升生产要素的市场化配置水平和效率，如促进土地流转和劳动力转移等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业产业更有奔头。产业兴则农村兴，产业旺则农村旺，产业是乡村振兴的“源头活水”，只有把产业做大了，农业农村就大有希望。基于此，《意见》顺应新形势完善生产关系，立足建设现代农业、实现乡村振兴，引导土地经营权有序流转，提高土地资源利用效率，形成多种形式农业适度规模经营，既解决好农业问题也解决好农民问题，既重视新型农业经营主体也不忽视普通农户，为走出一条中国特色社会主义乡村振兴道路打下坚实基础。由此可见，稳定的土地承包政策，有利于土地赋能，有利于农民以更精准、更积极的心态去发展现代农业，推动农业农村现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村发展更有前景。党的十九大报告提出实施乡村振兴战略，不仅要实现产业兴旺，也要生态宜居、乡风文明、治理有效、生活富裕。那么，如何通过释放土地活力，把广大农村建设成农民幸福生活的美好家园？《意见》提出，以农村社会稳定为前提，稳慎有序实施，尊重历史、照顾现实、前后衔接、平稳过渡，不搞强迫命令；从各地实际出发，统筹考虑、综合平衡、因地制宜、分类施策，不搞一刀切；保持历史耐心，循序渐进、步步为营，既解决好当前矛盾又为未来留有空间。这些政策举措落到农民心坎上，必将不断激发出农村发展的内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“任何时候都不能忽视农业、不能忘记农民、不能淡漠农村。”各级各部门要充分认识实行“长久不变”的重要性、系统性、长期性，让农业更加强起来、农村更加美起来、农民更加富起来，推进乡村全面振兴，为实现中华民族伟大复兴奠定坚实基础。(安子州)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564225.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信息名称： 农业农村部办公厅关于印发《农田建设统计调查制度（试行）》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615567987.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农业农村部办公厅关于印发《农田建设统计调查制度（试行）》的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市、计划单列市农业农村（农牧）厅（委、局），新疆生产建设兵团农业农村局，黑龙江省农垦总局，广东省农垦总局：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为做好农田建设基础数据采集和统计调查工作，报经国家统计局批准，现将《农田建设统计调查制度（试行）》（以下简称《统计制度》）印发给你们，请严格遵照执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、农田建设统计调查的范围和主要内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农田建设统计调查包括项目统计报表和耕地质量报表两套报表体系。其中，项目统计报表适用于由省级农业农村部门审批后，报农业农村部农田建设管理司备案立项，由地方各级农业农村部门（含新疆生产建设兵团、黑龙江省农垦总局、广东省农垦总局，下同）负责组织实施的农田建设项目，包括高标准农田建设项目（含任务和投资完成情况表、效益情况表、特定区域任务和投资完成情况表）、田园综合体试点项目（含年度任务和投资完成情况表、效益情况表）、农田建设利用外资项目（含任务和投资完成情况表、效益情况表）。耕地质量报表适用于国家级、省级、市级、县级农业农村部门设立、评价、统计的数据，包括耕地质量监测点数量、耕地质量等级评价结果、不同中低产田类型耕地面积、耕地质量提升技术推广面积等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、农田建设统计调查的方法和步骤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农田建设统计调查采用全面调查的方法，报表为年报，从1月1日起至12月31日。其中，项目统计报表按单个项目逐个填报，一个项目1套表，由计算机汇总全部项目后逐级审核，逐级上报。各省级农业农村部门每年需上报包括县、市两级填报的基层表和省级汇总表。其中，基层表只报电子文档；省级汇总表除报送电子文档外，还需报送纸质文件。耕地质量报表中数据分级填报，由国家级、省级、市级、县级农业农村部门汇总报送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、做好农田建设统计调查工作的有关要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）高度重视，及时部署。统计调查工作是农田建设的一项重要基础性工作，统计报表的编报质量直接关系到能否科学、全面、准确地反映农田建设项目建设成效和耕地质量状况。各级农业农村部门要高度重视统计报表的编报工作，明确专人负责统计调查工作，加强领导，精心组织，及时部署，认真细致地采集、填报数据，确保数据的真实、完整和准确，提高统计报表的编报质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）认真填报，严格审核。县级农业农村部门要认真填报基层表，确保项目信息与批复的项目计划一致，并对数据的真实性负责；省级、地（市）级农业农村部门要对下一级农业农村部门报送的报表进行严格审核，在确保数据真实准确后再逐级汇总上报。各省级农业农村部门要认真做好统计数据的分析说明，编报说明中应包括各类项目的建设任务、投资完成情况和效益情况，要对数据进行横向及纵向对比，通过数据分析反映农田建设项目实施和资金管理的现状、问题和趋势，提出切实可行的改进意见和建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）加强沟通，按时报送。2019年是《统计制度》的试行期，各地在填报过程的问题，以及对改进和完善《统计制度》的意见建议，请及时反馈我部农田建设管理司。农田建设统计报表拟通过全国农田建设监测监管平台（平台上线工作另行部署）填报，各级农业农村部门可自2020年1月31日起登录该平台开展填报、汇总和审核工作。请各省级农业农村部门于2020年3月31日前完成统计报表的填报工作，并将A4格式装订的纸质文件（一式四份）和电子文档报送我部农田建设管理司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联系人及电话：侯淑婷，010－59191287、59191270（传真）、ntsjdc@163.com（电子邮箱）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农业农村部办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年11月18日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615567987.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信息名称： 农业农村部关于下达2020年农田建设任务的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615567870.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615567870.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部部分重点实验室评估结果公示</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564788.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月26日，自然资源部对所属部分重点实验室的评估结果予以公示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，海洋动力过程和卫星海洋学重点实验室(卫星海洋环境动力学国家重点实验室)、海洋环境科学与数值模拟重点实验室、地球化学探测重点实验室、海底科学重点实验室、海洋环境信息保障技术重点实验室、空间海洋遥感与应用研究重点实验室、煤炭资源勘查与综合利用重点实验室的评估结果为“优秀”；极地科学重点实验室、海洋灾害预报技术研究重点实验室等23个实验室的评估结果为“通过”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，此前，自然资源部组织专家对37个重点实验室进行了评估(1个国家重点实验室免评)，并商相关单位依据专家意见作了优化调整，将相关重点实验室进行合并或调整为工程技术创新中心。此举旨在优化整合构建自然资源部科技创新平台。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564788.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前10月国企利润 同比增长5.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615561728.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部27日发布数据显示，2019年1至10月，全国国有及国有控股企业利润总额29394.0亿元，同比增长5.4%。其中，中央企业19417.6亿元，同比增长7.5%；地方国有企业9976.4亿元，同比增长1.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体看，国有企业主要经济指标保持增长态势，应交税费继续下降。具体看，营业总收入方面，1至10月，国有企业营业总收入501290.5亿元，同比增长6.5%。中央企业290024.5亿元，同比增长5.4%。地方国有企业211266.0亿元，同比增长8.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营业总成本方面，1至10月，国有企业营业总成本484938.6亿元，同比增长6.7%。中央企业276614.5亿元，同比增长5.5%。地方国有企业208324.1亿元，同比增长8.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　利润方面，1至10月，国有企业税后净利润21923.6亿元，同比增长6.4%，归属于母公司所有者的净利润13083.6亿元。其中，中央企业14533.5亿元，同比增长9.4%，归属于母公司所有者的净利润9040.2亿元；地方国有企业7390.1亿元，同比增长1.0%，归属于母公司所有者的净利润4043.4亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资产负债率方面，10月末，国有企业资产负债率64.3%，与上年同期持平。中央企业67.4%，下降0.2个百分点。地方国有企业62.1%，增长0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615561728.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>实施《优化营商环境条例》 为各类市场主体破堵点解难题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564672.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强11月27日主持召开国务院常务会议，部署以实施《优化营商环境条例》为契机，加快打造市场化法治化国际化营商环境，更大力度为各类市场主体投资兴业破堵点、解难题。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，各地各部门要深刻认识我国营商环境还需更大努力加以改善和优化，这方面不平衡问题仍然突出。要抓紧出台《条例》配套措施，加快清理、修改或废止不符合《条例》的规章和规范性文件，确保《条例》落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要按照《条例》要求，聚焦市场主体关切，坚持问题导向、重点突破，持续推进简政放权、放管结合、优化服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进一步精简审批。明年编制公布国家层面行政许可事项清单，清单外一律为违规审批。大幅精简工业产品生产许可外的其他准入管理措施。进一步压减企业开办时间。明年底前将国家职业资格数量再压减一半以上，将技能人员水平评价类职业资格全部调出国家职业资格目录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是进一步降低市场准入门槛。大幅放宽对服务业市场主体的资质、从业人员、经营场所等要求，取消对营利性医疗、教育等机构在证照办理、设备购置、人才聘用等方面不合理限制。推进“证照分离”改革，着力“照后减证”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步清理政府部门下属单位、商业银行、行业协会商会、中介机构等涉企收费。整治物流领域不合理收费，明年底前进出口单个集装箱常规收费压减至400美元以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是进一步促进公平竞争。清理纠正在行业准入、资质标准等方面对不同所有制企业的歧视性或没有法律依据的差异性规定做法，一视同仁公正监管。强化政务失信责任追究，对因公共利益等需要改变政府承诺和合同约定使企业受损的要依法补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是进一步提升政务服务水平。明年底前力争全国所有市县不动产一般登记、抵押登记办理时间全部压至5个工作日内，实现增值税专用发票电子化和主要涉税事项网上办理。全面推广证明事项告知承诺制，群众办理实行告知承诺制的事项，只需作出符合规定的承诺，不需提交任何证明。&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564672.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、国家税务总局：我国已经基本建立现代增值税制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615567953.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在此次《中华人民共和国增值税法(征求意见稿)》公布之前，1993年国务院发布《中华人民共和国增值税暂行条例》，经过26年的发展，我国已经基本建立了现代增值税制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1993年12月13日，国务院发布了《中华人民共和国增值税暂行条例》，自1994年1月1日起对在我国境内销售货物、加工修理修配劳务以及进口货物的单位和个人征收增值税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年3月23日，经国务院批准，财政部、税务总局联合印发了《关于全面推开营业税改征增值税试点的通知》，全面推开营业税改征增值税试点，将建筑业、房地产业、金融业、生活服务业等全部原营业税纳税人，纳入增值税征税范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了巩固营改增试点成果，2017年10月30日，国务院常务会议通过了《国务院关于废止〈中华人民共和国营业税暂行条例〉和修改〈中华人民共和国增值税暂行条例〉的决定(草案)》，全面取消营业税，调整完善《条例》相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国已经基本建立了现代增值税制度，增值税相关改革措施已经全部推出，立法条件已经成熟。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615567953.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>就业稳中向好 提前完成全年预期目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564138.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　就业是民生之本，做好“六稳”工作，首先是稳就业。今年以来，各地把解决人民群众就业问题放在更加突出的位置，积极开展“稳就业”行动，多渠道创造就业岗位，积极拓展就业空间，确保就业形势总体稳定，切实兜牢民生“底线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，今年前10个月，全国城镇新增就业1193万人，提前2个月实现全年城镇新增就业1100万人以上目标，国家一系列“强技”政策全面出台，助力劳动者提高就业能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从11月25日开始，由人力资源社会保障部主办的职业技能提升行动服务周在全国展开，城乡各类劳动者都可以参加有针对性的职业技能培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，国家不断推进职业技能提升行动，计划用3年时间，使用1000亿元的失业保险资金结余补贴培训5000万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在湖北黄石，职业技术学院为企业用工进行“订制式培养”，每年为黄石的产业培养、培训7000多名技术技能型人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业稳则就业稳。今年以来，降低社保费率等举措切实减轻了企业负担。前不久，在江苏苏州，对于不裁员或少裁员的企业，人社部门根据企业及其职工实际缴纳的失业保险金按比例进行返还，5565家企业获得了2.8亿元稳岗返还资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了加大失业保险费返还力度、发放援企稳岗补贴，还有小微企业普惠性减税、增值税税率下调、社保费率降低……一系列“减负”措施纷纷落地，助力企业轻装上阵、全力闯关。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564138.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府采购数字化转型正当其时</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564269.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“政府采购平台需要从‘做过什么’向着‘怎么做’的方向转化，融合电子政务和电子商务等有利基因，推动政府采购向着数字化、智能化方向转型，让政府采购变得更加简单和高效。”11月26日，政采云有限公司董事、总经理钱国兴在接受《经济参考报》记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诞生于电商之都和互联网创业之城杭州的政府采购云服务平台（简称“政采云平台”），在政府采购领域率先尝试运用新一代互联网技术，不断推进政府采购制度势能向治理效能转化。钱国兴称，经过三年的发展，政采云平台已经服务浙江、重庆、广西等九省区和国家税务总局等中央单位，累计交易额达4100多亿元，交易数量突破240万笔，在推动政府采购数字化转型、创新政府采购交易和监管机制、打造一流营商环境、提升政府采购治理效能等方面形成了一系列可复制、可推广的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字赋能：政采“平台、规则、生态”三位一体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，致力于打造政府采购云服务生态圈的政采云有限公司，由浙江省财政厅与阿里巴巴集团共同筹建成立，专注服务于政府采购各类用户，为政府采购交易和管理电子化提供整体解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱国兴表示，就公司具体做法和经验而言，包括政府采购的平台搭建、标准建立和生态构建在内的各个环节和角度，数字技术都在其中起着很关键的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其一，通过数字技术搭平台，推动政府采购电子化管理向数字化治理转型。首先，建设数字化政府采购交易平台。传统政府采购的主流方式是让采购人“找”商品，供应商无处展示其优质商品和服务，采购人往往被“操作难、流程长、所求非所得”所困扰。政采云创新电子卖场和项目采购交易模式，小额采购“一键下单、一网通采”；大额采购全流程电子化“一次不跑、片纸不交”，在全国率先实现政府采购的全面数字化。其次，创新数字化政府采购监管体系。政采云通过构建实时监控和智能预警体系，实现所有采购项目、整个采购流程的透明化运行和规范化操作，为“清廉政府”建设提供了有力支撑。同时，政采云积极推进政府采购领域信用体系构建，针对供应商主体，已形成“每个供应商一个诚信诊断分”，平台还将诚信分数同步到“信用中国”等征信平台，并积极探索诚信评价结果在交易资格、商品搜索排序、供应链融资等场景的应用。目前，政采云正积极利用浙江数字经济和数字政府建设发展的先发优势，有机融合电子政务和电子商务两大基因，以数据技术为支撑，向智能化大步迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其二，通过数字技术建标准，让采购变得规范、高效。在各级财政部门的指导下，平台梳理用户、资质、权限、商品、公告、合同、流程等关键内容，建成政府采购平台业务标准、服务标准、技术标准三大标准体系。以浙江为例，通过标准化，有力支撑全省政府采购“一张网”的建设，整合原先分散、碎片化的采购市场，实现全省代理机构、供应商、商品、专家等资源的集中和全省共享、流动，有效打破了行政级次和区划的限制，实现了采购交易的“一体化”和采购管理的“网格化”，进一步提升了采购活动的质效，大大优化了政府采购的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其三，通过数字技术强生态，放大政府采购治理效能。作为第三方技术和运营平台，在财政部门的指导下，政采云平台以生态化的思维，通过市场化的方式，构建政府采购生态，放大政府采购治理效能。一是行业生态。平台陆续上线医疗馆、疫苗馆、科研仪器馆、教育装备馆等近10个专业场馆，初步满足了一些行业部门和单位对专业类商品的网上采购需求。二是服务生态。平台积极开展配套的金融服务、大数据服务和SaaS应用服务，依托先进的云平台分层开放技术，吸引金融机构、电商平台、ISV公司（独立软件开发商）等多元力量共同参与政府采购数字化生态建设，平等参与政府采购市场竞争，确保政府采购公平、公正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;合作共赢：经济效益与社会价值同步提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;虽然起步于浙江，但是政采云平台已经服务于全国。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各地在云平台上学习、吸取其他地方先进经验和做法的同时，又创造性地形成自己的特色亮点，使平台统一性和地域差异性得到了有机融合，相互辉映、相得益彰，政府采购的经济效益和社会价值有了明显提升。”钱国兴说。他以浙江省为例，向记者介绍了政采云平台取得的多重成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，有效解决了政府采购的产品和服务“慢、差、贵”问题。一是速度由“慢”变“快”。目前平台项目采购、网上超市、在线询价的核心交易时间已缩短至23天、0.55天和4.48天，比原先40天左右的时间大大缩短。二是质量由“差”变“好”。与中国质量认证中心合作，建立对平台上架商品的质量认证、抽检、跟踪、处理机制，2019年1-10月，通过平台价格巡检“亮剑行动”，下架或责令整改商品2787件，警告或处理供应商1896家。三是成本由“贵”变“节约”。从政府购买成本看，2018年，平台各类交易成交价格与市场平均价（或预算控制价）相比，平均节约资金7.8%，节资总额达83亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，有效发挥政府采购政策功能。一方面，平台有效落实国产优先、绿色优先、创新优先政策功能，通过商品打标、优先展示等手段，方便采购人识别节能环保商品、“首台套”和“制造精品”。目前，平台累计上架节能环保商品172万余件，交易额达到31.9亿元。累计引入“首台套”“品字标”“制造精品”等商品3292件，累计成交5673万元。另一方面，积极响应中央关于开展消费扶贫的号召，依托政采云平台，搭建了农业（扶贫）馆，集中展示和销售浙江加快发展地区、对口支援帮扶地区的农副产品，目前平均每工作日交易额已突破百万元，有效帮助农民增收，助力打赢精准脱贫攻坚战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，强化采购人主体责任。政采云依托电子卖场交易模式，建立“法制定规则、市场定价格、采购人定结果”的采购交易机制，有效强化采购人主体责任。通过更为健全的简易采购程序，简化专家评审等程序，优化最低价成交的硬性约束，强化采购人的主体责任。同时，通过标准商品体系、标准价格体系及将货物与服务价格剥离等方式，让商品价格更加透明、可比，让采购人能够根据采购需求特点和市场竞争定价机制自主决定采购结果。以最终结果和采购绩效为导向，云平台上所有采购行为过程留痕、结果公开可查，财政监管部门能够通过事后审计等方式，使责任可追溯，从源头上防范采购过程中的廉政风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场优先：激活政府采购生态的内生动力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱国兴表示，市场机制是健全科学高效的采购交易机制的重要手段，必须科学把握严格预算管理和放活交易执行的有机统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，在政府采购数字化转型过程中，市场机制发挥得还不够充分，主要表现在政府采购平台功能聚焦在交易和监管环节，平台服务以政府购买为主；由于缺乏服务市场侧的机制和动力，交易运营、金融、供应链等配套服务缺失，采购提质增效空间受限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，钱国兴建议，进一步发挥市场机制在政府采购生态治理中的作用，借助政府采购互联网平台的专业运营力量，在网上政府采购运行成熟的地区先试先行，创新有利于交易活跃、资源配置、产融融合的增值服务，探索更符合互联网创新和市场化运行的商业模式，鼓励和支持采购人、供应商等政府采购当事人按需购买，激活政府采购生态的内生动力，全面提升“互联网+政府采购”服务的质量和效率。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564269.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>韩长斌：我国土地政策内涵可归纳为“两不变、一稳定”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564842.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国新办就《中共中央国务院关于保持土地承包关系稳定并长久不变的意见》有关情况举行发布会&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室定于2019年11月28日(星期四)上午10时举行新闻发布会，请中央农办主任、农业农村部部长韩长赋，农业农村部党组成员兼中农办秘书局局长吴宏耀解读《中共中央国务院关于保持土地承包关系稳定并长久不变的意见》，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩长斌表示，今天发布会的主题重大。土地关系是农村最基本的生产关系，以土地制度为核心的基本经营制度是党在农村的政策基石。改革开放以来，我们坚持土地家庭承包经营，并保持承包关系稳定不变，为解决吃饭问题奠定了制度基础，也为保持农村长期稳定奠定了制度基础。前天，中央授权新华社发布了《中共中央国务院关于保持土地承包关系稳定并长久不变的意见》，这是个非常重要的文件。这是贯彻落实党的十九大和十九届四中全会精神的重要举措。《意见》明确了巩固和完善家庭承包经营制度的基本方向，明确了保持土地承包关系长期稳定的基本原则，是一个关于农村土地政策的重大宣示，是一个既管当前又管长远，可以说是“一不动百不摇”的重要制度设计。《意见》发布，意义重大、影响深远。长期稳定土地承包关系，充分保障农民的土地承包权益，完善农村土地承包经营制度，既有利于增强农民发展生产的信心，给他们吃下“定心丸”，又有利于促进农村土地流转，发展适度规模经营，还有利于保障农村的长治久安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩长斌提到，我国改革开放是从农村起步的，农村改革是从土地承包开始的。习近平总书记强调，深化农村改革，主线仍然是处理好农民与土地的关系。四十多年来，我们有两次重大的土地制度创新，第一次是从改革开放之初，就实行家庭联产承包责任制，实际上是土地集体所有权和家庭承包经营权“两权分离”；第二次是党的十八大之后，实行土地集体所有权、农户承包权、土地经营权“三权分置”。这两次创新始终都是坚持土地集体所有和家庭承包经营，是一脉相承、与时俱进、长期稳定的。进入新时代，党中央提出保持土地承包关系稳定并长久不变，是对党的农村土地政策的继承和发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次中央发布的《意见》明确了长久不变的政策内涵，归纳起来就是“两不变、一稳定”，即保持土地集体所有、家庭承包经营的基本制度长久不变，确保农民集体有效行使土地所有权、集体成员平等享有土地承包权，这是一个“长久不变”；保持农户依法承包集体土地的基本权利长久不变，家庭经营在农业生产经营中居于基础性地位；农村集体经济组织成员有权依法承包集体土地，任何组织和个人都不能剥夺和非法限制，这是一个“长久不变”。保持农户承包地稳定，农民家庭是土地承包经营的法定主体，发包方及其他经济组织或个人不得违法调整其承包地。第二轮土地承包到期后应坚持延包原则，不得将承包地打乱重分，确保绝大多数农户原有承包地继续保持稳定。十九大提出，第二轮承包到期后再延长三十年，这次《意见》又进一步做了明确。第二轮土地承包到期后再延长三十年，农村土地承包关系从第一轮承包开始保持稳定长达七十五年，这是实行“长久不变”的重大举措，也是具体体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，落实中央《意见》要求，坚持土地承包关系稳定并长久不变，稳定基本经营制度、尊重农民主体地位，做好承包地确权登记颁证和新一轮延包工作，为实施乡村振兴战略、加快农业农村现代化提供制度保障。&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010008:国务院:0.416122,11010298:习近平:0.416122---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191128/c615564842.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>