<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 15 Dec 2021 10:34:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>两部门发文支持一流科技领军人才和创新团队建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635103463.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635103463.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关税税则委：给予最不发达国家98%税目产品零关税待遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635103452.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635103452.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院关税税则委员会：促进相关行业转型升级和高质量发展，提高磷、粗铜出口关税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635102690.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635102690.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年关税调整方案公布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635101550.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635101550.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院关税税则委发布2022年关税调整方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635101284.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635101284.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一图读懂如何推进内外贸产品“三同”工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635100879.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635100879.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>南方财经全媒体集团与南京市江北新区管委会、盛世投资达成战略合作，探索共建“政府+媒体+金融+智库”新型产学研生态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635099892.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635099892.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局谈就地过年对消费的影响：可能还需要观察</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635099809.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635099809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全力推进“梵净护航”行动 为中小微企业发展贡献“税务力量”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635099274.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635099274.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局谈为何实施全面节约战略：过去粗放的发展方式很难持续</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635099090.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635099090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门印发通知推动工业高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635099052.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635099052.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人口形势和新生育政策对国民经济有啥影响？官方回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635098882.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635098882.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>挖掘中俄战略协作的重点领域与潜力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635101196.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学网讯 2021年是《中俄睦邻友好合作条约》签署20周年。为探索中俄两国未来在各领域合作和发展的新可能性，“新时期中俄战略协作：重点领域与潜力”国际会议于12月10日以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）相结合的方式举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中俄合作前景广阔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会专家学者分析了当前复杂国际局势大背景下中俄两国战略协作前景，并对协作的具体领域展开讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协民族和宗教委员会主任、中国社会科学院原院长王伟光以《深化战略协作，应对百年变局》为题发表演讲。他指出，中俄在各自实现强国目标的征程上，存在着根本利益一致和战略共识，存在着长期和平共处的强烈愿望。在《中俄睦邻友好合作条约》签署20周年之际召开此次学术会议，对中俄共同应对百年未有之大变局具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院大学副校长张波表示，中国社会科学院大学将与俄罗斯高校及科研机构开展更广泛的密切交流合作，开拓人才培养、学术交流等合作空间，稳步推进双边关系长远发展，为中俄关系学术研究和人才培养贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯国际事务委员会执行主席科尔图诺夫以美国“双重遏制”战略挑战为背景，阐述了中俄战略协作伙伴关系对应对美国的战略遏制具有重要意义。中俄经济存在互补性，俄罗斯与中国未来应在经济和科技方面加强战略合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院俄罗斯东欧中亚研究所所长孙壮志概括了中俄共同推动完善全球治理的成就与挑战。他表示，由于中俄两个大国的地区利益有一定差异，参与的多边机制及出台的多边合作计划经常有“交叉”，为避免出现竞争或者“对冲”，双方积极寻求重大倡议和发展战略的对接合作。在中国“一带一路”倡议与欧亚经济联盟对接合作中需要形成良好的互动以及更多务实的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拓宽合作领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过分析去碳化进程中中俄能源合作的机遇与挑战，中国国际问题研究院欧亚研究所所长李自国提出，未来中俄两国应加强低碳技术合作，如相互引进和推广低碳与无碳技术；对低碳产品调整税收；发展绿色融资；保护和增加森林及其他生态系统的碳汇能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯科学院世界经济与政治研究所副所长洛马诺夫分析了俄中伙伴关系发展中的互信因素，提出两国不仅要维持高水平的政治互信，而且应加强经济领域以及知识精英领域的互信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院俄罗斯东欧中亚研究所副所长庞大鹏分析了中俄政党合作的战略价值与独特作用，认为中俄政党合作体现了新时代元首外交的战略引领价值，实现了新型党际关系先行先试的战略实践价值，彰显了助力国家总体外交的战略配合价值。未来中俄政党合作必将不断彰显其独特的战略价值和作用，推进中俄关系向更高水平发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　莫斯科国立大学亚非学院院长马斯洛夫回顾了20世纪90年代至今俄中科教合作情况，并表示，虽然受疫情影响，俄中科教合作目前有所停滞，但发展潜力巨大。未来，俄中两国高校应拓宽合作领域，增加科研项目数量、加强两国专家培养质量，而不仅限于语言学习。此外，两国学术平台与数据库也应相互开放，以促进学术交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国现代国际关系研究院欧亚研究所所长丁晓星分析了当前中美俄三边关系的态势，指出中俄全面战略协作伙伴关系对稳定全球形势具有十分重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院俄罗斯东欧中亚研究所俄罗斯经济研究室主任徐坡岭指出，当前，全球经济中的贸易保护主义、单边主义和经济民族主义，导致全球市场碎片化和世界市场的分裂。未来，中俄在能源、金融、财政、技术领域应重点关注两个方面的合作：一是以相互投资为主要内容的产业链、供应链合作；二是市场相互开放和经济相互融合的贸易自由化合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯科学院东方学研究所副所长格洛瓦乔夫认为，中国的俄罗斯学家与俄罗斯的东方学家的学术交流是推动中俄全面战略协作伙伴关系发展的因素。中俄学者的学术合作具有巨大的潜力和前景，但需要加强，找到适当的合作机制。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635101196.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面降准今日落地！央行又超预期开展这一操作→</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635101408.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月15日，年内第二次全面降准落地。 当日，中国人民银行下调金融机构存款准备金率0.5个百分点（不含已执行5%存款准备金率的金融机构），释放长期资金约1.2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为维护银行体系流动性合理充裕， 人民银行当日还开展了5000亿元中期借贷便利（MLF）操作和100亿元逆回购操作 ，操作利率均与前期持平。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/b1bc6aaf56ef2d51" id="091f250ac45d2b7280d587b01ffda29c" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从量上看，市场普遍表示，本次央行开展5000亿元MLF规模超预期。15日落地的全面降准释放长期资金1.2万亿元，央行此前表示，释放的一部分资金将被金融机构用于归还到期的MLF，对此市场已有充分预期。考虑到12月MLF到期量为9500亿元，在此基础上人民银行又操作了5000亿元MLF，因此15日合计投放7500亿元中长期资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券首席固收分析师张旭表示，这体现出人民银行对于商业银行资金需求的充分满足。接下来一段时间资金面存在的扰动因素包括，今年12月和明年1月MLF到期量合计1.45万亿元，超过了本次降准1.2万亿元的流动性释放量。另外，明年1月申报纳税期限为1月19日，春节假期始于1月29日，两个时点的提前都将扰动银行体系流动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观研究员周茂华表示，此举彰显央行对资金面的呵护，一方面临近季末年底，央行确保市场流动性保持合理充裕；另一方面，央行适度增加长期限资金供给，引导金融机构加大中小微、制造业等重点领域的支持力度。张旭预计，后续央行也将充分考虑金融机构对短、中、长期资金的需求情况，保持流动性合理充裕，跨年资金利率将保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于降准资金置换MLF，东方金诚首席宏观分析师王青指出，银行通过MLF向央行融资需要提供合格质押品（如国债等），降准置换MLF能够减轻银行因大额MLF质押而带来的资产占用压力，改善银行流动性。另外，MLF操作对手方主要是国有大行和股份制银行，资金要通过同业存单等渠道才能传导到中小银行。这样来看，降准置换MLF具有一定的“直达”效应，中小银行获取资金的链条缩短、成本降低，这也将传导至中小微企业融资端，降低其融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日召开的中央经济工作会议提出“政策发力适当靠前”。人民银行党委召开会议传达学习中央经济工作会议精神表示，做好跨周期和逆周期政策设计，提高货币政策的前瞻性针对性。张旭指出，在此要求下，明年信贷“开门红”的态势将愈发明显，此时预先通过降准、MLF向银行体系提供流动性，可以增强银行支持实体经济的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“央行全面降准等操作，给银行补充了弹药，调降了负债成本，加之今年以来银行经营状况持续改善，预计银行支持中小微企业、让利实体经济的空间将继续拓展。”周茂华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从价上看，本次MLF操作利率维持在2.95%。近期，央行每日开展7天期逆回购操作，操作利率始终保持在2.20%，短期政策利率处于稳定状态。王青指出，由于在利率走廊中短期政策利率和中期政策利率之间存在较为固定的联动关系，这实际上已预示12月MLF利率不会发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此之前市场非常关注本月MLF利率是否会降低。张旭称，央行刚刚实施了降准，此时应引导金融机构用好降准资金，而不是急于降低政策利率。降准是为了增强金融机构支持实体经济特别是小微企业的能力，而不是所谓的“大放水”。对此人民银行也表示，坚持正常货币政策，保持政策的连续性、稳定性、可持续性，不搞大水漫灌，为高质量发展和供给侧结构性改革营造适宜的货币金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在MLF利率按兵不动落地后，市场将关注目光转向本月LPR走势。LPR由MLF利率和加点幅度两部分组成，加点幅度主要取决于各报价行自身的资金成本、市场供求、风险溢价等因素。20日央行将公布本月LPR。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635101408.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国家发改委12月份例行新闻发布会明日召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635100694.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委将于12月16日10:00召开12月份例行新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635100694.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1-11月中俄贸易规模超去年全年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635101133.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 陈芳）记者今天从海关总署获悉，今年1-11月，中俄双边贸易总值为8434.1亿元人民币，超过2020年全年，同比增长24%。其中，对俄出口3844.9亿元，增长21.9%；自俄进口4589.2亿元，增长25.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国自俄进口逾七成为能源产品及矿产品，其中煤和天然气进口快速增长。1-11月，我自俄进口能源产品2987.2亿元，增长44.2%；进口金属矿及矿砂265.7亿元，增长21.7%，合计占同期我自俄进口总值的70.9%。其中，进口原油2328.1亿元, 增长30.9%；进口煤及褐煤417.9亿元，增长171.3%；进口天然气241.2亿元，增长74.8%；进口铁矿砂96.1亿元，增长2.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国自俄进口菜籽油、牛肉等部分农产品增幅明显。1-11月，我自俄进口菜籽油及芥籽油30.4万吨，增加59.5%；进口大麦7.5万吨，激增37.9倍；进口牛肉1.7万吨，增加235.7%。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635101133.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办：大陆历来高度重视依法依规保护广大台胞台企合法权益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635108667.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京12月15日电（记者石龙洪、陈舒、王承昊）国台办发言人马晓光15日在例行新闻发布会上介绍，12月14日，最高人民法院发布“人民法院台胞权益保障十大典型案例”，选取近年来各级人民法院落实落细为深化两岸融合发展提供司法服务的若干措施、切实维护台胞合法权益的代表性范例，为人民法院办理涉台案件提供具体指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马晓光说，这些案例体现出人民法院办理涉台案件工作三个方面特点。一是强化全面平等保护。浙江、安徽、福建、河南、广西、四川等地法院及时出台具体工作意见或实施细则，维护台胞平等诉讼权利，对台胞在大陆享有各项政策优惠、补贴、奖励、激励、准入等同等待遇过程中遇到的纠纷及时提供司法救济。二是着力优化营商环境。辽宁、黑龙江、江苏、浙江、福建、山东、广东、广西等地涉台案件较多的人民法院均成立专门涉台审判组织，依法保障台胞在大陆的投资安全、财产安全。三是坚持提供优质诉讼服务。北京、天津、福建等18个地方法院与当地台办合作建立涉台纠纷协调化解机制，充分发挥调解等非诉讼纠纷解决机制作用。辽宁、江苏、福建等7个地方法院探索台胞担任人民陪审员、特邀调解员和咨询专家参与涉台案件审理，传递司法温度。最高人民法院发布为包括台胞在内的当事人提供跨境网上立案服务和在线诉讼指引的司法文件，让台胞享受便捷高效的智慧司法服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马晓光还介绍了检察机关涉台工作情况。他说，检察机关作为司法机关和法律监督机关，在依法维护台胞台企合法权益，营造良好法治营商环境方面发挥了重要作用。包括充分发挥检察职能作用和独特优势，细化实化惠台制度安排和服务措施；进一步加大对涉及台胞台企刑事、民事、行政诉讼的监督力度，提升监督效果；准确把握法律政策界限，依法少捕慎诉慎押，在依法惩罚犯罪基础上着力保障台资企业合规运行；在福建、江苏、浙江等地建立涉台检察联络室、联络点、联络热线等常态化机制，聘请台胞担任联络员，切实为台胞台企排忧解难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，近日，由最高人民检察院组织编写的《“亲清”检察蓝――检察机关服务台胞台企手册》一书正式出版。该书从服务在大陆生产生活创业台胞台企的实际需求出发，从国家制度政策、检察职责职能、涉台服务举措、涉台办案实践四个方面，梳理解答了台胞台企十分关注的60多个法律问题，列举了贴近台胞生活的30余件真实案例，深入阐释涉台主要法律法规以及检察机关依法保护台胞台企合法权益的司法政策、制度措施，为广大台胞台企提供内容详实、生动实用的法治工具书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有台媒报道，台商王金泉声称其在新疆的厂房被当地政府无预警拆除。对此，马晓光介绍，大陆历来高度重视依法依规保护广大台胞台企的合法权益。经核实，王金泉所说情况与事实不符。一是1998年3月，大陆居民尚晓梅在新疆克拉玛依的申请用地未按协议用作种植、养殖，而是违规用于出租、施工驻地经营等，存在严重安全和消防隐患；二是未办理合法土地审批手续；三是2018年9月，尚晓梅与台湾居民王金泉登记结婚后，继续违规使用该土地。主管部门为消除安全和消防隐患，在多次沟通未果后依法依规拆除违规建筑。我们希望当事人积极配合当地政府依法依规妥善处理好后续各项事宜，共同维护各当事方的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，大陆将台湾枪击案嫌犯遣返回台。马晓光答问指出，打击暴力犯罪，保护两岸人民生命财产安全，维护两岸同胞幸福安宁生活环境和两岸交流秩序，是我们的一贯做法。对攸关两岸民众生命健康安全的案件，大陆方面均高度重视、认真负责，依法及时妥善处理，尽最大努力维护两岸同胞合法权益。在遣返台湾罪犯和犯罪嫌疑人方面，大陆方面善尽自己的努力，不存在包庇或者选择性遣返的问题。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635108667.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部部长刘昆：建议先深化房地产税地方试点 再国家统一立法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635109909.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月13日，中国人大网披露《关于授权国务院在部分地区开展房地产税改革试点工作的决定（草案）》的说明；及《关于授权国务院在部分地区开展房地产税改革试点工作的决定（草案）》审议结果的报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　观点地产新媒体了解到，财政部部长刘昆在对上述《草案》作说明时指出，党中央、国务院高度重视房地产税立法与改革工作。2011年，经国务院同意，上海市、重庆市开展了个人住房房产税改革试点。2013年以来，根据党的十八届三中全会关于“加快房地产税立法并适时推进改革”的要求，全国人大常委会预算工委、财政部会同有关方面积极推进房地产税立法工作，取得阶段性成果。由于房地产市场全国差异很大，实际情况十分复杂，房地产税立法工作需要循序渐进、稳妥推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在总结上海市、重庆市个人住房房产税改革试点经验的基础上，结合新形势新情况，进一步深化房地产税改革试点，可以发挥试点对整体改革的示范、突破、带动作用，为此，建议"先深化地方试点、再国家统一立法"，由全国人大常委会依法授权国务院在部分地区开展房地产税改革试点工作，为稳妥推进改革试点提供法律保障。试点地区的房地产税征税对象为居住用和非居住用等各类房地产，土地使用权人、房屋所有权人为房地产税的纳税人，为减少试点对农村居民的影响，对依法拥有的农村宅基地及其上住宅不纳入试点征税范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为避免对企业生产经营带来影响，此次试点对非居住用房地产继续按照《中华人民共和国房产税暂行条例》、《中华人民共和国城镇土地使用税暂行条例》执行，征税范围、计税依据、税率、税收优惠和征收管理等维持现行制度不变，确保试点期间税负平移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，全国人大常委会授权后，国务院将制定房地产税试点办法，明确具体试点政策。试点地区人民政府制定具体实施细则，细化改革试点落地措施。房地产税征管涉及大量自然人，为确保有效征管并优化纳税服务，国务院及其有关部门、试点地区人民政府将构建科学可行的征管模式和程序。国务院按照积极稳妥的原则，统筹考虑深化试点与统一立法、促进房地产市场平稳健康发展等情况确定试点地区，报全国人大常委会备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《草案》表明，房地产税试点期限为五年。试点过程中，国务院将及时总结试点经验，在授权期限届满的六个月以前，向全国人大常委会报告试点情况，需要继续授权的，可以提出相关意见，由全国人大常委会决定。条件成熟时，及时制定法律。试点实施启动时间由国务院确定。全国人民代表大会常务委员会普遍认为，为引导住房合理消费和土地资源节约集约利用，促进房地产市场平稳健康发展，以积极稳妥的方式推进房地产税立法与改革，是必要的，赞成授权国务院在部分地区开展房地产税改革试点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，常委委员提出，我国居住用房地产的情况较为复杂，各类人员的住房需求、税收负担能力差异较大，对房地产税的计税依据、适用税率、减除标准等税制要素，建议授权国务院在改革试点过程中逐步研究探索、及时调整完善，形成成熟经验后再在法律中统一规定，授权决定可不对相关内容作出规定；草案规定授权期限为五年，但何时起算不清楚，建议明确。宪法和法律委员会经研究，建议将相关规定修改为：本决定授权的试点期限为五年，自国务院试点办法印发之日起算。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635109909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院关税税则委员会发布2022年关税调整方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635101206.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　e公司讯，国务院关税税则委员会发布2022年关税调整方案：对954项商品（不含关税配额商品）实施进口暂定税率；自2022年7月1日起，取消7项信息技术协定扩围产品进口暂定税率。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635101206.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：我国劳动力资源比较丰富 劳动力整体素质在提高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635099847.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）国家统计局新闻发言人付凌晖12月15日在国新办举行的新闻发布会上表示，近年来，我国人口形势出现一些新变化。从目前的数据来看，我国劳动力资源仍然比较丰富；劳动力整体素质在提高，少儿人口的比重也在提升。第七次全国人口普查的数据显示，0-14岁的少儿人口比重比2010年上升了1.35个百分点。目前三孩生育政策以及配套措施也有利于人口年龄结构的改善，促进人口的长期均衡发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从这些情况来看，我国劳动力无论是在总量上还是劳动力素质上，都有巨大的有利条件。”付凌晖说，未来中国将更多通过技术进步来促进经济增长。随着人口素质的提高，特别是具有高素质劳动力供给的增加，未来中国经济发展具有很好保障。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635099847.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会通报15个股东“七宗罪”，近两年已清退违规股东2600多家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635101772.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;记者 傅碧霄 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　股权关系不清、股东行为失范是近年来金融行业中的一大乱象，也是监管部门重点整治的领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月11日，银保监会公开第四批重大违法违规股东名单，包括14家公司和1个自然人股东，涉及的金融机构有辽阳农商行、辽阳银行、贵州晴隆农商行、西藏金融租赁等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　股东的违法违规行为则有7项，分别是：违规开展关联交易、隐瞒关联关系、入股资金来源不符合监管规定、严重逃废银行债务、违规转让股权、违规代持股权、利用平台虚构业务进行融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前12月2日，银保监会发布公告显示，经过两年的整治，共清退违法违规股东2600多个，处罚违规机构和责任人合计1.4亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;通报详情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本次公布的违规股东详细名单如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天眼查显示，北京正泰宏行善达投资管理有限公司、北京安森金世纪国际投资有限公司、鼎力鑫盛（北京）国际投资管理有限公司、辽阳华亿投资有限公司是辽阳农商行的前4大股东，分别持有该行股份约9.96%、9.96%、9.79%、9.25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳市昂得威资产管理有限公司、深圳市剑海投资管理有限公司、辽阳华亿投资有限公司是辽阳银行股东，分别持有辽阳银行股份约为3.03%、3.41%、1.89%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，辽阳农商行和辽阳银行之间也多有关联。天眼查显示，两家银行共有股东除了本次被通报的辽阳华亿投资，还有辽宁辽鞍工程机械有限公司，辽阳农商行的股东戚伟还在辽阳银行担任监事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，鼎晖恒业集团有限公司、河北融投控股集团有限公司、张家口市启圣房地产开发有限公司为西藏金融租赁的股东。其中，鼎晖恒业为西藏金租第三大股东，持股约14.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵州薏米阳光产业开发有限责任公司、贵州晴隆肥姑食品有限责任公司为贵州晴隆农商行的股东，分别持股约4.29%、3.57%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵州晴隆农商行于2017年8月19日挂牌开业。去年10月，该行就曾收到银保监会罚单，因流动资金贷款管理不尽职，贷款“三查”流于形式，导致贷款资金被挪用于投资入股，被罚款30万元。而关于此次股东违规行为具体都有哪些，《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者于12月13日致电采访贵州晴隆农商行，对方工作人员表示对此“不清楚”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规范股东行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会对金融机构股东存在违规行为的现象高度重视。近年来，中国银保监会持续强化银行保险机构股东股权监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年8月28日，银保监会发布了《健全银行业保险业公司治理三年行动方案（2020―2022年）》（下称“行动方案”），就强调了规范股东行为。该方案指出，股权关系不清、股东行为失范是近年来银行业保险业市场乱象丛生的根源。要下大力气整治资本质量不实、股权关系不清、股东行为不当等突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据行动方案，2020年，深入整治股权与关联交易乱象，同时着力完善大股东行为约束机制。按照穿透原则进一步排查整治虚假注资、循环注资、隐形股东、违规代持、违规一致行动人、股东不当干预、向股东输送利益等深层次高风险问题，严格落实问题整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，侧重于健全中小股东权益保障机制，推动股东股权存量问题整改。建立银行保险机构违法违规股东公开常态化机制，加强对违法违规行为的震慑力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年，进一步探索完善银行保险机构股东治理机制，将一些行之有效的做法固化为制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年12月2日，银保监会发布公告显示，行动方案已取得一定成效。经过两年的专项整治，共清退违法违规股东2600多个，处罚违规机构和责任人合计1.4亿元，处罚责任人395人，对部分人员取消任职资格、实施行业禁入。督促银行保险机构内部问责处理相关部门或分支机构360家次，问责个人5383人次，其中党纪、纪律处分674人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，银保监会已分三批次向社会公开66家重大违法违规股东名单。在公布第四批股东名单时，银保监会表示，资本不实、股权代持、股东直接干预公司经营和通过不当关联交易进行利益输送等公司治理重点问题整治取得阶段性成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，银保监会还将加快相关法律法规修订，完善公司治理违法违规行为惩戒措施，进一步细化股权管理、董事会运作等方面的监管规则。加大公司治理执法检查力度，强化对公司治理违法违规行为的公开披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：孟俊莲 主编：冉学东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635101772.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：完善公平竞争基础性制度 科学设置“红绿灯”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635102758.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者12月14日从市场监管总局消息，市场监管总局党组13日召开扩大会议，深入学习贯彻中央经济工作会议精神，并部署了下一阶段重点工作任务。会议强调，要深刻把握资本的特性和行为规律，完善公平竞争基础性制度，科学设置“红绿灯”，进一步健全风险识别预警、行业监管与综合监管统筹协同等有效机制，积极引导资本规范健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要深刻把握稳字当头、稳中求进的总基调，毫不放松抓好食品药品、特种设备、工业产品质量安全监管，压实地方责任，调动基层积极性，为明年全年全国各地安全形势稳定提供有力保障。要深刻把握宏观政策稳健有效的要求，自觉担负起稳定宏观经济大局的政治责任，早出多出有利于增强经济发展内生动力的改革措施，统筹把握监管执法的时度效，实现政治效果、法律效果和社会效果的统一。要深刻把握微观政策要持续激发市场主体活力的鲜明取向，将支持市场主体发展作为服务发展大局的突出任务，聚焦市场主体共性关切，在深化准入准营制度改革、降低市场主体成本、扶持个体工商户发展、强化知识产权保护等方面持续发力、提质增效，助力做好“六稳”“六保”和扎实推进共同富裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要全面贯彻中央经济工作会议精神，切实做好岁末年初各项工作，确保今年收好尾、明年开好局。要树牢底线思维、风险意识，全力以赴做好北京冬奥会、冬残奥会食品供应和特种设备安全保障，紧盯元旦、春节期间疫情防控、保供稳价、安全生产等工作，加强舆情监测，及时化解风险，坚决维护良好的市场秩序和安全稳定的社会环境。要对照中央要求，深入研究谋划明年工作，聚焦重点领域、细化实化举措，早作部署安排、狠抓工作落实，以优异成绩迎接党的二十大胜利召开。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635102758.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局发言人付凌晖：总体上消费升级的态势在持续 未看到消费降级的变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635099294.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据中国网消息，国新办12月15日就2021年11月份国民经济运行情况举行发布会。国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖在发布会上说：“这两年消费形势往往会受到疫情的扰动。但从总体来看，消费升级的态势在持续，我没有看到消费降级的变化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，从数据上来看，1-11月份，限额以上单位金银珠宝类和文化办公用品类等升级类商品的零售额同比分别增长34.1%和20.2%，明显快于全部商品零售额增速。汽车类商品销售虽然出现了下降，但很重要的原因是汽车芯片短缺导致市场供应有所不足。同时我们也要看到，新能源汽车的产销量均保持了较快增长，增长在1倍以上，高端品牌的销量增长也较明显。从未来发展看，我国消费规模扩大、消费结构升级的态势不会改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从11月份情况来看，我国市场销售总体上是恢复的。但受到疫情散发多发的影响，呈现稳中有缓的特点。11月份，社会消费品零售总额同比增长3.9%，比上月回落1个百分点，两年平均增长4.4%，回落0.2个百分点。具体来看，餐饮收入受疫情影响还是比较明显，速度由增转降。11月份，餐饮收入两年平均下降1.7%，上月是增长1.4%。商品零售保持了总体稳定，11月份，商品零售额两年平均增长5.3%，比上月加快0.3个百分点。其中，基本生活类和升级类商品零售额均保持较快增长。11月份，限额以上单位粮油食品类、饮料类商品零售额分别增长14.8%和15.5%，文化办公用品、化妆品等升级类商品零售额分别增长18.1%和8.2%，都快于全部商品零售额增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网络零售保持了较快增长。1-11月份，全国实物商品网上零售额同比增长13.2%，占社会消费品零售总额的比重达到24.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖表示，下阶段，消费市场恢复还有不少有利条件。一是我国就业形势保持稳定，企业利润保持较快增长，居民收入增加有保障。二是市场保供稳价有力有效，居民消费价格总体温和上涨，消费预期总体稳定。三是经济逐步恢复，社会保障不断完善，也有利于增强消费信心。在前三季度居民收入当中，转移性收入增长保持较快速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但也要看到，疫情散发对消费特别是接触型消费的制约还是存在的，近期部分蔬菜价格涨幅较高，都在一定程度上影响消费增长。下阶段，还是要扎实做好疫情防控，维护好群众的生命健康，促进形成稳定的消费环境，积极增加市场供给，更好满足居民消费需要。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635099294.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：积极推出有利于经济稳定的政策举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635098678.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部党组书记、部长刘昆日前主持召开党组会议，传达学习中央经济工作会议精神，研究财政部门贯彻落实工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，明年将召开党的二十大，这是党和国家政治生活中的一件大事，财政部门要切实担负起稳定宏观经济的重大责任，做好各项工作。按照中央经济工作会议部署安排，明年要继续实施积极的财政政策，积极的财政政策要提升效能，更加注重精准、可持续。要更好发挥职能作用，积极推出有利于经济稳定的政策举措，继续做好“六稳”、“六保”工作，持续改善民生，着力稳定宏观经济大盘，推动经济运行在合理区间，保持社会大局稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要准确把握稳字当头、稳中求进的要求，围绕落实党中央决策部署提升财政政策效能，强化预算编制、审核和支出管理，统筹财政资源，保证财政支出强度，加快支出进度，全过程实施财政资金绩效评价，并加强与货币政策协同配合，确保宏观政策稳健有效。要落实更加精准的要求，谋划好每一项财政措施，使用好每一笔财政支出，精准提供基本公共服务，实施好新的减税降费政策，持续提高转移支付的精准性。要坚持尽力而为、量力而行，财政政策要突出前瞻性、针对性，民生政策要突出有效性、可持续，落实党政机关过紧日子要求，降低行政成本。要坚决遏制新增地方政府隐性债务，稳妥化解地方政府隐性债务风险隐患，确保财政可持续。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635098678.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检：保护企业合法权益 促进企业合规守法经营</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635101052.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京12月15日讯 近日，最高人民检察院发布第二批企业合规典型案例。这批案例罪名涉及假冒注册商标、销售假冒注册商标的商品、串通投标、重大责任事故、走私普通货物、掩饰、隐瞒犯罪所得等。最高人民检察院第四检察厅负责人表示，要准确理解企业合规制度的原则精神，认真贯彻宽严相济、少捕慎诉慎押刑事司法政策，在保护企业合法权益的同时，促进企业合规守法经营，预防和减少企业违法犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该批典型案例共6件，分别是：上海J公司、朱某某假冒注册商标案，张家港S公司、雎某某销售假冒注册商标的商品案，山东沂南县Y公司、姚某明等人串通投标案，随州市Z公司康某某等人重大责任事故案，深圳X公司走私普通货物案，海南文昌市S公司、翁某某掩饰、隐瞒犯罪所得案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，该批典型案例都是检察机关在企业合规改革试点实践中刚刚办理的案件，既体现检察机关对涉案合规企业的“真严管、真厚爱”，又较好发挥案例本身的指导意义。该批典型案例特点突出，在普遍适用认罪认罚从宽制度的前提下，有的是对涉案企业异地适用第三方监督评估机制，有的是与“挂案”清理相结合，有的是行刑衔接推动行业治理，有的是非试点地区在法律框架内积极开展合规试点等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“检察机关办理涉案企业合规案件，任何时候都要严格依法，绝不能搞‘法外开恩’。” 该负责人强调，要准确理解企业合规制度的原则精神，认真贯彻宽严相济、少捕慎诉慎押刑事司法政策，在保护企业合法权益的同时，促进企业合规守法经营，预防和减少企业违法犯罪，实现司法办案政治效果、法律效果、社会效果的有机统一。对于涉案企业不能按照合规承诺落实到位，再涉嫌犯罪的，要依法从严追究刑事责任，形成威慑和警示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，下一步，最高人民检察院将根据企业合规改革形势发展需要，加强办案指导，严格备案审查，指导各地加大办案力度，扩展案件类型，提高办案质效，积极培育有代表性、有影响力的企业合规典型案例。同时，将针对试点实践中遇到的新情况、新问题，继续整理发布多种类型的企业合规典型案例，持续为各地开展企业合规提供办案指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：马常艳）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211215/c635101052.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>