<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 06 Sep 2022 12:59:48 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>工信部田玉龙：四方面推进人工智能与先进制造业、数字经济的融合</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641656180.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641656180.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李家超：正与内地就“逆向隔离”进行沟通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641655883.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641655883.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>股权出质登记“秒批秒办” 破解企业融资难题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641655624.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641655624.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022中国企业500强揭榜 最新名单揭晓</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641648013.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641648013.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚力经济“下半场”，加快释放政策新效能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641647812.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641647812.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：同意建立行业协会商会改革发展部际联席会议制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641647681.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641647681.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4年新增上市公司超前20年，资本“洼地”跑出上市“加速度”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641645413.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641645413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央纪委国家监委上半年处分纪检监察干部1100多人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641644546.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641644546.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：重点项目可先开工后补手续</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641643186.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641643186.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：新增下达增值税留抵退税转移支付预算</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641642547.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641642547.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：持续推进新型信息基础设施建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641641893.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641641893.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十四部门联合开展“全国个体工商户服务月”活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641641881.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641641881.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：中共中央宣传部就新时代民政工作有关情况举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641642574.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国网消息，中共中央宣传部定于2022年9月8日（星期四）上午10时举行“中国这十年”系列主题新闻发布会，请民政部副部长詹成付介绍新时代民政工作有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641642574.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>业界：自贸试验区成经济发展新引擎、制度创新策源地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641644065.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京9月6日电(记者孙博洋)“中国自由贸易试验区应坚持制度创新，科技驱动，绿色引领，不断改善营商环境，持续提升国际贸易水平，提高国民经济贡献率，使其成为中国高水平开放发展‘风向标’。”在2022中国自由贸易试验区建设与发展论坛上，广东带路城市发展规划研究院院长金锋如上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国农业大学经济管理学院教授李春顶认为，自贸试验区已经成为中国扩大开放的前沿阵地，也是带动中国经济发展的新引擎。同时，他在展望自贸试验区区未来发展方向时认为，自贸区发展应深入对标国际先进标准，打造最具国际竞争力的规则体系，放宽自主改革权限，建立制度化的容错机制和激励机制，助推深层次制度创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京师范大学民营经济研究中心主任、教授韩晶表示，自贸试验区承担着高质量引进来和高水平走出去的历史使命，在贯彻新发展理念、构建新发展格局中肩负重要责任。同时她认为，应将自贸试验区打造成为碳中和试点示范区，提升区内清洁能源使用比例，逐步减少煤炭使用，鼓励自贸试验区企业参与碳排放权交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在论坛上，由广东带路城市发展规划研究院编研的《中国自由贸易试验区发展研究报告(2022)》(以下简称“报告”)正式发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东带路城市发展规划研究院副院长庞克锋介绍，在整体框架设计上，报告分为综述、新实践、实践案例、指数评估和政策建议五大部分。其中在实践案例部分，主要对全国二十一个自贸试验区的典型经验、典型做法和典型政策进行总结，形成可资借鉴的典型案例，而在政策建议部分，主要从中长期发展时间维度，提出中国自由贸易试验区建设与发展的系列政策建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，论坛上还发布了“大湾区指数”亦称“中国自由贸易试验区发展指数”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641644065.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>追加3000亿元以上金融工具额度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641648339.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院召开常务会议，部署稳经济一揽子政策的接续政策措施。国务院新闻办公室于9月5日下午举行国务院政策例行吹风会，介绍稳经济一揽子政策的接续政策措施。稳经济一揽子政策措施落实情况如何？接续政策中又有哪些重要举措？一起来看——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; Q1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 Q：在金融方面，如何落实好稳经济一揽子政策和接续政策？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; A：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是增强信贷总量增长的稳定性。在向政策性开发性银行新增8000亿元信贷额度、新设3000亿元政策性开发性金融工具额度的基础上，，并可以根据实际需要扩大规模。加大对基础设施建设和重大项目的支持力度，将老旧小区改造、省级高速公路等纳入支持领域。引导金融机构扩大中长期贷款，鼓励金融机构发行“三农”、小微企业专项金融债券，拓宽可贷资金来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推动降低企业融资成本。1月、8月公开市场操作和中期借贷便利(MLF)中标利率两次累计下降了20个基点，带动1年期贷款市场报价利率(LPR)下行0.15个百分点，5年期以上贷款市场报价利率下行0.35个百分点。下一步，要进一步发挥贷款市场报价利率指导性作用和存款利率市场化调整机制的作用，引导金融机构将存款利率下降效果传导到贷款端，降低企业融资和个人信贷的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是突出重点领域、薄弱环节和受疫情影响行业的支持。用好支农支小再贷款，落实好支持煤炭清洁高效利用、科技创新、普惠养老、交通物流专项再贷款和普惠小微贷款支持工具、碳减排支持工具。继续对小微企业和个体工商户、货车司机贷款及受疫情影响的个人住房与消费贷款等实施延期还本付息。保障房地产合理融资需求，合理支持刚性和改善性住房需求。依法合规加大对平台经济重点领域的金融支持，促进平台经济健康持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; Q2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 Q：3000亿政策性开发性金融工具具体落实情况如何？为什么要再增加3000亿元以上的额度？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; A：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3000亿政策性开发性金融工具落实情况——按照国务院常务会议的部署安排，今年7月，人民银行支持开发银行、农业发展银行分别设立运营金融工具总共3000亿元，以补充重大项目资本金，同时指导两家银行做好项目对接工作。发展改革委牵头成立推进有效投资重要项目协调机制，筛选备选项目，加强用地、环评等要素保障，高效推进项目签约和资金投放。在各方面协力推动下，8月26日，3000亿元已全部完成投放，支持重大项目超过900个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为什么要再增加3000亿元以上的额度——当前，我国经济延续恢复发展态势，但是仍然有小幅波动，正处于经济回稳最吃劲的节点，必须以时不我待的紧迫感，巩固经济恢复发展基础。再增加3000亿元以上的额度补充项目资本金，这有助于更好发挥有效投资“补短板、调结构、稳就业、带消费”的综合效应，支持经济恢复发展。同时，增加3000亿元以上额度也是可行的，从发改委牵头准备的备选项目情况看，新增额度是可以对接到项目的，是可以落地的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; Q3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 Q：专项债结存限额指的是什么？5000多亿元将重点投向哪些领域？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; A：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院常务会议提出，要依法用好5000多亿元专项债地方结存限额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　什么是专项债务结存限额——根据现行的政策规定，地方政府债务余额实行限额管理，地方政府债务总限额由国务院根据国家宏观经济形势等因素确定，并报全国人民代表大会批准。专项债务结存限额，就是专项债务余额小于限额的部分，主要是各地为控制债务风险水平，通过加强财政收支管理，安排财政资金偿还到期专项债券，减少专项债务余额，相应形成的限额空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5000多亿元重点投向哪里——总的考虑是，通过发行新增专项债券，重点支持交通基础设施、能源、农林水利、生态环保、社会事业、城乡冷链等物流基础设施，市政和产业园区基础设施，国家重大战略项目、保障性安居工程，以及新能源项目和新型基础设施项目建设。同时，财政部将积极研究适当扩大专项债券资金投向领域和扩大专项债券用作项目资本金的范围，更好发挥专项债券拉动有效投资的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; Q4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 Q：在稳经济一揽子政策接续政策当中，有哪些稳外贸发展的政策措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; A：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，推进外贸新业态、新模式发展。目前，跨境电商、市场采购贸易方式等外贸新业态新模式仍处在创新发展的窗口期。商务部将会同相关部门尽快出台支持跨境电商海外仓发展的政策，支持物流企业、跨境电商平台和大型跨境电商卖家等专业化主体建设海外仓。同时，尽快增设新一批跨境电商综试区和市场采购贸易方式试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，支持新能源汽车等重点产品出口。近年来，我国汽车特别是新能源汽车产业蓬勃发展，国际竞争力明显提升。1-7月，新能源汽车出口同比增长超过90%，成为外贸一大亮点。商务部将继续会同相关部门支持新能源汽车企业加快建设海外营销和售后服务网络，加大品牌宣传推广力度。鼓励有条件的中资银行境外机构提供境外消费金融产品。研究拓宽出口运输渠道，通过中欧班列运输新能源汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，畅通外贸企业抓订单渠道。商务部将会同相关部门为外贸企业人员出境开展商务活动提供更多便利和支持。进一步发挥境外自办展会作用，鼓励贸促机构、会展企业以“境内线上对口谈、境外线下商品展”方式举办境外自办展会，推动提升办展规模。鼓励各地方结合实际出台务实举措，积极支持中小微外贸企业参展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，增强外贸企业汇率风险管理能力。当前外部环境更趋复杂严峻，影响人民币汇率的风险因素增多。商务部将会同人民银行、外汇局等部门，持续引导外贸企业树立汇率风险中性意识，鼓励银行机构创新优化产品，为更多中小微外贸企业提供汇率避险和跨境人民币结算服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; Q5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; Q：在推动扩大民间投资方面将采取哪些举措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; A：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是发挥重大项目的牵引和政府投资的撬动作用。要根据“十四五”规划里提到的102项重大工程，还有国家重大战略等明确的重点建设任务，选择具备一定收益水平、条件相对成熟的项目，以多种方式吸引民间资本积极参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推动民间投资项目加快实施。对于推动经济社会发展、促进产业转型、加快技术进步这些具有较强带动作用、投资规模较大的民间投资项目，要积极纳入各地区的重点投资项目库，加强用地、用海、用能、用水、资金等要素的保障力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是鼓励民间投资积极参与盘活存量资产。要鼓励符合条件的民间投资项目发行基础设施领域不动产投资信托资金，就是REITs。支持民间资本通过PPP等方式，参与盘活国有存量资产，鼓励民营企业通过产权交易、并购重组等方式，盘活自身资产，鼓励回收资金用于新的项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强对民间投资的融资支持。建立和完善社会资本投融资合作对接机制，通过项目对接会等方式，搭建有利于民间投资项目与金融机构沟通衔接的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是促进民间投资规范健康发展。引导和帮助民营企业发现新的增长点，不断提高投资的科学性和精准性，鼓励民营企业聚焦实业、做精主业，提升核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是持续优化民间投资环境。要落实鼓励民营经济发展的各项政策措施，紧紧围绕深化“放管服”改革，破除制约民间投资的“玻璃门”“弹簧门”“旋转门”，进一步完善有利于民间投资发展的政策环境，促进民间投资高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; Q6&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; Q：在稳外资方面，接下来有哪些举措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; A：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加紧推出相关配套措施。商务部将会同相关部门，共同研究出台促进制造业吸引外资的配套文件，将以制造业为重点，坚持扩增量、稳存量、提质量并重，进一步优化外商投资环境，优化外资促进和服务，积极引导外商投资方向，促进外资更好的发展。积极推出促进外商设立研发中心的政策措施，在引进人才、便利研发、支持创新、加强知识产权保护等方面，加大政策支持力度，引导外商促进科技创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推动一批标志性外资项目落地。商务部将发挥外贸外资协调机制重点外资项目工作专班作用，会同各地区、各部门全面摸排重点外资项目，选取其中世界500强跨国公司投资的、规模较大的先进制造领域外资项目，加强“全生命周期”服务和全方位保障，及时协调解决各方面问题困难，推动项目尽早落地、建设和运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是发挥好开放平台引资带动作用。落实好新版国家级经开区综合发展水平考核评价办法，突出开放发展和高质量发展导向，在强化倒逼机制基础上，对考核评价排名靠前的国家级经开区，商务部将会同有关部门研究出台一批激励措施，鼓励这些优秀的国家级经开区更好发展开放型经济，特别是在制造业引资中发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; Q7&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 Q：为支持抗旱救灾和秋粮防灾稳产等，中央财政下达的100亿元资金进展如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; A：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这100亿资金由两个部分组成。一部分，是水利抗旱救灾资金65亿元，主要用于支持受灾地区开展水利调水、增打机井，保障群众饮水及农业灌溉用水等。另一部分，是农业抗旱保秋粮生产资金35亿元，主要用于支持受灾农户购买燃油、农药、种子等农业生产恢复所需的物资；同时，对能够提高农作物抗旱性的混合药剂给予补助，防范旱情发展蔓延，保障秋粮稳产丰收。8月26日，100亿元资金已经全部下达到各受灾的省份。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641648339.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院同意建立行业协会商会改革发展部际联席会议制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641648090.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国政府网9月6日消息，国务院同意建立行业协会商会改革发展部际联席会议（以下简称联席会议）制度。主要职责为在党中央、国务院领导下，指导和推动行业协会商会深化改革和转型发展，加强对深化行业协会商会管理体制改革、促进行业协会商会健康规范发展等工作的统筹协调；研究制定有关政策措施，协调解决行业协会商会改革发展中的重点难点问题，持续营造有利于行业协会商会积极发挥作用的良好环境；协调解决行业协会商会与行政机关脱钩改革未尽事宜，巩固脱钩改革成果；加强部门协作配合，指导督促各地区、各有关部门落实相关任务；完成党中央、国务院交办的其他事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联席会议由国家发展改革委、民政部、中央组织部、中央和国家机关工委、外交部、工业和信息化部、财政部、农业农村部、国务院国资委、市场监管总局等10个部门和单位组成，国家发展改革委、民政部为牵头单位。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641648090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：国企要积极探索具有中国特色的世界一流企业创建之路</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641647868.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国资委9月6日消息，9月5日，国资委在京举办“加快建设世界一流企业专题研讨班”，全面推进国资国企加快建设世界一流企业工作。国资委党委委员、副主任翁杰明出席开班式并作辅导报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明指出，党的十九大以来，国资国企牢记“国之大者”，创建世界一流企业取得显著成效。新时代新征程，国有企业要突出问题导向，以开展世界一流创建示范、管理提升、价值创造和品牌引领等四个专项行动为抓手，加快建设一批产品卓越、品牌卓著、创新领先、治理现代的世界一流企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明要求，国有企业要坚持守正创新，积极探索具有中国特色的世界一流企业创建之路。要坚持正确方向，着力完善中国特色现代企业制度；要站稳人民立场，更好满足人民日益增长的美好生活需要；要把握重大原则，遵循市场经济规律和企业发展规律。着重在提升自主创新能力、发展质量效益、国际化经营能力和国际竞争力、品牌价值和影响力等方面狠下功夫，切实增强企业竞争力、创新力、控制力、影响力和抗风险能力，在不断推进改革开放中加快建设世界一流企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业集团公司分管世界一流企业建设工作的相关负责同志在现场或以视频形式参加。国资委有关厅局、中国大连高级经理学院负责同志参加开班式。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641647868.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022中国企业500强榜单公布 营收总额首次突破百万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641656340.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年9月6日，中国企业联合会、中国企业家协会（下称“中国企联”）在京发布了“2022中国企业500强”榜单。这是中国企联连续第21次向社会发布该榜单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2022中国企业500强营业收入实现较高速度增长，营业收入总额达到102.48万亿元，首次突破百万亿元大关，比2021中国企业500强增加了12.65万亿元，增长14.08%。资产总额为372.53万亿元，比上年增加28.95万亿元，增长8.43%；入围门槛连续20年提高，2022中国企业500强入围门槛已经提升至446.25亿元，比上年提高了53.89亿元，增长为13.74%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这是中国企业500强自发布以来入围门槛绝对值提高最多的一年。”中国企联党委书记、常务副会长兼理事长朱宏任在会上如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2022中国企业500强发展所呈现出的特点来看，首先，千亿级企业数量加快扩容、万亿级企业数量更是首次突破10家。2022中国企业500强中，营业收入超过1000亿元的企业数量增至244家，占比接近50%，净增22家；其中，有12家企业营业收入超过1万亿元。其次，企业创新投入持续增长、专利数量持续增加。2022中国企业500强共投入研发费用1.45万亿元，比上年增加1408.20亿元，增长10.78%；持有各类有效专利166.80万件，比上年增加21.94万件。再者，国际地位亦稳步提高。数据显示，2022中国企业500强中，入围世界500强的内地企业数量增至133家，居于第一位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱宏任表示，500强企业是推动中国经济社会发展的重要力量，历年来都在经济产出、创新突破、税收增长、产业安全等方面做出了很大贡献。未来，500强企业将继续在中国经济社会发展中发挥更多引领示范作用，如在贯彻新发展理念方面积极担当作为、在稳经济大盘方面勇挑大梁，以及在增强国际竞争力方面走在前列。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641656340.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：出台举措支持市场采购贸易发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641648220.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署日前推出扩大预包装食品出口试点范围、简化优化小额小批量出口自动审单适用条件、优化海关监管等便利化措施，加大市场采购贸易支持力度，帮助中小微企业纾困解难，促进外贸保稳提质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，海关总署在厦门、杭州、长沙海关市场采购贸易预包装食品出口试点的基础上，扩大预包装食品出口试点范围，按照属地管理和地方政府对食品质量安全负总责的原则，在“风险可控、源头可溯、责任可究”的前提下，各有关直属海关可根据地方政府申请，支持地方政府开展市场采购预包装食品出口工作。目前，广州、昆明等海关所在地地方政府均已启动试点申请工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，海关总署简化优化小额小批量出口自动审单适用条件，将适用企业范围调整为除发货人海关企业信用等级为失信企业以外的均可适用，进一步扩大小额小批量出口检验检疫自动审单、快速签发电子底账的适用范围。目前改革成效初显，仅杭州海关隶属义乌海关适用小额小批量的企业范围由之前的17家增加至63家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署还进一步优化监管，加强风险研判，将市场采购贸易的监管重点聚焦在打击相关禁限类商品夹藏夹带、侵犯知识产权等违法违规行为上。上述措施试点实施以来，市场采购贸易通关效率进一步提升，试点海关市场采购平均通关时间约为1.27小时，压缩近72%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641648220.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：中共中央宣传部就党的十八大以来卫生健康事业发展成就有关情况举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641642186.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国网9月6日消息，中共中央宣传部定于2022年9月7日（星期三）下午3时举行“中国这十年”系列主题新闻发布会，请国家卫生健康委员会副主任李斌、国家中医药管理局副局长秦怀金、国家疾病预防控制局副局长常继乐介绍党的十八大以来卫生健康事业发展成就有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641642186.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面深化财政改革 推动建立现代财政制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641643249.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政改革是中国特色社会主义伟大事业的组成部分。党的十八大以来，在习近平新时代中国特色社会主义思想指导下，按照党中央的统一部署，财政改革全面深化、快速推进，实现了改革总体目标，初步建立起了现代财政制度，并在预算管理制度改革、政府收入制度改革、财政体制改革等方面取得重要突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预算管理制度改革取得四大突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　预算管理制度是财政制度体系的基础。党中央、国务院高度重视预算管理制度改革。在顶层设计层面，围绕推动国家治理体系和治理能力现代化，分别于2014年和2021年发布了《关于深化预算管理制度改革的决定》和《关于进一步深化预算管理制度改革的意见》两个纲领性文件。同时，加快落实依法治国原则，2014年完成预算法修订工作，将改革成果和未来改革举措写入法律，以期形成依法推进改革格局。据此，预算管理制度改革全方位向纵深挺进，取得了四大突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，实施公务支出管理改革。党的十八大以来，党中央向全党发出了改进作风的动员令，财政部陆续出台了差旅费、会议费、培训费等各类公务支出管理办法。同时，又在全国财政供养机构范围内实施了公务用车和办公用房改革。这些改革举措大幅降低了政府运行成本，树立了全面从严治党和建立廉洁政府形象，起到了回应社会关切、增强政府公信力的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，财政预算透明度水平全面提升。财政预算公开透明是现代财政制度的基本特征之一。2015年，新预算法施行后，财政预算透明度全面快速提升，呈现出三大亮点：一是各级政府从过去主要公开一般公共预算改为四本预算全部公开。二是依法细化预算公开，做到按时公开财政预算、决算数据，特别是中央财政做到了按税种公布收入预算、决算数，各部门功能分类支出预算、决算数公布到项级，经济分类支出公布到款级。同时，在政府预算方面，中央财政不仅公开了中央对地方转移支付的总额、结构和区域分布，而且公开了中央和地方政府债务限额、余额以及地方债区域分布状况。三是不断增强预算公开的规范性，在公开内容、方式、数据口径、时间等方面做到了相对统一。这些改革举措提升了政府公信力，真正落实了人民的知情权、监督权、有序参政议政权，同时也倒逼财政改革加速深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，完善支撑支出政策制定的制度体系。支出政策是国家提供公共产品过程中配置财政资源的原则和导向，是预算编制和执行的轴心。党的十八大以来，我国确立支出政策为制定预算的前置环节，预算控制方式从单纯年度预算转向年度预算和跨年度预算平衡相结合，并实行指导年度预算的中期财政规划管理。同时，地方政府债务管理“开前门、堵后门”并举，分步建立起了完整的地方政府债务管理制度体系，包括债务预算管理体制、债务风险评估和预警机制、债务风险应急处置机制、债务责任追究机制等。这一整套前后呼应、体系完整的制度安排，极大地增强了支出政策的完整性、精准性和安全性，为充分发挥财政政策稳增长、调结构、惠民生作用奠定了坚实制度基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，推动转变财政管理方式。首先，预算绩效管理工作不断迈上新台阶。2018年，中共中央、国务院发布了《关于全面实施预算绩效管理的意见》，明确要求构建全方位、全过程、全覆盖的预算绩效管理体系。在这一纲领性文件的引领下，各级政府加快提升预算绩效管理水平。目前，预算绩效管理已覆盖四本预算，一般公共预算的绩效管理范围已从项目预算拓展到支出政策、部门整体支出、转移支付等，支出绩效评价结果应用力度逐步增强。其次，财政管理基础加快完善，已初步建立起现代信息技术条件下“制度十技术”的管理机制。目前，已制定出台全国统一的预算管理一体化业务规范和技术标准，各级财政国库支付电子化水平不断提升。最后，财政资源统筹使用力度不断加大。四本预算相互衔接程度不断加深、资金调入调出规模不断扩大，依托行政管理、国有资源获取的收入以及特许经营权拍卖收入等纳入预算管理的比重大幅上升，各部门和单位的事业收入、事业经营收入等非财政拨款收入与财政拨款收入的统筹管理力度不断加大等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府收入制度改革呈现三大亮点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去十年，政府收入制度改革全方位快速推进，呈现出三大时代特征：一是围绕推动实现国家治理体系和治理能力现代化和经济高质量发展双重目标展开，更加注重社会公平；二是税收制度和非税收入制度改革同步强力深化；三是在财政收入进入中低速增长区间条件下调整国民收入分配关系，推行大规模减税降费型的政府收入制度改革，建立规范政府筹措收入行为、稳增长并增加居民收入的长效机制。同时，改革具有三大亮点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，税制改革快速推进。按照党的十八届三中全会的统一部署，在短短的十年时间里，我国同步协调推进深层次的货物和劳务税、所得税和财产税三大类税制改革。同前几轮重大税制改革一样，本轮税制改革也把增值税改革摆在突出位置，完成了扩大增值税征收范围、简并和降低增值税税率、建立期末留抵退税制度三项重大改革。党的十八大之后，个人所得税和企业所得税改革向纵深挺进。个人所得税制完成了从分类计征向分类与综合计征相结合的具有划时代意义的转变，大幅降低了全社会个人所得税负担，夯实了提高居民收入占国民收入比重的制度基础，并有针对性地进行收入再分配扩大消费，进而拉动经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，税收法定基本实现。近年来，我国税收立法进程加快，截至目前，现行18个税种有12个已经立法，其中9个在2015年以后完成立法，此外还有6个税种的立法工作也在抓紧进行。税收法定稳步推进，极大地增强了税收的权威性，更重要的是回应了社会关切、大幅提升了依法治税水平，增强了政府的公信力和执行力，并为扩大对外开放创造了更好条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，政府非税收入制度安排深度调整。过去十年，政府非税收入改革力度空前，重点是大幅降低全社会政府非税收入负担，包括分批次减少行政事业性收费；逐步减少政府性基金项目；大幅降低社会保险缴费实际费率，每年为市场主体减负数千亿元，助力稳增长、稳就业、调结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，十年来，我国累计新增减税降费8.8万亿元；2021年我国宏观税负为15.1%，比2012年降低了3.6个百分点。实践证明，这一减收性制度变革是一招“先手棋”，提前夯实了化解国内外经济下行压力的制度基础，拓展了政策使用空间，超前培育了内需。事实上，减税降费对政府而言，是壮士断腕式的制度变革。因为政府在主动调整国民收入分配结构，压低政府收入比重，会倒逼政府加大过紧日子的力度，特别是压减行政事业性收费和政府性基金大幅度减少了各部门可支配财力，倒逼各部门更加注重提升支出效率、提高决策的科学化、精准化水平。同时，也大大削弱了部门扩张行政审批权的冲动，强力支撑了“放管服”改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政体制改革破解三大难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在改革开放后的历次重大财税改革中，财政体制改革都是重头戏。党的十八届三中全会要求，建立事权和支出责任相适应、保持现有中央和地方财力格局总体稳定的中央和地方收入划分格局、转移支付结构更加完善的财政体制。党的十九大报告提出，建立权责清晰、财力协调、区域均衡的中央和地方财政关系。按照党中央的统一部署，我国财政体制改革不断向纵深挺进，破解了三大难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，初步形成了权责清晰的中央与地方财政事权和支出责任划分关系。财政事权和支出责任划分是财政体制的基础要件，直接决定收入划分和转移支付制度选择。特别是进入新时代、新发展阶段后，新的历史任务、发展理念、战略布局、改革目标、经济形势、社会结构，要求形成新的财政事权格局和事权重点。2016年，国务院发布《关于推进中央与地方财政事权和支出责任划分改革的指导意见》，全面阐述了新时代如何清晰划分中央与地方财政事权和支出责任，并要求在2020年形成中央与地方财政事权和支出责任划分的清晰框架。其后，中央与地方财政事权和支出责任划分改革步伐加快，国务院办公厅印发了《基本公共服务领域中央与地方共同财政事权和支出责任划分改革方案的通知》，提出把义务教育、学生资助、基本就业服务、基本养老保险、基本医疗保障等8大类18项基本公共服务纳入中央与地方共同财政事权范围。同时，还要求制定基本公共服务保障国家基础标准，并以此为依据规范基本公共服务领域中央与地方共同财政事权和支出责任的分担方式。根据这一文件精神，国务院办公厅又陆续印发了关于自然资源、公共文化、科技、应急救援、教育等领域的中央与地方共同财政事权和支出责任划分方案。各省（区、市）也快速响应，发布了省以下财政事权和支出责任划分相关文件，改革得以落地生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　概言之，这些改革举措促成了两项重大制度创新。一是首次明确改革对象是中央与地方之间的财政事权划分。新时代党中央关于形成权责清晰的财政体制的表述中的“权责”中的“权”究竟指什么，必须予以明确。改革方案内容表明，财政体制中所说的“权”应是财政事权而非行政事权。财政事权的根本特征是与财政资金直接挂钩联动的国家公共职责，由此，实施财政事权和支出责任划分改革，实际上是明确了财政体制改革的范围，从而使改革跳出了以往想改但又改不动的怪圈。二是聚焦基本公共服务均等化，实施中央与地方财政事权和支出责任划分改革。基本公共服务供给是财政事权的主干，中央与地方财政事权和支出责任划分首先要解决的问题就是保障基本公共服务均等化。聚焦基本公共服务均等化，是科学、细化实施中央与地方财政共同事权和支出责任划分改革的突破口，是适应我国国情的正确选择。我国人口多达14亿，地域辽阔且发展不平衡，区域财力差距大，所以，大部分与基本公共服务均等化相关的财政事权势必要被划分为中央地方共同财政事权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，进一步理顺了中央与地方之间的收入划分格局。收入划分是历次重大财政体制改革中引人注目的问题。党的十八大后，经济增速换挡和大规模减税降费使年度财政收入增速大幅下降，而分税制改革后财政收入高增长形成了新的区域既得利益格局，这都加大了中央与地方收入划分改革的难度。同时，落实基本公共服务均等化战略、财政事权和支出责任划分改革、税制改革等，又在倒逼尽快形成区域均衡的中央与地方收入划分制度。为此，按照党的十八届三中全会确定的保持现有中央和地方财力格局总体稳定的要求，结合税制改革，考虑税种属性，我国积极稳妥、循序渐进实施中央与地方收入划分改革，推出了多项重大改革举措——2016年将中央与地方增值税收入分享比例调整为各50%，2019年推出更大规模减税降费后调整中央与地方收入划分改革推进方案。这些改革举措确保了财力下沉，使得一般公共预算收入中的地方占比超过50%，有力促进了区域财力均衡，优化了营商环境，强化了地方运用自有资金保障基本公共服务供给的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，深度改革中央对地方的转移支付制度。转移支付在财政体制制度体系中处于中间位置，是连接事权和支出责任划分与政府间收入划分的桥梁，也是政府管理的重要手段。1994年建立了分税制财政体制以后，中央对地方的转移支付规模不断扩大，特别是2002年实施中央与地方所得税收入分享改革后，中央对地方转移支付规模加速扩大，2020年突破8万亿元，2022年将达9.8万亿元。从国际来看，我国属于中央财政收入占比低、对地方转移支付占财政支出总额比重高的国家。目前，我国一般公共预算收入总额中，中央占比47%左右，但中央对地方转移支付占一般公共预算支出总额比重高达36%左右。也就是说，中央收入的80%转移给了地方，转移支付成为中央对地方进行宏观调控的财力保障主渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照党的十八届三中全会的要求，2015年2月，国务院印发了《关于改革和完善中央对地方转移支付的意见》，对如何优化转移支付结构、完善一般性转移支付制度、从严控制专项转移支付、强化转移支付预算管理等作出具体部署。其后，根据经济社会发展需要和总体改革进程以及宏观政策实施要求，中央对地方转移支付的改革稳步推进，完成了三大制度创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，优化了转移支付结构。根据党中央、国务院的统一部署，逐步压缩专项转移支付比重。目前，专项转移支付占中央对地方转移支付总额的比重已不足10%。为了与财政事权和支出责任划分改革相衔接，2019年起设立了共同财政事权转移支付，以确保落实中央与地方共同财政事权的支出责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，强化了一般性转移支付管理。根据推进基本公共服务均等化战略的需要，改革过程中进一步完善了均衡性转移支付测算因素选择和测算方法，加大了对老少边穷地区的倾斜力度，建立了财政转移支付同农业转移人口市民化挂钩机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，改善了转移支付预算管理。为确保积极财政政策提质增效，2020年开始建立常态化转移支付资金直达机制，2022年涉及资金将超3万亿元。这一举措提升了财政资金的管理效能和经济效益。此外，为提高政府公信力，细化了中央对地方转移支付的信息公开，实现按省级单位公开转移支付总额和类别，还建立了转移支付资金绩效评价制度，进一步提升财政资金使用效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系中国财政科学研究院原副院长、研究员）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641643249.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>留抵退税“落袋”：企业用在刀刃上 提振信心稳经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641648099.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　实施大规模增值税留抵退税，是今年稳住宏观经济大盘的关键性举措。目前，大规模留抵退税存量留抵税额集中退还任务圆满完成，效果持续显现。企业把退税款用到了招聘高层次人才、扩大再生产、支付人员工资等紧要处，生产销售加快回暖，助力稳经济促发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拿到退税款第一时间用来引进高层次人才&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，国家税务总局包头市昆都仑区税务局在落实落细大规模留抵退税政策上精准施策、持续发力，做到“早退、快退”“退稳、退准”，2.8亿元留抵退税资金快速精准直达821户市场主体，有效缓解了企业资金压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/5b90fc4d058a6572" id="c84c590a2219d5bf103f0e3274588971" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包头市引进的一家硅料新能源企业目前处于起步阶段，资金投入大、回流慢，除了研发压力大，人才引进计划也一度搁浅。7833万元留抵退税资金的到账，有力地缓解了企业的资金压力，在一定程度上增强了企业承担经营风险的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“拿到这笔退税款，我们第一时间就用来引进高层次人才，把人才安排到正在开展的三期15GW单晶拉棒、5GW切片项目中。”该企业负责人透露，公司已携手各科研院校，打造强大的单多晶研发平台，以技术、实力来打造自身的核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于这种新能源产业项目，留抵退税资金注入示范效应显著，精准有效地引导企业转变发展方式，进一步推动包头市新能源、新材料领域全面布局和战略性新兴产业、高新技术产业的培育发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;买米下锅“搞不赢”退税来得刚刚好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川宏旺是一家不锈钢表面深加工企业，作为制造业大军中的一员，企业需要在全国多地采购原材料。“为保障生产和经营，我们每月的不锈钢成品和原料的库存要动态保持在5000吨左右。这样的库存需求，资金占用量很大，对我们的现金流是个考验。现买米下锅‘搞不赢’的(四川方言：来不及)。”公司财务经理陈小林介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/b6506869f2fb40dc" id="030c54010488f968760bab7f8dbd8c7b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，疫情多点散发，或多或少影响了原材料进来和成品出去。“压力挺大的！”陈小林感叹，一个月上千万元的原料款，如果不能及时兑付，影响的不仅仅是企业的信誉，更可能伤及原材料采购，影响产品生产线的运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　留抵退税政策出台后，国家税务总局乐山市沙湾区税务局的“税管家”第一时间就将政策“大礼包”送到了企业。“要不是留抵退税带来700多万元的现金流，我们的资金压力大的很啊。”陈小林说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金压力缓解后，四川宏旺生产车间开足马力，加快生产客户“私人订制”的不锈钢装饰板，向着7.2万吨的全年销售目标加速冲刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;留抵退税资金“活水”为扩大再生产添底气&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆冠宇电池有限公司成立于2018年4月，主要从事锂离子电池、镍氢电池等新能源汽车电池的研发、生产和销售的业务，是重庆市万盛区资源型城市转型和工业强区战略目标的重点招商引资企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/1b34e5ede39f0a75" id="558253970bd35266b2ff44204befc990" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“公司在发展前期投入了大量资金用于修建厂房、购买生产设备，产生了较多的留抵税额，缺少充足的现金流扩大生产。”该公司财务负责人高新良说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障资金“活水”及时回流企业，万盛区税务部门通过大数据梳理出符合留抵退税条件的纳税人，并形成企业名单台账，“一对一”宣传政策，辅导退税流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，企业已到账了1.57亿元的增值税留抵退税款，我们将这些退税款用在了支付员工工资、结清设备尾款等方面。”高新良表示，留抵退税政策让企业在面对扩大再生产和经营成本上涨的挑战时，有了更多的信心和底气。在万盛落户4年来，该公司已累计投资了约60亿元的锂离子电池项目，2021年的产值达到约46亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在企业发展的道路上，税惠政策为企业经营减轻了不少负担。公司的生产效率和产品质量成为了集团各厂区的标杆，并且发展成为了万盛第一大企业，员工人数超过5600人，也带动了当地的就业。”高新良表示。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641648099.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政政策精准发力稳经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641643195.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，积极的财政政策靠前发力，不断提升效能，更加注重精准、可持续，为保持经济运行在合理区间发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，国务院常务会议出台多项举措，对实施新的组合式税费支持政策、专项债发行使用等工作进行部署，着力加大财政政策支持实体经济力度。专家指出，相关举措将有效帮助实体经济应对外部环境冲击，向市场主体传递积极信号，促进中国经济有效需求扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税费支持政策平稳有序落实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部有关负责人日前介绍，各级财税部门持续加快实施留抵退税政策，大规模留抵退税集中退付任务已基本完成，今年以来累计退税超2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局数据显示，截至7月20日，今年合计新增减税降费及退税缓税缓费已超3万亿元，已有20005亿元增值税留抵退税款退到纳税人账户，超过去年全年退税规模的3倍；新增减税降费5074亿元，其中新增减税4097亿元，新增降费977亿元；累计办理缓税缓费5533亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加大财政政策支持实体经济力度、进一步巩固经济恢复基础，中国将出台更多税费支持政策。8月19日召开的国务院常务会议明确，对养老托育服务业增值税留抵税额一次性退存量、按月退增量；各地今年内顶格减免地方“六税两费”；将免征新能源汽车购置税政策再延期实施至2023年底，预计新增免税1000亿元；保持新能源汽车消费支持政策稳定，继续免征车船税和消费税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部有关负责人表示，组合式税费支持政策的平稳有序落实，对提振市场主体信心、稳定市场预期、扩大有效投资、拉动最终消费、推动经济平稳健康发展发挥了重要作用。下一步，财政部将加大政策宣传力度，严防严控骗税风险，全面释放政策红利，稳住宏观经济大盘，努力实现全年经济社会发展预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;充分释放专项债政策效能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在拉动有效投资方面，地方专项债具有“四两拨千斤”的撬动作用。今年以来，各地加快专项债券发行使用，前7月累计发行新增专项债券3.47万亿元，发行使用进度明显加快，比去年提前半年时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方专项债限额空间也将依法盘活。8月24日，国务院常务会议部署19项稳经济接续政策，其中包括依法用好5000多亿元专项债地方结存限额、于10月底前发行完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，今年用于项目建设的新增专项债券已基本发行完毕。如何提高专项债资金使用效能、尽快形成实物工作量？中国财政科学研究院研究员于长革认为，为充分释放专项债政策效能，应在项目优化上多下功夫，围绕重大战略和当地实际，加强项目整体谋划，优化投向和效率，排查、打通项目推进的堵点，按质量要求加快项目进度，在第三季度形成更多实物工作量、拉动有效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，专项债券稳定宏观经济的作用将进一步发挥。财政部有关负责人日前表示，财政部将指导地方用好政府专项债券资金，充分利用近期地方政府债券发行规模相对较小的窗口期，完成今年新增专项债券发行收尾工作。加快专项债券资金使用，按照“零容忍”的要求，督促地方加快专项债券项目管理，切实防范专项债券风险。同时，研究指导地方用足用好专项债务限额，依法盘活债务限额空间，发挥有效投资作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极财政政策更加精准高效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，为保持经济运行在合理区间，积极的财政政策应更加精准高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于长革分析，今年以来，中国经济发展环境的复杂性、严峻性、不确定性上升，超预期因素引发的风险增大。部分地方财政由于收入下滑、刚性支出不减，收支矛盾有所加大。为此，应努力调动各类财政政策工具，实现存量与增量政策并举，更好发挥财政对宏观经济的调节作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更加精准——除了用好存量政策，还应抓紧谋划增量政策工具，加大相机调控力度，把握好目标导向下政策的提前量和冗余度。“应继续高质量落实好已经出台的退税减税、缓缴社保费及各类救助政策，使优惠措施及时落实到相关企业和个人，确保做到应享尽享。同时，根据当前经济形势需要，超前研究制定新的更具针对性的税费支持政策，重点针对弱势群体、重点行业、重点领域等实施目标指向更明确的结构性减税降费政策。”于长革说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更加高效——北京国家会计学院教授李旭红表示，积极财政政策是推动经济复苏的关键性力量，也是宏观调控的必要手段。“除了进一步发挥留抵退税政策的助企纾困效应、充分发挥专项债等带动社会资本投资的财政工具效应之外，应提高财政资金使用效率，保障民生等重点领域支出，实施有利于保民生、促消费的税收优惠政策，增强居民的获得感，从收支两方面兜牢兜实民生底线。”李旭红说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641643195.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP对中小微外贸企业贸易促进效应显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641647490.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月5日，一站式外贸企业跨境金融和风控服务公司XTransfer联合中国贸促会商业行业委员会，在2022年中国国际服务贸易交易会上发布《2022年1-8月中国中小微外贸企业出口RCEP区域活跃指数》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，RCEP生效半年多来，从年初的10国“建群”到目前的13国“携手”，RCEP成员国“朋友圈”不断扩大，不仅为广大进出口企业和消费者带来了实实在在的红利，也帮助区域各国提升综合贸易竞争力、加强合作共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年1月至8月中国中小微外贸企业实现对RCEP区域所有贸易伙伴的收款量正增长。向RCEP区域国家出口的中小微外贸企业数同比增长36.4%；同期，中小微外贸企业出口RCEP区域的收款量占比提升2.79%。在国际形势复杂严峻的背景下，RCEP对于中国中小微外贸企业的贸易促进效应正在快速显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从出口目的地来看，中小微外贸企业出口RCEP区域的收款量前三大目的地国家依次为：韩国、日本、新加坡；收款量增长率前三大目的地国家依次为：新加坡、菲律宾、印度尼西亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，中小微外贸企业出口韩国和日本的收款量水平处于高位，约占RCEP区域收款总量的32.1%。RCEP正式生效，是中国与日本之间首次建立自由贸易关系，日本对我国88%的货物实施零关税。这也是中日韩三国首次达成共同的自贸协定，有助于东北亚经贸一体化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国中小微外贸企业出口越南的收款量占比略有下降。其可能原因为，越南与中国在机械和纺织类产业在国际市场存在一定竞争性，且对我国供应链的依赖程度有所减弱。考虑到越南对我国这两类产品的关税优惠并非一次到位，因此RCEP政策所起到的促进作用相对较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，从出口区域来看，中小微外贸企业出口RCEP区域的收款量前三大省(市)依次为：广东、上海、浙江。RCEP生效8个多月以来，中小微外贸企业交出了亮眼的“成绩单”，既体现我国外贸韧性，也为未来带来更大发展空间。(王轶辰)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641647490.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：国企要着重在提升自主创新能力、发展质量效益等方面狠下功夫</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641656349.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月5日，国资委在京举办“加快建设世界一流企业专题研讨班”，全面推进国资国企加快建设世界一流企业工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委党委委员、副主任翁杰明指出，党的十九大以来，国资国企牢记“国之大者”，创建世界一流企业取得显著成效。新时代新征程，国有企业要突出问题导向，以开展世界一流创建示范、管理提升、价值创造和品牌引领等四个专项行动为抓手，加快建设一批产品卓越、品牌卓著、创新领先、治理现代的世界一流企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明要求，国有企业要坚持守正创新，积极探索具有中国特色的世界一流企业创建之路。要坚持正确方向，着力完善中国特色现代企业制度；要站稳人民立场，更好满足人民日益增长的美好生活需要；要把握重大原则，遵循市场经济规律和企业发展规律。着重在提升自主创新能力、发展质量效益、国际化经营能力和国际竞争力、品牌价值和影响力等方面狠下功夫，切实增强企业竞争力、创新力、控制力、影响力和抗风险能力，在不断推进改革开放中加快建设世界一流企业。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220906/c641656349.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>