<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 27 May 2020 03:41:13 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>央行开展1200亿元逆回购操作 中标利率为2.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620522970.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620522970.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经合组织出现金融危机后最严重萎缩</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620517985.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620517985.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部：积极稳妥推进政府财务报告编制试点工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620518560.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;自然资源部财务与资金运用司 高小佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源部是2018年政府机构改革由原国土资源部、原国家测绘地理信息局、原国家海洋局等新组建的中央部门。2017年，原国土资源部作为第一批两个试点中央部门之一，参与了2016年度政府财务报告编制工作。2018年，原国家测绘地理信息局、原国家海洋局作为第二批试点中央部门，和原国土资源部一起参与了2017年度政府财务报告编制工作。2019年，自然资源部作为新组建的中央部门，统一编制了2018年度政府财务报告。自然资源部承担中央部门政府财务报告编制试点任务以来，在财政部的指导下，不断探索、认真思考、总结经验、积极反馈、勇于担当、破解难题,积极稳妥推进试点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，财政部在总结前期试点工作经验和问题的基础上，重新修订印发了《政府财务报告编制办法（试行）》（以下简称《办法》）、《政府部门财务报告编制操作指南（试行）》（以下简称《指南》），本次修订对全面推进政府财务报告编制工作具有非常重要的意义。现结合《办法》和《指南》的修订印发，谈谈自然资源部在试点工作中取得的成效以及对今后编制工作的思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;试点编制工作助推部门财务管理水平整体提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）促进部门规范会计核算、夯实财务基础工作。自然资源部编制2018年度政府财务报告的部属单位共有190个，由于单位数量多，各单位会计人员业务水平参差不齐，对业务的理解也不尽相同，在编制政府财务报告过程中发现存在很多会计核算不规范的问题。例如：同类型的一笔部门内部单位之间的业务核算，不同的单位确认收支的时点不一致、会计处理方式不一致、使用的会计科目也不尽一致。这些问题看似都是小问题，都是各单位内部会计核算的事情，在政府财务报告编制工作开展之前并未引起重视，也没有进行统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展政府财务报告编制之后，很多政府财务报告反映出来的问题并不是报告编制环节本身出现的问题，而是前期会计核算不规范、财务基础工作薄弱等方面出现的问题，这些问题给编制政府财务报告带来了很大的困难，导致很多部门内部业务无法完成抵销。针对这些问题，自然资源部组织部属单位业务骨干进行专题研讨，认真研读各项财务法规制度，就疑难事项积极咨询财政部专家，逐一追本溯源进行分析从而对其进行规范。每年度都开展财务信息系统和会计核算专题培训，并结合年度财务决算、政府财务报告布置工作，以问题为导向，专题讲解会计核算规范化、会计核算与政府会计报表衔接等问题，提高会计信息和财务报告质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府财务报告编制试点工作对自然资源部财务管理工作起到了很好的“牵引”作用，促进财务人员积极学习准则制度，适应政府会计改革要求；推动部门规范部属单位会计核算、夯实财务基础工作，财务管理工作前进一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）促进部门完善会计核算信息系统。在编制试点工作中，编制政府财务报告需要的很多信息在现有的会计核算信息系统中无法提供，增加了编制工作的难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是没有对债权债务、收入费用类的科目细化往来方明细核算。编制工作很重要的一项工作是编制部门合并报表，对部门内部发生的业务进行抵销。试点工作之初，由于现有会计核算信息系统没有对债权债务、收入费用类的科目细化往来方明细核算，财务人员为了编制政府财务报告须投入大量的精力翻阅明细账、原始凭证去查找相关往来方信息。此外，按照政府财务报告编制要求，往来方需要区分为部门内部单位、部门外同级政府部门单位、部门外非同级政府单位、其他单位等几大类，如何判断往来方单位应归属为哪一类也增加了单位的工作难度，例如：部所属单位业务往来方是某个研究所，部所属单位不确定对方单位是归属于中央部门还是地方政府，就要通过打电话核实、上网查询等方式确认往来方归类，费时费力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对于需要的部分信息未在会计核算信息系统中进行统一规范的标识。例如，政府财务报告要求列报“一年内到期的非流动资产、一年内到期的非流动负债”，部所属单位在会计核算时，没有在账簿里标记“长期债券投资、长期借款、长期应付款”的到期日，从而导致无法自动精确地从“长期债券投资、长期借款、长期应付款”年末余额里分拆出一年内到期的金额。需要财务人员年末进行统计分析填列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是主管部门缺乏有效的手段验证所属单位抵销事项的真实性、准确性、完整性、规范性。编制政府部门财务报告，主要目的是为了真实、准确、完整、规范地反映本部门财务状况、运行情况等，为加强政府部门资产负债管理、预算管理、绩效管理等提供信息支撑。试点工作之初，由于现有的核算信息系统无法提供部门内部单位之间业务核算信息查询，作为主管部门，缺乏有效的手段验证所属单位抵销事项的真实性、准确性、完整性、规范性，只能通过各单位自行上报报表的方式进行核实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是难以直接从会计核算信息系统生成政府财务报告。由于现有会计核算信息系统中部属各单位会计核算的明细程度不一致、明细核算的实现方式不统一，导致从单位会计核算数据自动生成政府财务报表面临实际困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年是政府会计准则制度统一实施的第一年，也是自然资源部机构改革后财务管理工作深度融合的第一年，自然资源部为了做好政府会计准则制度的实施工作，对现有的会计核算信息系统进行了升级改造，对部门所有部属单位会计核算数据集中管理。在信息化升级改造过程中，统筹考虑会计信息背后的管理需求，依据报表数据维度和粒度要求倒推明细核算要求，兼顾政府会计准则对核算的相关要求以及决算报告、政府财务报告编制的相关需求，在系统里预先进行了系统统一规范设置。针对政府财务报告编制方面有以下考虑：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是按照政府财务报告中往来方单位分类要求对债权债务、收入费用类的科目细化核算，并在系统中预置了部门内部单位、部门外同级政府单位信息，各单位可通过模糊检索的方式进行查找，方便单位在会计核算过程中及时、准确记录相关信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对于编制政府财务报告需要的信息在会计核算信息系统中进行统一规范的标识，比如标识了“长期债券投资、长期借款、长期应付款”等会计科目的到期日，便于精准统计相关信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是为了针对性的解决部门内部单位对账问题，部门层面能对相关信息进行查询，在系统里增加了部门内部单位对账功能，实现了部门层面对内部业务事项的全盘掌握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是为了提高报表编报质量和效率，在系统中进行了系统级规则预置，统一了会计科目、辅助核算项等基础设置，确保部属各单位财务数据口径一致、数据准确，也为下一步实现从会计账簿自动生成财报做好了前期准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）促进部门进一步夯实管理基础。试点工作以来，为了保证所属单位尽快吃透精神、掌握方法，自然资源部多次组织开展政府财务报告编制工作业务培训及编报软件培训，就编报注意事项、业务问题解答、审核规则、以前年度会审错误问题等相关内容进行业务讲解。并在所属单位抽调财务业务骨干成立业务指导组，提前开展政府财务报告编报工作的重点难点问题研究，解决试编工作中的障碍，为所属单位的编制人员及时提供业务咨询，针对疑难事项积极咨询财政部，针对共性问题及时发布编审问答，统一编报口径，提高编制质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，自然资源部结合部门实际情况，根据财政部发布的审核规则，编制了包括基本信息、调整分录编制、数据准确性、报告完整性、报告规范性等五个方面的审核要点。组织业务指导组专家开展集中会审，并组织所属单位按照审核结果对政府财务报告进行修改完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《办法》和《指南》修订促进编报工作优化完善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过对新旧《办法》和《指南》的对比分析，修订后的《办法》和《指南》有不少新变化，其中两点变化对指导编报工作有重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）进一步明确部门政府财务报告编制范围。准确界定政府部门财务报告编制范围，关系到编制出的政府财务报告能否准确完整反映政府财务状况和运行情况。在这几年的编制试点工作中，为了便于工作的开展，编报范围一直和部门决算保持一致。修订后的《指南》首次明确了部门政府财务报告编制的范围为部门及部门所属的行政事业单位，与同级财政部门有预算拨款关系的社会团体。此外，还明确企业集团所属行政事业单位和部门所属企业不编制政府部门财务报告。明确后的编报范围体现了部门政府财务报告编制的目标，更有助于部门真实、准确、完整、规范地反映本部门财务状况、运行情况等，同时与行政事业性国有资产报告实现相互衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）对抵销业务设置抵销门槛。修订后的《办法》按照重要性原则，设定10万元抵销阈值，规定对于单位和单位之间的债权债务事项，年末余额不超过10万元的，可以不进行抵销；对于单位和单位之间的收入费用事项，本年累计发生额不超过10万元的，可以不进行抵销；具备条件的须应抵尽抵，不受阈值限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　设置抵销门槛是一项非常好的举措，极大降低了基层财务人员的编制工作强度。自然资源部在编报政府财务报告中就发现，部内部很多抵销事项金额较小、笔数较多，抵销起来非常繁琐。经统计，2018年，自然资源部10万元以下的债权债务抵销事项金额占部内债权债务抵销事项总金额的0.4%；10万元以下的内部收入支出抵销事项金额占内部收入支出抵销事项总金额的2.4%。通过自然资源部的数据验证，可见修订后的《指南》设置10万元的抵销门槛，对于部门来说是较为合理的，同时减轻了基层财务人员在编制过程中对账工作的工作强度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持之以恒努力推进编报工作更上一层楼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）进一步规范会计核算、夯实财务基础工作。目前，自然资源部正在组织业务骨干编制《自然资源部政府会计核算实务手册》，在准则制度相关规定的基础上进一步突出行业特色，细化核算规定，为所属单位规范日常会计核算工作提供基本遵循和实操指南，让政府会计准则制度实现真正扎实落地和规范执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）进一步探索部门内部业务抵销工作。部门内部业务抵销工作是编制政府财务报告的重点、难点。在现阶段内部业务抵销时，往往会出现双方确认收支时点不一致、确认金额不一致的情况。目前，自然资源部正在积极探索如何将抵销工作提前至日常会计核算的过程中开展，希望借助于部门统一的会计核算信息系统在部内单位之间实现内部业务数据动态展示，实现部门内部单位之间的业务协同，从而更好地完成部门内部业务抵销工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）进一步加强政府财务报告数据分析利用。权责发生制政府财务报告能划分收入的形成性质，能反映支出的结果，能将收入与成本进行配比，较收付实现制决算报表提供的会计信息更完整、全面、真实，因此能真实反映政府部门的真实运行成本和产出效益。掌握了这些数据信息，通过制定科学绩效规划和目标，可实现降低政府运行成本、提高财政资源使用效率等管理目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，部门开展的政府财务报告分析仅限于《指南》中规定的一些指标，尚未对政府财务报告分析指标的设定进行深入研究，也没有很好地利用政府财务报告为部门财务管理提供决策支持。如何利用好政府财务报告反映的信息，加强对资产状况、债务风险、成本费用、预算执行情况的分析，促进部门预算管理、资产负债管理和绩效管理有机衔接是下一步亟需努力的方向。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620518560.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多国加快“解冻”经济活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620516646.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620516646.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部大连监管局：持续发力提升信息工作成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620518961.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为统一认识、及时总结经验，进一步提高信息调研写作水平与报送质量，近日，财政部大连监管局就信息工作召开专题研究会。会上，总结了近期我局公开信息、财政上报信息组稿与发布情况，通过横向比较，既肯定了取得的成绩，又重点分析了尚存不足和短板，明确提出促进信息工作再上新台阶的思路与举措。会议要求，更充分认识信息工作的重要意义与作用，一是继续巩固成果，夯实基础工作，落实好我局相关信息工作机制，促进全局干部勤于思考、保持敏感，及时总结工作进展、发现的问题、经验与建议等，保证信息调研时效性；二是聚焦核心工作，把准信息报送重点，对财政中心工作、重要财税改革推进、具有地方特色的工作以及发现的重大问题等做到应报尽报，为财政部决策提供有用信息，同时充分反映我局各方面工作情况，反映干部精神风貌；三是全面提高稿件质量与行文规范性，扎实调研统计，力求主题明确、事实清楚、重点突出、语言精炼。强调继续严格遵循保密与安全性要求，做好信息审核把关。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620518961.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民生指标传递兜牢底线决心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620516664.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在常态化疫情防控特殊背景下召开的全国两会，政府工作报告没有提出全年经济增速具体目标，但并不妨碍以全年城镇新增就业、城镇调查失业率、城镇登记失业率以及居民消费价格等一系列民生指标传递发展信心，表达坚决兜牢基本民生底线、办好群众关切事情的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民之所望，政之所向。稳就业、保民生是应对新冠肺炎疫情影响和经济下行压力双重挑战下当前工作的第一要务，更是决战脱贫攻坚、决胜全面小康的必然要求。评价一个国家的经济发展，GDP增速快慢只是其中一个维度，保障和持续改善民生真正反映经济增长质量，是比GDP增速更值得关注的指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情所带来的前所未有挑战之下，政府工作报告提出的一项项民生指标和一系列惠民部署与举措，是非常时期的非常之策。城镇新增就业900万人以上；今明两年职业技能培训3500万人次以上，高职院校扩招200万人；居民医保人均财政补助标准增加30元；全国近3亿人领取养老金，必须确保按时足额发放……这些暖心政策让大家吃下“定心丸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生稳，人心就稳，社会就稳。抓民生也是抓发展，做好保障和改善民生工作，可以改善社会消费预期，是扩大内需、有效对冲疫情影响的重要着力点。就业是最大的民生，一头连着老百姓的“饭碗”，一头连着经济社会发展。无论“六稳”还是“六保”，都把就业放在首位。聚焦重点人群分类施策，缓解高校毕业生就业之难，打通农民工返岗“堵点”，补上复工“断点”。财政、货币、就业等宏观政策形成合力，为中小微企业和个体户及时“供氧”“输血”，想尽一切办法让它们生存下来。中小微企业和个体户是就业最大的“容纳器”，稳住了中小企业，就稳住了经济的基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年脱贫攻坚要全面收官，有许多硬骨头要啃，疫情又增加了难度，必须采取有力有效措施，狠抓各项攻坚工作的落实，确保如期全面完成脱贫攻坚目标任务。对此，政府工作报告作出明确部署，加大剩余贫困县和贫困村攻坚力度，对外出务工劳动力，要在就业地稳岗就业；开展消费扶贫行动，支持扶贫产业恢复发展；加强易地扶贫搬迁后续扶持；深化东西部扶贫协作和中央单位定点扶贫；强化兜底保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　越是面对困难挑战，越是要千方百计加大改善民生工作力度，时刻把人民群众的安居乐业、安危冷暖放在心上，多办顺民意、解民忧、增民利的实事，凝聚民心、汇聚民力。只要把发展的目标恒久定格在“使人民获得感、幸福感、安全感更加充实、更有保障、更可持续”上，就一定能够把蕴藏在人民之中的磅礴伟力激发出来，踏平坎坷成大道。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620516664.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：4月交通投资实现月度正增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620519174.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据交通运输部5月27日消息，4月，交通运输行业复工复产取得积极进展，主要指标延续回升势头，部分领域已接近或恢复至去年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是交通投资实现月度正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-4月，交通固定资产投资完成6790亿元，同比下降8.6%，其中4月完成2999亿元，同比增长18.2%。公路水路完成投资5103亿元，同比下降7.8%，其中公路完成投资4730亿元，同比下降9.2%，内河、沿海分别完成投资148亿元和131亿元，分别下降9.5%和13.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是营业性客运量持续恢复，但仅恢复四成左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月，完成营业性客运量5.7亿人，恢复至去年同期的39.8%，恢复程度较3月提高12.8个百分点，其中公路营业性客运量下降58.8%、水路客运量下降61.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-4月，完成营业性客运量24.2亿人，同比下降58.8%。其中，公路营业性客运量下降59.2%、水路客运量下降61.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是城市公共交通客运量已恢复五成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月，36个中心城市公共交通完成客运量28.6亿人，恢复至去年同期的50.0%，恢复程度较3月提高18.6个百分点。分方式看，公共汽电车、轨道交通、巡游出租车和轮渡客运量分别下降53.9%、46.2%、44.9%和59.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-4月，36个中心城市公共交通完成客运量96.0亿人，同比下降54.9%。分方式看，公共汽电车、轨道交通、巡游出租车和轮渡客运量分别下降57.1%、52.1%、53.8%和60.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是货运量基本恢复至去年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月，完成货运量38.5亿吨，恢复至去年同期的97.9%，恢复程度较3月提高11.0个百分点，其中公路货运量下降1.4%、水路货运量下降4.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-4月，完成货运量116.6亿吨，同比下降13.7%，其中公路货运量下降15.9%、水路货运量下降12.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是港口吞吐量当月增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月，全国港口完成货物吞吐量11.9亿吨，由3月的下降2.4%转为增长4.1%，其中内、外贸吞吐量分别增长4.9%和2.4%。完成集装箱吞吐量2066万标箱，同比下降5.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-4月，全国港口完成货物吞吐量42.0亿吨，同比下降2.3%，其中内、外贸吞吐量分别下降3.8%和增长0.9%。完成集装箱吞吐量7584万标箱，同比下降7.8%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620519174.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法工作报告首提依法审理滥用个人征信数据等案件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620519006.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者何玲报道 5月25日，最高人民法院院长周强向十三届全国人大三次会议作最高人民法院工作报告（以下简称报告）。报告中强调，要加大数据安全和个人隐私保护力度，严惩侵犯公民个人信息犯罪，依法审理手机应用擅自读取用户通讯录信息、网络信用平台滥用个人征信数据等案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是最高法工作报告首次提到要依法审理App擅自读取通讯录信息和滥用个人征信数据等案件。“加强数据权利司法保护，有利于大数据利用、数字经济发展，有利于公民个人隐私保护。”报告指出，司法要为数字经济营造竞争中性、开放包容的环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据是资产、数据有价值已经是一种社会共识，与此同时，伴随信息的过度收集、未经用户同意收集等违法违规行为屡屡出现。根据最高法去年发布的《司法大数据专题报告之网络犯罪特点和趋势》，网络诈骗案件在诈骗案件中占比呈逐年上升趋势，2018年达到17.61%，同比上升近十个百分点，其中19.16%的网络诈骗案件是获取公民个人信息后有针对性地实施诈骗犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，过去一年，各级法院依法妥善审理涉新交易新模式新业态案件，保障数字经济健康发展，促进数字经济与实体经济深度融合，为经济高质量发展提供新动能。与此同时，审理人工智能、网络游戏著作权案等一批新类型案件，加强对数字版权、数字内容产品的保护。加大数据安全和个人隐私保护力度，严惩侵犯公民个人信息犯罪；准确适用“通知删除”规则，对散发诽谤他人言论的网络平台，根据受害人请求责令删除相关信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天，全国人大常委会工作报告在下一步主要工作安排中指出，围绕国家安全和社会治理，制定生物安全法、个人信息保护法、数据安全法等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620519006.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情变局中的“定心丸”：中国粮食产量平稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620516583.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620516583.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央视四套《中国新闻》专访刘汉元主席：制定前瞻性发展目标 加快能源转型步伐</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620519355.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月26日，央视中文国际频道《中国新闻》栏目推出“聚焦中国两会”专题报道，专访全国人大代表、通威集团董事局刘汉元主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报道以《新基建：升级老产业，激发新消费》为题，并指出，今年政府工作报告首次提出了新型基础设施建设的概念，并指出，要加强新型基础设施建设，发展新一代信息网络，拓展以新能源为代表的新兴产业，激发新消费需求，助力产业升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘汉元主席接受了节目专访，并指出，以光伏为代表的可再生能源，已经具备了快速发展、实现能源根本转型的总体条件，已成为全球许多国家和地区成本最低的发电方式，近十年来，我国光伏、风力新能源发电等产业发展较为迅速，总体应用水平已处于全球领先地位。未来，在具备更好、更经济、更环保、更持续可再生能源的推动下，一个“新能源”的时代即将到来，全球将真正加快能源转型，实现“青山绿水常伴、蓝天白云常在”的生态发展目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国人大代表、通威集团董事局刘汉元主席接受央视采访画面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月22日，第十三届全国人民代表大会第三次会议在京召开。刘汉元主席作为全国人大代表继续履行职责、行使权力、参与国是，针对制定更具前瞻性的可再生能源发展目标、减轻光伏产业税费负担、解决光伏发电补贴拖欠、理清并优化光伏发电行业管理方式等方面提出合理建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年政府工作报告指出，要保障能源安全，推动煤炭清洁高效利用，发展可再生能源, 完善石油、天然气、电力产供销体系，提升能源储备能力。对此，刘汉元主席建议将《2020年国民经济和社会发展计划总表（草案）》中，2020年非化石能源占一次能源消费比重，修改为不低于2019年的增速，即从15.5%调整为16.3%以上。长远来看，建议2030年非化石能源占我国一次能源消费目标达到30%，2050年达到50%，有效引导我国的能源转型，加快清洁发展实现进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘汉元主席的建议引发了全社会广泛关注，新华社、人民日报、央视、中新社、光明日报、经济日报等国内权威主流媒体深度聚焦，及时传递了刘汉元主席对国情民意的深度思考和真知灼见。在机遇和挑战并存的2020年，通威集团将在刘主席的带领下，与光伏行业同仁一道，持续为光伏行业的健康发展鼓与呼，共同助推行业快速发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620519355.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：2019年重疾险保费收入4107亿元 拟研究重疾定义长效机制</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20200527/c620519208.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 薛瑾）银保监会相关负责人27日表示，重大疾病保险是以疾病的发生为赔付条件的保险产品，是健康保险领域最为重要的保险产品之一。2019年重疾险保费收入4107亿元，占健康险保费收入的58%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着医学临床诊断标准和诊断技术的不断发展和革新，现行重疾定义的部分内容已不能满足当前行业发展和消费者的需求，需要进一步修订和完善。2018年6月，人身险部指导保险业协会启动了重疾定义修订工作，目前已经完成定义修订初稿。从修订内容来看，一是优化重疾分类，引入轻症定义，建立重大疾病分级体系。二是增加病种数量，适度扩展保障范围。三是适应医学进展，扩展疾病定义范围，优化定义内涵。经过近两年的努力，目前已完成重大疾病定义修订相关工作，以及业内专家论证和医学专家外部评审，并完成了向行业内部征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，考虑到重疾定义与消费者密切相关，社会关注度较高，近期，保险业协会将会同相关机构向社会公开征求意见，确保重疾表修订工作科学性和严谨性。同时，拟研究在保险业协会下建立重疾定义长效工作机制，邀请部分业内外专家组成重疾定义专家咨询委员会，定期回顾重疾定义实施情况，按照“小步快跑”的方式及时修订重疾定义，研究制定重疾理赔指南，为相关问题提供专业咨询意见。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20200527/c620519208.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：继续推动降低贷款实际利率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620518456.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行行长易纲日前在接受记者采访时对当前货币政策等热点问题进行了回应。他指出，下一阶段，稳健的货币政策将更加灵活适度，央行将推动降低贷款实际利率，支持实体经济发展。就大家关心的数字人民币何时正式推出的问题，易纲表示，尚无时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;综合新华社&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高金融支持针对性和精准度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，新冠肺炎疫情对我国经济社会发展带来了重大冲击。为应对疫情冲击，金融部门出台多项对冲政策，实现了货币信贷逆势增长，中小微企业融资“量增、价降、面扩”。易纲表示，下一步，人民银行将加大货币政策创新力度。延长中小微企业贷款延期还本付息政策，即对于2020年底前到期的中小微企业贷款本金、2020年底前存续的中小微企业贷款应付利息，还本付息日期最长可延至2021年3月31日。还将加大小微企业信用贷款支持力度，支持银行业金融机构提高信用贷款占比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，人民银行将改进政府性担保机制，提高政策性融资担保机构放大倍数，扩大融资担保规模，弱化盈利考核要求，降低担保费率和反担保要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继续推动降低贷款实际利率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年8月，人民银行启动贷款市场报价利率（LPR）形成机制改革。目前1年期和5年期以上LPR分别为3.85％和4.65％，自去年8月改革以来分别累计下降0.4个和0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前LPR与市场资金供求相关性明显增强，货币政策传导效率明显增强，有效促进了贷款实际利率的降低，LPR改革对存款利率市场化改革也起到了重要推动作用。”易纲说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行数据显示，5月中旬，新发放贷款中，利率低于原贷款基准利率0.9倍的占比为35.3％，是LPR改革前的近4倍，贷款利率的隐性下限已被打破。4月份企业贷款平均利率为4.81％，较LPR改革前的2019年7月份下降0.51个百分点，5月份预计继续下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，下一步，人民银行将继续深化LPR改革，疏通货币市场利率向贷款利率的传导渠道，推动降低贷款实际利率，支持实体经济发展。同时，有序推进存量贷款基准转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字人民币何时正式推出，尚无时间表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲日前表示，数字人民币目前的试点测试，还只是研发过程中的常规性工作，并不意味着数字人民币正式落地发行，何时正式推出尚无时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“法定数字货币的研发和应用，有利于高效地满足公众在数字经济条件下对法定货币的需求，提高零售支付的便捷性、安全性和防伪水平，助推我国数字经济加快发展。”易纲在接受记者采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他介绍说，人民银行较早开始法定数字货币的研究工作。2014年，成立专门团队，开始对数字货币发行框架、关键技术、发行流通环境及相关国际经验等问题进行专项研究。2017年末，经批准，人民银行组织部分实力雄厚的商业银行和有关机构共同开展数字人民币体系（DC／EP）的研发。DC／EP在坚持双层运营、现金（M0）替代、可控匿名的前提下，基本完成了顶层设计、标准制定、功能研发、联调测试等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，目前，数字人民币研发工作遵循稳步、安全、可控、创新、实用原则，先行在深圳、苏州、雄安、成都及未来的冬奥会场景进行内部封闭试点测试，以检验理论可靠性、系统稳定性、功能可用性、流程便捷性、场景适用性和风险可控性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620518456.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海银保监局局长：要下大力气培育和支持中小银行发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620523072.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MLAy7LGvq0tsay.png"/&gt;讯 5月26日，银行业代表委员齐聚线上，共论中小银行改革发展。全国政协委员，上海银保监局党委书记、局长韩沂在参加“代表委员共论中小银行改革发展”线上直播时表示，中小银行在我国经济社会发展中发挥了不可或缺、不可取代的作用，是金融体系的一个重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩沂表示，中小银行立足于服务中小企业、社会大众，有遍布全国各地的网点，和人民群众的联系最密切。如果中小银行服务减弱了，对整个社会经济的发展将产生非常不利的影响。从这个角度来说，作为监管者一定要下大力气培育和支持中小银行的发展，使其能够健康的成长，提供更多的金融产品，提供更好的金融服务，由此造福社会经济的发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620523072.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府工作报告首提新基建 孙丕恕周鸿祎发声 直击软件大佬两会声音</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620521691.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　华夏时报记者宋婕陈锋北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一年多来，尽管A股跌跌荡荡，但国产软件受到了空前的关注，各家公司的估值也纷纷创下新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年全国两会上，政府工作报告首次提出了新基建的概念，软件行业再迎利好。根据此前国家发改委明确的范围，新基建两大领域都直接提及国产软件行业，特别是信息基础设施领域和融合基础设施中，都涉及人工智能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前两会仍在召开，来自软件行业的人大代表和政协委员，带来了行业的声音。他们希望可以在新基建的风口下，政府从政策上给予资金支持、标准支持以及基础设施支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;呼吁政策支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全国政协委员、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600728','&amp;#x4F73;&amp;#x90FD;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600728/"&gt;佳都科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600728/"&gt;600728&lt;/a&gt;）董事长兼CEO刘伟看来，人工智能未来很可能会成为科技竞争的重要落脚点。但现实是，目前国内的人工智能技术在算法和应用层面的自主可控比例较高，但在芯片、操作系统乃至人工智能技术理论层面，能够实现“自研、自产、自用”的比例还不够。他提出，技术和主导权必须要掌握在自己手里，才不会在关键时刻被“卡脖子”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于如何加强人工智能核心技术的国产化，刘伟认为，人工智能不同于传统行业，尤其需要在萌芽发展期集中资金、资源建立起技术壁垒。因此，发挥产业链中龙头企业的作用非常重要。同时，他还希望政府层面可以在资本市场上加大对人工智能创业企业的上市融资支持力度，助力其快速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大代表、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002230','&amp;#x79D1;&amp;#x5927;&amp;#x8BAF;&amp;#x98DE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002230/"&gt;科大讯飞&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002230/"&gt;002230&lt;/a&gt;）董事长刘庆峰今年带来的议案是《持续优化税收政策，提升科技企业全球竞争力》。在议案中，他提出将企业所得税法中的“无形资产摊销年限不得低于10年”修改为“不得低于2年”，以此举实现对科技企业减税，鼓励科技企业在防止卡脖子的源头核心技术上，敢于对无形资产进行投入，促进科技企业技术创&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002001','&amp;#x65B0;&amp;#x548C;&amp;#x6210;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002001/"&gt;新和成&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002001/"&gt;002001&lt;/a&gt;）果转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;走向产业AI化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新基建的七大领域中，浪潮集团已深耕其中六个，且均处于市场领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司董事长兼CEO孙丕恕同时是全国人大代表，他今年两会带来的议案是，希望推进智算中心新基建，加速产业人工智能化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人工智能是新基建中新技术基础设施的代表，智能计算中心则属于算力基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在孙丕恕看来，未来3年内，AI产业化将走向产业AI化，传统行业智能化升级将迎来爆发期，产生万亿元规模的市场。与此同时，当前的智慧计算需求正呈指数级增长，未来将占据80%以上的计算需求，而承载智慧计算需求的就是智算中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他建议，智算中心应采用开放的模式，由政府出台建设指南和标准，做好顶层设计和统筹规划，保证其规范性、有序性，确保各智算中心之间的标准统一和互联互通。同时，政府应该重点围绕京津冀、长江经济带、粤港澳大湾区等区域，挑选重点城市，建设AI创新应用先导区，汇聚人才和产业资源，打造富有特色的良性人工智能生态链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦网络安全基础设施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　常年聚焦网络安全的全国政协委员、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601360','&amp;#x4E09;&amp;#x516D;&amp;#x96F6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601360/"&gt;三六零&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601360/"&gt;601360&lt;/a&gt;）董事长周鸿祎，随着国家新基建战略的提出和实施，今年两会带来了新的内容，包括尽早构建新基建网络安全防护体系，尽快制定《国家5G安全战略》，加快推进工业互联网安全保障，加强信创网络安全保障能力建设等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新基建的本质是数字化基建，最大的挑战还是安全，应该尽早构建新基建网络安全防护体系。否则新基建虽然跑得快，但实际都是在‘裸奔’。”周称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他看来，数字化基建的运转会产生大量数据，来自政府、企业及生产生活各个环节的数据，犹如大江大河汇入海洋，变成一个个大数据中心。这些数据的重要性不言而喻，要保护好大数据安全，除了应对网络攻击外，还要考虑大数据被滥用、泄露、失窃等问题，这是网络安全行业必须着手解决的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对网络安全产业的发展方向，周鸿祎指出，要打破厂商之间的壁垒，建立网络安全的行业标准，安全本身也需要一套新基建，国家需要打造国家级、区域级、行业级的网络安全基础设施，例如实战靶场、漏洞中心、情报中心等。“有了网络安全基础设施，才能整体提升我们应对网络安全威胁的实战能力。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：吕方锐主编：夏申茶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620521691.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海监管局：非税收入一般缴款书审验与核销工作需关注“四要点”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620519332.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　非税收入一般缴款书审验与核销工作是非税监管中的一项日常工作，上海监管局注重关注“四要点”，做好财政票据管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是关注流程的合规性，督促执收单位先报请其主管部门初审。实践中，执收单位的具体经办人员经常会直接向我局申请审验与核销，特别是新接手人员(执行单位的经办人员变更情况比较常见)，对流程不太清楚，因此，在日常工作中，需积极宣传政策，督促其与主管部门沟通，待主管部门初审确认并签章后，再向监管局报送相关材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是关注新增审验与核销单位情况。特别是初次涉及审验与核销业务的执收单位，积极与其沟通，宣传政策、告知流程，确保其按时合规报送相关材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是关注填报信息的完整性。基本要素包括申报期间、票据起始号码、终止号码、作废票据、收入金额、票据领用日期等，特别需关注申报废票的完整性，需结合报送的废票第四联复印件逐项核对申报表格上记录的废票情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是关注票据金额的准确性，重点核实执收单位申报金额与财政部提供的信息是否一致。票面金额与财政部提供金额有差异的，一定要求其查清差异原因，补正后重新报送。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620519332.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>守好百姓的钱袋子 防范化解金融风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620522973.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融是国民经济的“晴雨表”。金融形势反映了经济运行的质量和效果，是评价一个国家和地区的经济是否健康稳定发展的重要标志，包括金融安全在内的经济安全是国家安全的基础。当前我国金融体系的风险总体可控，但由于多种原因，仍然处于风险易发多发期，面临的形势依然复杂严峻。由于金融具有覆盖面广、影响力大等特点，如果金融风险处理不好，就可能引发宏观层面的经济问题，诱发区域性、系统性金融风险，甚至会影响到社会稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年的工作报告中，最高人民法院向全国人大汇报了服务防范化解金融风险的工作情况。过去一年，除最高法出台司法解释，明确法律界限外，北京、上海等地法院有序推进“e租宝”等涉互联网金融案件清偿工作，云南等法院依法审理“泛亚有色”等非法集资案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从相关数据看，金融领域的违法犯罪活动形势严峻。金融犯罪案件数量仍保持高位运行。操纵证券、期货市场、利用未公开信息交易案件严重破坏金融市场秩序，损害金融市场诚信；“地下钱庄”屡禁不止，洗钱、伪造货币手段花样翻新，日益成为电信诈骗、网络赌博等犯罪转移赃款的渠道，成为贪腐分子和恐怖活动的“洗钱工具”。这些金融犯罪活动，已经成为危害我国经济肌体健康的“毒瘤”，不仅严重干扰正常的经济、金融秩序，危害金融安全，而且还直接损害广大人民群众的切身利益，致使众多人的血汗钱、保命钱、养老金血本无归，引发大量社会治安问题，严重影响社会和谐，危害社会稳定。严厉打击非法集资、金融诈骗等违法犯罪活动，是民心所向、众望所归，迫在眉睫、势在必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，人民法院守土有责、守土尽责，充分发挥审判职能作用，依法惩处金融犯罪，助力防范化解金融风险，出了不少真招、实招，取得良好效果。一是依法审理“e租宝案”等重大非法集资案件，徐翔、伊世顿等重大证券期货犯罪案件。同时，对内幕交易等证券期货犯罪，洗钱、假币犯罪等金融犯罪案件也始终保持高压态势，给予坚决、有效的打击，有力维护了金融市场秩序和人民群众合法权益，效果良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是积极回应群众诉求，全力追赃挽损，加快涉案资产处置返还进度，最大程度维护人民群众合法权益，受到普遍好评。在人民法院审判执行等各项工作任务艰巨繁重的情况下，取得如此成绩殊为不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善了金融领域的法律适用。“两高”《关于办理非法从事资金支付结算业务、非法买卖外汇刑事案件适用法律若干问题的解释》明确了“非法从事资金支付结算业务”的情形，明确了非法从事资金支付结算业务或者非法买卖外汇“情节严重”、“情节特别严重”的标准，还规定了数额累计认定和处罚原则等，为依法惩治涉“地下钱庄”犯罪活动提供依据。为进一步促进证券、期货市场稳定健康发展，保护投资者合法权益，“两高”出台了《关于办理操纵证券、期货市场刑事案件适用法律若干问题的解释》和《关于办理利用未公开信息交易刑事案件适用法律若干问题的解释》，对“以其他方法操纵证券、期货市场”、“内幕信息以外的其他未公开的信息”、“明示、暗示他人从事相关交易活动”、“自己实际控制的账户”等作出明确认定，进一步明确了相关犯罪的定罪量刑标准。“两高一部”出台的《关于办理非法集资刑事案件若干问题的意见》，为准确认定非法集资的“非法性”、非法集资犯罪主观故意提供依据，进一步明确了犯罪数额的认定原则，并就办案机关加强沟通协调、涉案财物追缴处置等问题提出明确要求。这些司法解释和规范性文件，为依法惩治金融领域犯罪提供了有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是努力营造稳定公平透明、可预期的法治化营商环境。最高人民法院提出，要严格区分经济纠纷与经济犯罪、合法财产与犯罪所得、正当融资与非法集资的界限，依法审慎适用强制措施，禁止超范围查封扣押冻结涉案财物，坚决防止将经济纠纷当作犯罪处理，坚决防止将民事责任变为刑事责任。这是让企业家专心创业、放心投资、安心经营的一颗定心丸，更是人民法院坚决贯彻党中央决策部署，依法保护各类市场主体合法权益，保护诚实守信、公平竞争，努力营造稳定公平透明、可预期的法治化营商环境的庄严承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整顿治理金融市场秩序是一项艰巨任务，也是一个复杂的系统工程。防范化解金融风险不只是金融监管部门的事情，人民法院作为国家司法审判机关，同样负有重要的职责和使命。我们希望人民法院能进一步探索延伸司法职能，通过审判案件，运用法律手段调节经济社会关系，强化司法服务和保障功能。一方面主动加强与银行、证券、保险等金融监管部门之间的协调配合，对办案中发现的问题，及时通过司法建议等方式，堵塞漏洞，提高预警能力；另一方面注重发挥司法的警示、教育、引导功能，加强法治宣传教育和以案释法，依托典型案例上好全民共享的法治公开课，加强对人民群众特别是广大中小投资者的风险防范教育，努力实现源头化解。（林东）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620522973.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>二十余地成立协调机制 地方监管立法加速推进 地方金融监管再强化 央地协调更进一步</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620516590.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，河南、湖北、新疆多地纷纷成立金融委办公室地方协调机制（简称“协调机制”）。《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者了解到，截至目前，协调机制已在上海、江西、陕西、四川、内蒙古、江苏、广东等二十余省市陆续建立。中国人民银行有关负责人表示，协调机制主要通过加强统筹协调，推动落实党中央、国务院及金融委有关部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国人民银行武汉分行公告，湖北协调机制定位于指导、协调，不改变各成员单位职责划分，不改变中央和地方事权安排，主要承担加强金融监管协调、防范化解金融风险、促进金融改革创新、提升金融服务实体经济效率、推动金融信息共享等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新网银行首席研究员董希淼表示，提升中央和地方监管协调性，一直是金融监管改革的重要着力点。当前，中央与地方在金融监管实践中容易出现相互割裂的监管空间，并可能导致政策难以执行和落地等问题。随着协调机制落地，这些问题有望逐步得到解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着央地监管协调性不断加强，地方金融监管自身体制建设也在不断完善，地方金融立法加速推进。继河北、天津、山东和四川之后，《浙江省地方金融条例》近日正式通过，将于2020年8月1日起施行，该条例对互联网金融业务风险处置以及民间借贷等活动做出具体的监管规范。此外，《上海市地方金融监督管理条例》将在7月1日开始施行，文件规定了小额贷款公司、融资担保公司等地方金融组织的设立、监管等条款。吉林、北京等地金融监管立法也正在推进中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家指出，地方金融监管立法的推进，将使得对地方金融组织的监管有法可依，提高监管权威性和有效性，有利于推动地方金融组织规范发展，防范地方性金融风险的发生。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620516590.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>勇当创新引领者改革奋进者 坚持以稳增长的硬任务实现促发展 以自身发展的确定性有效应对外部环境的不确定性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620519405.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■本报记者&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;徐蒙 刘锟 李晔 栾吟之 张煜 戚颖璞 吴卫群 王力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连日来，习近平总书记在看望参加政协会议的经济界委员时的讲话，在上海经济界引起热烈反响。企业家们表示，总书记讲话在关键时期，增强了企业对中国经济发展大势的信心，令各类市场主体吃下“定心丸”，坚定了企业发展的出发点和落脚点，坚定了加快推动创新的决心。沪上企业家、相关政府部门负责人均表示，将按照习近平总书记的讲话精神，努力在危机中育新机、于变局中开新局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;激励企业家迎难而上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不断去探索、不断去奋斗，不断去克服前进中的困难。”习近平总书记在看望参加政协会议的经济界委员时，对民营经济“三个不断”的勉励，令沪上民营企业家们倍感振奋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘三个不断’激励着我们民营企业迎难而上，拼搏奋进。办法永远比困难多，现在最困难的时期已经过去。”全国政协委员、春秋航空董事长王煜表示，尽管今年遭遇了严峻挑战，但如今企业上下仍坚定信念，持续加大投资规模，将持续创造就业、保障就业，为国家“六稳”“六保”分忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总书记的重要指示凝聚人心，为企业创新发展指明了方向。”上海博泰董事长应宜伦表示，目前企业正在打造全新的平台技术、商业模式、政策生态，努力实践加快推进战略性新兴产业的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603777','&amp;#x6765;&amp;#x4F0A;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603777/"&gt;来伊份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603777/"&gt;603777&lt;/a&gt;）联合创始人、董事长施永雷表示，总书记的重要讲话体现了历史担当精神和真挚为民情怀，指明了特殊时期中国经济发展的正确方向，让民营企业对未来发展充满信心。在这次疫情期间，来伊份化危为机，相关新兴订单量激增6倍，并确立了新的品牌战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总书记的讲话令我深受鼓舞。危机中育新机、变局中开新局，我们要做积极的奋斗者。”上海凯泉泵业董事长林凯文表示，中国城镇化建设以及全球供应链重构带来了新的机遇，不论是国有企业还是民营企业，都有机会成为国外高端产品的替代者，这需要企业家积极作为，持续推进技术创新、技术改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海思乐得总经理张斌表示，总书记讲话中特别强调了“把更多的精力和资源向基层下沉”，指出要“在务实功，求实效上下功夫”，这将对推动政策落实、改善营商环境起到关键作用，让各类市场主体更安心、舒心地投入发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谋求自身发展的确定性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在5月刚刚封关运作的全国唯一特殊综保区――洋山特殊综保区，短短一周内，已有巴斯夫、贝塔斯曼等跨国公司迅速签约。 下转◆6版（上接第1版）这片开放热土里，人们正按习总书记的讲话精神，全力以赴建设洋山特殊综保区，为推动建设开放型世界经济贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总书记的讲话指明了发展方向，我们将积极探索并实践具有国际示范意义的海关监管办法和制度体系，服务新时期国家对外开放战略布局，促进形成经济转型发展新动能和国际竞争合作新优势。”上海海关关长高融昆表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在这个重要的历史关头，我们要按照总书记要求，把握好‘危中有机、化危为机’的辩证关系，坚持以稳增长的硬任务实现促发展的硬道理，坚持以自身发展的确定性有效应对外部环境的不确定性。”上海市政府副秘书长、市发展改革委主任马春雷表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将围绕构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，全力以赴做好稳外贸稳外资促消费工作，努力完成全年各项目标任务。”上海市商务委主任华源表示，上海将坚定不移扩大对外开放，围绕稳存量、扩增量，加大服务企业力度，优化国际市场布局，进一步打造外商投资的热土和高地，持续提升上海国际贸易中心枢纽功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们要按照总书记的要求，不断追求、止于至善，努力将市场的作用和政府的作用结合得更好一些，坚持以改革打开新局面。”上海市国资委主任白廷辉表示，将深入学习、牢牢把握习近平总书记讲话中的战略思维、辩证思维和全局谋划，积极应变、主动求变，全面深化改革，全力推进国有经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面对疫情冲击和外部环境变化，我们要按照习近平总书记最新判断和部署，全力帮扶企业用足用好税收政策、渡过经营难关，留得青山，赢得未来。”国家税务总局上海市税务局局长马正文表示，上海将着力落实减税降费政策，大力开展宣传解读，简便政策享受程序，加强效果监测和分析研判，及时研究解决企业反映的突出问题，落实好国家“加大减税降费力度”决策部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将发挥金融输血供氧作用，全力服务实体经济特别是中小微企业，共同克服疫情带来的挑战，全力保障产业链供应链稳定。”交通银行上海市分行行长徐斌表示，作为金融企业，将按照习近平总书记讲话精神，进一步加大金融改革力度，提升金融服务能级，做困难环境下的创新引领者、改革奋进者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快推进战略性新兴产业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次疫情对社会经济发展造成了较大冲击，但也带来了新契机。如今在上海，人工智能、健康医疗、集成电路等&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新科技加速成长，数字经济、在线消费、云上服务等一批新业态、新模式方兴未艾。习近平总书记指出“加快推进数字经济、智能制造、生命健康、新材料等战略性新兴产业”，令上海新经济从业者坚定了创新方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面向5G时代，我们更认识到，打造在线新经济是激活内需的重要途径。我们将按照总书记要求，大力发展数字经济，让全产业链的数字化将成现实。”盒马鲜生总裁侯毅表示。“疫情发生以来，在美团平台上获得收入的新增骑手数量已超100万。我国有非常大规模的内需市场，只要把握住科技创新机会，就一定能够找到更多新的增长点和增长极。”美团点评副总裁陈荣凯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总书记强调的‘把握发展大势、长远的眼光看问题、增强信心’，我深有感触。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600606','&amp;#x7EFF;&amp;#x5730;&amp;#x63A7;&amp;#x80A1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600606/"&gt;绿地控股&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600606/"&gt;600606&lt;/a&gt;）集团董事长、总裁张玉良表示，企业正紧抓疫情后投资布局窗口期，以产业协同的创新模式，找到了战略性新兴产业发展的切入点，近期在全国重点区域新增重大战略项目预计总投资额逾2000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总书记指出了当前脱贫攻坚要‘付出更加艰辛的努力’。作为一家‘腿上有泥、身上有土’的新电商平台，我们将继续探索如何集中平台优势资源，全面助力脱贫攻坚。”拼多多联合创始人孙沁表示，我们将重点锁定贫困县，尤其是52个“挂牌督战县”，全面帮助贫困县及脱贫巩固县形成可持续的产销对接机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情期间，上海在线新经济不断孕育发展，呈现出蓬勃兴起之势。”上海市经信委主任吴金城表示，将按照习近平总书记讲话精神，以更包容的监管、更开放的场景、更优质的服务、更创新的生态，加快培育一批示范效应好、带动作用强、市场影响大的平台企业，培育壮大新兴消费，推动在线新经济发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620519405.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对外开放的“进”与“出”：营商环境持续优化 外商投资不断加码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620523004.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年的《政府工作报告》指出，要积极利用外资。这几年中国的营商环境在持续的改善，在世界银行的营商环境评价当中的排名也在不断的提升。很多跨国企业也因为感受到中国市场和营商环境的强大吸引力，不断加码在华投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在大连市普兰店区，汽车轮胎厂商固特异的生产厂区扩建项目已部分完成。这个总投资额5.37亿美元的项目，投产后预计每年可生产乘用车轮胎500万条，新增产值25亿元，带来500个就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大连固特异轮胎有限公司资金管理总监 史文刚：固特异在中国的投资以前主要是由境外的投资者以美元现汇的方式进行注入。最近我们改为了以人民币方式做的税后利润转增资本的方式。一来降低了企业的汇率风险，二来企业可以享有相应的税收优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这项税收优惠政策指的是外资企业在中国境内的居民企业取得的利润，如果用于增加在华直接投资，可在投资期内免缴企业所得税。外资企业用于再投资的利润金额越多，享受的税收优惠就更大。从2018年起，负面清单外的外商投资项目都可享受这项政策。来自德国的大陆集团在上海投资扩建的生产厂房项目，也通过这项政策减免了1000万元的企业所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，该政策实施以来，全国享受优惠的外资企业共1740户次，涉及税款143亿元，推动股息再投资1505亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，税务部门加大政策宣传和服务力度。2020年一季度，全国享受该项优惠的税款比去年同期增长65%，助力股息再投资同比增长35%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620523004.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地加紧推进重大工程项目建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620518521.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据央视网的报道，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在，随着全国疫情防控阻击战取得重大战略成果，各地正在恢复往日的活力。眼下，一批批重大工程项目正在各地加快推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，渝怀铁路二线新圆梁山隧道无砟轨道施工突破10000米。渝怀铁路二线横跨重庆、贵州、湖南三地，力争今年底实现全线通车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在甘肃，中兰客专新墩特大桥实现成功转体。在宁夏，京藏高速公路宁夏段改扩建工程已结束路基施工。在云南，中老铁路国内段一条15公里长的隧道甘庄隧道贯通。目前，中老铁路国内段93座隧道已经贯通67座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陆上交通快速推进，海上通道也加紧建设。在广西钦州港东航道扩建工程现场，几十艘船舶正在同场施工，下个月底，航道将实现通航。在伶仃洋上，集“隧、岛、桥、水下互通”四位一体的跨海通道集群工程深中通道首节钢壳沉管开始调试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在革命老区江西，国家“十三五”重点建设项目赣江井冈山航电枢纽工程进入冲刺阶段。工程投入使用后，可以实现千吨级船舶顺利通航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在浙江南太湖新区，22个项目集中开工，项目投资总额达700多亿元，聚焦总部经济、文化创意、科技创新等领域。今年，浙江重大项目完成投资将超过4000亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC41s34.png"/&gt;)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620518521.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“增节降”效果显著</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620519077.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　二季度，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000937','&amp;#x5180;&amp;#x4E2D;&amp;#x80FD;&amp;#x6E90;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000937/"&gt;冀中能源&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000937/"&gt;000937&lt;/a&gt;）邯矿集团郭二庄矿面对严峻的经营形势，综掘三区工会扎实开展“增收节支降耗”活动，全力推动“双过半”。该区工会围绕“开源节流、降本增效”这一重点任务，进一步细化增收节支方案，开展凝心聚力、共克时艰形势任务教育，号召广大职工充分发挥主人翁精神，从小改小革、修旧利废等方面入手，千方百计降低生产成本。二季度以来，该区职工利用废旧支护材料加工皮带机尾护栏3个、挡尘帘2面、装岩机护罩2个、皮带过桥2个、风水管路吊挂勾35个等，为企业节支2万余元。(程矿生赵学森)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620519077.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国人民银行行长易纲：继续推动降低贷款实际利率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620518833.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行行长易纲日前在接受记者采访时对当前货币政策等热点问题进行了回应。他指出，下一阶段，稳健的货币政策将更加灵活适度，综合运用、创新多种货币政策工具，确保流动性合理充裕，保持广义货币M2和社会融资规模增速明显高于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继续推动降低贷款实际利率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，新冠肺炎疫情对我国经济社会发展带来了重大冲击。易纲表示，下一步，人民银行将加大货币政策创新力度，提高金融支持针对性和精准度。延长中小微企业贷款延期还本付息政策，即对于2020年底前到期的中小微企业贷款本金、2020年底前存续的中小微企业贷款应付利息，还本付息日期最长可延至2021年3月31日。还将加大小微企业信用贷款支持力度，支持银行业金融机构提高信用贷款占比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行数据显示，5月中旬，新发放贷款中，利率低于原贷款基准利率0.9倍的占比为35.3%，是贷款市场报价利率（LPR）改革前的近4倍，贷款利率的隐性下限已被打破。4月份企业贷款平均利率为4.81%，较LPR改革前的2019年7月份下降0.51个百分点，5月份预计继续下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，下一步，人民银行将继续深化LPR改革，疏通货币市场利率向贷款利率的传导渠道，推动降低贷款实际利率，支持实体经济发展。同时，有序推进存量贷款基准转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极稳妥推进金融业自主开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，金融部门集中宣布了40多条对内对外自主开放措施。目前，这些措施落地进展良好，绝大多数措施已在法律层面和实践层面落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲说：“下一步人民银行将继续遵循市场化、法治化、国际化原则，积极稳妥推进金融业对内对外自主开放。”继续落实好近年来宣布的金融开放措施，确保各项措施全部切实落地。推动全面落实准入前国民待遇加负面清单制度，设定统一的准入标准，推动系统化、制度化开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲同时表示，人民银行还将不断完善营商环境，简政放权，尊重契约，保护产权，加强政策制定的沟通机制，将更多的事前审批改为事中事后监管。平等对待各类所有制市场主体，强化竞争制度的基础性作用。将扩大开放与加强监管密切配合，有效防范和化解金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字人民币何时正式推出尚无时间表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，数字人民币目前的试点测试，还只是研发过程中的常规性工作，并不意味着数字人民币正式落地发行，何时正式推出尚没有时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“法定数字货币的研发和应用，有利于高效地满足公众在数字经济条件下对法定货币的需求，提高零售支付的便捷性、安全性和防伪水平，助推我国数字经济加快发展。”易纲在接受记者采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他介绍说，人民银行较早开始法定数字货币的研究工作。2014年，成立专门团队，开始对数字货币发行框架、关键技术、发行流通环境及相关国际经验等问题进行专项研究。2017年末，经批准，人民银行组织部分实力雄厚的商业银行和有关机构共同开展数字人民币体系（DC/EP）的研发。DC/EP在坚持双层运营、现金（M0）替代、可控匿名的前提下，基本完成了顶层设计、标准制定、功能研发、联调测试等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，目前，数字人民币研发工作遵循稳步、安全、可控、创新、实用原则，先行在深圳、苏州、雄安、成都及未来的冬奥会场景进行内部封闭试点测试，以检验理论可靠性、系统稳定性、功能可用性、流程便捷性、场景适用性和风险可控性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■据新华社&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620518833.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企混改升级版呼之欲出 资本市场成破局重点方向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620518454.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是国有企业改革在重要领域和关键环节取得决定性成果的关键之年，国企改革三年行动正式启动实施，国企改革进入新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年全国两会期间，官方消息透露了国企改革的最新进展：当前，深化国企混改的实施意见正在制定中，混改政策的升级版即将面世。专家分析，今年在多数国企混改的阶段性任务完成的基础上，重点将转入市场化机制改革，充分发挥非国有股东的积极作用。资本市场将成为混改深化的重要阵地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;混改升级版呼之欲出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的政府工作报告指出，要“提升国资国企改革成效。实施国企改革三年行动。完善国资监管体制，深化混合所有制改革。基本完成剥离办社会职能和解决历史遗留问题。国企要聚焦主责主业，健全市场化经营机制，提高核心竞争力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副秘书长赵辰昕24日在国新办举行的发布会上表示，接下来将着力提升国资国企改革的质效。今年会制定推进国有经济布局优化和结构调整的意见，深入推进已经公布的四批210户混合所有制改革试点。还会研究制定深化国企混改的实施意见，以此打造混改政策的升级版，更好地指导国有企业推进混合所有制改革，使混改在整个国资国企改革中能够更好地发挥突破口和“牛鼻子”的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　混改是国企改革的重要突破口。2013年以来，政府工作报告关于混改的提法屡屡发生变化，前年是“稳妥推进”，去年是“积极稳妥推进”，今年是“深化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委秘书长、新闻发言人彭华岗4月20日在国新办新闻发布会上回答第一财经记者提问时表示，今年改革的重点之一是积极稳妥分层分类深化混合所有制改革，特别是要推动混合所有制企业深度转化经营机制，充分发挥非国有股东的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近半年来，关于混改的重磅文件接连出台。去年年底，国资委相继印发了《中央企业混合所有制改革操作指引》、《关于进一步做好中央企业控股上市公司股权激励工作有关事项的通知》，明确了央企混改基本操作流程、“混资本”和“改机制”相关环节操作要点，消除了以往混改实践中的很多“模糊地带”，让企业敢于去改，也知道如何去做，从而起到混改“加速器”的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央、国务院近日印发了《关于新时代加快完善社会主义市场经济体制的意见》(下称《意见》)。在积极稳妥推进国有企业混合所有制改革方面，《意见》明确，在深入开展重点领域混合所有制改革试点基础上，按照完善治理、强化激励、突出主业、提高效率要求，推进混合所有制改革，规范有序发展混合所有制经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》首次对混合所有制企业的监管模式做出了明确和细化。对混合所有制企业，探索建立有别于国有独资、全资公司的治理机制和监管制度。对国有资本不再绝对控股的混合所有制企业，探索实施更加灵活高效的监管制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业研究院首席研究员李锦表示，接下来出台的混改政策升级版，将针对市场激励不足、要素流动不畅、资源配置效率不高、微观经济活力不强等问题，对混合所有制改革提出一些意见，重在“深化”，深层问题要突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;由“混资本”向“改机制”转变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国已先后推出四批共210家混改试点，在电力、石油、铁路、民航、电信、军工等多个重要领域开展试点。以混改为平台综合推进其他方面的改革，整体激发了企业的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华创证券表示，混改为国有企业打造一个符合现代企业治理的、能够培养竞争力和创新力的治理体系，打破现行国有独家控制企业的体制，建立混合所有制，并通过“混合”增强企业经营者的约束力，避免盲目决策、盲目投资等现象的发生，有效提升国企运行效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，混改已进入了深水区，除了向垄断性产业推进之外，在混改深度上还有更高的要求。李锦对第一财经记者表示，今年在多数国企混改的阶段性任务完成的基础上，重点将转入市场化机制改革，是由“混资本”向“改机制”转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委、哈电集团董事长斯泽夫表示，目前混改仍然存在一些问题，特别是混改后企业的决策行为和运行机制没有发生根本改变，导致国有经济的活力没有充分释放。企业的经营效果主要取决于运行机制，国企混改要抓住以“混”促“改”主线，建立更加科学的法人治理结构和运营机制，真正激发国有企业内生活力动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年全国两会期间，针对目前民企参与混改积极性不高、落地项目不多等问题，全国工商联提交的《关于进一步鼓励支持民营企业参与国企混改的提案》称，民营资本相对实力弱，股权占比低，缺少话语权。国有企业垄断或具有强势话语权的行业，民营企业很难涉足，即使进入了，在投资比例、投资形式等方面也存在诸多限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，全国工商联建议，要加强顶层规划设计，实施精准混改。应加强调查研究，挖掘分析混合所有制改革意愿不强、动力不足、落地项目不多的问题。重点在优化股权结构、保障民企权益、完善监督管理制度、建立健全退出四个方面予以完善。同时，要破解国有企业领导的双重身份难题，探索开展职业经理人制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委、国家开发投资集团原董事长王会生对第一财经记者表示，积极推进混合所有制企业“改机制”，将国有企业的规范与民营企业的灵活、国有企业的公平与民营企业的效率、国有企业的监督与民营企业的激励有机结合，激发企业发展活力，助力“稳就业”“稳投资”“保市场主体”“保产业链供应链稳定”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大代表、中国节能环保集团有限公司董事长宋鑫表示，今年是落实国企改革三年行动方案的第一年，着力解决制约企业发展的体制机制弊端，破除影响效率提升的各种障碍，推动国企改革向纵深推进。中国节能积极推动混合所有制改革，力求在股权多元化改革、治理机制、市场化经营机制、激励约束机制方面取得重大突破。同时，加快科技型企业综合改革和股权激励，重点推动部分科技型子企业在完善公司治理、市场化选人用人、强化激励约束等方面探索创新、取得突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资本市场将成混改深化重要阵地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年是混合所有制改革深化之年，具体将如何深化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李锦告诉第一财经记者，混改将向主业主责范围外深化，向产业链供应链重构方向深化，向战略性投资方向深化，向市场要素深化，向经营机制深化，向垄断环节放开深化，向集团公司整体上市深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李锦表示，国有企业有进有退，才能推动国有资本更多投向关系国计民生的重要领域和关系国家经济命脉、科技、国防、安全等领域，服务国家战略目标。主业主责范围外，是混合经济的巨大空间。今后国企混改将越来越多与产业改革融合，如混改+能源改革、混改+电改、混改+军工改革等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　军工、电力等关键领域的改革正在加速突破。兵器装备集团提出，二季度要以抓好国家混改试点为突破口确保改革落地见效。国家电网明确今年将基本完成电动汽车、国康集团、通航公司、新源公司等二级单位混改，在信息通信、综合能源等新兴业务领域扩大混改实施范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，资本市场成为国企改革加速破局的重点关注方向。李锦表示，今年将加大市场化并购上市公司力度，推动国有资产向上市公司集中，使上市公司成为国有企业主要组织形式和管理资本的重要载体。大多数充分竞争领域的企业上市，通过资本化、证券化等方式优化国有资本配置，提高国有资本收益。随着国有企业上市增多与向新兴产业进军，资本市场显得更为活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月11日，作为第一批国企混改试点及民航领域的第一家混改试点企业，东航集团旗下的东航物流递交IPO招股书，拟在上海证券交易所上市。5月8日，国家电网首批金融资产上市工作完成，旗下上市公司上海置信电气股份有限公司股票简称由“置信电气”变更为“&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600517','&amp;#x56FD;&amp;#x7F51;&amp;#x82F1;&amp;#x5927;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600517/"&gt;国网英大&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600517/"&gt;600517&lt;/a&gt;）”，下一步还将计划年内完成国网智能在科创板上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场已成为国企改革的重要阵地。国资委此前公布的数据显示，十八大以来，中央企业实施混改3700多项，引入非公资本超过1万亿元，混合所有制企业户数占比超过70%，比2012年年底提高近20个百分点；中央企业资产总额的65%已进入上市公司，营业收入的61%、利润总额的88%来自于上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以铁路行业为例，全国人大代表、中国国家铁路集团董事长、党组书记陆东福表示，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601816','&amp;#x4EAC;&amp;#x6CAA;&amp;#x9AD8;&amp;#x94C1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601816/"&gt;京沪高铁&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601816/"&gt;601816&lt;/a&gt;）公司今年1月成功上市，市场表现良好，其他一些国铁企业上市工作进展顺利。下一步，将按照国企改革三年行动的部署要求，发挥制度优势，持续推动中国特色的国铁企业体制机制改革创新向纵深发展。其中包括，推动国铁企业股份制改造。推动优质铁路资产股改上市，规范上市公司管理，提升铁路资产资本化股权化证券化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年年初召开的国家铁路集团年度工作会议指出，今年确保京沪高铁、中铁特货、金鹰重工、铁科轨道公司等企业股改上市工作取得实质性成果，研究探索区域铁路公司、设计集团公司等重点企业股改上市工作。充分利用既有上市公司，推进资产并购重组，盘活存量资产。(第一财经)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620518454.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新华视点｜从“六稳”到“六保” 稳中求进护航决战决胜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620517845.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　面对复杂的内外部经济环境，中央在“六稳”的基础上，进一步提出“六保”，强调兜住底线、守好基本盘，审时度势地为推动经济平稳运行把脉定向，是坚持底线思维、着眼全局的关键部署。代表委员表示，在全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，抓“六保”，促“六稳”，关键是抓好落实。要守住“保”的底线、筑牢“稳”的基础、保持“进”的态势，确保如期完成脱贫攻坚目标任务，确保如期全面建成小康社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“六保”首要的仍是保居民就业。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保基本民生，要切实做好民生保障工作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保市场主体，着力帮扶中小企业渡过难关。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保粮食能源安全，抓好农业生产和重要副食品保供稳价。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保产业链供应链稳定，促进产业链协同复工复产达产。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保基层运转，确保基层政府保基本民生、保工资、保运转。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620517845.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>规范信贷融资各环节收费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620518837.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者从中国银保监会获悉，银保监会近日联合工业和信息化部、国家发展改革委、财政部、人民银行和国家市场监管总局发布通知，规范信贷融资各环节收费与管理，降低企业融资综合成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《关于进一步规范信贷融资收费降低企业融资综合成本的通知》细化了严禁贷存挂钩和严禁强制捆绑销售等现有规定，包括不得要求企业将一定数额或比例的信贷资金转为存款，不得忽视企业实际需求将部分授信额度划为银行承兑汇票，不得在信贷审批时强制企业购买保险、理财、基金或其他资产管理产品等。新华社发&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200527/c620518837.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>