<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 17 Apr 2021 06:35:50 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>消费及制造业复苏提速——3月经济数据解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660989.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660989.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为纳税人减负 6月1日起10个税种将可一表报多税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660883.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660883.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济实现“十四五”良好开局 受到多国主流媒体关注</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660853.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660853.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>定了！企业和机关事业单位退休人员基本养老金涨4.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660777.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660777.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会回应“两增”考核剔除票据业务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660765.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660765.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家外汇局发报告：中国证券双向投资净额均创历史新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660699.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660699.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大力发展数字经济 加快培育新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660667.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660667.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>劲增18.3%！19位专家带你读懂中国首季经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660627.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660627.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>日美首脑会谈强调同盟关系 菅义伟再展办奥决心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660530.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业创新成果成科技奖励舞台“主角”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660471.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660471.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美日联合声明：两国将深化在生命科学、人工智能、量子信息等领域的研究和技术开发合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660440.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660440.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银行业总资产329.6万亿元！银保监会：一季度银行业经营和风险指标处于合理区间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660419.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660419.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄对等回应美制裁 称将积极评估领导人峰会提议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660388.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660388.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>定了！2021年退休人员养老金再涨4.5% 看看你能拿多少</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660269.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660269.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>反洗钱持续加码 央行年内累计罚款超亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660188.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660188.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>车险综改半年成效、网络互助关停潮、经营贷违规流向楼市···银保监会回应当下金融热点问题</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210417/c628660113.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210417/c628660113.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度中央企业经济运行实现“开门红” 净利润创历史同期最高水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660709.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 杜雨萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从一季度中央企业经济运行的相关数据看，其主要呈现出增速‘快’、趋势‘好’、质量‘优’及后劲‘足’等特点。”4月16日，国资委秘书长、新闻发言人彭华岗在国新办新闻发布会上表示，总的来说，今年一季度，中央企业延续了去年下半年以来的恢复性增长态势，生产运行平稳有序，经营效益再创新高，实现首季“开门红”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，一季度中央企业累计实现净利润4152.9亿元，同比增长2.2倍，较2019年同期增长31.1%，两年平均增长14.5%。仅3月份当月，中央企业就实现净利润1807.9亿元。月度净利润已连续11个月超过1000亿元，连续9个月同比保持两位数增长。事实上，无论是从3月份或是一季度中央企业累计实现的净利润来看，均为历史同期最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再从营业收入方面看，一季度中央企业累计实现营业收入7.8万亿元，同比增长30.1%，较2019年同期增长14.7%，两年平均增长7.1%。其中，3月份当月中央企业实现营业收入3万亿元，创同期历史最好水平，月度收入规模连续8个月同比正增长，连续4个月保持两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业联合会研究部研究员刘兴国在接受《证券日报》记者采访时表示，无论是从净利润或是营业收入的两年平均增速看，一季度中央企业都处于较高水平，这进一步表明自去年以来疫情所带来的不利影响，在多方的努力及外部需求好转拉动下，基本上已经得到消化，中央企业总体上已经回归到正常发展轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，一季度中央企业在增长“量”的同时，也更加关注经营质量的稳步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如从运行效率上看，彭华岗介绍称，一季度中央企业营业收入利润率比2019年同期提升了0.6个百分点；从经营质量看，“两金”占流动资产比重降低1.1个百分点，带息负债比例同比下降1.7个百分点，已获利息倍数同比提升2.6。从实业发展看，中央工业企业劳动生产总值两年平均增速为7.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在刘兴国看来，透过一季度中央企业经济运行的多项数据来说，可以明显看到，其在力抓经营复苏的同时，始终坚持以高质量发展为前提，不断主动拓展企业盈利空间，增强盈利能力，提升盈利水平。事实上，这亦是着眼于未来持续发展，力争为“十四五”开好局起好头、为《国企改革三年行动方案（2020－2022年）》目标全面实现打下扎实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，结合过往国资委在国新办召开的数次新闻发布会来看，中央企业的重组整合可以说是重要高频词。譬如在此次发布会上，谈及3月底中国中化集团有限公司与中国化工集团有限公司实施的联合重组，彭华岗表示，央企重组首先还是为了更好地优化资源配置，尤其是同行业的重组，可以进一步优化资源配置，淘汰落后生产能力；此外，重组亦有利于中央企业进一步做强做优。目前，上述两家央企的重组有关工作也在积极推进。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660709.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：支持鼓励央企通过上市实现混改</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660693.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月16日，国务院国资委在国新办新闻发布会上通报了2021年一季度中央企业经济运行情况，央企实现首季“开门红”，累计实现净利润4152.9亿元，同比增长2.2倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委新闻发言人彭华岗表示，将支持鼓励中央企业通过上市实现混合所有制改革；专门研究制定中央企业落实国家碳达峰、碳中和部署要求的实施意见；督促央企组织开展债务风险专项排查，坚决防止发生债券违约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;力争做到“两高三增一稳”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗表示，中央企业3月当月和一季度累计净利润均为历史同期最高水平。一季度中央企业累计实现营业收入7.8万亿元，同比增长30.1%。一季度多数行业中央企业效益同比大幅增长，石油石化、冶金、机械、军工、建筑等企业净利润同比增速超过1倍。矿业、电力等企业超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗表示，去年国资委确定了央企“两利四率”的经营目标。“两利四率”要力争做到“两高三增一稳”。“两高”即中央企业净利润、利润总额要高于国民经济增速；“三增”即营业收入利润率、研发投入强度、全劳动生产率要明显增长；“一稳”即资产负债率要保持稳健可控。完全有信心完成全年目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗表示，今年要积极参与“两新一重”建设，抢抓高回报率、高附加值、高技术含量的订单项目，不断发掘培育新的经济增长点，稳妥有序地开展国际化经营，在基础设施建设、能源资源开发、装备制造等领域开展更高水平的对外合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他强调，要继续加强中央企业债务、资金、金融等重点领域的风险管控，着力提升风险识别、预警和应对能力，提前介入处置，将风险消灭在“萌芽”状态。督促中央企业组织开展债务风险的专项排查，确保负债率总体稳定，在确保稳定的前提下，坚决防止发生债券违约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;混改在“改”字上下功夫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为国企改革三年行动关键一年，今年要完成国企改革三年行动目标任务的70%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在混改方面，彭华岗指出，混改升级要在“改”字上进一步下功夫，要转换经营机制，建立现代企业制度、落实董事会职权、经理人任期制契约化、三项制度改革等。要对相对控股的混合所有制企业探索差异化管控。将支持鼓励中央企业通过上市来实现混合所有制改革。对一些上市公司国有股比例过高的，鼓励支持引入战略投资者参与公司治理，更好转换机制，推动上市公司质量提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗表示，“十四五”期间，将引导企业进一步把握新一轮科技革命和产业变革的机遇，聚焦有基础、有特色、有优势的新兴产业重点领域，积极参与“两新一重”建设，大力发展数字经济、平台经济、共享经济，加快培育发展新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗强调，下一步将加快推进绿色低碳转型发展，加快产业结构调整，推动传统产业低碳改造升级，坚决遏制高能耗、高排放项目建设，发展壮大绿色低碳产业。加快推进能源结构优化，严格控制化石能源消费，积极推进风电、光伏等清洁能源的发展，因地制宜开发水能，在确保安全的前提下积极有序发展核电，统筹推进氢能的制运和储用全链条的发展，提高电网对可再生能源的消纳和调控能力，积极参与碳交易等市场建设。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660693.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会公布2020年法治政府建设情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660249.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 昝秀丽）证监会4月16日公布2020年法治政府建设情况。证监会指出，2020年，证监会紧扣“建制度、不干预、零容忍”工作方针，持续加强资本市场法治建设，推进依法行政各项工作，取得了新的成效，2021年将持续深入推进资本市场法治政府建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证监会从六个方面介绍了2020年法治政府建设工作情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是聚焦“建制度”主线，完善资本市场制度体系。夯实资本市场基础法律制度。创业板试点注册制落地，持续做好科创板试点注册制改革。推动完善资本市场重要制度规则。持续开展证券期货规章制度系统性清理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是践行“不干预”理念，切实履行法定职责。深化行政审批制度改革，高效履行行政许可职责。大力推行权力清单、责任清单、负面清单制度。深化市场产品创新，提升服务实体经济能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是落实“零容忍”要求，依法全面从严治市。从严打击证券违法犯罪，净化资本市场生态。强化日常监管，推进监管规范化标准化建设。依法从严规范市场主体运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是坚持严格规范公正文明高效执法。加强稽查执法规范化建设，提升行政处罚工作透明度。完善诚信建设制度机制，推进资本市场诚信约束和激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是强化对行政权力的监督和制约，切实防范权力滥用。加强行政权力的日常监督。主动接受人大政协监督，不断提升依法行政水平。积极接受司法监督，扎实做好行政应诉工作。推进政务公开，不断提高监管透明度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是健全多元化纠纷解决机制，保护投资者合法权益。高标准做好投资者诉求处理工作。推进纠纷多元化解工作，进一步完善证券期货专业调解体系机制。加强行政复议工作，有效化解监管矛盾。积极推动投资者赔偿救济实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一步工作，证监会表示，将科学把握新发展阶段，贯彻新发展理念，构建新发展格局，持续深入推进资本市场法治政府建设；紧扣“建制度”主线，进一步加强资本市场基础制度建设；践行“不干预”理念，进一步深化行政审批制度改革，引导、鼓励市场产品创新；全面贯彻“零容忍”要求，依法全面从严履行监管职责，继续加大对违法违规行为的打击力度；为打造一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场，加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660249.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度“成绩单”公布 国际经济组织纷纷点赞中国经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660170.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　国家统计局昨日公布数据显示，初步核算，一季度国内生产总值249310亿元，按可比价格计算，同比增长18.3%。从更具可比性的指标来看，今年一季度GDP环比增长0.6%，比2019年一季度增长10.3%，两年平均增长5%。数据来源：国家统计局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;18.3%！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　IMF在最新发布的报告中将今年中国经济增长预期从此前的8.1%上调至8.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预测结果的调整显示了国际社会对中国全年经济发展的信心和期望。”国家统计局新闻发言人刘爱华强调，“我们对全年经济保持目前的恢复态势充满信心，全年的稳中加固、稳中向好的态势是有基础有条件的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;◎记者 梁敏 ○编辑 林坚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受低基数等因素影响，今年一季度GDP同比增速创下有记录以来最高的18.3%，两年平均增速仍达5%，3月份消费、投资等主要宏观指标均延续复苏势头，这些都表明中国经济持续稳定恢复，开局良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，随着全球经济复苏加快，中国经济内生复苏的节奏也将延续，经济增速或逐季回落，但全年经济增速将稳健运行在6%的底线目标之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济延续稳步恢复步伐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局昨日公布数据显示，初步核算，一季度国内生产总值249310亿元，按可比价格计算，同比增长18.3%。“这主要受到上年较低基数、员工就地过年工作日有所增加等不可比因素影响。”国家统计局新闻发言人刘爱华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从更具可比性的指标来看，今年一季度GDP环比增长0.6%，比2019年一季度增长10.3%，两年平均增长5%。在刘爱华看来，这表明一季度经济运行稳中加固、稳中向好，国民经济开局良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要指标都呈现了两位数增长。数据显示，一季度，工业生产同比增长24.5%，消费增长33.9%，固定资产投资增长25.6%，货物进出口总额增长29.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从两年平均的增速看，工业生产两年平均增长6.8%，消费两年平均增长4.2%，固定资产投资两年平均增长2.9%，货物进出口总额两年平均增速也接近10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交行首席研究员唐建伟分析认为，经济运行延续了疫后稳健恢复步伐，剔除基数影响之外的主要经济指标仍有明显上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费成拉动经济增长重要动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在经济一季报中，消费数据绝对是亮点。数据显示，3月份，消费同比增长34.2%，比1至2月份加快0.4个百分点，两年平均增长6.3%，环比增长1.75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　植信投资研究院高级研究员罗奂劼分析称，在没有重要假期和去年同期基数高于2月份的基础上，3月份消费增速进一步加快，表现远超市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗奂劼预计，二季度有清明、“五一”和端午3个小长假，地方政府将不断推出有关刺激消费的政策，假期效应或将带动汽车和房地产消费需求明显提升，叠加去年低基数效应，消费有望继续保持全面快速恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前工业生产早已达到疫情之前水平，而需求端加快复苏，成为拉动一季度经济增长的重要动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐建伟强调，投资和消费将保持较好增势，带动二季度之后经济复苏。在经济恢复的过程中，增长动能将出现结构性优化，预计消费对经济增长的拉动作用将提升到60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全年经济有望保持稳中向好态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于未来经济走势，市场普遍预期，今年经济呈现“前高后低”走势，同比增速将逐季回落，全年经济有望稳中向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐建伟认为，今年一季度经济增速很高，二季度之后逐渐回落，四季度将回归到正常增长水平，全年经济增速有望达到9%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工银国际首席经济学家程实预计，在全球复苏渐近高峰、政策不急转弯的背景下，中国经济内生复苏的节奏将延续，全年经济增速有望稳健运行在6%的底线目标之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期国际经济组织纷纷上调对今年中国经济增长的预期。IMF在最新发布的报告中将今年中国经济增长预期从此前的8.1%上调至8.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预测结果的调整显示了国际社会对中国全年经济发展的信心和期望。”刘爱华强调，“我们对全年经济保持目前的恢复态势充满信心，全年的稳中加固、稳中向好的态势是有基础有条件的。”&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660170.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周延礼：要矫正资源失衡错配，从源头畅通金融服务国民经济循环</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660760.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者王贵彬摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯(记者侯润芳程维妙)为期三天的“新发展格局与’十四五’大趋势——2021新京智库春季峰会”还在进行中。4月17日，在“国内大循环和经济复苏红利”主题论坛上，原保监会副主席周延礼指出，金融业要立足于促进资源要素顺畅流动，破除制约金融要素合理流动的堵点和痛点，矫正金融资源要素失衡错配，从源头上畅通金融服务国民经济循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周延礼指出，一是货币政策要保持流动性合理充裕，创新结构性工具，引导金融机构加大对制造业、新型战略产业、乡村振兴战略、重点基础设施项目和民营小微企业的融资支持，规范发展消费信贷；二是提高金融服务实体经济的能力；三是健全实体经济中长期资金的制度性和有效性，提高金融服务水平和效率，创新直达实体经济的金融产品和服务；四是增强多层次资本市场的融资功能；五是提升保险保障和服务功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新京报贝壳财经记者侯润芳程维妙编辑王进雨校对赵琳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660760.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>透过一季度金融数据看我国金融领域三大变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660416.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;涂永红中国人民大学长江经济带研究院院长、国际货币研究所副所长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年4月12日，人民银行举行2021年第一季度金融统计数据新闻发布会，并对货币数量、利率、汇率、绿色金融、宏观审慎管理等多个维度进行了数据解读。不难看出，2021年第一季度，我国金融体系和金融市场发生了三大重要变化：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，保持货币政策的稳健总基调不变，为经济健康发展、加速构建双循环新格局营造良好的货币金融环境。3月末社会融资规模的存量为294.55万亿元，同比增长12.3%；广义货币M2的余额是227.65万亿元，同比增长9.4%，增速比上年略有下降；货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　考虑到美国新一届政府推出1.9万亿美元的“美国救援计划”，美联储在2022年底之前继续保持量化宽松政策，我国难免受到美国宽松政策溢出效应的冲击，很可能出现资本大规模流入，冲击股市、债市、楼市和汇市，央行有必要加强流动性管理，坚持跨周期设计理念，提前做好预案。兼顾当前和长远，避免大水漫灌和资产价格泡沫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，坚持金融服务实体经济定位，结构性货币政策精准导向凸显。一季度贷款的增速明显高于社会融资，金融机构对实体经济发放的人民币贷款增加7.91万亿元，比上年同期多增6589亿元；未贴现的银行承兑汇票也比上年同期多增2985亿元。在资本市场全面实施注册制改革的推动下，一季度非金融企业的境内股票融资2467亿元，比上年同期多1212亿元，增长近一倍。尤其是，货币政策保持了延续性、精准性和稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，将普惠小微企业贷款延期支持工具和信用贷款支持计划两项直达货币政策工具延续至2021年12月末，撬动全国银行业金融机构累计发放普惠小微企业信用贷款4.7万亿元，进一步巩固“稳企业”“保就业”成果。为了让制造业在国民经济中的占比不下降，制造业成为金融支持的重点，2月末制造业中长期贷款余额同比增速达到38.8%。为了履行我国向国际社会作出碳达峰碳中和的庄严承诺，去年直接及间接投向碳减排项目的贷款余额是8.08万亿元，占整个绿色贷款余额的67.6%。央行正在加大货币政策工具创新，进一步发挥好结构性货币政策工具的精准导向作用，引导资金更多流向科技创新、绿色发展等重点领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，加强商业银行风险管理能力建设，采取切实有效措施防止房价过快上涨。为了应对新冠肺炎疫情，2020年商业银行向实体经济让利1.5万亿元，净息差比上年末下降10个基点，盈利下降2.7%，出现了2003年以来的首次负增长；加上经济下行导致企业违约率大幅上升，银行财务状况普遍恶化，风险上升。商业银行依靠金融科技，加大创新力度，推动经营管理数字化转型，有效降低成本，提高风险识别和管控能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国经济率先恢复并强劲增长，第一季度进出口贸易实现增速29.2%的开门红，实体经济逾期金额和逾期率双双下降，银行风险压力大幅缓解。当下，银行的主要风险在于个人贷款增长过快，居民杠杆率达到72.5%，而且部分贷款资金违规流向房地产，一些城市房价增长过快。今年3月26日银保监会、住建部、人民银行三部委联合发布了《关于防止经营贷违规流入房地产的通知》，要求银行加强信贷管理和内控，坚决追回违规资金，防止房地产市场过热。未雨绸缪，切实消除金融体系的风险隐患。(责任编辑：王鑫)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660416.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资本市场法治政府建设将持续深入推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660169.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 马婧妤 ○编辑 朱绍勇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会官方网站昨日披露了“中国证监会2020年法治政府建设情况”。其中提到，今年证监会将贯彻新发展理念，构建新发展格局，持续深入推进资本市场法治政府建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会总结，2020年，证监会紧扣“建制度、不干预、零容忍”工作方针，持续加强资本市场法治建设，推进依法行政各项工作，取得了以下几方面新的成效：聚焦“建制度”主线，完善资本市场制度体系；践行“不干预”理念，切实履行法定职责；落实“零容忍”要求，依法全面从严治市；坚持严格规范公正文明高效执法；强化对行政权力的监督和制约，切实防范权力滥用；健全多元化纠纷解决机制，保护投资者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会表示，今年将紧扣“建制度”主线，进一步加强资本市场基础制度建设；践行“不干预”理念，进一步深化行政审批制度改革，引导、鼓励市场产品创新；全面贯彻“零容忍”要求，依法全面从严履行监管职责，继续加大对违法违规行为的打击力度；为打造一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场，加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660169.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济数据“开门红” 消费市场快速恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660258.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者 黄敏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 国家统计局新闻发言人昨日介绍，初步核算，一季度国内生产总值249310亿元，按可比价格计算，同比增长18.3%，比2020年四季度环比增长0.6%;比2019年一季度增长10.3%，两年平均增长5.0%。对此，市场分析认为，从疫情之前的2019年一季度数据的对比看，今年一季度的经济数据也堪称“开门红”。这样的成绩充分说明，中国经济已基本从疫情冲击中恢复过来、回归正常轨道，也在这个开局之年为“十四五”开了个好局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在4月16日的证监会新闻发布会上，证监会有关负责人表示，重拳打击财务造假、欺诈发行等恶性违法行为，坚决追究相关机构和人员的违法责任，坚决民事追偿和刑事惩戒，有效维护市场“三公”秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;按可比价格计算 一季度GDP同比增长18.3%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室昨日介绍了2021年一季度国民经济运行情况。国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长刘爱华表示，初步核算，一季度国内生产总值249310亿元，按可比价格计算，同比增长18.3%，比2020年四季度环比增长0.6%;比2019年一季度增长10.3%，两年平均增长5.0%。从数据来看，在供给端，一季度规模以上工业增加值同比增长24.5%，比2019年同期增长14%。这里面，一季度规模以上高技术制造业同比增长31.2%，两年平均增长12.3%。装备制造业增加值同比增长39.9%，两年平均增长9.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场分析指出，尽管是久违的两位数超高速增长，但其实仍在市场预期之内。自去年下半年以来，供需回暖已成趋势，加之2020年一季度受疫情影响出现了6.8%的负增长，“低基数效应”也是今年同比GDP出现大幅增长的“统计原因”。但从与疫情之前的2019年一季度数据的对比看，今年一季度的经济数据也堪称“开门红”。这样的成绩充分说明，中国经济已基本从疫情冲击中恢复过来、回归正常轨道，也在这个开局之年为“十四五”开了个好局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费市场快速恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为中国经济增长的第一引擎，消费数据最受关注。一季度社会消费品零售总额同比增长33.9%，两年平均增长4.2%，呈现恢复性较快增长。其中，3月份社会零售总额为3.5万亿，同比增长34.2%，超出市场预期。“不管是从商品零售额、线上销售情况，还是从前期大家都比较关注的恢复比较慢的餐饮、旅游出行，都呈现快速恢复的态势。”刘爱华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在整体需求快速恢复过程中，也有一些领域还没有恢复到疫情前的水平，这就包括制造业投资。一季度制造业投资同比增长29.8%，但两年平均下降2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于制造业投资的恢复，刘爱华表示，“还是很有信心的”。今年是“十四五”开局之年，一些重大的工程项目都在安排之中，“两新一重”、传统产业改造、新兴产业等领域，都有大量的投资空间。“随着经济整体恢复的推进、企业效益的好转，企业的信心会慢慢得到增强，制造业提升的空间还是很大。”刘爱华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证监会：坚决民事追偿和刑事惩戒 重拳打击财务造假、欺诈发行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在4月16日的证监会新闻发布会上，证监会稽查局副局长陈捷表示，下一步，证监会将加强执法司法协同，坚持一案双查，重拳打击财务造假、欺诈发行等恶性违法违规行为，坚决追究相关机构和人员的违法责任，不断健全行政执法、民事追偿和刑事惩戒的立体式追责体系，维护市场三公秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，2020年以来，证监会围绕提升上市公司质量和保护投资者合法权益的总体要求，突出执法重点，突出精准打击，突出执法协同，依法从严从快从重查办上市公司财务造假等违法行为，共办理该类案件59起，占办理信息披露类案件的23%，向公安机关移送相关涉嫌犯罪案件21起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，证监会将坚决贯彻中央《关于依法从严打击证券违法活动的若干意见》，按照“零容忍”工作要求，以落实新证券法、刑法修正案(十一)为契机，加强执法司法协同，坚持“一案双查”，重拳打击财务造假、欺诈发行等恶性违法行为，坚决追究相关机构和人员的违法责任，不断健全行政执法、民事追偿和刑事惩戒的立体式追责体系，有效维护市场“三公”秩序。同时，认真落实《国务院关于进一步提高上市公司质量的意见》，继续加强对上市公司的全链条监管，坚持科学监管、分类监管、专业监管、持续监管，督促上市公司和大股东严守“四条底线”(不披露虚假信息、不从事内幕交易、不操纵股票价格、不损害上市公司利益)，压实上市公司主体责任，提高公司治理水平，有效化解风险，不断提高上市公司质量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660258.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅同越南新任外长裴青山通电话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660122.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年4月16日，国务委员兼外长王毅同越南新任外长裴青山通电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，中越互为友好邻邦和重要伙伴，两国都坚持共产党领导，都坚持社会主义事业，是具有战略意义的命运共同体。面对百年未有之大变局，双方更应牢记初心使命，增进互信团结，加强战略合作，维护共同利益。这不仅有助于维护两国政治安全，为世界社会主义事业注入强劲动力，也完全符合时代进步发展的潮流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅强调，不久前两党两国最高领导人再次通话，为当前和今后一个时期双边关系发展擘画美好蓝图，指明前进方向。今年对中越两党两国而言都极不平凡。中国共产党迎来百年华诞，开启全面建设社会主义现代化国家新征程。越南在新一届党政领导集体带领下，朝着建党建国两个一百年奋斗目标砥砺前进。作为同志和兄弟，中方将继续坚定支持越南走社会主义道路，迎接更加美好的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅说，中方愿同越方加强两党两国各层级友好交往，加快抗疫和贸易、投资、基础设施建设等领域合作，加紧对接“一带一路”和“两廊一圈”战略，深化民间友好和青年交流，妥善处理海上问题，推动新时期中越全面战略合作伙伴关系不断取得新发展。中方愿同包括越方在内的东盟各国共同办好双方建立对话关系30周年纪念活动，推动《区域全面经济伙伴关系协定》早日生效实施，加快澜湄合作同“陆海新通道”对接，实现中国―东盟关系提质升级，更好造福地区人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　裴青山表示，维护和发展越中传统友好和全面战略合作伙伴关系是越方坚定选择和外交头等优先。越方祝贺中国共产党建党100周年，高度评价中国人民在中共领导下迎来从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，朝着第二个百年目标奋斗迈进。作为同志加兄弟，越南支持中国发展强大，为维护地区和世界的和平与发展发挥重要作用，为世界社会主义事业作出更大贡献。当前，越中都处于实现各自发展战略目标的关键阶段，推动两党两国关系稳定发展对双方都有重要意义。越方愿同中方加强各领域、各层级交往，大力推动后疫情时期经贸投资合作，推进交通和基础设施互联互通，加强海上合作，共同维护海上和平稳定。越方支持提升东盟―中国关系战略定位，支持举办东盟中国建立对话关系30周年特别外长会，愿同中方一道推动澜湄合作向前发展。希双方在联合国等多边机构中加强协调配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　双方同意尽快召开中越双边合作指导委员会新一次会议，统筹推进两国各领域交往合作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628660122.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>