<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 24 Feb 2021 06:05:12 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国台办：台胞不会仅因领取居住证而在大陆负有全球纳税义务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227545.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227545.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金管局与央行已成立小组推动‘债券通’南向交易 争取在年内开通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227473.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227473.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企改革发展情况新闻发布会提到了这些关键数据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227002.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227002.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部:25.4万事实无人抚养儿童首次纳入国家保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627226980.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627226980.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高人民检察院副检察长张雪樵一行调研空天院</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627226783.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627226783.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办：民进党当局编荒诞理由拒绝大陆疫苗是政治心魔作祟</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627226776.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627226776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>台湾陆委会主委邱太三称期待两岸“春暖花开”，国台办回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627226537.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627226537.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家市场监管总局：企业名称对公众造成欺骗拟被停用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627226490.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627226490.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>陈茂波指为强化债券市场功能成立策略小组</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227004.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月24日，香港财政司司长陈茂波今日在立法会宣读新一份《财政预算案》。他称，在政府积极推动下，香港债券市场持续增长，债券发行总额在除日本以外亚洲地区排行第三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈茂波将领导一个策略小组，成员包括香港财库局、金管局、证监会、保监局，以及港交所，为促进香港债券市场的多元化发展建立路线图，强化债券市场的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指，将提升本地债务工具中央结算系统(Central Moneymarkets Unit)(CMU系统)的效率和容量，并引入新功能，应付“债券通”北向交易下与日俱增的市场需求，同时支持将来开通南向交易，为内地投资者提供风险可控的渠道参与本地及海外债券市场。长远会将CMU系统发展成亚洲以至国际主要的中央证券托管平台。又指“债券通”以达致南北双向交易为目标。落实“债券通”的南向交易将更便利内地投资者作多元化资产配置，也为香港金融业带来庞大机遇。金管局与人民银行已成立工作小组推动“债券通”南向交易，争取在年内开通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，香港政府计划在本年度继续发行不少于240亿港元的银色债券和不少于150亿港元的通胀挂钩债券(即iBond)。建议将政府债券计划的借款上限由2000亿港元提升至3000亿港元，以便有足够空间发债，达致持续发展债券市场的目标。此外，亦会将合资格认购银色债券的年龄由六十五岁降至六十岁。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227004.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中德引领中欧合作 中国首超美国成欧盟最重要贸易伙伴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227646.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据德国联邦统计局22日公布的初步统计数据显示，尽管受到了新冠疫情影响，但2020年中国和德国双边贸易总额仍创历史新高，达到2121亿欧元（约合1.67万亿人民币），较2019年增长3%。这是中国连续第五年成为德国最重要的贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过进一步分析可以看到，2020年德国对华进口额为1163亿欧元，同比增长5.6%。中国自 2015年以来一直保持德国最大进口来源国的地位。去年德国对华出口额达到959亿欧元，同比下降0.1%。中国是德国第二大出口目的国，仅次于美国。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/13b01f1adedc6f95" id="6c5b451bddaea7b9b01c7fb18ec7ca1c" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制图：实习生谢郁楠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，2020年德美贸易额出现大幅下降。去年德国与美国的贸易总额为1716亿欧元，同比下降9.7%。其中，德国对美出口额为1038亿欧元，同比下降12.5%；德国对美进口额为678亿欧元，跌幅为5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅仅是德国，欧盟与中国贸易也屡创新高。德国《明镜》周刊17日援引欧盟统计局最新报告称，“中国首次超越美国成为欧盟最重要贸易伙伴！”2020年欧盟与中国和美国的贸易额分别为5860亿欧元和5550亿欧元。中国经济从新冠危机中恢复的速度明显快于美国，为欧盟提供众多抗疫产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对德贸易额高企源于中国经济的蓬勃发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在去年如此严峻复杂的国内外经济环境之下，中德贸易能够逆势崛起，实现正增长，实属不易。对此，北京外国语大学德语学院经济教研室主任徐四季副教授分析认为，这首先得益于中国经济的蓬勃发展，在疫情背景下显示出强大韧性和发展潜力。中国去年率先有效防控疫情，开始复工复产，是全球唯一实现正增长的主要经济体。中国经济对世界经济增长的贡献率连续多年超过30%，在世界产业链和供应链中的地位与作用大幅提升。除了疫情下国际市场的巨大需求，我国在稳外贸、稳外资方面出台的相关措施也起到了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐四季表示，去年有约170家德企参加中国国际进口博览会，参展企业数量和面积连续三年居欧盟之首。优势互补的新型互利合作正推动两国在价值链上深度融合。双方在人工智能、自动驾驶、数字经济等未来领域合作潜力也在不断释放。这些也成为中国稳坐德国最大贸易伙伴位置的重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经贸合作是中德关系行稳致远的“压舱石”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　客观来讲，中德两国在政治、历史、文化等领域存在差异，甚至会出现一些分歧，但这并没有阻碍两国关系的高质量发展。在两国领导人的引领之下，双边关系发展水平不断提升，其中经贸合作发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国与德国经贸合作互补性强，利益融合度高。中德双方都致力于推动经济全球化和贸易自由化，反对单边主义、保护主义，致力于推动经贸各领域务实合作并创造有利环境。这为双边经贸关系发展奠定了坚实基础。据外交部网站显示，德国是欧盟对华直接投资最多的国家。截至2020年7月底，我国累计批准德国企业在华投资项目11079个，德方实际投入357.3亿美元；经中国商务部核准的中国累计在德全行业投资存量为166.6亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国联邦统计局在报告中指出，中国在德国进口贸易中的重要性不断上升。从历史上看，1980年时，中国仅排在德国进口来源国第35位，到1990年已升至第14位。自2015年起，中国连续成为德国最大的进口来源国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，两国在数字化、新能源汽车、人工智能、自动驾驶等新兴领域加强互利合作的潜力不断释放，创新合作已成为中德合作新引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别难能可贵的是，虽然新冠肺炎疫情肆虐全球、世界经济受到严重影响，但中德两国的交往与合作并没有因此停下脚步，而是继续推进务实合作。去年，中德两国开启了人员往来的“快捷通道”，帮助数千名德国企业人士顺利返回中国。各地也纷纷出台措施，为在华德国企业的复工复产提供便利。中德合作为维护全球产业链和供应链的稳定做出了巨大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中德引领中欧合作 未来可期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为中欧关系的重要组成部分，中德两国一直致力维护多边主义，实现互利共赢。面对英国“脱欧”、欧盟内部危机加剧、中美摩擦升级、欧美关系面临重塑等不稳定因素交织的国际局面，中德发挥积极作用，夯实中欧合作关系基础的意义十分重大，两国务实合作也愈发具有引领和示范意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年9月，中德欧三方领导人举行了视频会谈。这是三方最高层领导人的一次重要会晤，也是中欧之间的一次重要战略沟通。中国和欧盟都认为合作至关重要，一致同意坚持多边主义，坚持对话协商，坚持和平共处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上周，中欧经贸关系也迎来了一个重要历史节点。根据欧盟统计局发布的外贸数据显示，2020年欧盟27国与中国货物贸易在疫情中逆势双向增长，中国首次取代美国成为欧盟最大贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，受疫情影响，全球海运、航运的货运能力下降，而中欧班列发挥国际铁路联运独特优势，大力承接海运、空运转移货物，并承担了医疗物资运输任务。2020年全年运行突破万列，为稳定中欧供应链和贸易体系提供了重要支撑。中欧班列的逆势增长生动诠释了疫情下中欧贸易的繁荣与活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着中国成为欧盟最大贸易伙伴，加之中欧投资协定谈判在去年年底如期完成，中欧经贸合作的前景愈发值得期待。欧盟中国商会在投资协定谈判如期完成后第一时间发布声明称，这是双方为中欧建交45周年送上的一份厚礼，对中欧关系具有里程碑意义，释放出强烈的共克时艰、携手共赢的政治意涵。中国德国商会今年2月发布的《商业信心调查 2020/21》显示，77%的受访者预计他们在中国的表现将优于其他市场。72%的受访者预计他们2021年在华销售额将继续上升，56%的受访者预计其利润将上涨。几乎所有（96%）接受调查的企业均表示没有撤离中国的计划，72%的企业计划进一步加大投资。此外，在华德企对即将签署的中欧全面投资协定（CAI）纷纷寄予厚望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于中欧全面投资协定的重要意义，徐四季表示，对中国来说，中欧投资协定有助于进一步推进国内改革开放、产业转型升级，利好中国经济“双循环”中的外循环。对欧洲来说，该协定有助于确保欧洲公司更好地进入中国庞大的市场。因此，中欧投资协定的达成是一次双赢，为中欧经贸合作提供了坚实的制度性框架保障，充分显示出双方维护多边主义、捍卫自由贸易的政治立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为世界两大力量、两大市场、两大文明,中欧双方应在“后疫情时代”推动双边关系向更高水平发展。德国在欧盟中具有领导作用，中德进一步深入合作将为两国及中欧关系发展带来新机遇，也可为世界增添更多稳定因素。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227646.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>山西省国资委：高度重视省属企业风险 确保绝不发生一笔违约</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627226391.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）据山西省国资委消息，2月23日，山西省国资委党委书记、主任贠钊在与工商银行山西省分行有关负责人举行工作会谈时表示，山西省委、省政府高度重视省属企业风险尤其是金融风险防控工作，建立了相关工作机制，确保无论企业如何重组、规模如何变化，都绝不发生一笔违约。贠钊称，去年以来，山西省委、省政府站在全省经济社会发展全局高度，在全国率先对国资监管体制进行了深度改革，对省属国企进行了重大战略性重组，推动国资国企改革实现重大突破，构建起了山西产业转型的“四梁八柱”。当前，省属企业主业进一步聚焦、定位进一步明确、方向进一步清晰，经济运行各项指标持续向好。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627226391.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>实体经济对金融拉动效果超预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227265.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国商报/中国商网 中国人民银行近日发布的金融统计数据显示，1月末，广义货币（M2）余额221.3万亿元，同比增长9.4%，增速比上月末低0.7个百分点，比上年同期高1个百分点。1月新增人民币贷款3.58万亿元，同比多增2252亿元，环比多增2.32万亿元。初步统计，2021年1月社会融资规模增量为5.17万亿元，比上年同期多1207亿元，环比多增3.45万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从1月金融数据来看，新增社融和新增人民币贷款均创历史同期新高，双双超出市场预期，而实体经济的融资需求成为拉动金融数据超预期的重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实体经济融资需求旺盛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月新增社融5.17万亿元，其中投向实体的人民币贷款达到3.82万亿元，均超出市场预期，同时也较去年同期的天量投放分别高出了1165亿元和3276亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从社融结构来看，除信贷投放超预期外，表外票据同比也出现大幅多增，1月新增4902亿元，同比多增3499亿元，从侧面印证企业融资需求的旺盛和经营活动的持续改善。其他分项中，委托和信托贷款的增长继续受到监管因素制约，1月新增91亿元和-842亿元，处于压降通道。直接融资表现保持稳定，企业债和股票融资分别新增3751亿元、991亿元，前者同比小幅下降216亿元，后者小幅多增382亿元。政府债方面较去年明显减少，单月新增2437亿元，同比下降5176亿元。整体来看，1月社融数据表现出自去年下半年以来国内经济良好的修复势头仍在延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月新增信贷3.58万亿元（包含非银贷款口径），同比多增2400亿元，再创历史单月新高。对此，平安证券认为，除银行信贷投放开门红传统影响外，实体融资需求的活跃也是重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体从信贷结构来看，无论是居民端还是企业端，对于中长期贷款的倾斜明显，反映居民和企业融资需求的活跃均在延续。企业端1月新增2.55万亿元，其中2.04万亿元为中长期贷款，同比多增3800亿元，短期贷款和票据贴现分别下降1944亿元和5001亿元，出现了短贷为长贷腾额度的情况。居民端1月新增1.27万亿元，同比多增6359亿元。受部分城市房价涨势较好影响，居民加杠杆购房意愿仍强，居民中长期贷款达9448亿元，同比多增1957亿元；受益于去年基数较低，加上国内促进汽车等大宗消费的政策加码影响，居民短贷同比多增4427亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院参事室特约研究员姚景源表示，新增社融和新增人民币贷款双双超出市场预期，一方面说明我国经济持续回升、稳步复苏，另一方面说明社会对经济发展信心很足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;社会货币供给比较充裕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月末，广义货币（M2）余额221.3万亿元，同比增长9.4%，增速比12月末低0.7个百分点，比去年同期高1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姚景源表示，M2通常反映的是社会总需求变化和未来通胀的压力状态。近年来，很多国家都把M2作为货币供应量的调控目标。M2增长过高会导致通货膨胀，增长过低又会给市场的经济运行带来流动性紧张。从央行公布的数据看，M2同比增长9.4%，处在合理的区间内。这说明，整个社会的货币供给还是比较充裕的，完全能够满足整体经济活动的需要。数据反映出目前银行体系的流动性合理、金融体系更加健康，社会货币流动性向实体经济传导的渠道更加通畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“1月M2涨幅回落速度超出市场预期。一方面，1月是传统缴税大月，新增财政存款11700亿元，比上月多增21240亿元，比去年同期多增7698亿元，季节效应加速货币回笼。另一方面，1月央行流动性补充偏谨慎，货币市场资金整体偏紧，推动货币增速回落速度超出预期。”中国民生银行首席研究员温彬表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月末，狭义货币（M1）余额62.56万亿元，同比增长14.7%，增速分别比12月末和去年同期高6.1个和14.7个百分点；流通中货币（M0）余额8.96万亿元，同比下降3.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于M1和MO的走势，温彬认为，1月M0同比下降3.9%，一方面与春节错位的影响有关；另一方面，倡导就地过年，也在一定程度上降低了现金的使用需求，央行现金投放减少。1月M1同比增长14.7%，与12月和去年同期相比涨幅明显扩大，说明当前企业资金相对充足，企业对下阶段生产经营活动保持乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行金融研究中心首席研究员唐建伟认为，M1增速大幅上涨与近期股市、楼市的表现也存在一定关系。一是春节前大部分企业都要保留较多的现金或活期存款来给员工发放年终奖，所以会导致M1多增。而近期股票市场活跃，也会带动非银金融机构存款一定程度的增长。二是房地产市场销售持续回暖，对M1增速也带来支撑，居民购房带动居民存款持续向企业活期存款转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;货币政策坚持稳字当头&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一阶段的货币政策走向，姚景源认为，尽管当前我国经济持续恢复稳定回升，但新冠肺炎疫情对全球的影响是史无前例的，还有相当多的困难和挑战需要我们面对和解决。所以，下一阶段的货币政策既不能急转弯，也不能搞大水漫灌，而是要坚持稳字当头，把握好政策的时度效，处理好恢复经济和防范风险的关系，保持好正常货币政策空间的可持续性。要让稳健的货币政策能够进一步地为经济的复苏、回升和增长提供更良好的基础条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601696','&amp;#x4E2D;&amp;#x94F6;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;中银证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;601696&lt;/a&gt;）认为，1月金融数据整体超出市场预期，但内部存在一定分化，对实体经济的一面，社融和信贷都明显大幅超出市场预期。但对金融市场的一面，则延续了收紧的趋势，这符合货币政策“服务实体经济”的出发点。结合央行2020年四季度货币政策执行报告内容，未来货币政策对实体经济和金融市场的差别待遇或仍将继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬表示，下一阶段货币政策仍将保持“稳字当头”的基调。总量上，将继续把好货币供应总闸门，保持市场流动性合理充裕，保持宏观杠杆率基本稳定。结构上，将根据形势变化灵活调整政策力度、节奏和重点，继续运用结构性工具加大对科技创新、小微企业、绿色发展等领域支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行近日发布的《2020年第四季度中国货币政策执行报告》也提出，稳健的货币政策要坚持稳字当头，不急转弯，把握好政策时度效，处理好恢复经济和防范风险的关系，保持好正常货币政策空间的可持续性。（陈辰）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227265.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两会前瞻：货币政策坚持稳健 财政政策注重提质增效和更可持续</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627226564.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 朱宝琛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国两会召开在即，对于备受关注的货币政策、财政政策等问题，多位业内人士在接受记者采访时给出了判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于低基数扰动，高质量发展取向，预计2021年《政府工作报告》仍将淡化经济增速。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）证券研究部联席负责人、宏观经济与固定收益首席分析师黄文涛对《证券日报》记者表示，从近期地方两会来看，31个省市均确立的经济增长目标，但与以往更多省市采用某一值左右的目标有所不同，今年更多省市目标为某一值以上，定为6%以上的偏多，目标并不高，一是为了应对疫情和外部环境的不确定性，留有余地，二是有利于引导各地把提高质量效益放在更加突出位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华兴证券（香港）首席经济学家兼首席策略分析师庞溟同样认为今年的政府工作报告可能将继续淡化GDP同比增速指标。他在接受《证券日报》记采访时判断，目前对2021年和2022年GDP增幅的预测分别为8.4%和5.7%；其中2021年一季度至四季度的GDP增幅预测分别为18.0%、7.5%、5.9%和5.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于其他量化目标任务，庞溟判断，城镇新增就业1000万人以上，城镇调查失业率为5.5%左右，城镇登记失业率为4.5%左右；居民消费价格涨幅为3.0%左右，努力使居民收入增长快于经济增长；保持广义货币M2和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配；预算赤字率保持在3%左右，地方政府新增专项债务限额为3万亿元人民币左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄文涛认为，从增长动力来看，预计全年出口相对乐观，海外需求在刺激政策下仍延续向好趋势，但生产仍需渐进恢复，我国出口替代仍有时间窗口，上半年出口保持高增长，下半年或转负，全年增长5%左右；消费明显改善，主要是由于消费场景限制减少，政策亦将在支持就业、收入增长、消费增长方面更加友好，全年预计消费增长15%左右；固定资产投资中制造业投资在内需向好、PPI回升、政策引导企业设备更新和技术改造背景下实现8%-10%的较高增速，地产、基建投资增速相比2020年略有回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及货币政策，庞溟表示，预计将坚持稳健的总体取向，坚持“稳字当头”，灵活调整、操作精准、量价合适、合理适度，流动性投放边际收紧，逐步退出阶段性宽松，并综合考虑和权衡通胀、就业、汇率等货币政策多目标的动态均衡，健全完善现代货币政策框架、货币供应调控机制与市场化利率形成和传导机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“货币政策将更多地通过综合运用存款准备金率、再贷款、再贴现、MLF、公开市场操作等多种政策工具特别是数量工具来保持流动性合理充裕。”庞溟表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄文涛认为，预计未来货币政策边际收紧的概率较大，但仍属于稳健中性。未来预计主要通过公开市场操作、直达工具等方式调节流动性，公开市场利率如无“黑天鹅”事件预计上半年内保持稳定，降准、降息等粗放式手段操作概率大幅降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他解释道，继续保持稳健中性、灵活精准、直达实体的结构性货币政策，是当前我国面临国内和国际宏观形势的合理选择。一方面，我国在2020年实现率先控制疫情、率先复工复产、率先经济正增长，经济向常态回归，内生动能逐步增强，宏观形势总体向好；另一方面，我国在2021年也面临着国际经济金融形势仍然复杂严峻、境内外疫情变化和外部环境存在诸多不确定性、国内经济恢复基础尚不牢固等问题。因此，在我国政策率先退出疫情特殊时期、率先进入后疫情恢复时期的阶段，政策应保持稳字当头、不急转弯，要处理好恢复经济和防范风险的关系，保持好正常货币政策空间的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于财政政策，黄文涛认为，预计在继续坚持底线思维和“六稳”“六保”的基础上，更加注重提质增效和更可持续。随着对冲压力缓解，预计财政政策将在继续保持积极的同时，更多注重结构性问题和全面深化改革，更注重财政资金的使用效率和发展的可持续性，财政赤字规模和赤字率将同步回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　庞溟表示，考虑到减税降费、稳定就业、保市场主体、保障基本民生等政策具有长远意义，积极的财政政策将提质增效、更可持续，保持适度支出强度，增强国家重大战略任务财力保障。在这一过程中，结构性货币政策工具体系也将围绕供给侧结构性改革的主线，通过精准滴灌来加大对重点领域和薄弱环节的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张明富 上官梦露）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627226564.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>陈茂波指大湾区是香港参与国家经济内循环最佳切入点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627226907.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月24日，香港财政司司长陈茂波今日在立法会宣读新一份《财政预算案》。他称，大湾区是香港参与国家经济内循环的最佳切入点。无论是金融服务的互联互通，科技创新的协同合作，以至市民在大湾区内的生活便利及安居置业，都需要制度和政策上的不断创新，务求令资金、人员和生产要素的双向流动更为畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤港澳大湾区发展办公室已正式成立，使政府更有力地统筹、协调和推动大湾区建设的各项政策和措施，并提高社会各界对大湾区建设的了解和认识。香港政府亦透过不同计划，协助港商及青年人把握大湾区发展的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他又指，国家已就“一带一路”倡议与约170个国家和国际组织签署合作文件。政府会继续善用香港国际金融中心的功能，为“一带一路”基建项目提供融资服务，推动香港企业和专业服务界在国家于海外建设的经贸合作区开拓业务，并与相关内地企业和行业协会建立联系，共同开拓新市场，巩固香港作为“一带一路”的首选功能平台和重要节点的角色。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627226907.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>港财政司司长: 计划定期发绿债 并扩大「政府绿色债券计划」规模</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627226943.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月24日，香港财政司司长陈茂波今早在立法会宣读新一份《财政预算案》，陈茂波于会上指，因应在2050年之前实现碳中和的目标，香港政府会继续推动绿色和可持续金融的发展，鼓励机构作相关投融资及认证，并吸引全球顶尖机构和人才来港提供相关服务。陈茂波指，计划定期发行绿债，并会扩大“政府绿色债券计划”的规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港政府于上个月成功发售第二批总值25亿美元的政府绿色债券，当中的30年期债券更是特区政府迄今发行年期最长的债券，也是亚洲至今年期最长的政府类别美元计价债券。港府计划定期发行绿债，并会扩大“政府绿色债券计划”的规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他建议将借款上限提升一倍至2000亿港元，并于未来五年，因应市场情况，再发行合共约1755亿港元等值的绿色债券，使其有更大的空间尝试扩大绿债发行的币种、项目的种类和发行的渠道，进一步丰富香港绿色金融的生态。他又指，亦计划发行绿色零售债券，让市民参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，去年沪深港通南北双向成交总量增加超过一倍，互联互通运作畅顺。香港在国家双循环策略中可以作出更积极贡献。财库局已与金管局、证券及期货事务监察委员会(证监会)和保险业监管局(保监局)成立联合工作小组，研究香港如何配合国家的经济及金融发展和国际投资者的需求，在现有基础上进一步提升香港国际金融中心的竞争力，制订发展蓝图目标，提出具体方案和措施，并与中央沟通，争取支持。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627226943.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：巩固拓展“非接触式”办税缴费服务范围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227258.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者彭扬)税务总局总审计师饶立新2月24日在国家税务总局2021年“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”新闻发布会上表示，下一步，税务总局将以开展“春风行动”为契机，持续巩固拓展“非接触式”办税缴费服务范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是将各地12366纳税服务热线以分中心形式归并到所在地12345热线，保留号码和话务坐席，提供“7×24小时”智能咨询服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是拓展网上办税缴费渠道，力争在今年7月底前基本实现企业涉费事项能网上办理，年底前基本实现企业税费事项能网上办理、个人税费事项能掌上办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是开展线上方式辅助办税，实现远程帮办、问办结合，解决纳税人缴费人在业务办理过程中遇到的信息系统、业务操作等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是推广第三方支付等多元化税费缴纳方式，实现移动端便捷缴纳税费；开展社保经办和缴费业务线上“一窗联办”试点，提升缴费人办事体验。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227258.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>港府拟提高股票印花税税率至0.13%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227253.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月24日，香港财政司司长陈茂波今日在立法会宣读新一份《财政预算案》。他称，去年曾提及需要考虑新的收入来源或调整税率，并逐步缩减一次性宽免措施的规模。虽然调升现有税率可以短期达到增加收入的目的，但须小心选取。在充分考虑对证券市场和国际竞争力的影响后，决定提交法案调整股票印花税税率，由现时买卖双方按交易金额各付0.1%，提高至0.13%。政府将继续全力推行各项发展证券市场的措施，将香港的金融业发展至更高的台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他又指，受当前的经济环境及疫情影响，企业和市民普遍仍面对相当的财政压力。认为目前不适宜调整作为政府主要收入来源的利得税及薪俸税税率。不过，政府会持续审视，在适当时作出调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈氏表示，在咨询期间收到不少开征新税项的建议。要引入新税项，须通盘考虑，小心推敲，以及认真聆听社会的意见。目前政府聚焦抗疫和重振经济，并不具备条件引入新税项。但会进行相关研究及准备工作，于适当时开展深入讨论，就开征新税项寻求共识，以增加收入。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227253.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>陈茂波估计香港政府经营账目未来五个年度均会录得赤字</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227483.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月24日，香港财政司司长陈茂波今日在立法会宣读新一份《财政预算案》。他称，中期财政预测主要从宏观角度估算政府的收支和财政情况。就2022／23至2025／26年度而言，中期预测所采纳的实质经济增长率为3.3%。在这期间，政府基本工程开支平均每年会超过千亿港元，经常开支增长则介乎每年3.5%至4.7%不等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地价收入方面，2022/23年度起以过往十五年地价收入占本地生产总值的平均水平(即本地生产总值3.6%)计算。陈茂波假设利得税和其他税项收入的增长率，与未来几年经济增长率相若。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中期财政预测亦反映了回拨房屋储备金和未来基金投资收益，以及政府发行绿色债券所得。基于以上假设和安排，陈茂波估计经营账目在这五个年度中，每年都会录得赤字，非经营账目则在2022／23年度至2024／25年度会录得赤字。经营账目在2021／22年度的预计赤字，主要是本财政预算案的一次性纾缓措施及部分去年公布的纾困措施所致，其后四年经营账目的预计赤字，则是经常开支比收入为高所致。上述预测未有计及未来四年政府可能推出的退税及纾缓措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他预计，至2026年3月底，财政储备为7758亿港元，相当于本地生产总值22%，或十二个月的政府开支。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227483.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院要求推进会展业绿色发展 行业专家这样建议！</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227401.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京2月24日讯 国务院近日发布了《关于加快建立健全绿色低碳循环发展经济体系的指导意见》(国发〔2021〕4号)要求“推进会展业绿色发展,指导制定行业相关绿色标准,推动办展设施循环使用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国会展经济研究会常务副会长储祥银在接受经济日报-中国经济网记者专访时认为,国发〔2021〕4号文件再一次明确会展是一个产业,而且对会展业的绿色发展提出了明确的要求。我们会展业界应当立即行动起来,认真践行“绿色会展”理念,推进展览业“绿色、低碳、可持续”发展,加大“绿色会展”宣传推广力度,会展相关各方形成合力,达成共识,共同行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　储祥银指出,政府主管部门推出绿色会展政策和要求,制订绿色会展奖惩条例,将节能减排、绿色会展与其他会展扶持政策挂钩,形成政策合力,支持绿色会展发展;推进会展材料、器具研发、生产、加工基地建设,营造环境氛围,推行环保集中综合治理解决方案,建立设施共享机制,节约成本,减轻企业环境治理压力;行业中介和龙头企业组织,或牵头研制绿色会展行业标准、团体标准、企业标准,逐步完善绿色会展标准体系,加强宣传推广和推动实施;政府展会、龙头企业率先垂范,带头执行和实行绿色会展标准;展览主办单位在展览会现场应用现代信息技术,减少一次性材料使用;会展材料生产企业加快可回收、可循环、节能环保绿色展览器材的研发设计和加工生产,开发更多规格、品种新材料、新工艺产品,探索展具租赁、股权合作、资源共享等模式,降低使用成本,提高利用率,增加市场占有率;会展工程服务企业推广使用绿色环保会展器材,文明施工,绿色施工,减轻会展现场环境污染和材料损耗,营造宜人参会参展氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京逸格天骄国际展览有限公司副总经理李益表示,如果对国务院《关于加快建立健全绿色低碳循环发展经济体系的指导意见》划重点,会展人不能只看明确出现“会展”字眼的段落和章节,总体要求中“贯彻新发展理念,全方位全过程推行绿色规划、绿色设计、绿色投资、绿色建设、绿色生产、绿色流通、绿色生活、绿色消费,使发展建立在高效利用资源、严格保护生态环境、有效控制温室气体排放的基础上”,是《意见》的核心。到2025年,应该是一个有长期规划的过程;再如,工作原则中的四个坚持,也是可以在会展业找到对应方向的;主要目标部分,比如:“绿色产业比重显著提升,基础设施绿色化水平不断提高”,“生产生活方式绿色转型成效显著”,这都是可以找到对应点的。(袁 梓)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227401.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>台当局干扰破坏两岸科技界交流合作 国台办回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227643.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京2月24日电 （刘洁妍、苏缨翔）国务院台湾事务办公室24日举行例行新闻发布会，发言人马晓光主持发布会并答问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港中评社记者提问：台湾大学化工系教授李笃中因主持大陆相关科研计划，被台教育主管部门认定违反相关条例并罚款。陆委会称将持续会同相关机关查处类似情况。请问发言人对此有何评论。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马晓光回答：加强两岸科技交流合作有利于两岸互利双赢，本是两岸科技界的共识。民进党当局出于政治目的，处处限制甚至以法律手段惩处台湾科研人员参与两岸科技交流项目。李教授此次被罚是民进党当局“泛政治化”操作的又一表现。我不知道这是不是春暖花开？民进党当局变本加厉干扰和破坏两岸科技界的正常交流合作，只会让越来越多的台湾科技界人士感到寒心。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227643.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港财政司司长陈茂波：将于今年更新《香港气候行动蓝图》 定下更进取的减碳排放策略</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227124.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今日，香港财政司司长陈茂波表示，政府争取于二零五零年前实现碳中和，将于今年中更新《香港气候行动蓝图》，定下更进取的减碳排放策略和措施。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227124.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国台办：台湾同胞不会因申领居住证被双重征税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627226460.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据海外网2月24日电2月24日上午，国务院台湾事务办公室举行例行新闻发布会。国台办发言人马晓光就涉台热点问题回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有记者提问，有些台胞担心，是否有可能因为在大陆申领居住证而被双重征税。请问发言人会发生这样的情况吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马晓光回答，我可以肯定地回答你：不会。当初，出台台湾居民居住证的时候，我们也讲过这个问题。在这里，我愿意再次对外说明。台湾居民居住证是帮助台湾同胞在大陆学习、工作、生活更加便利、享受同等待遇的身份证件。台湾同胞在大陆的纳税身份和义务，由大陆税务部门依照《个人所得税法》《个人所得税法实施条例》等法律法规，与是否持有居住证无关。台湾同胞不会仅因申领居住证而改变在大陆纳税的身份和纳税义务，也不会仅因领取居住证而在大陆负有全球纳税义务。这一点必须说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还需要说明的是，海协会和台湾海基会在2015年8月25日签订《海峡两岸避免双重征税及加强税务合作协议》，为的是减轻两岸经贸往来中企业与个人的税收负担。但遗憾的是，由于民进党阻挠，这个协议迄今未能生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑辛婧来源：海外网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627226460.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：将建立税费优惠政策标签体系、推出税务服务体验师机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227592.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/69ef614431e89d95" id="785487d6cddc8595beda19df1a4d80af" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网记者杜涛2月24日，国家税务总局召开新闻发布会，税务总局新闻发言人荣海楼在发布会中表示，按照全年重点工作安排，税务总局决定启动2021年“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”，该项活动包括建立基于云平台大数据的税费优惠政策标签体系以及针对税收服务产品的纳税人体验师机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局政策法规司司长王世宇在发布会中表示，税务总局建立税费优惠政策标签体系，依托云平台大数据，主动甄别符合享受优惠政策条件的纳税人缴费人，在全国范围内推广税费优惠政策措施精准直达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王世宇进一步表示，目前税务总局已在北京、广西、重庆、大连等地进行试点，下一步，将总结试点经验、扩大试点范围。同时，持续扩大税收优惠政策资料备案改备查范围，除增值税即征即退、先征后退(返)、加计抵减以及自然人税收外的其他税收优惠备案全部改为资料留存备查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年的“春风行动”中，税务总局还针对税费服务产品发布了纳税人体验师机制，即在发布税费服务产品之前，会由税务体验师先行体验产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“纳税服务体验师”是广东省税务局于2017年先行推出的一项机制，其建立目的为精准定位和响应纳税人的服务需求，促进税务系统与纳税人的良性互动，构建合作共赢的发展机制。至2020年9月30日，广东省全省共招募纳税服务体验师1551人，其中纳税人体验师1450人，税务人员体验师101人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门的“便民办税春风行动”自2014年首次推出以来，已经连续开展7年。税务总局党委委员、副局长任荣发介绍，今年“春风行动”还有一个突出特点，就是精准聚焦纳税人缴费人的实际需求推出系列举措。通过“春风行动”有针对性地推出10大类30项100条具体措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2月份以来，税务总局在全国范围内启动了纳税人缴费人需求调查，通过线上线下多种方式充分听取市场主体和社会各界的意见建议。据统计，共有超过29万人次参与了线上问卷调查、超过5000人次参与了各级税务部门组织的座谈会，就改进政策辅导、提高办税缴费便利度等方面提出了3万多条意见建议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“一号文件”发布后 县域城乡融合发展如何推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227036.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　陈明/文 近日发布的2021年中央一号文件提出加快县域内城乡融合发展，明确了城乡融合发展的空间载体，有利于城乡融合的政策体系落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进城乡融合，首先要优化城乡空间布局，促进大中小城市和小城镇协调发展。具体到县域范围内，要形成小城市、小城镇、专业农庄梯次衔接的空间布局形态。目前，大量脱离了农业生产的人口分散在不大不小的村庄中，不利于公共服务供给和治理效率提升。文件提出，有条件的地区要按照小城市标准建设县城，这是一个务实的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，需要顺应城乡专业分工的趋势调整人口布局，引导脱离农业的人口和教育、医疗等基础性公共服务逐步向小城市集中，使小城市成为县域的农村公共服务中心。此外，从国际通行经验来看，处于城乡之际的乡镇在乡村发展中具有重要的带动作用。乡镇不但能够为乡村居民提供教育、医疗、购物等基本公共服务，还能够为他们提供非农就业机会和创新活力。因此，应加强中心镇区建设，突出加强中心镇区的专业化市场分工的节点作用，带动整个镇域乡村进入现代分工体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年以来，中央一直强调构建“县乡联动、功能集成、反应灵敏、扁平高效”乡村治理综合指挥体系。这次一号文件又重申了这一要求，强调要强化县城综合服务能力，把乡镇建设成为服务农民的区域中心，实现县乡村功能衔接互补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照县镇能力强弱的相对性关系，我们可以将全国县镇的关系分为四种情形：一是县镇双强型，主要出现在东南沿海发达地区，比如广东、苏南等地；二是强县弱镇型，多出现在北方沿海发达地区，如山东、苏北；三是弱县强镇型，多出现在较发达地区的特殊区域，全国200多个特大镇有不少处于这结构当中；四是县镇双弱型，中西部欠发达地区多半属于这种情况，如西北、东北地区。这意味着，当前各地县镇能力的不平衡性突出，落实这一要求，要依据不同的县镇能力结构分类施策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一类和第三类地区，乡镇通常可以不靠县城独立运转，这时应根据财力和人力水平适度强化乡镇建设，有条件的乡镇也可以往小城市方向发展。此前，浙江通过开展县乡权责重构改革，探索乡镇（街道）“大部制”运行机制，在建立城乡社会治理一体化方面积累了先进经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二类地区，乡镇自身不具备独立的带动和服务能力，这种情况下宜由县城发挥统筹协调、统一服务功能，必要时可将若干乡镇合并为一个片区统一管理，以提升行政效率和公共服务效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四类地区的大部分县乡村都可能会走向衰落，宜将资源上收到地级市或者某一个县城进行统筹协调，调整区域内部的区划格局，以最大限度减少资源耗散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乡村全面振兴离不开产业支撑，推进城乡融合发展首先要对乡村产业发展规律具有正确认识。过去，很多地方对产业兴旺理解片面，热衷打造全域旅游、热衷发展有机农业、热衷搞各种产业园、热衷发展村级产业等等。实际上，产业兴旺是一个大尺度概念，是就乡村产业全局而言的，并不是要求每个村都要上马特色产业，村村点火、户户冒烟只是热闹，成就不了繁荣。文件要求壮大县域经济，承接适宜产业转移，培育支柱产业。有条件的县，当然可以引进适宜的二三产业甚至高新技术产业。但对绝大部分农业县而言，还是要踏踏实实围绕着提升农业的质量效益竞争力做文章，核心是构建“家庭农场+社会化服务+大型合作社”的农业经营体系，更大程度获取农业产业链的超额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进乡村振兴，关键在人。从前几年人口迁移规律看，县城等小城镇是农业转移人口市民化的第一站，处于城市化的前沿地带。文件要求，推动在县域就业的农民工就地市民化，增加适应进城农民刚性需求的住房供给，无疑是顺应了这一人口布局的实际。落实这一要求，必须疏通制约农民工市民化的政策堵点：一是尽快落实按经常居住地登记户口制度，引导农民工在中小城市落户；二是多措并举降低房价，探索通过“先租后售”、政府/企业贴息、农民自建房同等入市、房屋开发合作社等方式解决新市民住房问题，破解制约人口流动的刚性约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系中国社会科学院政治学研究所副研究员）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局关于《企业名称争议处理暂行办法（征求意见稿）》公开征求意见的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227535.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为保障新修订的《企业名称登记管理规定》顺利实施，进一步完善企业名称救济机制和措施，建立企业名称争议行政裁决机制，拓宽企业名称权利的救济渠道，市场监管总局组织起草了《企业名称争议处理暂行办法（征求意见稿）》（见附件），现向社会公开征求意见，意见反馈截止时间为2021年3月27日。公众可以通过以下途径和方式提出反馈意见：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.登录中华人民共和国司法部 中国政府法制信息网（网址：www.moj.gov.cn、www.chinalaw.gov.cn），进入首页主菜单“立法意见征集”栏目提出意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.通过电子邮件方式将意见发送至：djjmcc@samr.gov.cn，邮件主题请注明“《企业名称争议处理暂行办法（征求意见稿）》公开征求意见”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.通过信函方式将意见邮寄至：北京市西城区三里河东路8号，市场监管总局登记注册局（邮编：100820）。请在信封上注明“《企业名称争议处理暂行办法（征求意见稿）》公开征求意见”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场监管总局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年2月24日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关稿件：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210224/c627227535.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>