<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 05 May 2021 06:47:24 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>央行副行长：适时启动绿色金融改革创新试验区扩容工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210505/c629078550.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210505/c629078550.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国商务部副部长张向晨被任命为世贸组织副总干事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210504/c629075543.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210504/c629075543.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部新闻发言人就世贸组织总干事伊维拉任命四位副总干事发表谈话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210504/c629075531.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210504/c629075531.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国代表：将认真履行5月联合国安理会轮值主席工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210504/c629074134.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210504/c629074134.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部发布连锁经营管理师就业报告：职业缺口大 平均月薪为6142元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210503/c629070471.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210503/c629070471.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多家银行增设数字金融部 架构调整背后透露出哪些信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210503/c629070419.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210503/c629070419.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会：2020年以来查办财务造假案件59起</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210503/c629070125.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210503/c629070125.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月我国债券市场发行债券超6.2万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210503/c629070118.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210503/c629070118.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>超级经济圈要来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210503/c629070000.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210503/c629070000.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新闻观察：“五一”假期消费暖意足 推动消费稳中提质</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210502/c629068326.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210502/c629068326.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委启动专项行动 提升在线监管能力水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210502/c629068087.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210502/c629068087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>股神巴菲特选公司最看重的标准是什么</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629067187.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629067187.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021届高校毕业生就业进展平稳 好于2020年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629067077.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210501/c629067077.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费稳中加固稳中向好（新数据 新看点）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210504/c629074944.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“上周末带孩子逛商场，发现很多餐厅门口都排起了长队。”北京市朝阳区某事业单位员工苏文峰说。苏文峰家附近的这家大型商场，是方圆几公里不少居民购物的首选地，生意红火。受新冠肺炎疫情影响，商场一度冷清，今年又热闹起来了：每到周末，餐厅、儿童游乐场、时装店里的顾客络绎不绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者日前从商务部获悉：今年以来，消费市场呈现稳步恢复态势，稳中加固，稳中向好，为“十四五”开局之年迈好第一步、见到新气象打下坚实基础。一季度，社会消费品零售总额10.52万亿元，同比增长33.9%，比2019年同期增长8.5%。其中，3月份同比增长34.2%，比2019年同期增长12.9%，增速比1至2月分别加快0.4个和6.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商品消费较快增长。一季度，商品零售额同比增长30.4%，比2019年同期增长近10%。基本生活类和消费升级类商品均呈现较快增长，其中限额以上单位通讯器材、化妆品、体育娱乐用品、日用品等商品零售额比2019年同期增长20%以上。中高端商品消费增长较快，海南离岛免税销售持续火爆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务消费逐步恢复。一季度，餐饮收入同比增长75.8%，恢复至2019年同期约98%，其中3月份增长91.6%，超过2019年同期水平；电影票房收入接近2020年全年水平，恢复至2019年同期约97%。春节期间，北京、上海等城市郊区住宿消费额同比增长2倍以上，一些电商平台年夜饭订单量同比增长70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新型消费快速发展。实物商品网上零售额同比增长25.8%，占社零总额比重达21.9%；快递业务量突破200亿件，同比增长75%；新能源汽车销量同比增长2.8倍，占汽车销量比重达7.9%。一些电商平台智能门锁、扫地机器人、按摩椅等销售同比增长30%以上，一些家居卖场智能家居、定制家具销售比2019年同期增长50%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费价格总体平稳。居民消费价格与去年同期持平，其中3月份上涨0.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部消费促进司负责人认为，一季度消费市场延续去年下半年以来的回升势头，同比增速大幅提高，主要是由于去年同期基数低产生显著不可比因素。接下来，预计消费市场将继续呈现积极恢复态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2021年05月04日 01 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210504/c629074944.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>规划院控股监理公司三体系认证资格通过审核</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210505/c629078655.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中煤协联合认证（北京）中心进驻国家林业和草原局调查规划设计院下属北京中林华联建设工程监理有限公司，就公司质量、环境、职业健康安全等3个领域管理体系开展年度监督审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　认证专家在进行内部记录汇编审核及外业现场检查后，认定北京中林华联建设工程监理有限公司组织管理体系持续有效运行，准予保持三体系认证注册资格。（宗雪）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210505/c629078655.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：进一步加强大型游乐设施等特种设备监督检查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210504/c629074091.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局发布通知，5月2日，河北省承德市某游乐场一台名为“高空飞翔”的飞行塔类大型游乐设施发生故障，导致多人高空滞留。经初步核查，事发设备制造单位为威海金山游乐设备有限公司（以下简称威海金山）。通知要求，立即停用威海金山制造的飞行塔类大型游乐设施；逐台开展威海金山制造的飞行塔类大型游乐设施隐患排查；进一步加强大型游乐设施等特种设备监督检查。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210504/c629074091.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>当“窗口期”来临 中国经济怎样调结构、控风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210505/c629078927.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　如果回眸中国经济过去半年的大力举措，以及扫描经济数据；你也许会恍然大悟，噢，这便是我们用好“窗口期”调结构控风险的样子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无怪乎，一季度的A股在全球范围内表现欠佳，其也是多重因素作用叠加的结果；但今年前四个月，顺周期股或顺周期基金的涨幅整体靠前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前经济形势怎么样？经济工作怎么做？4月30日的政治局会议给出了答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招商证券宏观首席分析师谢亚轩、分析师高明这样解读此次会议：经济方面，关键是“用好稳增长压力较小的窗口期”，打通堵点，优化结构，从而达到“更高水平均衡”。具体要求是财政政策兜底“三保”，撬动结构优化；货币政策支持实体经济、重点领域、薄弱环节。支持领域包括科技、低碳、内需外需、就业民生。管控领域包括地方财政金融、平台经济、学区房、民生商品保供稳价等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;而“打通堵点”、“均衡”又是这其中的关键词。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在华创证券研究所所长助理、首席宏观分析师张瑜看来，决策层提到“使经济在恢复中达到更高水平均衡”，也就是经济恢复仍在路上；其同时强调“好”中存在一些“弱”，是希望经济可以好的更均衡更持久一些。而堵点在于“居民收入、服务业、低端消费、制造业投资”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“大疫情后外循环力量十足，宝贵的时间窗口和政策空间，让高层下定决心治理内循环中的房地产泡沫和债务风险。”西泽研究院院长赵建认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，如果理解外循环的核心边际动力（视为进出口）与内循环的核心边际动力（视为大投资）这个二元结构，才能理解当下中国经济增长的特征和政策意图，才会真正理解监管当局为何下了如此大的决心来治理房地产泡沫和债务风险这两个堵点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　换言之，赵建解释，当外循环好的时候，也就是出口好的时候，政策层会有意识的抓住宝贵的时间窗口，解决内循环的一些堵点、泡沫和过热等问题。相反，一旦外循环遭到压制和破坏，政策层就需要启动大投资以支撑内循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保银投资首席经济学家张智威告诉经观新闻，中国政府在过去六个月里推出了一系列铁腕措施，其力度之大，在过去多年实属罕见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　或许可以从微观实体和宏观政策层面找到相关“线索”？你可能会由此意识到：当“窗口期”来临，中国经济这样调结构、控风险；投资角度看，也许短期利空，但利好中长期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　骤变的微观实体，以及变动的PMI数据，包括宏观政策层面的变与不变，时间窗口之宝贵不言而喻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　微观实体而言，据赵建观察，其认识的一个国内品牌运动服制造商，去年上半年都开始准备启动破产程序了，员工也都解散了，但下半年突然接到了四十亿美元的订单，几乎是正常年份的十倍。于是起死回生，不仅公司没有破产解散，还扩招了员工，扩大了产能和资本支出。他相信这个微观案例还有很多，如果加成集聚成宏观镜像，就是外循环体系对整个循环体系的重大牵引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2020年中国贸易顺差3.7万亿元，增幅27.4%；2020第三、第四季度净出口对GDP的贡献率达到了创纪录的56%、28%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诚然，此过程中，经济数据亦难免发生变化。4月30日国家统计局公布的4月份官方制造业PMI不及市场预期，其从前值51.9降至51.1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据此，巴克莱银行中国首席经济学家常健分析: 我们认为中国制造业复苏已见顶（PMI在11月见顶），表明未来几个季度将出现温和的连续放缓。新出口订单的疲软也表明，出口将从第一季度极高的增长放缓。4月服务业PMI较第一季度有所改善，但月率有所放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，“我们注意到4月份新出口订单也下降了0.8个百分点至50.4，这表明继第一季度同比增长50%之后，今年剩余时间的出口增长可能会放缓。尽管随着新兴市场应对新一波新冠肺炎疫情，中国应继续获得出口市场份额，但随着美国服务业重新开放，消费转向国内服务业，中国出口将面临一些阻力。”常健分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，她认为，4月份服务业PMI为54.4，比第一季度52.4的平均值高2个百分点，但比3月份的55.2低0.8个百分点。国家统计局的数据显示，与3月份相比，许多面向消费者的行业（包括餐饮、酒店和娱乐）的PMI都出现了上升和扩张。展望未来预计随着中国解除遏制措施，一些被压抑的需求将释放，服务业将继续正常化和复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，领先指标显示，面向消费者的服务业将在劳动节假期(5月1-5日)出现明显反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申万宏源宏观首席宏观分析师秦泰指出，PMI服务指数持续三个月高增也指向服务消费正在处于陡峭的改善通道，与交通运输部的五一旅游预测较为一致。中采服务业PMI在3月大幅回升4.4至55.2的高水平基础上，4月仅小幅回落0.8至54.4，仍高于一季度均值2个点。构成拖累的主要是前期高增的生产性服务业，而生活性服务回落相对有限，显示前期严格防控措施对国内疫情的有效控制、持续带来服务消费的恢复韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在FXTM富拓首席中文分析师杨傲正看来，4月份官方制造业PMI低于市场预估的51.8，同时冲量建筑和服务业活动的非制造业PMI也降至54.9，两个PMI数据虽然出现下滑，但都处于扩张阶段，反映中国经济复苏延续但步伐有所放缓。而财新和Markit联合公布的4月财新中国制造业PMI则创了4个月新高，升至51.9，高于预估的50.8。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　概之，赵建认为，大疫情发生后，中国率先控制疫情恢复生产，形成了一个百年未有之大奇观：全球都在印钞，只有中国在生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观政策层面，张智威分析，2021年是难得的一个“改革窗口期”。今年中国政府完全没有保增长的压力。政府今年特意把GDP增长目标定在“6%以上”，而市场一致预期今年经济增长应该在8%-9%甚至更高的水平。换言之，政府在制定今年工作计划时，为推行一些短期可能对经济带来不利影响的政策留出了很大余地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们认为2021年是中国政府‘大扫除’的一年。过去多年积累下来的老大难问题，正在一个个开始清理。从投资者角度来看，今年也许是2008年金融危机以来政策风险较高的一年，这也是我们认为今年对投资者来说应该是守成之年的原因所在。”张智威称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他举例说，中国政府在过去六个月里推出了一系列铁腕措施，诸如：最后一刻叫停蚂蚁金服IPO，并随即对中国重量级互联网公司展开反垄断调查。此外，去年最后一天，银保监会要求银行控制对房地产商和居民按揭贷款的增长速度，并作出硬性规定，预计未来两年银行对房地产业的贷款增速比将下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再者，今年两会明确推行股票上市的注册制改革。包括近期国务院会议审议通过财政预算的相关政策，明确提出不合格的融资平台必须退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些政策此前历经多年讨论却迟迟没有推出。比如房地产一家独大挤占信贷资源的问题，早就饱受诟病；注册制的讨论也是至少可以追溯到2015年股市异常波动之前。这些老大难问题多年议而未决，但近期却在短时间内密集推出。”张智威认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实， “双循环背后分别代表的经济增长方式不一样，外循环的主体是中小民营企业，内循环的主体则是地方政府与大地产商及其延展产业链。”赵建表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而基于对“三驾马车”与双循环体系关系的认识，赵建认为，可以对未来中国经济增长的趋势及大类资产配置的逻辑有一个大体的认识：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，外循环拉动经济的动力在未来三个季度可能会继续保持强劲，但二阶动力和相对表现是逐渐减弱的，这是近期美元走强，人民币汇率走弱的主要原因。 其次，既然外循环动力继续保持强劲，那么内部货币紧平衡的格局短期就很难松动，国内的债会继续承压，股会加剧分化，一线城市的房价在严厉政策压制下，增速会被遏制，不排除二线城市有温和补涨的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那么，就财政货币政策而言，此次政治局会议发出了什么信号？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招商宏观首席分析师谢亚轩、分析师高明的解读是：经济方面，关键是“用好稳增长压力较小的窗口期”，打通堵点，优化结构，从而达到“更高水平均衡”。具体要求是财政政策兜底“三保”，撬动结构优化；货币政策支持实体经济、重点领域、薄弱环节。支持领域包括科技、低碳、内需外需、就业民生。管控领域包括地方财政金融、平台经济、学区房、民生商品保供稳价等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政政策来看，落实落细，兜牢基层“三保”（保基本民生、保工资、保运转）底线，发挥对优化经济结构的撬动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策而言，保持流动性合理充裕，强化对实体经济、重点领域、薄弱环节的支持。保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;张瑜则认为，货币财政表态中规中矩――货币没有收紧的措辞就是好消息。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“收拾心情，整装出发。”申万宏源宏观首席宏观分析师秦泰这样形容此次政治局会议，其表示，政治局会议指出“要辩证看待一季度经济数据”，透露出对于一季度经济结构从投资拉动的短期过热迅速转向商品消费+出口拉动为主的平稳恢复阶段已经有所准备，实际上凸显一季度的快速调整本身可能很大程度上恰恰是经济政策所乐见的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政货币政策方面，在秦泰看来，政治局会议基本延续了“两会”的政策基调，再度强调“不急转弯”，结合一季度金融数据所呈现的信用增长仍然较为旺盛的态势，不必对年内房地产产业链、基建投资增速过度担忧，这两大因素将成为经济稳健恢复、行稳致远的重要保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，回望这半年，如果从投资者角度来看，张智威称，今年也许是2008年金融危机以来政策风险较高的一年，这也是我们认为今年对投资者来说应该是守成之年的原因所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，他说，这些政策虽然短期可能带来一定风险，但长期来看，利好中国经济和资本市场的发展。比如对互联网企业的反垄断调查，可以激发这个领域更多的创新；融资平台的破产退出，有助于打破刚兑，促使债券市场重新对风险进行有效定价。“我们对中国资本市场的中长期前景依然乐观。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210505/c629078927.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“从中国不断优化营商环境中受益”（见证·中国机遇）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210505/c629077765.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“我们见证了上海张江药谷从一片农田发展成全球知名生物医药基地，也见证了中国对外开放不断向前推进、营商环境持续优化。”近日，罗氏制药中国总裁周虹接受本报记者专访时表示，罗氏制药在华业务伴随着中国经济的发展获得了长足进步。她表示，中国开放的大门越开越大，将继续释放更多机遇，在华外资企业对未来充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从最初的药品销售，发展到包括研发、生产、营销在内完整产业链的布局和升级，罗氏制药深耕中国市场的决心越来越坚定：不仅要增加投资力度、提升研发投入，还要借助中国科技开放合作的舞台，将其在华研究机构打造成世界一流的研发中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是中国“十四五”开局之年，同时中国正加快实施《“健康中国2030”规划纲要》。“中国提出2030年总体癌症5年生存率提高15%的目标，这让我们更有用武之地。”周虹介绍说，罗氏制药针对中国医疗领域的需求，正在探索建立以患者为中心的“生态圈团队”，为患者创造“端到端”的创新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近两年，罗氏制药与中国政府机构、医疗机构等深化合作，开展癌症“早筛、早诊、早治”。去年，罗氏制药与湖南省卫健委、湖南省肿瘤医院等共同打造了湖南省内乳腺癌专病联盟分级诊疗和双向转诊机制，让区域乳腺癌中心进一步辐射到更多的县级医院或基层医疗机构，也将癌症高危人群的早期发现、早期诊断、规范化治疗和疾病康复等全流程融入社区服务中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来，中国医保覆盖和药物可及性有了很大程度的优化和提升，不仅老百姓切实受益，一系列政策利好也让在华医疗企业得到快速发展。”周虹表示，中国医药行业深化改革加速新药审评审批，现在进口创新药物在中国市场基本上可以与欧美市场同步上市。“在华外企从中国不断优化营商环境中受益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗氏制药连续三年参加了中国国际进口博览会。“进博会是一个非常好的窗口，为各国企业提供了绝佳的展示平台，可以展现我们最前沿的科技和产品，也构筑了企业和政府之间、企业和企业之间的沟通合作桥梁。”周虹介绍，罗氏制药每年都会诞生一个“进博会宝宝”，第一时间在进博会上推出创新产品，获得了很好的市场反响。“我们希望把全球创新产品技术‘引进来’的同时，加大国际科技交流合作，助力更多中国本土研发药物走向世界。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2021年05月05日 03 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210505/c629077765.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“耳朵经济”孵出大生意！在线音频龙头拟赴美IPO</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210502/c629067693.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在被传若干次上市后，在线音频行业龙头喜马拉雅终于递交了IPO申请！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京时间5月1日，喜马拉雅向美国证券交易委员会(SEC)提交了首次公开发行(IPO)申请，计划在纽约证券交易所挂牌上市，股票代码为“XIMA”，拟占位符融资额1亿美元，高盛、摩根士丹利、美银和中金为联席承销商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招股书显示，腾讯、阅文、百度、小米、好未来、索尼音乐为喜马拉雅战略投资者，主要财务投资者包括美国泛大西洋投资集团、挚信资本、高盛、兴旺投资、创世伙伴资本、普华资本、合鲸资本等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;月活跃用户2.5亿 付费订阅业务贡献四成收入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　喜马拉雅成立于2012年，是总部位于上海的在线音频平台，主要变现渠道包括付费订阅、广告、直播、教育服务以及其他创新产品和服务。其中，付费订阅服务2020年贡献了超过17亿元人民币收入，占比达到43.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年第一季度，喜马拉雅全场景月活跃用户已达到2.50亿，包括移动端月活1.04亿和IoT及其他开放平台用户1.46亿。以用户时长计算，2018年到2020年，喜马拉雅移动端用户日均收听时长从平均123分钟增长至141分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾在线音频平台发展路径，2016年，喜马拉雅首个知识付费节目马东《好好说话》上线，当天销售额破500万元，由此开启了知识付费元年。目前，喜马拉雅以内容付费为标杆，借助马东、蔡康永、郭德纲等名人作品撬动了付费用户的增长，2021年第一季度，喜马拉雅移动端付费用户达到1390万人，付费率达13.3%。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/26237f15985eb6c101144df347897bae.jpeg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从收入增速看，2020年喜马拉雅广告收入增速73.9%，付费订阅增速41.3%，显示用户基数正在不断扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据招股书，2018年到2020年，喜马拉雅营收分别为人民币14.8亿元、人民币26.8亿元和人民币40.5亿元。2021年一季度营收为人民币11.6亿元，同比增长超65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在营收大幅增长同时，喜马拉雅净利润却持续亏损。根据招股书，2018年至2020年，喜马拉雅净利润亏损额分别达7.737亿元、7.733亿元和6.051亿元，今年一季度，亏损额也达2.672亿元。“将来可能继续亏损。“喜马拉雅在招股书中表示。用户群的拓展能力、内容的生产和采购以及持续投资等都是影响喜马拉雅业绩的主要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;未来或重点投入播客 打造金字塔内容模型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年3月31日，喜马拉雅平台上已累积了包含100个品类的2.8亿条音频内容，既有泛知识领域的金融、文化、历史类专辑，又有泛娱乐领域的小说和娱乐类专辑，既有音频播客，也有音频直播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，喜马拉雅通过PGC、PUGC、UGC三种模式形成了金字塔结构供给模型。其中，金字塔尖上的是PGC内容(专业生产内容)，如德云社、三体等；腰部是PUGC内容(专业用户生产内容)，如采采、幻樱空、有声的紫襟，一般拥有百万粉到千万粉不等，他们是平台的中坚力量，也是这两年对营收增长贡献最大的一个群体；尾部的是UGC内容(用户生产内容)，比如播客、配音、朗读内容等，但对平台的贡献亦不容小觑，在2020年整个平台收听时长中占了51.9%。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/d09379c478b65b1d3bc37579874de7b8.jpeg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报记者了解到，喜马拉雅未来将巩固头部(明星)和肩腰部生产者，并带动更多人迈过音频创作的入行门槛，加入到UGC阵容中，建立属于自己的内容生态，而播客或将成为喜马拉雅下一步重点投入的细分领域，从而进一步夯实金字塔结构内容供给模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据灼识咨询数据，2020年国内在线音频的互联网用户渗透率仅为16%，相较于在线音乐57%、长/短视频74%的渗透率还很低。此外，相关分析表明，美国在线音频与在线音乐的MAU用户比例为1:1.4，基本持平，原因之一在于汽车作为美国人的生活中心之一，催生了车载音频这一巨大市场。而国内这一比例仅为1:3.5，可见音频市场未来还有很大发展空间，在线音频的市场渗透率也有待进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　灼识咨询预测，到2025年国内在线音频渗透率有望达到39%，如果参照微信的12亿互联网用户，该渗透率则意味着在线音频市场未来将拥有4.7亿用户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;布局人工智能领域 发力“耳朵经济”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　喜马拉雅为内容创作者和用户搭建了共同成长的平台，改变了人们对于知识、信息和娱乐内容的生产和消费习惯，推动了以音频为特色的“耳朵经济”。2020年，喜马拉雅活跃的内容创作者达到520万人。截至2021年第一季度，平台音频内容总时长超过了20亿分钟，可以供一个人不重复收听超过3900年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　喜马拉雅创始人兼联席CEO余建军去年接受证券时报记者专访时提到，“耳朵经济”未来将进入快速发展期，成为新的风口，“在5G、AI技术发展的大背景下，智能硬件和车联网的网络音频服务模式在不断拓展，‘听’正在成为一种生活方式，渗透生活各场景。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在余建军看来，声音作为传播知识、文化、信息的主要媒介，持续的时间比文字长得多。然而，过去，声音作为传播媒介，无法被记录，而现在所有的声音都可以被记录、传播、分享，甚至还可以转成文字，被搜索、被推荐，声音拥有了跟文字一样甚至更好的传播能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，喜马拉雅积极布局人工智能领域，2017年6月推出国内全内容智能AI音箱――小雅，把握物联网时代获取信息的入口，开启语音交互的新传播时代。此后，喜马拉雅逐步加大对汽车、智能家居、智能音箱、智能穿戴等硬件终端的布局。数据显示，喜马拉雅目前已与阿里、百度、小米、华为等企业达成合作，此外，60多家车企也植入了喜马拉雅车载内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年第一季度，喜马拉雅2.50亿的全场景月活跃用户中，通过智能音箱、车载音频等IoT终端及其他第三方开放平台访问喜马拉雅的月活跃用户有1.46亿。据悉，喜马拉雅正在持续拓展音频服务的边界，并不断孵化商业化新模式。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210502/c629067693.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港金管局总裁余伟文：金管局希望在下半年初启动跨境理财通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210503/c629070221.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;香港金管局总裁余伟文表示，金管局希望在下半年初启动跨境理财通。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210503/c629070221.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织总干事宣布副总干事人选 包括中国商务部副部长张向晨</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210505/c629077467.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯 据央视新闻客户端消息，当地时间5月4日，世贸组织总干事恩戈齐·奥孔乔-伊维拉宣布4名副总干事人选，他们是：来自中国的张向晨，来自美国的安杰拉·埃拉德（Angela Ellard），来自法国的让-马里·波冈（Jean-Marie Paugam），来自哥斯达黎加的安娜贝尔·冈萨雷斯（Anabel Gonzalez）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部网站资料显示，张向晨现任商务部党组成员、副部长。他曾任中国任常驻世界贸易组织代表、特命全权大使，兼常驻联合国日内瓦办事处和瑞士其他国际组织副代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;张向晨资料图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年2月消息，中华人民共和国主席习近平根据全国人民代表大会常务委员会的决定任免驻外大使，其中，免去张向晨的中华人民共和国常驻世界贸易组织代表、特命全权大使，常驻联合国日内瓦办事处和瑞士其他国际组织副代表职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;张向晨简历&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张向晨，男，汉族，1965年6月生，河北涞水人，1991年4月参加工作，1985年11月加入中国共产党，北京大学法学学士、国际关系理论专业硕士研究生、国际政治专业博士研究生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;历任外经贸部国际司二处副处长、处长；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2000年7月任外经贸部国际司副司长；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2001年11月起先后任外经贸部、商务部世界贸易组织司副司长兼中国政府世界贸易组织通报咨询局副局长；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2005年7月任商务部世界贸易组织司司长兼中国政府世界贸易组织通报咨询局局长；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2008年6月任常驻世贸组织代表团副代表、公使（正司级）；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2011年8月任商务部政策研究室主任；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2013年8月任商务部部长助理、党组成员；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2015年4月任商务部国际贸易谈判副代表（副部长级）、党组成员；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年2月任常驻世界贸易组织代表、特命全权大使，兼常驻联合国日内瓦办事处和瑞士其他国际组织副代表；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年11月任商务部党组成员；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年12月起任商务部党组成员、副部长。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 许腾飞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;综合央视新闻客户端、商务部网站等&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：央视新闻客户端&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210505/c629077467.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”引领中国奔向数字经济新时代</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210502/c629068312.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;曹钟雄 中国（深圳）综合开发研究院新经济研究所执行所长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新使命呼唤新作为，站在“两个一百年”奋斗目标历史交汇点上，中国需要新力量、新空间、新增长来实现时代赋予的新使命。“十四五”规划和2035年远景目标纲要提出加快建设数字经济、数字社会、数字政府，以数字化转型整体驱动生产方式、生活方式和治理方式变革。在新发展理念引领下，我们需要用数字力量打通“双循环”的“任督二脉”，开启更多领域的“数字大门”，拥抱“数字循环”新模式，走出具有中国特色的数字化之路，奔向数字经济新时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彰显全球数字经济大潮中的中国“新力量”。疫情阻隔之下，数字经济是保持全球经济活力、保障产业链供应链畅通的关键经济形态。作为世界数字经济领域的“旗帜风帆”，我们需要在波涛汹涌的世界经济大潮中贡献中国数字力量，将数字化能力转化为一种服务世界的能力，构建一个全新的数字经济体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用数字畅通“大循环”、融通“双循环”。加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，为“十四五”时期经济工作指明了方向。当前国内改革进入深水期，无论是以制造业为代表的实体经济领域，还是数字经济为引领的新经济领域，积存多年的顽瘴痼疾仍然明显，面对和需要解决的问题都是难啃的“硬骨头”。市场保护的隐形堵点、供需错配的结构性堵点、金融市场体制性堵点等制约高质量发展的各种堵点，都有赖于体制创新和经济发展模式创新来消除，利用数字技术、发展数字经济、凝聚数字发展新动能成为畅通国内循环关键抓手。同时，从跨境电商到数字经济走出去，我们更需要利用数字要素链接国际的需求，融通国际国内“双循环”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字产业化大潮澎湃。无论是电商的一路高歌，还是抖音、网红直播等新业态的异军突起，数字产业在平台经济的引领和驱动下，不断迭代创新，释放出新的动能，在做好“六稳”工作、落实“六保”任务中起到了积极作用。在5G数字新基建助力下，数字技术加速突破，无人驾驶、数字车间、工业互联网等蓬勃发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业数字化征途正劲。数字力量持续推动一、二、三产业的供应链全维度变革，产业数字化的发展不断激活中国制造新潜能。在浙江杭州，犀牛智造工厂里服装的尺码、图案皆可自由定制，对传统服装供应链进行柔性化改造，从“以产定销”实现“即卖即生产”。在四川西昌，攀钢的“钢铁大脑”指挥着整个工厂低耗、高效、安全地运转，钢铁正在“用数据炼成”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字赋能乡村振兴活力正盛。不论是互联网行业巨头发力数字农业，还是传统大型农牧企业以数字化推动产业升级，中国传统农业正在加速数字化的进程。数字技术深入农村，按订单组织生产、按标准种植养殖、田间地头的分级加工车间实现了生产经营决策的“数字化”，消除了农产品烂在地里的现象，大幅度提高市场售价。在云南大山深处，“一部手机云品荟”为“云品出滇”提质加速，实现了电商扶贫、推动了数字富农。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字大脑让生活更便捷。让城市更聪明一些、更智慧一些，是推动城市治理体系和治理能力现代化的必由之路。随着数字中国建设深入推进，城市级的智慧大脑在各城市不断催生。从社区服务，到刻章办证，从行政审批到公共服务，从杭州的“数字让城市更聪明”，到深圳的“深i您”，城市生活越来越“App”化了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强法治让数字经济“堵偏门开正门”。发展不忘治理。中央多次强调要推动平台经济规范健康持续发展，从隐私保护、行业监管、数字治理到反垄断，目的是优化提升数字经济的营商环境，堵住数字经济发展中的一些“偏门”，纠正发展“歪风”。这是对企业发展的一次规范扶正，对行业环境的一次清理净化，对公平竞争市场秩序的一次有力维护。规范是为了更好发展，“扯袖子”也是一种爱护，是“强身健体”的固基之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因为相信，所以看见。改革永远在路上，创新永远在路上。在数字发展的历史洪流中，数字经济正处于发展的最好时期，数字经济企业需要永葆“相信”的勇气、“看见”的能力，在畅通循环中构建 “新闭环”，在数字大潮彰显中国“新力量”。（责任编辑：唐华）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210502/c629068312.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部对外投资和经济合作司负责人谈2021年一季度我国对外投资合作情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210502/c629068247.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年一季度，我国对外直接投资2061.4亿元人民币（折合317.9亿美元），同比增长4.6%，其中，对外非金融类直接投资1608.1亿元人民币(折合248亿美元)，同比下降4.9%。对外承包工程完成营业额1953.1亿元人民币（折合301.2亿美元），与去年同期基本持平；新签合同额3472.4亿元人民币（折合535.5亿美元)，同比下降10.2%。对外劳务合作派出各类劳务人员7.4万人，3月末在外各类劳务人员59万人。主要呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是对“一带一路”沿线国家投资合作稳步增长。一季度，我对沿线国家非金融类直接投资44.2亿美元，同比增长5.2%，占同期总额的17.8%，较上年同期上升0.5个百分点。在沿线国家新签承包工程合同额313.4亿美元，完成营业额177.5亿美元，分别同比增长19.4%和12.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是流向制造、信息传输等领域的投资增长较快。一季度，流向制造业的投资38.4亿美元，同比增长17.8%；流向信息传输业16.2亿美元，同比增长20.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是地方企业对外投资有所增长。一季度，地方企业对外非金融类直接投资200.3亿美元，同比增长9.9%，占同期对外直接投资总额的80.8%。东、中、西部地区对外投资同比增长分别达到7.2%、45.6%和6.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是对外承包工程集中在基础设施领域。一季度，我企业承揽的境外基础设施类工程新签合同额412亿美元，完成营业额246亿美元，分别占总额的77%、81.6%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210502/c629068247.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国绿色贷款余额超13万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210503/c629069664.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京5月2日电 （记者吴秋余）中国人民银行发布的最新数据显示：截至今年一季度末，我国本外币绿色贷款余额13.03万亿元，同比增长24.6%，高于各项贷款增速12.3个百分点，其中投向具有直接和间接碳减排效益项目的贷款分别为6.47万亿元和2.29万亿元，合计占绿色贷款的67.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年一季度，我国绿色贷款保持较快增长，分用途看，基础设施绿色升级产业和清洁能源产业贷款余额分别为6.29万亿元和3.4万亿元，同比分别增长25%和17.2%。分行业看，交通运输、仓储和邮政业绿色贷款余额3.85万亿元，同比增长15%；电力、热力、燃气及水生产和供应业绿色贷款余额3.73万亿元，同比增长19.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2021年05月03日 02 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210503/c629069664.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年第1季中小企贷款状况调查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210503/c629070626.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　香港金融管理局（金管局）今日（星期一）公布2021年第1季「中小企贷款状况调查」结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于中小企对银行贷款批核取态（即难易程度）的观感，撇除回答「没意见/不知道」的受访者，70%认为银行在2021年第1季贷款批核的取态与6个月前相比「没有分别」或「较容易」，高于前一季的65%。30%认为银行的有关取态「较困难」，低于前一季的35%（附件图1）。贷款较困难的观感并不一定反映中小企在借贷上遇到实质困难，而是可以受多项因素（如媒体／新闻报导、生意经营状况及亲友的意见等）所影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在已获批贷款的受访者中，93%表示银行在2021年第1季就已批出贷款的取态「放宽」或「没有改变」，前一季的结果为95%（附件图2）。7%受访者表示银行在2021年第1季对其贷款的取态有所「收紧」，前一季的结果则为5%。在本调查中，贷款收紧的含义包括各种可能，例如降低备用信贷额和贷款额、信贷利率上升、增加抵押品要求、或缩短贷款年期等。因此，受访者表示银行对其贷款的取态并不直接反映银行对中小企的贷款投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查亦收集有关中小企新贷款申请的结果。4%受访者表示曾于2021年第1季向银行申请新贷款。在已知申请结果的受访者中，表示申请完全成功或部分成功的受访者占92%，前一季的结果则为93%（附件图3），表示申请不成功的受访者占8%，前一季的结果则为7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于季内有已获批贷款的中小企及有申请新贷款的中小企数目较少，分别仅占受访中小企的14%及4%，调查结果容易出现较大波动，诠释时需要注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于「中小企贷款状况调查」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鉴于中小企对香港经济的重要性，以及过去几年中小企可能面对融资困难，金管局委托香港生产力促进局由2016年第3季起进行是项调查。调查按季进行，每次涵盖约2,500间不同行业的中小企。调查结果有助从需求角度了解中小企获得银行贷款的状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　读者需要小心诠释调查结果。正如其他意见调查一样，调查期间可能会出现特殊事件影响到受访者的观感，令调查结果变得波动。读者在诠释调查结果时应同时参考其他经济及金融资讯。此外，收集所得意见仅反映受访者对不同季度之间预期变动的趋势（例如「收紧」、「没有改变」或「放宽」），而并非具体变动的幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本调查详细列表及技术资料，载于香港生产力促进局网站 (https://www.hkpc.org/zh-CN/about-us/hkpc-publication/industry-insight/hkma-survey)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;香港金融管理局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年5月3日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210503/c629070626.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>