<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 11 Oct 2020 04:52:17 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>新商品新服务新风尚 这个黄金周你参与了哪些新型消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981586.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981586.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行副行长陈雨露：以独立自主为着眼点畅通国内大循环</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981560.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981560.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：坚持自身和平发展 无意与其他国家争夺领导权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623981143.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623981143.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场主体登记注册管理等23项“跨省通办”事项正在全力推进中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623980984.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623980984.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业资产支持证券风险解析</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623980885.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623980885.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>乘联会：9月一至五周零售同比增长9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623980701.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623980701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部部长王志刚出席第二届中国―拉美和加勒比国家科技创新论坛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623980842.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年9月30日，第二届中国―拉美和加勒比国家科技创新论坛（以下简称“中拉科技创新论坛”）以视频会议方式举行，中国科技部部长王志刚和拉共体轮值主席国墨西哥外长埃布拉德共同主持，阿根廷、智利、哥斯达黎加、哥伦比亚、古巴、危地马拉、多米尼加、厄瓜多尔、萨尔瓦多、圭亚那、洪都拉斯、牙买加、墨西哥、尼加拉瓜、巴拿马、巴拉圭、秘鲁、特立尼达和多巴哥、乌拉圭、委内瑞拉等20个拉美和加勒比国家科技及相关部门负责人出席会议。本次论坛主题为“在新冠肺炎疫情背景下推进互利共赢的中拉科技创新合作”，与会代表围绕应对新冠肺炎疫情科研合作、疫情背景下相关科技领域发展情况、后疫情时代科技发展趋势及中拉科技创新合作展望等议题开展深入讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王志刚指出，中国国家主席习近平提出共同建设新时代平等、互利、创新、开放、惠民的中拉关系，构建携手共进的中拉命运共同体，得到拉美和加勒比地区各国积极响应。中国政府把创新作为引领发展的第一动力，坚持以全球视野谋划和推动创新。近年来，中国的科技实力和创新能力有了显著提升，为解决全球性问题贡献越来越多的“中国智慧”。在中拉领导人共同推动下，科技创新合作在中拉关系发展中的积极作用日益凸显。面对新冠肺炎疫情，中国科技界全力推进疫情防控科研攻关，为全球抗疫作出重要贡献。中方同拉美和加勒比国家坚定地站在一起，在新冠肺炎药物、疫苗、检测试剂研发等领域携手合作，共克时艰。在疫情背景下，中拉各方应进一步加强科技交流合作，聚焦抗疫，应对挑战；创新模式，对接战略；搭建平台，加强沟通；凝练成果，营造生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　埃布拉德表示，拉美和加勒比国家与中国在应对新冠肺炎疫情、优化产业结构、促进经济增长等方面具有迫切合作需求。拉方高度重视与中国的全面合作伙伴关系，科技创新合作在拉中关系发展中发挥了重要作用。拉方愿与中方进一步深化科技合作关系，应对各方面临的共同挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉美和加勒比国家与会代表高度评价拉中科技创新合作取得的丰硕成果，赞同王志刚部长提出的合作倡议，赞赏中国科技界在疫情期间秉持开放负责任的态度，积极开展科研交流与合作，多国代表对中方提供的帮助支持表示感谢。与会代表表示，科技创新已成为各国抗击新冠肺炎疫情及恢复经济社会发展的重要推动力，愿以科技应对疫情为契机，通过深化科技创新合作，助力拉中经济社会高质量发展，为解决全球性挑战和增进人类福祉作出更多科技贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中拉科技创新论坛是中国与拉美和加勒比国家共同建立的政府间科技创新合作机制，为中拉各方沟通创新政策、交流最佳实践、探讨合作方式创造了良好的平台，对推动中拉科技领域互利合作具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次会议通过了《中拉科技创新论坛联合声明》。国家航天局、中国科学院等有关部门代表出席会议。墨西哥驻华大使何塞·路易斯·贝尔纳尔、阿根廷驻华大使路易斯·克莱科勒尔、古巴驻华大使卡洛斯·米格尔·佩雷拉·埃尔南德斯等现场参会。王志刚部长在论坛开始前会见三国驻华大使并就加强双多边科技创新交流合作交换了意见。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623980842.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部门负责人详解《关于加强全民健身场地设施建设 发展群众体育的意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623981174.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京10月10日电（吴博文）国务院办公厅日前印发了《关于加强全民健身场地设施建设 发展群众体育的意见》（以下简称《意见》），在10日举行的国务院政策例行吹风会上国家体育总局副局长李建明等有关部门负责人对《意见》进行了详细解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高场馆利用率 开展“全国社区运动会”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次出台的《意见》中强调，要完善大型体育场馆免费或低收费开放补助政策，支持体育场馆向社会免费或低收费开放。挖掘学校体育场地设施开放潜力，在政策范围内采取必要激励机制，鼓励各地区委托专业机构集中运营本地区符合对外开放条件的学校体育场馆，促进学校体育场馆开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李建明强调，要提高场馆赛后利用率，通过多种方式，比如委托专门机构进行运营，加强对大型体育场馆开放的支持。“现在中央财政每年都安排一定数量的资金补贴大型体育场馆免费、低收费向社会开放，同时也鼓励各地政府结合本地实际，推进中小型公共体育场馆向公众开放，这样能够使体育场馆更好为全民健身服务、为群众体育发展服务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，国家体育总局要加强统筹指导和顶层设计，结合开展“我要上全运”群众体育赛事活动，打造线上与线下比赛相结合、全社会参与、多项目覆盖、多层级联动的“全国社区运动会”，充分发挥社区体育赛事在激发拼搏精神、促进邻里交往、增强社区认同感等方面的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李建明介绍说，社区是人民群众生活的基本单元，所以在健身设施建设方面，我们要更多地向社区倾斜，增加社区体育设施和完善设施功能。群众体育再提升就是要打造一个品牌，即“全国社区运动会”，这是基于各地、各社区群众喜爱的体育活动来组织开展经常性的社区运动会。“我们还要组织全国性的社区体育赛事和活动，活动要改变以往群众体育办赛过程中，只是在一定范围内挑选高手的方式，更突出基于社区，基于我们平常群众经常锻炼的基本单元组织活动和比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;老旧小区改造关注健身设施建设 加强设施监管维护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前全民健身场地设施包括城市和社区等层面，在老旧小区改造中由于建成年代比较早，体育设施存在严重不足，百姓需求迫切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于老旧小区如何建设健身设施，住房和城乡建设部建筑节能与科技司负责人汪科认为，一是解决好建什么、在哪儿建。在改造中，要进行摸底调查，进行综合谋划规划和计划，要优先安排好健身场地设施的建设；二是要把握好怎么建。要注重工作机制保障，各地政府要按照要求成立专班，加强建设、规划、自然资源、体育等部门工作的协同，形成合力，进一步简化审批程序，通过制度机制的创新来压缩审批时间，加快推动健身场地设施落地；三是要把握好谁来建。要注重多方参与，老旧小区（改造）需要居民主动的参与，也需要政府、街道、居委会、企业等多方面的参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“住房和城乡建设部将继续指导各地建立政府部门协调工作机制，结合城镇老旧小区改造，社区足球场地设施的建设，来改造利用小区的存量建筑、存量用地、存量设施资源，建设改造健身设施，为老百姓提供亲近自然、休闲健身的好场所，让老百姓能够就近健身、乐于健身，实现全民健身”汪科说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于部分老旧小区目前还无法修建较为完备的健身设施，各地配置的公共室外健身器材便深受群众欢迎，但也存在着器材监管维护需要加强等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李建明表示，国家体育总局特别重视加强对室外健身设施安全标准、管理规范的制定。现在总体上看，一方面全民健身路径等室外健身器材越来越普及，而另外一个方面，也确实出现了更新、维修等问题，甚至出现一些室外健身器材伤人的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李建明指出，加强对公共场所室外健身器材配建的监管“一是要进一步强化室外健身器材配建管理工作的主体责任，接受捐赠器材的单位和地方要履行对于健身器材管理使用的主体责任；二是要进一步促进室外健身器材的提档升级，强化器材的质量，同时要提高智能化水平，让室外健身器材更好地造福老百姓；三是要加强监管，对一些已经达到了室外健身器材使用寿命需要淘汰的，要督促各地及时进行清理、淘汰，保证器材使用的安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各部门协调配合 推动全民健身场地设施建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》同时强调，国家体育总局要会同有关部门制定落实本意见的工作计划和工作台账，对各省（自治区、直辖市）政府贯彻落实本意见情况进行跟踪评估并做好督促指导。各有关部门要加强沟通协调，抓紧细化健身设施规划、用地、开放运营等政策和标准，完善开展社区体育和居家健身的措施，指导地方做好有关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李建明强调，要充分发挥国务院全民健身工作部际联席会议的作用，加强部门间的协调配合。《意见》出台是在国务院的组织领导下各个部门团结一致、共同努力的结果，《意见》的贯彻落实需要各个部门之间进一步加强政策协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要抓住‘十四五’规划的有利契机，在健身设施补短板五年行动计划制定实施过程当中，使全民健身设施更贴近社区、贴近群众，更好地发挥作用。积极鼓励各地结合自身实际，按照《意见》的政策和原则，结合本地实际构建更高水平的全民健身公共服务体系，满足人民群众对健身的需求。加强《意见》贯彻落实的检查督导，使《意见》真正能够落地见效。” 李建明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家发展改革委社会发展司司长欧晓理介绍，国家发展改革委历来高度重视全民健身场地设施建设，“十三五”时期从规划、政策、投资等多个方面予以了重点支持，累计安排中央预算内投资100多亿，支持全民健身中心、县级公共体育场、社会足球场建设，项目个数超过5700个。“十四五”时期，国家发展改革委将继续通过强化规划引领、加大资金支持、优化发展环境等一系列“组合拳”，建设更多老百姓身边的健身场地。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623981174.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>截留的专项补偿资金去哪了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981343.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，江苏省高邮市纪委监委对2019年生猪扑杀补偿金发放情况开展了专项督查，并通过走访调查的方式对已发放的资金进行了核实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“拿到了、拿到了，镇里往我的一卡通上打了整整2万元。”当甘垛镇北韩村生猪养殖户王加毕说拿到了生猪扑杀补偿金后，督查组人员面面相觑。因为根据省《关于调整重大动物疫病强制扑杀范围和补助比例的通知》规定，就王加毕养殖场扑杀的168头猪，发放的补偿金应为13.44万元，怎么就给了2万元，其余的钱哪里去了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专项补偿款少了十来万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过对王加毕一卡通账户的核对，发现他说的情况属实。当天，工作人员就将这一问题线索上报高邮市纪委监委。随即，对口联系甘垛镇的第二派出监察员办公室对案件线索进行了初核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查人员根据相关通知和补助标准，经过反复仔细核算，确认王加毕一户的应发补偿金额为13.44万元，但是王加毕却在补偿协议书和《核查表》上签字认可了，这让调查人员十分困惑，会不会是签字造假？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不了解政策让签就签&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　带着这个疑问，第二派出监察员办公室副主任周文一行再次找到了王加毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“王老板，请你看下，这个字是你签的吧？”周文指着补偿协议书和《核查表》上的签名栏问到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“是，是我签的，怎么了？”面对调查人员，王加毕一愣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这上面都注明了生猪扑杀的补偿金应该是13.44万元，你只拿到了2万元，怎么就签字确认了呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我只是个养猪的，对上面的政策不是很清楚。当时镇农业助理韦主任说没有明确政策会对发生猪瘟的养殖户进行补偿，只能给我补偿2万元。后来，韦主任让我补签协议，说是为了向上级申请经费履行手续，为了早点拿到这2万元，他让我怎么签，我就怎么签。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据了解到的这一情况，调查人员发现镇农业助理韦某某存在挪用专项补偿款的重大嫌疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;被调离岗位后悔不已&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“韦主任，北韩村生猪养殖户王加毕的生猪不明原因死亡补偿协议上明确写着补偿金13.44万元，但为什么他实际只领取到了2万元？”周文带着证据直接找到了韦某某。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这……”面对铁证，韦某某不得不承认了自己违规挪用专项资金的事实，“刚开始上级补偿政策不明确，我和养殖户谈补偿协议时就把补偿金压得很低，后来市里出台了明确的政策和补偿标准，我镇就按标准向市里申报了补偿款。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“截留的专项补偿资金去哪了？”周文追问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当时，我考虑到生猪扑杀后环境整治还需大量资金，而镇财政又十分紧张，我就按之前与王加毕还有其他几个养殖户谈好的金额发放了补偿金，把截留下来的20多万元用于养猪场环境整治项目了。”韦某某涨红了脸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我利用他们不熟悉上级政策，挪用了这笔专项资金，我原以为自己是为公家做事，只要自己不贪不占就行，现在我真得认识到错了，我辜负了组织和村民对我的信任……”韦某某对自己的行为后悔不已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“韦某某的一时糊涂，不仅侵害了群众的利益，也啃食了群众的获得感、幸福感。根据该案的查处，我们结合漠视群众利益整治行动在全市范围内开展了系列专项检查，决不能让这些养殖户流汗再流泪，有关部门要迅速将补偿金补发到位。”高邮市委常委、市纪委书记、市监委主任傅颖表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，甘垛镇对被截留的专项补偿金进行了补发，韦某某被给予调离原工作岗位处理。(江苏省高邮市纪委监委薛凯谭倩||责任编辑张祎鑫)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981343.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委印发《县城新型城镇化建设专项企业债券发行指引》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623980805.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，发改委印发《县城新型城镇化建设专项企业债券发行指引的通知》。明确债券发行人应具备健全且运行良好的组织机构，具有合理的资产负债结构和正常的现金流量，最近三年平均可分配利润足以支付债券一年的利息。债券以募投项目未来经营收入作为主要偿债来源。其中，项目收费标准由政府部门定价的，地方政府价格主管部门应及时制定完善项目收费价格政策。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623980805.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行副行长陈雨露：加大对新能源产业、能源高效利用产业的金融支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981561.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行副行长陈雨露在《中国金融》撰文称，构建新能源发展和能源供给体系战略调整的金融支持体系。加大对新能源产业、能源高效利用产业的金融支持力度。优化“一带一路”沿线地区能源开发建设金融服务，支持金融机构与“走出去”企业深入合作，深度参与海外能源开发建设。加快推进能源及其衍生品市场体系高质量发展。完善上海原油期货规则制度，探索建立新能源人民币计价结算体系。 &lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30300448:新能源:0.99984,11010025:陈雨露:0.927489,12010017:央行:0.823683---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981561.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行出手！时隔两年多 它恢复为0</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981525.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国人民银行消息，今年以来，人民币汇率以市场供求为基础双向浮动，弹性增强，市场预期平稳，跨境资本流动有序，外汇市场运行保持稳定，市场供求平衡。为此，中国人民银行决定自2020年10月12日起，将远期售汇业务的外汇风险准备金率从20%下调为0。下一步，中国人民银行将继续保持人民币汇率弹性，稳定市场预期，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行首席研究员温彬认为，这属于央行在汇率方面的逆周期调节，这一政策能够降低企业和个人远期购买外汇的成本，增加对远期外汇的需求，从而有助于保持人民币汇率在合理均衡水平上的双向波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬表示：“准备金率下调为0以后，银行就会以更加低廉的成本提供远期衍生品的产品，使企业更好地利用远期来规避汇率风险。通过远期的调整也会影响到现在的价格，如果远期购汇多的话，那么远期的美元就可能出现升值，从而使人民币对美元的汇率从中长期来看还是保持在一个合理均衡水平上的双向波动。这也是我们汇率进行的逆周期调节，确保汇率水平的平衡，使我们整个经济金融更加平稳健康。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从5月末人民币进入升值区间以来，在岸、离岸人民币对美元汇率持续走强，在岸人民币对美元汇率累计上涨4000多点，离岸人民币对美元汇率涨约5000点，刷新2019年4月以来新高，离岸人民币更是升破6.70元重要关口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际金融问题专家赵庆明认为，央行在2018年8月把远期售汇业务的外汇风险准备金率调整为20%，当时的主要考虑是防止人民币出现较大幅度贬值，在当前人民币大幅升值的背景下，所以重新把准备金率调整为0。赵庆明说：“当时用准备金率的办法就是由0提高到20%，实际这种情况下，银行的远期报价的成本就相应提高了。提高了之后就对企业的远期购汇形成一定的抑制作用，从而使得当时人民币贬值压力有所减缓。现在人民币不是贬值压力了，而是有所升值，并且最近升值的幅度还比较可观，因此当初使用这个工具的需求实际上就不存在了。所以现在把准备金率从20%降到0。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券研究所副所长明明说，受美元总体弱势，包括美联储宽松货币政策的影响，美元持续走弱，人民币最近一两个月累计升值的幅度较大，央行在此时下调准备金率，说明央行不追求趋势升值，人民币汇率合理均衡仍然是主要目标。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981525.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>陈雨露：完善宏观调控跨周期设计和调节 实现稳增长和防风险长期均衡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981583.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 黄紫豪）中国人民银行副行长陈雨露近日在《中国金融》发表主题为《“双循环”新发展格局与金融改革发展》的文章。陈雨露在文章中表示，完善宏观调控跨周期设计和调节，既积极支持经济发展，又防止货币超发导致通货膨胀、债务扩张和资产泡沫等问题，实现稳增长和防风险长期均衡，为实体经济高质量发展和供给侧结构性改革提供长期稳定的货币金融环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露表示，新发展格局下的金融发展可着眼于四个层次：一是通过金融科技引领，推动金融体系集成创新，服务第四次工业革命。二是立足新发展理念和新发展格局的循环路径和战略基点，着力提升金融服务能力。三是以内外循环相互促进为目标，深化金融业高水平开放，同时注意防控系统性风险。四是结合国家重大发展战略，优化金融改革开放布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，他提出新时期金融改革发展需要关注的十个重点问题。包括：把握第四次金融革命机遇，引领金融科技健康发展；完善有中国特色的科创金融体系；建设独立自主的高质量金融基础设施；构建绿色金融体系，支持绿色发展；构建新能源发展和能源供给体系战略调整的金融支持体系；以可持续为基本前提大力发展普惠金融，着力缓解小微和民营企业融资难融资贵问题；发展适应“双循环”新发展格局的产业链金融；做好金融支持民生发展；推进金融业高水平对外开放，加快推进国际金融中心建设；全面提升系统性风险管理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章中提出，加强宏观政策协调，完善与建设现代中央银行制度相适应的货币政策框架和基础货币投放机制。探索构建矩阵式管理的宏观审慎政策框架，逐步扩大宏观审慎政策的覆盖范围。不断完善银行业、证券业、保险业风险监测与评估框架，加强对重点领域金融风险的监测、评估、预警和处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，定期开展金融机构稳健性现场评估，做好中央银行金融机构评级和金融稳定压力测试工作，切实引导金融机构稳健经营。构建适应人民币国际化的跨境资金流动宏观审慎管理机制，完善金融风险监测、评估、预警和处置机制。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981583.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技创新的环境越来越好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981421.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　没了电池，还能通话吗？这是李向阳一直思考的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年回国担任中国科技大学计算机科学与技术学院执行院长，李向阳再续无源通信研究。联合学院10位老师成立凌客团队，研究物联智能、计算智能、数据智能三个方向，其中专注于无源通信的就有4人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从零开始，并不容易。没基础，趁着参加学术会议，主动向有关学者请教；跨界大，联合中科大物理、电子等院系，寻找人才；缺经费，成功申请到基金委杰出青年基金项目、中国科学院前沿科学重点研究项目……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“过去一个小项目可能才提供20万元的资金支持，如今却能达到七八十万元。设备也越来越先进，只要有需要，采购基本没困难。”从科研经费到科研设备，团队得到各方大力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　利用无源感知和通信平台第一次拨通电话的场景，李向阳记忆犹新。笔记本大小的无源平台上，放置着团队设计的无电池电话，使用普通电话拨打无电池电话时，竟成功实现了正常通话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不断完善设计，添加功能、调整参数，这才试验成功。”从2017年底实现无源通话，到2018年底成功传输视频，再到如今研究透过人体实现无源传输，李向阳笑道：“每一次研究突破，都给团队带来极大鼓舞。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研究智能物联网多年以来，李向阳深刻感受到，中国科技创新的硬环境越来越好，软环境越来越宽松，世界前沿成果越来越多。“作为科研工作者，最开心的就是可以专心做自己喜欢且有用的事。做成的那一刻，特有成就感！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2020年10月11日 02 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：马昌)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981421.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信息量巨大！易纲重磅发文：尽可能长时间实施正常货币政策 不让老百姓手中的票子变“毛”了！出现重大金融风险 股东必须这样</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623980815.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10日，中国央行行长易纲在《中国金融》杂志发文《金融助力全面建成小康社会》。易纲在文章中称，货币政策坚持以人民为中心、助力全面建成小康社会，最重要的就是守护好老百姓手里的钱袋子，不让老百姓手中的票子变“毛”了，不值钱了；让广大人民群众分享国家经济发展的好处，收入稳步增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;其中信息量极大。基金君整理了十大要点，供大家参考。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、不让老百姓手中的票子变“毛”了，不值钱了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策坚持以人民为中心、助力全面建成小康社会，最重要的就是守护好老百姓手里的钱袋子，不让老百姓手中的票子变“毛”了，不值钱了；让广大人民群众分享国家经济发展的好处，收入稳步增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、坚决不搞“大水漫灌”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科学把握货币政策力度，既保持流动性合理充裕，促进货币供应量和社会融资规模合理增长，又坚决不搞“大水漫灌”，将经济保持在潜在产出附近，减少经济波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、成功经济体必须保持币值稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这不仅包括国内物价水平的稳定，也包括汇率的基本稳定。若汇率发生较大幅度贬值，即便国内生产总值的本币价值上去了，换成其他国际储备货币价值也会下来，这既会影响本国在国际竞争中的地位，也影响老百姓的对外购买力。汇率剧烈波动，还会影响国内外对本国经济的信心，不利于经济主体正常的贸易投资活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4、尽可能长时间实施正常货币政策，促进居民储蓄和收入合理增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年为应对新冠肺炎疫情影响，主要发达经济体中央银行开始实施无限量化宽松政策，非常规货币政策“常态化”特征明显。2020年以来，主要发达国家货币政策全部进入接近零利率和负利率区间。大力度刺激政策在初期有一定作用，但边际效用递减，退出难度递增，长期看还可能会刺激债务扩张和资产泡沫，固化经济结构扭曲，影响收入分配的公平性，增加系统性风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相较而言，我国货币政策坚持稳健取向，保持在正常货币政策区间，是全球主要经济体中少数实施正常货币政策的国家。实施正常货币政策，保持正的利率，保持正常的、向上倾斜的收益率曲线，总体上有利于为经济主体提供正向激励，有利于经济社会的可持续发展，也有利于人民币资产的全球竞争力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、坚决打好防范化解重大金融风险攻坚战，最大程度保护广大人民群众合法权益，维护经济社会安全稳定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融风险具有隐蔽性、复杂性、突发性、传染性等特征，一旦大规模快速暴露，对经济社会稳定发展危害性极强。特别是，近年来我国周期性、结构性、体制性矛盾相叠加，加上外部经济金融形势更趋复杂，前期积累的金融风险处于水落石出的阶段。全面建成小康社会必须在防范好重大金融风险的同时，坚持市场化法治化的原则，积极稳妥化解和处置金融风险，保护好广大人民群众合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6、“明天系”“安邦系”“华信系”等重点高风险金融集团得到有序处置。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年7月17日，根据金融委部署，人民银行统筹协调，由银保监会、证监会果断接管“明天系”旗下9家核心金融机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7、高风险中小金融机构处置取得阶段性成果。除依法接管包商银行外，还会同有关地方政府和部门有效化解了锦州银行、等中小银行风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　互联网金融和非法集资风险得到全面治理。P2P网贷机构数量和借贷规模连续26个月下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8、该出手时果断出手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一旦出现重大金融风险苗头，果断决策，快速处置，坚决不让局部风险发展成系统性风险、区域性风险演化为全国性风险。坚持分类施策，优先处理可能威胁经济社会稳定和引发系统性风险的突出问题，在大局稳定的前提下，做到“精准拆弹”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9、出现重大金融风险后，问题机构的股东必须首先承担损失&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们坚持推动压实金融机构及股东的主体责任、地方政府的属地风险处置责任和金融管理部门的监管责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出现重大金融风险后，问题机构的股东必须首先承担损失，股东权益清零后依然存在缺口的，由相关大债权人依法分摊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对金融市场一度存在的“金融牌照信仰”“规模信仰”等问题，对于严重资不抵债的机构，坚决依法实施市场退出，严肃市场纪律。同时，在处置重大金融风险过程中，我们及时移送风险处置过程中发现的各类违法违规线索，配合有关部门严厉查处金融违法犯罪行为，让坏人依法受到惩罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10、2021年是第十四个五年规划的第一年，我们将开启全面建设社会主义现代化国家新征程。人民银行将以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，坚持以人民为中心的发展思想，继续扎实做好服务实体经济、防控金融风险、深化金融改革开放各项工作，守护币值稳定和金融稳定，为经济社会平稳健康发展作出新的贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623980815.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院扶贫办：挂牌督战更加有力 防返贫机制运行良好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623980941.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京10月10日电（记者侯雪静）记者10日从国务院扶贫办了解到，截至9月30日，52个挂牌督战县2020年已外出务工贫困劳动力295.68万人，是2019年外出务工人数的116.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院扶贫办有关负责人表示，挂牌督战更加有力，防止返贫监测和帮扶机制运行良好。因灾新产生的住房安全和饮水安全问题正在加快解决，稳岗就业基础进一步巩固，消费扶贫行动有序推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至9月30日，东中部11省市组织动员1474家民营企业和659家社会组织结对帮扶1113个挂牌督战村。25个省份已外出务工贫困劳动力2934.41万人，是2019年外出务工人数的107.52%。中西部22个省份扶贫公益岗位安置494.86万贫困人口。中西部22个省份共认定117574个扶贫产品，涉及1778个县和33976个供应商，已销售1715.18亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623980941.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦“放管服”改革 优化许可管理制度 促进行业健康发展为进一步许可管理提供支持 ――《承装（修、试）电力设施许可证管理办法》政策解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623980703.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委颁布《承装(修、试)电力设施许可证管理办法》(国家发展改革委令2020年第36号，以下简称《办法》)，自2020年10月11日起正式施行。《办法》深入贯彻落实“放管服”改革精神，重点围绕“减条件、减材料、减环节、减时限”要求，在切实降低制度成本和企业负担的同时，进一步优化完善许可管理制度和监管措施。其颁布实施为全面提升许可管理工作水平提供了法律依据和政策支持，将有力促进承装(修、试)电力设施许可制度在规范企业经营行为、维护电力建设市场秩序等方面发挥更加积极的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、《办法》出台背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　承装(修、试)电力设施许可依据《电力供应与使用条例》(国务院令第196号)设立，其监督管理及组织实施工作由国家能源局及其派出机构负责。原《承装(修、试)电力设施许可证管理办法》(电监会28号令，以下简称28号令)于2009年12月由原国家电力监管委员会修订通过，自2010年3月施行以来，在规范电力建设市场秩序、筑牢电力设施安全基础、促进电力系统稳定运行等方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，党中央、国务院持续深入推进“放管服”改革工作，党的十九届四中全会明确提出，要“深入推进简政放权、放管结合、优化服务，深化行政审批制度改革，改善营商环境，激发各类市场主体活力”，从2020年起正式实施的《优化营商环境条例》在法规层面对进一步深化“放管服”改革、优化营商环境作出了更加明确规定。承装(修、试)电力设施市场经过多年培育发展，经营主体类型多样，竞争格局相对成熟，其中超过80%为民营企业。通过修订原有许可管理制度，深入贯彻“放管服”改革精神、全面落实优化营商环境要求，是进一步做好相关许可管理工作的必然要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、重点完善内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》共7章43条，与28号令相比，新增3条、删除6条、修改29条。除根据国务院机构改革方案对所涉行政部门名称作必要调整外，重点完善内容包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)调整完善许可制度，促进优化营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是完善事中事后监管措施。取消跨区作业报告、自查以及与营业执照登记管理衔接等滞后性监管措施，减少对市场活动的直接干预，落实“证照分离”改革要求；明确与“双随机、一公开”监管相结合，依法实施信用监管，加快构建以信用为基础的新型许可监管机制；二是着力解决实践中的难点问题。针对部分西部省份输电线路电压等级的特殊情况，合理调整二级许可证的电压等级许可范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)补充完善法律责任，不断强化依法行政要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是对采取不正当手段申请或取得许可的行为，进一步依法规范相关法律责任内容；；二是对各类违反许可管理制度的典型问题，以及发生重大以上生产安全事故或者重大质量责任事故的持证单位，进一步依法完善相关行政处罚规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(三)全面简化许可办理，深入落实简政放权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是大幅精简申请条件，切实减轻企业负担。取消经营场所、机具设备、注册建造师、经济管理人员、技术档案管理制度等5项申请条件要求，申请条件由12项减少为7项，总体精简约42%；所涉各类各级具体申请条件标准由137项整合简化为33项，总体精简约76%；申请条件中的专业人员数量标准平均下调约40%；。二是取消证明材料，压减许可办理时限。取消许可证原件净资产、专业技术人员任职资格证书等证明材料要求，各类申请事项所需材料由15类减少为5类，整体压减约67%；所需环节由6个减少为5个，压减约17%；许可办理时限平均缩短25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家能源局将积极做好政策宣贯、制度衔接等后续工作，切实将《办法》全面落实到位，进一步规范市场秩序，促进承装(修、试)电力设施行业持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623980703.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进市场化并购重组 推动上市公司做优做强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981398.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院印发《关于进一步提高上市公司质量的意见》，吹响了新一轮推动上市公司做优做强的号角。做优做强上市公司，好比是苗圃培育鲜花。如果说把好市场入口、出口两道关是为苗圃提供肥沃土壤，那么健全上市公司资产重组、收购、分拆上市和再融资等制度，就是为苗圃疏通灌溉渠道，引来源头活水。在各方通力合作下，我国资本市场必将百花齐放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当下，我国经济已进入高质量发展阶段。在从大到优、从大到强的攻坚期，迫切需要资本市场肩负起引领经济升级、推动产业结构调整的使命，充分发挥并购重组功能，推动上市公司做优做强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，在扶持优质企业上市方面，我国资本市场已取得颇多成果。注册制改革带动效应日益显现，资本市场的包容度显著提升，企业上市周期大幅缩短。但资本市场服务经济高质量发展还有较大提升空间，推进市场化兼并重组是下一步的发力点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一段时间以来，证监会坚持注册制改革方向，抓紧配齐并购重组监管规则和工作机制，扎实推进注册制在并购重组环节落地。与此同时，证监会持续完善定价机制，放开调价限制，便利重组操作；增加优先股、定向发行可转债等作为并购重组支付工具；优化重组上市监管机制，降低收购成本，允许符合国家战略的高新技术产业和战略性新兴产业资产在创业板重组上市，允许重组上市配套融资，恢复直接融资功能等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湘财证券副总裁、首席经济学家李康接受记者采访时表示，加大市场化兼并重组，发挥好市场“无形之手”的作用，支持优质上市公司做优做强，就是要让投资者认可的公司获得更多发展资金和机遇，有效提升我国各行业龙头公司的发展速度，加速缩小与国际一流公司的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前我国传统行业大多数已经进入存量博弈阶段，各行业资源与利润向头部企业集中的趋势愈发明显。“持续完善市场化机制，推进市场化兼并重组，有助于行业内部优质产能的进一步集中，低端产能加速出清，进一步增强头部企业的竞争力，使中国企业在与全球顶级企业的市场竞争中占据先机。”李康说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“市场化的兼并重组相当于自由恋爱，而不是包办婚姻。”银河证券首席经济学家刘锋表示，市场化兼并重组是上下游之间的产业链整合或者技术、科技等方面的整合，使资源得到更好配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“可能是大鱼吃小鱼，也可能是小鱼吃大鱼，都是根据自身的发展需求进行收购或者被收购，按照市场方式定价。”刘锋表示，这也是市场退出的一种方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“建制度、不干预、零容忍”是一个有机整体。走市场化之路，并不等于放弃监管。业内人士表示，对于一些“高估值”并购要紧盯，要强化对盲目跨界重组等行为的监管。针对一些上市公司在明显不具备资产、人员、技术等转型条件下，盲目追求市场热点，进行大体量跨界并购等重组行为需进行严格监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会相关人士表示，下一步，将持续推进和优化并购重组注册制改革，进一步拓宽并购重组融资渠道，丰富融资产品，持续提高并购重组审核效率。同时，对并购重组持续从严监管，严把审核关，强化并购重组全链条监管。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981398.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王义桅：“一带一路”将更注重加强各国政策、规则和标准的“软联通”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981541.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京10月10日电（记者郑明达）“十三五”期间，“一带一路”建设从总体布局的“大写意”，步入精谨细腻的“工笔画”阶段。截至目前，中国已同138个国家和30个国际组织签署200份共建“一带一路”合作文件，共同开展了超过2000个合作项目，合作不断走深走实，成果超出预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过共建“一带一路”，马尔代夫有了第一座跨海大桥，黑山共和国有了第一条高速公路，老挝由“陆锁国”变成“陆联国”的梦想正逐步成为现实……一个个合作项目，让“一带一路”从愿景转化为现实，从倡议转化为全球广受欢迎的公共产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前6个月，中欧班列运输进出口货物同比增长30.9%，成为稳定国际供应链的“钢铁驼队”；今年前8个月，中国企业对“一带一路”沿线国家非金融类直接投资118亿美元，同比增长31.5%；新冠肺炎疫情期间，匈塞铁路、中孟帕德玛大桥、中老铁路曼迈一号隧道等基建项目成功实现抗疫复工两不误……“一带一路”成为名副其实的健康之路、合作之路、发展之路，为全球复苏注入关键力量、提供重要出路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在一项项合作成果背后，是中国秉持共商共建共享原则，着眼政策沟通、设施联通、贸易畅通、资金融通、民心相通，同各方不断寻求合作“最大公约数”的真诚意愿和坚实行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，中国成功举办两届“一带一路”国际合作高峰论坛。2017年5月的首届“一带一路”国际合作高峰论坛，形成5大类、76大项、279项具体成果，在不到两年时间里，这些成果全部得到落实。2019年4月的第二届论坛，又形成包含6大类283项的务实成果清单，成为推动“一带一路”建设迈向“工笔画”的重要里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学国际关系学院教授王义桅认为，进入“工笔画”阶段，意味着“一带一路”建设各方面工作将更细致、更深入、更扎实，将更多惠及各国民生发展，注重并加强各国政策、规则和标准的“软联通”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对世界范围内的风险和挑战，中国正同各方一道努力，把“一带一路”打造成团结应对挑战的合作之路、维护人民健康安全的健康之路、促进经济社会恢复的复苏之路、释放发展潜力的增长之路。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981541.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>活力和创造力空前迸发（经济新方位新发展理念创新）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981361.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　仰望太空，神舟十一号与天宫二号顺利“握手”，嫦娥四号实现人类探测器首次月背软着陆，北斗三号全球卫星导航系统正式开通；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俯瞰大地，世界首条智能高铁――京张高铁风驰电掣，世界最长跨海大桥――港珠澳大桥顺利通车，世界最大单口径射电望远镜“天眼”开放运行；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　遥望大海，“海斗”号无人潜水器创造新的最大深潜纪录，雪龙2号首次承担北极科学考察任务，我国首个自营深水油田群在南海顺利投产……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持创新发展，实施创新驱动发展战略，“十三五”期间，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，创新作为引领发展的第一动力，始终被摆在国家发展全局的核心位置，促使我国众多领域实现从“跟跑”到“并跑”“领跑”的重大跃升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――这是发展新动力培育壮大的五年，新技术、新产业、新业态蓬勃发展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冰箱不止能保鲜储存，还能告知食物过期、自动下单购买食材，并提供美食菜谱、热量计算和健身方案；衣柜不仅能收纳储藏，还能抽湿除螨灭菌，配上3D云镜，更能帮助穿衣搭配、在线购物……这是国产智能家居，也是当下中国人的物联网生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扫一扫可骑共享单车，刷刷脸就能购物支付，足不出户可享远程医疗，随时随地能上在线课堂……“十三五”期间，我国“三新”经济增加值从2016年的113719亿元增长至2019年的161927亿元，占GDP比重由15.3%增至16.3%，不仅促进制造业转型，更推动消费升级，使消费始终成为中国经济增长的第一引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――这是产业新体系加快构建的五年，建设制造强国的步伐铿锵有力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一块巴掌大的白色“塑料片”，材料成本1元，售价100元；一条柔性化生产线，能够支持11种车型混线生产，8秒随机切换车型、42秒生产一辆；一种10微米的手机薄膜，引得跨国企业“三顾茅庐”询问何时量产……这些高端制造企业不在海外，就在广东广州黄埔区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　柔性化、智能化、精细化……“十三五”期间，我国新型制造体系加快构建。2019年，高技术制造业占规模以上工业增加值的比重，由2016年的12.4%提高到14.4%。截至2020年6月，企业数字化研发设计工具普及率和关键工序数控化率分别提高到71.5%和51.1%，有影响力的工业互联网平台超过70个，连接的工业设备数量达4000多万台（套），服务工业企业逾40万家，工业互联网发展迈出实质步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――这是创新体制环境不断完善的五年，市场活力和社会创造力空前迸发。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研发人员和国际专利申请量居世界首位。“十三五”期间，我国发明专利申请量、商标注册申请量、研发人员总量均稳居世界第一。2019年，我国PCT国际专利申请量首次跃居全球首位，知识产权产出取得长足进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研发经费规模和强度实现历史性突破。“十三五”期间，研发经费投入保持年均两位数增长，远超同期GDP年均增速。研发经费投入强度2019年提升至2.23%，超过欧盟初创15国平均水平。按汇率折算，我国已成为仅次于美国的世界第二大研发经费投入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创业创新广泛开展，各类市场主体蓬勃发展。“十三五”期间，要素市场化改革加快落地，现代市场体系加快形成，科创板、自贸试验区等重大改革稳步推进，价格市场化改革进一步深化，“放管服”改革持续落实……一系列改革组合拳下，我国在世界银行的营商环境全球排名大幅提升至第三十一位，全国日均新登记企业由2016年的1.5万户提高到2万户，2019年末市场主体总数达1.2亿户，微观主体活力不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年9月初，世界知识产权组织发布《2020年全球创新指数报告》，在全球131个经济体中，我国创新指数排名跃升至第十四位，连续两年位居世界前15，是跻身综合排名前30位的唯一中等收入经济体。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981361.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际观察：“黄金周”数据彰显示中国经济强劲复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623980986.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国刚刚过去的“双节黄金周”引起外媒广泛的关注和热议。“酒店价格飙升，叫车应用程序崩溃，长城门票售罄……”彭博社在日前发布的题为“五亿中国人在度假，全球其他国家梦寐以求”的文章中，列举出中国中秋及国庆假日期间一系列惊人的数据，与仍在疫情面前手足无措的其他国家形成鲜明对比，反映出中国控制疫情的成效和经济强劲复苏的势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;旅游业蓬勃发展反映中国经济复苏实力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国有线电视新闻网（CNN）日前发表文章称，根据中国文化和旅游部提供的数据，仅在“黄金周”假期的前四天，中国各地就接待了4.25亿国内游客，创造了超过450亿美元的旅游收入，分别是今年“五一”长假首四天的逾四倍及逾七倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国彭博新闻社网站报道称，长城八达岭段的门票在3日中午售罄，是自3月下旬以来首次售罄。而假期开始之前，包括故宫和莫高窟在内的许多热门景点门票就被预订一空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“最令人惊讶的是，首发新冠疫情的武汉恢复了所有旅游活动。”英国《金融时报》在文章中表示，根据携程公布的数据，武汉已经完全重新开放五个月，加上地方政府免收门票的政策，使得黄鹤楼成为“黄金周”最受欢迎的景点。对此《泰晤士报》也报道称，“航空公司为武汉增加了许多航班，用于接待自疫情以来的首次长假带来的大量旅客。在沉寂许久后，武汉再次焕发出生命的活力。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在世界上许多地方，政府仍在努力控制激增的新冠确诊人数，在如此短的时间内开展（像中国这样的）大规模活动是不可想象的。”CNN刊文称，自春季以来，中国官方报告的新冠病例数量一直保持低位，而美国的新冠病例数已经突破700万，欧洲大部分地区也都处于第二波疫情浪潮之中，甚至基本上没有受到第一波疫情冲击的国家（例如希腊和克罗地亚），随着6月欧洲内部边界重新开放后的暑假，感染病例也开始激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国旅游业的复苏与世界其他地区形成鲜明对比。”彭博社报道指出，2020年全球旅游业预计将损失至少1.2万亿美元，这从侧面突显了中国经济复苏的相对实力。路透社也表示，中国蓬勃发展的旅游业与亚洲其他地区以及美国和欧洲形成了鲜明对比，在美国和欧洲，新冠病毒仍在肆虐流行，人们聚会出行均受到限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人潮涌动显示中国消费者信心大涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》报道称，麦格理（Macquarie）首席中国经济学家胡伟俊指出，长假期间中国零售业增长的一个标志，即&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600009','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x673A;&amp;#x573A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600009/"&gt;上海机场&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600009/"&gt;600009&lt;/a&gt;）的国内客运量同比增长17％，“很明显，消费，尤其是服务消费正在好转。” 花旗集团（Citigroup）高级中国经济学家余向荣也表示，中国“黄金周”假期期间强劲的零售业表现“预示着今年余下时间的经济发展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据中国国家统计局公布的数据，中国制造业采购经理人指数从8月份的51升至9月份的51.5，是今年的第二高水平。服务业采购经理人指数也从8月份的54.3升至9月份的55.2，平均PMI从第二季度的50.8上升至第三季度的51.2。对此，美国《福布斯》在文章中表示，“中国正在朝着正确的方向前进”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济的复苏在世界范围内一枝独秀，格外显眼。美国消费者新闻与商业频道（CNBC）称，经合组织（OECD）预测中国经济2020年将增长1.8％，是唯一一个有望实现增长的国家。相比之下，美国经济将收缩3.8％，欧元区将收缩7.9％；而对于印度、阿根廷、英国、南非和墨西哥来说情况更加严峻，预计经济将收缩超过10％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》在文章中指出，“中国经济的改善与美国形成鲜明对比，美国当局仍在努力遏制新冠病毒的传播，而华盛顿方面对于新的财政刺激政策的争执也阻碍了美国经济的复苏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济复苏的成绩不仅来自于疫情防控的成功，更离不开一系列促进经济增长的举措。《华尔街日报》撰文说，瑞士隆奥银行（Lombard Odier）亚洲宏观策略师Homin Lee认为，市场的良好表现在很大程度上得益于中国在遏制病毒方面的良好表现，以及保持这种趋势的坚实制度框架。印度《金融快报》刊文说，普华永道中国消费者市场负责人指出，由于对疫情的及时控制，政府的刺激消费政策和措施，以及比预期更快复苏的商业活动，中国消费者的信心已大大恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：高歌、徐祥丽)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623980986.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院《关于进一步提高上市公司质量的意见》提到的6大重点内容</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981556.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国政府网10月9日消息，国务院近日印发《关于进一步提高上市公司质量的意见》（以下简称《意见》）指出，要加强资本市场基础制度建设，坚持存量与增量并重、治标与治本结合，发挥各方合力，强化持续监管，优化上市公司结构和发展环境，使上市公司运作规范性明显提升，信息披露质量不断改善，突出问题得到有效解决，可持续发展能力和整体质量显著提高。《意见》提出了六个方面17项重点举措。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/35d3e13e86974ff0" id="916d821185a673281f33b42ee4bc9a75" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：成功经济体必须保持币值稳定 不仅包括国内物价水平的稳定 也包括汇率的基本稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623980744.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;华夏时报记者 刘佳 北京报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月10日，央行行长易纲在《中国金融》杂志发文称，把好货币总闸门，既保持流动性合理充裕，促进货币供应量和社会融资规模合理增长，又坚决不搞“大水漫灌”，将经济保持在潜在产出附近，减少经济波动；把握好内部均衡和外部均衡的平衡，坚持市场化人民币汇率制度；尽可能长时间实施正常货币政策，促进居民储蓄和收入合理增长；完善市场化调控方式、深化利率市场化改革，坚持发挥市场在人民币汇率形成中的决定性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2020年以来，为应对新冠肺炎疫情严重冲击，人民银行把支持实体经济恢复循环放到更加突出的位置。综合运用降低存款准备金率、再贷款再贴现、创新直达实体经济的货币政策工具等方式，已推出涉及9万亿元货币资金的宏观对冲措施，全力以赴稳住经济基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，货币政策与每一个家庭、每一家企业息息相关，关乎广大人民群众的切身利益。货币政策坚持以人民为中心、助力全面建成小康社会，最重要的就是守护好老百姓手里的钱袋子，不让老百姓手中的票子变“毛”了，不值钱了；让广大人民群众分享国家经济发展的好处，收入稳步增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这也是《中国人民银行法》赋予货币政策‘保持货币币值的稳定，并以此促进经济增长’的法定目标。”他强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2020年8月末，广义货币供应量（M2）与社会融资规模增速分别为10.4%与13.3%，明显高于上年同期。2020年第二季度GDP同比增长3.2%、环比增长11.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济增长的同时，物价总体稳定，2020年8月居民消费价格指数（CPI）同比上涨2.4%，工业生产者出厂价格指数（PPI）同比下降2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，总的来看，近年来货币政策传导效率明显提升，以适度的货币增长支持了经济高质量发展，保持了物价总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，人民银行根据国内外形势变化，重点把握好金融业扩大开放、人民币汇率形成机制改革和货币政策之间的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2005年7月人民币汇率形成机制改革以来，历经百年一遇的国际金融危机、中美经贸摩擦和新冠肺炎疫情等冲击，人民币对美元汇率升值约21%，国际清算银行计算的名义有效汇率升值约34%，实际有效汇率升值约47%。得益于我国经济增长较快和人民币币值稳中有升双重支撑，以硬通货计算，我国稳坐全球第二大经济体，同时人均国民总收入持续增长。根据世界银行统计，我国人均国民总收入由2005年的1760美元，上升到2019年的10410美元。”易纲举例表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“成功经济体必须保持币值稳定，这不仅包括国内物价水平的稳定，也包括汇率的基本稳定。”易纲坦言，“若汇率发生较大幅度贬值，这既会影响本国在国际竞争中的地位，也影响老百姓的对外购买力。同时，汇率剧烈波动，还会影响国内外对本国经济的信心，不利于经济主体正常的贸易投资活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如今，无论是企业进口、对外投资，还是老百姓出国旅游、购物、就学，都能够深切感受到人民币汇率基本稳定带来的实实在在的好处。”易纲说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在面对居民储蓄和收入合理增长方面，易纲表示，相较而言我国货币政策坚持稳健取向，保持在正常货币政策区间，是全球主要经济体中少数实施正常货币政策的国家。在中央银行资产负债表保持稳定的同时，人民银行通过改革和市场化方式疏通货币政策传导机制，货币政策传导效率明显提高，货币供应量和社会融资规模合理增长，金融对实体经济尤其是制造业和中小微企业的支持力度进一步加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在缓解民营企业和中小微企业融资难融资贵方面，易纲表示，加强政策顶层设计，发挥“几家抬”的政策合力；加大货币信贷政策支持力度，引导更多金融资源流向民营小微企业；应对疫情冲击，精心组织实施两项直达工具，全力以赴稳企业保就业；多措并举拓宽融资渠道，支持金融机构加大对民营企业和中小微企业的服务力度；全力做好金融支持精准脱贫工作，补齐全面建成小康社会金融服务短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在稳定外汇方面，易纲认为，市场化的汇率形成机制有助于发挥汇率调节宏观经济和国际收支自动稳定器的作用。2005年7月以来，我国实行以市场供求为基础、参考一篮子货币进行调节、有管理的浮动汇率制度，人民币兑美元交易价日浮动幅度逐步扩大至2%，同时中央银行基本退出常态干预。2015年8月11日，完善人民币兑美元中间价报价机制，强调中间价更多反映市场供求变化。2019年8月人民币汇率市场化破“7”，人民币汇率市场化水平和弹性显著提高，人民币汇率预期平稳，外汇市场运行有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：孟俊莲 主编：冉学东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201010/c623980744.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减贫超5000万：我国即将实现农村贫困人口全部脱贫目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981506.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京10月11日电（记者侯雪静）今年国庆节前，彝族群众沙马作叶搬到了四川昭觉县易地扶贫搬迁安置点沐恩邸社区。新居周边，已建起服装厂、口罩厂、塑钢厂，城外还有四川攀西地区最大的农业产业园，去往广东的劳务输送专车，载着年轻人奔向远方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　像沙马作叶一样，“十三五”时期我国超过5000万农村贫困人口摆脱绝对贫困。贫困发生率从2016年的4.5%下降至2019年的0.6%，区域性整体贫困基本得到解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，我国贫困人口收入大幅增加。全国贫困人口建档立卡数据显示，全国建档立卡贫困人口人均纯收入由2016年的4124元增加到2019年的9057元，年均增幅30%。贫困群众“两不愁”质量水平明显提升，“三保障”突出问题总体解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，我国贫困人口收入结构进一步优化，自主脱贫能力稳步提高。贫困人口主要通过务工和生产劳动实现脱贫，劳动收入占比逐年提升，非劳动收入占比逐年下降，增收可持续性稳步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期，我国以前所未有的力度和规模推进脱贫攻坚，每年就打赢脱贫攻坚战召开座谈会，针对不同阶段面临的不同问题，部署脱贫攻坚目标任务，力度之大、规模之广、成效之显著、影响之深远，前所未有、世所罕见，创造了人类减贫史上的奇迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年全面脱贫目标完成后，中国将提前10年实现联合国2030年可持续发展议程的减贫目标。在联合国成立75周年之际，近日举行的“联合国2030年可持续发展目标与中国减贫经验”线上研讨会上，联合国前秘书长潘基文表示，中国非凡的发展进程在全球范围内为实现联合国千年发展目标作出了巨大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新闻链接：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;告别绝对贫困 创造伟大奇迹――“十三五”时期脱贫攻坚历程回眸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“那故事，似火苗”――一位全国脱贫攻坚奖评委眼中的“战贫故事”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“讲好红色故事”也能脱贫攻坚――红嫂故里山东沂水县桃棵子村“红色扶贫”蹲点手记&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　又整新鞍马蹄轻――内蒙古喀喇沁旗马鞍山村脱贫调查&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;脱贫路上“跑”出幸福生活――重庆石柱土家族自治县华溪村脱贫调查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;凉山深处“绣”美图――四川昭觉县火普村脱贫调查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981506.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：推动建立新能源汽车全国统一市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981426.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“引导新能源汽车产业有序发展，推动建立新能源汽车全国统一市场，提高产业集中度和市场竞争力。”李克强总理在10月9日的国务院常务会议上强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为适应产业升级趋势和绿色消费新需求，当天会议通过《新能源汽车产业发展规划》。李克强强调，要充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，强化企业在技术路线选择等方面的主体地位，更好发挥政府在标准法规制定、质量安全监管等方面作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总理说，近年来，全球新能源汽车产业快速发展，我国新能源汽车市场潜力大，发展前景良好，要进一步引导支持这一产业健康有序发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“引导支持新能源汽车产业健康有序发展，要突出加大关键技术攻关。”李克强说，“同时，要推动建立新能源汽车全国统一市场，提高产业集中度和市场竞争力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总理说，近年来，我国新能源汽车基础设施建设发展较快，但与旺盛的市场需求相比仍有差距。当前要加强充换电、加氢等基础设施建设，加快形成快充为主的高速公路和城乡公共充电网络。对作为公共设施的充电桩建设给予财政支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议决定，加大关键技术攻关，鼓励车用操作系统、动力电池等开发创新。支持新能源汽车与能源、交通、信息通信等产业深度融合，推动电动化与网联化、智能化技术互融协同发展，推进标准对接和数据共享。鼓励开展换电模式应用。鼓励加强新能源汽车领域国际合作。加大对公共服务领域使用新能源汽车的政策支持。2021年起，国家生态文明试验区、大气污染防治重点区域新增或更新公交、出租、物流配送等公共领域车辆，新能源汽车比例不低于80%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/13ba7f80f6d14043" id="b8640b3f8906a131aa3f1bddaa8052b9" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/4b4531a8f2d8d0be" id="35ca854b7e72d62b0f23c0c8d16c371f" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201011/c623981426.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>