<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 03 Jan 2021 05:34:29 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国务院国资委密集调整央企外部董事 涉多位能源央企原董事长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210103/c625816438.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210103/c625816438.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新发展格局下积极营造良好外部环境势在必行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210103/c625816392.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210103/c625816392.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国社会科学院欧洲研究所所长吴白乙： “双循环”与“一带一路”协同发展 助力全球经济复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210102/c625815075.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210102/c625815075.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动生态环境质量持续改善――生态环境部部长黄润秋谈“十四五”环境保护发力点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210102/c625815071.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210102/c625815071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海市国资委：优化国资布局结构 提升上市公司质量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210102/c625814991.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210102/c625814991.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：中美关系来到新的十字路口 也有望打开新的希望之窗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210102/c625814786.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210102/c625814786.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：“一带一路”合作为全球经济寒冬注入暖流</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210102/c625813801.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210102/c625813801.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：中美关系来到新的十字路口</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210102/c625813797.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210102/c625813797.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：中俄战略合作没有止境 没有禁区 没有上限</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210102/c625813794.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210102/c625813794.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委加强全国一体化大数据中心顶层设计</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625811678.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625811678.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>首席看2021：中国经济将迎哪些新变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625811677.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625811677.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆谈2021年中国经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625811676.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625811676.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深圳数字人民币红包第二波！10万个红包合计2000万 覆盖万余商家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625811666.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625811666.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新一轮退市制度改革正式落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625811234.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625811234.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京城市副中心发布自贸区实施方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625811079.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625811079.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进发展大局的根本支撑――科技部部长王志刚为科技自立自强“划重点”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625810892.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625810892.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新版《鼓励外商投资产业目录》发布 更多领域开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625810724.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625810724.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“深V”反转 逆境突围 2020年中国经济就是这样带感</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625810720.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625810720.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>退市新规重磅落地！财务造假年限、比例和金额标准均收紧</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625810515.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625810515.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>回望2020：减税降费成为稳企业稳就业关键词</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210102/c625814903.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网文山1月1日电 2020年，在严峻复杂的国际形势及新冠肺炎疫情的冲击下，为维护民生和社会稳定，国家密集出台7批28项减税降费措施，云南省税务部门推出4类26项95条便民办税服务配套措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一年以来，文山州税务局以扎实举措落实好各项纾困惠企税费政策，全力服务“六稳”“六保”大局，帮助各类市场主体打破困局，赢得了可持续发展的机会和空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策加持 药企收益不降反增&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　传送带上一盒盒包装好的血塞通片快速流转，车间工人手法娴熟地将产品装箱、打包、运送……&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600422','&amp;#x6606;&amp;#x836F;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600422/"&gt;昆药集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600422/"&gt;600422&lt;/a&gt;）血塞通药业股份有限公司的生产车间里一片忙碌的景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们已经全面恢复生产，相较疫情前，销售量不仅没有下降，还实现了同比7%的增长，公司员工不仅一个都没少，工资还涨了200-500元不等。”公司财务总监陈茂瑶高兴地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昆药集团血塞通药业股份有限公司是一家中成药民营生产企业，主要从事血塞通制剂药品和三七总皂苷原料药的生产和销售，公司拥有先进的生产线和生产设备，完善严格的质量保障体系，产品销售覆盖全国。今年2月，受疫情影响，企业全面停工停产，各地区实行封路和交通管制，不仅交通运输行业承受巨大损失，对医药企业的生产销售也影响颇大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“那时候不仅是停工停产，存量货物也运不出去，原材料也采购不进来，疫情对我们造成了很大影响，但在国家大力度减税降费政策的扶持下，我们的生产销售线得以快速重启。”据陈茂瑶介绍，该公司享受高新技术企业减按15%的税率征收企业所得税，减免企业所得税284万元，同时享受了社保费减免超30万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　恢复生产后，血塞通公司一方面采取对大客户授信，采取先供货后付款策略，保证销路，另一方面利用周末、节假日加班加点，保证生产，2020年全年实现销售收入3.16亿元，且生产的2项产品被纳入国家医保目录，销售平台稳定，市场前景广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;惠上加惠 制造业企业底气十足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云南壮乡水泥股份有限公司年产熟料70万吨、水泥100万吨，年销量120万吨，年产值2亿元以上，是当地的重点招商引资企业，其投产的项目形成的产业链为区域经济发展提供了动能。但今年在新冠肺炎疫情的冲击下，该公司作为产业链开端企业，订单和资金都出现了断崖式崩塌，企业发展举步维艰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为制造业企业，2020年如果没有税收政策的扶持，没有税务部门的倾情帮助，我们根本无法摆脱困境。”公司财务负责人霍宗杰说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，该公司今年不仅享受了西部大开发企业所得税优惠政策299.8万元，阶段性减免社保费政策448.9万元，还收到了2019年企业所得税研发费用加计扣除红利8.9万元，叠加的税收优惠为企业克服疫情难关提供了最大支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅税费优惠政策让企业得以行稳致远，税务部门的服务在特殊时期也充满了温度。在复工复产初期，税务部门及时联系了该公司办税的人员，辅导其完成了网上申领发票相关操作，年内该企业成功通过网络申领和邮寄服务领取了936份发票，同时通过“线上+线下”及时为该企业送上了“订制专属政策礼包”，帮助该企业在严峻形势下实现了从复工复产到增加投产的跨越发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　霍宗杰说：“虽然疫情造成了一定影响，但在政策的支持下，税费减免的真金白银让我们有能力也有底气追加投产，明年我们计划投入技术改造资金700万元。对于企业未来的发展，我们依旧满怀期待、充满信心！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一个不少 群众端稳就业“饭碗”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以我和妻子的条件，做梦都没想过能当上班族！”建档立卡户聂树芳感叹道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聂树芳现在是丘北一家保洁公司的环卫工人，现年59岁的他受年龄大、文化水平低、健康状况差等诸多因素限制，一直靠打零工贴补生活，加上妻子陈顺鲜也是一名患有语言障碍的残疾人，多年来夫妻二人难以实现稳定就业。近年来，在地方党委政府和爱心企业的多重帮助下，夫妻二人成为了环卫工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在该保洁公司，有41名与聂树芳夫妇一样的建档立卡户签约员工。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“年初疫情的暴发和蔓延，给公司正常经营带来一定程度的影响，要维持同等数量的用工人数和同等水平的工资支付，压力不小，好在国家出台的优惠政策让我们吃下‘定心丸’，疫情发生以来，我们坚持没有辞退任何一名困难乡亲！”该公司总经理陈俊红说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，截至目前，该公司目前已享受安置重点群体限额扣减等多项税费优惠政策减免金额累计71万余元。总经理陈俊红表示，公司将继续增加岗位，吸纳更多建档立卡贫困人员就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，文山州税务部门将通过加大政策宣传解读力度、优化纳税缴费服务等措施，更好助力做好“六稳”工作、落实“六保”任务。（徐前、张颖）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：木胜玉、朱红霞)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210102/c625814903.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆：2021年我国将加快调整优化产业结构和能源结构 完善清洁能源消纳长效机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625811410.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任、国家统计局局长宁吉喆接受央视新闻专访时表示，2021年，我国将加快调整优化产业结构和能源结构，完善清洁能源消纳长效机制。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625811410.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆：深化能源、铁路、电信、资源等重点领域价格改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625811655.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，国家发展和改革委员会副主任兼国家统计局局长宁吉喆在接受专访时表示，在布局创新体系方面，大力推动怀柔、张江、合肥、大湾区等综合性国家科学中心建设。将制定出台建设高标准市场体系行动方案，深入实施国企改革三年行动计划，深化能源、铁路、电信、资源等重点领域价格改革，做好反垄断和不正当竞争行为工作。加快调整优化产业结构和能源结构，完善清洁能源消纳长效机制，推动钢铁、石化等传统高耗能行业转型升级。(央广网)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625811655.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>异地受理 鄂粤赣年底有望“跨省通办”民生事项</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210103/c625816537.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;湖北省人民政府网站截图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民网武汉1月3日电 养老保险关系转移接续，电子社会保障卡申领……今后，广东、江西类似的民生事项，将在湖北也可实现通办，在两省也可通办湖北的此类事项。近日，湖北省政府办公厅发布《湖北省推进政务服务“跨省通办”实施方案》（以下简称《方案》）。《方案》提出，湖北将分批承接国家发布的“跨省通办”事项落地，在今年年底前实现与广东、江西等省高频事项“跨省通办”，实现“省内通办”事项线上线下深度融合，异地受理，无差别办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对接落实全国“跨省通办”相关工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进“跨省通办”事项“四级四同”。按照国务院办公厅统一要求，分批逐步推动“跨省通办”事项的事项名称、编码、依据、类型等要素与国家标准统一。编制发布“跨省通办”事项服务指南全省通用模板，统一业务流程、办理环节、申请材料等要素，并与国家标准对接统一，实现同一事项在不同地域无差别受理、同标准办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开通“跨省通办”网上服务专区。开通省一体化政务服务平台“跨省通办”服务专区，按照国家标准提供政务服务“跨省通办”事项办理入口，具备搜索服务、办件查询、咨询投诉建议、好差评等功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进政务服务办件汇聚。按照国家政务服务平台已实施的相关标准，全量实时将“跨省通办”事项办件数据汇聚至国家政务服务平台。用户在一体化政务服务平台用户中心可及时查看本人办件信息及进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续推进好差评数据汇聚。推动各地各部门“跨省通办”事项相关业务系统全面对接省政务服务“好差评”系统，并全量、实时汇聚评价数据至国家政务服务平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立省际“跨省通办”和“省内通办”新模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分级推进“跨省通办”“省内通办”。省级主要对标京津冀、粤港澳大湾区、长三角、成渝等先进合作典范，加强与招商引资、劳务输出、对口支援和省际毗邻地区合作，重点选取2―3个省市进行省际间“跨省通办”合作，并分步、分批推进“省内通办”。鼓励各市州根据实际探索推进与外省市“跨省通办”，与省内其他市州开展“省内通办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梳理通办事项清单。基于省市县乡村五级依申请政务服务事项和公共服务事项清单，重点选取教育、就业、社保、医疗、养老、居住、婚育、出行、卫健、民政、市场、交通、住建、投资等涉企涉民的高频事项，梳理确认省际“跨省通办”合作事项清单和“省内通办”事项清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明确通办业务模式。对省际“跨省通办”合作事项清单和“省内通办”事项清单按照“全程网办”“异地代收代办”“多地联办”等类型分别明确业务审批或服务模式。“全程网办”事项应确保在省政务服务网可以全程网上办理，并与国家政务服务平台对接；“异地代收代办”事项应明确审批服务流程、环节和申请材料，并编写审查细则，建立常见问题解答知识库；“多地联办”事项应明确牵头单位，加强与外省和省内市县沟通，整合业务流程，统一申请材料，实现“一地申请、一张表单、一套材料、一次办理”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立通办授信体系。对“异地代收代办”“多地联办”事项，应分别明确“跨省通办”“省内通办”授权范围，在保证信息完整、安全、准确、可用的前提下，授予异地办理单位收件受理权、形式审查权、原件核验权、一次性告知权、审批结果送达权等相关权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制定通办操作规程。以“跨省通办”“省内通办”事项清单为基础，逐事项制定标准化工作运行和监督管理机制，明确事项办理流转程序，细化权责分工、资料传输、联动方式，对受理、审核、审批、发证、送达等环节全过程留痕管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立通办联动机制。按照通办操作规程，工作人员在线上或线下受理办件申请并对申请材料形式审查后，通过邮递或系统推送至业务属地部门进行实质审查，审批结果送达申请人并反馈受理单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拓展通办网办深度。加强省内、省际间系统对接、数据共享力度，建立网上“跨省通办”“省内通办”审批专属模块，分阶段拓展通办网办深度。实现“跨省通办”“省内通办”事项线上或线下申报，资料文件、证照文书、审批结果邮递送达或线上传输、全程网办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立完善“跨省通办”“省内通办”共性支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设线上审批系统。依托国家一体化政务服务平台、省一体化政务服务平台，建设“跨省通办”“省内通办”线上审批系统，实现通办事项线上收件受理，远程传输审批，结果推送反馈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动证照通用共享。梳理汇聚“跨省通办”“省内通办”事项电子证照，依托省大数据能力平台和国家一体化政务服务平台实现通办事项电子证照共享共认，凡政府部门颁发的证照不再要求企业群众提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　设置线下通办窗口。各级实体政务服务大厅设置“跨省通办”“省内通办”收件窗口，明确窗口进驻事项，编制“跨省通办”“省内通办”事项工作手册，建立通办事项常见问题解答知识库，组织开展窗口人员辅导培训，提升窗口人员办理通办事项的业务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　畅通邮政寄递渠道。各级政务服务大厅均应提供邮政寄递服务，方便企业群众寄递资料。深化政务服务与邮政速递业务融合，实行“跨省通办”“省内通办”业务邮递专档管理，保障寄递资料的通畅和安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化创新服务方式。各级实体政务服务大厅均应无偿提供帮办代办服务，有条件的地方可设置“24小时不打烊”自助服务区，鼓励探索服务终端前移，在商业街道、小区、厂区、高校等人员密集场所或利用第三方资源部署自助服务终端，为企业群众提供触手可及的政务服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拓展提升掌上服务能力。全面升级“鄂汇办”APP，上线“跨省通办”“省内通办”服务事项，提升办理复杂事项的能力。在“支付宝”“微信”开发“跨省通办”“省内通办”小程序，为企业群众办事提供更多办事选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：张隽、荣先明)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210103/c625816537.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部部长：加紧制定 《基础研究十年行动方案》 以自主可控的创新链保障安全稳定的产业链供应链</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210103/c625816475.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【科技部部长：加紧制定 《基础研究十年行动方案》 以自主可控的创新链保障安全稳定的产业链供应链】近期，科技部正在加紧研究部署京津冀、长三角、粤港澳大湾区等三个综合类国家技术创新中心的建设工作，着力打造国家技术创新体系战略节点。科技部部长王志刚表示，国家技术创新中心将聚焦技术创新与成果转化，突破制约我国产业发展的重大科技问题。迈入“十四五”，科技创新开局第一年怎么干？王志刚表示，科技部将以强化国家战略科技力量为核心目标，加紧制定 《基础研究十年行动方案》，充分发挥新型举国体制优势，瞄准关键核心技术，以自主可控的创新链保障安全稳定的产业链供应链。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210103/c625816475.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>投资协定谈判如期完成―― 中欧为全球经济复苏发挥重要示范效应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210103/c625816469.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年9月2日，X8074次“义新欧”中欧班列从浙江义乌启程。“义新欧”中欧班列运营方义乌天盟实业投资有限公司的数据显示，该趟班列是2020年开行的第529列“义新欧”中欧班列，至此，“义新欧”中欧班列已突破2019年度528列的全年发运量。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧投资协定谈判顺利完成表明，中欧只有在平等互惠、相互尊重的基础上扩大双向开放，才能够更好实现互利共赢。一个更加稳健成熟、迈向更高水平的中欧关系，对双方乃至全球的繁荣稳定都具有重要意义。正如欧盟委员会主席冯德莱恩所言，“世界需要欧盟与中国之间建立起牢固的关系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年12月30日，历时7年的中欧投资协定谈判终于如期完成。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧投资协定对标国际高水平经贸规则，着眼于制度型开放，是一项全面、平衡和高水平的协定。该协定不仅能够为中国和欧盟这两个互为重要贸易伙伴的经济体带来广阔的市场投资机会，提升双边经贸合作水平，实现互利共赢，更为重要的是，还为今后5年至10年中欧经贸关系发展规划好了时间表和路线图，推动中欧经贸合作迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，中欧如期完成投资协定谈判释放出重要积极信号，为全球经济复苏和维护开放的国际贸易投资环境树立了榜样与信心，发挥了重要的示范效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政治互信增强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2013年11月，中欧双边投资协定谈判于第十六次中欧领导人会晤时正式启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年4月，双方在第二十一次中国―欧盟领导人会晤联合声明中设定了“在2020年达成投资协定”的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年以来，中德欧领导人视频会晤、第二十二次中欧领导人会晤等重大议程顺利推进，中欧环境与气候高层对话、数字领域高层对话机制相继成立，为中欧全面战略伙伴关系发展注入了新的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情加速国际格局演变，也考验着新形势下中欧关系如何定位、走向何方。中欧领导人以视频形式举行会晤，进行战略沟通并取得重要成果，发出了深化中欧合作、打造更具世界影响力的全面伙伴关系的积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们可以清楚地看到，正是在领导人多次视频会晤和电话交流的成果引领下，中欧关系得到进一步充实和发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先是政治互信增强。中欧双方都主张在相互尊重、平等相待的基础上加强接触交往、保持对话沟通；都主张深化开放合作，反对隔绝脱钩；都主张维护多边主义，反对单边行径。其次是深化互利合作。2020年《中欧地理标志协定》正式签署，双方还同意建立环境与气候高层对话、数字领域高层对话，打造中欧绿色合作伙伴、数字合作伙伴关系，进一步拓展中欧合作的维度。再次，为中欧合作指明方向。双方要共同抗击疫情，携手恢复经济，维护国际秩序和自由贸易制度，将多边主义落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;合作水到渠成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　百年未有之大变局，世纪未有之大疫情，全球化和多边贸易体制面临艰巨挑战。在这个过程中，中欧加强合作必将发挥关键性的引领作用。进一步深化对华合作，有助于欧洲经济爬坡过坎，也将为助力世界经济复苏、共同维护开放的贸易和投资环境提供机遇。在关键时刻，中欧双方坚持合作、共克时艰，扭转了双边贸易下跌势头，成为全球经济阴霾中的亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据海关总署统计，2020年前11个月，我国与欧盟贸易总值为4.05万亿元，增长4.7%，占我外贸总值的13.9%。其中，中国对欧盟出口2.45万亿元，增长7%；自欧盟进口1.6万亿元，增长1.3%；对欧盟贸易顺差为8401.9亿元，增加19.9%。中国是欧盟第一大贸易伙伴、第一大进口来源地、第三大出口市场，占比分别为16.0%、22.2%、10.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧经贸往来在疫情中逆势增长，说明合作共赢始终是中欧双方开展经贸合作的主基调，也体现了良好的中欧双边关系和互补的经济优势。中国和欧盟互为重要经贸伙伴，双方经济互补性强，合作领域广，潜力巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更加开放包容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧达成投资协定，既是中国以改革促开放战略的重要组成部分，也符合欧洲的发展需要。与中欧贸易关系互为倚重不同，中欧相互投资低于中欧贸易规模。因此，如何补足短板，为未来发展夯实基础，成为中欧投资协定谈判的重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，随着投资协定谈判完成，相互直接投资必将迎来大发展，不断加强的投资纽带与原本强劲的经贸纽带一起发挥作用，中欧经贸合作这艘巨轮也将行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧投资协定主要涵盖市场准入、公平竞争环境、可持续发展等方面内容。该协定将有助于为中国企业创造更加公平、公正的对外投资环境。同时，投资便利化、自由化等条款也将有效降低中国企业对外投资成本，极大推动中国对外直接投资持久、稳定发展。此外，欧盟国家长期以来一直渴望达成一项扩大欧盟企业中国市场准入的协定。新协定将帮助欧洲企业更加顺畅地进入中国市场，中国投资环境也将进一步完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中欧投资协定谈判顺利完成表明，中欧双方都有保持贸易和投资市场开放的需要，放宽各种出口限制，既要便利货物和服务贸易，也要促进双边技术交流。中欧只有在平等互惠、相互尊重的基础上扩大双向开放，才能够更好实现互利共赢。同时，中欧作为世界两大力量、两大市场、两大文明，应当携手坚持多边主义、反对单边主义，维护以联合国为核心的国际秩序和国际体系，推动政治解决国际和地区热点问题。一个更加稳健成熟、迈向更高水平的中欧关系，对双方乃至全球的繁荣稳定都具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　和平与发展仍是当今时代主题。欧盟委员会主席冯德莱恩表示：“世界需要欧盟与中国之间建立起牢固的关系。”德国工业界赞赏中欧达成投资协定。德国工业联合会主席乔阿希姆说，双向提高市场开放度、优化竞争条件，对德国、欧洲和中国企业都有很大好处。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210103/c625816469.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>