<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2019 03:36:06 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>在重大项目建设中展现国企担当</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446507.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446507.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>通水五周年！南水北调中线工程累计调水超255亿立方米 直接受益人口超5859万</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446488.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446488.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川：全球亟待建立更加强韧的经济体系推动健康增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446442.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446442.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川：长期的通缩、财政不平衡对全球政策形成前所未有的挑战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446438.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446438.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第十五届中国·企业社会责任论坛在京举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446389.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446389.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化营商环境高级别国际研讨会闭幕 多国代表为中国营商环境持续改善“点赞”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446374.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446374.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会梁涛：2017年以来压缩高风险资产约16万亿元</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20191123/c615446251.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20191123/c615446251.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化营商环境高级别国际研讨会热议：继续补短板向全球最佳水平看齐</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615446137.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615446137.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘世锦：营商环境好坏中小企业说了算，中国有三处长项和三块短板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615446058.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615446058.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国博士后大数据研究报告出炉</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446472.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）南京11月24日电(记者何磊静)在日前举行的“数字人才与人才大数据”全国博士后论坛上，南京信息工程大学人才大数据研究院、南京航空航天大学经济与管理学院数字人才研究中心，江苏省人才学会高层次人才融合发展研究院联合发布了《中国博士后发展报告.2018》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，截至2018年底，在国内30个省区市的494个设站单位，共设立博士后流动站3009个。其中，北京市、江苏省、上海市设站数量均超过200个；湖北、陕西、广东、湖南、山东、辽宁、四川省均达到100个及以上，位列全国十强。在31个省区市设立工作站3728个。其中，北京市、江苏省、广东省设站数量均超过400个；山东、浙江、上海、河南、湖北、黑龙江、福建、安徽、陕西等省份均超过100个。累计已建成国家、省和设区市三级博士后创新实践基地3630余家，为博士后创新创业提供了重要实践平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2018年底，全国累计招收博士后研究人员207840人，首次突破20万大关，其中2018年度进站博士后首次超2万人，为21083名，同比增幅为20.21%。累计招收外籍博士来华进站做博士后达5677人，其中2018年度首次突破千人关口，为1350名，占进站博士后总人数的6.40%；招收留学归国博士进站1853人，占进站博士后总人数的8.79%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，2018年度出站的11761名博士后共发表学术论文43010篇，人均3.657篇，发表论文总数比上年度增加397篇，同比增幅为0.93%；被SCI、SSCI、EI、A&amp;amp;HCI、ISTP、CSCD、CSTPCD、CSSCI等收录或检索34319篇，占发表学术论文总数的79.79%。出版学术著作2235部。承担科研项目26203项，其中国家级科研项目10500项，省部级科研项目9192项，合计占博士后承担科研项目总数的75.15%。获得各种专利9305件，比上个年度翻了一番多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该报告同时指出，全国企业博士后工作站“招人难、留人难”现象依然存在，有近1/3的企业工作站为空站；全国博士后创新实践基地数量偏少，难以产生强大辐射和带动作用；博士后科研成果的国际化程度仍然偏低，各项成果转化和项目对接率亟待提高；对博士后国(境)外合作交流跟踪监督也有待加强。(完)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30300835:大数据:0.818429---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446472.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王少峰：加快建立海外联络机构 进一步加强精准对接</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446433.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　由中国国际跨国公司促进会主办的第十二届国际跨国公司领袖圆桌会于2019年11月21日-11月22日在北京经济技术开发区举行，北京经济技术开发区工委书记王少峰先生致欢迎词。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京经济技术开发区工委书记王少峰王少峰表示，展望未来我们将继续携手世界开放合作，北京经开区推进国际合作的步伐从来没有延缓，我们不断的升级与国际高精尖前沿地区的交流合作，加快建立海外联络机构，进一步加强精准对接，打开了跨国公司了解亦庄、了解北京的重要窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为致辞原文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尊敬的杜青林主席，郑万通会长，尼泊尔前 总理贾拉.纳特.卡纳尔先生，联合国和平大学弗朗西斯科.罗哈斯.阿拉贝纳校长，尊敬的各位领导、各位来宾、女士们、先生们、朋友们，非常欢迎大家再一次光临亦庄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这个美好的下午，我们非常荣幸的邀请到各位领导、国际友人和跨国公司企业家亲临魅力古都北京，莅临现代智城亦庄，出席国际跨国公司领袖圆桌会议，大家共叙友情，共话未来。我谨代表北京经开区工委管委会，对各位贵宾的到来表示诚挚的欢迎，向大家长期以来对亦庄的关心、支持表示衷心的感谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京经开区一路走来，我们始终敞开对外开放的大门，从建区伊始第一个入区企业资生堂，我们坚持走开放合作的道路，经过27年的发展，有来自全球40多个国家和地区26000多家企业在这里投资兴业，我们引进91家世界500强企业，设立了134个项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些企业的到来给我们亦庄带来了先进的技术设备、丰富的管理经验、优质的产品服务和领先的创新资源，让我们加快形成了四大主导产业集群，打造北京实体经济主阵地。在高精尖产业发展和对外合作交流中成为首都北京改革开放的重要窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来我们将继续携手世界开放合作，北京经开区推进国际合作的步伐从来没有延缓，我们不断的升级与国际高精尖前沿地区的交流合作，加快建立海外联络机构，进一步加强精准对接，打开了跨国公司了解亦庄、了解北京的重要窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们精心筹办世界机器人大会，集成电路大会，以及今天也正在召开的世界首届5G大会等国际会展活动，为跨国公司搭建国际合作交流平台。加快推进中英、中法、中德、中芬、中日等国际合作特色园区建设，扩大服务业对外开放，加强知识产权保护，努力为跨国公司创造越来越好的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们真诚的希望跨国公司发挥好桥梁纽带作用，为亦庄制造走向世界铺路搭桥，让世界了解亦庄制造，享受亦庄制造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　选择北京亦庄机遇，我们相信以各位的远见卓识和杰出的商业才能，一定能在北京亦庄这片土地上大展宏图，实现梦想，北京经开区也一定能够成为伟大企业的摇篮和乐园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后祝各位领导、各位嘉宾身体健康、万事如意，祝圆桌会议圆满成功，谢谢各位。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-11010272:王少峰:0.901014---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446433.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>肖亚庆：加强和改善市场监管 为企业创造良好市场环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446361.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强和改善市场监管&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为企业发展创造良好的市场环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家市场监督管理总局局长肖亚庆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(2019年11月22日)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;尊敬的各位来宾，女士们、先生们：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家晚上好。很高兴参加英才“第十九届中国年度管理大会”。本届年会以“市场决定未来”为主题，探讨大企业在维护市场公平竞争中所起的作用和担当的责任，这是企业特别是大企业关心的重大问题，也是市场监管部门贯彻落实四中全会精神需要研究的重大课题。借此机会，我向大家介绍一下国家市场监督总局的职责和使命。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/b84dee70a8794711" id="67e68a4a4ad80fd59daaaeb171d05901" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央高度重视推进国家治理体系和治理能力现代化。深化党和国家机构改革是对党和国家组织结构和管理体制的一次系统性、整体性重构。党中央对市场监管体制进行顶层设计，决定组建国家市场监督管理总局，突出了市场监管在政府架构中的重要作用，为市场监管现代化提供了体制保障。总局整合了原国家工商总局、原国家质检总局、原食药总局的职责，国家发改委的价格监督与反垄断、商务部经营者集中审查以及国务院“双打办”等职责，是一个综合监管和综合执法机构，具体监管领域涵盖生产、流通、消费全过程，涉及企业的市场准入，反垄断和反不正当竞争，食品安全、产品质量安全、特种设备安全监管，计量、标准、检验检测和认证认可方面的监管，以及专利、商标等知识产权的保护。同时，下属药品监管局和知识产权局两个国家局，负责药品监管和商标、专利知识产权的注册和保护。市场监管总局将不断加强和改善市场监管，保护和促进市场公平竞争，为企业发展创造良好的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、公平竞争的市场环境，是发挥市场力量的重要基础，已经成为影响企业投资发展信心的重要因素&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届四中全会《决定》全面总结了我国国家制度和国家治理体系具有的13个方面的显著优势。其中一个重要优势是，把社会主义制度和市场经济有机结合起来，不断解放和发展社会生产力。《决定》明确把完善公平竞争制度，作为加快完善社会主义市场经济体制、建设高标准市场体系的重要任务，进一步强调了公平竞争在发展社会主义市场经济中的重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公平竞争是市场经济的灵魂，是市场高效配置资源的基础和前提，是市场力量能否发挥的关键。改革开放实践表明，越是市场化程度高、竞争充分的领域，产品和服务的质量就越好，就越具有国际竞争力。越是市场竞争机制完善的区域，经济发展就越有活力，整体经济素质和经济发展质量就越高。越是保护性、垄断性领域，产品和服务质量就越差，越缺乏市场竞争力。目前，我国人均GDP接近1万美元，正从中等收入国家向高收入国家迈进。实现高质量发展，推进供给侧结构性改革，不能再依靠传统粗放的增长模式、发展路径，关键要使市场在资源配置中起决定性作用，更好发挥政府作用，鼓励竟争、激励创新，通过市场公平竞争促进企业优胜劣汰，提高资源配置效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，社会上呈现出一个重要趋势，倡导竞争政策、呼吁市场公平竞争，已经从专家学者，发展到企业家群体，发展到年轻创业者，逐步成为社会的共识。通过近年来的大数据分析，除对融资政策依赖程度最高外，企业对市场公平竞争环境的依赖度，远高于对产业政策和政务服务的依赖度。企业对市场公平竞争的期望在增强，这是我国企业走向成熟的重要标志之一，是市场经济走向成熟的重要表现之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公平竞争的市场环境已经成为影响企业投资发展信心的重要因素。随着我国基础设施的完善，企业在投资决策过程中将更多的关注点转向公平竞争规则和公平竞争环境。过去，跨国公司关注基础设施硬环境，关注优惠政策等超国民待遇。现在更重视市场规则、公平竞争、知识产权保护、技术贸易措施这些软环境。从2016年开始，市场规则和监管问题成为关注的首要因素。有超过一半企业表示，“帮助在华外资企业最需要的措施，是创造公平的竞争环境”。中国经济的潜力在于充满了市场竞争，国有企业、民营企业和外资企业在相互竞争中成长壮大。因此，政府的重要职贵，是制定和完善市场规则，加强市场监管，保护和促进市场公平竞争，提高企业投资意愿，坚定企业发展信心，推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、维护市场公平竞争，大企业、大公司发挥着重要作用，这是社会共治的重要方向&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　维护公平竞争的市场环境，既要发挥政府监管的作用，也要注重发挥大企业、大公司的社会共治功能。随着经济发展和社会进步，社会共治成为现代治理理念的重要方向，需要广大企业、消费者共同参与市场治理、维护市场秩序。大企业、大公司作为布场的重要主体，是市场竞争的参与者，也是市场秩序的重要维护者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　传统上，社会更关注的是大企业、大公司的垄断和不正当竞争问题。今后，要创新监管理念、监管模式，在规制这些问题之中，大企业、大公司要主动维护市场秩序、维护公平竞争的环境。特别是随着科技革命和产业变革，大数据、云计算、人工智能、新一代互联网技术的蓬勃发展，加速带动产业变革和消费革命，颠覆了许多传统的生产经营模式和消费模式。企业的组织模式、经营模式日新月异不断创新，大企业、大公司在产业构建、市场发展中的角色地位和影响力不断扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，许多大企业、大公司已经发展为一种新的产业模式、一种新的企业生态系统，对维护行业秩序、市场公平竞争的影响力越来越大。如，在世界500强企业中，国资委监管的中央企业占了48名，中国民营企业有22家。500强中有约490家在中国投资，跨国公司在华设立的研发中心、地区总部等功能性机构已经达到1600余家。这些大企业、大公司在各个行业中处于龙头地位，聚集了上千万的企业、个体经营者，以及数以亿计的消费群体，构建了一个创业创新、生产经营、市场营销的大市场，为国民经济发展、满足人民群众需要起了重大作用，做出了巨大贡献。这些大企业既有自身的市场主体责任，也具有维护市场公平竞争、维护市场良好运行的社会责任，也应该在打击假冒伪劣、保护知识产权、维护消费者权益等方而发挥着重要作用。再如，美团、饿了么等外卖平台，一天外卖订单达到数千万件，这对食品安全、消费者权益的保护，具有广泛的影响。在其他产业中类似，大企业、大公司在产业链、创新链、价值链中都具有龙头引领作用，集聚着大量中小企业，形成众多的企业生态群落，大企业、大公司承担着更大的主体责任和社会责任，对行业竞争秩序、产业健康发展具有重要的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、加强和改善市场监管，是维护市场公平竞争的重要保障，是政府职能转变的重要方向&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管作为政府的重要职能，是维护市场公平竞争、促进市场经济高效运行的重要保障，是国家治理体系和治理能力现代化的重要任务。1997年OECD工业化发达国家监管体系改革报告认为，本世纪监管型国家的出现，是发展现代工业文明必不可少的一步。公正监管是公平竞争的保障。越是发展市场经济，越是需要加强和改善市场监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届四中全会《决定》从坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化的战略高度，从多个维度对市场监管工作进行了全画部署，强调了市场监管在国家治理中的重要作用和重要任务。充分体现党中央对市场监管工作的高度重视，充分体现出市场监管在经济社会发展大局中的重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对新形势新挑战新要求，市场监管总局要深入学习领会习近平总书记重要讲话和四中全会《决定》精神，把市场监管放在改革发展全局中谋篇布局，以改革的举措，创新的思维，不断开创市场监管新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是围绕激发微观主体活力，进一步扩大商事制度改革效应，营造宽松便捷的市场准入环境。市场经济就是大运动场，要实现公平竞争，首先要让企业便捷进入市场。近年来，按照“放管服”改革部署，商事制度改革成效显著，新增市场主体持续增长，成为大众创业、万众创新的重要力量，特别是对“稳就业”发挥重要作用。今后，要围绕减少审批、提高效率，向改革要活力、要动力，在改革生产许可制度、认证认可制度、企业退出机制上有新突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是围绕提振内外资企业发展信心，进一步维护市场公平竞争，营造公平有序的市场竞争环境。围绕人民群众和企业反映强烈的热点司题，落实公平竞争审查制度，加强和改进反垄断和反不正当竞争执法，规范企业行为，加强教育、殡葬、养老、水电气暖等民生领域收费监管，加大打击假冒伪劣、侵犯知识产权力度，特别是把规范政府部门、事业单位、垄断行业扭曲公平竞争行为作为重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是围绕进一步提振消费信心，进一步严守安全底线，营造安全放心的市场消费环境。我国有近14亿人口和4亿多中等收入人群，拥有庞大的市场规模和消费潜力。当前，我国消费环境仍有一些薄弱环节，制约着消费潜力的释放。今后，要强化消费者至上的理念，维护好食品安全、产品质量安全和特种设备安全。通过消费者权益保护，倒逼产品、服务质量提升，促进产业转型发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是围绕推动高质量发展，进一步强化企业主体责任，推动产品和服务质量提升。企业是产品和服务的创造者、提供者，抓质量关键要落实企业的主体责任。标准、计量、认证认可、检验检测这些质量基础设施是国际经贸规则的通行语言，市场监管部门要找准切入点，在打造质量基础设施公共服务平台，提升产业链水平、服务中小企业上下功夫，要进一步提升国际化水平和社会公信力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是围绕市场监管现代化，进一步完善监管规则，创新监管政策。维护市场秩序，维护公平竞争，要在学习研究市场发展规律、企业发展规律、经济发展规律的基础上，不断完善监管规则，创新监管政策。要深刻学习领会习近平总书记关于竞争政策的讲话精神，从结构性改革的战略高度，充分认识竞争政策的重要意义，系统研究市场竞争中出现的新情况新问题，构建我国竞争政策体系，为实施竞争政策提供基本遵循，为市场监管提供政策框架，落实四中全会《决定》提出的强化竞争政策基础地位的要求，切实维护市场公平竞争秩序。&lt;!--keywords-11010305:肖亚庆:0.832273,30300175:大消费:0.596816,11010298:习近平:0.486554---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-11010305:肖亚庆:0.832273,30300175:大消费:0.596816,11010298:习近平:0.486554---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446361.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专家：中国完全有条件、有能力、有信心实现外贸稳中提质的发展目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446345.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关数据显示，今年前10个月，我国外贸进出口总值实现25.63万亿元，同比增长2.4%，其中出口13.99万亿元，增长4.9%。从国际比较看，我国外贸在全球主要经济体中依然保持着较快增长。多位接受记者采访的专家均表示，面对复杂严峻的外部环境，中国经济长期向好的基本面没有变，随着外贸内生动力的不断增强，中国完全有条件、有能力、有信心实现外贸稳中提质的发展目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(经济日报)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446345.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郝鹏：抓紧制订国企改革三年行动方案 积极稳妥推进混改</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615446238.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)国务院国资委11月23日消息，11月21日，国务院国资委党委书记、主任郝鹏主持召开国有企业改革专家座谈会，就当前国企改革面临的重点难点问题和下一步深化国资国企改革的重点措施听取意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郝鹏强调，未来三年是国有企业改革的关键历史阶段，国资委将深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，抓紧制订国企改革三年行动方案，明确深化改革的目标、时间表、路线图。进一步深化国资国企改革，完善市场化经营机制，规范董事会运作，强化激励，健全市场化选人用人机制，持续激发企业活力；探索公有制多种实现形式，积极稳妥推进混合所有制改革，加强与各类所有制企业互利合作、共同发展；推进国有经济结构调整和布局优化，引导国有企业聚焦主责主业，推动国有资本向关系国家安全、国民经济命脉的重要行业和关键领域集中，向战略性新兴产业集中;坚持政企分开、政资分开，切实转变监管理念、监管重点、监管方式，有效发挥国有资本投资、运营公司功能作用，加快形成以管资本为主的国有资产监管体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615446238.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川：金融监管须跟上全球经济金融创新步伐</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446380.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者朱文彬)11月23日上午，国际金融论坛(IFF)第16届全球年会(F20峰会)开幕仪式在广州举行。IFF大会主席、全国政协原副主席、原中国人民银行行长周小川在开幕式上发表致辞。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周小川说，2019年以来，全球经济和金融体系处于一个前所未有的历史十字路口。今年1月，国际货币基金组织预测2019-2020年世界经济增长将会是3.5%，此后已经下调预测到目前的3.2%，这是2008年全球金融危机以来最低的一个预期值。各国领导人都表达了对世界经济增长的担忧，因为经济可能会走向长期的缓慢增长，由此会带来一些潜在的社会政治经济的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周小川表示，过去几年来，贸易紧张度增加和保护主义抬头，已经影响到全球经济增长，这不仅影响全球经济的分工和货物的交换，也影响全世界投资者的信心，且使得未来各国的经济结构改革和国际合作变得更加困难。同时，由量化宽松政策带来的负利率、长期通缩、长期财政不平衡等，都对全球政策都带来了前所未有的挑战，也带来了很多政策上的不确定性，从而影响全球经济及各个组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些情况都意味着我们更需要进行交流和对话，来研究如何建立一个更加强韧的经济体系，来推动全球增长。”周小川说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，我们希望能够加强对话。对话的目标是增强全球的理解和互信，这是贸易和合作的一个重要基础，希望贸易摩擦不会继续升级。现在，有一些以国家安全、国家利益为借口阻挠跨国投资，这种现象会带来一定的风险，会让全球化倒退，并且对全球的货币和金融体系造成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，我们希望严谨地研究货币政策。现在，针对全球货币政策，IFF希望研讨推出电子SDR作为全球货币的一个基础。另外，还有一个关键的因素是货币政策和财政政策、结构政策之间的关系，如宏观货币政策与全球资本市场的关系，可能需要一个强有力的国际资本市场来分配全球的储蓄、提高储蓄效率，同时来预防市场的分化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，我们希望金融监管必须要跟上全球经济和金融创新的步伐。现在全球正在经历一场技术发展带来的前所未有机遇时期，它可以重建全球的金融基础设施和连通性。金融科技也将为全球金融业带来很多机遇，如互联网支付和分布式账本技术等，需要专家们更深入地讨论这些新的发展趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周小川表示，当前，中国正转向高质量发展，并在深化各个领域的改革与开放。期待能加强与国际之间的交流和合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“想法是最重要的，现在就是这样一个时代。”周小川希望，IFF能够继续提供一个场景、提供一个机会，让世界上最杰出的领导人们在一起进行思想碰撞，提供最好的想法，为未来带来最积极的有利影响。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-11010407:周小川:0.997056,14070013:货币政策:0.676104---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446380.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场准入负面清单再变短(经济新方位)</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446335.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月22日，《市场准入负面清单(2019年版)》(以下简称《清单(2019年版)》)公布。《清单(2019年版)》共列入事项131项，相比《清单(2018年版)》减少了事项20项，缩减比例为13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委体改司有关负责人表示，《清单(2019年版)》进一步缩短了清单长度、减少了管理措施、公布了主管部门、明确了统一编码，既丰富了内容、健全了体系，又增强了清单的科学性和规范性，以清单为主要形式的市场准入负面清单制度体系不断健全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;放开养老机构设立许可等审批&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年12月，《清单(2018年版)》列禁止和许可类事项151项，比试点版减少177项，减幅约54%。此次公布的《清单(2019年版)》又比去年的版本减少了20项，完成了“负面清单”的动态调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“市场准入负面清单制度改革不断深化，‘一年一修，动态调整’将成为这项改革的关键特征之一。”重庆大学公共管理学院教授陈升说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此次清单减少的是哪些审批事项？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不合时宜的”被删减。国家发改委有关负责人表示，坚持能短则短，持续推动缩短负面清单长度，此次又放开一批有含金量的审批。例如，将“养老机构设立许可”“社会福利机构设置许可”等措施放开，进一步放宽市场准入，降低准入门槛，将有效激发市场活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“清单变短，主要是将部分已落后于经济社会发展形势要求的管理措施放开，推动市场准入门槛不断降低。”中国宏观经济研究院市场与价格研究所研究员郭丽岩表示，在“合法有效”的前提下，把“放管服”改革中已取消的市场准入管理措施及时从清单中删除，巩固了前期动态调整的阶段性成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不符定位的”被移出。《清单(2019年版)》严格遵循“边界法定”，将“船舶安全检验证书核发”等不符合清单定位的措施移出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政法大学助理教授任启明认为，市场准入负面清单制度属于经济规制的内容。此次修订将大量社会规制、国家安全规制等其他目标的规制移出清单，精准了清单适用范围，也确保了清单的稳定性与连续性。“这对市场准入负面清单制度形成与发展具有重要意义，对稳定市场主体预期也有重要价值。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;杜绝“负面清单满天飞”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《清单(2019年版)》共列入事项131项，其中，禁止准入类事项共5项，许可准入类事项共126项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委有关负责人介绍，《清单(2019年版)》将“地方国家重点生态功能区和农产品主产区产业准入负面清单(或禁止限制目录)”纳入，至此，已将产业结构、政府投资等全国性市场准入类管理措施全部纳入，“全国一张清单”体系更加完善。针对“负面清单过多过乱”问题，取消各地区自行编制发布的市场准入类负面清单23个，有效杜绝“负面清单满天飞”情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“合法有效的市场准入措施‘全面覆盖’，大大提高市场准入负面清单的完整性，也杜绝了‘单外有单’、单外仍有禁止和限制市场准入的现象。”上海对外经贸大学法学院副教授申海平认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方依法设立的市场准入管理措施被列入《清单(2019年版)》，新设立的准入措施也被及时列入，如，将“科创板首次公开发行股票注册”等依法新设的准入措施纳入，确保清单准确有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《清单(2019年版)》还增列部分符合清单定位的准入措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩大清单信息公开内容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在广泛征求和听取意见建议后，《清单(2019年版)》进一步扩大清单信息公开内容。一方面，在清单中首次列出每条措施的主管部门，便于市场主体参考。另一方面，按照“建立全国统一的清单代码体系”任务要求，依托全国一体化在线政务服务平台，赋予每个事项唯一识别代码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈升表示，长期以来，全国各地行政审批事项并未建立统一编码，各地行政审批在具体实施中存在诸多差异。此次初步建立全国统一的负面清单编码体系有效破解上述困境，让每一项市场准入类审批事项都有唯一的“身份证号”，规范负面清单事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委有关负责人表示，按照“清单之外不得另设门槛和隐性限制”要求，发改委、商务部将会同各地区各部门多渠道收集相关问题，及时发现各种形式的市场准入不合理限制和隐性壁垒，发现一起，推动解决一起，努力营造稳定公平透明可预期的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446335.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>BVI经济实质法规终稿发布 存量企业财年时间确定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446364.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　时隔半年，低税国经济实质法发布最新版本。记者从多位国际税收人士处获悉，《维京群岛经济实质实施条例》终稿(以下简称“实施条例”)已于近日发布，英属维京群岛(以下简称“BVI”)国际税收管理局作为主管发布机构，对实施条例的详细内容进行发布。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对比实施条例1.0版和2.0版，终稿确定了现有BVI实体(即2019年1月1日前设立的实体)需要遵从经济实质要求的首个财年时间，按照规定为2019年6月30日至2020年6月29日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而对于2019年1月1日及之后设立的BVI实体，其需要遵从经济实质要求时间，为设立之日起的12个月期间。截至目前，已经立法的地区包括巴巴多斯、百慕大、BVI、开曼群岛、根西岛和马恩岛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普华永道税务及商务咨询团队负责人吴家裕介绍，随着BVI实施条例的发布，所有BVI实体应当尽快进行自我评估，以确定企业是否满足经济实质要求，同时应保留相关的书面文件证明，并确保按时履行相关申报义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据BVI发布的经济实质法1.0版和2.0版细则，要满足实质性活动要求，从事相关活动的相关实体必须符合以下内容：从事核心收入创造活动；适当地从事主导和控制；产生足额营业费用；具备足够的实体经营场所；具备足够且合格的全职员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，由于开曼群岛和BVI等地宽松的法律环境，以及没有外汇管制、税负低、信息披露要求少、公司注册程序简单等优点，跨国企业选择在此设立控股公司的比例不断增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，目前中国香港2377家上市公司中注册地在开曼群岛的为1283家，占比超过54%。此外，根据开曼群岛豁免有限合伙企业注册处的资料，2016~2017年期间，中国内地和香港投资组合资产在开曼群岛的资产规模增加了66%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着实施条例的发布，低税国的税务机关会将不符合实质性活动要求的企业信息交换至其直接控股公司、最终控股母公司和最终受益人所在地主管税务局，这是低税国纷纷推行经济实质法的一个主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在2009年4月，OECD(经济合作与发展组织)就把百慕大、BVI、开曼等离岸地认定为避税港。2017年，欧盟商业税收行为准则组织评估了包括BVI在内的一系列税收居民国(地区)的税收政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　评估之后，百慕大、BVI、开曼、根西岛、泽西岛和马恩岛等传统的离岸地被列入了《税务目的下欧盟非合作司法管辖区列表》(俗称“黑名单”)，该列表要求所列明的司法管辖区解决欧盟商业税收行为准则组织对“经济实质”的关注，这些地区被认为是“协助设立以转移利润为目的、不反映真实经济实质活动的离岸架构”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年11月，OECD BEPS包容性框架发布《恢复对不征税或仅名义征税的国家应用实质性活动因素》(即“《经济实质法规》”)，要求“不征税或仅名义征税的国家”(即“低税国”)引入“实质性活动要求”的规定，否则这些国家的税收制度可能被视为“有害税收实践”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后，为响应OECD要求，摆脱被列入“黑名单”的风险，BVI和开曼群岛等地发布关于实质性活动要求的国内立法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在普华永道中国国际税务部合伙人王鹏看来，当前各国立法基础都遵循了OECD的要求。“主要内容是实施有关实质性活动要求的国内立法。”2019年1月开始，全球反避税行动加速推进的背后，低税国相关立法内容也在同步进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴家裕表示，目前BVI、开曼、百慕大等低税管辖区出台的经济实质法，秉承高度相似的立法框架，OECD仍将对相关低税管辖区经济实质国内立法的实施及有效性进行持续的观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，尽管BVI经济实质法终稿已经发布，但各管辖区需要遵守的细则，以及落地内容的更新还将持续一段时间。因此，与此相关的企业需要在这段时间给予更多关注。&lt;!--keywords-12030064:欧盟:0.401125,12020044:普华永道会计师事务所:0.401125---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12030064:欧盟:0.401125,12020044:普华永道会计师事务所:0.401125---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446364.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>巴斯夫湛江一体化基地建设正式启动 李克强总理致贺信</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446430.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社广州11月23日电国务院总理李克强11月23日向在广东湛江举行的巴斯夫(广东)一体化基地项目启动仪式致贺信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强在贺信中表示，巴斯夫(广东)项目是中国首个外商独资大型石化一体化项目，标志着我们进一步扩大开放的举措正在落地，将推动中德两国在制造业领域的合作再上新台阶。中国政府正坚定不移地扩大开放，中国开放的大门会越开越大。我们将加快建设市场化、法治化、国际化的营商环境，对各类所有制企业、内外资企业一视同仁。欢迎世界各国企业抓住中国扩大开放带来的机遇，拓展对华合作，更好实现互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社广州11月23日电(记者吴涛荆淮侨)23日，随着中德双方代表铲动第一铲土，德国巴斯夫湛江一体化基地建设正式启动。这是中国重化工领域的首例外商独资项目，首批生产装置将在2022年投产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴斯夫欧洲公司执行董事会主席薄睦乐说，湛江一体化基地是巴斯夫迄今最大的海外投资项目，建成后将成为继德国路德维希港、比利时安特卫普之后的巴斯夫全球第三大生产基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴斯夫湛江一体化基地位于广东省湛江市的东海岛上。项目规划面积约9平方公里，投资总额预计达100亿美元，整个基地到2030年建设完成。项目首批装置将生产工程塑料及热塑性聚氨酯(TPU)，为汽车、电子产品以及新能源汽车等领域提供材料。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-11010128:李克强:0.930304,12060042:新华网:0.561409---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446430.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：中国发展壮大任何势力无法阻挡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615446118.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间2019年11月23日，国务委员兼外交部长王毅在名古屋出席二十国集团外长会期间会见荷兰外交大臣布洛克，就当前中美关系阐述了中方原则立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，美国大搞单边主义、保护主义，破坏多边主义和多边贸易体制，已经成为全球最大的不稳定因素。美方出于政治目的，动用国家机器打压合法经营的中国企业并扣上种种“莫须有”罪名，是彻头彻尾的霸凌行径。美国一些政客在全世界到处抹黑中国，却拿不出任何事实依据，不仅丧失了大国风度，也损害了自身信誉。美国以国内法粗暴干涉中国内政，企图破坏中国“一国两制”和香港繁荣稳定，违反《联合国宪章》和国际关系基本准则。美国作为当今世界唯一超级大国，理应承担国际责任，遵守国际规则，履行国际义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅强调，中国的发展壮大是历史必然趋势，任何势力都无法阻挡。美国搞零和博弈没有出路，中美合作共赢才是人间正道。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615446118.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国营商环境改革成效显著</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446341.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446341.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>每天多走15分钟拉动经济 全球经济总量将年增千亿美元</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20191124/c615446333.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社微特稿一项研究显示，如果18岁至64岁的成年人每天增加15分钟步行时间，全球经济总量将每年增加1000亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　智库兰德欧洲和英国活力健康保险公司共同参与的这项研究发现，每天增加15分钟步行时间或坚持慢跑1公里，可提高生产力，延长预期寿命。步行锻炼可降低死亡率，意味着更多人活着并工作，同时员工请病假时间减少，从而促进经济增长。这项研究部分基于来自7个国家12万人的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兰德欧洲总裁汉斯.蓬说，研究凸显“不运动和生产力降低之间的明显关系”，能为政策制定者和雇主就如何提高生产力提供新思路。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20191124/c615446333.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新使命激发新动能(壮丽70年 奋斗新时代·区域协调发展新格局)</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446383.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　冬日沿海，创新发展热潮涌动，走进我国东部地区，探寻发展新律动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“创新引领率先实现东部地区优化发展”，实施区域协调发展战略，习近平总书记在党的十九大上擘画新蓝图、提出新要求，东部地区再担新使命。改革开放先行之地如何开辟发展新境界，再立时代的潮头、发展的潮头？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凭海观澜，尽是锐变的新景。从总量到质量，从规模到结构，从速度到效益——发展的着力点在变，指挥棒在转，新动能在加速释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潮起潮落，尽显不变的笃定。改革不停步，开放再出发，创新无止境——探路的锐力不减，勇气依旧，闯劲更足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新与旧的迭代&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快推进新旧动能转换，建设现代化经济体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沿京杭大运河一路向南，尽头便是浙江杭州拱墅区。这个曾经的老工业基地，燃煤用量一度占杭州主城区2/3，如今腾笼换鸟，数字经济正在拔节生长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高处俯瞰，快速生长的“智慧网谷”小镇，轮廓清晰：顺丰全球研发中心已经完工，联想集团区块链和人工智能业务大楼正拔地而起……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这里曾是低端物流、商贸和城中村的聚集区，现在定位数字传媒、云服务、大数据应用、未来产业等四大功能区块。”相关负责人介绍，小镇招商，气魄不小，产值每年“亩产”2500万元，是项目起步门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新旧迭代，产业腾挪。拱墅区样本虽小，却能折射出东部地区发展方式、经济结构、增长动力之变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一路领跑，东部地区经济也最先遭遇成长的烦恼。企业铺天盖地，但“低小散”多，“高精尖”少，“5万件衬衫抵不下一架机床”，透着汗水型经济的尴尬；增长高歌猛进，可土地、能源、劳动力等资源供应日益趋紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突破传统路径下的发展天花板，必须率先迈过转型升级的坡与坎。东部地区加快推进新旧动能转换，优化产业布局，建设现代化经济体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结构调整先人一步——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“全球每3件玩具就有1件来自东莞”到“全球每4部智能手机就有1部东莞造”，“世界工厂”东莞，实体基石不改，产业结构日新，如今每平方公里就有两家高新技术企业挺立。“结构调整当然有阵痛，如果不能咬紧牙真调、沉住气快调，就没有今天的腾笼换鸟、焕然一新。”这是广东人的毅力与决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业升级一马当先——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10年前，当物联网还只是大多数人“产业词典”里的新名词，无锡就开始大胆布局。去年，无锡物联网相关企业超2000家，营业收入达2600多亿元，产值规模占全国1/4。“对战略性新兴产业项目，引来10个，只要成功一个，政府的钱就没白花。”这是江苏人的远见与执着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今在东部，新发展理念和供给侧结构性改革深入人心，引领经济发展走向增长动力转换的更高形态——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东传统产业占70%，结构性矛盾突出。“必须抓住供给侧结构性改革这条主线，把新发展理念转化为山东发展的具体举措，率先在北方地区做好动能转换大文章。”2018年，山东新旧动能转换综合试验区获国务院批复，这是全国第一个以新旧动能转换为主题的区域发展战略。山东正在汇集新优势、释放新潜力。去年，工业机器人、服务器产量分别增100%、76.2%，生铁、水泥产量分别增1.8%、降4.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新业态、新技术、新模式……创新引领，东部澎湃新动能——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月，上海张江人工智能岛开门迎客。5G覆盖，智能家居环绕，看上去普普通通的冰箱，都有着管理食物新鲜度的“大脑”。这不是概念中的“黑科技”，而是成熟产品的集中展示。短短两个多月，人工智能岛上已有十几家全球顶尖企业入驻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一些东部省份已经走出结构调整阵痛期，新动能的成长超出预期，正日渐成为经济发展的第一引擎。”一年多前，国家发改委新闻发言人曾如此评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;破与立的并举&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化改革突破体制藩篱，制度创新营造最优营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年春节刚过，上海决策层的第一个会，便聚焦营商环境，制度创新被反复强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同一天，江苏省委深改委会议拉开全年工作序幕，“深化改革”贯穿会议始终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巧合之中有深意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展高质量，呼唤制度供给的高质量。动力源，依然靠改革；着力点，还是优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　穿行东部，刀刃向内简政放权，实招迭出，各有“品牌”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江行政审批制度改革几经深化，如今聚力“最多跑一次”改革，一窗受理、集成服务。不到3年，除例外事项清单，“最多跑一次”覆盖所有办事事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“找政府办事，能否像网购一样方便？”上海“一网通办”不断升级，政务服务网络，线上线下融合，一网受理，只跑一次，一次办成。今年3月底，“一网通办”总门户开通“在线开具证明”服务专栏，户籍等12类高频工作证明开具实现“零材料”“零跑动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在江苏南京市江宁区，服务抠细节。市民大厅延时服务，变朝九晚五为朝八晚六。一天下来，延时时段办事数量平均310多件，占全天总量的1/3。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在山东潍坊市高新区，审批透着温度。“我们要5份材料，您只带了4份，流程可先走，材料后补齐。”一窗受理、并联审批后，容缺办理成为可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以更大的决心做“减法”——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏创立产业技术研究院，有事业单位身份，无行政级别帽子，把研发当成产业，以技术为商品，着力打通科技成果转化堵点。短短5年，衍生孵化创新企业580家，集聚高端研发人才6000多人，转化技术成果3100多项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以更大的气魄做“除法”——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014年，上海在全国率先实现众创空间不审批。目前，众创空间多达500多个，是5年前的5倍，90%以上由社会力量兴办；在孵和服务科技企业2.7万余家，覆盖科技类创业者超过38万名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政府之手、市场之手、勤劳之手”，各尽其职，各安其位。东部地区破立并举，改革基因不变，营商环境更优。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进与出的格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高水平开放跑出加速度，对标国际一流参与全球竞争&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特斯拉来了！从奠基到预备生产，位于&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600848','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x4E34;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600848/"&gt;上海临港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600848/"&gt;600848&lt;/a&gt;）的特斯拉超级工厂只用了10个月。首席执行官埃隆.马斯克感叹：“这是中国速度，上海速度！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全世界都在见证上海开放加速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　迎五洲客，计天下利，中国国际进口博览会摆下盛宴。今年11月，181个国家、地区和国际组织与会，3800多家企业参展。参加的国家、地区、国际组织和参展商，包括世界500强和行业龙头企业数量，均超去年。“上海令我惊叹，我在这里看到了中国的开放与未来”，在见证了第二届进博会的盛况后，法国总统马克龙如此感慨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新政迭出，开放的大门越开越大。继2017年推出“扩大开放若干意见33条”后，上海去年又出台“扩大开放100条”，构筑起全方位系统性的开放政策体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国开放的大门不会关闭，只会越开越大！”在博鳌亚洲论坛2018年年会开幕式的主旨演讲中，习近平主席郑重宣示中国扩大开放的决心，并向世界宣布了一系列重大开放举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　引进来，不再只看数量——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东把引进外商投资重点放在新旧动能转换的“十强”产业。连续13年稳居重卡行业出口首位的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000951','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x91CD;&amp;#x6C7D;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000951/"&gt;中国重汽&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000951/"&gt;000951&lt;/a&gt;），携手德国曼集团，加速转向新能源、智能化。“从最初主要引进资金，到逐步引进技术、人才和品牌，推动产业转型升级，利用外资的内涵在不断扩大。”山东省商务厅有关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走出去，要有更大作为——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福建全方位高质量推进“海丝核心区”建设。今年前5月，福建与“一带一路”国家和地区进出口贸易增长10.6%。深化对外开放、拉动区域经济发展，福建动力强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更高水平的开放，需要更深层次的改革——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东部地区由南至北，9个自贸区沿海分布，标注中国改革开放新高度。“老大哥”上海自贸区，历经1.0到3.0的迭代升级，日前又设立临港新片区，定位更高，将打造成“更具国际市场影响力和竞争力的特殊经济功能区”。短短5年多时间，负面清单等百余项制度创新成果已向全国复制推广。海南全岛建设自由贸易试验区，逐步探索、稳步推进中国特色自由贸易港建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更高水平的开放，不惧更高层次的竞争——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　眼下，上海正面向全球、面向未来提升城市能级和核心竞争力；江苏正重点培育新型电力装备、工程机械等13个具有国际竞争力的世界先进制造业集群……对标国际一流，瞄准世界顶级，代表中国参与全球竞争，已成东部各地的自觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济全球化的大势，浩浩汤汤。站在新起点，东部依然要勇立潮头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;内与外的合力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统筹资源配置协调发展，跳出一隅拓宽发展空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　行走长三角，“一体化”是当仁不让的热词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继去年上升为国家战略后，今年，中共中央政治局会议审议《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》。此后，第一届长三角一体化发展高层论坛举行，“共筑强劲活跃增长极”按下加速键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长三角地区，地缘相近，人文相亲，经济活跃，特色鲜明，以不到全国4%的国土面积，创造了近1/4的经济总量。“长三角一体化发展应该像我们的手，缩回来是五指，各有所长，伸出去是拳头，力重千钧。”上海市发改委有关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　眼下，以中央顶层设计为指引，打破“一亩三分地”的互动，正迈开大步。交通基础设施互通互联，示范区建设先行先试，酝酿“产业地图”，谋划“飞地经济”……紧扣“一体化”和“高质量”两个关键，长三角地区正全力做好一体化发展这篇大文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不止一个长三角。纵观东部沿海，北有京津冀，南有粤港澳，区域发展大棋局，热潮涌动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　京津冀协同5年，蹄疾步稳——以疏解北京非首都功能为“牛鼻子”，改革创新的大手笔，接二连三。雄安新区横空出世，北京城市副中心拔地而起，产业“大挪移”有序推进，协同理念深入人心。渤海之滨，一个高质量发展的新动力源，强势崛起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤港澳大湾区，起势蓬勃——一个国家、两种制度、三个关税区、三种货币，这片比肩全球顶尖湾区的热土，正勇探新路。港珠澳大桥飞架三地，广深港高铁香港段通车，“轨道上的粤港澳”率先破题。香港研发，深圳转化，东莞生产，“创新链上的粤港澳”活力无限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从点到线，从线到面——经济发展上台阶，亟须拓展资源配置空间，这是区域经济发展的内在逻辑，亦是高质量发展的迫切需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　既跳出“一亩三分地”，也守好“一亩三分地”。目光向内，协调发展新理念，正重塑东部各地内在发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江开化县，钱江源，山区县，曾是经济“洼地”，发展却不忙不乱。作为国家公园试点地，开化坚守绿色底线，做足“生态+”文章，自2013年以来连续6年出境水Ⅰ类、Ⅱ类占比超过95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏“南北挂钩”，福建“山海协作”，珠三角携手粤东西北……变短板为潜力，变后发为机遇，东部高质量发展的腹地，正愈发宽广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过往辉煌，皆为序章，历史必将再次瞩望这片热土——在实现中华民族伟大复兴的征程上，东部地区正谱写高质量发展新篇章。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191124/c615446383.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王一鸣：一些地方监管实行一刀切 做法简单粗暴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615446085.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　由财政部、北京市政府、世界银行、国务院发展研究中心主办，中国发展研究基金会承办的“优化营商环境高级别国际研讨会平行论坛：学术研讨专场会议”于2019年11月23日在北京举办。国务院发展研究中心副主任王一鸣出席并演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王一鸣指出，近年来中国在优化营商环境上采取了大量改革举措，取得了阶段性成效。营商环境的改善得到了企业的广泛认同，比如有不少企业反映办事方便了，管理松绑了，但我们也要看到，优化营商环境虽然取得了积极进展，但仍有较大的改善空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，市场监管还有待改善，一些地方在实施新的监管标准时没有缓冲期，企业只能被迫现场停产，引发违约乃至供应链中断。再如一些地方监管实行一刀切，采用简单粗暴的做法，不实地勘察企业经营好坏，是否达到国家标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王一鸣：尊敬的各位来宾，女士们，先生们，大家上午好！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来中国在优化营商环境上采取了大量改革举措，包括完善产权保护制度、增强民营企业信心、大幅压缩审批事项、激发市场主体活力、确立竞争中性原则、强化竞争政策基础性地位、持续实施减税降费、降低实体经济成本、强化事中事后监管、构建信用奖惩体系、优化政务公共服务、解决办事难办事繁等问题，这些改革举措取得了阶段性成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国不仅在世界银行全球营商环境报告中的排名大幅提高，继去年从78位升至46位后，今年再度提升至第31位，连续两年列入全球优化营商环境改善幅度最大的十大经济体，而且多项改革措施还被列入世界银行的政策推荐范围。营商环境的改善得到了企业的广泛认同，比如有不少企业反映办事方便了，管理松绑了，但我们也要看到，优化营商环境虽然取得了积极进展，但仍有较大的改善空间，主要集中在以下几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，市场准入限制还比较多，国家制定了一系列鼓励民间投资的政策，但在实际操作中政策落实还不完全到位，民间资本进入金融、医疗、教育等领域时仍有附加条件，进入公共服务领域的细则不落实，不合理的管理措施还比较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，市场监管还有待改善，一些地方在实施新的监管标准时没有缓冲期，企业只能被迫现场停产，引发违约乃至供应链中断。再如一些地方监管实行一刀切，采用简单粗暴的做法，不实地勘察企业经营好坏，是否达到国家标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，政府服务效率和能力有待提升，简政放权推进较快，但一些地方仍需要多头找部门，多次办理，变群众跑腿为数据跑腿关键在于建成统一的互联网政务服务平台，但各部门数据共享不足，导致网上可办事项少，办结率低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，信用体系有待健全，一方面政府主导的办事体系还不完善，数据归集力度不强，信用信息覆盖面较小，共享数据量较少，信息更新滞后，难以形成跨部门、跨地区的信用记录。另一方面，市场化的信用服务不足，信用服务市场发展还比较缓慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年10月22号中国政府颁布《优化营商环境条例》，在国家层面制定专门行政法规，推进市场化、法治化、国际化营商环境建设，以法治手段推动营商环境优化彰显了中国政府不断深化改革、扩大开放的坚定决心，体现了对各类市场主体一视同仁的政策取向，在稳定市场预期、提振发展信心等方面具有至关重要的作用。下一步要以落实《优化营商环境条例》为契机，进一步优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，进一步完善产权保护制度，产权制度是市场经济的基础性制度，要确立竞争中性原则，在要素获取、准入许可、经营运营、政府采购和招投标等方面，对各类所有制企业平等对待，提高民营企业使用土地、资金等要素的机会和可得性。中国知识产权保护已取得长足进步，但仍存在侵权赔偿标准低的问题，要建立知识产权侵权惩罚性赔偿制度，进一步加强知识产权保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，进一步强化竞争政策基础地位，竞争是市场经济的本质要求，要加快落实公平竞争审查制度，加强对政策法规的公平竞争审查，除了符合例外规定的领域都要以遵循公平竞争为基本原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，进一步放宽市场准入，放宽使用天然气、电力、电信、铁路、金融、医疗、教育、文化、体育等基础产业和服务领域市场准入，鼓励社会资本投入重点项目，鼓励社会资本发起设立股权投资基金，鼓励投资项目引入非国有资本参股，简化工程建设项目审批，压减工业生产许可证，进一步清理规范各类行政审批中介服务事项，缩减市场准入负面清单，推动“非禁即入”普遍落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，进一步推动公正监管，规范政府监管决策程序，避免政策随意性，对于新增加的监管举措应给以必要的过渡期，切忌一刀切，运用大数据、人工智能等新兴技术提升监管的智慧和监管的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，进一步提高政府服务效率，加快建设全国一体化的政务服务平台，坚持联网是原则，固网是例外，扎实做好地方平台、部门专网、独立信息系统的整合接入工作，推进审查事项、办事流程、数据交换等方面的标准化建设，推动政务数据对社会开放，让死数据变成活水资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六，进一步完善信用体系，以信用为基础的简政放权是激发市场活力的前提条件，要健全对失信主体的管理制度，包括失信行为的认定制度，对失信主体的提示和警示制度，失信行为限期整改制度，失信信息公示制度，失信主体的信用修复制度等等，完善联合奖惩制度，对守信主体政府可在各个方面提供便利，包括走绿色通道，减少检查频次等，对于失信主体依法加强联合惩戒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七，进一步完善法规体系，营商环境归根到底是制度环境，法治是最好的营商环境，要加快完善相关规章制度对不符合《优化营商环境条例》精神的法规文件进行修改完善，确保与条例保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营商环境只有更好，没有最好，虽然中国营商环境有了很大改善，但与国际一流水平相比仍存在较大差距，我们要继续在优化营商环境上下功夫，不断激发市场主体创新创业活力，为中国经济高质量发展开辟更加光明的前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢各位。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615446085.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席梁涛：深化改革 力促经济和金融良性循环健康发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615446197.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者朱文彬)11月23日上午，国际金融论坛(IFF)第16届全球年会开幕式在广州举行，本届年会将围绕“全球稳定：新变局、新发展”为主题进行深度、综合性讨论，全方位探索金融创新和稳定发展的务实之路。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会副主席梁涛出席本届年会并发表致辞，梁涛就增强金融业治理能力为金融稳定发展提供制度和机制的保障进行了主旨发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛表示，维护金融稳定是全球面临的共同课题，国际金融危机以来，世界各国金融监管部门都把维护金融稳定作为核心任务，采取了包括完善货币政策、强化金融监管、优化金融结构在内的一系列措施，目标就是提高金融业的治理能力，增强金融体系的稳健性，降低金融危机的破坏力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体来看，全球经济金融风险不容乐观，经济刺激政策的效果递减，埋下了金融风险的隐患，维护金融稳定依然任重道远。”梁涛说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国金融体系总体稳健维护金融稳定具备有利条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛表示，近年来，中国金融供给侧结构性改革深入推进，企业金融体系稳健运行，风险总体可控，为推动经济平稳健康发展提供了有力的金融支持。总体来看，我国维护金融稳定具备不少有利的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，中国经济转向高质量发展，为优化金融服务提供了广阔的空间。当前，供给侧结构性改革持续深化，经济转型升级和新旧动能转换的节奏加快，先进制造业、信息技术、绿色环保、居民服务等新领域、新业态蓬勃发展，为拓宽金融服务领域、创新金融服务方式提供了难得的机遇和广阔的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年三季度末，高端装备制造、信息技术服务、科技服务业的银行贷款同比增速分别达到42.1%、17.4%、35.3%，明显高于全部贷款的增速，主要银行绿色信贷余额超过10万亿元，占全部贷款的比重接近10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，宏观政策具备空间和弹性。我国宏观政策弹性充足，政策回旋余地较大，逆周期调节不断加强，为实现“六稳”的目标，保持经济运行在合理区间保驾护航。近年来，我国有序推进结构性去杠杆各项政策措施，推动宏观杠杆率趋于稳定，为化解金融风险提供重要保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，存量金融风险有效释放，防范化解风险的经验更加丰富。过去几年，针对金融业面临的风险，我国采取了一系列措施，包括坚决整治金融市场乱象，2017年以来，压缩高风险资产约16万亿元，稳妥处置部分金融机构风险，有序化解了互联网金融风险，严厉打击了非法集资等非法金融活动。总体来看，金融领域的野蛮生长现象得到了遏制，金融风险由发散状态转向收敛，我们也积累了更加丰富的防范化解风险的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，金融业保持较强的风险抵御能力，重要金融机构运行稳健。我国金融机构的拨备和资本充足，银行业资产减值准备余额达到6.7万亿元，拨备覆盖率超过180%，商业银行的资本充足率14.54%，保险公司的综合偿付能力达到247%，具有较强的损失吸收和风险抵御能力。银行业加大了不良贷款的处置核销力度，过去两年共处置不良贷款4.9万亿元，商业银行不良贷款率保持在2%以下，为更好地应对风险腾出了空间。系统重要性金融机构资本充足、经营稳健、管理规范，具有较强的技术实力和抗风险能力，能够充分发挥金融稳定器的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛表示，同时也应清醒地意识到，当前，金融运行中还存在一些风险问题，金融业的发展还不平衡、不充分，金融服务实体经济的质量和水平还有待进一步提高，一些重点领域和薄弱环节还存在较多的风险和隐患。部分金融机构公司治理水平和风险防控能力不能完全适应高质量发展的要求，需要进一步增强金融业的治理能力，充分利用各项有利条件维护金融体系的稳健运行，促进经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增强金融业治理能力切实维护金融稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“增强金融业治理能力，首先要坚决防止发生系统性金融风险，信贷的顺周期特征会加大经济波动的幅度。在经济下行期，金融机构风险偏好下降，可能加大经济下行的压力。”梁涛表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要进一步加强逆周期的调节，完善金融机构尽职免责和激励考核机制，引导金融机构对实体经济的支持力度，推动金融与经济良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要高度重视防范金融风险在金融市场和同业网络中传播，进一步完善系统重要性金融机构的监管，稳妥处置风险水平高、行业竞争少的机构，引导金融机构加强交易对手的管理，健全风险管理机制，防止单家机构的风险蔓延引发系统性风险，增强金融业的治理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要深入推进金融供给侧结构性改革，提高服务实体经济的能力。目前，我国金融机构的数量超过5000家，但是机构种类不多、业务模式相近、客户选择集中。一些热门的行业和客户多头融资、过度融资的问题严重的同时，部分处于成长期的企业获得金融支持较少，或者没有合适抵押物的企业无法获得有效的金融服务，金融供给的适应性、普惠性明显不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要大力优化融资结构和金融机构体系、市场体系、产品体系，以客户为中心，以市场需求为导向，提供高质量、差异化的金融服务。中小银行要改进商业模式，找准发展的定位，不求“大而全”、专注“小而美”。切实发挥扎根当地服务小微的积极作用，金融业要善用新兴技术，充分发挥区块链、大数据、人工智能、云计算等信息技术手段，解决小企业贷款难、贷款贵的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要进一步提高金融机构的公司治理水平。好的公司治理结构能够充分发挥股东、管理层、员工等各方面的利益相关者的积极性，形成激励机制，推动金融机构沿着正常的方向发展，有效地应对内外部的风险。所以，要把完善激励约束机制、内控机制和风控体系有机结合起来，科学设定内部激励考核体系，减少规模和速度等数量指标，增加风险防控、服务实体经济效益提升的质量因素，完善综合体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要进一步加强合规建设，把遵守法律法规和监管规定作为开展业务前提和底线，其他参与金融活动的机构也必须遵守监管规则纳入框架。增强金融业的治理能力，要持续提升监管能力，加强金融监管，做到管住人、看住钱，扎牢防火墙，完善金融从业人员、金融机构、金融市场、金融运行、金融治理、金融监管、金融调控的制度体系，加大对违法违规行为的惩处力度，让制度的防火墙“防火”，让监管的高压线“带电”。规范金融运行范式运作力，提高监管的前瞻性、预见性。对于及时发现和处置风险隐患，减少风险损失和处置成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要加强金融风险预警机制建设，指导金融机构开展不利情景下的压力测试，制定具有可操作性的风险应对预案，把问题讲得严重一些，把风险应对准备措施做得充分一些，努力做到风险早识别、早预警、早发现、早处置。要加强金融监管协调、统筹金融监管资源、形成监管合力、消除监管套利，共同维护好金融体系的稳健运行的良好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增强金融业的治理能力，还要加强国际合作。国际金融危机后，金融稳定理事会、巴塞尔银行监管委员会等国际组织发布了一系列旨在消除风险薄弱环节，提高金融体系稳健性的国际金融监管的举措，对促进世界各国乃至全球金融稳定至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁涛说，在当前金融体系面对诸多复杂挑战的背景下，我们更应加强国际合作，增强宏观经济的协调性，结合本国经济发展实际，推广监管措施在全球范围内一致有效实施，同时要进一步加强国际监管合作。完善系统重要性金融机构监管、完善跨境风险处置机制，提高金融开放条件下金融业治理能力、风险防控能力，更加有效地维护金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“增强金融业治理能力，维护全球金融稳定，既是金融管理部门的职责，也是每一家金融机构和每一个金融参与者的共同责任，需要相互支持、携手努力。”梁涛表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-11010145:梁涛:0.97668,12010042:保监会:0.833404,14070010:供给侧改革:0.523628---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191123/c615446197.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>太惨了！446家房企宣布破产 海外狂借钱、国内狂卖地 “80%开发商死掉”真的要来？</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20191123/c615446239.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　临近年关，许多房企的日子正在变得异常辛苦。销售遇冷、拿地困难、债务违约阴霾笼罩，承受重重压力的房企坦言“活下去太难”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据人民法院公告网显示，截至11月20日，房地产开放商的破产数量已经高达446家，平均每天就有1.5家房地产企业倒地破产，创下历史记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从海外市场高息举债到频频出售地皮及项目股权回笼资金，再到降价销售、鼓动“公司全员卖房”，一系列动作背后都透露着房企身处的困境：“缺钱”。糟糕的是，在政策持续收紧的背景下，房企融资却面临多重阻碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毫无疑问，房地产“暴涨”大戏已经落幕，行业凌冬已至。经济学家马光远曾断言，“未来中国将只有20%的开发商活下来，80%的开发商都会死掉！”。这也意味着，这张房企破产名单还将继续增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;房企“破产潮”开启&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;年内近450家已经出局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于房地产企业而言，2019年的冬天早已开始。在行业融资“紧箍咒”下，金融去杠杆直接压垮了不少房地产公司，部分还不得不面临着出局的命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据人民法院公告网显示，截至11月20日，房地产开放商的破产数量已经高达446家，平均每天就有1.5家房地产企业倒地破产，创下历史记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这张长达30页的房地产破产名单中，多数为三四线城市的中小房企，但也不乏一些知名度较高甚至跻身百强的知名房企。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/6cc0087ea75a50b37fb6f729278b245b.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/a7bbd861ee84263b162cfa0a4fa7c7a9.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去，房地产行业都被视为最赚钱的行业，因房地产致富的老板不胜枚举，如今，一年可能接近500家房企走向破产结局，实属历史罕见。这其中，到底发生了什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，一份来自广东证监局的监管罚单可能透露着当下房企深陷的普遍困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月14日，广东证监局对外公布了对颐和地产信披与违约等违规行为的情况以及对公司董事长予以警示的行政监管措施。据广东证监局调查，截至5月31日，颐和地产共有9笔超过1000万的未披露到期债务违约，合计金额超过50亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　债券违约的导火索很快引爆了颐和地产这家老牌房企的资金问题，而这只是行业普遍面临的资金危机的冰山一角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月，三盛宏业集团董事长现场洒泪的图片刷屏朋友圈，原因是三盛宏业集团难以向员工兑现公司理财。随后，三盛宏业因涉及交叉违约条款被中诚信托查封旗下资产，并宣布该信托计划提前结束。曾是地产百强企业的三盛宏业，如今则需要成立临时监管小组来推进债务重组。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/24bf5434f69baf9da59d35ee23ea5918.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更早之前，宁波首富熊续强掌管的上市房企银亿集团突然申请破产重整，消息流出后也引来市场热议。6月17日中午，上市公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000981','ST&amp;#x94F6;&amp;#x4EBF;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000981/"&gt;ST银亿&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000981/"&gt;000981&lt;/a&gt;）发了公告，银亿集团、银亿控股已于2019年6月14日向浙江省宁波市中级人民法院申请重整。一家原本400亿市值的公司很快跌落到50亿市值。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/94ca1cb35e2beda36920161a946dda8e.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从资金吃紧、销售紧张到债务问题集中爆发，几乎所有出现问题的房企都经历着相似的过程。行业拐点的过程中，让不少房地产企业感受到了凌冬已至的阵阵寒意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少房地产大佬还公开发表了对地产投资的看空言论，引来网友热议。近期，万通集团创始人冯仑就公开表示，“楼市政策太过严格，现阶段持有房产根本就没有意义，如果自己手里有多余的房产，就会卖了换成别的流动性大的资产。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高杠杆模式难以为继&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;房企普遍融资困难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，不仅是中小房企集体破产，过去经营良好的大中型房企也开始频频“爆雷”。除了上述知名房企之外，今年五洲国际、新光集团等先后爆出资金链危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内人士看来，这背后的信号十分明显，那就是房地产高周转、高杠杆、高负债的商业模式已经走向终结，房地产的“高光时刻”不再出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京某中型房地产企业负责人表示，过去大家积极拿地、集团发展多元化业务，依赖的是持续不断的现金流和不受限制的高杠杆。如今这种高杠杆扩张的模式，却成为压垮房企的沉重枷锁。“财务杠杆过高、资金断流、融资跟不上、借钱还不了，这就是很多公司活不下去的原因。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601162','&amp;#x5929;&amp;#x98CE;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;天风证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;601162&lt;/a&gt;）固定收益首席分析师孙彬彬认为，现在涉及违约或严重流动性困难的房企以小型房企为主，且这些企业多在业务扩张或管理上存在一定的问题。从财务数据上看，财务费用率快速上升、筹资现金流恶化、现金短债比快速下降是房企违约前比较常见的现象。高杠杆是违约房企比较一致的财务特征，多数违约房企的净负债率在100%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一边是资金问题日益紧张，一边却是各种融资渠道的“关闭”，房地产企业面临着双面夹击，导致生存的压力越来越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月15日，深交所披露，美的置业一笔债券被中止审核，该债券拟发行金额为10.13亿元，债券类别为ABS。与此同时，近期先后有鑫苑供应链1-10号资产支持专项计划、融创长租公寓一号资产支持专项计划等两家公司ABS项目先后被“终止”。据不完全统计，最近两个月，房企获批的ABS产品不足5只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在股权融资市场，涉房融资项目趋于停滞状态。据了解，目前多家上市房企的定增项目仍处于停滞状态，而其他上市公司若融资项目涉及房地产业务，也会受到监管的从严审核以及反复问询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据数据统计显示，今年以来，约有19家上市房企发布定增的预案(部分修改定增预案)，但仅有4家被证监会核准，而&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000042','&amp;#x4E2D;&amp;#x6D32;&amp;#x63A7;&amp;#x80A1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000042/"&gt;中洲控股&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000042/"&gt;000042&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601155','&amp;#x65B0;&amp;#x57CE;&amp;#x63A7;&amp;#x80A1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601155/"&gt;新城控股&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601155/"&gt;601155&lt;/a&gt;）的定增方案早在2016年就已经被证监会受理，近期的进展也仅仅是发审委通过，尚未拿到批文。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/370f20322031c5e836e517b2aedebf0a.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，监管对于房地产项目融资的严格程度已经从上市房企扩散到其他行业的上市公司。在多家上市公司推动再融资项目时，监管层都会对发行人提出问询，“补充披露公司和子公司是否存在房地产业务”、“未来是否会有开发和销售房地产计划”、“定增项目是否符合国家房地产调控的监管政策”等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内人士看来，之所以强化再融资涉房业务的审核，主要目的是防止一级市场募集的资金流入到房地产市场，进而影响到房地产调控的整体效果。有投行人士指出，目前监管层对再融资项目涉房业务，几乎是零容忍，若想要推进再融资项目，公司可能需要证明项目涉房属性较小，或者剥离相关房地产业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;海外疯狂借钱不停&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;房企回笼资金花样多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对生存压力，不少房企甚至患上了“资金饥渴症”，通过各类融资和回笼资金的方法，寻求突破当下的资金困局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、中小房企海外高息举债&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　越来越多的房企认为，在境内融资渠道收紧的背景下，走向海外市场融资成为解救当下资金问题的核心手段。据悉，今年以来，海外美元债发行放量明显，其中高息举债成为这波债券发行的主要特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月12日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000732','&amp;#x6CF0;&amp;#x79BE;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000732/"&gt;泰禾集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000732/"&gt;000732&lt;/a&gt;）公告披露称其全资子公司拟计划在境外完成4亿美元债券，并在新加坡交易所挂牌，债券期限3年，债券票面年息15%，每半年支付一次。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/4ded42fcd1fb289f82e15d2dac46369a.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了泰禾集团之外，当代置业更是以最高利率15.5%的美元债发行刷新纪录。此外，天誉置业、弘阳地产、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600208','&amp;#x65B0;&amp;#x6E56;&amp;#x4E2D;&amp;#x5B9D;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600208/"&gt;新湖中宝&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600208/"&gt;600208&lt;/a&gt;）、阳光城、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000961','&amp;#x4E2D;&amp;#x5357;&amp;#x5EFA;&amp;#x8BBE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000961/"&gt;中南建设&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000961/"&gt;000961&lt;/a&gt;）等多家房企均在今年发行了数额不等的高息地产美元债新券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有数据显示，截至11月13日，2019年以来内地房企赴海外发债规模约为610亿美元，已经接近去年全年发行总额(约616亿美元)，已经公布的融资计划则达624亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，房企海外举债，从企业的美元融资成本看，相比之前有所上涨，不过其中分化也非常明显，从不足6%到超过10%都有，其中大型房企的融资成本优势比较明显。比如龙头房企万科的票面利率低至3.15%，其他中小房企的美元债融资利率均在10%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、售卖地皮、股权“断臂求生”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了求得生存空间，不少房企开始精兵减将、削减库存，同时对旗下项目频频售卖股权，用来回笼资金、解决高额债务压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年9月，房地产行业资深人士杨红旭通过公众号发布消息称，负债千亿的新湖中宝开始准备卖地求生。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/591280071f7c4a0d694abd27ef29e9fd.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而就在此前新湖中宝还发布公告，公司及全资子公司新湖地产集团将与融创房地产集团签署《合作协议书》，融创地产或其指定方将受让公司持有的浙江瓯瓴实业有限公司和上海玛宝房地产开发有限公司的股权及相应权益，交易总价款为67.05亿元。这项交易，让新湖中宝一次性获益5亿元，不过也被业内称为“割肉之举”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了新湖中宝之外，今年包括华侨城、阳光100、上置集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600393','&amp;#x7CA4;&amp;#x6CF0;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600393/"&gt;粤泰股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600393/"&gt;600393&lt;/a&gt;）等在内的多家房企均选择出售项目股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、房企“全员营销”、降价销售回笼资金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，对于很多房地产企业而言，缩短房地产销售周期、加快资金回笼，也是纾解当下资金问题的方法之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年8月，恒大启动“全员营销”抢收计划，执行期8月20日至10月8日，5重优惠下最高可达6折。抢收计划包含27个地区，共涉及505个项目。多重优惠之下，恒大实现了快速抢收。不到一个月，恒大便实现了合约销售金额831亿元，刷新了集团单月合约销售金额历史记录。随后，时代中国、融创天津等两家房企先后被曝出要求全员卖房、打折销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年双十一，房地产的促销力度较强，出现了大量五折房源，其他优惠减免及抽奖活动更是数不胜数。据阿里淘宝显示，上万套特价房源进入双11活动，而京东平台上一次性提供全国各种房源6000套，新房全款5折起等。同时，还有上万套恒大房源即将登陆苏宁进行销售。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/4ce372a503318fa8c3695c5a7c5ac6e8.jpg" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过房企这种“以价换量”的方式并没有改变行业整体销售疲软的态势。易居房地产研究院研究员王若辰表示，10月二手住宅价格有31城上涨，35城下跌，相比9月，房价下跌的城市数量增加7成。国都证券分析师王树宝表示，未来两个月由于销售压力增加，房企可能会将去化困难的项目进行降价促销，以实现回款目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;80%房企都死掉？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;房企马太效应加剧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不可忽视的事实是，遭遇资金和债务问题、融资困难的房地产企业，正在面临着一轮巨大的洗牌潮，越来越多的房企可能在这一轮洗牌中淘汰出局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济学家马光远曾表示“中国房地产将重回三个“20%”：未来市场只有20%的开发商能活下来，80%会死掉，中国的开发商太多了，死掉80%，不缺房子；只有20%的城市，只有20%的楼盘。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月6日，融创中国董事长孙宏斌发表观点指出，当前房地产行业的头部企业，前五名的市占率大约18%，在未来五年，前五名能占到30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内人士看来，房地产行业的洗牌局开始，实际上也是行业周期发展的一个必然结果，未来缺乏资金、土地等规模优势的房企，将逐渐淘汰出去，或者被更多头部的房地产企业吸纳并入，可以预见，房地产行业的马太效应会越来越强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联讯证券首席经济学家李奇霖指出，对房企而言，我们认为后续要规避两类风险。一是货币资金与债务(尤其是短期债务)之比较低的风险，如果自有资金规模小，对外部融资过于依赖，信用风险相对来讲会比较大。二是土地存量储备不足，同时又积极拿地的风险，房地产销售是下行的趋势，后续回款能力可能没有那么强，外部融资又偏紧，房企的经营可能会比较困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在应对策略上，房企首先应注意控制扩张速度，提前储备现金流过冬，在监管全方位封堵房地产债务融资渠道的情况下，行业分化加大在所难免，未来可寻找互有优势且能互相借力的同业与金融机构合作共同开发，可以在一定程度上缓解融资收紧带来的负面影响。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20191123/c615446239.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>