<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 14 Sep 2020 04:37:23 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>信心向好、旺季临近 消费市场进一步提振回暖可期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623558192.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623558192.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建设国家服务业扩大开放综合示范区 在开放格局、模式、环境、机制方面形成示范 全国服务业扩大开放迎来标杆</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623558121.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623558121.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月中国实际使用外资同比增速创年内新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623558082.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623558082.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部公布第五批绿色制造名单 拜耳医药、协和药厂等入围</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200914/c623556605.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200914/c623556605.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月末广义货币余额同比增长10.4%8月份人民币贷款增加1.28万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556576.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强化准入和持续管理 增强金融行业服务实体经济效率 ――《金融控股公司监督管理试行办法》点评</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556574.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556574.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大商所：产融结合服务国家粮食安全和双循环战略布局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556567.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556567.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>纵深话题 以数字经济新模式重塑中国消费市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556548.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556548.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快科技创新是构建新发展格局应有之义</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556314.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556314.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发布金控公司准入管理决定 要求实缴注册资本不低于50亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556090.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院、央行先后发文 将金控公司纳入制度笼子</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556070.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556070.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新发展格局给区域经济协同带来机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556081.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　华顿经济研究院（原“上海经济发展研究所”）日前发布了“2020年中国百强城市排行榜”，榜单显示，与全国城市总量相比，上榜城市数量占比不到六分之一，但上榜城市地区生产总值与全国GDP总量之比却超过三分之二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据该榜单，2019年全国GDP总量为99.08万亿元，百强城市地区生产总值为69.58万亿元，此次上榜的百强城市的地区生产总值占全国GDP总量的70.23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　榜单显示的虽然不是整体情况，但具有一定代表性，显示我国区域经济实力的分化仍较明显。其中，北京、上海、广州和深圳四大传统一线城市仍雄踞前四位，综合实力仍有明显优势；而在前十强中，南方城市占据 9 席，北方只有北京一个城市；如果看整体榜单，东部地区上榜城市60个，中部地区上榜城市25个，西部地区上榜城市15个，上榜城市数量由东向西呈阶梯式下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　区域经济分化有一定的客观性，且并非短期即可扭转。但是，这一现状必须受到重视，并且要抓住机遇，多措并举，促进区域进一步协调发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，当前正是协调区域发展的良机。今年以来，党中央提出要构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。在新发展格局下，中西部地区有望承接东部地区的产业转移力量，并依托传统的资源优势取得突破式发展。万博新经济研究院院长滕泰认为，中国东中西部地区的经济发展具有一定的不平衡性，在东部地区出现了传统产业和成熟技术外移趋势的背景下，部分中西部地区体现出了一定的后发优势。例如，相比于资源接近枯竭的省份，宁夏仍有较为丰富的资源。而作为“丝绸之路”上内陆开放型经济试验区，宁夏是面向中亚、西亚国家拓展贸易物流的重要通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，要抓住发展机遇须补上短板。仍以宁夏为例，尽管其在人才方面已经有一定基础，高学历人口占比居全国中等水平，但在金融环境方面，直接融资和间接融资均较为落后，截至2019年9月，上市公司数量仅为14家，金融机构营业网点资产总额徘徊在万亿元左右。未来宁夏化工业和纺织业等产业在进行国际市场拓展时，还需要金融环境的进一步改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来发展速度较快的贵州经验也值得借鉴。当地政府持续力推“大数据”发展规划，让这个曾经与技术联结并不紧密的地区吸引了不少高技术企业安居落户，并逐步通过集聚效应形成了规模化发展。根据国家统计局数据，2019年贵州地区生产总值增速为8.3%，排名全国第一位，其中数字经济表现抢眼。据《中国数字经济发展白皮书（2020年）》统计，2019年贵州数字经济增速达22.1%，继续领跑全国，连续5年排名全国第一位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济正处在转型升级的重要阶段。加强区域协调发展，特别是激活中西部地区发展潜能至关重要。可以说，中西部地区转型之路是中国经济结构转型大局的缩影，也是关键动力。助力上述地区破题转型升级困境，将更好更快实现中国经济高质量发展目标。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556081.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：对标世界一流管理提升行动正在抓紧推进过程中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623558093.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月14日，国务院国资委副主任翁杰明介绍，7月29日，国资委召开对标世界一流管理提升行动启动会以来，各企业迅速行动，抓紧研究制定对标提升行动实施方案。截至目前，97家中央企业中，已有73家企业通过召开会议等方式在全集团范围内进行动员部署，34个地方国资委向所监管企业印发开展对标提升行动工作文件，9个地方国资委制定了实施方案，并确定了本地区开展对标提升行动的企业范围，有关工作正在抓紧推进过程中。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623558093.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京深化服务业扩大开放试点 进一步放宽外资准入限制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556212.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京9月11日电（记者罗珊珊）国务院于近日批复《深化北京市新一轮服务业扩大开放综合试点建设国家服务业扩大开放综合示范区工作方案》，标志着北京市服务业扩大开放综合试点进入全面升级的新阶段。11日，国新办举行政策例行吹风会介绍有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“服务业开放是中国全方位对外开放的重要组成部分。”商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文介绍，北京市服务业扩大开放综合试点已进行3轮，开展5年，有基础有条件通过加大先行先试力度，建设国家服务业扩大开放综合示范区，更好发挥在全国服务业开放中的引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王受文说，工作方案从重点行业领域、重点园区、制度体系、要素供给等维度，提出了26项开放创新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步放宽外资准入限制。在金融服务领域，优先在北京市允许跨国公司设立外商独资的财务公司；文化领域，在有关区域允许外商投资文艺表演团体；教育领域，鼓励外商投资成人类教育培训机构，支持外商投资举办经营性职业技能培训机构；信息服务领域，向外资开放国内互联网虚拟专用网的业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金跨境流动更加便利。允许在北京全市范围内开展资本项目收入支付便利化的试点；探索开展本外币合一跨境资金池试点；在特定区域开展本外币一体化试点工作；给予在北京的中资机构海外员工薪酬结汇便利化政策等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人才支持持续加大力度。比如在创新创业方面，外籍人员凭永久居留身份证，可以开办公司或参股内资企业。在综合保障方面，对境外高端人才给予入出境便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对企业的服务保障方面，来京开办企业，证照办理更便捷，全面推进政务服务综合窗口应用“区块链+电子证照”；探索实施综合用地模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市副市长杨晋柏表示，北京将力争在四个方面形成示范，为全国形成更多可复制可推广经验。一是聚焦重点领域探索创新，力争在服务业为主导的开放格局方面形成示范。二是聚焦“产业开放+园区开放”并行突破，力争在开放模式方面形成示范。三是聚焦构建长效机制，力争在制度创新体系和要素供给等开放环境方面形成示范。四是着力推动服务业扩大开放与自贸试验区建设的联动创新，力争在开放机制方面形成示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方案提出，力争到2025年，基本健全以贸易便利、投资便利为重点的服务业扩大开放政策制度体系；到2030年，实现贸易自由便利、投资自由便利、资金跨境流动便利、人才从业便利、运输往来便利和数据安全有序流动，服务业经济规模和国际竞争力进入世界前列。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556212.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重头戏频频上演 国企重组整合再迎高潮</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556798.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“两化合并”将催生化工业万亿级“巨无霸”、中国宝武合并太钢集团打造“亿吨钢铁航母”、山东能源集团与兖矿集团联合重组成为全国第二大煤炭企业……今年以来，从中央到地方，国企重组整合动作频频，成为资本市场重头戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以实施三年行动方案为契机，国企改革冲锋号再次吹响。业内人士认为，国有资本布局优化和结构调整是重头戏之一，国企并购重组将提速落地，迎来新高潮。有关专家建议，在这一过程中要实施综合改革，将国企并购重组与转换体制机制统筹考虑，同时充分发挥不同层次资本市场的功能，创新并购重组方式，推动国有企业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;赵乃育 绘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央地国企重组动作频频&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两家企业的合并正在进行中，要经过内部的很多研究、程序。必要性很强，我们会积极推动这个事情。”中国中化集团董事长兼中国化工集团董事长宁高宁在近日由国务院新闻办举行的企业家代表与中外记者见面会上首次就“两化合并”对外公开表态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这意味着，一家化工行业的巨无霸央企即将诞生。据了解，中化集团与中国化工集团均上榜《财富》全球500强，在2020年的排名分别为第109位和第164位。两家央企去年营收合计1万亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，今年“两化合并”最先从农业化工板块拉开了大幕。1月5日，两家企业同时宣布，将各自旗下农化板块业务注入新设立的先正达集团，涉及先正达股份有限公司、安道麦（000553.SZ）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600486','&amp;#x626C;&amp;#x519C;&amp;#x5316;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600486/"&gt;扬农化工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600486/"&gt;600486&lt;/a&gt;）（600486.SH）以及中化化肥（00297.HK）等公司。资产划拨到位后，先正达集团在今年6月正式宣告成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了化工领域，能源、汽车等多个行业的央企专业化整合也在推进。据《经济参考报》记者了解，央企煤电资源区域整合试点第一批资产划转已经完成；兵装集团、一汽、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000625','&amp;#x957F;&amp;#x5B89;&amp;#x6C7D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000625/"&gt;长安汽车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000625/"&gt;000625&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600006','&amp;#x4E1C;&amp;#x98CE;&amp;#x6C7D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600006/"&gt;东风汽车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600006/"&gt;600006&lt;/a&gt;）以及南京江宁经开科技发展有限公司共同出资成立了中汽创智科技有限公司，公司注册资本达160亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，中央企业与地方国企之间的重组整合也加速推进。继去年无偿受让马钢集团51%股权后，中国宝武集团今年8月21日又与山西省国有资本运营有限公司签署协议，后者将向前者无偿划转其持有的太钢集团51%股权。划转完成后，中国宝武将间接控制太钢集团旗下A股上市公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000825','&amp;#x592A;&amp;#x94A2;&amp;#x4E0D;&amp;#x9508;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000825/"&gt;太钢不锈&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000825/"&gt;000825&lt;/a&gt;）62.70%的股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方国企并购重组更为火热。8月25日，山东省国资委宣布成立山东省国欣文化旅游发展集团有限公司、山东国欣颐养健康产业发展集团有限公司。国欣文旅是在鲁商集团全资子公司山东文旅集团基础上，重组鲁商集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600547','&amp;#x5C71;&amp;#x4E1C;&amp;#x9EC4;&amp;#x91D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600547/"&gt;山东黄金&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600547/"&gt;600547&lt;/a&gt;）、鲁信集团、山东能源、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600350','&amp;#x5C71;&amp;#x4E1C;&amp;#x9AD8;&amp;#x901F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600350/"&gt;山东高速&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600350/"&gt;600350&lt;/a&gt;）、山东国惠等6户省属企业的相关资产建立的。而国欣颐养则在山东能源集团全资子公司山东颐养健康集团基础上，重组了山钢集团、山东黄金、山东能源、山东国投、山东国惠、水发集团、山东地矿等7户省属企业的多个子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在此之前的7月份，山东能源集团与兖矿集团、山东高速集团与齐鲁交通集团这两对联合重组已经开启，涉及多家上市公司。按2019年财务数据测算，重组后的山东能源集团、山东高速集团资产总额将分别达到6379亿元、9452亿元，营业收入将分别达到6371亿元、1237亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国有资本布局优化调整效果初显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国有资本布局结构优化调整一直都是国资国企改革的重要内容，也是国务院国资委在持续推进的重要工作。”中国企业联合会研究部研究员刘兴国在接受《经济参考报》记者采访时表示，通过并购重组，可以加快国有企业处置低效无效资产、完成僵尸企业清理退出步伐，可以加快国有资本在战略新兴产业、重大技术创新领域的布局或是更好向关系国计民生的重点领域集中，可以更好实现国有资本布局结构的优化调整，提升国有资本与生产资源的配置效率，改善国有企业的财务绩效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阳光时代律师事务所国企混改中心负责人朱昌明也认为，国企并购重组主要从不同维度发挥作用，一是对国资国企实施专业化整合，可以有效化解过剩产能，提高国有资本配置效率，推动生产要素向优势企业集中、向企业主业集中，实现集约化经营，重点是解决重复投资、低水平同质化竞争的问题；二是对国资国企进行战略性重组，可以实现国企优势互补、产业协同，优化和调整国有资本结构，充分发挥产业协同效应，增强国企竞争优势，打造完整的产业链条；三是在战略新兴领域的并购重组，可以实现国资国企在战略新兴领域的布局，培育产业技术创新“头部企业”，打造具有国际竞争力的先进制造业集群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从年内上市公司推进并购重组的行业类别来看，多为建材、能源、化工、交通基础设施等企业，大部分公司并购目的为多元化战略或者横向整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以重组后的山东能源集团为例，这一新组建的全国第二大煤企定位为山东省能源产业的国有资本投资公司，将在巩固发展煤炭、煤电、煤化工三大传统产业的同时，大力发展高端装备制造、新能源新材料、现代物流贸易三大新兴产业，积极打造全球清洁能源供应商和世界一流能源企业。而中国宝武与太钢集团的联合重组，将实现“亿吨宝武”的规划目标，同时增强中国宝武在不锈钢领域的综合竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从已经完成的并购重组案例来看，国企重组普遍起到1+1＞2的效果，不仅仅体现在企业体量规模上，更体现在运营效率和盈利能力的提高，有助提升国企在国内外市场的竞争力、创新力、控制力、影响力、抗风险能力。”朱昌明表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月13日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600489','&amp;#x4E2D;&amp;#x91D1;&amp;#x9EC4;&amp;#x91D1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600489/"&gt;中金黄金&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600489/"&gt;600489&lt;/a&gt;）宣布正式完成了定增收购内蒙古矿业90%股权及中原冶炼厂60.98%股权。业内人士认为，这将大幅提升中金黄金业绩水平和持续盈利能力。从2020年半年报来看，中金黄金实现归属于上市公司股东的净利润5.16亿元，同比增长6.22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两化农业化工板块的整合带来的效应也初步显现。先正达集团8月27日发布的首份半年报显示，其上半年销售额约120亿美元，同比增长2%。集团税息折旧及摊销前利润（EBITDA）达22亿美元，较去年同期增长7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，受疫情等因素影响，部分上市国企重组之后也面临着诸多考验。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600150','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x8239;&amp;#x8236;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600150/"&gt;中国船舶&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600150/"&gt;600150&lt;/a&gt;）收购江南造船100%股权等的并购重组计划于2020年4月1日顺利完成，被视为“南北船”合并的重大进展。不过，从8月30日中国船舶发布的2020年半年度报告来看，上半年公司实现营业收入232.16亿元，同比下滑0.66%；实现归属于上市公司股东的净利润1.34亿元，同比下滑幅度高达90.69%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重组整合将迎新高潮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月初，国务院国资委党委书记、主任郝鹏接受媒体采访时表示，《国企改革三年行动方案（2020－2022年）》不久将印发实施。中国将以实施国企改革三年行动方案为契机，再次吹响改革的冲锋号，通过加快深化改革，让企业机制活起来，让布局结构优起来，让发展动力强起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然国企改革三年行动方案尚未正式对外公布，但是，国企并购重组作为深化国资国企改革、调整优化国资国企结构的重要举措，实际上已经在稳步实施，以推进国企改革在重要领域和关键环节取得决定性成果。”朱昌明认为，国企并购重组下一步将向更广和更深领域推进，央企和央企之间、央企和地方国企之间、地方国企之间的壁垒将进一步被打破，国有资本和生产要素的流动将更加顺畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在刘兴国看来，无论是建设世界一流企业，还是落实科技强国战略，都需要切实改善国有资产质量、提升国有资本配置效率和国有企业竞争力，而这些目标的实现，可以借助资本市场并购重组来完成，预计随着国企改革三年行动方案的正式发布，国有企业并购重组将迎来新高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照国资委年初的部署安排，今年要在持续推进瘦身健体中更加突出主责主业。同时，重点推进装备制造、化工产业、海工装备、海外油气资产等专业化整合以及煤电资源区域整合，研究启动炼化业务整合，继续抓好煤炭等去产能工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委秘书长、新闻发言人彭华岗在日前的国新办发布会上也表示，下半年，国资委将进一步积极推动央企专业化整合，特别是涉及粮食储备、油脂油料加工、海工领域的央企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱昌明建议，在这一过程中首先要实施综合改革，国企并购重组与转换体制机制要统筹考虑，将以“管资本”为主的国资管理模式实施落地，适应国企并购重组后的管控要求。其次，要充分认识增强“微观市场主体活力”的“极端重要性”，通过授权放权、优化公司治理、市场化机制、强化激励等改革举措进一步激发国企市场活力和竞争力。此外，要高度重视多层次资本市场在国企并购重组中的作用，充分发挥不同层次资本市场的功能，引入优先股、可转债、债转股等工具，创新并购重组方式，进一步降低并购重组的门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘兴国则表示，下一步并购重组的推进，需要注意以下关键问题：一是要遵循市场化原则实施并购重组，避免以行政意志强行推进；二是适当引导、规范国有企业并购重组，严禁企业为了短期利益与市场炒作而频繁买卖资产、业务、股权；三是加强国有企业并购重组监管，严防管理层独自或伙同他人以并购重组为幌子恶意侵占国有资产。（完）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556798.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国已同138个国家和30个国际组织签署200份共建“一带一路”合作文件 同筑共赢之路共迎美好明天</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623558206.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京9月13日电在经济全球化遭遇逆流、新冠疫情重创人类社会的当下，“一带一路”为促进全球经济复苏、盘活地区经济循环提供了重要平台和渠道，注入重要动力。经过多年建设，“一带一路”正从设想一步步变为现实，给世界提供了新的国际合作范式，也给参与共建“一带一路”国家的人民带来实实在在的福祉。当前，以“一带一路”为代表的中国方案的重要意义更为凸显，中国理念的世界回响更加清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前中国已经同138个国家和30个国际组织签署200份共建“一带一路”合作文件，共同开展了超过2000个合作项目；中国与沿线国家货物贸易累计总额超过了7.8万亿美元，对沿线国家直接投资超过了1100亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚洲基础设施投资银行和丝路基金为多边经贸合作提供强劲动力，两届“一带一路”国际合作高峰论坛结出累累硕果，两届中国国际进口博览会释放互利合作积极信号，敞开大门的中国笑迎各方来宾……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从蒙内铁路到雅万高铁，从中巴经济走廊到中蒙俄经济走廊，从希腊比雷埃夫斯港到斯里兰卡科伦坡港口城，从中俄原油管道及其复线投入使用到亚马尔液化天然气走出北极圈……“一带一路”版图不断扩大，“六廊六路多国多港”基本格局已经成型，昔日驼铃声声的丝路古道上，贸易畅通加速，资金往来便利，产能合作不断升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为向世界提供的重要公共产品，“一带一路”着眼于人类长远未来，希望通过共同发展补齐短板、改善失衡，提高全球治理成效，应对人类共同面临的各种挑战，在利益共生、责任共担、发展共赢中追求世界和平繁荣发展的美好未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当新冠疫情肆虐全球、人类经历艰难时刻，人们听到中国的郑重承诺：“我们愿同合作伙伴一道，把‘一带一路’打造成团结应对挑战的合作之路、维护人民健康安全的健康之路、促进经济社会恢复的复苏之路、释放发展潜力的增长之路。通过高质量共建‘一带一路’，携手推动构建人类命运共同体。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　万物得其本者生，百事得其道者成。“一带一路”顺应时代潮流，凝聚国际共识，将继续为构建人类命运共同体注入澎湃动力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623558206.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>医保重复参保者高峰时达1亿 三部门发文要求清理</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200914/c623556158.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家医保局、财政部和国家税务总局联合发布《关于加强和改进基本医疗保险参保工作的指导意见》(下称《指导意见》)，要求有序清理重复参保，首次提出重复参保的界定及处理原则，明确原则上不允许重复参保。这也让医保重复参保的问题再次浮出了水面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然从参保总人数上来说，我国已经实现了医保全覆盖，但若剔除大量重复参保人群，尚未实现“应保尽保”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有权威人士曾于十年前估算，我国医保的重复参保者高达1亿人。近年来重复参保的情况虽然有所好转，但仍有部分地区保持在10%以上。人社部下属的中国劳动和社会保障科学研究院一项调查显示，目前有大约7.8%的人存在重复参保、13.1%的人应保未保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为什么会有重复参保者？中国劳动和社会保障科学研究院副院长谭中和在今年第1期《中国医疗保险》上撰文称，总结各地发生的重复参保，大致有两种类型：一是跨制度重复参保，即分别参加了职工基本医疗保险和城乡居民基本医疗保险(有些地方尚未将城镇居民基本医疗保险和新农合整合)；二是制度内重复参保，即在同一个制度内，跨统筹地区重复参保。调研发现，重复参保问题发生在跨省、跨制度的流动人员占多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清华大学医疗服务治理研究中心研究员廖藏宜在接受第一财经采访时称，农民工和外出务工人员极易重复参保，常见情况是在户籍所在地参加城乡居民医保或新农合，到城镇打工后又参加了就业所在地的城镇职工基本医疗保险。重复参保一方面给参保人增加了负担，要交多份保费；另一方面医保难以精准掌握参保人的情况，不便于管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于城乡居民医保涉及到了财政补贴，财政部也是此次《指导意见》的发文单位之一。2020年居民医保人均财政补助标准新增30元，达到每人每年不低于550元，重复参保也导致了财政资金的浪费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家医保局在政策解读中提出，人口流动和就业形态多样化对参保工作提出更高要求。新型城镇化深入推进，人口在城乡之间、区域之间频繁流动，新就业形态不断增加，参保工作必须适应经济就业发展新变化，为重点人群、新就业形态从业人员提供更加优质的服务，更好促进人口合理有序流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么谁是漏保者？《2019年全国医疗保障事业发展统计公报》显示，2019年参加全国基本医疗保险135407万人，参保率稳定在95%以上。然而，现实的情况是，统计数据中存在一定数量的重复参保，以及断保后未及时统计等情况，这导致的“应保未保”人群数量，无法在统计数字上显现出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谭中和的调查显示，我国基本医疗保险应保未保人群的比例为13.08%，主要来自于以下人群：流动人口、平台经济下的从业人员及婴幼儿。其中流动人口仍然是漏报的重点，由于不同地区、不同部门、不同保险制度使用不同的信息系统，尚未实现信息系统的全国统一，使得难以从制度上直接排除应保未保和重复参保。同时，分级管理的财政补贴制度也影响了医疗保险人群全覆盖，绝大多数流动人口难以在流入地参保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》首次提出了重复参保的处理原则，明确原则上不允许重复参保。规定重复参加职工医保的，原则上保留就业地参保关系；重复参加居民医保的，原则上保留常住地参保关系；学生重复参保，原则上保留学籍地参保关系；跨制度重复参保且连续参加职工医保一年以上(含一年)的，原则上保留职工医保参保关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以上各类情形在保留一个参保关系的同时，应及时终止重复的参保关系。以非全日制、临时性工作等灵活就业形式的跨制度重复参保，保留一个可享受待遇的参保关系，暂停重复的参保关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　廖藏宜认为，医保制度存在参保登记各地标准不一的情况，《指导意见》对医保的全民参保登记做了规范化指导，目的是为了自上而下实现制度的标准化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着全国统一的医疗保障信息平台建设深入推进以及医保电子凭证的广泛推广，医保信息化建设的提速也为消除重复参保创造了条件。《指导意见》提出，依托全国医疗保障信息平台基础信息管理子系统参保功能模块，清理无效、虚假、重复数据，实时识别参保人参保缴费状态，提升参保质量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200914/c623556158.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>本周公开市场到期流动性工具超过8000亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556542.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，本周（9月14日-9月18日）共有6200亿元央行逆回购和2000亿元MLF到期。其中，周一到周五逆回购到期规模分别为1000亿元、1700亿元、1200亿元、1400亿元、900亿元；2000亿元MLF将于周四到期。此外，周五还有500亿元中央国库现金定存到期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556542.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中关村论坛首设技术交易板块 将重点开展五类活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623558440.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　根据防疫要求，本次大会将采取“线上+线下”方式进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者黄哲程)2020中关村论坛将于9月17日至20日在北京举办，记者今日(9月14日)从论坛预热发布会上获悉，中关村论坛技术交易发布大会将同期举办，其间将重点开展五类活动。此外，根据防疫要求，本次大会将采取“线上+线下”方式进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;200多个国内高科技项目将首次公开亮相&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中关村政府采购促进中心主任郅斌伟介绍，本次技术交易大会是论坛首次设立，成为今年论坛“会议+展览+交易+发布”四大板块之一，大会突出技术转移交易主题。论坛期间，技术交易大会将重点开展以下五类活动：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发起成立“国际技术交易联盟”。该联盟由中关村管委会将联合中国国际科技交流中心等单位共同指导发起成立。国际技术交易联盟将搭建国际技术转移、交流协作、创新合作的平台，链接国际知名技术交易机构、组织、企业和专家，促进跨国技术交易、交流合作和技术成果产业化。联盟筹建期内，将探索建立国际知名技术交易机构合作工作机制，完善工作体系、搭建合作平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　举办重点国别技术交易系列主题活动。郅斌伟介绍，大会期间，将采用线下方式举办中国-北欧智慧城市主题活动。采用“线下+线上结合”的方式，举办“智联全球慧创未来”京津冀国际技术交易专场活动。此外，大会期间还将举办中国-俄罗斯生物医药主题活动、中国-德国智能制造主题活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首发一批新技术新产品。大会期间计划发布“膀胱癌多靶基因检测试剂盒与细胞智能识别系统”、智能分选机器人等59个国际项目。此外，载人级自动驾驶飞行器、第四范式“企业级人工智能操作系统”等200多个国内项目将首次面向社会公开亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推出产业创新领先技术百强榜单。本次技术交易大会将聚焦“人工智能与智能制造”、“生物技术与大健康”、“节能环保与绿色创新”、“新一代信息技术与智慧交通”四个领域，发布产业创新技术百强榜单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展中外十大理工高校创新合作对话活动。多所国内外高校的项目将在论坛技术交易活动路演与发布，推动形成常态化合作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;应对防疫大会将采取“线上+线下”结合方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郅斌伟介绍，根据疫情防控需要，在参与方式方面，技术交易大会将采取“线上+线下”结合方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　境外嘉宾以线上参会方式为主，国内嘉宾以线下参会方式为主，社会公众、各类企业机构等主要通过线上方式参与各项活动。大会组委会将对论坛现场观众规模适度控制，并严格执行疫情防控和医疗保障工作方案，做好现场防疫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在传播渠道上，大会各类活动将通过中关村论坛官网、微博、今日头条、抖音、快手等第三方平台进行直播。同时，中关村论坛官方网站和微信、微博将实时更新活动信息动态，公众可以通过以上渠道和“创新创业中关村”微信、微博等获取更多相关信息。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623558440.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>吹动国内经济大循环“一池春水”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623558334.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　传统消费旺季“金九银十”已经拉开大幕，中国为提振消费再出新招。中国国务院总理李克强9月9日主持召开国务院常务会议，部署一揽子促进新型消费的措施。会议提出，要推广在线开放课程、互联网诊疗等服务；促进健身、旅游等线上线下融合；探索智慧超市等新零售。此外，还要推动5G网络、物联网等优先覆盖核心商圈、产业园区、交通枢纽，建设千兆城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新型消费到底特别在哪儿？此时力推新型消费发展有何深意？新型消费该如何促进又该如何保障？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新型消费“挑大梁”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　晚上11点半左右，在河北滦南县柏各庄的商业街上，从事服装销售的个体户小山刚“下播”，连着播了几个小时，嗓子都喊哑了。距离小山服装店不足百米的一家黄金首饰店内，小梅也刚离开直播间：“疫情期间，线上直播销售额已超过了店铺线下销售额。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种“村播”模式是当前新消费模式的一个缩影，线上线下融合销售的新模式已经成为经济社会发展新常态。从“买口红找李佳琦”到“董明珠成‘带货女王’”，再到各市县一把手为农产品“代言”，新消费催生新模式，新模式造就新业态，线上线下融合发展成为当前经济新常态。国家统计局数据显示，今年上半年全国网上零售额达51501亿元，同比增长7.3%。其中，实物商品网上零售额为43481亿元，增长14.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突如其来的疫情让购物加速从线下向线上“迁徙”，“宅经济”刺激线上消费持续活跃，同时直播带货、线上拼团、发放优惠券等新模式也不断将大众引流到线上消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，我国170多个地市发放消费券，天猫、京东、苏宁、拼多多等电商平台也都推出了消费券。“6·18”年中大促期间，天猫和京东累计下单金额分别达到6982亿元和2692亿元，双双创下新纪录；苏宁全渠道销售规模增长129%；在“百亿补贴”持续加码和10亿元现金红包等巨惠福利的带动下，拼多多平台订单量较去年同期增长119%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　线上消费还催生了社区电商、社交电商、社群电商等新消费模式，抖音、快手等短视频平台玩起了直播带货，释放线上消费潜力。中国贸促会研究院副院长赵萍表示，疫情进一步增培养了消费者线上消费习惯，线上消费增速和占比持续提高，成为上半年消费增长最大的亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去五年，消费对中国经济的贡献率一直保持在60%左右。在世界经济陷入多年未有困境，外部环境不确定性增加背景下，当前中国比以往任何时候都更加需要通过内需，特别是消费来稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如赵萍所言，眼下稳增长更要倚重消费。“消费是最终需求，投资是中间需求，投资增长要对标消费增长，才能提升供给质量和水平，促进供需之间总量和结构匹配，实现产业和消费双双升级。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要拉动消费，新型消费需要“挑大梁”。所谓“新型消费”，是指基于互联网的消费新模式、新业态，其最显著的特点就是网络化、数字化和智能化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，传统消费“门前冷落”，而以网购以及在线教育、在线医疗等线上服务为代表的新型消费人气大增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵萍表示，新型消费已成为促进消费增长的有力引擎，不仅增速快、占比高，而且带动作用强。支持新型消费发展，有利于推动消费回暖，更好发挥消费对稳定经济增长的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而从中长期来看，这也是构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宏观经济研究院市场与价格研究所所长臧跃茹说，需求结构和消费品质升级是驱动国民经济良性循环、加速国内国际双循环的重要驱动力。通过绿色、安全、优质的新型消费引领新供给和塑造新市场，能更好满足既有需求和开创新需求，充分体现消费对经济持续健康发展的“压舱石”作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;利好政策密集出台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新型消费到底特别在哪儿？业内专家普遍认为，相对于传统消费，新型消费极大地激发了消费潜力，激活了消费市场，助推了消费升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了更好地顺应新型消费加速崛起的变化趋势，有关方面紧锣密鼓地出台了相应的支持举措。据了解，在促进新型消费的政策中，汽车、家电等商品仍然是重要内容。国家发改委6月表示，将进一步大力挖掘释放内需潜力。积极推进家电、汽车等更新置换和回收处理，顺势而为促进消费新业态加快发展、完善提升。今年3月，国家发改委等23部门联合印发《关于促进消费扩容提质加快形成强大国内市场的实施意见》，加快新一代信息基础设施建设，鼓励线上线下融合等新消费模式发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　家住海口的夫子在二手车市场考察了一个多月后，近日在海德路附近的一家二手车商处交了2000元定金，“旧车卖了3万元，然后补了10万多元差价换购了一辆二手车开，计划下周办完过户手续。”汽车是国民经济重要的支柱产业，社零总额占比高、增长空间大、带动效应强，是当前扩大实物商品消费、促进消费升级的重要领域之一。继去年下半年海南省商务厅联合省发展改革委、省生态环境厅、省工信厅、省公安厅共同印发《关于落实汽车消费政策措施》后，今年海南省政府出台《海南省促进汽车消费临时性措施》，决定自措施公布之日起至2020年12月31日止，凡在海南省注册登记的汽车销售企业购买新能源汽车新车，并在海南省车辆管理部门登记上牌的消费者，对每辆车综合奖励人民币1万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了激活新型消费潜力，各地也陆续出台一系列举措。例如，四川近期提出“七大消费行动”，其中包括实施信息消费提速行动——加快建设新一代信息基础设施。包括推进以5G网络、数据中心、人工智能、工业互联网、物联网、区块链为重点的新型信息基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此以外，为顺应消费理念、消费方式、消费习惯的转变趋势，北京市也重点围绕“培育消费新模式”提出三项具体措施，加速打造“新消费”时代的智慧化新生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1—7月，全国网上零售额同比增长9%，实物商品网上零售额增长速度更高达15.7%，且食品类和用品类商品网上零售额增速分别高达38%和18%以上。由此来看，以新消费为着力点不断出台的支持政策，有利于加速消费回暖，充分发挥消费对于经济稳增长的重要作用。从长远来看，也有利于促进我国经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着新型消费走俏，商务部消费促进司负责人王斌表示，将进一步支持电商平台创新服务模式，鼓励实体零售业数字化转型，推进线上线下深度融合，促进消费新业态、新模式、新场景的普及应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;线上线下创新融合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国“互联网﹢”持续深入推进，互联网走进千家万户，为新经济发展提供了重要基础。对此，国家统计局统计科学研究所所长闾海琪表示，我国“互联网﹢”深入推进、网络基础设施支撑能力持续提升，为网络经济的发展提供了有力保障，数字经济优势凸显，网络消费持续活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城市里的互联网越来越“无死角”，就连贫困山区的老百姓用网也不再是件奢侈的事情了。从2015年开始，我国先后组织6批电信普遍服务试点，累计支持超过13万个行政村光纤网络通达和5万个4G基站建设。截至目前，全国贫困村通光纤比例和4G网络覆盖率均超过98%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网络通了，工业品进得来，偏远山区的村民也成为网购一族。石渠县是四川省内海拔最高、面积最大、位置最偏远的县。经过两年的电信普遍服务工程建设，该县的行政村基本覆盖4G网络。牧民卓玛泽措进入网购时代：“以前到县城买东西在路上要花很长的时间，到县城选东西的品种也不多，现在通了宽带网络，我们在家就能选到中意的商品，节省了好多时间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网络通了，农产品靠互联网走出大山，有了新希望。革命老区安徽省金寨县是全国有名的贫困县，该县的茶叶质量高、茶文化历史悠久，但因交通落后、通信闭塞，“酒香也怕巷子深”。随着网络基础设施改善，金寨县老百姓在抖音、快手等平台开通了直播号，直播银山野茶的采摘和炒制过程，得到全国各地网友的点赞和关注，当地茶叶销量剧增，贫困户收入大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国互联网络信息中心发布的第45次《中国互联网络发展状况统计报告》显示，截至2020年3月，我国网络购物用户规模达7.10亿，较2018年年底增长16.4%，占网民整体的78.6%。专家认为，新消费模式将呈常态化发展趋势，未来网络消费还将进一步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过利用互联网等新兴技术，新型消费成为各地促进消费升级的关键一招。例如，无人零售、无人驾驶、无人服务等新业态落地，创造了新的消费场景，让“非接触式”服务成为消费潮流。在新冠肺炎疫情期间，基于智能技术提供无人值守服务的新业态大受欢迎，在零售、餐饮、娱乐等消费场景下，通过“自助”就能完成消费行为，“无人经济”在服务业大显身手。一些传统餐饮店顺应客户需求，改变传统餐饮地点固定、体验趋同的消费弊端，为顾客提供定制的食材、个性化的就餐环境以及外卖服务，促进了餐饮服务转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为提高用户体验，实现企业持续盈利目标，一些企业将互联网与产业创新融合，重新整合生产要素，形成高效并具有独特竞争力的商业模式。例如，在线教育、在线医疗迎来“风口”，无接触式上课、看病，避免了线下聚集，且方便快捷，优质教育、医疗资源也得以向更大范围辐射。AR、VR等新技术的发展，使“云逛街”“云旅游”成为可能，满足了消费者足不出户就能体验到各种消费场景的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直播带货火爆，减少了消费者和商家之间的信息不对称，促进供需精准对接，让在直播间跟着主播买东西成为一种消费新潮流。社区团购、社群团购等模式的兴起，让“分享经济”走红，消费者在享受更具针对性的售前售后服务之外，通过分享、交流和互动，形成了自己的消费圈子，消费行为更有乐趣，消费理念也更加理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏宁零售技术研究院院长王俊杰表示，在新消费时代，电商的“消费支撑力”正逐步体现在供应链整合与线上线下的深度融合上，这将倒逼零售企业整合各业态的供应链履约能力，将线下门店“搬”到线上，实现“场景重构”，做到多消费场景体验的无缝融合。餐饮企业、零售门店主动拓展线上市场空间，传统实体经济在数字化转型方面做出新的探索和尝试。下一步，线下服务将逐步恢复发展，新业态也将延续强劲增长势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;瞄准重点“四两拨千斤”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进消费，不但是拉动内需的方法，更是做好“六稳”“六保”工作的需要。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　释放被抑制的消费潜力，启动消费驱动的经济循环，从而助力国内大循环。内循环要以满足国内需求为出发点和落脚点，以国内分工体系为载体，以国内生产消费分配流通等环节的畅通、新动能的不断提升为内生动力。在诸多环节中，消费环节，举足轻重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提到了接下来要力推的消费板块：创新无接触消费模式。推广在线开放课程、互联网诊疗等服务。促进健身、旅游等线上线下融合。探索智慧超市等新零售。加强农商互联农产品供应链建设。推动5G网络、物联网等优先覆盖核心商圈、产业园区、交通枢纽，建设千兆城市，加快农村商贸流通数字化升级，推进智能快件箱等终端建设共享。安全有序推进消费数据商用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　显然，这些板块相关领域，未来将成为投资热土。分析人士认为，抓住这些关键领域发力，将对促消费起到“四两拨千斤”效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，此次常务会议还部署了一系列措施，为新型消费更上一层楼改善“硬设施”和“软环境”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，会议提出要加快新型消费基础设施建设。推动5G网络、物联网等优先覆盖核心商圈、产业园区、交通枢纽，建设千兆城市，加快农村商贸流通数字化升级，推进智能快件箱等终端建设共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据官方数据，中国现已建成5G基站超48万个，5G网上终端连接数超过1亿个，5G用户现已超过6000万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部部长肖亚庆日前表示，今年将推动5G大规模商用。随着5G加速普及，新消费模式应用将获得更好的硬件支持，企业创新也将有更好平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化消费环境的同时，还要加强消费者权益保护。“中消协发布的上半年报告显示，直播打赏、在线培训、直播带货等成为消费者投诉较多的领域，应该加快消费者权益保护相关制度建设，保障消费者在新消费领域的选择权、知情权，从而使消费者敢于消费、愿意消费。”赵萍说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，新型消费也需要新保障。当前制约消费升级的因素主要是结构性的。专家表示，未来要多措并举促进城乡居民增收，以切实增强消费能力。同时，可以继续通过普惠式减税降费、稳定扩大就业、加大教育养老医疗保障等举措，促进新消费不断扩容提质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委副主任宁吉喆表示，接下来，要牢牢把握扩大内需这个战略基点。要更好地发挥消费对经济增长的基础性作用。我国将加快推动智慧零售、在线教育等新型消费高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623558334.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金控监管靴子落地 民营金控和金融科企将迎大考</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623555188.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融控股公司正式迎来准入决定和管理办法，中国金融领域监管迈出历史性一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月13日，国务院正式发布《关于实施金融控股公司准入管理的决定》（下称《准入决定》），同日央行对外公布《金融控股公司监督管理试行办法》（下称《金控办法》），两个文件都将自2020年11月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体看，《金控办法》对金融机构、非金融企业和金融市场的影响正面。”央行有关负责人表示，对金融控股公司实施市场准入管理，主要考虑：一是金融控股公司往往规模大、业务多元化、关联度较高，跨机构、跨市场、跨行业、跨区域经营，关系到国家金融安全和社会公共利益，需要实施市场准入予以规范；二是设立明确的行政许可，是对金融控股公司依法监管的重要环节，有利于全方位推动金融控股公司依法合规开展经营，防范风险交叉传染；三是体现了金融业是特许经营行业和依法准入的监管理念，也符合主要国家和地区的通行做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南财经大学金融学院数字经济研究中心主任陈文对第一财经表示，《金控办法》整体还是穿透式的管资本，规范限制关联交易以及在当下机构监管的现有格局下，由央行牵头填补监管空白，防止监管套利，从而有效防范金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金控集团实施准入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《准入决定》和《金控办法》内容，金融控股公司是指依法设立，控股或实际控制两个或两个以上不同类型金融机构，自身仅开展股权投资管理、不直接从事商业性经营活动的有限责任公司或股份有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重点内容大致如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金控集团申请的必要条件为：旗下如包含商业银行则资产规模不少于5000亿元；如或不包含商业银行，则非银行金融机构总资产不低于1000亿元，或受托资产规模不低于5000亿元等；如并表总资产的比重达到或超过85%，可申请专门设立金融控股公司，也可由企业集团母公司直接申请成为金融控股公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　股权结构方面，包括了应当简明、清晰、可穿透，法人层级合理，与自身资本规模、经营管理能力和风险管控水平相适应，其所控股机构不得反向持股、交叉持股等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，申请设立需满足的条件为：实缴注册资本额不低于人民币50亿元，且不低于所直接控股金融机构注册资本总和的50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京金融控股集团党委书记、董事长范文仲表示，《金控办法》按照宏观审慎管理的理念，对非金融企业投资形成的金控公司依法准入，实施监管，将市场准入作为防控风险的第一道门槛，设立了明确的准入条件；其次，通过正负面清单方式，严格了股东资质监管，在核心主业、公司治理、财务状况、股权结构、风险管理等方面提出要求，并区分不同类型股东，实施差异化安排，对控股股东和实际控制人提出更高的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《金控办法》对金控公司的股权结构、公司治理和风险管理提出了规范要求，要求金控公司具有简明、清晰、可穿透的股权结构，与自身资本规模、经营管理能力和风险管理水平相适应，不得反向持股、交叉持股；要求金控公司完善公司治理结构，依法参与所控股机构的法人治理，不干预所控股机构的独立自主经营；要求金控公司加强全面风险管理，强化公司治理和关联交易监管，完善风险“防火墙”制度，允许在控制风险的前提下发挥集团内部的协同效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　范文仲表示，这些规定对于规范金控公司经营发展、遏制资金向金融领域盲目扩张、提升金融服务实体经济的能力、防范区域性系统性金融风险具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;民营金控迎大考&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着金融创新和混业经营的逐步发展，目前我国已形成多种形式的金控公司。其中，对于民营金控、金融科技企业的监管，市场格外关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新发布的《金控办法》中第六条详细规定了“非金融企业设立金融控股公司”的三种情形，并明确规定：如果企业集团内的金融资产占集团并表总资产的比重达到或超过85%的，可申请专门设立金融控股公司，由金融控股公司及其所控股机构共同构成金融控股集团；也可按照本办法规定的设立金融控股公司的同等条件，由企业集团母公司直接申请成为金融控股公司，企业集团整体被认定为金融控股集团，金融资产占集团并表总资产的比重应当持续达到或超过85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这意味着，金融资产占比是否达到或者超过85%，将成为各家公司确定金控方案的关键指标。根据梳理，目前，非金融企业投资控股两种或两种以上类型金融机构形成的金融控股公司，主要分为五类：国有大型企业集团，如中信集团；地方金控集团，如天津泰达集团；央企金控集团，如招商局金融集团；民营金控集团如复星国际；以及互联网企业，如蚂蚁金服等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经大学教授、中国互联网经济研究学院副院长欧阳日辉表示，金融服务实体经济，金融风险与实体经济要设立防火墙。金融控股监管的一个目标是对于实业和金融业务合在一起的集团公司，要求二者分开，以实现风险隔离；规定金融资产达到85%或以上的公司，才可以通过整体改造为金控集团接受监管，是审慎合理的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金控办法》覆盖广泛，对于金融科技企业监管的核心则在于姓金融还是姓科技。随着监管推进，一些金融科技企业纷纷更改名称以及主营业务方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学法学院教授杨东认为，试点机构已经积累了很多监管和合规经验。正式出台的《金控办法》在核心条款上与此前的征求意见稿基本一致，由此分析，新规不会对这类公司的相关业务模式产生大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海金融与法律研究院院长傅蔚冈表示，金控新规具有很强的包容性，在业务层面没有新增太多监管条件，也没有对具体业务进行干涉。对金融科技企业的业务模式的影响主要看是否对资本、杠杆率有无额外要求，以及对联营模式是否有影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，陈文也表示，对于民营产业资本而言，一方面构建金融板块的监管合规成本加大，部分民营产业资本可能会清退金融牌照，也有部分可能通过自然人马甲公司代持等更具有隐蔽性的持有金融机构股权（这方面需要监管更为严格排查金融机构股东背景），另一方面由于相应监管空白填补，风险得到有效控制，且在金融牌照向外开放申请的背景下，金融牌照对民资开放也是应有之义，后续金融牌照的对内开放也可能因为规则制定的完善而得到加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提高违规惩处&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国一些大型金融机构开展跨业投资，形成了金融集团；还有部分非金融企业投资控股了多家多类金融机构，成为事实上的金融控股公司。其中，一些实力较强、经营规范的机构通过这种模式，优化了资源配置，降低了成本，丰富和完善了金融服务，有利于满足各类企业和消费者的需求，提升金融服务实体经济的能力。但在实践中，也有少部分企业盲目向金融业扩张，隔离机制缺失，风险不断累积。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在2018年，央行行长易纲就明确指出金控集团的市场乱象：“少数野蛮生长的金融控股集团存在着较大风险，抽逃资本、循环注资、虚假注资，以及通过不正当的关联交易进行利益输送等问题比较突出，带来跨机构、跨市场、跨业态的传染风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《准入决定》和《金控办法》同日出炉，意味着金融控股公司即将进入正式监管期。值得注意的是，与征求意见稿内容相比，《金控办法》提高了对违规行为的处罚金额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金控办法》规定，金融控股公司的发起人、控股股东、实际控制人、金融控股公司违反相关规定，将被没收违法所得，并处违法所得1倍以上5倍以下罚款（公司为1倍以上10倍以下），没有违法所得或违法所得不足50万元的，处50万元以上500万元以下罚款（公司为100万元以上1000万元以下罚款等。而此前，征求意见稿规定对单位或个人给予警告、处三万元以下的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行有关负责人表示，《金控办法》提高了对违规行为的罚款金额。这有利于促进金融控股公司及相关人员树立依法合规的经营和从业理念，营造公平的竞争环境，维护金融稳定，保护公众利益。（第一财经）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623555188.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国个体工商户年注册量已连续13年保持正增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623558445.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，企查查发布《2020中国个体工商户洞察报告》，数据显示，截至2020年9月，我国在业/存续个体工商户共计8920万，占全部市场主体的66%。自2006年开始，我国个体工商户年注册量已连续13年保持正增长，2019年新增注册量达到1612万家。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623558445.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国新办就2020年8月份国民经济运行情况举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556459.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国网9月14日消息，国务院新闻办公室定于2020年9月15日（星期二）上午10时举行新闻发布会，请国家统计局新闻发言人付凌晖介绍2020年8月份国民经济运行情况，并答记者问。欢迎出席。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556459.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：中央企业“总部机关化”问题专项整改工作取得积极成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623558415.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)9月14日，国资委召开对标世界一流管理提升行动媒体通气会，国资委副主任翁杰明表示，中央企业“总部机关化”问题专项整改工作取得积极成效。目前有61家企业明确为战略+运营管控，36家为战略管控。全部中央企业均已制定完善党委(党组)会、董事会、总经理办公会决策事项清单，进一步规范议事流程，明确决策边界，各治理主体功能有效发挥。中央企业总部部门平均数量由17个降到14个，二级机构平均数量由59个降到51个，平均人员编制由363人降到294人，总部机构臃肿，叠床架屋、人员数量过多等问题有效解决。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623558415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳企业保就业 金融支持实体经济质效提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556062.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“我用手机打开园区物业缴费平台，就看到了银行这款面向小微企业的线上融资产品，只需3分钟就完成线上申请，最终拿到了261万元企业贷款额度，非常方便。”一家位于长春市华录创&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）园区的小微企业负责人对人民网记者如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这仅是金融支持实体经济的一个缩影。今年以来，疫情给我国经济社会带来了前所未有的冲击。稳企业保就业，稳住经济基本盘，发挥金融的作用是重要一环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，上市银行披露的2020年半年报显示，银行机构加大了支持实体经济力度，资金投向制造业、基础设施、科技创新、中小微企业、“三农”等重点领域和薄弱环节，支持企业复工复产，发展普惠金融，让利纾困，帮助市场主体渡过难关、平稳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;调整信贷结构 加大对制造业等领域支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“真没想到，第一次申请贷款就很快获得了100万元的授信。这笔钱对我们来说真是‘及时雨’。”作为“首贷”客户，不但无抵押担保还顺利地从银行拿到了融资，青岛一家环保科技公司负责人格外兴奋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　半年报显示，银行机构纷纷加大贷款投放力度：工商银行人民币贷款新增近1.1万亿元，增长7.3%，半年增幅首次超过1万亿元；建设银行发放贷款和垫款总额较上年末增加1.45万亿元，增幅9.66%；农业银行对实体经济新增贷款投放1.17万亿元，同比多增2259亿元；兴业银行贷款较年初增长9.57%；上海农商银行贷款和垫款余额4864.08亿元，较上年末增长8.14%……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理发现，这些资金重点投向了制造业、基础设施、科技创新、中小微企业、三农等重点领域和薄弱环节。其中，制造业是信贷重点支持的行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　半年报显示，截至6月末，工行投向制造业各项贷款余额达1.85万亿元，比年初增长2233亿元，增幅14%；交通银行制造业贷款余额较年初增长17.8%，其中中长期贷款余额增长25.7%；光大银行制造业贷款余额达到2444亿元，比年初增长11.32%……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年上半年新增制造业贷款创历史新高，超过之前4年增量之和，贷款总量和结构都有了很大优化。”银保监会主席郭树清日前接受媒体采访时表示，当前，促进经济社会恢复发展，需要金融业更加主动作为，深入了解实体经济需求，提供精准服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;普惠金融“量增面扩价降” 精准滴灌小微企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　访问量破1亿，实际认证企业超过380万户，提供授信金额超过2800亿元……这一组数据来自建设银行面向小微企业、个体工商户等客户打造的“惠懂你”移动金融服务平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为国民经济的重要细胞，中小微企业稳，则经济发展稳，就业保障稳。自疫情发生以来，广大中小微企业和个体工商户受冲击较大，是金融重点支持的对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　半年报显示，截至6月末，中行普惠型小微企业贷款余额5254亿元，比上年末增长27%；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）普惠型小微企业贷款余额7,566.12亿元，较上年末增加1,034.27亿元；建设银行普惠金融贷款余额12589.09亿元，较上年末增加2957.54亿元；光大银行普惠贷款余额1788.3亿元，比年初增长15.08%；华夏银行小微企业贷款余额1133亿元，较上年末增长13.14%；上海农商银行普惠小微贷款余额342.33亿元，较上年末增长21.58%……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据银保监会普惠金融部主任李均锋介绍，到6月末，全国普惠型小微企业贷款余额13.73万亿，同比增长28.4%；有贷款的户数2363.3万户，比年初增加了251.4万户；新发放的小微企业贷款利率是5.94%，比2019年全年水平下降了0.76个百分点，普惠型小微企业贷款“量增、面扩、价降”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行金融研究中心首席研究员唐建伟认为，下一阶段银行业支持实体经济的发力方向集中在，大型商业银行持续落实高于40%的普惠小微贷款增速要求，中小银行资本金补充渠道拓宽缓解资本约束，普惠领域金融服务监管评价完善，以及新创设的两个直达实体经济的货币政策工具发挥作用。“预计普惠领域信贷增速仍能保持目前的增长速度，普惠小微贷款‘量增、价降、面扩、质提’继续优化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银行业让利实体经济 支持市场主体发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“感谢银行给予了我们利率优惠，解了燃眉之急！”广东省茂名扬翔饲料有限公司负责人说，银行机构减费让利等举措，给企业提供了经营帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会数据显示，今年前7个月，金融部门通过降低利率、减少收费、贷款延期还本付息等措施为市场主体减负共计8700亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上市银行半年报披露，工行累计向实体经济让利518亿元；交行累计为实体经济让利约140亿元；建行对符合条件、流动性遇到暂时困难的中小微企业贷款，给予临时性延期还本付息安排，惠及超过15万家中小微企业；农行累计为3.5万户中小微企业和个体工商户提供贷款展期、续贷等纾困支持……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行董事长任德奇日前接受人民网专访时表示，促进经济社会恢复发展，需要金融机构更加主动作为，与实体经济共生共荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国银行原副行长、中国人民大学重阳金融研究院高级研究员张燕玲看来，资金发放给企业后，需要进行一系列更加深入细致的工作，帮助项目顺利运营，产生效益，保证这笔资金进入实体经济后，能够安全、带着合理利润进行流转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于完成全年让利预期目标，郭树清表示，“目前，人民币贷款余额是165万亿元，贷款利率平均下降1个百分点就是1.65万亿元，再加上减免一些收费项目，完全有条件实现让利预期目标。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200914/c623556062.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>