<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 23 Mar 2022 11:40:27 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>减退缓”并举 制造业将收到减税降费“大礼包</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637735589.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637735589.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：该退的税款能快退的尽量快退，及时帮扶企业渡难关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637735370.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637735370.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际清算银行：央行数字货币跨境项目Dunbar原型已完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637735026.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637735026.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>非必需不从境外高风险地区购买商品，谨慎购买国内有本土疫情发生地商品</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637734002.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637734002.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个别媒体以发改委基础设施REITs工作为题发表不实信息，国家发改委回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637733381.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637733381.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部谈留抵退税：应对经济下行压力，完善现代增值税制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637733291.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637733291.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部答澎湃：增加转移支付，退税减税后地方财政会平稳运行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637732861.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637732861.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：任何G20成员都没有权利开除其他国家的成员资格</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637732134.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637732134.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保障重要民生商品供应 我国经济呈现阵阵暖意</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637731185.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637731185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国发布报告介绍中国经济结构转型成功经验，外交部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637726712.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637726712.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：推动央企加快打造具有全球影响力的原创技术策源地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637723500.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637723500.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>退税，给中小微企业带来多大实惠</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637723358.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637723358.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>约1.5万亿元 大规模增值税留抵退税助力稳经济促发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637734522.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月21日，国务院常务会议确定实施大规模增值税留抵退税的政策安排，为稳定宏观经济大盘提供强力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，今年增值税留抵退税规模约1.5万亿元，这是坚持“两个毫不动摇”、对各类市场主体直接高效的纾困措施，是稳增长稳市场主体保就业的关键举措，也是涵养税源、大力改进增值税制度的改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当日，财政部下达2022年支持小微企业留抵退税有关专项转移支付财力补助4000亿元，用于地方保障小微企业增值税留抵退税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一场关乎广大市场主体生计、发展的大规模增值税留抵退税就此启幕。多位专家在接受人民网记者采访时表示，从政策效力看，约1.5万亿元留抵退税形成的巨大现金流，将为助企纾困起到重要作用，有效保障稳增长、稳市场主体和保就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大规模增值税留抵退税启幕稳定宏观经济大盘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为支持小微企业和制造业等行业发展、提振市场主体信心、激发市场主体活力，3月22日，财政部、税务总局发布《关于进一步加大增值税期末留抵退税政策实施力度的公告》(以下简称《公告》)，明确加大对小微企业以及制造业等六大行业企业的留抵退税力度，将退税范围从增量拓展至存量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月23日，在国务院政策例行吹风会上，财政部副部长许宏才、国家税务总局副局长王道树就增值税留抵退税有关情况做出解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“退税减税是今年稳定宏观经济大盘的关键性举措。”许宏才表示，按照今年《政府工作报告》部署要求，实施新的组合式税费支持政策，全年退税减税约2.5万亿元。其中，实行大规模退税是主要措施，全年留抵退税约1.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据许宏才介绍，增值税留抵退税主要内容包括三方面：一是优先支持小微企业，加大小微企业增值税留抵退税政策力度；二是重点支持制造业等行业，全面解决制造业等行业留抵税额问题；三是中央提供财力保障，确保退税及时退付、“三保”足额保障。财政部在按现行税制负担50%退税资金的基础上，再通过安排1.2万亿元转移支付资金支持基层落实退税减税降费和保就业保基本民生等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上述政策实施后，所有符合条件的小微企业以及制造业等六个行业的增量和存量留抵税额问题将得到彻底解决，县区落实新增留抵退税和其他减税降费的实际减收预计能够补齐，有力保障县区财政平稳运行。”许宏才说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年大规模留抵退税政策，是实施组合式税费支持政策的重要内容。1.5万亿元的增值税留抵退税规模大、涉及市场主体多、落实时间紧迫，如何能让政策红利尽快直达市场主体？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前来看，各项工作进展顺利，我们有信心在4月1日前完成相关准备工作，确保纳税人按时享受。”据王道树介绍，下一步，税务部门将采取有力有效措施，确保大规模留抵退税这项关键性举措不折不扣落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，税务系统将拉出任务清单、责任清单，确保各项任务落实落地，对符合退税条件的纳税人行业认定和大中小微划型标识进行全面整理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保留抵退税政策落实落细，宣传辅导也将全程跟进，值得注意的是，今年4月1日，国家税务总局将以“税收优惠促发展、惠企利民向未来”为主题，启动第31个全国税收宣传月，重点宣传解读好新的组合式税费支持政策，帮助广大纳税人、缴费人应知尽知、应享尽享政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，税务部门将聚焦关键时间节点，在2022年4月30日、6月30日前，集中办理微型、小微企业存量留抵退税，不折不扣兑现小微企业6月底前退还存量留抵税额的承诺；在9月30日、12月31日前，集中办理中型、大型企业存量留抵退税，确保切实完成既定工作目标。增量留抵税额根据纳税人申请按期退还，持续释放留抵退税制度性效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“考虑到今年留抵退税户数多、小额退税占比较高的情况，税务部门将进一步优化退税流程，对符合政策条件、低风险的纳税人，我们简化退税审核程序，提高办理效率，实现全链条电子化退税，做到申请即办、高效退税，纳税人的体验将会比过去更好、更快、更贴心。”王道树说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策红利“精准滴灌”市场主体增信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，增值税留抵退税制度不断优化，为支持我国实体经济发挥着重要作用。当前，受“三重压力”和国际环境等不确定性因素影响，不少企业面临资金短缺等困难。大规模增值税留抵退税启幕，提振了市场主体发展的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“旅游行业受疫情影响颇深，450多万的留抵退税款对我们来说真的算得上是一次‘紧急输血’，有效缓解企业资金压力。”秦皇岛七里渔田旅游开发有限公司财务负责人胡贤云表示。数据显示，今年以来秦皇岛北戴河新区税务局共为旅游开发企业办理了增值税期末留抵退税1000余万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在四川省遂宁市，“锂电”产业链条正在政策支持下逐渐完善。“国家税费优惠政策规模空前、力度加大，为企业提供了强有力的现金流支持，为企业发展壮大注入信心。”据遂宁伊连特电子有限公司财务主管唐雪梅介绍，按照政策，1022万元的存量留抵税将在6月底前一次性全部退还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年的留抵退税政策力度很大，在新政策下，我们可以按照制造业企业申请全额退还留抵税额，不再受退还比例60%的限制，现金流充实了，我们也更有信心了。”烟台业达城市更新服务集团有限公司负责人王仲浩说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们公司是技术密集型和资金密集型企业，资金压力较大。存量留抵税额全额退还的政策，为企业发展赢得更多空间。”据重庆世玛德智能制造有限公司财务经理焦凡介绍，公司在留抵退税政策前购置了大量的生产设备，目前有存量增值税留抵税额3800万元，新的增值税留抵退税政策实施后，这部分存量留抵税额将按规定退还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受到疫情影响，北京怀柔科学城置业有限公司面临产生资金短缺等困难。记者了解到，在国家政策的支持下，该企业向税务机关分两次申请办理了增值税留抵退税共计1995.5万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“增值税留抵退税政策切实缓解了我们的资金压力，避免了企业停工停产。”该企业相关负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财税政策发力保市场主体、保民生、促发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位财税专家对人民网记者表示，实施大规模增值税留抵退税将有效缓解小微企业、制造业企业等市场主体的资金压力，能增强企业发展信心，有利于就业稳定和民生保障，为稳定宏观经济大盘提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国税务学会副会长张连起在接受人民网记者采访时表示，稳市场主体就是保就业保民生，当前，小微企业、个体户经营受疫情等冲击面临现金流短缺等困难。相比于减税降费，增值税留抵退税更有效、直接地增加了企业现金流，解决小微企业经营中的资金困境。《公告》中明确加大对小微企业以及制造业等六大行业企业的留抵退税力度，关系到中国经济高质量发展产业链、供应链韧性，提升产业竞争力，稳定经济基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红在接受人民网记者采访时表示，进一步加大增值税期末留抵退税制度的实施，不但有利于优化增值税制度，体现增值税中性的特征，符合国际惯例，也反映了我国现代税收制度改革的成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李旭红指出，此次存量、增量一并退税，企业获得退税资金的返还，更大范围地释放了国民经济支柱行业的活力，对于提升宏观经济基本面而言是重大利好，对资本市场也释放了积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学财政金融学院教授朱青则认为，目前，需求收缩直接导致企业缺乏营收，造成现金流短缺。而企业为了生存，必须购买原材料以及支付工资、利息、房租等费用，从而需要大量的现金。给企业办理留抵退税，把“真金白银”及时送达给企业，这就如同“雪中送炭”，对于缓解企业的资金压力、稳定市场预期、提振市场信心，都将起到十分积极的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“增值税留抵退税新政策，对小微企业、制造业等六个行业的存量留抵税额一次性退还，极大提振了市场信心。”西南政法大学经济法学院副教授、中国财税法治研究院研究员王婷婷对人民网记者表示，这项政策叠加减税降费新政策、缓税新措施等，体现了今年新的组合式减税降费的精准性、导向性和连续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“值得一提的是，对新增留抵退税中的地方负担部分，中央财政补助平均超过82%、并向中西部倾斜，这体现了国家支持企业恢复发展、稳定宏观经济的决心，将有力保障市场主体及时足额享受到政策红利。”王婷婷说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637734522.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京金融法院成立一周年：收案6275件、累计标的额2193亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637724949.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京3月23日电（记者吴文诩）记者23日从北京金融法院成立一周年新闻发布会上获悉，2021年3月18日正式成立以来，北京金融法院收案6275件，其中行政案件411件、民事案件4476件、执行案件986件、其他案件402件，累计标的额2193亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京金融法院党组成员、副院长李艳红介绍，北京金融法院受理的行政案件中，涉诉金融管理部门分布广泛，已全部覆盖“一行两会一局”，基本涉及全部金融行政案件类型。民商事案件中，独立保函欺诈、境外证券客户交易结算等新类型金融纠纷比较集中，重大疑难复杂案件占比较高，其中不乏具有广泛社会影响的“首例”案件。比如，蓝石资产与兴业银行等证券虚假陈述责任纠纷，系证券法修订以来，全国首例银行间债券市场的证券虚假陈述责任纠纷；众投资者诉乐视网、贾跃亭等22名被告证券虚假陈述责任纠纷，系北京法院受理的首例证券纠纷普通代表人诉讼案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，北京金融法院全面推进全流程无纸化办公办案，所有新收案件均实现电子卷宗随案同步生成，网上立案率85.7%，电子送达率91.86%，当事人在诉讼全程不再提交纸质材料，旨在让智慧法院建设成果更多更好惠及人民。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637724949.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：加大对乡村产业和新型经营主体的金融支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637726499.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者欧阳剑环)记者3月23日从银保监会获悉，银保监会一直以来高度重视金融服务乡村振兴相关工作，截至2021年末，涉农贷款余额43.2万亿元。2022年，银保监会将继续引导银行业保险业不断深化农村融资改革创新，积极回应全面乡村振兴的需求、努力助力实现共同富裕的愿景、全力服务新发展格局的构建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一是有效保障粮食生产金融投入。2022年银保监会将引导金融资源优先保障粮食和重要农产品供给，着重加大对产粮大县的信贷投入。抓住种子和耕地两大核心，围绕促进大豆和油料增产、“菜篮子”产品供给，持续加大信贷、保险服务供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加大对乡村产业和新型经营主体的金融支持。建立完善政银重点产业信息共享和工作联动机制，发挥金融引领作用，助力构建现代乡村产业体系。加快推进新型农业经营主体建档评级基本全覆盖，运用公开发布的示范组织名单和正在推进建立的信息共享机制，大力发展符合新型农业经营主体融资需求和特点的贷款产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是着力破解“新市民”金融服务难题。在新型城镇化持续推进背景下，金融更好服务新市民对实现农业农村现代化具有重要意义。2022年将开展相关工作，更好满足新市民在就业、住房、医疗、教育和养老等方面的的金融需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加大中长期信贷投入，积极投入乡村建设行动。以增加中长期信贷供给为抓手，重点服务乡村道路交通、物流通信、供水供电、教育卫生、清洁能源、人居环境改造等乡村建设重点领域，提升农村公共服务供给水平。在不增加地方政府隐性债务前提下，探索创新金融支持乡村基础设施建设的有效方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是推进农村金融数字化发展。鼓励银行机构在依法合规、风险可控的前提下，基于大数据和特定场景进行批量获客、精准画像、自动化审批，采用线上与线下相结合的方式，提高农村地区长尾客户的服务效率和服务半径。鼓励保险机构广泛运用大数据、云计算、区块链等技术手段，健全精准高效验标、查勘定损机制。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637726499.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：严查央企重大违规经营投资问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637725540.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京3月23日电(黄盛)日前，国务院国资委发布《关于做好2022年中央企业违规经营投资责任追究工作的通知》(以下简称《通知》)，就央企扎实做好2022年违规经营投资责任追究工作、全面提升依法合规经营水平等工作做出部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国资委的指导推动和引领示范下，央企建立了全覆盖的出资人违规责任追究工作体系，切实筑牢国有资产安全防线，以追责促落实、促整改、促发展的监督效能不断增强，为做强做优做大国有资本和国有企业，促进央企依法合规经营和高质量发展提供了坚实保障。但有的央企还存在不敢追责、不愿追责、不会追责的“三不”问题，通过责任追究发挥“治已病、防未病”作用还不到位，责任追究队伍的力量配备和业务能力还有待进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，《通知》特别强调要严肃查处重大违规问题线索，要求各央企要集中查办中央企业有关综合治理专项行动工作中发现的违规问题，加大对境外违规经营投资问题线索的查处力度，坚决防止“破窗效应”；央企集团公司要采取直接核查、联合核查、挂牌督办等方式，强化对所属企业违规责任追究工作的督促指导，重点查处明知故犯、屡查屡犯和长期违规等典型问题线索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求各央企要采取多种方式，配备与企业规模体量、所处行业特点、集团管控需要、问题发生频次等相适应的责任追究工作力量；集团公司和重要子企业应当明确责任追究工作机构和专门岗位，配齐配强专职工作人员，并持续加大培训力度；要研究组建可由集团公司统一调配的企业责任追究工作专业人才库，选择财务、投资、金融、内控、法律、合规等专业人员入库并参与违规问题核查，作为责任追究队伍的有效补充。要保证必要的经费投入，聘用有资质的中介机构参与核查工作，充实核查力量。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637725540.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行金融科技委员会召开会议研究部署2022年重点工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637730082.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，人民银行金融科技委员会召开会议，总结2021年工作，研究部署2022年重点任务。人民银行党委委员、副行长范一飞主持会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，2021年人民银行全面贯彻党的十九大和十九届历次全会精神，引导金融业立足新发展阶段、贯彻新发展理念，推动金融科技三年发展规划圆满收官，显著提升守正创新能力和惠民利企水平。顺利完成6部门10省市金融科技应用试点，深入开展数字化转型伙伴行动，进一步健全无障碍金融服务体系。全面实施金融科技创新监管工具，实现人民银行创新监管工具与香港金管局监管沙盒联网对接。出台多项监管规则规范，加强网络金融平台监管，筑牢金融科技风险防火墙。推动新一代金融信息基础设施建设。深化监管科技在支付清算、货币发行、会计核算、征信等领域应用，提升金融监管效能和风险技防能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，2022年要贯彻“十四五”规划纲要，多措并举推动《金融科技（FinTech）发展规划（2022—2025年）》落地实施，高质量推进金融数字化转型。一是扎实做好新阶段规划政策的宣传解读、落地实施、跟踪监测和示范引导，开展金融数字化转型提升工程，构建金融数字化能力成熟度评估体系和优秀实践案例库，强化国际合作与交流互鉴，推动金融数字化转型从多点突破迈入深化发展新阶段。二是建立健全金融科技伦理监管框架和制度规范，加强科技伦理风险预警、跟踪研判和敏捷治理，引导从业机构落实伦理治理主体责任，用“负责任”的科技创新打造“有温度”的金融服务，切实维护消费者合法权益、服务实体经济。三是深化运用金融科技创新监管工具，强化商业银行金融服务数字渠道管理，研究建立智能算法信息披露、风险评估等规则机制，持续提升监管统一性、专业性和穿透性。四是深入实施金融科技赋能乡村振兴示范工程、金融数据综合应用试点，合理应用数字技术健全数字普惠金融服务体系，着力弥合群体间、机构间、城乡间数字鸿沟。五是强化数字化监管能力建设，健全金融科技风险库、漏洞库和案例库，运用监管科技手段着力提升政策前瞻性、针对性和有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行相关司局、直属企事业单位负责同志出席会议。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637730082.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年为何要推出大规模留抵退税？财政部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637736423.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国新办23日举行增值税留抵退税国务院政策例行吹风会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，有提问称：近年来我国持续推进增值税改革，基本建立了现代增值税制度。今年为什么要推出大规模的留抵退税？在留抵退税政策安排上，为什么将小微企业和制造业作为重点支持领域？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，财政部副部长许宏才指出，因为今年退税减税的重头戏就是留抵退税。如果说要把今年的留抵退税政策跟以往的政策作一个比较，有以下几个特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是提前退付。以前对企业增值税有一些留抵退税，但是采取的方式主要是结转下期抵扣，就不是在前面退付，而是结转到后面缴税的时候抵扣。今年实施的留抵退税政策改为了购进退税，不再等企业产生销售之后再去抵，就是购进设备的时候，购完了之后不等你销售，税务部门就把前面购进的进项增值税就办退税了。这叫提前退付，也就是说时间上提前了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是存量退税。不知道大家注意到没有，我刚才介绍以前增值税留抵退税的时候，一直强调的是增量留抵，也就是说，在2019年4月以后企业新购进的设备或者说投资形成的增值税，我们纳入到留抵退税范围。今年不是，不仅退付增量留抵税额，还要退还以前年度结存的进项增值税，就是若干年以来没有通过销项抵掉的进项增值税全部可以退还。所以，今年跟以前比不仅仅是退还增量，存量也要退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是扩大范围。原来主要是在先进制造业企业实施全额增量留抵退税。现在不是这样，现在是扩大到所有的制造业和小微企业等行业企业。刚才我在前面开场白的时候把几个行业重点讲了一下，退付的比例像小微企业以前只退60%，现在不再限制，是100%的退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是保障实施。原来增值税留抵退税是按照现行的中央和地方财政体制来分担，也就是说中央承担50%，地方承担50%，因为增值税的分享办法就是分享50%，所以退税分担也是50%。今年实施的留抵退税中央安排专项转移支付支持，也就是说中央肯定还要承担中央的部分，地方承担的部分，中央通过安排专项转移支付给予支持，确保不因为地方财力的影响使退税政策打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及为什么在当前出台，许宏才表示，主要有两个方面的考虑：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是应对当前经济下行压力的需要。当前我国面临新的经济下行压力，保持经济平稳运行难度加大，留抵退税作为组合式税费支持政策的重头戏，将为市场主体提供约1.5万亿元的现金流，这个数字是不小的一个数字。退给企业之后，企业会有更多的资金进行技术改造或者增加科技投入，拿到1.5万亿元，能够提升企业发展的信心和预期，为稳定宏观经济大盘提供强力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是有利于完善现代增值税制度。今年实施大规模的留抵退税，大幅消化存量留抵税额，大力改进增量留抵退税制度，是对此前增值税改革的深化和持续推进。我们应对经济下行压力采取的举措，也是对增值税改革的一个推进和完善。今年1.5万亿元，肯定是有效果的，期末留抵税额由结转下期抵扣转为当期退税，有利于缩短抵扣周期，减少企业成本，引导企业按市场情况合理决策，更加符合现代增值税税制要求。我们可以看出，当下出台的这项政策既能够应对短期经济下行压力，又有利于经济持续稳定发展；既惠企助企，又能够推进税收治理体系现代化。应当说，具有一举多得的政策效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于将小微企业和制造业作为重点支持领域，许宏才指出，小微企业是发展的生力军，就业的主渠道，也是当下最困难的群体。制造业是国家发展的基石和基础，需要重点支持和扶持。小微企业和制造业也是近年来实施减税降费重点支持的领域。今年继续将小微企业和制造业作为重点支持领域，就是直接给这些企业增加现金流，帮助解决发展中遇到的实际困难，增强他们发展的底气、勇气和信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许宏才补充说称，除了留抵退税之外，今年还延续实施扶持制造业、小微企业和个体工商户的其他减税降费政策，2.5万亿元当中有1.5万亿元是留抵退税，还有1万亿是其他的减税降费措施，这些也是对小微企业和制造业给予支持，会提高减免幅度、扩大适用范围，这些政策与大规模留抵退税政策形成合力，减税、免税、缓税、退税等政策叠加发力、打组合拳，将对稳定市场主体、保障就业和民生发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637736423.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委声明：未建立基础设施REITs有关专家库</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637734735.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京3月23日电 （申佳平）据国家发展改革委消息，近日，接到有关机构和个人反映，有个别媒体以国家发展改革委基础设施领域不动产投资信托基金（以下简称“基础设施REITs”）工作为题发表不实信息，有部分专家以参与国家发展改革委基础设施REITs工作名义进行自我宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，国家发展改革委声明称，除通过新闻发布会、官方网站、官方微信公众号等方式主动公开的信息外，各有关媒体在报道国家发展改革委开展的基础设施REITs相关工作时，应事先征得国家发展改革委投资司同意，不得发布未经核实的信息或猜测性信息，避免引起误读，影响基础设施REITs工作顺利推进。对未经同意擅自发布不实信息的，将给予提醒告诫；情节严重、造成不良影响的，将按照有关规定予以处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委还强调，未建立基础设施REITs有关专家库。对参与基础设施REITs调查研究、政策研讨、征求意见、项目评估等工作的有关专家，国家发展改革委均有严格的保密纪律和工作要求。未经国家发展改革委投资司同意，任何个人不得在发表文章和著述、授课咨询、接受媒体采访、上报信息、参加论坛等活动中，以参与国家发展改革委基础设施REITs工作等名义进行自我宣传。如有任何人员以国家发展改革委基础设施REITs专家库成员或特邀专家名义开展业务，均不符合实际情况。对情节严重的，将采取必要措施予以处理。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637734735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：拟研究建立重疾定义长效工作机制</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20220323/c637733185.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者今日从银保监会获悉，2021年保险业重疾险保费收入4574.6亿元，占健康险保费收入的52.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，重疾险是以疾病的发生为赔付条件的保险产品，是健康保险领域最为重要的保险产品之一。2021年2月，新版重疾定义正式落地实施，更好地适应了医学进展，更有利于保护消费者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会表示，下一步拟研究在保险业协会下建立重疾定义长效工作机制，邀请部分业内外专家组成重疾定义专家委员会，按照“小步快跑”的方式及时修订重疾定义，研究制定重疾理赔指南，为相关问题提供专业咨询意见。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20220323/c637733185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年为何推出大规模留抵退税？财政部：应对经济下行压力 完善现代增值税制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637736756.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经3月23日讯国务院新闻办公室于今日举行国务院政策例行吹风会，请财政部副部长许宏才、国家税务总局副局长王道树介绍增值税留抵退税有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下是发布会文字实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：近年来我国持续推进增值税改革，基本建立了现代增值税制度。请问，今年为什么要推出大规模的留抵退税？在留抵退税政策安排上，为什么将小微企业和制造业作为重点支持领域？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部副部长许宏才：一是应对当前经济下行压力的需要。当前我国面临新的经济下行压力，保持经济平稳运行难度加大，留抵退税作为组合式税费支持政策的重头戏，将为市场主体提供约1.5万亿元的现金流，这个数字是不小的一个数字。退给企业之后，企业会有更多的资金进行技术改造或者增加科技投入，拿到1.5万亿元，能够提升企业发展的信心和预期，为稳定宏观经济大盘提供强力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是有利于完善现代增值税制度。今年实施大规模的留抵退税，大幅消化存量留抵税额，大力改进增量留抵退税制度，是对此前增值税改革的深化和持续推进。我们应对经济下行压力采取的举措，也是对增值税改革的一个推进和完善。今年1.5万亿元，肯定是有效果的，期末留抵税额由结转下期抵扣转为当期退税，有利于缩短抵扣周期，减少企业成本，引导企业按市场情况合理决策，更加符合现代增值税税制要求。我们可以看出，当下出台的这项政策既能够应对短期经济下行压力，又有利于经济持续稳定发展；既惠企助企，又能够推进税收治理体系现代化。应当说，具有一举多得的政策效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于你讲的第二个问题，将小微企业和制造业作为重点支持领域的问题。小微企业是发展的生力军，就业的主渠道，也是当下最困难的群体。制造业是国家发展的基石和基础，需要重点支持和扶持。小微企业和制造业也是近年来实施减税降费重点支持的领域。今年继续将小微企业和制造业作为重点支持领域，就是直接给这些企业增加现金流，帮助解决发展中遇到的实际困难，增强他们发展的底气、勇气和信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我还想再补充说明一下，除了留抵退税之外，今年我们还延续实施扶持制造业、小微企业和个体工商户的其他减税降费政策，就是刚才说的2.5万亿元当中，1.5万亿元是留抵退税，还有1万亿是其他的减税降费措施，这些也是对小微企业和制造业给予支持，会提高减免幅度、扩大适用范围，这些政策与大规模留抵退税政策形成合力，减税、免税、缓税、退税等政策叠加发力、打组合拳，将对稳定市场主体、保障就业和民生发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：王晨曦)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637736756.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院原则同意《北部湾城市群建设“十四五”实施方案》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637732110.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2r3n.png"/&gt;3月23日消息 国务院关于北部湾城市群建设“十四五”实施方案作出批复：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、原则同意《北部湾城市群建设“十四五”实施方案》，请认真组织实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、北部湾城市群建设要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届历次全会精神，完整、准确、全面贯彻新发展理念，加快构建新发展格局，全面深化改革开放，坚持创新驱动发展，推动高质量发展，以西部陆海新通道为依托，深度对接长江经济带发展、粤港澳大湾区建设等区域重大战略，协同推进海南自由贸易港建设，融入共建“一带一路”，积极拓展全方位开放合作，大力发展向海经济，加快建设蓝色海湾城市群，在推动城市群高质量发展上闯出新路子，在服务和融入新发展格局上展现新作为，在推动绿色发展上迈出新步伐，在维护边疆海疆安宁上彰显新担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、广西壮族自治区、广东省、海南省人民政府要落实主体责任，加强组织领导，健全协同机制，细化任务举措，形成工作合力，确保《北部湾城市群建设“十四五”实施方案》各项目标任务落到实处。实施中涉及的重要政策、重大工程和重点项目要按程序报批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、国务院有关部门要按照职责分工，研究制定支持北部湾城市群建设的具体政策措施，在体制机制改革、重大项目建设、试点示范等方面给予积极支持。依托城镇化工作暨城乡融合发展工作部际联席会议制度，国家发展改革委要做好协调指导，适时组织开展实施情况评估，重大事项及时向国务院报告。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637732110.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委推动首个中英第三方市场合作示范项目取得重要进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637733463.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/21df72e832886a1" id="abea200eedb8d0192168e6f8e91e3ee4" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年6月17日，第十次中英财金对话期间，国家发展改革委与英国国际贸易部签署中英《关于开展第三方市场合作的谅解备忘录》。继法国、意大利、奥地利等国之后，英国成为与中国正式开展第三方市场合作的欧洲又一重要国家。2020年9月，经商肯尼亚政府，中英政府共同确定&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600350','&amp;#x5C71;&amp;#x4E1C;&amp;#x9AD8;&amp;#x901F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600350/"&gt;山东高速&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600350/"&gt;600350&lt;/a&gt;）联合体投资并承建的肯尼亚A13公路LOT3段升级项目为首个中英第三方市场合作示范项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国、英国、肯尼亚三国政府的积极支持下，肯尼亚A13公路LOT3段升级项目近日签署融资协议，取得阶段性重要进展。第三方市场合作保驾护航、PPP模式+多元化国际融资，为我企业境外项目开发提供了新的思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肯尼亚A13公路LOT3段升级项目总长143公里，拟对现有路段、桥梁、涵洞、十字路及排水系统进行升级改造和维护保养，总周期10年。项目总投资1.8亿美元，山东高速、山东外经组成的中方联合体与肯当地企业按照60%：40%股比组建合资公司获得项目10年特许经营权，中方联合体负责项目总承包。项目完成后可大幅提升相关路段的运行效率、降低运输成本，对当地基础设施条件的改善和人民生活水平提升有积极意义。项目融资由肯尼亚政府提供主权担保。资金来源包括股东出资、优先债、次级债、肯政府出资等多种渠道。南非标准银行、肯尼亚国民银行、德国投资与开发有限公司以及英国、荷兰、南非、德国等国政府出资成立的基金参与融资。世界银行下属的多边投资担保机构(MIGA)、英国担保机构GuarantCo为项目提供还款担保。项目将充分展示“中国建设+英国高端服务”的互利共赢合作模式，实现“1+1+1&amp;gt;3”的三方合作良好效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　项目融资关闭后，中方联合体将按照国际标准高质量实施项目，严把合规、环境、社会责任关。合规管理方面，践行契约精神，构建多方监管机制。构建符合ISO国际标准的项目合规管理体系，强化项目风险预控和过程管控，把合法合规性审查作为必经前置程序。环境保护方面，中方联合体遵循赤道原则，顺应自然规律。审慎评估施工对当地生物多样性的影响，制定污染物、废物管理制度，明确施工噪音、空气、水污染及废物治理措施。充分考虑沿线野生动物迁徙种类和迁徙路径设置专门穿越通道。社会责任方面，构筑经营和谐环境。营地规划设计与本土生态、人文环境紧密结合，新构筑的水井、临时房建等工程尽量临近居民村落，以利于造福当地人民，缓解生活压力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637733463.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：积极落实增值税留抵退税政策 重点支持制造业等行业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637735095.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　券中社3月23日讯，今天，国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会，财政部副部长许宏才、国家税务总局副局长王道树介绍了增值税留抵退税有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部副部长许宏才表示，财政部、税务总局坚决贯彻党中央、国务院决策部署，根据国务院常务会议精神，3月22日第一时间发布了《关于进一步加大增值税期末留抵退税政策实施力度的公告》，明确了这项政策的具体措施和操作办法，确保该退的税款能尽快退到企业账上。同时财政部下达了首批支持小微企业留抵退税专项转移支付4000亿元，财政部副部长许宏才介绍了有关政策的情况：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，增值税留抵退税政策实施情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，面对复杂严峻的国内外形势和诸多风险挑战，党中央、国务院着眼全局作出深化增值税改革的重大战略部署，通过改革基本建立起现代增值税制度。在2018年以前主要处理方式是结转下期抵扣，2019年以后对先进制造业增量留抵税额予以全部退税，对于其他行业设定了一定条件，满足条件的增量留抵税额按一定比例退税，今年对留抵税额提前实行大规模退税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，2022年实施增值税留抵退税政策安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照今年《政府工作报告》部署要求，实施新的组合式税费支持政策，全年退税减税约2.5万亿元。其中，实行大规模退税是主要措施，全年留抵退税约1.5万亿元，就是2.5万亿元当中有1.5万亿元是增值税的留抵退税。主要内容包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是优先支持小微企业，加大小微企业增值税留抵退税政策力度。对所有符合条件的小微企业一次性退还存量留抵税额，并放宽增量留抵退税条件，将增量留抵税额退还比例由60%提高到100%，就是全部退还。同时，在退税进度上优先安排小微企业，对小微企业存量留抵税额在6月底前一次性全部退还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是重点支持制造业等行业，全面解决制造业等行业留抵税额问题。加大制造业等行业增值税留抵退税政策力度，此前，对于先进制造业按月全额退还增量留抵税额，这次将范围扩大到全部制造业，以及科学研究和技术服务业、电力热力燃气及水生产和供应业、软件和信息技术服务业、生态保护和环境治理业、交通运输仓储和邮政业等行业，并在今年年底前一次性退还这些行业的存量留抵税额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是中央提供财力保障，确保退税及时退付、“三保”足额保障。财政部在按现行税制负担50%退税资金的基础上，再通过安排1.2万亿元转移支付资金支持基层，落实退税减税降费和保就业保基本民生等。具体来说，我们通过三个专项来安排。其中，对新增留抵退税中的地方负担部分，中央财政补助比例平均超过82%，并向中西部地区倾斜。财政部明确了专项资金分配备案、预算下达、资金调拨等管理要求，将专项资金纳入直达资金范围，实行动态监控，既确保及时足额退付留抵退税资金，也防止专项资金闲置挪用。要求省级财政部门在分配专项资金时充分考虑各县区实际情况，制定有针对性的方案，增强县区财力保障，兜牢兜实“三保”底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述政策实施后，所有符合条件的小微企业以及制造业等六个行业的增量和存量留抵税额问题将得到彻底解决，县区落实新增留抵退税和其他减税降费的实际减收预计能够补齐，有力保障县区财政平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：陈铭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637735095.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行金融科技委员会召开会议研究部署2022年重点工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637733106.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，人民银行金融科技委员会召开会议，总结2021年工作，研究部署2022年重点任务。会议强调，2022年要贯彻“十四五”规划纲要，多措并举推动《金融科技（FinTech）发展规划（2022—2025年）》落地实施，高质量推进金融数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220323/c637733106.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>