<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 30 Sep 2021 09:47:59 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部回应亚马逊封号：支持企业采取合理措施保护合法权益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633123036.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633123036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：加征关税不利于中美，不利于世界经济复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633122955.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633122955.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：第四届进博会正按计划有序推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633122423.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633122423.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高院：正确适用反垄断法的域外适用原则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633120448.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633120448.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：拟尽快修订出台《政府采购货物和服务招标投标管理办法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633120349.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633120349.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公安部打击非法集资犯罪专项行动查处案件3.3万余起</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633120273.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633120273.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：加强反垄断和反不正当竞争司法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633119584.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633119584.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>八部委联合发文制定“物联网新基建三年行动计划”，明确物联网高质量发展方向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633119506.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633119506.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年中国对外直接投资实现平稳健康有序发展 投资流量规模首居全球第一</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633118018.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633118018.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国重大工程加速推进 赋能经济高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633117882.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633117882.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月新规来了！事关你的房子、车子……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633123809.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社北京9月30日电题：10月新规来了！事关你的房子、车子……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者白阳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十一”将至，一批与国计民生相关的重要新规也将开始施行。住房租赁市场迎来减税优惠，租房负担有望降低；新规进一步规范汽车数据处理活动，避免过度收集和滥用个人信息；新修订的兵役法放宽高素质兵员征集年龄限制，让更多有志青年一圆从军梦……更完善的法治，护航更美好的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;住房租赁市场迎来减税政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据财政部、国家税务总局、住房和城乡建设部此前联合发布的公告，住房租赁市场发展将迎来税收优惠政策，有望增加市场供应、降低住房租赁价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从10月1日起，住房租赁企业向个人出租住房适用简易计税方法，按照5%征收率减按1.5%缴纳增值税；对企事业单位等向个人、专业化规模化住房租赁企业出租住房，减按4%税率征收房产税。对利用非居住存量土地和非居住存量房屋（含商业办公用房、工业厂房改造后出租用于居住的房屋）建设的保障性租赁住房，取得保障性租赁住房项目认定书后，比照适用上述税收政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规范汽车数据处理活动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《汽车数据安全管理若干规定（试行）》10月1日起施行，进一步规范汽车数据处理活动，促进汽车数据合理开发利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规定倡导，汽车数据处理者在开展汽车数据处理活动中坚持“车内处理”“默认不收集”“精度范围适用”“脱敏处理”等数据处理原则，减少对汽车数据的无序收集和违规滥用。同时，规定汽车数据处理者应当履行个人信息保护责任，充分保护个人信息安全和合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;放宽高素质兵员征集年龄限制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新修订的兵役法自10月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新修订的兵役法加大高素质兵员征集力度，规定普通高等学校应当有负责兵役工作的机构，将研究生的征集年龄放宽至26周岁；优化服役待遇保障制度，规定义务兵服现役期间表现特别优秀的经批准可以提前选改为军士，公民入伍时保留户籍，义务兵家庭优待金由中央财政和地方财政共同负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强医疗器械全生命周期质量管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月1日起，新修订的《医疗器械注册与备案管理办法》与《体外诊断试剂注册与备案管理办法》开始施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办法要求落实各级监管部门的监管责任，进一步强化医疗器械注册人、备案人主体责任落实，要求加强医疗器械全生命周期质量管理，对研制、生产、经营、使用全过程中的医疗器械的安全性、有效性和质量可控性依法承担责任。同时，落实“放管服”改革要求，简化境外上市证明文件、检验报告等注册备案资料要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立卡拉OK音乐违规曲目清单制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《歌舞娱乐场所卡拉OK音乐内容管理暂行规定》10月1日起施行，要求建立卡拉OK音乐违规曲目清单制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　暂行规定明确了歌舞娱乐场所播放的卡拉OK音乐不得含有的内容，包括：危害国家统一、主权或者领土完整的；违反国家宗教政策，宣扬邪教、迷信的；宣扬淫秽、赌博、暴力以及与毒品有关的违法犯罪活动等。全国文化娱乐行业协会应当引导行业加强内容自律，提醒歌曲点播系统内容提供商、歌舞娱乐场所及时删除含有法律法规禁止内容的音乐产品，并协助行业主管部门依法依规处置。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633123809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：工业经济仍面临需求恢复放缓、大宗商品持续涨价等问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633123465.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据工信部官网披露，2021年9月27日，工业和信息化部党组成员、副部长辛国斌主持召开前三季度重点工业行业运行形势分析座谈会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钢铁、有色、建材、石化、机械、汽车、轻工、纺织、煤炭、电力等十个行业协会负责人在会上介绍前三季度本行业经济运行情况，分析当前行业运行总体形势及面临的困难和问题，并围绕保持行业平稳健康发展提出下一步工作思路和意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，在党中央、国务院的坚强领导下，在各行业的共同努力下，前三季度工业经济总体保持了平稳运行态势，重点行业表现较好，企业效益持续改善。但也要清醒认识到当前工业经济仍面临需求恢复放缓、大宗商品价格持续上涨、生产要素约束趋紧、产业链供应链循环不畅等突出问题，稳增长压力依然较大。要进一步增强紧迫感和责任感，多措并举破解难题，变压力为动力，推动工业经济健康平稳运行。一是加强运行监测调度，抓好形势研判和行业引导。二是做好储备对冲政策研究，为促进行业发展出谋划策。三是加强组织协调，帮助企业解决实际困难。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633123465.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：工业经济仍面临需求恢复放缓、大宗商品价格持续上涨等问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633124300.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工信部副部长辛国斌主持召开前三季度重点工业行业运行形势分析座谈会。会议强调，要清醒认识到当前工业经济仍面临需求恢复放缓、大宗商品价格持续上涨、生产要素约束趋紧、产业链供应链循环不畅等突出问题，稳增长压力依然较大。要进一步增强紧迫感和责任感，多措并举破解难题，变压力为动力，推动工业经济健康平稳运行。一是加强运行监测调度，抓好形势研判和行业引导。二是做好储备对冲政策研究，为促进行业发展出谋划策。三是加强组织协调，帮助企业解决实际困难。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633124300.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《“十四五”全民医疗保障规划》国务院政策例行吹风会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633117944.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室于2021年9月29日（星期三）下午4时举行国务院政策例行吹风会，请国家医疗保障局副局长施子海、规划财务和法规司司长王文君介绍《“十四五”全民医疗保障规划》有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主持人:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各位媒体朋友们，大家下午好！欢迎出席国务院政策例行吹风会。《“十四五”全民医疗保障规划》已经国务院常务会议审议通过，刚刚在吹风会之前已经正式对外公布了。今天的吹风会主要是向大家介绍《规划》的相关情况，并回答大家感兴趣的问题。出席今天吹风会的是：国家医疗保障局副局长施子海先生、规划财务和法规司司长王文君女士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，先请施子海先生作情况介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;施子海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家医疗保障局副局长施子海:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各位媒体朋友，大家下午好。非常高兴参加今天的国务院政策例行吹风会。首先，我代表国家医保局向媒体界朋友长期以来对医保事业的关心关注，对医保工作的支持表示诚挚的感谢。下面按照会议安排，我把《“十四五”全民医疗保障规划》的相关情况给大家作一个简要介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全民医保是保障人民健康的一项基本制度。习近平总书记强调，要加快建立覆盖全民、城乡统筹、权责清晰、保障适度、可持续的多层次医疗保障体系。为贯彻党中央、国务院的决策部署，国家医保局和国家卫生健康委在全面总结“十三五”时期医疗保障发展经验的基础上，会同有关部门共同编制了《“十四五”全民医疗保障规划》。《规划》是医保领域第一次编制的专项规划，也是“十四五”时期指导我国医疗保障改革发展的行动指南。我们在《规划》编制过程中坚持开门编规划，从去年7月起就开始相关工作。我们组织了十几次座谈会，涉及各方面的专家学者、定点医疗机构、定点零售药店、参保群众、地方医保部门和医药企业等方方面面的同志，开展网上意见征集，累计收集到2000多人、7000余条意见和建议，很多意见和建议已经融入到《规划》内容中来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，以《国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》《中共中央国务院关于深化医疗保障制度改革的意见》为依据，对“十四五”时期全民医疗保障发展的主要目标和重点任务作了全面系统的部署。《规划》共有六个部分、21项内容，第一、第二部分重点阐述了发展基础和总体要求，明确了“十四五”时期医疗保障发展的指导思想、基本原则和发展目标。第三至第五部分提出了医保建设的三大体系，也就是健全多层次医疗保障制度体系、优化医疗保障协同治理体系、构筑坚实的医疗保障服务支撑体系。第六部分是《规划》的组织实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总体来看，在《规划》编制中体现了“五个更加注重”：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一是更加注重健全制度体系。《规划》坚持制度公平统一，坚持尽力而为、量力而行，立足保基本，巩固基本医疗保障制度，健全重特大疾病医疗保险和救助制度，强化基本医疗保险、补充医疗保险与医疗救助互补衔接，增强基础性、兜底性保障功能，鼓励商业健康保险发展、医疗互助有序发展，满足人民群众多层次的医疗保障需求。积极应对人口老龄化，稳步实施长期护理保险制度，完善生育保险政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二是更加注重体制机制建设。《规划》提出了完善责任均衡的多元筹资机制，健全基本医疗保障待遇保障机制，提高医保基金的统筹层次，全面做实市级统筹，推动省级统筹。持续优化医疗保障支付机制，完善医药价格形成机制，加快健全基金监管体制机制，努力为群众提供更加优质高效的医疗服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三是更加注重解决群众需求。《规划》直面群众看病就医难题，提出在稳定基本医保住院待遇的基础上，稳步提高门诊待遇，深化药品和高值医用耗材集中带量采购改革，动态调整优化医保药品目录，进一步减轻人民群众的用药负担，建立覆盖省、市、县、乡、村的五级医疗保障服务网络，提升全流程数字化服务水平，提高跨省异地就医直接结算率，为群众提供更加优质的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四是更加注重三医联动发展。《规划》由医保局和卫生健康委联合编制，是从顶层设计的层面推动三医联动的一次有益的实践。《规划》提出，通过完善医保支付机制，引导合理就医，协同促进分级诊疗体系发展，建立健全以市场为主导的医药价格和采购机制，充分发挥医保基金战略购买作用，遏制药品医用耗材价格虚高，稳妥有序推动医疗服务价格改革，推动医疗保障和医药服务高质量协同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五是更加注重强化综合管理，规划提出了一系列规范管理措施，坚持依法依规分类参保，推动全国基本医保用药范围基本统一，加强医保医用耗材管理，提升医疗服务项目管理水平。加强医保基金管理，守好群众“救命钱”。加强医保机构自身管理，建立统一规范的医保公共服务和稽核监管标准体系，推进信息化、标准化建设，提升依法治理能力，不断增强服务效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将按照党中央、国务院的部署，加强组织保障，做好政策解读，推动《规划》落地实施。我们相信，《规划》的出台实施将进一步推动医疗保障事业的高质量发展，中国特色医疗保障制度将更加成熟定型，人民群众的获得感、幸福感、安全感将不断得到提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢大家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主持人:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢施子海副局长的情况介绍。《规划》是由国家医保局和国家卫健委共同制定的，因为疫情防控的需要，国家卫健委的负责同志不能出席今天的吹风会。大家如果有涉及到卫健方面的问题，会后可以留下来，我们会协调卫健委及时给大家作出答复。涉及到医保的相关问题，大家现在就可以开始提问，提问前还是请报一下所在的新闻机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央广播电视总台央视记者提问&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央广播电视总台央视记者:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月1日，习近平总书记在庆祝中国共产党成立100周年大会上庄严宣布我国全面建成了小康社会。请问过去五年里，医疗保障为全面建成小康社会作了哪些贡献？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;施子海:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢你的提问。“十三五”期间，医疗保障事业跟其他领域一样，在党中央、国务院的坚强领导下，医疗保障事业应该说取得了长足的进步。具体可以总结为“四个新”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是完善制度体系取得了新进展。城乡居民医保实现整合，统一的城乡居民基本医疗保险和大病保险制度全面建成。基本医疗保险统筹层次稳步提高，绝大多数省份已经实现了市级统筹，部分地区还开展了多种形式的省级统筹探索。生育保险和职工基本医疗保险合并实施，长期护理保险制度试点顺利推进。到2020年底，全国基本医疗保险参保人数达到13.6亿人，参保率稳定在95%以上。可以说，我国已经建立起了世界上规模最大、覆盖全民的基本医疗保障网，为全面建成小康社会，缓解群众看病难、看病贵发挥了重要作用，作出了积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是深化改革创新取得新突破。我们创新开展药品集中带量采购工作，并实现常态化。2018年以来，已完成了五批218个品种的国家组织药品集中带量采购，中选产品价格平均降幅达到54%。以冠脉支架为突破口，高值医用耗材集中带量采购改革实现了破冰，医疗服务价格合理调整机制初步形成，基金监管制度体系改革持续深化，飞行检查形成震慑，举报奖励机制初步建立，部门协同积极推进，打击欺诈骗保专项治理成效显著。2018-2020年，全国共查处违法违规定点医疗机构73万家，解除医保协议1.4万家，移送司法770家，追回医保资金348.7亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是提升便民服务取得了新成效。加快全国统一的医疗保障信息平台建设。目前，全国24个省份和新疆生产建设兵团的128个地级市已经落地应用。医保电子凭证累计激活超过8.2亿人，全国31个省份和新疆生产建设兵团都开通了医保电子凭证的支付功能，覆盖超过23万家定点医疗机构、34万家定点零售药店，累计结算超过4.7亿笔，医保服务迈入了“码时代”。跨省异地就医住院费用直接结算全面推开。目前，所有省份、所有统筹地区各类参保人员、主要外出人员以及重点医疗机构都纳入到了跨省异地就医住院费用的直接结算体系。扩大门诊费用跨省直接结算覆盖范围，截至今年8月底，全国所有省份和新疆生产建设兵团都启动了普通门诊费用跨省直接结算服务，已经联网395个统筹地区，覆盖了全国87.4%的统筹地区，已有2231个县，至少有1家定点医疗机构可以开展门诊跨省异地结算，占到全国县区总数的76.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是缓解就医负担取得新成果。“十三五”期间，职工医保政策范围内住院费用基金支付比例从2015年的81.9%提高到2020年的85.2%，城乡居民医保政策范围内住院费用基金支付比例从2015年的64.6%提高到2020年的70%。基本医疗保险五年累计支出8.7万亿元，个人卫生支出占卫生总费用的比例从2015年的29.27%下降到2020年的27.7%。其中，2018-2020年通过实施基本医保、大病保险、医疗救助三重制度保障，医保扶贫累计惠及贫困人口就医5.3亿人次，减轻个人缴费和医疗费用负担3600多亿元，助力近1000万户因病致贫家庭精准脱贫，建立城乡居民“两病”门诊用药保障机制，累计惠及群众超过1亿人。2018-2020年累计将183个谈判药品新增进入国家医保目录，通过谈判降价和医保报销累计为患者减负1690亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，“十三五”期间，我国医疗保障事业改革力度大、服务提升快、群众受益多，这些成绩为“十四五”时期深化改革作了有益探索，积累了丰富经验，进一步增强了我们做好新阶段医疗保障工作的信心和决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　红星新闻记者提问&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　红星新闻记者:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家组织药品集中采购已经进行了五批，第六批也将进行，目前来看，药品带量采购起到哪些作用？给老百姓带来了哪些实惠？未来将有怎样的发展趋势？还有高值医用耗材集中带量采购未来将如何实施？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王文君&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家医疗保障局规划财务和法规司司长王文君:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢这位记者朋友的提问。关于你提到的集采成效，刚才子海局长已经提到了，2018年以来，国家组织药品集中带量采购已经超过了200多个品种，中选产品价格平均降幅也达到54%。在高值医用耗材带量采购方面已经破冰，取得了积极成效。可以说，集采使药耗价格真正降下来，民生保障温度真正升上去。在价格下降的同时，改革也进一步净化了市场环境，重塑了行业良好的竞争生态，斩断了带金销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于你提到的未来发展趋势问题，这次《规划》也给出了一个很明确的答案。也就是说，为了更好地满足群众的需要，“十四五”期间，我们将继续聚焦临床使用量较大、采购金额较高、市场竞争较为充分、适合集采的品种，积极推进药品和医用耗材的集中带量采购。《规划》明确提出，到“十四五”末期，每一个省份通过国家和省级的集中带量采购药品品种数量要达到500个以上，高值医用耗材的品种要达到5个大类以上，集中带量采购将成为公立医院采购的主导模式，惠及广大人民群众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为实现这一工作目标，下一步我们将借鉴前期的集采成功经验，进一步加强组织实施，坚定不移地推进集中带量采购常态化、制度化，具体来讲有四项措施：第一，要完善规则。继续坚持“招采合一、量价挂钩”的价格形成机制，根据集采药品和医用耗材的特点，及时迭代优化采购规则和政策。第二，要保障供应。通过压实中选企业的保供责任、指导医疗机构完善采购流程的方式来切实保障中选产品的供应。第三，要平稳接续。我们将按照“三稳定”的原则，也就是着眼于稳定市场、稳定价格水平、稳定临床使用，平稳开展采购协议期满之后的接续工作。第四，要配套落实。我们将继续落实医保基金预付、结余留用等配套措施，进一步引导社会形成长期稳定的预期，推动集中带量采购改革行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国新闻社记者提问&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国新闻社记者:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　医疗保障涉及千家万户，此前审议《规划》时，国务院常务会议提出了很多具体要求，请问《规划》还有哪些具体措施？这些措施能够为参保群众带来哪些实实在在的好处？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;施子海:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非常感谢您的提问。医保工作就是为人民群众生命健康提供更多的保障。在国务院常务会议上，对进一步做好医保工作提出了要求。这次《规划》编制过程中，主要是立足于保障人民健康，从健全多层次医疗保障制度体系、优化医疗保障协同治理体系、构筑坚实的医疗保障服务支撑体系三个维度推进医保事业的高质量发展。我们相信通过未来五年的努力，群众可以从以下四个方面受益：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，新药好药更加可及。国家医保局成立以来，已经连续三年调整了医保药品目录，目前有2800种药品纳入到目录之中。调整的规则和指标体系也在实践中不断完善。“十四五”期间，我们将继续立足基金承受能力，适应基本医疗需求、临床技术进步的需要，动态调整优化医保药品目录，及时将临床价值高、患者获益明显、经济评价优良的药品以及符合条件的中药纳入到支付范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2018年以来，我们已经开始了五批药品的集采，患者个人负担水平明显降低，大量原来用不起高价药的患者用上了高质量的药品，在高值医用耗材集采方面，中选的冠脉支架价格降幅达到93%，近期实施的人工关节集中带量采购，髋关节和膝关节的平均价格分别从3.5万元和3.2万元下降到7000元和5000元，平均降价82%。“十四五”时期，我们将进一步扩大药品和高值医用耗材的集采范围，让群众用上更多新药好药。刚才文君同志说到，我们已经明确未来五年集采药品品种要超过500个，高值耗材要超过五大类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，重大疾病保障更加有力。核心是建立健全防范和化解因病致贫返贫的长效机制。首先，要建立医疗救助对象及时精准识别机制，加强部门协同，做好各类困难群众身份信息的共享，及时将符合条件的困难群众纳入到医疗救助范围。哪些人需要救助，我们要找出来。其次，要针对不同困难类型实施分层分类救助，不同的人享受不同的救助方式。三是规范救助费用的范围，合理确定救助标准。四是积极引导社会力量参与救助保障，基本医疗要救助，社会力量也要引导到救助的环节中来。通过以上四个方面的工作，稳步提高重大疾病患者的保障水平，减轻参保人员的医疗负担，防范因病致贫、因病返贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，住院和门诊保障水平更加均衡。未来五年，我们将立足经济社会发展水平和医保基金的承受能力，统筹发挥“三重制度”综合保障功能。一是在巩固稳定住院保障水平的基础上，推动提高门诊待遇保障水平；二是建立健全职工医保门诊共济保障机制，改革职工医保个人账户，开展职工医保普通门诊统筹；三是完善城乡居民医保门诊保障政策，提升城乡居民高血压、糖尿病门诊用药的保障水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，医保公共服务更加便捷，规划提出要为参保群众和单位提供更加便捷、优质、高效、精细的服务。“十四五”期间，医保服务网更为完善，建立省、市、县、乡（镇）、村五级医保服务网络，合理布局服务网点，大力推进服务入镇进村。在完善服务网络的基础上，推动传统服务和新型服务共同发展。在积极推广经办大厅现场一站式服务的同时，加快构建互联网、医保电子凭证等智能化医保公共服务平台，推动医保公共服务“网上办”、“码上办”、“视频办”。以更加智慧便捷的网络为支撑，进一步扩大跨省异地就医直接结算范围，逐步实现住院门诊费用&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）一体化的异地就医结算服务。我们相信，通过完善制度体系、健全体制机制、优化政策措施，未来五年人民群众医疗保障的获得感、幸福感、安全感将会持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央广播电视总台央广记者提问&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央广播电视总台央广记者:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，国务院常务会明确指出要加强医保基金的监管，我们知道《医疗保障基金使用监督管理条例》在今年5月1日起就实施了，想请问《条例》实施之后，医保基金监管有哪些新的变化？下一步还有哪些新的措施吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王文君:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢这位记者朋友的提问。医疗保障基金是群众的看病钱、救命钱，基金的安全关系到参保群众的切身利益，也关系到医疗保障制度的可持续发展。《医疗保障基金使用监督管理条例》的实施，不仅推动了基金监管工作的法治化、规范化，而且为老百姓的看病钱划清了不能触碰的红线，进一步提高了全社会依法维护基金安全的意识，初步形成了打击欺诈骗保的长效机制。《条例》颁布之后，我们会同相关部门主要做了三方面的工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强宣传，提高全社会知法守法的意识。我们在全国开展了全面的《条例》宣传工作，进一步提高了执法人员、两定机构和参保人员的法治意识，规范基金监管执法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是专项整治，精准打击违法违规行为。我们联合公安、卫生健康部门形成监管合力，开展打击欺诈骗保专项整治行动，按期完成了基金监管存量问题的“清零行动”。今年1-8月份，全国共检查定点医疗机构51.66万家，处理了违法违规机构21.15万家，追回医保基金及违约金88.84亿元，共查处假病人、假病情、假票据的“三假”案件2637起，追回医保基金及违约金9357万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善制度，规范举报线索的受理流程。今年前8个月，全国共奖励群众举报案件417件，有关案件均已移交地方办理，全国共曝光了典型案例1.44万例，对医保违法违规行为形成了强力震慑。但是我们也要清醒地看到，当前医保基金监管的形势依然严峻，欺诈骗保仍然呈高发态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”期间，我们将会同有关部门继续加强基金的监管，坚持零容忍、全覆盖、无死角，着力构建基金监管的长效机制。具体来说，有四项工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是健全制度。要完善日常巡查、专项检查、飞行检查、重点检查和专家审查等相结合的多形式检查制度，确保监管无死角。要努力实现系统监控、现场检查、飞行检查、社会监督和监管责任的五个全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是聚焦重点。我们将会同公安部、卫生健康委，继续聚焦“三假”问题，综合运用协议、司法、行政等手段，加大对“三假”欺诈骗保行为的打击力度，坚决做到发现一起、查处一起、曝光一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是信用监管。我们将完善医疗保障信用管理制度，形成信用承诺、信用评价、信息共享、结果公开、结果应用、信用修复等全链条闭环式的信用监管，推动实施分级分类的监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是多方参与。我们将引入信息技术服务机构、会计师事务所、商业保险机构等第三方力量参与医保基金的监管工作，不断提升基金监管的专业性、精准性和效益性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每日经济新闻记者提问&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每日经济新闻记者:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期多地开始实施了门诊跨省异地就医费用直接结算机制，请问未来是否会在更大的范围推广？关于进一步优化跨省异地就医结算服务，解决老百姓急难愁盼问题，国家医保局下一步有何规划？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;王文君:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢这位记者朋友的提问。跨省异地就医费用结算是大家普遍关心的问题，也是国家医保局优化公共服务的一项重点工作。我们认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，在住院费用跨省直接结算基本实现的基础上，会同有关部门加快推进门诊费用的跨省直接结算相关工作。目前也取得了一定的成效，主要体现在三个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，扩大了门诊费用跨省直接结算的覆盖范围。刚才子海副局长介绍中也提到了这部分的内容，也就是说截至今年8月底，全国所有省份和新疆生产建设兵团均已启动了普通门诊费用跨省直接结算服务，已经联网覆盖了全国87.4%的统筹地区，全国还有76.6%的区县至少都有1家联网的定点医疗机构。今年1-8月份，全国门诊费用跨省直接结算506.17万人次，涉及医疗费用12.74亿元，基金支付了6.93亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，启动了门诊慢特病相关治疗费用跨省直接结算试点工作。日前，我们会同财政部印发了《关于开展门诊慢特病相关治疗费用跨省直接结算试点工作的通知》，启动了高血压、糖尿病、恶性肿瘤门诊放化疗、尿毒症透析、器官移植术后抗排异治疗等五个主要门诊慢特病的相关治疗费用跨省直接结算的试点工作，进一步满足参保人的就医结算需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，持续优化备案服务。推进异地就医线上备案服务的跨省通办，目前全国80%以上的统筹地区依托国家医保服务平台APP实现了异地就医的线上快速备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然跨省异地就医直接结算工作取得了一定成效，但是必须承认，门诊异地就医直接结算难度远远大于住院结算，对信息系统运行的稳定性、各地政策的统一性、结算的及时性，要求都很高。这项工作我们将会根据实际情况逐步有序推进，切实解决老百姓在异地就医结算方面的急难愁盼问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“十四五”期间，我们将主要有以下两个方面的工作考虑：一方面，要加强跨省异地就医直接结算制度建设和机制建设。研究制定全国统一的跨省异地就医直接结算管理办法和工作规程，指导各省统一跨省异地就医直接结算相关制度和规程。另一方面，我们将优化跨省异地就医结算管理服务，完善国家异地就医管理服务平台，扩大跨省直接结算的覆盖范围，提高直接结算率，提供住院、普通门诊、门诊慢特病费用的线上线下一体化异地就医结算服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主持人:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后一个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　健康报记者提问&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　健康报记者:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们知道，发展目标和指标是《规划》非常重要的内容，“十四五”时期我国进入新发展阶段，请问全民医疗保障规划在对未来五年发展的总体目标和具体指标的设定上有什么考虑？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;施子海:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢你的提问。正如你所说，发展目标在《规划》里是核心的内容，因为它明确了我们未来的努力方向。这次《规划》从三个层面提出了未来五年的发展目标：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一个层面是总体目标。《规划》提出到2025年，医疗保障制度将更加成熟定型，基本完成待遇保障、筹资运行、医保支付、基金监管等重要机制和医药服务供给、医保管理服务等关键领域的改革任务。医疗保障政策规范化、管理精细化、服务便捷化、改革协同化程度明显提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个层面是发展目标。《规划》明确提出要建设“五个医保”，也就是公平医保、法治医保、安全医保、智慧医保和协同医保，这体现了未来五年医保事业发展的基本方向。从公平医保来看，主要是要强调基本医疗保障更加公平普惠，保障范围和标准与经济社会发展水平更加适应。从法治医保看，主要是完善医保法律法规体系，全面提升医疗保障政策法定化程度和依法行政的水平。从安全医保来看，主要是统筹发展与安全，保持基金运行安全稳健，推动医疗保障安全网更加密实。从智慧医保来看，主要是加强医保信息化、标准化建设，推进大数据应用，实现更加精细化的管理和更加优质的服务。从协同医保来看，主要是更好地推动三医联动，建立基本医疗体系、基本医保制度相互适应的机制，实现医疗保障和医药服务高质量协同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三个层面是具体指标。在“五个医保”的基础上，我们量化设计了五个方面15指标，提出了未来五年医疗保障指标的发展体系，在指标体系的设计过程中，我们重点考虑了以下三个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是指标选取上突出重点、兼顾全面。涵盖了参保覆盖、基金安全、保障程度、精细管理和优质服务五个维度，既有宏观的基金收支指标，也有涉及个人的参保率指标；既有管理类的指标，也有服务类的指标，具有一定的全面性和代表性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是指标值的确定上坚持了尽力而为、量力而行。一方面，我们坚持尽力而为，使参保群众有实实在在的获得感。比如政务服务窗口可办率、线上可办率、国家组织药品和高值医用耗材集中带量采购数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，我们坚持量力而行，充分考虑基金承受能力，明确重点救助对象符合规定的住院医疗费用救助比例，住院费用政策范围内基金支付比例总体保持稳定，努力实现更加可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是与健康中国规划相衔接。《规划》将个人卫生支出占卫生总费用的比例作为约束性指标纳入到指标体系，这个指标也是健康中国的重要监测指标，体现了稳步降低个人负担的导向，同时又考虑未来五年的实际情况，既适当降低个人负担比例，又防止福利主义的倾向。这就是我们在指标体系设计过程中的一些总体考虑，谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主持人:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感谢施子海副局长和王司长为大家详细解读了《规划》的情况，今天的吹风会就到这儿。也感谢各位媒体朋友们，大家再见！&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633117944.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：加强反垄断和反不正当竞争司法 适时出台相关司法解释</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633118906.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院民事审判第三庭庭长林广海9月30日表示，将加大农业、中医药等重点领域知识产权保护力度，加强互联网领域和大数据、人工智能、基因技术等新领域知识产权保护，积极回应新技术、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新模式知识产权保护司法需求。加强反垄断和反不正当竞争司法，发布典型案例，适时出台相关司法解释，维护大中小型企业公平竞争的市场法治环境。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633118906.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高人民法院民事审判第三庭庭长林广海：加强反垄断和反不正当竞争司法 适时出台相关司法解释</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633119080.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据中国网9月30日消息，国新办今日就奋力开启知识产权强国建设新征程有关情况举行发布会。最高人民法院民事审判第三庭庭长林广海在发布会上表示，近期，最高人民法院将发布服务保障知识产权强国建设的有关意见，就加强新时代知识产权审判工作提出一系列有针对性的政策措施，为建设知识产权强国提供有效司法服务和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是依法公正高效严格保护知识产权。牢固树立保护知识产权就是保护创新的理念，依法平等保护中外各类市场主体合法权益，营造开放、公平、公正、非歧视的科技发展环境。依法严格保护各类知识产权，依法审理专利等技术类案件，加强科技创新成果保护。加大农业、中医药等重点领域知识产权保护力度，加强互联网领域和大数据、人工智能、基因技术等新领域知识产权保护，积极回应新技术、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新模式知识产权保护司法需求。加强反垄断和反不正当竞争司法，发布典型案例，适时出台相关司法解释，维护大中小型企业公平竞争的市场法治环境。加强科技创新主体合法权益保护，依法保护科研人员享有的技术路线决定权、经费支配权、资源调度权，激发创新创造活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提升知识产权保护整体效能。依法适用惩罚性赔偿，加大知识产权侵权损害赔偿力度和惩治力度，及时有效阻遏侵权行为。完善知识产权刑事司法解释，依法惩治侵犯知识产权犯罪。加大对于知识产权虚假诉讼、恶意诉讼等行为的规制力度，防止滥用知识产权，推进知识产权诉讼诚信体系建设。健全知识产权多元化纠纷解决机制，积极探索依当事人申请的知识产权纠纷行政调解协议司法确认制度。积极参与知识产权保护体系建设工程，健全知识产权行政保护与司法保护衔接机制，推动构建大保护工作格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是深化知识产权审判领域改革创新。加强高水平知识产权审判机构建设，推动健全完善国家层面知识产权案件上诉审理机制，深入推进知识产权民事、刑事、行政案件“三合一”审判机制改革。研究制定符合知识产权审判规律的诉讼规范，完善符合知识产权案件特点的诉讼证据制度。健全知识产权审判人才培养、遴选和交流机制，加强知识产权审判队伍的专业化培养和职业化选拔。加强“智慧法院”建设，提升知识产权审判信息化和现代化水平。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633119080.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部办公厅 发展改革委办公厅 中华全国供销 合作总社办公厅关于进一步推动农商互联助力乡村振兴的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633121577.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市、计划单列市及新疆生产建设兵团商务主管部门、发展改革委、供销合作社：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实党中央、国务院决策部署，按照《商务部等17部门关于加强县域商业体系建设促进农村消费的意见》《发展改革委等30部门关于继续大力实施消费帮扶巩固拓展脱贫攻坚成果的指导意见》有关要求，进一步做好“十四五”时期农商互联和农产品产销对接工作，促进农民收入和农村消费双提升，现将有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、强化监测分析和信息引导&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深入产区开展调查研究，积极探索应用移动互联网、物联网、大数据、云计算等现代信息技术，针对不同农产品市场需求和行情，及时掌握本地区重点鲜活农产品种养殖规模变化、市场价格波动、主销区市场分布和差异化需求等情况，加强动态跟踪和会商分析，提前制定销售预案，落实销售渠道。强化与农业农村等相关部门的动态协作，及时发布农产品供应、需求、价格等动态信息，引导农户合理调整农产品种植品种、面积。同时，加强在田农产品品种、播种面积、产量、上市时间等信息调查，为农产品销售提供服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、加强农产品流通基础设施建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进农产品流通骨干网络建设，优化县域农产品市场、物流基地布局，提升产地批发和零售等环节功能，促进流通节点有效衔接，完善跨区域产销链条。合理规划布局冷链物流设施，加大对农产品预冷、分拣、包装等集配设施推广力度，用好用足各类财政资金，支持农产品产地建设一批冷藏库、移动冷库等基础设施。引导供销及各类企业把服务网点延伸到脱贫村，有条件的地区，依托供销合作社县域城乡融合综合服务平台，完善冷链物流设施，对集中上市农产品进行错峰调节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、提升农产品收储加工能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹发展农产品初加工、精深加工和综合利用加工，推动脱贫地区由卖“原字号”向卖制成品转变，把增值收益更多留在县域。积极发展农产品初加工，扶持各类农产品生产经营主体和流通企业建设保鲜、贮藏、分级、包装等产地初加工设施设备，减少产后损失，延长供应时间。引导食品加工企业与生产主体建立紧密的合作关系，采取腌制、脱水、密封杀菌等加工技术进行精深加工，延长货架期，增加附加值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、畅通农产品物流运输通道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善县乡村三级物流体系，鼓励农村物流企业主动对接基层供销合作社、家庭农场、农民合作社、农业产业化龙头企业等，为农产品上行提供专业物流服务。支持农产品产地发展“电子商务+产地仓+快递物流”模式，提高农产品上行效率。充分利用供销合作社县域网点、仓储和配送资源，积极推行“一点多能、一网多用”，提高物流配送效率。主动协调相关行业主管部门，全力畅通省内省际农产品运输渠道，确保鲜活农产品“绿色通道”政策应享尽享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、健全农产品流通企业产销衔接机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动农产品批发市场转型升级，加快发展以批发交易为核心的城市集配中心，实现由单一交易向交易、加工、仓储、配送多功能于一体的物流中心转变，增强流通主渠道销售带动能力。鼓励超市扩大生产基地直采规模，进一步推广股份合作、生产托管等模式，强化对农民合作社种养殖、初加工等环节的指导，推动大型连锁超市与新型经营主体建立稳定、紧密、互利的利益联结关系。支持生鲜电商企业、垂直型生鲜电商通过直接投资、参股控股、兼并收购等多种方式，与生产主体形成产销优势互补、风险利益共担共享的投资合作关系，建立以“产地+中心仓+前置仓”为代表的生产服务体系，带动农产品分级、包装、预冷标准化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、防范化解脱贫地区农产品滞销风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　把应季集中上市农产品销售情况作为防止返贫动态监测的重要内容，对因价格波动、产品滞销等出现产业发展困难的脱贫户、边缘户，及时开展有针对性帮扶。深化特色农副产品进机关、进学校、进医院、进服务区、进金融机构等活动，鼓励食堂、内部商超等签订直供直销和长期供货合同，推动在同等条件下优先帮助脱贫地区产品销售。坚持并完善东西部协作机制，将主产区和主销区定向对接采购作为东西部协作和对口支援重要内容，强化以企业合作为载体的帮扶协作。帮扶省市主管部门要鼓励支持本地区各级机关、民营企业、社会组织和个人积极通过“832平台”等渠道购买受援地产品和服务。受援地商务主管部门要主动对接帮扶省市农产品需求，形成符合标准产品的持续、稳定供应能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、深化农村电商兴农助农频道帮扶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设区域电商兴农助农频道，省级主管部门要结合本地实际开通本地电商兴农助农频道，选取符合条件的电商平台、直播电商、社区电商等企业加入，联合频道企业定期开展公益帮扶活动。完善本地化商品和服务流通体系，推动脱贫地区加快完善县域农村电子商务服务体系，充分发挥电商公共服务中心等综合性服务机构的作用，培育本地电商服务企业，发展农村物流，丰富帮扶手段，保护农户利益。提高对接电商销售渠道能力，指导脱贫地区根据本地资源禀赋和产业特点，结合大型电商企业提供的标准化对接手册，因地制宜、梳理出具有相对优势的农产品、乡村旅游、民族产品等。规范产品的标准化生产流程和采后商品化处理流程，并向本地合作社、农户等推广，提高农村产品的品质控制和标准化水平，不断增强合作社、农户等对接频道的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、强化农产品市场公益功能保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合采取产权回购、现代化升级改造、购买服务等方式，逐步强化现有农产品批发市场、城市零售市场的公益性，有效降低交易费、摊位费等成本。对于新建农产品市场，通过参股入股、土地使用权作价入股、公建配套等方式，实行委托经营，企业按政府要求发挥公益功能。鼓励各级供销合作社企业积极承担由政府控股的农产品批发市场的建设、运营和管理。使用各级财政资金进行市场改造建设的经营主体要与政府签订协议，明确财政资金的用途和要求，逐步增强政府的调控能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;九、组织开展形式多样的产销对接活动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　立足扩大内需的战略基点，积极举办对接会、展览会、交易会、洽谈会等各类形式的产销对接活动，搭建&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）产销对接平台，组织农产品生产和流通主体交流衔接，不断扩大消费规模。农产品主产区主管部门应根据产品销售需要，到销区举办各类宣介推广活动，提升本地优质农产品品牌知名度，拓展农产品外销渠道。销区主管部门应根据本地农产品消费需求，组织流通主体到农产品主产区联系采购，稳定供货渠道和货源，保障市场供应。商务部、供销合作总社每年举办全国农产品产销对接活动，有关省（区、市）商务主管部门、供销合作社应组织产销双方积极参与，及时上报跨区域协调等业务需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十、推广订单农业、产销一体等长期稳定对接模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鼓励龙头企业、电商企业、农产品批发市场、大型超市采取“农户+合作社+企业”等模式，签订长期农产品采购协议，大力发展订单农业。引导从事农产品批发、运销、经纪的各类经营主体，通过建立自有、合作生产基地等方式，向生产环节延伸产业链条，形成以利益联结为核心的产销合作关系。支持专业大户、家庭农场、农民合作社等新型生产主体，通过直接开设销售门店或在农产品批发市场、超市、菜市场等场所设立销售专区等各种方式，向销售环节延伸产业链条，实现“产+销”一体化经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十一、切实做好应急保供工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地主管部门要结合本地区气象特征，主动研究自然灾害发生规律，密切关注疫情动态，提前研判，探索符合本地实际的特殊时期应急保供处置方式。综合考虑节点功能、地理位置、产销规模等因素，整合接受过中央财政资金支持的农产品流通企业资源，确定一批本地区农产品骨干批发市场和骨干流通企业，建立骨干队伍名录，增强应急处理和对接调运能力。支持供销合作社建设县域生活生产物资应急储备中心，做好重要商品物资的稳价保供工作。如遇灾害、疫情等突发情况，各地主管部门要迅速摸清本地区农产品需求缺口、主要流通渠道等基本情况，组织农产品批发、零售企业与周边农产品主产区对接，尽快稳定供货渠道和货源，扩大居民日常消费主要品种临时收储规模和投放力度，确保市场供应。农产品零售网点受损的，要在抓紧恢复重建的同时，设置临时销售场所，便利居民消费。其他地区主管部门要做好应急准备，在确保本地区农产品充足供给的基础上，为受灾或受疫情影响地区农产品供应和调运提供便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;十二、坚持目标导向、强化组织保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地主管部门要坚持目标导向、问题导向，在巩固脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接的背景下整体谋划产销对接工作，在县域商业建设行动中统筹推进产销对接工作，以新型农业生产经营主体培育和骨干队伍建设为抓手，进一步提高对接效率、市场化运营能力及营销服务水平，充分发挥区域特色农产品对产业振兴的带动作用。要着力推动应季采购与长效对接相结合，加快形成市场主导、政府引导、社会参与、生产流通消费顺畅衔接的农商互联模式，力争到2025年，农产品营销渠道进一步拓宽，产销合作关系进一步稳固，初步建立起有形和无形结合、线上和线下融合、产地和销地匹配，畅通高效、长期稳定的农产品产销对接机制，防范化解农产品滞销卖难风险，提升服务“三农”和民生保障能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关部门要在产销对接扶贫部门协作机制基础上，不断细化实化任务分工，夯实工作基础，加强协同配合，形成工作合力。要广泛动员各方力量，进一步加强产销对接常态化机制建设，不断丰富对接的形式、载体和内容，增强产销对接工作成效。各省级商务主管部门要加强工作计划和总结，明确年度产销对接工作的时间表、路线图，并于每年11月30日前，将本年度农产品产销对接工作进展情况、相关统计数据和下一步工作计划通过商务部“网站业务统一平台-全国农产品流通体系建设管理应用-管理端”在线填报。各省级供销合作社要将本系统年度推进农产品产销对接工作情况、相关数据和下一年度计划在每年年底前报送至供销合作总社（经济发展与改革部）。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633121577.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十月，这些新规将影响你我生活</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633118026.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新时代兵役工作有了更坚实的法治保障、住房租赁有关税收优惠政策施行、汽车数据安全管理出新规……10月，这些新规将影响你我生活。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/903722edd3cb48f9" id="3c136a32aa0951285cf188805ddedee0" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/ab211f51e6f9d475" id="d03abd3d424d6d4501886990b5c26603" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/cde7a7a1283c9b02" id="bd55203abb6c7e1e8fb472fa2bb48bd7" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/ac1230e584ee21da" id="84a94128ca29f07f732db98b45a34352" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/f2624bc1e136ceb3" id="4a4b97cfbc819bd15896e9148f53b7d8" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/dbb2bf4ce0cda7f" id="176eecdefe856e42533bde4357286645" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/7c410d3946fc5d5d" id="523a9a808f633f229ac38411f42b549a" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/e277dd664674e73b" id="fe16db57117bfa081485709fbd190f5e" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/a12828e7ba053395" id="85024cf8d372676c8a79279ee6d88e92" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633118026.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>降低小微企业和个体工商户支付手续费新政于今日起实行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633118791.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;9月30日讯 今日，中国人民银行发文显示，为贯彻落实2021年《政府工作报告》关于适当降低小微企业支付手续费工作部署，中国人民银行等四部委联合发布《关于降低小微企业和个体工商户支付手续费的通知》，中国支付清算协会、中国银行业协会共同发布《关于降低小微企业和个体工商户支付手续费的倡议书》，进一步引导支付行业向实体经济让利，支持小微企业和个体工商户发展。支付降费新政于2021年9月30日起实行。具体降费措施如下:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：易薇)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633118791.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月工业企业利润稳定增长 利润格局进一步分化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633118256.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京9月29日电 （记者杨曦）国家统计局日前公布的数据显示，8月份，全国规模以上工业企业利润同比增长10.1%，比2019年同期增长31.1%，两年平均增长14.5%。从1月份至8月份累计看，规模以上工业企业利润同比增长49.5%，比2019年同期增长42.9%，两年平均增长19.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体来看，尽管受到散发疫情和汛情冲击及同期基数较高影响，8月份规模以上工业企业利润仍然保持稳定增长，企业经营状况继续向好。” 国家统计局工业司高级统计师朱虹表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业盈利状况稳定增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从两年平均增速来看，目前工业企业的盈利情况仍保持稳定增长态势。其中，高技术制造业和消费品制造业等行业由于自身的内生增长动能，盈利能力持续向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱虹分析，8月份工业企业效益状况主要呈现出五大特点：一是高技术制造业利润持续较快增长；二是采矿业、原材料制造业利润保持较高增速；三是消费品制造业利润稳定恢复；四是单位费用继续下降，企业亏损面持续缩小；五是企业资金使用效率有所提升，经营状况继续改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　川财证券发布的研报指出，8月份消费、高技术制造业盈利维持较快增速。8月高技术制造业利润同比增长17.5%，高于规模以上工业平均水平7.4个百分点，高技术附加值行业仍是工业盈利的重要助推者。从具体行业看，在新冠疫苗需求持续旺盛的带动下，8月医药制造业利润增长70.5%，继续保持高速增长；此外，航空航天器、信息化学品制造业利润分别增长1.77倍、86.8%，增速均较7月明显加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券发布的研报预计，短期内，工业企业的生产经营仍将受到一定扰动，政策将多维度持续呵护，企业的资金使用效率将有所提升、单位费用或将保持小幅下降趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业盈利能力进一步分化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要关注的是，8月份工业企业的利润格局进一步分化。从产业分布上来看，上游行业盈利增速有所加快，而中下游行业的盈利空间则有所承压；从细分行业来看，采矿业、原材料制造业利润增速加快，但电力、热力生产和供应业的利润承压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券的研报指出，8月份工业企业盈利继续保持平稳增长，但利润结构分化依然严峻：一是，采矿业与电力供应业盈利分化继续加剧。在煤价持续上涨下，电力供应企业的利润不断承压，营业成本率较年初显著上升，利润率较年初明显回落，与采矿业利润走势形成鲜明的反差；二是制造业内部分化继续加剧，原材料制造业增长显著，装备制造、消费制造均继续放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海通证券发布的研报分析，从具体行业看，上游和中下游行业的分化进一步加剧。煤炭、有色、化工等行业的价格上涨，对行业利润形成支撑。而上游涨价太多，使得中下游行业利润增速下滑，但对下游价格传导相对顺畅的出口型行业和必需消费品行业相对影响较小。展望下一阶段，需重点关注“双限双控”对上游原材料价格的影响。9月能耗双控的升级，将使得通胀分化持续，中下游的中小企业或将继续承压，需跟踪观察缓解大宗涨价压力政策的出台和实施效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下阶段，要抓好常态化疫情防控工作，深化供给侧结构性改革，落实落细大宗商品保供稳价、减税降费、金融服务实体经济等一系列政策措施，大力推动科技创新，加快构建新发展格局，畅通经济社会循环，保持工业经济平稳运行。”朱虹说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633118256.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十部门：特色小镇建设不得突破房住不炒等五条底线</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210930/c633119572.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;9月30日讯 国家发展改革委等10部门近日印发《全国特色小镇规范健康发展导则》，其中明确了特色小镇建设的“五条底线”。地方应加强动态监管，对违反五条底线的行为要限期整改，对性质严重的要抓紧清理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　合规用地底线。严格落实永久基本农田、生态保护红线、城镇开发边界，不得改变国土空间规划确定的空间管控内容，遏制耕地“非农化”、防止“非粮化”。坚持土地有偿使用，按宗地确定土地用途，经营性建设用地必须通过招标拍卖挂牌等方式确定土地使用者，不得设置排他性竞买条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态环保底线。严格落实区域生态环境分区管控方案和生态环境准入清单要求。加强山水林田湖草系统治理修复监管，保护重要自然生态系统、自然遗迹、自然景观和生物多样性，严禁违法违规占用以国家公园为主体的自然保护地，严禁挖湖造景。严防污染物偷排和超标排放，防控噪声和扬尘污染，因地制宜配备污水、垃圾、固废、危废、医废收集处理等环境基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　债务防控底线。严控地方政府债务风险，县级政府法定债务风险预警地区不得通过政府举债建设，不得以地方政府回购承诺或信用担保等方式增加地方政府隐性债务。综合考虑地方现有财力、资金筹措和还款来源，稳妥把握公共设施开工建设节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房住不炒底线。严防房地产化倾向，特色小镇建设用地主要用于发展特色产业，其中住宅用地主要用于满足特色小镇内就业人员自住需求和职住平衡要求。除原有传统民居外，特色小镇建设用地中住宅用地占比原则上不超过30%，鼓励控制在25%以下。结合所在市县商品住房库存消化周期，合理确定住宅用地供应时序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安全生产底线。严格维护人民生命财产安全，健全规划、选址、建设、运维全过程安全风险管控制度。建立企业全员安全生产责任制度，压实企业安全生产主体责任。督促企业按照行业安全生产规程标准，建立安全风险预防控制体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《导则》要求，地方各级人民政府应加强动态监管，对违反以上五条底线的行为要限期整改，对性质严重的要抓紧清理；对行政建制镇错误命名的虚假“特色小镇”、单纯房地产开发等项目自我冠名的“某某小镇”，以及停留在纸面上、并未开工建设的虚拟“特色小镇”，要立即除名。各级发展改革部门在开展项目审批（核准、备案）等工作时，应加强对项目名称的把关指导，规范使用特色小镇全称、防止简称为小镇，防止各省份特色小镇清单外项目命名为“特色小镇”。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210930/c633119572.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：加快开展特色小镇规范纠偏“回头看”行动 确保不触房住不炒等底线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633119159.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月30日，国家发展改革委组织召开第二次全国发展改革系统特色小镇规范健康发展视频会议。会议要求，加快开展特色小镇规范纠偏“回头看”行动。要坚决清理清单外“特色小镇”，将有条件有基础且符合文件要求的特色小镇纳入清单，对不符合的抓紧予以清理或更名；组织市县级政府加强监测监督监管，确保清单内特色小镇不触碰合规用地底线、生态环保底线、债务防控底线、房住不炒底线、安全生产底线。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633119159.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国有企业专业化整合要防止盲目做大，切实维护市场公平竞争</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633121600.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，9月28日，国务院国有企业改革领导小组办公室以视频方式召开国有企业专业化整合专题推进会，深入学习贯彻习近平总书记关于国企改革的重要论述，通报截至8月底落实国企改革三年行动有关情况，指导国企积极稳妥推进专业化整合。会议要求，各单位要切实履行主体责任，认真落实政策规划，以高质量发展为目标推进专业化整合。要防止盲目做大，注重防范风险，切实维护市场公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633121600.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十部门发文力促全国特色小镇健康规范发展</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210930/c633121746.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 刘丽靓）国家发改委9月30日消息，国家发改委等十部门近日联合印发《全国特色小镇规范健康发展导则》。国家发改委规划司有关负责人指出，推动特色小镇在规范健康发展道路上稳妥稳步前行，防范出现一哄而上、一哄而散的现象。《导则》提出住宅用地占比的上限，既有利于严控房地产化倾向，也符合特色小镇“三生融合”内涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，《导则》是对《国务院办公厅转发国家发展改革委关于促进特色小镇规范健康发展意见的通知》的细化落实，明确了操作性要求，有利于逐步建立特色小镇文件体系。当前，特色小镇建设秩序总体好转，但仍存在部分特色小镇概念混淆、内涵不清、主导产业薄弱等问题。《导则》提出了若干规范管理措施、质量效益指标和底线红线要求，有利于推动特色小镇在规范健康发展道路上稳妥稳步前行，防范出现一哄而上、一哄而散的现象。同时，近年来涌现出不少精品特色小镇，从各省份现有的1600个左右特色小镇看，共吸纳就业人数约440万人、近几年累计完成投资约3.5万亿元、年缴纳税收约2800亿元，每个特色小镇累计完成投资平均约21亿元、吸纳就业人数平均约2700人、缴纳税收每年平均约1.7亿元。一些地区产生了不少可复制可推广的经验做法，《导则》将之纳入，上升为全国性工作措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人指出，《导则》深化细化了特色小镇清单统一管理制度。全国特色小镇必须纳入各省份清单，未纳入的必须及时清理或更名。要全面施行“一张清单管到底”，坚决清理清单外“特色小镇”，确保清单内特色小镇严守底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《导则》提出了13项具体指标，既立足高标准、严要求、质量第一、效益优先，体现了确保投入强度够、质效水平高、创新活力足、低碳效应强的导向；又立足地方实践，综合各省份特色小镇现状及趋势，体现了实事求是、积极稳妥的导向。一是在建设边界方面，提出了特色小镇规划用地面积下限原则上不少于1平方公里，规划用地面积上限原则上不多于5平方公里，规划用地中建设用地面积原则上不少于1/2平方公里。二是在风貌形态方面，提出了特色小镇绿化覆盖率原则上不低于30%。同时提出了控制适宜的建筑体量和高度、落实容积率管控要求、体现建筑外观风格特色化和整体性，指的是注重塑造能体现特色小镇风格的风貌形态、建筑物和容积率不能过高。三是在投入强度方面，提出了特色产业投资占总投资比例原则上不低于60%，建设期内建设用地亩均累计投资额原则上不低于200万元/亩。四是在质效水平方面，提出了全员劳动生产率原则上不低于20万元/人，单个特色小镇吸纳就业人数原则上不少于2000人，建设用地亩均缴纳税收额原则上不低于10万元/年，文化旅游类特色小镇接待游客人数原则上不少于50万人次/年。五是在创新活力方面，提出了“三新”经济增加值占生产总值比重原则上不低于20%，先进制造、科技创新、创意设计、数字经济类特色小镇研发经费投入强度原则上不低于2.5%。六是在房住不炒方面，提出了建设用地中住宅用地占比原则上不超过30%、鼓励控制在25%以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于《导则》提出特色小镇建设用地面积原则上不少于1/2平方公里，该负责人表示，提出特色小镇建设用地面积的下限，既是保障特色小镇多元功能的必要条件，也是清理虚假“特色小镇”的重要依据。有利于保障特色小镇多元功能。特色小镇是微型产业集聚区，具备产城人文融合的多元功能是其显著特征，实现生产生活生态“三生融合”、产业社区文化旅游“四位一体”是其基本内涵。这些功能需要一定规模的建设用地作为支撑，否则难以实现。从各省份现状看，每个特色小镇已使用建设用地面积都超过了1/2平方公里，平均值约0.9平方公里。同时，有利于清理虚假“特色小镇”。虚假“特色小镇”主要是普通项目和行政建制镇。一些地区存在将用地几十亩甚至仅有几亩的单体项目命名为“特色小镇”的现象，以及将拥有几十平方公里的行政建制镇命名为“特色小镇”的现象。这违背了特色小镇概念内涵，产生了误导和不良影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《导则》还明确特色小镇建设用地中住宅用地占比原则上不超过30%、鼓励控制在25%以下。上述负责人称，提出住宅用地占比的上限，既有利于严控房地产化倾向，也符合特色小镇“三生融合”内涵。一是严控房地产化倾向。明确特色小镇建设用地中住宅用地占比的量化要求，有利于为各地区开展规范纠偏工作提供依据，有效防控房地产化倾向，防止出现各自解读、标准不一等现象。二是符合“三生融合”内涵。特色小镇内建设用地主要用于发展特色产业，其中的住宅用地主要用于满足就业人员自住需求和职住平衡要求。从各省份现状看，绝大部分特色小镇的住宅用地占比低于30%。参考2019年全国城镇的建设用地中住宅用地占比约38%的数值，按照从严从紧原则将特色小镇的住宅用地占比设置为原则上不超过30%，是比较合理的选择。三是防止个别方面反向操作。30%的控制性数值是最高值，而不是平均值。为防止个别方面反向操作、将30%作为追求目标，同时提出了鼓励控制在25%以下，以引导控制在更低水平。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210930/c633121746.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委有关负责人就十部委《关于印发全国特色小镇规范健康发展导则的通知》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633119650.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年9月27日，国家发展改革委等十部委《关于印发全国特色小镇规范健康发展导则的通知》（发改规划﹝2021﹞1383号）（以下简称《导则》）印发实施。记者围绕社会关注问题，采访了国家发展改革委规划司有关负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、为什么出台十部委&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210930/c633118544.shtml" target="_blank"&gt;《关于印发全国特色小镇规范健康发展导则的通知》&lt;/a&gt;？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：这是为了深入贯彻落实习近平总书记重要批示指示精神，贯彻落实党中央、国务院有关决策部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是逐步建立特色小镇文件体系。特色小镇是新生事物，地方率先探索、中央高度关注。2020年9月，《国务院办公厅转发国家发展改革委关于促进特色小镇规范健康发展意见的通知》（国办发﹝2020﹞33号）出台实施，为全国特色小镇发展提供了基本遵循，明确了总体要求和政策取向。《导则》是对国办发﹝2020﹞33号文件的细化落实，明确了操作性要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是更好推动特色小镇规范纠偏。当前特色小镇建设秩序总体好转，但仍存在部分特色小镇概念混淆、内涵不清、主导产业薄弱等问题。《导则》提出了若干规范管理措施、质量效益指标和底线红线要求，有利于推动特色小镇在规范健康发展道路上稳妥稳步前行，防范出现一哄而上、一哄而散的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是更广范围推行好经验好做法。近年来涌现出不少精品特色小镇，从各省份现有的1600个左右特色小镇看，共吸纳就业人数约440万人、近几年累计完成投资约3.5万亿元、年缴纳税收约2800亿元，每个特色小镇累计完成投资平均约21亿元、吸纳就业人数平均约2700人、缴纳税收每年平均约1.7亿元。一些地区产生了不少可复制可推广的经验做法，《导则》将之纳入，上升为全国性工作措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、2017年以来，国家发展改革委针对特色小镇问题开展了哪些规范纠偏工作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：2017年一些地区出现特色小镇一哄而上、盲目发展的问题后，国家发展改革委立即会同各有关部委和各地区，开展了一系列规范纠偏工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强指导引导。2017年12月，国家发展改革委会同各有关部委联合印发一份规范纠偏性文件，提出若干条规范管理措施，要求各方面准确把握特色小镇内涵、遵循城镇化规律，防止盲目发展、一哄而上，防止政绩工程、形象工程，严守各项底线红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是大力规范纠偏。2018年8月，国家发展改革委印发一份规范纠偏性文件，提出统筹建立规范纠偏机制和典型引路机制。2019年4月，在浙江召开第一次全国特色小镇现场会，公布淘汰一大批错用概念的虚假“特色小镇”、停留在纸面上的虚拟“特色小镇”，推广来自16个精品特色小镇的“第一轮全国特色小镇典型经验”。2020年6月，印发一份通报类文件，曝光一批负面警示案例，推广来自20个精品特色小镇的“第二轮全国特色小镇典型经验”。2021年9月，公布一期《全国特色小镇情况通报》，曝光2个警示案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是开展现场核查。2017年10月，组建5个调研组赴10个省份开展核查。2018年11月，组建3个调研组赴5个省份开展核查，并召开部门协调会和地方约谈会。2019年9月，组建11个调研组赴22个省份开展核查，并组织有关机构调查暗访。2021年5月，组建11个调研组赴14个省份开展核查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、2017年至今，各地区特色小镇规范纠偏工作取得了哪些进展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：经过各有关部委和各地区的多年努力，全国特色小镇发展进入了规范化轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是各地区发展特色小镇从注重数量逐步转向注重质量。2017年年底前，对外宣称为“特色小镇”的数量较多，其中存在大量虚假虚拟“特色小镇”。截至2021年上半年，全国各省份清单内特色小镇减少至1600个左右，其中的一半位于东部发达地区。按照各省份动态调整、优胜劣汰的工作计划，预计数量还将进一步减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是各地区初步建立起特色小镇清单管理机制。大部分省份发展改革委已将清单报省级人民政府审核后印发，一些清单正在履行报批程序。特色小镇清单“少而精”导向初步树立，在31个省份中，19个省份清单内的特色小镇数量少于50个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是各地区逐步健全特色小镇工作机制。大部分省份切实加强统筹协调，将特色小镇工作纳入了本省份新型城镇化工作领导小组或厅际联席会议机制。一些省份建立了规范纠偏长效机制，持续开展拉网式排查整改和“回头看”行动。一些省份建立了典型引路长效机制，持续总结推广典型经验、予以正面引导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、《导则》深化细化了特色小镇清单统一管理制度，如何组织实施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：全国特色小镇必须纳入各省份清单，未纳入的必须及时清理或更名，这是国办发﹝2020﹞33号文件关于特色小镇清单统一管理制度的明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全面施行“一张清单管到底”。各省份将全面建成特色小镇清单，纳入清单的应具备《导则》提出的基础条件，建成后应达到《导则》明确的各项指标要求。每年年底前公布清单，并报送国家发展改革委纳入全国特色小镇信息库。国家发展改革委对各省份清单实行“窗口指导”，进行监督、引导和督促调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚决清理清单外“小镇”。各省份正在对此前各有关部委或行业协会、地方各级人民政府、市场主体已建设或命名的特色小镇进行全面审核，将有条件有基础且符合《导则》要求的纳入清单，对不符合的进行清理更名、撤除宣传内容。此外，未来在开展项目审批（核准、备案）等工作时，强化对项目名称的把关指导，防止清单外项目命名为“特色小镇”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是确保清单内特色小镇严守底线。各省份将持续开展监测监督监管，确保清单内特色小镇不突破合规用地底线、生态环保底线、债务防控底线、房住不炒底线、安全生产底线。对违反以上五条底线的行为限期整改，对性质严重的抓紧清理，发现一起、处理一起，做到“零容忍”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、《导则》针对促进特色小镇规范健康发展，提出了哪些具体指标？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：提出了13项具体指标，既立足高标准、严要求、质量第一、效益优先，体现了确保投入强度够、质效水平高、创新活力足、低碳效应强的导向；又立足地方实践，综合各省份特色小镇现状及趋势，体现了实事求是、积极稳妥的导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在建设边界方面，提出了特色小镇规划用地面积下限原则上不少于1平方公里，规划用地面积上限原则上不多于5平方公里，规划用地中建设用地面积原则上不少于1/2平方公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在风貌形态方面，提出了特色小镇绿化覆盖率原则上不低于30%。同时提出了控制适宜的建筑体量和高度、落实容积率管控要求、体现建筑外观风格特色化和整体性，指的是注重塑造能体现特色小镇风格的风貌形态、建筑物和容积率不能过高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是在投入强度方面，提出了特色产业投资占总投资比例原则上不低于60%，建设期内建设用地亩均累计投资额原则上不低于200万元/亩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是在质效水平方面，提出了全员劳动生产率原则上不低于20万元/人，单个特色小镇吸纳就业人数原则上不少于2000人，建设用地亩均缴纳税收额原则上不低于10万元/年，文化旅游类特色小镇接待游客人数原则上不少于50万人次/年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是在创新活力方面，提出了“三新”经济增加值占生产总值比重原则上不低于20%，先进制造、科技创新、创意设计、数字经济类特色小镇研发经费投入强度原则上不低于2.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是在房住不炒方面，提出了建设用地中住宅用地占比原则上不超过30%、鼓励控制在25%以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、《导则》提出特色小镇建设用地面积原则上不少于1/2平方公里，出于什么考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：提出特色小镇建设用地面积的下限，既是保障特色小镇多元功能的必要条件，也是清理虚假“特色小镇”的重要依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是有利于保障特色小镇多元功能。特色小镇是微型产业集聚区，具备产城人文融合的多元功能是其显著特征，实现生产生活生态“三生融合”、产业社区文化旅游“四位一体”是其基本内涵。这些功能需要一定规模的建设用地作为支撑，否则难以实现。从各省份现状看，每个特色小镇已使用建设用地面积都超过了1/2平方公里，平均值约0.9平方公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是有利于清理虚假“特色小镇”。虚假“特色小镇”主要是普通项目和行政建制镇。一些地区存在将用地几十亩甚至仅有几亩的单体项目命名为“特色小镇”的现象，以及将拥有几十平方公里的行政建制镇命名为“特色小镇”的现象。这违背了特色小镇概念内涵，产生了误导和不良影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七、《导则》提出特色小镇建设用地中住宅用地占比原则上不超过30%、鼓励控制在25%以下，出于什么考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：提出住宅用地占比的上限，既有利于严控房地产化倾向，也符合特色小镇“三生融合”内涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是严控房地产化倾向。明确特色小镇建设用地中住宅用地占比的量化要求，有利于为各地区开展规范纠偏工作提供依据，有效防控房地产化倾向，防止出现各自解读、标准不一等现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是符合“三生融合”内涵。特色小镇内建设用地主要用于发展特色产业，其中的住宅用地主要用于满足就业人员自住需求和职住平衡要求。从各省份现状看，绝大部分特色小镇的住宅用地占比低于30%。参考2019年全国城镇的建设用地中住宅用地占比约38%的数值，按照从严从紧原则将特色小镇的住宅用地占比设置为原则上不超过30%，是比较合理的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是防止个别方面反向操作。30%的控制性数值是最高值，而不是平均值。为防止个别方面反向操作、将30%作为追求目标，同时提出了鼓励控制在25%以下，以引导控制在更低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八、希望新闻媒体如何开展特色小镇宣传报道工作？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：希望新闻媒体与各有关部委、社会各界一起，发挥好正面引导和舆论监督作用，共同促进特色小镇规范健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是希望更多宣传特色小镇建设成功经验，树立正面先进典型。近年来，不少新闻媒体报道了一些好案例，发挥了很好的示范带动效应，对各方面对标先进、学习典型、借鉴经验产生了积极引导。如，人民日报社记者对国家发展改革委2019年4月推广的“第一轮全国特色小镇典型经验”中的16个精品特色小镇，作了大量实地调研和系列宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是希望确保客观准确报道，防止不实报道和炒作。近年来，媒体对发现特色小镇问题、促进规范纠偏工作发挥了积极作用，但也存在一些媒体特别是网络自媒体的不实炒作。希望有关媒体正确把握特色小镇概念内涵，客观看待特色小镇成长过程，防止将一些文旅、商业、农业等项目“张冠李戴”到特色小镇头上，合力营造客观良好的特色小镇舆论氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九、《导则》提出此前各有关部委和单位印发的特色小镇文件同时废止，出于什么考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：国办发﹝2020﹞33号文件和《导则》覆盖了特色小镇的发展导向、任务举措和政策措施，是全国特色小镇发展的基本遵循，是各有关部委、各地区和市场主体的工作依据，此前印发的文件不需要再延续。加之，针对特色小镇这个新生事物，此前印发的部分文件是探索性试验性的，一些任务举措和政策措施不再适用。综上，按照新文件覆盖旧文件原则，应予以废止。&lt;/p&gt;&lt;p contenteditable="false" style="text-align:center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/173a5dfad5c4b937" id="4a491ef3217df5b74c4aa5dbbeaa2f70"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210930/c633119650.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>