<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 07 Jul 2022 12:28:06 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>人社部：全力促进高校毕业生就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640318176.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640318176.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年前5个月我国服务进出口总额同比增长22%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640318007.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640318007.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：采取有效措施降低客户息费负担</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640317421.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640317421.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年基本公共卫生服务经费人均财政补助标准为84元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640317401.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640317401.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：贸易增长前景不容乐观</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640317234.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640317234.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打好金融“组合拳” 缓解企业融资难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640316879.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640316879.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：信用卡资金不得用于偿还贷款、投资等领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640316863.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640316863.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：预计6月进出口仍将维持较高增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640313787.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者倪铭娅)商务部新闻发言人束珏婷7月7日在商务部例行新闻发布会上表示，今年以来，中国外贸顶住国内外多重压力，总体实现稳定运行。1-5月，以人民币计，进出口同比增长8.3%。预计6月仍将维持较高增长。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640313787.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部召开例行新闻发布会，近期有哪些经贸热点值得关注</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640317041.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部于2022年7月7日（星期四）15时召开例行新闻发布会。商务部财务司副司长、新闻发言人束珏婷出席，介绍相关情况并回答媒体提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下为发布会文字实录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;束珏婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各位记者朋友：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家下午好，欢迎参加商务部例行新闻发布会。今天我首先有一条信息需要向大家通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、关于今年1-5月服务贸易发展情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1-5月，我国服务贸易继续保持平稳增长。服务进出口总额23653.6亿元（人民币，下同），同比增长22%；其中服务出口11517.9亿元，增长26.3%；进口12135.7亿元，增长18.2%。服务出口增幅大于进口8.1个百分点，带动服务贸易逆差下降46%至617.8亿元。5月当月，我国服务进出口总额4562.8亿元，同比增长22.2%。主要呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是知识密集型服务贸易稳定增长。1-5月，知识密集型服务进出口9886.7亿元，增长10%。其中，知识密集型服务出口5602.4亿元，增长13.6%；出口增长较快的领域是电信计算机和信息服务、其他商业服务，分别增长18.5%、13.2%。知识密集型服务进口4284.3亿元，增长5.6%；进口增长较快的领域是保险服务，增速达74.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是旅行服务进出口有所恢复。1-5月，我国旅行服务进出口3308.4亿元，增长7.7%。剔除旅行服务，1-5月我国服务进出口增长24.7%，其中出口增长28.1%，进口增长20.8%；与2019年同期相比，服务进出口增长49%，其中出口增长65.2%，进口增长32.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以上就是我需要向大家通报的信息。下面我愿意回答记者朋友们提出的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下面请提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;Q A&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每日经济新闻记者&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二届中国国际消费品博览会将于本月在海口举办，请问本届消博会有哪些亮点和特点？消博会在助力消费市场复苏、提升消费增长潜力方面将发挥怎样的作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;束珏婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年中国国际消费品博览会将以“共享开放机遇、共创美好生活”为主题，于7月26日-30日在海南省海口市举办。本届消博会的亮点主要体现为“两高一多”。具体来讲就是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参展参会热情更高。首届消博会成功举办，吸引了国内外广泛关注。本届参展企业和品牌数量均超过首届，展览面积从首届的8万平方米增加至10万平方米。预计到会的采购商将超过4万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际化程度更高。境外企业参展面积占比由首届的75%增加至80%。其中，日本、法国、美国等国家的总参展面积均在3000平方米左右。RCEP成员国参展面积比首届增长了近20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展期活动更多。除6场重点官方活动外，权威智库、中介机构、行业组织等将围绕“新模式、新业态、新消费”、“国别（地区）合作热点”、“海南自由贸易港消费行业新机遇”等热点话题，举办100余场形式多样的配套活动，发布一系列消费和海南自由贸易港建设相关的报告或指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消博会的举办，将汇聚国际国内优质消费品资源，提供一个消费精品的展示交易平台，有助于优化供给结构、改善供给质量，引领绿色、健康、品质、时尚消费，形成新的消费潮流和需求，也有助于推进海南国际旅游消费中心和海南自由贸易港建设。我们将通过举办消博会等一系列消费促进活动，推动国内消费市场加快恢复、持续增长，更好发挥消费对经济循环的牵引带动作用。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路透社记者&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国副总理刘鹤本周与美财政部长耶伦举行视频通话，请问能否介绍下通话的具体议题及内容？另外，双方经贸团队下一步会有怎样安排，预期在哪些领域有所进展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;束珏婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月5日上午，刘鹤副总理应约与耶伦财长举行视频通话。双方就宏观经济形势、全球产业链供应链稳定等议题务实、坦诚交换了意见，交流富有建设性。双方认为，当前世界经济面临严峻挑战，加强中美宏观政策沟通协调意义重大，共同维护全球产业链供应链稳定，有利于中美两国和整个世界。中方表达了对美国取消对华加征关税和制裁、公平对待中国企业等问题的关切。双方经贸团队同意保持密切沟通，落实好牵头人达成的共识，加强宏观经济政策的交流，推动经贸领域务实合作。如果有进一步消息，我们将及时发布。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一财经日报记者&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年下半年，通胀高企、俄乌冲突推高大宗商品价格等因素仍会影响全球经济前景。请问商务部对我国下半年外贸环境有何研判，对外贸企业有何建议？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;束珏婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，中国外贸顶住国内外多重压力，总体实现稳定运行。1-5月，以人民币计，进出口同比增长8.3%。预计6月仍将维持较高增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从我们近期对部分地方、行业和企业的调研情况看，下半年我国外贸发展面临的不确定不稳定因素增多，形势依然复杂严峻。从外需看，受地缘政治冲突、部分发达经济体加快收紧货币政策等影响，全球经济增速恐放缓，贸易增长前景不容乐观。从国内看，下半年外贸基数明显抬高，企业综合成本仍在高位，接订单拓市场仍有难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，全年外贸实现保稳提质仍具备诸多有利条件。一是我国外贸产业基础雄厚，长期向好的基本面没有改变。二是各项稳外贸政策将持续落地见效。各地进一步统筹疫情防控和经济社会发展，不断优化细化政策措施，激发外贸产业韧性和活力。三是新能源等行业增长势头良好，下半年有望继续贡献增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，商务部将会同各地方、各相关部门落实好稳外贸政策措施，从推动外贸领域保通保畅、加大财税金融支持、帮助企业抓订单拓市场、稳定外贸产业链供应链等方面持续发力，继续支持企业用足用好相关政策措施，帮助广大外贸企业稳定健康发展。具体来说，一是帮助企业降低综合成本，用好出口信用保险工具，提高接单和履约能力。二是支持企业积极参加各类展会，巩固传统市场和既有客户，积极开拓新市场。三是鼓励企业不断提升创新能力，主动适应境外消费者需求变化，推动外贸提质升级。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际商报社记者&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下半年在促消费方面，商务部是否会出台相关举措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;束珏婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月以来国内消费保持恢复发展势头。接下来，商务部将认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，统筹疫情防控和消费促进工作，落实好已出台的稳增长、促消费政策措施，促进消费持续恢复。重点开展以下工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加力稳住大宗消费。近日，商务部会同有关部门出台了关于搞活汽车流通扩大汽车消费的若干措施，提出支持新能源汽车购买使用、加快活跃二手车市场、促进汽车更新消费、推动汽车平行进口持续健康发展、优化汽车使用环境、丰富汽车金融服务等政策措施。下一步，我们将与相关部门一道，做好政策宣介和落实，确保有关措施尽快落地见效。同时，积极会同相关部门深入开展新能源汽车、绿色建材下乡活动，鼓励有条件的地方开展绿色智能家电下乡和以旧换新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是优化消费平台载体。加快推进国际消费中心城市培育建设，在印发首批培育建设典型经验做法的基础上，进一步加强宣传推广；推动步行街高质量发展，统筹开展智慧商圈、智慧商店示范创建，加快建设一刻钟便民生活圈，提升城市消费。加快健全县域商业体系，推动供应链、物流配送、商品服务下沉和农产品上行，扩大农村消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是办好消费促进活动。在做好疫情防控前提下，组织开展中国国际消费品博览会、国际消费季、中华美食荟等重点活动，指导各地因地制宜开展内容丰富、形式多样的消费促进活动，活跃消费氛围，提振消费信心，激发消费潜力。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博新闻社北京分社记者&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有报道称，美国总统拜登的团队正在研究有关中国输美商品关税问题的选项。如果美国放松或者取消关税，中国是否会采取对等措施？商务部是否有预计这项举措可能会对中国的进出口产生怎样的影响？另外有报道称美国将开始对中国的产业补贴进行新一轮的调查，请问商务部有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;束珏婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们注意到相关报道。中方始终认为，取消全部对华加征关税，有利于中美两国，有利于整个世界。中美多家智库和研究机构都曾做过测算，取消全部对华加征关税将对降低美国内通胀水平有实质性效果。在当前高通胀形势下，美方早一天取消对华加征关税，消费者和企业就能早一天受益。中美双方应相向而行、共同努力，为经贸合作创造氛围和条件，维护全球贸易和产业链供应链稳定，造福两国人民和世界人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美方在产业补贴方面对中方的指责与事实完全不符。中国加入世贸组织以来，认真履行加入承诺，遵守世贸组织《补贴和反补贴措施协定》的各项义务，全面取消了协定下的禁止性补贴。对于世贸组织规则允许使用的其它补贴，中方的补贴水平和方式均符合世贸规则。中方一贯反对301调查等贸易保护主义做法，敦促美方不要出台新的贸易措施。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海证券报记者&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份，商务部会同中央宣传部、发展改革委等12部门组织开展了2022年全国“诚信兴商宣传月”活动。请介绍一下本次活动的主要成效及特点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;束珏婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　举办“诚信兴商宣传月”活动，旨在弘扬诚信兴商文化，推动各行业诚信经营，提高市场主体的诚信经营水平，是贯彻落实党中央、国务院关于信用体系建设的重要举措，也是推进商务信用体系建设的重要平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是“诚信兴商宣传月”活动连续开展的第18年。本次活动的主题是“诚信兴商、你我共筑”。宣传月期间，商务部等部门组织开展了“诚信兴业，诚信卫民”、“诚信兴商，央企先行”、“信任消费，品质生活”等19项主题宣传活动，受到广泛关注。本次宣传月活动有三个突出特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是注重服务中小微企业。围绕中小微企业信用融资痛点难点，以新形势下加强信用建设优化营商环境、打造“信用+”融资模式助力中小微企业发展等为主题，开展专题报告、信用融资案例交流分享等，并组织中小微企业与金融机构现场对接签约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是注重加强部门合作。本次宣传月活动由商务部会同中央宣传部等12部门联合主办，首次与国务院国资委联合开展主题宣传，充分发挥中央企业示范作用，带头构建“诚信兴商”良好市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是宣传形式丰富多样。宣传月期间，各类媒体积极开展相关宣传报道活动，通过制作、播放公益广告、张贴宣传画册、网上主题活动等形式，诚信兴商理念更加深入人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我们将持续深化部门合作，推进商务领域信用体系建设，加强诚信文化宣传，积极引导行业协会商会和各类市场主体加强诚信自律，广泛动员社会公众积极参与诚信建设活动，共同构建诚信营商环境。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;束珏婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大家还有没有问题？如果没有问题，今天的发布会到此结束，谢谢大家!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：王雅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;审校：张迎雪、王雅、黎丹丹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640317041.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>超1.8万亿元退税款已到账 助企纾困效应凸显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640316689.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作为今年新的组合式税费支持政策“重头戏”，大规模增值税留抵退税政策是对广大市场主体直接高效的纾困措施，也是稳增长稳市场主体保就业的关键举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为更好应对国内经济新的下行压力，今年以来，留抵退税政策从全面覆盖小微企业、重点突出制造业等六大行业，进一步扩围7个与民生息息相关的行业，政策力度适当加大、覆盖面不断扩围，正按时间表有序推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局数据显示，4月1日至6月25日，增值税留抵退税已有17033亿元退到纳税人账户，再加上一季度继续实施此前出台的留抵退税老政策1233亿元，已退到纳税人账户的退税款达18266亿元，是去年全年退税规模的2.8倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　退税款都用在哪儿？国家税务总局相关负责人介绍，税务总局近期从全国选取1.5万户典型企业开展的问卷调查显示，留抵退税款中的39%被企业用于增加采购原材料，保障企业正常生产经营需要；24%被用于投资及研发支出，助力企业升级改造，扩大投资规模；10%被用于房租、水电等日常运营支出，缓解企业资金困难；其他退税款被用于支付账款和工资薪酬等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　超1.8万亿元退税红包到账，市场主体感受如何？在谈到留抵退税政策对企业助益作用时，“及时雨”“增信心”“添动能”成为受访市场主体口中的关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“留抵退税缓解了企业困境，为企业发展带来资金‘活水’。” 在内蒙古，通辽通发新能源有限责任公司总经理孙文表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，该公司以经营光伏发电项目为主，产业链上的各环节都需要投入大量的固定资产，绝大多数项目均形成了大额留抵税额，加重了企业的税费负担。通辽经济技术开发区税务局通过税收大数据平台筛选分析，识别到该公司符合退税条件，协助该企业申领留抵退税约5376万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资金是项目建设的源动力，受疫情影响，材料价格和人工价格上涨超过10%，我们申请退还了3.95亿元留抵税额，极大程度上缓解了资金压力。”四川北新天曌投资发展有限公司副总经理韩征平说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中车株洲电力机车研究所有限公司董事长李东林则表示，留抵退税政策打通了公司的供应链、资金链，使其有更多资金投入到智能轨道快运系统的升级改造和智轨列车的生产制造中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月23日召开的国务院常务会议决定，在更多行业实施存量和增量全额留抵退税，增加退税1400多亿元，全年退减税2.64万亿元。这意味着，将有更多市场主体将享受到政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“可以明显看出的是，这7个行业不仅与民众生活关系紧密，而且也是吸纳普通劳动者就业最多的行业。随着政策红利在这些行业的逐步释放，一定会在促进劳动者就业、活跃居民消费、进一步稳定经济增长等方面发挥积极的政策效应。”中央财经大学政府管理学院教授杨燕英在接受人民网记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，疫情对餐饮行业带来了很大的影响，提振餐饮业的信心离不开宏观政策的支持。“国家出台税收减免、社保费减免、金融支持等各项优惠政策不仅减轻了我们的成本负担，更重要的是缓解了企业的资金压力。特别是今年7月起，餐饮业也纳入全额退还增值税留抵税额范围，让我们餐饮业切实感受到国家助企纾困、稳就业保民生的决心。”广东顺德珍之宝餐饮有限公司财务负责人黎玉芳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，吉林省森盈参业有限公司因符合7月份扩围的增值税留抵退税条件，收到的7多万的退税款解决了企业“发展的烦恼”。“我们想要扩大生产经营规模，但资金上有些紧张，这次的扩围政策太及时了，收到留抵退税资金后，我们将用于购买新的切片设备和扩大收购量。”企业负责人于霞表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，留抵退税政策经历了两大重要的时间点，一是从4月1日起实施大规模增值税留抵退税政策，二是从7月1日起在更多行业实施存量和增量全额留抵退税，增加退税1400多亿元。”国务院发展研究中心宏观经济研究部副部长冯俏彬对人民网记者表示，政策基本覆盖了受疫情影响的各个行业，将为企业增加现金流、纾困解难，是我国保市场主体，对冲经济下行压力的关键性举措。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640316689.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家开发银行：上半年发放科技创新贷款1577亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640312888.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家开发银行消息，该行持续强化开发性金融服务科技创新作用，今年上半年共发放科技创新贷款1577亿元，创最近5年以来同期新高，支持了新能源、生命健康、空天科技等重点领域发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开发银行相关负责人介绍，该行于去年设立科技创新和基础研究专项贷款，并于当年发放专项贷款超700亿元。今年上半年，该行进一步加大支持力度，发放专项贷款超500亿元，强化对科技创新和基础研究领域的低成本、长周期资金供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在聚焦科技成果转化，支持科技创新“从1到100”发展方面，开发银行与科技部加强银政合作，共同推进重大科技任务实施、关键核心技术攻关，依托科技创新成果资源，积极推动产业化运用。今年上半年，双方共同推动银行间市场科技金融债落地，募集资金100亿元支持重大科技成果转化和产业化，助力打通科技成果转化的“最后一公里”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月，人民银行设立科技创新再贷款，引导金融机构加大对重点科技企业的支持力度。开发银行积极申领运用再贷款资金，精准支持高新技术企业、“专精特新”企业创新发展，助力提升自主创新能力，目前已向符合再贷款标准的科技企业发放贷款逾800亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，下一步，开发银行将持续完善科技创新投融资体系，为加快实现高水平科技自立自强作出开发性金融新贡献。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640312888.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部多措并举促进消费持续恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640317884.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/8abf60143cbc2baf" id="f7dbfcf60db77dc1d05033df3faf5ad3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部多措并举促进消费持续恢复2022-07-0720:07:43来源：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月7日电(潘洁、边思琪)商务部新闻发言人束珏婷7日表示，5月以来国内消费保持恢复发展势头。商务部将落实好已出台的稳增长、促消费政策措施，从加力稳住大宗消费、优化消费平台载体、办好消费促进活动等方面，促进消费持续恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是束珏婷在当天商务部举行的网上例行新闻发布会上说的。她说，在加力稳住大宗消费方面，商务部近日会同有关部门出台了关于搞活汽车流通扩大汽车消费的若干措施，将与相关部门一道做好政策宣介和落实，同时深入开展新能源汽车、绿色建材下乡活动，鼓励有条件的地方开展绿色智能家电下乡和以旧换新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在优化消费平台载体方面，束珏婷说，将加快推进国际消费中心城市培育建设，在印发首批培育建设典型经验做法的基础上，进一步加强宣传推广；推动步行街高质量发展，统筹开展智慧商圈、智慧商店示范创建，加快建设一刻钟便民生活圈，提升城市消费。加快健全县域商业体系，推动供应链、物流配送、商品服务下沉和农产品上行，扩大农村消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在办好消费促进活动方面，她说，将在做好疫情防控前提下，组织开展中国国际消费品博览会、国际消费季、中华美食荟等重点活动，指导各地因地制宜开展内容丰富、形式多样的消费促进活动，活跃消费氛围，提振消费信心，激发消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷介绍，2022年中国国际消费品博览会将于7月26日至30日在海南省海口市举办。本届消博会参展企业和品牌数量均超过首届，展览面积从首届的8万平方米增加至10万平方米，预计到会采购商将超过4万人；国际化程度更高，境外企业参展面积占比由首届的75%增加至80%，其中日本、法国、美国等国家的总参展面积均在3000平方米左右，区域全面经济伙伴关系协定(RCEP)成员国参展面积比首届增长了近20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将通过举办消博会等一系列消费促进活动，推动国内消费市场加快恢复、持续增长，更好发挥消费对经济循环的牵引带动作用。”她说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640317884.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>RCEP落地半年 惊喜多红利广</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640317628.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月1日，《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）落地生效满半年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　半年来，RCEP成员国“朋友圈”不断扩大，从年初的10国“建群”到目前的13国“携手”，区域经济的互联互通，给广大进出口企业和消费者带来的实惠多多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　半年来，企业紧握最大自贸协定的政策机遇，相关部门也推出一系列举措帮助企业用好RCEP红利。商务部等六部门年初联合印发了《关于高质量实施〈区域全面经济伙伴关系协定〉（RCEP）的指导意见》，为企业和地方用好RCEP提出了方向性的指引，海关部门结合RCEP实施特点重新构建原产地管理平台、原产地证书自动审签系统，实现24小时“即报、即审、即领”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中日贸易亮点纷呈。随着RCEP的生效，中国、日本两个贸易大国首次建立了自贸协定关系，双边贸易促进效应快速显现。日本成为北京地区RCEP最大签证目的国，出证数量达到1602份，货值10351.27万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“小证书”创造“大实惠”。根据南京海关统计，今年1-6月，南京海关签发RCEP原产地证书3.47万份、签证金额136.07亿元，预计货物可享受目的国关税优惠1.12亿元；江苏全省企业享惠进口RCEP货值46.98亿元，享受关税优惠9053.08万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□国际商报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640317628.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府加大纾困促销费 疫情负面影响下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640314919.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsPeu6jNextagAtsaytsay.png"/&gt;专讯：随着疫情逐步控制，国内疫情防控政策也逐渐放松，疫情对经济发展的负面影响减弱。国家有关部门已明确要求各地更加高效统筹疫情防控和经济社会发展，进一步提高防控措施的科学性、精准性、针对性，坚决防止简单化、“一刀切”和“层层加码”等现象，坚决做到“九不准”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前来看，疫情精准防控效果显著，笔者向徐州棉纺企业了解得知，最近徐州出现的疫情没有对企业的正常生产和经营造成影响，企业工人也在按部就班地生活和工作。目前仅对病例出现的高风险区域进行管控，其他地区生产和生活一切正常，包括原料和产品运输也都没有受到疫情影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青岛一位棉花贸易商也表示，虽然黄岛地区发现了疫情，除了病例出现区域受到管控外，其他地区人员可以正常出行。现在疫情的负面影响在下降，棉纺产业面临的最大问题是消费乏力，企业销售棉花和棉纱的难度增加。尽管棉价大幅度下降，接单已经有利润，但是订单不足，维持低开工率，加上棉价震幅增大，企业不敢大量存货。目前疫情对棉纺业生产基本没有影响，主要影响的是消费，由于疫情原因，人们收入下降，物价升高，消费意愿低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据笔者了解，当前各地正在采取措施加快人员流动，促进消费恢复。北京已经更新了最新疫情防控最新举措，相关规定较此前明显放宽，进一步促进人员流动，恢复社会发展活力。为了促进消费，北京市8部门联合印发了《关于助企纾困促进消费加快恢复的具体措施》，其中包括，通过&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）等多种方式，发放1亿元餐饮消费券，鼓励大型商业设施给予驻场商户租金减免等措施。除了北京地区以外，其他省市也采取具体措施帮助企业纾困，当然各项纾困促进消费的效果需要时间来检验。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640314919.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月进出口，商务部权威预测来了！明确下半年促消费稳外贸“路线图”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640314914.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月7日，商务部新闻发言人束珏婷在商务部例行新闻发布会上表示，5月以来国内消费保持恢复发展势头，接下来商务部将从三方面促进消费持续恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于稳外贸，束珏婷表示，1月-5月，以人民币计，进出口同比增长8.3%。预计6月仍将维持较高增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，商务部将会同各地方、各相关部门落实好稳外贸政策措施，从推动外贸领域保通保畅、加大财税金融支持、帮助企业抓订单拓市场、稳定外贸产业链供应链等方面持续发力，继续支持企业用足用好相关政策措施，帮助广大外贸企业稳定健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进消费持续恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月以来，国内消费保持恢复发展势头。接下来，商务部将落实好已出台的稳增长、促消费政策措施，促进消费持续恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将加力稳住大宗消费。近日，商务部会同有关部门出台了关于搞活汽车流通扩大汽车消费的若干措施，提出支持新能源汽车购买使用、加快活跃二手车市场、促进汽车更新消费、推动汽车平行进口持续健康发展、优化汽车使用环境、丰富汽车金融服务等政策措施。下一步，商务部将与相关部门一道，做好政策宣介和落实，确保有关措施尽快落地见效。同时，积极会同相关部门深入开展新能源汽车、绿色建材下乡活动，鼓励有条件的地方开展绿色智能家电下乡和以旧换新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将优化消费平台载体。加快推进国际消费中心城市培育建设，在印发首批培育建设典型经验做法的基础上，进一步加强宣传推广；推动步行街高质量发展，统筹开展智慧商圈、智慧商店示范创建，加快建设一刻钟便民生活圈，提升城市消费。加快健全县域商业体系，推动供应链、物流配送、商品服务下沉和农产品上行，扩大农村消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将办好消费促进活动。在做好疫情防控前提下，组织开展中国国际消费品博览会、国际消费季、中华美食荟等重点活动，指导各地因地制宜开展内容丰富、形式多样的消费促进活动，活跃消费氛围，提振消费信心，激发消费潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预计6月进出口仍将维持较高增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及下半年外贸，束珏婷表示，今年以来，中国外贸顶住国内外多重压力，总体实现稳定运行。1-5月，以人民币计，进出口同比增长8.3%。预计6月仍将维持较高增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，从近期商务部对部分地方、行业和企业的调研情况看，下半年我国外贸发展面临的不确定不稳定因素增多，形势依然复杂严峻。从外需看，受地缘政治冲突、部分发达经济体加快收紧货币政策等影响，全球经济增速恐放缓，贸易增长前景不容乐观。从国内看，下半年外贸基数明显抬高，企业综合成本仍在高位，接订单拓市场仍有难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管如此，全年外贸实现保稳提质仍具备诸多有利条件。束珏婷表示，一是我国外贸产业基础雄厚，长期向好的基本面没有改变。二是各项稳外贸政策将持续落地见效。各地进一步统筹疫情防控和经济社会发展，不断优化细化政策措施，激发外贸产业韧性和活力。三是新能源等行业增长势头良好，下半年有望继续贡献增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，下一步，商务部将会同各地方、各相关部门落实好稳外贸政策措施，从推动外贸领域保通保畅、加大财税金融支持、帮助企业抓订单拓市场、稳定外贸产业链供应链等方面持续发力，继续支持企业用足用好相关政策措施，帮助广大外贸企业稳定健康发展。帮助企业降低综合成本，用好出口信用保险工具，提高接单和履约能力；支持企业积极参加各类展会，巩固传统市场和既有客户，积极开拓新市场；鼓励企业不断提升创新能力，主动适应境外消费者需求变化，推动外贸提质升级。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640314914.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>亚投行计划开设首个海外办事处</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640317650.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月7日电（记者潘洁）记者7日从亚洲基础设施投资银行获悉，为进一步拓展全球业务，满足亚投行域内外成员不断增长的业务需求，更加贴近客户和业务前线，亚投行董事会近日批准亚投行在海外设立办事处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，这将是继在天津设立办公室之后，亚投行在海外设立的第一个办事处。海外办事处的首选地点是阿联酋首都阿布扎比，亚投行目前正就有关安排与东道国进行磋商，并有望于未来几周达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚投行有关负责人表示，在阿联酋设立办事处，有利于亚投行拓展在中东、中亚、非洲、拉美等地区的投资业务，加强在全球范围内的项目监测和执行。首个海外办事处将以试点方式运行。亚投行将在总结试点经验的基础上，根据业务发展需要，逐步、有选择性地开设少量海外办事处，满足亚投行在投资和资本市场业务上的需要，更好地支持和服务广大发展中成员的发展。亚投行北京总部仍将负责所有海外办事处的业务决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚投行自2016年开业以来不断快速发展，从57个创始成员发展到现在的105个成员，累计批准项目181个，融资额达357亿美元，惠及33个亚洲域内与域外成员。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640317650.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美经贸团队下一步有何安排？商务部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640317464.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月7日，商务部召开例行新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者提问：中国副总理刘鹤本周与美财政部长耶伦举行视频通话，请问能否介绍下通话的具体议题及内容？另外，双方经贸团队下一步会有怎样安排，预期在哪些领域有所进展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人束珏婷：7月5日上午，刘鹤副总理应约与耶伦财长举行视频通话。双方就宏观经济形势、全球产业链供应链稳定等议题务实、坦诚交换了意见，交流富有建设性。双方认为，当前世界经济面临严峻挑战，加强中美宏观政策沟通协调意义重大，共同维护全球产业链供应链稳定，有利于中美两国和整个世界。中方表达了对美国取消对华加征关税和制裁、公平对待中国企业等问题的关切。双方经贸团队同意保持密切沟通，落实好牵头人达成的共识，加强宏观经济政策的交流，推动经贸领域务实合作。如果有进一步消息，我们将及时发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部：美方在产业补贴方面对中方指责与事实完全不符&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者提问：有报道称，美国总统拜登的团队正在研究有关中国输美商品关税问题的选项。如果美国放松或者取消关税，中国是否会采取对等措施？商务部是否有预计这项举措可能会对中国的进出口产生怎样的影响？另外有报道称美国将开始对中国的产业补贴进行新一轮的调查，请问商务部有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人束珏婷：我们注意到相关报道。中方始终认为，取消全部对华加征关税，有利于中美两国，有利于整个世界。中美多家智库和研究机构都曾做过测算，取消全部对华加征关税将对降低美国内通胀水平有实质性效果。在当前高通胀形势下，美方早一天取消对华加征关税，消费者和企业就能早一天受益。中美双方应相向而行、共同努力，为经贸合作创造氛围和条件，维护全球贸易和产业链供应链稳定，造福两国人民和世界人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美方在产业补贴方面对中方的指责与事实完全不符。中国加入世贸组织以来，认真履行加入承诺，遵守世贸组织《补贴和反补贴措施协定》的各项义务，全面取消了协定下的禁止性补贴。对于世贸组织规则允许使用的其它补贴，中方的补贴水平和方式均符合世贸规则。中方一贯反对301调查等贸易保护主义做法，敦促美方不要出台新的贸易措施。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640317464.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部服贸司负责人介绍2022年1-5月服务贸易发展情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640317952.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/98d44cb280b7280d" id="581d32fe1a29cc4433426d2538229c21" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1-5月，我国服务贸易继续保持平稳增长。服务进出口总额23653.6亿元(人民币，下同)，同比增长22%；其中服务出口11517.9亿元，增长26.3%；进口12135.7亿元，增长18.2%。服务出口增幅大于进口8.1个百分点，带动服务贸易逆差下降46%至617.8亿元。5月当月，我国服务进出口总额4562.8亿元，同比增长22.2%。主要呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;01&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;知识密集型服务贸易稳定增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-5月，知识密集型服务进出口9886.7亿元，增长10%。其中，知识密集型服务出口5602.4亿元，增长13.6%；出口增长较快的领域是电信计算机和信息服务、其他商业服务，分别增长18.5%、13.2%。知识密集型服务进口4284.3亿元，增长5.6%；进口增长较快的领域是保险服务，增速达74.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;02&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;旅行服务进出口有所恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-5月，我国旅行服务进出口3308.4亿元，增长7.7%。剔除旅行服务，1-5月我国服务进出口增长24.7%，其中出口增长28.1%，进口增长20.8%；与2019年同期相比，服务进出口增长49%，其中出口增长65.2%，进口增长32.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：商务部服贸司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;动画制作：黎丹丹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;审校：刘鑫、王雅、黎丹丹、张迎雪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/52367df9612c1f43" id="6b3e5426c1fb598b1f6e4e89e4c92792" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640317952.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前5个月我国服务进出口总额同比增长22%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640316699.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月7日电(记者潘洁、谢希瑶)今年1至5月，我国服务贸易继续保持平稳增长，服务进出口总额23653.6亿元，同比增长22%。5月当月，我国服务进出口总额4562.8亿元，同比增长22.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是记者7日从商务部举行的网上例行新闻发布会上了解到的。商务部新闻发言人束珏婷说，今年1至5月，我国服务出口11517.9亿元，增长26.3%；进口12135.7亿元，增长18.2%。服务出口增幅大于进口8.1个百分点，带动服务贸易逆差下降46%至617.8亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷说，前5个月我国服务贸易主要呈现知识密集型服务贸易稳定增长、旅行服务进出口有所恢复的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1至5月，知识密集型服务进出口9886.7亿元，增长10%。其中，知识密集型服务出口5602.4亿元，增长13.6%；出口增长较快的领域是电信计算机和信息服务、其他商业服务，分别增长18.5%、13.2%。知识密集型服务进口4284.3亿元，增长5.6%；进口增长较快的领域是保险服务，增速达74.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　旅行服务方面，1至5月，我国旅行服务进出口3308.4亿元，增长7.7%。剔除旅行服务，1至5月我国服务进出口增长24.7%，其中出口增长28.1%，进口增长20.8%；与2019年同期相比，服务进出口增长49%，其中出口增长65.2%，进口增长32.8%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640316699.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：确保扩大汽车消费有关措施尽快落地见效</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220707/c640313642.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者倪铭娅)商务部新闻发言人束珏婷7月7日在商务部例行新闻发布会上表示，近日，商务部会同有关部门出台了关于搞活汽车流通扩大汽车消费的若干措施，提出支持新能源汽车购买使用、加快活跃二手车市场、促进汽车更新消费、推动汽车平行进口持续健康发展、优化汽车使用环境、丰富汽车金融服务等政策措施。下一步，商务部将与相关部门一道，做好政策宣介和落实，确保有关措施尽快落地见效。同时，积极会同相关部门深入开展新能源汽车、绿色建材下乡活动，鼓励有条件的地方开展绿色智能家电下乡和以旧换新。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220707/c640313642.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：前5月我国服务进出口总额同比增长22%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640313715.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者倪铭娅)商务部新闻发言人束珏婷7月7日在商务部例行新闻发布会上表示，1-5月，我国服务贸易继续保持平稳增长。服务进出口总额23653.6亿元，同比增长22%；其中服务出口11517.9亿元，增长26.3%；进口12135.7亿元，增长18.2%。服务出口增幅大于进口8.1个百分点，带动服务贸易逆差下降46%至617.8亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640313715.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动全球发展倡议落地落实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640317089.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学网讯（记者 高莹）7月5日，“全球发展倡议：以人民为中心的发展议程”专题论坛在京举行。中国社会科学院秘书长赵奇、非洲联盟驻华代表处常驻代表拉赫曼塔拉·奥斯曼等出席论坛并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为破解全球发展难题提供科学指引&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵奇表示，当前，世界百年变局叠加世纪疫情，国际形势复杂严峻，全球发展进程遭受严重冲击，落实联合国2030年可持续发展议程面临多重挑战。在此背景下，习近平主席站在全人类福祉的高度，提出全球发展倡议，推动加快落实2030年议程，致力实现更加强劲、绿色、健康的全球发展。全球发展倡议坚持以人民为中心的发展思想，秉持开放包容的伙伴精神，遵循务实合作的行动指南，为破解全球发展难题提供了科学指引、注入了强劲动力，其丰富内涵值得系统研究和挖掘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵奇就落实全球发展倡议、推动落实联合国2030年可持续发展议程发表看法。一要坚持发展优先理念，反对将发展议题政治化、边缘化，反对搞“小院高墙”、“脱钩断链”、极限制裁等错误做法，加强宏观经济政策协调，维护全球产业链供应链稳定，切实推动经济复苏，保障平稳发展。二要进一步加强减贫经验分享交流，深化全球减贫脱贫合作，着力解决国家间和国家内部发展的不平衡、不充分问题，推动实现普惠包容发展。三要更加重视创新对于发展的引领带动作用，大力推进科技和制度创新，加速科技成果向现实生产力转化，促进技术转移和知识分享，弥合数字鸿沟、技术鸿沟，助力全球可持续发展。四要深入推进南南合作、南北对话，促成发达国家和发展中国家相向而行，共同构建团结、平等、均衡、普惠的全球发展伙伴关系，推动实现互利互惠、合作共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拉赫曼塔拉·奥斯曼表示，新冠肺炎疫情大流行是全球性危机，任何国家都无法置身事外、独善其身。在这一关键时刻，习近平主席提出全球发展倡议，致力于加速实现可持续发展目标，重振全球伙伴关系，激活全球发展合作。这是目前最为公平的国际理念，也因此受到了国际社会的广泛认可和热烈响应，获得100多个国家和多个国际组织的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为倡议落实提供智力支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次论坛在“全球发展：共同使命与行动价值”智库媒体高端论坛框架下举行。来自全球20多个国家地区和国际组织的40余位专家学者以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）方式参会研讨，为推动全球发展倡议落地落实提供智力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情和复杂国际形势影响，世界经济增速放缓，复苏艰难。论坛期间，来自日本、韩国、印度尼西亚等国的学者分别介绍了各国推动经济复苏的举措。中国社会科学院经济研究所研究员裴长洪指出，当前全球面临严重的通货膨胀危机，美联储采取的加息政策效果有限，取消贸易保护主义的关税政策是应对全球通胀的有效措施。各国都应秉持构建开放型世界经济的理念，反对贸易保护主义，齐心协力推动世界经济恢复发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在谈及减贫议题时，孟加拉格莱珉银行创始人、诺贝尔和平奖得主穆罕默德·尤努斯表示，很多贫困人口的产生与当前不健全的金融体系相关。解决贫困问题，需要打造一个创新性的金融系统，为因贫穷而无法获得传统银行贷款的创业者提供服务，助力他们自主改变人生。美国驻柬埔寨前大使肯尼斯·奎因谈到公路覆盖率对于提高农民生活水平和收入的重要性，认为中国减贫成就证明了改善交通对帮助国家和地区脱贫具有重要意义。澳门基金会行政委员会主席吴志良介绍了中国澳门实现“以人为中心”发展所采取的路径，主要是通过经济发展创造资源，经过资源的再分配，使全体居民分享发展成果，并通过教育提升居民整体质素，实现包容发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各国学者还就科技创新与可持续发展发表观点。中国社会科学院数量经济与技术经济研究所研究员蔡跃洲谈到，数字经济为全球可持续发展提供了新的动力，国际社会应就合作加速发展数字经济形成共识，加强技术交流和数字基础设施合作，完善各国平等参与数字治理及跨境数据流动的协调机制。俄罗斯科学院社会学研究所所长米哈伊尔·切尔尼什认为，数字技术在提高生产率的同时也创造了新的不平等，为此需要提升教育的普惠性，特别是通过在线教育来弥合数字鸿沟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在关于多边主义与合作共赢的讨论中，巴西瓦加斯基金会巴西—中国研究中心主任高文勇表示，“一带一路”是互利共赢的多边合作典范。“一带一路”促进了更具包容性的贸易与合作，推动了国家间的平等对话交流，也因此成为了广受欢迎的国际公共产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院国际合作局局长王镭主持论坛开幕式。论坛由国务院新闻办公室主办，中国社会科学院国家高端智库承办。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640317089.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：1-5月我国旅行服务进出口同比增长7.7%</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220707/c640313718.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者倪铭娅)商务部新闻发言人束珏婷7月7日在商务部例行新闻发布会上表示，旅行服务进出口有所恢复。1-5月，我国旅行服务进出口3308.4亿元，同比同比增长7.7%。剔除旅行服务，1-5月我国服务进出口增长24.7%，其中出口增长28.1%，进口增长20.8%；与2019年同期相比，服务进出口增长49%，其中出口增长65.2%，进口增长32.8%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220707/c640313718.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>事关买车、卖车，重大利好！商务部答21记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640312543.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/20e11ba104f4edc6" id="5d43037b54dbefb78edaf67d86ffbeba" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部网站7月7日消息，商务部等17部门发布《关于搞活汽车流通扩大汽车消费若干措施的通知》，其中提到要支持新能源汽车消费、引导充电桩企业适当下调服务费、取消对二手车经销不合理限制、鼓励加大汽车消费信贷支持等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/bd6e1f3496666bfc" id="95c29003c2a14e47b81751814ef979b4" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持新能源汽车消费，引导充电桩企业适当下调服务费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、促进跨区域自由流通，破除新能源汽车市场地方保护，各地区不得设定本地新能源汽车车型备案目录，不得对新能源汽车产品销售及消费补贴设定不合理车辆参数指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、支持新能源汽车消费，研究免征新能源汽车车辆购置税政策到期后延期问题。深入开展新能源汽车下乡活动，鼓励有条件的地方出台下乡支持政策，引导企业加大活动优惠力度，促进农村地区新能源汽车消费使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、积极支持充电设施建设，加快推进居住社区、停车场、加油站、高速公路服务区、客货运枢纽等充电设施建设，引导充电桩运营企业适当下调充电服务费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/bd6e1f3496666bfc" id="95c29003c2a14e47b81751814ef979b4" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;取消对二手车经销不合理限制，支持二手车流通规模化发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、取消对开展二手车经销的不合理限制，明确登记注册住所和经营场所在二手车交易市场以外的企业可以开展二手车销售业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、促进二手车商品化流通，明确汽车销售企业应当按照国家统一的会计制度，将购进并用于销售的二手车按照“库存商品”科目进行会计核算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、支持二手车流通规模化发展，各地区严格落实全面取消二手车限迁政策，自2022年8月1日起，在全国范围(含国家明确的大气污染防治重点区域)取消对符合国五排放标准的小型非营运二手车的迁入限制，促进二手车自由流通和企业跨区域经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/bd6e1f3496666bfc" id="95c29003c2a14e47b81751814ef979b4" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鼓励加大汽车消费信贷支持有序发展汽车融资租赁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知还提出，要“丰富汽车金融服务”。鼓励金融机构在依法合规、风险可控的前提下，合理确定首付比例、贷款利率、还款期限，加大汽车消费信贷支持。有序发展汽车融资租赁，鼓励汽车生产企业、销售企业与融资租赁企业加强合作，增加金融服务供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/bd6e1f3496666bfc" id="95c29003c2a14e47b81751814ef979b4" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt; A股汽车板块个股纷纷走高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至今天收盘，A股市场汽车整车板块大涨5%，A股汽车板块个股纷纷走高。其中&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600166','&amp;#x798F;&amp;#x7530;&amp;#x6C7D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600166/"&gt;福田汽车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600166/"&gt;600166&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000957','&amp;#x4E2D;&amp;#x901A;&amp;#x5BA2;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000957/"&gt;中通客车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000957/"&gt;000957&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000550','&amp;#x6C5F;&amp;#x94C3;&amp;#x6C7D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000550/"&gt;江铃汽车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000550/"&gt;000550&lt;/a&gt;）纷纷涨停，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600686','&amp;#x91D1;&amp;#x9F99;&amp;#x6C7D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600686/"&gt;金龙汽车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600686/"&gt;600686&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600418','&amp;#x6C5F;&amp;#x6DEE;&amp;#x6C7D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600418/"&gt;江淮汽车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600418/"&gt;600418&lt;/a&gt;）、长安汽车的涨幅也都在6%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:block;" src="//e.thsi.cn/img/fa1d21fe918204e6" id="3c9fba8881e4ddff14c43df3e2a108fc" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:block;" src="//e.thsi.cn/img/e60693252a9000fb" id="d623ffd1f4d73575cb819023ee9e6996" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/bd6e1f3496666bfc" id="95c29003c2a14e47b81751814ef979b4" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长答21记者：我国汽车保有量超3亿辆，打通堵点全面发展二手车市场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月7日，国新办举行国务院政策例行吹风会，邀请商务部副部长盛秋平、商务部市场运行和消费促进司司长徐兴锋、工业和信息化部装备工业一司负责人郭守刚、住房和城乡建设部建筑节能与科技司负责人张雁介绍稳定增加汽车消费有关工作，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月7日，商务部、国家发展改革委、工业和信息化部、住房和城乡建设部等16部门联合印发的《关于搞活汽车流通扩大汽车消费的若干措施》正式对外发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汽车消费作为大宗消费，是当前稳经济、促消费的重要抓手。2021年全国汽车类商品零售额达4.4万亿元，占社会消费品零售总额的9.9%。今年促进汽车消费举措不断推出，包括延续新能源车购税优惠、汽车下乡、盘活二手车市场等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国汽车保有量的不断增加，二手车市场的发展愈发为外界所关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长盛秋平在回应&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;记者提问时表示，二手车是汽车全生命周期承上启下的重要一环。搞活二手车流通，能够盘活汽车存量，拉动新车消费增量，带动汽车后市场，对促进汽车梯次消费具有十分重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盛秋平介绍，我国汽车保有量已超过3亿辆，位居全球第一。汽车保有量达到一定程度后，二手车市场就开始放量，这是国际上汽车消费的普遍规律。2021年，我国二手车交易量达1759万辆，不到汽车保有总量的6%，远低于国际成熟汽车市场比例，二手车跨区域限迁、商品属性不明确、经销业务受限多等问题，严重阻碍了二手车市场的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盛秋平表示，在系统梳理、广泛调研的基础上，研究提出了全面发展二手车流通的系列举措，希望彻底打通二手车流通的堵点难点，让二手车逐步像新车一样，规范交易、自由流通、放心消费。这些举措几乎覆盖了二手车流通的全环节、各领域，从市场主体的登记注册，到备案，再到二手车的会计处理、发票开具，再到车辆的跨区域流通、转移登记，重点有以下几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全面取消限迁政策，促进自由流通。《若干措施》要求，各地区严格落实全面取消二手车限迁政策，自2022年8月1日起，在全国范围取消对符合国五排放标准的小型非营运二手车的迁入限制，促进二手车自由流通，便利企业跨区域经营，方便群众异地买卖二手车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是优化交易登记管理，促进高效流通。《若干措施》明确，将企业经销的二手车像新车一样按照“库存商品”进行会计核算，在机动车转让登记时进行单独签注，并核发临时行驶车辆号牌，极大优化了交易登记流程；对汽车限购城市，明确汽车销售企业购入并用于销售的二手车不占用号牌指标，进一步降低企业经营成本，便利二手车交易流通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是支持开展经销业务，促进规模发展。企业经销模式是国际成熟二手车市场的流通主渠道，占比约为70%。我国二手车市场以“经纪+个人”模式为主，行业“小散弱”问题突出。为此，《若干措施》要求取消对开展二手车经销的不合理限制，明确登记注册住所和经营场所在二手车交易市场以外的企业可以开展二手车销售业务。同时，由于自然人售卖二手车时，无法作为卖方向收购企业开具销售发票，为便利群众售车和企业经营，允许二手车企业作为买方开具发票，即“反向开具发票”，并凭此办理转移登记手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/bd6369304cd82478" id="cfc9c101225f3bbefff275255bfbc964" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：商务部、&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/MjHKwLzNvq28w7GotcAtsay.png"/&gt;(记者：周潇枭，编辑：李博)、央视财经&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/76cf5400dc26edcd" id="f5ce903ce63d180a71a0586848359234" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本期编辑江佩佩实习生李凯琳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;百万读者都在看&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640312543.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新型中小企业、专精特新中小企业、专精特新“小巨人”企业如何评价认定？标准在这儿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640312098.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步加强优质中小企业梯度培育工作，推动中小企业高质量发展，工业和信息化部近日印发《优质中小企业梯度培育管理暂行办法》，明确了创新型中小企业、专精特新中小企业、专精特新“小巨人”企业的评价或认定标准。一起来看↓↓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新型中小企业评价方式和标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/d8326f6609081e61" id="56060cb5484f9b4d683e03a3c79adb8e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专精特新中小企业认定方式和标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/2670a02dfc184f98" id="3e78aa47800ecef92dddc9355070fe76" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专精特新“小巨人”企业认定方式和标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/8be03ac0277cd1b2" id="ece2ec7ff0ffaa36e4e550bcd70d8498" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/a9c1b03f099ab0c7" id="59d9584eeb526ee30dc03ff69fd0dd4b" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/ec1c9b716a899f87" id="c8ed00e3f13c31fe186a64cad9917262" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/98c16f0c3e6fbe2a" id="1087dcfce991cb63aab2a14f0caf6ec9" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/cf2f70b0734b8d03" id="d1f23a557f9a50519db3114a2b62f2d9" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/29d6fd1c87d19d30" id="77a2f5394d0b6ece940ddcdb385171fc" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/173d3a1336cdcd39" id="bb8a1deb04d6f76f0d7dc9809de55406" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/fa985dcfba9bb938" id="d88fd599ae76e6974147926f10deeaef" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/a6e0c18bd3566616" id="0d65bb4d4eb5217cd112e35740d4592e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/ad3a21ab0405b1a8" id="9d73c1b6916e09c302bf4cbb314bdc5e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;你“在看”我吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/8159be4d109e4e8f" id="a7ece3223fac9e7aa9ef575475fc2cb5" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220707/c640312098.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>