<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 18 Jun 2020 03:53:52 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>央行副行长、外汇局局长潘功胜：支持上海在金融法律和规则体系建设方面先行先试，加快高质量金融法律的供给</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621162052.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621162052.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>潘功胜：支持上海率先实现更高水平的资本项目对外开放 将在上海率先实施本外币一体化账户管理方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621162035.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621162035.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：中国债券市场和股票市场市值都达到了世界第二</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621161957.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621161957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王思聪旗下公司周边共拍得13.8万</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621160033.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621160033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：分类处置30万吨/年以下煤矿、与环境敏感区重叠煤矿和长期停产停建的“僵尸企业”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621160014.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621160014.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年全国纳税信用评价结果公布：A、B、M三级数量上升 C、D两级持续减少</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621161985.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　经济观察网 记者 杜涛6月18日，记者从国家税务总局了解到，近期出炉的2020年全国纳税信用评价结果显示，本次参评的近3000万户企业纳税信用状况持续向好，其中A级企业数量增速明显，B级和M级企业数量稳中有升，C级和D级企业数量持续减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局纳税服务司副司长张维华表示，从今年评价结果看，纳税信用A级和B级纳税人的数量进一步增加、比例进一步提升，这说明广大纳税人依法诚信纳税的意识、意愿、能力都在增强，也说明纳税信用管理在社会信用体系建设方面的作用越来越突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纳税信用级别是指税务机关根据纳税人履行纳税义务情况，就纳税人在一定周期内的纳税信用所评定的级别。目前，纳税信用评价基本覆盖了全部企业纳税人。税务部门每年依据主观态度、遵从能力、实际结果和失信程度4个维度、近100项评价指标，对企业纳税人信用状况进行评价，评价结果由高到低分为A、B、M、C、D五级。税务部门按照守信激励、失信惩戒的原则，对不同信用级别的纳税人实施分类服务与管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014年7月起，税务总局先后印发《纳税信用管理办法》《纳税信用评价指标和评价方式》等一系列纳税信用规范性文件，形成了涵盖信息采集、级别评价、结果应用、异议处理、信用修复等“全环节”的纳税信用制度框架体系，逐步推进纳税信用由静态评价向动态管理过渡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年纳税信用评价结果显示，我国企业整体纳税信用状况持续向好：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A级企业数量大幅上升。2020年共评出A级企业172万户，较上年增加46万户，增长37%，A级企业在评价总户数中的占比比上年提高了0.96个百分点。这表明纳税人对纳税信用越来越重视，依法诚信纳税意识不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　B级和M级企业总量稳中有升。2020年B级和M级企业总量达到2489万户，占评价总户数的84.67%。其中，B级占比提升近2个百分点；M级占比下降0.84个百分点。这“一升一降”表明守信群体内部结构也在向好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　C级和D级企业总量持续减少。C级和D级企业共计279万户，较去年减少近19万户，在评价总户数中占比9.48%，较上年下降超过2个百分点，连续2年保持下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门提醒有关企业纳税人，今年的纳税信用评价结果发布后，企业能够主动纠正2019年发生的逾期申报缴税、非正常户等19种失信行为的，仍可在2020年底前向主管税务机关提出修复申请，改善自身纳税信用状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张维华表示，下一步税务部门将继续完善纳税信用管理制度、优化纳税信用评价方式、拓宽评价结果共享应用渠道，让守信企业一路畅通,失信企业处处受限,持续构建以信用为基础的新型税收服务管理机制。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621161985.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国两会后三场国务院常务会议连提降费 前4月累计新增减税降费近万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621161807.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国两会后连续三场国务院常务会议均提到降费。6月17日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，要求加快降费政策落地见效，为市场主体减负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年《政府工作报告》提出，预计全年为企业新增减负超过2.5万亿元。国家税务总局数据显示，今年1至4月，全国累计新增减税降费9066亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还部署引导金融机构进一步向企业合理让利，推动金融机构全年向企业让利1.5万亿元。并要求完善资金直达企业的政策工具和相关机制，确保新增金融资金主要流向制造业、一般服务业尤其是中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6月17日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快降费政策落地见效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费是为市场主体减负的有效举措。财政部部长刘昆日前表示，加大减税降费力度，可以对冲企业经营困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南都记者关注到，今年全国两会结束后召开的三场国务院常务会议，已连续三次提及降费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月29日的国务院常务会议要求，减税降费等各项政策要切实兑现、不打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月9日的国务院常务会议提出，今年国家确定新增减税降费2.5万亿元，大部分在下半年实现，很多地方也在自主减税降费，这会给市县财力带来很大缺口，为此建立特殊转移支付机制，将新增财政资金通过增加中央对地方转移支付、安排政府性基金转移支付等方式，第一时间全部下达市县。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有了前一次国务院常务会议部署的特殊转移支付机制“兜底”，17日的国务院常务会议要求，加快降费政策落地见效，为市场主体减负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，已定的降费措施要说到做到，落实到位。通过将降低工商业电价5%、免征航空公司民航发展基金和进出口货物港口建设费、减半征收船舶油污损害赔偿基金政策延长至年底，并降低宽带和专线平均资费15%，连同上半年降费措施，全年共为企业减负3100多亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还提到，坚决制止不合规收费。还要深化“放管服”改革，打造市场化法治化国际化营商环境。在开展进出口环节、企业融资、公用事业、物流、行政审批相关中介服务等重点领域收费专项治理基础上，完善制度机制，从制度上铲除乱收费的土壤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;前4月全国累计新增减税降费9066亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费不仅是国务院常务会议的高频词，也是今年《政府工作报告》的重点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年《政府工作报告》提出，加大减税降费力度。预计全年为企业新增减负超过2.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局有关负责人介绍，这2.5万亿元包括2019年出台的下调增值税税率和企业养老保险费率等政策在2020年继续实施形成的新增减税降费约5000亿元，以及2020年新出台的减税政策、阶段性减免企业社会保险费政策和减免政府性基金、行政事业收费政策给企业带来的新增减负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强在作政府工作报告时指出，前期出台6月前到期的减税降费政策，包括免征中小微企业养老、失业和工伤保险单位缴费，减免小规模纳税人增值税，免征公共交通运输、餐饮住宿、旅游娱乐、文化体育等服务增值税，减免民航发展基金、港口建设费，执行期限全部延长到今年年底。小微企业、个体工商户所得税缴纳一律延缓到明年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“要坚决把减税降费政策落到企业，留得青山，赢得未来。”李克强称。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局数据显示，今年1至4月，全国累计新增减税降费9066亿元。其中包括2019年年中出台政策在今年翘尾新增减税降费4209亿元；2020年出台的支持新冠肺炎疫情防控和经济社会发展税费优惠政策新增减税降费4857亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融机构全年向企业让利1.5万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次国务院常务会议除了要求加快降费政策落地见效，还部署引导金融机构进一步向企业合理让利，助力稳住经济基本盘。会议指出，加大货币金融政策支持实体经济力度，帮助企业特别是中小微企业渡过难关，推动金融机构与企业共生共荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年《政府工作报告》提出，为保市场主体, 一定要让中小微企业贷款可获得性明显提高，一定要让综合融资成本明显下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，抓住合理让利这个关键，保市场主体，稳住经济基本盘。推动金融系统全年向各类企业合理让利1.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议还提到，综合运用降准、再贷款等工具，保持流动性合理充裕，加大力度解决融资难，做到全年人民币贷款新增和社会融资新增规模均超过上年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，中国人民银行统计数据显示，今年一季度我国新增人民币贷款7.1万亿元，同比多增1.29万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，会议还要求完善资金直达企业的政策工具和相关机制。确保新增金融资金主要流向制造业、一般服务业尤其是中小微企业，更好发挥救急纾困、“雪中送炭”效应，防止资金跑偏和“空转”，防范金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国中小商业企业协会常务副秘书长沈亚桂曾在接受南都记者采访时表示，银行贷款以市场化的方式发放，常存在“看碟下菜”的情况，部分金融机构对中小微企业贷款意愿不强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对上述问题，会议指出，增强金融服务中小微企业能力和动力。合理补充中小银行资本金。督促银行完善内部考核激励机制，提升普惠金融在考核中的权重。加大不良贷款核销处置力度。严禁发放贷款时附加不合理条件。切实做到市场主体实际融资成本明显下降、贷款难度进一步降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南都记者关注到，全国两会结束不久，中国人民银行、银保监会等部门曾连续发文，推出一系列促进资金“直达”中小微企业的工具。例如，创设普惠小微企业贷款延期支持工具，推出普惠小微企业信用贷款支持计划，出台30条政策措施强化中小微企业金融服务等。（记者 林方舟）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621161807.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李兰娟院士提醒北京疫情可能全面大爆发？北京餐饮业全部停业做核酸检测？不实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621160061.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据健康时报网报道，近日，网上出现一篇署名李兰娟院士的文章《李兰娟提醒：北京新冠疫情，可能将全面大爆发》。针对这篇文章，6月17日，中国工程院院士、国家卫生健康委高级别专家组成员李兰娟院士表示，这篇文章的内容根本不出自她本人，她从未表述过这样的观点，文章的观点也和她本人的观点不相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北京餐饮业全部停业做核酸检测？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;据媒体报道，网传“北京餐饮业全部停业做核酸检测”也系假消息。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月17日，一则有关“北京市餐饮业全部停业24-48小时”的消息在网络传播。《北京青年报》报道称，记者从北京烹饪协会获悉，该消息并不属实。部分餐饮企业表示，员工确实已经开始做核酸检测，但并未接到强制停工通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另《新京报》报道，记者从部分餐饮企业了解到，并没有接到要求强制闭店的通知，有企业表示，部分门店闭店是因为员工都去做核酸检测了，也就闭店半天左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;武汉雄楚广场2家酒店发现疫情？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据武汉市互联网信息办公室17日消息，经武汉市洪山区、武昌区疫情防控指挥部了解，网传“雄楚广场2家酒店分别发现2例新冠肺炎”系谣言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，网传“雄楚广场2家酒店分别发现2例新冠肺炎，北京来的，现已送往医院”。经武汉市洪山区、武昌区疫情防控指挥部了解，洪山区、武昌区两辖区内均无此酒店。目前武汉市无本地确诊病例、无境外和外地输入确诊病例。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/d92ac688436c4f9e" id="d212d5219813faab94218fb90a7ce5ff" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;天津蓟州区某村民到北京买水果感染新冠病毒？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据天津市蓟州区人民政府官方微博，经蓟州区疫情防控指挥部核实，网传“蓟州区下仓镇村民去北京买水果回来发热，新冠检测阳性”等信息为谣言。对造谣者，蓟州区公安机关将追踪溯源，进行依法打击。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/8c9f0bb0246cf66d" id="61661e3bcf5eea89d1f3e9edb9363336" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;福州中庚喜来登酒店一北京客人核酸检测阳性？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《福建日报》官微，福州市仓山区新冠肺炎疫情防控应急指挥部称，网传“福州中庚喜来登酒店北京客人核酸检测阳性”为不实消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月15日，疾控部门对福州中庚喜来登酒店、聚龙酒店所有入住客人及酒店工作人员进行核酸检测排查，结果均为阴性，未发现异常情况。目前，中庚喜来登酒店、聚龙酒店正常运营。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/5f2ea4f5b2ff5aa1" id="8e39501bacbc000bf9208740d148c0f2" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;江苏常州某小区发现疫情？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据《常州日报》官微，江苏省常州市卫健发布情况通报表示，网传“常州某小区有新冠肺炎确诊病例”等系不实信息，该市民已排除新冠肺炎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通报称，6月17日，常州市多个微信朋友圈传播“常州某小区有新冠肺炎确诊病例，被防疫车送到三院”的信息，受到市民广泛关注。经核查：市民徐某于6月16日因“牙痛伴胸闷不适”到常州市第二人民医院就诊，按规定进行新冠肺炎病毒抗体检测，初步结果显示IgM抗体呈现弱阳性；6月17日上午被送至常州市第三人民医院，经新冠肺炎病毒核酸及抗体复核检测，结果均为阴性，结合流行病学调查，排除新冠肺炎。目前，徐某由其家人接回家中。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/eab93b34b02ebce3" id="3c660d2d9ebecf660f36c0c3225d9674" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621160061.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：继续深化钢铁行业供给侧结构性改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621161850.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发改委发布关于做好2020年重点领域化解过剩产能工作的通知，继续深化钢铁行业供给侧结构性改革。进一步完善钢铁产能置换办法，加强钢铁产能项目备案指导，促进钢铁项目落地的科学性和合理性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621161850.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘鹤：完全有信心有能力应对任何内外部风险冲击 实现金融体系的稳健运行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621160878.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 李丹丹）18日，中共中央政治局委员、国务院副总理刘鹤在第十二届陆家嘴论坛发表书面致辞称，风险应对要走在市场曲线前面。在经济下行压力和各种不确定条件下，要增强预判性，理解市场心态，把握保增长与防风险的有效平衡，提高金融监管与金融机构治理机制的有效性。我们完全有信心、有能力应对任何内外部风险冲击，实现金融体系的稳健运行。该致辞由中国证监会主席、论坛共同轮值主席易会满代为宣读。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621160878.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易会满：努力打造国际一流投资银行和财富管理机构</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621161808.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在第12届陆家嘴论坛上，证监会主席易会满指出，在支持行业机构做优做强方面，将继续鼓励和支持外资金融机构设立或控股证券基金期货机构，为外资机构造公平良好的市场环境；继续支持本土机构充分利用上海发展优势，努力打造国际一流投资银行和财富管理机构。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621161808.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部门：推动钢铁、煤炭、电力企业兼并重组和上下游融合发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621162133.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)国家发改委6月18日消息，近日，国家发改委等六部门下发《关于做好2020年重点领域化解过剩产能工作的通知》，通知指出，加快推动行业高质量发展。统筹考虑区域发展需求和产业布局，发挥各地比较优势，构建科学合理、安全环保、协同发展的产业布局。推动钢铁、煤炭、电力企业兼并重组和上下游融合发展，提升产业基础能力和产业链现代化水平，打造一批具有较强国际竞争力的企业集团。更多依靠市场机制和科技创新优化生产要素配置，提高行业安全环保水平和企业竞争力，推动先进产能向优势地区和企业集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，尚未完成“十三五”去产能目标的地区和中央企业，要统筹推进各项工作，确保去产能任务在2020年底前全面完成。国家有关部门将继续开展巩固钢铁煤炭去产能成果专项督查抽查，坚决防止已经退出的项目死灰复燃。进一步完善去产能和产能置换工作台账，为“十四五”发展打好基础。切实抓好去产能政策的宣贯落实，强化监督问责，确保相关要求落实落细落地。进一步推动钢铁行业绿色化发展，加快京津冀及周边地区、长三角地区、汾渭平原等大气污染防治重点区域钢铁企业超低排放改造，发展电炉钢工艺。进一步推动钢铁企业实施兼并重组，增强企业创新意识，为钢铁行业实现由大到强转变奠定坚实基础。持续推进煤炭上大压小、增优汰劣。严格安全、环保、质量等方面执法，坚决淘汰不具备安全环保条件、不符合产业政策的落后产能。统筹推进煤电联营、兼并重组、转型升级等工作，促进煤炭及下游产业健康和谐发展。着力加强煤炭产供储销体系建设，持续提升供给体系质量，增强能源保障和应急调控能力。并积极稳妥推进煤电优化升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，加快“僵尸企业”处置。各地区和中央企业要按照要求建立健全工作机制，履行主体责任，加强督促检查，原则上在2020年底前完成已摸底确定并上报的钢铁、煤炭行业“僵尸企业”处置工作。严格控制产能总量。严格禁止在国家公园、自然保护区、风景名胜区、饮用水水源保护区规划布局新的煤矿项目，严格限制高硫高灰高砷煤项目开发。统筹做好去产能保供应稳预期工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，依法依规推进资产债务处置。各地要认真落实去产能企业和“僵尸企业”资产处置相关规定，依法依规加快土地、矿产资源等各类资产处置。按照《关于进一步做好“僵尸企业”及去产能企业债务处置工作的通知》《关于积极稳妥深化“僵尸企业”处置工作的意见》要求，推动金融机构和企业积极开展债务处置，指导相关市场主体按照市场化法治化原则，区分不同情形采取适当处置方式，依法公平合理分担处置成本，分类处置直接债务、统借债务和担保债务。严格落实《工业企业结构调整专项奖补资金管理办法》，加强资金管理，提高资金使用效益。分配和使用专项奖补资金时，应充分考虑企业实际情况，更多支持职工安置任务较重、困难较多的企业。加大监督检查力度，严肃查处虚报冒领、挤占挪用等违法违规行为。鼓励开展产能置换指标交易，产能置换收入应优先用于职工安置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，坚持把职工安置工作作为重中之重，建立健全定期调度机制，完善风险处置预案，落实职工安置政策措施。对产业衰退、结构单一地区，加大跨地区劳务协作、专项培训、创新创业支持力度，提高就业稳定性。对依法参保缴费且不裁员或少裁员的企业按规定给予稳岗返还，为符合条件人员及时发放失业保险金等待遇，加强再就业帮扶，做好公共就业服务和公益性岗位托底，切实守住民生底线。引导企业资产处置收入依法优先用于清缴社会保险、解决终止劳动合同经济补偿等职工安置费用，妥善接续社会保险关系，维护职工社保权益。各地要统筹资金加大对困难企业的支持力度，妥善解决职工安置、失业职工帮扶、内部退养费用缺口等遗留问题。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621162133.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国“多重吸引力”引得外资纷纷加码布局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621162047.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;上海6月18日电（记者潘清 何曦悦）“未来几年中国可能成为全球最大的尼龙消费市场。对于英威达来说，立足中国、服务中国，激发下游市场的全部潜能至关重要。”化工巨头英威达公司亚太区尼龙中间体业务副总裁李凯16日在上海说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为美国科氏工业集团的全资子公司，英威达是全球最大的化学中间体、聚合物和纤维综合生产商之一。2014年以来，英威达已在上海化学工业区投资逾40亿元人民币，包括建立己二胺和尼龙66聚合物生产基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为“立足中国”新的一步，英威达尼龙化工（中国）有限公司16日为其位于上海化学工业区的己二腈（ADN）生产基地举行了奠基仪式。这个总投资超过70亿元人民币的新项目可年产40万吨己二腈，预计于2022年建成投产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情没有动摇我们的决心，也没有改变这个项目的时间线。”李凯说，新基地将整合英威达已有的己二胺和聚合物生产，形成完整的尼龙66价值链，帮助中国降低对己二腈的进口依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去几个月中，突如其来的新冠肺炎疫情对全球经济运行形成一定影响，却并未改变跨国企业在中国投资发展的脚步。特别是伴随各地有序复工复产，外资纷纷加码在华布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据商务部披露的数据，4月我国实际使用外资实现逆势增长，同比增速达11.8%。今年前4个月上海实际使用外资同比增长4.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了新投资项目，“首店”“首发”也成为国际巨头们青睐中国市场的重要表达方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月以来，欧莱雅集团旗下品牌YSL圣罗兰美妆首家香水主题形象旗舰店，以及雅诗兰黛集团旗下凯利安、馥马尔香水出版社两大品牌新概念首店相继落户上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月5日启动的“2020上海全球新品首发季”，成为众多顶尖国际品牌的“中国秀场”。不少首发新品专门为中国市场量身定制，或含有鲜明的“中国元素”。戴森公司首发的最新轻量无绳吸尘器，对主要零部件进行了优化，以适应中国家庭清洁的特点和需求。知名玩具制造商乐高则以中国经典名著《西游记》为灵感来源，推出了新品“悟空小侠”系列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　庞大的市场显然不是中国吸引外资目光的唯一原因。专业机构毕马威中国发布的2020年第二季度《中国经济观察》报告认为，跨境投资会受到疫情等短期因素的影响，但其更加关注投资目的地的市场环境和长期发展前景。中国宏观经济发展的前景和韧性、持续改善的营商环境和不断扩大的对外开放，以及完整的上下游产业链和优质的要素资源，仍然对外资具有“多重吸引力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“着眼于中国和亚太地区对高质量尼龙产品不断增长的需求，依托不断优化的营商环境，英威达对在中国持续投资充满信心。”英威达董事会主席兼首席执行官詹毅志说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621162047.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：预计今年人民币贷款新增近20万亿元 社会融资规模增量将超过30万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621161953.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　18日，中国人民银行行长易纲通过视频连线方式在第十二届陆家嘴论坛发言。他展望，2020年下半年，货币政策还将保持流动性的合理充裕，预计将带动全年人民币贷款新增近20万亿元，社会融资规模增量将超过30万亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621161953.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭树清：中国不会搞大水漫灌、赤字货币化和负利率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621162006.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月18日上午9时30分，第十二届陆家嘴论坛将在上海开幕，本届陆家嘴论坛由中国证监会主席易会满与上海市代市长龚正担任共同轮值主席，主题为“上海国际金融中心2020：新起点、新使命、新愿景”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清通过视频连线发表主题演讲，来看看时报君梳理的郭树清讲话要点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策性银行安排信贷投放计划比去年多增1万亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年政策性银行安排信贷投放计划比去年多增1万亿，国家开发银行和中国进出口银行安排专项纾困资金合计1000亿元，并新增1000多亿转贷资金规模主要提供给中小银行，尤其是互联网银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持资本市场发挥更广泛作用 加大权益类资管产品发行力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会将支持资本市场发挥更广泛作用。今年以来，社融增量中债券融资和股权融资占比达35.9%，银保监会将推出多项举措支持资本市场发展。例如，增加机构投资者数量；加大权益类资管产品发行力度，支持理财子公司加大权益类理财产品发行比重；推动银行、理财子公司与基金、保险公司的深度合作，鼓励银行将更多符合条件的公募基金管理人纳入合作名单；引导商业银行稳妥处置非标资产；支持保险公司通过直接投资、委托投资、公募基金等渠道增加对资本市场的投资力度；对保险公司的权益类资产配置实施差异化监管等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国不会搞大水漫灌、赤字货币化和负利率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各国已经出台的财政金融刺激措施规模之巨史无前例，但边际效用逐步递减。目前看，疫情还可能在较长时间内与我们的生活共存。一些国家还在酝酿进一步的刺激政策，建议大家三思后行，应当为今后预留适度空间，中国不会搞大水漫灌、赤字货币化和负利率。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621162006.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：人民币资产对国际投资者保持较高吸引力 上海正成为人民币资产配置中心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621161813.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行行长易纲6月18日在第12届陆家嘴论坛上表示，上海正成为开放的人民币资产配置中心，全球一流的投资者只要投资人民币资产，首先会想到上海。当前中国经济基本面良好，货币政策处于正常空间，人民币对主要可兑换货币保持较高利差，对国际投资者保持较高的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621161813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘鹤：各类经济指标已经出现边际改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621161845.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局委员、国务院副总理刘鹤在第十二届陆家嘴论坛发表书面致辞称，面对百年不遇的全球突发新冠肺炎疫情，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我们坚持人的生命高于一切，全国上下同心协力，在统筹疫情防控和复工复产方面取得了重大阶段性成果，各类经济指标已经出现边际改善。5月份规模以上工业增加值同比增长4.4%，其中制造业增长5.2%，全社会固定资产投资环比提高5.87%，一些消费零售指标也出现积极变化，车市、楼市均在回暖。我们仍面临经济下行的较大压力，但形势正逐步向好的方向转变，一个以国内循环为主、国际国内互促的双循环发展的新格局正在形成。该致辞由中国证监会主席、论坛共同轮值主席易会满代为宣读。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621161845.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年29省份农村危房改造补助资金总额184.5亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621159944.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　 近日，财政部、住房城乡建设部联合发布《关于下达2020年中央财政农村危房改造补助资金预算的通知》。《通知》显示，29个省份补助资金总额为184.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，2020年中央财政补助资金由有关省（自治区、直辖市）优先用于完成去年脱贫攻坚农村危房改造“回头看”排查等发现以及今年动态新增的4类重点对象存量危房改造任务，确保按期完成“两不愁三保障”脱贫攻坚目标任务。在此基础上，由有关省（自治区、直辖市）统筹安排，用于抗震设防烈度7度及以上地区农房抗震改造，以及其他低收入农户基本住房安全保障支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，有关省（自治区、直辖市）要综合考虑各县的实际需求、建设管理能力、地方财力、工作绩效等因素，合理分配补助资金，指导各县细化落实措施，抓紧工程实施，确保脱贫攻坚住房安全扫尾工程任务于2020年6月底前完成，今年动态新增建档立卡贫困户危房改造任务于2020年底前全部竣工，其他3类重点对象危房改造任务于2021年6月底前全部竣工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有关省（自治区、直辖市）分配给贫困县的资金增幅不低于该项资金平均增幅，一律采取“切块下达”，资金项目审批权限完全下放到县，不得指定具体项目或提出与脱贫攻坚无关的任务要求；继续倾斜支持“三区三州”等深度贫困地区，下达“三区三州”等深度贫困地区的资金金额不低于附件1所列金额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还要求，有关省（自治区、直辖市）要创新改造方式和补助政策，通过因地制宜推广适宜改造方式和技术、建设农村集体公租房、利用闲置农房和集体公房置换等方式，努力做到政策托底，切实保障特困农户的基本住房安全。要及时查漏补缺，妥善解决包括已实施危房改造后由于小型自然灾害等原因又返危等各类贫困户住房安全问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在确保完成脱贫攻坚住房安全有保障目标任务的基础上，兼顾具有致贫、返贫风险的贫困“边缘户”群体的基本住房安全，探索建立脱贫攻坚与乡村振兴相衔接的农村低收入群体住房安全保障长效机制。有关省（自治区）要综合采取措施，优先解决好边境地区农村居民的住房安全问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，根据有关规定，中央财政对《国务院办公厅关于对2019年落实有关重大政策措施真抓实干成效明显地方予以督查激励的通报》（国办发〔2020〕9号）确定的农村危房改造激励对象，按照每个激励对象500万元的标准，增加安排了其所在省（自治区、直辖市）的补助资金。有关省（自治区、直辖市）应将该部分资金下达激励对象，对其给予奖励。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621159944.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：疫情应对期间金融政策要关注后遗症 保持总量适度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621161926.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行行长易纲6月18日在第12届陆家嘴论坛上表示，加大不良贷款处置力度是增强银行支持实体经济的重要措施，疫情应对期间的金融支持政策是阶段性的，要注意激励约束相融，关注政策后遗症，保持总量适度，并提前考虑相关工具的适时退出。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621161926.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：今年再退出一批煤炭落后产能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621161863.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，发改委局发布《关于做好2020年能源安全保障工作的指导意见》，意见指出2020年再退出一批煤炭落后产能，煤矿数量控制在5000处以内，大型煤炭基地产量占全国煤炭产量的96%以上。（发改委网站）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621161863.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：疫情应对期间的金融支持政策具有阶段性 要提前考虑政策工具的适时退出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621162009.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 李丹丹）18日，第十二届陆家嘴论坛在上海召开。中国人民银行行长易纲通过视频连线方式发言时指出，疫情应对期间的金融支持政策具有阶段性，要注意政策设计要激励相容，防范道德风险，要关注政策的后遗症，总量要适度，并提前考虑政策工具的适时退出。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621162009.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刘鹤：着力打通货币传导的各种堵点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621159982.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　18日，中共中央政治局委员、国务院副总理刘鹤在第十二届陆家嘴论坛发表书面致辞称，要适应各类市场主体需要，着力打通货币传导的各种堵点，创新金融产品，优化金融结构，提高小微企业贷款、信用贷款、制造业贷款的比重。该致辞由中国证监会主席、论坛共同轮值主席易会满代为宣读。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621159982.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易会满：中国资本市场重点领域风险呈边际收敛 市场韧性明显增强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621160047.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MLAy7LGvq0tsay.png"/&gt;讯 今日上午9时30分，第十二届陆家嘴论坛将在上海开幕，本届陆家嘴论坛由中国证监会主席易会满与上海市代市长龚正担任共同轮值主席，主题为“上海国际金融中心2020：新起点、新使命、新愿景”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛议程显示，中国人民银行行长易纲，中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清，中国证监会主席易会满，中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜将发表主题演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易会满在演讲中表示，中国资本市场实现了正常开市和常态化运行，重点领域风险呈边际收敛，市场韧性明显增强，支持复工复产和实体经济发展的功能得到有效发挥。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621160047.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部委：做好2020年重点领域化解过剩产能工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621161874.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家发展改革委6月18日消息，国家发展改革委、工业和信息化部、国家能源局、财政部、人力资源社会保障部、国务院国资委发布关于做好2020年重点领域化解过剩产能工作的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面巩固去产能成果。尚未完成“十三五”去产能目标的地区和中央企业，要统筹推进各项工作，确保去产能任务在2020年底前全面完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继续深化钢铁行业供给侧结构性改革。进一步完善钢铁产能置换办法，加强钢铁产能项目备案指导，促进钢铁项目落地的科学性和合理性。进一步加强事中事后监管，严格落实安全、环保、能耗、质量、用地、产业政策和产能置换等相关要求，严禁以任何名义、任何方式新增钢铁冶炼产能，严肃查处各类钢铁产能违法违规行为，加快推动落后产能退出，严防“地条钢”死灰复燃和已化解过剩产能复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续推进煤炭上大压小、增优汰劣。严格安全、环保、质量等方面执法，坚决淘汰不具备安全环保条件、不符合产业政策的落后产能。坚持产能置换长效机制，引导低效无效产能有序退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极稳妥推进煤电优化升级。充分发挥市场调节和宏观调控作用，淘汰关停不达标落后煤电机组。继续做好现有违规建设煤电项目的清理整顿工作，坚决杜绝新发生违规建设煤电项目的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快“僵尸企业”处置。各地区和中央企业要按照要求建立健全工作机制，履行主体责任，加强督促检查，原则上在2020年底前完成已摸底确定并上报的钢铁、煤炭行业“僵尸企业”处置工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全文如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于做好2020年重点领域化解过剩产能工作的通知&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发改运行〔2020〕901号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市、新疆生产建设兵团发展改革委（能源局）、工信厅（工信委、经信委）、财政厅（局）、人力资源社会保障厅（局）、国资委、煤炭行业管理部门，有关中央企业：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年以来，各地区、各有关部门按照党中央、国务院关于供给侧结构性改革的决策部署，扎实推进重点领域化解过剩产能工作，统筹做好职工安置、“僵尸企业”处置、结构调整、兼并重组、转型升级等工作，总量性去产能任务全面完成，系统性去产能、结构性优产能初显成效。产业结构和生产布局得到优化，供给质量和效率大幅提升，安全环保形势持续好转，市场竞争秩序有效规范，行业健康发展的长效机制不断完善。2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划的收官之年，为扎实做好“六稳”工作，落实“六保”任务，统筹推进疫情防控和经济社会发展工作，深入推进供给侧结构性改革，全面巩固去产能成果，现就有关工作通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、准确把握2020年去产能总体要求。全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中全会精神，按照中央经济工作会议要求，紧扣全面建成小康社会目标任务，坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，坚持以供给侧结构性改革为主线，坚持以改革开放为动力，推动高质量发展。坚持巩固、增强、提升、畅通的方针，着力巩固去产能成果，持续推动系统性去产能、结构性优产能，不断提升职工安置和资产债务处置质量，全面提高行业治理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、全面巩固去产能成果。尚未完成“十三五”去产能目标的地区和中央企业，要统筹推进各项工作，确保去产能任务在2020年底前全面完成。全面实施去产能项目“回头看”，认真落实产能认定、关闭标准、奖补资金使用、产能置换等方面的相关规定，确保各类督查和自查发现的问题及时整改到位。国家有关部门将继续开展巩固钢铁煤炭去产能成果专项督查抽查，坚决防止已经退出的项目死灰复燃。进一步完善去产能和产能置换工作台账，为“十四五”发展打好基础。切实抓好去产能政策的宣贯落实，强化监督问责，确保相关要求落实落细落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、继续深化钢铁行业供给侧结构性改革。进一步完善钢铁产能置换办法，加强钢铁产能项目备案指导，促进钢铁项目落地的科学性和合理性。进一步加强事中事后监管，严格落实安全、环保、能耗、质量、用地、产业政策和产能置换等相关要求，严禁以任何名义、任何方式新增钢铁冶炼产能，严肃查处各类钢铁产能违法违规行为，加快推动落后产能退出，严防“地条钢”死灰复燃和已化解过剩产能复产。指导企业复工复产，做好行业运行监测分析，维护行业平稳运行。进一步推动钢铁行业绿色化发展，加快京津冀及周边地区、长三角地区、汾渭平原等大气污染防治重点区域钢铁企业超低排放改造，发展电炉钢工艺。进一步推动钢铁企业实施兼并重组，增强企业创新意识，为钢铁行业实现由大到强转变奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、持续推进煤炭上大压小、增优汰劣。严格安全、环保、质量等方面执法，坚决淘汰不具备安全环保条件、不符合产业政策的落后产能。坚持产能置换长效机制，引导低效无效产能有序退出。深入推进煤炭行业“放管服”改革，加快推动在建煤矿投产达产，合理有序释放先进产能，实现煤炭新旧产能有序接替。统筹推进煤电联营、兼并重组、转型升级等工作，促进煤炭及下游产业健康和谐发展。着力加强煤炭产供储销体系建设，持续提升供给体系质量，增强能源保障和应急调控能力。充分发挥市场配置资源的决定性作用，不断完善现代煤炭交易市场体系，进一步降低交易成本、提高市场效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、积极稳妥推进煤电优化升级。充分发挥市场调节和宏观调控作用，淘汰关停不达标落后煤电机组。继续做好现有违规建设煤电项目的清理整顿工作，坚决杜绝新发生违规建设煤电项目的情况。发布实施年度风险预警，按需有序核准建设煤电项目，按需适度新增煤电产能，做好煤电应急备用和应急调峰储备电源工作。持续推进燃煤电厂超低排放和节能改造工作。进一步增强电力、热力供应保障能力，巩固化解煤电过剩产能工作成果，提升煤电清洁高效发展水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、加快“僵尸企业”处置。认真贯彻落实党中央、国务院关于“僵尸企业”处置的决策部署，依法依规加快处置2019年底摸底确定并上报国务院办公厅的“僵尸企业”。各地区和中央企业要按照要求建立健全工作机制，履行主体责任，加强督促检查，原则上在2020年底前完成已摸底确定并上报的钢铁、煤炭行业“僵尸企业”处置工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七、严格控制产能总量。更多运用市场化、法治化手段，在控制产能总量的前提下，调整优化存量。严格落实《关于完善钢铁产能置换和项目备案工作的通知》要求，暂停钢铁产能置换和项目备案，并开展自查自纠工作，确保钢铁项目要符合安全、环保、能耗、质量、用地、产业政策和产能置换等相关要求。严格禁止在国家公园、自然保护区、风景名胜区、饮用水水源保护区规划布局新的煤矿项目，严格限制高硫高灰高砷煤项目开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八、统筹做好去产能保供应稳预期工作。有关地区和中央企业要充分认识供需形势的新变化新特点，坚持实事求是、因地制宜，综合考虑地区发展、产业布局、资源赋存、安全环保、项目接续、运输能力等因素，合理安排去产能目标任务，提前谋划“十四五”相关工作。保供难度大的地区，要结合近年来出现的突出问题，进一步完善供应保障应急预案，有针对性地制定工作措施，避免供需失衡和市场异常波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九、多措并举提高职工安置质量。坚持把职工安置工作作为重中之重，建立健全定期调度机制，完善风险处置预案，落实职工安置政策措施。对产业衰退、结构单一地区，加大跨地区劳务协作、专项培训、创新创业支持力度，提高就业稳定性。对依法参保缴费且不裁员或少裁员的企业按规定给予稳岗返还，为符合条件人员及时发放失业保险金等待遇，加强再就业帮扶，做好公共就业服务和公益性岗位托底，切实守住民生底线。引导企业资产处置收入依法优先用于清缴社会保险、解决终止劳动合同经济补偿等职工安置费用，妥善接续社会保险关系，维护职工社保权益。各地要统筹资金加大对困难企业的支持力度，妥善解决职工安置、失业职工帮扶、内部退养费用缺口等遗留问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十、依法依规推进资产债务处置。各地要认真落实去产能企业和“僵尸企业”资产处置相关规定，依法依规加快土地、矿产资源等各类资产处置。按照《关于进一步做好“僵尸企业”及去产能企业债务处置工作的通知》《关于积极稳妥深化“僵尸企业”处置工作的意见》要求，推动金融机构和企业积极开展债务处置，指导相关市场主体按照市场化法治化原则，区分不同情形采取适当处置方式，依法公平合理分担处置成本，分类处置直接债务、统借债务和担保债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十一、提高专项奖补资金使用效益。严格落实《工业企业结构调整专项奖补资金管理办法》，加强资金管理，提高资金使用效益。分配和使用专项奖补资金时，应充分考虑企业实际情况，更多支持职工安置任务较重、困难较多的企业。加大监督检查力度，严肃查处虚报冒领、挤占挪用等违法违规行为。鼓励开展产能置换指标交易，产能置换收入应优先用于职工安置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十二、加快推动行业高质量发展。统筹考虑区域发展需求和产业布局，发挥各地比较优势，构建科学合理、安全环保、协同发展的产业布局。推动钢铁、煤炭、电力企业兼并重组和上下游融合发展，提升产业基础能力和产业链现代化水平，打造一批具有较强国际竞争力的企业集团。更多依靠市场机制和科技创新优化生产要素配置，提高行业安全环保水平和企业竞争力，推动先进产能向优势地区和企业集中。鼓励传统钢城煤城开展转型升级，通过技术创新、产业融合、发展新兴产业等方式，形成新的经济增长点，推动产业向专业化、高品质和价值链高端延伸，促进行业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十三、不断提高行业治理能力。坚持以供给侧结构性改革为主线，加快推进行业治理体系和治理能力现代化。有关部门要结合职能分工，深化“放管服”改革，激发市场主体活力，加快建立现代市场体系和有利于行业健康发展的政策体系。各地要统筹去产能和“十四五”发展，充分运用供给侧结构性改革成果，加快推进制度创新和治理能力建设，着力解决发展过程中不平衡不充分的问题，推动实现钢铁煤炭煤电行业更高质量、更有效率、更加公平、更可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十四、加强违法违规和失信行为监管。对项目建设、产能置换、安全生产、生态环保、价格监管等各方面存在的违法违规行为始终保持高压态势，充分运用地方自查、媒体暗访、部门执法、联合督导、社会举报等多渠道，做到发现一起、查处一起、曝光一起。建立健全行业信用体系，加强信用信息归集共享，强化失信行为监管，依法实施守信激励和失信惩戒措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展改革委&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工业和信息化部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国 家 能 源 局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人力资源社会保障部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院国资委&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年6月12日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621161874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易会满：“建制度、不干预、零容忍”的九字方针具有重要指导意义</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621160436.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MLAy7LGvq0tsay.png"/&gt;讯 今日上午9时30分，第十二届陆家嘴论坛将在上海开幕，本届陆家嘴论坛由中国证监会主席易会满与上海市代市长龚正担任共同轮值主席，主题为“上海国际金融中心2020：新起点、新使命、新愿景”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛议程显示，中国人民银行行长易纲，中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清，中国证监会主席易会满，中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜将发表主题演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易会满在演讲中表示，刚才刘鹤副总理发表了重要致辞，既分析了当前经济形势出现的边际变化，总结了疫情防控“四个更加重视”的深刻认识，又对货币政策、服务实体经济、加快发展资本市场，风险应对和深化金融改革等五个方面提出了明确的要求，特别是提出了“建制度、不干预、零容忍”的九字方针，这对于推进资本市场改革开放和高质量发展具有重要指导意义。我们将认真学习领会，积极贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200618/c621160436.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>