<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 19 Aug 2022 12:51:34 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>李超：预计完成全年21万亿元财政收入目标概率较高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641265792.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641265792.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>在这三家企业，习近平强调同一件事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641264422.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641264422.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等十部门确定全国第二批城市一刻钟便民生活圈试点地区50个</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641264416.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641264416.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫生健康委办公厅二级巡视员巢宝华接受审查调查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641259674.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641259674.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>赵伟：稳增长诉求较强，财政续力紧迫性提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641258711.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641258711.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平网络强国重要思想五大鲜明特征</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641257044.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641257044.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>亚洲可持续投资势头上升：2022年美世资产配置洞察报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641256047.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641256047.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>汪文斌：“喀布尔时刻”充分暴露美国奉行强权霸凌的真面目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641253322.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641253322.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳经济，为何这6个经济大省挑大梁</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641252216.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641252216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中办、国办：加强文化市场信用体系建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641251871.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641251871.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>平台公司违规融资路径大曝光！财政部通报16起新增隐性债务典型案例 多地被问责</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641251210.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641251210.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年市场监管部门服务经济社会高质量发展工作综述</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641250979.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641250979.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前7月我国吸收外资同比增长17．3％ 中国经济保持对外资吸引力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641264646.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月19日电《中国证券报》19日刊发文章《前7月我国吸收外资同比增长17.3%》。文章称，商务部8月18日发布的数据显示，1-7月全国实际使用外资金额7983.3亿元，按可比口径同比增长17.3%，折合1239.2亿美元，增长21.5%。专家分析指出，在利用外资结构不断优化的同时，吸收外资金额保持两位数增长，显示中国经济对外资的吸引力不减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/30b1cc4afc771816" id="5eb587864f856fe2541894e54743ef80" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(资料图，新华社发)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业看，1-7月，我国服务业实际使用外资金额5989.2亿元，同比增长10%。高技术产业实际使用外资增长32.1%，其中高技术制造业增长33%，高技术服务业增长31.8%。外经贸大学国际经贸学院教授崔凡表示，制造业和高技术产业实现“双提升”表明我国利用外资结构不断优化。近年来，我国制造业由大变强进程加快，我国制造业体系完整、配套齐全、潜力大，对外资的吸引力越来越强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域分布看，中西部地区吸收外资增长较快。数据显示，1-7月，我国东部、中部、西部地区实际使用外资同比分别增长15.2%、30.0%和41.2%。商务部研究院国际市场研究所副所长白明表示，近年来，引导鼓励外资投向中西部地区的政策不断出台。政策不仅支持东部地区，也持续支持中西部地区，吸引更多外资参与中西部地区投资。此外，中西部地区积极参与“一带一路”等建设，不断提升对外开放水平，逐渐成为吸引外资的重要区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：曾贵真&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641264646.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>度小满联合工信部信发司开展“小微数字经营能力提升”培训</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641251609.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/8abf60143cbc2baf" id="f7dbfcf60db77dc1d05033df3faf5ad3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;度小满联合工信部信发司开展“小微数字经营能力提升”培训&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月19日，由工业和信息化部发起，中国信息通信研究院、中国信息消费推进联盟主办，汝阳县人民政府、度小满承办的“信息消费助力乡村振兴区县行—小微数字经营能力提升”专场培训活动在汝阳县落地开展，培训活动由汝阳县商务局党组书记、局长任俊涛主持，工业和信息化部有关单位领导及汝阳县人民政府相关领导出席培训活动开班仪式并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部相关领导指出，我国农村消费市场蓬勃发展，信息消费已经成为促进消费品下行、农产品上行、带动农民增收的新引擎，本次“信息消费助力乡村振兴”区县行活动，是贯彻落实乡村振兴战略的新思路，是扩大和升级信息消费的新方向，是工业和信息化部开展定点帮扶支援的新举措。下一步，工业和信息化部将深入推进新型信息基础设施建设，加快数字经济与乡村振兴深度融合，持续扩大信息消费影响力和覆盖范围，构建与乡村振兴发展战略相适应的信息基础设施，降低信息消费惠及广大乡村居民的门槛，促进城乡融合发展，扎实推动共同富裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/83478f8f36ab101f" id="4260b048480b13355c67b2d1302f84b7" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;学员代表合影&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乡村振兴，人才先行，本次“信息消费助力乡村振兴区县行—小微数字经营能力提升”专场培训活动重点聚焦县域乡村小微企业经营生产需求，针对当地小微企业主、个体商户们最关心、最迫切的问题，“小微数字经营能力提升”培训活动承办方度小满邀请专业讲师通过多方面展开培训讲解，把数字化经营技能带到乡村生意人当中，赋能县域小微成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/b70479ff60c42617" id="35bc564dc1d033470e6bc46b8980f7e3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;度小满乡村公益讲师马清现场讲课&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　培训活动上，度小满乡村领航员公益讲师马清也和汝阳县当地的县域小微生意人们分享了“小微普惠政策及合规经营“等专业知识，据悉，马清是度小满“乡村振兴.领航员人才培养计划”的一员，“乡村振兴.领航员人才培养计划”由度小满携手友成基金会2021年在贵州雷山县启动，从产业和人才振兴角度助力乡村振兴，通过“政府+社会组织+企业”的方式进行联合人才培养，培养县域产业带头人。该计划将人才培养延伸到了源头，通过知识、技能、资金、渠道等维度来提升带头人的综合能力，实现一带多、多带广的产业振兴路线。未来，度小满将持续深耕该计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈先生是汝阳县当地的一名返乡创业新农人，2015年他和家人从深圳回到家乡汝阳县，创建经营自己品牌的土鸡蛋农产业，小微数字经营能力提升培训结束后，陈先生也分享了自己的心得，他表示，通过度小满专场学习收获很大，下一步他将把学习的知识用到产业发展中去，为乡村振兴贡献自己的力量。也希望这样的培训课程越来越多，让高端培训走到田间地头，让更多的新农人获得发展成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在助力乡村振兴上，度小满自2019年就启动了“小满助力计划”乡村公益助农免息贷款项目、如今，“小满助力计划”扶持的产业已覆盖31个省(自治区、直辖市)的220个行政村，间接辐射15万农户，涵盖了60多个种植业、20多个养殖业，及乡村民宿、乡村电商等多个新兴产业。未来，“小满助力计划”将继续推出每年1亿元免息贷款，精准帮扶有产业带动作用的县域小微、村域小微，不断扩大项目的辐射深度和广度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，度小满大力开展知识培训服务，积极赋能小微发展成长。针对小微企业主、县域的小微经营者和农户，度小满精心打造了多类小微知识课程，包括经营类法规知识普及、客户经营、现金流管理、营销技巧、反诈防骗等诸多方面。通过线上授课、社群陪伴等方式帮助生意人们提升经营能力。目前，在度小满接受知识服务的生意人已上百万，他们用知识不断武装自己，在各自的行业中砥砺前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，在乡村振兴领域，度小满也将持续探索“人才培养+资金扶持”的组合策略，在充分发挥金融科技优势的基础上，联动更多社会资源，持续为乡村振兴注入力量，度小满会一直坚持与乡村县域小微共发展，守护每一个生意人，做他们终身信赖的伙伴。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641251609.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融反腐，周五通报！一人“双开”，一人被查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641265993.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　继河南金融系统连续三周在周五通报纪检调查结果之后，辽宁金融系统又有两人于周五被通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月19日，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o9akyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;从银保监会获悉，辽宁银保监局银行机构检查处原处长、一级调研员初莲萍被开除党籍和公职；辽阳银保监分局农村银行机构监管科科长刘培铁接受纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;初莲萍被“双开”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中央纪委国家监委驻中国银保监会纪检监察组、辽宁省纪委监委消息：日前，辽宁银保监局纪委、本溪市明山区监委对辽宁银保监局银行机构检查处原处长、一级调研员初莲萍严重违纪违法问题进行了纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经查，初莲萍违反中央八项规定精神和廉洁纪律，违规收受可能影响公正执行公务的消费卡；违反组织纪律，利用职权在银行机构人员工作调动中为他人谋取利益；违反工作纪律，报告工作时对应当报告的事项不报告、不如实报告；利用职务便利和职权影响，为他人谋取利益，非法收受他人财物，涉嫌受贿犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/515c3a0c2b8fe09e" id="46adeea57c5ea3d3b9a560d4766bdec0" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通报称，初莲萍身为党员领导干部，背弃理想信念，丧失党性原则，长期收受他人财物，甘于“被围猎”，且在党的十八大甚至十九大后不收敛、不收手。初莲萍的行为已严重违反中央八项规定精神、组织纪律、廉洁纪律、工作纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《行政机关公务员处分条例》等有关规定，经辽宁银保监局党委会议研究决定，给予初莲萍开除党籍、开除公职处分；收缴其违纪违法所得；经本溪市明山区监委研究决定，将初莲萍涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物随案移送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资料显示，初莲萍，女，汉族，1963年6月生，山东掖县人，在职本科学历，1985年8月参加工作，1996年5月加入中国共产党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　初莲萍早年在央行系统任职，后担任辽宁银监局股份制商业银行监管处副处长、辽宁银监局非现场监管二处处长、辽宁银监局农村中小金融机构监管一处处长、辽宁银保监局银行机构检查处处长、辽宁银保监局银行机构检查处处长、一级调研员等职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年10月，初莲萍被免去辽宁银保监局银行机构检查处处长职务、一级调研员职级，并中止表决权、选举权和被选举权等党员权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘培铁接受纪律审查和监察调查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中央纪委国家监委驻中国银保监会纪检监察组、辽宁省纪委监委消息：中国银行保险监督管理委员会辽阳监管分局农村银行机构监管科科长刘培铁涉嫌严重违纪违法，目前正接受中国银行保险监督管理委员会辽宁监管局纪委纪律审查；经辽宁省监委指定管辖，沈阳市沈北新区监委对其监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/eef449dd8e018cfe" id="5da2053185ed6fec319fb91e94a931e5" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资料显示，刘培铁，男，汉族，1971年11月生，辽宁开原人，在职本科学历，1992年8月参加工作，2002年6月加入中国共产党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1992年8月至1994年9月，刘培铁在中国人民银行辽阳市分行发行科工作，后在辽宁金融职工大学学习两年。1996年7月起，刘培铁先后在中国人民银行辽阳市分行和中国人民银行辽阳市中心支行稽核科、合作金融科工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2003年原银监会成立后，刘培铁开始在辽阳银监分局监管三科、监管二科工作，后又任监管二科副科长、人事科副科长、监察科副科长、监察科科长、监管三科科长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年8月至2022年7月，刘培铁任辽阳银保监分局农村银行机构监管科科长、一级主任科员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：郭晨希 校对：冯雯君&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制作：张 巘 图编：尤霏霏 总审读：孙放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统筹：张晓光 监制：林艳兴 签发：于雅琴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;div&gt;&lt;div/&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;td/&gt;&lt;td/&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641265993.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等10部门确定全国第二批城市一刻钟便民生活圈试点地区50个</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641260600.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者今天（19日）从商务部获悉，在各地申报的基础上，经专家评审并向社会公示，商务部等10部门近日确定了全国第二批城市一刻钟便民生活圈试点地区50个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这50个地区包括北京市西城区、天津市河西区、河北省石家庄市、保定市、山西省太原市等，要求各地方统筹疫情防控和便民生活圈建设，将试点工作与惠民生、促消费、抗疫保供、保市场主体和保就业等重点工作相结合，支持开展适老化服务、社区便民消费节、绿色智能家电进社区等活动；在政策创新、管理创新、模式创新等方面大胆探索，形成可复制的成熟经验及可量化的工作成效。扩大便民生活圈覆盖服务范围，推动解决人民群众急难愁盼问题，增强人民群众的获得感、幸福感、满足感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一刻钟便民生活圈，是服务半径在步行15分钟左右范围内，以社区居民为服务对象，以满足居民日常生活基本消费和品质消费等为目标，以多业态集聚形成的社区商圈。2021年9月2日，全国首批30个城市一刻钟便民生活圈试点地区已经公示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（总台央视记者 徐宁宁 李唐）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641260600.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>成家军：上半年理财产品累计为投资者创造收益4172亿 同比增34亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641252602.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extags34ssaextagrQtsaytsay.png"/&gt;8月19日讯 今日，银行业理财登记托管中心举行《中国银行业理财市场半年报告(2022年上)》发布会。银行业理财登记托管中心总裁成家军在发布会上表示，截至2022年6月底，持有理财产品的投资者数量为9145.40万个，同比增长49%。其中，个人投资者数量为9061.68万人，占据理财市场绝对主力。同时，银行理财产品创造收益保持稳定，上半年，理财产品累计为投资者创造收益4172亿元，较去年同期增加34亿元。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641252602.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：把工业稳增长摆在更加突出位置</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641264776.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月19日，全国工业和信息化主管部门负责同志电视电话会议在京召开。会议强调，把工业稳增长摆在更加突出位置，巩固工业经济回升向好势头，大力推进基础和关键领域创新突破，加快制造业强链补链，加大对中小企业发展的支持，持续提升信息通信服务供给能力，扎实推动制造业数字化绿色化转型，保持工业经济运行在合理区间，以优异成绩更好服务经济社会发展大局。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641264776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《“十四五”卫生健康人才发展规划》解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641261685.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　促进卫生健康事业高质量发展，推动健康中国建设，人才是关键。为贯彻落实中央人才工作会议精神和《“健康中国2030”规划纲要》，国家卫生健康委根据卫生健康工作面临的新形势新任务，以及机构改革赋予的新职能新要求，坚持需求导向、问题导向和目标导向，编制印发《“十四五”卫生健康人才发展规划》(以下简称《规划》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻落实党的十九大和十九届历次全会精神，全面贯彻习近平总书记关于新时代人才工作的重要思想，坚持新时代党的卫生与健康工作方针，遵循卫生健康行业特点和人才成长规律，强化人才资源是第一资源的理念，以推动高质量发展为主题，以补短板强弱项为重点，以深化人才制度机制改革为动力，为加快推进健康中国建设提供强有力的人才支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》共分为6个部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一部分是形势分析。包括“十三五”时期取得的主要成效，以及“十四五”时期面临的形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二部分是总体要求。包括指导思想、遵循原则和发展目标。发展目标包括5个方面，即人才资源总量稳步增长、人才结构和区域分布进一步优化、人才服务能力进一步提高、高端人才集聚水平进一步提升、人才管理制度进一步创新和完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三部分是加强卫生健康人才队伍建设。一是提高质量，加强卫生技术人才队伍建设；二是补齐短板，加强公共卫生人才队伍建设；三是拓宽渠道，加强基层卫生人才队伍建设；四是突出特色，加强中医药人才队伍建设；五是适应需求，加强应对人口老龄化人才队伍建设；六是协同推进，统筹加强各类人才队伍建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四部分是建设生命健康人才高地。习近平总书记在中央人才工作会议上强调，要大力培养使用战略科学家，打造大批一流科技领军人才和创新团队，造就规模宏大的青年科技人才队伍。按照要求，将“十四五”期间培养造就一批卫生健康领域的战略科学家、医学领军人才和青年人才，作为规划的重中之重。主要包括培养造就一批创新型高层次人才、培育生命健康青年人才队伍和构建高质量发展的人才支撑等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五部分是深化人才发展体制机制改革。主要包括完善培养开发、流动配置、评价使用、激励保障四方面的机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六部分是组织实施。主要包括加强组织领导、注重宣传交流、强化监测评估和加大人才投入等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家卫生健康委将把《规划》纳入健康中国建设和卫生健康事业发展总体规划统一部署、统筹安排、整体推进，着力解决人才反映强烈的实际问题，加快推进卫生健康人才队伍建设。通过系列举措，促进卫生健康人才服务能力不断提高、人才结构分布持续优化，积极营造集聚人才的政策和制度环境，不断激发人才活力，为加快推进健康中国建设提供强有力的人才支撑。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641261685.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国这十年·系列主题新闻发布丨十年来我国已形成全球最庞大数字社会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641265331.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京8月19日电(记者王思北、白瀛)中共中央宣传部19日在京举行“中国这十年”系列主题新闻发布会，介绍新时代网络强国建设成就。记者从发布会上获悉，2012年至2021年，我国网民规模从5.64亿增长到10.32亿，互联网普及率从42.1%提升到73%，形成了全球最为庞大、生机勃勃的数字社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央网信办副主任、国家网信办副主任、新闻发言人牛一兵在发布会上介绍，我国网民规模、国家顶级域名注册量等均为全球第一，互联网发展水平居全球第二。建成全球规模最大5G网络和光纤宽带，5G基站数达到185.4万个，5G移动电话用户达4.55亿户。所有地级市全面建成光网城市，行政村、脱贫村通宽带率达100%。IPv6规模部署成效显著，拥有地址数量居世界第二。我国新一代信息基础设施正朝着高速泛在、天地一体、云网融合、智能便捷、绿色低碳、安全可控的方向加速演进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国数字经济规模连续多年稳居世界第二，从2012年的11万亿元增长到2021年的45.5万亿元，占GDP比重由21.6%提升到39.8%，电商交易额、移动支付交易规模全球第一，数字产业化基础更加坚实，产业数字化步伐持续加快。”牛一兵说，我国信息化服务全面普及，“互联网+教育”“互联网+医疗”等深入推进，数字抗疫成效显著，数字政府、数字乡村建设加快推进，全国一体化政务服务平台注册用户超过10亿人，“一网通办”“异地可办”已成现实，信息惠民便民成效显著。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641265331.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行详解！10项结构性货币政策工具，余额5.4万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641258784.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月19日，人民银行发布结构性货币政策工具介绍，详解10项结构性货币政策工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至6月末，共有包括长期性工具和阶段性工具在内的10项结构性政策工具，合计额度超7.2万亿元，合计余额约为5.4万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，人民银行发挥好货币政策工具的总量和结构双重功能，围绕支持普惠金融、绿色发展、科技创新等国民经济重点领域和薄弱环节，已逐步构建了适合我国国情的结构性货币政策工具体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发挥总量和结构双重功能促进信贷总量稳定增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结构性货币政策工具是人民银行引导金融机构信贷投向，发挥精准滴灌、杠杆撬动作用的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结构性货币政策工具通过提供再贷款或资金激励的方式，支持金融机构加大对特定领域和行业的信贷投放，降低企业融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行副行长陈雨露此前表示，结构性货币政策工具兼具总量调节和结构性调节双重功能。一方面，人民银行在设计结构性政策工具时，按照目标一致性原则，建立激励相容机制，把央行资金和金融机构对特定领域和行业的信贷投放挂钩，调动金融机构积极性，更有效地促进信贷结构优化；另一方面，结构性货币政策工具具有基础货币投放功能，有助于保持银行体系流动性合理充裕，支持信贷的平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结构性货币政策工具建立了“金融机构独立放贷、台账管理，人民银行事后报销、总量限额，相关部门明确用途、随机抽查”的机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为避免金融机构违规套取再贷款资金，行业主管部门会联合金融部门事后随机抽查，审计监督和社会监督事后跟进，如果发现金融机构贷款台账超出支持范围，将采取递补台账差额、收回再贷款等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于结构性货币政策工具的运用安排，陈雨露此前表示，人民银行在总量框架下运用结构性货币政策工具，会根据经济发展不同时期、不同阶段的重点需要“有进有退”，也就是把结构性货币政策工具的数量和投放规模控制在合意水平，与总量型的政策工具形成良好配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据2022年第二季度中国货币政策执行报告，下一阶段，结构性货币政策工具“聚焦重点、合理适度、有进有退”， 突出金融支持重点领域和薄弱环节。保持再贷款、再贴现政策稳定性；继续对涉农、小微企业、民营企业提供普惠性、持续性的资金支持；实施好碳减排支持工具和支持煤炭清洁高效利用专项再贷款，支持符合条件的金融机构为具有显著碳减排效益的重点项目提供优惠利率融资；加快推动科技创新、普惠养老、交通物流专项再贷款落地生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行首席经济学家温彬认为，各项结构性货币政策工具和开发性、政策性金融工具发力，将成为今年下半年信贷的重要支撑。在“培育新的经济增长点”等要求下，对结构性货币政策工具的使用需要“聚焦重点、合理适度”，充分发挥正向激励和精准滴灌作用，根据经济形势变化和产业结构调整方向“有进有退”，避免在某些领域“用力过猛”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;长期性工具和阶段性工具丰富 精准滴灌实体经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据人民银行发布的介绍，目前存续的结构性货币政策工具可从三个维度划分。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/2d21b3d8efdae4dc" id="f92fdef1cade228bd60042234d6e9202" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是长期性工具和阶段性工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期性工具主要服务于普惠金融长效机制建设，包括支农支小再贷款和再贴现。阶段性工具有明确的实施期限或退出安排，除支农支小再贷款和再贴现之外的其他结构性货币政策工具均为阶段性工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是总行管理的工具和分支行管理的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行总行管理的主要是阶段性工具，特点是面向全国性金融机构、“快进快出”，确保政策高效落地、及时退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阶段性工具中除普惠小微贷款支持工具之外均为总行管理的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分支行管理的主要是长期性工具，如支农支小再贷款和再贴现，也有阶段性工具，如普惠小微贷款支持工具，特点是面向地方法人金融机构，确保政策贴近基层和普惠性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是提供再贷款资金的工具和提供激励资金的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提供再贷款资金的工具要求金融机构先对特定领域和行业提供信贷支持，人民银行再根据金融机构的信贷发放量的一定比例予以再贷款资金支持，结构性货币政策工具中除普惠小微贷款支持工具之外均采取这一模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提供激励资金的工具要求金融机构持续对特定领域和行业提供信贷支持，人民银行再根据金融机构的信贷余额增量的一定比例予以激励资金，目前普惠小微贷款支持工具采取这一模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现有结构性货币政策工具一览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目前，我国共有以下10项结构性货币政策工具：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、支农再贷款。支农再贷款自1999年起向地方法人金融机构发放，引导其扩大涉农信贷投放，降低“三农”融资成本，其发放对象为农村商业银行、农村合作银行、农村信用社和村镇银行，对符合要求的贷款，按贷款本金的100%予以资金支持。该工具属于长期性工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、支小再贷款。支小再贷款自2014年起向地方法人金融机构发放，引导其扩大小微、民营企业贷款投放，降低融资成本，其发放对象包括城市商业银行、农村商业银行、农村合作银行、村镇银行和民营银行，对符合要求的贷款，按贷款本金的100%予以资金支持。该工具属于长期性工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、再贴现。再贴现是人民银行对金融机构持有的已贴现票据进行贴现的业务，自1986年开办，2008年开始发挥结构性功能，重点用于支持扩大涉农、小微和民营企业融资，其发放对象包括全国性商业银行、地方法人银行和外资银行等具有贴现资格的银行业金融机构。该工具属于长期性工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、普惠小微贷款支持工具。按照国务院常务会议决定，2021年12月，人民银行创设普惠小微贷款支持工具，支持对象为地方法人金融机构，对其发放的普惠小微贷款，按照余额增量的2%提供激励资金，鼓励持续增加普惠小微贷款。目前实施期为2022年到2023年6月末，按季操作。该工具属于阶段性工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、抵押补充贷款。2014年，人民银行创设抵押补充贷款。抵押补充贷款主要服务于棚户区改造、地下管廊建设、重大水利工程、“走出去”等重点领域。其发放对象为开发银行、农发行和进出口银行，对属于支持领域的贷款，按贷款本金的100%予以资金支持。该工具属于阶段性工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6、碳减排支持工具。按照国务院常务会议决定，2021年11月，人民银行联合国家发改委、生态环境部创设碳减排支持工具，发放对象为21家全国性金融机构，明确支持清洁能源、节能环保、碳减排技术三个重点减碳领域，对于符合要求的贷款，按贷款本金的60%予以低成本资金支持，目前实施期为2021年到2022年末，按季操作。该工具属于阶段性工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7、支持煤炭清洁高效利用专项再贷款。按照国务院常务会议决定，2021年11月，人民银行联合国家发改委、能源局创设支持煤炭清洁高效利用专项再贷款，发放对象为开发银行、进出口银行、工行、农行、中行、建行和交行共7家全国性金融机构，明确支持煤的大规模清洁生产、清洁燃烧技术运用等七个煤炭清洁高效利用领域，以及支持煤炭开发利用和增强煤炭储备能力。对于符合要求的贷款，按贷款本金的100%予以低成本资金支持，目前实施期为2021年到2022年末，按月操作。该工具属于阶段性工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8、科技创新再贷款。按照国务院常务会议决定，2022年4月，人民银行联合工信部、科技部创设科技创新再贷款，发放对象为21家全国性金融机构，明确支持“高新技术企业”、“专精特新中小企业”、国家技术创新示范企业、制造业单项冠军企业等科技创新企业，对于符合要求的贷款，按贷款本金的60%予以低成本资金支持，按季操作。该工具属于阶段性工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9、普惠养老专项再贷款。按照国务院常务会议决定，2022年4月，人民银行联合国家发改委创设普惠养老专项再贷款，发放对象为开发银行、进出口银行、工行、农行、中行、建行和交行共7家全国性金融机构，明确支持符合标准的普惠养老机构项目，初期选择浙江、江苏、河南、河北、江西等五个省份开展试点。对符合要求的贷款，按贷款本金的100%予以低成本资金支持，实施期暂定两年，按季操作。该工具属于阶段性工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10、交通物流专项再贷款。按照国务院常务会议决定，2022年5月，人民银行联合交通运输部创设交通物流专项再贷款，发放对象为农发行、工行、农行、中行、建行、交行和&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）共7家全国性金融机构，明确支持道路货物运输经营者和中小微物流（含快递）企业。对于符合要求的贷款，按贷款本金的100%予以低成本资金支持，目前实施期为2022年，按季操作。该工具属于阶段性工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：邵子怡 校对：冯雯君&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641258784.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央网信办最新发声！始终支持境内企业依法依规合理利用境外资本市场融资发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641257110.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月19日，中宣部举行“中国这十年”系列主题新闻发布会，中央网信办（国家网信办）副主任、新闻发言人牛一兵、中央网信办网络安全协调局局长孙蔚敏等人出席，介绍新时代网络强国建设成就，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关负责人指出，我国正从网络大国向网络强国阔步迈进，网络基础设施建设步伐加快，网民规模从5.64亿增长到10.32亿，互联网普及率从42.1%提升到73%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国数字经济规模全球领先，我国2021年数字经济规模是2012年的4倍多，占国内生产总值的比重达到39.8%。规模以上电子信息制造业营收和软件业务收入是2012年的1.7倍和3.8倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关负责人还表示，中央网信办始终支持境内企业依法依规合理利用境外资本市场融资发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多项成就助推我国迈向网络强国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　牛一兵指出，党的十八大以来，党对网信工作的集中统一领导有力加强，成立中央网络安全和信息化委员会；全国各省级、地市级党委都成立了网信委，网络三级工作体系基本建立。同时，出台了《关于加强网络安全和信息化工作的意见》、“十四五”网信规划等，推动党管互联网落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网络综合治理体系日益完善，牛一兵表示，出台《关于加快建立网络综合治理体系的意见》，推动网络治理由事后管理向过程治理，多头管理向协同治理转变。“清朗”系列专项行动开展以来，针对饭圈乱象、互联网账户乱象、网络暴力等突出问题开展了30多项专项整治，清理违法和不良信息200多亿条，账号近14亿个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网络基础设施建设步伐加快，2012年—2021年，我国网民规模从5.64亿增长到10.32亿，互联网普及率从42.1%提升到73%。建成全球规模最大5G网络和光纤宽带，5G基站数达到185.4万个，5G移动电话用户超过4.55亿户。我国新一代信息基础设施正朝着高速泛在、天地一体、云网融合、智能便捷、绿色低碳、安全可控的方向加速演进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　牛一兵指出，我国数字经济发展势头强劲，数字经济规模连续多年稳居世界第二，从2012年的11万亿元增长到2021年的45.5万亿元，占GDP比重由21.6%提升到39.8%，数字产业化基础更加坚实，产业数字化步伐持续加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信息领域核心技术自主创新取得突破，牛一兵表示，高性能计算保持优势，5G实现技术、产业、应用全面领先，北斗导航卫星全球组网。芯片自主研发能力稳步提高，国产操作系统性能大幅提升，大数据、云计算、人工智能、区块链等研究取得积极进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网络安全保障体系和能力建设全面加强，我国建立健全网络安全防护体系，强化关键信息基础设施安全保护，加强数据安全管理和个人信息保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网络空间法治化进程加快推进，推动出台《网络安全法》《数据安全法》《个人信息保护法》等法律法规100余部。组建网络执法与监督局，持续加大网络执法力度，坚决查处各类违法违规案件。今年上半年，累计依法约谈网站平台3491家，罚款处罚283家，暂停功能或更新419家，下架移动应用程序177款。今年7月，根据查明的违法违规事实，我办依法对滴滴全球股份有限公司处人民币80.26亿元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;始终支持境内企业依法依规合理利用境外资本市场融资发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在被问及赴国外上市的公司接受审查的问题时，孙蔚敏强调，新修订的《网络安全审查办法》（下称《办法》），将网络平台运营者开展数据处理活动影响或可能影响国家安全的这种情形纳入到网络安全审查中，并明确要求掌握超过100万用户个人信息的网络平台运营者赴国外上市必须向网络安全审查办公室申报审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙蔚敏进一步指出，根据《办法》，对网络平台运营者赴国外上市审查重点评估企业上市可能带来的核心数据、重要数据或者大量个人信息被窃取、泄露、毁损以及非法利用、非法出境的风险；关键信息基础设施、核心数据、重要数据或者大量个人信息被外国政府影响、控制、恶意利用的风险，以及网络信息安全风险等因素。中央网信办始终支持境内企业依法依规合理利用境外资本市场融资发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及对滴滴出行的相关审查时，孙蔚敏指出，去年7月，为防范国家数据安全风险、维护国家安全，保障公共利益，依据《国家安全法》《网络安全法》，网络安全审查办公室按照《网络安全审查办法》对滴滴出行实施了网络安全审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，“中央网信办将指导督促滴滴公司切实做好相应整改工作，消除安全风险隐患。加大对网络安全、数据安全、个人信息保护等领域的执法力度，依法处置危害国家网络安全、数据安全、侵害公民个人信息等违法行为，切实维护国家网络安全、数据安全和社会公共利益，有力保障广大人民群众合法权益。”孙蔚敏表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在促进互联网企业规范、健康发展方面，牛一兵表示，近年来，中央网信办以及相关部门完善监管手段，提升监管效能，并出台一系列政策法规，进一步明确了规则、划清了底线、规范了秩序，为企业发展设置好“红绿灯”，约束了一些互联网企业的不规范行为，同时也填补了监管的真空地带，消除了企业发展的风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中央网信办将加强政企对接交流，加强惠企政策统筹协调，加强政策宣传和舆论引导，进一步完善与企业的联系沟通机制，大力支持企业参与“十四五”网信规划的重大项目、重大工程。”牛一兵表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国数字经济规模全球领先&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央系统谋划、统筹推进数字中国建设，取得了显著成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央网信办信息化发展局局长王崧指出，我国数字经济规模全球领先，我国2021年数字经济规模是2012年的4倍多，占国内生产总值的比重达到39.8%。规模以上电子信息制造业营收和软件业务收入是2012年的1.7倍和3.8倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据资源价值加速释放，王崧指出，从2017年—2021年，我国数据产量从2.3ZB增加到6.6ZB，位居世界第二。大数据产业规模从4700亿元增加到1.3万亿元，省级公共数据开放平台的有效数据集增加至近25万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国经济发展面临着需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力，对加快推动数字经济发展提出了新的更高要求。王崧指表示，加快信息领域关键核心技术突破，扎实推进新型基础设施建设，夯实数字经济发展基础，建立完善数据要素资源体系，推进重点领域数字产业发展，并极参与数字经济国际合作，构建网络空间命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，工信部、财政部发布《关于开展财政支持中小企业数字化转型试点工作的通知》提出，从2022年到2025年，中央财政计划分三批支持地方开展中小企业数字化转型试点，打造一批小型化、快速化、轻量化、精准化的数字化系统解决方案和产品，围绕100个细分行业，支持300个左右公共服务平台，打造4000-6000家“小灯塔”企业作为数字化转型样本，促进专精特新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据陕西省财政厅发布消息，日前，陕西省财政厅下达资金4760万元，对陕西省新认定的238家省级“专精特新”中小企业给予奖励。河南省财政厅消息也显示，近日，河南省财政下达专项资金5701万元支持中小企业发展，其中3400万元支持16家第三批国家级“专精特新”重点“小巨人”企业发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641257110.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫计委计划生育兼职委员制度撤销</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641262756.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/cf666570acbc5091" id="157f4e8ec5fc296f0a839a7e321a39a0" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文/郭怡琳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一周内，人口生育问题两度被关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月19日消息，国务院办公厅发布关于同意建立国务院优化生育政策工作部际联席会议制度的函。国务院同意建立由国务院领导同志牵头负责的国务院优化生育政策工作部际联席会议制度。联席会议不刻制印章，不正式行文，请按照党中央、国务院有关文件精神认真组织开展工作。国家卫生和计划生育委员会计划生育兼职委员制度同时撤销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，为贯彻落实《中共中央国务院关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》，进一步加强对优化生育政策工作的组织领导，强化统筹协调，形成工作合力，经国务院同意，建立国务院优化生育政策工作部际联席会议(下称“联席会议”)制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联席会议主要职能是贯彻落实党中央、国务院关于优化生育政策工作的重大决策部署；统筹协调全国优化生育政策工作，研究并推进实施重大政策措施；指导、督促、检查有关政策措施的落实；完成党中央、国务院交办的其他事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联席会议由国家卫健委、外交部、国家发改委等26个部门和单位组成，国家卫生健康委为牵头单位。联席会议办公室设在国家卫健委，主要承担联席会议组织联络和协调等日常工作。办公室主任由国家卫健委分管优化生育政策工作的负责同志兼任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国办公布的国务院优化生育政策工作部际联席会议成员名单显示，联席会议召集人为国务院副总理孙春兰，副召集人为国家卫健委主任马晓伟和国务院副秘书长孟扬，其他成员包括各国家部委局和全总、妇联、共青团主要职能负责人，以及中国计划生育协会常务副会长等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;见习编辑：颜源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641262756.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：部署推动降低企业融资成本和个人消费信贷成本的措施 加大金融支持实体经济力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641264910.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，部署推动降低企业融资成本和个人消费信贷成本的措施，加大金融支持实体经济力度。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641264910.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6个经济大省“挑大梁”，释放多重信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641250890.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月16日，中共中央政治局常委、国务院总理李克强在深圳主持召开经济大省政府主要负责人座谈会，分析当前经济形势，对做好下一步经济工作提出要求。会上，广东、江苏、浙江、山东、河南、四川等6个经济大省相关负责人作了发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强总理说，6个经济大省经济总量占全国的45%，是国家经济发展的“顶梁柱”。经济大省要勇挑大梁，发挥稳经济关键支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济大省要完成中央财政上缴任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强总理说，势要起而不可落。当前正处于经济回稳最吃劲的节点，必须以时不我待的紧迫感，巩固经济恢复发展基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情要防住、经济要稳住、发展要安全，这是今年党中央提出的明确要求。”国务院发展研究中心宏观经济研究部研究员张立群在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;“强观察”栏目采访时表示，目前我国经济处在下行压力和释放经济增长潜力的政策成效两种力量相持的关键阶段。在这个阶段，我们必须要坚定信心，坚持不懈地爬坡过坎，全力抓好各项政策落实工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于李克强总理提出的“6省里4个沿海省在地方对中央财政净上缴中贡献超过6成，要完成财政上缴任务”的要求，西南财经大学财政税务学院副教授杨良松表示，我国经济大省底蕴深厚，财政收入规模较高，应当在经济回升方面起到带头的作用。“财政上缴任务的主要意义在于中央对落后地区的转移支付支持，由此助力区域均衡，实现教育、医疗和社会保障等基本公共服务均等化发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强总理说，中央财政对地方转移支付已基本下达，各省要坚持政府过紧日子，盘活财政存量资金，保持财政收支平衡，加大财力下沉，保障基层“三保”尤其是保基本民生支出、保基层工资发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，部分地区尤其是部分基层财政的收支矛盾较为突出，需要多管齐下来应对。”杨良松表示，一方面需要通过稳经济来保障税收、非税和基金收入的正常增长，使财政拥有“源头活水”；另一方面要努力调整支出结构，区分轻重缓急，优先保障工资、运转、基本民生的支出；此外，还可通过统筹项目结余款，进行预算执行评估收回资金等手段，盘活财政存量资金，增加可用财力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济大省要在吸纳就业上继续当好“主角”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳就业是夯实民生的重中之重，是促进经济发展的先决条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强总理说，市场主体稳，经济和就业才能稳。6省市场主体数量占全国4成以上，贡献了40%以上的就业。要结合实际加大助企纾困力度，帮助他们恢复活力，在吸纳就业上继续当好“主角”，努力稳定本地和外来务工人员就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从当前形势来看，在统筹好疫情防控的基础上，全面完成好保市场主体稳就业的重大任务，是对经济大省前所未有的严峻考验。各经济大省一定要深挖政策潜力，把各个方面的工作全面统筹起来，系统地、精细地考虑好、安排好、落实好。”张立群说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“6个经济大省首先保持自身经济活力带好头，利用已有优势稳定市场主体、吸纳更多就业。”西南财经大学经济学院教授杨慧玲表示，经济大省产业发达，吸纳了大量的就业，除了本地劳动力之外，还有很多来自于经济发展相对落后省份的外来务工人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央、国务院十分关心稳就业问题，把就业摆在优先位置。“强观察”栏目梳理发现，截止到目前，今年共召开的23次国务院常务会议中，有9次谈到了就业问题，从稳市场主体保就业专项督查、拓展就业岗位、带动农民工资增收等不同方面，不同角度部署了稳就业任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨慧玲建议，稳定就业，一是要稳定产业发展，面临疫情的不确定因素，科学防疫，保供稳价，努力降低疫情对生产的冲击；二是要根据经济活动情况出台税费减免措施，保证企业雇工规模；三是要加强宣传、创造条件，促进灵活就业；四是要利用数字化手段提高就业信息的收集、整理和发布效率，减少信息不对称对就业带来的障碍；最后要加强职业培训，为新增就业创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济大省要继续发挥好对外开放“领头羊”作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸外资高质量发展是改革开放的重要内容，是我国经济增长的重要驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出口是拉动经济增长的“三驾马车”之一，对稳定经济、促进发展发挥着重要作用。尽管受到疫情、国际地缘政治冲突等因素冲击，但我国外贸依然展现出了较强韧性。根据海关总署数据显示，今年前7个月，我国外贸进出口总值23.6万亿元，同比增长10.4%。上半年我国外贸克服诸多不利影响，实现较快增长，交出“亮眼”成绩单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强总理说，6省进出口和利用外资都接近全国的6成，要推进更高水平对外开放，稳外贸稳外资，实现互利共赢。杨慧玲说，这些经济大省中，广东、江苏、浙江、山东位于东部沿海地区，区位优势赋予了进出口贸易先天的物流优势。因此，要继续发挥好“领头羊”作用，巩固东部沿海地区开放的先导地位，率先推动全方位高水平开放，引导沿海内陆优势互补，加快中西部和东北地区开放步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强总理在会上强调，开放是充分利用两个市场两种资源、提高国际竞争力的必由之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，杨慧玲说，推进高水平对外开放，显示了我国基于对全球化趋势以及经济发展规律的科学认识，准确把握我国经济发展与世界市场之间互动关系的变化趋势，主动调整战略参与国际竞争与合作，推动我国经济高质量发展的信心和决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着我国经济形势的逐步恢复，中国多年积累的外贸生产能力必将更充分地释放出来，在全球通胀背景下，出口预计将继续保持较快增长。接下来，要在扩大内需上进一步下功夫，以立足国内市场为主，在提振投资、扩大消费上积极作为。通过内需的持续回暖，支持总需求全面回升，尽快解决需求收缩的困难。”张立群说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220819/c641250890.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>