<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2019 03:19:48 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>首届“外滩金融峰会”新闻发布会今日举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679404.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679404.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>粤港澳法律服务合作深化 11家粤港合伙律所已获批设立</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614674776.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614674776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“双百行动”激发国企活力 改革成效持续显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614673961.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614673961.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会拟修改证券期货规章制定程序 加强对立法工作领导</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614673244.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614673244.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年可持续发展论坛倡议：加快可持续行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614673099.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614673099.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国发布12项跨境贸易投资便利化措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614672526.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614672526.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王春英：中国资本项目开放“没有时间表，一直在路上”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614672525.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614672525.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>简化！取消！放开！全面解读12条外汇管理新措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614672519.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614672519.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！内外资一视同仁，注册资本均需实缴，《天津市商业保理试点管理办法（试行）》发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614672409.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614672409.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国5年内要建成一批 国际消费中心城市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679267.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部等14部门近日联合印发《关于培育建设国际消费中心城市的指导意见》(下称《意见》)，提出5年内要建一批具有全球影响力的国际消费中心城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“相比以往促消费方面的文件，这次选择国际消费中心城市建设，就是强调在具有区域跨度的大城市建设消费中心，推动城市消费梯度升级，进而推动大中小城市协同发展。”商务部流通产业促进中心服务业处研究员陈丽芬表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部市场运行和消费促进司的相关人士表示，国际消费中心城市是消费资源的集聚地，更是一国乃至全球消费市场的制高点，培育建设国际消费中心城市对于促进形成强大国内市场、增强消费对经济发展的基础性作用具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确要利用5年左右时间建成一批具有全球影响力的专业化、区域化的消费中心，同时要打造新型消费商圈，推动智慧商圈的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于国际消费中心的具体要求和标准，陈丽芬表示，首先这些城市应该具备全球知名度，对世界消费者和著名品牌具有强大吸引力；其次，这些城市的消费能级要全国领先，既是流通模式改革的前沿阵地，又是时尚潮流的传播中心，具备很强的辐射力和吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京、上海、重庆和海南等地都表示要建设国际性消费中心。国家发展改革委曾专门印发《海南省建设国际旅游消费中心的实施方案》，海南改革发展研究院院长迟福林表示，关键是要提供国际化的产品和服务，培育健康医疗等消费热点，提高海南岛旅游、土地等资源的利用效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还要求加快商业街提档升级，重点开展步行街改造提升工作，同时推动实体商业转型升级，促进传统百货店、大型体育场馆、闲置工业厂区向休闲娱乐中心等新型发展载体转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“城市消费方面的重点就是加快步行街的改造提升，步行街是城市的靓丽名片，是促进消费升级的平台、推动经济高质量发展的载体、扩大对外开放的窗口。今年以来，11条步行街试点进展情况很好，取得了积极成效，上半年总客流量达到4.5亿人次，营业额612亿元，分别增长了19.9%、12.6%。”商务部部长钟山此前表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务消费也是此次《意见》的重点关注对象，《意见》提出要培育一批国际产品和服务消费新平台，促进时尚、创意等文化产业新业态发展。近期国家发改委发布的服务业高质量发展意见也指出，要打造中高端服务消费载体，吸引健康体检、整形美容等高端服务消费回流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　旅游消费方面，国家发改委政策研究室副主任兼委新闻发言人孟玮表示，下一步要重点促进大运河沿线文化旅游的融合提升，积极推进海南国际旅游消费中心、横琴国际休闲旅游岛以及平潭国际旅游岛等重点的旅游区建设，打造一批知名度高、吸纳能力强、游客满意的旅游目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，国际消费中心建设还存在不足和短板。国务院发展研究中心市场经济研究所研究员王青认为，要进一步完善促消费的税收政策，降低中高端消费进口税负，扩大国际游客退税试点地区；加强城市商圈改造和建设用地保障；放宽健康医疗、整容美容、文化创意、休闲娱乐等新兴消费服务领域的市场准入，鼓励外商投资消费服务领域。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30300175:大消费:1,12010021:商务部:0.923028,12010001:发改委:0.753813---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679267.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这项议题缘何频上国务院常务会？总理这样说</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614677252.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强总理10月23日主持召开国务院常务会议，部署进一步做好稳外贸工作，推动进出口稳中提质。这是今年以来，国务院常务会议第五次部署“稳外贸”等相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然我国市场广阔、内需潜力巨大，但经济已深度融入世界经济，与进出口直接或间接相关的产品和服务，占我国经济总量的比重很大。”李克强说，“‘稳外贸’仍是当前保持我国经济平稳运行的重要内容。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，今年以来，各地和有关部门积极应对外部环境变化，扎实做好稳外贸工作，外贸运行总体平稳。要努力实现年初提出的促进外贸稳中提质的目标，一方面进一步做好稳外贸工作，另一方面提高出口产品质量和竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一段时间以来，主要国际经济金融机构相继下调世界经济增长预期。国际货币基金组织将今年世界经济增速下调至3%。世界银行下调今明两年全球经济增长预期，并警告全球经济将面临重大下行风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强强调，面对新形势新挑战，关键要把我们已定的各项稳外贸政策措施落实到位，与外贸企业有效衔接，同时进一步拓展市场空间和政策余地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议确定四项措施：一要进一步完善出口退税、贸易融资、信用保险等政策，逐步实现综合保税区全面适用跨境电商零售进口政策。实行差异化政策，支持中西部和东北地区承接加工贸易转移。二要推动构建高标准自贸区网络，深化“放管服”改革，促进经开区、保税区等空置土地有效利用，提高贸易便利化水平。加快外贸转型升级基地、贸易促进平台等建设。三要培育外贸新业态。增设跨境电商综合试验区，尽快出台跨境电商零售出口所得税核定征收办法。探索支持市场采购贸易试点、外贸综合服务企业发展的新举措。加快保税维修再制造先行先试。四要加大适应国内需求的农产品、日用消费品和设备、零部件等进口。培育一批进口贸易促进创新示范区。办好第二届中国国际进口博览会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30300365:外贸:0.996512,12010008:国务院:0.869483,11010128:李克强:0.857735,32881159:贸易:0.846455---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614677252.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进扫黑除恶·防范冤错案件·加强产权保护——全国人大常委会组成人员热议最高法关于加强刑事审判工作情况的报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614677972.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京10月24日电(记者高蕾、罗沙)十三届全国人大常委会第十四次会议24日分组审议了最高人民法院关于加强刑事审判工作情况的报告。常委会组成人员就深入推进扫黑除恶专项斗争、防范冤错案件、加强产权司法保护等展开热议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，人民法院坚决贯彻党中央决策部署，深入开展扫黑除恶专项斗争，始终保持对黑恶势力犯罪严打高压态势。不少与会人员认为，各地法院依法审判涉黑涉恶刑事犯罪案件，有力震慑黑恶势力犯罪，切实维护社会稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要正确认识专项斗争的政治意义，毫不动摇地坚持依法严惩和‘打财断血’，铲除黑恶犯罪经济基础。”李锐委员认为，要对涉黑涉恶典型案件公开宣判、公开报道，进一步增强司法权威和公信力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李钺锋委员表示，目前黑恶犯罪呈现出涉足领域“金融化”、组织结构“隐蔽化”、犯罪手段“软暴力化”、实施手法“网络化”等新特点，要坚持在法治轨道上深入推进“扫黑除恶”专项斗争，进一步明确相关证据标准和法律政策，统一裁判尺度，确保每一起涉黑涉恶案件都经得起法律、历史和人民的检验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告中关于人民法院依法防范和纠正冤错案件的内容，吸引了许多与会人员的注意。罗毅委员说，近年来，人民法院先后纠正了一批社会影响较大的冤错案件，让人民群众切实感受到勇于纠错的态度。建议进一步贯彻“疑罪从无”原则，健全完善防范和纠正冤错案件的机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“应把防范、避免冤错案件始终作为刑事审判的基础性工作。”徐显明委员提出，要通过提高律师辩护比例、证人出庭率以及非法证据排除比、当庭宣判率和二审开庭率等方式，最大幅度避免冤错案件的发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈军委员等与会人员对人民法院加强产权司法保护较为关注。他指出，要以历史和发展的眼光客观看待改革开放以来各类企业，特别是民营企业因经营不规范所引发的问题，坚决防止将民事责任变为刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对非恶意的一些违规违法行为，在进行监管和处罚的同时，也给予企业整改和规范的机会，让企业家专心创业创新，放心投资，安心经营。”陈军委员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐绍史委员提出，这几年电信网络、金融、涉众等新类型犯罪不断增加，案情复杂，专业性强，社会危害也很大，严重影响社会管理秩序和人民群众合法权益，人民法院要及时完善措施，堵塞漏洞，加大惩治力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“非法集资、网络传销等涉众型犯罪，涉及范围广、受害群众多、涉案金额大、网络化趋势明显，应当引起各有关部门的高度重视。”刘季幸委员说，司法、行政等部门应当联手应对，采取综合对策措施，从源头上加大治理力度，遏制和减少此类犯罪的发生。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614677972.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>有银行理财子公司开出720万元年薪抢权益类投研人才 券商、基金背景人才很抢手</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679337.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着银行理财子公司的队伍逐渐庞大，银行对人才的诉求越来越强烈。9月份，某理财子公司在某招聘网站上，对首席权益投资官一职给出的年薪上限达到480万元。时隔一个多月后，银行理财子公司的招聘信息层出不穷，且职位年薪不断创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，某知名股份制银行甚至开出360万元-720万元的高薪招聘投资总经理。另外，《证券日报》记者发现，在资管方面颇有经验的券商和公募基金也成为银行理财子公司“挖墙脚”的重点对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;争抢权益类投研人才&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，《证券日报》记者查阅各大招聘网站及银行官网上的社会招聘信息发现，在最新的招聘岗位中，提供的投研岗位较多，其中，权益投研人才更是成为各大银行理财子公司的争抢对象。同时，理财子公司更青睐于有证券、信托、保险资管或投资公司等从业经历的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月份，记者在某招聘网站上看到一则年薪最高可达480万元的招聘信息，以240万元-480万元的年薪招聘首席固定收益投资官，“目前理财子公司正在筹建当中，银行背景的人勿扰，基金、证券背景的人可以私聊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，近期，在上述招聘网站上，对于权益类投研人才的招聘信息越来越多，且薪酬也在不断提高，年薪最高可达720万元。某知名股份制银行在猎聘网上发布的招聘信息显示，开出360万元-720万元年薪招聘投资总经理。招聘信息显示，此岗位要求具有8年以上投资经验，至少3年以上团队/部门经验，具有深厚的行业与公司研究经验，投资组合业绩良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述情况并非个案。另一家正在筹备理财子公司的某知名股份制银行发布的权益投资官招聘中亦提到，“有证券、信托、保险资管或投资公司从业经历者优先”，该职位年薪为240万元-480万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在另一家某股份制银行发布的固定收益投资官(副总级)招聘中，职位要求“具有10年以上券商、基金、资管工资相关固定收益投资经验，过往业绩出色。”该职位年薪为240万元-480万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资管行业人才战再升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　理财子公司的人才争夺战大有升级之势。据了解，近期高管级资管人才频频转战理财子公司。此前，原中投公司资产配置部总监范华加盟招商银行理财子公司，任招银理财首席投资官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为何银行理财子公司对有证券、基金行业相关经历的人才青睐有加？有业内人士表示，随着监管政策的引导以及理财产品完成净值化转型，固收类资产配置将逐渐向更为市场化的模式转变，推动权益类资产配置规模进一步提升。未来权益类产品或是理财子公司差异化竞争的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易观国际研究报告指出，理财子公司初期在投研和风控能力上弱于其他资管机构，因此，可能会在权益投资方面寻求与公募基金、私募、基金、券商资管的合作。与基金的合作，一是基金可作为银行理财产品的投资对象，二是为银行理财子公司提供投资顾问服务，三是在银行理财子公司估值体系和风控平台建设上提供助力。券商、保险、基金、信托等后续也可能陆续参股银行理财子公司，输出自己的投研优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券在近期的研究报告中表示，未来银行理财子公司将会是公募基金的竞争对手，同时又是密不可分的合作伙伴：一方面，银行理财子公司正式开业后，将会在其传统优势领域如货币、债券等产品上快速发展，与公募基金形成竞争关系：另一方面，在权益投资方面，银行理财子公司暂不具备投研团队的优势，也需要从公募基金挖掘人才。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679337.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资本市场深改进行时 “长钱”有望加速入市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679335.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月21日证监会召开社保基金和部分保险机构负责人座谈会，会议提出证监会将从转化存量、引入增量、优化环境入手，逐步提升中长期资金入市比例，并从三个方面提出了后续相关工作的方向：一是以提升资管机构专业能力为依托，增强权益产品吸引力，发展投资顾问服务，推动短期交易性资金向长期配置力量转变。二是以纾解政策障碍为重点，推动放宽中长期资金入市比例和范围，研究完善引导资金长期投资的相关政策，吸引各类中长期资金积极投资资本市场。三是以优化基础性制度为根基，提升交易便利性和效率，降低交易成本，着力构建中长期资金“愿意来、留得住”的市场环境。此外，会议提出了对于社保基金、保险机构继续发挥专业优势，坚持长期投资、价值投资理念，坚定信心，积极行动，为促进资本市场高质量发展贡献力量的希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　笔者认为，资本市场全面深化改革正在积极深入推进，本次会议提出的相关工作要求是改革任务的重要部分。今年2月份习近平总书记在中央政治局第十三次集体学习上指出，金融是国家重要的核心竞争力，金融安全是国家安全的重要组成部分，金融制度是经济社会发展中重要的基础性制度，显示了党中央对于资本市场高度重视。9月份，证监会系统全面深化资本市场改革工作座谈会提出了引领市场未来几年资本市场发展的“深改十二条”。实际上，近期政策层面暖风频吹，例如提前至2020年取消券商基金外资持股限制比例、A股并购重组新规出台、公募基金分类注册改革等举措，可以很明显地感受到资本市场改革正在积极稳步推进。“深改12条”中的第六条提出，推动更多中长期资金入市，并提出了三方面的改革重点。一是强化证券基金经营机构长期业绩导向，推进公募基金管理人分类监管；二是推动放宽各类中长期资金入市比例和范围；三是推动公募基金纳入个人税收递延型商业养老金投资范围。本次座谈会内容直接与之对应，笔者认为，后续推动长期资金入市相关配套措施有望陆续出台落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结合当前国际宏观经济金融形势来看，笔者认为，引导长期资金入市的相关改革推进正当其时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从短期经济周期角度来看，中国正处于去库存周期尾声，经济表现出较强韧劲。中国前三季度GDP增长6.2%，仍处于合理区间。9月份中国制造业PMI为49.8，较上月回升0.3个百分点，M2同比增长8.4%，社融增量2.27万亿元，新增人民币贷款1.765万亿元，均趋于改善。从资本市场估值角度来看，A股当前的估值水平仍处于相对历史底部，截至2019年10月23日，上证综指整体市盈率为13倍，2000年至今市盈率历史分位数为21%；沪深300整体市盈率为12倍，市盈率历史分位数为33%。从国际比较来看，截至2019年10月23日，标普500整体市盈率为22倍，市盈率历史分位数为71%；德国DAX指数整体市盈率为21倍，市盈率历史分位数为73%，主要海外股指估值处于历史高位，此外，当前日德法等国10年期国债收益率已经进入负利率区间，而中国10年期国债收益率仍处于3.2%水平，而且中国是当前全球少有的仍处于正常货币政策状态的经济体。因此，无论是从经济周期趋势、资产估值水平以及国际横向比较来看，当前中国资本市场已经进入中长期配置战略机遇期，加速改革引导中长期资金入市正当其时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　短期来看，中长期资金的入市将有望为A股市场带来持续的增量资金效应，这将进一步增强市场信心。根据上市公司披露数据统计，2019年二季度保险持有A股总市值1.34万亿元，社保基金合计持有A股总市值2084.86亿元。根据《全国社会保障基金理事会社保基金年度报告(2018年度)》与《2018-2019保险资管业调研报告》披露数据显示，截至2018年底，社保基金资产总额2.24万亿元，保险资管机构资产管理规模达到15.56万亿元，若分别按照40%与30%的股票投资比例限制静态计算，增量资金规模最高可达4万亿元。人社部在2019年三季度新闻发布会中表示，截至9月底，已有18个省市政府与社保基金会签署基本养老保险基金委托投资合同，合同总金额9660亿元，其中7992亿元资金已经到账并开始投资，未来仍有极大提升空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中长期角度看，长期资金入市不仅会增加市场流动性，也将使得A股市场投资者结构产生深刻积极影响，对于支持推动中国经济转型也具有重要意义。长期资金通常采用长周期业绩导向，具有较长投资期限，所以在海外成熟市场中，保险与养老金是股票市场中坚持长期投资与价值投资的代表。在一个以机构投资者为主导的市场中，将会更多地体现出中长期价值投资占主导的市场氛围，机构投资者力量的壮大，也有利于平抑资本市场波动、维护金融稳定。截至2019年中报，我国机构投资者(不包括一般法人)合计持有A股总市值5.54万亿元，占A股总市值比重约为9.1%，机构投资者力量仍有待加强。随着中长期资金的入市，A股市场整体上短期交易资金与长期配置资金间的力量对比有望发生深刻变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前中国经济仍处于新旧动能转型期，科技发展与创新对经济增长的贡献正在逐步加强，新兴产业动能也表现得更为强劲。我国9月份规模以上工业增加值同比实际增长5.8%，其中高技术制造业同比增长11%，计算机、通信和其他电子设备制造业同比增长11.4%。让新兴产业的发展能够获得资本市场的充分支持，也是资本市场全面深化改革的应有之义。一方面，引入中长期资金入市，促进直接融资的发展，对于新兴产业发展获得更多的金融支持具有重要意义；另一方面，以长期持有为目的的机构投资者利用自身专业优势积极参与到公司治理，更能实现公司治理完善所带来的长期收益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010044:社保基金:0.825119,12010044:社保基金会:0.825119---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679335.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：前三季度农村居民收入实际增长6.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614676649.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月25日，农业农村部有关负责人在新闻发布会上介绍说，前三季度农村居民人均可支配收入达到了11622元，实际增长6.4%。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/6fada288c45c0bae" id="234a558b80263f9aebfe13e00d920ad0" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614676649.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>■ 海外观察 世界经济的近忧与远虑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679307.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□刘丽娜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日国际货币基金组织(IMF)发布了最新一期世界经济展望报告，以“同步放缓”形容当前的世界经济形势，并把今年经济增速下调到3%，这是十年来的最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　形势往往在多数人感觉良好时出现逆转。就在两年前，IMF还用“同步回升”来形容世界经济，2017年增速达到3.8%，全球大约75%经济体都在增长。时任IMF总裁的拉加德在有关讲话中流露出难以掩饰的乐观。短短两年过去，对全球经济发展的忧虑已经越来越重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从近期风险来看，制造业下降与贸易问题无疑是世界经济面临的最迫切挑战。根据IMF数据，预计今年全球贸易额增速只有1.2%，远低于2018年的3.6%，更不必说2017年的5.7%了。2019年上半年全球贸易额增幅只有1%，是自2012年以来的最低水平。不难发现，全球贸易与经济增速存在着正相关，贸易增长越快，世界经济越繁荣；反之，贸易越疲弱，经济增长越缓慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　寻找原因，制造业和贸易下降主要来自政策。美国挥舞关税大棒引发多个经济体抵抗和报复。一些经济体调整汽车业排放标准政策，给汽车制造业造成冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抛开短期问题，长期来看，世界经济的忧虑则远远超越了贸易争端和产业政策调整的表象。至少有两个方面让人担忧。一是大国关于世界经济贸易的规则之争正在加剧。除了贸易规则，其他包括金融规则、新技术标准、监管规则等多个方面，主要经济体都在明争暗斗，激烈博弈。另一方面，让人越来越担忧的是，席卷全球的民粹主义风潮正在加剧。欧美多个所谓先进国家都面临复杂的民粹主义上升局面。近日，就连已加入经济合作与发展组织(OECD)这一发达国家俱乐部的智利，也打破了多年的稳定平静，罢工与抗议正在上演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有一些新情况，能从中看到世界经济的某种结构变化。世界银行23日发布了最新的国际营商环境报告。除了中国营商环境显著提升到第31位以外，还有一些变化值得关注。比如，泰国的排名在第21位，高于德国的第22位，俄罗斯排在第28位，高于日本的第29位，中国的得分与西班牙相同，仅次于日本。西方七国当中，营商环境最糟糕的是意大利，排名在第58位，低于很多发展中经济体。这个欧洲第四大经济体也是2019年经济增速最低的一个，IMF预计其增速为零，是整个发达国家阵营里最拖后腿的一个。越来越多人担心意大利会爆发债务危机，这也将是世界经济的一个重大风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　著名策略咨询公司麦肯锡的一份关于全球化的最新报告显示，全球化正在发生五大转型，包括商品贸易日渐萎缩，服务贸易快速增加，劳动力成本重要性持续下降，创新研发越发重要，区域贸易更加集中。麦肯锡还发现，广大发展中国家在全球消费的权重日益增加。数据显示，1995年至2007年，全球发达经济体消费了81%的全球化商品，而在2017年至2030年，估计发达国家消费全球化商品的规模比例将从原先的81%降至49%。同期，发展中国家的消费能力将大幅上升，其中，中国对全球化商品的消费能力将从10%上升到16%，作为全球市场的角色更加突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管世界经济增速有所放缓，但发展中国家占全球比重在继续上升。根据IMF数据，中国和印度两个大国对全球增长的贡献仍相当可观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，要客观看到世界经济的一些基本事实。IMF的最新数据显示，以购买力平价法计算，39个发达经济体GDP总量占世界40.8%，贸易额占63%，人口占14.3%。155个新兴市场和发展中经济体GDP占全球59.2%，贸易额占39%，人口占85.7%。目前是发达国家以占全球七分之一人口创造了五分之二产值，其对世界的人均贡献度依然显著领先，但增速和权重在下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于当前世界，经济增速起起落落本是常态。况且3%的增速也不意味着世界经济就再次萎缩。过去60年，IMF曾确定世界经济有过4次收缩(衰退)，期间，全球人均GDP出现收缩；而预计2019年全球人均GDP增长近2%。有经济专家认为，当前的经济放缓“更像是更广泛扩张中的一次小幅放缓”。华盛顿国际金融学会首席经济学家罗宾.布鲁克斯表示，只有当出现负增长国家的GDP总量合计达到全球50%或以上时，才能意味着全球经济出现衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　怎样应对风险和不确定性加剧的世界经济？IMF总裁格奥尔基耶娃表示，为维护世界经济增长，首先要消除贸易损害，找到有助于建立更强大贸易体系的持久方案，恢复贸易对世界经济的引擎作用。IMF首席经济学家戈皮纳特也敦促政策制定者达成持久协议消除贸易壁垒，控制地缘政治紧张局势并减少政策不确定性，以提振信心并重振投资、制造业和贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在新的全球政治经济变局下，消除人为的贸易损害，又谈何容易？&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-32881159:贸易:0.993753,12020062:ｉｍｆ:0.989806---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679307.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：今年前8个月减税降费规模超1.5万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679330.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月25日，国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会，财政部副部长余蔚平表示，今年前8个月，减税降费规模超过了1.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余蔚平表示，得益于减税降费政策效应的不断释放以及纳税便利化水平的持续提高，我国的纳税指标排名正处于一个稳步上升的通道，已由2016年的全球第131位上升至2019年第105位。世界银行在今年的《全球营商环境报告》中还用大段篇幅，高度肯定了中国在压缩纳税次数、耗时，降低小型微利企业所得税率等方面推出的一系列改革政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，今年以来，财政部坚决贯彻落实党中央、国务院关于实施更大规模减税降费的决策部署，会同有关部门迅速出台5个方面的减税降费具体政策措施，包括深化增值税改革、小微企业普惠性税收减免、个人所得税专项附加扣除、降低行政事业性收费和政府性基金等政策，并积极推动各项政策措施切实落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业普惠性减税、个人所得税专项附加扣除政策已于1月1日起实施；深化增值税改革措施已于4月1日起实施；降低社会保险费率已于5月1日起实施；清理规范行政事业性收费和政府性基金措施已于7月1日起实施。此外，为进一步推进制造业高质量发展，自2019年6月1日起，对部分先进制造业行业放宽了增值税留抵退税条件；为进一步支持生活性服务业发展，2019年10月1日至2021年12月31日，将生活性服务业增值税加计抵减比例由10%提高至15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余蔚平表示，从目前各方面反映的情况看，减税降费实施效果良好，社会普遍反映今年实施的综合性、一揽子减税降费政策是最直接、最有效也是最公平的惠企措施。各项减税降费措施落实有力，效果正在逐步显现：一是初步实现了制造业等主要行业税负明显降低、建筑业和交通运输业等行业税负有所降低、其他行业税负只减不增的“三个确保”要求；二是坚持普惠性减税与结构性减税并举，聚焦减轻小微企业税负，重点支持了民营和小微企业发展；三是企业减税红利再投资比例上升，有力促进了企业加大研发投入;四是激发了市场主体活力，有力增强了市场信心和经济增长后劲；五是在减税降费等多重因素作用下，全国居民人均可支配收入增加，居民消费活力提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，财政部将加强与有关部门协同配合，继续密切关注各行业税负变化，及时研究解决企业反映的突出问题，确保减税降费措施落实到位。”余蔚平表示，同时，将对政策的实施效果进行评估，并根据评估的结果完善有关政策措施，推动减税降费政策发挥更好的效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于营商环境，余蔚平表示，营商环境是一国的软实力和国际竞争力的集中表现，在当前国际经济形势下，围绕营商环境开展的竞争确实日趋激烈。面对错综复杂的国际经济形势以及激烈的国际竞争，中国政府始终坚持不搞“大水漫灌式”的强刺激政策，坚持全面深化改革、进一步扩大开放，特别是持续推进“放管服”改革，打好政策“组合拳”，并在制度设计上进一步加强同国际通行的经贸规则对接，积极打造与中国国际经济地位和影响力相匹配的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，营商环境好不好企业会用脚来投票，余蔚平给出了两组数据：一是营商环境改善持续激发了创业创新的热情，今年前9个月，全国新登记市场主体的数量达到了1766.4万户，日均新设市场主体是6.47万户，同比增长达到了13.1%。二是让利于企业，实实在在降低企业的运行成本，今年前8个月，减税降费规模超过了1.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国有广阔的市场、优秀的人才、便捷的基础设施还有高水平的营商环境和一流的政府服务，我们欢迎和期待来自全球各经济体的企业家来华投资兴业，与中国企业竞争合作，共享中国放管服改革，优化营商环境所释放的制度红利，并为中国经济和全球经济的发展作出贡献。”余蔚平说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-11010352:余蔚平:0.999934,12010005:财政部:0.820697,12010008:国务院:0.45885---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679330.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保护公共利益不受侵犯——全国人大常委会就公益诉讼检察工作开展专题询问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614673105.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京10月25日电题：保护公共利益不受侵犯——全国人大常委会就公益诉讼检察工作开展专题询问&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者陈菲、黄玥&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　25日，十三届全国人大常委会第十四次会议举行联组会议，就最高人民检察院关于开展公益诉讼检察工作情况的报告进行专题询问。推进公益诉讼检察工作中遇到了哪些突出问题和困难？检察机关如何处理好检察监督与政府履职的关系……针对全国人大常委会委员、全国人大专委会委员、全国人大代表的现场提问，最高检和国务院有关部门负责人一一予以答复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;正尝试建立跨区域司法管辖制度为主的机构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　检察机关提起公益诉讼制度是党中央推进法治中国建设的重要制度安排。这项制度从试点到全面推行的时间不长，取得了初步成效，在推进过程中也遇到了一些突出问题和困难。对此，张苏军委员提问，最高人民检察院打算如何攻坚克难，更好地开展公益诉讼检察工作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高检检察长张军说，从试点到执行4年多时间，这项制度走到今天发挥了积极的作用，确确实实非常不容易。目前工作开展还不平衡，既有地域上的不平衡，也有办案的类型不平衡，民事公益诉讼案件、刑事附带民事公益诉讼占了绝大多数，行政公益诉讼就要少一些。人民群众的需求和检察机关的能力、制度建设也还有差距。有不少危害社会公益的案件，带有区域性、流域性特点，现在司法管辖体系、制度不能适应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张军说，最高检正在尝试和努力争取，以铁路运输检察机关体制改革为契机，建立跨区域司法管辖制度为主的机构。他还表示，将坚定不移抓办案，把地域上、案件类型上的不平衡，尽快通过有力的措施得到解决。坚定不移抓规范，进一步和有关部门共同制定规范的制度，来规范办案、司法解释、证明标准、鉴定等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化协作共同保护绿水青山&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境和资源保护是检察公益诉讼的重要领域。公益诉讼检察工作全面推开以来，该领域案件占立案总数一半以上。全国人大常委会专题询问现场，鲜铁可委员发问，检察机关与有关部门在流域治理、环境保护方面如何互相配合，增强合力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境部部长李干杰表示，生态环境部门和检察机关加强五方面配合保护生态环境。一是完善协作机制。二是加强制度建设。三是提供案件线索和技术支撑。生态环境部今年5月首次将113个问题和线索移交给了最高检。四是共同督办大案要案。五是联合开展培训和调研。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　水利部部长鄂竟平在回答询问时介绍，检察机关的介入有效解决了一些难题和阻力。最高检与水利部去年联合在黄河流域开展“携手‘清四乱’、保护母亲河”专项行动以来，水利部门及时向检察机关移交问题线索2339件，检察机关及时立案1097件，发出检察建议1029件，解决了黄河流域一大批老大难问题，达到了“起诉一起、警示一片”的震慑效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高检副检察长张雪樵说，去年1月，最高检与水利部、生态环境部等9个部委建立了协作沟通机制，向各部委借案源、借人才、借资源，互补短板，促进共识。着力推动解决环境治理、流域治理上下游不同行、左右岸不同步的突出问题，最高检继续同行政部门深化协作，啃硬骨头，办典型案，共同保护绿水青山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重点整治电商平台非法代购保健品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，保健食品市场的乱象整治力度持续加大，但是虚假广告、夸大宣传、消费欺诈等问题仍然屡禁不止。叶赞平委员对将采取哪些有效举措整治保健食品市场乱象提出询问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监管总局局长肖亚庆表示，保健食品市场乱象涉及面广、原因复杂，是食品安全工作的痛点、难点和焦点。市场监管部门和有关部门联合开展了食品保健食品欺诈和虚假宣传专项整治，查处案件5.8万余件，货值33.2亿元，公布了34起典型案例，形成了一些震慑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖亚庆说，市场监管部门持续开展保健食品行业的专项清理整治，同时，将研究起草保健食品行业清理整治行动方案，努力建立长效机制。完善保健食品注册备案监管制度，督促引导保健食品生产经营者落实主体责任，做好科普，加强与检察机关的协作配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张雪樵表示，最高检将继续与国家市场监管总局密切配合，特别是针对电视购物广告虚假宣传保健品、电子商务平台非法代购具有风险隐患产品、没有标注有效期限以及其他相关标签等问题进行重点整治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;检察机关不与原告争诉权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据相关法律规定，涉及公共利益的民事赔偿案件，当事人和社会组织可以提起诉讼，检察院提起检察公益诉讼。郑功成委员说，当检察院提起检察公益诉讼的时候，如何充分保护当事人的权益，如何在当事人诉讼和检察公益诉讼之间做好平衡和协调？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张雪樵表示，检察机关首先不与原告争诉权。检察机关提起任何民事公益诉讼，包括刑事附带民事公益诉讼，要在媒体发布诉前公告，促请法律规定的机关或者社会组织来提起诉讼，目的就是要充分保护其他法律规定主体的诉权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张雪樵说，检察机关支持起诉做配角。对检察机关已经完成调查取证的，社会组织提出来要求办案，我们把所有的证据、鉴定结论全部移送。如果法律规定的机关或者社会组织，包括英烈近亲属不提起诉讼，对于损害公益的问题，检察机关要填补这个空白，符合法定起诉条件的，必须履行法定职责，依法起诉。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010019:最高人民检察院:0.99382,12010020:水利部:0.545536,30301143:保健品:0.500996---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614673105.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>增设差异化信披制度 增加高比例股权质押信披约束</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679327.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;沪深交易所修订股份质押公告格式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，上交所修订了临时公告格式指引《第四十六号上市公司股份质押(冻结、解质、解冻)公告》，深交所修订《上市公司股东股份质押(冻结或拍卖等)的公告格式》，并双双发布。据沪深交易所介绍，本次修订以信息披露为中心，以投资者需求为导向，立足于落实股东信息披露义务，通过完善、细化披露内容，逐级强化控股股东质押股份等事项的信息披露要求。旨在通过提高股份质押信披的针对性和有效性，提醒控股股东关注风险、适度把握质押融资规模，引导其专注主业，支持上市公司发展，维护好中小股东的权益，稳定市场预期。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接近监管部门人士对《证券日报》记者表示，新规对于增量股权质押的资金用途、保障措施等事宜的披露进行了细化要求，大体原则是“质押比例越高，披露内容越详尽”，例如，质押率超过80%以上，需要中介发表专业意见，简单来说，监管的思路是提高股权质押的信息披露成本，并以此引导上市公司股东控制风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据介绍，具体实施上，本次修订采取“新老划断”原则，存量质押部分仅需在质押状态发生变化时再按照新规进行细化披露，增量质押部分应严格按照新规要求充分披露。在具体内容上，本次修订主要有以下4个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是建立分层次、差异化的股份质押信披制度，增加高比例质押的信息披露要求。本次修订以控股股东或第一大股东(以下合称控股股东)质押比例作为质押风险分层标准，对不同层次形成差异化的信息披露要求，有针对性地揭示风险。控股股东质押比例超过50%的，须披露未来一定期限内质押到期偿付安排、还款资金来源，是否存在侵占公司利益情形，以及对上市公司生产经营、公司治理、业绩补偿义务履行等的影响，鼓励股东质押融资资金优先用于满足上市公司主营相关需求；控股股东质押比例超过80%的，还应进一步披露质押融资具体用途、股东资信情况、高比例质押原因及必要性、与上市公司交易情况等信息，引导控股股东敬畏风险，合理控制质押比例，从源头把控风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是新增股份冻结、被强制平仓等情形的披露要求，持续规范股东信息披露行为。首先，确定一致行动人合并计算原则。上市公司股东及其一致行动人股票质押往往具有“行为趋同、风险联动、共同处置”等特点，鉴于此，本次修订将上市公司股东及其一致行动人合并纳入监管范围。其次，明确平仓风险的披露标准。要求股东及其一致行动人所持5%以上股份出现被平仓或强制过户风险时，披露相关股东的履约能力、追加担保能力等，充分揭示风险信息。再次，新增股份冻结的披露要求。考虑到控股股东或第一大股东及其一致行动人股份被冻结可能影响上市公司控制权稳定性，本次修订增加控股股东股份被大额冻结或可能影响控制权等3种额外披露情形，要求相关股东充分披露债务逾期、资金占用等情况，以及对上市公司生产经营等的影响。此外，股东及其一致行动人拟质押股份的，可在质押前自愿进行预披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是细化股份质押用途、业绩补偿义务等披露要求，充分保障投资者知情权。新规列明质押用途的多种可能类型，要求股东充分揭示所持质押和未质押股份限售和冻结等情况，以保障出资方、投资者全面了解分析股票质押潜在风险。结合最新并购重组监管规则要求，明确质押股份涉及业绩补偿义务的具体披露要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是引入控股股东平仓风险“第三方”核查力度，督促各方归位尽责。控股股东所持股份出现平仓或被强制过户风险时，引入“第三方”核查机制，要求董事会、监事会、独立董事、处于持续督导期的保荐机构和财务顾问进行核查，并对上市公司实际控制权或第一大股东可能变更的风险，以及对上市公司生产经营、公司治理、业绩补偿义务履行等的影响发表意见，强化中介机构责任，督促各类市场主体归位尽责，切实保护上市公司和中小股东合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　化解股票质押等重点领域风险，是全面深化资本市场改革的一项重点任务。上交所表示，后续将严格执行新规，督促上市公司股东特别是控股股东，审慎评估、开展质押，支持控股股东和相关方化解质押风险，培育专注主业、稳健经营的良好氛围，共同推动提高上市公司质量。下一步，深交所将聚焦提高上市公司质量，继续加强对股东质押行为监管，密切关注控股股东高比例质押风险，支持产品创新化解股票质押风险，多措并举为上市公司及其大股东的风险化解创造良好市场环境，与各方协力打好防范化解重大金融风险攻坚战，努力打造与中国特色社会主义先行示范区相匹配的资本市场生态体系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679327.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>严格落实减税降费政策逐步实现全程网上办税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679224.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院总理李克强日前签署国务院令，公布《优化营商环境条例》(以下简称《条例》)。《条例》共7章72条，重点围绕强化市场主体保护、净化市场环境、优化政务服务、规范监管执法、加强法治保障5个方面，明确了一揽子制度性解决方案，从制度层面为优化营商环境提供更为有力的保障和支撑。其中，《条例》就政府及其有关部门落实减税降费政策、税务机关进一步提升纳税服务水平等作出了明确规定。《条例》自2020年1月1日起施行。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强市场主体保护方面，《条例》规定，各类市场主体依法平等适用国家支持发展的政策。政府及其有关部门在政府资金安排、土地供应、税费减免、资质许可、标准制定、项目申报、职称评定、人力资源政策等方面，应当依法平等对待各类市场主体，不得制定或者实施歧视性政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在优化市场环境方面，《条例》明确，政府及其有关部门应当严格落实国家各项减税降费政策，及时研究解决政策落实中的具体问题，确保减税降费政策全面、及时惠及市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提升政务服务能力和水平方面，《条例》规定，税务机关应当精简办税资料和流程，简并申报缴税次数，公开涉税事项办理时限，压减办税时间，加大推广使用电子发票的力度，逐步实现全程网上办税，持续优化纳税服务。不动产登记机构应当按照国家有关规定，加强部门协作，实行不动产登记、交易和缴税一窗受理、并行办理，压缩办理时间，降低办理成本。在国家规定的不动产登记时限内，各地区应当确定并公开具体办理时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院财经战略研究院副院长杨志勇在接受本报记者采访时表示，制定专门行政法规推进市场化法治化国际化营商环境建设，是深化改革开放、促进公平竞争、增强市场活力和经济内生动力、建设现代化经济体系、推动高质量发展的重要举措。《条例》作为优化营商环境基础性行政法规，确立了对内外资企业等各类市场主体一视同仁的营商环境基本制度规范，标志着以政府立法为各类市场主体投资兴业提供制度保障迈出了实质性步伐，在一流营商环境建设中具有里程碑意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化营商环境是一项系统工程，税收管理服务是其中的重要内容。对于《条例》中就落实减税降费、改进纳税服务等作出的规定，杨志勇认为，这些规定对推动各项税费减免政策的进一步落实，促进税务机关持续改进征管服务、改善税收营商环境、帮助市场主体成长，将发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据新华社报道，世界银行10月23日发布的《2020营商环境报告》显示，中国营商环境在全球190个经济体中排名第31位，较去年的第46位大幅提升。&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191026/c614679224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>肖金成：把雄安新区打造为京津冀发展的新增长极</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614676921.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报见习记者张晓玉雄安报道&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/d1a6d0b7e0134a45" id="5f72f0c4682fd1a8c480deb9d46ce6e4" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发改委国土开发与地区经济研究所原所长肖金成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月25日，“第三届雄安新区投融资发展论坛”于河北雄安召开，国家发改委国土开发与地区经济研究所原所长肖金成就增长极战略与雄安新区建设提出了他的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖金成提出，培育雄安新区的经济增长极需要举全国之力，仅靠河北省恐怕还不能够完全满足雄安建设的要求。在他看来，雄安新区是培育建设现代化经济体系的新引擎，是现代化经济体系的发动机，希望雄安的崛起带动周边发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于雄安新区的定位，肖金成认为，首先，雄安新区担任纾解北京非首都功能；其次，作为北京市的“反磁力中心”；最后，成为京津冀区域发展新的经济增长极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖金成提出，建设雄安新区的目标是竞争力和影响力，没有竞争力，光有旅游区是不够的，加强竞争力要看产业，聚集产业，实际上产业是雄安未来财富的来源。只有这样，雄安新区才能成为新时代高质量发展的全国样板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑上官梦露)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30300061:京津冀:0.820302---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614676921.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税降费增动能 湾区企业提高研发投入比率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614677386.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　我国已成为世界第一制造业大国，当下中国智能制造的浪潮正一波高过一波。在南京举行的2019世界智能制造大会上，5G、AI等技术成为中国智造强力支撑。在中国制造迈向“智造”的关键时期，减税降费始终是一个有力的“推手”，激活企业发展新动能，助推企业转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　港资企业伯恩光学公司的产品展示厅内，华为、苹果、三星等手机的玻璃屏幕映出耀眼的光彩。这家扎根惠州的港企，客户来自世界各地。这只是粤港澳大湾区打造世界级湾区的其中一个侧影。粤港澳大湾区既有老牌港企、初创港企，又有本地中小型企业，亦有国际行业龙头。在这里，减费降税等系列政策为企业加大科技创新力度提供了助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们公司的员工超过7万人。因为公司员工人数众多，个人所得税优惠政策刚出台，税务部门还提供了‘一对一’的税收辅导。”港资企业伯恩光学(惠州)有限公司财务总监罗艳透露，今年公司预计个税减幅达70%到80%，减税额达7000到8000万元。此外，2016年以来，公司还享受了高新技术企业所得税等优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伯恩光学公司成立了产品技术研发中心和三个重点实验室，中心拥有30多个项目研发团队，研发技术人员近9000人，2018年公司累计投入研发费用超10亿元。“员工就是企业的生产力。相信随着湾区个人所得税税负差额补贴等优惠政策的落地，公司可以吸引更多高端人才加入，为企业转型升级带来更多机会。”罗艳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在广东星联精密机械有限公司的生产车间，偌大的车间内放满了比人高的设备，而穿着蓝制服的员工数量并不多。“一些机械深加工的环节，我们已经做到全数字化对接，所以人手操作比较少。”总经理姜晓平说，其研发生产吹瓶模具在内地高端包装市场占有率达50%。今年制造业税率由16%下降为13%，抵扣范围扩大，姜晓平预计今年公司减少增值税税款支出约100万元。“这笔钱可以增加研发投入，提高产品竞争力。”姜晓平说，公司现在每年投入营业额的约6到8%到研发，早年研发投入比率仅占3%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　佛山市&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300417','&amp;#x5357;&amp;#x534E;&amp;#x4EEA;&amp;#x5668;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300417/"&gt;南华仪器&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300417/"&gt;300417&lt;/a&gt;）股份有限公司主要产品包括汽车检测设备及系统、环境监测设备与系统。在其明亮宽敞的研发办公室内，工作人员在调试不同的检测设备。董事长杨耀光介绍，公司检测仪器均是自主研发，功能上可以媲美海外设备，而产品成本更低。“近三年享受高新技术企业税收优惠减免所得税367万元，享受研发费用加计扣除超过1500万元。”杨耀光说，公司研发占营收的比例约为6%到8%。“当然，节省下来的钱会继续用到扩大再生产以及增加研发人员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费添活力，宁波企业加大科技创新力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着减税降费红利加速释放，特别是提高企业研究开发费用税前加计扣除比例等政策“红包”密集落地，宁波一大批制造业企业也加速“智造”升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“科技创新是企业生产羊绒纱线的灵魂。”康赛妮集团有限公司位于宁波市江北区，是中国出口量最大的羊绒纱线生产商之一，其董事长薛惊理说，企业十分重视科技创新，每年要投入5000多万元用于产品研发和技术改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而伴随不少关于科技研发的减税降费政策落地，其也为企业下了一场“及时雨”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年，我们与德国西门子合作投资57130.4万元打造的数字化无人工厂顺利投产，按现行政策可以多抵扣税款350多万元，同时研究开发费用税前加计扣除比例由原50%提高到75%，税前可扣除金额增加1454万元，多享受税收优惠363万元。”薛惊理进一步介绍，无人工厂新增加10条2.5米数字化粗纺流水线的产能效率，是相同规模生产线的1.5倍至2倍，可有效提高生产效率和产品质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还透露，今年5月，增值税率下调1个百分点的新政策落地，第二季度又为企业带来大约100万元的税收红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了“摸得着”的减税降费红利，税务服务也加速运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如今，出口退税效率的加快让企业资金运转更加顺畅。”薛惊理谈到，正是实实在在的税收政策扶持，企业在做大做强的路上才更有“底气”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费挖潜力，青岛企业筹备科创板上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　累计获得发明专利4项，实用新型、外观设计等专利36项，软件著作权8项，与沈阳工业大学共同成立“国家稀土永磁电机工程技术研究中心青岛中加特研究院”……这一连串亮眼的成绩，是青岛中加特电气股份有限公司借助国家减税降费政策东风，不断释放创新发展潜力的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青岛中加特电气股份有限公司是我国唯一一家拥有自主知识产权的大功率高压一体机生产商。近几年来，该企业销售收入连续四年翻倍上涨。“企业的销售额、利润、税款连年翻番，得益于我们产品的高端智能化，产品高端智能化得益于我们在科技研发上的高投入，科技研发的高投入得益于国家的税收优惠政策！”谈到企业成功的秘诀，邓克飞为国家的减税降费政策竖起大拇指。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青岛中加特电气股份有限公司拥有一支50人的研发团队，2017年实际发生科技研发费550万元，2018年达到1430万元。“这些科技研发的费用很大一部分来自于国家减税降费的税收优惠，这也是我们2018年科技研发费同比增长160%的主要原因！”财务经理郑龙兴谈到企业发展时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到减税降费，郑龙兴算了一笔账：“增值税税率调减，今年可以少交1000多万元，税负下降近2个百分点；高新技术企业适应企业所得税的优惠税率，2016年至2018年共为企业减负600余万元；研发费加计扣除，企业可以少交200多万元。”值得一提的是，由于公司产品含嵌入式软件，2018年在国家税务总局青岛市黄岛区税务局工作人员的主动指导下，公司开始申报嵌入式软件增值税超税负退税，自2018年10月份以来共享受嵌入式软件增值税退税750万元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费的巨大红利，给企业的高质量发展提供了充足的底气和动力。目前，该公司正在申请2020年科创板的上市。为此，黄岛区税务局设立首席税收联络员和专家团队，对企业上市中涉及的企业重组、减免税备案、税款提退、纳税证明等涉税事项提供个性化服务，并开辟绿色服务通道，将国家的各项税收优惠政策落到实处。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614677386.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：今年营商环境改革举措完成百余项 京沪树起标杆</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614675919.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：京沪两市敢啃改革的“硬骨头”、敢趟改革的“深水区”，在办理建筑许可、获得电力、跨境贸易、开办企业、登记财产等领域进行了一系列大刀阔斧的改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部副部长余蔚平在今天国务院新闻办举行的政策例行吹风会上说，今年，我国优化营商环境的改革力度更大、精准度更高、节奏更快，国务院各部门及京沪两市政府按时保质地完成了百余项改革举措，在推动工程建设项目全流程审批制度改革、完善保护中小投资者监管制度等体制机制改革方面实现了重大突破，进一步增强了我国营商环境的国际竞争力。在世界银行今年的《全球营商环境报告》排名中成功实现高位提升，由去年第46位上升至第31位，并连续两年被世行评选为营商环境改善幅度最大的全球10个经济体之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　余蔚平指出，在有关部门大力支持基础上，北京和上海两市作为我国的样本城市，以参与世界银行全球营商环境评估为契机，敢于啃改革的“硬骨头”、敢于趟改革的“深水区”，在办理建筑许可、获得电力、跨境贸易、开办企业、登记财产等领域进行了一系列大刀阔斧的改革，为全国的“放管服”改革、优化营商环境树立了标杆，为国内其他地区提供了大量可学习、可复制的宝贵经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，下一阶段的优化营商环境将做好两大方面工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——持续推进营商环境便利化改革。按照“一窗、一门、一网”的要求，进一步压缩涉企事项的办理流程、耗时及费用。比如，在开办企业方面，将推动参评城市全面应用电子营业执照，将社保登记、公积金账户设立办理等整合纳入“一网通办”平台；在办理建筑许可方面，进一步完善分类审批、分类监管制度，打造覆盖全流程的网上综合受理平台，提高审批和监管效率；在跨境贸易方面，进一步提高通关“无纸化”程度，支持参评城市实施进口船边直提模式；在纳税方面，将依托电子税务局、一网通办、优化纳税申报表等手段，进一步减少企业纳税总耗时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——大力推进营商环境法治化建设。今年以来，最高人民法院结合审判实践，针对办理破产、执行合同、保护中小投资者等领域存在的制度性短板，已经出台多项司法解释，进一步提升债权人以及中小投资者的合法权益和话语权，取得了积极的改革成效。近期，国务院专门出台了《优化营商环境条例》，这是在国家层面首次出台优化营商环境的行政条例，进一步加强了营商环境工作的顶层设计。下一步，财政部将根据党中央、国务院，全国人大以及最高人民法院关于法治化营商环境建设的相关改革要求，配合做好相关工作，打造更具国际竞争力的法治化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，财政部将会同国家税务总局以及有关方面，继续落实好党中央、国务院关于减税降费工作的决策部署，全面落实好现有政策，并进一步完善后续政策设计，切实降低企业的运营成本。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-12010008:国务院:0.982601,12010005:财政部:0.918647,12020063:世界银行:0.533623,11010352:余蔚平:0.533623---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614675919.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>培育建设国际消费中心城市！除了北上广深 这些城市也有戏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614672716.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月25日，商务部等14部门联合印发了《关于培育建设国际消费中心城市的指导意见》(以下简称《指导意见》)。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/d66c482eb0417c32" id="f2da727d5771161526e578f0134b6d36" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：商务部网站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，国际消费中心城市主要集中于一二线城市，除北上广深和省会城市外，二线城市中一些收入水平高、消费潜力大、国际化水平较高的城市，如青岛、三亚、厦门等也有望成为国际消费中心城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　什么是国际消费中心城市商务部网站显示，国际消费中心城市是现代国际化大都市的核心功能之一，是消费资源的集聚地，更是一国乃至全球消费市场的制高点，具有很强的消费引领和带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国民经济和社会发展第十三个五年规划纲要提出“培育发展国际消费中心”，《中共中央国务院关于完善促进消费体制机制进一步激发居民消费潜力的若干意见》、《国务院办公厅关于进一步扩大旅游文化体育健康养老教育培训等领域消费的意见》，以及《国务院办公厅关于加快发展流通促进商业消费的意见》等文件，进一步明确了培育建设国际消费中心城市的重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际消费中心城市应具备的条件一个城市要想建设成为国际消费中心城市需要具备一定的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指导意见》称，利用5年左右时间，指导基础条件好、消费潜力大、国际化水平较高、地方意愿强的城市进行培育建设，基本形成若干立足国内、辐射周边、面向世界的具有全球影响力、吸引力的综合性国际消费中心城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会研究院国际贸易研究部主任赵萍认为，国际消费中心城市的选取最重要的是要看该城市是否具备以下两点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是消费基础要好。一个城市消费规模大、增长速度快，消费基础才会好，这是成为国际消费中心城市最基本的一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是国际化程度要高。判断一个城市的国际化程度高低，首先要看该城市的进口规模。一个城市进口规模大，意味着该城市国际化渠道多，便利化程度高，国际商品和国际服务就会多，消费资源就会集聚。再看城市的消费主体是否国际化，如果一个城市的消费主体除了本地消费者也包括其他国家消费者，同样说明该城市国际化程度较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哪些城市有望入围赵萍认为，一二线城市以及开放程度较高的一些城市有望入围国际消费中心城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院国际市场研究所副所长白明认为，消费力强的一线城市，像北上广深入围比较确定。此外，一些旅游城市，如青岛、厦门、西安、成都、南京等，能够带动消费，同时国际交往也比较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会消费品零售总额是衡量一座城市消费力的重要参考指标。从2018年社会消费品零售总额排名看，以下城市既有消费能力同时国际化程度较高。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/7b6d2b7ebe6f7c23" id="51dd0f7b3504edd45cf08f3e577ef024" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据来源：各省市统计局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需完成6大重点任务《指导意见》明确，培育建设国际消费中心城市的重点任务有：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是聚集优质消费资源。引导企业增加优质商品和服务供给；发展品牌经济，吸引国内外知名品牌新品首发；加快培育和发展服务消费产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是建设新型消费商圈。打造一批具有较强国际影响力的新型消费商圈，推进智慧商圈建设；加快商业街提档升级，重点开展步行街改造提升工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推动消费融合创新。推动实体商业转型升级，打造一批商旅文体联动示范项目；促进传统百货店、大型体育场馆、闲置工业厂区向消费体验中心、休闲娱乐中心、文化时尚中心等新型发展载体转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是打造消费时尚风向标。培育发展一批国际产品和服务消费新平台；鼓励国内外重要消费品牌发布新产品、新服务；促进时尚、创意等文化产业新业态发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是加强消费环境建设。开展城市环境美化建设，提高服务质量和水平；完善便捷高效的立体交通网络；建立健全高效物流配送体系；健全市场监管和消费维权体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是完善消费促进机制。制定完善促进消费相关政策，提升城市消费竞争力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-30300175:大消费:1,12010021:商务部:0.776646---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614672716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>普惠金融发展专项资金实施期限至2022年 这些人可申请</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614676735.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中新经纬客户端10月25日电据财政部官网消息，25日，财政部修订发布《普惠金融发展专项资金管理办法》(以下简称《办法》)，《办法》指出，专项资金贴息的小微企业创业担保贷款，贷款额度由经办银行根据小微企业实际招用符合条件的人数合理确定，最高不超过300万元，贷款期限最长不超过2年。&lt;/p&gt;&lt;p class="img-pWrap" style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/f919a91555f7c1aa" id="fc39ce9b45e0da37ee66c6b6446627d6" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';" data-stay="1"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部中新经纬摄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》共7章，47条，自印发之日起施行，有效期3年。普惠金融发展专项资金实施期限至2022年，到期前财政部评估确定是否继续实施和延续期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》所称普惠金融发展专项资金(以下简称专项资金)，是指中央财政用于支持普惠金融发展的专项转移支付资金，包括创业担保贷款贴息及奖补、财政支持深化民营和小微企业金融服务综合改革试点城市奖励、农村金融机构定向费用补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;符合哪些条件的个人可申请财政贴息支持？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》明确，属于重点就业群体。包括城镇登记失业人员、就业困难人员(含残疾人)、复员转业退役军人、刑满释放人员、高校毕业生(含大学生村官和留学回国学生)、化解过剩产能企业职工和失业人员、返乡创业农民工、网络商户、建档立卡贫困人口、农村自主创业农民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还包括除助学贷款、扶贫贷款、住房贷款、购车贷款、5万元以下小额消费贷款(含信用卡消费)以外，申请人提交创业担保贷款申请时，本人及其配偶应没有其他贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;符合哪些条件的小微企业可申请财政贴息支持？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》指出，属于《统计上大中小微企业划分办法(2017)》(国统字〔2017〕213号)规定的小型、微型企业；小微企业当年新招用符合创业担保贷款申请条件的人数达到企业现有在职职工人数20%(超过100人的企业达到10%)，并与其签订1年以上劳动合同；无拖欠职工工资、欠缴社会保险费等严重违法违规信用记录的小微企业可申请财政贴息支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;个人、小微企业创业担保能贷款多少？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》规定，专项资金贴息的个人创业担保贷款，最高贷款额度为15万元，贷款期限最长不超过3年，贷款利率可在贷款合同签订日贷款基础利率的基础上上浮一定幅度，具体标准为贫困地区(含国家扶贫开发工作重点县、全国14个集中连片特殊困难地区，下同)上浮不超过3个百分点，中、西部地区上浮不超过2个百分点，东部地区上浮不超过1个百分点，实际贷款利率由经办银行在上述利率浮动上限内与创业担保贷款担保基金运营管理机构协商确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项资金贴息的小微企业创业担保贷款，贷款额度由经办银行根据小微企业实际招用符合条件的人数合理确定，最高不超过300万元，贷款期限最长不超过2年，贷款利率由经办银行根据借款人的经营状况、信用情况等与借款人协商确定。对已享受财政部门贴息支持的小微企业创业担保贷款，可通过创业担保贷款担保基金提供担保形式支持。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191025/c614676735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>