<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 30 May 2021 07:01:19 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>黎晓宏：“一带一路”倡议将在促进全球经济复苏等方面发挥重要作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788844.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788844.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国遴选企业“上云”典型案例 华新水泥等4家鄂企上榜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788271.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788271.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>梁涛：2018年以来 中国共新设各类外资银行保险机构超100家</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210529/c629787929.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210529/c629787929.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国科技界聚焦“科技自立自强”：做好真学问突破“卡脖子”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787904.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787904.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高水平 习近平为科技自立自强“再升级”定向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787843.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787843.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>梁涛：外资机构投资中国金融市场积极性显著提高 2018年以来批准新设外资银行保险100多家</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210529/c629787444.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210529/c629787444.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年签约项目647个 签约总额6475.57亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787416.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787416.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银保监会副主席梁涛：房地产金融泡沫化势头得到遏制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787402.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787402.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委有关负责同志就《“十四五”时期深化价格机制改革行动方案》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787382.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委印发《关于“十四五”时期深化价格机制改革行动方案的通知》（以下简称《行动方案》）。记者就此采访了国家发展改革委有关负责同志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：制定《行动方案》的背景是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：习近平总书记指出“全面深化改革是一项复杂的系统工程，需要加强顶层设计和整体谋划”。党的十八大以来，价格工作坚持统筹谋划，以顶层设计为引领，增强改革的系统性、整体性、协同性。为深入推进改革，2015年10月，中共中央、国务院印发《关于推进价格机制改革的若干意见》（中发﹝2015﹞28号），全面谋划部署了“十三五”时期推进价格机制改革的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实党中央、国务院决策部署，我委制定了分年度改革计划，细化各项重点改革任务的路线图、时间表。在各方面共同努力下，“十三五”期间价格工作取得突破性进展：一是主要由市场决定价格机制基本完善。凡是能由市场形成价格的都交给市场，截至目前，97%以上的商品和服务价格已由市场形成。二是科学定价制度体系基本建立。推进政府定价项目清单化，将政府定价范围主要限定在网络型自然垄断环节和重要公用事业、公益性服务领域，建立健全以“准许成本+合理收益”为核心，约束与激励相结合的政府定价机制。三是重点领域价格改革取得新突破。完成两轮输配电价改革，燃煤发电上网电价机制改革、天然气门站价格改革等顺利出台，铁路运价机制进一步完善，公用事业和公益性服务价格改革取得积极进展，促进绿色发展的价格机制逐步健全。四是降成本超1万亿元。通过降低企业用能、物流成本和收费负担，不断释放改革红利，已累计为全社会减负超过1万亿元。五是保供稳价成效显著。重要民生商品价格调控机制不断完善，经受住了新冠肺炎和非洲猪瘟疫情的冲击和考验。总的看，上述举措极大地激发了市场主体活力，有力保障了市场供应；有效促进了要素自由流动，切实提高了资源配置效率；助力产业结构调整，推动了经济社会绿色转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实践证明，加强顶层设计有利于凝聚改革共识、有利于明确改革路径、有利于抓好改革落实，对推进价格机制改革起到了至关重要的作用。因此，在“十四五”开局之年，我们广泛听取地方、相关部门、专家学者意见，研究制定了《行动方案》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《行动方案》提出了哪些重点任务和目标？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《行动方案》对标对表党的十九届五中全会精神和“十四五”规划《纲要》部署，在总结评估“十三五”期间改革实施情况，深刻分析国内外形势变化的基础上，明确了“十四五”时期深化价格机制改革的总体目标，即到2025年，竞争性领域和环节价格主要由市场决定，网络型自然垄断环节科学定价机制全面确立，能源资源价格形成机制进一步完善，重要民生商品价格调控机制更加健全，公共服务价格政策基本完善，适应高质量发展要求的价格政策体系基本建立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《行动方案》坚持服务经济社会发展大局，聚焦当前价格工作面临的突出矛盾和问题，找准助力“碳达峰、碳中和”目标实现，加强和改进价格调控，促进资源节约和环境保护，提升公共服务供给质量等四个着力点，对“十四五”时期价格机制改革重点任务作出部署：一是强化目标导向，坚持市场化改革方向不动摇，深入推进电力、石油天然气等能源价格改革，完善价格形成机制，加强网络型自然垄断环节价格成本监管，逐步理顺能源价格，助力“碳达峰、碳中和”目标实现。二是加快补齐短板，以重要民生商品、大宗商品为重点，健全监测预测预警体系，完善调控工具箱，强化政策配套，提升保供稳价能力和水平。三是强调系统治理，全面推进水资源价格改革，理顺从原水到终端供水的全链条价格机制，完善污水处理收费政策，助力水资源保护、水污染防治和水生态修复。四是坚持改善民生，聚焦人民群众所思所盼，完善教育、养老、殡葬、景区等公益性服务价格政策，健全水电气暖和垃圾处理等公用事业价格机制，推动提升供给质量效率，更好满足人民日益增长的美好生活需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：《行动方案》提出“助力‘碳达峰、碳中和’目标实现”，请问具体有哪些重点举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：“十三五”以来，国家按照“管住中间、放开两头”的改革思路，持续深化能源价格改革，输配电、天然气管道运输等领域价格成本监管不断加强，取得历史性成就；竞争性环节价格逐步放开由市场形成，极大地激发了市场主体活力。其中，围绕推动绿色低碳发展，国家不断推进电力市场化改革，完善风电、光伏发电等新能源上网电价政策，出台支持燃煤发电机组超低排放改造的电价政策，对钢铁、水泥等高耗能行业实行差别化电价政策，取得了明显成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，我国能源结构转型的任务依然十分艰巨。去年，我国正式宣布将力争2030年前实现碳达峰、2060年前实现碳中和，即用10年、40年左右的时间，有序推进目标实现。“十四五”时期深化能源价格改革将紧紧围绕“碳达峰、碳中和”目标，在充分考虑相关方面承受能力的基础上，发挥价格机制的激励、约束作用，促进经济社会发展全面绿色转型。为此，《行动方案》从能源供给、消费两方面提出了重点举措：一是促进能源供给结构低碳转型。持续深化水电、核电、天然气发电等上网电价市场化改革，完善风电、光伏发电价格形成机制，落实新出台的抽水蓄能价格机制，建立新型储能价格机制，推动新能源及相关储能产业发展。继续推进输配电价改革，理顺输配电价结构，提升电价机制灵活性，促进新能源就近消纳，以及电力资源在更大范围的优化配置。二是推动能源消费结构优化。完善针对高耗能、高排放行业的差别电价、阶梯电价等绿色电价政策，加大实施力度，促进节能减碳。降低岸电使用服务费，推动长江经济带沿线港口全面使用岸电。完善居民阶梯电价制度，引导节约用电，优化电力消费行为。完善天然气管道运输价格形成机制，稳步推进天然气门站价格市场化改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：近年来，民生商品保供稳价受到社会各界广泛关注，“十四五”时期有哪些新举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：保障粮油肉蛋菜等重要民生商品生产供应和价格稳定，事关人民群众基本生活，意义重大，党中央、国务院高度重视此项工作。“十三五”期间，我国农业生产条件显著改善，全国大市场不断发展壮大，重要民生商品供给保障能力大幅提高，价格运行总体平稳。但也要清醒地认识到，重要民生商品保供稳价工作仍然面临诸多风险挑战，此前的非洲猪瘟和新冠肺炎疫情对部分商品的生产流通和价格造成一定冲击，给我们敲响了警钟。为更好保障重要民生商品的有效供给和价格总体平稳，我委会同有关部门研究提出了关于完善重要民生商品价格调控机制的意见，已经中央全面深化改革委员会第十八次会议审议通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，重要民生商品保供稳价工作以落实上述相关意见为抓手，坚持系统治理，着力补短板、强弱项，构建起重要民生商品保供稳价的“四梁八柱”，促进产供储销各环节有效衔接，提升保供稳价能力和水平。为此，《行动方案》提出以下重点举措：一是健全价格监测预测预警系统，增强保供稳价工作的前瞻性，牢牢把握主动权；二是加强重要民生商品价格调控，完善突发应急调控机制，健全以储备调控、进出口调节为主的调控手段，丰富和优化政策工具箱；三是坚持稻谷、小麦最低收购价政策框架不动摇，着力增强政策灵活性和弹性，合理调整最低收购价水平，守住粮食安全底线，筑牢保供稳价基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《行动方案》在促进水资源节约和水环境保护方面有哪些亮点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：我国是一个水资源严重短缺的国家，人均水资源量仅为世界平均水平的四分之一左右。为推动节水减排，“十三五”以来，国家深入推进农业水价综合改革，促进农业节水，目前累计实施面积已超过4.3亿亩；完善城镇供水价格机制，引导高耗水行业和用水大户节水；健全污水处理收费政策，超过90%的设市城市污水处理费标准已基本覆盖成本并合理盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但也要看到，随着我国经济社会发展，水资源的瓶颈制约将日益凸显，同时，我国用水效率不高的问题依然突出，水污染防治压力较大。发挥价格杠杆作用促进节水减排，不仅是现实之需，更是长远发展之要。《行动方案》提出“十四五”时期水资源价格改革的总体安排，最突出的特点是强调系统推进，从原水、生产用水、生活用水、污水处理全链条考虑，统筹推进水利工程水价、农业水价、城镇供水价格、污水处理费一揽子改革，助力水资源保护、水污染防治和水生态修复。主要改革任务包括：一是建立健全水利工程水价形成机制，科学核定定价成本，合理确定盈利水平，动态调整水利工程供水价格。二是深入推进农业水价综合改革，推动各项节水激励机制健全和落实，2025年基本实现改革目标。三是建立健全城镇供水价格形成和动态调整机制，完善居民阶梯水价制度，有序推进城镇非居民用水超定额累进加价制度，在具备条件的高耗水行业率先实施；四是进一步完善污水处理收费机制，结合污水处理排放标准提高情况，提高收费标准并建立动态调整机制；建立与处理水质、污染物削减量等挂钩的污水处理服务费奖惩机制；鼓励已建成污水集中处理设施的农村地区，探索建立农户付费制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：公共服务关系人民群众切身利益，下一步在公共服务价格方面将推出哪些重点举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：教育、养老、景区、城市基础设施等公共服务与人民群众生活密切相关。近年来，国家加快完善公共服务价格机制，指导各地建立健全景区门票价格形成机制，推动全国1000多家重点国有景区降低门票价格；聚焦人民群众反映较为集中的水电气暖相关收费问题，制定出台《关于清理规范城镇供水供电供气供暖行业收费 促进行业高质量发展的意见》，推动清费顺价、提升服务质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着人民群众生活水平的提高，对公共服务供给提出了更高要求。“十四五”时期，国家将指导各地加快推进公共服务价格改革，推动补短板、强弱项，持续提升公共服务供给质量效率，增强人民群众获得感、幸福感：一是完善学前教育收费政策，规范民办教育收费。二是适应医养结合、社区养老、居家养老等养老领域新模式，建立健全养老服务价格机制，支持普惠性养老服务发展。三是进一步完善殡葬服务收费政策，规范收费行为。四是健全景区门票价格形成机制，加强景区内垄断性服务价格监管。五是认真落实清理规范城镇供水供电供气供暖行业收费的要求，清理取消不合理收费，加快完善价格形成机制，严格规范价格收费行为。六是推动县级以上地方政府建立生活垃圾处理收费制度，合理制定调整收费标准。推行非居民餐厨垃圾计量收费。具备条件的地区探索建立农户生活垃圾处理付费制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记强调“改革重在落实”。下一步，我委将会同有关部门深入贯彻党的十九届五中全会精神，按照“十四五”规划《纲要》部署，指导各地抓好《行动方案》落实，确保各项重点任务取得实效。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787382.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>在“用”上下功夫！国资委发布178项央企科技创新成果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788789.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京5月30日电 国务院国资委30日向全社会发布《中央企业科技创新成果推荐目录（2020年版）》，包括核心电子元器件、关键零部件、分析测试仪器、基础软件、关键材料、先进工艺、高端装备以及其他等8个领域共178项技术产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年以来，为促进中央企业科技成果向现实生产力转化，加快成果应用推广，国资委组织开展中央企业科技创新成果征集工作，通过征集遴选、专家评估、专利审核等环节形成目录。这是国资央企践行创新驱动发展战略，努力实现科技自立自强的重要举措，是央企坚持在“用”上下功夫的标志性成果，是加快构建新发展格局、维护产业链供应链安全稳定的具体实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，在核心电子元器件领域有“魂芯”系列数字信号处理器、高速安全芯片等，在基础软件领域有“九天”人工智能平台、麒麟操作系统、BIMBase建模软件等，在关键零部件领域有特高压直流换流变压器、核级温度传感器、重载车轮、轨道交通驱动齿轮装置等，在关键材料领域有纳米气凝胶复合材料、对位芳纶、超细高纯锗粉、钽靶材、T800级高性能碳纤维等，在先进工艺领域有芳烃成套技术、集成电路制造BCD工艺、飞机内饰件3D打印技术、电子束处理工业废水技术等，在高端装备领域有高动态宽频带五轴飞行仿真转台、重型H型钢精轧机组、氢燃料电池发动机、特种型钢万能轧机等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国资委将建立促进科技创新成果应用推广相关工作机制，组织开展各类成果推介活动，促进供需深度对接，推动科技创新成果在中央企业及产业链上下游广泛应用，加快迭代更新，不断提升技术产品可靠性和市场竞争力，努力在我国科技自立自强中更好发挥国资央企的战略支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788789.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部下发通知要求 毫不放松抓好“三夏”生产 努力夺取全年粮食丰收</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788880.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本网讯 “芒种”将至，春播进入扫尾阶段，夏收、夏种、夏管即将全面展开，全国进入“三夏”大忙时节。按照一个品种一个品种、一个区域一个区域、一个季节一个季节、一个环节一个环节抓紧抓实的要求，农业农村部下发《毫不放松抓好“三夏”生产努力夺取全年粮食丰收的通知》，要求各地提高政治站位，充分认识夺取今年粮食丰收的特殊重要性，坚定确保全年粮食产量保持在1.3万亿斤以上目标不动摇，环环紧扣、一着不让，毫不放松抓好“三夏”生产各项工作落实，赢得全年粮食丰收主动权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　确保夏粮颗粒归仓。当前黄淮海主产区夏粮开始大面积收获。气象部门预计，6月上旬黄淮海地区气温偏高、降水偏少，小麦成熟收获期集中。各地要精心组织好跨区机收作业，特别是及时做好倒伏麦田收获，防止发芽霉变。统筹利用好粮食烘干、仓储等设施，搞好小麦晾晒、烘干、储存，最大限度减少产后损失。组织好夏粮收购，做到应收尽收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抢抓农时搞好夏种。气象部门预测，6月黄淮江淮、江汉气温偏高、降水偏少，局部可能发生旱情，不利于夏种。要压茬推进夏收夏种，加强机具调度，收一块、种一块，加快播种进度，扩大适播面积，提高播种质量，确保不误农时、种足种满。黄淮海夏玉米产区要抢时抢墒播种，墒情不足的地方要推广抗旱播种技术，播后及时补浇“蒙头水”，确保能播尽播。南方双季稻产区要加强政策宣传，引导农民扩大双季晚稻种植，发挥规模经营主体和社会化服务组织作用，搞好代育代插、代耕代种等服务，力争所有种了早稻的地块都插上晚稻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　环环紧扣抓好夏管。组织专家制定分区域、分作物技术指导意见，组派农技人员深入田间地头，分类指导、分区落实关键技术措施。东北地区要以“抢积温、促早熟”为重点加强作物田间管理，特别是北部地区6月份降水偏多、气温偏低，要落实铲趟深松、中耕除草等措施，加快作物生育进程，确保安全成熟；西部传统旱区局地旱象露头，要及早做好抗旱准备，提前检修灌溉设施，集中有限水源抗旱保苗，推广喷灌、滴灌等节水灌溉措施，适时追肥，减轻干旱影响。南方早稻已进入孕穗期、正是产量形成的关键期，要加强肥水调控，施好穗粒肥，促进成大穗；中稻陆续返青拔节，要施好送嫁肥，促进分蘖成穗，搭好丰收架子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全力以赴防灾减损。主汛期将至，必须始终绷紧防灾减灾这根弦，密切关注天气变化，加强监测预警，重点防范夏伏旱、洪涝、高温热害和台风等灾害。制定完善分区域、分灾种的防灾减灾预案，加强应急值守，加密灾情调度，搞好救灾物资调剂调运，促进灾后恢复生产，努力减轻灾害损失。切实抓好病虫防控，重点防范水稻“两迁”害虫、草地贪夜蛾、稻瘟病等重大病虫害，搞好监测预警，适时开展应急防治，大力推进统防统治、联防联控，特别是落实好草地贪夜蛾“三区四带”布防措施，遏制病虫暴发危害。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788880.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部废止和修改部分规章 涉及农产品进口关税配额</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788487.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，商务部官网显示，商务部对部分规章进行废止和修改。其中，将《农产品进口关税配额管理暂行办法》（商务部、发展改革委令2003年第4号 商务部令2019年第1号修改）第二十七条&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，商务部官网显示，商务部对部分规章进行废止和修改。其中，将《农产品进口关税配额管理暂行办法》（商务部、发展改革委令2003年第4号 商务部令2019年第1号修改）第二十七条修改为：“加工贸易企业未经许可，擅自将关税配额农产品保税进口料件或其制成品在国内销售的，按《中华人民共和国海关法》和《中华人民共和国海关行政处罚实施条例》的有关规定处理。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农产品进口关税配额管理暂行办法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（商务部、发展改革委令2003年第4号发布，根据商务部令2019年第1号《商务部关于废止和修改部分规章的决定》和商务部令2021年第2号《商务部关于废止和修改部分规章的决定》修订）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一章 总则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一条 为有效实施农产品进口关税配额管理，建立统一、公平、公正、透明、可预见和非歧视的农产品进口关税配额管理体制，根据《中华人民共和国对外贸易法》、《中华人民共和国海关法》、《中华人民共和国货物进出口管理条例》和《中华人民共和国进出口关税条例》制定本办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二条 在公历年度内，根据中国加入世界贸易组织货物贸易减让表所承诺的配额量，确定实施进口关税配额管理农产品的年度市场准入数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关税配额量内进口的农产品适用关税配额税率，配额量外进口的农产品按照《中华人民共和国进出口关税条例》的有关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　散装货物溢装部分按照本《办法》第十九条第二款的规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三条 实施进口关税配额管理的农产品品种为：小麦（包括其粉、粒，以下简称小麦）、玉米（包括其粉、粒，以下简称玉米）、大米（包括其粉、粒，以下简称大米）、食糖、棉花、羊毛以及毛条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实施关税配额管理农产品相应的税目及适用税率另行公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四条 小麦、玉米、大米、食糖、棉花进口关税配额分为国营贸易配额和非国营贸易配额。国营贸易配额须通过国营贸易企业进口；非国营贸易配额通过有贸易权的企业进口，有贸易权的最终用户也可以自行进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五条 农产品进口关税配额为全球配额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六条 符合第三条规定的农产品所有贸易方式的进口均纳入关税配额管理范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七条 食糖、羊毛、毛条进口关税配额由商务部分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小麦、玉米、大米、棉花进口关税配额由国家发展和改革委员会（以下简称“发展改革委”）会同商务部分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八条 商务部、发展改革委分别委托省级商务主管部门和省级发展改革主管部门（以下简称委托机构）负责下列事项：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）接收申请者的申请并将申请材料转报商务部、发展改革委；（二）受理咨询并将其转达商务部、发展改革委；（三）通知申请者其申请中不符合要求之处，并提醒其修正；（四）向经过批准的申请者发放《中华人民共和国农产品进口关税配额证》（以下简称为《农产品进口关税配额证》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　委托机构名单另行公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九条 《农产品进口关税配额证》适用于一般贸易、加工贸易、易货贸易、边境小额贸易、援助、捐赠等贸易方式进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由境外进入保税监管场所、海关特殊监管区域的产品，免予领取《农产品进口关税配额证》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二章 申请&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十条 农产品进口关税配额的申请期为每年10月15日至30日（凭合同先来先领分配方式除外）。商务部、发展改革委于申请期前1个月，分别在商务部网站(网址为http://www.mofcom.gov.cn，下同)、发展改革委网站(网址为http://www.ndrc.gov.cn,下同)上公布每种农产品下一年度进口关税配额总量、申请条件及国务院关税税则委员会确定的当年度关税配额农产品税目和适用税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　食糖、羊毛、毛条由商务部公布。小麦、玉米、大米、棉花由发展改革委公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十一条 商务部委托机构负责接收本地区内食糖、羊毛、毛条进口关税配额的申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展改革委委托机构负责接收本地区内小麦、玉米、大米、棉花进口关税配额的申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十二条 商务部委托机构根据公布的条件，接收申请者提交的食糖、羊毛、毛条申请及有关资料，并于11月15日前将申请材料转报商务部（凭合同先来先领分配方式除外），同时抄报发展改革委。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发展改革委委托机构根据公布的条件，接收申请者提交的小麦、玉米、大米、棉花申请及有关资料，并于11月15日前将申请材料转报发展改革委，同时抄报商务部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第三章 分配&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十三条 农产品进口关税配额将根据申请者的申请数量和以往进口实绩、生产能力、其他相关商业标准或根据先来先领的方式进行分配。分配的最小数量将以每种农产品商业上可行的装运量确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十四条 每年1月1日前，商务部、发展改革委通过各自委托机构向最终用户发放《农产品进口关税配额证》，并加盖“商务部农产品进口关税配额证专用章”或“国家发展和改革委员会农产品进口关税配额证专用章”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国营贸易配额在《农产品进口关税配额证》上注明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第四章 期限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十五条 年度农产品进口关税配额于每年1月1日开始实施，并在公历年度内有效。《农产品进口关税配额证》自每年1月1日起至当年12月31日有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实行凭合同先来先领分配方式的《农产品进口关税配额证》有效期，按公布的实施细则执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十六条 当年12月31日前从始发港出运，需在下一年到货的进口关税配额农产品，最终用户需持《农产品进口关税配额证》及有关证明单证到原发证机构申请延期。原发证机构审核情况属实后可予以办理延期，但延期最迟不得超过下一年2月底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第五章 执行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十七条 最终用户按国家相关商品进口经营的有关规定，自行或委托签订进口合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十八条 加工贸易进口实行关税配额管理的农产品，海关凭企业提交的在“贸易方式”栏目中注明“加工贸易”的《农产品进口关税配额证》办理通关验放手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加工贸易企业未能按规定期限加工复出口的，应在到期后30天内办理加工贸易核销手续。海关按加工贸易的有关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十九条 《农产品进口关税配额证》实行一证多批制，即最终用户需分多批进口的，凭《农产品进口关税配额证》可多次办理通关手续。最终用户须如实填写《农产品进口关税配额证》“最终用户进口填写栏”，填满后，需持该证到原发证机构换领未办理通关部分的配额证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　散装货物每批次进口溢装量不得超过该批次的5％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十条 自境外进入保税监管场所、海关特殊监管区域的关税配额农产品由海关按现行规定验放并实施监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从保税监管场所、海关特殊监管区域出库或出区进口的关税配额农产品，海关凭《农产品进口关税配额证》按进口货物管理的有关规定办理进口手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十一条 最终用户完成《农产品进口关税配额证》标明配额量的最后一批次进口报关后，于20个工作日内将海关签章的《农产品进口关税配额证》第一联（收货人办理海关手续联）原件交原发证机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最终用户将本年度未使用完的《农产品进口关税配额证》第一联（收货人办理海关手续联）原件于下一年1月底前交原发证机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第六章 调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十二条 分配给最终用户的国营贸易农产品进口关税配额量，在当年8月15日前未签订合同的，最终用户可以委托有贸易权的任何企业进口；有贸易权的最终用户可以自行进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十三条 持有农产品进口关税配额的最终用户当年无法将已申领到的全部配额量签订进口合同或已签订合同无法完成，须在9月15日前将无法完成的配额量交还原发证机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十四条 农产品进口关税配额再分配量的申请期为每年9月1日至15日（凭合同先来先领分配方式除外）。申请者的申请材料需由委托机构分别转报并同时抄报商务部或发展改革委。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部、发展改革委于申请期前1个月，分别在商务部网站、发展改革委网站上公布农产品进口关税配额再分配量的申请条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　食糖、羊毛、毛条由商务部公布。小麦、玉米、大米、棉花由发展改革委公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十五条 当年8月底前已完成所分配的全部农产品进口关税配额量，且将海关签章的《农产品进口关税配额证》第一联（收货人办理海关手续联）原件交原发证机构的最终用户，可申请关税配额再分配量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十六条 每年9月30日前，商务部将食糖、羊毛、毛条进口关税配额再分配量分配到最终用户（凭合同先来先领分配方式除外）；发展改革委会同商务部将小麦、玉米、大米、棉花关税配额再分配量分配到最终用户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关税配额再分配量根据公布的申请条件，按照先来先领方式进行分配。分配的最小数量将以每种农产品商业上可行的装运量确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　获得再分配配额量的最终用户可以通过有贸易权的企业进口，有贸易权的企业也可以自行进口。 第七章 罚则&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十七条 加工贸易企业未经许可，擅自将关税配额农产品保税进口料件或其制成品在国内销售的，按《中华人民共和国海关法》和《中华人民共和国海关行政处罚实施条例》的有关规定处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十八条 对伪造、变造或者买卖《农产品进口关税配额证》的，依照有关法律对非法经营罪或者伪造、变造、买卖国家机关公文、证件、印章罪的规定，依法追究刑事责任。持有关税配额的最终用户有上述行为的，商务部、发展改革委两年内不再受理其进口农产品关税配额的申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十九条 对伪造有关资料骗取《农产品进口关税配额证》的，除依法收缴其《农产品进口关税配额证》，两年内不再受理其进口关税配额的申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十条 最终用户违反本办法第二十三条规定，于当年未能完成分配其全部农产品进口关税配额量进口，截止到9月15日又未将当年不能实现进口的配额量交还原发证机构的，其下年度分配的关税配额量将按未完成的比例相应扣减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十一条 最终用户连续两年未能完成分配其全部农产品进口关税配额量进口，并在该两年内每年9月15日前将当年不能使用的关税配额量交还受委托的原发证机构的，其下年度分配的关税配额量将按其最近一年未完成的比例相应扣减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十二条 最终用户违反本办法第二十一条规定，未在规定时间将海关签章的《农产品进口关税配额证》第一联（收货人办理海关手续联）原件交原发证机构的，视同未完成进口，相应扣减其下年度关税配额量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十三条 走私进口关税配额农产品，按关税配额量外进口适用的税率计算偷逃税金额，并按有关法律、行政法规的规定进行处罚。 第八章 附则&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十四条 有关农产品进口关税配额分配和再分配的咨询需以书面形式向商务部、发展改革委或委托机构提出，商务部、发展改革委或委托机构将在10个工作日内作出答复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十五条 《农产品进口关税配额证》及“农产品进口关税配额证专用章”分别由商务部、发展改革委监制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十六条 《农产品进口关税配额证》证面以下栏目：最终用户注册地区、关税配额证编号、最终用户名称、关税配额证有效期、贸易方式、商品名称、安排数量、国营贸易量、发证日期、报关口岸须用计算机打印。需要更改证面报关口岸的最终用户，到原发证机构修改换证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十七条 关税配额农产品的进口购汇按国家有关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十八条 本办法中的国营贸易企业指政府授予某些产品进口专营特权的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国营贸易企业名单由商务部核定并公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十九条 本办法中的最终用户为直接申领到农产品进口关税配额的生产企业、贸易商、批发商和分销商等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十条 本办法自公布之日起施行，2003年度农产品进口关税配额依照原《农产品进口关税配额管理暂行办法》（国家发展计划委员会令第19号）执行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788487.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前4月我国企业承接服务外包合同额5424亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788469.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，商务部服贸司负责人就今年1―4月我国服务外包发展情况进行了介绍。最新数据显示，1―4月，我国企业承接服务外包合同额5424亿元人民币（币种下同），执行额3359亿元，分别同比增长44.9%和35.6%，比2019年同期分别增长36.2%和50.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;该负责人表示，当前服务外包呈现以下几方面特征：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从结构看，1―4月，我国企业承接离岸信息技术外包（ITO）、业务流程外包（BPO）、知识流程外包（KPO）执行额分别为913亿元、364亿元和666亿元，同比分别增长46.4%、22.2%和16.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地域看，1―4月，全国31个服务外包示范城市总计承接离岸服务外包合同额2633亿元，执行额1687亿元，分别同比增长33.4%和31.6%，占全国总额的84.4%和86.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从市场看，1―4月，我国企业承接美国、中国香港、欧盟离岸外包执行额分别为433亿元、387亿元和246亿元，合计占我离岸服务外包执行额54.9%，分别同比增长26.0%、37.5%和23.8%。我国承接“一带一路”国家离岸外包合同额616亿元，执行额343亿元，分别同比增长97.8%和35.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从企业性质看，1―4月，民营企业承接离岸服务外包合同额679亿元，同比增长60.0%，执行额439亿元，同比增长38.9%。外商投资企业承接离岸服务外包合同额1659亿元，同比增长16.2%，占全国的53.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从就业看，截至2021年4月，我国服务外包累计吸纳从业人员达1319万人，其中大学及以上学历837万人，占63.5%。2021年1―4月，服务外包新增从业人员29万人，同比增长17.3%，其中大学及以上学历18万人，占63.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院国际服务贸易研究所所长李俊表示，服务外包是当前我国外经贸领域合作亮点。以云计算、电商服务等为代表的ITO增速明显，得益于疫情下信息技术服务的快速发展，也是未来发展趋势。李俊认为，服务外包一直保持稳步增长态势，为稳外贸作出了重要贡献。（记者 王俊岭）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788469.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IFF常务副主席黎晓宏：调查显示中国没有因疫情减少对“一带一路”项目的支持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788802.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国际金融论坛(IFF)常务副主席黎晓宏称，根据《国际金融论坛2021年中国报告》的调查结果显示，尽管封城和社交隔离措施暂时影响了部分重大项目的进展，但中国并没有因疫情而减少对“一带一路”项目的支持力度，“一带一路”项目也没有因地缘政治紧张局势的加剧而受到影响。同时，各国央行认为，“一带一路”倡议在疫情后促进全球经济复苏、绿色增长和可持续发展方面将发挥至关重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788802.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委有关负责人就《全国一体化大数据中心协同创新体系算力枢纽实施方案》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788460.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委、中央网信办、工业和信息化部、国家能源局联合印发了《全国一体化大数据中心协同创新体系算力枢纽实施方案》（发改高技〔2021〕709号，以下简称《方案》），明确提出布局全国算力网络国家枢纽节点，启动实施“东数西算”工程，构建国家算力网络体系。国家发展改革委高技术司主要负责同志就文件出台的有关情况回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、问：请介绍一下《方案》出台的背景？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：党的十八大以来，我国数字经济蓬勃发展，对构建现代化经济体系、实现高质量发展的支撑作用不断凸显。随着各行业数字化转型升级进度加快，特别是5G、人工智能、物联网等新技术的快速普及应用，全社会数据总量爆发式增长，数据存储、计算、传输和应用的需求大幅提升，数据中心已成为支撑各行业“上云用数赋智”的重要新型基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国数据中心建设发展仍存在进一步优化的空间。《方案》布局在京津冀、长三角、粤港澳大湾区、成渝，以及贵州、内蒙古、甘肃、宁夏建设全国算力网络国家枢纽节点（以下简称“国家枢纽节点”），重点推动在数据中心布局、网络、电力、能耗、算力、数据等方面进行统筹规划，拟聚力4方面重点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是引导有序布局。我国数据中心存在一定程度的供需失衡、失序发展等问题。一些东部地区应用需求大，但能耗指标紧张、电力成本高，大规模发展数据中心难度和局限性大；一些西部地区可再生能源丰富，气候适宜，但存在网络带宽小、跨省数据传输费用高等瓶颈，无法有效承接东部需求。通过国家枢纽节点布局，可引导数据中心向西部资源丰富地区以及距离适当的一线城市周边地区集聚，实现数据中心有序发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是促进绿色节能。我国数据中心年用电量已占全社会用电的2%左右，且数据量仍在快速增长。为确保实现碳达峰碳中和目标，需要在数据中心建设模式、技术、标准、可再生能源利用等方面进一步挖掘节能减排潜力，处理好发展和节能的关系。通过国家枢纽节点和数据中心集群建设，扩大绿色能源对数据中心供给，提升数据中心建设的能效标准，推动数据中心绿色高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推进迭代创新。数据中心等新型基础设施建设为我国开辟了广阔的市场空间，为新技术产品应用带来了巨大市场机遇。充分利用我国市场优势，以应用研究带动基础研究，加强对大数据关键软硬件产品的研发支持和大规模应用推广，将有助于加快突破关键核心技术，提升大数据全产业链自主创新能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是实现安全高效。当前我国数据中心的集约化水平还不高，各行业纷纷建设数据中心，但互不联通，出现了“数据中心孤岛”“云孤岛”等苗头。要加快推动数据中心、云、网络之间的协同联动，提高资源利用率。同时，加强对基础网络、数据中心、云平台、数据和应用的一体化安全保障，加强对个人隐私等敏感信息的保护，有助于提高大数据安全可靠水平，确保基础设施和数据的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、问：构建全国一体化算力网络国家枢纽节点的定位和作用？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：全国一体化算力网络国家枢纽节点，是作为我国算力网络的骨干连接点。传统上，我国通信网络主要围绕人口聚集程度进行建设，网络节点普遍集中于北上广等一线城市。数据中心对网络依赖性强，随之集中于城市部署。近年来，随着数据中心规模快速扩张，对土地供应、能源保障、气候条件等提出了更高要求，现有城市资源，特别是东部一线城市资源，已难以满足持续发展要求，需尽快转变以网为中心的发展模式，围绕数据中心重构网络格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过国家枢纽节点，统筹规划数据中心建设布局，引导大规模数据中心适度集聚，形成数据中心集群。围绕集群，调整优化网络结构，加强水、电、能耗指标等方面的配套保障。在集群和集群之间，建立高速数据中心直联网络，实施“东数西算”工程，支撑大规模算力调度，构建形成以数据流为导向的新型算力网络格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于京津冀、长三角、粤港澳大湾区、成渝等用户规模较大、应用需求强烈的节点，重点统筹好城市内部和周边区域的数据中心布局，实现大规模算力部署与土地、用能、水、电等资源的协调可持续，优化数据中心供给结构，扩展算力增长空间，满足重大区域发展战略实施需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于贵州、内蒙古、甘肃、宁夏等可再生能源丰富、气候适宜、数据中心绿色发展潜力较大的节点，重点提升算力服务品质和利用效率，充分发挥资源优势，夯实网络等基础保障，积极承接全国范围需后台加工、离线分析、存储备份等非实时算力需求，打造面向全国的非实时性算力保障基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、问：国家枢纽节点的建设思路和重点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：国家枢纽节点建设的总体思路是统筹布局、完善标准、一体化实施推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，要做好统筹布局。一方面，统筹国家枢纽节点的网络、能源、算力、数据、应用等一体化布局和设计，在可再生能源丰富和气候、地质等条件适宜的区域，建设数据中心集群，实现数据中心绿色、集约、高效发展。另一方面，将规模适中、对网络实时性要求极高的边缘数据中心，在城市城区内部合理规划布局。城市内部原则上不再大规模发展数据中心。要加强对已有数据中心的改造升级，提升效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，完善标准制度。明确数据中心集群建设规模、节能水平、能耗管理、上架率等方面的准入标准。对于服务金融交易、车联网等领域，网络时延要求极高的数据中心，允许在城市内部发展；对于服务工业互联网、人工智能推理等领域，网络时延要求相对较高的数据中心，鼓励在数据中心集群发展；对于服务后台加工、存储灾备等，网络时延要求不高的数据中心，要优先向贵州、内蒙古、甘肃、宁夏节点转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，一体化实施推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一要网络一体化。围绕集群建设数据中心直连网，建立合理网络结算机制，增大网络带宽，提高传输速度，降低传输费用。围绕集群稳妥有序推进新型互联网交换中心、互联网骨干直连点建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二要能源一体化。围绕集群配套可再生能源电站，扩大可再生能源市场化交易范围。从省区市层面对数据中心集群进行统一能耗指标调配。集中保障数据中心用地和用水资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三要算力一体化。在集群和城区内部的两级算力布局下，推动各行业数据中心加强一体化联通调度，促进多云之间、云和数据中心之间、云和网络之间的资源联动，构建算力服务资源池。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四要数据一体化。建设数据共享开放、政企数据融合应用等数据流通共性设施平台。试验多方安全计算、区块链、隐私计算、数据沙箱等技术模式，构建数据可信流通环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五要应用一体化。开展一体化城市数据大脑建设，选择公共卫生、自然灾害、市场监管等突发应急场景，试验开展“数据靶场”建设，探索不同应急状态下的数据利用规则和协同机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、问：下一步，如何更好推动《方案》落地实施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：为加快推动《方案》落地，近期，我们将重点推进4方面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加大工作统筹。国家发展改革委、中央网信办、工业和信息化部、国家能源局等部门将加强工作统筹力度，推动各枢纽节点尽快建立健全工作协调推进机制，明确责任部门，细化时间表、路线图。指导各枢纽节点编制建设方案，组织专家对拟开展的相关政策举措进行评估论证，确保政策可操作、可落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加大政策协同。推动相关政策试点、工程试点优先在国家枢纽节点实施。将加强网络、能源等方面的政策支持力度，重点围绕国家枢纽节点布局新型互联网交换中心、互联网骨干直连点等网络设施，积极协调安排能耗指标予以适当支持。依托国家政务信息化工程加强对政务大数据中心布局引导，开展国家枢纽节点综合发展质量评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加大工程支持。组织开展全国一体化大数据中心协同创新体系重大工程项目建设，在绿色节能、算力调度、数据流通、大数据应用、网络和数据安全等领域支持一批基础性、示范性工程，加大服务器芯片、操作系统等软硬件产品规模化应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加大宣传推广。持续梳理总结国家枢纽节点典型经验模式，搭建互学互鉴平台，加强成果交流和宣传推广。建立健全制度体系，加强政策供给，为各地区、各行业深化大数据中心体系建设创造更适宜发展环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788460.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：构建以“链主”企业为引领的农业产业化联合体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788590.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月29日，农业农村部在河南省漯河市召开全国农业全产业链建设现场推进会。会议强调，要聚焦农业主导产业，选择地位突出、成长性好、参与主体多的产业加以重点培育。聚集农业的食品保障、生态涵养、休闲体验、文化传承等多种功能，打造全产业链。聚力科技和资金两大支撑，围绕产业链部署创新链、畅通资金链。聚拢各类经营主体，构建以“链主”企业为引领的农业产业化联合体。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788590.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚持把科技自立自强作为国家发展的战略支撑 ――习近平总书记在两院院士大会中国科协十大上重要讲话引发热烈反响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788389.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月28日，习近平总书记在中国科学院第二十次院士大会、中国工程院第十五次院士大会和中国科协第十次全国代表大会上发表的重要讲话，在社会各界特别是科技界引发热烈反响。大家纷纷表示，要坚持把科技创新摆在国家发展全局的核心位置，把科技自立自强作为国家发展的战略支撑，立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局、推动高质量发展，以实际行动为加快建设科技强国、实现高水平科技自立自强贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技事业在党和人民事业中始终具有十分重要的战略地位、发挥了十分重要的战略作用&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出，在革命、建设、改革各个历史时期，我们党都高度重视科技事业，科技事业在党和人民事业中始终具有十分重要的战略地位、发挥了十分重要的战略作用。党的十九大以来，党中央全面分析国际科技创新竞争态势，深入研判国内外发展形势，坚持把科技创新摆在国家发展全局的核心位置，全面谋划科技创新工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我是从事大飞机研制事业的一员，这些年经过大家的努力，我们终于有了自己研制的喷气式飞机。”中国工程院院士、飞机设计专家吴光辉说，“我们将继续攻坚克难，加强原创性、引领性科技攻关，坚决打赢关键核心技术攻坚战，让中国的大飞机翱翔蓝天。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国农业科技进步贡献率近年来不断提升，新品种、新技术的运用让种粮效益越来越高，农民尝到了科学种田的甜头。“作为一线科研人员，我们深刻体会到‘老乡要致富、关键看科技’。”中国科协十大代表、海南省三亚市南繁科学技术研究院副院长杨小锋表示，将继续带领科研团队从品种、种植等环节进行全方位的技术创新，夯实科技支撑，助力乡村振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“乡村振兴离不开农业科技的支撑引领，农民增收、产业兴旺也离不开农业科技的示范带动。”湖南省浏阳市葛家镇党委书记陈飞虹说，“党中央坚持把科技自立自强作为国家发展的战略支撑，让我们对农村未来的发展充满信心！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有了良好的创新环境，科研人员才能产出更多创新成果。”安徽省合肥&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603011','&amp;#x5408;&amp;#x953B;&amp;#x667A;&amp;#x80FD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603011/"&gt;合锻智能&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603011/"&gt;603011&lt;/a&gt;）制造股份有限公司董事长严建文表示，过去几年，得益于科技创新体制改革，我们在产业工艺技术创新研究领域取得突破，解决了许多关键装备难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国科协十大代表、中国计量科学研究院热工所副所长冯晓娟表示，随着科技体制改革不断深入推进，我国科技工作者必将迎来更加良好的创新环境，我国的科技创新必将迸发更强的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国科技实力正在从量的积累迈向质的飞跃、从点的突破迈向系统能力提升，科技创新取得新的历史性成就&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出，几年来，在党中央坚强领导下，在全国科技界和社会各界共同努力下，我国科技实力正在从量的积累迈向质的飞跃、从点的突破迈向系统能力提升，科技创新取得新的历史性成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基础研究和原始创新取得重要进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深空探测是当今世界科技竞争的焦点，是科技发展的前沿。就在不久前，我国首次火星探测天问一号任务祝融号火星车成功驶上火星表面，开始巡视探测。“通过工程的研制建设，我们解决了一批相关核心关键技术，使我国成为世界上第二个在火星表面开展巡视探测的国家，标志着我国在这一领域进入世界先进行列。”中国首次火星探测任务工程总设计师张荣桥说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，量子科技成为新一轮科技革命和产业变革的前沿领域，我国量子科技发展突飞猛进，取得诸多重大突破。“总书记讲话中提到我们科研团队的3项成果，我们倍受鼓舞，同时深感责任重大。”中国科学院院士、中国科学技术大学常务副校长潘建伟表示，未来会以更加饱满的精神投入后续研究工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技在新冠肺炎疫情防控中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“科技创新在这次全球新冠肺炎疫情防控中发挥了重要作用，这一点我深有体会。”中国工程院院士、广州医科大学附属第一医院国家呼吸系统疾病临床医学研究中心主任钟南山说，“我们在较短的时间内就成功分离出世界上首个新冠病毒毒株，完成病毒基因组测序，研发的疫苗目前也在许多国家和地区使用。接下来，我们有信心在检测方法、临床救治、疫苗药物等方面通过自身努力以及开展国际合作，取得新进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生科技领域取得显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　互联网技术的发展进步让人们更便捷地获取信息与知识，深刻改变了人们的工作和生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我亲眼见证了中国互联网科技产业从追赶到并跑，再到领跑的跨越，科技创新已经深深刻进了我们的基因里。”在线问答内容平台知乎创始人、首席执行官周源表示，“我们要认真贯彻总书记重要讲话精神，始终把创新作为引领发展的第一动力，为数字经济、智慧生活增添更多动能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自主创新大有可为，广大科技工作者要大有作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为科研人员，我们生逢其时，在祖国科技大发展时期，我们大有可为，更要大有作为。我将潜心科研，勇闯创新‘无人区’，争取在原始创新上多出成果。”中国科协十大代表、中国科学院福建物质结构研究所研究员鲍红丽表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国科协十大代表、湖南省湘潭县射埠镇农技推广中心主任邓述东说：“总书记的重要讲话，激励着每一个基层科技工作者，我们要努力攻关，不断创新，全面推广新品种、新技术、新模式，为乡村振兴贡献力量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东省潍坊高新区党工委书记、管委会主任宋赤锋表示：“我们将一如既往地优先支持高新技术企业、项目和平台，全力推动高新技术产业扩规模、提质量、增效益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广大院士要做胸怀祖国、服务人民的表率，追求真理、勇攀高峰的表率，坚守学术道德、严谨治学的表率，甘为人梯、奖掖后学的表率&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出，两院院士是国家的财富、人民的骄傲、民族的光荣。希望广大院士做胸怀祖国、服务人民的表率，追求真理、勇攀高峰的表率，坚守学术道德、严谨治学的表率，甘为人梯、奖掖后学的表率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总书记的希望，既是鼓励也是鞭策。”中国科学院院士、南开大学副校长陈军表示，“我要努力做好‘四个表率’，大力弘扬科学家精神，研究真问题，当好铺路石，做好引路人，为加快建设科技强国、实现高水平科技自立自强而努力奋斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国科学院院士、中国航空工业集团副总经理杨伟认为，“四个表率”是对院士群体的殷殷嘱托，也是高标准、严要求。“我将心无旁骛，专心做好科研工作，真正发挥一个院士的作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记强调，要强化两院的国家高端智库职能，发挥战略科学家作用，积极开展咨询评议，服务国家决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国科学院院长、党组书记侯建国表示，习近平总书记的重要讲话思想深刻，内涵丰富，语重心长。“中科院要积极发挥作为国家队的学术引领作用、关键核心技术攻关作用、创新人才培养作用，加强原创性、引领性科技攻关，坚决打赢关键核心技术攻坚战；要强化国家战略科技力量，深化科研管理改革，激发各类人才创新活力，加强国际交流与合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“院士们要做国家战略科技力量的骨干和尖兵，加快攻克重要领域‘卡脖子’技术难题，在加快建设科技强国、实现高水平科技自立自强中作出新的更大贡献。”中国工程院党组书记、院长李晓红说，“总书记的重要讲话是深化院士制度改革的根本遵循，我们要认真领会，精心落实。要倡导院士们专注科研创新，聚焦专业领域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出，中国科协要肩负起党和政府联系科技工作者桥梁和纽带的职责，坚持为科技工作者服务、为创新驱动发展服务、为提高全民科学素质服务、为党和政府科学决策服务，更广泛地把广大科技工作者团结在党的周围，弘扬科学家精神，涵养优良学风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总书记的重要讲话，是我国自主创新事业的光辉文献，是科技工作者建功新发展格局的行动指南，更是科协组织面向新发展阶段改革创新的根本遵循。”中国科协党组书记、常务副主席、书记处第一书记怀进鹏表示，科协组织将坚决落实总书记的指示精神，面向世界、面向未来，与时俱进、改革创新，团结引领科技工作者当好高水平科技自立自强排头兵，为全面建设社会主义现代化国家、推动构建人类命运共同体作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（本报记者吴月辉、刘诗瑶、喻思南、谷业凯、冯华、赵永新）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788389.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国秘书长呼吁G20将暂停偿债倡议延长到2022年</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787724.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，中新社报道，国际金融论坛2021年春季会议29日在北京举行。联合国秘书长古特雷斯在视频致辞中呼吁，在当前新冠疫情和经济形势下，二十国集团(G20)须为处于债务危机边缘的发展中国家提供更多支持，并呼吁G20将暂停偿债倡议延长到2022年，以帮助更多国家渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787724.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：理财产品销售管理新规出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787470.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会近日发布《理财公司理财产品销售管理暂行办法》，强化理财产品销售流程管理，明确了理财产品销售过程中的多项禁止性行为，以切实保护投资者的合法权益。办法将于今年6月27日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办法明确，理财产品销售机构及其销售人员在理财产品销售活动中，不得误导投资者购买与其风险承受能力不相匹配的理财产品；不得虚假宣传、片面宣传，夸大过往业绩，预测理财产品的投资业绩，或者出具、宣传理财产品预期收益率；不得将理财产品与存款或其他产品进行混同；不得在理财产品销售过程中强制捆绑、搭售其他服务或产品；不得为谋取机构或人员的利益，诱导投资者进行短期、频繁购买和赎回操作；不得为理财产品提供直接或间接、显性或隐性担保，包括部分或全部承诺本金或收益保障等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787470.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委发布《中央企业科技创新成果推荐目录（2020年版）》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788603.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月30日，国务院国资委向全社会发布《中央企业科技创新成果推荐目录（2020年版）》。《目录》包括核心电子元器件、关键零部件、分析测试仪器、基础软件、关键材料、先进工艺、高端装备以及其他等8个领域共178项技术产品。其中，在核心电子元器件领域有魂芯系列DSP、高速安全芯片、高速高精度ADC、高压IGBT等，在基础软件领域有“九天”人工智能平台、麒麟操作系统、BIMBase建模软件等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：切实做好红火蚁、梨火疫病等重大疫情阻截防控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787473.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，农业农村部在新疆维吾尔自治区库尔勒市召开2021年农业重大植物疫情防控现场会，分析研判疫情发生形势，安排部署阻截防控工作。会议要求，各地强化底线思维和风险意识，迅速行动起来，坚决打好重大疫情阻截防控攻坚战，全力保障农业生产安全。 加强重大疫情防控阻截带建设，组织开展区域联查联防，切实做好红火蚁、梨火疫病、苹果蠹蛾、马铃薯甲虫等重大疫情阻截防控。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787473.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周小川：希望RCEP签约国加快完成国内审核 加强RCEP与CPTPP协同</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787871.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月29日，由中国贸促会、国际金融论坛（IFF）共同主办的国际金融论坛（IFF）2021年春季会议在北京举行。国际金融论坛(IFF)大会主席、第十二届全国政协副主席周小川在会上就后疫情时代全球如何加强合作推动经济复苏发表演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;周小川从四个方面分析：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、要加强全球和区域金融安全网，为可持续复苏提供最后贷款人支撑，为发展中国家特别是疫情表现脆弱的国家提供更多的稳定的宏观经济资金支持的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、要维护多边贸易体系，保证供应链稳定和贸易畅通。支持世贸组织改革，提升新兴市场国家和发展中国家的发言权和影响力。希望RCEP签约国加快完成国内审核程序，中日韩自贸协定谈判向前推进，加强RCEP与《全面与进步跨太平洋伙伴关系（CPTPP）协定》的协同，推动建成市场开放水平更高、覆盖面更广的亚太自由贸易协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、深化互联互通伙伴关系建设，推动基础设施连通。新冠疫情凸显全球卫生、绿色、数字等领域基础设施和互联互通的巨大缺口，应推进落实G20高质量基础设施投资原则，加强中国“一带一路”倡议与东盟互联互通总体规划2025，欧亚经济联盟建设，欧盟连接欧亚等区域性、全球性互联互通倡议的有力衔接，并对接坚持共商共建共享，弥补基础设施缺口，提高增长潜力，推动疫情后经济恢复与发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、通过建立多边合作和治理机制，弥补免疫绿色技术与数字鸿沟。疫情推动全球经济加速向数字化转型，需要加强全球共治弥补数字鸿沟。后疫情时代应加强疫苗研发生产分配的合作，加速推进新冠疫苗实施计划，向有急需的发展中国家提供更多疫苗，提高疫苗的可得性和可负担性。另外，越来越多国家认识到应对气候变化不仅是分担责任，更是分享绿色技术和绿色产业发展的机会，需要推进构建全球实现碳中和和治理机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，中国今年起实施第十四个“五年计划”，开启全面建设社会主义现代化国家的新征程。中国正加快构建以国内大循环为主体，国内国际双循环相互促进的新发展格局。中国将继续当好世界工厂和世界市场，在扩大内需的同时继续扩大开放，着力推动规则、规制、管理、标准等制度开放，持续营造市场化、法制化、国际化的营商环境。更加积极参与双边多边区域合作，高质量推进共建“一带一路”，持续发展和开放将为世界经济复苏注入强大动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(编辑：文静)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210529/c629787871.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国供销合作社统筹推进巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接现场会召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788643.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月27日，全国供销合作社统筹推进巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接现场会在武汉召开，研究部署供销合作社系统进一步服务巩固拓展脱贫攻坚成果和全面推进乡村振兴工作。中华全国供销合作总社党组书记、理事会副主任韩立平出席并讲话，湖北省人民政府副省长赵海山致辞，总社党组成员、理事会副主任侯顺利主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩立平表示，供销合作社坚持把助力打赢脱贫攻坚战作为重大政治任务，充分发挥职能优势，全力投身脱贫攻坚，彰显了供销担当、作出了供销贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――大力推进产业扶贫，围绕贫困地区特色优势产业，充分发挥组织、网络、品牌等优势，培育龙头企业，领办农民合作社，帮助贫困群众发展加工流通、种植养殖、文旅休闲等致富产业。2016年以来，全系统累计投入资金126亿元，发展各类产业项目1.3万个，惠及贫困人口490万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――开展消费扶贫，牵头举办“2020消费扶贫·贫困地区农副产品产销对接会”，举办各类展示展销会，组团参加重庆“农交会”，参与主办海南“冬交会”，2016年以来，全系统累计从国家级贫困县购进农产品1.35万亿元。抓好“832平台”运营，上线一年实现832个原国家级贫困县全覆盖，截至今年5月23日，平台交易额超过98亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――做好科教扶贫，依托系统职业院校、科研院所、行业协会等资源，加大关键技术攻关和成果转化利用，开展技能培训，提供技术指导，不断增强贫困群众发展的内生动力。总社济南果品研究所发布了100项果蔬采后工程技术科技扶贫成果，全系统72所职业院校累计招收建档立卡贫困学生3.8万人，中国食用菌协会组织会员企业通过资金、技术、营销等服务，在云南、贵州等地帮助贫困地区发展食用菌产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――加强定点帮扶，各级供销合作社认真履行帮扶责任，助力帮扶地区如期脱贫。5年来，总社累计向安徽潜山和江西寻乌、安远投入各类帮扶资金5.3亿元；各地供销合作社累计帮扶583个国家级贫困县、7708个贫困村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――加大深度贫困地区帮扶力度，建立东西部供销合作社扶贫协作机制，在西藏隆子县玉麦乡等边疆民族地区恢复建立基层社，多种形式帮扶“三区三州”等深度贫困县111个，为攻克最后贫困堡垒作出了积极贡献。在脱贫攻坚战场上，全系统涌现出一大批可歌可泣的先进典型，今年2月25日全国脱贫攻坚总结表彰大会上，全系统6家单位获得先进集体荣誉称号，13名同志获得先进个人荣誉称号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩立平表示，党的十九大提出实施乡村振兴战略以来，供销合作社系统认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，坚持为农务农姓农，积极服务乡村振兴，取得明显成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――开展农业社会化服务，围绕解决“谁来种地”、“地怎么种”问题，大力开展以土地托管为主要形式的农业社会化服务，2020年全年，全系统土地流转面积3900多万亩，土地全托管面积3700多万亩，配方施肥、统防统治、农机作业等农业社会化服务面积达3.2亿亩次，有效避免了耕地“非农化”、“非粮化”倾向，初步实现由单纯商贸流通服务向农民生产生活综合服务的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――加强农产品流通服务，大力推进农产品市场建设，加快发展县乡村三级电商服务和物流体系，初步构建起联结产地到消费终端的市场网络，2020年，全系统销售农产品2.2万亿元，同比增长19.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――积极参与农村人居环境整治，总社制定行动方案，召开现场推进会，指导推动全系统积极参与。各地着力推进再生资源回收利用网络与环卫清运网络“两网融合”，参与农业生产废弃物资源化利用，成为美丽乡村建设的一支重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩立平表示，乡村振兴战略是新时代“三农”工作的总抓手，巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接是当前全面推进乡村振兴的重点工作，党中央、国务院作出了一系列重大决策，部署了一系列重大任务。供销合作社系统要心系“国之大者”，立足全局增强使命感，把握职能增强责任感，聚焦任务增强紧迫感，结合供销合作社实际，明确重点任务，细化工作举措，统筹协调推进，确保党中央、国务院决策部署在供销合作社系统贯彻落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――做到“四个继续强化”，全力做好帮扶工作。继续强化产业帮扶，立足实际、因地制宜，依托地方优势资源，加快培育壮大带动能力强、与农民利益联结紧的特色产业，拓展产业增值增效空间，促进脱贫群众持续稳定增收。继续强化消费帮扶，持续办好各类产销对接会，指导社有商贸企业、农产品市场、连锁超市，通过设立展销专柜、发展订单农业、开展直供直销等，与脱贫地区建立长期稳定的产销对接关系。特别是要运营好“832平台”，健全产品质量和价格管控机制，拓宽脱贫地区农产品线上销售渠道。继续强化科教帮扶，用好全系统8家科研院所、72家职业院校、1.28万家行业协会等资源，与脱贫地区建立健全结对帮扶机制，扩大脱贫地区职业教育招生规模，加强农村实用人才培训，提高脱贫群众自我发展能力。继续强化定点帮扶，继续做好干部选派、资金支持、产业帮扶等工作，各地也要严格落实“四个不摘”要求，做到工作力度不减、帮扶力量不减、扶持政策不减、资金投入不减。要深化和完善东西部协作机制，东部地区供销合作社要加大对西部乡村振兴重点帮扶县的支持力度，对口援藏和援疆省市的供销合作社，要在产业、资金、人才等方面，加强与西藏、新疆供销合作社的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――突出抓好“两个关键”，促进农民增收致富。培育富民乡村产业，重点发展“二产”特别是农产品加工业，把产业留在县和县以下，促进农产品就地转化增值，促进农民就地就近就业。发挥供销合作社产业主体众多的优势，积极开展农产品储藏、保鲜、烘干、分级、包装等初加工服务。围绕棉花、粮油、茶叶等供销合作社主营业务，推动农产品加工流通企业并购重组，提高行业集中度和市场竞争能力。中国供销集团要加强与地方供销合作社的联合合作，共同培育打造具有供销合作社特色、有一定行业影响力和市场话语权的大型农产品加工龙头企业。做好农产品流通，农产品流通是确保农民增产又增收的重要环节，也是供销合作社的传统主业，目前，我国农产品流通的突出短板是冷链物流，导致果蔬等生鲜农产品流通损耗率达20%-30%，是发达国家的5-8倍。“十四五”期间，国家将加大对冷链物流体系建设的支持力度，各地要扎实推进“供销合作社农产品冷链物流和市场建设工程”，积极争取地方政府政策和资金支持，加快建设供销合作社农产品冷链物流骨干网，加快形成布局合理、高效顺畅，产地市场、集散地市场和销地市场有机联结的供销合作社农产品市场体系，提高可持续发展能力，让更多农产品通过供销合作社卖出去、卖个好价钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――围绕“三个面向”加强“三项服务”，切实提升为农服务能力和水平。面向农业，大力开展农业社会化服务，深入实施“农业社会化服务惠农工程”，完善专业化社会化服务体系，加大生产性为农服务中心建设力度，针对各地不同地理条件、种植结构、经济发展水平，因地制宜为小农户和各类新型经营主体提供土地托管和配方施肥、统防统治、农机作业等社会化服务，2021年，全系统农业社会化服务面积要力争超过3.5亿亩次。面向农村，极参与农村人居环境整治，发挥系统再生资源网络优势，深入推进再生资源回收利用网络与农村环卫清运网络“两网融合”，促进农村生活垃圾减量化、资源化、无害化。主动参与农业面源污染防治，大力推进化肥农药减量使用，服务美丽乡村建设。面向农民，切实做好综合服务，加快改造建设一批功能完备、便民实用的农村综合服务社，为农民群众提供日用消费品、文体娱乐、养老幼教、就业培训等多样化、便利化服务，更好满足群众美好生活需求。积极参与“县域商业建设行动”，加快商业网络连锁化经营和数字化转型，创新商品和服务供给，改善乡村消费环境，推动农村消费提质扩容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――持续深化综合改革，努力增强服务乡村振兴的能力和水平。认真开展生产、供销、信用“三位一体”综合合作试点，加快探索“三位一体”综合合作的实现方式和有效路径，以试点突破带动综合改革向纵深推进。深化社有企业改革，全面推进社有企业公司制改革，完善法人治理结构，进一步理顺社企关系，健全社有资产管理体制。提高乡镇基层社发展质量，加快推进薄弱基层社分类改造，今年底前改造完成1900家，依托有一定基础的基层社打造1000家乡镇为农服务综合体，成为承接乡镇区域服务中心建设的主体，进一步密切与农民的利益联结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会前，与会人员实地参观了武汉供销山绿集团、湖北供销恒大汉南现代农业基地和春惠江南农产品专业合作社。会上，湖北省供销合作社、河北省供销合作社、江苏省供销合作社、江西省供销合作社、安徽省潜山市供销合作社、陕西省合阳县富通农民专业合作社联合社、中国农业生产资料集团公司、中国食用菌协会等8家单位作交流发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：何欣）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788643.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅谈中国―中东欧国家合作――“三个引擎”协同发力 何乐而不为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788472.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年5月29日，国务委员兼外长王毅在贵阳同塞尔维亚外长塞拉科维奇举行会谈并共同会见记者。记者问，中国―中东欧国家合作机制成立9年，取得丰富成果，获得广泛支持，但也面临一些质疑甚至挑战，中方对此有何看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，中国―中东欧国家合作是新兴跨区域合作机制，从无到有，从小到大，积累了有益经验，形成了成功作法，主要可概括为：坚持务实合作属性，坚持开放透明理念，坚持协商自愿原则，旨在促进中东欧国家加快发展，促进欧洲一体化进程，促进中欧关系获得新的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，中国和中东欧国家的双边合作和区域合作可以有机结合。中方一直致力于同中东欧国家发展好双边关系，这是根基。双边合作开展得好，可以为区域合作提供更好条件、更佳环境。同时，中国―中东欧国家区域合作可以整合地区资源，发挥规模效应，为双边关系注入新动力，开辟新前景。因此，两者应是彼此促进，不必相互排斥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，中国―中东欧合作有其现实需求、内在动力和独特价值。与西欧发达国家相比，中东欧国家大多属于新兴经济体，对华合作的重点和需求有明显不同，更希望加快基础设施建设，吸引外来资金，扩大对华出口。因此，中国―中东欧合作有着更强的互补性。双方迄今已打造了中国中东欧博览会、中小企业合作论坛、金融公司等各种新型平台，推动双边贸易增长了近85％，匈塞铁路、中欧陆海快线等一大批标志性项目取得重要进展，受到了中东欧各国政府、企业和社会各界的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，中国―中东欧合作是中欧整体合作的重要组成部分。中国和中东欧国家合作聚焦经贸务实合作，不涉及防务安全领域，从来没有地缘战略意图，更无意搞什么势力范围。这一合作有利于实现欧洲整体的均衡发展，有利于加快实现欧洲的一体化。同时我们一直强调中国―中东欧合作要遵守市场原则和欧盟标准，尊重参与方协商一致，合作的共识要向各方开放，合作的成果要惠及各方。中东欧各国的发展，既有双边关系的原动力，再加上中欧合作、中国―中东欧合作一并推进，三个引擎协同发力，何乐而不为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅强调，无论是双边关系，中国中东欧关系，还是中国欧盟整体关系，都是中欧人民之间对话、交流、合作的平台。中欧彼此是伙伴而不是对手，是机遇而不是挑战。我们希望与欧洲各国和欧盟机构一道，沿着深化中欧全面战略伙伴关系的正确轨道，不断加强我们之间的合作，共同实现中欧两大力量的发展振兴，共同推进国际关系的民主化和世界格局的多极化。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210530/c629788472.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会规范长期护理保险制度试点 保障参保群众合法权益</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210529/c629787837.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京5月29日电 （记者杜燕飞）为进一步推动保险业做好长期护理保险制度试点服务工作，增强参保群众的获得感和幸福感，银保监会近日印发了《关于规范保险公司参与长期护理保险制度试点服务的通知》（以下简称《通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年6月，我国开始长期护理保险制度试点。2020年9月，国家医保局印发《关于扩大长期护理保险制度试点的指导意见》，正式启动为期两年的扩大试点阶段，继续鼓励社会力量积极参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关部门负责人表示，在已开展的试点项目中，保险行业借助自身在服务网络、人才队伍、专业能力、信息技术等方面优势，全面参与试点服务，形成相对完善的服务体系，满足失能人员护理服务需求，对促进公共管理创新、推进“放管服”改革发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，长期护理保险制度仍处于试点阶段，在制度设计、服务体系、评定标准、管理流程等方面都在探索中。我们拟通过《通知》明确相关服务要求，加强服务流程管理，强化监督检查，提升专业服务能力，助力制度更好地落地实施。”该负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理，《通知》主要包括以下内容：一是对保险公司专业服务能力、项目投标管理、经营风险管控、信息系统建设、护理机构管理等方面提出明确要求。二是压实保险公司主体责任，加强业务和服务流程管理，强化内部监督与问责。三是加大日常监管，规范经营服务行为，明确重点查处和整治的问题。四是鼓励行业协会在制定服务规范和标准、建设服务评价体系、搭建行业交流平台等方面发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，银保监会将进一步引导行业提升专业能力，提高服务质量，强化依法合规，规范经营行为，切实保护好参保群众合法权益。继续支持行业协会发挥自律组织作用，促进资源整合与共享，提升行业服务效能。”该负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210529/c629787837.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>