<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Nov 2020 05:07:41 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>预计“十三五”时期吸收外资总规模约6900亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624522559.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624522559.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国驻巴西大使：中巴双边贸易具有广阔发展空间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624522499.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624522499.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部副部长乐玉成谈美大选：望能平稳顺利举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624522316.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624522316.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：易地搬迁工作已经转入以后续扶持为中心的新阶段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624522281.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624522281.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部发言人：今年“一带一路”合作伙伴在多个领域建立多边合作机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624516225.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624516225.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：严格实施外商投资法及其配套法规</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521800.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据财联社消息，11月5日，商务部外资局和商务部投资促进事务局联合主办了外商投资专题发布会，会上透露，下一步，商务部将持续保护外商合法权益，严格实施外商投资法及其配套法规，继续完善公开透明的涉外法律体系，加强知识产权保护，加大对假冒伪劣和侵权行为的查处力度，健全外资企业投诉工作网络。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521800.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：“十三五”中国吸引外资总规模预计达6900亿美元左右</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521589.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月5日，在中国国际进口博览会会场，商务部外资局和商务部投资促进事务局联合主办了外商投资专题发布会。商务部外国投资管理司司长宗长青在会上表示，“十三五”时期，我国全面深化改革取得重大成果，对外开放持续扩大，决胜全面建成小康社会取得决定性成就。从吸收外资情况看，“十三五”时期发展成就主要体现在以下四个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是吸收外资规模总体保持平稳增长。2016至2019年吸收外资总量达5496亿美元，年均增长1%，2017至2019年连续三年位居全球第二大引资国。初步预计“十三五”时期引资总规模达6900亿美元左右，年均引资规模较“十二五”时期增加超100亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是占全球跨国直接投资比重明显提升。近年来，全球跨国直接投资总量呈现总体下降态势，2016至2018年连续三年下滑，2019年全球FDI总量仅相当于2015年的四分之三，联合国贸发会议预计2020年还将继续下降30-40%。在跨境资本流动大幅收缩的国际背景下，中国吸收外资占全球FDI比重由2015年的6.6%提升至2019年的9.2%，今年有望继续稳中趋升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是吸收外资结构进一步优化。2016至2019年，服务业吸收外资3956亿美元，年均增长2.2%，占比由2015年的69.8%提升至2019年的73.1%；“十三五”时期前四年平均占比较“十二五”时期提高了9.3个百分点。高技术产业吸引外资达1290亿美元，年均增长23.9%，占我吸收外资比重由2015年的12.2%提升至2019年的27.7%；“十三五”时期前四年平均占比较“十二五”时期提高了11.6个百分点。其中，高技术服务业年均增长37.3%，占我吸收外资比重由2015年的5.3%大幅提高至2019年的18.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是外资对我国经济社会发展贡献突出。2016至2019年，外商投资企业出口总量达3.9万亿美元，占全国比重为41.7%，进口总量达3.4万亿美元，占全国比重为44.8%；缴纳税收总额11.4万亿元人民币，占全国税收比重达19.3%；拉动城镇就业4000万人左右。外商投资企业数量不到全国各类企业总数的3%，创造了中国2/5的对外贸易，1/6的税收收入和近1/10的城镇就业，为我国开放型经济发展和全面建成小康社会发挥着不可替代的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521589.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：预计四季度吸收外资仍将延续当前稳中向好态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521558.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外资局和商务部投资促进事务局联合主办了外商投资专题发布会11月4日在第三届进博会期间召开。会上透露，由于今年以来我国包括稳外资在内的各项政策措施有力有效，1-9月我国实际使用外资1032.6亿美元，同比增长2.5%（折7188.1亿元人民币，增长5.2%），首次实现美元、人民币两项累计指标“双转正”，呈现出逆势增长格局。今年以来稳外资的实践再次证明，中国超大规模市场对外资的吸引力没有改变，产业配套、人力资源、基础设施等方面的综合竞争优势没有改变，外商长期在华投资经营的预期和信心没有改变。如无特殊情况，预计四季度吸收外资仍将延续当前稳中向好态势，有望实现全年稳外资工作目标和“十三五”圆满收关。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521558.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：“十四五”时期加快建立与新的外商投资法相适应的外资管理体系和制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624522253.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者倪铭娅)11月5日，在第三届进博会期间，商务部外资局和商务部投资促进事务局联合主办的外商投资专题发布会称，“十四五”时期，商务部将持续完善外资管理体制。深化“放管服”改革，落实准入前国民待遇加负面清单制度，加快建立与新的外商投资法相适应的外资管理体系和制度，为建设更高水平开放型经济新体制提供支撑。进一步优化外商投资信息报告制度，加强事中事后监管。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624522253.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：今年我国吸收外资占全球FDI比重有望继续稳中趋升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624522024.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者倪铭娅)11月5日，在第三届进博会期间，商务部外资局和商务部投资促进事务局联合主办的外商投资专题发布会称，“十三五”时期我国吸收外资占全球跨国直接投资比重明显提升。近年来，全球跨国直接投资总量呈现总体下降态势，2016至2018年连续三年下滑，2019年全球FDI总量仅相当于2015年的四分之三，联合国贸发会议预计2020年还将继续下降30-40%。在跨境资本流动大幅收缩的国际背景下，中国吸收外资占全球FDI比重由2015年的6.6%提升至2019年的9.2%，今年有望继续稳中趋升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议称，“十三五”时期，外资对我国经济社会发展贡献突出。2016至2019年，外商投资企业出口总量达3.9万亿美元，占全国比重为41.7%，进口总量达3.4万亿美元，占全国比重为44.8%；缴纳税收总额11.4万亿元人民币，占全国税收比重达19.3%；拉动城镇就业4000万人左右。外商投资企业数量不到全国各类企业总数的3%，创造了中国2/5的对外贸易，1/6的税收收入和近1/10的城镇就业，为我国开放型经济发展和全面建成小康社会发挥着不可替代的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624522024.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>业界：“一带一路”助力 国际基建市场抵御疫情冲击</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624516163.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为促进国际基建业者携手应对新冠肺炎疫情带来的挑战、推动共建“一带一路”走深走实，中国对外承包工程商会和澳门贸易投资促进局将于12月2至3日共同主办第11届国际基础设施投资与建设高峰论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国对外承包工程商会会长房秋晨在日前举行的新闻发布会上表示，此次高峰论坛以“携手应对挑战，促进全球基础设施发展”为主题，重点聚焦当前国际基础设施合作面临的机遇与挑战，后疫情时代国际基建市场的发展变化趋势，以及国际业界如何通过加强合作共克时艰、促进全球基础设施可持续发展等热点话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据他介绍，今年前三季度“一带一路”国家占中国对外承包工程业务的近六成，业务增速明显高于整体增速，是行业发展的主要引擎和动力源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前三季度，中国企业在“一带一路”沿线国家新签承包工程合同额837.1亿美元，完成营业额531.3亿美元，分别占同期对外承包工程新签合同额和完成营业额的55.7%和58.2%，上亿美元项目301个，较上年增加10个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，当前全球多地疫情仍在肆虐的情形下，继续推动共建“一带一路”走深走实，加强各国政策沟通和协调，加大对受疫情影响的项目和企业的支持，维护国际产业链、供应链和价值链的总体稳定，对构建国内国际“双循环”新发展格局、推动和促进全球经济复苏具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还指出，疫情给行业带来了长期挑战。“全球经济贸易、金融投资、产业链及供应链、跨境人员流动等都受到巨大影响，企业经营成本压力持续增加。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，本届论坛的议程中，从项目投融资模式、新基建与传统基建、国际本土化管理与跨文化融合三个纬度，聚焦行业普遍关注的国际工程项目投融资模式创新、基于新基建的科技创新和产业创新、创新型国际工程人才培养模式三个领域，促进行业创新链和产业链的融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至11月2日，此次论坛已收到318家单位的近900位嘉宾报名参会，其中包括24个国家的21位驻华大使、4位公使、2位公使衔参赞和4位参赞。亚洲基础设施投资银行、中国出口信用保险公司、新开发银行、中国进出口银行、南非标准银行等20多家金融机构高管已确认参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　论坛主办方之一、澳门贸易投资促进局执行委员黄伟伦表示，经过11年的发展，国际基建论坛已成为国家开展对外投资合作和推进“一带一路”建设的重要平台，是在澳门举办的最具影响力的国际展会活动之一。他期望借助论坛平台，加强澳门与“一带一路”沿线国家及地区开展多层次合作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624516163.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”期间对外财经合作成效显著</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521607.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，财政部深入学习贯彻习近平外交思想，积极倡导人类命运共同体建设，有效统筹多边和双边财经对话机制，加强国际宏观经济政策协调，深化财金领域务实合作，推动完善全球经济治理，营造良好外部发展环境，服务国内经济高质量发展和“一带一路”高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全方位多领域对外财经合作体系初步形成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是对话成员众多。财政部国经司牵头23个对外财经合作机制，涉及众多国家和国际经济组织。多边财经对话包括“一带一路”论坛、二十国集团、金砖国家、总理与6家国际经济组织负责人圆桌对话会、亚太经合组织（APEC）、东盟与中日韩（10+3）财金合作等10个。双边财经对话机制共有13个，涵盖七国集团的所有国家和主要发展中大国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是对话议题广泛。议题涉及全球、区域、双边以及第三方市场合作，包括经济形势与宏观经济政策、全球经济治理、金融、贸易与投资、基础设施建设和大项目、科技合作等领域。近年来，合作议题的内涵与外延不断拓展，包括数字经济治理、非洲发展、欠发达国家债务可持续、公共卫生合作等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是对话形式丰富。呈现主场与客场遥相呼应、多边与双边相互促进态势，线下与线上对话彼此补充。除官方对话外，还积极为企业家、金融机构搭建对话平台，扩大利益共同点，扩大朋友圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对外财经合作在三个层面有序推进协调发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是作为全球第二大经济体，推动全球经济治理改革，共同构建人类命运共同体。充分利用G20等多边和双边机制，加强国际政策协调，发挥负责任大国作用，推动完善全球经济治理体系。推动国际税收合作，积极参与数字经济征税规则制定。从财长机制角度，支持全球公共卫生合作，推动全球共同应对新冠肺炎疫情挑战，助推人类命运共同体建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是作为区域大国，深化区域财金合作，促进区域经济合作和一体化。以10+3为抓手，积极参与区域财金合作，大力发展亚洲债券市场，夯实区域金融安全网，加强区域财金合作基础设施建设，加快区域经济一体化进程。有效利用APEC和亚欧财长会议平台，促进区域互联互通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是作为发展中国家，加强南南合作，维护发展中国家共同利益。加强金砖国家财金合作，加强各方务实合作，推动做大做强新开发银行，促进金砖国家经济金融发展。深化金砖国家在G20框架下政策协调，团结其他发展中国家发出共同声音。加强上合组织发展中国家财金务实合作，促进共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对外财经合作取得四类重要成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――积极推动全球公共产品的提供。发挥负责任大国作用，引导国际社会采取共同行动应对国际金融危机和全球公共卫生危机，积极倡导多边主义和自由贸易体系，支持经济全球化实现互利共赢的效果。利用2016年G20主席国身份，推动通过《G20深化结构性改革议程》，加强G20关于结构性改革的顶层设计，促进危机后全球经济复苏。习近平主席明确表示，中国新冠疫苗研发完成并投入使用后，将作为全球公共产品，为实现疫苗在发展中国家的可及性和可担负性作出中国贡献。我们推动将这一主张写进9月17日G20财长和卫生部长联合会议声明，彰显中国形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――有力推进全球经济治理体系改革。作为现行全球经济治理体系的参与者、建设者、贡献者、维护者，我国一直积极参与全球治理体系改革和建设。比如，通过多边与双边财经合作，力推世界银行股权和投票权改革并完成新一轮增资，提高发展中国家的投票权。近期，面对新冠肺炎疫情，加大国际政策协调力度，携手通过G20“暂缓最贫困国家债务偿付倡议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――推动区域财金合作迈上新台阶。利用担任10+3联合主席契机，推动制定东盟与中日韩宏观经济研究办公室战略方向与中期实施计划，推动其升级为国际组织。积极拓展区域财金合作领域，谋划10+3未来发展战略。提升清迈倡议多边化的实用性和有效性，推动区域与全球金融安全网协调合作。牵头制定亚洲债券市场倡议中期路线图，促进基础设施债券融资和绿色债券发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――促进国际经验双向交流。积极参与国际议程和对话成果设计，宣传我国发展理念，提供我国发展经验，宣介我国进一步改革开放的重大举措，增强国际社会对我国经济长期发展的信心。有效利用今年G20财金渠道成果文件准备的契机，我们在增强获取机会和基础设施投资等重点议题下提供了7个中国案例，案例数量位居第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，有效吸收借鉴国际通行规则，形成中国方案。积极响应国际组织关于推进结构性改革建议，全面深化供给侧结构性改革，释放经济高质量发展动能，对全球经济增长贡献度超过30%，IMF、OECD等对此给予高度评价。两届“一带一路”高峰论坛，分别发布《“一带一路”融资指导原则》《“一带一路”债务可持续性分析框架》，指导相关投资注重保护环境、改善民生、降低债务风险，助推“一带一路”建设行稳致远，彰显我国负责任大国形象，得到国际社会广泛称赞。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521607.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！习近平发表视频演讲 坚定不移全面扩大开放！未来10年累计进口或超22万亿美元 中国资产全线沸腾</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521682.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月4日晚，第三届中国国际进口博览会开幕式在上海举行，国家主席习近平以视频方式发表主旨演讲。新华社记者 鞠鹏 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深秋时节，重磅连连！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社报道，11月4日晚，第三届中国国际进口博览会开幕式在上海举行，国家主席习近平以视频方式发表主旨演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，中国有14亿人口，中等收入群体超过4亿，是全球最具潜力的大市场。预计未来10年累计商品进口额有望超过22万亿美元。下一步，中国将秉持开放、合作、团结、共赢的信念，坚定不移全面扩大开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上述振奋人心的演讲发表之后，中国资产在离岸市场的价格全线飙升。离岸人民币由白天的暴跌900点到晚上反而涨了200多点，一来一回的涨幅超过1100点；A50期指更是出现急速猛拉的行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三个致力于&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平表示，经过3年发展，进博会让展品变商品、让展商变投资商，交流创意和理念，联通中国和世界，成为国际采购、投资促进、人文交流、开放合作的四大平台，成为全球共享的国际公共产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本届进博会，各国企业参展踊跃，展览面积又扩大了近3万平方米。仅在新设立的公共卫生防疫专区，就有很多世界500强和行业龙头企业参与。这次采取线上线下结合方式，各方面都作了周密安排，相信一定能够办成一届安全、精彩、富有成效的博览会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管受到疫情影响，今年中国扩大开放的步伐仍在加快。我在第二届中国国际进口博览会上宣布的扩大对外开放系列举措已经全面落实。中国持续扩大进口，一年来中国商品和服务进口额增速明显高于全球平均水平。全国外商投资准入负面清单由40条减到33条，自由贸易试验区由18个增至21个，海南自由贸易港建设总体方案、深圳进一步扩大改革开放的实施方案发布实施，商签高标准自由贸易协定、培育进口贸易促进创新示范区、保护知识产权、高质量共建“一带一路”等举措都取得了积极进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情大流行使世界经济不稳定不确定因素增多。从历史上看，不管遇到什么风险、什么灾难、什么逆流，人类社会总是要前进的，而且一定能够继续前进。各国走向开放、走向合作的大势没有改变。我们要携起手来，共同应对风险挑战，共同加强合作沟通，共同扩大对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们要致力于推进合作共赢的共同开放。这次疫情告诫我们，各国是休戚与共的命运共同体，重大危机面前没有谁能够独善其身，团结合作是应对挑战的必然选择。我们要坚持合作共赢理念，信任而不是猜忌，携手而不是挥拳，协商而不是谩骂，以各国共同利益为重，推动经济全球化朝着更加开放、包容、普惠、平衡、共赢的方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们要致力于推进合作共担的共同开放。历史和实践证明，风险挑战面前，各国应该同舟共济、各尽其责，而不应该唯我独尊、损人不利己。大国要率先示范，主要经济体要以身作则，发展中国家要积极作为，通过共同开放、共担责任，推动世界共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们要致力于推进合作共治的共同开放。面对经济全球化带来的挑战，不应该任由单边主义、保护主义破坏国际秩序和国际规则，而要以建设性姿态改革全球经济治理体系，更好趋利避害。要坚持共商共建共享的全球治理观，维护以世界贸易组织为基石的多边贸易体制，完善全球经济治理规则，推动建设开放型世界经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;内循环不是封闭，未来10年进口额巨大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平说，刚刚闭幕的中共十九届五中全会，对中国“十四五”时期发展作出全面规划。中国决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚的目标即将实现，从明年起将开启全面建设社会主义现代化国家新征程，中国将进入一个新发展阶段。适应新形势新要求，我们提出构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。这决不是封闭的国内循环，而是更加开放的国内国际双循环，不仅是中国自身发展需要，而且将更好造福各国人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国有14亿人口，中等收入群体超过4亿，是全球最具潜力的大市场。预计未来10年累计商品进口额有望超过22万亿美元。中国制造已经成为全球产业链供应链的重要组成部分，作出了积极贡献。中国广阔的内需市场将继续激发源源不断的创新潜能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面扩大开放的四大要点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠疫情对各国都是一场大考。中国人民经过艰苦卓绝努力，疫情防控取得重大战略成果。中国经济呈现稳定转好态势，前三季度实现了正增长，其中对外贸易额增长0.7%，实际使用外资增长5.2%，为推动世界经济复苏发挥了积极作用。为支持各国抗击疫情，中国人民毫无保留同各方分享经验，尽己所能为国际社会提供援助，截至10月20日，已向150个国家和7个国际组织提供抗疫援助，出口口罩1790多亿只、防护服17.3亿件、检测试剂盒5.43亿人份，展现了中国担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，中国将秉持开放、合作、团结、共赢的信念，坚定不移全面扩大开放，将更有效率地实现内外市场联通、要素资源共享，让中国市场成为世界的市场、共享的市场、大家的市场，为国际社会注入更多正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，建设开放新高地。过去7年来，中国各自由贸易试验区锐意进取、大胆探索，取得显著成效。海南自由贸易港建设顺利开局。中国将有效发挥自由贸易试验区、自由贸易港引领作用，出台跨境服务贸易负面清单，在数字经济、互联网等领域持续扩大开放，深入开展贸易和投资自由化便利化改革创新，推动建设更高水平开放型经济新体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，促进外贸创新发展。中国将继续通过进博会等开放平台，支持各国企业拓展中国商机。中国将挖掘外贸增长潜力，为推动国际贸易增长、世界经济发展作出积极贡献。中国将推动跨境电商等新业态新模式加快发展，培育外贸新动能。中国将压缩《中国禁止进口限制进口技术目录》，为技术要素跨境自由流动创造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，持续优化营商环境。中国在疫情后出台的各项纾困惠企政策，对在中国境内注册的企业一视同仁。今年，中国实施外商投资法和相关配套法规，进一步缩减了外商投资准入负面清单。中国将继续完善公开透明的涉外法律体系，强化知识产权保护，维护外资企业合法权益，以优质服务营造更好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，深化双边、多边、区域合作。中国愿同更多国家商签高标准自由贸易协定，推动尽快签署区域全面经济伙伴关系协定，加快中欧投资协定、中日韩等自由贸易协定谈判进程，加强同世界高标准自贸区交流互鉴。中国将积极参与世界贸易组织改革，积极参与联合国、二十国集团、亚太经合组织、金砖国家等机制合作。中国将同相关国家高质量共建“一带一路”，推动构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国资产全线沸腾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上述振奋人心的演讲发表之后，中国资产在离岸市场的价格全线飙升。离岸人民币由白天的暴跌900点，到晚上最多时反而反弹了200多点，一来一回的日内涨幅超过1100点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　A50也是急速猛拉，短时间内的涨幅超过1%。显示出，市场对于中国经济目前的情况和今后的走势抱有一定的憧憬。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521682.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：“十四五”利用外资发展规划有五大重点 将赋予自贸区更大改革开放自主权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521608.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 宋薇萍）11月5日，在中国国际进口博览会会场，商务部外资局和商务部投资促进事务局联合主办了外商投资专题发布会，发布了《2020年中国外资统计公报》和《中国外商投资指引》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海证券报记者从会上获悉，下一步，商务部将认真落实党中央、国务院部署，科学编制“十四五”时期利用外资发展规划，拟重点推进以下五方面工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是持续扩大对外开放。加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，绝不是封闭的国内循环，而是更加开放的国内国际双循环，“让中国市场成为世界的市场、共享的市场、大家的市场”。无论国际上单边主义、保护主义、逆全球化如何回潮，中国都将坚定不移扩大开放，持续缩减外资准入负面清单，深入推进规则标准等制度型开放，不断开放的中国市场必将为外商提供更多的投资机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是持续完善外资管理体制。深化“放管服”改革，落实准入前国民待遇加负面清单制度，加快建立与新的外商投资法相适应的外资管理体系和制度，为建设更高水平开放型经济新体制提供支撑。进一步优化外商投资信息报告制度，加强事中事后监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是持续加强开放平台建设。赋予自贸试验区更大改革开放自主权，稳步推进海南自由贸易港建设，建设对外开放新高地。加大向国家级经开区赋权力度，发挥其开放型经济“主阵地”作用。支持北京市打造国家服务业扩大开放综合示范区，在全国增加服务业扩大开放综合试点，助推供给侧结构性改革和产业结构优化升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是持续保护外商合法权益。严格实施外商投资法及其配套法规，继续完善公开透明的涉外法律体系，加强知识产权保护，加大对假冒伪劣和侵权行为的查处力度，健全外资企业投诉工作网络，有效维护外商合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是持续优化营商环境。营商环境竞争力就是国际竞争力。对标国际一流标准和通行经贸规则，进一步做好安商稳商、招商引商工作，确保内外资企业一视同仁、公平竞争，持续优化市场化法治化国际化营商环境。加快与有关国家和地区商签自贸协定、投资协定，坚定不移推动全球贸易投资自由化便利化。“要通过打造更优开放环境，使中国开放的决心让外商放心，开放的政策让外商受惠。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521608.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>识新局抓机遇 谋发展促合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624522517.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“宁”的进博时间|识新局抓机遇谋发展促合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624522517.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：“十四五”时期在全国增加服务业扩大开放综合试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624522225.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者倪铭娅)11月5日，在第三届进博会期间，商务部外资局和商务部投资促进事务局联合主办的外商投资专题发布会称，“十四五”时期，商务部将持续加强开放平台建设。赋予自贸试验区更大改革开放自主权，稳步推进海南自由贸易港建设，建设对外开放新高地。加大向国家级经开区赋权力度，发挥其开放型经济“主阵地”作用。支持北京市打造国家服务业扩大开放综合示范区，在全国增加服务业扩大开放综合试点，助推供给侧结构性改革和产业结构优化升级。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624522225.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中国银保监会办公厅关于银行业金融机构信贷资产证券化信息登记有关事项的通知》即将正式实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521660.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者张勤峰)2020年9月30日，银保监会印发《中国银保监会办公厅关于银行业金融机构信贷资产证券化信息登记有关事项的通知》(以下简称《通知》)，不再对信贷资产证券化产品备案登记，自2020年11月13日起开始实施信贷资产证券化信息登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家表示，银保监会优化信贷资产证券化产品登记流程，将备案登记改革为信息登记，是进一步落实国务院简政放权和“放管服”政策精神的有力举措，有利于银行业金融机构盘活信贷存量，提高产品发行效率,提升金融服务实体经济质效，推动信贷资产证券化业务常态化和规范健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，信贷资产证券化信息登记施行后，由银行业信贷资产登记流转中心(以下简称“银登中心”)作为信息登记机构，受理信贷资产证券化信息登记，实施信息登记质量监督管控，为银保监会持续性监管提供支持。银行业金融机构向银登中心提交登记信息并获得产品信息登记编码后，按程序在相关发行场所申请发行。10月15日，银登中心发布配套的《信贷资产证券化信息登记业务规则(试行)》，从登记主体、登记流程、信息管理和违规处理等方面对信贷资产证券化信息登记进行详细规定。同时，银登中心制定信贷资产证券化信息登记要素标准，统一建立产品信息登记的数据标准，有利于提高信贷资产证券化数据的标准化程度，提升信息规范性和透明度，便于监管部门更好地实现产品穿透式监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银登中心作为原银监会批准成立的监管支持机构，主要承担银行业信贷资产的登记流转职责，为银行业金融资产提供登记、托管、流转、结算服务，提供代理本息兑付服务，交易管理和市场监测服务，及金融信息咨询、技术等服务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521660.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部召开常务会议强调 扎实谋划推进“十四五”农业农村现代化</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201105/c624518587.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据农业农村部官网消息，11月4日，农业农村部部长韩长赋主持召开部常务会议，传达学习党的十九届五中全会精神、《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》（下称《建议》）、国务院党组会议、国务院“十四五”规划《纲要草案》编制工作领导小组会议精神，研究部署相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要把学习贯彻全会精神作为当前首要政治任务，切实增强“四个意识”，坚定“四个自信”，做到“两个维护”，把全会精神和《建议》部署安排落实到农业农村工作中，全力以赴完成今年农业农村改革发展目标任务，及早谋划“十四五”农业农村现代化思路布局，力争“十四五”开局之年农业农村工作实现“开门红”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，学习贯彻全会精神要落实到农业农村工作中，体现到真抓实干、奋发有为推进“三农”改革发展的具体行动上。要集中力量、再接再厉，以钉钉子精神扎实推进各项工作，稳住“三农”战略后院和压舱石，为全面建成小康社会、开启新征程提供基础支撑。要围绕年初确定的各项目标任务，全面梳理工作完成情况，查漏补缺，对账销号，不折不扣抓好落实落地，确保圆满交账。要扎实做好秋冬种、生猪生产恢复、长江禁捕退捕等重点工作，坚决完成产业扶贫、留乡农民工就业、农村人居环境整治三年行动、畜禽粪污资源化利用等硬任务，努力补上全面小康“三农”短板，为全面小康收官之年画上圆满句号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要认真贯彻落实全会和《建议》对“三农”工作的部署安排。紧紧围绕进入新阶段、贯彻新理念、构建新格局，找准“三农”功能定位，把握“十四五”农业农村工作面临的新形势新要求，立足全面建设现代化国家全局，谋划明年和“十四五”农业农村现代化的思路布局、重点任务和政策举措。要抓好“十四五”农业农村现代化规划编制，系统谋划“十四五”时期全面实施乡村振兴战略、加快农业农村现代化的目标任务、政策举措，谋划设计一批针对性强、含金量高的重大工程、重大项目、重大行动。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201105/c624518587.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部发布2020年中国外资统计公报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521615.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月5日，在中国国际进口博览会会场，商务部外资局和商务部投资促进事务局联合主办了外商投资专题发布会，发布了《2020年中国外资统计公报》和《中国外商投资指引》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，为便于各方了解、研究中国及世界利用外资形势，商务部自1998年起对外编印发布年度《中国外资统计》，目前已升级改版为年度《中国外资统计公报》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《公报》主要包括五部分内容：一是年度中国外商投资综述，概述中国当年和累计吸引外资总体情况。二是外商投资经济运行情况，包括外商投资企业在工业增加值、税收、进出口等方面的表现。三是外商投资来源分布，对我主要外资来源地的投资情况作专题论述。四是外商投资结构分布，从产业、行业、区域角度呈现外商直接投资结构。五是全球外商直接投资情况，通过引用联合国机构权威数据，记录年度全球及主要经济体FDI走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中国外资统计公报2020》主要发布2019年度吸收外资情况。从数据分析看，我国2019年吸收外资呈现出四个特点：一是吸收外资规模再创历史新高。二是科学技术、信息软件等服务业增长较快。三是主要投资来源地投资保持增长。四是外商投资质量效益表现良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2019年，中国新设外商投资企业4.1万家，实际使用外资金额1412.3亿美元，再创历史新高，比上年增长2.1%，规模居全球第2位。截至2019年12月，中国累计设立外商投资企业达100.2万家，累计实际使用外资金额达2.29万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521615.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前10个月胡志明市经济发展有不少亮点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521977.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　越《海关在线》11月4日报道，在11月3日召开的2020年10月份经济社会形势发布会上，胡志明市计划投资厅厅长黎氏黄梅表示，2020年，新冠疫情复杂难料，对全市经济社会的方方面面都有很大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前10个月，社会商品零售和服务业及餐饮住宿总收入大幅下滑。尤其到胡志明市的国际游客同比减少81%。尽管如此，前10个月胡志明市经济仍有不少亮点并正积极向好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进出口总额达776.5亿美元，同比增长1.5%。其中，出口367.1亿美元，增长5.5%；高科技工业区高科技产品产值约162亿美元，同比增长19.82%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月份预算收入继续好转，环比增长27%。前10个月地方预算总收入达290.78万亿越盾(约126亿美元)，完成年度预算的71.65%，相当于去年同期的87.17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其它方面，在疫情影响背景下，发挥全市企业的主观能动性，及时调整经营模式，不少企业转为线上营销和电子商务。商品进口出现积极变化，服务生产的物资和原材料进口同比大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡志明市人委会主席阮成丰表示，今年前10个月预计有29500家企业解体和歇业，但也有7100家企业恢复运营，新成立企业超过33400家。此事对胡志明市经济发展意义很大、影响很正面。证明了企业在疫情影响下的生命力，有助于解决劳动力失业问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，公共投资到位率也是前10个月胡志明市经济发展的亮点，阮成丰建议市计划投资厅逐个单位分析资金到位情况以总结经验。在推进公共投资到位进度的同时，市人委会领导还特别强调要完善投资环境，集中解决企业生产经营发展过程遇到的困难。藉此，胡志明市吸收了大量私人投资和外国直接投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在余下的2个月里，胡志明市将力争完成预算收入达85%的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(驻胡志明市总领馆经商处)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521977.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5亿美元！上海交易团的进博首单敲定了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624522320.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;11月5日上午9点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海交易团在第三届进博会上的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首张采购订单签订！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新民晚报“上海时刻”出品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青浦企业晋声(上海)贸易有限公司与参展商冠捷投资有限公司，在技术装备展区(4.1馆)签下5亿美元采购意向订单。首张订单采购的产品主要为智慧显示类产品及液晶显示面板、电子元件等原材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　签约协议新民晚报记者张钰芸摄(下同)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“第一届进博会上，冠捷科技拿下了20亿美元的订单，没想到第三届进博会刚开幕，我们就迎来了开门红。”冠捷科技集团副总裁、上海Site总经理陈涛告诉记者，冠捷科技是专业从事显示器、平板电视等产品研发制造的企业，产品包括显示器、液晶电视、商用显示、智能影音设备等。2019年的营收达到88.8亿美元，其中53亿美元来自于显示器。“可以说，全球每生产三台显示器，就有一台是冠捷的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三届进博会上，冠捷科技带来了电竞类显示屏、5G+8K电视机，以及智慧医疗、教育、办公等领域的商显大屏，陈涛说，此次和晋声签署的订单，就包括了智慧显示类产品及液晶显示面板、电子元件等原材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些产品代表了冠捷科技未来的发展方向。”他说，上海正在打造“电竞之城”，2020英雄联盟全球总决赛刚刚在上海结束，这让冠捷科技看到了电竞类显示屏的市场机会，并立即在进博会上得到了实实在在的红利。“我们已提前签下了第四届进博会的展位，明年也要不见不散。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落户在青浦西虹桥商务区的晋声贸易，已经是第三年参加进博会了，但前两年，这家和进博会“近水楼台”的采购商却迟迟没有下单。上海晋声贸易有限公司中国区总经理李成说，经过前两年的“打样”，今年终于拿下了5亿美元的首单，是因为企业在不断发展中有了底气。事实上，这也是青浦企业连续三年签下进博会上海交易团首单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“进博会将供应链内的全球重点厂商集中在一起，很多产品无需再去境外采购，所以过去两年，我们认真参观了行业内龙头企业的展位，对于冠捷科技的产品，也可以说是早就了解了。今年双方终于达成合作，是因为公司蓄力发展，如今已经在国内运营了近2000电视销售网点，遍布全国30个省市自治区，还在电商平台开设了旗舰店，让我们有渠道、有能力签下大单。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来源：新民晚报(记者张钰芸陈梦泽)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：施雨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;觉得不错&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下方分享收藏点赞在看四连击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624522320.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>越国会对实现2021年和2021-2015阶段经济社会发展指标表担忧</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521963.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　越南《海关报》11月5日报道，在11月4日进行越国会讨论会上，几乎所有代表均对2020年取得的经济社会成果给予高度评价。但是，代表们也对2021年经济社会发展指标表达了很大担忧，尤其在新冠肺炎疫情仍在复杂演变的背景下，很难判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年经济社会发展计划中有关经济、社会、环境的12项指标分别是：国内生产总值(GDP)增长约6%；消费价格指数(CPI)平均增长约4%；全要素生产率对增长的贡献达45-47%；社会劳动生产率增长约4.8%；经培训的劳动力达66%；医疗保险覆盖率达91%；贫困户比例下降1-1.5个百分点；森林覆盖率约42%；等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021-2025阶段的15项主要指标分别是：GDP年均增长6.5-7%；至2025年人均GDP达4700-5000美元；数字经济占GDP的20%；全要素生产率对增长的贡献约45%；平均劳动生产率年均增长6.5%；至2025年经培训的劳动力占70%；贫困户比例下降1-1.5个百分点；森林覆盖率稳定在42%；等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(驻胡志明市总领馆经商处)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521963.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>主动扩大进口又一举措 我国设立10个进口贸易促进创新示范区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521489.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部联合国家发展改革委、财政部等9部门日前下发关于培育进口贸易促进创新示范区(以下简称“示范区”)的相关政策文件，决定在全国10个地区设立示范区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外贸司司长李兴乾昨日在接受媒体采访时表示：“培育进口贸易促进创新示范区是推进贸易高质量发展，深化供给侧结构性改革，推进高水平对外开放的重大举措。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过遴选，上海市虹桥商务区、辽宁省大连金普新区、江苏省昆山市、浙江省义乌市、安徽省合肥经济技术开发区、福建省厦门湖里区、山东省青岛西海岸新区、广东省广州南沙区、四川省天府新区、陕西省西安国际港务区共10个地区入选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这10个示范区，覆盖东中西部和东北老工业基地，囊括海陆空港，体现了中国进口发展的动力和潜能。”李兴乾说，示范区有两大功能定位，一是“贸易促进”，即促进口、促产业、促消费；二是“贸易创新”，即政策创新、服务创新、模式创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在中国国内消费日益升级的背景下，新产品、新技术、新服务在中国市场上具有巨大的潜在需求。”北京师范大学经济与工商管理学院教授、国家进口研究中心主任魏浩对上海证券报记者表示，扩大高质量产品的进口规模、增加高质量新产品的进口，会改变相关产品国内市场的竞争程度，进而倒逼国内企业进行转型升级，提高供给产品的质量，增加产品的供给种类，进而服务国内消费升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部有关负责人介绍，示范区的培育将扩大技术设备和原材料进口，促进进口与产业深度融合、高效联动，更好服务实体经济发展需要，为加快发展现代产业体系提供必要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国不断降低关税总水平，扩大进口取得积极成效，对全球经济复苏的促进作用显著增强。“着眼于新一轮高水平对外开放，我们将持续实施一系列政策举措，推动扩大先进技术、设备和服务进口，支持改善民生相关产品的进口，支持发展进口新业态，优化进口商品营销模式、提高监管便利化水平，支持示范区开创进口贸易创新发展新局面。”李兴乾表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-32881159:贸易:0.990618,12010021:商务部:0.674951,12010005:财政部:0.674951,12010001:发改委:0.674951---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521489.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”中国要办这些事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624522560.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：人民日报新媒体，制图：陈露，整理：李志伟、李忱阳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本期编辑：胡洪江、郑薛飞腾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624522560.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>10月“三驾马车”料将提速 经济复苏进程加快</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521454.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者 梁敏 ○编辑 林坚 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入四季度，拉动经济增长的“三驾马车”均有望提速。机构普遍预测，10月份，固定资产投资增速有望加快，“十一”长假期间有力提振消费回暖，而出口也将保持较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年适逢国庆和中秋双节叠加，有关长假的一系列数据都见证了消费的热度：全国零售和餐饮重点监测企业销售额约1.6万亿元，日均销售额比去年同期增长4.9%；全国共接待国内游客6.37亿人次，实现国内旅游收入4665.6亿元，已恢复至去年同期的七八成；全国电影票房超39亿元，为历年长假次高水平……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“长假期间，全国各地在做好疫情防控前提下，积极组织开展多样的促消费活动，消费需求加快释放。”植信投资研究院首席经济学家连平说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他预计，在长假因素和汽车销量继续增长的推动下，10月消费增长会进一步加快，社会消费品零售增速将升至6%，连续第三个月正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资累计同比增速在9月份实现年内首次由负转正，回升的势头10月份仍有望延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　已经同步转正的基建投资有望继续提速，并带动整体投资回暖。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601878','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;浙商证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;601878&lt;/a&gt;）首席经济学家李超分析说，随着专项债发力，以及财政支出具有“年末集中花钱”特征，1至10月份基建投资增速或将继续反弹，制造业投资也会加快修复，从而带动固定资产投资增速进一步回升至1.8%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在三大投资中，房地产投资增速率先转正，并且近几个月一直保持不错的增长态势。交行首席研究员唐建伟认为，前期房产销售改善以及房企拿地之后，房企当前正处于开发阶段，预计10月份房地产投资增速或将继续小幅加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在内需持续回暖的同时，外需也不断改善。多位分析人士预计，以美元计，10月份出口有望保持两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券首席经济学家诸建芳表示，中国主要贸易伙伴的国内生产景气持续向好，美国、欧元区、日本的制造业PMI近期均保持在荣枯线以上，外需改善将持续带动中国传统出口需求增长，预计10月份出口增速达12%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“各项经济指标都将继续呈现出稳步恢复态势，‘三驾马车’的增速会在10月进一步加快。”连平强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　京东数科首席经济学家沈建光表示，当前中国经济修复的驱动力正在发生转换，投资对经济的强力拉动仅在二季度得到体现、三季度已回落至正常水平，消费则在迅速回升，四季度经济修复将从前期的投资驱动重回消费驱动。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-11050033:连平:0.45885---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201105/c624521454.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>