<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 20 Mar 2021 06:18:20 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>王毅：美方不要低估中方捍卫国家主权、安全和发展利益的决心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627921113.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627921113.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企公司制改革打响“收官战”！今年底将全面完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627921078.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627921078.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年全国两会，代表委员共商“养老”大事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920935.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920935.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家乡村振兴局副局长夏更生：五年过渡期坚决不能出现规模性返贫</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920926.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920926.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>落实“四个最严”监管要求 为创新发展注入活力――三部门负责人就《医疗器械监督管理条例》有关问题答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920891.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>启航新征程 中国高水平对外开放的大门正越开越大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920797.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920797.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>台当局称“九二共识”在台湾已引发争议 国台办驳斥</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920775.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920775.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发达经济体“鸽”声依旧 一些新兴市场被迫加息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920770.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920770.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完善信披基本要求 提升监管执法效能 修订后的《上市公司信息披露管理办法》正式发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920623.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920623.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”时期 我国金融、工业和信息化将如何发展？答案来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920585.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920585.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国抗疫经验值得学习和借鉴 跨国公司持续看好中国发展机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920572.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920572.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫生健康委新设立两直属事业单位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920244.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920244.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强化制度型开放数字化转型 市推进上海国际贸易中心建设领导小组会议举行 龚正出席</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920057.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920057.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进务实高效合作 实现地企互利双赢</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627919816.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627919816.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方谈中美高层战略对话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627919747.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627919747.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>禁止个人代理记账？！4月30日前，所有机构必须完成这项工作！财政部刚刚通知，否则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627919692.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627919692.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>杨洁篪、王毅同布林肯、沙利文举行中美高层战略对话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627919691.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627919691.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家乡村振兴局夏更生：将和金融企业进一步细化乡村振兴框架协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920968.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯(记者陈维城)3月20日，在2021年中国发展高层论坛“激发乡村振兴内生动力”经济峰会上，国家乡村振兴局副局长夏更生表示，乡村振兴不能完全等同于脱贫攻坚，在乡村振兴中，金融等市场方面发挥更大作用，主要聚焦于乡村建设、乡村治理和乡村产业三个方面，其中更多在乡村建设和乡村产业等方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夏更生表示，下一步将和金融企业进一步细化实化具体的框架协议和落实举措，让金融企业更好发挥作用。目前正在和几大机构商谈该事项，尽快落实启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经记者陈维城编辑陈莉校对赵琳&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920968.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>布拉格全球金融中心排名下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920553.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　捷通社3月18日报道，根据英国伦敦 Z/Yen 集团与中国（深圳）综合开发研究院联合发布“第29期全球金融中心指数（GFCI 29）”报告显示，布拉格在世界金融中心的排名下降十位，至第76位，在中欧国家首都中仅排在华沙（第61位）和布拉迪斯拉发（第66位）之后，布达佩斯排名第85位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据本期报告，全球前十大金融中心排名依次为：纽约、伦敦、上海、香港、新加坡、北京、东京、深圳、法兰克福和苏黎世。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920553.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委、交通运输部联合组织召开《“十四五”现代综合交通运输体系规划》编制工作领导小组第一次全体会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920539.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月17日下午，国家发展改革委、交通运输部联合组织召开《“十四五”现代综合交通运输体系规划》编制工作领导小组第一次全体会议。会议审议《规划》编制工作方案，听取领导小组成员单位意见建议，明确重点任务和工作要求。国家发展改革委党组成员、副主任胡祖才，交通运输部党组成员、副部长王志清作为《规划》编制工作领导小组双组长出席会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，各有关方面要深刻认识《规划》编制工作的重大意义，强化担当、狠抓落实，增强责任感紧迫感，齐心协力共同编制出一个高质量的规划。一是科学把握《规划》编制遵循原则。坚持交通先行，继续发挥好交通运输在现代化经济体系建设、服务构建新发展格局、优化国土开发、落实碳达峰碳中和目标、保障国家总体安全中的“先行官”作用；坚持服务为本，坚持以人民为中心的发展思想，顺应人民群众美好交通新期待，持续扩大优质服务产品供给；坚持系统观念，统筹存量增量、设施服务、通道网络枢纽、规模速度效益、交通和经济社会发展，大力推动综合交通一体融合发展；坚持转型发展，推动综合交通运输发展方式、发展动力、发展模式等全方位转型。二是深入研究《规划》编制涉及的重大问题。要总结评估“十三五”规划执行情况，深刻分析国内外形势变化，合理确定主要发展目标指标，科学谋划重点任务和重大项目，深入研究重大政策和改革举措。三是形成推进《规划》编制工作合力。要切实落实工作机制，充分发挥领导小组、起草小组和工作专班作用，强化部门协作和系统联动，坚持开门编规划、创新工作方法，严守工作纪律，高质量完成《规划》编制任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副秘书长高杲主持会议，国家发展改革委基础司代表《规划》起草小组汇报了前期工作进展情况和下一步工作考虑，国家铁路局、民航局、邮政局、国铁集团和委内规划司、运行局、投资司等13个司局有关同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/53b7d8963f70fa65" id="99f472a34cc9df4032089995dce7cc4b" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920539.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快构建绿色金融长效机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920042.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　近年来，气候变化已经成为导致经济和金融体系结构性变化的重要因素之一，引起全球关注。我国于2020年宣布，“二氧化碳排放力争于2030年前达到峰值，努力争取2060年前实现碳中和”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月15日召开的中央财经委员会第九次会议强调，实现碳达峰、碳中和是一场广泛而深刻的经济社会系统性变革，要把碳达峰、碳中和纳入生态文明建设整体布局，拿出抓铁有痕的劲头，如期实现2030年前碳达峰、2060年前碳中和的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国家气候战略中心测算，为实现这一目标，到2060年我国新增气候领域投资需求规模将达约139万亿元，年均约为3.5万亿元，占到2020年GDP的3.4%和全社会固定资产投资总额的6.7%左右，长期资金缺口年均在1.6万亿元以上。中央财经委员会第九次会议要求，“完善有利于绿色低碳发展的财税、价格、金融、土地、政府采购等政策，加快推进碳排放权交易，积极发展绿色金融”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国已形成多层次绿色金融产品和市场体系。截至2020年末，绿色贷款余额近12万亿元，存量规模世界第一；绿色债券存量8132亿元，居世界第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管如此，这些尚无法满足我国绿色低碳发展的需求，资金问题仍是当前和下一阶段我国绿色低碳发展面临的一大挑战。在“30·60”目标下，我国亟需完善绿色金融体系，推动绿色发展、循环发展、低碳发展，支持生态文明建设和可持续发展目标实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国持续完善绿色金融顶层设计，已经初步形成了绿色金融“五大支柱”：一是绿色金融标准体系加快构建，多项绿色金融标准制定取得重大进展。二是信息披露要求和金融机构监管不断强化。金融机构、证券发行人等环境信息披露的强制性和规范性不断提升。三是激励约束机制逐步完善。通过绿色金融业绩评价、贴息奖补等政策，引导金融机构增加绿色资产配置、强化环境风险管理，提升金融业支持绿色低碳发展的能力。四是绿色金融产品和市场体系不断丰富。五是绿色金融国际合作日益深化。此外，我国更是全球唯一设立绿色金融改革创新试验区的国家。这“五大支柱”为规范绿色金融业务、确保绿色金融实现商业可持续性、推动经济社会绿色发展提供了重要保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接下来，为实现“30·60”目标，从根本上解决资金瓶颈，我国必须进一步完善绿色金融顶层设计，充分发挥金融支持绿色发展的资源配置、风险管理和市场定价三大功能。其中的关键是要完善金融支持绿色低碳转型的顶层设计，构建绿色金融发展的长效机制。一方面，金融政策需要对金融支持绿色低碳发展和应对气候变化进行系统性安排，调整和完善金融机构绿色金融业绩评价体系。同时，创新绿色金融产品和服务，构建多层次绿色金融市场体系。另一方面，统一标准是绿色金融发展的重要基础。当前应尽快完善绿色金融标准，形成统一绿色项目定义标准，引导资金投向，避免绿色金融的监管套利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，还应着力解决绿色金融发展中的信息不对称问题，针对金融机构、上市公司、绿色债券发行人等主体的强制性、市场化、法治化的气候与环境信息披露制度势在必行，促使环境外部性内生化，引导绿色金融健康有序发展。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920042.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于实施创新驱动发展战略、推进自主创新和发展高新技术产业成效明显地方的公示</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920000.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　根据国务院办公厅督查激励有关工作安排和《关于对真抓实干成效明显地方进一步加大激励支持力度的通知》（国办发〔2018〕117号）要求，科技部委托第三方机构按照《地方创新驱动发展和科技创新能力提升评价办法》，依据各地提供的2020年度创新驱动发展和科技创新能力提升情况相关数据，从创新投入变化情况、科技成果产出提升情况、科技创新促进经济发展情况3个方面对创新驱动发展成效进行了评估。其中，北京、江苏、湖南、江西、广东在推进创新驱动发展方面成效较为明显，拟推荐北京、江苏、湖南、江西、广东作为2020年实施创新驱动发展战略、推进自主创新和发展高新技术产业成效明显的督查激励对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现将督查激励名单予以公示，公示期为3月19日至3月25日。对公示名单有不同意见的，可以口头或书面形式向科技部反映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;联系方式： &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科技部成果转化与区域创新司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920000.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门发布18个新职业 包括碳排放管理员等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627919698.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京3月19日电 （记者李心萍）日前，人社部会同国家市场监管总局、国家统计局正式发布企业合规师、易货师、服务机器人应用技术员、电子数据取证分析师、碳排放管理员等18个新职业信息。这是《中华人民共和国职业分类大典（2015年版）》颁布以来发布的第四批新职业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次发布的新职业中有多个新职业是数字化技术发展催生出来的。以服务机器人应用技术员为例，近年来，服务机器人已广泛应用在教育、娱乐、物流、安防巡检等领域。服务机器人应用技术员直接负责服务机器人的需求反馈、应用与推广，是推动服务机器人产业发展的重要人才支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民日益增长的美好生活需要也派生出多个新职业。例如，随着生活模式改变，近年来出现了将茶叶、奶、果蔬等融合开发的新式饮品，广受群众特别是年轻人的喜爱。调饮师职业应运而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国经济发展方式向绿色低碳转型，碳排放管理的重要性日益显现，企业急需掌握相关碳排放技术、熟悉政策标准，能胜任碳排放规划、核算、核查和评估工作的技术人员，从而催生了碳排放管理员新职业。这一职业从业人员将在碳排放管理、交易等活动中发挥积极作用，有效推动温室气体减排。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627919698.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完善绿色金融顶层设计―― 聚焦三大领域 统一标准体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920039.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　据悉，中国人民银行目前正在与欧方牵头研究中欧绿色金融分类标准的异同，拟在今年推出中欧绿色金融共同标准。这将有力推动绿色金融市场协调发展，促进跨境投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建绿色金融标准体系是绿色金融顶层设计的重要一环，也是我国绿色金融跨越式发展的主要支柱之一。近年来，人民银行遵循“国内统一、国际接轨”原则，充分考虑国际关切和国情需要，重点聚焦气候变化、污染治理和节能减排三大领域，不断完善绿色金融标准体系。目前，绿色金融统计制度逐步完善，多项绿色金融标准制定取得重大进展，中欧绿色金融标准对照研究工作即将完成，为规范绿色金融业务、确保绿色金融实现商业可持续性、推动经济社会绿色发展提供了重要保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年9月，我国宣布“二氧化碳排放力争于2030年前达到峰值，努力争取2060年前实现碳中和”。面对碳达峰、碳中和目标带来的机遇与挑战，绿色金融标准体系构建也有了新要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“伴随着中国绿色金融庞大市场体量和经济社会发展全面绿色转型大背景，构建统一完备的绿色金融标准体系成为当务之急。”首都师范大学信用立法与信用评估研究中心研究员薛方认为，不论从中国绿色金融的市场规模、发展趋势，还是从国家全面绿色转型发展战略看，建立统一绿色金融标准的条件已初步具备。绿色金融标准不仅有利于建立绿色资金供求双方的互信机制，而且有助于明确政策支持的对象，提高监管效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　薛方表示，世界需要标准协同发展，标准促进世界互联互通，推动绿色金融的标准国际化，正面临着一个重要的历史机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“欧洲、英国等发达经济体较早宣布了碳中和的目标，其金融业和监管机构也在支持低碳投资方面有较多的经验。”中国金融学会绿色金融专业委员会主任马骏认为，“以‘不损害其他可持续发展目标’为原则，制定和完善绿色金融标准，值得我们借鉴”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马骏表示，从多年前一些非官方机构所推出的绿色和气候金融标准，到最近几年欧盟正在制定的官方可持续金融标准，其主导原则是支持应对气候变化，同时也覆盖了其他绿色和可持续发展目标，如降低污染、保护生物多样性等。但欧盟在最新发布的可持续金融标准中强调，符合其标准的经济活动不得损害其他可持续发展目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，马骏建议，以碳中和为约束，修订绿色金融界定标准。绿色金融包括绿色信贷、绿色项目等。虽然人民银行牵头修订的新版《绿色债券项目支持目录》（征求意见稿）已经剔除了“清洁煤炭技术”等化石能源相关的高碳项目，但其他绿色金融的界定标准（包括绿色信贷标准、绿色产业目录等）还没有作相应的调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“关于项目调整的具体内容，需要将无重大损害原则作为未来制定绿色金融的界定标准，即在环境气候的重要领域之中，不能因为实现了一个目标而损害了另一个目标。”马骏说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，要求金融机构开展碳排放相关的信息披露。马骏表示，过去要求金融机构披露环境相关的信息，主要是披露绿色信贷、企业对于气候环境的贡献等，但碳排放等负面信息没有披露。未来，应当要求金融机构披露碳排放信息，包括银行贷款和股权投资者投资项目产生的碳排放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“只有知道碳排放和碳足迹，才有可能实现碳中和的目标。因此，未来在强化信息披露建设的过程中，要把碳中和作为非常重要的内容，相关的信息披露都要进行强制性的执行。”马骏认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行有关部门负责人表示，下一步，将重点推动完善绿色金融标准，推动金融机构开展碳核算。推动建立强制性、市场化、法治化的金融机构气候与环境信息披露制度，加强数字技术和金融科技在环境信息披露和共享等方面的应用。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>持续推动“三保”工作回应现实民生需求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920734.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　孙家希/文 “三保”工作也被形象的比喻成维护经济运行秩序和社会大局稳定的“压舱石”。所谓“三保”工作，其实就是“保基本民生、保工资、保基层政府运转”这三项工作的简称。“保基本民生”没有确切的概念与范畴，通常来说就是重点为困难群众提供基本的生存与发展保障，广义而言包括了教育、养老、医疗、就业等方方面面的现实需求。随着经济发展和人民生活水平的提升，“保基本民生”涵盖的范围将有所扩大，标准也将有所提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部门对保障地方“三保”工作极为重视。在3月5日“部长通道”采访活动中，刘昆部长再次指出将“坚决防范基层‘三保’支出风险基层作为化解财政风险隐患的重要抓手。”应当看到，疫情期间基层“三保”确实面临较往年更大的压力，但压力释放的过程同时也是回应现实民生需求，理顺财政改革思路的机遇。考虑到今年经济进一步回暖，财政收入水平上升，支出压力相应减小，财政风险与压力是总体可控的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在2020年疫情初期，财政部即出台财预〔2020〕12号文就“牢牢兜住‘三保’风险底线”工作作出各项具体部署。具体而言有以下几个主要方面：一是要落实责任，加快转移支付力度。组织逐县排查，对存在支出预算缺口的要及时调整预算予以补足，继续完善保障县级基本财力保障机制奖补资金、均衡性转移支付等资金分配办法，提升“三保”支出在财政支出中的优先级。加快下达转移支付预算，增强县级基本民生保障能力。二是要阶段性提高地方财政资金留用比例，在已经核定的当年留用比例的基础上按比例提升；实行差异化资金调度，保证中西部地区和困难地区县级财政的资金流。三是要加强信息共享，强化对地方库款的监督工作，用好结转结余资金。四是要进一步压缩一般性支出，为“三保”支出留出余量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《2020年中央和地方预算执行情况与2021年中央和地方预算草案报告》更将“兜牢兜实基层’三保’底线”作为2020年重点工作进行落实。在保障和改善民生方面，财政部在2020年已经推动了以下几方面的工作：一是着力保障居民就业，通过稳企业的方式稳定就业，扩大失业保险保障范围，加大失业保险稳岗返还和创业担保贷款贴息政策力度；二是稳定教育投入，将中西部地区义务教育生均公用经费基准定额与东部地区统一，加大对中西部高效的支持力度；三是提升社会保障水平，提升退休人员基本养老金和居民医保、基本公共服务经费标准，阶段性加大临时补贴力度和低保、临时救助政策范围，保证困难群众基本生活。在保障基层政府运转方面，推行财政资金直达机制，利用新增财政赤字和抗疫特别国债将财政资金直达实现基层，防范资金分散和截留，建立资金全过程跟踪机制，快速下达资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年“三保”工作成为推动财政工作进行的抓手之一，既要保证财政政策的连续性，又要防控财政风险。总体思路包括：压缩中央本级支出、增加中央对地方的转移支付力度；压缩政府一般公共服务支出、扩大教育、社会保障和就业、卫生健康等民生支出；强化地方库款运行监测督导、加强财政预算绩效管理体系建设，将宝贵的财政资金用到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从预算草案中也可以看出：在加强基本民生保障和工资保障方面：财政将继续落实就业优先政策，中央财政就业补助资金安排559亿元用于支持地方落实就业创业扶持政策。继续推动义务教育均衡发展和城乡教育一体化，推动健全教师工资保证长效机制，尤其着力是改善乡村教师待遇。继续加强养老体系建设，企业职工基本养老保险基金中央调剂比例上升到4.5%，在实现省际统收统支的基础上，逐步实现全国统筹。继续做好低保人员和特困人员帮扶，支持地方做好低保、特困人员帮扶救助，安排困难群众补助资金1473亿元。继续统筹医疗保险，关注人民健康诉求。居民医疗保险人均财政补助标准增加30元，达到人均580元每年，推动基本医疗保险省级统筹。继续提升财政中中央本级支出水平，缓解地方压力，中央财政的赤字与地方财政赤字规模比例继续扩大（从2020年的2.84提升到2021年的3.35）。总体而言，解决“三保”的压力和责任逐步上移，改革后的支出和统筹压力更多的落实到中央和省级层面，减轻基层政府，尤其是县级政府负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　防范三保支出风险化解财政风险的总体思路是宁可让中央过“紧日子”，也不让基层过“苦日子”；宁可让政府过“穷日子”，也要让百姓过“好日子”。财政部2021年一般公共预算支出安排指出，中央政府要带头过紧日子，大力压减本级支出，预算安排连续第二年本级支出负增长。其中中央一般公共服务支出继续降低，下降14.1%；对地方转移支付中共同财政事权转移支付增长6.1%，用于落实教育、养老、医保领域的共同财政事权政策，促进基本公共服务均等化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政数据显示，2021年1-2月一般公共预算实际支出中，中央本级支出下降10.2%，地方支出增长13.6%；从主要支出科目来看，教育支出增长16.2%，社会保障和就业支出增长10.5%，卫生健康支出增长13.2%。这一数据也印证了财政保障“三保”的决心是巨大的，成效是明显的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实“三保”的过程是考验基层政府执行能力的过程，考验基层政府能否将资金足额及时落实到位，满足人民群众的现实需要；落实“三保”的过程也是对基层政府严肃财经纪律的一次小考，因此要在资金使用的过程中严格监管，查处违规，落实到人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政保障“三保”的过程也是不断完善财政国家治理的过程，有助于推动落实财力下沉，使财政事权和支出责任更加匹配，推动财政改革不断走向深化。有助于继续推动财政改革，为了缓解基层压力，财政直达机制有可能实现常态化、制度化，优化省以下财力分配格局。有助于持续提升财政资金管理能力，落实各级政府管理责任，精细化调度和使用财政资金。同时，也有助于继续形成社会共识，促进区域经济协调发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者供职于中国财政科学研究院)&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210320/c627920734.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>