<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 13 Aug 2021 08:45:43 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国办：拓展财政科研经费投入渠道 吸引民间资本支持科技创新创业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631817371.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631817371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办发表白皮书 全面建成小康社会开辟人权事业新境界</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631816298.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631816298.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1-7月全国吸收外资6721.9亿元 同比增长25.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631816263.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631816263.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国立法机关例会即将举行 多部热点法律草案引关注</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631816246.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631816246.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“单一窗口”出口退税功能全面优化升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631815933.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631815933.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院办公厅关于改革完善中央财政科研经费管理的若干意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631815880.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631815880.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部构建绿色低碳财税体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631815277.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631815277.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两办印发意见 加强“非遗”保护</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631814506.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631814506.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：查办教培类虚假广告545件 处罚923万元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631814414.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631814414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央定调 全面建设数字法治政府</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631814172.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631814172.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国拟将实施“三孩政策”写入法律</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631813354.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631813354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央：及时跟进研究互联网金融等相关法律制度 抓紧补齐短板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631813350.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631813350.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国拟围绕“三孩政策”修改法律</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631813118.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631813118.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发达经济体货币政策调整或将逐渐趋同</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631812788.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　相关人士表示，目前包括发达经济体在内的全球经济复苏尚不稳固，欧元区和日本等主要经济体在中短期仍将维持宽松货币政策，但随着经济复苏进程推进，货币政策逐渐呈现转向迹象和预期，正常化讨论增加。目前来看，考虑到美国经济复苏好于欧日，可能率先启动缩表。未来，随着欧美经济复苏分化态势逐渐收敛，货币政策调整将逐渐趋同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着全球经济的复苏，何时撤出超大规模的量化宽松货币政策成为市场关注的焦点。从目前的情况看，发达经济体央行之间已经在货币政策调整节奏方面呈现出明显的不同。加拿大央行已大步迈出收紧货币政策的步伐，英国央行也已减少了购债规模并降低速度。在8月的货币政策会议上，澳洲联储维持基准利率和国债收益率目标不变，同时也维持缩减量化宽松计划不变，按照计划，澳洲联储将在9月将每周购债规模缩减至40亿澳元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，欧洲央行以及日本央行依然保持了低利率以及宽松货币政策的基调。欧洲央行6月货币政策会议纪要显示，在复苏步伐加快之际，决策者在会上就缩减计划进行了辩论，最终达成了广泛共识，将维持较高的支持力度。而在7月的货币政策会议上，欧洲央行维持基准利率和资产购买规模不变，并且强调不会过早收紧货币政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而市场最为瞩目的美联储，或将透露出更多有关缩减购债的消息。当前，美联储官员内部呈现“鹰”“鸽”两派，有官员认为，美国就业市场已经取得实质性进展，应当尽早开始缩减购债，也有官员表示，需要对缩减购债保持谨慎态度，仍需要观察经济复苏的下一步发展。鉴于美国7月非农就业数据表现亮眼，新增就业94.3万人，创下2020年8月以来的最大增幅，市场预计在8月下旬举办的杰克逊霍尔全球央行年会上，美联储将宣布有关缩减购债的更多消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多因素共同影响美联储货币政策调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从目前的情况看，究竟有哪些因素将影响美联储调整货币政策的步伐成为各方关注的焦点。中国银行研究院高级研究员王有鑫在接受《金融时报》记者采访时表示，从美联储货币政策调整框架和政策目标来看，影响政策调整主要有以下因素：一是美国经济复苏情况，如果经济复苏情况好，经济增速加快，则继续实施宽松货币政策的必要性下降，美联储将逐渐启动货币政策正常化进程。二是就业市场恢复情况，如失业率、非农就业变化情况，实际也是美国经济复苏情况的代理变量，本质上还是受经济复苏情况影响。三是通胀水平，如果物价水平持续且大幅超过2%的货币政策目标，为平抑物价，美联储将收紧货币政策。除此之外，目前美国金融稳定情况和财政政策对货币政策调整的影响也在加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从经济复苏的情况看，相比于其他主要发达经济体，目前美国经济复苏态势喜人。美国7月Markit制造业采购经理人指数（PMI）终值取得63.4，创下历史新高。美国7月ISM制造业PMI为59.5，连续第14个月处于扩张区间。美国7月Markit服务业PMI终值取得59.9，继续维持在扩张区间。而美国7月ISM非制造业PMI也处于64.1的高位水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，美国通胀水平也在不断攀升。美国6月核心个人消费物价指数（PCE）同比增长3.5%，创下1991年7月以来新高。美国7月消费者物价指数（CPI）环比上升0.5%，同比上升5.4%。不剔除食品和能源的核心CPI环比上升0.3%，同比涨幅仍达到4.3%的高位。纽约联储银行日前公布的一项调查显示，美国消费者中期通胀预期在7月升至8年来最高水平。受访者对未来3年通胀率的预期中值为3.7%，达2013年8月以来最高水平，高于6月的3.6%。对未来一年通胀率的预期中值升至4.8%，创纪录最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，值得注意的是，美国新冠肺炎疫情形势依然严峻，确诊病例数仍在增长，美国二季度国内生产总值（GDP）折合年率增长6.5%，低于预期。美国经济持续复苏的动力似乎正在遭遇挑战。因此，有关美国经济是否将陷入“滞胀”的讨论有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“美国经济存在陷入‘滞胀’的可能，但目前看概率并不高。在大规模财政货币政策刺激下，美国经济复苏形势相对较好，随着疫情反弹、政策和基数效应递减，将于年底逐渐回落，增长形势可能依然要好于欧元区和日本等其他发达经济体，经济萎缩或停滞的概率不大。”王有鑫分析称，“通胀问题可能会长期存在，短期不会缓解，在芯片等供应链紧张、超额储蓄、消费重启等因素推动下，美国通胀恐将持续较长时间，在美联储正式启动加息前可能不会大幅回落。需要警惕的是，在美联储加息后，美国金融市场波动恐超预期，可能诱发新一轮危机，2023年之后更可能出现类‘滞缩’风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;欧洲央行坚定执行宽松政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，相比于美联储不断向市场释放出有关缩减购债的信息，欧洲央行则继续保持着宽松的货币政策立场。在最新作出的政策框架评估中，欧洲央行将其中期通胀目标设为2%。这是欧洲央行20年来首次调整通胀目标，此前其通胀目标为“接近但低于2%”。欧洲央行行长拉加德表示，2%并非上限，暂时、温和的偏离目标是允许的，需要担心的是通胀会持续显著偏离目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，对于欧洲央行相对“鸽”派的政策立场，欧洲央行内部也存在着不同的声音。欧洲央行管委魏德曼表示，在新政策框架下，欧洲央行不应开始容忍通胀高于目标，因为这可能被视为欧洲央行试图为负债累累的政府提供资金的信号。欧洲央行管委诺特对积极使用资产负债表作为政策工具的做法持怀疑态度，认为紧急货币刺激措施应该在2022年3月左右结束。而欧洲央行执委施纳贝尔则称，中期通胀仍将低于欧洲央行的目标，不断上升的通胀预期给了人们乐观的空间，财政和货币支持政策必须继续下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，欧洲央行的决策者们预计将不会在9月的货币政策会议就资产购买计划的未来作出决定。尽管欧元区经济在今年二季度走出衰退的阴霾，经季节调整欧元区二季度GDP初值环比增长2.0%，同比增长13.7%，但疫情带来的不确定性风险仍将存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发达经济体央行或“殊途同归”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体而言，目前可以明显看出，发达经济体各央行之间对于收紧货币政策采取了不同的做法。而政策的分化与经济复苏程度的差异不无关系。不过，在王有鑫看来，尽管上半年发达经济体的经济复苏存在分化，但分化程度正逐渐收敛。“今年上半年，美国经济复苏态势较好，一二季度GDP环比增长折年率分别为6.3%和6.5%；欧元区一季度受疫情影响经济继续萎缩，但二季度随着疫情好转，经济复苏逐渐加速；日本一季度经济再度负增长，奥运经济带动效应下降。而在下半年，随着疫苗接种加速，预计发达经济体复苏将加速，欧美之间的分化程度将有所收窄。”王有鑫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在去年实施了大规模量化宽松货币政策的部分发达经济体央行将如何调整货币政策，预计将继续成为市场关注的焦点。王有鑫表示，目前包括发达经济体在内的全球经济复苏尚不稳固，欧元区和日本等主要经济体在中短期仍将维持宽松货币政策，但随着经济复苏进程推进，货币政策逐渐呈现转向迹象和预期，正常化讨论增加。目前来看，考虑到美国经济复苏好于欧日，可能率先启动缩表。未来，随着欧美经济复苏分化态势逐渐收敛，货币政策调整或将逐渐趋同。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631812788.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情平添新变数 货币政策易松难紧</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631814038.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月央行超预期全面降准，似乎与此前边际趋紧的政策口径相悖。但从近期高层连续释放的多个信号来看，全球新一波疫情的冲击为经济平添新变数，四季度进一步降准等政策利好值得期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近举行的经济工作会议定调，“当前全球疫情仍在持续演变，外部环境更趋复杂严峻”。在外部环境有恶化迹象的背景下，下半年我国出口增速有可能出现较快下滑，而在国内房地产调控压力下，6月房地产投资两年平均增速出现下行拐点；同时考虑到当前消费修复较缓，下半年政策面向稳增长方向微调的迫切性在增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行二季度货币政策执行报告的多个细节更值得注意。首先是对经济前景的预判明显偏向谨慎。相较于一季度的表述，本次删除了“积极因素明显增多”的说法，对于外部环境的定性，由一季度的“依然严峻”更新为“更趋严峻复杂”，口径明显更加紧张。其次，央行对于经济结构的压力也体现出担心，表示“出口受高基数影响增速可能放缓，部分领域投资增长偏弱，餐饮旅游等接触型消费尚未完全修复”。经济增长的三驾马车都存在压力，下半年经济增速放缓的概率大增，因此下半年货币政策不存在明显收紧的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但需要注意的是，在经济增速减缓的同时，如果大水漫灌式地释放货币，容易造成资产泡沫，增加金融不稳定因素。因此，货币坚持稳字仍然是基本基调，但具体的调控节奏和方式选择可以更加灵活。央行在货币政策执行报告中指出，“稳健的货币政策要灵活精准、合理适度，稳字当头”，同时强调“坚持实施正常的货币政策，搞好跨周期调节政策设计”，表明短期货币政策并没有出现全面转向，大幅宽松的空间相对有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跨周期调节说法的提出，意味着我们在推演货币政策走向时，需要建立一个长期时间框架考虑问题。央行在选择政策工具时，利率等传统政策工具的逆周期调节效果最为立竿见影，但也需要同时考虑地方政府、企业债务是否可持续等影响更为深远的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在短期成效和长期成本之间，需要平衡的智慧。在总量相对克制的同时，央行货币调控更强调精准二字。货币政策报告指出“继续落实和发挥好结构性货币政策工具的牵引带动作用，运用好碳减排支持工具推动绿色低碳发展”，表明央行将继续施好两项直达实体经济货币政策工具的延期工作，在信贷增长缓慢地区、小微企业以及绿色低碳等方向上有一定的支持力度，维持结构性宽松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体到政策工具的选择，市场研究机构对四季度再次降准的预期较高，同时辅助中期借贷便利MLF等被市场戏称为各种粉的灵活操作，可以推动实际贷款利率进一步降低，将政策红利真正传导到实体经济。市场统计数据显示，二季度贷款加权平均利率降至4.93%，较上季度末降低17个基点，较去年年末下降10个基点，体现出货币灵活调控的功效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，由于疫情新变数的影响，出口、投资、消费三驾马车速度放缓，经济增长压力陡增，下半年货币政策有进一步放松的必要和空间，在稳字为核心的基调下，更多灵活操作值得期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青岛财经日报/青岛财经网记者 李冬明&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631814038.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：PPP市场规模稳中有增</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631816666.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，财政部政府和社会资本合作（PPP）中心发布全国PPP综合信息平台管理库项目半年报显示，今年上半年，PPP市场规模稳中有增，签约落地项目投资大幅增长，开工建设项目投资显著增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据统计，上半年新入库项目308个、投资额5726亿元。签约落地项目331个、投资额7006亿元，同比增加2696亿元、增长62.6%。开工建设项目244个、投资额3795亿元，同比增加736亿元、增长24.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014年以来，累计在库项目10126个、投资额15.7万亿元。累计签约落地项目7422个、投资额12.1万亿元，落地率73.3%。累计开工建设项目4514个、投资额7.0万亿元，落地项目开工率60.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，中西部地区项目多。上半年在库项目投资额净增量前五位是广西877亿元、重庆680亿元、四川543亿元、新疆469亿元、山西379亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输、市政工程项目居前。上半年在库项目投资额净增量前五位是交通运输2337亿元、市政工程896亿元、城镇综合开发160亿元、教育150亿元、生态建设和环境保护110亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，新入库“两新一重”项目投资占九成。上半年，新入库项目252个、投资额5241亿元，占全部新入库项目的91.5%；净入库项目87个、投资额3327亿元；签约落地项目277个、投资额5928亿元；开工建设项目215个、投资额3141亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，PPP有效助力脱贫县推进乡村振兴发展。上半年，脱贫县新入库PPP项目70个、投资额498亿元；净入库项目9个、投资额3亿元；签约落地项目65个、投资额606亿元；开工建设项目41个、投资额272亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，2014年以来，527个脱贫县已探索应用PPP模式支持脱贫攻坚和乡村振兴，在库项目1624个、投资额1.2万亿元；其中，签约落地项目1015个、投资额8010亿元，落地率62.5%；开工建设项目558个、投资额4075亿元，落地项目开工率55.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新入库污染防治和绿色低碳项目投资占三成。上半年，新入库污染防治与绿色低碳项目182个、投资额1810亿元，占全部新入库项目的31.6%；净入库项目61个、投资额795亿元。2014年以来，累计在库项目5,887个、投资额5.7万亿元；其中，签约落地项目累计4156个、投资额4.1万亿元；开工建设项目累计2546个、投资额2.4万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计还显示，PPP项目财政风险在安全区域内。全国2740个有PPP项目入库的行政区中，2718个行政区PPP项目合同期内各年度财政承受能力指标值均在10%红线以下。其中2067个行政区财承占比低于7%预警线，1584个行政区低于5%；有22个行政区超10%，这些行政区已停止新项目入库。（经济日报记者 武亚东）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631816666.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>电价改革之后是水价？国家发改委修订水价管理办法 突出供水质量要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631812921.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　见习记者 邢祺欣 本报记者 李未来 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继电价改革后，水价也迎来了新的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委、住房城乡建设部修订印发《城镇供水价格管理办法》（下称《管理办法》）和《城镇供水定价成本监审办法》（下称《监审办法》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何看待《管理办法》的出台？水价会发生怎样的变化？中国科学院地理所研究员贾绍凤对《华夏时报》记者表示：“跟修订前相比，这次新的版本有几个特色。首先，《城市供水价格管理办法》和《城市供水定价成本监审办法》同时出台，强调以成本监审为基础，按‘准许成本加合理收益’的方法确定城镇供水水价，（这样就）简化了定价的城镇用水类型，把原来的居民生活用水、工业用水、行政事业用水、经营服务用水、特种用水等五类归并为居民生活用水、非居民用水和特种用水三类。其次，明确水价以三年为一个周期的动态调节机制，突出了对供水企业的供水服务质量的要求，明确供水企业合理收益要考虑供水水质、用水保障、用户满意度等因素。最后提出积极推进‘一户一表’和有条件的用户安装智能水表，符合精细管理、智能化管理的发展方向，特别指出环卫绿化、生态用水、消防应该优先用再生水，如果采用城镇供水，需要按用水量交水费。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;居民阶梯水价级差不低于1:1.5:3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《管理办法》要求，城镇供水实行分类水价。根据使用性质分为居民生活用水、非居民用水、特种用水三类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那居民水价将会有怎样的变化？按照《管理办法》，居民生活用水将继续实行阶梯价格制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《管理办法》指出，居民生活用水阶梯水价设置应当不少于三级，级差按不低于1:1.5:3的比例安排。其中，第一阶梯水价原则上应当按照补偿成本的水平确定，并应当考虑本期生产能力利用情况。阶梯水量由各地结合本地实际情况，按照一级满足居民基本生活用水需求、二级体现改善和提高居民生活质量用水需求的原则确定，并根据实施情况实行动态管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而各地也可以根据当地实际情况实行容量水价和计量水价相结合的两部制水价。容量水价用于补偿供水固定成本,计量水价用于补偿供水的运行维护费用等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“准许成本加合理收益”为核心的定价机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为何在推动电价改革的同时开启水价的改革？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委价格司认为，近年来，随着城镇供水价格改革的深化,原有办法中水价构成、分类等内容已不符合形势发展需要,特别是水价监管的科学化、精细化水平需要进一步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修订后的《管理办法》提出,建立健全以“准许成本加合理收益”为核心的定价机制,制定城镇供水价格,以成本监审为基础,通过核定准许成本、监管准许收益确定准许收入,根据核定供水量确定供水价格,并统筹考虑当地供水事业发展需要、促进节约用水、社会承受能力、服务质量等因素。要求制定居民生活用水价格水平或定价机制应当按照有关规定开展听证,并进行信息公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贾绍凤指出，本次国家发改委和住建部颁布实施的《城市供水价格管理办法》和《城市供水定价成本监审办法》，是在1998年印发实施的《城市供水价格管理办法》（2004年进行了个别条款修订）、2011年印发实施的《城市供水定价成本监审办法（试行）》基础上修订的。背景是2020年12月23日国务院办公厅转发的国家发展改革委等部门《关于清理规范城镇供水供电供气供暖行业收费促进行业高质量发展的意见》（下称《意见》），要求建立健全以“准许成本加合理收益”为基础、有利于激励提升供水质量、促进节约用水的价格机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这次水价的改革会在什么时候会得到落实？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委有关负责人就水价改革相关问题答记者问时表示：“考虑到我国地域广阔，不同地区水资源禀赋条件、经济发展水平、社会承受能力等情况差异较大，两个《办法》对完善城镇供水价格机制作出了框架性要求，一些具体参数设定和指标考核等需要各地区结合当地实际进一步细化明确，各地应当制定出台具体办法或实施细则。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：李未来 主编：张豫宁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631812921.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国民众信任政府积极配合防疫举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631816075.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　视频记者：张格、张玉洁、张丹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社长沙8月13日电 28岁的民宿老板朱姝劝退了近期所有预订她家民宿的客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她挨个给客户打电话解释原因，并承诺“无损、全额、免费取消”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱姝的民宿所在地凤凰古城位于湖南省湘西土家族苗族自治州凤凰县。凤凰县是中国知名旅游胜地，受去年新冠肺炎疫情冲击，当地旅游业今年上半年刚刚回到正轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，全球疫情持续演变，病毒变异株陆续出现，中国国内疫情多点暴发，形势严峻复杂。截至8月11日20时30分，中国共有21个高风险地区和199个中风险地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管无一例本土确诊病例，凤凰县依然决定于7月31日0时起关闭全县所有景区景点，对环境进行全面消杀，对滞留旅客进行妥善安置，所有预订款项全额退款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　旅游从业者最不希望看到景区关闭。但接到通知后，朱姝做的第一件事就是联系客户取消订单。“疫情面前，订单是小事。这是对自己、对游客、也是对大家负责。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一名短视频创作者，朱姝还利用自媒体平台，以直播、短视频的形式，向关心凤凰县的网民提供最新消息，同时为抗击疫情鼓劲加油。她的视频得到了很多网民的点赞和留言鼓励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我希望通过自己的行动鼓励大家。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过几轮战“疫”成功后，中国民众相信现有防控举措有效，信任并且主动配合政府相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月11日，市民在扬州市广陵区汶河街道一处核酸检测点进行核酸检测取样。新华社记者 李博 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　核酸检测是疫情防控的“监测网”，当前，部分地区陆续开展全员核酸检测工作。截至8月11日，江苏省南京、扬州等地已启动第六轮大规模核酸检测；从8月4日起，天津在机场、高铁站等重点地区及周边，开展预防性大规模新冠病毒核酸检测筛查工作，目前已出的报告显示筛查结果全部为阴性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　38岁的杨云娜是天津市一家宾馆的前台接待人员，接到通知后，她带着家人第一时间前往检测点。“天气热，但现场秩序非常好，从扫码登记到完成检测也就十几分钟。我们每天要接触来自全国各地的顾客，开展筛查非常必要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在了解疫情防控形势后，地处深山的土家族聚居地湖南省龙山县桂塘镇已有13个家庭自觉取消或推迟了婚宴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　老寨村的土家族农民田宗安便是其一。“我们能做的就是不给政府添麻烦。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少民众在配合政府防控举措的同时自发加入抗疫一线。在江苏省扬州市，已先后有数万民众报名志愿者希望参与到抗疫之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扬州市广陵区的“95后”志愿者朱倩云在第一轮全员核酸检测启动时，便主动报名成为志愿者，这一身份一直持续到第三轮全民核酸检测结束。“作为青年一代，需要积极发挥我们的力量，希望能为社区抗击疫情和全民核酸出一份力。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着疫情防控措施升级，多地封控了中高风险小区，同时发出倡议希望民众“非必要不出省、不离市”或“减少出省、出市”。截至8月1日18时，全国共有31个省（自治区、直辖市）发布疫情防控出行提醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在管控同时，各地也采取了一系列人性化的举措，赢得民众好评。为了让滞留游客安心，知名旅游城市湖南省张家界市专门成立游客服务组，全力优先保障滞留游客吃住问题，并全天候提供服务咨询，随时为有基础病的游客、老人、小孩等特殊人群提供个性化服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月11日，在扬州市广陵区汶河街道四望亭社区，助老轮椅小分队用“三轮车+轮椅”的方式，帮助93岁的杜彬老人前往核酸检测点进行核酸检测取样。 新华社记者 李博 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生后，扬州市将老年人的疫情防控工作和生活起居保障作为工作重点之一。在扬州市广陵区汶河街道四望亭社区，2000余名居民中60周岁以上老年人约占22%。为了方便老年人，社区组建了“助老轮椅小分队”，他们推着三轮车、扶着轮椅，上门接送出行不便的老人前往核酸检测点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管疫情防控形势依然严峻复杂，但多数中国民众对战胜本轮疫情的前景看好。在长沙友阿奥特莱斯的一家“网红”奶茶店，不少市民正在有序排队购买奶茶。店员们时刻用话筒提醒顾客全程佩戴口罩、注意保持安全距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在出示了健康码、行程码，并测量体温和用手部医用酒精消毒后，长沙市民李女士才“顺利”点单。“长沙很多公共场所都采取了严格的防控措施，很令人安心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她说，虽然疫情又来了，每个人都有点紧张和担心，但只要积极配合好政府的防控举措，各自做好自己的防疫工作，“相信和之前一样，我们能战胜疫情”。（记者张玉洁、张丹、张格、陈圣炜、栗雅婷、李鲲）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631816075.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：1-7月全国吸收外资6721.9亿元 同比增长25.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631816185.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据商务部网站13日消息，2021年1-7月，全国实际使用外资6721.9亿元人民币，同比增长25.5%（折合1007.4亿美元，同比增长30.9%；不含银行、证券、保险领域，下同），较2019年同期增长26.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业看，服务业实际使用外资5355.7亿元人民币，同比增长29.2%，占全国实际使用外资的79.7%。高技术产业实际使用外资增长34.1%，其中高技术制造业、高技术服务业分别增长27.8%、36%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631816185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：长期处方的处方量一般在4周内</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631814138.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据国国家卫生健康委员会网站8月12日消息，国家卫生健康委办公厅和国家医保局办公室日前引发长期处方管理规范（试行）的通知。规范明确，根据患者诊疗需要，长期处方的处方量一般在4周内；根据慢性病特点，病情稳定的患者适当延长，最长不超过12周。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631814138.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：试点取消非金融企业债务融资工具发行环节信用评级要求</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20210813/c631815256.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月11日，央行发布公告称，为进一步提升市场主体使用外部评级的自主性，推动信用评级行业市场化改革，央行决定试点取消非金融企业债务融资工具发行环节信用评级的要求。根据公告，试点期间，非金融企业发行债务融资工具暂时停止适用《银行间债券市场非金融企业债务融资工具管理办法》第九条的规定“企业发行债务融资工具应由在中国境内注册且具备债券评级资质的评级机构进行信用评级。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月6日，央行会同发改委、财政部、银保监会、证监会联合发布《关于促进债券市场信用评级行业健康发展的通知》。《通知》主要从加强评级方法体系建设、完善公司 治理和内部控制机制、强化信息披露等五个方面对评级机构提出明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点评&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，监管部门已出台一系列政策，促使信用评级机构向市场驱动转型：2月26日，证监会修订发布《公司债券发行与交易管理办法》中取消了公开发行公司债券信用评级的强制要求；3月26日，交易商协会发布《关于实施债务融资工具取消强制评级有关安排的通知》中取消了短融、超短融和中期票据申报环节评级要求，以及发行环节债项评级要求，仅保留了发行环节企业主体评级披露要求。8月6日，央行等五部委联合发文降低了监管对外部评级的要求等。此次央行公告，意味着银行间市场全部取消强制性外部评级，发行主体可根据自身需要选择无评级发行，亦即把选择权交给市场。公告的出台，有望从根本上改变劣币驱逐良币的信用评级生态环境，推动评级行业发展由“监管驱动”向“市场驱动”转变。短期看，相关政策将对信用评级行业的传统业态形成巨大冲击，部分债券的评级业务或将萎缩，评级行业竞争将更加激烈；长期看，随着债券市场风险释放市场化、常态化，市场对高质量的评级服务需求依然存在，相关政策有助于信用评级行业良性、有序的发展，从而更好地发挥风险揭示及定价功能。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20210813/c631815256.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>法工委：个人信息保护法拟就“大数据杀熟”作出针对性规范</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210813/c631812793.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯（记者 王姝）外卖会员却比普通用户收费更高、旅游平台使用时间越长价格越贵、打车越多单价越高……如何治理“大数据杀熟”？8月13日上午，全国人大常委会法制工作委员会举行记者会，发言人臧铁伟介绍，个人信息保护法草案三审稿特别对APP过度收集个人信息、“大数据杀熟”等作出有针对性规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十三届全国人大常委会第三十次会议将于8月17日至20日在京举行，会议期间将三审个人信息保护法草案。臧铁伟表示，对比此前的个人信息保护法草案二审稿，三审稿不仅进一步完善个人信息处理规则，还有四项重要修改：将不满十四周岁未成年人的个人信息作为敏感个人信息，并要求个人信息处理者对此制定专门的个人信息处理规则；完善个人信息跨境提供的规则，对按照我国缔结或者参加的国际条约、协定向境外提供个人信息、对转移到境外的个人信息的保护不应低于我国的保护标准等作出规定；增加个人信息可携带权的规定，完善死者个人信息保护的规定；对完善个人信息保护投诉、举报工作机制及违法处理个人信息涉嫌犯罪案件的移送提出明确要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，一些APP利用算法、用户画像，向公众提供个性化推荐和精准服务，部分公众对此反映强烈，有人反映数据隐私被“围观”，精准画像下的“计算”变“算计”。对此，臧铁伟也表示，当前，社会各方面对于用户画像、算法推荐等新技术新应用高度关注，对相关产品和服务中存在的信息骚扰、“大数据杀熟”等问题反映强烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“个人信息保护法草案立足于维护广大人民群众的网络空间合法权益，对利用个人信息进行自动化决策作了有针对性规范”，臧铁伟说，“一是，对自动化决策的概念作出界定，是指通过程序自动分析、评估个人的行为习惯、兴趣爱好或者经济、健康、信用状况等，并进行决策的活动。二是，自动化决策应当遵守个人信息处理的一般规则，包括应遵循合法、正当、必要和诚信原则，目的明确和最小化处理原则，公开透明原则，信息质量原则，责任原则等，自动化决策，包括用户画像、算法推荐等，应当在充分告知个人信息处理相关事项的前提下取得个人同意，不得以个人不同意为由拒绝提供产品或者服务。三是，在上述规则下，草案对自动化决策作出专门规范，要求个人信息处理者保证自动化决策的透明度和结果的公平、公正，不得通过自动化决策对个人在交易价格等交易条件上实行不合理的差别待遇，并在事前进行个人信息保护影响评估。四是，赋予个人充分的权利，要求个人信息处理者通过自动化决策方式向个人进行信息推送、商业营销，应当同时提供不针对其个人特征的选项，或者向个人提供拒绝的方式；作出对个人权益有重大影响的决定，个人有权要求予以说明，并有权拒绝仅通过自动化决策的方式作出决定”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210813/c631812793.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办印发改革完善中央财政科研经费管理的若干意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631817047.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据中国政府网13日消息，国务院办公厅发布关于改革完善中央财政科研经费管理的若干意见。意见提出，扩大科研项目经费管理自主权、完善科研项目经费拨付机制、加大科研人员激励力度、减轻科研人员事务性负担、创新财政科研经费投入与支持方式等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，将稳定支持科研经费提取奖励经费试点范围扩大到所有中央级科研院所。允许中央级科研院所从基本科研业务费、中科院战略性先导科技专项经费、有关科研院所创新工程等稳定支持科研经费中提取不超过20%作为奖励经费。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210813/c631817047.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会整治互联网保险乱象 剑指四大重点领域</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210813/c631815349.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》记者获悉，中国银保监会近日向各银保监局、各保险公司、保险中介机构及保险业协会印发了《关于开展互联网保险乱象专项整治工作的通知》（以下简称《通知》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，近年来，互联网保险业务发展进入快车道，但在快速发展的同时，互联网保险乱象丛生，个别互联网平台涉嫌非法从事保险业务，部分保险机构存在互联网保险产品定价风险突出、线下服务能力不足、销售误导和投诉纠纷较多、销售和技术服务费用虚高、用户信息被非法利用等诸多问题，迫切需要对其进行整治与规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次专项整治将突出重点。《通知》显示，将针对互联网保险产品管理、销售管理、理赔管理、信息安全等乱象频发领域，重点整治销售误导、强制搭售、费用虚高、违规经营和用户信息泄露等突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一是销售误导，包括欺骗保险消费者、投保告知不充分、隐瞒承保信息等问题；二是强制搭售和诱导销售，包括强制销售、诱导销售、套路续费等问题；三是经营不合规不审慎，包括非法经营、违规经营、费用虚高、经营不审慎等问题；四是用户信息不安全，包括违规收集用户信息、信息安全隐患等问题；五十群众和市场反应强烈的其他问题。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210813/c631815349.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2000亿再贷款 “央妈”给谁不给谁</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20210813/c631816565.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　宋馥李/文 要说世上的难事儿，当妈的给儿女分钱，定是其中一桩。何况这31个“儿女”贫富不同，缓急有别，怎么把钱用在刀刃上、给到最需要的那个呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　莫怪娘亲偏疼偏爱，既然不能雨露均沾，给谁不给谁定是费心思、惹埋怨的事儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这不是故事。央行发出去2000亿元再贷款，虽然很低调，还是引发了不少啧啧声响。这是央行《2021年第二季度货币政策执行报告》透露的：为促进区域经济金融协调发展，对十个信贷增长缓慢的省份，“央妈”这次大施恩惠――增加再贷款额度2000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再贷款一直是央行吞吐货币的重要手段，此次的2000亿贷款，使用方向十分明确，即相关省份的法人金融机构对涉农、小微和民营企业加大投放。也就是说，给那些给最需救助的对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　得到偏疼偏爱的10省是：辽宁、吉林、黑龙江、内蒙古、广西、山东、山西、陕西、甘肃以及河南。除了广西，齐刷刷的北方省份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;凭什么呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年上半年，国家统计局发言人说：中国经济发展呈现稳中加固、稳中向好态势。总体看，央行上半年社会融资规模增量与2020年13.3%的增幅一脉相承，债券和信贷大幅投放，意在维持经济复苏态势。不过，下半年的形势难言轻松，叠加德尔塔毒株这个黑天鹅，我们有理由保持理性而谨慎的忧虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从区域经济的角度看，形势更复杂一些。去年以来，区域经济在疫情的冲击下，不平衡的态势明显加剧。突出表现在，以往经济实力雄厚的省份，经济韧性也较强，复苏态势明显，而本就家底薄弱的地区，则进入了徘徊区间，增长乏力抑或停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年的统计数据显示，GDP增速排名靠前的省份，也大多是总量靠前的省份；反之，增速落后的省份，也是总量殿后的省份，强者愈强，弱者愈弱，分化显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，GDP增速最低的10个省分别为：青海、河北、辽宁、河南、陕西、黑龙江、内蒙古、甘肃、吉林、宁夏，也都是齐刷刷的北方省份。区域经济的不平衡在加剧，南北方经济复苏形势差异很大，下半年的复苏之路任重道远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为什么“央妈”着力点放在社融增量上？因为实体经济与社融规模增量息息相关。中国大多数地方的经济增长，还是以投资拉动为主，投资又离不开融资，社融规模增量，是地方经济增长的重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　形势如此，在全局性的积极货币政策下，这些后进省份徘徊不前的社融规模，凸显了区域经济增长缺乏后劲，拉后腿的趋势越来越明显了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甚至，比拉后腿更可怕的是，停滞不增的社融规模，还可能引发未知的系统性金融风险。这并非危言耸听。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长期以来，中国社会融资的总盘子里，债权融资占绝对主导，债权融资中银行贷款又占绝对主导。在债务结构中，企业的中短期债务比例过高，长期债务比例过低，“短贷长用、贷新还旧”的现象十分普遍。一个地区的经济增长，必需有一定量的社会融资规模增量，才能完成常态化的“倒贷、倒债”，保持实体经济的信用稳定，不出现系统性金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这种既定的环境中，当一些地区社融规模停滞不增或微增，就要引起十分的注意，谨防债务违约在某个区域大面积爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，再贷款投向的10个省份，并非完全按照社融增速的倒数排名来安排的。一些省份虽然社融增速不低，需求量却也大，如山东、河南、广西等，均为人口大省、农业大省，需要更多的信贷扶持。而青海、海南等省份，因为经济体量较小，社融规模增速虽小，需求缺口相应也小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可见，“央妈”的再贷款分配方案，扶弱的同时还要看需求，确实花了大心思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　只是，当中国区域经济依然呈现出南强北弱、人口和各种要素加速向核心城市群和都市圈集聚的趋势下，看似周全统筹的惠泽方案，或许潜藏着更大的不公平：钱就那么多，给谁花才算是用在刀刃上，总会有人咋舌抱屈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在南北分野、强弱失衡的区域经济大变局中，“央妈”指挥货币流向的手段，是否也该适应一些新变化，有一些新内涵？&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20210813/c631816565.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>