<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 09 Dec 2021 10:31:20 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部：研究建立推进贸易数字化政策制度体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634952733.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634952733.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：入世20周年中国进口关税总水平降至7.4%，预计今年实际使用外资将突破万亿元大关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634952465.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634952465.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办发布会解读最新老龄工作文件：继续推进长期护理险试点，银发经济前景一片光明</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634952464.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634952464.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：预计今年全年实际使用外资将突破万亿元大关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634952268.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634952268.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中国已与26个国家和地区签署19个自贸协定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634952204.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634952204.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国贸发会议--2021年全球贸易强劲复苏达历史新高，2022年贸易走向更趋复杂</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634951997.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634951997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将加快服务贸易国内规制核准程序，推动谈判成果早日生效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634951930.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634951930.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部谈WTO服贸国内规制联合声明倡议谈判：将提交承诺减让表</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634951156.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634951156.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：今年中国实际使用外资将突破万亿元 将继续坚定不移推动高水平开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634950338.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634950338.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：预计2021年中国实际使用外资将突破万亿元大关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634950219.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634950219.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会申兵：推进互联互通与融合发展 巩固香港国际金融中心地位</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634956657.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 唐燕飞）12月9日，证监会国际部主任申兵在“香港国际金融中心定位与展望”联合研讨会上表示，一直以来，中国证监会积极推动两地资本市场务实合作，两地市场与产品的互联互通日益深化。一大批内地企业赴香港上市融资，两地监管跨境合作越来越密切，这有力促进了内地和香港的融合发展，为香港巩固国际金融中心地位提供了有力保障。香港国际化、法治化的市场生态支持了大量境内企业上市融资发展。证监会对企业境外上市持开放态度，充分尊重境内企业依法合规自主选择上市地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申兵说，我国正进入高质量发展新阶段，要求资本市场更好发挥推动科技创新和实体经济转型升级的枢纽作用。这需要香港国际金融中心继续发挥作用，也将为香港带来更多发展机遇。未来香港作为国际金融中心的地位只会进一步强化。证监会将坚定地支持和拥护“一国两制”方针，进一步推动两地资本市场深化合作，助力香港融入国家发展大局，全力支持香港巩固国际金融中心地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，申兵表示，一是持续完善互联互通机制，便利全球投资者参与内地市场，进一步拓展和丰富交易标的和风险管理工具，推动将ETF纳入互联互通标的，抓紧完善交易日历安排。二是完善境外发行上市监管制度规则，为符合条件的境内企业到香港等境外市场融资提供更加透明、可预期的制度环境。三是继续支持境内证券基金经营机构“走出去”，利用香港这个重要的平台持续拓展业务范围，不断提升国际化经营能力和水平，助力香港国际金融中心功能发挥。四是持续增强两地资本市场监管执法合作，维护两地资本市场的稳健运行。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634956657.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中国进口关税总水平已降至7.4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634954183.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京12月9日电 （记者赵竹青）2001年12月11日，中国正式加入世贸组织。在商务部今天举行的例行新闻发布会上，新闻发言人高峰表示，2021年中国进口关税总水平已降至7.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，今年是中国加入世界贸易组织20周年。20年来，中国始终是多边贸易体制的坚定支持者、积极参与者和重要贡献者。中国全面履行入世承诺，2010年有关降税承诺履行完毕，所有商品的平均进口关税水平从2001年的15.3%降至2010年的9.8%。经过进一步自主降税，2021年中国进口关税总水平达到7.4%。在贸易便利化方面，中方着重开展了以下几方面工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全面实施世贸组织《贸易便利化协定》。自2017年2月《贸易便利化协定》正式生效以来，中国政府积极实施《协定》所要求的各项贸易便利化措施。2020年1月，中方向世贸组织通报提前实施《协定》中“确定和公布平均放行时间”等措施，中国对《贸易便利化协定》规定的各类措施实施率已达到100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是不断压缩进出口货物整体通关时间。今年6月，中国海关进口整体通关时间为36.7小时，较2017年压缩62.3%；出口整体通关时间为1.8小时，较2017年压缩85.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是持续精简进出口环节监管证件。有关部门依法削减进出口环节审批事项，优化监管要求。今年7月，进出口环节需验核的监管证件已从2018年的86种精简至41种，减少了52.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是自贸协定和自贸试验区建设有力推进贸易便利化工作。目前，我国共与26个国家和地区签署了19个自贸协定，就透明度、货物放行、海关合作等作出了规定，对简化海关程序、提高通关服务效率、畅通跨境货物流动发挥了积极作用。自贸试验区在贸易便利化领域积极探索，已向全国复制推广了79项贸易便利化制度创新成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是深化拓展国际贸易“单一窗口”功能。目前，《自动进口许可证》《出口许可证》等多种进出口证件已经100%实现无纸化申领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，中国政府将持续推进贸易自由化便利化，坚定不移推进高水平对外开放，推动贸易高质量发展，让世界共享中国发展机遇，实现互利共赢、共同发展，共同构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634954183.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>入世20年成绩亮眼 商务部：中国坚定支持多边贸易体制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634956501.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年12月11日是中国加入世界贸易组织20周年。加入世贸组织以来，中国全面加强同多边贸易规则的对接，切实履行货物和服务领域开放承诺，强化知识产权保护，对外开放政策的稳定性、透明度、可预见性显著提高。中国政府重信守诺，切实全面履行加入承诺，得到了世贸组织总干事和广大成员的充分肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部新闻发言人高峰12月9日表示，中国政府将继续坚定支持以世贸组织为核心的多边贸易体制，维护多边贸易体制国际规则制定的主渠道地位，积极参与世贸组织改革，维护发展中国家合法权益，支持世贸组织发挥更大作用，推动多边贸易体制包容性发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国、欧盟、美国等67个世贸组织成员近日成功完成了服务贸易国内规制联合声明倡议谈判，相关谈判成果将纳入各方现有多边承诺。对此，高峰表示，服务贸易国内规制是世贸组织成立以来首次以联合声明倡议谈判模式实现重大突破的议题。谈判成果的达成，有助于重振世贸组织谈判功能，有助于推动全球服务贸易进一步自由化、便利化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可圈可点的“成绩单”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国始终是多边贸易体制的坚定支持者、积极参与者和重要贡献者。入世20年来，中国切实全面履行加入承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰介绍，在加强与世贸组织规则对接方面，中央政府清理法律法规2300多件，地方政府清理了19万多件，已经建立起符合世贸组织规则的法律法规和政策体系。在开放市场方面，中国大幅度降低关税，进口关税总水平已经由15.3%降至7.4%，低于9.8%的入世承诺。中国广泛开放服务市场，到2007年服务领域承诺开放的9大类100个分部门的开放承诺已经完全履行，现在中国实际开放接近120个分部门。在遵守规则方面，中国持续加强知识产权保护执法力度，积极履行透明度义务，始终尊重并认真执行争端解决机制裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　入世也为中国发展带来巨大红利。中国实际使用外资从2001年的3880亿元人民币（不含银行、证券、保险领域，下同）增至2020年的9999.8亿元人民币，增长了157.7%。今年前10个月达到9431.5亿元人民币，预计全年将突破万亿元大关。高技术产业实际使用外资从2001年的554亿元人民币增长至2020年的2962.9亿元人民币，增长了4倍多；今年1-10月达到2973.8亿元人民币，已经超过去年全年水平，占全国实际使用外资比重从2001年的14.3%提高至目前的31.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国将继续坚定不移推动高水平开放，同世界共享市场机遇。我们将进一步缩减外资准入负面清单，加大对外资企业和项目的服务保障力度，继续打造法治化、国际化、便利化的营商环境，让外国投资者在中国的发展中，共享发展红利。”高峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中方以实际行动助力重振世贸组织谈判功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织的三大功能包括：贸易政策审议与谈判、争端解决机制。当前谈判和争端解决机制两大功能遇到了一些困难。不过，近日中国、欧盟、美国等67个世贸组织成员成功完成了服务贸易国内规制联合声明倡议谈判，为重振世贸组织谈判功能带来好消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织67个成员共同发表了《关于完成服务贸易国内规制谈判的宣言》，确认服务贸易国内规制联合声明倡议谈判顺利完成，宣布达成《服务贸易国内规制参考文件》，决定参加方在1年内完成各自正式核准工作。商务部世贸司有关负责人在接受媒体采访时表示，服务贸易国内规制是世贸组织在近20年以来首次实现以诸边谈判方式取得重大突破的议题。相关谈判达成协议，有助于重振世贸组织谈判功能，为世贸组织未来其他议题谈判路径提供重要借鉴。中方积极参与谈判，主动提供方案建议，始终与其他参与方相向而行，为谈判顺利结束作出重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰指出，目前，该议题有包括中国、美国、欧盟等在内的67个参加方，服务贸易规模占全球服务贸易总额的90%以上。根据世贸组织和经合组织的联合研究报告，谈判成果生效将为全球企业、特别是中小微企业参与国际服务贸易每年节省约1500亿美元的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，参考文件生效将尤其惠及中小微企业，金融、商业、通信和运输服务业收益尤为显著。中国作为全球服务贸易第二大市场，谈判成果对中国服务贸易发展也将发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634956501.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：预计全年吸收外资将突破万亿元大关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634953144.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 陈芳）商务部发言人高峰9日在例行新闻发布会上表示，加入世贸组织以来，中国积极履行入世承诺，并且持续扩大自主开放，全面参与全球经济合作，利用外资取得显著成效。中国实际使用外资从2001年的3880亿元增至2020年的9999.8亿元，增长了157.7%。今年前10个月达到9431.5亿元，预计全年将突破万亿元大关。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634953144.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：新兴市场成为我国主要贸易伙伴 出口占比提升至49.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634954060.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京12月9日电 （记者赵竹青）在商务部今天举行的例行新闻发布会上，新闻发言人高峰表示，今年以来，围绕“外贸创新发展年”，商务部会同各有关部门和地方，积极实施优进优出、贸易产业融合和贸易畅通“三大计划”，推动外贸创新发展，为加快构建新发展格局作出贡献。其中提到，新兴市场已成为我国主要贸易伙伴，出口占比提升至49.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“优进优出”方面：一是贸易结构进一步优化。新兴市场成为我国主要贸易伙伴，出口占比提升至49.5%。民营企业主力军作用更加突显，出口占比提升至57.4%。二是出口质量持续提升。机电产品出口占比提升至59%。累计向120多个国家和国际组织提供超过18.5亿剂新冠肺炎疫苗。三是优质产品进口不断增加。以人民币计，1-10月消费品进口增长22.3%，更好满足了消费者对高品质、个性化商品的需求。先进技术、重要装备和关键零部件进口维护了产业链供应链稳定畅通。四是外贸新业态加速发展。跨境电商进出口、市场采购贸易方式出口快速增长，外贸综合服务企业超过1500家，海外仓面积超过1600万平方米，建成保税维修项目约130个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“贸易产业融合”方面：一是深入推进外贸转型升级基地高质量发展。新认定105家国家外贸转型升级基地，搭建公共服务平台，优化完善支撑政策。二是引导加工贸易向中西部和东北地区梯度转移。支持中西部、东北地区与东部地区开展产业对接合作，培育认定首批13个国家加工贸易产业园，今年前10个月，中西部地区加工贸易出口占比较去年提升1.3个百分点至26.7%。三是提升边境地区产业发展能力。在13个县市开展第一批边民互市贸易进口商品落地加工试点，实施“百企入边”计划，已吸引近80家企业赴边境地区开展落地加工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“贸易畅通”方面：一是畅通贸易往来。与印尼等国新建贸易畅通工作组。充分发挥已建立的工作组作用，务实解决双边贸易领域存在的困难和问题。二是鼓励建设国际营销体系。支持重点行业建设国际营销体系，加大对国家级国际营销服务公共平台的宣传推介。三是促进贸易便利。持续拓展国际贸易“单一窗口”功能。四是支持企业拓展市场。通过广交会、进博会等贸易平台，进一步支持企业拓展国际国内市场，畅通国际国内双循环。五是助力内外贸一体化。多渠道支持出口产品转内销，深入推进内外贸产品“同线同标同质”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，下一步，商务部将按照党中央、国务院部署，坚持创新驱动，持续推进对外贸易制度创新、模式创新、业态创新，加快推动贸易高质量发展。一是加快发展贸易新业态。做好新一批跨境电商综试区扩围工作，优化市场采购贸易方式试点动态调整机制，支持外贸综合服务企业健康发展，完善海外仓网络，提升保税维修业务发展水平，稳步推进离岸贸易发展。二是积极探索推进绿色贸易。坚持绿色引领，加快对外贸易绿色低碳转型，探索建立绿色贸易标准和认证体系，打造绿色贸易发展平台，营造良好政策环境，加强绿色贸易国际合作。三是推进贸易数字化发展。研究建立推进贸易数字化的政策制度体系，健全完善规则标准，推动贸易数字化国际合作，大力推动外贸企业数字化转型，加快贸易全链条数字化赋能，完善贸易数字化公共服务。鼓励地方先行先试，在粤港澳大湾区等地区打造一批贸易数字化领航区。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634954060.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将持续推进对外贸易制度模式业态创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634950636.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月9日，商务部新闻发言人高峰在例行新闻发布会上表示，今年以来，围绕“外贸创新发展年”，商务部会同各有关部门和地方，积极实施优进优出、贸易产业融合和贸易畅通“三大计划”，推动外贸创新发展，为加快构建新发展格局作出贡献。商务部将持续推进对外贸易制度创新、模式创新、业态创新，加快推动贸易高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰介绍了优进优出、贸易产业融合和贸易畅通“三大计划”取得的成效。“优进优出”方面，贸易结构进一步优化，新兴市场成为我主要贸易伙伴，民营企业主力军作用更加突显。出口质量持续提升，机电产品出口占比提升至59%。优质产品进口不断增加，更好满足了消费者对高品质、个性化商品的需求。先进技术、重要装备和关键零部件进口维护了产业链供应链稳定畅通。外贸新业态加速发展。跨境电商进出口、市场采购贸易方式出口快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“贸易产业融合”方面，深入推进外贸转型升级基地高质量发展，引导加工贸易向中西部和东北地区梯度转移。今年前10个月，中西部地区加工贸易出口占比较去年提升1.3个百分点至26.7%。提升边境地区产业发展能力。在13个县市开展第一批边民互市贸易进口商品落地加工试点，实施“百企入边”计划，已吸引近80家企业赴边境地区开展落地加工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“贸易畅通”方面，畅通贸易往来。与印尼等国新建贸易畅通工作组。充分发挥已建立的工作组作用，务实解决双边贸易领域存在的困难和问题。鼓励建设国际营销体系，加大对国家级国际营销服务公共平台的宣传推介。促进贸易便利，持续拓展国际贸易“单一窗口”功能。支持企业拓展市场，通过广交会、进博会等贸易平台，进一步支持企业拓展国际国内市场，畅通国际国内双循环。助力内外贸一体化。多渠道支持出口产品转内销，深入推进内外贸产品“同线同标同质”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，下一步，商务部将从三方面加快推动贸易高质量发展。一是加快发展贸易新业态。做好新一批跨境电商综试区扩围工作，优化市场采购贸易方式试点动态调整机制，支持外贸综合服务企业健康发展，完善海外仓网络，提升保税维修业务发展水平，稳步推进离岸贸易发展。二是积极探索推进绿色贸易。坚持绿色引领，加快对外贸易绿色低碳转型，探索建立绿色贸易标准和认证体系，打造绿色贸易发展平台，营造良好政策环境，加强绿色贸易国际合作。三是推进贸易数字化发展。研究建立推进贸易数字化的政策制度体系，健全完善规则标准，推动贸易数字化国际合作，大力推动外贸企业数字化转型，加快贸易全链条数字化赋能，完善贸易数字化公共服务。鼓励地方先行先试，在粤港澳大湾区等地区打造一批贸易数字化领航区。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634950636.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将做好新一批跨境电商综试区扩围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634953875.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人高峰12月9日在商务部新闻发布会上表示，商务部将做好新一批跨境电商综试区扩围工作，优化市场采购贸易方式试点动态调整机制，支持外贸综合服务企业健康发展，完善海外仓网络，提升保税维修业务发展水平，稳步推进离岸贸易发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634953875.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部答上证报记者问：将持续推进对外贸易制度创新、模式创新、业态创新</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634951494.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 陈芳）商务部新闻发言人高峰9日在回答上海证券报记者提问时表示，下一步，商务部持续推进对外贸易制度创新、模式创新、业态创新，加快推动贸易高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加快发展贸易新业态。做好新一批跨境电商综试区扩围工作，优化市场采购贸易方式试点动态调整机制，支持外贸综合服务企业健康发展，完善海外仓网络，提升保税维修业务发展水平，稳步推进离岸贸易发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是积极探索推进绿色贸易。坚持绿色引领，加快对外贸易绿色低碳转型，探索建立绿色贸易标准和认证体系，打造绿色贸易发展平台，营造良好政策环境，加强绿色贸易国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推进贸易数字化发展。研究建立推进贸易数字化的政策制度体系，健全完善规则标准，推动贸易数字化国际合作，大力推动外贸企业数字化转型，加快贸易全链条数字化赋能，完善贸易数字化公共服务。鼓励地方先行先试，在粤港澳大湾区等地区打造一批贸易数字化领航区。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634951494.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：我国在制造业领域基本全面取消了针对外资的限制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634952490.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人高峰12月9日在商务部例行新闻发布会上表示，我国在制造业领域基本全面取消了针对外资的限制，在种业等农业领域放宽外资准入限制，同时不断扩大金融、电信、建筑、分销、旅游、交通等服务业领域开放，在世贸组织服务贸易分类的160个分部门中，中国已开放近120个。中国积极推进制度型开放，实行准入前国民待遇加负面清单管理制度，用负面清单的形式全面规范地列出了针对外资的准入限制。负面清单从2013年上海自贸试验区的190项压减至2020年全国的33项和自贸试验区的30项，海南自由贸易港清单仅有27项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰说，我国将进一步缩减外资准入负面清单，加大对外资企业和项目的服务保障力度，继续打造法治化、国际化、便利化的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634952490.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：基本养老服务清单制度优先保障特殊困难老年人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634954963.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;快讯（记者 陈琳）近日发布的《中共中央 国务院关于加强新时代老龄工作的意见》，首次提出在中央层面部署建立基本养老服务清单制度。12月9日，在国新办举行的新闻发布会上，民政部养老服务司负责人李邦华在回答&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者提问时表示，基本养老服务管基本，面向全体老年人，但也要优先保障特殊困难老年人的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李邦华介绍，基本养老服务是由政府主导提供、满足老年人基本养老需求的服务，基本养老服务清单制度是通过列清单的方式来明确基本养老服务服务谁、怎么服务、由谁提供服务这些问题。“通过清单的方式一目了然、明明白白，既方便贯彻落实，也方便人民群众知晓和了解。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，《意见》首次在中央层面部署建立基本养老服务清单制度，是贯彻落实党的十九届五中全会提出的关于健全基本养老服务体系的重要举措，也是推进实现国家积极应对人口老龄化中长期规划所提出的“到2035年全体老年人享有基本养老服务”这个远景目标的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年民政部和财政部把建立基本养老服务清单制度纳入了居家和社区养老服务改革试点的范围，相关地区出台了一些地方性法规和政策，积累了不少经验。在不同层次的探索和实践中，至少形成了三个方面的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，基本养老服务是管基本，要聚焦服务老年人的失能照护和生命安全等基本需要，做到尽力而为、量力而行。其次，基本养老服务是面向全体老年人，但是也要优先保障特殊困难老年人的需要。同时，基本养老服务由政府主导提供，非基本养老服务由市场调节，形成以家庭为基础，市场、社会、政府各司其能的新型养老模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李邦华介绍，民政部正在会同相关部门，研究制定健全基本养老服务体系政策文件，目前文件正在制定过程中。该政策文件将把《意见》里面提出一些原则性、框架性的需求落到位。同时《意见》里面也提出来，要建立全国范围内跨部门互认的老年人能力综合评估制度，“这也非常重要，因为我们把老年人的综合能力评估及其他相关情况评估清楚了，有助于准确确定服务对象和服务方案，这是一个基本前提，也是建立基本养老服务清单制度的基础。”李邦华说，近期，民政部在总结前期《老年人能力评估》等相关行业标准基础上，制定了《老年人能力评估规范》国家标准，目前正在对外征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者 陈琳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 刘梦婕 校对 李立军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634954963.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：230家国家级经开区成为稳外资稳外贸的主阵地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634954666.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人高峰12月9日在商务部新闻发布会上表示，今年前10个月，21个自贸试验区实际使用外资占全国的18.6%。海南自贸港建设顺利开局、蓬勃展开，近年来吸收外资持续较快增长。服务业扩大开放综合试点示范形成北京加天津、上海、海南、重庆的“1+4”试点格局。国家级经济技术开发区创新提升取得明显成效，全国230家国家级经开区进出口额、吸收外资额均占全国的约五分之一，成为稳外资稳外贸的主阵地。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634954666.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：进一步缩减外资准入负面清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634948894.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据新华财经9日消息，商务部新闻发言人高峰9日在例行新闻发布会上表示，我国将进一步缩减外资准入负面清单，加大对外资企业和项目的服务保障力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰指出，在市场准入方面，我国在制造业领域基本全面取消了针对外资的限制，在种业等农业领域放宽外资准入限制，同时不断扩大金融、电信、建筑、分销、旅游、交通等服务业领域开放，在世贸组织服务贸易分类的160个分部门中，我国已开放近120个。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634948894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中国超高净值人群社会责任白皮书》发布，九成以上超高净值人群愿意在财富管理过程中考虑社会责任因素</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634953353.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月8日，兴业银行私人银行联合波士顿咨询公司（BCG）发布中国银行业首份《中国超高净值人群社会责任白皮书》。《白皮书》指出，中国超高净值人群践行社会责任是大势所趋，九成以上的受访者愿意在财富 管理的过程中考虑社会责任与影响力因素，生态环境、资源能源、污染、气候等话题为重点关注领域，但了解不足、缺乏指导和活动资源成为其践行社会责任的主要挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　波士顿咨询公司董事总经理兼全球合伙人赖华表示，社会责任投资专业建议和洞察分享是超高净值人群对财富管理机构的两大最核心期待，也成为其选择财富管理机构的重要标准之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《白皮书》认为，私人银行能为超高净值人群在践行社会责任方面提供专业服务，包括明确价值定位，提供相关的知识与专业洞见、优质资源与服务方案等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从整个国内的财富管理机构，尤其是私人银行来讲，需要从价值定位、能力构建、配套的资产体系做全方位的能力建设，方能更好地服务未来超高净值人群社会责任需求。”赖华指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资料显示，兴业银行私人银行已成立十周年，并在绿色金融领域深耕多年。截至目前，兴业银行私人银行客户人数达5.8万户，过去三年私人银行管理资产规模复合增长率约28%。据该行透露，其推出的“兴慈善1号绿色慈善信托”产品目前已进入试点阶段。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634953353.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲：人民银行将一如既往支持香港国际金融中心建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634955098.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在12月9日举办的“香港国际金融中心定位与展望”联合研讨会上，中国人民银行行长易纲发表开幕致辞时表示，多年来，人民银行一直与香港金管局密切合作，坚定支持香港国际金融中心建设。在金融界的共同努力下，近年来香港与内地金融合作取得了重要进展，体现在以下几个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，大量内地企业赴港上市，内地企业在香港上市公司中数量占比超过一半，股票市值占比超过80%。在2015年至2020年这6年间，香港有4个年份IPO规模全球排名第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，沪深港通、债券通等机制平稳运行并不断优化。近年来，国际投资者持有的A股，约七成通过香港交易。近期，债券通“南向通”启动，这将进一步强化香港的金融市场枢纽作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，香港在离岸人民币业务上全球领先。截至目前，香港在跨境人民币支付中占比接近50%，在离岸人民币存款中占比接近60%，在离岸人民币债券发行中占比超过80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，粤港澳大湾区建设助力香港国际金融中心地位提升。去年，人民银行会同相关部门出台了《关于金融支持粤港澳大湾区建设的意见》，在促进大湾区跨境贸易和投融资便利化、深化内地与港澳金融合作等方面提出了多项举措。今年，《全面深化前海深港现代服务业合作区改革开放方案》出台，进一步支持香港经济社会发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，易纲表示，香港国际金融中心建设机遇与挑战并存。从机遇看，中国经济高质量发展将为香港提供强有力的支持。近年来，香港已经在“一带一路”投融资、金融科技、绿色金融等领域进行了积极的探索。从挑战看，近年来贸易保护主义有所抬头，叠加新冠疫情影响，全球经贸活动面临冲击，香港作为自由港受影响比较明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，人民银行将一如既往支持香港国际金融中心建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，香港可发挥好联结内地与国际市场的桥头堡作用。我们将持续优化各项金融市场联通机制，更好地满足国内外投资者的需求。香港可继续改善金融市场服务，巩固在全球金融市场的领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，香港可为“一带一路”资金融通提供更大的支持。作为内地企业“走出去”的重要门户，香港可完善金融服务，助力内地企业参与“一带一路”建设。作为全球资产管理中心，香港也可吸引更多的国际投资者参与共建“一带一路”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，香港可进一步发展人民币产品和工具。香港在人民币国际化过程中发挥着重要的作用，未来可基于沪深港通、债券通、跨境理财通等连通机制，进一步扩大人民币计价产品体系，完善风险管理工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，香港可积极探索金融科技。国际清算银行首批设立的三家创新中心之一就落户香港。在该中心的支持下，人民银行、香港金管局、泰国央行与阿联酋央行共同推进了多边央行数字货币桥项目。人民银行还与香港金管局签署了《关于在粤港澳大湾区开展金融科技创新监管合作的谅解备忘录》。未来，我们可继续推动在央行数字货币和监管科技等方面的合作探索，充分挖掘金融科技的发展潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，香港可大力发展绿色金融。人民银行与香港金管局均是央行与监管机构绿色金融网络（NGFS）和可持续金融国际平台（IPSF）的成员，我们将继续支持香港绿色金融体系的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲还谈及近期美元债市场的波动。上周五，恒大集团在香港联交所发布了可能无法履行担保责任的公告，部分香港投资者也比较关注。对此，易纲称，香港作为成熟的国际金融中心，已建立了一整套高效的金融运作体系，对于相关问题的处理也有清晰的法律规定和程序。易纲强调，短期个别房地产企业出现风险，不会影响中长期市场的正常融资功能。人民银行始终坚持营造公平的市场环境，将督促有关企业及其股东按照法律和市场规则的要求，妥善处理好自身债务事宜，依法公平保护各类债权人利益。恒大的风险是市场事件，将按照市场化、法治化原则予以妥善处理，债权人和投资者的权益将依法保障。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634955098.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：在粤港澳大湾区等地区打造一批贸易数字化领航区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634952603.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人高峰12月9日在商务部新闻发布会上表示，下一步，商务部将推进贸易数字化发展。研究建立推进贸易数字化的政策制度体系，健全完善规则标准，推动贸易数字化国际合作，大力推动外贸企业数字化转型，加快贸易全链条数字化赋能，完善贸易数字化公共服务。鼓励地方先行先试，在粤港澳大湾区等地区打造一批贸易数字化领航区。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211209/c634952603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>