<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 04 Jun 2020 03:43:47 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>多部门连发三文确保信贷直达小微企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620762052.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620762052.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行创新货币政策工具聚力恢复实体经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620761994.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620761994.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>允许“摆地摊”还不够，社科院副院长建议政府补贴摊主</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620757886.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620757886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融支持助力民营经济高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620757624.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620757624.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021世界经济论坛年会将以线下和线上两种模式进行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620764002.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网布鲁塞尔6月3日电（记者 任彦）世界经济论坛创始人兼执行主席&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600579','&amp;#x514B;&amp;#x52B3;&amp;#x65AF;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600579/"&gt;克劳斯&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600579/"&gt;600579&lt;/a&gt;）·施瓦布3日在瑞士日内瓦宣布，定于2021年1月举行的第51届世界经济论坛年会将以线下和线上两种模式进行，以独特的方式汇集来自全球政府、企业和社会组织的领导人以及来自世界各地的利益相关者，以“世界的复兴”为主题，致力于共同迅速建立经济和社会体系基础，以塑造更加公平、更可持续和有韧性的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这届别具一格的年会上，世界经济论坛将汇聚全球400多个城市中成千上万的年轻人，他们将通过强大的虚拟网络中心与达沃斯的各界领导进行互动。每个中心都将实行开放政策，将所有感兴趣的公民纳入对话之中，确保年会向所有人开放。此外，全球媒体和社交媒体网络将动员数百万人，让他们分享自己的意见，为他们提供参加达沃斯年会讨论的入口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一决定是在当天举行的一个视频会议上宣布的。“这场全球大流行病再次证明了人类社会的高度互联性。我们必须恢复一个高效智能的全球合作系统，以应对未来50年的挑战。‘世界的复兴’要求我们将全球的所有利益相关者融入到具有共同利益、目标和行动的社区之中。” 施瓦布说，“我们需要改变思维方式，从短期思维转变为长期思维，从股东模式转变到利益相关方责任制。环境、社会与善政必须成为公司和政府问责制的重要组成部分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在会议上表示：“‘世界的复兴’让人们看到，这场人类悲剧为我们敲响警钟。我们必须建立更加平等、包容、可持续和更有韧性的经济和社会，以应对流行病、气候变化和我们所面临的许多其他全球变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国王储查尔斯王子在会议上表示，“为了保障人类的未来和繁荣，我们需要变革经济模式，将人与地球置于全球价值创造的核心。如果说从这场危机中吸取到的最为重要的教训，便是要将自然置于人类社会运转的中心。我们不能再浪费时间了。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620764002.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行创新货币政策工具上架 机会和风险并存</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620762017.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心提示：央行联合各部委出台关于进一步强化中小微企业金融服务的指导意见，创设了两个直达实体经济的货币政策工具：普惠小微企业贷款延期支持工具、普惠小微企业信用贷款支持计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京6月3日电(郝菁、王虎云)6月1日，央行联合各部委出台关于进一步强化中小微企业金融服务的指导意见，创设了两个直达实体经济的货币政策工具：普惠小微企业贷款延期支持工具、普惠小微企业信用贷款支持计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是央行又一次及时响应《政府工作报告》中“创新直达实体经济的货币政策工具”的要求，结构性宽松再加码。此前，央行等六部门联合发布《关于进一步规范信贷融资收费 降低企业融资综合成本的通知》，进一步规范信贷融资各环节收费与管理，维护企业知情权、自主选择权和公平交易权，降低企业融资综合成本。同时，在上周重启逆回购，投放流动性6700亿元；开展今年第五次CBS操作50亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;结构性宽松加码&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次，央行将提供4，000亿元再贷款资金，通过成立特定目的工具(SPV)，购买40%的地方法人银行新发放的普惠小微企业信用贷款。符合条件的地方法人银行为最新央行评级1级至5级的城商行、农商行等，约占4，000家城农商行的一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，央行还公布了“普惠小微企业贷款延期支持工具”，将提供400亿元再贷款资金，通过特定目的工具(SPV)与地方法人银行签订利率互换协议的方式，向地方法人银行提供延期贷款本金的1%作为激励，支持的延期贷款本金预计达约3.7万亿元。400亿元资金未来无需偿还，将有助于缓解中小行的盈利压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星石投资分析认为，本次普惠小微企业信用贷款支持计划的亮点在于，无息逆回购为中小银行释放资金和央行直接让渡资产收益所有权。采用类似于无息逆回购的方式向中小型、地方银行业金融机构释放资金，有助于缓解中小型银行业金融机构吸储的压力，一定程度上能够助力中小银行的发展，缓和银行业的尾部风险，促进不同类型商业银行的共同发展。而央行直接让渡了贷款资产收益的所有权，即收益和损失都由商业银行承担，央行基本不承担风险，这既有助于缓解央行投放流动性积压在银行间市场的问题，又大大降低了贷款投放的管理成本和道德风险。按照计划，预计该工具可以带动新增小微企业信用贷款约1万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;机会和风险并存&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，商业银行体系面临资本、流动性、利率传导不畅等三大约束，疫情冲击之下，商业银行对中小企业“惜贷”的问题更加突出。专项再贷款、再贷款再贴现是疫情期间金融体系支持企业的重要工具之一，但仍局限在于难以解决商业银行对于企业信用风险担忧的问题。新设工具的资金成本为零，对中小行形成资金支持，有助于对中小行信用贷款发放形成激励，但更加考验中小银行的风控能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600036','&amp;#x62DB;&amp;#x5546;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600036/"&gt;招商银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600036/"&gt;600036&lt;/a&gt;）研究院认为，本次创设的新工具”是“基于再贷款和定向降准的创新”，具有杠杆性、零成本、更精准、风险自担四大特点。央行4，000亿元的资金将发挥杠杆效应，撬动新增小微信用贷1万亿元。特别是风险由商业银行自行承担，这显著区别于美联储近期出台的扩表工具，对中小银行的风险管理能力提出了更高的要求，需关注明年中小银行不良密集暴露的潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华泰固收张继强团队认为，新工具与海外央行QE有本质差别，新工具为结构性货币政策工具，普惠性较强。新设工具对市场将产生各种影响，有助于实体层面有助于二季度保就业、保民生，而且在社理论上将对信贷、社融均有拉动，但效果仍有待观察。虽然提供了新的流动性投放工具，但可能影响当期银行盈利，加大中长期的坏账风险。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620762017.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>黄楚平强调千方百计促进高校毕业生就业 确保就业大局稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620757908.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月3日，在收听收看全国普通高等学校毕业生就业创业工作电视电话会议后，省政府召开贯彻落实会议，省委常委、常务副省长黄楚平强调，要深入学习贯彻习近平总书记重要指示精神，落实李克强总理重要批示要求，全力强化就业优先政策，千方百计促进高校毕业生就业。副省长肖菊华主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄楚平强调，要充分认清当前就业形势，增强紧迫意识，坚定信心决心，坚决打好打赢稳就业保就业这场硬仗。要用足用活用好一揽子扶持政策，千方百计扩大就业岗位，鼓励企业吸纳一批，扩大专项招录招聘一批，支持自主创业就业一批；千方百计促进招聘对接，持续拓展线上招聘，有序实施线下招聘，精准对接国家就业平台；千方百计扩大就业门路，扩大升学深造、就业见习、职业培训规模；千方百计优化就业服务，确保求职创业补贴发放、就业信息衔接、跟踪帮扶等措施落实到位。要压实属地责任，加大援企稳岗力度，促进经济发展与扩大就业良性互动，确保就业大局总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖菊华强调，要全力推动政策落地落实，持续优化就业创业服务，坚决守住校园安全底线，帮助高校毕业生顺利毕业、尽早就业、更多留在湖北就业创业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620757908.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>境外经贸合作区发展急需金融支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620761555.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，“一带一路”建设取得重要进展，中国与沿线国家互信关系不断增强，这其中少不了境外经贸合作区贡献的力量。但对于建设运营这些合作区的企业而言，一直面临着比较尴尬的局面：投资周期较长，资金回笼慢，缺少金融政策支持，合作区经营压力巨大。加之这次新冠肺炎疫情席卷全球，入驻合作区的企业经营遇到困难后，进一步传导到合作区，使这个问题越发突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金融支持不足一直是中国企业对外投资短板，也是制约合作区可持续发展的关键。”全国政协委员、重庆市政协副秘书长王济光分析认为，这种局面是多种原因造成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，金融支持政策与投资项目回报周期不相匹配。合作区投资项目通常回报期较长，收益主要来自于当地土地销售议价、园区运营物业服务，收益来源单一，前期赢利空间狭窄，自我滚动发展能力较弱；合作区海外资产在投资与运营中无法正常盘活。合作区前期建设中基础设施大，占压大量资金，造成资金周转慢，园区运营企业及入驻企业资金压力较大。国内金融机构缺乏国际视野，局限于国内母体企业资产、厂房设备等抵押融资业务，境外投资形成的大量资产无法盘活；对外投资担保体系和制度创新相对滞后。信贷业务要求国内第三方信用担保，保险费用超出合作区企业承担能力，甚至由于缺乏资信互信的制度建设，造成信保公司无法或不愿承保，合作区企业融资难度加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少合作区建设运营企业呼吁，合作区作为“一带一路”建设的抓手，是中企走出去的落脚点和成长平台，应在此次疫情中得到一定的政策支持，尽快渡过难关。未来也应尽快探索出台相关金融政策，支持合作区未来健康发展。为此，王济光提出了以下建议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，成立境外经贸合作区发展引导基金，破解资金融通难题。在合作区项目引入期，以国家引导基金为主，解决合作区基础设施和固定资产投资问题。在合作区项目进入成长期后，以国家引导基金为杠杆，撬动社会资本、产业基金，积极推动赢利模式多元化。在合作区项目成熟期，允许合作区吸引社会资本和国际资本，稳定合作区赢利空间，提升合作区发展质量和国际影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，拓宽海外投资项目融资发展空间，创新金融支持方式。对国家确认的合作区入驻企业，允许以其国内资产为抵押，或以其境外资产、股权、矿业开采权、土地等作抵押，开展“内保外贷”“外保外贷”“外保内贷”业务，探索盘活海外资产的渠道。适时将合作区作为推动人民币国际化载体，加强与东道国对合作区项目进行联合顶层设计，加大东道国央行人民币储备，推动合作区在建设、运营、设备和原材料采购、产品销售时以人民币结算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，鼓励民营企业积极走出去，完善金融支持政策。重视发挥民营企业的特殊作用，将有条件的民营企业纳入走出去国家总体规划，为合作区内重点企业发行企业债券、可转债和短期融资券提供条件，在外汇管理、对外担保、银行全球授信等方面提供便利化等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，明确走出去公共政策导向，激发中小企业投资热情。设立中小企业海外发展基金，除政府直接拨款外，允许接受民间社会资本、非政府组织及海外华侨机构赠款。用好政策性金融机构，加强对合作区建设的政策性金融支持。组建政策性中小企业银行，允许其公开发行金融债券，扩大中小企业银行的资金来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，全面构建对外投资促进体系，健全政治风险补偿机制。明确海外投资政策性担保机构的职责和业务内容，完善海外投资信用担保体系，专门为走出去企业的外向型发展提供担保。健全财政贴息机制，为产品有市场、技术先进的海外投资企业提供贴息贷款。对负债率较低、产品技术含量高、确有市场潜力、内部管理制度健全的海外投资企业，适当放宽抵押担保的要求。研究出台《海外投资促进法》，明确界定对海外投资的支持方式，充分发挥各商业银行的海外融资主渠道作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，今年两会期间，王济光就将这五项建议作为提案提交，为合作区可持续发展鼓与呼。当前，疫情仍在全球蔓延，尽快研究出台合作区金融支持方案迫在眉睫。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620761555.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新货币工具无法完全替代降息降准 信用风险兜底条款是否已在路上？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620762084.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心提示：央行等五部委印发了《关于进一步对中小微企业贷款实施阶段性延期还本付息的通知》和《关于加大小微企业信用贷款支持力度的通知》。央行等八部委出台《关于进一步强化中小微企业金融服务的指导意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京6月3日电(翟卓)6月1日，央行等五部委印发了《关于进一步对中小微企业贷款实施阶段性延期还本付息的通知》和《关于加大小微企业信用贷款支持力度的通知》。央行等八部委出台《关于进一步强化中小微企业金融服务的指导意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;普惠小微企业信用贷款支持计划――与“降准“类似但效果更加直接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，《关于加大小微企业信用贷款支持力度的通知》中明确，央行将通过创新货币政策工具使用4000亿元再贷款专用额度，购买符合条件的地方法人银行2020年3月1日至12月31日期间新发放普惠小微信用贷款的40%，以促进银行加大小微企业信用贷款投放，支持更多小微企业获得免抵押担保的信用贷款支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤开证券李奇霖表示，直接购买普惠小微信用贷款的手段，更像是新型的“降准”，与再贷款有较大不同。一个是更具主动性，央行是主动下场购买贷款，主动运用再贷款额度。有效避免了再贷款中需要“先由银行发起”，“央行才能回应”的被动尴尬。二是对银行来说，“直接购买”能使其获得没有任何成本的资金。银行按原金额还给央行，无需支付利息，本质上是一个“无偿使用”的流动性支持，类似于一种新型的“降准”工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但与降准不同的是，央行购买小微贷款时释放多少流动性，实体就能获得多少流动性支持，比单纯的降准更能支持实体经济，可有效防范脱实向虚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而除上述的优势外，“直接购买”还会产生激励效应。业内人士表示，与此前再贷款发放过程中，银行赚取小微企业贷款与再贷款之间的利差不同的是，现在银行不用支付任何成本，就能完全获得小微企业贷款利息，收益更高。从而激励银行增加对小微企业的贷款支持，促进宽信用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，本次创新也十分合理，既不需央行承担风险，也可有效防范道德风险。如&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601878','&amp;#x6D59;&amp;#x5546;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;浙商证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601878/"&gt;601878&lt;/a&gt;）李超指出，由于央行强调其通过货币政策工具购买上述贷款后，委托放贷银行管理，购买部分的贷款利息由放贷银行收取，坏账损失也由放贷银行承担，央行并非为此贷款背书，有助于防范道德风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普惠小微企业贷款延期支持工具――缓解小微短期资金压力&amp;amp;降低银行出现大规模不良风险&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《关于进一步对中小微企业贷款实施阶段性延期还本付息的通知》中提到，对于2020年6月1日至12月31日期间到期的普惠小微贷款本金和应计利息，还本付息日期最长可延至2021年3月31日，免收罚息。对于普惠小微贷款要“应延尽延”，提升政策覆盖面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华泰证券沈娟表示，贷款延期支持工具中，对中小银行给予其办理延期的普惠小微贷款本金的1%作为激励，有利于提升银行对小微贷款延期的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，李超还表示，此举将大大缓解普惠小微企业的短期资金压力，有效保障市场主体不出现资金链断裂，防止出现大规模的信用收缩风险，切实帮助普惠小微企业渡过难关，同时也降低了商业银行出现大规模不良的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新工具并非QE 规模有限且风险仍需银行自担&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从属性上看，支持计划与QE支持小微企业在目的层面有一定相似性，如我国央行创设支持计划和美联储QE的目的都是在疫情之下保证小微企业正常运行，从而稳定就业。同时也都是希望通过提高银行等金融中介释放流动性的意愿，将政策效应顺畅地向小微企业传导。但二者并不是同一回事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　植信投资研究院连平表示，支持计划总体规模为4000亿元，相对有限，并非是大水漫灌，不存在流动性泛滥的可能，因而不可能是量化宽松。更重要的是，支持计划和QE最终的底层信用风险承担方有所不同。QE的信用风险由美联储和美国财政部承担，但支持计划通过特殊目的工具(SPV)和协议方式，将信用风险仍限定在商业银行自身承担。这样做可能是既希望畅通扶持小微企业流动性传导，又需要通过商业银行把控好信用风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;融资难已有所缓解 降准降息还会来吗?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次央行创设两类直达实体经济的货币政策工具，已为地方银行服务小微提供了定向流动性支持和资金补偿，该类工具用的越多，银行间市场流动性也越宽松。在此种情况下，央行是否还会进一步降准降息呢?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江海证券屈庆表示，如果该工具运用较多，能很好的解决中小企业融资的问题，那么确实会降低降准降息的概率。但由于贷款的损失依然需要银行承担，可能会约束银行的放贷意愿(银行现在并不是缺钱，而是对违约风险的担心)。因此总量4000亿的普惠小微企业信用贷款支持计划，不管是对流动性投放还是降息效果来看(不仅仅中小企业需要降息)，都较为有限，对降息降准并不能完全替代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;改进政府融资性担保值得期待 信用风险兜底条款是否已在路上?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业融资难的问题是世界性的难题，创新货币工具的效果也还需要观察，但在一个观点上市场似乎颇为统一，即短时间内新工具还不会明显提升市场的风险偏好。那么，央行未来还会有何动作呢?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中金证券陈健恒表示，除以上两项工具外，改进政府融资性担保或是下一个值得期待的宽信用政策方案。就目前推出的系列政策工具而言，总体思路仍都是向金融机构提供低成本流动性支持，金融机构在支持实体经济的过程中仍然要风险自担。因此各类工具对风险偏好的提振有限；注入的流动性对于市场主体而言形成负债，对于杠杆率并未起到降低的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，陈健恒认为，实体资产负债表的修复，更多需要实体收入和利润的增加，或者是债务的减记，也就是信用风险的兜底条款。参考美国经验，政策信号具有显著的放大作用。对于我国而言，或许也同样如此，为小微企业提供信用风险兜底的政策成本并不一定很高，在审慎遵循市场化救助的原则下或许可以适当提高政府的信用风险兜底程度，进一步促进市场主体风险偏好的提升。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620762084.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打造服务“一带一路”的“桥头堡” 税务助推我国自贸区发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620757646.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前，新冠肺炎疫情全球蔓延形势依然严峻，稳住外贸外资基本盘显得非常重要。为此，今年《政府工作报告》强调“赋予自贸试验区更大改革开放自主权”和“高质量共建‘一带一路’”。税务部门积极发挥职能作用，全力以赴抓“六稳”促“六保”，特别是多措并举助推自贸区发展，打造服务“一带一路”的“桥头堡”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保订单：数据搭桥打通企业产销链&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于浙江自贸区的浙江兴业集团有限公司是一家以水产品精深加工贸易为主导的大型国有控股中外合资企业，产品远销30多个国家和地区。受疫情影响，原本出口欧美多国的订单遭取消，仅美国和意大利两地，取消订单就超过1000万元，企业生产经营受到较大冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“多亏了‘税收数智分析团队’的帮忙，他们通过税收大数据分析帮我们筛选出70余家国内采购商名单。经过与这些有意向企业逐一沟通联系，目前，我们与其中5家签订了购销合同，合计销售达700余万元。”浙江兴业集团财务负责人舒源泉对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　舒源泉提到的“税收数智分析团队”，是浙江省舟山市定海区税务局为助力企业复工复产专门组建的大数据团队。该团队依托浙江省税务局大数据平台的“商品供货商查询”功能，在匹配供需双方货物名称的基础上，通过实时分析增值税发票流向，实现企业供需双方快速对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样受益于税收大数据分析的烟台舒朗医疗科技有限公司自疫情发生以来紧急转产医用防护用品。转产之初，这家位于山东自贸区烟台片区的民营企业遇到不少困难。烟台开发区税务局特设“税务专员”，帮助企业解决各类“急难愁”问题。公司财务负责人姚艳丽介绍，税务部门通过税收数据分析为企业提供了下游商贸出口企业信息，目前达成的意向订单已突破1亿元，下一步舒朗制造的防护用品将逐步销往海外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;降成本：政策组合拳助力稳资金稳生产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，部分自贸区企业面临资金短缺这一“拦路虎”。对此，各地税务部门创新推出“银税互动”信用贷款服务，通过一系列政策组合拳助力企业稳资金稳生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新源联胜公司是四川自贸区成都天府新区片区一家外贸企业，从事将机电设备配件出口到哥伦比亚、厄瓜多尔等国的业务。春节以来，受假期延长、已有订单积压、新增订单减少等因素制约，公司陷入了资金紧张的困局。“申请的退税很快就到账了，解决了我们的燃眉之急，开拓‘一带一路’沿线市场也更有底气了。”新源联胜公司负责人张沙沙告诉记者，税务部门知悉后，迅速为其办理出口退税，490万元出口退税当天就退到了企业账上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受疫情影响，公司邮寄货物订单骤减，导致下属客运分公司和邮品分公司收入减少近千万元。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601880','&amp;#x5927;&amp;#x8FDE;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601880/"&gt;大连港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601880/"&gt;601880&lt;/a&gt;）股份有限公司财务负责人张晶晶介绍称，公司是一家从事货物运输的企业，承接俄罗斯、斯洛伐克等“一带一路”沿线国家的运输业务。受益于企业社保费优惠政策减免优惠，企业提交申请后3天就收到了486万元社保退费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在云南自贸区德宏片区，税务部门联合银行等部门，精准对接企业参与“一带一路”经贸交易的融资需求，提供低息贷款，不断拓展“银税互动”受惠面。截至目前，共计为自贸试验区内23户企业和个体工商户办理延期还款1.44亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优服务：便民办税为复工复产“扬帆蓄能”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者获悉，各地自贸区税务部门从服务“一带一路”建设出发，通过加强“互联网＋智慧税务”建设，创新应用远程可视办税、“区块链＋税务”等新技术，升级“非接触式”办税缴费服务，不断优化自贸区税收营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东自贸区横琴片区境外投资备案企业的投资目的地主要分布在新加坡、泰国等“一带一路”沿线国家。在这里，澳资企业珠海跨境说网络科技有限公司作为一家跨境电商，享有澳门中葡平台的独特优势。横琴新区税务部门实施“一企一策”，优化办税流程，通过V-Tax远程可视自助办税平台实现办税事项“一次不用跑”，提速涉税事项办理，减轻企业办税负担，助力广东特产销往葡语系国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在“引进来”方面，自贸区税务部门延伸服务触角、定制个性化服务，助力自贸区打造成为吸引外资、人才和技术的“强磁场”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在云南自贸区，税务部门专门招录缅甸语专业人才，为缅籍纳税人制定“新办纳税人套餐”，开办缅籍纳税人学堂。缅甸笑答氏商贸有限公司法定代表人貌索登昂会说流利的汉语：“我来中国经商已经13年了，是税务部门的常客，在中国办税很方便，我的很多亲戚都来中国做生意了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，在服务好企业的基础上，自贸区税务部门还致力于优化税收营商环境系统工程建设，积极促进“一带一路”一体化协同发展，为企业营造持续改善的经营环境。比如，在福建自贸区厦门片区，税务部门引导纳税人体验新推出的支付宝缴税功能；在山东自贸区济南片区，税务部门借助“济南税务服务”微信公众号、“鲁税通”等平台，采取直播课堂形式，为驻区企业负责人和办税人员分专题详细讲解自贸区税收优惠政策等内容。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620757646.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《自然资源部2020年立法工作计划》印发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620762173.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯据自然资源部6月4日消息，自然资源部办公厅印发《自然资源部2020年立法工作计划》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;自然资源部2020年立法工作安排如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、出台类项目(共6件)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)拟报国务院发布的行政法规草案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.为全面落实新修正的《土地管理法》，研究修改《土地管理法实施条例》(法规司会同相关司局起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.为贯彻落实党中央、国务院关于自然保护区管理改革的部署，优化自然保护区范围和功能分区，改革风景名胜区规划管理制度，研究修改《自然保护区条例》和《风景名胜区条例》(林草局起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)拟由自然资源部发布的部门规章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.为落实土地审批制度改革成果，优化建设用地审批流程，研究修订《建设用地审查报批管理办法》(用途管制司起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.为改革完善测绘单位资质管理制度，研究制定《测绘资质管理办法》(测绘司起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.为解决自然资源管理法律法规规章滞后问题，及时推进相关规章清理修改工作，成熟一批，及时修改公布一批(法规司起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、论证储备类项目(共14件)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)拟报国务院审查的法律草案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.为推进生态文明建设，建立统筹协调的国土空间保护、开发、利用、修复、治理等法律制度，研究起草《国土空间开发保护法》(法规司牵头起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.为健全完善不动产登记法律制度，保障不动产权利人的合法权益，在总结《不动产登记暂行条例》实施成效的基础上，研究起草《不动产登记法》(登记局起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.为贯彻落实党中央、国务院关于自然保护地体系建设的决策部署，建立和完善自然保护地管理法律制度，研究起草《自然保护地法》(林草局起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)拟报国务院发布的行政法规草案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.为全面落实新修正的《土地管理法》，完善永久基本农田保护制度，研究修改《基本农田保护条例》(耕保司起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.配合《矿产资源法》修订进程，同步开展配套法规修订工作，研究起草《矿产资源法实施条例》(法规司会同矿业权司、勘查司、矿保司等起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.为加强海底电缆管道管理，统筹海底电缆管道铺设和保护管理法律制度，研究修改《铺设海底电缆管道管理规定》(海域海岛司起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7.为了加强对测绘成果的管理，维护国家安全，促进测绘成果的利用，研究修改《测绘成果管理条例》(地信司起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8.为贯彻实施新修订的《森林法》，研究修改《森林法实施条例》(林草局起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(三)拟由自然资源部发布的部门规章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9.为加强土地估价管理，明确相关监管措施，研究制定《土地估价管理办法》(利用司起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10.为明确国土空间规划编制审批要求，研究制定《国土空间规划管理办法》(空间规划局起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11.为落实矿山地质环境保护与生态修复管理制度改革创新的需要，完善修复治理工作机制，研究修订《矿山地质环境保护规定》(生态修复司起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12.为加强地质勘查活动事中事后监督管理，推动行业诚信自律，促进行业健康发展，研究制定《地质勘查活动监督管理办法》(地勘司起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　13.为深化改革，进一步规范地质灾害防治单位资质管理，研究制定《地质灾害防治单位资质管理办法》(地勘司起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　14.为进一步落实国务院外商投资准入政策，优化审批流程，加强事中事后监管，研究修订《外国的组织或者个人来华测绘管理暂行办法》(测绘司起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，积极配合立法机关推进《野生动物保护法(修改)》《进出境动植物检疫法》《畜牧法》等公共卫生领域的立法工作，配合推进《矿产资源法(修改)》《国土空间规划法》《长江保护法》《南极法》《乡村振兴促进法》等重点立法。根据自然资源管理改革和生态文明建设需要，积极开展自然资源资产保护、自然资源权属争议处理、红树林保护、海岸带管理、涉外海洋科学研究管理、深海海底资源勘探开发许可、地图管理、不动产测绘及重大测绘项目管理、森林草原防火等方面的立法研究。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620762173.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：央企对困难服务业小微企业和个体户免至少3个月房租</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620757601.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;pre&gt;36氪获悉，6月3日，国资委网站公布《关于进一步做好服务业小微企业和个体工商户房租减免工作的通知》，要求各中央企业要严格执行房屋所在地对经营出现困难的服务业小微企业和个体工商户的房租减免政策，对承租本企业房屋用于经营、出现困难的服务业小微企业和个体工商户至少免除上半年3个月房屋租金。&lt;/pre&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620757601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府工作报告中的“三农”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620759713.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保脱贫攻坚决战决胜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“坚决打赢脱贫攻坚战”，这是今年政府工作报告和预算报告、计划报告同时提到的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　众所周知，脱贫是全面建成小康社会的标志性指标。确保脱贫攻坚决战决胜，让贫困人口和贫困地区同全国一道步入全面小康，这是2020年必须完成的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，经过不懈努力，我国脱贫攻坚已取得决定性成就，贫困人口从2012年底的9899万人减少到2019年底的551万人，贫困发生率降至0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从国务院扶贫办了解到，2019年，中国共减少贫困人口1109万人，贫困县摘帽344个，“十三五”易地扶贫搬迁规划建设任务基本完成，贫困群众获得感进一步提升。首先，深度贫困地区脱贫攻坚取得重大进展。“三区三州”脱贫攻坚实施方案（2018-2020年）资金到位率超过95%，项目完工率超过85％，贫困发生率下降到2％。同时，“两不愁三保障”突出问题基本解决。全国共排查出523.2万人未解决教育、住房、医疗保障和饮水安全问题，目前已基本全部解决。此外，精准帮扶举措持续落地见效。贫困地区特色种养业、手工业等产业扶贫持续发展，72.3％脱贫户得到产业扶贫支持。贫困地区具备条件的乡镇和建制村全部通硬化路，深度贫困地区贫困村通宽带比例超过98%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过社会各方合力攻坚，目前东西部扶贫协作协议和中央单位定点扶贫责任书全部超额完成，民营企业帮扶5.5万个贫困村，全国4.1万个社会组织实施了6.2万个扶贫项目。特别是扶贫资金投入监管力度持续加大，中央财政安排专项扶贫资金1261亿元，地方各级各部门加大扶贫投入，金融、土地扶贫力度继续增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有目共睹的是，过去几年，我国每年以脱贫1000万以上人口的力度和规模，向着这一目标迈进。现有未脱贫摘帽的52个贫困县以及500多万贫困人口被称为“最难啃的硬骨头”，特别是新冠肺炎疫情的发生，给脱贫攻坚带来了诸多不利影响，如贫困劳动力外出务工受阻，贫困群众发展生产受损，驻村帮扶工作受限，扶贫项目开工和扶贫车间、龙头企业复工延迟以及部分贫困地区农产品销售出现困难等，从而带来返贫致贫的风险加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对疫情带来的负面影响，为确保脱贫攻坚决战决胜，今年政府工作报告提出了一系列针对性强、力度大的重要举措。包括：“加大剩余贫困县和贫困村攻坚力度，对外出务工劳动力，要在就业地稳岗就业。开展消费扶贫行动，支持扶贫产业恢复发展。加强易地扶贫搬迁后续扶持。深化东西部扶贫协作和中央单位定点扶贫。强化兜底保障。搞好脱贫攻坚普查。接续推进脱贫与乡村振兴有效衔接，全力让脱贫群众迈向富裕”。报告还指出，脱贫是全面建成小康社会必须完成的硬任务，要坚持现行脱贫标准，强化扶贫举措落实，确保剩余贫困人口全部脱贫，健全和执行好返贫人口监测帮扶机制，巩固脱贫成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱贫攻坚战不是轻轻松松一冲锋就能打赢的。从调查看，当前面临的难点一是深度贫困地区和特殊贫困群体如期脱贫问题；二是巩固脱贫成果、防止和减少返贫问题；三是防止松劲懈怠、精力转移问题。针对这些问题，必须以更大的决心、更强力度推进脱贫攻坚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于政府工作报告中提出的种种举措，一些代表委员分别从不同角度发表看法。全国政协农业和农村委员会副主任陈晓华认为：“今年中央和省级财政投入要继续向三区三州倾斜，增长幅度应高于上年。已列入规划的重点工程项目年内应全部开工，力争尽早建成。”5月28日，十三届全国人大三次会议表决通过《关于2019年中央和地方预算执行情况与2020年中央和地方预算草案的报告》，其中提到，中央财政补助地方专项扶贫资金安排1461亿元，连续五年每年增加200亿元，并通过结转资金再一次性增加300亿元，进一步向“三区三州”等深度贫困地区、挂牌督战地区和受疫情影响较重的地区倾斜。在加大剩余贫困县和贫困村攻坚力度的同时，要更加强化和落实脱贫攻坚责任。陈晓华建议，对尚未摘帽的52个县、1113个村，督战上收一级，对县由中央挂牌、直接驻县督战；对村由省级挂牌、直接驻村督战，层层压实责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，当前各地针对政府工作报告所提出的“稳岗就业”以及“消费扶贫”已付诸实际行动。如企业复工复产和项目建设优先安排贫困劳动力务工；实行“点对点”劳务输出；支持扶贫龙头企业、扶贫车间复工复产；一方面指导中西部地区做好扶贫产品的生产和认定，另一方面在东部地区加大扶贫产品销售力度，解决扶贫产品销售问题。而针对强化监测帮扶方面，则要对脱贫不稳定户、边缘易致贫户以及因疫情或其他原因收入骤减或支出骤增户加强监测，提前采取针对性帮扶措施，防止返贫致贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如何将脱贫攻坚和乡村振兴实现有效的连接？我觉得最主要的还是要靠产业。”全国人大代表、四川省苍溪县白驿镇岫云村党支部书记李君说。这也是激发贫困地区内生动力、提高脱贫效果可持续性的关键所在。全国政协委员、新希望集团董事长刘永好在两会期间接受采访时也表示，要在财税、金融、土地等方面提供支持，做好脱贫攻坚与乡村振兴的产业衔接，让脱贫攻坚中培育的产业项目实现可持续发展。为此，应抓紧筑牢产业脱贫基础，加强特色优势产品基地建设、支持农业新型经营主体发展，加快补齐农产品加工物流基础设施短板。同时，还应高度重视贫困地区致富带头人和乡土人才培养，引导贫困群众依靠自己的双手创造美好的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者还注意到，有关政府工作报告中“深化东西部扶贫协作”内容，全国政协常委姜大明、曹卫星以及全国政协委员王世元、张德霖、严之尧在联合递交的提案中建议，可在东西部扶贫协作和对口支援框架下，延长增减挂钩节余指标跨省域调剂政策实施期，做到摘帽不摘政策和帮扶，推动深度贫困地区扶贫从“输血”向“造血”转变。（本报记者 谢利）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农民工就业：兼顾短期保障与长期改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年要优先稳就业保民生，坚决打赢脱贫攻坚战，努力实现全面建成小康社会目标任务。”2020年政府工作报告（以下简称“报告”）通篇39次提及“就业”，并将“稳就业”作为今年需要达成的优先预期目标之一，其重要性不言而喻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障农民工就业又是其中的重中之重。农民工就业的主要载体是中小微企业和劳动密集型产业，这些经营主体受到从去年开始的经济下行压力和新冠肺炎疫情影响较大，整体的复工复产效率不高，相应的就业保障难度因此提升。据中国人民大学中国就业研究所测算，在我国就业因疫情受到不同程度影响的超过1亿人群体中，2600多万人退出了劳动力市场，他们判断其中大部分是农民工，这可能不算作失业，但疫情确实影响了他们在城镇的就业。与此同时，2019年贫困地区农村居民工资性收入对贫困地区农村居民增收的贡献率高达38%――农民工就业高度关联脱贫攻坚、扩大内需等方面的特征，更促使其成为今年“两会”期间的热议焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告对保障农民工就业有针对性的指导。对于保就业，报告明确，保障就业和民生，必须稳住上亿市场主体，尽力帮助企业特别是中小微企业、个体工商户渡过难关；就业优先政策要全面强化，财政、货币和投资等政策要聚力支持稳就业；努力稳定现有就业，积极增加新的就业，促进失业人员再就业；各地要清理取消对就业的不合理限制，促就业举措要应出尽出，拓岗位办法要能用尽用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，财政政策主要用以加大基本民生保障力度。报告特别提到，将符合条件的城镇失业和返乡人员及时纳入低保，以保障其基本生活；同时，通过增加财政赤字规模和发行抗疫特别国债，将构成2万亿元的特殊转移支付直达市县基层、直接惠企利民，主要用于保就业、保基本民生、保市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策则更多地从稳定市场主体和产业的角度促进农民工就业，通过强化对稳企业的金融支持，促进稳就业。针对承载了较多农民工就业的中小微企业，报告进一步延长了相应的贷款延期还本付息政策，并提出完善考核激励机制，鼓励银行敢贷、愿贷、能贷，大幅增加小微企业信用贷、首贷、无还本续贷，利用金融科技和大数据降低服务成本，提高服务精准性。据商务部部长钟山在两会“部长通道”采访中介绍，外贸外资直接间接就业超过2亿人，其中8000多万为农民工。基于此，报告强调促进外贸基本稳定，围绕支持企业增订单稳岗位保就业，加大信贷投放，扩大出口信用保险覆盖面，降低进出口合规成本，支持出口产品转内销。另外，报告在明确外出务工劳动力要在就业地稳岗就业的基础上，还支持农民就近就业创业，促进一二三产业融合发展，扩大以工代赈规模，让返乡农民工能打工、有收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕报告中一系列保障农民工就业的政策，全国人大代表、政协委员以及业内专家给出了积极回应。针对农民工返乡创业，全国人大代表、云南省曲靖市麒麟区茨营镇团结村袁家营村民小组村民袁海波表示，希望农民工贷款担保要切合农民工的实际情况，能够多途径多渠道解决返乡农民工贷款难题。全国人大代表、山东三箭劳务管理有限公司油漆工班组长陈雪萍建议开通返乡农民工创业“绿色通道”，设立农民工返乡创业工作专门机构，为农民工返乡创业提供项目选择和指导，配套制定完整科学、能落地的帮扶措施；同时，政府在制定引导农民工返乡创业政策时，要区别不同行业、不同发展阶段企业的具体情况和面临的实际困难，对创业者和企业给与及时跟进的财政信贷等配套帮扶支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而针对以稳企业促稳就业的问题，全国政协常委、上海市政协副主席周汉民表示，无论是推动降低企业生产经营成本，还是强化对稳企业的金融支持，核心之核心就是要落实、落地、落细。各级领导应当不断走下去，深入基层，深入调研，深入解决实际问题。全国政协委员周桐宇的提案则细化到民营科创园区企业及其就业的恢复。面对园区内“双创”小微企业底子薄、复产难的问题，他建议地方政府适度下调民营科技产业园的土地税收绩效考核指标、适度延长民营产业园达产的税收考核时间，为民营企业进行高质量的招商和高质量为入园科技企业服务而留出合理时间，通过发展好平台经济，创造更多的就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，在出现受疫情影响农民工就业形势严峻、返乡农民工滞留乡村较多等问题后，人社部、农业农村部即推动各项政策措施落到实处，以扩大农民工就地就近就业规模。近日据官方统计，在阶段性减免或缓缴企业社保费、设立就业创业补助资金等一系列措施的助推下，返乡农民工就地就近就业已取得阶段性成效，截至5月底，已安排800多万返乡农民工就地就近就业。随着全国“两会”后相关举措的进一步推进，农民工就业、返乡创业中的难题将会得到进一步化解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，也有业内专家提醒，疫情之外的其他中长期就业市场影响因素也亟须受到关注。中国人民大学中国就业研究所所长曾湘泉在近期的一场主题演讲中公布了一组数据，该研究所分析显示，中国就业市场景气指数（趋势与周期成分）自2019年三季度起就已步入了下降趋势，这意味着本轮就业难题并不单纯由疫情造成；他还强调，我国就业市场一直存在结构性矛盾、区域间不平衡、农民工等群体就业质量低等问题，都需要以长期、可持续的思维予以缓解。正如报告中所提到的，无论是保住就业民生、实现脱贫目标，还是防范化解风险，都要有经济增长支撑，稳定经济运行事关全局；要用改革开放办法，稳就业、保民生、促消费，拉动市场、稳定增长，走出一条有效应对冲击、实现良性循环的新路子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对农民工就业，曾湘泉认为随着城镇化进程的推进、乡村振兴战略的实施，未来城市和乡村都仍有大量的消费需求、就业岗位有待释放。就业市场和农民工群体在这一过程中，应根据行业和企业需要，不断地优化并相互匹配。另外，政府还应推动建立针对农民工和新型平台就业人群的社会保障机制，从制度层面保障其权益，以实现全方位的稳就业。（本报记者 宋珏遐）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保供给促增收 深化农村改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“14亿中国人的饭碗，我们有能力也务必牢牢端在自己手中。”2020年政府工作报告在谈到抓好农业生产时指出，要稳定粮食播种面积和产量，提高稻谷最低收购价，大力防治重大病虫害；惩处违法违规侵占耕地行为，新建高标准农田8000万亩；培育推广优良品种；加强非洲猪瘟等疫病防控，恢复生猪生产，发展畜禽水产养殖；压实“米袋子”省长负责制和“菜篮子”市长负责制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对拓展农民就业增收渠道，政府工作报告在强调保障农民就业创业的基础上，提出加强农民职业技能培训；扶持适度规模经营主体，加强农户社会化服务；完善乡村产业发展用地保障政策，增强集体经济实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强总理对农业农村的发展给出了今年的重点方向――“保供给、促增收”。新冠肺炎疫情发生以来，农业生产及农民增收都面临很大的挑战，尤其是农产品保供和农民就业问题成为必须重视并解决好的问题，相关部门接连出台积极有效的政策，把保供给和促增收作为头等大事来抓，使得农产品供给和农民收入均得到了明显的改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月22日，在今年全国两会首场“部长通道”上，农业农村部部长韩长赋就粮食安全问题给出一颗“定心丸”――“粮食连年丰收，库存比较充裕，口粮绝对安全，饭碗端在手里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩长赋表示，我国粮食已连续十几年丰收，2019年产量达13277亿斤，连续5年保持在13000亿斤以上。目前，我国人均粮食占有量远高于国际粮食安全标准线，稻谷、小麦两大口粮自给率达百分之百，库存超过一年产量，够全国人民吃一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我可以肯定地说，中国不会发生粮食危机。”韩长赋说。粮食生产任何时候都不能放松。韩长赋介绍，从目前生产调度情况看，今年农业生产形势总体还是很好的。春播已过九成，面积稳中有增，预计在9.1亿亩以上，基本种在丰产期。早稻面积增加470万亩，总量达到7100万亩，实现恢复性增长。夏粮小麦长势好于常年，丰收在望。他表示，下一步，农业农村部将加强防灾减灾，防止草地贪夜蛾等重大病虫害和气象灾害，提高稻谷最低收购价并及时收购，保护农民种粮积极性。同时把藏粮于地、藏粮于技落到实处，今年要完成8000万亩高标准农田建设。全力确保全年粮食产量稳定在1.3万亿斤，实现小康之年粮食丰收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到猪肉价格，韩长赋介绍，猪肉批发市场价格已经连续13周小幅下降，比最高时候下降了23%，每公斤大约降了12块钱。韩长赋表示，当前生猪生产恢复势头不错，实现今年的生猪生产目标可以预期。党中央、国务院高度重视生猪稳产保供，出台了一系列政策措施。从去年10月开始，能繁母猪存栏止降回升，已连续7个月恢复增长，生猪存栏也连续3个月增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们判断，随着生猪生产恢复，供求关系也会逐步改善，后市猪肉价格不会再大幅度上涨。”韩长赋表示，下一步农业农村部将抓责任落实、抓政策扶持，通过龙头企业带动中小农户，共同补栏增养，提高防疫水平。在抓非洲猪瘟防控，建立常态化防控机制的同时，联合公安部、交通运输部等部门严厉打击违法违规调运生猪行为，防止疫情在生猪运输环节传播扩散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农民增收问题如何落实？“两会”期间，来自各领域的代表和委员纷纷建言献策。连续18年履职“两会”的全国人大代表、苏宁控股集团董事张近东再次建言“三农”问题，建议回乡创业者形成集群效应，为乡村振兴战略提供新动能，可以通过大力发展C2M生产基地，让农村农民富起来，进一步巩固乡村振兴成果。张近东表示，C2M模式的兴起，不仅有利于消除生产种植和销售环节的信息不对称，也为产品上行提供了渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，针对C2M基地产品品牌化宣传推广，张近东提出，对于已经形成规模但尚未建立品牌的C2M基地产品，一方面需要全方位的线上宣传推广，另一方面也需要线下零售业态充分展示和销售。而对于已经建立品牌的特色产品，建议各级政府协调电商企业运用大数据、区块链等新技术，在帮助消费者追踪商品全链路信息、保障正品的同时，保护特色产品品牌和商户的权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照张近东在去年提出的乡村振兴“521”计划中，苏宁打算在未来布局5000个苏宁村，力图打造以线上线下融合为主的遍布乡村的C2M生产基地。基于智慧零售O2O渠道的发展，苏宁正逐渐实现张近东所说C2M模式战略意义：“一个苏宁村能造富一个村、推动一类产业升级、影响一个地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，随着工业化和城镇化快速推进，农村人口大量向城镇特别是大城市转移，导致农村空心化现象日益严重，这非常不利于农民的增收。“农村空心化治理是改善农村人居环境的重要内容，事关乡村振兴战略实施和脱贫攻坚大局。”全国人大代表、唐山市滦南县姚王庄镇李营村党支部书记李志刚认为，促进村庄内聚式发展、引导农村居民向中心村适度聚集，是推进农村空心化治理的有效途径之一。他建议，要从优化土地利用规划入手，依据不同类型的空心村，综合考虑经济、社会与生态效益，做好村庄空间布局和产业发展，采用合并、迁移或是转型治理的模式，着力推进生态移民搬迁工程，把农村宅基地整理与中心村的扩展与自然村合并结合起来，使村庄建设既不浪费土地，又能满足广大农户生产、生活需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“希望继续加大对我市农村产权交易市场建设发展力度，努力把天津农交所打造成为服务农村集体产权制度改革和实施乡村振兴战略重要抓手，为各类资源要素在城乡融合发展中市场化配置提供具体载体。”全国人大代表、天津产权交易中心主任、天津滨海柜台交易市场股份公司董事长孔晓艳建议，在加大农村产权进场交易力度方面，拓展农村产权交易业务范围，盘活更新大量闲置资源，加速农村要素资源流动，增加农民财产性收入；在增加市场功能方面，积极配套农村集体经营性资产股份制改革，规范村集体经济组织股权管理，促进规范有序流转，依法保障村集体经济组织成员合法权益；在深化金融改革创新方面，加快发展直接融资，通过在区域股权交易市场设立农业板，促进农村多层次资本市场平稳健康发展，探索构建农村产权流转交易、农村产权价值评估、抵押登记、信用评价、风险分担、收储处置、政策扶持体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对当前农村产权交易市场存在的建设投入缺少财政保障机制、城乡统一建设用地市场尚未形成、集体资产未实现全部“应进必进”等问题，孔晓艳建议，加快研究完善政策扶持和财政保障机制，将集体经营性建设用地纳入农村产权交易市场流转，构建城乡统一建设用地市场，加强农村集体资产管理。“希望对农村集体资源资产进入农村产权市场公开流转交易的好经验、好做法进行总结，并将集体资产进场交易上升为国家法律规定。”孔晓艳这样建议。（本报记者 张宏斌）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620759713.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>六部委：降低企业融资综合成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620762020.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，中国银保监会、工业和信息化部、国家发改委、财政部、中国人民银行、国家市场监管总局六部委联合下发《关于进一步规范信贷融资收费 降低企业融资综合成本的通知》，进一步规范信贷融资各环节收费与管理，维护企业知情权、自主选择权和公平交易权，降低企业融资综合成本，更好地服务实体经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，银行业保险业持续加大减费让利力度，对缓解企业融资难融资贵发挥了积极作用。但是，不合理收费、贷存挂钩和强制捆绑搭售等问题依然存在。在疫情冲击之下，金融体系原有的“慢性病”对企业来说就成为“急问题”。此次《通知》给出了20条针对性措施，要求自6月1日起进一步规范信贷融资收费、降低企业融资综合成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信贷环节，取消部分涉企收费，细化严禁贷存挂钩和严禁强制捆绑销售等现有规定，鼓励银行提前开展信贷审核。助贷环节，要求银行明确自身收费事项，加强对第三方机构管理，评估合作机构收费情况。增信环节，要求银行合理引入增信安排，从银行独立承担、企业与银行共同承担、企业独立承担三个角度，对信贷融资相关费用承担主体和方式等提出要求。考核环节，对银行资金定价管理、信用评级和拨备计提等影响融资成本因素提出要求，并要求绩效考核取消不当激励。 （任敏）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620762020.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>尽快签署RCEP 带动全球经济增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620757911.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“我希望并相信这个承诺不会落空。”国务院总理李克强日前在记者会上对今年如期签署RCEP（区域全面经济伙伴关系）充满信心。据商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文介绍，现在RCEP相关谈判磋商还在正常进行，各方正对极少量遗留问题开展紧锣密鼓的磋商。对于文本的法律审核，现在已经完成了将近80%，目标是在6月底之前能够对文本完成法律审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“RCEP一旦签署，就会产生贸易创造、投资创造及贸易转移效应，各种经济要素活力就会被激发，包括资本、人力资源、能源、贸易投资、金融等。”中国贸促会专家委员会委员、商务部研究院区域经济合作研究中心主任张建平在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsOz0texqAtsaytsay.png"/&gt;》记者采访时谈道，因为在整个RCEP协议框架下，区域内部各国的供应链体系、生产网络体系将变得更加紧密，区域衔接得越紧密，贸易投资成本就越低，而且协议消除了有形、无形的贸易投资壁垒，可大大提升贸易投资自由化便利化程度，降低贸易成本，使得商务人员流动更加便捷、信息分享更加高效，每个经济体都会额外地获得经济增长的新动力，从而创造更多的就业机会，助力各成员国经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　RCEP由东盟10国于2012年发起，邀请中国、日本、韩国、澳大利亚、新西兰、印度6个对话伙伴国共同参加，旨在通过削减关税及非关税壁垒，建立统一市场的自由贸易协定。2019年11月，第三次RCEP领导人会议召开，会议发表了领导人声明，RCEP15国已经结束了协定文本的谈判，实质性结束了所有市场准入谈判，要求各方对文本进行法律审核，以便2020年能够签署协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张建平表示，RCEP的达成有利于亚太自由贸易区的建设。“最近20多年来，亚太地区一体化的趋势非常显著，双边、多边的各种自由贸易协定层出不穷，在2014年11月的北京APEC会议上，中国重新提出建立亚太自由贸易区，这既是长远奋斗目标，也是亚太梦，RCEP是实现亚太自由贸易区过程中非常重要的一环。”张建平说，亚太自由贸易区大厦的建设要有四梁八栋，RCEP起着关键的横梁作用，若RCEP成功签署，未来亚太自由贸易区大厦拔地而起就指日可待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，单边主义持续蔓延，贸易及投资争端频现，以及新冠肺炎疫情全球大流行，使得全球经济下行风险压力加大。受访专家说，RCEP的签署对本地区经济实现迅速、强有力复苏具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在当前时间节点上，RCEP若能如期达成协议，不仅能够顺应各国家地区期待，而且能够提振市场信心，有助于提升受疫情封控政策影响的经济形势，更可能软化疫情激起的保守倾向民意，使东亚合作继续顺利推进。”北京大学国际关系学院区域与国别研究院副院长、东盟国家研究中心主任翟崑在接受记者采访时表示，从全球范围内看，单边主义、保护主义虽有日渐盛行之势，但绝大多数国家并不愿意看到这一态势。相反地，多数国家期待终结冷战思维、共同推进全球贸易投资自由化和便利化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，全球人员交流、贸易往来受到抑制。翟崑认为，RCEP的达成不仅具有地区意义，更能为其他国家和地区树立国际经济合作典范。他分析，疫情使各国社会对经济安全的重视程度空前提高。民意要求各国政府将减少对外依赖作为经济发展的一大目标。国际经济合作也因疫情而跌入低谷，但由此引发的原有产业链、价值链破裂和未来资源配置效率降低等问题，却可能使几陷停滞的经济雪上加霜。因此，RCEP若如期达成将会使开放包容、合作共赢等积极理念引导国际合作重回正常轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在张建平看来，逆全球化、贸易保护主义不符合经济发展客观规律，中国旗帜鲜明地支持多边主义、自由贸易体制，RCEP是中国身体力行地继续推动区域合作、全球化进程的重要平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经济全球化和区域经济一体化是推动全球发展的两个重要轮子，每一次经济危机都有力地促进了区域经济一体化的进程，客观上经济危机使得区域内各国认识到抱团取暖的重要性，自由贸易协定是各国联合在一起共同抵御外部寒流的有效机制。”张建平表示，受疫情冲击，加之保护主义抬头，现在全球经济正陷入调整和衰退期，在这种危机之下，东亚经济一体化的内在需求进一步加强。“若今年各国能够签署RCEP，那我们抵抗逆全球化、抵抗全球衰退的能力就会显著提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，RCEP将涵盖全球一半的人口，国内生产总值约占全球32.2%，贸易额约占全球的29.1%，由此可见，RCEP的签署对全球经济发展意义重大。“RCEP覆盖的地区，恰好是全球增长效率最高、经济活力最强的区域，也是全球经济增长的火车头，RCEP的签署将促使这个火车头的动力变得更加充足，带动全球经济增长、全球经济走出衰退的能力也将更强。”张建平说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“RCEP谈判去年已完成，本应在今年初敲定文本后完成签署。目前最大阻碍是疫情造成的沟通和联系困难。”翟崑表示，各国应继续做好防疫、抗疫工作，早日战胜疫情，让地区国家得以在安全条件下完成签署。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620757911.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国有企业经济运行仍处恢复阶段 前4个月营业总收入同比下降9.2%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620759695.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　原标题：国有企业经济运行仍处恢复阶段 前4个月营业总收入同比下降9.2%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月26日，财政部发布数据，1~4月，全国国有及国有控股企业(以下称国有企业)主要效益指标同比下降，但营业总收入等指标较1~3月降幅收窄，国有企业经济运行仍处于恢复阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1~4月，国有企业营业总收入170271.2亿元，同比下降9.2%。其中，中央企业99477.6亿元，同比下降9.2%。地方国有企业70793.6亿元，同比下降9.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1~4月，国有企业营业总成本169238.6亿元，同比下降6.2%。其中，中央企业96701.3亿元，同比下降6.4%。地方国有企业72537.3亿元，同比下降5.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1~4月，国有企业利润总额4120.1亿元，同比下降63.0%。其中，中央企业3628.0亿元，同比下降53.1%。地方国有企业492.1亿元，同比下降85.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1~4月，国有企业税后净利润2105.6亿元，同比下降74.3%，归属于母公司所有者的净利润577.2亿元。其中，中央企业2342.5亿元，同比下降59.5%。地方国有企业-236.9亿元，同比下降109.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1~4月，国有企业应交税费13976.0亿元，同比下降9.3%。其中，中央企业10286.4亿元，同比下降8.7%。地方国有企业3689.5亿元，同比下降10.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1~4月，国有企业成本费用利润率2.5%，下降3.8个百分点。其中，中央企业3.8%，下降3.8个百分点。地方国有企业0.7%，下降3.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月末，国有企业资产负债率64.6%，增长0.3个百分点。其中，中央企业67.6%，增长0.1个百分点。地方国有企业62.5%，增长0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：DF533)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620759695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府工作报告重视“三农”工作 压实“米袋子”“菜篮子”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620757849.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月4日电 （万鹏、任一林）5月22日，第十三届全国人民代表大会第三次会议在人民大会堂开幕。国务院总理李克强代表国务院向十三届全国人大三次会议作政府工作报告。今年的政府工作报告传递出哪些政策信号？为此，人民网·中国共产党新闻网专访中国农业大学经济管理学院博士生导师、国家农业农村发展研究院研究员、北京食品安全政策与战略研究基地研究员王玉斌，解读政府工作报告内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王玉斌表示，2020年政府工作报告字数虽短，但是关于农业农村农民工作的笔墨却依然浓重，足见党中央国务院对“三农”工作之重视。其内容涉及打赢脱贫攻坚战、拓展农民就业增收渠道、改善农民生产生活条件、加强新型城镇化建设、稳定粮食播种面积和产量、推动教育公平发展和质量提升、加大基本民生保障力度等方方面面，“三农”领域中，“脱贫攻坚”“农业”“农村”“农民”“粮食”“小康”等相关词汇成为政府工作报告的高频热词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王玉斌谈到，这次新冠肺炎疫情，是新中国成立以来我国遭遇的传播速度最快、感染范围最广、防控难度最大的公共卫生事件。疫情给农业企业、农民合作社、家庭农场、集体经济组织等新型农业经营主体造成的损失和冲击是巨大的，扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务是政府工作报告强调的重中之重。“保市场主体”作为“六保”之一，政府“真金白银”连出实招加大投入，推动企业便利获贷、推动利率持续下行、推行减税降费与减租、强化稳企业金融支持、扩大内需和有效投资，“中小微企业”“企业”在政府工作报告多次出现，新型农业经营主体在抗击疫情中发挥了积极作用，必将进入发展的春天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对如何促进农业丰收农民增收、着力抓好农业生产这一问题，王玉斌认为，农业社会化服务组织要勇挑重担，农业社会化服务组织中的农民合作社、农业企业作为重要的新型农业经营主体和引领农民参与现代农业发展的骨干力量，在抗击新冠肺炎疫情中发挥自身优势围绕“抗疫情、保供给、抓生产”做出突出贡献。政府工作报告提出“扶持适度规模经营主体，加强农户社会化服务”，明确“压实‘米袋子’省长负责制和‘菜篮子’市长负责制。14亿中国人的饭碗，我们有能力也务必牢牢端在自己手中。”全国农民合作社、农业企业、家庭农场、集体经济组织等农业生产性服务组织有力推进了农业生产适度规模经营和现代农业发展，很好地回答了新时代“谁来种田”“如何种好田”“饭碗端在谁手里”等重大问题。相信随着政策红利逐步释放，作为新型农业经营主体成员的农业社会化服务组织必将成为引领现代农业发展和带动小农户深度参与其中的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620757849.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世行：今年全球中低收入国家汇款流入将减少近1/5</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620762089.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　路透社6月1日报道称，世界银行表示，预计2020年全球向中低收入国家的汇款将减少1090亿美元至4450亿美元，降幅近1/5。世界银行预测，新冠肺炎大流行将削减出国打工者的工资和就业，而当东道国经济下滑时，这些人往往是最脆弱的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汇款的急剧下降给世界上许多对此严重依赖的国家带来可怕的后果，风险范围从贫穷和饥饿的加剧到依赖现金的发展中经济体的国际收支出现紧急情况。根据世界银行的数据，在这方面相对脆弱的国家包括印度、中国和墨西哥，这些国家接受汇款金额巨大。菲律宾是第四大汇款接收国，其成年人口中有近1/10在国外工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新兴市场，汇款减少的影响可能更为明显，萨尔瓦多和邻近的洪都拉斯就是如此。根据世界银行的数据，这两国2018年收到的汇款约占其当年国生产总值的1/5。分析人士说，现金支持了他们的建筑业，刺激了消费并帮助许多人摆脱贫困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汇款骤降的主要原因是世界上最大的两个汇款源面临严重危机。一个是美国，失业率飙升，自3月份以来已失去超过4000万个工作岗位。第二个是海湾国家，他们受到油价下跌的打击。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620762089.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行公开市场今日将进行7天期逆回购操作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620762028.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国 央行今日开展700亿元逆回购 操作，因今日有2400亿元逆回购到期，当日实现净回笼1700亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620762028.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高频数据向好 下半年经济将延续回升态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620757549.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　结合高频数据来看，5月生产、投资、消费等主要宏观经济指标有望继续改善。业内人士预测，随着更大力度宏观政策出台和落地，下半年经济可望平稳恢复，回升态势将延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要指标持续改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多家机构预测，5月主要宏观经济指标继续改善。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业增加值同比增速预计进一步回升。高频数据显示，5月六大发电集团日均耗煤同比回升，临近夏季水电占比提升。华泰证券预计，5月规模以上工业增加值同比增速回升至4.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费有望继续恢复。5月地产销售继续环比改善，30城商品房成交量回升。汽车销售同比转正。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601162','&amp;#x5929;&amp;#x98CE;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;天风证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;601162&lt;/a&gt;）预测，5月社会消费品零售总额同比增速有望回升，六七月可能进一步回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资增速预计继续上行。国泰君安证券认为，随着专项债持续下发，预计基建增速持续修复。4月投资单月增速转正，预计5月将继续上行。天风证券预计，5月固定资产投资回升，六七月，随着基建、房地产投资拉动，固定资产投资增速将继续回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济平稳恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部部长苗圩日前表示，随着更大力度宏观政策出台和落地，复工复产持续推进和各项扩内需政策效果显现，二季度工业经济运行有望延续回升态势。如果全球疫情能够逐步得到控制，经济能够逐步恢复，预计下半年工业经济运行状况或好于上半年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如果各项措施到位，下半年中国经济就会走上一条平稳恢复之路。”清华大学中国经济思想与实践研究院院长李稻葵日前表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券报告预测，下半年基建投资增速高点可能接近15%，居民购房刚需减弱，投资性需求反弹，房地产投资稳健复苏。下半年GDP增速同比高点或破6%。CPI同比大概率趋势放缓，全年或在2.7%，PPI通缩程度或减轻，全年同比或为-2.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海通证券首席经济学家姜超表示，从历史经验看，社融增速是中国经济最重要的领先指标，预计二季度回升至12.7%，全年有望升至14.6%。这意味着经济在经历一季度大幅下滑后，二季度后的增速有望缓慢回升。预计二季度GDP增速约为3%，下半年外需增速有望恢复转正，经济增速也有望回升至7%左右水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策发力提升需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着全球疫情得到一定控制，经济逐步进入恢复阶段。申万&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000562','&amp;#x5B8F;&amp;#x6E90;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;宏源证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;000562&lt;/a&gt;）首席经济学家杨成长认为，中国经济要做到“保、稳、进”三步，以保促稳，稳中求进。“稳”是加大宏观政策实施力度，逐步推进经济回归常态化发展趋势，标志就是需求恢复到常态；“进”是借助一系列中长期改革，培育经济新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民生银行首席研究员温彬表示，下阶段，宏观政策要以更大力度促进需求回升。财政政策要用好赤字、特别国债、地方政府专项债等工具，加快债券发行。货币政策要继续通过公开市场操作、降准、降息等方式保持流动性合理充裕，降低实体经济融资成本，并加快创新实施直达实体经济的货币政策工具，加大对制造业、新老基建、小微企业等领域的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中金公司报告认为，短期内预计货币政策将继续扩大货币信贷供应量以稳增长并支持财政扩张。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620757549.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行详解创新货币政策工具 下场购买小微企业贷款并非量化宽松</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620757913.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;亮相于两会的“创新直达实体经济的货币政策工具”谜底近日正式揭晓。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为近期的货币政策热点，“创新直达实体经济的货币政策工具”在5月22日的两会上首次亮相。《政府工作报告》的“稳健的货币政策要更加灵活适度”一节指出，创新直达实体经济的货币政策工具，务必推动企业便利获得贷款，推动利率持续下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策究竟将有何创新？6月1日，央行官网发文揭晓了答案。央行表示，前期已推出了3000亿元抗疫专项再贷款和1.5万亿元普惠性再贷款再贴现，根据《政府工作报告》部署，央行再创设两个直达实体经济的货币政策工具，一个是普惠小微企业贷款延期支持工具，另一个是普惠小微企业信用贷款支持计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，6月1日，央行联手多部门推出政策组合拳，加大金融对实体经济的支持力度。昨日，央行举行新闻发布会，对相关政策做了进一步解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;400亿再贷款激励“应延尽延”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，为缓解疫情导致的中小微企业贷款还本付息压力，央行会同银保监会出台了中小微企业贷款延期还本付息的政策，最长可延期至今年6月30日。《政府工作报告》提出，中小微企业贷款延期还本付息政策再延长至2021年3月31日，其中对普惠小微企业贷款应延尽延，对其他困难企业贷款协商延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了鼓励政策落实，央行创设普惠小微企业贷款延期支持工具，提供400亿元再贷款资金，通过特定目的工具（SPV）与地方法人银行签订利率互换协议的方式，向地方法人银行提供激励，激励资金约为地方法人银行延期贷款本金的1%，预计可以支持地方法人银行延期贷款本金约3.7万亿元。央行预计延期政策可覆盖普惠小微企业贷款本金约7万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行表示，只要普惠小微企业在申请延期的同时承诺保持就业岗位基本稳定，银行即对普惠小微企业贷款本息进行延期，做到“应延尽延”。之前已经享受过展期政策的贷款也可以享受这一政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为何强调“应延尽延”？金融市场司司长邹澜在发布会上表示，过去在政策执行过程中，有一些企业和地方反映，尤其是对一些小微企业来说由于相对弱势，和银行提出延期要求的时候，因为各种各样的原因，政策落地可能有一些障碍，所以这次政策明确提出“应延尽延”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从政策目的上来说，还是希望让更多的中小微企业都能够活下来，稳定就业，实现保市场主体、保就业的最终政策目标。所以文件中也提出企业在办理延期的时候，需要承诺保持就业的基本稳定，另外贷款的资金要用于生产经营。” 邹澜表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4000亿再贷款支持信用贷款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一项政策工具是普惠小微企业信用贷款支持计划。小微企业经营风险大，银行发放贷款时，一般要求抵押担保，目前中小银行发放信用贷款的占比只有8%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为缓解小微企业缺乏抵押担保的痛点，提高小微企业信用贷款比重，央行创设普惠小微企业信用贷款支持计划，提供4000亿元再贷款资金，通过特定目的工具（SPV）与地方法人银行签订信用贷款支持计划合同的方式，向地方法人银行提供优惠资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，信用贷款支持计划主要面向经营状况较好的地方法人银行。最近一个季度央行金融机构评级为1-5级的地方法人银行可申请信用贷款支持计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于符合条件的地方法人银行于2020年3月1日至12月31日新发放的期限不少于6个月的普惠小微企业信用贷款，央行通过信用贷款支持计划，按地方法人银行实际发放信用贷款本金的40%提供优惠资金，期限1年。支持计划惠及的普惠小微企业要承诺保持就业岗位基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策司副司长郭凯表示，按照测算，符合“应延尽延”要求的普惠小微企业贷款约为7万亿。但央行创立的货币政策工具，不是面向所有银行，只面向地方法人银行也就是中小银行，这部分中小银行的普惠小微贷款规模约是3.7万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，SPV购买地方法人银行的信用贷款后，委托放贷银行管理，购买部分的贷款利息由放贷银行收取，坏账损失也由放贷银行承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭凯表示，将贷款交由商业银行管理，让商业银行享受所有贷款的回报，同时也承担信用风险，最终有利于激励商业银行，商业银行会更好地做贷前审查，更好地做贷后管理，可以享受所有贷款的回报，但要承担信用风险，这样有利于减少道德风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;并非量化宽松&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行认为，与之前的再贷款再贴现等直达实体经济的货币政策工具相比，此次新创设的普惠小微企业延期支持工具和信用贷款支持计划具有更为显著的市场化、普惠性和直达性等特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，市场化体现在央行通过创新货币政策工具对金融机构行为进行激励，但不直接给企业提供资金，也不承担信用风险；普惠性体现在只要符合条件的地方法人银行就可以享受政策支持；直达性体现在这两个结构性货币政策工具将货币政策操作与金融机构对普惠小微企业提供的金融支持直接联系，保证了精准调控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行副行长潘功胜表示，前述两项货币政策无论从性质上和规模上都谈不上量化宽松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜指出，普惠小微企业贷款延期支持工具，是一种在特别时期的特别监管政策安排。而普惠小微企业信用贷款支持计划与以往的货币政策工具也有差别，这项政策直接向中小金融机构购买小微企业的信用贷款，也是一种短期的政策安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些政策无论从性质上还是规模上，都谈不上量化宽松。中国和国际上其他一些发达经济体比较，中国的货币政策工具的空间还是有的，仍然处于常态化的货币信贷政策的范畴里面。”潘功胜表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620757913.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外需承压下 非制造业PMI表现弱复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620757777.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国家统计局服务业调查中心和中国物流与采购联合会联合发布中国5月份采购经理指数(PMI)。数据显示，制造业采购经理指数和非制造业商务活动指数均保持在临界点以上，其中制造业采购经理指数为50.6%，比上月小幅回落0.2个百分点；非制造业商务活动指数为53.6%，比上月上升0.4个百分点。综合PMI产出指数为53.4%，与上月持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局服务业调查中心高级统计师赵庆河表示，5月份，制造业采购经理调查企业中，81.2%的企业已达正常生产水平的八成以上，制造业PMI虽比上月小幅回落，但继续保持在临界点以上。同时，从5月份制造业PMI的变化来看，制造业呈现5大特点：一是制造业生产持续恢复，生产指数为53.2%，比上月回落0.5个百分点，企业生产经营继续改善；二是新订单有所增长，新订单指数为50.9%，比上月上升0.7个百分点，与生产指数差值有所缩小；三是价格指数出现回升，主要原材料购进价格指数和出厂价格指数分别为51.6%和48.7%，比上月回升9.1和6.5个百分点，均为近4个月以来高点；四是企业信心改善，制造业企业生产经营活动预期指数比上月上升3.9个百分点，达到57.9%；五是进出口指数仍处于低位，由于当前全球疫情和世界经济形势依然严峻复杂，国外市场需求持续萎缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于国际疫情持续，国际物流与航运受到很大影响。很多外商的业务经营面临极大的不确定性，这也导致至少上半年外商在华业务的收缩与调整。”博地能源新兴市场采购总监尹丽燕在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsOz0texqAtsaytsay.png"/&gt;》记者采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方正中期期货宏观经济研究员李彦森认为，综合来看，本期制造业PMI虽然稍有回落，但主要分项保持继续修复的步伐。从库存周期看，被动加库存已经有转向主动去库存的迹象，但由于疫情等外生冲击影响，这一转变并不典型。短期来看，经济维持弱复苏的趋势不会变，仍能保持情况向好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，从企业规模看，大型企业制造业PMI为51.6%，比上月上升0.5个百分点；中、小型企业制造业PMI分别为48.8%和50.8%，比上月回落1.4和0.2个百分点。说明中小型企业面临较大压力，在资金、设备购置、资质等方面，仍然需要一定的政策扶持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然国内制造业各项指标随着复工复产推进、政策落地得到显著修复，但新冠肺炎疫情在全球持续扩散，国外市场持续萎缩，制造业进出口订单指数依旧不容乐观。5月份，制造业新出口订单指数和进口指数分别为35.3%和45.3%，虽比上月回升1.8和1.4个百分点，但均处于历史较低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次发布的PMI指数中，非制造业商务活动指数继续回升，建筑业升幅亮眼。数据显示，建筑业商务活动指数为60.8%，较上月上升1.1个百分点。从市场需求看，新订单指数比上月上升4.8个百分点，达58.0%，建筑企业新签订的工程合同量继续回升。从劳动力需求和市场预期看，建筑业从业人员指数和业务活动预期指数分别为58.8%和67.5%，比上月上升1.7和2.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务业商务活动指数为52.3%，比上月小幅上升0.2个百分点。扩大居民消费政策措施加快落地，叠加“五一”假日消费效应，消费市场继续回暖。在调查的21个行业中，有15个行业商务活动指数高于50.0%。其中，交通运输、住宿餐饮、电信、互联网软件等行业商务活动指数位于55.0%以上，均高于上月，市场活跃度有所增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据记者的观察，这显示出近一段时间以来，加快新基建投资等新一轮逆周期调控政策、各种稳就业措施以及中央各部门与各地推出一系列刺激内需和消费的成效。今年《政府工作报告》明确提出，还将发行2万亿元的特别国债，新增地方政府专项债额度则从去年的2.15万亿元增至3.75万亿元。同时，货币政策将更加灵活适度，通过降准降息、再贷款等手段引导广义货币供应和社融规模增速明显高于去年。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620757777.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建设高水平的中国特色自由贸易港</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620757497.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，中共中央、国务院正式公布了《海南自由贸易港建设总体方案》（以下简称《总体方案》），标志着海南自由贸易港建设这一重大国家战略进入全面实施阶段。近日，经济日报记者采访了中共海南省委书记、省委自由贸易港工作委员会主任刘赐贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记者：海南在建设自贸港过程中，如何打造有国际竞争力的一流营商环境？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘赐贵：改善和优化营商环境是海南自贸港建设的重要方面和发展目标。近年来，海南下大力优化营商环境，借鉴国内外先进经验和做法，深化“放管服”改革，推行“六个试行”极简审批，完善国际贸易“单一窗口”，提升投资贸易便利化水平，先后制定了优化营商环境40项措施和29项措施等，营商环境明显改善，企业办事便利化程度逐步提升，制度性交易成本不断降低，市场主体信心和获得感不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中共中央国务院关于支持海南全面深化改革开放的指导意见》和《总体方案》，都对营商环境提出明确要求。下一步，海南将对标法治化、国际化、便利化营商环境目标，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用，以拓展改革覆盖面、扩大企业和群众受益面为重点，瞄准企业投资生产经营中的“堵点”“痛点”“难点”，继续落实一系列促进更高水平对外开放的新举措，以更大力度推动营商环境提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法治化方面，把握好“制度创新+优惠政策+法治规则”的重要安排，推动全国人大加快海南自由贸易港法立法进程，充分行使经济特区立法权，立足自贸港建设实际，加快建设与国家法律体系相配套、与国际惯例相接轨、与海南全面深化改革开放、与建设自由贸易港相适应的法治体系，营造国际一流的法治环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际化方面，坚持“全省一盘棋、全岛同城化”理念，实行准入前国民待遇和负面清单制度，制定实施海南自贸港放宽市场准入和外商投资准入特别清单，消除各种不合理限制和隐性壁垒，健全高标准的市场体系；强化公平竞争审查，清理废除妨碍统一市场和公平竞争的规定和做法；完善产权保护制度，加强对中小投资者的保护，加大知识产权侵权惩罚力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　便利化方面，全面推进极简审批改革，坚持“一枚印章管审批”，提高审批效率；贸易投资领域实施“零关税”、市场准入承诺即入制等制度，真正做到非禁即入；大力推进“互联网+政务服务”,实现部门间数据共享及推进政务服务标准化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制度创新方面，建立具有中国特色的、高标准高效率的监管制度和规范体系。构建以企业信用风险分级分类为基础的“双随机、一公开”监管机制，规范自由裁量权，减少对市场主体正常生产经营活动的影响；推进市县“一支队伍管执法”跨领域、跨部门综合执法体制改革；对新技术、新产品、新业态、新模式等实行包容审慎分类监管，鼓励市场主体创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业园区建设方面，把握好海南的重点产业和特色优势，根据不同情况提出每一个区域的布局，按照整体规划，做好产业引导，引入好项目、培育大项目，集中精力把自己的优势产业做大做强；抓好园区建设，扎实做好规划、土地、环评、资金等要素保障，继续做好用地、用林、用海审批制度改革和保障工作，把园区需要的省级行政审批事项依法下放，让园区有权能定事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纪律作风方面，坚决查处吃拿卡要、土地生财、违规招投标等各种损害海南形象和自贸港营商环境的行为，按照“四个决不允许”要求开展专项整治，积极构建“亲”“清”新型政商关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：海南历史上曾经经历过三次“大起大落”，在建设海南自由贸易港的新机遇面前，海南将采取什么措施强化风险防范、避免历史重演？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘赐贵：习近平总书记高度重视海南防范化解重大风险工作，《总体方案》也对风险防控体系建设作出了较为全面的设计。这些为我们做好防范化解重大风险各项工作指明了前进方向、提供了重要遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海南省委、省政府牢记习近平总书记的殷殷嘱托，坚决扛起防范风险的政治责任，深刻汲取海南三次“大起大落”的历史教训，始终坚持底线思维，认真科学审慎地对海南建设自贸港存在的独特优势、短板不足进行分析，从整体上大局上把握防范化解重大风险，做实系统性整体性防范化解重大风险各项工作，加强重点领域和关键环节改革创新，以实际行动增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设高水平的中国特色自由贸易港，是一项前所未有、需要探索的伟大事业，各类风险和挑战必将相伴而生，且更具复杂性、交织性、全域性，将在不同阶段呈现不同特点。海南将坚定不移贯彻落实习近平新时代中国特色社会主义思想，用脑用心用情学习习近平总书记重要讲话和关于海南工作系列重要批示指示以及《中共中央国务院关于支持海南全面深化改革开放的指导意见》《总体方案》精神，不断夯实敢于斗争、善于斗争的思想根基，以“越是艰险越向前”的英雄气概和“狭路相逢勇者胜”的斗争精神，坚持稳扎稳打，步步为营，统筹安排好开放节奏和进度，成熟一项推出一项，不急于求成，不急功近利。将把握好“一线”放开和“二线”管住的关系，把风险研究透，守住不发生重大风险的底线要求，进一步梳理分析海南自贸港建设各类风险点，把风险防控工作责任细化到人、落实到位，有力有序推进政策落地。将建、管、用好社会管理信息化平台，充分运用5G、大数据、云计算、物联网、人工智能等技术手段，全面加强对进出岛人流、物流、资金流和信息流的全天候、实时性精准识别监管，构建近海、岸线、岛内“三道防控圈”，建立对海上、地面、天空、水下等多维度目标的可视化监管网络，全力防范走私、偷渡等各类风险。将根据自贸港政策分步骤分阶段实施要求，根据自贸港政策的逐步推出以及监管模式的变化，加强风险防控领域集成创新，不断丰富“管”的办法，增强“管”的能力，建立起与海南自贸港相适应相匹配的风险防控制度体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：海南自贸港建设过程中将如何坚持党的领导？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘赐贵：在海南建设自贸港，是党中央着眼于国内国际两个大局、为推动中国特色社会主义创新发展作出的一个重大战略决策，是彰显我国扩大对外开放、积极推动经济全球化决心的重要举措。海南自贸港建设是习近平总书记亲自谋划、亲自部署、亲自推动的重大国家战略。中国的最大国情就是党的领导，中国特色自由贸易港的最大特色也是党的领导。党的领导是确保海南自贸港成功的最重要、最关键、最根本的因素。当前和今后，我们都会坚定不移加强党的领导，确保海南自贸港建设方向正确、行稳致远、早见成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，我们热忱欢迎全世界的投资者到海南投资兴业，积极参与海南自贸港建设，共建美好新海南、共享发展新机遇！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620757497.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部办公厅印发《自然资源部2020年立法工作计划》</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200604/c620762189.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家林业和草原局，中国地质调查局及部其他直属单位，各派出机构，部机关各司局：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《自然资源部2020年立法工作计划》已经第23次部党组会议审议通过，现印发你们，请认真贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好部2020年立法工作，要把党的领导贯穿到立法工作的全过程，全面贯彻落实党中央、国务院各项重大决策部署，以完善《土地管理法》配套法规规章、加强国土空间开发保护、深化“放管服”改革为立法重点，不断提高立法质量和效率，充分发挥法治对自然资源管理改革的引领和保障作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对出台类的立法项目，各有关司局要加强组织领导，制订实施方案，明确责任分工，提高工作效率。对起草过程中的重点、难点问题，要深入研究、充分论证，加强沟通协商，高质量完成起草任务，按时报送送审稿。对论证储备类的立法项目，各有关单位要统筹开展研究和起草工作，落实工作任务。法规司要及时跟踪了解相关工作进展情况，加强组织协调和督促指导，确保部2020年立法工作计划顺利实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;自然资源部办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年6月3日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;自然资源部2020年立法工作计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年自然资源立法工作的指导思想是：以习近平新时代中国特色社会主义思想，特别是习近平生态文明思想和习近平总书记全面依法治国新理念新思想新战略为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中全会精神，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，认真落实全国人大常委会和国务院年度立法工作安排，以完善《土地管理法》配套法规、加强国土空间开发保护、深化“放管服”改革为立法重点，不断提高立法质量和效率，充分发挥法治对自然资源管理改革的引领和保障作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现就自然资源部2020年立法工作安排如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、出台类项目(共6件)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)拟报国务院发布的行政法规草案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.为全面落实新修正的《土地管理法》，研究修改《土地管理法实施条例》(法规司会同相关司局起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.为贯彻落实党中央、国务院关于自然保护区管理改革的部署，优化自然保护区范围和功能分区，改革风景名胜区规划管理制度，研究修改《自然保护区条例》和《风景名胜区条例》(林草局起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)拟由自然资源部发布的部门规章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.为落实土地审批制度改革成果，优化建设用地审批流程，研究修订《建设用地审查报批管理办法》(用途管制司起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.为改革完善测绘单位资质管理制度，研究制定《测绘资质管理办法》(测绘司起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.为解决自然资源管理法律法规规章滞后问题，及时推进相关规章清理修改工作，成熟一批，及时修改公布一批(法规司起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、论证储备类项目(共14件)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)拟报国务院审查的法律草案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.为推进生态文明建设，建立统筹协调的国土空间保护、开发、利用、修复、治理等法律制度，研究起草《国土空间开发保护法》(法规司牵头起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.为健全完善不动产登记法律制度，保障不动产权利人的合法权益，在总结《不动产登记暂行条例》实施成效的基础上，研究起草《不动产登记法》(登记局起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.为贯彻落实党中央、国务院关于自然保护地体系建设的决策部署，建立和完善自然保护地管理法律制度，研究起草《自然保护地法》(林草局起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)拟报国务院发布的行政法规草案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.为全面落实新修正的《土地管理法》，完善永久基本农田保护制度，研究修改《基本农田保护条例》(耕保司起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.配合《矿产资源法》修订进程，同步开展配套法规修订工作，研究起草《矿产资源法实施条例》(法规司会同矿业权司、勘查司、矿保司等起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.为加强海底电缆管道管理，统筹海底电缆管道铺设和保护管理法律制度，研究修改《铺设海底电缆管道管理规定》(海域海岛司起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7.为了加强对测绘成果的管理，维护国家安全，促进测绘成果的利用，研究修改《测绘成果管理条例》(地信司起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8.为贯彻实施新修订的《森林法》，研究修改《森林法实施条例》(林草局起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(三)拟由自然资源部发布的部门规章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9.为加强土地估价管理，明确相关监管措施，研究制定《土地估价管理办法》(利用司起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10.为明确国土空间规划编制审批要求，研究制定《国土空间规划管理办法》(空间规划局起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11.为落实矿山地质环境保护与生态修复管理制度改革创新的需要，完善修复治理工作机制，研究修订《矿山地质环境保护规定》(生态修复司起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12.为加强地质勘查活动事中事后监督管理，推动行业诚信自律，促进行业健康发展，研究制定《地质勘查活动监督管理办法》(地勘司起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　13.为深化改革，进一步规范地质灾害防治单位资质管理，研究制定《地质灾害防治单位资质管理办法》(地勘司起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　14.为进一步落实国务院外商投资准入政策，优化审批流程，加强事中事后监管，研究修订《外国的组织或者个人来华测绘管理暂行办法》(测绘司起草)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，积极配合立法机关推进《野生动物保护法(修改)》《进出境动植物检疫法》《畜牧法》等公共卫生领域的立法工作，配合推进《矿产资源法(修改)》《国土空间规划法》《长江保护法》《南极法》《乡村振兴促进法》等重点立法。根据自然资源管理改革和生态文明建设需要，积极开展自然资源资产保护、自然资源权属争议处理、红树林保护、海岸带管理、涉外海洋科学研究管理、深海海底资源勘探开发许可、地图管理、不动产测绘及重大测绘项目管理、森林草原防火等方面的立法研究。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200604/c620762189.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>魏革军：发挥金融在保市场主体中的作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620764136.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在中美贸易摩擦加剧，新冠疫情影响蔓延影响经济的背景下，中央提出了“六稳”“六保”。对此，IMI学术委员、中国人民银行西安分行行长、国家外汇管理局陕西省分局局长魏革军认为，在现代市场经济中，保供应链与产业链的稳定尤为关键，因此，在“六稳”“六保”中保企业居于核心地位。无论财政政策还是货币政策都应把保市场主体作为优先选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“六稳”是中央在中美贸易摩擦加剧的背景下提出的，“六保”是在今年新冠疫情影响蔓延，生产、流通、交易严重受阻情况下提出的。“六稳”强调政策的动态调整与作用，“六保”侧重于解决突出问题及关键目标的实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保市场主体是“六稳”“六保”的关键关节，是金融政策金融服务的着力点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好“六稳”“六保”需统筹好各项工作与目标，但切不可平行用力，不能眉毛胡子一把抓。应抓住其中的核心，牵一发而动全身。在现代市场经济中，保供应链与产业链的稳定尤为关键，因此，在“六稳”“六保”中保企业居于核心地位。无论财政政策还是货币政策都应把保市场主体作为优先选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政政策与货币政策在“六稳”“六保”中具有各自独特的功能。前一段的争论已经平息。不同的观点反映了不同的角度，不能简单用对错评判，但也折射出越来越多的人趋于理性。经过多年的实践，财政政策、货币政策关系更加清晰，逐步形成了各自的法律地位和作用，它们之间相对独立又相互协调、相互支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策具有基础性、社会性和非营利性，始终以公众利益、市场稳定、国家利益为己任。中央银行在创造信用中的独特功能决定了其行为应有极强的纪律约束，即使在非常时期也应恪守基本原则和底线。这不仅关系到中央银行自身的资产负债表健康和公信力，而且也关系到它对整体经济的融资能力和救助能力，很大程度上也是国家经济安全的重要屏障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，面对“六稳”“六保”的艰巨任务，货币政策也需突破既定思维，在政策工具使用上做出一些例外的特殊安排，但这一切应建立在有序改革和纪律约束基础上，最大限度地兼顾长远，并避免出现大面积道德风险。疫情发生以来，中央银行已经采取了再贷款、再贴现以及多种货币政策工具，力度非凡，为市场带来了信心。相信随着市场环境的变化还会继续做出动态的调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中央银行的政策取向看，保市场主体体现了三个方面的政策导向：第一，保持适宜的相对宽松的货币政策环境。这也是“货币政策要更加灵活适度”的应有之义。第二，要树立“货币政策与宏观审慎”双支柱思维，平衡好“六稳”“六保”与金融稳定的关系。第三，始终以深化改革的思路探索保市场主体的方式，特别是发挥好利率传导的作用。在非常时期，货币政策工具使用不可避免会在一些方面有所突破，也不排除在某些环节直接作用于实体经济，但应为将来非常规政策和工具有序退出留有空间和余地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保市场主体并不是大水漫灌，不是行政干预，不是摒弃市场和专业。应始终坚持市场化、法治化，放活市场主体，激发自保潜力；坚持分类指导、精准施策，提升帮扶效率；注重发挥不同政策和手段的合力，改善营商环境，疏通传导通道；坚持保增长与保稳定相结合，防止非金融企业杠杆率债务率过高增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融机构和金融市场在政策传导中发挥着重要作用。从金融角度看，保市场主体旨在通过更优惠的政策、更专业的服务、更适当的安排提升金融服务水平。我们注意到各地都在探索积极的实现方式。集中体现在以下几方面：一是以龙头企业为抓手，以点扩面，围绕供应链、生态链开展全方位的金融服务，包括进行各种工具的创新。二是以中小微企业为重点，以辐射更多的人口，激发各层次活力，带动改善民生、就业问题。三是借助“担保+信息技术+银行服务”模式，相互赋能，提升中小微企业普惠金融服务水平。四是统筹发挥不同金融市场、不同金融机构的作用，提供分类别、差异化的金融服务，优化金融资源配置，特别是要提高市场主体的首贷获得和贷款展期比率。五是把中央和地方已出台和即将出台的各项政策运用好、用到位、用出实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保市场主体不可忽视金融自身资产负债表的稳健性。我们强调金融服务要提质增效，扩大容忍区间，平衡好自身利益与实体利益的关系，但不是简单放松条件和原则，而是强调深耕细作，善于从“危”中发现“机”，不断改善商业模式，在支持企业脱困中不断发展自己，形成良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保市场主体重在提高货币信贷传导的精准性和有效性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融服务做到精准有效，需要多方发力：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一，高度重视区域信息平台建设。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些年来，我国信用体系建设不断完善，为金融机构有效识别企业创造了良好的条件，但由于信息治理缺陷，还存在信息孤岛和分割现象，为银行对企业的精准画像带来了很大障碍。在实践中，我们也对一些困扰货币信贷传导的突出问题感受深刻。区域信息平台建设滞后制约了金融服务的精准性和有效性。一个突出现象是，区域信息平台建设得好的地方，货币政策传导更加顺畅，金融服务水平也更高。区域信息平台制约因素很多，有宏观层面的顶层设计及信息分治问题，有垂直部门与地方政府部门的协同问题，有地方工作推进力度问题，也有金融机构自身的信息挖掘能力问题。在许多地方特别是欠发达地区，信息平台已经成为制约金融服务的短板和瓶颈，越是在非常时期这一问题越凸显。因此，短期看，应鼓励银行八仙过海各显其能，加强与税务、电力、社保、海关、工商等部门的合作，摸清区域市场主体的底数，开发更多具有针对性的金融产品，服务市场主体特别是小微企业。从中长期看，必须抓紧推进区域统一信息平台和征信体系建设，为市场主体融资提供可持续的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二，更加重视供应链金融服务。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这方面，构造一个区域金融生态圈尤为重要，这是有效提高服务水平的关键，也是改善企业金融营商环境的体现，也是金融服务市场化、专业化的重要依托。在这样的金融生态链上，不同的政策、金融机构、金融市场和工具相互共存、相互赋能、共同生长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强产业链金融服务的同时，也要警惕这样一种现象，由于小微企业发展的不确定大，更多金融机构格外偏爱大企业、大客户，“垒大户”的现象严重。在国有企业占绝对优势的地区，要防止众多银行对单一大客户的重复授信。授信过于集中，不仅会导致挤出效应，而且也助长了大型企业集团偏离主业、吃利差的不良倾向。因此，对产业链金融服务应加强政策引导和风险提示，实施穿透监管，让金融服务直达供应链与产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第三，重视货币信贷区域传导差异。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从现在看，发达地区逆周期调节力度要大于欠发达地区，这与经济环境有关，也与金融市场与金融机构资源配置有关。这有其合理性，但也与国内产业与资源分配不无关系。长此以往，会加大区域差异。因此，在实施结构性宏观政策时，应高度重视区域平衡问题，防止政策传导差异过大带来负外部效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第四，重视不同政策的协同。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观层面上，货币政策与财政政策、监管政策、产业政策协同的重要性不言而喻。我们已经看到，疫情发生以来，中央各部委相继出台了一系列跨部门政策，还将发挥重要作用。在区域层面上，各类政策能否有效配合，直接决定着政策传导和实施效果，在精准对接、杠杆撬动、信息整合、风险缓释、营商环境等方面还需要深入协同发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第五，充分利用各种金融资源和金融市场。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国已建立比较完备的金融市场基础设施体系和金融服务体系，大大提高了实体经济的金融可得性。越是在困难时期，越要注重发挥各种市场机制和工具的作用，以解决实体经济发展中的不同需求和痛点。同时，面对市场主体困境，监管部门的信贷条件会有所放松，对风险的容忍度会扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第六，注意防范金融风险。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳金融是“六稳”“六保”工作中的压舱石之一。现在社会上有一些模糊的认识，认为应当通过财政赤字货币化来缓解经济基本面困境，通过大幅度减少银行利润和肆意放松贷款条件来解决企业生存问题。这些观点难以经得起市场和时间的考验。因为，过度的预算约束软化和放松市场纪律并不能解决供应链和需求端的矛盾，并不能解决结构性问题，只会引发一系列扭曲和道德风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　即使在最困难的时期，也不要忘记防范化解风险仍是今年重中之重的任务之一。应更加注重深化各类地方金融机构改革，特别是充实各类金融机构资本、化解高风险机构的风险，维护好金融体系的健康，为市场和社会带来更大信心和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保市场主体是在特殊环境下的政策要求和实践，需要不断探索创新和攻坚克难。这是一篇必须做好的大文章。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200604/c620764136.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>