<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 11 Nov 2021 10:12:51 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>跨国企业热议中国“入世”20年 世界创新“引进来” 中国创新“走出去”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634165303.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634165303.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部谈服务贸易增长态势：累计进口增速疫情以来首次转正</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634160553.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634160553.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：科研院所可从基本科研费提不超20%作奖励经费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634158309.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634158309.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：中国开启全面建设社会主义现代化国家新征程，将为亚太地区带来更大机遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634158253.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634158253.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：专项债资金可调整用途，但不得用于还旧债、建楼馆</title><link>http://bond.10jqka.com.cn/20211111/c634158221.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://bond.10jqka.com.cn/20211111/c634158221.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“科改示范企业”发展成果显著 2020年研究总投入达490.3亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634158162.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634158162.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国营商环境持续优化 吸收外资实现较快增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634157045.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634157045.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委与外经所交流明年结对重点工作，签订双方合作协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634155315.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634155315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>不断发展全过程人民民主，健全人民当家作主的制度体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634154211.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634154211.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平：驰而不息，为全球绿色转型作出贡献</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634154187.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634154187.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中美联合发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634153410.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634153410.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：以考核评估检验和强化国企改革三年行动落实成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634152635.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634152635.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中国数字经济规模位于全球前列</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634163297.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人束珏婷11月11日在商务部例行新闻发布会上表示，数字经济是全球经济发展的新动力，是促进经济复苏的新引擎。随着数字经济的重要性与日俱增，数字领域规则和合作框架制定也已成为很多多双边经贸谈判的重要内容。中国数字经济规模位于全球前列，加入《数字经济伙伴关系协定》（DEPA）与中国加强全球数字经济领域合作、促进创新和可持续发展的努力方向一致，也是中国进一步深化改革和扩大高水平对外开放的重要行动。中国加入DEPA，不仅将为成员提供广阔市场，拉紧相互的数字经济合作纽带，为各成员企业和人民带来更大福祉，也有助于促进亚太地区乃至全球数字经济的开放融合与长期繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，中方为申请加入DEPA开展了大量工作，全面深入梳理评估DEPA条款，与DEPA缔约方新加坡、新西兰和智利开展了各层级沟通交流。中方愿与各方一道，努力探索跨境数字治理框架的最佳路径，积极开展多双边数字治理合作，为全球数字经济发展、贸易投资增长和经济复苏作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634163297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【投资夜话】冯柳谈技术分析：这些都属于非学不可的内容</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634162811.shtml</link><description>
    &lt;p style="text-indent:2em;"&gt;&lt;a href="https://news.10jqka.com.cn/app/theme_front/dist/index.html?id=TZ-11598" target="_blank" class="brokers_hidden"&gt;【股文荟萃】汇聚市场优质文章！　&lt;/a&gt;　&lt;/p&gt;&lt;p style="text-indent:2em;"&gt;从股市小散到超级散户，又从超级散户变成明星基金经理。冯柳在二级市场几乎是无人不知，无人不晓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在他经典的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600809','&amp;#x5C71;&amp;#x897F;&amp;#x6C7E;&amp;#x9152;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600809/"&gt;山西汾酒&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600809/"&gt;600809&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000639','&amp;#x897F;&amp;#x738B;&amp;#x98DF;&amp;#x54C1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000639/"&gt;西王食品&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000639/"&gt;000639&lt;/a&gt;）的投资中，冯柳基本面功底尽显无遗，但其实在他的投资体系中，技术分析也占据着十分重要的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于技术分析，冯柳曾直言“目前比较常见的技术分析理论主要有酒田法、趋势法、形态法、指标法和神秘规则法几种，主要是介绍一些简单的鉴别方法和概念性内容，就我个人的体会来说，这些都非常重要，像定式一样，属于非学不可的内容。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于技术分析的角色，冯柳指出“如果基本分析是从投资层面来进行判断和展望的话，技术分析就是在它基础上进行的交易层面的测试与确定。后者不但可以辅助前者，还&lt;strong&gt;可以提供原有投资机遇外的交易机会&lt;/strong&gt;。因为图表是资金运行后留下的印迹，而这种印迹背后的逻辑往往是渐进和可延续的，这就使技术分析成为可能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯柳对于技术分析的认识颇为深刻，他曾在不同场景下讲述自己对技术分析的观点，综合整理后，主要包括以下3个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、结合情势进行分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯柳认为，“简单地对技术特征总结的方法不可取，&lt;strong&gt;从大局到细部多方研判、理解并感受运行之机远比结论和规律更重要&lt;/strong&gt;。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯柳举例称，“趋势后出现的孕线、十星之类，虽然都是有停顿迟疑和思考之义，但在具体的情势下亦可有不同的解读。”“如果是紧临重大作战关口的，我们可以把其认定为怯步和反思；如果距关口尚有数步之遥的，我们可以认为其在休养或蓄力；如果是已冲克阻力的，我们倒可以判断为巩固和中继。在这三种情况下虽然出现了同样的K线组合，但其未来的发展却可能会完全不同，而其中的关键就是判明何为异常、何为情理之中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯柳还举过一个例子称，“指标背离，如果这种情况是发生对立面薄弱位置或时期，如绝对新高等，那么背离所体现出的气力不足就不会遭到有效的对立面反击，这种背离就完全可以不用理会，因为它可能会一直持续下去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何分析情势？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯柳称“这个大情境可以是图表上的，也可以有图表之外的，包罗甚伟。”对于市场层面的“大情境”，冯柳主要从多空角度进行分析，冯柳称 “多空实际上是一种动态的、结构性的、不断转化调整的复杂力量，在不同的区位及时间会有不同的多空分布及构成演变，它们自身的加强过程中往往还会孕育出相反的内容，因此，对它们进行拟人化的阶层分类和动机想象能够帮助我们对局面进行理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般来说空头的成分构成是：套牢盘、兑利盘、搏差盘、和认为价值高估的投资卖单及内线消息人士；多头也是如此，具体为：投资性买单、内线单、补仓摊本盘、搏差回补盘、追市跟风盘和技术投机盘等几种，它们之间的进出力度和大致区间以及各种特征也是不尽相同的，在具体情况中我们可以通过技术理论对多空局面有个大概的认识，找出基本的节奏和强弱体会，然后通过各阶级的不同表现形式揣摩出是哪个或哪几个阶层造成的局面及信息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、用“新”过滤技术图表中无用的噪音&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯柳认为“大部分的成交和K线都是中性的，没有解读的意义，只有决定方向和酝酿变化的部分才值得重视，所以，我们需要一个概念来筛选，&lt;strong&gt;过滤掉无用的噪音，它就是‘新’字&lt;/strong&gt;，新方向、新价格、新幅度、新速率、新节奏、新成交量等等一切的新，这和新高新低的新是一样，只是我把它缩减到最小的维度上来对比，以此感受市场的延续与变化之机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我会非常重视这根带‘新’的K线所产生的高点和低点，因为这代表该重要时间单位内的两个极点，是强弱酝酿过程中多空力量的极限所在，也是验明其后变化的延续性所在，若能够立即按相关逻辑演绎并对该极点进行突破，则突破点即为入场或出场信号，而另一个极点就自动成为纠正位，作为错误的补救。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过冯柳也表示，“需要指出的是，‘新’并不等同于‘变’或‘异’，虽然它是由后面所引发的，但却比后两者有了更进一步的明确和固化，这是从操作的角度上要求技术分析的运用者，勿意、勿必，要&lt;strong&gt;见微知著，但亦不可被未遂之异所牵扯&lt;/strong&gt;，落入变化的陷阱。所以，‘新’字不但意味着变化和不同，更意味着明朗和更始，是市场微小但却明确的声音。另外，虽然我们强调简化，要求以基本的图表单位为中心，但并不是要弱化大图形来解读，只是想放大和重视基本单位所包含的信息，大图表的逻辑延革和强弱区位对‘新’字的选择和理解也起着至关重要的作用，它是个相对的概念，小环境的‘新’放到大环境中去理解才能体会其中真正的含义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、如何看技术分析中的变形与失效问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　技术分析的变形和失效问题是困扰许多投资者的问题，冯柳也一样，他曾表示“像很多不接受图表的人一样，我也曾经在大量的失败后产生过技术无用的看法，因为技术上的 失效与变形实在太多，规整的形态也容易产生操作上的遗憾”。不过后来他形成了一套解决办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于变形，冯柳称“&lt;strong&gt;变形的处理就是不要去&lt;/strong&gt;猜，这也是技术分析的精髓，虽然在具体的位置上要保持不同的敏感度，但还是不要有任何观点，一切等市场告诉你之后再做决定，然后再用上面的方法来处理。像水一样，流到哪就是哪，做个简单且机械的执行者，这样也比较容易梳理内心的争斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于失效，它并不会说明技术的无用，而是个&lt;strong&gt;强烈的技术信号&lt;/strong&gt;，它表示有巨大的外力在抵消原有的形态力量，它催促你立即作出决定，无论盘面看上去有多么平静我们都不能麻木，因为巨变即将开始。”&lt;/p&gt;&lt;p style="text-indent:2em;"&gt;&lt;strong&gt;尾声&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　技术分析在股市里历来是个具有争议的理论工具，相信的人奉为圭皋，不接受的人认为不过是牵强附会。但是冯柳对技术分析工具十分肯定，他称“虽然在巴非特眼里，图表分析和看后视镜开车一样都是无稽之谈，但对于中小资金来说，市场的力量还是可以利用的。”&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634162811.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将会同有关部门适时出台《关于高质量实施RCEP的指导意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634158890.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人束珏婷11月11日在商务部例行新闻发布会上表示，商务部将稳步推进《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）生效后的各项实施工作，指导地方结合各自产业特色和优势，深入与RCEP政策对接，把握RCEP市场开放机遇，实现贸易投资高质量发展，促进产业升级，推动与成员国间产业链深度融合，不断提升营商环境。为此，商务部将会同有关部门适时出台《关于高质量实施RCEP的指导意见》，为各地方、各行业高水平实施协定做好指导和服务。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634158890.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国通胀创31年纪录 美股“末日预言家”炮轰美联储</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634155972.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　美国通胀日益升温，10月CPI同比大涨6.2%，创下了自1990年以来的最高纪录；与此同时，美股指数也依然处于历史高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，美股“末日预言家”、现年83岁的老牌投资人Jeremy Grantham 忍不了了，发声猛烈抨击此前一直坚称“高通涨只是暂时”的美联储，并对目前的美股走势表示不解，称从未见过现在这样的情形，因为“此前的每一个牛市都伴随着低通胀率”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，在1925年以来的任何市场中，远远不到6.2%的CPI增长都足以带来市场崩溃，但投资者“这一次对美联储的信心却如此之足”，完全相信美联储关于“高通胀只是暂时”的说法，连创下31年纪录的通胀都不足以使他们抛售资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在Jeremy Grantham看来，美联储一直以来都在过度刺激经济：2000年，美联储吹大了科技泡沫；2008年，泡沫出现在了房地产；而今，美联储则在股市中继续制造“疯狂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“他们有学到什么教训吗？绝对没有”，JeremyGrantham如是说。随后他更补上一刀，称美联储“自保罗-沃克尔(前美联储主席，曾成功遏制美国1980年代的高通胀)以来没有做对过一件事情”；而为了解释如今的市场，投资者必须假装“100%无视通胀的上升”，而这点是“真了不起”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Jeremy Grantham于1977年合伙创立了投资公司GMO，以时常发出泡沫警告而闻名，被称为美股的“末日预言家”。他曾经避开了80年代的日本股市泡沫，90年代的科技股泡沫，并在2006年时就预言美股被严重高估，远早于2008年的次贷危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上个月GMO发布的三季度市场评论中，该公司指出，如今涨势不止的美股已经令人想起了90年代的科技泡沫，而当时GMO的客户纷纷对该公司的业绩失去了耐心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　GMO的旗舰基金产品寻求高于通胀5个百分点的回报，而其今年回报率为2.2%，落后于标普500指数26%的涨幅。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634155972.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>陈超副司长与金砖国家成员举行视频会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634159496.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年11月9日，陈超副司长与南非、巴西等金砖国家经贸联络组负责人举行视频会谈，就加强金砖国家经贸合作进行了交流。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634159496.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度，各地财政收入稳定增长，民生领域支出得到有力保障―― 财政收入折射经济稳步恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634165145.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，各省区市陆续披露前三季度财政收支情况。各地“政府账本”显示，财政收入保持恢复性增长态势；支出增速虽然总体较缓，但“三保”等重点领域得到有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政收入增势平稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政收入是经济发展的“晴雨表”，随着我国经济稳步恢复，各地财政收入呈现较为显著的增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市1月份至9月份全市一般公共预算收入完成4590.3亿元，增长13.4%，已连续7个月保持两位数增长态势。其中，企业所得税完成1157.3亿元，增长22.6%，主要受企业经营持续增长，应税利润较上年同期提高带动；增值税完成1134.6亿元，增长13.1%，主要因二、三产业增加值保持快速增长带动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，前三季度，重庆市全市一般公共预算收入1675.8亿元，同比增长10.9%。“得益于稳步提升的经济运行质量效益、持续显现的发展韧性、良好的高质量发展势头，财政收入恢复性增长态势平稳。”重庆市财政局副局长李虹分析，该市财政收入增长主要来自支柱产业恢复、企业效益提高和区域协调发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，浙江省前三季度财政收入也保持较快增长，一般公共预算收入7225.70亿元，增长18.2%。福建省一般公共预算总收入完成4749亿元，同比增长21.3%；陕西省全省地方财政收入完成2171.3亿元，较上年同期增长29.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“前三季度，中央和地方的一般公共预算收入均呈现较大幅度上升，根本原因在于国民经济整体运行态势良好，带动了财政收入相应增长。其中，作为财政收入的主要力量，税收收入出现了较大幅度的增长，体现税收对财政收入的拉动作用。”北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，专家认为，全球疫情反复、大宗商品市场价格上涨等不稳定不确定因素，给经济恢复带来较大压力，财政收入增长也面临较大压力，加之上年同期收入基数抬高，预计今年后几个月，财政收入的增幅总体将进一步放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部国库支付中心主任刘金云日前表示，预计后几个月全国财政收入增幅总体呈下降态势。但是，考虑到前三季度收入完成进度较快，预计能够完成全年收入预算，预算安排的相关支出能够得到有效保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有力保障重点支出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财政支出方面，增速总体较缓，有的地方甚至有所下降，但民生等重点领域的支出得到有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，前三季度，北京市全市一般公共预算支出5216.4亿元，同比下降1.7%；完成调整预算的75.1%，高于时间进度0.1个百分点。值得注意的是，北京市财政聚焦保障民生领域，教育、卫生健康、交通运输等重点支出呈现逆势增长。例如，教育支出772.9亿元，增长3.6%，主要用于扩大学前和基础教育学位供给；卫生健康支出469.5亿元，增长4.5%，主要用于加大公立医院的资金支持；交通运输支出277亿元，增长5.1%，主要用于公路建设、升级改造全市公共交通配套设施等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福建省前三季度一般公共预算支出保持增长，达到3825亿元，同比增长4.9%，民生支出占一般公共预算支出达75.9%。其中，住房保障支出同比增长29.6%，教育支出同比增长10.9%，社会保障和就业支出同比增长5.8%，交通运输支出同比增长24.2%，科学技术支出同比增长8.9%，民生相关支出得到较好保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在东北，吉林省全省财政支出略有下降，民生支出占财政支出比重达到八成以上。其中，教育支出332.1亿元，同比增加21亿元，增长6.7%；卫生健康支出222.8亿元，同比增加19.5亿元，增长9.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政科学研究院研究员王泽彩分析，由于去年支出基数较高，今年非急需非刚性支出持续压减，中央和地方支出增长明显放缓。但是，从保民生、保工资、保运转和国家战略决策保障情况看，预算执行状况符合年初预期。“总体来看，教育支出、卫生健康支出、社会保障和就业支出等均快于平均增幅，重点支出保障有力。从不同省份和重点行业看，预计四季度支出进度将逐月加快。”王泽彩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极财政提质增效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对经济下行压力，积极的财政政策如何进一步发力？在加快支出进度的同时，各地加速推进地方债特别是专项债的发行使用、落实落细减税降费政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，1月份至9月份，各地已组织发行新增地方政府债券30480亿元，其中一般债券6819亿元，专项债券23661亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几个月来，各地加快发行使用进度，9月份各地组织发行新增地方政府债券5716亿元。值得关注的是，各地加大商业银行柜台发行力度，9月份浙江、福建、山东、河南、广西、青海等省区市柜台发行新增债券共计27.64亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从用途看，前三季度全国地方发行的新增专项债券约五成投向交通基础设施、市政和产业园区领域重大项目；约三成投向保障性安居工程以及卫生健康、教育、养老、文化旅游等社会事业领域重大项目；约二成投向农林水利、能源、城乡冷链物流等领域重大项目。“专项债加快发行使用，有效稳投资、补短板，发挥了积极财政政策对经济的带动效应。”李旭红表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在减税降费方面，今年以来，我国出台了一系列减税降费的政策措施，各地加大落实力度，有效减轻了企业负担，增强了市场主体活力。国家税务总局最新数据显示，前三季度全国新增减税降费9101亿元。其中，新增减税7889亿元,新增降费1212亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国持续推进减税降费政策，特别是提高制造业研发费用加计扣除等一系列结构性减税降费政策不断落地，为持续优化营商环境、激发市场主体活力等发挥着越来越重要的作用。”李旭红说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院常务会议要求，抓紧研究下一步对市场主体的规模性减税政策，适时有针对性加强宏观预调微调，回应市场主体关切。对此，李旭红认为，“一方面，应保障政策的延续性，尤其注重对中小微企业、个体工商户等相对较弱势市场主体的政策激励；另一方面，还应从促进构建新发展格局角度入手，进一步加大对企业创新的扶持力度，涵养经济的长远发展动能”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，不少地方收支矛盾依然凸显，如何实现积极的财政政策“提质增效、更可持续”？“必须注重绩效和结果导向，按照年初预算安排，采取强有力措施加强收入征管，加快支出预算执行进度，在做到项目可行性论证基础上，下大力气推动地方政府专项债券发行速度，使其尽快完成今年的工作量。”王泽彩认为，要注重防范和化解财政、金融风险，各级政府要做好防范和化解风险预案。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634165145.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：前三季度服务贸易12大领域中有7个领域进口增速超过10%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634162426.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人束珏婷11日表示，今年前三季度，服务贸易12大领域中有7个领域进口增速超过10%。这些领域进口的快速增长弥补了旅行服务进口下降带来的影响，推动我国服务累计进口增速实现疫情以来首次转正（以人民币计价）。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634162426.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年以来，研发费用加计扣除政策取得良好成效―― 减税，让企业创新劲头更足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634158291.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，企业研发费用加计扣除优惠政策连续推出，不断释放税收红利。3月，国家出台政策，将制造业企业研发费用加计扣除比例由75%提高至100%，企业在10月纳税申报期可提前享受上半年加计扣除优惠；9月，优惠政策再加码，企业可以提前享受范围扩展至前三季度，同时通过增设2021版研发支出辅助账样式等措施，方便纳税人。减税，让企业创新的劲头更足了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何为研发费用加计扣除政策？据介绍，研发费用加计扣除是指企业为开发新技术、新产品、新工艺发生的研究开发费用，可以在计算应纳税所得额时，在实际发生支出数额的基础上，再加成一定比例，作为计算应纳税所得额时的扣除数额进行加计扣除。该政策是促进企业技术进步的一项重要税收优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局最新数据显示，截至10月底，全国各类企业提前享受加计扣除金额达1.3万亿元，减免税额3333亿元，享受加计扣除金额占去年全年汇算清缴的77.6%，企业享受政策红利的时间更早、力度更大，政策效应超出预期，有力促进了科技创新和工业经济平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京小米移动软件有限公司税务总监王晓雪表示，新的税费优惠政策允许企业在10月提前办理今年前三季度的研发费用加计扣除申报，盘活了现金流，有效缓解了企业的资金压力。“提前享受研发费用预缴加计扣除后，我们可以将更多的资金投入到研发中，提升自主研发能力。”王晓雪说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加计扣除比例提高与提前享受范围扩展的双重优惠，更为制造业企业带来动能。国家税务总局所得税司一级巡视员刘宝柱介绍，制造业企业不仅可提前享受研发费用加计扣除政策，而且加计扣除比例由75%提高到100%。双重利好惠及18.6万户制造业企业，加计扣除金额达9036亿元，减免税额2259亿元，占全部享受优惠户数和减免税额的比重分别为57.7%和67.8%。其中，加计扣除比例提高使制造业企业多享受减免税额571亿元，政策支持制造业发展的导向持续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了税惠政策力度不断加大，为进一步方便纳税人办税，税务部门还通过增设2021版研发支出辅助账样式、调整优化了“其他相关费用”限额计算方法等措施，大幅精简企业账表填报信息，优化费用计算方法，减轻企业核算负担。企业享受政策所需填写的研发费用辅助账表减少75%，填报时间明显缩短，财务工作量大幅降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以前做研发费用加计扣除申报，填写研发支出辅助账有一定难度。”重庆桴之科科技发展有限公司财务人员冯茜表示，新政策增设了更简洁的研发支出辅助账样式，企业既可以使用老版本，也可以使用新版本，还可以根据企业情况自己设定，这大大地减轻了企业的办税负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在实际操作中，由于一些研发活动情况复杂、周期偏长，不同领域的研发活动又各有特点、专业性强，部分企业在核算时需归集的资料较多。为确保政策及时有效落地，税务部门还从精准辅导、精细协作等方面加大工作力度，确保政策红利直达快享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院财经战略研究院副研究员蒋震表示，研发费用加计扣除政策的实施，营造出激励创新的良好税收环境，有利于优化科技创新的土壤，厚植高质量发展的能力，政策效应也将在中长期得到更显著的体现。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634158291.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：服务贸易继续保持快速增长态势得益于三方面原因</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634161802.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人束珏婷11月11日在商务部例行新闻发布会上表示，今年以来，我国服务贸易继续保持快速增长态势，主要得益于三方面原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷介绍，一是一系列开放举措为服务贸易发展增添了新动力。商务部稳步推进全面深化服务贸易创新发展试点，陆续推出支持特色服务出口基地高质量发展的政策措施，出台海南自由贸易港跨境服务贸易负面清单，不断推进自由贸易试验区改革创新，成功举办服贸会和进博会等国际性综合展会。这些举措既有力推动了优势服务出口，又扩大了优质服务进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是服务业稳定恢复为服务贸易发展提供有力支撑。今年前三季度，服务业增加值同比增长9.5%，占国内生产总值的比重达到54.8%，有力推动了服务贸易规模扩大和质量提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是服务数字化为服务贸易发展拓展新空间。1-9月，与数字经济密切相关的知识密集型服务贸易快速增长，进出口额达1.69万亿元，增长13.3%，占服务进出口总额的比重达到44.7%，较去年同期提升0.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634161802.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：力争早日出台自由贸易试验区跨境服务贸易负面清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634159360.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯（记者 陈芳）商务部新闻发言人束珏婷在11日举行的例行新闻发布会上表示，目前，商务部正会同有关方面积极推进自贸试验区跨境服务贸易负面清单制定工作，力争早日出台清单，通过更大范围的试点探索，为跨境服务贸易领域对外开放进行压力测试，进一步促进服务贸易自由化，推动高水平制度型开放。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634159360.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办发布《意见》：鼓励和支持社会资本参与生态保护修复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634156510.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京11月11日讯 生态保护修复是守住自然生态安全边界、促进自然生态系统质量整体改善的重要保障。长期以来，我国一些地区生态系统受损退化问题突出、历史欠账较多，生态保护修复任务量大面广，需要动员全社会力量参与。为进一步促进社会资本参与生态建设，加快推进山水林田湖草沙一体化保护和修复，11月10日，国务院办公厅发布《关于鼓励和支持社会资本参与生态保护修复的意见》（以下简称《意见》），明确社会资本通过自主投资、与政府合作、公益参与等模式参与生态保护修复，并明晰了参与程序，从规划管控、产权激励、资源利用、财税支持、金融扶持等多方面释放政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/59bab91bcca99740" id="e88fcda1146e50e2f7ab4f1bb0fea1f5" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》涉及重点领域包括自然生态系统保护修复、农田生态系统保护修复、城镇生态系统保护修复等六个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于社会资本参与生态保护修复的方式，《意见》提出三种方式，一是自主投资模式，即社会资本单独或以联合体、产业联盟等形式出资开展生态保护修复。二是与政府合作模式。社会资本可按照市场化原则设立基金，投资生态保护修复项目。对有稳定经营性收入的项目，可以采用政府和社会资本合作（PPP）等模式，地方政府可按规定通过投资补助、运营补贴、资本金注入等方式支持社会资本获得合理回报。三是公益参与模式。鼓励公益组织、个人等与政府及其部门合作，参与生态保护修复，共同建设生态文明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在收益方面，《意见》表示，社会资本可采取“生态保护修复+产业导入”方式，利用获得的自然资源资产使用权或特许经营权发展适宜产业。也可以对投资形成的具有碳汇能力且符合相关要求的生态系统，申请核证碳汇增量并进行交易。或是通过经政府批准的资源综合利用获得收益等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还明确，将对社会资本参与生态保护修复给予多重政策支持。例如，在财税支持方面，将发挥政府投入的带动作用，探索通过PPP等模式引入社会资本开展生态保护修复，符合条件的可按规定享受环境保护、节能节水等相应税收优惠政策。社会资本投资建设的公益林，符合条件并按规定纳入公益林区划的，可以同等享受相关政府补助政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自然资源部统计数据显示，“十三五”期间，全国完成造林5.45亿亩，退耕还林5438万亩，森林覆盖率提高到了23.04%，草原综合植被盖度提高到56.1%，治理沙化土地1.5亿亩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：杨秀峰）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634156510.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：目前国内实施RCEP的各项准备已经就绪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634158828.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人束珏婷11月11日在商务部新闻发布会上表示，《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）即将如期生效是东亚区域经济一体化新的重大进展，将有力拉动区域内贸易投资增长，提升域内整体营商环境，稳固区域产业链供应链。目前，国内实施RCEP的各项准备已经就绪，能够确保协定生效时全面履行义务。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634158828.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：力争早日出台自贸试验区跨境服务贸易负面清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634162423.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部新闻发言人束珏婷11日表示，目前，商务部正按照党中央、国务院决策部署，会同有关方面积极推进自贸试验区跨境服务贸易负面清单制定工作，力争早日出台清单，通过更大范围的试点探索，为跨境服务贸易领域对外开放进行压力测试，进一步促进服务贸易自由化，推动高水平制度型开放。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211111/c634162423.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>