<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 19 Feb 2022 11:12:57 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>构建新发展格局讲座举办，蔡奇要求开展国际高水平自由贸易协定规则对接先行先试</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636839317.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636839317.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>18项政策力促工业经济平稳增长：着力扩大有效投资，确保一季度政策红利尽快显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636839021.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636839021.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国多措并举促进工业经济平稳增长和特殊困难行业纾困发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838628.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838628.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>曹广晶强调 高标准高质量完成经营性资产划转接收工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838304.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838304.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>探索财政资金“三项清理”制度闲置低效资金将动态收回</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838230.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838230.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：多措并举保障 外贸产业链供应链稳定畅通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838005.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838005.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中方不认可美方所谓“假冒和盗版恶名市场审议报告”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220218/c636836487.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220218/c636836487.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：不得无政策依据关停餐厅景点电影院</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220218/c636833939.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220218/c636833939.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部部长详解 今年积极财政政策内涵</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838357.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 李苑 ○编辑 林坚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部党组书记、部长刘昆日前在人民日报撰文称，2022年实施好积极的财政政策，要深刻理解和贯彻落实中央要求，“提升效能，更加注重精准、可持续”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆在这篇名为《不断提升积极财政政策的效能》的文章中指出，提升效能，就是要统筹财政资源，强化预算编制、审核、支出和绩效管理，推进绩效结果与预算安排有机衔接，加强与货币政策等协调，确保宏观政策稳健有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注重精准，就是要聚焦制造业高质量发展、中小微企业纾困、科技创新，实施新的更大力度减税降费；进一步优化财政支出结构，落实过紧日子要求，同时加强对基本民生、对重点领域、对地方特别是基层的财力保障。增强可持续性，就是要统筹需要和可能安排财政支出，坚持在发展中保障和改善民生，不好高骛远、吊高胃口；适当确定赤字率，科学安排债务规模，有效防范化解风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年将实施新的更大力度组合式减税降费政策。刘昆在文中提到，围绕中小微企业、个体工商户和制造业等重点行业，坚持以阶段性政策为主，与制度性措施相结合，兼顾财政承受能力和助企需要，加大减税降费力度。同时，落实落细已经出台的各项减税降费政策，在做好政策效果评估的基础上，研究出台部分惠企政策到期后的接续政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆表示，要保证财政支出强度，加快支出进度。为此，财政赤字要保持合理水平，扩大财政支出规模。大力优化支出结构，重点支持科技攻关、生态环保、基本民生、区域重大战略、现代农业和“十四五”规划重大项目。完善财政资金直达机制，加强分配方案备案审核，健全直达资金监控体系，促进财政资金规范高效安全使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于地方债，刘昆介绍，要合理安排地方政府专项债券，保障重点项目建设。优化债券使用方向，重点支持在建项目后续融资。按照“资金跟着项目走”的原则，做深做细项目储备，合理加快使用进度，确保债券资金尽快形成实物工作量，更好发挥对投资的拉动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，持续防范化解地方政府隐性债务风险，完善防范化解隐性债务风险长效机制，抓好低风险地区全域无隐性债务试点。配合防范化解金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘昆表示，今年要稳字当头、稳中求进，财政政策发力适当靠前，着力稳定宏观经济大盘，保持平稳健康的经济环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要加大对市场主体的支持力度，加强对中小微企业纾困帮扶，实施普惠金融发展示范区奖补政策，继续实行小微企业融资担保降费奖补，新增支持一批国家级专精特新“小巨人”企业，鼓励地方安排中小企业纾困资金。支持和稳定扩大就业，延续实施失业保险稳岗返还政策，调整完善部分减负稳岗扩就业政策，优化创业担保贷款贴息及奖补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了发挥财政稳投资促消费作用，要加强与相关部门的协同配合，管好用好专项债券资金，拉动有效投资。发挥政府投资引导带动作用，适当增加中央基建投资，鼓励和引导民间资本参与市政、交通、生态环境、社会事业等补短板项目建设。加大税收、社会保障、转移支付等调节力度，完善新能源汽车购置补贴政策，启动县域商业体系建设行动，改善县域消费环境。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838357.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部世贸司负责人就美国贸易代表办公室发布《2021年中国加入世贸组织承诺报告》事答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220218/c636837325.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　有媒体问：2月16日美国贸易代表办公室发布《2021年中国加入世贸组织承诺报告》，否定中国履行加入世贸组织承诺方面的成绩，指责中国对多边贸易规则带来巨大挑战，严重影响全球产业和工人的利益。请问商务部对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：中方注意到美方发布的这份报告。《报告》没有依据世贸组织规则客观评价中国履行世贸组织承诺情况，而是基于单边主义、贸易保护主义思维，无视中国在履行世贸组织承诺方面取得的巨大成绩，否认中国对多边贸易体制和世界经济作出的重要贡献，既缺乏法理依据，又缺乏事实根据。对此，中方坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国加入世贸组织20多年来，全面履行世贸组织承诺，不断扩大市场开放，关税总水平由15.3%降至7.4%，开放的服务部门增至近120个；完善社会主义市场经济体制和法律体系，激发了市场和社会活力；提高经贸政策透明度，履行世贸组织通报义务；完善知识产权保护体系并加强执法力度，全面实施准入前国民待遇加负面清单管理制度。世界各国分享了中国经济增长和改革开放的红利，中国的产品和服务惠及各国消费者。从去年完成的第八次对华贸易政策审议来看，中国履约、合规、改革开放的良好形象得到了世贸组织成员的广泛认可和积极评价。联合国贸发会议负责人不久前表示，中国在过去20年中的繁荣使全世界受益，中国履行世贸组织承诺加强了以规则为基础的多边贸易体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国始终坚定支持多边贸易体制，践行真正的多边主义。20多年来，我们全面参与世贸组织谈判，推动达成《贸易便利化协定》、《信息技术协定》扩围协议，推动完成服务贸易国内规制谈判，促进了全球贸易自由化便利化进程。中国提出世贸组织改革立场文件和建议文件，引领和参与投资便利化、电子商务、塑料污染防治等谈判和讨论，推动世贸组织规则与时俱进。中国出资设立“中国项目”，帮助6个最不发达国家加入世贸组织。中方愿与各方一道，共同捍卫多边贸易体制的核心价值和基本原则，推动世贸组织第12届部长级会议取得具体成果。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220218/c636837325.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两大重磅文件发布 18+43条举措力促工业和服务业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838215.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经2月19日讯(记者张紫祎)工业和服务业发展迎重磅举措！2月18日，国家发改委、工信部、财政部、税务总局等相关部门联合印发《关于促进工业经济平稳增长的若干政策》(简称《工业政策》)和《关于促进服务业领域困难行业恢复发展的若干政策》(简称《服务业政策》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，《工业政策》共18项具体内容，《服务业政策》共43项具体政策。两大政策文件力度大、针对性强、覆盖面广、含金量高，全方位多举措推动工业经济发展、帮助服务业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国新办18日就上述两大政策举办新闻发布会，并对相关问题进行解答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两大重磅文件出台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和服务业在经济发展和稳定就业中起着骨干支撑作用。国家高度重视工业经济平稳增长和服务业领域助企纾困工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院常务会议确定了促进工业经济平稳增长和服务业特殊困难行业纾困发展的政策措施。会议指出，当前工业经济稳定恢复态势仍不牢固，服务业因受疫情等影响存在一些特殊困难行业，近期要抓紧出台措施，加大帮扶力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　18日，多部门联合印发《工业政策》和《服务业政策》，促进工业经济平稳增长和服务业领域困难行业恢复发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《工业政策》一共18项具体内容，这个政策的着力点是进一步做好预调微调和跨周期调节，着力解决制约工业经济运行中的掣肘问题，确保全年工业经济运行在合理区间。”国家发改委党组成员、秘书长赵辰昕指出，具体来讲有五个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是财政税费政策。包括加大中小微企业设备器具税前扣除力度、延长阶段性税费缓缴政策、扩大地方“六税两费”减免政策适用主体范围、降低企业社保负担等4项内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是金融信贷政策。包括推动金融机构向实体经济让利、增加小微企业贷款、落实煤电等行业绿色低碳转型金融政策等3项内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是保供稳价政策。包括建立统一的高耗能行业阶梯电价制度、做好铁矿石等重要原材料和初级产品保供稳价等2项内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是投资和外贸外资政策。包括实施沙漠戈壁荒漠地区大型风电光伏基地建设、特高压输变电线路建设，同步推进周边煤电机组改造升级，以及加强新型基础设施建设、进一步稳外贸、鼓励制造业引进外资等6项内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是用地、用能和环境政策。包括保障纳入规划的重大项目土地供应、实施国家重大项目能耗单列、完善重污染天气应对分级分区管理等3项内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《服务业政策》共43项具体政策，政策着力点是支持市场主体渡过难关、恢复发展，保持全年服务业运行稳定，更好发挥服务业作为就业最大“容纳器”的功能。具体包含三大方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是普惠性扶持纾困措施。包括延续服务业增值税加计抵减等财税政策、提高失业保险稳岗返还比例等就业扶持政策、分类实施房租减免政策、金融支持政策、制止乱收费乱摊派乱罚款等10项具体内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是针对性扶持纾困措施。针对餐饮、零售、旅游、公路水路铁路运输、民航等5个特殊困难行业，分别提出纾困扶持措施，每个行业有5—7项，共计31项具体措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是精准实施疫情防控措施，主要有两项，重点是针对市场主体普遍反映疫情防控措施层层加码的突出问题，强调要坚决防止和避免“放松防控”和“过度防控”两种倾向，对各级政府严格科学精准实施疫情防控措施提出具体工作要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实施精准帮扶减税降费措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，特别是疫情发生以来，国家出台了包括工业和服务业市场主体在内的一系列减税降费政策措施，有效减轻了企业负担，有力增强了市场主体活力，对稳定市场预期发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家税务总局政策法规司负责人戴诗友介绍，2021年全年新增减税降费超过1.1万亿元，其中工业企业享受超过4700亿元，服务业企业享受超过6100亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但同时也要看到，目前服务业领域特别是中小微企业和个体工商户还面临着一些特殊的困难。”财政部经济建设司司长符金陵表示，为此，2022年，中央财政将从三个方面出台实施精准帮扶的减税降费措施，帮助服务业困难企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一是加大普惠性税收政策支持力度。符金陵指出，今年将延续实施2021年底到期的支持小微企业和个体工商户的减税降费措施并加大政策优惠力度，进一步缓解小微企业和个体工商户经营压力，服务业行业企业将充分受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二是对特殊困难行业予以政策倾斜。针对受疫情等因素影响较大的服务业，进一步实施有针对性、有力度的助企纾困税收政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三是坚决制止乱收费、乱摊派、乱罚款。采取切实有效措施制止乱收费、乱摊派、乱罚款行为，研究实施专项整治行动方案，完善整治涉企乱收费协同治理和联合惩戒机制，防止对服务业的各项助企纾困政策效果被“三乱”抵消，确保政策效果不打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　戴诗友表示，税务部门将与相关部门密切合作，采取有力措施，确保减税降费政策落实落细落好，确保减税降费红利快速直达工业和服务业市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;精准纾困扶持餐饮业等5大行业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，在服务业纾困扶持措施中，除了提出所有服务业行业都可以适用的10项措施，还专门针对受疫情影响重、就业容量大的餐饮、零售、旅游、公路水路铁路运输、民航这五个特殊困难的行业，提出了更有针对性的纾困措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于疫情持续的时间比较长，服务业行业特别是餐饮、零售、旅游、公路水路铁路运输、民航等行业，是聚集性、接触性的行业，受疫情影响相对更大，目前运行仍然比较艰难。迫切需要出台更有针对性、更有力度的纾困措施。”赵辰昕解释表示，此次出台的服务业政策43条，针对性更强、力度更大，将发挥更大的助力作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，针对餐饮业，提出了对餐饮企业员工定期进行核酸检测要给予补贴支持，优化餐饮业保险服务等7项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对零售业，提出利用服务业发展资金支持开展县域商业体系建设，完善农产品流通骨干网络等6项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对旅游业，提出暂退旅游服务质量保证金，支持旅行社承接符合规定的机关事业单位工会活动等7项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对公路水路铁路运输业，提出阶段性免征公共交通运输服务增值税，进一步加大车辆购置税收入补助地方资金力度等6项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对民航业，提出通过民航发展基金对符合条件的航空航线、安全能力建设等给予补贴，对受疫情影响严重的航空公司和民航机场注册发行债务融资工具建立绿色通道等5项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“每一条都非常具体、非常明确，企业会有直接的获得感。”赵辰昕称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“降、返、缓”三大举措援企稳岗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“企业是就业的主体，企业有活力，就业才能有保障。”人社部失业保险司司长桂桢在发布会上表示，在这次出台的工业和服务业助企纾困政策当中，涉及人社部门的政策主要有三项，分别是“降、返、缓”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“降”是延续降低费率政策。阶段性降低失业保险和工伤保险费率政策，再延续实施一年，政策执行到2023年的4月30日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“返”是提高稳岗返还标准。失业保险稳岗返还政策继续实施，对不裁员少裁员的服务业企业，按照一定比例返还失业保险费，同时，明确规定，对中小微企业返还的比例，从现行的60%最高提至90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“缓”是加大缓缴社保费力度。允许失业保险和工伤保险基金结余较多的省份，对服务业中的餐饮、零售、旅游企业，阶段性实施缓缴政策，具体办法由省级人民政府确定。符合条件的企业提出申请，经参保地人民政府批准可以缓缴，缓缴期限不超过一年，缓缴期间免收滞纳金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　桂桢表示，下一步，人社部将会同相关部门，加大工作力度，推动政策早发力，企业早受益。具体来说，就是“三抓好一兜牢”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是抓好降费率政策“直兑直达”。从2015年起，失业保险率先降费，2018年工伤保险也启动降费，降费政策实施7年来，累计减收失业和工伤保险费近7000亿元。在落实延续降费率政策方面，各地已经积累了比较成熟的经验做法，把征缴比例嵌入信息系统，企业无需申请，就能自动享受到政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是抓好稳岗返还“免申即享”。今年，人社部将及早部署各地全面实施“免申即享”经办新模式，努力让政策跑在受困企业前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是抓好缓缴社保费“靶向发力”。这项政策实施的区域范围是基金结余较多的省份，实施的行业是服务业中的餐饮、零售和旅游企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，人社部还将进一步维护好基金安全，确保各项生活待遇按时足额发放，切实守护好失业人员和工伤人员的每一分“保命钱”，兜牢民生底线。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>精准施策 振兴工业服务业打出组合拳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838168.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 刘丽靓 赵白执南&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为振兴我国工业、服务业，国家发改委等多部门联手打出帮扶纾困组合拳。2月18日，国家发改委等部门联合发布的《关于促进工业经济平稳增长的若干政策》和《关于促进服务业领域困难行业恢复发展的若干政策》提出，加快新型基础设施重大项目建设，推动实际贷款利率在前期大幅降低基础上继续下行，做好铁矿石、化肥等重要原材料和初级产品保供稳价，引导外卖等互联网平台企业进一步下调餐饮业商户服务费标准，精准实施疫情防控措施等举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，要着力扩大精准有效投资，不搞大水漫灌，要避免一哄而上，防止出现新的重复建设和产能过剩，实现高质量发展。”在同日召开的国新办新闻发布会上，国家发改委秘书长赵辰昕表示，对“十四五”规划确定的重大工程、区域重大战略规划确定的产业领域重大项目，会按照文件要求，加大前期工作力度，务求尽快开工建设，尽早形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;18条举措力挺工业经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部经济建设司司长符金陵表示，2022年，将实施新的减税降费政策，帮助中小微企业纾困解难。管好用好专项债券资金，保障重点项目建设。增加专项资金和国有资本经营预算规模，支持提升产业链供应链现代化水平。支持充分挖掘国内需求潜力，继续实施新能源汽车购置补贴政策，支持加快充电桩等配套设施建设；适当增加中央基建投资，适度超前开展基础设施建设等。加大对中小企业纾困帮扶力度，助力市场主体平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步做好预调微调和跨周期调节，解决制约工业经济运行中的掣肘问题，确保全年工业经济运行在合理区间，《工业政策》从财政税费、金融信贷、保供稳价、投资和外贸外资、用地用能和环境等五个方面推出了18条具体措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在保供稳价方面，《工业政策》提出，做好铁矿石、化肥等重要原材料和初级产品保供稳价，进一步强化大宗商品期现货市场监管，加强大宗商品价格监测预警；支持企业投资开发铁矿、铜矿等国内具备资源条件、符合生态环境保护要求的矿产开发项目；推动废钢、废有色金属、废纸等再生资源综合利用，提高“城市矿山”对资源的保障能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在投资和外贸外资方面，老基建改造、新基建以及新能源成为2022年“重头戏”。《工业政策》提出，组织实施光伏产业创新发展专项行动，实施好沙漠戈壁荒漠地区大型风电光伏基地建设，鼓励中东部地区发展分布式光伏，推进广东、福建、浙江、江苏、山东等海上风电发展，带动太阳能电池、风电装备产业链投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工业政策》明确，推进供电煤耗300克标准煤/千瓦时以上煤电机组改造升级。启动实施钢铁、有色、建材、石化等重点领域企业节能降碳技术改造工程；加快实施制造业核心竞争力提升五年行动计划和制造业领域国家专项规划重大工程，启动一批产业基础再造工程项目，加快培育一批先进制造业集群，加大“专精特新”中小企业培育力度。(下转A02版)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838168.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税降费政策落地提速 专家预计今年减负规模将达1.5万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838867.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一揽子组合式规模性减税降费政策正加快落地。接受《证券日报》记者采访的专家认为，今年减税降费政策注重精准和可持续，预计全年减税降费规模达到1.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月18日，财政部部长刘昆在人民日报撰文表示，实施更大力度减税降费，增强市场主体活力。市场主体有活力，经济“引擎”才会有动力。要实施好组合式规模性减税降费政策，让更多市场主体享受实惠。围绕中小微企业、个体工商户和制造业等重点行业，坚持以阶段性政策为主，与制度性措施相结合，兼顾财政承受能力和助企需要，加大减税降费力度。同时，落实落细已经出台的各项减税降费政策，在做好政策效果评估的基础上，研究出台部分惠企政策到期后的接续政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院财经战略研究院财政研究室主任何代欣对《证券日报》记者表示，今年减税降费政策的显著特点是要注重精准和可持续。精准，一方面就是要对企业和行业的关注更加具体，对减税降费项目的细节更加关注，另一方面非常关心减税降费对于哪些企业和行业给予更多帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关减税降费举措加快落地。据记者梳理，自2021年12月29日以来相继召开的五次国务院常务会议，有三次部署了具体减税降费政策。其中，去年12月29日召开的会议延续了三项个人所得税优惠政策；今年1月19日延续了科技、就业创业、医疗、教育等另外11项税费优惠政策；2月14日确定了加大工业、服务业所得税减免力度以及对餐饮、零售、旅游、交通客运等特殊困难行业在阶段性税收减免、部分社保费缓缴等方面加大支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政学会绩效管理专委会副主任委员张依群对《证券日报》记者表示，近期出台的减税降费政策涉及范围都在逐步扩大，对缓解企业税费压力、激发企业投资意愿和个人消费动力都具有重要影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张依群认为，相较以往，此轮减税降费政策有三大新特点。首先，抓住了减税降费关键。加大工业、服务业所得税减免力度，更有利于企业获益和接受，无论是减税效果和企业获得感都会提升，有效促进企业加快设备更新改造步伐；同时，抓住减税降费重点。突出中小微企业和个体工商户减免税费，突出已有税费优惠政策稳定性，突出租金对小微企业和个体工商户影响，把稳定市场主体、促进就业、保障基本民生继续作为减税降费政策重点倾斜扶持对象；此外，抓住了重点行业。对疫情长期影响最严重的一些特困行业加大减税降费力度，增强企业自救能力，达到短期纾困和长期发展的有效结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中小微企业、个体工商户和制造业企业等成为今年减税降费的重点。”何代欣认为，减税降费政策依然被明确为是一个阶段性政策，同时也通过减税降费，实现制度的优化和改进，推动加快现代财税体制的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年我国新增减税降费约1.1万亿元，那么今年减税降费规模会有多大？对此，何代欣表示，从去年的减税降费效果和今年的预算情况来看，减税降费的总规模还是会保持基本稳定的，最终还会随经济增长稳中有升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年国家减税降费政策预计还会继续放大，更大力度的减税降费政策应该会在全国两会期间公布。”张依群表示，从现有国内外经济形势分析，预计今年全年减税降费规模将达到1.5万亿元甚至更高，用较大规模的减税降费政策措施对全年经济增长形成强有力的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑张明富乔川川)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838867.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>12部门发布促进工业经济平稳增长若干政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838328.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者 贺觉渊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月18日，国家发改委等12部门发布《关于促进工业经济平稳增长的若干政策》，进一步巩固工业经济增长势头，抓紧做好预调微调和跨周期调节，确保全年工业经济运行在合理区间。其中，政策提出，加快新型基础设施重大项目建设，引导电信运营商加快5G建设进度，支持工业企业加快数字化改造升级，推进制造业数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财政税费政策方面，政策提出，加大中小微企业设备器具税前扣除力度，中小微企业2022年度内新购置的单位价值500万元以上的设备器具，折旧年限为3年的可选择一次性税前扣除，折旧年限为4年、5年、10年的可减半扣除。延长阶段性税费缓缴政策，将2021年四季度实施的制造业中小微企业延缓缴纳部分税费政策，延续实施6个月；继续实施新能源汽车购置补贴、充电设施奖补、车船税减免优惠政策。扩大地方“六税两费”减免政策适用主体范围。2022年延续实施阶段性降低失业保险、工伤保险费率政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融信贷政策方面，政策提出，在2022年，继续引导金融系统向实体经济让利，推动制造业中长期贷款继续保持较快增长；人民银行对符合条件的地方法人银行，按普惠小微贷款余额增量的1%提供激励资金；用好碳减排支持工具和2000亿元支持煤炭清洁高效利用专项再贷款，推动金融机构加快信贷投放进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在保供稳价政策方面，政策提出，坚持绿色发展，整合差别电价、阶梯电价、惩罚性电价等差别化电价政策，建立统一的高耗能行业阶梯电价制度。做好铁矿石、化肥等重要原材料和初级产品保供稳价，进一步强化大宗商品期现货市场监管，加强大宗商品价格监测预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在投资和外贸外资政策方面，政策提出，组织实施光伏产业创新发展专项行动，实施好沙漠戈壁荒漠地区大型风电光伏基地建设，鼓励中东部地区发展分布式光伏，推进广东、福建、浙江、江苏、山东等海上风电发展。推进供电煤耗300克标准煤/千瓦时以上煤电机组改造升级，在西北、东北、华北等地实施煤电机组灵活性改造，加快完成供热机组改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策提出，加快新型基础设施重大项目建设，引导电信运营商加快5G建设进度，支持工业企业加快数字化改造升级，推进制造业数字化转型。启动实施北斗产业化重大工程，推动重大战略区域北斗规模化应用。加快实施大数据中心建设专项行动，实施“东数西算”工程。推动基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策还提出，鼓励具备跨境金融服务能力的金融机构在依法合规、风险可控前提下，加大对传统外贸企业、跨境电商和物流企业等建设和使用海外仓的金融支持。鼓励外贸企业与航运企业签订长期协议增加中欧班列车次，引导企业通过中欧班列扩大向西出口。多措并举支持制造业引进外资，加大对制造业重大外资项目要素保障力度，便利外籍人员及其家属来华，推动早签约、早投产、早达产。加快修订《鼓励外商投资产业目录》，引导外资更多投向高端制造领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在用地、用能和环境政策方面，政策提出，支持不同产业用地类型按程序合理转换，完善土地用途变更、整合、置换等政策；鼓励采用长期租赁、先租后让、弹性年期供应等方式供应产业用地。避免因能耗指标完成进度问题限制企业正常用能。对大型风光电基地建设、节能降碳改造等重大项目，加快规划环评和项目环评进度，保障尽快开工建设。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838328.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：以更加过硬的举措解决拖欠农民工工资问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220218/c636837428.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月18日电(记者姜琳)人力资源和社会保障部18日召开持续深化根治欠薪工作调度会，调度各地根治欠薪和冬季专项行动进展，部署持续深化根治欠薪工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要坚决按照党中央、国务院决策部署，进一步深化根治欠薪工作，做到思想不松、行动不停、要求不降、力度不减，以更加过硬的举措解决拖欠农民工工资问题，切实保障农民工合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要不断提高政治站位，在压紧压实责任上再加力，在分类专项治理上再聚焦，在强化应急处置上再发力，在解决新情况新问题上再深化。各地要全力抓好根治欠薪各项工作，确保取得更大实效，为保障改善民生、构建和谐劳动关系、维护社会大局稳定作出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220218/c636837428.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两个重磅文件同日发布 国家发展改革委等部门齐发声 多举措促进工业经济稳增长和服务业恢复发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838437.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　两个重磅文件18日一并发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委、工业和信息化部、财政部等12部门联合印发《促进工业经济平稳增长的若干政策》（下称《工业政策》），以进一步巩固工业经济增长势头，抓紧做好预调微调和跨周期调节，确保全年工业经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委等14部门印发《关于促进服务业领域困难行业恢复发展的若干政策》（下称《服务业政策》），出台43条措施纾困服务业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月18日，国务院新闻办公室就促进工业经济平稳增长和服务业特殊困难行业纾困发展有关措施举行了发布会，多个部门表示，接下来将出台实施精准帮扶的减税降费措施，着力扩大精准有效投资，进一步加大“专精特新”中小企业培育力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极推出有利于工业经济稳定的政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工业政策》包括财政税费、金融信贷、保供稳价、投资和外贸外资、用地用能和环境等5个方面共18条举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委党组成员、秘书长赵辰昕表示，针对当前工业经济运行中存在的困难，下一步重点是要做好两个方面的工作。一是千方百计保市场主体，增强市场信心，提振发展预期。这次更多是聚焦财政税费、金融信贷、保供稳价等方面。二是着力扩大精准有效投资，让企业振作起来并持续不断地增强发展后劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部经济建设司司长符金陵表示，今年财政部将积极推出有利于工业经济稳定的政策，适当靠前，提升效能，推动工业经济稳定增长。比如，实施新的减税降费政策，帮助中小微企业纾困解难。减税降费政策包括：加大中小微企业设备器具税前扣除力度，扩大地方“六税两费”减免政策适用主体范围，加大小型微利企业所得税减免力度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还要管好用好专项债券资金，保障重点项目建设。增加专项资金和国有资本经营预算规模，支持提升产业链供应链现代化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对特殊困难行业提出针对性纾困措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《服务业政策》共43条具体措施，政策着力点是支持市场主体渡过难关、恢复发展，保持全年服务业运行稳定，更好发挥服务业作为就业最大“容纳器”的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕介绍，《服务业政策》除了提出所有的服务业行业都可以适用的10项措施，还专门针对受疫情影响重、就业容量大的餐饮、零售、旅游、公路水路铁路运输、民航这五个特殊困难的行业，提出了更有针对性的纾困措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情对服务业的影响比其他行业更大。赵辰昕强调，要坚决防止和避免“放松防控”和“过度防控”两种倾向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　符金陵表示，2022年中央财政将从三个方面出台实施精准帮扶的减税降费措施，帮助服务业困难企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，加大普惠性税收政策支持力度。今年将延续实施2021年底到期的支持小微企业和个体工商户的减税降费措施并加大政策优惠力度，进一步缓解小微企业和个体工商户经营压力，服务业行业企业将充分受益。此外，还有对特殊困难行业予以政策倾斜，坚决制止乱收费、乱摊派、乱罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大“专精特新”中小企业培育力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工业政策》将“加大‘专精特新’中小企业培育力度”作为一项重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部运行监测协调局负责人陶青表示，将积极采取多项举措，进一步加大“专精特新”中小企业培育力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期工业和信息化部将发布梯度培育工作指南，完善创新型中小企业、“专精特新”中小企业、“小巨人”企业认定标准，夯实优质企业梯度培育基础，力争2022年新培育3000家左右“小巨人”企业、200家左右单项冠军企业，带动各省培育“专精特新”中小企业达到5万家左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在数字赋能中小企业方面，将切实落实好《为“专精特新”中小企业办实事清单》各项任务，制订中小企业数字化转型的评价标准，聚焦中小企业需求编制中小企业数字化转型建设指南，分行业制定数字化转型路线图，加大对中小企业数字化转型的指导和支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，工业和信息化部将推动大中小企业在产业链供应链、协同创新等方面实现更高效、更便利的对接，部省联动建立常态化的对接机制和对接平台，推动龙头企业对中小企业开放技术、市场、标准、人才等创新资源，带动培育更多“专精特新”、“小巨人”的中小企业。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838437.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部新闻发言人就美方发布 《2021年度假冒和盗版恶名市场审议报告》发表谈话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220218/c636835673.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月17日，美方发布报告，将中国多家企业和市场列为所谓的“恶名市场”。美方在报告中对中国相关企业的描述采用“据称”或“据报道”等模棱两可的措词，既没有确凿证据，也没有充分论证，是不负责任和不客观的。中方不认可该报告结论，并对美方这种不负责任的做法表示坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中国知识产权保护制度不断完善，知识产权保护体系逐步健全，知识产权保护得到全面加强。中国持续加大执法力度，对群众反映强烈、社会舆论关注、侵权假冒多发的重点领域和区域，重拳出击、整治到底。中方企业投入大量资源，积极配合政府部门和权利人，打击侵权盗版。中国在知识产权保护方面取得的成效有目共睹。世界知识产权组织发布的《2021年全球创新指数报告》显示，中国名列第12位，整体排名连续6年保持上升势头，部分指标稳居全球领先地位。中方认为，美方应全面、客观反映中国政府和企业在知识产权保护方面所做的努力和取得的进展，并做出公正评价，避免对企业造成不应有的负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　假冒盗版问题在美国原来就有，现在也有。美方频频利用所谓的“恶名市场报告”指责其他国家，却在报告中对自己国内的假冒盗版只字不提，这样的双重标准令人感到遗憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保护知识产权、打击侵权假冒，是世界各国共同面临的挑战。尤其在经济全球化和互联网等新技术飞速发展的今天，打击侵权假冒需要各国通力合作。中国愿同世界各国加强知识产权保护合作，为全球企业营造公平竞争的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220218/c636835673.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>18项政策促工业经济平稳增长、43项政策促服务业困难行业恢复发展，释放哪些信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220218/c636834202.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京2月18日电题：18项政策促工业经济平稳增长、43项政策促服务业困难行业恢复发展，释放哪些信号？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者安蓓、周圆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《关于印发促进工业经济平稳增长的若干政策的通知》和《关于促进服务业领域困难行业恢复发展的若干政策》18日印发，出台18项促进工业经济平稳增长的具体政策和43项促进服务业领域困难行业恢复发展的硬招实招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和服务业在经济发展和稳定就业中起着骨干支撑作用。“18项工业政策的着力点，是进一步做好预调微调和跨周期调节，着力解决制约工业经济运行中的掣肘问题，确保全年工业经济运行在合理区间；43项服务业政策的着力点，是支持市场主体渡过难关、恢复发展，保持全年服务业运行稳定，更好发挥服务业作为就业最大‘容纳器’的功能。”国家发展改革委秘书长赵辰昕在国新办举行的新闻发布会上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进工业经济平稳增长的18项政策，聚焦财政税费、金融信贷、保供稳价、投资和外贸外资以及用地、用能和环境五方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前我国工业经济稳定恢复态势还不是很牢固，需要以更大的力度、更有效的措施来继续推动振作。”赵辰昕说，下一步重点是做好两方面工作，一是千方百计保市场主体，通过财政税费、金融信贷、保供稳价等政策，确保市场主体在一季度就能够尽快享受到相关政策红利；二是着力扩大精准有效投资，让企业振作起来并持续不断增强发展后劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大中小微企业设备器具税前扣除力度，制造业中小微企业缓税政策延续实施6个月，降低企业社保负担，引导金融系统向实体经济让利，做好铁矿石、化肥等重要原材料和初级产品保供稳价……18项政策聚焦工业企业“痛点”开出“药方”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对工业领域部分行业面临的困难，财政部经济建设司司长符金陵介绍，通过实施新的减税降费政策，帮助中小微企业纾困解难；管好用好专项债券资金，保障重点项目建设；增加专项资金和国有资本经营预算规模，支持提升产业链供应链现代化水平；支持充分挖掘国内需求潜力，以需求拉动工业产品供给；加大对中小企业纾困帮扶力度，助力市场主体平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部运行监测协调局负责人陶青说，下一步要全力推动落实18项政策，着力提升制造业核心竞争力，着力促进中小企业平稳健康发展，着力促进工业经济平稳运行和提质升级，保持制造业比重基本稳定，筑牢经济“压舱石”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情散发时有发生，一些服务业领域受到较大影响。《关于促进服务业领域困难行业恢复发展的若干政策》在提出10条普惠性纾困扶持措施的同时，聚焦餐饮业、零售业、旅游业、公路水路铁路运输业、民航业五个行业分别提出有针对性的纾困措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局政策法规司负责人戴诗友说，为确保减税降费红利快速直达工业和服务业市场主体，征管配套要做到“快”，确保政策第一时间落地；宣传辅导做到“精”，“一对一”精准推送政策；享受优惠做到“简”，持续完善税费优惠政策直达快享工作机制；落实督导做到“严”，对征收“过头税费”、落实减税降费政策不到位的，发现一起查处一起；政策效应做到“明”，进一步提升纳税人缴费人获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕援企稳岗，人力资源和社会保障部失业保险司司长桂桢说，要抓好降费率政策“直兑直达”、稳岗返还“免申即享”、缓缴社保费“靶向发力”，同时要兜牢民生底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　43项服务业政策专门提出精准实施疫情防控措施，强调坚决防止和避免“放松防控”和“过度防控”两种倾向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在严格落实国务院联防联控机制防疫政策要求的基础上，《关于促进服务业领域困难行业恢复发展的若干政策》进一步对服务业行业提出精准防疫要求。一是不得突破疫情防控相应规定进行封城、封区，不得非必要、不报批中断公共交通。二是不得非经流调、无政策依据对餐厅、商超、景区景点、电影院及相关服务业场所等实施关停措施、延长关停时间。三是不得在国务院联防联控机制政策要求基础上擅自增加对服务业的疫情防控措施。同时明确，各省级人民政府要统筹本地区疫情防控措施总体要求，针对服务业行业特点，建立疫情防控措施层层加码问题反映、核实、纠正专项工作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务业政策明确指出，2022年被列为疫情中高风险地区所在的县级行政区域内的服务业小微企业和个体工商户承租国有房屋，2022年减免6个月租金，其他地区减免3个月租金。因减免租金影响国有企事业单位业绩的，在考核中根据实际情况予以认可。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220218/c636834202.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中国始终坚定支持多边贸易体制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838764.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 倪铭娅）商务部网站2月18日晚消息，商务部世贸司负责人就美国贸易代表办公室发布《2021年中国加入世贸组织承诺报告》事答记者问时表示，中国始终坚定支持多边贸易体制，践行真正的多边主义。20多年来，中国全面参与世贸组织谈判，推动达成《贸易便利化协定》、《信息技术协定》扩围协议，推动完成服务贸易国内规制谈判，促进了全球贸易自由化便利化进程。中国提出世贸组织改革立场文件和建议文件，引领和参与投资便利化、电子商务、塑料污染防治等谈判和讨论，推动世贸组织规则与时俱进。中国出资设立“中国项目”，帮助6个最不发达国家加入世贸组织。中方愿与各方一道，共同捍卫多边贸易体制的核心价值和基本原则，推动世贸组织第12届部长级会议取得具体成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，中国加入世贸组织20多年来，全面履行世贸组织承诺，不断扩大市场开放，关税总水平由15.3%降至7.4%，开放的服务部门增至近120个；完善社会主义市场经济体制和法律体系，激发了市场和社会活力；提高经贸政策透明度，履行世贸组织通报义务；完善知识产权保护体系并加强执法力度，全面实施准入前国民待遇加负面清单管理制度。世界各国分享了中国经济增长和改革开放的红利，中国的产品和服务惠及各国消费者。从去年完成的第八次对华贸易政策审议来看，中国履约、合规、改革开放的良好形象得到了世贸组织成员的广泛认可和积极评价。联合国贸发会议负责人不久前表示，中国在过去20年中的繁荣使全世界受益，中国履行世贸组织承诺加强了以规则为基础的多边贸易体制。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838764.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国股转公司1月处理101宗违规行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636837493.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国中小企业股份转让系统公司(简称：全国股转公司)近日通报了2022年1月新三板挂牌公司及相关主体的监管情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据通报，今年1月，全国股转公司对2宗违规行为给予纪律处分；对99宗违规行为采取自律监管措施，其中74宗违规行为被采取口头警示、要求提交书面承诺的自律监管措施，25宗违规行为被采取书面形式的自律监管措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　被纪律处分的公司中，ST利隆未采取有效措施防止实际控制人控制的企业占用公司资金并及时披露资金占用情况，且未对关联交易事前履行审议程序并及时披露；实际控制人、时任董事长陈向衡未能忠实勤勉地履行职责。宝中海洋在无真实货物交易的情况下，向某公司虚开增值税专用发票，导致信息披露违规；实际控制人、时任董事陈玉英等相关责任主体未能忠实勤勉地履行职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，全国股转公司通报的，被采取书面自律监管措施的违规行为，包括信息披露违规、公司治理违规、股票发行及并购重组违规、权益变动违规等四类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，信息披露违规事项包括四个方面：挂牌公司未及时披露应披露的重大信息，如重大诉讼信息，任一股东所持挂牌公司5%以上股份被质押、冻结的信息，被纳入失信联合惩戒对象的信息，经营出现异常的信息，破产清算的信息，董事、监事、高级管理人员辞职的信息，重要合同后续进展的信息；收购人未及时披露收购报告书、财务顾问专业意见、法律意见书和权益变动报告书；挂牌公司披露的定期报告中存在重大会计差错和信息不准确；挂牌公司临时公告信息披露不完整、不充分，未充分揭示相关风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司治理违规事项包括了五个方面，分别是：挂牌公司关联交易未及时履行审议程序及信息披露义务；挂牌公司重大交易事项未及时履行审议程序及信息披露义务；挂牌公司对外借款未及时履行审议程序及信息披露义务；挂牌公司存在会计核算不规范的情况；挂牌公司相关责任主体违规向投资者出具承诺函。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　股票发行及并购重组违规事项包括两个方面：挂牌公司相关责任主体在股票发行过程中与发行对象签订的协议涉及特殊投资条款，挂牌公司未及时披露；挂牌公司相关责任主体在股票发行过程中存在股份代持的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　权益变动违规事项方面，主要是投资者及其一致行动人拥有权益的股份达到挂牌公司已发行股份的10%后，其拥有权益的股份每增加或减少达5%的整数倍时未暂停交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国股转公司有关负责人表示，全国股转公司将按照“建制度、不干预、零容忍”的原则，认真履行一线监管职责，持续强化自律监管，不断提升新三板市场运行质量和市场主体规范化运作水平，对违规行为坚决采取监管措施，切实保护投资者合法权益，保障新三板市场健康有序发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据上海证券报&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636837493.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部门联合放大招 力促工业经济平稳增长和服务业领域困难行业恢复发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838868.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安 孟珂 见习记者 杨洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月18日，国家发展改革委、工业和信息化部等12个部门印发《关于促进工业经济平稳增长的若干政策》（以下简称《工业政策》）；同时，国家发展改革委、财政部等14各部门印发《关于促进服务业领域困难行业恢复发展的若干政策》（以下简称《服务业政策》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委党组成员、秘书长赵辰昕在当日国新办举行的新闻发布会上表示，工业和服务业在经济发展和稳定就业中起着骨干支撑作用。上述政策都非常有针对性和含金量。下一步，将会同有关部门，确保政策落地落实，推动工业经济振作起来、帮助服务业渡过难关，努力实现全年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;18条政策力促工业经济平稳增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕介绍，《工业政策》一共18项具体内容，政策的着力点，是进一步做好预调微调和跨周期调节，着力解决制约工业经济运行中的掣肘问题，确保全年工业经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，《工业政策》从财政税费政策、金融信贷政策、保供稳价政策、投资和外贸外资政策以及用地、用能和环境政策等五方面推出一批更有针对性的政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中包括，加大中小微企业设备器具税前扣除力度；2022年继续引导金融系统向实体经济让利；做好铁矿石、化肥等重要原材料和初级产品保供稳价；实施好沙漠戈壁荒漠地区大型风电光伏基地建设；加大“专精特新”中小企业培育力度；加快新型基础设施重大项目建设，引导电信运营商加快5G建设进度，实施“东数西算”工程，推动基础设施领域REITs健康发展等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《证券日报》记者表示，《工业政策》提出一整套组合政策工具包，一方面有利于解决当前工业发展中的堵点难点问题，特别是在全球通胀高企背景下，进一步缓解我国制造业面临的税费重、融资贵、耗能高等众多难题，使其能高效地渡过难关；另一方面，要促进工业经济高质量发展，特别是保持制造业比重基本稳定，建设制造强国，仍需要提供更便利宽松的政策环境，引导制造业加快创新发展和技术改造，加快迈向价值链中高端，这就需要在财税金融、用地用能、稳投资稳外贸外资等方面提供坚实的政策支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部运行监测协调局负责人陶青在发布会上表示，近期工业和信息化部将发布梯度培育工作指南，完善创新型中小企业、“专精特新”中小企业、“小巨人”企业认定标准，夯实优质企业梯度培育基础，力争2022年新培育3000家左右“小巨人”企业、200家左右单项冠军企业，带动各省培育“专精特新”中小企业达到5万家左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部经济建设司司长符金陵在发布会上表示，2022年，财政部将积极推出有利于工业经济稳定的政策。继续实施新能源汽车购置补贴政策，支持加快充电桩等配套设施建设；适当增加中央基建投资，适度超前开展基础设施建设等，进一步加大对国家级专精特新“小巨人”企业的支持力度等，通过采取综合措施，一定能够形成政策合力，进一步激发市场主体活力，促进工业经济稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;43条政策支持服务业市场主体渡难关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕介绍，《服务业政策》从普惠性扶持纾困措施、针对性扶持纾困措施、精准实施疫情防控措施三方面提出了43项具体政策。政策着力点，是支持市场主体渡过难关、恢复发展，保持全年服务业运行稳定，更好发挥服务业作为就业最大“容纳器”的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，延续服务业增值税加计抵减等财税政策；2022年引导银行用好2021年两次降低存款准备金率释放的2.2万亿元资金；2022年发挥好支持普惠小微的市场化工具引导作用，对地方法人银行普惠小微贷款余额增量的1%提供激励资金，用好4000亿元再贷款滚动额度等。并针对餐饮、零售、旅游、公路水路铁路运输、民航等5个特殊困难行业，分别提出纾困扶持措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局政策法规司负责人戴诗友在发布会上表示，2021年全年新增减税降费超过1.1万亿元，其中工业企业享受超过4700亿元，服务业企业享受超过6100亿元。今年以来，又公布了一批支持工业和服务业领域困难行业纾困的税费政策。税务部门将与相关部门密切合作，采取有力措施，确保减税降费政策落实落细落好，确保减税降费红利快速直达工业和服务业市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来，服务业领域出现了较为普遍的经营困难，此次出台具有针对性和普惠性的扶持纾困措施，对于促进其恢复发展意义重大。”IPG首席经济学家柏文喜对《证券日报》记者表示，这一揽子政策需要各方面的积极配合与支持，才能真正使得服务业领域困难行业得到帮扶，从而尽快实现自身发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕表示，下一步，将加强经济运行的预研预判，聚焦政策落实过程当中存在的突出问题，进一步完善相关政策措施，强化政策储备的研究，确保“工具箱”里始终储备一些政策。通过这一系列工作，努力实现全年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张明富 乔川川）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838868.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：2022年继续引导金融系统向实体经济让利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220218/c636833987.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前我国经济发展面临需求收缩、供给冲击、预期转弱三重压力，工业经济稳定增长的困难和挑战明显增多。为进一步巩固工业经济增长势头，2月18日，发改委发布《关于印发促进工业经济平稳增长的若干政策的通知》（以下简称为“通知”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知提到，推动基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）健康发展，有效盘活存量资产，形成存量资产和新增投资的良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于财政税费政策，通知提到，加大中小微企业设备器具税前扣除力度，中小微企业2022年度内新购置的单位价值500万元以上的设备器具，折旧年限为3年的可选择一次性税前扣除，折旧年限为4年、5年、10年的可减半扣除；企业可按季度享受优惠，当年不足扣除形成的亏损，可按规定在以后5个纳税年度结转扣除。适用政策的中小微企业范围包括房地产开发经营，标准为营业收入20亿元以下或资产总额1亿元以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融信贷政策方面，通知表示，2022年继续引导金融系统向实体经济让利；加强对银行支持制造业发展的考核约束，2022年推动大型国有银行优化经济资本分配，向制造业企业倾斜，推动制造业中长期贷款继续保持较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，通知提到，落实煤电等行业绿色低碳转型金融政策，用好碳减排支持工具和2000亿元支持煤炭清洁高效利用专项再贷款，推动金融机构加快信贷投放进度，支持碳减排和煤炭清洁高效利用重大项目建设。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220218/c636833987.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：深入推进县域商业体系建设等任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838285.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯商务部党组书记、部长、乡村振兴工作领导小组组长王文涛近日主持召开部乡村振兴工作领导小组会议。会议要求，久久为功推动各项重点任务落实，细化工作安排，深入推进县域商业体系建设、农村电商、家政兴农、数商兴农等流通提升重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，会议要求创造性发挥好商务领域在开放合作、就业拓展等方面的优势和作用，以点带面、落实落细。压实工作责任，把商务服务乡村振兴、定点帮扶当作政治任务来抓，调配好工作力量和工作资源。加强同有关部门、地方的协同联动，加强总结宣传，统筹资源确保帮扶成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，将商务服务乡村振兴工作作为牢记“国之大者”、促进共同富裕的重要任务，作为提升广大农村地区商务发展水平、推动商务高质量发展的重要举措，准确把握全面推进乡村振兴新形势新要求，对标人民群众期盼，找准差距，补齐短板，切实把商务帮扶、定点帮扶成果巩固住、拓展好，为全面推进乡村振兴作出商务贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，2021年以来，为实现巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接，商务部设立部乡村振兴工作领导小组，印发实施方案，保持工作机制、工作举措、工作力度总体稳定，商务服务乡村振兴工作取得良好开局。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838285.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四大看点解读纾困稳增长重磅政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838322.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　2月18日，国家发展改革委、工业和信息化部、财政部等12部门联合印发《促进工业经济平稳增长的若干政策》（下称《工业政策》）。同日，国家发展改革委等部门印发了《关于促进服务业领域困难行业恢复发展的若干政策》的通知（下称《服务业政策》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工业政策》和 《服务业政策》为接下来的纾困稳增长提供了支持、指明了方向。其中，继续引导金融系统向实体经济让利、建立统一的高耗能行业阶梯电价制度、工业投资将成工业稳增长着力点，以及引导外卖平台下调餐饮业商户服务费标准尤其值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点一：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继续引导金融系统向实体经济让利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工业政策》明确，2022年继续引导金融系统向实体经济让利；加强对银行支持制造业发展的考核约束，2022年推动大型国有银行优化经济资本分配，向制造业企业倾斜，推动制造业中长期贷款继续保持较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工业政策》还重申了人民银行提出的实施两项直达工具接续转化，以及用好碳减排支持工具和支持煤炭清洁高效利用专项再贷款等方面内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）研究员娄飞鹏认为，在经济发展面临三重压力，工业经济增长和稳定困难较多的情况下，金融信贷政策需要围绕稳增长积极发力。从总量上，保持流动性合理充裕，信贷稳定增长；从结构上，加强对小微企业、绿色发展领域的信贷支持，推动制造业中长期贷款增长；从价格上，通过改革等多种方式，推动企业综合融资成本稳中有降，让利实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对加强信贷对制造业的支持力度，国家金融与发展实验室副主任、上海金融与发展实验室主任曾刚表示，强化对制造业的支持是优化信贷结构、服务实体经济必须要做的事。疫情之后，中国的制造能力在全球范围内的比较优势凸显。进一步促进工业发展、推动制造业产业能力升级，是我国未来的一项重要发展战略。此种背景下，银行业肯定要加大对制造业的支持力度，尤其是要围绕制造业产业链升级、能力提升加大相应的信贷投放力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何理解“2022年推动大型国有银行优化经济资本分配，向制造业企业倾斜”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾刚表示，从银行内部管理角度看，当前许多银行是用经济资本管理的方式来进行资源配置，相对而言，会把信贷资源投向经济资本回报更高的领域。因此，实现更好支持制造业，在银行内部管理体制上，尤其是在经济资本管理体系下，需要调整制造业相关的经济资本指标，通过内部机制上的倾斜，更好地引导银行对信贷资源进行调整优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在经济资本分配方面，把更多经济资本配置到制造业领域。经济资本配置增加，意味着对制造业的信贷投放也会增加。通过对银行内部机制的优化，可以更好地落实政策要求。”曾刚表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，制造业、小微企业和绿色发展成为信贷支持的重点领域，已经实现了较快的信贷增速。《2021年第四季度中国货币政策执行报告》显示，截至2021年末，我国普惠小微贷款和制造业中长期贷款余额同比增速分别达27.3%和31.8%。《2021年金融机构贷款投向统计报告》显示，截至2021年末，本外币绿色贷款余额15.9万亿元，同比增长33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点二：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立统一的高耗能行业阶梯电价制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工业政策》提出，要建立统一的高耗能行业阶梯电价制度，做好铁矿石、化肥等重要原材料和初级产品保供稳价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　能源及大宗商品专家均表示，要实现长期保供稳价，相关行业需要建立长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国电力市场化改革逐步推进过程中，出现了差别电价、阶梯电价、惩罚性电价等一系列差别化电价政策。《工业政策》提出，建立统一的高耗能行业阶梯电价制度，对能效达到基准水平的存量企业和能效达到标杆水平的在建、拟建企业用电不加价，未达到的根据能效水平差距实行阶梯电价，加价电费专项用于支持企业节能减污降碳技术改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年下半年，相关部门发布新一轮燃煤发电上网电价市场化改革文件，允许市场化交易电价浮动不超20%，高耗能电价上浮幅度不受限制。另有一些省份加大了峰谷分时电价的价差，引导用户错峰储能和用电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厦门大学中国能源政策研究院院长林伯强表示，新政策与2021年推出的改革政策存在一定差别。可能是此前针对高耗能行业的惩罚性电价在执行过程中存在困难，需要通过进一步完善制度来推动严格执行。一方面，可以倒逼高耗能行业加快节能改造，向绿色低碳转型；另一方面，也通过惩罚性电价促使高耗能企业节约用电，降低对煤炭等传统化石能源的消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于保供稳价，《工业政策》还提出，要做好铁矿石、化肥等重要原材料和初级产品保供稳价，进一步强化大宗商品期现货市场监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着近期监管“重拳”相继落地，铁矿石价格不断下降。西本新干线显示，2月18日&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601298','&amp;#x9752;&amp;#x5C9B;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601298/"&gt;青岛港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601298/"&gt;601298&lt;/a&gt;）进口的澳大利亚铁矿石粉矿价格为820元/吨，近一周累计下跌超9%。但长期实现大宗商品稳定供应，需要建立长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对保障铁矿石供应安全，中国钢铁工业协会今年1月提出了一项全新的“基石计划”，明确铁资源的废钢、国内铁矿、海外铁矿三大来源在2025年、2030年和2035年的供给目标，并提出了工作建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏省钢铁行业协会副会长兼秘书长陈洪冰表示，中国钢铁行业应积极参与全球优质铁矿石、合金、煤炭资源的开发，从根本上保障钢铁行业供应链安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点三：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工业投资将成为工业稳增长着力点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工业政策》提出，启动实施钢铁、有色、建材、石化等重点领域企业节能降碳技术改造工程；启动一批产业基础再造工程项目，推进制造业强链补链，推动重点地区沿海、内河老旧船舶更新改造，加快培育一批先进制造业集群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，工业和信息化部国际经济技术合作中心国际合作处处长毛涛表示，工业投资将成为“稳增长”的着力点。其中，制造业升级和新基建投资将成为重要的增长引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，工业经济稳定恢复的态势仍不牢固。工业和信息化部运行监测协调局局长罗俊杰表示，当前，全球疫情形势还存在很大变数，经济和贸易增长动能减弱，国内供给约束隐忧仍存，消费和投资需求依然偏弱，中小企业生产经营也面临着很多困难和挑战，叠加近期疫情多地散发、基数效应等因素，今年一季度工业经济仍然面临较大下行压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在以上传统行业实施节能减碳技术改造工程，是因为这些都是高耗能产业，又是基础工业。这些产业的升级将提高产品的附加值，还能提高整个制造业的竞争力。”毛涛说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于产业基础再造，工业和信息化部已通过工业强基工程和制造业创新中心建设等开展了相关工作。毛涛表示，政府投入资金将起到引导作用，目的是激发企业研发投入的积极性，拉动企业投资。目前，多个部门都有支持企业创新投入的项目资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《工业政策》还提出，加快新型基础设施重大项目建设，引导电信运营商加快5G建设进度，支持工业企业加快数字化改造升级，推进制造业数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，人民银行调查统计司原司长盛松成撰文表示，相较传统基建，新基建对上下游及相关产业链的拉动作用更大，随着新基建在基础设施投资中的占比逐步提升，它将通过上下游的联动效应，进一步带动新型制造业和新兴服务业投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，电信运营商今年将推动更多资金投向新基建。1月5日登陆A股的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600941','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x79FB;&amp;#x52A8;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600941/"&gt;中国移动&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600941/"&gt;600941&lt;/a&gt;）在招股书上表示，募集资金总额近560亿元，围绕“新基建、新要素、新动能”展开。根据&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601728','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x7535;&amp;#x4FE1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601728/"&gt;中国电信&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601728/"&gt;601728&lt;/a&gt;）此前的招股书，所募资金将用于5G产业互联网建设项目、云网融合新型信息基础设施项目及科技创新研发项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体来看，作为下一阶段工业‘稳增长’的着力点，制造业升级和新基建投资规模和力度将加大，有望得到更多政策支持。”毛涛说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点四：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引导下调餐饮业商户服务费标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《服务业政策》出台了43条举措纾困服务业领域困难行业。其中一条政策备受市场关注。《服务业政策》提出，要引导外卖等互联网平台企业进一步下调餐饮业商户服务费标准，降低相关餐饮企业经营成本。引导互联网平台企业对疫情中高风险地区所在的县级行政区域内的餐饮企业，给予阶段性商户服务费优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，目前营业的商户中，53%的商户外卖收入占营收的一半以上。其中，约43%的商户这一比例超70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生前，外卖收入在许多餐饮企业的营收中占比仅20%至30%，被视作餐饮企业的增量市场。如今，这一比例已提升至70%以上。因此，引导外卖平台下调餐饮业商户服务费标准，对促进整个产业的良性发展至关重要。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838322.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促进工业经济平稳增长和服务业领域困难行业恢复发展有关措施发布—— 千方百计保市场主体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838117.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220219/c636838117.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>