<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 01 Apr 2021 06:28:03 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>世贸组织总干事：中国在扶贫领域做得很好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628262732.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628262732.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国贸促会发布2020年度全球经贸摩擦指数报告 大国竞争加剧下全球经贸摩擦呈现新趋势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628262575.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628262575.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持小微企业发展！两部：月销售额15万以下纳税人免征增值税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628262448.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628262448.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>普华永道：2021年首季IPO数量同比增加96% 但融资规模出现下降</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628262335.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628262335.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世卫组织呼吁达成新的国际条约以应对未来大流行病</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261817.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261817.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>白俄总统令：白俄针对西方国家的经济反制裁不会涉及过境运输</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261555.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261555.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF总裁称中美将引领经济复苏 今年底两国GDP将远超疫情前水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261458.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261458.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国将进一步为小微企业个体工商户等减税</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261444.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261444.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多维度建设更高水平开放型经济新体制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261431.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261431.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>利好信号密集释放 重大外资项目加速落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261429.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261429.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>制造服务业发展要提速了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261414.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年新增减税将超5500亿元 助市场主体恢复元气</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261024.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261024.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>抓牢四个“精”让税收征管更贴合新时代、新经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628260908.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628260908.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”：建立现代财政制度的重点领域与关键环节</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628260893.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628260893.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度全球并购达1.3万亿美元，美并购交易规模同比增长160%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628260547.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628260547.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年报亮点：2020年营业总收入破1000亿，再创历史最佳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628260527.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628260527.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融政策支持力度不松劲 “贷”动小微企业减负前行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261987.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘琪 见习记者 杨洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年受疫情影响，公司享受到了无还本续贷和税收政策优惠，对公司走出困境帮助很大。‘无还本续贷’大大节省了公司的融资成本。我当时申请了续贷700万元，初算下来，每年至少能节省几万元费用。”双辽汇众汽车销售服务有限公司的负责人对《证券日报》记者说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，我国金融领域政策重点加大了对小微企业的信贷支持力度，为小微企业“贷”来安全感，前述公司就是其中的一个缩影。据中国银行业协会近期发布的《2020年中国银行业服务报告》显示，截至2020年末，银行业金融机构用于小微企业的贷款（包括小微型企业贷款、个体工商户贷款和小微企业主贷款）余额42.7万亿元，其中单户授信总额1000万元及以下的普惠型小微企业贷款余额15.3万亿元，较年初增速30.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，央行等金融管理部门创新直达实体经济和中小微企业的货币金融政策工具，累计设立了1.8万亿元的低息专项再贷款和再贴现资金，对7.3万亿元的小微企业贷款实行了延期还本付息的政策，发放了4万亿元小微企业无抵押信用贷款，对产业链供应链上的中小微企业发放了2.3万亿元应收账款质押贷款。这些政策措施一共为3200多万户中小企业和个体工商户及时给予了融资支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，“小微企业”仍是政府工作报告中的高频词汇，总共被提及16次，而破解其融资困境也成为今年金融政策的发力点之一。民生银行首席研究员温彬在接受《证券日报》记者采访时表示，今年政策面继续将解决小微企业的融资难题作为工作中的重中之重，主要原因是目前小微企业的可持续发展能力还面临着困难和压力，因此需进一步深化对小微企业的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国务院近日印发的《关于落实〈政府工作报告〉重点工作分工的意见》显示，“引导银行扩大信用贷款、持续增加首贷户，推广随借随还贷款，使资金更多流向科技创新、绿色发展，更多流向小微企业、个体工商户、新型农业经营主体，对受疫情持续影响行业企业给予定向支持”的任务由人民银行、银保监会、财政部等按职责分工负责，6月底前出台相关政策，年内持续推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券日报》记者注意到，2020年的政府工作报告也提到，“鼓励银行敢贷、愿贷、能贷，大幅增加小微企业信用贷、首贷、无还本续贷”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中国银行研究院高级研究员王有鑫对《证券日报》记者表示，这充分体现了政策的连贯性和可持续性，有利于稳定市场预期和信心，解决小微企业在抵押品不足情况下的融资问题，更好地推动中小企业可持续发展，扎实做好“六稳”工作、落实“六保”任务。商业银行要继续推动普惠金融业务发展，对接小微企业融资需求，下沉服务重心，实施普惠小微企业贷款延期还本付息政策和信用贷款支持政策，加大首贷、续贷等投放力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于接下来金融部门在支持小微企业可持续发展方面的主要发力点，温彬认为，金融机构要充分利用好金融科技，加强与第三方征信平台的合作，这有助于银行更好地获客，再根据经营情况、资金流、物流等相关信息，对小微企业进行精准画像，使小微企业在融资方面的可得性进一步提升。未来的三个月，金融部门在支持小微企业可持续发展上，不仅要注重短期的政策支持，更要建立长效机制，两个过程相辅相成。同时，也要做好小微企业风险识别和评估工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年疫情期间，园区内一家科技型小微企业正处于起步阶段，面临资金困境，于是我们园区联系了北京银行，了解到有专门针对科技企业的贷款优惠。在北京银行和担保公司的帮助下，该小微企业成功贷出款项77万元，现在企业已完成了研发阶段，且有了一定的经营收入。”北京市一家科技园区的工作人员向《证券日报》记者表示，今年政策面鼓励对受疫情持续影响行业企业给予定向支持，园区将会积极响应，继续帮助园区内有融资困难的企业对接银行，解小微企业之“渴”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从北京银行总行获悉，截至2020年末，该行累计办理小微企业无还本续贷1000笔、69.9亿元；首贷支持小微企业4687户、642.6亿元；累计办理小微企业延期还本付息4308笔、381.7亿元；普惠小微信用贷款余额42.8亿元，较年初新增30.4亿元，增幅245%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张伟 上官梦露）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261987.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第30个税宣月来啦！本月申报期截至20日</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261416.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/5c060745215e4d97" id="1a56774cb9be538197ca7dc35084d2af" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/1483e28bb934ee60" id="9d461df13d472e413e504e8583fb65a7" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温馨提醒：本月申报期截至4月20日，大家记得按时申报、纳税哦！&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261416.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：让电商促消费迈上新台阶</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628262804.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京4月1日电 （赵竹青）3月31日，商务部召开第三届“双品网购节”动员部署视频会议。商务部党组成员、部长助理任鸿斌表示，让电商促消费迈上新台阶，为促进形成强大国内市场、服务构建新发展格局作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任鸿斌指出，开展第三届“双品网购节”是进一步发挥电子商务平台数字赋能和创新驱动作用，以更高水平的供需动态平衡服务构建新发展格局；要安全高效地向消费者提供好品牌、高品质商品和服务，满足人民群众日益增长的美好生活需要；要充分发挥“双品网购节”消费平台作用，进一步促进消费提质升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来说，第三届“双品网购节”要围绕“品牌品质·惠享生活”主题，着力抓好四项任务。一是优选品牌品质，促进消费升级；二是挖掘消费潜力，推动消费下沉；三是鼓励协同创新，发展新模式新业态；四是优化网购环境，提升消费者满意度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　任鸿斌要求，各地要统筹做好疫情防控和活动筹备实施，把组织协调、疫情防控、监测统计、宣传引导、总结分析五个“到位”贯穿始终，全力做好各项保障工作，让电商促消费迈上新台阶，为促进形成强大国内市场、服务构建新发展格局作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，组织开展“双品网购节”活动是落实中央经济工作会议“促进形成强大国内市场”重点任务和《政府工作报告》关于“发展消费新业态新模式”明确要求的具体措施。这一措施顺应了城乡居民消费不断升级的需求，得到电子商务企业积极响应和踊跃参与，获得了地方商务主管部门的大力支持，也是电商领域加快行业高质量发展的一次探索。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628262804.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月第4周中国大宗商品价格指数小幅下降 能源类下降3.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261609.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　三月第四周(3月22日至28日)，中国大宗商品价格指数(CCPI)为173.87点，比前一周下降3.6点，降幅2%；比年初上涨12.4点，涨幅7.7%；比上年同期上涨56.5点，涨幅48.1%。分类指数方面，九大类商品价格指数“八降一涨”。其中，能源类、牲畜类、农产品类降幅居前，比前一周分别下降3.9%、2.1%和1.3%；钢铁类比前一周上涨2.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据来源：中国国际电子商务中心责任编辑：陈思&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261609.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：加快推进消费领域标准制修订 进一步完善新一代信息技术标准体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261063.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯 （记者 刘丽靓）国家发改委4月1日消息，近日，国家发改委等部门有关负责人就《加快培育新型消费实施方案》（以下简称《实施方案》）答记者问时表示，下一步，将顺应消费升级趋势，加快推进养老、家政、绿色金融、直播电商等消费领域标准制修订工作，进一步完善新型基础设施等新一代信息技术标准体系，促进&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）消费融合发展，更好满足消费升级需求，推动培育新型消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，出台《实施方案》，主要有四方面考虑。一是畅循环，二是增动力，三是强监管，四是惠民生。总的来说，可以用“全”“细”“新”“准”“实”5个字概括《实施方案》的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为扎实推动政策措施落地见效，该负责人表示，在统筹促进新型消费发展方面，下一步，国家发改委将会同相关部门狠抓落实，确保政策落地见效。加快破除制约居民消费的体制机制障碍，着力补齐短板打通堵点畅通循环，不断充实完善政策储备，为全面促进消费、培育完整内需体系、推进乡村振兴、形成强大国内市场和构建新发展格局提供重要支撑。同时，拟先期抓好牵头的重点任务。一是着力建设辐射带动能力强、资源整合有优势的区域消费中心，并在此基础上，结合城市群、都市圈发展规划，统筹布局建设多层级消费中心（包括国家消费中心、区域消费中心和地方特色消费中心），加快形成梯次发展、衔接互动、优势互补并覆盖全国大市场的消费地区格局。二是制定相关实施办法，指导各地区各行业对标先进、改革创新、特色发展，分批次培育形成一批具有较强代表性的新型消费示范城市和领先企业。近期将着手启动相关工作。三是拟会同国家统计局、商务部、人民银行等部门和研究机构、大数据机构、平台企业等深化研究，建立新型消费活力指数，及时、系统、全面反映新型消费市场发展变化，为行业发展提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提升新型消费支撑保障能力方面，该负责人表示，下一步，将加快建设一批高质量信息消费体验中心，推动各类信息技术的集成创新应用，释放消费潜力，促进消费回补，助力经济恢复性增长。依托信息消费体验中心加快培育各类新型产品和服务，逐步形成一批可复制、可推广的成果，带动提升产业供给能力。不断拓展和完善信息消费体验中心的宣传手段，充分发挥多媒体、多渠道的作用，打造成重要的宣传推广平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推动新型消费扩容提质方面，该负责人指出，下一步，将打造新型消费网络节点。加快国际消费中心城市培育建设，高质量推进步行街改造提升，培育一批标志性商圈；新建改造一批便利店、菜市场、早餐店、维修点等便民商业设施，让城市生活更有温度。完善商贸流通基础设施。引导大型商贸流通企业下沉农村，建设改造一批乡镇商贸中心。升级改造一批公益性农产品批发市场、农贸市场和菜市场。发展流通新业态新模式。推动实体商业企业加快数字化、智能化改造和跨界融合，发展智慧超市、智慧商店、智慧餐厅，推进线上线下更广更深融合等。营造安全放心消费环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国家文化和旅游消费试点城市、示范城市优先建设一批新型文化和旅游消费集聚地方面，将着力打造文化和旅游消费中心，大力发展夜间文化和旅游经济，举办文化和旅游消费促进活动营造良好消费氛围。此外，在推动数字文化产业发展、促进数字文化消费方面，下一步，将优化产品供给、培育新型业态、促进文旅融合、激发消费潜力、构建产业生态。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261063.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>秋粮收购接近尾声 我国粮食库存充足</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628262668.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻消息，3月31日，国家粮食和物资储备局发布，目前主产区累计收购2020年度秋粮1亿5226万吨，全国秋粮收购接近尾声。从价格看，以去冬今春市场价格卖粮，收益较好，农民随行就市出售粮食。截至3月28日，农发行累计发放2020年度秋季粮油收购贷款1277.55亿元，支持企业收购粮油2083.47亿斤。因粮食行情较好，中晚稻最低收购价执行预案启动范围大幅缩小，只有黑龙江启动预案。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628262668.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企公司制改革打响“收官战” 今年底将全面完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261464.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者从国务院国有企业改革领导小组办公室日前召开的会议上了解到，2021年是国企改革三年行动的攻坚之年、关键之年，国企公司制改革这项“牵一发而动全身”的基础性改革也打响了“收官战”――国家机关和事业单位、地方所属国有企业公司制改革将全面推进，于今年年底完成收尾工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有企业公司制改革，是指将传统的全民所有制企业改制为符合现代企业制度要求的公司制企业。全面完成国有企业公司制改革，有利于从根本上解决全民所有制企业面临的突出问题，实现“一个打造、两个完善”的改革目标，即打造真正的市场主体、完善法人治理结构和完善市场化经营机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年9月底，国务院国有企业改革领导小组办公室向各省、自治区、直辖市人民政府以及各有关部门和事业单位，正式印发了关于全面完成公司制改革的专项通知，明确提出五项工作要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是认真落实主体责任。 按照“谁管理谁负责”的原则，各有关国家机关和事业单位、各地方政府为所管理国有企业公司制改革的责任主体，负责改制工作组织实施、指导督促和审核把关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是抓紧制定工作方案。 要求各单位梳理分析所管理的全民所有制企业基本情况，明确工作推进的目标任务、具体措施和时间安排等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是因企制宜推进改革。 要求正常经营的全民所有制企业，全部改制为按照《中华人民共和国公司法》登记的有限责任公司或股份有限公司；因停产停业、吊销营业执照等原因难以改制的非正常经营全民所有制企业，实施重组整合或清理注销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强政策指导支持。 明确公司制改革涉及的审批程序、资产评估、税收缴纳、土地处置、资质承继等事项，参照《国务院办公厅关于印发中央企业公司制改制工作实施方案的通知》等有关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是加快推进内部改革。 不断完善中国特色现代企业制度。强化企业市场主体地位，提升企业管理水平，深化内部劳动、人事、分配三项制度改革，建立健全灵活高效的市场化经营机制。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261464.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“再帮一把”市场主体 财金政策暖风频吹</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261641.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　多项减税降费政策延长执行期限、金融政策保持连续稳定、税收征管改革进一步深化……近期，财税、金融领域政策暖风频吹，为广大市场主体接连带来稳定生产经营、减负轻装上阵的好消息，“再帮一把”，助其恢复元气、增强活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税费优惠政策延续实施精准“滴灌”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月中旬，财政部、税务总局发布《关于延续实施应对疫情部分税费优惠政策的公告》《关于延长部分税收优惠政策执行期限的公告》，就多项税费优惠政策作出适当延长执行期限的安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2月份小型企业PMI在临界点之下，小微企业生存和发展能力仍需进一步恢复，延续针对小微企业的纾困救助政策，有助于其进一步恢复发展。”中国财政科学研究院宏观经济研究中心主任石英华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年疫情期间，我国应急出台了阶段性大规模减税降费政策，重点向受冲击最直接、程度最深、面大量广的中小微市场主体倾斜。其中，保守估计，小规模纳税人增值税优惠政策覆盖了90%以上的中小微法人主体。2021年减税政策的重点是对中小微市场主体‘再帮一把’，助其‘恢复元气、增强活力’，为此延续并新出台针对中小微市场主体的减税政策。”中国财政科学研究院公共收入研究中心副主任梁季指出，除了延长部分阶段性政策执行期限，今年还提出小规模纳税人增值税起征点从月销售额10万元提高到15万元，这意味着有更多小规模纳税人适用免税规定，实现 “无增值税”运营；对小微企业和个体工商户年应纳税所得额不到100万元的部分，在现行优惠政策基础上，再减半征收所得税，这使得小微企业所得税率仅为2.5%，个体工商户则是首次享受个人所得税减半政策，市场主体所得税负担“减上再减”。关于今年将湖北省优惠政策与其他地区统一，梁季表示这主要是出于保障公平性的考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“将电影行业的税费优惠政策，主要是减免增值税和文化建设事业费的政策延长至今年年底，这体现了对受疫情影响严重行业的进一步帮扶，同时也有利于促进消费，畅通国内大循环。”梁季表示，2021年减税降费政策做到了保持连续性和稳定性、“转弯”但“不急”，既保证政策覆盖面不缩小，同时加大了对小微市场主体的扶持力度，助力其恢复元气，体现了政策的“精准”和“滴灌”特点，对民生改善、促进消费以及经济恢复增长具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融政策连续稳定助力“小微”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月24日举行的国务院常务会议决定，将普惠小微企业贷款延期还本付息政策和信用贷款支持计划进一步延长至今年年底。一是对2021年年底前到期的普惠小微企业贷款，由企业和银行自主协商延期还本付息，并继续对办理贷款延期还本付息的地方法人银行按规定给予激励，激励比例为贷款本金的1%。二是对符合条件的地方法人银行发放小微信用贷款，继续按本金的40%提供优惠资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家表示，从创设之初的2020年3月1日至2020年12月31日，到延期至今年3月31日继续实施，再到明确进一步延期至今年年底，两项直达实体经济的货币政策工具实施期限“一延再延”，充分体现了中央对于支持小微企业、稳就业保民生的重视。民生银行首席研究员温彬表示，信用贷款支持计划延续有助于降低中小银行的资金成本，提高其支持小微企业的积极性，进一步提高小微企业贷款中信用贷款的占比，降低小微企业的融资成本，更好地破解小微企业融资难融资贵的问题；对地方法人银行实行普惠小微企业贷款阶段性延期还本付息予以一定激励，有助于提高其支持小微企业的积极性，缓解小微企业贷款还本付息的压力，帮助小微企业渡过难关，更加持续稳健地经营。上述政策的延续有助于金融更好地发挥服务实体经济的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，为解决小微企业受疫情影响而出现的资金周转问题，尤其是资金到期还款压力和因缺乏担保品而贷款难两大痛点，人民银行创设了普惠小微企业贷款延期还本付息政策和信用贷款支持计划两大直达实体经济的货币政策工具。据统计，2020年，金融系统向实体经济合理让利1.5万亿元，其中，两项直达工具让利超3800亿元。普惠小微企业贷款延期支持工具通过减少企业孳息支出、过桥费用等方式为企业让利3580亿元；普惠小微信用贷款支持计划为企业节约担保费用240亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　24日的国务院常务会议指出，自去年以来，两项直达货币政策工具对帮助小微企业渡难关、保就业保民生、稳住经济基本盘发挥了重要作用。为保持对小微企业的金融支持力度不减，确保小微企业融资更便利、综合融资成本稳中有降，决定在前期已将两项直达货币政策工具延续实施至今年一季度的基础上，进一步延长实施期限到今年年底，对小微企业“再帮一把”，更好地发挥其在稳就业中的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，金融系统还将持续为市场主体送上“大礼包”。人民银行副行长陈雨露日前表示，2021年宏观金融政策将保持连续性、稳定性和可持续性，不仅广大小微企业普遍关心的贷款延期还本付息政策将会延续，工农中建等大型银行的普惠小微贷款也将增长30%以上，在防控好金融风险的基础上，小微企业无抵押信用贷款的占比将继续上升，科创小微企业、绿色小微企业、农村新型经营主体等符合新发展理念的中小微企业将得到特殊的融资支持。与此同时，我国数字普惠金融事业将快速发展，大大缓解小微企业融资过程中的信息不对称问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深化税管改革确保“直达快享”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中办、国办印发《关于进一步深化税收征管改革的意见》（以下简称《意见》），围绕全面推进税收征管数字化升级和智能化改造、不断完善税务执法制度和机制、大力推行优质高效智能税费服务、持续深化拓展税收共治格局等方面作出具体规定，以打造市场化、法治化、国际化营商环境，更好地服务市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》强调，确保税费优惠政策“直达快享”，2021年实现征管操作办法与税费优惠政策同步发布、同步解读，进一步精简享受优惠政策办理流程和手续，持续扩大“自行判别、自行申报、事后监管”范围，确保便利操作、快速享受、有效监管。2022年实现依法运用大数据精准推送优惠政策信息，促进市场主体充分享受政策红利。同时，严格规范税务执法行为，坚决防止落实税费优惠政策不到位、征收“过头税费”及对税收工作进行不当行政干预等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁季介绍，纳税人负担包括两方面，一是按照税收实体法规定应缴纳的税款负担；二是按照税收程序法规定，为依法纳税而投入的人力、物力和资源，即遵从成本。近年来，我国一系列减税降费政策的出台，实实在在减轻了市场主体的税款负担。当前，进一步深化税收征管改革能够切实减轻纳税人的遵从成本，二者将在为市场主体减负方面形成合力。“中小市场主体财务核算能力有限，人力、物力等方面资源有限，遵从成本对其构成较大负担，建议对其提供更有针对性的纳税服务，简化其享受税收优惠政策的管理办法和管理流程，确保应享尽享。”梁季说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：苏望月&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628261641.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6部门动员部署创业带动就业示范行动 明确时间表、路线图</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628260682.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京4月1日电（许维娜）就业一头连着经济发展，一头连着民生保障。“去年，全国城镇新增就业1186万人，能取得如此成绩非常不容易。”日前，国家发改委高技术产业司创新能力处处长任中保在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;财经采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从就业面的角度来看，创业已成为吸纳就业的重要渠道，这是一个非常庞大的群体。”任中保介绍，据某招聘平台数据显示，2020年每个创业企业平均创造7.3个职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创业带动就业释放倍增效应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委、教育部、工业和信息化部、人力资源社会保障部、农业农村部、国资委联合印发了《关于深入组织实施创业带动就业示范行动的通知》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，任中保介绍，今年组织的示范行动将围绕“1234”总体思路，即：“1”是紧扣创业带动就业主题；“2”是聚焦高校毕业生和农民工两类重点群体；“3”是运用好资金支持、政策扶持、宣传推广三个抓手；“4”是组织实施社会服务领域双创带动就业、高校毕业生创业就业“校企行”、大中小企业融通创新、精益创业带动就业等4个专项行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年将进一步拓展创业活动覆盖的地域、领域、主体和范围，增加新技术、新业态、新模式、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）类的创业活动，从而达到创造更多就业岗位的目的。”任中保指出，在疫情期间，双创示范基地以创业带动就业超过90万，为解决就业问题发挥了积极作用，取得良好的社会反响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确具体任务目标、时间表、路线图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动示范行动尽快落地见效，3月30日上午，国家发展改革委等6部门以视频形式联合召开会议，对示范行动组织实施进行动员部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议明确了组织实施示范行动的具体任务目标、时间表、路线图。要发挥在线教育、智能体育、智慧家政等社会服务领域就业潜力大、带动作用突出的优势，通过实施社会服务领域双创带动就业专项行动，全年创造60万个就业机会。要将支持大学毕业生创业就业摆在突出位置，做实结对共建、做实项目孵化、做实活动组织、做实岗位供给等，通过实施高校毕业生创业就业“校企行”专项行动，全年创造30万个就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，要围绕保产业链供应链稳定安全，打造整合创新资源、组织创新活动、促进成果应用“链主”，通过实施大中小企业融通创新专项行动，力争全年带动2000家以上中小企业创新创业，全年创造10万个就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还要着眼培育成长型初创企业、“隐形冠军”企业和“专精特新”中小企业、专精特新“小巨人”企业，深化实施精益创业带动就业专项行动，构建专业化、全链条的创新创业服务体系，力争全年转化1000项技术，创造10万个就业机会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210401/c628260682.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>