<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 22 Jul 2022 12:37:15 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>制造业贷款增速连续13个月回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640644728.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640644728.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>将稳预期摆在更加重要位置</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640644725.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640644725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：出台支持平台经济规范健康发展的具体措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640643947.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640643947.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委回应5家央企转为国有资本投资公司</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640642846.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640642846.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：继续推动央企做好能源资源、粮食安全托底</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640641454.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640641454.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：央企并非都将变成国有资本投资公司</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640640934.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640640934.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国资委：强化负债率红线约束，完善金融业务风险管控机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640639342.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640639342.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：截至6月末中央企业累计减租104.4亿元，惠及16万租户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640638602.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640638602.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：上半年中央企业研发经费投入达3786亿元，同比增长19.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640638469.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640638469.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行上半年1815亿元贷款推进新型城镇化建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640641991.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月22日，记者从国家开发银行获悉，今年以来，国家开发银行充分发挥开发性金融功能作用，上半年发放1815亿元贷款支持产城融合、城乡融合等重点领域发展，加大对地下综合管廊、城市燃气等管道老化更新改造等基础设施中长期信贷支持，积极服务以县城为重要载体的城镇化建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　烟台经济技术开发区，是全国首批14个国家级经开区之一。今年，开发银行山东分行授信63亿元贷款，目前已发放6.5亿元，支持山东省首个产城融合类项目——烟台开发区提质升级暨产城融合项目。该项目位于烟台经济技术开发区中心城区核心位置，总占地面积97.66万平方米，区内建筑物多为工业厂区和落后老旧企业，建筑质量差、安全隐患多。据介绍，为改善人居环境和促进产业配套升级，项目重点支持了存量低效用地腾退、产业设施修缮改造、生态提升工程、基础设施工程、公共配套服务及新建产业载体等六部分内容，并通过创新产城融合模式、整合利用存量空间等方式，助力提升产业竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开发银行安徽分行发放2.8亿元贷款，支持滁州市城市生命线安全工程建设项目（一期）建设。该项目全部建成后将涵盖市区170平方公里范围内的1965公里燃气管网、22座城市市政桥梁、810公里供水管网、1650公里排水管网等城市生命线安全工程，将实现对滁州市燃气、桥梁、供水、排水等领域实时监测、分析预警和联动处理，提升城市安全精细化管理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在北京，开发银行北京分行上半年发放贷款0.98亿元，支持建设人民大学通州校区周边综合管廊工程项目，助力北京城市副中心基础设施提质升级及地下空间高效集约利用。项目覆盖春明西路、畅和东路、明德街三条路，预计建成2580米主管廊及532米支管廊，将电力、通信、供电、给水、排水、热力、燃气等市政管线一并纳入，形成功能复合、空间融合的市政基础设施。据介绍，该项目是人民大学新校区及周边居民区的重要市政配套设施，项目的实施可以有效避免因埋设或维修管线而导致的道路重复开挖，延长综合管线的使用寿命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开发银行表示，下一步将继续深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，加大信贷支持力度，扎实做好“十四五”时期支持城市基础设施领域建设等各项工作，为更好推动新型城镇化发展贡献开发性金融力量。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640641991.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年央企业绩好于预期，将持续深化改革释放改革红利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640644451.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;“上半年，&lt;/span&gt;中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;企业经济运行好于预期。”7月22&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，&lt;/span&gt;国务院国有资产监督管理委员会秘书长&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、新闻发言人彭华岗在国新办新闻发布会上介绍2022年上半年&lt;/span&gt;中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;企业经济运行情况。据其介绍，1—6月，&lt;/span&gt;中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;企业实现营业收入19.2万亿元，同比增长12%，实现利润总额1.4万亿元，同比增长7.1%。实现净利润1.1万亿元，同比增长6.1%。累计上交税费1.5万亿元，同比增长14.4%。累计完成固定资产投资1.2万亿元，同比增长6.7%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年央企为何表现好于预期？下半年央企又将如何发挥火车头作用？彭华岗在上述发布会上作了一一解答。他表示，截至6月底，中央企业和地方省级层面的改革任务举措完成率超过95%。下半年国资委将持续抓改革释放改革红利，尤其重点深化跨行业、跨领域、跨企业的专业化整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上半年效益好于预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，中国经济面对三重压力与超预期因素叠加的复杂局面，实现了企稳回升，殊为不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“应该说，（央企）效益的增长确实也是超过了我们的预期。”彭华岗介绍道，中央企业一季度经济效益实现了较快的增长，但是和全国的经济走势一样，受乌克兰危机、新冠肺炎疫情等因素的影响，4月份出现了负增长，5月份回稳。特别是5月下旬，全国疫情形势趋于稳定，国务院一揽子助企纾困政策落地铺开，中央企业全力推进复工达产满产扩产，努力把疫情造成的产能缺口和效益损失抢回来。6月份，中央企业实现了利润总额3666亿元，同比增长18.2%，迅速扭转了月度效益同比下滑的态势。今年1—6月，中央企业的营业收入增长了12%，利润总额增长了7.1%，净利润增长了6.1%。有43家企业营业收入实现了两位数的增长，有56家企业净利润实现了两位数的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　效益增长的同时，央企运行的质量持续改善。据彭华岗介绍，上半年中央企业的研发经费投入是3786亿，同比增长了19.7%。今年以来，研发经费投入一直是保持两位数增长，研发经费的投入强度同比提高了0.12个百分点，年化的全员劳动生产率上半年人均76.4万元，同比增长了11.2%。营业收入利润率是7.4%，总体保持在较高的水平。“6月末，中央企业整体资产负债率是65%，债务风险可控在控。”彭华岗说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在稳定经济方面，央企发挥了重要的作用，固定资产投资快速回升。据悉，中央企业上半年固定资产投资是1.2万亿元，同比增长了6.7%，增速是比一季度加快了1.6个百分点。特别是6月当月，中央企业完成固定资产投资是3324亿元，是今年以来当月最大规模，同比增长了14.1%。彭华岗表示，有一批大项目建设加快推进，也在努力形成实物工作量。如上半年国家电网的白鹤滩到江苏的特高压工程竣工投产，中石化第三代国产芳烃成套装备建成投产，中核集团三门工程正式开工，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601117','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5316;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;中国化学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;601117&lt;/a&gt;）工程泉州年产60万吨的环氧丙烷项目正式启动建设。石油石化、电网、通信等行业的固定资产投资增速都超过了10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，央企控股上市公司质量加快提升。今年5月，国资委印发了实施提高央企控股上市公司质量的工作方案，央企控股境内的上市公司的户数占到整个上市公司的7.2%，贡献了全市场的37.1%的营业收入、31%的净利润、23.3%的现金分红，“应该说央企的上市公司为资本市场平稳健康发展提供了重要支撑。”彭华岗表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央企能获得如此成绩，与“早组织、早部署、早动员”莫无关系。彭华岗透露国资委多次召开会议，分析形势，对中央企业稳增长工作作出专门安排，并与中央企业一家一家地签订经营业绩责任书。同时细化十条硬措施，确保上半年正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，也跟中央企业坚决顶住经济下行压力，积极落实提质增效的系列举措，开源节流，深入挖潜，提升效能有关。比如中国石油的吉林石化公司，在吉林疫情期间，有一万多名员工进入厂区封闭运行保生产。央企还通过进一步提升成本管控的深度广度，严格生产成本和各项费用的管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清华大学中国现代国有企业研究院研究总监周丽莎指出，今年上半年中央企业将稳增长放在突出位置，努力克服疫情等不利因素的影响，采取了具体举措推动保值增值。如通过扩大有效投资、推动重点项目落地，充分发挥投资拉动作用；围绕“两利四率”目标体系和“两增一控制三提高”目标，增强企业经营业绩，提高企业盈利能力；推动重点领域和举措进行改革，实现了重点领域和关键环节的突破性进展。正是这些举措得力，带来了难得的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续深化改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下半年中央企业经营形势还是十分复杂，存在着许多困难和挑战。彭华岗认为，我国经济的韧性强，长期向好的基本面不会改变，中央企业高质量发展、稳中向好的态势也不会改变。因此央企将坚持“两增一控三提高”的目标不动摇，坚持全年效益增长6.5%不改变，努力在稳住宏观经济大盘中充分发挥稳定器、压舱石的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了确保实现全年生产经营目标，国资央企还将在下半年延续上半年采取的一系列重大措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗透露，国资委结合对下半年形势的研判，针对央企实际情况，坚持目标导向、问题导向，进一步细化了下半年中央企业提质增效稳增长工作的举措。将进一步指导中央企业抓好拓市增收、降本节支、深入挖掘生产经营各个环节的潜力，强化预算的刚性约束，抓好资产盘活，持续提升资产配置和运行效率。国资委还将进一步加强调研督导，完善激励约束机制，做好政策协调，为中央企业稳增长创造良好的外部环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗还表示要继续推动中央企业做好能源资源、粮食安全托底，做好能源原材料的保供稳供，积极开展稳岗扩就业行动，助力中小企业纾困解难，为保证经济稳定发展，保证社会大局的稳定，做更大的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一项举措是持续深化改革释放改革红利。彭华岗表示国资委将深化三项制度改革，推动三能机制更大范围、更深层次的落地见效，不断激发企业的动力活力。持续抓好整合融合，解决中央企业之间的同质化竞争、重复建设等问题，坚决退出不具有竞争优势、缺乏发展潜力的“两非”业务和低效无效资产，推动资源不断向主业企业集中、向优势企业集中、向链长企业集中，进一步提高国有资本配置效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，在国务院国资委的主持下，13组专业化整合项目日前进行了集中签约，涉及23家中央企业，约占国资委监管央企数量的四分之一。此次集中签约，除中央企业外还涉及海南省国资委及地方国有企业，涵盖数字科技、能源装备、供应链服务等领域。项目包括中国电子和中国物流数字科技平台合作项目、航天科工和&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600875','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x7535;&amp;#x6C14;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;东方电气&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;600875&lt;/a&gt;）集团能源装备企业划转项目、招商局集团和&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600057','&amp;#x53A6;&amp;#x95E8;&amp;#x8C61;&amp;#x5C7F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600057/"&gt;厦门象屿&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600057/"&gt;600057&lt;/a&gt;）供应链服务合作项目等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要在推动国有经济布局优化和结构调整上取得明显成效，是国企改革三年行动提出的重要目标之一。为此，近年来国企战略重组和专业化整合动作不断。比如整合油气管网资源组建的国家管网集团加快构建“全国一张网”，推动油气保供能力持续增强；鞍钢重组本钢后，进一步提升产业集中度，“南有宝武、北有鞍钢”的钢铁产业新格局加快形成；央企煤炭资产管理平台公司——国源时代煤炭资产管理有限公司，整合了10家央企的煤炭资源，涉及产能超2.8亿吨、资产总额1400多亿元，推动央企主业进一步聚焦。过去10年中，先后有26组47家中央企业实施战略性重组，并新组建、接收了国家管网集团等9家中央企业，国资委监管的央企数量从117家调整至97家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“专业化整合解决产业重复、资源分散、资源配置低效等问题，专业化整合聚焦服务国家战略、推动国有经济布局结构优化、促进经济高质量发展。通过专业化整合，央企在重点领域服务保障大局的能力得到提升，发挥'顶梁柱'和'压舱石'作用。”周丽莎认为，国有资本进一步向重要行业关键领域集中，资源配置效率和发展质量效益有效提升，鞍钢重组本钢后，粗钢产能跃居国内第二、世界第三，进一步提升产业集中度。通过专业化整合，实现补短板、优结构、提质量，提升国有资本配置效率。“正是由于国企改革的深入推进，国有企业才取得相应的改革成果”，周丽莎表示，国企无论在经济效益还是创新发展、服务重大战略、保障民生方面都做出了突出贡献。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640644451.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022上半年中央企业“答卷”：营收同比增长12% 改革红利不断释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640642064.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中粮集团、中储粮集团两家中央企业开展粮食储备加工领域股权合作；国投、中国宝武等5家中央企业正式转为国有资本投资公司；符合条件的1.27万户中央企业子企业实现了董事会应建尽建；国家管网集团、鞍钢、保利集团加快推进重组后业务整合融合；中央企业“两非”（非主业、非优势业务）剥离完成率目前已达99%，比年初上升13个百分点……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翻看今年上半年中央企业的经济“答卷”，总体效益增长好于预期，发展质量进一步提高，营业收入、利润总额、净利润分别为19.2万亿元、14093.6亿元和10857.5亿元，均保持较高水平，资产负债率总体保持稳定，投资贡献持续加大，有力带动了产业链上下游企业协同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上半年，中央企业坚持稳字当头、稳中求进，迎难而上、苦干实干，改革发展和党的建设各项工作取得了新的明显成效。”7月22日，国务院国有资产监督管理委员会（以下简称“国资委”）秘书长、新闻发言人彭华岗在国新办举行的2022年上半年中央企业经济运行情况举行发布会上说，下一步，国资委和中央企业坚决完成全年稳增长目标任务，坚定不移做强做优做大国有资本和国有企业，全力为保持经济稳定发展、保持社会大局稳定作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;营收利润率保持较高水平&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展质量得到进一步提高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业上半年经营情况显示，今年1至6月，中央企业实现营业收入19.2万亿元、利润总额14093.6亿元、净利润10857.5亿元，同比分别增长12%、7.1%、6.1%；上交税费7348亿元，同比增长20.9%，累计完成固定资产投资（不含房地产）5194亿元，同比增长4.6%，中央企业发展质量得到进一步提高，营业收入利润率保持较高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，今年上半年，国资委深入分析研判形势，围绕“两利四率”目标体系和“两增一控三提高”目标要求，出台一揽子举措；首次出台上半年提质增效稳增长特别奖励办法，建立健全旬监测、月报告、季协调工作制度；启动“稳增长、防风险、促改革、强党建”全覆盖的综合督导调研，深入中央企业了解情况、把脉会诊，现场回应企业诉求900多个。各个中央企业咬紧上半年正增长的目标，坚决顶住经济下行压力，积极落实提质增效的系列举措，开源节流，深入挖潜，提升效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭华岗表示，上半年中央企业一是拓市场增收入；二是降成本、控支出，通过进一步提升成本管控的深度广度，严格生产成本和各项费用的管控；三是调增量，增优量，加大亏损企业的治理力度，积极扩大有效投资和发展数字经济；四是重创新，强管理，持续提升精细化管理水平，增强产业链供应链的韧性和活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业联合会研究部研究员刘兴国向&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;财经表示，中央企业上半年所取得的成绩非常不错。尤其是在二季度经济增速下滑的情况下，中央企业的表现十分亮眼，也是助力宏观经济发展的关键力量所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也有业内人士表示，国资委上半年明确目标任务，细化工作举措，全力推动中央企业提质增效、稳增长；中央企业积极扩大投资，主动推进重大项目建设，对稳增长、促消费、稳住经济大盘发挥了重要的支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三年行动主体任务基本完成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多领域和环节取得全新突破&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年启动的国企改革三年行动，今年迎来攻坚之年、收官之年。开年以来，中央企业锁定重点、靶向发力，在多个重点领域和关键环节取得了新的突破。“中央企业改革三年行动举措完成率超过95%。中国特色现代企业制度建设进一步加强，战略性重组和专业化整合取得积极进展，市场化改革持续深化落地，改革红利不断释放。”彭华岗表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，今年上半年，中央企业引进各类资金超过1900亿元，符合条件的1.27万户央企子企业实现了董事会应建尽建，其中99.3%实现外部董事占多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘兴国表示，两年多以来的国企改革，在多个方面都取得了众多成绩，不仅推动国企总体面貌发生了巨大变化，也为宏观经济的发展奠定了扎实基础。改革使得国有企业的治理更加规范，管理更加高效。国有企业的资本布局更加优化，资产质量更加优良。国有企业的激励约束更加合理，创造性积极性充分激发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政法大学副教授范世乾认为，今年上半年，中央企业不仅效益增长远高于预期，还持续完善中国特色现代企业制度，形成科学有效的公司治理机制，持续推进了国有资本布局优化和结构调整，专业化整合在加快推进，聚焦主责主业，发展实体经济，推动国企高质量发展，减少重复建设和同质化竞争，提升了国有资本配置效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也有业内人士表示，今年上半年，国资委和中央企业贯彻了创新驱动发展、绿色发展理念，在自身形成效率领先、效益领先的核心竞争力的同时，紧密围绕服务国家战略和高质量发展需求，发挥和承担了产业经济的“顶梁柱”和自主创新的“主力军”的作用，有力带动了产业链上下游企业协同发展，中国特色现代企业制度更加成熟定型，世界一流企业建设取得阶段性成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重大创新成果持续涌现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保供促就业显使命担当&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电气装备牵头或参与国家重点研发计划项目25项，攻克特高压输电关键部件、直流电缆等产品一系列“卡脖子”技术；中国石油自主研制的昆仑ERP成功实现国产高端ERP系统替换；神舟十三号创造中国航天员连续在轨飞行时长新纪录，神州十四号载人飞船顺利点火升空；“福建舰”成功出坞下水……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，中央企业坚持国家战略性需求导向，加快关键核心技术攻关，在航天、深海、能源、交通、国防军工等领域涌现出一批重大成果。此外，彭华岗也认为，上半年，中央企业在高质量参与共建“一带一路”、有序落实“碳达峰、碳中和”部署、全力服务北京冬残奥会方面，发挥了骨干中坚作用；在稳供应、保民生、促就业等方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，围绕“碳达峰、碳中和”目标，国家电网两条特高压直流工程建成投运，南方电网两座百万千瓦级抽水蓄能电站顺利投产；中国华能甘肃风光储一体化项目成功并网发电。围绕共建“一带一路”战略，三峡集团完成巴基斯坦卡洛特水电站建设并全部机组投产发电，每年将生产约32亿度清洁电能；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601390','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x94C1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;中国中铁&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601390/"&gt;601390&lt;/a&gt;）承建的境外最大单体桥梁项目——孟加拉国帕德玛大桥建成通车，有效促进了孟加拉国与周边国家的经贸关系。在保供稳价上，国家电网出台30项工作要点和32项重点举措，保障电力供应；中国石化去冬今春供暖季累计向市场供应天然气超1000亿立方米，供气量占全国60%以上，有效保障了经济社会发展和民生需求；在抗击新冠肺炎疫情上，建筑、粮贸、医药等行业中央企业积极驰援吉林、上海等地，中国建筑在吉林、上海等地参建近300个抗疫设施项目，在香港承建中央援港10个防疫工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上半年的工作使我们深刻地体会到，只要我们坚决贯彻落实好党中央的决策部署，上下齐心，精锐尽出，苦干实干，一定能够克服各种困难，战胜任何艰难险阻。”彭华岗说，下半年，国资委和中央企业将继续采取上半年采取的一系列重大措施，进一步强化提质增效稳增长工作，持续深化改革释放改革红利，坚决有力地抓好重大风险防范和化解工作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640642064.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>331亿元稳岗资金发放到位！来看人社部最新通报…</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640644290.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 7月22&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，人力资源社会保障部举行二季度网上新闻发布会，人力资源社会保障部就业促进司司长张莹；人力资源社会保障部人力资源流动管理司司长张文淼等人出&lt;/span&gt;席&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，介绍上半年人力资源和社会保障工作进展情况，并答&lt;/span&gt;记者&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;问。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关负责人表示，上半年全国城镇新增就业654万人，符合时序进度。全国城镇调查失业率阶段性走高后出现下降，6月份回落至5.5%。城乡困难人员就业稳中有增，脱贫人口务工规模3223万人，同比增加160万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于离校未就业毕业生，分类推出基层就业、企业吸纳、自主创业、灵活就业等政策礼包，集中兑现税收减免、创业担保贷款等政策，确保高校毕业生享受到政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，人社部加大对市场主体稳岗扩岗支持力度，上半年，全国共向584万户企业发放稳岗资金331亿元。在实施阶段性降低失业保险费率政策基础上，对困难行业企业阶段性缓缴失业保险单位缴费部分，上半年共减收失业保险费715亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据人力资源社会保障部官网消息，中国就业培训技术指导中心近期组织102个定点监测城市公共就业服务机构，收集汇总2022年第二季度人力资源市场供求关系较为紧张的招聘、求职需求职业岗位信息，形成“2022年第二季度全国招聘大于求职‘最缺工’的100个职业排行”。数据显示，营销员一职继续稳居榜单第一，快递员一职则由上季度第7位跃升至第2位，上季度排名第2的餐厅服务员岗位本季度滑落至第6位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;城镇新增就业符合时序进度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;青年人就业需更多关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源社会保障部就业促进司司长张莹指出，上半年全国新增城镇就业654万人，完成全年目标任务的59%，符合时序进度。城镇调查失业率阶段性走高后出现下降，6月回落至5.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-6月，全国城镇新增就业654万人，完成全年目标任务的59%，符合时序进度。从各地情况看，28个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团任务完成快于时序进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城镇调查失业率方面，16-24岁人群就业压力有所上升。一季度全国城镇调查失业率均值为5.5%，处于较低水平。4月份为6.1%，受疫情影响走高，5月份为5.9%，有所回落，6月份会进一步好转。分年龄看，25-59岁人口调查失业率低于整体失业水平，但16-24岁人口调查失业率有所上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从岗位供求关系上看，市场岗位需求大于求职人数。上半年，公共就业服务机构和市场机构求人倍率均在1以上。其中，二季度100个城市公共就业服务机构求人倍率1.37。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城乡困难人员就业稳中有增，6月末，脱贫人口务工规模3223万人，同比增加160万人。上半年，就业困难人员就业85万人，农村劳动力外出务工规模保持基本稳定，失业人员实现再就业250万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多措并举加大未就业毕业生就业支持力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于离校未就业毕业生，人社部7月份开始集中对未就业毕业生进行就业帮扶。张莹表示，人社部统筹各地人力资源社会保障部门，运用各种渠道，集中亮出&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）求助途径、招聘平台、服务机构目录和政策服务清单。目前，通过未就业毕业生求职登记小程序，已有超过20万未就业毕业生登记了求职意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕服务高校毕业生的高频事项，分类推出基层就业、企业吸纳、自主创业、灵活就业、培训见习等政策礼包，集中兑现税收减免、创业担保贷款、资金补贴等政策，确保高校毕业生能够及时足额享受到政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高频举办百日千万网络招聘、大中城市联合招聘等系列线上线下招聘活动，为毕业生提供就业岗位信息。“目前，各地已开展线上招聘活动1.1万场，举办现场活动1500余场。加快推进事业单位公开招聘，实施“三支一扶”等基层服务项目，做实公共部门岗位招录工作。”张莹表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源社会保障部人力资源流动管理司司长张文淼也指出，通过开展“百日千万网络招聘产业园专场”“国聘行动”等活动。目前共有1.5万家企业提供89万个就业岗位，接收511万份求职者简历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张文淼进一步指出，2022年中央财政支持招募“三支一扶”人员3.4万名。截至目前，共有28个省份发布招募公告，计划招募3.95万个岗位，其中有21个省在中央财政补助名额的基础上，进一步扩大了招募规模，比中央下达计划数增加了8500多个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，“人力资源社会保障部门将进一步挖掘岗位资源，做实做细就业指导服务，为离校未就业高校毕业生提供不间断就业服务。”张莹表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张文淼也指出，人社部将会同有关部门做好“三支一扶”组织实施工作，指导各地积极稳妥做好人员招募、培训和服务期满流动等工作。进一步完善服务保障措施，积极发挥引导鼓励高校毕业生到基层工作项目的示范引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;着力稳市场主体稳就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在助企纾困稳岗位保民生工作上，人社部加大对市场主体稳岗扩岗支持力度。人力资源社会保障部失业保险司司长桂桢指出，提高稳岗返还标准，将中小微企业返还比例由60%最高提至90%，大型企业由30%提至50%。上半年，全国共向584万户企业发放稳岗资金331亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在延续实施阶段性降低失业保险费率政策基础上，对5个特困行业企业、17个困难行业的困难企业，以及疫情影响严重地区生产经营出现暂时困难的中小微企业和个体工商户，阶段性缓缴失业保险单位缴费部分，缓缴期间免收滞纳金。1-6月，通过降费率和缓缴，共减收失业保险费715亿元。”桂桢表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国家医保局、发改委等4部门联合印发《关于阶段性缓缴职工基本医疗保险单位缴费的通知》明确，满足条件的地区，自2022年7月起，对中小微企业、以单位方式参保的个体工商户缓缴3个月职工医保单位缴费，缓缴期间免收滞纳金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，在国新办举行国务院政策例行吹风会上，人社部副部长李忠介绍，此前，我国出台阶段性缓缴企业养老、失业、工伤三项社会保险费相关政策。通过扩大政策的实施范围，延长实施期限，加大稳岗支持力度，有利于缓解企业当期资金压力，帮助企业渡过暂时难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李忠进一步指出，针对个体工商户和灵活就业人员抗风险能力较弱、当前参保缴费压力较大的情况，人社部明确，以个人身份参加企业职工基本养老保险的各类灵活就业人员，如果今年缴纳养老保险费有困难，可以自愿暂缓缴费，未缴费月度可于明年年底前进行补缴，缴费年限累计计算，不影响今后退休待遇。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640644290.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：全力做好能源电力等基础保障工作 为稳定宏观经济大盘发挥稳定器、压舱石作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640643704.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委召开地方国资委负责人年中工作视频会议，会议强调，下半年，各地国资委要坚决贯彻落实党中央、国务院统一部署，按照地方党委、政府的安排，扎扎实实做好国资国企改革发展和党的建设各项工作。要大力推动提质增效稳增长，细化实化稳增长工作要求，加强经济形势分析研判，强化窗口指导，推动企业着力提升发展质量效益，全力做好能源电力等基础保障工作，发挥带动引领作用，促进产业链上下游、大中小企业共同发展，为稳定宏观经济大盘发挥稳定器、压舱石作用。要决战决胜国企改革三年行动，紧扣可衡量、可考核、可检验、要办事的工作要求，进一步压实工作责任，加大督促检查力度，聚焦补短板、强弱项，实化固化改革成果，确保务期必成高质量收官。要更大力度推动科技创新，加强政策精准供给，进一步强化科技工作统筹、强化关键核心技术攻关、加快数字化转型，以科技创新支撑企业高质量发展。要深入推进国有经济布局和结构调整，推动企业加快清理退出“两非”“两资”，积极参与重大基础设施建设，推动绿色低碳转型发展，不断提高国有资本配置效率效能，进一步提升服务构建新发展格局和服务地方经济社会发展的能力水平。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640643704.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：上半年中央企业经济运行好于预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640643445.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室7月22日下午举行新闻发布会，介绍2022年上半年中央企业经济运行情况。国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗表示，上半年中央企业经济运行好于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：卢佳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：郭琳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社音视频部制作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640643445.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：坚决退出“两非”业务和低效无效资产 进一步提高国有资本配置效率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640641988.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京7月22日电(记者王仁宏)今日，国新办举行上半年央企经济运行情况新闻发布会。会上，国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗表示，总的来看，我国经济的韧性强，长期向好的基本面不会改变。中央企业高质量发展稳中向好的态势也不会改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在压力也是很大，下半年中央企业经营形势还是十分复杂，存在着许多困难和挑战。”谈及下半年重点工作，彭华岗表示，国资委始终坚持两增一控三提高的目标不动摇，坚持全年效益增长6.5%不改变，努力在稳住宏观经济大盘中充分发挥稳定器、压舱石的作用。下半年国资央企将继续上半年采取的一系列重大措施，重点从以下几个方面推进：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，进一步强化提质增效稳增长工作。国资委结合对下半年形势的研判，针对央企实际情况，坚持目标导向、问题导向，进一步细化了下半年中央企业提质增效稳增长工作的举措。将进一步指导中央企业抓好拓市增收、降本节支、深入挖掘生产经营各个环节的潜力，强化预算的刚性约束，抓好资产盘活，持续提升资产配置和运行效率。国资委还将进一步加强调研督导，完善激励约束机制，做好政策协调，为中央企业稳增长创造良好的外部环境。同时，继续推动中央企业做好能源资源、粮食安全托底，做好能源原材料的保供稳供，积极开展稳岗扩就业行动，助力中小企业纾困解难，为保证经济稳定发展，保证社会大局的稳定，做更大的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，持续深化改革释放改革红利。深化三项制度改革，推动三能机制更大范围、更深层次的落地见效，不断激发企业的动力活力。持续抓好整合融合，解决中央企业之间的同质化竞争、重复建设等问题，坚决退出不具有竞争优势、缺乏发展潜力的“两非”业务和低效无效资产，推动资源不断向主业企业集中、向优势企业集中、向链长企业集中，进一步提高国有资本配置效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，坚决有力地抓好重大风险防范和化解工作。坚持动态清零总方针不动摇，完善常态化的疫情防控措施，最大限度降低疫情对企业生产经营的影响。进一步强化负债率的红线约束，加快推进司库管理体系建设，深入落实投资负面清单制度，完善金融业务风险管控机制，从严管控，合理运用金融衍生业务，深化法治央企建设，提高依法合规经营水平。严格落实全国安全生产电视电话会议精神和国务院安委会的15条硬措施的要求，加强隐患排查和重点监测，着力防范化解危重领域的风险，加强汛情、地质灾害监测预警，提前做好应对的准备。在抓好稳增长、促改革、防风险的同时，国资央企将进一步的提升党建工作的质量，切实提高一体推进不敢腐、不能腐、不想腐的能力水平，以高质量党建引领保障高质量发展，确保全年任务的完成。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640641988.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：截至7月12日中央企业累计产煤5.7亿吨 同比增产8.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640639491.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)国务院国资委秘书长、新闻发言人彭华岗22日在国新办新闻发布会上表示，中央煤炭企业全力增产增供增效，带头执行电煤中长期合同。截止到7月12日，中央企业累计产煤5.7亿吨，同比增产8.1%。电煤的中长期合同履约率超过了96%，向下游企业让利超过600亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640639491.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：为保证实现“两增一控三提高” 专门成立了提质增效稳增长的领导小组</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640643942.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室7月22日下午举行新闻发布会，介绍2022年上半年中央企业经济运行情况。国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗介绍，为了保证“两增一控三提高”目标的实现，国资委专门成立了提质增效稳增长的领导小组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：卢佳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：郭琳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社音视频部制作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640643942.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：小微企业是大规模增值税留抵退税受益主体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640640536.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月22日，国家税务总局召开落实新的组合式税费支持政策专题新闻发布会。税务总局总审计师兼收入规划核算司司长蔡自力在会上指出，实施大规模增值税留抵退税，是今年稳住宏观经济大盘的关键性举措。小微企业是受益主体。4月以来已获得退税的纳税人中，小微企业户数占比达93.7%，共计退税7951亿元，金额占比42.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡自力指出，实施大规模增值税留抵退税，是今年稳住宏观经济大盘的关键性举措。全国税务系统采取一系列有力措施，统筹加快留抵退税进度和加强风险防控，确保大规模增值税留抵退税政策不折不扣落实到位，助力稳住宏观经济大盘。在4月1日起对小微企业和制造业等6个行业企业实施全额退还存量和增量留抵税额政策基础上，按照国务院稳经济一揽子政策措施相关安排，自7月1日起，对批发和零售业等7个行业企业实施全额退还存量和增量留抵税额政策，让更多市场主体享受政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据蔡自力介绍，分行业看，4月1日-7月20日，制造业退税4844亿元，占比25.8%，是受益最明显的行业;交通运输业退税3050亿元，占比16.2%；电力、热力、燃气及水生产和供应业退税1843亿元，占比9.8%；批发和零售业退税1183亿元，占比6.3%；建筑业退税1043亿元，占比5.6%；科技服务业、软件信息服务业和生态保护环境治理业退税993亿元，占比5.3%；租赁和商务服务业退税780亿元，占比4.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分企业规模看，小微企业是受益主体。4月以来已获得退税的纳税人中，小微企业户数占比达93.7%，共计退税7951亿元，金额占比42.4%；中型企业退税4176亿元，大型企业退税6645亿元，金额分别占比22.2%、35.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分区域看，东部地区留抵退税总量较大，市场主体共获得退税10371亿元，占比55.2%。中部地区和西部地区分别退税3752亿元、4649亿元，占比分别为20%、24.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡自力表示，大规模增值税留抵退税政策红利持续释放，以“真金白银”为更多市场主体送上退税“及时雨”、增加了现金流，对提振市场主体发展信心、激发市场主体活力，发挥了积极作用。主要体现在三个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是促进企业经营加快恢复。增值税发票数据显示，二季度，全国享受留抵退税企业采购原材料等支出同比增长12.3%，增幅比无退税企业高5.7个百分点；留抵退税企业销售收入同比增长6.1%，比无退税企业高1.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推动经济新动能快速成长。增值税发票数据显示，二季度，办理留抵退税的制造业企业设备投资同比增长11.9%，增幅比无退税企业高9.5个百分点；办理留抵退税的高技术企业销售收入同比增长10.4%，增幅比无退税企业高1.8个百分点；办理留抵退税的专精特新小巨人企业销售收入同比增长16.5%，增幅比无退税企业高10.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是助力支持外资企业发展。增值税发票数据显示，二季度，外资企业户均留抵退税超过500万元，且主要集中在制造业大中型企业，发挥了稳定外资预期的重要作用。5至6月份，办理留抵退税的外资企业销售收入同比增长7.6%，比无退税企业高2.6个百分点，其中办理留抵退税的制造业外资企业销售收入同比增长5.5%，比无退税企业高2.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，税务部门将继续采取实打实、硬碰硬的举措，不折不扣落实落细各项税费支持政策，持续释放政策红利，更好助力稳住宏观经济大盘。”蔡自力说道。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640640536.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：12家企业将继续深化国有资本投资公司改革试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640643101.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;国资委&lt;/span&gt;秘书长&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、新闻发言人彭华岗在&lt;/span&gt;国务院&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;新闻办公室7月22&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;举行的&lt;/span&gt;中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;企业经济运行情况发布会上表示，下一步，国资委将继续推动国有资本投资公司&lt;/span&gt;改革&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;不断深化，加快培育，成熟一家，转固一家，最终形成国有资本投资公司、运营公司和产业集团三类企业功能鲜明、分工明确、协调发展的&lt;/span&gt;中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;企业格局。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年6月，国资委将中国宝武、国投、招商、华润、中国建材五家企业由试点公司转为正式的国有资本投资公司，将两家试点企业调出试点名单，其余12家企业将继续深化试点。彭华岗介绍，上述五家公司的“转正”是在总结19家企业的试点经验、对试点工作进行认真评估的基础上决定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这个问题，很多学界也好，或者社会上也有一种误解，好像说中央企业将来都会变成国有资本投资公司。”彭华岗强调，按照党中央关于深化国有企业改革意见的文件，以及国企改革三年行动相关文件都非常明确，将来中央企业将形成国有资本投资公司、运营公司、产业集团三类企业功能鲜明，分工明确，协调发展的格局。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640643101.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央企业改革任务举措完成率超95% 三年行动主体任务基本完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640641798.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京7月22日电(记者王仁宏)今年是国企改革三年行动的收官之年。在国新办今日举行的新闻发布会上，国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗对国企改革三年行动进展情况进行介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，截至6月底，中央企业和地方省级层面的改革任务举措完成率都超过了95%，三年行动的主体任务基本完成，国企改革的许多领域都取得了决定性的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下个阶段，我们将按照锁定重点、狠抓收官、谋篇布局的要求，全力以赴打好高质量的收官战，取得经得起历史和实践检验的改革成效，重点要抓好五个方面的工作。”彭华岗表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，强化落实首要任务。将进一步提高政治站位，把准改革方向，增强改革动力，优化改革方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，补短板、强弱项。按照制度健全、动作到位、效果显著的工作要求，逐项对标对表，全面梳理自查改革任务落实情况，对短板弱项采取更为精准有力的措施，靶向攻关，确保按期完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，突出改革实效。将市场化机制等关键改革任务放在高质量收官阶段的突出位置，对照着要办事的标准，对改革实效进行再评估、再检验，确保质量双优，神形兼备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，巩固改革成果。持续推动三年行动好的做法和重要成果的制度化、长效化，特别是对破除利益固化藩篱、提升企业活力效率、完善体制机制意义重大的并且成熟定型的制度举措，要进一步固化，加快推动国有企业纳入公司章程或者纳入到公司内部的制度体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，做好总结谋划。认真总结三年行动取得的系列标志性成果，同时结合新阶段、新征程的要求，坚持目标导向、问题导向、效果导向，要系统谋划下一步国企改革的思路，持续将改革向纵深推进。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640641798.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：坚持中央企业全年效益增长6.5%目标不改变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640639496.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者刘丽靓)国务院国资委秘书长、新闻发言人彭华岗22日在国新办新闻发布会上表示，我国经济的韧性强，长期向好的基本面不会改变，中央企业高质量发展稳中向好的态势也不会改变。中央企业始终坚持两增一控三提高的目标不动摇，坚持全年效益增长6.5%不改变，努力在稳住宏观经济大盘中充分发挥稳定器、压舱石的作用。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640639496.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国扩大跨国公司本外币一体化资金池试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640644417.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月22日电（记者吴雨、刘开雄）记者22日从中国人民银行获悉，日前，人民银行、国家外汇管理局决定，在上海、广东、陕西等地开展第二批跨国公司本外币一体化资金池试点，便利跨国公司企业跨境资金统筹使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为强化总部经济发展政策支持，人民银行、外汇局日前决定，在上海、广东、陕西、北京、浙江、深圳、青岛、宁波等地开展第二批跨国公司本外币一体化资金池试点，进一步优化管理政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行相关人士介绍，此次试点政策内容主要包括：一是增加试点地区和企业数量；二是允许跨国公司在境内办理境外成员企业本外币集中收付业务；三是进一步便利跨国公司以人民币开展跨境收支业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，近年来，人民银行、外汇局积极支持建设更高水平开放型经济新体制，不断便利跨国公司跨境资金运用。2021年3月，人民银行、外汇局在北京、深圳开展首批跨国公司本外币一体化资金池业务试点。试点以来，跨境资金集中运营业务办理规模合计近500亿美元，显著提升了跨国公司本外币跨境资金统筹使用效率，有效降低了企业汇兑风险及财务成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，下一步，人民银行、外汇局将持续推进跨境贸易和投融资便利化，着力营造市场化法治化国际化营商环境，支持涉外经济平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640644417.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年中央企业营业收入同比增长12%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640644307.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月22日电(记者刘羽佳、王希)今年上半年中央企业经济运行成绩单22日“出炉”：累计实现营业收入19.2万亿元，同比增长12%；实现利润总额14093.6亿元，同比增长7.1%；实现净利润10857.5亿元，同比增长6.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是记者在22日的国新办发布会上了解到的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国务院国资委秘书长、新闻发言人彭华岗在发布会上介绍，一季度，中央企业经济效益实现了较快增长，但受新冠肺炎疫情等多重因素影响，4月份央企效益出现了负增长，5月份有所回稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，随着国内疫情防控形势持续向好，稳经济一揽子政策措施加快落地生效，中央企业加快复工达产，全力开拓市场、降本节支，努力把因疫情造成的产能缺口和效益损失抢回来。“6月份，中央企业实现利润总额3666亿元，同比增长18.2%，迅速扭转了月度效益同比下滑的态势。”彭华岗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，中央企业运行质量持续改善，固定资产投资快速回升。上半年，中央企业研发经费投入3786.2亿元，同比增长19.7%；累计完成固定资产投资(不含房地产)1.2万亿元，同比增长6.7%，增速比一季度加快1.6个百分点，大项目建设加快推进，努力形成实物工作量，石油石化、电网、通信等行业固定资产投资增速超过10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业积极履行社会责任，上半年累计上缴税费1.5万亿元，同比增长14.4%。今年上半年，国资委出台了中央企业助力中小企业纾困解难7方面27条举措，截至6月末央企累计减免房租104.4亿元，已超过2020年全年减租规模。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640644307.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门：加大对民企发债服务力度，严查欺诈发行、恶意“逃废债”等行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640644257.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证监会7月22日消息，日前，证监会与发展改革委、全国工商联联合发布了《关于推动债券市场更好支持民营企业改革发展的通知》，通过加强金融服务引导、市场监管规范和部门沟通协作等方式增强债券市场服务民营企业改革发展质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，加大债券融资服务力度，推动更多符合条件的优质民营企业纳入知名成熟发行人名单，完善有利于长期机构投资者参与交易所债券市场的各项制度；依法严肃查处欺诈发行、虚假信息披露、恶意“逃废债”等违法违规行为；强化各级工商联及所属商会与有关部门的沟通协作，共同推动优化政策环境，引导民营企业自觉维护债券市场秩序，促进民营经济健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会表示，将会同发展改革委、全国工商联抓紧落实各项工作举措，合力推动民营企业健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鼓励机构加大民企债券投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》主要包括三方面内容：一是通过完善融资服务、推动产品创新、鼓励金融机构增加投入等方式优化金融服务体系，促进优化民营企业融资环境；二是通过教育引导、联合奖惩、追责问责等方式规范民营企业运营，维护良好市场生态；三是建立跨部门联络协调机制，加强证监会及派出机构、发展改革部门与各级工商联在规范和服务民营企业发展等方面的合作，及时分析新情况，商议解决重大问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，加强服务引导，营造良好发展环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体包括，加大债券融资服务力度。推动更多符合条件的优质民营企业纳入知名成熟发行人名单，提高融资效率；适当放宽受信用保护的民营企业债券回购质押库准入门槛；指导有关金融基础设施减免民营企业债券融资交易费用，做到“应免尽免”；优化监管考核机制，鼓励证券公司加大民营企业债券承销业务投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极推动债券产品创新，引导资金流向优质民营企业。大力推广科技创新债券，鼓励民营企业积极投身创新驱动发展战略，优先重点支持高新技术和战略性新兴产业领域民营企业债券融资，推动民营企业绿色发展和数字化转型；鼓励发行小微企业增信集合债券，支持中小民营企业发展；大力实施民营企业债券融资专项支持计划，鼓励市场机构为民营企业债券融资提供增信服务；加强业务培训，引导民营企业主动运用相关融资工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　培育多元化投资者结构。完善有利于长期机构投资者参与交易所债券市场的各项制度，优化专项排名机制，鼓励商业银行、社保基金、养老金、保险公司、银行理财、证券基金机构等加大民营企业债券投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　畅通信息沟通渠道。重大政策、规则和产品出台前进行充分调查研究，广泛听取意见，出台后加强政策解读，留足合理缓冲期限，跟踪市场反馈并及时调整优化；加快建立线上信息交流平台，推出“网上路演”“债市互动”等功能，加强宣传推介力度，畅通信息交流；组织开展民营企业债券投融资见面会，增进共识信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严查恶意“逃废债”等行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，加强监管规范，维护有序市场生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，将加强民营企业信用体系建设。引导民营企业强化信用意识，建立和完善民营企业债券融资信用信息采集、记录、共享机制。引导信用评级机构加强对民营企业的动态风险监测，切实提高评级质量。行业协会和商会对民营企业在债券融资过程中可能出现的违法违规行为应及时进行预警提示，引导民营企业加强风险管理，诚信守法经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展联合奖惩工作。依法严肃查处欺诈发行、虚假信息披露、恶意“逃废债”等违法违规行为，对蓄意损害投资者利益且情节严重、造成重大损失的发行人，依法依规限制其债券融资；支持奖励守信企业，各级工商联加强对守信典型的宣传引导，在相关推荐工作中优先重点推介。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提升信息披露质量。强化民营企业债券发行端及存续期全流程信息披露，引导发行人高质量披露财务经营状况，突出投资者保护条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全方位督促中介机构归位尽责。强化机构内控、压实高管责任，促进中介机构提升债券业务风控合规有效性，全面加强立体式追责，落实穿透式监管和全链条问责，净化市场生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善债券违约处置机制。坚持底线思维，遵循市场化、法治化原则，充分发挥受托管理人及债券持有人在债券违约处置中的核心作用，强化发行人契约精神，严格中介机构履职尽责，充分发挥纠纷化解过程中行业协会和商会的调解作用，推动各方综合利用多种市场化工具依法有序开展处置工作，提高处置效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《通知》还提出，加强部门合作，共同促进市场稳定。建立民营企业沟通座谈工作机制，及时分析新情况，商议解决重大问题，确实保障各项工作落地落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支持民企债券融资政策不断出台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，支持民营企业发展的政策不断出台。证监会6月29日表示，证监会决定进一步降低交易所债券市场交易成本，对民营企业债券融资交易费用应免尽免，持续提升服务实体经济能力。证监会5月11日表示，开展民营企业债券融资专项支持计划，毫不动摇支持民营经济健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《通知》进一步释放了帮扶民企的信号，加强投资端的多元中长期资金引导、减免相关中介费用、推动民企绿色化和数字化转型等具体举措成为解决一些企业融资难的关键。加强多部门联动，也使得整个民企融资环境更加健康有序，多方合力有望让民企更有增长活力、更有发展信心。”川财证券首席经济学家、研究所所长陈雳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：于红波&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推荐阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220722/c640644257.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>