<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 06 Jan 2022 10:47:14 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>进出口银行行长吴富林：外贸产业贷款达2.39万亿，绿色贷款超3400亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635758827.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635758827.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院办公厅：推动以市场化方式盘活存量用地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635758825.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635758825.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企一把手年薪有多少？2020年度中央企业负责人薪酬披露来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635754473.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635754473.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：推动资本要素服务实体经济，加大公共信用信息共享整合力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635753979.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635753979.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：做好跨周期调节 多措并举护航外贸平稳发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635749185.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635749185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：进一步深化户籍制度改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635747908.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635747908.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：完善重要数据出境安全管理制度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635746740.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635746740.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：允许存量集体建设用地改变用途入市交易</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635746681.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635746681.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：建立健全数据流通交易规则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635746252.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635746252.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贸促会发布《RCEP解读及适用电子指南》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635752298.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今天（1月6日）上午，在“RCEP工商领袖论坛”上，贸促会发布了《RCEP解读及适用电子指南》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《RCEP解读及适用电子指南》由中国贸促会会同东亚商务理事会共同编纂，旨在增进东亚工商界对RCEP的了解，方便东亚各国查阅、使用和交流RCEP内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《RCEP解读及适用电子指南》共包括13章节，涵盖RCEP货物贸易、服务贸易和投资、贸易救济和争端解决等规则解读，以及中国、东盟、日本、韩国、澳大利亚、新西兰与其他成员间贸易投资机遇分析等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《区域全面经济伙伴关系协定》（Regional Comprehensive Economic Partnership，RCEP）是2012年由东盟发起，历时八年，由包括中国、日本、韩国、澳大利亚、新西兰和东盟十国共15方成员制定的协定。2022年1月1日，《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）正式生效，首批生效的国家包括文莱、柬埔寨、老挝、新加坡、泰国、越南等东盟6国和中国、日本、新西兰、澳大利亚等非东盟4国。2022年2月1日起RCEP对韩国生效。RCEP落地生效，将促进区域内贸易投资大幅增长。已核准成员之间90%以上的货物贸易将最终实现零关税，金融、电信、交通、旅游、教育等多个重要服务贸易领域实现高水平开放，非服务业投资采用负面清单方式作出高质量承诺，采用了涵盖所有成员国的原产地累积规则，区域内企业将拥有一个更加自由、开放、稳定、透明的大市场。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635752298.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>审计署：审计监督有效保障中央政令畅通和重大项目落实落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635751607.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月6日，全国审计工作会议在北京召开，审计署党组书记、审计长侯凯在会上表示，刚刚过去的一年，审计监督紧紧围绕党和国家中心工作，坚持聚焦财政财务收支真实合法效益，有效保障了中央政令畅通和重大项目落实落地，切实维护了国家经济安全。2021年1月至11月，全国共审计6.1万多个单位，促进增收节支和挽回损失3040多亿元，健全完善规章制度9900多项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，在保障中央政令畅通和项目落实落地方面，审计署深入开展重大政策和重大投资审计。组织对2020年中央经济工作会议部署的宏观、产业、微观、改革、社会等5大政策开展跟踪审计，严肃查处虚报冒领、虚列支出、未享受税费优惠、违规征收过头税费，信贷资金流入房地产影响“房住不炒”政策落实，以及金融违规增加企业融资成本等问题。审计署和省级审计机关审计重大投资项目100多个，深入揭示了进展缓慢、高估冒算、多列支出、拖欠工程款、部分项目建设损毁生态等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推动保障和改善民生方面，坚持审计力量下沉基层。组织全国开展就业、养老、医疗、住房、教育、脱贫攻坚和乡村振兴等民生审计项目200多个，重点关注资金使用“最后一公里”，发现滞拨截留、应保未保、优亲厚友、损失浪费等损害群众切身利益的问题400多亿元，移送重大问题线索300多起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在维护财经纪律严肃性方面，着力检查中央八项规定精神和过紧日子要求落实情况。对财政财务数据造假问题进行深入揭示，严肃查处虚列支出等突击花钱、虚增财政收入、利润不实、虚假掩盖不良等行为。密切关注中央八项规定精神和过紧日子要求落实情况，严肃查处了部分债务沉重地区自2015年来违规动用财政资金购置修建楼堂馆所的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望2022年审计工作重点，侯凯表示，审计署将立足“审计监督首先是经济监督”定位，坚持有所为有所不为，聚焦主责主业，保持工作定力，恪守权力边界，找准审计工作切入点，继续在发挥宏观调控“工具箱”作用方面作出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议表示，2022年将围绕宏观政策要求深化财政和金融审计。在做好中央财政管理、部门预算执行、金融机构等常规审计的同时，重点关注财政支出强度和进度，重要减税降费举措落实，党政机关过紧日子，严肃财经纪律，金融对实体经济特别是小微企业、科技创新、绿色发展的支持等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，围绕防范化解重大风险问题开展各项审计。各项审计都把推动防范化解风险摆在更加突出的位置，在审计地方债务管理、信贷资金投放、不良资产处置、会计信息真实性、能源资源开发利用等情况时，首要揭示重大经济贪腐、重大财务舞弊、重大财政造假、重大会计信息失真、重大生态损毁等突出风险，及时反映影响经济安全的苗头性、倾向性、普遍性问题，严肃查处饮鸩止渴、铤而走险、风险绑架等恶意行为，推动源头治理、防患于未然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕社会政策要求开展民生审计也是2022年的重点工作内容。组织全国审计机关开展就业补助和失业保险、医疗保险基金及“三医联动”改革、住房租赁相关资金，以及乡村振兴战略、高标准农田建设等审计，努力把审计监督跟进到民生项目和资金的“最后一公里”，把看好和推动用好民生资金作为审计最大的为民情怀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，审计署还将围绕微观、结构、科技、改革开放等政策要求开展相关领域审计，以及围绕规范权力运行和促进干事担当开展经济责任审计和自然资源资产离任(任中)审计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　侯凯表示，2022年，审计署将聚焦财政财务收支真实合法效益，做好常态化“经济体检”工作，推动统筹疫情防控和经济社会发展，保障“六稳”“六保”工作任务落实落地，更好发挥审计在党和国家监督体系中的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：张雪)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635751607.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国审计工作会议：2021年已促进增收节支和挽回损失3040多亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635751590.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央视新闻6日消息，在今天上午召开的全国审计工作会议上，审计署对2022年审计工作怎么干，提出了五大工作重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年要落实“稳”的总体要求，进一步加大审计力度，提前揭示不良苗头和有害倾向，推动把重大风险隐患解决在萌芽状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，2021年1月至11月，全国共审计6.1万多个单位，促进增收节支和挽回损失3040多亿元，健全完善规章制度9900多项。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635751590.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：进一步提高土地要素配置效率 支持探索土地管理制度改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635751703.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月6日，国务院发布关于印发要素市场化配置综合改革试点总体方案的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财经网讯1月6日，国务院发布关于印发要素市场化配置综合改革试点总体方案的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提到，将围绕推动国家重大战略实施，根据不同改革任务优先考虑选择改革需求迫切、工作基础较好、发展潜力较大的城市群、都市圈或中心城市等，开展要素市场化配置综合改革试点，严控试点数量和试点范围。党中央、国务院授权实施以及有关方面组织实施的涉及要素市场化配置的改革探索任务，原则上优先在试点地区开展。试点期限为2021—2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2022年上半年，完成试点地区布局、实施方案编制报批工作。到2023年，试点工作取得阶段性成效，力争在土地、劳动力、资本、技术等要素市场化配置关键环节上实现重要突破，在数据要素市场化配置基础制度建设探索上取得积极进展。到2025年，基本完成试点任务，要素市场化配置改革取得标志性成果，为完善全国要素市场制度作出重要示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提到，要进一步提高土地要素配置效率。支持探索土地管理制度改革，鼓励优化产业用地供应方式，推动以市场化方式盘活存量用地，建立健全城乡统一的建设用地市场，推进合理有序用海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还表示，要推动劳动力要素合理畅通有序流动，进一步深化户籍制度改革。支持具备条件的试点地区在城市群或都市圈内开展户籍准入年限同城化累计互认、居住证互通互认，试行以经常居住地登记户口制度，实现基本公共服务常住地提供。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635751703.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院办公厅： 支持具备条件的试点地区创新金融监管方式和工具</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635746373.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者刘四红)据中国政府网，1月6日，国务院办公厅关于印发要素市场化配置综合改革试点总体方案的通知，其中指出，完善地方金融监管和风险管理体制。支持具备条件的试点地区创新金融监管方式和工具，对各类地方金融组织实施标准化的准入设立审批、事中事后监管。按照属地原则压实省级人民政府的监管职责和风险处置责任。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635746373.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进出口银行已累计发放本外币贷款近2.2万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635748134.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　 e公司讯，据新华财经消息，中国进出口银行党委副书记、副董事长、行长吴富林在6日举行的银行业保险业例行新闻发布会上表示，截至目前，进出口银行已发放本外币贷款近2.2万亿元，新增贷款余额4080亿元，在稳外贸、推动制造业发展、提高金融服务效率、履行社会责任等方面做了大量工作，取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635748134.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院办公厅：进一步深化户籍制度改革 加快畅通劳动力和人才社会性流动渠道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635749024.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网地产讯1月6日，国务院办公厅发布关于印发要素市场化配置综合改革试点总体方案的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方案提出，进一步深化户籍制度改革。支持具备条件的试点地区在城市群或都市圈内开展户籍准入年限同城化累计互认、居住证互通互认，试行以经常居住地登记户口制度，实现基本公共服务常住地提供。支持建立以身份证为标识的人口管理服务制度，扩大身份证信息容量，丰富应用场景。建设人口发展监测分析系统，为重大政策制定、公共资源配置、城市运行管理等提供支撑。建立健全与地区常住人口规模相适应的财政转移支付、住房供应、教师医生编制等保障机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快畅通劳动力和人才社会性流动渠道。指导用人单位坚持需求导向，采取符合实际的引才措施，在不以人才称号和学术头衔等人才“帽子”引才、不抢挖中西部和东北地区合同期内高层次人才的前提下，促进党政机关、国有企事业单位、社会团体管理人才合理有序流动。完善事业单位编制管理制度，统筹使用编制资源。支持事业单位通过特设岗位引进急需高层次专业化人才。支持探索灵活就业人员权益保障政策。探索建立职业资格证书、职业技能等级证书与学历证书有效衔接机制。加快发展人力资源服务业，把服务就业的规模和质量等作为衡量行业发展成效的首要标准。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635749024.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委主任何立峰：加强反垄断、反暴利、反天价、反恶意炒作、反不正当竞争</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635754184.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据发改委6日消息，国家发改委党组书记、主任何立峰日前撰文指出，着力维护产业链供应链安全稳定。着力破除产业链突出瓶颈制约，推动锻长板补短板，启动一批产业基础再造工程项目，激发涌现一大批“专精特新”企业，加快解决“卡脖子”问题，提升产业链供应链自主可控能力。与此同时，坚决维护社会主义市场经济秩序，加强反垄断、反暴利、反天价、反恶意炒作、反不正当竞争，支持和引导资本规范健康发展；配合做好金融安全、房地产调控等工作，防止各类风险跨地区跨领域跨市场传导，坚决守住不发生系统性风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635754184.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委主任何立峰：推进能源结构调整优化，大力发展新能源</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635753529.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据发改委6日消息，国家发改委党组书记、主任何立峰日前撰文指出，持续做好碳达峰碳中和工作。落实关于完整准确全面贯彻新发展理念做好碳达峰碳中和工作的意见，组织实施2030年前碳达峰行动方案，推进能源结构调整优化，大力发展新能源，积极推进以沙漠、戈壁、荒漠地区为重点的大型风电、光伏基地规划建设，积极推进现有煤电项目改造升级，建立健全绿色低碳循环发展经济体系。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635753529.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院办公厅： 推进公共数据归集整合、有序流通和共享</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635746410.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者刘四红)据中国政府网，1月6日，国务院办公厅关于印发要素市场化配置综合改革试点总体方案的通知，其中提到，完善公共数据开放共享机制。建立健全高效的公共数据共享协调机制，支持打造公共数据基础支撑平台，推进公共数据归集整合、有序流通和共享。探索完善公共数据共享、开放、运营服务、安全保障的管理体制。优先推进企业登记监管、卫生健康、交通运输、气象等高价值数据集向社会开放。探索开展政府数据授权运营。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635746410.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院办公厅：探索建立数据用途和用量控制制度，实现数据使用“可控可计量”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635746288.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者刘四红)据中国政府网，1月6日，国务院办公厅关于印发要素市场化配置综合改革试点总体方案的通知，其中提到，建立健全数据流通交易规则。探索“原始数据不出域、数据可用不可见”的交易范式，在保护个人隐私和确保数据安全的前提下，分级分类、分步有序推动部分领域数据流通应用。探索建立数据用途和用量控制制度，实现数据使用“可控可计量”。规范培育数据交易市场主体，发展数据资产评估、登记结算、交易撮合、争议仲裁等市场运营体系，稳妥探索开展数据资产化服务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635746288.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进出口银行行长吴富林：截至2021年末制造业贷款余额突破1.5万亿，比年初增长17％</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635755791.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月6日，中国进出口银行行长吴富林在银保监例会上简要介绍了该行切实为群众办实事解难题的有关情况。据介绍，截至目前，进出口银行已完成全部近900件办实事重点事项，发放本外币贷款近2.2万亿元，新增贷款余额4080亿元，在稳外贸、推动制造业发展、提高金融服务效率、履行社会责任等方面做了大量工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴富林表示，进出口银行把稳外贸放在全行工作的优先位置，将更多信贷资金配置于稳外贸领域，全力帮助企业保订单、保履约、保市场。面对疫情大考，适时调整相关信贷政策，统筹推进金融抗疫、防汛救灾与稳外贸工作，保障外贸产业链供应链稳定；创新金融产品和服务，加强与外贸新业态新模式对接，推出外贸集聚区和贸促平台建设贷款等信贷产品，形成“点、线、面”全方位支持外贸新局面；加强银政企合作力度，积极推动落实与25个省、市地方政府抗疫情、稳外贸联合工作方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，紧跟制造业高端化、智能化、绿色化发展趋势，持续增强制造业金融服务质效，着力提升制造业产业链供应链现代化水平。集中信贷资源推动制造业强龙头、铸链条、壮集群，支持打造一批具有国际竞争力和影响力的先进制造业集群，促进我国制造业迈向全球价值链中高端；大力发展绿色金融，持续加大对光伏、风电等清洁能源支持力度，积极推动能源结构优化，促进制造业绿色低碳转型；立足企业需求，通过制造业专项转贷款和供应链专项贷款等特色产品，扶持“专精特新”等中小制造业企业发展。吴富林称，截至2021年末，制造业贷款余额突破1.5万亿，比年初增长17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴富林表示，进出口银行大力发展普惠金融，以转贷款为主渠道，实现全年普惠型小微企业贷款新增231.61亿元，同比增长23.7%，服务小微企业7万户。聚焦主责主业，创新业务模式，“电商贷”、风险共担转贷款等政策性外贸小微企业专项贷款业务成功落地。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635755791.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院：2022年上半年，完成要素市场化配置综合改革试点地区布局工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635750906.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7nbsuzNextagAtsaytsay.png"/&gt; 记者 王雅洁 1月6日，中国政府网官方消息，国务院办公厅发布关于印发要素市场化配置综合改革试点总体方案的通知（以下简称《通知》），专门就要素市场化配置综合改革试点总体方案作出部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在工作目标的安排上，要求2021年，启动要素市场化配置综合改革试点工作。2022年上半年，完成试点地区布局、实施方案编制报批工作。到2023年，试点工作取得阶段性成效，力争在土地、劳动力、资本、技术等要素市场化配置关键环节上实现重要突破，在数据要素市场化配置基础制度建设探索上取得积极进展。到2025年，基本完成试点任务，要素市场化配置改革取得标志性成果，为完善全国要素市场制度作出重要示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天，国家发改委有关人士表示，要素市场化配置涉及领域广，部分改革需要向深水区挺进，各地发展基础和资源禀赋不尽相同，很难做到“齐步走”。而且，各领域要素配置方式的一体化趋势日渐明显，但现有的要素配置改革试点多属单项推进，难以适应系统集成、协同高效推进改革的现实需求。为在安全可控的前提下，推动各领域要素市场化配置改革举措相互配合、相互促进，提高不同要素资源的组合配置效率，《意见》提出，在维护全国统一大市场的前提下，开展要素市场化配置改革试点示范。2021年中央经济工作会议强调，要抓好要素市场化配置综合改革试点。2021年国务院政府工作报告指出，要开展要素市场化配置综合改革试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《要素市场化配置综合改革试点总体方案》（以下简称《方案》）的出台是深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，推动要素市场化配置改革向纵深发展的重大举措，有利于在维护全国统一大市场前提下，发挥中央和地方两个积极性，根据不同要素属性、市场化程度差异和经济社会发展需要，稳步推进要素市场制度建设；有利于在风险可控前提下，不断探索突破制度前沿，引领要素市场化配置改革不断向纵深推进；有利于系统集成各要素领域单项改革，引导各类要素协同向先进生产力集聚，提高改革的系统性、整体性、协同性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次出台的《方案》聚焦要素市场建设的重点领域、关键环节和市场主体反映最强烈的问题，结合地方资源禀赋、优势特色和发展需要，明确各要素领域重点任务和要素市场制度制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土地要素方面，提出要进一步提高配置效率。以推进土地集约高效利用和建立健全城乡统一的建设用地市场为重点，探索赋予试点地区更大土地配置自主权，支持产业用地实行“标准地”出让、不同产业用地类型合理转换，支持探索深化农村宅基地和集体建设用地改革。支持探索推进合理有序用海，统筹陆海资源管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　劳动力要素方面，提出要合理畅通有序流动。围绕进一步深化户籍制度改革，试行以经常居住地登记户口制度，支持建立以身份证为标识的人口管理服务制度，推动加快畅通劳动力和人才社会性流动渠道，激发人才创新创业活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本要素方面，提出要强化服务实体经济发展的功能。聚焦增加有效金融服务供给，建立公共信用信息同金融信息共享整合机制，推广“信易贷”模式，鼓励金融机构开发与中小微企业需求相匹配的信用产品，推动发展多层次股权市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　技术要素方面，提出要向现实生产力转化。着力完善科技创新资源配置方式，探索对重大战略项目、重点产业链和创新链实施创新资源协同配置，构建项目、平台、人才、资金等全要素一体化配置的创新服务体系，强化企业创新主体地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据要素方面，提出要探索建立流通技术规则。聚焦数据采集、开放、流通、使用、开发、保护等全生命周期的制度建设，推动部分领域数据采集标准化，分级分类、分步有序推动部分领域数据流通应用，探索“原始数据不出域、数据可用不可见”的交易范式，实现数据使用“可控可计量”，推动完善数据分级分类安全保护制度，探索制定大数据分析和交易禁止清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资源环境市场方面，提出要加强制度建设。着力推动资源环境市场流通交易与制度创新，支持完善电力、天然气、矿业权等资源市场化交易机制，进一步健全碳排放权、排污权、用能权、用水权等交易机制，探索开展资源环境权益融资，探索建立绿色核算体系、生态产品价值实现机制以及政府、企业和个人绿色责任账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《方案》还聚焦要素市场治理，提出了推动完善要素市场化交易平台，加强要素交易市场监管等重点任务；并围绕进一步发挥要素协同配置效应，提出了提高全球先进要素集聚能力，完善按要素分配机制等重点举措。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635750906.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重要领域改革方案出炉！涉及多层次股权市场、户籍制度、数字人民币</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635753169.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国政府网6日消息，国务院办公厅印发《要素市场化配置综合改革试点总体方案》，推动要素市场化配置改革向纵深发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，方案明确提出，创新新三板市场股债结合型产品，丰富中小企业投融资工具；进一步深化户籍制度改革；推广“信易贷”模式；支持在零售交易、生活缴费、政务服务等场景试点使用数字人民币等。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/ebb09a41ff676096" id="3ac3920f35803db2b9e9c681cceeaeba" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：中国政府网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;试点期限为2021-2025年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委负责人在答记者问时表示，《方案》的出台是深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，推动要素市场化配置改革向纵深发展的重大举措，有利于在维护全国统一大市场前提下，发挥中央和地方两个积极性，根据不同要素属性、市场化程度差异和经济社会发展需要，稳步推进要素市场制度建设；有利于在风险可控前提下，不断探索突破制度前沿，引领要素市场化配置改革不断向纵深推进；有利于系统集成各要素领域单项改革，引导各类要素协同向先进生产力集聚，提高改革的系统性、整体性、协同性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在试点布局上，《方案》提出，围绕推动国家重大战略实施，根据不同改革任务优先考虑选择改革需求迫切、工作基础较好、发展潜力较大的城市群、都市圈或中心城市等，开展要素市场化配置综合改革试点，严控试点数量和试点范围。党中央、国务院授权实施以及有关方面组织实施的涉及要素市场化配置的改革探索任务，原则上优先在试点地区开展。试点期限为2021―2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《方案》提出了具体目标：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年，启动要素市场化配置综合改革试点工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2022年上半年，完成试点地区布局、实施方案编制报批工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2023年，试点工作取得阶段性成效，力争在土地、劳动力、资本、技术等要素市场化配置关键环节上实现重要突破，在数据要素市场化配置基础制度建设探索上取得积极进展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到2025年，基本完成试点任务，要素市场化配置改革取得标志性成果，为完善全国要素市场制度作出重要示范&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》强调要突出改革的系统性、整体性、协同性，推动各领域要素市场化配置改革举措相互配合、相互促进，提高不同要素资源的组合配置效率。要牢牢把握正确的改革方向，坚持问题导向、因地制宜，坚持稳中求进，以安全可控为前提，稳步有序推进试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展多层次股权市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委负责人在答记者问时表示，试点目的是探索改革的实现路径和实现形式，为面上改革提供可复制可推广的经验做法。《方案》坚持问题导向、目标导向，突出试点示范、鼓励大胆探索、确保风险可控，以综合授权改革试点方式积极稳妥推进，努力破解阻碍要素市场化配置的深层次体制机制问题，为全国要素制度建设提供可复制可推广的改革经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体看，《方案》提出了八个方面试点任务，包括：进一步提高土地要素配置效率，推动劳动力要素合理畅通有序流动，推动资本要素服务实体经济发展，大力促进技术要素向现实生产力转化，探索建立数据要素流通规则，加强资源环境市场制度建设，健全要素市场治理，进一步发挥要素协同配置效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推动资本要素服务实体经济发展方面，《方案》明确，发展多层次股权市场。创新新三板市场股债结合型产品，丰富中小企业投融资工具。选择运行安全规范、风险管理能力较强的区域性股权市场，开展制度和业务创新试点。探索加强区域性股权市场和全国性证券市场板块间合作衔接的机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《方案》还指出，支持优质科技型企业上市或挂牌融资。此外，在完善按要素分配机制方面，《方案》明确，探索增加居民财产性收入，鼓励和引导上市公司现金分红，完善投资者权益保护制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在增加有效金融服务供给方面，《方案》提出，推广“信易贷”模式，用好供应链票据平台、动产融资统一登记公示系统、应收账款融资服务平台，鼓励金融机构开发与中小微企业需求相匹配的信用产品。探索建立中小企业坏账快速核销制度。探索银行机构与外部股权投资机构深化合作，开发多样化的科技金融产品。支持在零售交易、生活缴费、政务服务等场景试点使用数字人民币。支持完善中小银行和农村信用社治理结构，增强金融普惠性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在推动劳动力要素合理畅通有序流动方面，《方案》要求，进一步深化户籍制度改革。支持具备条件的试点地区在城市群或都市圈内开展户籍准入年限同城化累计互认、居住证互通互认，试行以经常居住地登记户口制度，实现基本公共服务常住地提供。支持建立以身份证为标识的人口管理服务制度，扩大身份证信息容量，丰富应用场景。建设人口发展监测分析系统，为重大政策制定、公共资源配置、城市运行管理等提供支撑。建立健全与地区常住人口规模相适应的财政转移支付、住房供应、教师医生编制等保障机制。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635753169.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进出口银行吴富林：去年11月末进出口银行外贸产业贷款余额达2.39万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635754477.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者张琼斯)中国进出口银行行长吴富林1月6日在银行业保险业例行新闻发布会上表示，作为国有政策性金融机构，进出口银行紧扣党史学习教育目标要求，立足更好服务国家战略、切实履行政策性金融职责使命，扎实推进办实事解难题，制定“我为群众办实事”任务清单和工作方案，着力提高服务实体经济的能力水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，进出口银行已完成全部近900件办实事重点事项，发放本外币贷款近2.2万亿元，新增贷款余额4080亿元，在稳外贸、推动制造业发展、提高金融服务效率、履行社会责任等方面做了大量工作，取得积极成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是聚焦主责主业，加大稳外贸支持力度。进出口银行把稳外贸放在全行工作的优先位置，将更多信贷资金配置于稳外贸领域,全力帮助企业保订单、保履约、保市场；面对经贸摩擦、疫情大考，适时调整相关信贷政策，统筹推进金融抗疫、防汛救灾与稳外贸工作，保障外贸产业链供应链稳定；创新金融产品和服务，加强与外贸新业态新模式对接，推出外贸集聚区和贸促平台建设贷款等信贷产品，形成“点、线、面”全方位支持外贸新局面；加强银政企合作力度，积极推动落实与25个省、市地方政府抗疫情、稳外贸联合工作方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据吴富林介绍，截至2021年11月末，进出口银行外贸产业贷款余额达到2.39万亿元，有力推动畅通国内国际双循环。在具体做法上，一是强化外贸信贷支持力度；二是帮助企业稳订单拓市场；三是推动外贸优进优出；四是稳住外贸外资产业链供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，进出口银行全力支持外贸外资重点产业和核心企业发展，研究确定信息与通信技术、医药和汽车等对全球贸易有重要影响的五大行业158家龙头企业名单，加大融资支持力度，提升我国重点产业链供应链企业全球竞争力，目前上述企业信贷余额约2000亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来将结合行业发展趋势，拟进一步纳入新能源等相关行业，形成八大重点行业支持名单，扩大支持范围。”吴富林表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是服务国家战略，支持先进制造业提升。紧跟制造业高端化、智能化、绿色化发展趋势，持续增强制造业金融服务质效，着力提升制造业产业链供应链现代化水平。集中信贷资源推动制造业强龙头、铸链条、壮集群，支持打造一批具有国际竞争力和影响力的先进制造业集群，促进我国制造业迈向全球价值链中高端；大力发展绿色金融，持续加大对光伏、风电等清洁能源支持力度，积极推动能源结构优化，促进制造业绿色低碳转型；立足企业需求，通过制造业专项转贷款和供应链专项贷款等特色产品，扶持“专精特新”等中小制造业企业发展。截至2021年末，制造业贷款余额突破1.5万亿，比年初增长17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是致力科技创新，提升金融服务效率。IT蓝图系统成功投产运行，金融科技水平大幅提升，数字化转型迈出关键一步。新系统以客户为中心，紧扣进出口银行业务特点，涵盖存款、贷款、贸易融资、支付结算等各业务领域，业务信息、数据价值得到进一步整合和挖掘。新系统的成功上线，大幅提升了进出口银行自动化运营水平，持续强化了智能化风控能力，真正做到让客户少跑腿、让数据多跑路，在服务实体经济水平和风险防控能力方面取得了显著成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是履行社会责任，加强普惠和扶贫。大力发展普惠金融，以转贷款为主渠道实现全年普惠型小微企业贷款新增231.61亿元，同比增长23.7%，服务小微企业7万户。推动巩固拓展脱贫攻坚成果和乡村振兴有效衔接，严格落实“四不摘”要求，巩固“两不愁三保障”成果，加大产业帮扶力度，加大捐赠资金投入，选派挂职干部和驻村工作队，全力助推共同富裕。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220106/c635754477.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：加快地方政府专项债券发行使用 扎实推动“十四五”规划102项重大工程项目建设</title><link>http://bond.10jqka.com.cn/20220106/c635753626.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者 刘丽靓）国家发改委1月6日消息，国家发改委党组书记、主任何立峰日前撰文指出，当前要特别注意统筹疫情防控和经济社会发展，搞好宏观政策跨周期设计和逆周期调节，适时推出有利于经济稳定的政策，着力保持经济运行在合理区间。实施好扩大内需战略规划纲要及“十四五”实施方案，发挥好中央预算内投资集中力量办大事难事急事的作用，加快地方政府专项债券发行使用。扎实推动“十四五”规划102项重大工程项目建设，适度超前开展基础设施投资，鼓励和引导民间资本参与交通、物流、生态环境、社会事业等补短板项目建设。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://bond.10jqka.com.cn/20220106/c635753626.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>