<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 29 Oct 2021 10:05:27 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>央行等三部门：我国全球系统重要性银行应于2025年初达到相应的外部总损失吸收能力要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633815189.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633815189.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：今年中央投资20亿元支持各地建设健身场地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633812117.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633812117.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度高技术制造业新办涉税市场主体同比增长20.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633810276.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633810276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方：愿共同推动二十国集团罗马峰会取得成功</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633809988.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633809988.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度“税银互动”助小微企业获贷款11979.6亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633809964.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633809964.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：公共服务资源要“跟着人转、跟着人走”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633809674.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633809674.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：新办涉税市场主体结构优化 就业容量扩大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633808691.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633808691.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：100条纳税缴费服务措施已落地九成 年底前将全部落地实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633808650.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633808650.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年中国创新指数公布：创新环境不断优化 创新能力持续提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633808528.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633808528.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：1―9月国有企业主要效益指标保持增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633808431.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633808431.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：百条便民纳税措施已落实九成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633808191.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633808191.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>谁在拖累财政支出？为何今年财政支出明显放缓？目前哪些项目仍未提速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633809774.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;屈庆债券论坛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，财政收入完成情况较好，而财政支出稍显谨慎，始终不及历史同期水平。在地方债发行加速可能带动基建增速回升的背景下，市场对于下半年，尤其是三季度后期的财政发力充满期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而从目前财政支出的完成情况来看，依旧不容乐观：9月实现国家一般公共支出23922亿元，占到全年预算支出的9.6%，而低于过去四年同期10.6%的平均水平，这一现象不是是特例，事实上除了2月外，仅8月一个月略超历史同期平均0.1个百分点外，其余月份的支出节奏均弱于季节性。以累计值简单测算，前九个月支出较平均水平落后约1万亿。相反，财政收入由于上半年完成进度快于往年，因此进入8-9月后明显收敛，体现了一定的调节作用，因此对于收入端的进度问题无需担心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那么为何今年财政支出明显放缓？目前哪些项目仍未提速？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　观察具体的分项可以发现，除了基础教育、公共卫生这类社会重要民生发展科目保持了较为稳定的增速外（虽然年内增速仍在减慢），其余项目累计增速均明显低于疫情前增速中枢水平。而基建相关科目（农林水事务、交通运输）则表现持续低迷，目前均在累计负增长的区间，尤其是交通运输方面，由于去年同期已经是累计负增长，说明目前正在经历连续两年的下滑，形势不容乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外值得关注的是，社会保障和就业的财政支出逐渐结束了去年中旬以来的增速高位，我们认为伴随着产业的不断修复，就业正在不断回升，因此财政支出反而不需要大力投入，从历史来看，支出增速的不断下行本就是趋势现象，因此现阶段降至5%以下的水平，说明了就业正在摆脱困境的利好现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从财政支出的结构上我们可以看出，今年的整体决策思路相对谨慎，仅在必要项目上维持稳定，而对于建设类项目，虽然前有地方债加速发行的客观必要，后有央行在再贷款方面的宽信用配合，但从结果上来看仍是比较缓慢。后期我们认为这种思路会随着11-12月的传统支出大月有所改善，但整体上可能仍旧不可报以过多期待。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633809774.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>天价彩礼、人情攀比怎么破？农业农村部：需要重塑整体文化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633808261.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;讯（记者 田杰雄）农村地区高价彩礼、婚丧大操大办、厚葬薄养等痛点问题如何整治？10月29日，在农业农村部介绍乡村治理创新典型相关情况的新闻发布会上，农业农村部相关负责人在介绍经验时表示，对农村陈规陋习需采取针对性的措施，既要出重拳更要重引导，坚持久久为功、常抓不懈。同时，针对农村不良文化，靠一家一户摆脱存在困难，更需重塑农村的整体文化，扭转整体风气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前一些农村地区确实高价彩礼、婚丧大操大办、厚葬薄养等陈规陋习盛行，广大农民群众反映强烈。”农村合作经济指导司副司长、一级巡视员毛德智在会上介绍，农业农村部会同有关部门积极推动农村移风易俗和乡风文明建设取得新进展，重点为三个方面，即着力发挥村民自治作用、加强道德宣传教育、开展丰富多彩的文化活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村合作经济指导司副司长毛德智在会上介绍情况。韦科 摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，各地在中央有关部门的指导下，也把整治不良风气、推动移风易俗作为工作重点。比如河北省邯郸市肥乡区就通过抓组织领导、村民自治、宣传教育、公益服务、政策引导和常态巡查，探索出了一条行之有效的治理路径。从肥乡区的情况来看，经过治理，村民红白事的操办支出大幅下降，比如办理红事的支出降幅高达70%至80%，办理白事的支出也不到之前的1/6，应该说效果还是比较明显的。盲目攀比、大操大办和高价彩礼的现象也得到了有效遏制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生活在农村的环境中，陈规陋习、不良风气，人人厌恶，但人人又难以摆脱。农业农村部总畜牧师、农村合作经济指导司司长张天佐表示，这样一种不良的文化，无法靠一家一户去摆脱，而需要重塑整体文化，根本扭转风气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他谈到，2019年起，中央农办、农业农村部等6个部门在全国选择了115个县(市、区)开展乡村治理体系建设试点示范，把乡风文明建设、对农村不良风气的治理作为其中很重要的一项试点任务，鼓励试点地区积极推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以治理婚丧嫁娶大操大办的问题为例，核心是以下几点：一是必须在地方党委政府的领导下进行专项治理，离开了党委政府的领导和专项治理的方式，这件事情在农村的微观层面是解决不了的，这是非常关键的；二是依靠村民自治的方式和力量实现治理，政府不能搞强制，只能倡导、推动，最后要通过村民自治的方式，通过民主协商，大家形成红白事相关的规则和标准，老百姓共同制定、共同遵守；三是农村的党员干部要带头，“村看村、户看户、农民看干部”，农村的很多事情，党员干部只要带了头就好办；四是在全社会营造良好氛围，提供很多公共服务，比如婚事新办、丧事简办的公共服务，提倡集体婚礼，评选出一些文明家庭等，形成一个良好的社会风气，进行正向引导。五是在不侵害农民合法权益的前提下，地方政府出台一些激励性和约束性的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当然，我们也看到一些不良风气、陈规陋习的产生有很复杂的成因，也不可能毕其功于一役，它是个持久工作。”针对这些问题、这些不良风气产生的历史原因、社会因素，包括当地的人文风情等特点，农业农村部将采取有针对性的措施，进一步深化整治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毛德智强调，做实做细这种“绣花工夫”，将采取针对性的措施，既要出重拳更要重引导，坚持久久为功、常抓不懈。反对搞“一阵风”、雨过地皮湿、形式主义走过场的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MKextagqbGo.png"/&gt;记者 田杰雄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑 张树婧 校对 危卓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633808261.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年三季度人力资源和社会保障工作主要进展情况及下一步工作安排</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633810736.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工作进展情况：全国城镇新增就业完成快于时序进度，1-9月达到1045万人，完成目标任务的95%。全国城镇调查失业率回落至疫情前水平，三季度均值为5.0%，比2019年同期下降0.2个百分点。其中，9月份城镇调查失业率为4.9%，比上月下降0.2个百分点，比上年同期下降0.5个百分点。一是就业工作推动有力有序。印发《“十四五”就业促进规划》，明确“十四五”时期促进就业的指导思想和主要目标等。推动减负稳岗扩就业政策加快落地实施，向161万户企业发放失业保险稳岗返还151亿元。二是重点群体帮扶精准有效。启动实施2021年高校毕业生就业服务行动，将未就业毕业生和失业青年纳入集中帮扶。会同相关部门印发支持港澳青年在粤港澳大湾区就业创业的实施意见。促进农民工外出务工和就地就近就业，鼓励返乡创业。持续实施退捕渔民安置保障推进行动，健全动态跟踪管理帮扶机制。三是公共就业服务提质增效。推进常住地基本公共就业服务，支持失业人员就近进行失业登记和享受公共就业服务。接续开展百日千万网络招聘、民营企业招聘月等专项活动，提供&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）招聘服务，促进供需对接。在重庆举办第一届全国人力资源服务业发展大会。举办第三届全国创业就业服务展示交流活动，重点展示92个创业城市项目、146个劳务品牌项目。推进“就业在线”平台建设，注册使用的求职者人数1475余万，页面访问量超过7830万次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步工作安排：一是推进《“十四五”就业促进规划》落实，印发重点任务分工方案，指导各地对标衔接，明确各地“十四五”期间促进就业的总体思路和重点任务等。二是采取针对性举措，持续做好高校毕业生、农民工、退捕渔民等重点群体就业工作。三是实施提升就业服务质量工程，开展金秋招聘月等就业服务专项活动。出台推动新时代人力资源服务业高质量发展的政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、社会保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工作进展情况：截至9月底，全国基本养老、失业、工伤保险参保人数分别为10.21亿人、2.26亿人、2.79亿人。1-9月，基金总收入4.78万亿元，总支出4.57万亿元，累计结余6.53万亿元，基金运行总体平稳。全国社保卡持卡人数达13.47亿人，电子社保卡持卡人数3.9亿人。一是制度改革持续深化。各地养老保险省级统筹制度持续完善，养老保险全国统筹工作扎实推进。持续推进机关事业单位养老保险制度改革，开展改革中期评估工作。推进多层次养老保险体系建设，指导海南省探索扩大企业年金覆盖范围的措施。二是待遇按时足额发放。继续实施养老保险基金中央调剂，前三季度的基金缴拨工作已经完成，确保养老金按时足额发放。继续实施失业保险保障扩围政策。1-9月，向1429万失业人员发放失业保险待遇783亿元，向150万人次发放价格临时补贴6亿元。16个省份提高了城乡居民养老保险省级基础养老金，超过去年。三是长江退捕渔民养老保险实现应保尽保。为10.6万名退捕渔民发放基本养老保险缴费补贴，17.16万名符合条件的重点水域退捕渔民实现基本养老保险应保尽保。四是基金投资运营和监管稳步推进。持续推进基金管理风险防控和监督检查。加强年金基金监管，推动城居保基金投资运营工作常态化。截至9月底，全国基本养老保险基金委托投资合同规模1.25万亿元，到账金额1.1万亿元。五是社保经办能力进一步提升。国家社会保险公共服务平台提供个人权益记录查询、社保待遇资格认证、养老保险待遇测算等9类33项全国性统一服务，上线以来累计访问量超过24.4亿人次。社保经办“适老化”服务持续优化，社保关系转移接续更加便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步工作安排：一是加快推进养老保险全国统筹。进一步完善全国统筹实施办法，做好全国统筹实施的准备工作。二是完善政策措施。推进平台灵活就业人员职业伤害保障试点。制定推动个人养老金发展的意见，研究出台配套政策。三是做好社保基金投资和风险防控工作。四是加强社保公共服务平台建设，推进社保经办数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、人才人事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工作进展情况：一是人才评价机制改革持续推进。会同行业主管部门制定出台深化实验技术、公共法律服务等系列职称制度改革的指导意见，职称系列改革任务总体完成。推进技能人才评价工作，指导规范社会培训评价组织备案工作，开展特级技师评聘试点。有序开展新职业评价。推动国家职业分类大典修订工作，健全完善职业标准体系。二是技能人才队伍建设不断加强。制定《“技能中国行动”实施方案》，印发《关于全面推行中国特色企业新型学徒制加强技能人才培养的指导意见》《关于深化技工院校改革大力发展技工教育的意见》。职业技能提升行动取得积极进展，资金使用范围不断拓宽，使用效能进一步提升。开展第十五届高技能人才评选表彰活动，共表彰30名中华技能大奖获得者和293名全国技术能手。职业技能竞赛工作稳步有序开展，第46届世界技能大赛参赛集训工作正式启动。三是专业技术人才队伍建设深入推进。筹备2021年全国博士后创新创业大赛，开展揭榜领题赛云宣讲系列活动。会同相关部门印发新一轮专业技术人才知识更新工程实施方案。颁布智能制造、集成电路工程技术人员等10个专业技术类新职业标准，出台数字技术工程师培育项目实施办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步工作安排：一是深入推进人才评价机制改革。继续深化职称制度改革，抓好政策落实。公布新版《国家职业资格目录》。指导推动特级技师评聘试点，研究完善技能人才职业技能等级制度。二是加快技能人才发展。推进实施“技能中国行动”，完成职业技能提升行动目标任务。做好第46届世赛筹办工作。三是加强专业技术人才队伍建设。举办2021年全国博士后创新创业大赛。组织开展第六届全国杰出专业技术人才表彰工作。实施新一轮知识更新工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、劳动关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工作进展情况：一是协调劳动关系取得新进展。会同有关部门印发《关于维护新就业形态劳动者劳动保障权益的指导意见》，部署集中开展维护新就业形态劳动者权益保障专项行动。印发电子劳动合同订立指引，指导用人单位和劳动者依法规范订立电子劳动合同。深入推进和谐劳动关系创建活动，开展千户企业培育共同行动。继续做好深化构建和谐劳动关系综合配套改革试点。二是企业工资宏观调控和国企工资分配工作扎实开展。指导有关地区做好最低工资标准调整评估工作，合理调整最低工资标准。北京、上海、浙江、江苏等18个地区调整最低工资标准。继续做好《技能人才薪酬分配指引》落实工作。持续推进国有企业工资决定机制改革和国有企业负责人薪酬制度改革实施工作，指导中央有关部门和中央企业做好企业负责人薪酬审核和工资总额预算工作。三是劳动人事争议案件调解仲裁稳步开展。会同最高人民法院发布10个超时加班典型案例，明确法律政策适用标准，提示企业违法行为风险，引导劳动者维权预期。加强办案指导，指导温州市开展工伤争议速裁试点。四是根治欠薪工作成效明显。1-9月，全国各级劳动保障监察机构主动检查用人单位77.1万户，查处各类劳动保障监察违法案件7.3万件，其中查处工资类违法案件4.3万件，为49.8万名劳动者追发工资等待遇50.4亿元。印发《工程建设领域农民工工资保证金规定》，通报2021年第二批拖欠农民工工资“黑名单”，开展维护女职工产假等权益专项执法行动，进一步完善“全国根治欠薪线索反映平台”功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步工作安排：一是继续深入实施劳动关系“和谐同行”能力提升三年行动。加强对企业劳动用工的指导服务，推动新就业形态劳动者权益保障政策落实落地，规范推广电子劳动合同应用。二是加强企业工资宏观调控，指导各地合理调整最低工资标准，继续做好技能人才薪酬分配指引、企业薪酬调查和制造业人工成本监测工作。持续推进国有企业工资分配制度改革。三是加强劳动人事争议预防调解。加大农民工工资争议案件、新就业形态劳动者劳动保障权益等重点案件处理力度。指导更多仲裁机构开展在线庭审。四是持续推进根治欠薪工作。组织开展根治欠薪冬季专项执法行动，围绕重要节点和重点领域，整治欠薪突出问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、助力乡村振兴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工作进展情况：一是脱贫人口就业帮扶全面推进。开展脱贫人口就业帮扶实地督导调研，实施脱贫人口务工情况月调度、季通报。开展易地扶贫搬迁安置区就业协作帮扶专项活动，结对帮扶大型安置区搬迁群众就业创业。会同有关部门印发《关于劳务品牌建设的指导意见》，带动就业创业。截至9月底，脱贫劳动力务工总量达3103万人，超过去年规模。二是技能帮扶工作稳步推进。实施国家乡村振兴重点帮扶地区职业技能提升工程，持续做好技工教育援疆援藏工作，成功举办全国乡村振兴职业技能大赛。三是社保帮扶政策不断完善。会同相关部门印发巩固拓展社会保险扶贫成果助力全面实施乡村振兴战略的通知，完善对困难群体帮扶措施。四是人才人事帮扶工作扎实推进。启动实施第六批新疆专业技术人才特培工作，继续实施第三批西藏特培工作，推进四川云南甘肃青海省涉藏州县特培工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步工作安排：持续健全脱贫人口就业帮扶长效机制。推进实施国家乡村振兴重点帮扶地区职业技能提升工程。指导各地加强数据共享，加强重点群体监测分析，做好社会保险帮扶工作。继续做好新疆、西藏和四省涉藏州县特培工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、行风建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工作进展情况：市场监管总局组织第三方机构开展的全国公共服务质量监测结果显示，2020年，在12个公共服务领域中，涉及人社部门的公共就业和社会保障满意度分别列第1和第2位。一是“人社服务快办行动”深入实施。272个联系点中，有267个联系点已实施“一件事”打包办（占98%），223个联系点实现20个高频事项提速办（占82%）。二是练兵比武活动广泛开展。全系统66.7万余名干部参加“日日学、周周练、月月比”岗位练兵，基本实现窗口单位全员覆盖，其中县级及以下占75%。组织开展练兵比武晋级赛。三是“厅局长走流程”取得积极进展。部属单位全部开展“走流程”，各地人社部门也积极开展“走流程”工作。四是人社信息化便民服务创新提升行动深入开展。“全数据共享”方面，积极向各省人社部门提供跨层级跨部门数据共享服务。“全服务上网”方面，部级已开通43项全国“一网通办”应用，其中三季度新开通7项。“全业务用卡”方面，各地正在拓展电子社保卡应用，长三角等地积极推进居民服务“一卡通”应用。全国人力资源社会保障政务服务平台累计访问量13.5亿人次。五是政策解读不断加强。今年以来，共发布人社政策待遇“看得懂算得清”宣传解读30期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步工作安排：一是打赢“快办行动”攻坚战。紧盯272个联系点，加强工作调度，发挥示范作用。二是办好练兵比武决赛。持续推进“日日学、周周练、月月比”活动，在安徽合肥举办全国练兵比武决赛。三是推动“走流程”出实效。对照“走流程”形成的问题清单、需求清单和解决措施清单，督促抓好落实。四是贯彻实施《国家基本公共服务标准（2021年版）》，在吉林、浙江等7个省开展人社领域基本公共服务标准化试点。五是实现工作机制常态化。制定开展行风建设提升行动推动人社服务高质量发展的意见，健全行风长效机制。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633810736.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行等三部门：引导我国全球系统重要性银行健全风险处置机制，提高稳健经营水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633817719.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 岳品瑜 廖蒙）10月29日，据央行官网，为进一步增强我国金融体系的稳定性和健康性，保障我国全球系统重要性银行具有充足的损失吸收和资本重组能力，防范化解系统性金融风险，央行会同银保监会、财政部制定了《全球系统重要性银行总损失吸收能力管理办法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据有关部门负责人介绍，《办法》规定的总损失吸收能力要求符合市场预期，考虑到配套政策后，我国全球系统重要性银行达标压力不大，在其经营承受范围内，不会影响信贷供给能力。总体看，实施《办法》对我国全球系统重要性银行影响正面，将引导其健全风险处置机制，提高稳健经营水平，更加注重业务发展与风险抵御能力相匹配，有利于控制其非理性扩张和系统性风险的积累，促进其向多元化、综合化的方向转型。同时，《办法》对标国际金融监管改革的最新实践，对我国银行参与全球化竞争也具有积极意义。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633817719.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>冲刺四季度 看八部委负责人为经济打call</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633809628.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　迈入四季度，各个领域全年经济目标任务攻坚力度加码，为下一年的发展“大计”做足准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当前国内外形势下，如何进一步保护市场公平竞争？如何推动更高水平开放？如何支持民营、鼓励创新？围绕这些社会关注热点，新华社近日采访了8位中央部门负责人，在找准关键问题的同时，释放了诸多积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/af1925e5719736e7" id="47d32143167075beb8eb6be2b1ec9a78" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展改革委副主任连维良：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设高标准市场体系，是“十四五”期间构建高水平社会主义市场经济体制的一项重大任务。要通过“六个全面”促进形成更加公平竞争的市场环境。这其中包括，全面完善产权制度；全面规范市场准入；全面完善竞争政策；全面优化要素市场化配置；全面加强信用建设；全面加强统一市场建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，支持中小企业发展，就是为建设现代化经济体系、推动经济高质量发展夯实基础、提供支撑。国家发展改革委将坚持问题导向和目标导向，把支持中小企业的各项政策举措落到实处，加大针对性支持力度，加大融资服务力度，加大创新发展支持力度，加大优化营商环境工作力度。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/3b8f90763d8817d4" id="bc1dfd008ba6556c1eeb7b4a0f7b88d6" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工业和信息化部部长肖亚庆：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，支持中小企业发展的法律法规体系基本健全，政策规划体系日益完善，中小企业发展环境不断优化。预计今年全年将新增减税降费超过7000亿元。通过普惠金融定向降准、再贷款再贴现等释放流动性，加大对小微企业定向支持，截至7月末，普惠小微贷款余额同比增长29.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部将着力破除各类隐形壁垒，消除影响公平竞争、妨碍创新的各种制度束缚，切实保障中小企业公平参与市场竞争，并加大优质企业培育力度。“十四五”期间，孵化培育百万家创新型中小企业，十万家“专精特新”中小企业，一万家“小巨人”企业。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6808803f85381cee" id="c8a5a696f4422acbea199a20f5b30e69" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部部长王文涛：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设更高水平开放型经济新体制，就是要进一步打通国内国际两个市场，形成统一开放、竞争有序的现代市场体系，以高水平开放推动构建高水平社会主义市场经济体制，推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　紧紧围绕构建新发展格局这个“纲”，坚持以开放促改革促发展促创新，统筹开放和安全，推动形成国内国际市场相通、产业相融、创新相促、规则相联的良性循环。未来，应着重从促进畅通国内国际双循环、提升开放平台功能、加快推进制度型开放、深入参与全球经济治理四方面工作入手。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6c5595ece12b9857" id="19825636332dd876cb2430957d92b2c7" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国人民银行党委书记、中国银行保险监督管理委员会主席郭树清：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化反垄断和防止资本无序扩张，是从构建新发展格局、推动高质量发展、促进共同富裕的战略高度出发，作出的重大部署。我们及时开展金融领域反垄断和反不正当竞争整治，具体工作原则是“坚决打破垄断，严格依法监管，坚持稳中求进，促进健康发展”。这四个方面相互联系、相辅相成，既有利于改善普惠金融服务，又有利于促进创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关键是要做到两点，一方面要坚持依法依规，许多金融垄断和不正当竞争行为明显违反现行法律法规；另一方面要坚持守正创新，在“人民至上”这个大前提下鼓励金融创新。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/eca53c432ad1c225" id="22f5bbed3c432879e784126314224f83" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家税务总局局长王军：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门优化税费服务的工作重点主要体现为“三个转变”――从线下服务为主向线上和线下服务并重转变；从共性服务为主向注重个性服务转变；从注重程序性服务向更加注重权益性服务转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门力争经过5年左右努力，基本建成以税收大数据为驱动力的智慧税务，实现从经验式执法向科学精确执法转变，从无差别服务向精细化、智能化、个性化服务转变，从“以票管税”向“以数治税”分类精准监管转变，全方位提高税务执法、服务、监管能力，更好营造公平竞争的税收环境。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/d7da7622dbffa08a" id="95a9588595f0d5c337e88d989ba80408" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家市场监督管理总局局长张工：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管部门坚决坚持以推动高质量发展为主题，坚持“两个毫不动摇”，统筹监管执法和制度建设，统筹&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）一体化监管和平等对待各类市场主体，着力完善公平竞争法律制度体系，着力强化反垄断反不正当竞争监管执法，着力打破地方保护和市场分割，保护和促进市场公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着一系列政策措施落实落地和竞争监管执法日益强化，我国公平竞争法律制度和政策体系日趋完善，全社会公平竞争共识不断凝聚，部分领域社会反映强烈的垄断和竞争失序行为得到纠正，防止资本无序扩张初见成效，市场公平竞争秩序稳步向好，公平、透明、可预期的竞争环境正在不断优化。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/b5b24976c6ee807" id="b63ac4118d32a016312a3725deb0f95c" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央统战部副部长、全国工商联党组书记徐乐江：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强大的内需、科技发展、对外开放等都将为民营企业发展带来机遇。工商联是民营经济人士之家，我们要信任、团结、服务、引导、教育民营企业家。全国工商联将坚持把推动民营企业参与构建新发展格局作为经济服务工作的重中之重，努力提高服务质量，拓展服务领域，创新服务方式，助力民营企业加快转入高质量发展轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，民营企业也要积极转方式、调结构，加快进行数字化、智能化、绿色化改造，努力在危机中育先机、于变局中开新局。一方面，民营企业要加强技术创新，加大研发投入，重视人才培养，要加快绿色发展，推动能源清洁利用；另一方面，民营企业要科学谋划布局，更加注重在“专精特新”等细分行业和专业领域寻求新的发展和突破，加快建立现代企业制度，不断完善企业内部治理，增强防范化解风险能力。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6b485aa58349bc41" id="69f7c17d33e66fb011c7e49e47c4cb48" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;交通运输部部长李小鹏：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入新时代，我国正在加快构建新发展格局，这对交通运输提出了新的更高要求。应从三个方面着手――更好畅通国民经济循环，持续优化基础设施网络布局，有效引领产业体系布局、商品流通体系格局和区域城乡均衡发展格局；加快构建现代流通体系，摒弃“一亩三分地”的惯性思维，打破行业各领域各环节隐性壁垒，畅通市场循环、疏通政策堵点，优化运输结构，提高运输效率，降低运输成本；加快完善国内统一大市场，充分发挥市场机制作用，激发市场主体活力和创造力，推动交通运输跨方式、跨领域、跨区域、跨产业一体化融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续打通“大动脉”，畅通“微循环”。当前和今后一个时期，交通运输行业将加快构建现代综合交通运输体系，建立交通运输高标准市场体系，努力成为内外经济循环相互促进的重要纽带，为构建新发展格局贡献交通力量。（综编）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633809628.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部委重磅发布！四大行等监管有新要求 “中国版”TLAC监管规则来了 更高资本要求意味着什么</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633818010.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“中国版”TLAC监管要求终于落地。对于已纳入全球系统性重要银行的我国四大行来说，意味着将要准备更厚的“风险缓冲垫”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月29日，人民银行、银保监会、财政部联合印发《全球系统重要性银行总损失吸收能力管理办法》(下称《管理办法》)，标志着TLAC监管规则在我国正式落地实施。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/9e6aa4caef4c76ec" id="04b3ba7e615268f703caf6c4c1ac9e41"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　早在去年9月底，《管理办法》的征求意见稿对外发布，此次正式文件与征求意见稿相比并无显著变化。与国际标准一致，《管理办法》明确，我国的全球系统性重要银行(G-SIBs)须于2025年1月1日实施外部总损失吸收能力(TLAC)监管。TLAC监管指标有两个。一是外部总损失吸收能力风险加权比率，2025年须达到16%、2028年须达到18%。同时还需满足储备资本要求、逆周期资本要求、系统重要性银行附加资本要求。二是外部总损失吸收能力杠杆比率，2025年须达到6%、2028年须达到6.75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行等有关部门负责人表示，总体看，实施《管理办法》对我国全球系统重要性银行影响正面，将引导其健全风险处置机制，提高稳健经营水平，更加注重业务发展与风险抵御能力相匹配，有利于控制其非理性扩张和系统性风险的积累，促进其向多元化、综合化的方向转型。同时，《管理办法》对标国际金融监管改革的最新实践，对我国银行参与全球化竞争也具有积极意义。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/15b7b4b318040365" id="7ca72d1ff9dd5f8ff466b4e3d225acd7"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;利于提高大行风险抵御能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2008年国际金融危机后，防范“大而不能倒”成为反思危机教训、完善金融监管体制的重要内容。为有效解决“大而不能倒”问题，国际监管机构提出金融机构在陷入危机时应当采取“内部纾困(bail-in)”方式实现自我救助，避免动用纳税人资金进行“外部援助(bail-out)”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年底，金融稳定理事会(FSB)发布了TLAC国际监管规则，要求全球系统重要性银行(G-SIBs)在保有监管资本以外，持有更多的具有次级属性的债务工具，为抵御风险准备更厚的缓冲垫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓总损失吸收能力，是指全球系统重要性银行进入处置阶段时，可以通过减记或转为普通股等方式吸收损失的资本和债务工具的总和。根据FSB要求，TLAC合格工具包括核心一级资本、其他一级资本、二级资本和非资本TLAC债务工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通俗来讲，相较于近年来银行业聚焦补充的核心一级资本、其他一级资本和二级资本等巴塞尔协议Ⅲ所确定的资本要求，TLAC监管要求是“升级版”，专门针对G-SIBs名单内的银行提出更高的损失吸收能力要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从我国情况看，2021年半年末我国G-SIBs(即工农中建四大行)总资产为120万亿元，在我国银行业总资产占比37%。从全球情况看，纳入G-SIBs评估样本的76家国际大银行表内外资产为633亿元，其中16家中资样本银行183亿元，全球占比29%，我国是入选样本银行最多、资产占比最大的国家。同时，近年来我国四大行积极推进国际化经营，全球经营网络进一步拓展，跨境业务规模持续扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有业内专家对证券时报记者表示，考虑到中资银行特别是中资G-SIBs在我国和全球金融领域的影响力，实施TLAC监管对强化市场约束、防范化解金融风险特别是系统性金融风险、增强金融体系稳健性具有积极意义，有利于完善我国商业银行的风险处置机制，提高大型银行风险抵御能力。同时，通过对标全球监管最新实践，实现监管标准一致，也有利于中资银行平等参与国际竞争。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/15b7b4b318040365" id="7ca72d1ff9dd5f8ff466b4e3d225acd7"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新型TLAC工具亮相&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国际实践看，G-SIBs若需满足TLAC监管要求，需要一些符合条件的“工具”支持。一银行资本监管资深研究人士曾对证券时报记者表示，国外的TLAC工具主要有三种形式：一是基于合同设置损失吸收条款，即在债务工具的发行合同中明确损失吸收条款，但设有此类特殊条款通常会增加债务工具的发行成本；二是基于法律形式的保障，通过修订破产法将部分债券品种直接认定为TLAC工具，从而降低银行发行TLAC工具的难度和成本；三是基于金融控股集团机制设计的劣后安排，如允许金融控股集团发行符合条件的债券，用于旗下银行子公司进行TLAC资本补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《管理办法》明确了TLAC合格工具的类别，既包括普通股、优先股、永续债、二级资本债券等资本工具，也包括非资本TLAC债务工具。前几类在国内市场已发展多年，而非资本TLAC债务工具则是一种新型TLAC工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《管理办法》从是否实缴、有无担保、期限要求、发行主体、赎回安排、次级属性、减记转股等方面对非资本TLAC债务工具的合格标准作出了规定，并明确七类负债为“除外负债”不可计入总损失吸收能力。后续商业银行可根据相关合格标准，创新设计并发行非资本总损失吸收能力债务工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述业内专家表示，新型TLAC工具进一步丰富了债券发行品种，有利于满足投资者多元化投资需求。从发行端看，非资本TLAC债务工具进一步拓展了商业银行主动负债品种。从国际同业实践来看，非资本债务工具(如高级债、非优先高级债)是银行负债的重要来源之一，也是银行调节负债规模和期限结构的重要工具。从投资端看，非资本TLAC债务工具期限和发行金额较资本工具更加灵活，有利于充分对接市场多元化需求。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/15b7b4b318040365" id="7ca72d1ff9dd5f8ff466b4e3d225acd7"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对四大行影响几何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管TLAC监管规则在我国落地实施，会加大国内G-SIBs的资本补充压力，但受访的多位分析人士认为， 我国四大行TLAC按期达标有较强保障，不会对业务经营发展和信贷供给能力造成较大影响。此外，发行TLAC工具亦不会对债券市场产生较大冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据上述业内专家分析，TLAC包括外部总损失吸收能力风险加权比率和外部总损失吸收能力杠杆比率两大部分。其中，从外部总损失吸收能力杠杆比率来看，目前四大行杠杆率均在7%以上，考虑到相较杠杆率，外部总损失吸收能力杠杆比率的分子还包括二级资本和非资本的TLAC债务工具，四大行杠杆比率均已达标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从外部总损失吸收能力风险加权比率来看，目前四大行资本充足率水平较高，同时考虑达标时限、经营预期、政策支持等因素，按期达标有较强保障，不会对业务经营发展和信贷供给能力造成较大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另有分析人士表示，一方面，距离2025年初达标时点还有3年多的时间，准备时间比较充足，有利于四大行建立完善内部管理机制、做好达标规划并统筹安排TLAC工具发行。另一方面，国内国际双循环格局下，实体经济转型升级和金融体系深化改革将催生并推动许多&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态快速发展，商业银行将产生新的融资需求和盈利增长点，内源性补充能力增强。同时，办法规定TLAC工具扣除规则2030年才实施，也为四大行创新发行TLAC工具创造了有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本补充面临更高监管要求也会倒逼银行加快调整业务发展模式。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）研报曾表示，长期看，对TLAC监管框架的执行将促进我国四大行战略转型，该监管框架为我国四大行指明了发展方向，即向负债多元化、收入结构多元化方向转型。四大行可借此机会完善自身资本管理机制，使之接近国际水平，为国际化发展打下基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，四大行TLAC工具发行不会明显推高债券市场利率并对其他债券品种产生挤出效应。从发行需求看，考虑配套政策支持措施，达标所需要的TLAC工具融资需求预计在银行经营的可承受范围内。同时，TLAC工具可在2021-2024年分批发行，不会对债券市场产生较大冲击。从市场容量来看，2020年，国内各类债券当年累计发行56.9万亿元，其中金融债券28.1万亿元、政府债券13.6万亿元、公司信用类债券11.1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场分析人士表示，总体看，债券市场预计能有效吸纳TLAC工具发行，不会产生明显挤出效应。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633818010.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部举行“十四五”利用外资发展规划暨稳外资工作发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633808688.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　原标题：商务部召开“十四五”利用外资发展规划暨稳外资工作专题新闻发布会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月22日，商务部举行“十四五”利用外资发展规划暨稳外资工作发布会，请商务部外资司司长宗长青、商务部外资司副司长孟华婷介绍有关情况，并回答记者提问。商务部财务司副司长、新闻发言人束珏婷主持发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部财务司副司长、新闻发言人束珏婷：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各位记者朋友，大家上午好。欢迎参加今天的“十四五”利用外资发展规划暨稳外资工作专题新闻发布会。为贯彻落实《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》和《“十四五”商务发展规划》，明确“十四五”时期利用外资的指导思想、发展目标和重点任务，为利用外资工作提供指引，为外商投资企业投资经营活动提供参考，经过深入调研、广泛征求意见，商务部近日编制发布《“十四五”利用外资发展规划》。今天通过发布会对外发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了帮助大家更好的了解相关情况，今天我们非常高兴的邀请到商务部外资司司长宗长青先生，商务部外资司副司长孟华婷女士，请他们向大家介绍一下“十四五”利用外资发展规划的有关情况，以及今年以来利用外资成效及下一步重点工作，并回答记者朋友们提出的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我是今天发布会的主持人，商务部财务司副司长、新闻发言人束珏婷。那么，今天首先请宗长青先生向大家介绍一下相关情况。接下来两位发布人会回答记者朋友们提出的问题。下面先请宗长青先生做介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部外资司司长宗长青：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各位媒体朋友，大家上午好。今天，我主要发布两方面内容：一是《“十四五”利用外资发展规划》，二是今年以来利用外资工作 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、关于《“十四五”利用外资发展规划》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》和《“十四五”商务发展规划》，为明确“十四五”时期利用外资的指导思想、发展目标和重点任务，为利用外资工作提供指引，为外商投资企业投资经营活动提供参考，经过深入调研、广泛征求意见，商务部近日编制发布《“十四五”利用外资发展规划》。《规划》共分十个部分：第一部分是发展背景；第二部分是总体思路；第三部分到第九部分是重点任务；第十部分是保障措施。下面，我主要介绍《规划》的三方面内容：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，指导思想和基本原则。《规划》坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中、五中全会精神，立足新发展阶段，贯彻新发展理念，坚持稳中求进工作总基调，以推动高质量发展为主题，以深化供给侧结构性改革为主线，以改革创新为根本动力，以满足人民日益增长的美好生活需要为根本目的，统筹发展和安全，更大力度推动高水平对外开放，更加有效吸引和利用外资，更好服务构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，为全面建设社会主义现代化国家作出新贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》明确了五项基本原则：一是坚持高水平对外开放；二是坚持稳总量优结构；三是坚持服务稳链固链；四是坚持优化营商环境；五是坚持统筹发展和安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，主要目标。《规划》提出“十四五”时期利用外资发展的目标是：利用外资规模位居世界前列，利用外资大国地位稳固，利用外资结构持续优化，与对外投资、对外贸易、促进消费的联动作用进一步加强，为促进国内经济大循环、联接国内国际双循环发挥更加积极作用。2035年远景目标是：我国吸引外商投资的综合竞争优势更加明显，利用外资水平显著提高、质量大幅提升，营商环境国际一流，成为跨国投资主要目的地，打造东亚地区的创新和高端制造中心，参与国际经济合作和竞争新优势明显增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，主要任务。《规划》从7个方面明确了23项主要任务和具体举措：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推进更高水平对外开放方面：一是压减外商投资准入负面清单；二是放宽重点领域准入门槛；三是持续减少市场准入限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在优化利用外资结构方面：一是优化利用外资产业结构；二是优化利用外资区域布局；三是拓展利用外资国别地区来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在强化开放平台功能方面：一是推动自贸试验区高质量发展；二是助力海南自由贸易港建设；三是深入开展服务业扩大开放综合试点示范；四是推进国家级经开区创新提升；五是提升边境（跨境）经济合作区发展水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提升外商投资促进服务水平方面：一是健全外商投资公共服务体系；二是创新和优化招商引资方式；三是发挥投资促进合作机制作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在完善外商投资管理体制方面：一是完善外商投资管理法律制度；二是健全外商投资监管体系；三是健全外商投资国家安全审查制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在优化外商投资环境方面：一是全面保障外商投资公平待遇；二是保护外商投资合法权益；三是完善服务保障机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在促进国际投资自由化便利化方面：一是构建新型国际经贸关系；二是加强国际投资议题交流合作；三是推进多双边投资协定谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》还聚焦“十四五”利用外资的重点领域进行细化分解，以专栏形式明确了外商投资企业境内再投资促进、引资平台建设、招商引资效能提升、全流程外商投资服务提升等4大专项工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、关于今年以来利用外资工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是“十四五”开局之年。按照党中央、国务院稳住外贸外资基本盘和“六稳”“六保”决策部署，商务部会同各地区各部门，扎实推进稳外资各项工作，取得显著成效。全国实际使用外资规模再创历史同期新高，引资结构实现进一步优化，引资质量不断提升。主要呈现以下四个特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是引资规模实现两位数增长。1-9月，全国实际使用外资8595.1亿元人民币（不含银行、证券、保险领域，下同），同比增长19.6%；折合1292.6亿美元，同比增长25.2%。这是近十年来首次实现两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是制造业和服务业引资实现“双增长”。服务业实际使用外资增长22.5%。制造业实际使用外资扭转连续两年同比下降态势，增长1.9%。高技术产业实际使用外资同比增长29.1%，其中高技术制造业增长15.2%，高技术服务业增长33.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是外资大项目支撑作用增强。新设或增资合同外资1亿美元以上大项目899个，同比增长56.6%。广东惠州埃克森美孚化工、江苏盐城SK新能源、湖南长沙广汽菲亚特克莱斯勒汽车、上海开市客超市等一批标志性大项目纷纷落地或增资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是开放平台引资带动作用明显。全国21个自贸试验区、海南自由贸易港实际使用外资分别同比增长31.9%、386%。北京等5个服务业扩大开放示范试点地区服务业吸收外资占全国服务业吸收外资34.1%。国家级经开区实际使用外资同比增长20.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照中央经济工作会议精神和政府工作报告部署，今年2月，商务部召开全国外资工作会议进行布置，印发《关于围绕构建新发展格局做好稳外资工作的通知》，提出了22项重点工作举措；9月份又召开外资工作座谈会进行交流推动，目前各项工作扎实推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在扩大高水平对外开放方面，落实2020年版外商投资准入负面清单，金融领域加快开放步伐；会同发展改革委进一步压减外资准入负面清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在建设开放平台方面，推动《海南自由贸易港法》颁布实施；报请国务院批准增设天津、上海、海南、重庆等4个服务业扩大开放试点地区，新设13家国家级经济技术开发区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加大投资促进力度方面，发挥商务部支持地方招商引资联动机制作用，举办服贸会、中博会、投洽会等重大投资促进展会，开展“进博会走进地方”、“跨国公司西部行”等促进活动，推动更多参展商变投资商。1-9月，全国合同外资金额2.6万亿元人民币，同比增长16.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强外资企业服务保障方面，发挥外贸外资协调机制及其重点外资项目工作专班作用，加强上下联动，协调推动解决企业反映的突出困难问题900余项，累计协助安排2万多名外籍人员入境，保障外资企业正常生产经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在优化外商投资环境方面，落实外商投资法，开展新一轮法规规章和规范性文件清理。落实《外商投资企业投诉工作办法》，指导地方完善外资企业投诉工作机制和网络，加强外商投资合法权益保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以上就是我今天发布内容。《规划》文本已经在商务部网站发布，欢迎大家查阅。谢谢大家！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;束珏婷：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢宗长青先生的介绍，下面我们就进入答问环节，请记者朋友们围绕今天发布会的主题进行提问。下面请提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际商报记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我想请问一下就是在此时我们出台外资“十四五”规划的背景和考虑是什么？然后同时为了更好的完成外资的“十四五”规划，商务部下一步将进行哪些推进工作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宗长青：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢你的提问。商务部自2003年组建以来，从“十一五”时期开始，已连续发布4份商务发展五年规划。4份规划中，利用外资都是重要组成部分。“十四五”时期是我国开启全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的第一个五年，我国利用外资进入新的发展阶段。此次专门编制发布的《“十四五”利用外资发展规划》，是商务部出台的首份利用外资发展专项规划，主要基于三方面考虑：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，落实中央关于扩大开放新要求。利用外资是我国对外开放基本国策的重要组成部分，党中央连续4年作出“稳外资”重要部署，国务院连续印发5份利用外资专项政策文件。去年10月，党的十九届五中全会明确指出，要坚定不移扩大开放，实行高水平对外开放，建设更高水平开放型经济新体制；国家“十四五”规划和2035年远景目标纲要也提出，要提高国际双向投资水平，更大力度吸引和利用外资，为“十四五”时期利用外资工作指明了方向。“十四五”时期，中国将加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。外资企业作为我国重要的市场主体，以占全国各类企业总数约2%的比重，创造了全国约2/5的对外贸易、1/6的税收收入，直接或间接拉动了1/10的城镇就业，为我国全面建成小康社会做出了重要贡献。我们紧密围绕党中央、国务院关于扩大高水平对外开放的决策部署，编制《规划》，力争在新发展阶段更好利用外资，更好服务构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，服务商务高质量发展新定位。在新发展阶段，商务工作是国内大循环的重要组成部分，是联结国内国际双循环的重要枢纽，在新发展格局中发挥着重要作用。外资企业经过多年在华发展，不仅已经深度融入国内经济大循环，而且具有联通内外的优势，是国内国际双循环的重要桥梁和纽带。据统计，在我国有进出口实绩企业中，外资企业数量占比约六分之一，贡献了近四成的进出口，在机电产品、高新技术产品出口额中占比分别约五成、六成，有力联结了国内国际两个市场。因此编制《规划》有利于我们对标商务工作“三个重要”新定位，积极发挥外资企业在优化产业结构、促进消费升级、推动外贸高质量发展中的重要作用，服务商务高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，谋划外资工作新目标新任务。“十三五”时期，我国利用外资取得积极成效，特别是近些年，在全球跨国直接投资低迷的背景下持续实现逆势增长。全国新设外资企业、实际使用外资以美元计较“十二五”时期分别增长61.8%和10.4%；占全球跨国投资总额的比重从2015年的6.7%提升至2020年的15%，连续四年保持全球第二大外资流入国地位。“十四五”时期，国内外环境发生复杂深刻变化，利用外资面临的机遇和挑战也有新的发展变化。在综合分析这些新变化的基础上，我们认真梳理新时期利用外资工作的新特征新要求，提出“十四五”时期利用外资的发展方向、工作思路、工作目标、重点任务、重大举措，从而推动利用外资在新发展阶段发挥更大作用，为新时期利用外资工作提供指引，为外国投资者投资经营活动提供参考，为稳定外商长期在华投资的预期和信心提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障规划的实施，我们在规划中设立了单独的“保障措施”章节，从强化政策支持、加强宣传推广、健全工作机制、完善监督指导等七个方面提出具体要求，下一步，我们将落实好这些保障措施，加强与各地方各部门统筹协调，形成工作合力，切实推进规划顺利实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济参考报记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;请问《“十四五”利用外资发展规划》的主要特点有哪些？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部外资司副司长孟华婷：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢您的提问。《“十四五”利用外资发展规划》有4方面鲜明特点，可以归纳为4个“贯穿始终”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是把坚定不移扩大对外开放贯穿始终。《规划》把“更大力度推动高水平对外开放”写入指导思想，把“坚持高水平对外开放”作为一项基本原则，明确持续深化商品和要素流动型开放，稳步拓展规则、规制、管理、标准等制度型开放，主要举措从压减外资准入负面清单到扩大鼓励外资目录范围，从提升监管水平到加强外资服务，从打造市场化、法治化、国际化营商环境到促进国际投资自由化、便利化，都是为构建更高水平开放型经济新体制、实现新一轮更高水平对外开放服务。可以说，整篇《规划》高举对外开放旗帜，是新时代外资领域的开放宣言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是把提高利用外资质量贯穿始终。“十四五”时期，我国利用外资工作的一个重要方向就是要在保持引资总量基本稳定的前提下，持续优化利用外资结构，不断提升利用外资的质量和水平，服务商务高质量发展和经济高质量发展。《规划》不仅把“坚持稳总量优结构”作为一项基本原则，而且还提出了“利用外资结构进一步改善”的发展目标，具体包括“外商投资产业结构更加优化，高新技术产业、战略性新兴产业、现代服务业等吸引外商投资水平明显提高，外商投资区域布局更加合理，外商投资主体结构更加完善。”为保障这些目标实现，《规划》第四部分从优化外资产业结构、区域结构、投资来源结构3方面提出了具体举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是把持续优化营商环境贯穿始终。“十三五”时期，我国颁布实施外商投资法及其实施条例、优化营商环境条例等法律法规，为营商环境持续优化提供了坚实法律保障，同时也采取了一系列“放管服”举措，营商环境得到大幅度改善。营商环境没有最好，只有更好。《规划》明确“十四五”时期要坚持深化“放管服”改革，持续加强外商投资领域法治建设，依法加强对外商投资的权益保护，强化竞争政策基础地位，促进内外资企业公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是把统筹发展和安全贯穿始终。《规划》坚持总体国家安全观，把“统筹发展和安全”作为指导思想和基本原则，统筹扩大开放与监管规范，提出完善外商投资管理法律制度、健全外商投资监管体系，着力增强外资领域开放监管能力、风险防控能力。谢谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总台央广经济之声记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　请问商务部对今后我国吸收外资面临的形势怎样判断呢？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宗长青：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国吸收外资实现了较快增长，成效明显好于预期。但是，当前稳外资外部环境依然复杂严峻。主要有两大不确定因素：一是全球疫情仍在持续演变。招商引资跨境活动不便，既难“走出去”，也难“请进来”，线上招商成效有限，一些外资项目落地和建设进度放缓。二是国际产业链供应链深度重构。受疫情以及个别国家“脱钩”“筑墙”等非经济因素影响，全球产业链供应链正在深度重塑，跨国投资呈现近岸化、本土化、区域化等趋势，而且各国引资竞争更加激烈。此外，从国内看，我国土地、资源等要素供求关系趋紧，成本不断增加，传统比较优势弱化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，我们也看到，我国吸收外资仍有不少有利条件：一是全球跨国投资反弹。联合国贸发会议10月19日发布报告指出，今年上半年全球跨国投资显现反弹态势。其中，东亚和东南亚地区的外国直接投资同比增长25%，这与我国情况大致相当。报告还预计全年跨国投资将好于预期，有可能重新超过疫情前的水平。二是我国经济发展持续稳定向好。今年1-9月，我国国内生产总值同比增长9.8%。世界银行9月27日发布报告称，预计今年我国经济将增长8.5%，比4月预测上调了0.4个百分点。三是超大规模市场的吸引力不断增强。据调查，90%以上的外资企业主要面向中国市场，“在中国、为中国”。我国拥有14亿人口、超4亿中产阶级，消费市场规模和成长潜力无可比拟。今年1-9月，我国社会消费品零售总额同比增长16.4%。再加上我国产业配套齐全、基础设施完善、人力资源丰富等综合优势突出，我国对外资的“磁吸力”与日俱增。四是外商在华投资预期和信心持续稳定。商务部近期问卷调查显示，3000多家重点外资企业中，93.3%的企业对未来发展前景持乐观预期。美、欧、日等外国商会近期发布的报告显示，近三分之二的美资企业、59%的欧资企业和36.6%的日资企业计划扩大在华投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合以上因素，考虑到今年前三季度我国吸收外资实现较快增长，我们预计，如无特殊情况，全年吸收外资规模将突破1万亿元人民币，按美元计有望超过1600亿美元，实现稳定增长，能够实现全年稳外资目标。谢谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总台央视财经记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　请问下一步商务部将会采取哪些举措进一步的吸引外资？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;孟华婷：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢你的提问。下一步，商务部将继续按照党中央、国务院部署，从五方面开展工作，确保完成全年稳外资目标任务，同时为明年的稳外资工作打好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是在扩大开放方面，将会同发展改革委及有关部门，加快修订发布新版全国和自贸试验区外资准入负面清单，进一步放宽外资市场准入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是在投资促进方面，将发挥第四届进博会等重大展会平台作用，加大投资促进力度，争取有更多参展商变为投资商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是在平台建设方面，将发布新版国家级经开区综合发展水平考核评价办法，发挥考核评价“指挥棒”作用，强化国家级经开区开放型经济导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是在加强服务方面，将加强重点外资企业和项目服务保障，推动一批在谈项目尽快签约落地、一批已签约项目尽快开工建设、一批在建项目尽快完工投产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是在优化营商环境方面，将全面清理与外商投资法及其实施条例不符的规定，继续发挥外资企业投诉工作机制作用，加大外商投资合法权益的保护力度。谢谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海证券报记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期不断传出外资在华业务关停或者撤离的消息，请问商务部如何看待这个现象？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宗长青：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢你的提问。中国的市场是开放的，外资企业每年有进有出属正常的市场行为，符合市场规律，也是投资自由化、便利化的表现。我们关注到，时而有一些外资企业关停在华工厂，有的因产品在市场中不再具备竞争优势；有的向国外转移劳动密集型领域的投资、在国内企业增加技术密集型领域的投资，优化全球布局；当然也有个别因为成本等多方面原因离开。从总体情况看，外资企业进的多、出的少，增的多、减的少。今年前三季度，全国新设立外商投资企业3.6万家，同比增长36.5%，这是除2018年外近20年同期增长最高。商务部近期问卷调查显示，3000多家重点外资企业中，99%的企业无项目减资或撤资计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体看，中国市场对外资持续保持较强吸引力，多数外资企业也在我国实现了较好发展。根据国家统计局数据，2020年，尽管受到新冠肺炎疫情的冲击，但外资规模以上工业企业实现利润总额为1.8万亿元人民币，比上年增长了7%，超出全国平均水平2.9个百分点。“十四五”时期，随着我国开放的大门越开越大、营商环境持续优化，再加上我国产业体系完整、基础设施完善、市场优势凸显，我们相信，中国将长期成为外商投资的热土。谢谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　CNBC记者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我有三个问题。第一个，请问来自欧洲投资有何变化，尤其和北美等其他地区相比？第二个，请问考虑到国家安全，利用外资工作有哪些考虑或采取哪些措施？第三个，近期外资企业员工难拿到本人或是家人签证，明年开始也享受不到很多税优惠了，这些增加了外资企业在中国发展的困难。请问商务部在落实“十四五”规划中对此有何考虑或措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;孟华婷：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢您的提问。关于您提出的三个问题，我逐个介绍相关情况。关于第一个问题，我觉得投资的变化趋势是要看一段时期的，所以我用一组“十三五”时期和“十二五”时期对比数据来说明这个问题。“十三五”时期，欧洲投资者在华设立外商投资企业近1.5万家，实际投资3430亿元人民币，比“十二五”时期分别增长56.3%和49%；北美投资者在华设立外商投资企业近1.1万家，实际投资1199亿元人民币，比“十二五”时期分别增长27.9%和12.1%。“十四五”时期，我们欢迎包括欧洲、北美投资者在内的各国投资者来华投资，积极参与新发展格局的构建，特别是在绿色低碳、数字经济等新兴领域加大投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于第二个问题。各国对国家安全问题都高度重视，世界主要国家和地区普遍建立了外商投资安全审查相关制度。2020年11月，经国务院批准，发展改革委、商务部发布了《外商投资安全审查办法》。《办法》充分借鉴了其他国家和地区的安全审查制度，系统总结了中国过去10多年外资安全审查的相关工作实践，进一步完善了我国的外资安全审查制度，明确了审查机构、审查范围、审查程序等操作性问题，为更高水平对外开放提供安全保障。《“十四五”利用外资发展规划》把“统筹发展和安全”作为一项基本原则，提出要全面落实《外商投资安全审查办法》，对影响或可能影响国家安全的外商投资依法开展安全审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于第三个问题。去年以来，受新冠肺炎疫情影响，各国都出台了国际旅行限制措施。中国根据疫情防控需要，也采取了必要的出入境限制措施，同时，通过开辟快捷通道、包机直航等方式，尽可能保障外资企业必要的人员流动需求。我想说明的是，当前特殊形势下的出入境政策是中国政府统筹疫情防控和经济社会发展所作出的决策，这既是人民至上、生命至上理念的体现，也是保障包括外资企业在内的各类市场主体正常生产经营活动的需要。中国政府会根据新冠肺炎疫情防控形势的变化，动态调整来华人员入境政策，争取早日恢复正常的人员往来。在《“十四五”利用外资发展规划》中，围绕为外资企业提供更好的服务，从保障公平待遇、保护合法权益、优化签证服务、完善人才培养体系等方面，提出了一系列举措。谢谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;束珏婷：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天的发布会到此结束，如果媒体朋友们还有其他关注的问题，欢迎与商务部新闻办联系，我们将在会后以其他方式积极予以回应。最后再次感谢两位发布人，感谢各位记者朋友，谢谢大家。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633808688.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度就业形势好于预期 失业率回落至疫情前水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633808368.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国就业形势如何？在社会保障方面出了哪些“实招”？10月27日，人社部召开新闻发布会，相关负责人介绍了2021年三季度人力资源和社会保障工作进展情况，并回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;失业率回落至疫情前水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部就业促进司副司长宋鑫介绍，随着我国经济持续恢复，减负稳岗扩就业政策延续实施，全方位就业服务持续发力，就业形势保持总体稳定、好于预期，三季度恢复态势更加积极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，前三季度，城镇新增就业完成快于时序进度。1至9月份全国城镇新增就业1045万人，完成全年目标任务的95%，与去年同期相比，增加147万人，增幅16%。失业率回落至疫情前水平，三季度全国城镇调查失业率月均值为5.0%，比2019年同期下降0.2个百分点。其中，9月份为4.9%，比上月下降0.2个百分点，比去年同期下降0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，高校毕业生就业形势总体平稳，好于预期。宋鑫表示，人社部重点开展了五个方面工作，包括启动就业服务专项行动，目前已帮扶116万人实现就业；接续推进&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）专项活动，发布岗位需求千万人次；支持中小微企业吸纳、自主创业、灵活就业，着力拓宽毕业生市场化就业渠道；增加适合高校毕业生的岗位技能培训、新职业培训、专项能力培训；向127万低保家庭、脱贫家庭、残疾等困难毕业生发放求职创业补贴，实施精准帮扶等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宋鑫表示，下一步，将全力稳岗位，抓好延续实施的减负稳岗扩就业等政策落实，切实减轻企业负担，稳定和扩大就业岗位；有力拓渠道，加强创业孵化示范基地、返乡创业园等载体建设，鼓励引导各类群体投身创业、带动就业；聚力稳重点，拓宽农村劳动力外出务工和就近就业增收渠道，加强对困难群体就业援助，确保零就业家庭动态清零；推进金秋招聘月等服务活动，促进市场供需匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为28.6万名农民工追偿工资35亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，人社部等7部门联合出台《工程建设领域农民工工资保证金规定》（以下简称《规定》）。劳动保障监察局局长李新旺表示，工资保证金制度是解决建设领域欠薪问题的重要兜底保障措施。《规定》从账户开立、资金存储、使用返还，到监管处罚，进行了全链条规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据李新旺介绍，《规定》优化了动用程序，对发生欠薪拒不清偿的，人社部门通知银行动用工资保证金，5天内支付到农民工本人银行账户，10天内要求企业补足账户资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，前三季度，各级人社部门向公安机关移送涉嫌拒不支付劳动报酬罪案件1943件，公安机关立案1525件。向社会公布重大欠薪违法案件1247件，将599个失信主体纳入拖欠农民工工资“黑名单”实施联合惩戒。查处工资类违法案件4.3万件，为28.6万名农民工追偿工资35亿元，根治欠薪成果进一步巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两节”临近，针对建设领域工资结算高峰期欠薪纠纷易发的特点，近日，国务院根治拖欠农民工工资工作领导小组办公室将印发《关于开展根治欠薪冬季专项行动的通知》，决定从2021年11月1日至2022年春节前，在全国开展为期三个月的专项行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李新旺表示，针对突出的欠薪隐患，专项行动将以房地产开发建设工程、校外培训机构及其他欠薪易发多发行业企业为重点，对欠薪问题实施集中专项治理。在行动中，要广泛公布并有效疏通维权渠道，优化“全国根治欠薪线索反映平台”，建立高效、便捷的绿色通道；采取领导包案、挂牌督办、提级办理等措施，有效处置复杂疑难欠薪案件，集中解决一批“执行难”问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人才体制机制不断健全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，《关于深化实验技术人才职称制度改革的指导意见》印发。截至目前，人社部会同行业主管部门制定出台了27个职称系列的改革指导意见，职称系列改革任务总体完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部专业技术人员管理司司长李金生表示，将进一步健全职称政策体系，拓展新职业、新专业，建立职称评审专业动态调整机制，探索增设新的职称系列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为拓展技能人才职业发展通道，人社部开展了特级技师评聘试点工作。据人社部职业能力建设司司长刘康介绍，特级技师是在高技能人才中设置的高级技术职务（岗位），为企业生产科研一线从事技术技能工作并具备相应条件的优秀高技能人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上世纪90年代，我国将传统的技术等级制度改造为初级工、中级工、高级工、技师、高级技师五级制。为提高技术工人技能水平，推动高技能人才工作开展，我国在现有五级制度的基础上，增设特级技师技术职务，在全国范围内组织开展评聘试点。刘康表示，下一步，人社部将积极推进特级技师评聘试点工作，畅通技能人才职业发展通道，提高其社会地位和待遇水平，并适时总结试点经验，进一步健全完善技能人才评价制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据人社部政策研究司司长、新闻发言人卢爱红介绍，前三季度，人才体制机制不断健全。此外，还制定了“技能中国行动”实施方案，职业技能提升行动取得积极进展，资金使用范围不断拓宽；职业技能竞赛工作有序开展，第46届世界技能大赛参赛集训工作正式启动；2021年全国博士后创新创业大赛正在筹备阶段。（记者 姚亚奇）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633808368.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为经济社会发展提供有力保障――前三季度财政收支情况解读</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633808891.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财政部2021年10月22日发布的数据显示，今年前三季度，财政收入恢复性增长态势总体平稳，“三保”等重点领域支出得到有力保障。前三季度累计，全国一般公共预算收入16.4万亿元，同比增长16.3%，比2019年同期增长8.9%，符合预期。全国一般公共预算支出17.93万亿元，同比增长2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在同日财政部举行的财政收支情况新闻发布会上，财政部相关负责人表示，前三季度各级财政部门持续强化专项债券资金使用管理，进一步优化减税降费政策、提升政策实施效果，常态化财政资金直达机制的制度优势不断彰显，预算绩效管理提质增效成果显现，为经济社会发展提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政收入恢复性增长“三保”等重点支出增长较快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，从税收收入看，前三季度，全国税收收入14.07万亿元，同比增长18.4%，比2019年同期增长10.8%。9月份，全国税收收入同比增长4.1%，与2019年同期相比仍增长12.6%。分税种看，国内增值税同比增长17.4%，其中，工商业增值税增长22.2%，主要受到工业生产持续增长，特别是工业生产者出厂价格高位运行的影响。企业所得税同比增长18.8%，主要是企业效益稳步提升，企业利润较快增长。进口环节税收同比增长23.4%，出口退税增长13.4%，主要受一般贸易进出口持续增长带动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从非税收入看，前三季度，全国非税收入2.33万亿元，同比增长5.4%，前三季度各季增幅分别为20.7%、14.3%、-16.1%，增幅明显回落。其中，行政事业性收费同比增长10.8%，第一季度受部分去年末收入集中在年初入库影响增长26.3%，第二季度增长8.9%，第三季度增幅进一步回落至-1%。反映出财政部门扎实执行各项降费政策，加大各类违规涉企收费整治力度，着力减轻企业负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从财政支出看，前三季度，全国一般公共预算支出17.93万亿元，同比增长2.3%。分中央和地方看，中央支出同比下降1.6%，非急需非刚性支出持续压减；地方支出同比增长3%。全国财政“三保”等重点支出增长较快，教育、社会保障和就业、卫生健康支出分别增长5.2%、2.4%、2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，财政部进一步采取措施督促地方切实做好基层‘三保’工作，在继续加大中央转移支付支持力度的同时，督促地方落实主体责任，优化支出结构，将‘三保’作为预算安排重点，并持续开展地方财政运行监测工作。”财政部预算司副司长李大伟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部国库支付中心主任刘金云表示，当前财政收入恢复性增长态势总体平稳。从前三季度情况来看，收入完成进度较快，预计能够完成全年收入预算，预算安排的相关支出能够得到有效保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从月度数据来看，9月份全国一般公共预算收入同比下降2.1%。“主要受去年同期一次性收入抬高基数等影响，也与部分经济指标增幅回落相关，扣除一次性因素后增长4%。”刘金云对此分析称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望第四季度，刘金云表示，提高制造业企业研发费用加计扣除比例并允许今年提前享受的政策将有力支持制造业高质量发展、对冲经济下行压力，同时也会对财政带来减收。受此影响，加上去年同期一些一次性收入抬高基数，预计后几个月全国财政收入增幅总体呈下降态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年新增专项债券额度尽量在11月底前发行完毕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方政府债券是带动扩大有效投资、保持经济平稳运行的有力政策工具。前三季度，全国地方已发行新增地方政府债券28986亿元，其中专项债券22167亿元；专项债券发行进度61%，其中8月以来发行进度明显加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从重点投向领域来看，前三季度，全国地方发行的新增专项债券约五成投向交通基础设施、市政和产业园区领域重大项目；约三成投向保障性安居工程以及卫生健康、教育、养老、文化旅游等社会事业领域重大项目；约两成投向农林水利、能源、城乡冷链物流等领域重大项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李大伟介绍，今年以来，财政部采取三方面举措强化地方政府专项债券资金使用管理。一是会同有关部门加强对地方项目储备和前期工作的指导，同时加强对地方申报专项债券项目的审核把关，推动提高项目储备质量；二是印发《地方政府专项债券项目资金绩效管理办法》《地方政府专项债券用途调整操作指引》等文件，启动专项债券穿透式监测试点，强化专项债券全生命周期管理；三是印发《地方政府专项债券资金投向领域禁止类项目清单》，常态化开展专项债券资金使用情况核查，进一步强化制度约束，严肃财经纪律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何合理把握专项债券发行节奏，充分发挥债券资金使用效益？李大伟表示，下一步，财政部将继续加强对地方的指导，要求地方按照“资金跟着项目走”的原则，继续围绕国家重大区域发展战略以及“十四五”发展规划等，加大对重点项目的支持力度，2021年新增专项债券额度尽量在11月底前发行完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;直达资金逾七成用于保障改善民生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，各地区、各相关部门持续抓好常态化财政资金直达机制落实，为市县基层提供及时有力的财力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据财政部直达资金监控系统截至9月底的数据统计，资金下达方面，2.8万亿元直达资金中中央财政已下达2.72万亿元，下达比例达到97.3%；地方财政已将2.64万亿元分配到资金使用单位，占中央财政已下达的97%；资金使用方面，各地区形成支出2.13万亿元，支出进度达到78.3%，高出序时进度3.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从支出情况来看，直达资金持续向基层倾斜，重点用于基层“三保”和惠企利民。前三季度总支出中，省级支出0.78万亿元，占比36.7%；市县支出1.35万亿元，占比63.3%。据不完全统计，用于养老、就业、义务教育、基本医疗、基本住房等基本民生方面的支出占比达到72.4%，加力保障和改善民生；相关惠企资金支出3967亿元，惠及各类市场主体85.47万家，支持实体企业发展；县级基本财力保障机制奖补资金支出3073亿元，支持基层保工资保运转等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“前三季度资金下达、使用情况总体良好，‘快、准、严’特征突出，强基层、惠民生、促发展效果明显，体现了直达机制的制度优势。”刘金云表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将进一步研究完善减税降费政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，为帮助市场主体恢复元气、增强活力，财政部会同有关部门进一步优化减税降费政策，提升政策实施效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部税政司一级巡视员谭龙介绍，今年以来，财政部继续执行制度性减税、突出强化对小微企业的税收优惠、加大对制造业和科技创新的支持力度、继续清理规范行政事业性收费和政府性基金等减税降费政策叠加效应显现。预计今年出台实施的减税降费政策全年将为市场主体减负超过7000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于持续巩固减税降费政策红利，谭龙表示，下一步，财政部将坚决落实落细减税降费政策，继续清理规范各类违规涉企收费，坚决不收过头税费。同时，密切跟踪宏观经济形势，综合考虑财政承受能力和助企纾困的需要，进一步研究完善减税降费政策，支持保市场主体、保就业、保民生，促进经济运行保持在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633808891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度新办涉税市场主体970万户 显示经济较强韧性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633808718.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　29日，《经济参考报》记者从国家税务总局获悉，今年前三季度，我国新办涉税市场主体累计达到970.3万户，较2020年、2019年同期分别增长16.1%、24.8%，显示中国经济仍然保持较强韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场主体是经济发展的基本单元，培育和激发各类市场主体活力是税务部门服务经济发展的重点之一。所谓新办涉税市场主体，是指办理工商登记后，首次到税务部门办理涉税事项的企业、个体工商户等市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局办公厅主任、新闻发言人黄运在29日国家税务总局召开的发布会上介绍，近年来，税务总局持续对新办涉税市场主体情况进行跟踪分析。今年前三季度，虽然受疫情汛情和复杂多变的国内外形势影响，新办涉税市场主体增速略有放缓，但仍呈现数量增加、结构优化和就业容量扩大等特点，显示中国经济仍然保持较强韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;　　一是数量增加。分季度看，一、二、三季度，全国新办涉税市场主体分别为279.2万户、345.1万户和346万户（第三季度分月份看，7、8、9月份新办涉税市场主体分别为110.4万户、117.6万户和118万户）。前三季度新办涉税市场主体累计达到970.3万户，较2020年、2019年同期分别增长16.1%、24.8%，两年平均增长11.7%，其中领用接受发票、办理有税申报的相对较活跃新办涉税市场主体共793万户，占比达81.4%，反映出新办涉税市场主体活跃度是比较高的。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　二是结构优化。前三季度，信息技术服务业、科学研究和技术服务业等现代服务业新办涉税市场主体占比分别为5.6%和6.2%，较2020年同期分别提高1.9个和0.8个百分点。高技术制造业新办涉税市场主体同比增长20.1%，特别是航空航天器设备制造业、电子和通信设备业同比分别增长32.3%和28.8%，反映制造业向高端化、数字化转型保持较快势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是就业容量扩大。前三季度，新办涉税市场主体提供就业岗位3141.6万个（包括新增就业和既有就业人员转岗），较2020年同期增长25.1%。其中，新办企业提供就业岗位2210.7万个，新办个体工商户提供就业岗位641.3万个，分别同比增长25.2%和21.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄运表示，下一步，税务部门将深入贯彻落实全国深化“放管服”改革着力培育和激发市场主体活力电视电话会议精神，进一步深化税收领域“放管服”改革，落细减税降费政策，特别是落实好支持制造业中小微企业发展的税收措施，持续推进新办涉税市场主体发展壮大，不断培育和激发各类市场主体活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场主体的发展壮大离不开营商环境的优化。据国家税务总局纳税服务司司长韩国荣介绍，今年以来，税务总局结合开展党史学习教育，按照“我为群众办实事”实践活动要求,在问计问需纳税人缴费人的基础上，聚焦办实事解难题，推出了“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”100条措施，目前已经落实90%。下一步，税务部门将在现有成果的基础上，对标对表推进“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”不断取得新成效，确保年底前100条服务措施100%落地，结合助力小微企业发展“春雨润苗”专项行动，持续提升纳税人缴费人的满意度和获得感。（记者 孙韶华 北京报道）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633808718.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行等三部门：定期组织召开全球系统重要性银行跨境危机管理工作组会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633815828.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 岳品瑜 廖蒙）10月29日，据央行官网，为进一步增强我国金融体系的稳定性和健康性，保障我国全球系统重要性银行具有充足的损失吸收和资本重组能力，防范化解系统性金融风险，央行会同银保监会、财政部制定了《全球系统重要性银行总损失吸收能力管理办法》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据有关部门负责人介绍，《办法》制定的基本原则一是立足国内银行实际，与国际金融监管改革做法充分接轨。《办法》在总损失吸收能力指标设置、达标要求、合格工具标准等方面与金融稳定理事会的监管规则保持一致。同时，在存款保险基金计入、投资总损失吸收能力工具的资本扣减规定上借鉴了国际同业经验，更好地适应我国银行业的发展实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是总损失吸收能力监管制度与资本监管制度保持一致性。《办法》中关于资本监管的有关规定与我国现行的资本监管制度保持一致，同时考虑到银保监会正在进一步完善商业银行资本管理相关规定，预留了一定的政策空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是总损失吸收能力监管与商业银行处置机制建设相结合。《办法》明确了央行将会同有关部门定期组织召开全球系统重要性银行跨境危机管理工作组会议，审查全球系统重要性银行的恢复处置计划，并开展可处置性评估，进一步健全商业银行的有效处置机制。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633815828.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国版TLAC管理办法出炉 提升金融体系稳健性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633815171.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 彭扬）中国版TLAC（总损失吸收能力）管理办法来了。10月29日，中国人民银行、银保监会、财政部联合发布《全球系统重要性银行总损失吸收能力管理办法》（以下简称《办法》）。上述部门负责人在答记者问时表示，《办法》规定的总损失吸收能力要求符合市场预期，考虑到配套政策后，我国全球系统重要性银行（G-SIBs）达标压力不大，在其经营承受范围内，不会影响信贷供给能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国G-SIBs需满足多项要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》设置了TLAC风险加权比率和TLAC杠杆比率衡量G-SIBs的损失吸收能力。TLAC风险加权比率指TLAC与银行风险加权资产的比率，2025年起不得低于16%，2028年起不得低于18%；TLAC杠杆比率指TLAC占银行调整后表内外资产余额的比率，2025年起不得低于6%，2028年起不得低于6.75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前中国工商银行、中国农业银行、中国银行、中国建设银行被FSB（金融稳定理事会）列入G-SIBs名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在TLAC风险加权比率要求的基础上,G-SIBs应同时满足缓冲资本要求,包括储备资本要求、逆周期资本要求和系统重要性银行附加资本要求。”业内人士介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述负责人强调，我国G-SIBs应于2025年初达到相应的外部总损失吸收能力要求,目前距离达标时点还有三年多的过渡期。人民银行、银保监会和财政部将指导和推动相关银行建立完善的总损失吸收能力内部管理机制，制定并实施分阶段达标规划，稳妥有序发行总损失吸收能力工具，逐步达到监管要求，维护经济金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　指的一提的是，接近监管人士透露，虽然TLAC监管指标在计算方法上与资本充足率、杠杆率指标等较为相似，但TLAC并不等同于资本，TLAC规则与资本监管规则存在显著区别。在合格工具方面，作为损失吸收的第一道防线，资本能够计入TLAC，但TLAC更加强调吸收损失的实质性，除了资本外，具有损失吸收能力的合格债务工具以及一国处置框架下的处置基金(如存款保险基金)等也可计入TLAC。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创设TLAC债务工具&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于此次《办法》制定的基本原则，上述负责人介绍，首先，立足国内银行实际,与国际金融监管改革做法充分接轨。《办法》在总损失吸收能力指标设置、达标要求，合格工具标准等方面与金融稳定理事会的监管规则保持一致。同时，在存款保险基金计入、投资总损失吸收能力工具的资本扣减规定上借鉴了国际同业经验，更好地适我国银行业的发展实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，总损失吸收能力监管制度与资本监管制度保持一致性。《办法》中关于资本监管的有关规定与我国现行的资本监管制度保持一致,同时考虑到银保监会正在进一步完善商业银行资本管理相关规定，因此，预留了一定的政策空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，总损失吸收能力监管与商业银行处置机制建设相结合。《办法》明确了人民银行将会同有关部门定期组织召开全球系统重要性银行跨境危机管理工作组会议，审查全球系统重要性银行的恢复处置计划,并开展可处置性评估，进一步健全商业银行的有效处置机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尤其是此次《办法》创设了TLAC债务工具。综合业内观点，TLAC债务工具将有助于银行丰富满足TLAC达标的工具品种，进一步完善主动负债的期限结构，提升久期管理的主动性和有效性，更好地契合了利率市场化进程中商业银行负债转型的诉求。同时，债券品种的丰富也有助于债券市场完善定价机制、健全收益率曲线，对构建更加完善的资本要素市场配置机制、促进多层次的资本市场发展将起到积极的推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国际实践看，TLAC债务工具因发行期限和金额更具灵活性，且成本更低，已成为其他国家G-SIBs补充TLAC的主要手段。据FSB统计，2016年以来G-SIBS平均每年发行的各类TLAC债务工具规模约3000亿美元，资本工具规模仅60亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助推银行业高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以预期的是，《办法》的出台不仅有助于提升我国金融体系的稳健性，更有助于推动银行业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就金融体系的稳健性而言，业内人士表示，G-SIBs具有资产规模大、业务复杂程度高、关联度强、国际活跃程度高、不可替代性强等特点，其损失吸收和风险低于能力事关金融稳定的全局。TLAC要求我国G-SIBs在原有资本工具吸收损失的基础上，增加能够吸收损失的其他类型工具，对完善我国商业银行的处置机制，提高大型银行的风险抵御能力具有重要意义，也有助于强化市场约束，防范化解金融风险特别是系统性金融风险，增强金融体系的稳健性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对商业银行而言，多位业内人士称，近年来，以四大行为代表的我国银行业以应对监管改革办法为契机，以改革促转型，支持提升资本管理的水平和能力，资本充足水平明显提升，四大行资本充足率达到历史最好水平，风险抵御能力显著增强，金融体系稳定性逐步提升。同时，对标全球监管最新实践，实现监管标准一致，也有利于中资银行更好参与国际竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述负责人表示，总体看，实施《办法》对我国全球系统重要性银行影响正面，将引导其健全风险处置机制，提高稳健经营水平，更加注重业务发展与风险抵御能力相匹配，有利于控制其非理性扩张和系统性风险的积累，促进其向多元化、综合化的方向转型。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633815171.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年三季度金融机构贷款投向统计报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633810485.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行统计，2021年三季度末，金融机构人民币各项贷款余额189.46万亿元，同比增长11.9%；前三季度人民币贷款增加16.72万亿元，同比多增4624亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、企事业单位贷款增速回升，短期贷款及票据融资升幅较大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年三季度末，本外币企事业单位贷款余额121.26万亿元，同比增长11.1%，增速比上季末高0.3个百分点；前三季度增加10.72万亿元，同比少增902亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分期限看，短期贷款及票据融资余额43.62万亿元，同比增长4.4%，增速比上季末高2.7个百分点；前三季度增加2.06万亿元，同比少增1.3万亿元。中长期贷款余额74.45万亿元，同比增长15.3%，增速比上季末低1.5个百分点；前三季度增加8.37万亿元，同比多增1.09万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分用途看，固定资产贷款余额52.17万亿元，同比增长10.7%，增速比上季末低0.7个百分点；经营性贷款余额49.47万亿元，同比增长10.4%，增速比上季末低1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、工业中长期贷款增速放缓，房地产业中长期贷款增速降幅较大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年三季度末，本外币工业中长期贷款余额13.05万亿元，同比增长24.1%，增速比上季末低1.7个百分点；前三季度增加2.04万亿元，同比多增7020亿元。其中，重工业中长期贷款余额11.22万亿元，同比增长23%，增速比上季末低1.4个百分点；轻工业中长期贷款余额1.82万亿元，同比增长31.7%，增速比上季末低3.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年三季度末，本外币服务业中长期贷款余额49.72万亿元，同比增长12.4%，增速比上季末低2.1个百分点；前三季度增加4.66万亿元，同比少增1551亿元。房地产业中长期贷款余额同比增长0.2%，增速比上季末低3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、普惠金融领域贷款增速高位回落&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年三季度末，人民币普惠金融领域贷款 1 余额25.81万亿元，同比增长23.1%，增速比上季末低2.4个百分点； 前三季度增加4.31万亿元，同比多增6303亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年三季度末，普惠小微贷款余额18.59万亿元，同比增长27.4%，增速比上季末低3.6个百分点；前三季度增加3.5万亿元，同比多增4766亿元。农户生产经营贷款余额6.8万亿元，同比增长13.4%；创业担保贷款余额2347亿元，同比增长18.8%；助学贷款余额1136亿元，同比增长11.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年三季度末，原建档立卡人口存量贷款余额1105亿元；全国脱贫人口贷款余额8819亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、绿色贷款保持高速增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年三季度末，本外币绿色贷款 2 余额14.78万亿元，同比增长27.9%，比上季末高1.4个百分点，高于各项贷款增速16.5个百分点，前三季度增加2.74万亿元。 其中，投向具有直接和间接碳减排效益项目的贷款分别为6.98和2.91万亿元，合计占绿色贷款的66.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分用途看，基础设施绿色升级产业贷款和清洁能源产业贷款余额分别为6.99和3.79万亿元，同比分别增长25.7%和22.8%。分行业看，电力、热力、燃气及水生产和供应业绿色贷款余额4.08万亿元，同比增长22.5%，前三季度增加5497亿元；交通运输、仓储和邮政业绿色贷款余额4.02万亿元，同比增长14.2%，前三季度增加3707亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、涉农贷款增速保持稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年三季度末，本外币涉农贷款余额42.64万亿元，同比增长10.1%，增速与上季末持平；前三季度增加4万亿元，同比多增2994亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年三季度末，农村（县及县以下）贷款余额35.62万亿元，同比增长11.3%，增速比上季末低0.2个百分点；前三季度增加3.62万亿元，同比多增3347亿元。农户贷款余额13.22万亿元，同比增长13.9%，增速比上季末低1.2个百分点；前三季度增加1.43万亿元，同比多增1244亿元。农业贷款余额4.59万亿元，同比增长5.2%，增速比上季末低0.7个百分点；前三季度增加3276亿元，同比少增965亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六、房地产贷款增速持续放缓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年三季度末，人民币房地产贷款余额51.4万亿元，同比增长7.6%，低于各项贷款增速4.3个百分点，比上季末增速低1.9个百分点；前三季度增加3.03万亿元，占同期各项贷款增量的18.1%，占比较上季末下降0.8个百分点，比上年全年水平低7.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年三季度末，房地产开发贷款余额12.16万亿元，同比增长0.02%，增速比上季末低2.8个百分点。其中，保障性住房开发贷款余额4.64万亿元，同比减少2%，降幅比上季末扩大0.5个百分点。个人住房贷款余额37.37万亿元，同比增长11.3%，增速比上季末低1.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七、住户贷款增速小幅回落&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年三季度末，本外币住户贷款余额69.54万亿元，同比增长13.2%，增速比上季末低1.9个百分点；前三季度增加6.35万亿元，同比多增2259亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年三季度末，本外币住户经营性贷款余额15.96万亿元，同比增长20.1%，比上季末低2.7个百分点；前三季度增加2.34万亿元，同比多增4095亿元。住户消费性贷款余额53.58万亿元，同比增长11.2%，增速比上季末低1.8个百分点；前三季度增加4万亿元，同比少增1836亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注： 1. 依据《中国人民银行关于对普惠金融实施定向降准的通知》（银发〔2017〕222号）和《中国人民银行关于调整普惠金融定向降准有关考核标准的通知》（银发〔2018〕351号），普惠金融领域贷款包括单户授信小于1000万元的小微型企业贷款、个体工商户经营性贷款、小微企业主经营性贷款、农户生产经营贷款、建档立卡贫困人口消费贷款、创业担保贷款和助学贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.绿色贷款是指金融机构为支持环境改善、应对气候变化和资源节约高效利用等经济活动，发放给企（事）业法人、国家规定可以作为借款人的其他组织或个人，用于投向节能环保、清洁生产、清洁能源、生态环境、基础设施绿色升级和绿色服务等领域的贷款。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633810485.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民日报连发五篇文章谈“共同富裕”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633808912.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出：“我们始终坚定人民立场，强调消除贫困、改善民生、实现共同富裕是社会主义的本质要求，是我们党坚持全心全意为人民服务根本宗旨的重要体现，是党和政府的重大责任。”“十四五”规划和2035年远景目标纲要明确提出，“人的全面发展、全体人民共同富裕取得更为明显的实质性进展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何全面、准确理解共同富裕？怎样才能更好实现共同富裕？即日起，本栏目推出系列评论，与读者共同探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进全体人民共同富裕是一项长期任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――在高质量发展中促进共同富裕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国发展壮阔历程中，走向共同富裕始终是温暖人心的目标。建成世界上规模最大的社会保障体系；脱贫攻坚战取得全面胜利，现行标准下近1亿农村贫困人口全部脱贫……中国奇迹之所以震撼人心，不仅在于规模和速度，更在于始终坚持共同富裕，让发展的阳光照进每个人的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　共同富裕是社会主义的本质要求，是中国式现代化的重要特征。习近平总书记强调：“必须把促进全体人民共同富裕摆在更加重要的位置，脚踏实地，久久为功，向着这个目标更加积极有为地进行努力。”在迈向现代化的过程中，我们始终坚持以人民为中心的发展思想，始终坚持发展为了人民、发展依靠人民、发展成果由人民共享，追求“让改革发展成果更多更公平惠及全体人民”的共同富裕，彰显了正确的发展观、现代化观。实现共同富裕不仅是经济问题，而且是关系党的执政基础的重大政治问题；不仅是发展目标，而且是我们党坚持全心全意为人民服务根本宗旨的重要体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放后，我们党深刻总结正反两方面历史经验，认识到贫穷不是社会主义，打破传统体制束缚，允许一部分人、一部分地区先富起来，推动解放和发展社会生产力。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央把逐步实现全体人民共同富裕摆在更加重要的位置上，采取有力措施保障和改善民生，打赢脱贫攻坚战，全面建成小康社会，为促进共同富裕创造了良好条件。现在，我们正在向第二个百年奋斗目标迈进，适应我国社会主要矛盾的变化，更好满足人民日益增长的美好生活需要，必须把促进全体人民共同富裕作为为人民谋幸福的着力点，不断夯实党长期执政基础。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正确认识历史方位和发展阶段，是我们制定路线方针政策的根本依据。考虑到我国仍处于社会主义初级阶段，仍是发展中国家，发展不平衡不充分问题仍然突出，因此促进全体人民共同富裕是一项长期任务，对其长期性、艰巨性、复杂性要有充分估计。要看到，实现共同富裕是一个在动态中向前发展的过程，不可能一蹴而就，也不可能齐头并进。共同富裕不是同时同步富裕，区域、城乡及个体间存在适度差异是正常的，不能要求所有地区、所有人同时富裕；共同富裕也不是同等富裕，不能要求不同区域、不同人群都达到全国一致的收入和生活水平。“富裕”体现效率、要求做大蛋糕，“共同”体现公平、要求分好蛋糕，我们追求共同富裕是统筹效率和公平，在不断做大蛋糕的过程中分好蛋糕，在高质量发展中促进共同富裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　共同富裕是全体人民的富裕，不是少数人的富裕，也不是整齐划一的平均主义，要分阶段促进共同富裕。这就既要有长远眼光，也要有务实行动；既要有目标意识，也要有过程意识；既要有共性目标，也要有个性路径。各个地方实际情况各异、发展水平不同，要统筹考虑需要和可能，因时因势因地制宜设定发展目标，作出政策设计安排，按照经济社会发展规律循序渐进。同时，实现共同富裕也是一项现实任务，这项工作不能等。要自觉主动解决地区差距、城乡差距、收入差距等问题，推动社会全面进步和人的全面发展，促进社会公平正义，让发展成果更多更公平惠及全体人民，不断增强人民群众获得感、幸福感、安全感，让人民群众真真切切感受到共同富裕不仅仅是一个口号，而是看得见、摸得着、真实可感的事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为人民谋幸福、为民族谋复兴，是我们党领导现代化建设的出发点和落脚点。坚持以人民为中心的发展思想，在高质量发展中促进共同富裕，我们就一定能汇聚起14亿多中国人民的磅礴力量，实现中华民族伟大复兴的中国梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;既要“富口袋”也要“富脑袋”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――在高质量发展中促进共同富裕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金华浦江乡村戏台边听婺剧经典折子戏，在衢州柯城美术馆欣赏色彩明丽的农民画，在温州瓯江两岸打卡24小时不打烊的自助城市书房，在东阳&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603103','&amp;#x6A2A;&amp;#x5E97;&amp;#x5F71;&amp;#x89C6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603103/"&gt;横店影视&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603103/"&gt;603103&lt;/a&gt;）实景拍摄基地领略光影魅力……浙江在高质量发展建设共同富裕示范区的过程中，始终坚持“打造新时代文化高地，丰富人民精神文化生活”。一处处别具特色的文化地标、一个个亮丽怡人的文化景观生动说明，共同富裕不仅需要物质富裕，更意味着精神丰盈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　共同富裕是全体人民的富裕，是人民群众物质生活和精神生活都富裕。习近平总书记强调：“只有物质文明建设和精神文明建设都搞好，国家物质力量和精神力量都增强，全国各族人民物质生活和精神生活都改善，中国特色社会主义事业才能顺利向前推进。”扎实推进共同富裕，一个重要方面就是要处理好“富口袋”和“富脑袋”的关系，既要家家“仓廪实衣食足”，实现物质生活水平提高，也要人人“知礼节明荣辱”，实现精神文化生活丰富，最终促进人的全面发展和社会全面进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　客观来看，实现共同富裕是一个物质积累的过程，也是一个精神丰实的过程，两者相辅相成、缺一不可。物质富裕是精神富足的基础，能够为精神文明建设提供物质条件；反过来看，更高水平的精神文明建设，可以为物质文明建设提供精神动力。正因如此，中国式现代化强调物质文明和精神文明协调发展、物质力量和精神力量全面增强、人民群众物质生活和精神生活同步改善；共同富裕具有鲜明的时代特征和中国特色，明确要求普遍达到生活富裕富足、精神自信自强、环境宜居宜业、社会和谐和睦、公共服务普及普惠。推进共同富裕，必须实现物质富裕和精神富足的统一。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天，精神文化生活的丰富程度已成为衡量人民幸福指数的重要标尺和满足人民对美好生活向往的关键因素。全面建设社会主义现代化国家，比以往任何时候都更加需要价值的引领、文化的滋养、精神的支撑。“十四五”规划和2035年远景目标纲要提出：“加强社会主义精神文明建设，培育和践行社会主义核心价值观，推动形成适应新时代要求的思想观念、精神面貌、文明风尚、行为规范。”新征程上，在关注增加城乡居民收入等情况的同时，也要关注满足人民文化需求、增强人民精神力量，促进人民精神生活共同富裕，强化社会主义核心价值观引领，不断满足人民群众多样化、多层次、多方面的精神文化需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，随着经济社会发展和人民生活水平提高，人民群众对精神文化生活的期待也水涨船高。一方面，必须提升文明素养、弘扬时代新风、涵养道德情操、培育心灵家园、丰富精神生活，以正确理想信念、价值理念、道德观念自觉抵御精神贫困和心灵空虚，遏制拜金主义、低俗媚俗等不良风气；另一方面，必须加大服务供给、优化资源配置，推进城乡公共文化服务体系一体建设，主动解决地区差距、城乡差距、收入差距等问题，促进基本公共文化服务均等化，使全体人民共享改革发展成果和幸福美好生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现民族复兴，既需要强大的物质力量，也需要强大的精神力量。引导和推动全社会树立文明观念、提高文明程度、形成文明风尚，才能在实现物质文明层面的共同富裕之时，同时实现精神生活层面的共同富裕，不断增强人民群众的获得感、幸福感、安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保护合法致富 鼓励回报社会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――在高质量发展中促进共同富裕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在打赢脱贫攻坚战的过程中，“万企帮万村”行动蓬勃开展。很多企业投身其中，通过扶持产业、美化村居等方式参与扶贫，仅东部地区企业赴扶贫协作地区累计投资就达1万多亿元。“万企帮万村”行动，既彰显了企业的社会责任，也为脱贫攻坚注入动力，更说明“先富带后富”的巨大潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现全体人民共同富裕，是我们党矢志不渝的奋斗目标。同时也要看到，由于我国地区之间资源禀赋和发展基础不同，共同富裕不能整齐划一、齐头并进，而要循序渐进分阶段促进。共同富裕不是同时同步同等富裕，在具体的实现路径上需要鼓励一部分人、一部分地区先富起来，先富带后富、帮后富，逐步实现共同富裕。“先富带后富”是一个逻辑整体，既要鼓励“先富”，激发发展活力；也要带动“后富”，体现社会公平。我们要切实保护劳动所得，保护产权和知识产权，保护合法致富，充分调动企业家积极性，促进各类资本规范健康发展。同时，也要加强公益慈善事业规范管理，完善税收优惠政策，鼓励高收入人群和企业更多回报社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，从提出“允许一些地区、一些人先富起来”，到搞活乡镇企业和私营经济；从实行按劳分配为主体、多种分配方式并存的分配制度，到建立社会主义市场经济体制，一系列改革举措为经济快速增长创造了条件，激发创造热情、点燃创业激情，为更多人创造致富机会。特别是党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央围绕优化营商环境、支持民营经济健康发展、为中小企业纾困解难等出台了一系列重要改革举措，营造良好的法治环境和营商环境，进一步增强了经济发展的活力、拓展了社会创造财富的空间。包括近期出台的一系列监管举措，也是为了促进相关行业、相关企业更加健康、更可持续、更为长远的发展。我们立足社会主义初级阶段，坚持基本经济制度，坚持“两个毫不动摇”，坚持公有制为主体、多种所有制经济共同发展，允许一部分人先富起来，先富带后富、帮后富，重点鼓励辛勤劳动、合法经营、敢于创业的致富带头人。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从长远来看，鼓励先富，最终目的是为了逐步实现共同富裕。企业既有经济责任、法律责任，也有社会责任、道德责任。任何企业存在于社会之中，都是社会的企业。社会是企业家施展才华的舞台。只有真诚回报社会、切实履行社会责任的企业家，才能真正得到社会认可，才是符合时代要求的企业家。近年来，在公益事业中用心用力，在抗疫斗争中捐款捐物，越来越多企业家在回报社会中获得社会认可。民营企业家富起来以后，要见贤思齐，增强家国情怀、担当社会责任，发挥先富帮后富的作用，积极参与和兴办社会公益事业，共同发挥第三次分配的作用。必须看到，第三次分配不是“劫富济贫”，也决不搞“逼捐”，回报社会应建立在自觉自愿的基础上。高收入群体和企业积极主动投入民间捐赠、慈善事业，必将点亮道德之光、汇聚社会暖流，更好推动实现共同富裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　20多年前，10名民营企业家发出《让我们投身到扶贫的光彩事业中来》的倡议，号召先富起来的民营企业家到老少边穷地区扶贫开发，促进共同富裕。鼓励先富起来的群体，秉承致富思源、富而思进的理念，坚持义利兼顾、以义为先的准则，把自身发展与国家建设结合起来，“先富起来”的活力定能汇聚起“带动后富”的动力，奔赴共同富裕的美好前程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;既要尽力而为也要量力而行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――在高质量发展中促进共同富裕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国居民人均年可支配收入从1978年的171元增加到2020年的32189元；就业人数从1949年的1.8亿增加到2020年的7.5亿；九年义务教育巩固率达到95%以上；有超过4亿并不断扩大的中等收入群体……这组来自《中国的全面小康》白皮书的数据，展现了中国在全面建成小康社会、不断迈向共同富裕征程上创造的辉煌成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　共同富裕是社会主义的本质要求，是人民群众的共同期盼。在中国特色社会主义道路上推动经济社会发展，归根结底是要实现全体人民共同富裕。必须深刻认识到，共同富裕是一个长期目标，具有长期性、艰巨性、复杂性。回溯历史，从认识到“贫穷不是社会主义”、先富带动后富，到打赢脱贫攻坚战、全面建成小康社会，再到向着“全体人民共同富裕取得更为明显的实质性进展”的目标迈进，在不同历史时期，我们党循序渐进，既尽力而为又量力而行，提出了前后连贯、与发展规律相契合的共同富裕实现路径。实践充分证明，只有坚持实事求是，才能在迈向共同富裕的康庄大道上行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，浙江省积极推进乡村振兴战略，助力农民增收，为实现共同富裕打下良好基础。5月2日，空中俯瞰杭州市余杭区径山镇的千亩缤纷花海(无人机照片)。新华社记者徐昱摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国已开启全面建设社会主义现代化国家新征程，实现共同富裕是一个在动态中向前发展的过程，不可能一蹴而就，也不可能齐头并进。今年《中共中央国务院关于支持浙江高质量发展建设共同富裕示范区的意见》公布，旨在为全国推动共同富裕提供省域范例。之所以采取这种试点先行、稳步推进的方式，就是考虑到我国发展不平衡不充分问题仍然突出，各地区推动共同富裕的基础和条件不尽相同，需要选取部分地区先行先试、作出示范。由此可见，我们既要看到共同富裕是最终目标，因此要激发尽力而为的干劲、久久为功的韧性，也要认识到共同富裕是一项长期艰巨的任务，因此要有量力而行的理性、稳中求进的务实，不因目标长远而消极懈怠，也不因过程漫长而拔苗助长，既打好攻坚战，也打好持久战，这样才能逐步实现共同富裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记强调：“我国正处于并将长期处于社会主义初级阶段，我们不能做超越阶段的事情，但也不是说在逐步实现共同富裕方面就无所作为，而是要根据现有条件把能做的事情尽量做起来，积小胜为大胜，不断朝着全体人民共同富裕的目标前进。”特别是在解决人民群众最关心最直接最现实的利益问题上，我们必须拿出更大的力度、更实的举措，尽力而为、全力以赴。如何构建初次分配、再分配、三次分配协调配套的基础性制度安排？如何形成中间大、两头小的橄榄型分配结构？如何畅通向上流动通道，给更多人创造致富机会？实现共同富裕要尽力而为，就是不能等，看准了要及时调整和完善，具备条件就要尽力去做，以更大的力度、更实的举措让人民群众有更多获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽力而为也要量力而行，这就要求我们在推进共同富裕过程中必须具备充分考虑发展实际的科学精神。无论是提高社会保障水平，还是增加居民收入，抑或是制定帮扶政策推动乡村振兴，都不能脱离实际、超越阶段，不要好高骛远，吊高胃口，作兑现不了的承诺。保障和改善民生，必须建立在经济发展和财力可持续的基础之上，重点加强基础性、普惠性、兜底性民生保障建设。立足当前、着眼长远，统筹考虑需要和可能，按照经济社会发展规律循序渐进，才能推动共同富裕持续取得新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面向未来，始终坚持以人民为中心的发展思想，既尽力而为、积极回应群众所需，又量力而行、充分尊重客观规律，不懈奋斗、永远奋斗，我们就一定能逐步实现全体人民共同富裕，创造新的更大奇迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;共同富裕要靠共同奋斗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――在高质量发展中促进共同富裕⑤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　技术工人在车间与工业机器人协同配合、高效生产，快递员在大街小巷奔忙，科研工作者在实验室默默奉献，社区工作者在基层一线服务千家万户……无数人的奋斗，不仅改变着自己的命运，而且共同构成了中国高质量发展的蓬勃活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记指出：“幸福生活都是奋斗出来的，共同富裕要靠勤劳智慧来创造。”一勤天下无难事，伟大梦想不是等得来、喊得来的，而是拼出来、干出来的。回望打赢脱贫攻坚战的历程，从“弱鸟先飞、滴水穿石”的韧性到“只要有信心，黄土变成金”的干劲，广大党员干部同群众想在一起、过在一起、干在一起，广大群众“宁愿苦干、不愿苦熬”，齐心协力完成了消除绝对贫困的艰巨任务。这说明，对全社会来说，奋斗是推动时代前进的动力；对每个人而言，奋斗是通往幸福的阶梯。共同富裕不会自动到来，美好生活也不会从天而降，而是要在亿万人民的苦干实干中实现。在通往共同富裕的道路上，奋斗是亮丽的底色，也惟有共同奋斗、不懈奋斗才能实现共同富裕。一言以蔽之，共同富裕要靠共同奋斗。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每个人都是共同富裕的主体，既是受益者又是贡献者，只有人人参与、人人尽力，才能实现人人享有。奋斗是幸福的，奋斗也是艰辛的、长期的、曲折的，没有艰辛就不是真正的奋斗。正所谓“艰难困苦、玉汝于成”。我国经济已从高速增长阶段转向高质量发展阶段，发展不平衡不充分问题仍然突出，实现共同富裕更需要付出艰辛的努力，需要亿万人民胼手胝足奋斗、携手并肩拼搏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新时代是奋斗者的时代，每一个人都是新时代的见证者、开创者、建设者。对个人而言，应该认识到，人世间的美好梦想，只有通过诚实劳动才能实现，世界上从来就没有“免费的午餐”，天上也不会掉馅饼，实现美好生活最重要、最可靠的支撑是自己的奋斗。实现共同富裕绝不是不要个人奋斗，而是对个人奋斗提出了更高的要求，也会为个人奋斗提供更好的条件和环境。我们要畅通向上流动通道，给更多人创造致富机会，形成人人参与的发展环境，为人民提高受教育程度、增强发展能力创造更加普惠公平的条件，提升全社会人力资本和专业技能，提高就业创业能力，增强致富本领，让每个人都拥有人生出彩、梦想成真的机会。不断激发全社会勤劳致富、奋斗致富的内生动力，让一切劳动、知识、技术、管理、资本的活力竞相迸发，让一切创造社会财富的源泉充分涌流，就能用辛勤汗水浇灌幸福之花，用共同奋斗实现共同富裕。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　征途漫漫，惟有奋斗。充分激发人民群众辛勤劳动、诚实劳动、创造性劳动的动力，鼓励人们以实干创实绩、以奋斗促富裕，让全体人民进一步焕发劳动热情、释放创造潜能，我们就一定能在接力奋斗中实现梦想，让共同富裕的美好图景展现在神州大地。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211029/c633808912.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>