<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 20 Dec 2020 05:28:31 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>楼继伟：要防止数据金融平台“大而不能倒” 可通过限制合作银行数量解决</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500731.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500731.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国区域创新创业指数发布：中部崛起势头强劲 南北差距继续拉大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500711.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500711.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席曹宇：支持银行理财公司提高权益类产品比重</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201220/c625500700.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201220/c625500700.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧盟“原则上”同意与中国达成投资协议，有望于年底敲定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500690.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500690.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新发展格局 需求侧管理 政策不急转弯…三大要点把握明年经济工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500663.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500663.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于组织申报2021年新材料等四领域发展专项项目的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500602.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500602.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>尚福林：推动资本市场信息化建设和数字化转型 关注各类技术风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500561.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500561.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>尚福林：双循环新格局发展对资本市场提出了新的更高的要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500528.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国财富管理50人论坛理事长、全国政协经济委员会主任尚福林20日在中国财富管理50人论坛2020年会上致辞时表示，双循环新格局发展对资本市场提出了新的更高的要求。从国内经济发展方式看，经济增长由量的增长转向质的提升，创新驱动成为主要的动力，需要与时俱进的主动适应变化。按照供给侧结构性改革要求，提高金融供给体系，对国内需求的适配性畅通经济循环。从国际形势和外部环境看，全球经济政治格局处在调整过程中，逆全球化的趋势加剧，传统国际循环明显弱化，需要立足扩大内需这个战略基点。以国内循环吸引全球资源要素，形成参与国际经济合作和竞争的新优势。资本市场作为现代市场经济的重要组成部分，要充分认识加快构建新格局的重大意义，更好满足新发展格局提出的新的更高的要求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500528.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>尚福林：双循环新发展格局对资本市场提出了新的更高要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500595.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张琼斯）中国财富管理50人论坛理事长、全国政协经济委员会主任尚福林12月20日在深圳先行示范区首届金融峰会暨中国财富管理50人论坛2020年会上表示，双循环新发展格局对资本市场提出了新的更高要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尚福林表示，资本市场作为现代市场经济的重要组成部分，要充分认识加快构建新发展格局的重大意义，更好满足新发展格局提出的新的更高要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;他具体提出以下三点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，需要资本市场更好发挥将储蓄转化为资本的能力。新发展格局下，增强国内循环，加快产业转型升级，释放实体经济潜能，重要一环就是要增加自身资本积累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是将不同风险偏好、期限的资金更为精准高效地转化为资本。优化长期以间接融资为主的融资结构。二是更好发挥财富管理功能。健康的资本市场在增加资本供给的同时，也具备财富效应。资本市场在居民财富积累和再分配中的潜力十分巨大，要让广大投资者能够分享到经济转型升级、企业成长发展中释放的红利，增加财产性收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，需要资本市场提高资本的配置效率和促进创新的能力。资本市场是现代市场经济发达程度的重要标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，要坚持发挥市场在资源配置中的决定性作用。提高资源配置效率，激发市场主体创新活力，加速科技成果向现实生产力转化，促进科技、资本和产业紧密融合。另一方面，创新是形成新发展格局的关键。需要以资本为纽带，引导和支持生产要素向创新型企业倾斜。充分发挥直接融资特别是股权融资的风险共担、利益共享机制的独特作用，弥补中小企业成长过程中的不确定性，加快创新资本形成，提高创新水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，需要资本市场更好发挥市场价值发现功能。市场功能正常发挥、实现市场优胜劣汰和兼并重组，是投融资市场的基本要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是提高金融资产定价有效性。让市场机制发挥更重要作用，形成合理资产定价，提高直接融资吸引力，让更多拥有核心技术、具备创新能力的行业领先优质企业在资本市场中脱颖而出。二是完善市场筛选机制。促进市场公平良性竞争，通过持续优化再融资、并购重组、股权激励等机制安排，淘汰低效供给，出清落后产能，实现市场机制的自我运行调节。三是与国际资本更有效对接，最终提高我国企业在国际上的竞争水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500595.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>社科院高培勇：千方百计压缩政府支出规模，适当提高直接税比重</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500622.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月20日，中国社会科学院副院长、党组成员高培勇在中国财富管理50人论坛年会上表示，一方面要千方百计压缩政府支出规模，但与此同时也必须适时、适当提高直接税的比重。通过增直接税减间接税，增直接税费减间接税费，有助于我们持续推进减税降费的改革。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>尚福林：资本市场应该满足新发展格局提出的更高要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500529.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国财富管理50人论坛理事长、全国政协经济委员会主任20日尚福林在中国财富管理50人论坛2020年会上致辞时表示，资本市场作为现代市场经济的重要组成部分，要充分认识加快构建新格局的重大意义，更好满足新发展格局提出的新的更高的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以下是他的致辞全文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是深圳特区特区成立40周年，也是资本市场30周年，众所周知，深圳在我国资本市场发展的历程当中地位十分特殊，深圳证券交易所见证了三十年资本市场的发展。在服务国家经济转型和创新驱动发展战略中，交出了一份亮眼的成绩单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2004年，深圳交易所在主板市场内设立了中小板企业板块；2009年又推出了创业板，推动了资本市场向成长型、创新型企业倾斜和多层次资本市场的发展；2016年开通了深港通，在与全球市场互联互通当中，不断提升吸引力和影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据市场统计，深交所成交金额、股票市值、市价的总值已经分别位列世界第三和第八位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳资本市场的发展也在一定程度上支持了深圳发展成为一座生机勃勃、充满活力的改革创新型城市，成为广大创新企业的聚集地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　50人论坛选择这个时点在深圳召开，以“双循环、新格局与资本市场新征程”主题的会议很有意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　借此机会，结合学习十九届五中全会精神，就新发展格局下的资本市场发展谈三点学习体会：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，资本市场三十年改革发展成就巨大。三十年间，资本市场沿着市场化、法制化、国际化的发展道路取得了显著成绩：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、市场化改革成效显著。我国资本市场是在有计划的商品经济体制下探索起步，在向市场经济转轨过程中始终坚持市场化原则，按照市场规律办事，注重培育和发挥市场机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是支持市场经济建设，从促进国有企业改革到鼓励民营企业发展，积极发挥社会资源的优化配置作用，截至2020年10月末，沪深上市公司4082家，总市值约73万亿元，已经成为支持实体经济的重要力量；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是让企业拥有了市场价值，改变了计划经济体制下依靠财政拨款、增加资本金的体制，利用公开交易平台，由更广泛的投资者参与竞价，并在各方的博弈中形成了相对公允的市场价格，让优质企业实现了价格发现和价格评估，并通过资本市场达成资金募集、并购重组等目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三十年来，上市公司通过资本市场累计实现股票融资总额超过15万亿元，加快了企业改革与经营机制转化的步伐，推动各类企业按照公众公司的标准建立现代企业制度，明晰产权关系，完善治理结构，形成了良好的示范效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，A股上市公司涵盖了国民经济全部九十个行业。2020年世界500强中的中国公司有124家，其中在A股上市的公司超过70家。从整体看，我们各个行业的头部公司基本上都是上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、法制化建设扎实推进。我国资本市场开创了社会主义市场经济体制下建设资本市场的先河。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三十年来，始终把法制建设摆在突出的位置，逐步搭建了与国际通行规则基本一致，兼顾我国国情的资本市场制度框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是基本建立了以证券法、基金法、期货交易管理条例等为基础，部门规章和规范性文件为主体的法律体系；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是形成了集中统一的资本市场监管体系，从诞生之初中央和地方监管各负其责，到1992年国务院证监委和证监会先后成立，监管理念在与市场磨合中不断完善；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是关键环节的体制性、制度性障碍逐步打破。市场机制建设步伐明显加快。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、国际化建设吸引力持续加大。资本市场随着我国金融对外开放步伐同步提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是市场互联互通机制不断优化，从只允许境内投资者参与的国内市场到引入合格境外机构投资者推出了沪港通、深港通，境外投资者持有我国股票、债券、期货等金融资产的比例在持续增长，投资渠道和产品选择更加多元化；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是外资准入负面清单基本清零。按照取消外资股比限制的时间表到12月1日已经全部取消了证券公司、基金公司、期货公司、外资股比限制。同时，支持外资私募基金在境内开展业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二，双循环新格局发展对资本市场提出了新的更高的要求。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届五中全会提出加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。这是在深刻分析当前国内国外变化的基础上做出的科学判断，是适应国内经济新发展阶段的主队选择，也是应对错综复杂国际环境的战略举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国内经济发展方式看，经济增长由量的增长转向质的提升，创新驱动成为主要的动力，需要与时俱进的主动适应变化。按照供给侧结构性改革要求，提高金融供给体系，对国内需求的适配性畅通经济循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国际形势和外部环境看，全球经济政治格局处在调整过程中，逆全球化的趋势加剧，传统国际循环明显弱化，需要立足扩大内需这个战略基点。以国内循环吸引全球资源要素，形成参与国际经济合作和竞争的新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场作为现代市场经济的重要组成部分，要充分认识加快构建新格局的重大意义，更好满足新发展格局提出的新的更高的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;具体而言：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、需要资本市场更好的发挥将储蓄转化为资本的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国储蓄率长期处于高位，一方面与我国的文化传统有关，另一方面也显示出我国资本市场在资本形成方面仍有很大的提升空间。在新发展格局下，增强国内循环、加快产业转型升级、释放实体经济潜能，重要的一环就是要增加自身资本积累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是将不同风险偏好期限的资金更为精准高效地转化为资本，优化长期以来以间接融资为主的融资结构；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是更好地发挥财富管理能力，健康的资本市场在增加资本供给的同时也具备财富效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国人均国内生产总值已经跨越一万美元关口，中等收入人群超过4亿人，资本市场在居民财富积累和在分配中的潜力十分巨大。要让广大者能够分享到经济转型升级、企业成长发展中释放出的红利，增加财产性收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、需要资本市场提高资本的配置效率和促进创新的能力。资本市场是现代市场经济发达程度的重要标志，一方面要坚持发挥市场在资源配置中的决定性作用，提高资源配置效率、激发市场主体创新活力、加速科技成果向现实生产力转化、促进科技资本和产业紧密融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，创新是形成新发展格局的关键，需要以资本为纽带，引导和支持生产要素向创新型企业倾斜。充分发挥直接融资，特别是股权融资的“风险共担、利益共享”的机制独特作用，弥补中小企业成长过程中的不确定性，加快创新资本形成，提高创新水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、需要资本市场更好地发挥市场价值发现功能。市场功能正常发挥，实现市场优胜劣汰和兼并重组是投融资市场的基本要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是提高金融资产定价的有效性，让市场机制发挥更重要的作用，形成合理的资产定价，提高直接融资吸引力，让更多拥有核心机制、具备创新能力的行业领先优质企业在资本市场中脱颖而出；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是完善市场的筛选机制，促进市场公平良性竞争，通过持续优化再融资、并购重组、股权激励等机制安排淘汰低效供给，除清落后产能，实现自我机制的调节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是与国际资本更有效的对接，最终提高我国企业在国际上的竞争水平。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，深入贯彻五中全会精神，促进资本市场健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十九届五中全会通过的十四五规划建议提出，全面实行股票发行注册制，建立常态化退市机制，提高直接融资比重，为资本市场今后五年乃至更长时期改革发展提供了行动指南。就推进资本市场健康发展谈四点建议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、加强资本市场基础制度建设。以前经常说我国资本市场的特征是新型加转轨起步比较晚，市场基础薄弱。在这种条件下不可避免出现一些波动，需要持续加强市场的基础性制度建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划建议中明确提出，全面实行股票发行注册制，建立常态化的退市机制，这是当前资本市场基础建设的重要抓手。由它带动发行、上市、交易、持续监管等一系列基础性制度建设改革、注册制改革是市场化改革，核心是信息披露，关键是压实各方责任。而各项制度建设的基础离不开信用，资本市场是以商业信用为基础的，必须要按照更高要求、更严标准推动资本市场的信用体系建设，补齐信用体系资本短板，严厉打击失信行为，强化市场约束，营造构建公平诚信的市场环境，增强市场信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、规范发展债券市场，债券市场是筹措中长期资金的重要场所，对提高直接融资占比、改善金融市场结构具有重要的作用。今年以来，债券市场为疫情防控和经济社会发展提供了有利的支持，债券市场融资已经接近社会融资总规模的1/4。同时，由于历史等原因，我国债券市场仍存在一些不足和短板，需要进一步优化完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是完善债券市场体制机制，统一债券市场的规则，推动债券市场互联互通和基础设施建设，完善债券发行机制、提高债券发行效率、降低管理和运行成本；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是丰富债券市场品种，在稳步发展国债、公司债等传统产品的基础上进一步完善其他固收类结构化产品的设计，研究资产证券化产品创新，更好地支持民营企业、小微企业等重点群体；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是优化债券市场的发展环境，进一步健全市场约束和惩戒机制，培育合格的机构投资者增加市场的交易活跃度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、加强资本市场科技建设。数字经济已经成为推动我国经济持续稳定增长的重要引擎，从历史上看，我国资本市场的科技建设走在世界前列。以深交所为例，1992年就已经实现了电脑连网和自动撮合竞价，1997年红马甲退场实现了A股市场的无形化交易。当前大数据、云计算、人工智能、区块链等技术已经在证券期货市场得到广泛应用，要继续推动资本市场信息化建设和数字化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要通过科技赋能提高金融服务整体水平，特别是拓展科技在普惠金融领域的应用。比如通过大数据、人工智能等技术满足薄弱地区人民群众差异化、个性化、风险匹配的资产管理和投资需求，提高服务的可得性和普惠性；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提高信息系统技术的可靠性，完善数据标准、数据安全等制度设计，不但要关注金融业务风险，也要关注各类技术风险，要及时化解信息技术系统、数据安全等方面的风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、不断提高监管水平，重点是处理好发展与安全、政府与市场的关系。总体上要按照建制度、不干预、零容忍的要求，持续做好资本市场各类风险防控工作，注重发挥监管部门、自律组织、市场主体、自我约束、社会监督等各方合力，构建更加公开公平公正的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是强化市场监测分析和逾期管理，健全风险管理的预防、预警、防范处理机制，运用科技手段强化监管效能，抑制市场过分投机炒作；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是严厉打击信息披露、违法违章、操纵市场和内幕交易等违法犯罪活动，大幅度提高违法违规成本，严守风险底线；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是重点加强投资者教育与服务，压实机构投资者责任，保护投资人合法权益；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四是加强国际监管交流合作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500529.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>尚福林：推进资本市场信用体系建设 补齐信用体系制度短板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500541.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 欧阳剑环 戴安琪）中国财富管理50人论坛理事长、全国政协经济委员会主任尚福林12月20日在“深圳先行示范区首届金融峰会暨中国财富管理50人论坛2020年会”上表示，资本市场作为现代市场经济的重要组成部分，要充分认识加快构建新发展格局的重大意义，更好满足新发展格局提出的新的更高要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尚福林认为，“双循环”新发展格局对资本市场提出了新的更高要求。具体而言，需要资本市场更好发挥将储蓄转化为资本的能力。一是将不同风险偏好、期限的资金更为精准高效地转化为资本，优化长期以间接融资为主的融资结构。二是更好发挥财富管理功能，要让广大投资者能够分享到经济转型升级、企业成长发展中释放的红利，增加财产性收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，需要资本市场提高资本的配置效率和促进创新的能力。一方面，要坚持发挥市场在资源配置中的决定性作用。提高资源配置效率，激发市场主体创新活力，加速科技成果向现实生产力转化，促进科技、资本和产业紧密融合。另一方面，创新是形成新发展格局的关键。需要以资本为纽带，引导和支持生产要素向创新型企业倾斜。充分发挥直接融资特别是股权融资的风险共担、利益共享机制的独特作用，弥补中小企业成长过程中的不确定性，加快创新资本形成，提高创新水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，需要资本市场更好发挥市场价值发现功能。市场功能正常发挥、实现市场优胜劣汰和兼并重组，是投融资市场的基本要求。一是提高金融资产定价有效性。让市场机制发挥更重要作用，形成合理资产定价，提高直接融资吸引力，让更多拥有核心技术、具备创新能力的行业领先优质企业在资本市场中脱颖而出。二是完善市场筛选机制。促进市场公平良性竞争，通过持续优化再融资、并购重组、股权激励等机制安排，淘汰低效供给，出清落后产能，实现市场机制的自我运行调节。三是与国际资本更有效对接，最终提高我国企业在国际上的竞争水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尚福林表示，党的十九届五中全会通过的十四五规划建议提出，全面实行股票发行注册制，建立常态化退市机制，提高直接融资比重，为资本市场今后5年乃至更长时期改革发展提供了行动指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就推进资本市场健康发展，他提出了四点建议。第一，加强资本市场基础制度建设。十四五规划建议中明确提出“全面实行股票发行注册制，建立常态化退市机制”，这是当前资本市场基础制度建设的重要抓手，由它带动发行、上市、交易、持续监管等一系列基础制度改革。注册制改革是市场化改革，核心是信息披露，关键是压实各方责任。而各项制度建设的基础离不开信用。资本市场是以商业信用为基础的，必须要按照更高要求、更严标准，推进资本市场信用体系建设，补齐信用体系制度短板。严厉打击失信行为，强化市场约束，营造构建公平诚信的市场环境，增强市场信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，规范发展债券市场。一是完善债券市场体制机制。统一债券市场规则，推动债券市场互联互通和基础设施建设。完善债券发行机制，提高债券发行效率，降低管理和运行成本。二是丰富债券市场品种。在稳步发展国债、公司债等传统产品基础上，进一步完善其他固收类、结构化产品设计。研究资产证券化产品创新，更好地支持民营企业、小微企业等重点群体。三是优化债券市场发展环境。进一步健全市场约束和惩戒机制，培育合格机构投资者，增加市场交易活跃度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，加强资本市场科技建设。一是要通过科技赋能，提高金融服务整体水平。特别是拓展科技在普惠金融领域应用。比如，通过大数据、人工智能等技术满足薄弱地区人民群众差异化、个性化、风险匹配的资产管理和投资需求，提高服务的可得性和普惠性。二是提高信息系统、技术可靠性。完善数据标准、数据安全等制度设计。不但要关注金融业务风险，也要关注各类技术风险，及时化解信息技术系统、数据安全等方面的风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，不断提高监管水平。一是强化市场监测分析与预期管理。健全市场风险的预防、预警和防范处置机制，运用科技手段强化监管效能，抑制市场过分投机炒作。二是严厉打击信息披露违法违规、操纵市场和内幕交易等违法犯罪活动。要大幅提高违法违规成本，严守风险底线。三是重点加强投资者教育与服务，压实中介机构责任，保护投资人合法权益。四是加强国际监管交流合作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500541.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王建军：加快构建高效支持创新体制机构 提高直接融资比例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500546.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　深交所党委书记、理事长王建军20日在中国财富管理50人论坛年会表示，加快构建高效支持创新体制机构，提高直接融资比例，增强对实体经济高质量发展的适配性。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500546.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>楼继伟：系统性风险处理要以纳税人利益为上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500746.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协外事委员会主任、中国财政部原部长楼继伟20日在中国财富管理50人论坛年会表示，系统性风险处理要以纳税人利益为上。他以包商银行为例谈到，选择一个破产重组方案，尽量追回贪污、挪用（坏账损失很可能是洗钱）并追责，把纳税人当期损失减为最小，被转企业应当留有国家股权，以便在经营好转时变现退出。但无论如何，再贷款的本利可能难以全部收回，纳税人受损，减少财政收入，增加财政赤字。他认为，如果系统性风险已经爆发，政府不得不去救，那么纳税人恐会损失。把问题止于事实前面、事中最为重要。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500746.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>楼继伟：金融乱象对国内大循环有很大危害 治理金融乱象还不能说已经完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500534.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协外事委员会主任、中国财政部原部长楼继伟20日在中国财富管理50人论坛年会表示，金融要回归本源、服务实体经济。金融乱象对国内大循环有很大危害，治理金融乱象还不能说已经完成。此外，中国需要保持定力，去杠杆治理乱象的方向不能动摇。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500534.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>曹宇：持续推进养老金融发展 积极推动长期资金供给</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500743.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张琼斯）银保监会副主席曹宇12月20日在深圳先行示范区首届金融峰会暨中国财富管理50人论坛2020年会上表示，银保监会积极支持银行业、保险业持续参与资本市场建设。经过多年努力，银行保险机构参与资本市场建设的制度体系逐渐形成、不断优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行理财方面，推进银行理财公司改革，持续壮大机构投资者队伍，已批设22家理财公司、两家外资控股理财公司。现行理财监管规则对理财资金进入资本市场已没有制度障碍，允许银行理财公司的公募、私募产品和银行私募理财产品直接投资股票，银行公募理财产品通过公募基金间接投资股票。支持银行理财公司提高权益类产品比重，鼓励将更多符合条件的基金管理人纳入银行理财合作机构名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保险方面，促进保险公司发挥自身优势，为资本市场提供更多长期资金。允许保险资金投资创业板、科创板上市公司股票，制定发布监管规则，促进保险公司优化权益类资产配置，实施差异化投资监管比例，最高可达保险公司上季末总资产的45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信托方面，鼓励信托公司主动调整业务结构，压降融资类信托规模，更多开展证券投资信托等业务。引导信托资金加大对资本市场、财富管理等领域的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，银保监会正在持续推进养老金融发展，着力完善养老保障第三支柱，围绕养老金融长期性、安全性和收益性特征，采取多种措施丰富优化银行业、保险业养老金融产品体系，积极推动长期资金供给。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500743.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席曹宇：正在持续推进养老金融发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500727.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会副主席曹宇今日在中国财富管理50人论坛2020年会上表示，银保监会正在持续推进养老金融发展，着力完善养老保障第三支柱，围绕养老金融长期性、安全性和收益性特征，采取多种措施丰富优化银行业、保险业养老金融产品体系，积极推动长期资金供给。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500727.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王建军：推动投融资协调发展 坚持股权融资和债券融资并重</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500596.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　深交所党委书记、理事长王建军20日在中国财富管理50人论坛年会表示，推动投融资协调发展，坚持股权融资和债券融资并重。包括金融服务与产品供给，大力推动长期资金入市，健全资本市场财富管理和风险管理功能，切实增强市场各方面获得感。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500596.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚！楼继伟重磅发声：为防止大而不能倒 可限制数据金融平台合作银行数量！信用债应全部退出银行间市场 去杠杆治理乱象不能动摇！</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500693.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今天，深圳先行示范区首届金融峰会暨中国财富管理50人论坛2020年会在深圳举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议以“双循环新格局与资本市场新征程”为主题，广泛邀请政府与监管部门负责人、专家学者及业界领袖展开高水平的思想交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次论坛上，有不少发言和建议值得关注，我们来看重点内容：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国政协外事委员会主任、中国财政部原部长楼继伟：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、防止数据金融平台大而不能倒可限制与单一平台合作的银行数量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协外事委员会主任、中国财政部原部长楼继伟今日在中国财富管理50人论坛年会表示，如果单一数据金融平台占有的市场份额过大，可能会导致大量的信贷坏账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以某平台为例，其与多家银行合作形成数万亿贷款。可以限制与单一平台合作的银行数量，让多家平台按同样的条件做类似业务。需要在效率和风险之间做出平衡，要防止赢者通吃、大而不能倒。正如中央经济工作会议定调，金融创新必须在审慎监管的前提下进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、信用债应全部退出银行间市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　楼继伟表示，去年7月份，央行和证监会决定同意两个基础设施间互联互通合作，这是一个可喜的变化，建议尽快落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银行间市场应回归同业拆借市场的本位，信用债应当全部退出，利率债(国债和政策性金融债)可在两个市场同时交易，结算要打通，既方便银行间抵押融资，又促成两个市场同债同价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、非常时期的财政货币政策应考虑有序退出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　楼继伟表示，目前，我国控制疫情和恢复经济取得令人瞩目的成绩，成为全球唯一的实现经济正增长的主要经济体，非常时期的财政货币政策正在考虑有序退出。我再强调是考虑有序退出，不能说立即就退，而是必须逐步退。这样宏观杠杆率可以稳住并逐步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4、对某金融数据平台的约谈暂停上市是防范系统性风险于事前事中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　楼继伟表示，近期对某金融数据平台的约谈暂停上市，其实质是防范系统性风险于事前事中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5、中国的影子银行一点正面作用都没有，严重影响国内大循环&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　楼继伟表示，金融乱象对国内大循环产生危害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他举例，保险公司热衷于控制商业银行，某些治理结构不良的保险公司借此为其循环注资、“庞氏融资”提供便利；商业银行绕过拨备覆盖率、风险准备计提以及存贷比、资本充足率等监管，将大量资金出表，开展委外，通过通道资金池方式，形成银行的“影子”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，中国的银行“影子”一点正面作用都没有，进一步放大了相关行业的杠杆水平，积聚了风险。实体经济没有足够的收益，资金被抽入金融行业。高杠杆、高风险、高利润运营，金融行业的利润比其他所有行业的利润总和还多，带动实体经济的利率大幅抬升，企业融资难、融资贵，严重影响了双循环发展，特别是国内大循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6、去杠杆治理乱象的方向不能动摇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　楼继伟表示，金融要回归本源、服务实体经济。金融乱象对国内大循环有很大危害，治理金融乱象还不能说已经完成。在美国金融政策外溢性导致外部市场波动性明显加大背景下，中国需要保持定力，去杠杆治理乱象的方向不能动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7、混业经营不是方向，要向分业转型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　楼继伟提出，与分业经营相比，直观上看，混业经营有利于节约经营成本，但也容易蕴藏和传递风险，导致金融风险问题愈演愈烈，对国民经济带来较大系统性风险。同时混业经营要真正控制住风险传染，要求金融监管从分业监管转为精细的网格化管控。进行更为严格的合规监管，不仅难度较大，甚至需要深入到金融业经营的内部，大幅度增加金融机构的合规成本，综合考虑混业经营规范运营后，从金融机构微观角度看并不一定节约经营成本；从治理乱象和采取的措施看，是在削弱混业，要进一步向分业转型；从国民经济整体来看，金融业分业经营能够更好地服务实体经济的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财富管理50人论坛理事长、全国政协经济委员会主任尚福林：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、资本市场要更好的发挥将储蓄转化为资本的能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尚福林表示，具体而言：一是将不同风险偏好、期限资金更高效转化为资本，优化直接融资市场结构。二是更好发挥财富管理功能，要让广大投资者分享发展红利、增加财产性收入。与此同时，资本市场还要提高配置效率和促进创新能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、需要资本市场提高资本的配置效果和促进创新的能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尚福林表示，需要资本市场提高资本的配置效果和促进创新的能力。一方面要坚持发挥市场在资源配置中的决定性作用，提高资源配置效率，激发市场主体创新活力，加速科技成果向现实生产力转化，促进科技资本和产业紧密融合。另一方面，需要以资本为纽带，引导和支持生产要素向创新型企业倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、数字经济已经成为推动我国经济持续稳定增长的重要引擎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尚福林表示，建议加强资本市场科技建设，数字经济已经成为推动我国经济持续稳定增长的重要引擎。当前我国大数据、云计算、人工智能、区块链等技术已经在证券期货市场得到广泛应用。要继续推动资本市场信息化建设和数字化服务，不但要关注金融业务风险，也要关注各类技术风险，要及时化解信息技术系统数据安全等方面的风险隐患，不断提高监管水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4、要加强资本市场基础制度建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尚福林表示，要加强资本市场基础制度建设。注册制改革是市场化改革，这个核心是信息披露，关键是压实各方责任，而各项制度建设的基础资本市场是以商业信用为基础的，必须要按照更高要求，更严标准推进资本市场的信用体系建设，补齐信用体系制度管网，严厉打击失信行为，强化市场约束，营造构建公平诚信的市场环境，增强市场信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深圳证券交易所党委书记、理事长王建军：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1、五方面推动资本市场新发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳证券交易所党委书记、理事长王建军12月20日在“深圳先行示范区首届金融峰会暨中国财富管理50人论坛2020年会”上表示，我国资本市场的发展前景广阔，未来应从五方面继续推动资本市场的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要加快构建高效支持科技创新的体制机制，加大对符合我国战略和产业政策方向相关领域的支持力度，提高直接融资比重，增强对实体经济高质量发展的适配性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚持市场化、法制化方向，完善资本市场基础制度，提高治理效能，提高监管透明度和法制化水平，营造良好市场生态，增强市场各方对资本市场的信心和信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推动投融资协调发展，坚持股权融资和债券融资并重，做大增量与盘活存量并重，丰富金融服务与产品供给，大力推动长期资金入市，健权资本市场财富管理和风险管理功能，切实增强市场各方的获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是推进更高水平开放，服务国家对外开放的战略布局，加快向规则、标准等制度性开放转变，深化境内外市场互联互通，加强开放条件下监管能力建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是精准防范化解风险，坚持稳字当头、稳中求进。从经济社会发展全局出发，做好风险防控工作，对违法违规行为零容忍，坚决守住市场安全发展的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、要加快构建高效支持科技创新的体制机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王建军表示，要加快构建高效支持科技创新的体制机制，加大对符合我国战略和产业政策方向相关领域的支持力度，提高直接融资比重，增强对实体经济高质量发展的适配性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3、深化境内外市场互联互通&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王建军，要深化境内外市场互联互通，加强开放条件下监管能力建设。精准防范化解风险，坚持稳字当头，稳中求进，从经济社会发展全局出发，做好风险防控工作，对违法违规行为零容忍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4、大力推动长期资金入市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王建军表示，要推动投融资协调发展，坚持股权融资和债券融资并重。丰富金融服务与产品供给，大力推动长期资金入市。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500693.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农村面貌持续改善 社会事业稳步发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500748.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本网讯 今年以来，农村人居环境整治成效显著，乡村文化活动精彩纷呈，农村公共基础设施建设和公共服务水平稳步提升，越来越多的村庄在全面建成小康社会中展现出青山绿水的底色和美丽宜居的特色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村人居环境整治三年行动方案目标任务基本完成。以疫情防治为切入点不断加强农村人居环境整治，通过印发工作要点、召开现场会、举办培训班等强化部署推动，通过组织现场技术服务、线上技术咨询、技术展示交流、技术集成示范等强化技术支撑。中央财政安排70亿元支持农村厕所革命整村推进，中央预算内投资安排30亿元支持中西部省份开展农村人居环境整治，中央财政对整治成效明显的20个县（市、区）给予激励支持。指导各地以县为单位开展验收，组织开展农村人居环境整治检查，确保干干净净迎小康。目前，三年行动方案目标任务基本完成，扭转了农村长期存在的脏乱差局面，基本实现干净整洁有序。全国农村卫生厕所普及率超过65%，2018年以来累计新改造农村户厕超过3500万户，农村生活垃圾收运处置体系已覆盖全国90%以上的行政村，农村生活污水治理水平有新的提高，95%以上的村庄开展了清洁行动，村容村貌明显改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村基础设施和公共服务补短板步伐加快。村庄道路、供水、垃圾污水处理等基础设施建设有序推进，农村教育医疗养老等公共服务水平不断提升，总结推广了一批城乡基础设施和公共服务一体化推进的典型案例，引导各地不断改善农民生产生活条件，广大农村更加宜居，农民生活更加便利。大力宣传各地经验做法，举办全国美丽宜居村庄短视频擂台赛直播活动，16.3万人次上传短视频24.6万条，点播总量超过3.5亿次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乡村文化更加活跃。新认定27项中国重要农业文化遗产，进一步扩大了农耕文化保护传承的覆盖面。全面总结和大力宣传展示农业文化遗产助力脱贫攻坚典型案例，指导各遗产地合理利用农业文化遗产促进当地农民增收和产业融合发展。“耕读传家兴文化 脱贫攻坚小康年”为主题的2020“新时代乡村阅读季”活动持续升温，带动190多万农民群众参与数字化阅读，约1.6亿人次通过多种方式参与线上阅读推广活动，培育了乡村阅读新风尚。全国农民“小康美景手机拍”摄影作品征集活动成功举办，28000多幅农民摄影作品记录了小康路上农业农村农民的时代新貌，受到社会广泛关注。21个全国村级“乡风文明建设”优秀典型案例遴选推介，引导广大农民接受新理念、自觉抵制大操大办、厚葬薄养等陋习。“县乡长说唱移风易俗”活动遴选了一批优秀节目，以各地最具特色的曲艺形式作为载体，开展移风易俗宣传教育，现场展演直播浏览量达2000多万次，农民群众喜闻乐见、入心入脑。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500748.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>楼继伟：混业经营有利于节约成本 但易导致金融风险愈演愈烈</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500545.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协外事委员会主任、中国财政部原部长楼继伟20日在中国财富管理50人论坛年会表示，与金融业分业经营相比，直观上看，混业经营有利于节约经营成本，但也容易蕴藏和传递风险，导致金融风险问题愈演愈烈，对国民经济带来较大系统性风险。混业经营要真正控制住风险传染，要求金融监管从分业监管转为精细的网格化管控。进行更为严格的合规监管，不仅难度较大，甚至需要深入到金融业经营的内部，大幅度增加金融机构的合规成本。综合考虑，混业经营规范运营，从金融机构微观角度看并不一定节约经营成本；从治理乱象和采取的措施看，是在削弱混业，要进一步向分业转型；但从国民经济整体来看，金融业分业经营能够更好地服务实体经济的发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500545.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席曹宇：银行业保险业是我国资本市场建设的重要参与者</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20201220/c625500653.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会副主席、党委委员曹宇在中国财富管理50人论坛2020年会上表示，银行业、保险业已成为机构投资者重要组成部分，为市场提供了稳健、专业的资金来源，银行理财积极通过直接或间接方式投资资本市场。截至今年十月末，理财资金投资股票、债券近17万亿元，市场规模占比长期保持稳定；保险资金将上市公司作为重要的投资标的，直接或间接投资各类股票、债券约10万亿元；信托公司通过自有资金和信托产品投资股票、债券约2.2万亿元。银行业、保险业机构还发挥自身功能优势，为资本市场在交易结算、资金承管、证券承销、财产估值、顾问咨询、投资者适当性管理等方面提供了不可或缺的基础服务，维护了市场的安全、稳健运行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20201220/c625500653.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>楼继伟：金融创新必须在审慎监管的前提下进行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500535.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协外事委员会主任、中国财政部原部长楼继伟20日在中国财富管理50人论坛年会表示，金融创新必须在审慎监管的前提下进行。如果单一数据金融平台占有的市场份额过大，可能会导致大量的信贷坏账。要防止赢者通吃、大而不能倒。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500535.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>尚福林：资本市场要更好的发挥将储蓄转化为资本的能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500536.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国财富管理50人论坛理事长、全国政协经济委员会主任尚福林20日在中国财富管理50人论坛2020年会上致辞时表示，“双循环”战略对资本市场提出新要求。资本市场要更好的发挥将储蓄转化为资本的能力。具体而言：一是将不同风险偏好、期限资金更高效转化为资本，优化直接融资市场结构。二是更好发挥财富管理功能，要让广大投资者分享发展红利、增加财产性收入。与此同时，资本市场还要提高配置效率和促进创新能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500536.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央新提法新表述传递中国经济发展新动向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500593.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　编者按：12月16日至18日在北京举行的中央经济工作会议，深刻总结2020年经济工作，深入分析当前经济形势，部署2021年经济工作。中国网观点中国推出“开局新气象――2020中央经济工作会议系列述评”，解读“十四五”开局之年构建新发展格局的新气象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;张德勇 中国社会科学院财经战略研究院研究员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一年一度的中央经济工作会议于12月16日至18日召开，总结2020年经济工作，分析当前经济形势，部署2021年经济工作。其中诸多新提法新表述，释放出明确的政策信号，成为分析判断明年中国经济走势的重要依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是新中国历史上极不平凡的一年。面对严峻复杂的国际形势、艰巨繁重的国内改革发展稳定任务特别是新冠肺炎疫情的严重冲击，经过艰苦努力，我们交出了一份人民满意、世界瞩目、可以载入史册的答卷。我国成为全球唯一实现经济正增长的主要经济体，经济社会各项事业发展再上新台阶。成绩面前，也必须清醒看到，我国经济发展依然面临复杂严峻的内外部环境，特别是疫情变化和外部环境存在诸多不确定性，各种风险挑战叠加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年是我国现代化建设进程中具有特殊重要性的一年。承前启后、继往开来，做好2021年经济工作，有效应对各种风险挑战，必须采取富有针对性的举措。与往年相比，在会议确定的明年要抓好的8项重点任务中，出现了不少新提法新表述，切合了形势发展的需要，成为明年中国经济发展的风向标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化国家战略科技力量与增强产业链供应链自主可控能力。当前形势的发展，使我们越来越意识到科技自立自强、产业链供应链自主可控的战略意义。新冠肺炎疫情广泛传播，加剧了各国间的战略博弈，国际体系和国际秩序正经历深刻调整，全球产业链供应链正面临深度重构，特别是科技发展中的某些“卡脖子”问题，对我国发展、国家安全等造成重大影响。因此，强化国家战略科技力量，增强产业链供应链自主可控能力，摆在明年要抓好重点任务的前两位，这与以往经济工作会议的部署显著不同，凸显了这两项重点任务的必要性和紧迫性。要充分发挥国家作为重大科技创新组织者的作用，坚持战略性需求导向，确定科技创新方向和重点，着力解决制约国家发展和安全的重大难题，尽快解决一批“卡脖子”问题，在产业优势领域精耕细作，搞出更多独门绝技……等等，旨在尽快扭转关键核心技术受制于人的局面，把发展主动权牢牢掌握在自己手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注重需求侧管理。发展是第一要务，经济发展是重中之重。在疫情前所未有的冲击下，今年我国经济成功走出了V型反弹之势，全年预计能实现2%左右的增长，但经济恢复基础尚不牢固。因此，要把坚持扩大内需战略作为努力保持经济运行在合理区间的重要抓手，注重需求侧管理。如此，既要紧紧扭住供给侧结构性改革这条主线，也要注重需求侧管理，形成强大国内市场，形成构建新发展格局的重要支撑。供给与需求，作为经济运行的一体两翼，相互促进，从而形成需求牵引供给、供给创造需求的更高水平动态平衡，提升国民经济体系整体效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化反垄断和防止资本无序扩张。随着科技进步和互联网经济迅速发展，出现了市场资源过度向某些大型平台企业集中的倾向，易形成赢者通吃的局面。这种垄断，无论从科技创新，还是从市场公平竞争以及消费者权益等方面来说，都暴露出不少风险隐患。因此，从完善社会主义市场经济体制、推动高质量发展的内在要求出发，会议提出了具体措施，既支持平台企业创新发展、增强国际竞争力，也针对平台企业发展中出现的新现象新问题，加强政策引导与监管，反垄断、反不正当竞争，鼓励平台企业发展出硬核科技，服务于实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，解决好种子和耕地问题，解决好大城市住房突出问题，都与我国经济发展有密切关联。强调种子问题，为历年中央经济工作会议所少见。无粮不稳，种子和耕地，事关我国粮食安全，是经济持续稳定发展的根基。故而，会议把解决好种子和耕地问题作为明年要抓好的重点任务之一，保障粮食安全，稳定民心、稳定社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样，解决好大城市住房突出问题，促进房地产市场平稳健康发展，也是促进我国经济持续稳定发展的重要内容。会议在继续强调“要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位”的同时，突出了在租房方面的新举措，比如，加快完善长租房政策，规范发展长租房市场，对租金水平进行合理调控等。这都是很切中现实的及时必要之举，有利于提高民生福祉，有利于房地产市场走在良性发展轨道上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总之，针对经济发展中出现的新现象新问题，今年中央经济工作会议有了诸多新提法新表述，并作出相应工作部署，为明年以及更长一段时期我国经济发展定向导航。从而，做好明年经济工作，确保“十四五”开好局，以优异成绩庆祝建党100周年。（责任编辑：郭素萍）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201220/c625500593.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>