<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 17 Sep 2020 04:39:20 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国际经济贸易发展委员会在北京成立</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623646787.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623646787.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：政府投资兴办的养老机构可交由社会力量运营管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623646668.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623646668.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>消费激活内需 推动经济强劲复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623646558.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623646558.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：大力激发新兴领域的发展活力 扩展传统领域新需求</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200917/c623644136.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200917/c623644136.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委举行9月份新闻发布会 介绍宏观经济运行情况并回应热点问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623646638.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月16日上午，国家发展改革委通过网上方式举行9月份新闻发布会。发布会由政策研究室副主任、委新闻发言人孟玮主持，介绍经济运行实物量指标和投资项目审批、价格运行、水电矿产资源开发资产收益扶贫改革试点、乡村旅游重点村建设、近期出台的重大政策等情况，并就媒体关注的投资形势、稳外资、新业态就业、保供稳价、培育新的消费增长点、西部地区基建投资、债券风险防范、医疗废弃物处置能力建设等问题，回答记者提问。60余家境内外新闻媒体70余名记者参加了本场发布会。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/5f7f4737d00e9593" id="109b2966958425e466b29dd3b5498eca" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/106c4a5ec8934857" id="6e0394dd2124df697330036295564e97" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623646638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：助力中小微企业纾困政策落实 不断提升企业获得感</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623646511.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据发改委17日消息，日前，全国工商联召开“政企面对面：助力中小微企业纾困政策落实座谈会”，以中小企业为重点，就已出台的各类纾困帮扶政策落实落地落细情况与相关部门座谈交流。产业司副司长、一级巡视员李忠娟表示，下一步，发改委将认真研究企业家提出的意见建议，做好政策等储备，采取积极有效措施，推动已有政策落到实处，帮助中小微企业渡过难关，不断提升企业获得感。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623646511.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡建华：以亲情、激情和真情切实推进“一带一路”建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623641167.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;北京9月17日电(王蓓蓓)9月16日，由国务院国资委干部教育培训中心、中国企业联合会、中国企业家协会联合主办的企业家高端对话网络活动(第三期)在京举办。招商局集团总经理、党委副书记胡建华表示，“一带一路”沿线国家和地区与我国经济互补性很强，是我国推进国内国际双循环的重要战略伙伴。招商局积极参与国家“一带一路”倡议，已经实施了一批重大项目，并得到我国政府和项目东道国政府的高度认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　践行国家“一带一路”倡议，做好国内国际双循环相互促进的新发展格局，招商局集团有三点经验可以分享：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，要真正弘扬“共商共建共享”的核心理念。招商局集团在跟东道国合作的时候一直坚持以诚相待，着眼长远，创造价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，要与“一带一路”沿线国家和地区共同探索构建适合他们发展的本土模式。借助中国改革开放40年的经验，真心实意地把“一带一路”沿线国家和地区的本地优势、发展要素等特点结合起来，为他们想办法、谋出路，把他们所需和我们所能融入一体，打造可持续发展模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，深刻领会构建人类命运共同体的理念，在与“一带一路”沿线国家和地区合作中要换位思考，担当作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡建华说，作为国家“一带一路”倡议的重要参与者和推动者，招商局在“一带一路”建设中有很多成功的经验，与沿线很多国家和地区的人民形成了血浓于水的亲情、共同奋斗的激情、休戚与共的真情。只有胸怀这三个“情”，才能真正与“一带一路”沿线国家和地区的人民有感情，才能真正对践行“一带一路”倡议有热情，才能真正扎根“一带一路”建设。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623641167.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高洪雷当选中国商业联合会特邀副会长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623641112.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月16日，在厦门召开的中国商业联合会第六次会员代表大会暨六届一次理事会上，省商业集团有限公司（简称鲁商集团）党委书记、董事长兼省国欣文旅集团董事长、省商会会长高洪雷，当选为中国商业联合会特邀副会长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/wrPNextagAtsaytsay.png"/&gt;9月16日讯 9月16日，在厦门召开的中国商业联合会第六次会员代表大会暨六届一次理事会上，山东省商业集团有限公司（简称鲁商集团）党委书记、董事长兼省国欣文旅集团董事长、省商会会长高洪雷，当选为中国商业联合会特邀副会长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年11月21日，山东省商会第五届二次会员代表（理事）大会在泰安召开，高洪雷当选新一届会长，并在现场就商会工作创新性提出打造“五个平台”：政策共享平台、模式创新平台、合作平台、交流平台、评先树优平台。高洪雷要求，省商会要进一步壮大会员队伍、丰富会员结构，逐步向上下游产业链、院校、科研机构扩展。（通讯员 王富）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623641112.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发展改革委：大力激发新兴领域的发展活力 努力开拓新的商品消费领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623644556.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据发展改革委9月17日消息，发展改革委9月15日组织召开推动实施扩大内需战略、畅通国内经济大循环，以高质量供给适应引领创造新需求视频会，宁吉喆出席会议并讲话。综合司主要负责人主持会议。委投资司、基础司、高技术司、社会司、就业司、法规司、产业司、经贸司有关负责人，各省、自治区、直辖市及计划单列市、新疆生产建设兵团发展改革委负责人分别在国家发展改革委主会场和各分会场参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，以高质量供给适应引领创造新需求，是新形势下构建新发展格局的战略举措，是坚持以供给侧结构性改革为主线的重要体现，是坚定实施扩大内需战略的应有之义，是常态化疫情防控下完成全年目标任务的必要措施。进一步提升供给体系质量和水平，要顺势而为培育壮大抗疫中涌现出来的新业态新模式，大力激发新兴领域的发展活力，扩展传统领域新需求，努力开拓新的商品消费领域，着力挖掘幸福产业服务消费需求，加紧补上产业链突出短板，统筹城乡和区域协调发展持续释放需求潜力，建立健全高质量发展体制机制和政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要强化上下联动，扎实做好今年后几个月的国民经济综合工作，狠抓党中央、国务院已部署各项政策举措的落实，努力完成全年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，发展改革委综合司负责人通报了贯彻落实中央决策部署，推动实施扩大内需战略、以高质量供给适应引领创造新需求有关工作情况，辽宁、山东、湖南、广东、贵州、陕西6省发展改革委负责人分别做了交流发言。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623644556.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>维护流动性合理充裕 央行开展1100亿元逆回购操作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623644735.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 央行9月17日公告称，为维护银行体系流动性合理充裕，今日央行以利率招标方式开展了1100亿元7天期逆回购操作，中标利率为2.20%，与上次持平。数据显示，今日有1400亿元逆回购和2000亿元MLF到期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　昨日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率（Shibor）多数回落。其中，隔夜Shibor大幅下行32.7个基点，报1.404%；7天Shibor上行5.2个基点，报2.185%；14天Shibor下行0.7个基点，报2.149%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江海证券称，短期来看尚无推动利率趋势下行的触发因素，但此前驱动利率快速上行的主要因素均出现边际缓和的迹象，利率区间震荡可能仍是未来一段时间的常态。在风险逐步释放的过程中，债市的“希望”或许正在孕育。（常佩琦）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623644735.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>普惠金融改革试验区再“扩容” 新增江西、山东两省三市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623644748.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;普惠金融改革试验区在两省三市落地。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月14日，央行联合发展改革委、工业和信息化部、财政部、农业农村部、银保监会和证监会等部门分别向江西省人民政府、山东省人民政府印发《江西省赣州市、吉安市普惠金融改革试验区总体方案》（下称《江西方案》）和《山东省临沂市普惠金融服务乡村振兴改革试验区总体方案》(下称《山东方案》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两个方案的下发是为了推动革命老区脱贫攻坚和振兴发展。江西省赣州市和吉安市是原中央苏区的核心区，山东省临沂市是山东省人口最多、面积最大的地级市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行相关人士表示，在三市开展普惠金融改革试验有利于形成错位发展、各具特色的区域金融改革格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《江西方案》提出健全多层次多元化普惠金融体系、创新发展数字普惠金融、强化对乡村振兴和小微企业的金融支持、加强风险管理和金融生态环境建设等五个方面21项任务措施，力争用3年左右时间，在试验区基本建成与高质量发展要求相匹配的普惠金融服务体系、激励相容的政策体系、持续优化的金融基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《山东方案》提出推动农村金融服务下沉、完善县域抵押担保体系、拓宽涉农企业直接融资渠道、提升农村保险综合保障水平、加强乡村振兴重点领域金融支持和优化农村金融生态环境等七个方面26项任务措施，通过3年左右努力，打造普惠金融支持乡村振兴齐鲁样板的“沂蒙高地”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，自从国务院于2015年末印发中国首个发展普惠金融的国家级战略规划《推进普惠金融发展规划(2016-2020年)》后，已经有多个普惠金融改革试验区获批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年12月，河南省兰考县成为中国首个普惠金融改革试验区。2019年12月，国务院批复福建省宁德市、龙岩市和浙江省宁波市设立普惠金融改革试验区，甘肃省兰州新区设立绿色金融改革创新试验区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拿宁波市为例，央行、发展改革委、财政部、银保监会、证监会联合印发实施的《浙江省宁波市普惠金融改革试验区总体方案》指出，到2022年末将实现融资服务、数字支付、风险防控和金融知识教育四个全覆盖，努力建成全国普惠金融改革先行区、服务优质区、运行安全区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　且宁波市普惠金融改革试验区有了新的进展。8月14日，该试验区建设工作推进大会正式召开，标志着这项国家级金融改革举措在宁波全面推进。在金融服务实体经济的倡导下，建设银行、浦发银行、浙江省农信社和太平洋财险等4家金融机构与宁波市人民政府签订了战略合作协议，在普惠金融等相关领域为宁波提供总计5000亿元的意向融资和相关保险服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行副行长陈雨露还在会上指出，普惠金融是中国特色现代金融体系的重要支柱。普惠金融发展，最根本的是要牢固树立和贯彻落实新发展理念，让金融改革发展的成果惠及更多人民群众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，近年来我国普惠金融发展取得长足进步，但在广覆盖、低成本和可持续发展方面依然任重道远。经过前期积极探索，宁波普惠金融发展已具备良好的基础，同时在地理区位和产业链发展中具备独特的优势，未来的试验区建设大有可为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近几年，党中央和国务院十分看重普惠金融的发展，对社会经济发展和提升人民生活水平具有重大意义。开展普惠金融改革试验区有利于为人民群众提供低成本、高效的金融服务，同时宁波市普惠金融改革试验的推进对于其他各地有一定的借鉴作用及引领作用。”一位接近央行人士对本报记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月10日，银保监会普惠金融部一级巡视员毛红军在央行举行的金融支持保市场主体系列新闻发布会（第二场）上表示，“小微企业信贷投放呈高速增长态势”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至今年7月末，全国小微企业贷款余额40.83万亿元，较年初增长10.62%。其中，单户授信总额1000万元及以下的普惠型小微企业贷款余额13.91万亿元，与2018年初相比，两年多时间，余额将近翻了一倍；较年初增速19.2%，比各项贷款增速高10.43个百分点；有贷款余额户数2397.16万户，较年初增加285.23万户，阶段性实现增速和户数“两增”目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，数字普惠金融已经在G20杭州峰会上达成共识，金融市场、金融机构和金融产品的融合将为数字普惠金融提供更多的发展空间。国有大行则承担了“头雁”责任，率先启动了普惠金融战略，把新金融的科技属性等与传统金融结合在一起，有利于推动金融增量让利、提质扩面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年1至7月，全国银行业新发放普惠型小微企业贷款利率为5.93%，较去年全年利率水平下降0.77个百分点。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623644748.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡建华：锻造百年央企金字招牌 实现高质量可持续发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623641155.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;北京9月17日电(王蓓蓓)9月16日，由国务院国资委干部教育培训中心、中国企业联合会、中国企业家协会联合主办的企业家高端对话网络活动(第三期)在京举办。招商局集团总经理、党委副书记胡建华表示，在以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局中，企业要注重结合实际，发挥好自身优势，锻长板补短板，更好利用国际国内两个市场、两种资源，提高产业链供应链稳定性和竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡建华介绍，招商局集团有三个鲜明的特点：一是百年央企。招商局有148年的历史，既是中国民族工商业的先驱，也是中国改革开放事业的先行者、探索者，始终坚持“与祖国共命运、同时代共发展”的核心价值观。二是综合央企。招商局业务主要集中于交通物流、特色金融、城市与园区综合开发三大核心产业，可以提供多场景融合发展。三是驻港央企。招商局吸收了香港国际化、市场化、法制化的优势，巩固了合规经营、放眼全球的发展理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在锻长板方面，招商局根据自身的特点，首先要锻造百年央企的金字招牌，传承好“招商血脉”“蛇口基因”，在深刻变革中推进百年招商局新的跨越；二是要锻造全球化布局、法治化规范、市场化运作的世界一流企业，充分发挥驻港央企的特点，把招商局建设成为具有全球竞争力的世界一流企业；三是要锻造招商局特色的产业生态圈，充分发挥综合央企的特点，构建大交通、大物流、特色金融以及特色城市和园区生态圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在补短板方面，招商局将致力于加大科技创新的力度，加快数字化招商局建设。基于“立足长远、把握当下，科技引领、拥抱变化”的战略原则，大力实施以科技创新为核心的全面创新战略，加快推进数字化转型，突破传统产业现有商业模式和边界的束缚，力争实现高质量可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡建华还表示，对于招商局来说，全球化布局使得企业已经融入世界，世界也已经融入企业的血液之中。招商局能在“双循环”中作出贡献，创造价值，让利益相关方受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，2018年受中央委托整合辽宁沿海港口和太平湾开发，招商局不辱使命，港口整合已圆满收官。按照中央“双循环”战略，招商局对太平湾的开发提出了创新驱动、内外循环、央企抱团、振兴东北，打造“一个新平台，两个经济飞地”的开发思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一个新平台”是指把深圳前海的模式、观念和资源引入太平湾，打造太平湾合作开发新平台。新平台将借鉴前海企业化管理经验，打造小政府、大企业的特殊管理体制。充分利用粤港澳大湾区与环渤海区域的发展代差，推动前海科技创新、金融以及现代服务业为太平湾提供助力，实现内循环的南北互动、区域协同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，招商局还将再打造“两个经济飞地”：首先是国资央企合作经济飞地，国企要成为东北振兴的龙头，充分把握东北雄厚的产业能力和转型升级的需求，通过制造业科技创新，把太平湾打造成为国资央企合作的典范，推动优质资源内部循环；第二是东北亚自贸合作经济飞地，在推进中日韩自贸区建设的大背景下，引导日韩高端产业、尤其是中小型的“隐形冠军”落户太平湾，借助“一带一路”交汇地的独特优势，进一步提升辐射范围，推动国际大循环的建设。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623641155.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高人民法院 国家医保局签署合作备忘录 建立医药商业贿赂案件信息交流共享机制</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200917/c623646601.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，最高人民法院、国家医保局签署《关于开展医药领域商业贿赂案件信息交流共享的合作备忘录》。主要内容是建立医药领域商业贿赂案件定期通报制度，积极拓展医药领域商业贿赂案件司法成果在医药价格和招采领域运用，共同推动全系统各层级开展信息交流共享，持续深化治理医药领域商业贿赂协同合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照《中共中央国务院关于深化医疗保障制度改革的意见》要求，国家医保局积极推进建立医药价格和招采信用评价制度建设，已于近期印发指导意见，要求各地于2020年底前建立并实施信用评价制度，在国家医疗保障局和相关部门的合作框架下，以医药商业贿赂等为切入点，依托医药集中采购市场，加大治理医药商业贿赂的力度，推动医药企业依法诚信经营，促进医药价格合理回归，更好保障人民群众病有所医。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200917/c623646601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>双循环催动金融改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623646366.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;过去几个月里，“双循环”可能是中国经济领域最热的关键词之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月15日李克强出席世界经济论坛全球企业家特别对话会时再度提及该议题。他强调，“构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，不是封闭的国内循环，而是开放的国内国际双循环，既要充分挖掘国内市场潜力，也要更大力度吸引外资、发展外贸，实现更高水平对外开放”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，是根据我国发展阶段、环境、条件变化作出的战略决策，是事关全局的系统性深层次变革，也是目前这场百年未有之大变局下，中央开出的应对之方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为现代经济的血液，金融业在其中责任重大。CF40常务理事会副主席、北方新金融研究院院长蔡鄂生在首届中国金融四十人曲江论坛上表示，要加强金融对双循环新格局的融合与支持。金融是实体经济的血脉，应定位于新形势下新的战略决策，从经济活动的生产、分配、流通、消费各个环节出发，提升金融供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;于变局中觅新机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓双循环，是指以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。更进一步来看，是要形成一个产业结构链条完整、最终产品供求基本均衡的国内市场，同时继续推进对外开放，遵循比较优势原则，实现国际生产、贸易、金融的循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　变化中的市场格局中孕育着新的机会。在“以国内大循环为主体”的指导方向下，实体经济、产业链重构会催生许多新的需求，这对真正掌握核心技术的企业更有利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经大学金融法研究所所长、北京互金协会首席经济学家黄震以支付宝母公司蚂蚁集团为例向记者解释，“目前来看，中国企业出海、国际化的策略可能需要阶段性调整，但是双循环战略的引导下，企业可以探索新的发展空间。例如，蚂蚁集团将自己定义为科技企业，此前通过技术赋能金融业务取得了不俗成绩。而在双循环战略下，无论是政府机关还是国内企业都有数字化升级的需求，这恰恰是蚂蚁最擅长的领域。如何与政府、企业联动，做好相关领域基础设施建设的技术支持，为其他机构进行技术赋能，将是其发展的新空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行首席研究员宗良重点关注新格局下消费等领域的新机遇。在接受《金融时报》记者采访时，宗良表示，“双循环”新发展格局需要高质量的金融服务。“双循环战略推进过程中，会产生大量新业务，金融业应该进行供给侧优化，提供有针对性的服务。例如，伴随着我国内需市场，特别是消费市场的发展，更加丰富、多元、定价合理的消费金融产品成长空间广阔；而随着大家收入增加，更专业的财富管理业务将成为一个不断增长的市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内循环和国际循环相互促进的过程中，金融市场可通过稳步扩大开放，缔结内外循环的新纽带。工银国际首席经济学家、董事总经理程实告诉记者，基于“内循环”的发展，中国经济在需求侧、供给侧的双升级将产生丰富的结构性机遇和“独角兽”企业，进而吸引全球资本的长趋势流入。顺应这一趋势，稳步扩大金融市场的高水平开放，不仅有助于中国与全球分享机遇、强化联系、降低“脱钩”风险，也将支持中国经济更持续、更充分地利用国际国内两个市场、两种资源，加速自身新旧动能切换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;撬动系统性金融改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述变革难以一蹴而就。金融机构更好支持“双循环”战略，有赖于其自身战略的因时而变，也需要通过综合性改革破解政策落地层面的末端“梗阻”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　程实强调，金融支持难落实的现象反映出经济金融体系的结构性问题，而结构性问题则需要以改革的方式寻求突破。其中，打破新经济在融资环节的“价格歧视”，引导要素资源流向新动能至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他建议，一方面是以LPR为“利率锚”，以“促并轨”、“破刚兑”、“抑套利”、“降成本”等改革方式引导融资成本的长趋势下行，从而推动金融周期匹配经济周期、金融体系让利实体经济，由此金融机构与实体企业有望构建长期良性的共荣共生关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，要扩大直接融资占比，拓宽融资渠道，通过发挥资本市场风险定价功能。程实表示，以注册制改革为核心，配合多元退市机制，打造高标准的资本市场体系，形成上市公司“有进有出、优胜劣汰”的良性竞争循环，强化“投资效应”对产业升级的引导作用。同时，要以“零容忍”监管政策来加强投资者保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国金融业要发挥优势，在推动‘双循环’新发展格局的进程中实现自身的高质量发展。”程实表示，要发挥金融改革的全局性先导作用，带动土地、劳动力、技术、数据等要素的市场化改革，以金融价格信号优化要素的配置方向和激励机制，以金融市场工具突破要素跨期限、跨区域、跨部门的配置约束。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623646366.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>招商银行--快评号外第223期：2020年8月金融数据点评 “宽财政”推动社融放量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623646589.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【研究报告内容摘要】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月新增人民币贷款1.28万亿元（同比基本持平，环比多增0.29万亿元），属于季节性回升，且信贷结构表现依然良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月新增企业贷款环比上升0.3万亿元，同比基本持平。其中，中长贷同比多增0.3万亿元，环比上升0.13万亿元，占比降至129%（前值236%），指向财政发力背景下，基建领域融资需求维持强劲，制造业中长期融资亦稳步改善。短贷当月小幅增加47亿元，但表内票据融资延续自6月以来的收缩态势，当月减少0.17万亿元，指向票据利率上升抑制了企业短期融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月居民贷款同比多增0.19万亿元，环比多增837亿元。其中居民短贷和中长贷分别同比多增846和1,031亿元，前者指向居民消费继续回暖；后者与8月房地产销售保持韧性有关，其中一线城市表现最为强势，30大中城市商品房成交面积当月同比增速继续由7月的11.8%升至8月的12.7%（一线城市由11%升至39.5%）。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623646589.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业生产1-8月增速转正 汽车等制造业提供有力支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623641154.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　 国家统计局近日发布数据显示，8月，全国规模以上工业增加值同比增长5.6%，较上月加快0.8个百分点，增速已接近上年平均水平；1-8月，工业增加值同比增长0.4%，而1-7月为下降0.4%，累计增速实现由负转正，工业生产复苏态势持续巩固。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/f167a906c14f262" id="4d5ddb62346759964d0f92f99a787cb8" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“8月，我国统筹疫情防控和经济社会发展各项政策措施成效持续显现，工业生产继续向好，多数产品和行业持续回升。” 国家统计局工业司副司长江源表示，装备制造业增势持续较好，有力支撑工业增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月，装备制造业增加值同比增长10.8%，继续保持两位数增长。其中，电气机械、汽车、通用设备分别增长15.1%、14.8%、10.9%，增速在41个工业大类行业中居于前三位。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/a5c683dbfbb40cab" id="42468b157ab952f361b4837825152b27" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，8月，汽车产量达到208.8万辆，同比增长7.6%；其中，载货汽车、新能源汽车分别增长49.4%、31.6%。但从1-8月来看，汽车累计产量仍同比下滑9%，至1403.6万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江源指出，当前，国内外经济环境仍然复杂严峻，工业生产持续平稳向好仍面临一定压力。下阶段，应保持宏观经济政策连续性，积极构建以国内大循环为主体，国内国际双循环相互促进的新发展格局，稳定产业链供应链，不断激发市场主体活力，充分发挥国内超大规模市场优势，促进新型消费，巩固工业经济向好态势向纵深发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623641154.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央大力部署普惠金融和乡村振兴战略！“临沂方案”进入全国试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623646701.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国人民银行在官网发布了《人民银行会同有关部门印发两省三市普惠金融改革试验区总体方案》，其中，“临沂方案”进入全国试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/wrPNextagAtsaytsay.png"/&gt;·泰山财经9月16日讯 近日，中国人民银行在官网发布了《人民银行会同有关部门印发两省三市普惠金融改革试验区总体方案》，其中，“临沂方案”进入全国试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方案显示，为深入贯彻落实党中央、国务院关于大力发展普惠金融和实施乡村振兴战略的重大部署，探索普惠金融助推革命老区振兴发展的有效路径，经国务院同意，近日，人民银行联合发展改革委、工业和信息化部、财政部、农业农村部、银保监会和证监会等部门分别向江西省人民政府、山东省人民政府印发《江西省赣州市、吉安市普惠金融改革试验区总体方案》和《山东省临沂市普惠金融服务乡村振兴改革试验区总体方案》（以下简称《山东方案》）。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/65ea45d2cc526943" id="369607e99a7cfc5761a9e0c5fe80a4db" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（图片来源：中国人民银行官网）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方案指出，山东省临沂市是山东省人口最多、面积最大的地级市，开展普惠金融改革试验有助于推动革命老区脱贫攻坚和振兴发展，有利于形成错位发展、各具特色的区域金融改革格局，为全国普惠金融发展进一步积累可复制可推广的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两个方案坚持创新、协调、绿色、开放、共享发展理念，坚持充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用。值得注意的是，《山东方案》提出推动农村金融服务下沉、完善县域抵押担保体系、拓宽涉农企业直接融资渠道、提升农村保险综合保障水平、加强乡村振兴重点领域金融支持和优化农村金融生态环境等七个方面26项任务措施，通过3年左右努力，打造普惠金融支持乡村振兴齐鲁样板的“沂蒙高地”。（本网记者）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623646701.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国互联网保险中介10强出炉 这两家稳坐“头部交椅”</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200917/c623644864.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月16日，胡润研究院发布《2020中国互联网保险中介服务平台Top10》，列出了中国10强互联网保险中介服务平台，按照近两年互联网平台在保险中介领域的市场实力和创新能力进行综合排名。这也是胡润研究院首次发布该榜单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　榜单显示，腾讯旗下保险代理平台微保位列榜首，蚂蚁集团旗下蚂蚁保险位列第二，轻松筹公司旗下轻松保严选位居第三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;腾讯、蚂蚁、轻松保排名前三&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据榜单，2020年中国互联网保险中介服务平台前十强分别为：微保、蚂蚁保险、轻松保严选、慧择网、水滴保险商城、京东保险、苏宁保险、携程保险、微易保险师、度小满保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总体来看，互联网保险中介服务平台前十强呈现出以下几个特点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;· 腾讯微保、蚂蚁保险稳坐互联网保险中介市场头部交椅；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　·互联网保险场景化消费趋势明显，侧重健康保障场景化营销的轻松保严选位居第三；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　·十强互联网保险中介服务平台中有3家上市企业，5家价值十亿美元以上的独角兽企业；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　· 4家总部在北京，深圳、杭州和上海分别有2家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，本次榜单编制采用定性与定量综合调研方法。首先，通过行业专家的推荐与公开信息的案头研究，对近150家涉足互联网保险业务的企业进行初步筛选(如确认其运营总部在中国大陆、成立时间、保险相关运营资质等基础信息)之后，对其中的40家市场表现良好的企业进行深度调研，涉及目标公司的公司概况、股权结构、外联合作、市场估值与融资、用户规模与口碑、品牌营销等信息，通过榜单评分模型，进行4大维度合计12个指标量化处理得到综合评分而评选得出10强平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;互联网保险中介前景向好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡润百富董事长兼首席调研官胡润表示：“在后疫情时代，‘健康’成为一个特别热门的话题，保险产品的增长速度也比较快，比如今年上半年，中国保险业实现原保险保费收入同比增长6.5%，达到2.7万亿元(根据中国保险行业协会数据)。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡润指出，保险中介渠道是销售保险产品的重要渠道，保险中介渠道保费收入在总保费收入的占比连续多年超过80%，“产销分离”是保险业的大势所趋。目前中国有超过700家全国性的保险专业中介机构，其中近七成已获得网销资质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，近年来中国互联网保险中介行业发展非常快，除了BATJ(百度、阿里巴巴、腾讯、京东)四大互联网巨头，还有携程、滴滴、美团等新巨头，他们凭借用户流量、大数据及云计算等优势，基于自身平台消费场景的特点，将保险产品与服务融入娱乐、购物、出行、互助医疗等生活场景，满足不同客群的保险需求，例如蚂蚁保险推出的网上购物退运费险、携程的航意航延险等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在现在的中国互联网保险中介行业还有其他值得关注的企业，如以轻松保严选为代表的健康保障场景化营销平台，以慧择网为代表的最早获批保险网销资格的互联网平台等。” 胡润补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡润认为，目前中国乃至全球保险科技进入发展新阶段，市场多方主体积极参与其中，抢占竞争高地。在保险行业“产销分离”大的行业趋势以及互联网技术推动的影响下，中国未来互联网保险中介行业发展前景向好。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200917/c623644864.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：将加强“三片地”退化耕地治理</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200917/c623646798.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据农业农村部9月17日消息，农业农村部在对十三届全国人大三次会议第1248号建议的答复中称，农业农村部将会同相关部门，认真贯彻落实党中央、国务院有关决策部署，加快编制全国高标准农田建设规划。按照中央1号文件有关要求，支持各地大力推进高标准农田，确保2020年全国建成8亿亩高标准农田，不断夯实国家粮食安全保障基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，农业农村部将会同相关部门统筹退化耕地治理、东北黑土地保护利用、东北黑土地保护性耕作行动等工作，加强东北黑土地、酸化耕地、盐碱化耕地“三片地”退化耕地治理，将相关技术措施按照“各炒一盘菜、共做一桌席”统筹实施，发挥政策协同优势，形成加强耕地质量保护与提升合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对“三片地”退化耕地治理等方面，农业农村部统筹规划、综合施策、标本兼治。以粮食主产区、粮食生产功能区和重要农产品生产保护区为重点，统筹实施耕地保护与质量提升、秸秆综合利用、东北黑土地保护利用、保护性耕作、畜禽粪污资源化利用等项目，支持地方政府、新型农业经营主体和社会化服务组织开展耕地质量建设，集中连片、整体推进，探索形成治理保护技术模式，构建耕地质量提升技术体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全国测土配方施肥技术覆盖率达到89.3%，测土配方施肥智能化配肥服务网点达3000余个。全国有机肥施用面积超过5.5亿亩次，比2017年增加5000万亩次。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200917/c623646798.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部副部长辛国斌：进一步深化产业链供应链国际合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623644630.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据工业和信息化部9月17日消息，9月15日，在第22届中国国际工业博览会开幕后，由工业和信息化部主办，工业和信息化部国际经济技术合作中心承办的全球制造业产业链高质量合作高峰论坛在上海举行。工业和信息化部党组成员、副部长辛国斌，上海市委常委、副市长吴清出席论坛并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辛国斌强调，面向未来，我们应携起手来、同舟共济，进一步深化产业链供应链国际合作。一是共推开放包容的合作。要创造并维护开放、透明、包容、非歧视的制造业发展生态，畅通要素跨境自由流动，降低市场准入壁垒，推动制度性和系统性开放。二是共推创新驱动的合作。要共同把握数字化、网络化、智能化发展机遇，加强数字经济、人工智能、5G等前沿领域合作，共同打造新技术、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新模式，探寻新的增长动能和发展路径。三是共推互利共赢的合作。要加强制造业发展战略规划、政策和标准的对接，共同创新合作方式，不断拓展合作领域，积极寻求发展利益最大公约数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部相关司局、国际经济技术合作中心负责人参加论坛。部分地方工业和信息化主管部门、中外企业、高校和科研机构代表等共200余人参加论坛。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623644630.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法、医保局签署合作备忘录 建立医药商业贿赂案件信息交流共享机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623646826.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家医保局消息，近日，最高人民法院、国家医保局签署《关于开展医药领域商业贿赂案件信息交流共享的合作备忘录》。主要内容是建立医药领域商业贿赂案件定期通报制度，积极拓展医药领域商业贿赂案件司法成果在医药价格和招采领域运用，共同推动全系统各层级开展信息交流共享，持续深化治理医药领域商业贿赂协同合作。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623646826.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发展改革委：做好政策等储备 帮助中小微企业渡过难关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623646504.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国家发展改革委9月17日消息，全国工商联9月15日下午召开“政企面对面：助力中小微企业纾困政策落实座谈会”，以中小企业为重点，就已出台的各类纾困帮扶政策落实落地落细情况与相关部门座谈交流。全国工商联党组成员、副主席鲁勇同志主持座谈会。发展改革委产业司副司长、一级巡视员李忠娟代表发展改革委参会，并就加大金融支持力度、推动数字化转型、减轻企业负担等相关政策与参会企业家互动交流。李忠娟表示，下一步，发展改革委将认真研究企业家提出的意见建议，做好政策等储备，采取积极有效措施，推动已有政策落到实处，帮助中小微企业渡过难关，不断提升企业获得感。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623646504.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中德欧领导人会晤成果造福中欧惠及世界</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623641098.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月14日，国家主席习近平同欧盟轮值主席国德国总理默克尔、欧洲理事会主席米歇尔、欧盟委员会主席冯德莱恩以视频方式共同举行会晤。欧洲各界对此次峰会给予高度关注和积极评价，普遍认为中德欧领导人不仅在加强双边经贸和应对全球挑战等广泛领域达成重要共识，而且为下阶段中欧关系规划了方向，给充满不确定性的世界注入了坚定信心和强劲动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲议会议员希尔德·沃特曼斯9月14日在《欧盟观察》上发表评论认为，中德欧领导人会晤开启了中欧关系的新篇章。中欧关系早已超出了经贸合作的范畴，欧洲需要更加全面准确地认识中国。作为伟大的文明，中国正在从过去一个多世纪以来的西方阴影中觉醒。作为世界第二大经济体，中国正在以惊人的速度崛起。改革开放以来的几十年间，中国不仅成功使8亿人口摆脱贫困，而且在科技创新方面跻身世界前列。中国提出的“一带一路”倡议在全球投资和基建领域具有重大影响力。沃特曼斯强调，欧洲绝不应该追随美国与中国为敌，“脱钩”根本就不是一个选项。欧盟与中国的未来紧密交织在一起，双方必须采取建设性的方式合作应对全球性挑战，共同维护基于规则的多边秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲政策中心高级顾问、欧盟亚洲问题专家莎达·伊斯拉姆14日在《政客》欧洲版发表题为《忽略华盛顿：欧盟加强对华关系才是正确之道》的署名文章。文章指出，西方主宰世界的时代已经一去不复返了，地缘政治形势正处在深刻复杂的变局当中。大肆鼓吹反华的美国国务卿蓬佩奥没有搞清楚一个关键问题：靠发动意识形态斗争、把世界人为地割裂成两大阵营，根本解决不了气候变化、新冠肺炎疫情和贫困等全球性挑战。伊斯拉姆说，欧盟坚持不在美中之间选边站队，并且在拥有共同利益和共识的领域加强对华合作，既符合欧盟自身利益，也顺应世界历史潮流。中德欧领导人会晤就年内完成全面投资协定谈判、合作应对气候变化等双边和多边重大议题达成政治共识，为中欧关系注入了强劲信心和动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比中经贸委员会主席德威特在接受中青报·中青网记者采访时表示，尽管受到新冠肺炎疫情影响，中欧始终保持着密切的高层交往，此次中德欧领导人会晤的成功举行，本身就充分表明中欧关系的特殊重要性和合作共赢属性。中德欧领导人在坦诚、开放的气氛中就一系列重大议题交换看法并达成广泛共识，欧洲商界普遍对此表示欢迎，并期待早日将这些重要政治共识转化为促进双边经贸发展的具体措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次中德欧领导人会晤达成多项“干货”成果，特别是《中欧地理标志协定》的正式签署和双方关于实现年内完成中欧投资协定谈判目标的再次确认，受到欧洲各界广泛欢迎和好评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德威特指出，作为中欧经贸关系的核心议题，中欧投资协定如果能够达成，将意味着中欧经贸关系在互利共赢基础之上的重大提质升级。中德欧领导人共同为加快推进谈判进程提供了重要的政治牵引力。尽快签署一份全面、平衡、高水平的协定，无疑将为中欧双方企业和民众带来更多的投资机会、更好的营商环境、更便利的市场准入，以及更多的就业岗位和质优价廉的商品，是合作实现互利共赢的具体体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比利时赛百思中欧商务咨询公司首席执行官胡磊德对中青报·中青网记者表示，《中欧地理标志协定》在中德欧领导人会晤期间正式签署，《中欧民用航空安全协定》也于近日正式生效，这都为中欧投资协定的早日出炉奠定了良好基础。胡磊德认为，中欧投资协定谈判将为双方企业提供一个清晰规范的法律框架，有望显著提升中欧双边经贸和投资的便利化和平衡性。他指出，中欧政治制度模式的差异不应成为制约双方深化经贸合作的障碍。欧洲一些人鼓吹的所谓完全“对等”既不合情也不合理，相信中欧双方能够在充分认识各自国情并照顾彼此利益的基础上，达成一份全面、平衡的中欧投资协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧盟中国商会会长周立红表示，欧盟曾连续15年为中国第一大贸易伙伴，今年上半年，因英国脱欧、疫情等原因，中欧贸易和投资额均有所下降，但双方都有较强合作和投资意愿。中德欧会晤成果有待双方在彼此理解、尊重和信任的基础上一一落地。中欧地理标志协定的签订，是中欧贸易领域一个里程碑事件，将惠及中欧农业和农产品等行业。落实中欧在环境与气候变化以及数字领域达成的共识、加强环境保护、应对气候变化、实现可持续发展、拓展在创新和新技术领域里的合作等，都将为中欧未来长期稳定战略伙伴关系锚定方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次中德欧领导人会晤不仅聚焦双边层面重点议题，而且涉及多边领域诸多挑战，涵盖内容十分广泛，凸显中欧伙伴关系的战略性和全局性。德威特对中青报·中青网记者表示，此次峰会的成功举行再次表明，中欧在应对气候变化、改革世贸组织、抗击新冠肺炎疫情和恢复疫后经济等全球性挑战中拥有共同利益和广泛共识，只有加强沟通与合作才能找到并实施解决方案。这不仅将造福于中欧双方，也将惠及世界。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623641098.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>调动基层积极性 加速小微企业信贷投放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623646599.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，国家高度重视小微企业金融服务工作，逐步建立了“敢贷、愿贷、能贷、会贷”机制，调动银行基层人员积极性，助推小微企业信贷加速投放。特别是5家大型商业银行的普惠型小微企业贷款，今年有望超额实现40%的增速目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于小微企业自身的风险特点，一些商业银行的一线业务人员往往对小微企业存在“惜贷”“惧贷”问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日在中国人民银行举行的“金融支持保市场主体”系列新闻发布会上，中国银保监会普惠金融部一级巡视员毛红军表示，银行基层人员“惜贷”，往往因为“不划算”、绩效低，“惧贷”则因为小微贷款不良率较高、怕问责。建立健全对小微企业“敢贷、愿贷、能贷、会贷”机制，有利于增强银行服务小微企业的内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，银保监会出台了一系列差异化的监管激励政策和引导措施：引导商业银行内部资金转移定价对小微企业贷款给予优惠，要求商业银行将分支行的普惠金融绩效考核权重提升到10%以上，适当提高小微企业的不良贷款容忍度……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，金融部门还联动其他部门协同发力，加大数据整合共享。人民银行南京分行行长郭新明在发布会上介绍，为调动银行基层人员“敢贷”的积极性，江苏加强地方征信体系建设，在苏州建设了小微企业数字征信实验区，累计帮助4万户小微企业获得1000亿元贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毛红军介绍，在各项政策支持下，银行业金融机构完善内部绩效考核和激励约束机制，调动基层人员积极性，小微企业信贷投放呈高速增长态势。截至7月末，全国小微企业贷款余额40.83万亿元，较年初增长10.62%。5家大型银行普惠型小微企业贷款增速37.1%，全年有望超额实现40%的增速目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家明确要求，今年大型商业银行普惠型小微企业贷款增速要高于40%。中国建设银行行长刘桂平曾坦言，该行小微企业贷款余额基数大，要达到40%的增速并非易事。不过，上半年建行普惠型小微企业贷款同比增长51.5%，前8个月新增普惠型小微企业贷款已突破4000亿元，这让他对达成目标充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“农行已提前半年达到40%的增速目标。”中国农业银行普惠金融事业部总经理许江介绍，截至6月末，农行普惠型小微企业贷款增速达46.23%，支持普惠型小微企业150万户。上半年，农行小微企业平均融资成本下降超过100个基点，同时减免小微企业收费36亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年1月至7月，全国银行业新发放普惠型小微企业贷款利率为5.93%，较去年全年利率水平下降0.77个百分点。“其中，5家大型银行新发放此类贷款利率为4.25%，较好地发挥了降成本的‘头雁’作用。”毛红军说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623646599.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宁吉喆副主任出席推动实施扩大内需战略 畅通国内经济大循环 以高质量供给适应引领创造新需求视频会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623642757.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月15日，我委组织召开推动实施扩大内需战略、畅通国内经济大循环，以高质量供给适应引领创造新需求视频会，宁吉喆副主任出席会议并讲话。综合司主要负责人主持会议。委投资司、基础司、高技术司、社会司、就业司、法规司、产业司、经贸司有关负责人，各省、自治区、直辖市及计划单列市、新疆生产建设兵团发展改革委负责人分别在国家发展改革委主会场和各分会场参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，以高质量供给适应引领创造新需求，是新形势下构建新发展格局的战略举措，是坚持以供给侧结构性改革为主线的重要体现，是坚定实施扩大内需战略的应有之义，是常态化疫情防控下完成全年目标任务的必要措施。进一步提升供给体系质量和水平，要顺势而为培育壮大抗疫中涌现出来的新业态新模式，大力激发新兴领域的发展活力，扩展传统领域新需求，努力开拓新的商品消费领域，着力挖掘幸福产业服务消费需求，加紧补上产业链突出短板，统筹城乡和区域协调发展持续释放需求潜力，建立健全高质量发展体制机制和政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要强化上下联动，扎实做好今年后几个月的国民经济综合工作，狠抓党中央、国务院已部署各项政策举措的落实，努力完成全年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，委综合司负责人通报了贯彻落实中央决策部署，推动实施扩大内需战略、以高质量供给适应引领创造新需求有关工作情况，辽宁、山东、湖南、广东、贵州、陕西6省发展改革委负责人分别做了交流发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/78e2ded58bafdb34" id="e4e75889c2eb2fd24cd028d8c85d381e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200917/c623642757.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>