<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 11 Apr 2021 06:31:55 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>重大科技基础设施建设竞争加剧 多地表态“十四五”加速布局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210411/c628477678.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210411/c628477678.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>陈茂波：甄选支付宝等4家营办商协助推行电子消费券计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210411/c628477519.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210411/c628477519.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>港股“拥抱”新经济 吸引中概股加速“回归”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210411/c628477192.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210411/c628477192.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>彭军强调 围绕市场主体需求打造一流营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210411/c628477130.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210411/c628477130.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王俊飚：以新发展理念推动项目建设提速增效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210411/c628477039.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210411/c628477039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>清理排查核实项目1657项</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210411/c628476924.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210411/c628476924.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第七次全国人口普查数据公布在即 多地都在部署这件事</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628476763.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628476763.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美伊就伊核协议斡旋之际，美防长4月10日起访问中东和欧洲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628476716.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628476716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关键数据公布在即，首席经济学家们组团透露重要信息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628476327.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628476327.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会原主席肖钢：美国对中概股出台单方面措施损人害己</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628476016.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628476016.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月份我国物价运行总体平稳 食品价格持续回落市场需求逐步恢复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475777.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475777.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国欢迎IMF和世行采取措施应对疫情引发的债务问题</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210410/c628475535.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210410/c628475535.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发展研究中心能源研究员李继峰：中国将推动化石能源尽早碳达峰</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475470.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网 记者 李紫宸 4月8日，在由天津市节能协会主办、荣程新智自然科学研究院承办的“津陕协同碳达峰碳中和论坛”上，国务院发展研究中心资源与环境政策研究所能源研究室副主任研究员李继峰分享了该机构对于我国碳减排工作思路的若干研究成果和观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李继峰介绍，今年的第九次财经委员会上，进一步明确2030碳达峰、2060碳中和是党中央的重大战略决策，是广泛深刻的系统性变革，要把“碳达峰、碳中和”纳入生态文明建设的整体布局，同时这也是对我们党和治国理政的大考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央就碳减排提出要做好七个方面的工作，包括要构建清洁低碳的安全能源体系、着力提高利用效率，实施可再生能源代替行动，深化电力体制改革、构建以新能源为主体的新型电力系统，推进绿色低碳技术实现重大突破、构建绿色低碳市场体系建设、绿色低碳的生活方式，提升生态碳汇能力，国际合作等七个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李继峰表示，碳达峰、碳中和工作实际上是一个“涉及全国，举国上下方方面面和深入各行各业生产生活的系统性工程”，但碳减排本身存在很大不确定性，这也是为什么国家现在各个机构都在开展“碳达峰、碳中和”的路径研究的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从全球来看，碳排放分布在各个领域，包括电力系统、农作物、运输、家庭生活等，碳排放量都是比较大的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从工业制造业上看，李继峰认为，中国目前有很多主要工业产品进入峰值平台期，可能不再会像过去那么疯涨，这些产品进入了一个相对稳定的发展阶段，这为推进减排创造了相对良好的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从过去十五年来看，国家碳减排取得巨大成效。三个五年分别累计碳降幅是21%、20%和19%，过去15年均4%-5%的降幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但如果进一步分析，在这个过程当中能源清洁度贡献还有不均衡的现象，比如。过去十五年我国的能效碳强度下降主要来源于能效改进，包括经济结构的提升、能源技术的进步等，综合起来单位GDP能耗占贡献的90%以上。而能源结构贡献相对较少一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李继峰表示，能源绿色低碳转型是我国整个减碳过程中非常关键的环节。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“能源上，系统首先推动化石能源尽早达峰下降，包括煤炭、石油、天然气都会有这样的达峰的下降过程，煤炭是在2020年前后，天然气是2030年。2035年清洁能源比重会超过50%，2050年非化石能源比重要达到66%的水平。”李继峰说，“最需要重视的问题，我们也设计了减排的路径，包括2030年之前怎么走，2035年之后怎么走，可能在不同的阶段，推进煤炭高质量发展是一个很重要的方向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李继峰表示，大力发展能源清洁化，重点就是电力清洁化发展。未来，清洁能源作为第一能源的地位不会改变，围绕节能减排的产业转型升级将覆盖整个经济系统。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475470.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：2021年重点实施优进优出、贸易产业融合和贸易畅通三大计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628476126.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）商务部网站4月10日消息，全国外贸工作会议4月9日至10日在湖北省武汉市召开。商务部部长助理任鸿斌出席会议时表示，2020年，外贸逆势增长，成绩来之不易。2021年，外贸发展环境依然复杂严峻，各地要迎难而上、坚定信心，围绕“外贸创新发展年”，重点实施优进优出、贸易产业融合和贸易畅通三大计划，扎实做好全年外贸工作，巩固回稳向好基础，提升外贸服务构建新发展格局能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628476126.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>让好政策主动找企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210411/c628476998.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者金春华)日前，浙江恒宁科技有限公司在温岭市税务局工作人员远程指导下，收到了一笔高达560.32万元的退税款。类似的退税，以往需企业自行对照政策去申报，常出现“尽管有好政策，企业却没能享受”的遗憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，我省有纳税人562万户，但全省税务系统的工作人员仅2.4万人。如何让有限的人手完成繁重的任务？如何让企业不再有“错失好政策”的遗憾？2020年底，浙江税收大数据平台完成一期建设，重点开展了平台搭建、数据汇总、数据整理、应用开发和运营体系建设等5方面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过税收大数据平台，政策与企业自动匹配，平台把相应政策推送给企业，遇到企业即将错过申请期限时，还会提醒工作人员前往问询、服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，平台已整合19个系统、14T数据量、36万数据项，开发了通用查询、创新应用、智能中心等115个示范应用模块……数字化手段，让税收工作从原来的被动管理，变为建起主动服务的体制机制，每一个纳税户的细微变化，都能被平台检测到，并作出反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年此时，我省不少企业面临复工复产困难。各地税务部门主动对接企业诉求，针对企业产业链不畅等难题，通过大数据分析、目标对象筛选、线下沟通对接，建立起原材料替代供货商快速响应等机制，帮助企业打通上下游供销渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们犹如从短暂失明，到一下子有了‘千里眼’。”浙江东皇盛品门业有限公司负责人刘骐玮记忆犹新，当时企业库存原材料所剩无几、原供应商又尚未复工，当地税务部门通过大数据平台的匹配，顺利为企业找到数家替代供货商，挺过了最困难的阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江金艺建设有限公司负责人季益法至今还有点难以相信，作为一家小微企业能拿到50万元信用贷款，让快要枯竭的资金链充盈起来。给他这笔贷款作“担保”的是丽水市税务局，起到关键作用的，是一份企业纳税信用报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“小微企业贷款难，难点在于信息不对称，银行不掌握企业的核心数据。这些数据，税务部门最清楚。”丽水市税务局相关负责人介绍，“跑数”的数字化信息和“跑街”的社会化信息相结合，才能为企业精准、立体“画像”，作为信用贷款的重要参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丽水市在“税金银企”四方合作机制下，通过纳税信用结果运用，放宽了信贷的条件，使受惠企业范围从纳税信用A、B两级拓展到A、B、M三级，由此让近3万家M级企业也能享受信贷。去年，当地累计为3796户纳税人授信约23.8亿元，其中为小微企业授信约17.86亿元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210411/c628476998.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>无障碍环境建设更需“入细入微”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474946.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，建德上线“互联急救”APP平台，为言语、听力障碍人士消除呼救“障碍”：不打电话也能一键“呼叫”120。正是当地为残疾人细致入微的考虑，让无障碍环境建设补上了一个软件短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在无障碍设施和相关政策不断完善的今天，看得见的硬件障碍正在逐步消除，但一些看不见的软件障碍仍然存在。例如，为常人带来便利的无人收费智能停车场，残疾人要享受到收费减免的福利还有“障碍”——要打电话等管理人员来核验相关证件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年省两会上，政府工作报告提出，要持续增进民生福祉，其中就包括推进无障碍环境建设。2022年将举办杭州亚运会、亚残运会，如何让无障碍环境建设更“入细入微”，考验的是城市微观治理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据省残联统计，浙江共有持证残疾人130多万名。有关部门和地方不妨事前多听听残疾人群体的个性化需求，事后多回头看看查漏补缺，想问题更深一层、做事情更细一点，于细微处补齐无障碍环境建设的短板。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474946.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年全国外贸工作会议在湖北召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628476208.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月9-10日上午，全国外贸工作会议在湖北省武汉市召开。会议主要任务是，全面贯彻党的十九届五中全会和中央经济工作会议精神，按照《政府工作报告》要求，落实全国商务工作会议部署，总结2020年外贸工作，分析2021年外贸形势，部署全年工作，推动外贸量稳质升，服务构建新发展格局，以优异成绩迎接建党100周年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部部长王文涛在北京以视频方式出席会议并发表讲话。王文涛指出，2020年我国外贸逆势创新高，进出口规模和国际市场份额均创“新纪录”。“十三五”期间，外贸发展取得历史性成就，贸易结构持续优化，创新发展步伐加快，对经济社会发展贡献突出，实现圆满收官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛强调，商务工作是国内大循环的重要组成部分，是联结国内国际双循环的重要枢纽，在构建新发展格局中发挥重要作用。各地商务主管部门要坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，紧紧扭住构建新发展格局这个“纲”，准确把握外贸新定位新使命，更好发挥外贸畅通要素流动的载体作用、创新发展的带动作用和畅通双循环的桥梁作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛要求，各地要认真谋划和推进外贸工作，确保实现“十四五”开好局、起好步。一是服务国家发展大局，服务“一带一路”等重大战略，持续深化国际经贸合作。二是以科技创新挖掘潜力，以制度创新激发活力，以模式和业态创新增添动力，扎实推进贸易创新发展。三是用好已出台的政策，密切关注外贸形势变化和企业遇到的困难，积极研究储备政策，全力稳住外贸外资基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部部长助理任鸿斌出席会议并作工作报告。任鸿斌指出，2020年，外贸逆势增长，成绩来之不易。2021年，外贸发展环境依然复杂严峻，各地要迎难而上、坚定信心，围绕“外贸创新发展年”，重点实施优进优出、贸易产业融合和贸易畅通三大计划，扎实做好全年外贸工作，巩固回稳向好基础，提升外贸服务构建新发展格局能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北省副省长赵海山出席会议并致辞。各省、自治区、直辖市、计划单列市、新疆生产建设兵团商务主管部门负责同志，发展改革委、财政部、海关总署、税务总局、银保监会、国家开发银行、进出口银行、中信保公司、各进出口商会等部门和单位有关负责同志参会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628476208.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：落实科研经费“放管服”改革 赋予科研机构更大人事自主权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475295.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;  本报讯 国家发改委、科技部昨日发布《关于深入推进全面创新改革工作的通知》，深化推进创造性、引领性、务实性改革。《通知》明确，当前和今后一个时期，全面创新改革的重点任务包括构建高效运行的科研体系、打好关键核心技术攻坚战、促进技术要素市场体系建设、包容审慎监管新产业新业态。《通知》提出，要鼓励社会以捐赠和建立基金等方式多渠道投入基础研究，落实科研经费“放管服”改革，赋予科研机构更大人事自主权。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，要构建高效运行的科研体系。主要包括鼓励社会以捐赠和建立基金等方式多渠道投入基础研究，落实科研经费“放管服”改革，赋予科研机构更大人事自主权，推动科研仪器设备向社会开放，建立支持新型研发机构发展的体制机制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，要打好关键核心技术攻坚战。主要包括改革重大科技项目立项和组织管理方式，实行关键核心技术“揭榜挂帅”和“赛马”等制度，推动技术总师负责制，组建创新联合体并组织重大创新任务，推动产业链上中下游、大中小企业融通创新等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，要促进技术要素市场体系建设。主要包括赋予科研人员职务科技成果所有权和长期使用权，制定科技成果转化尽职免责负面清单和容错机制，推进技术要素市场配置改革，建设专业化市场化技术转移机构和技术经理人队伍，开展科技成果转化贷款风险补偿试点，探索低碳技术交易体系和规则建设，促进创新资源跨主体跨区域合理有序流动机制等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，要包容审慎监管&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态。主要包括探索建立数据资源产权、交易流通和安全保护等基础制度和标准规范，促进平台经济和共享经济健康发展，鼓励支持自主创新产品迭代应用，加强知识产权司法保护和行政执法，建立新技术新产业新业态新模式统一的市场准入负面清单制度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在组织方式上，《通知》明确，全面创新改革借鉴“揭榜挂帅”，采取任务清单方式推进，着力谋划和组织实施若干抓纲带目的改革举措，进一步提高改革质量和成效。在改革任务推进上，全面创新改革按年部署、压茬推进，每年制定并更新改革任务清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《通知》还强调，在明确揭榜任务后，各地发改委、科技厅(委、局)要组织改革实施主体细化各项改革举措的时间表、路线图、责任人，明确可量化、可考核的目标，确保取得预期成效。要研究制定和落实容错纠错机制，鼓励改革实施主体大胆探索。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475295.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”首批中央生态环保督察 哪些要点值得关注</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628476217.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月9日下午，中央第七生态环境保护督察组督察广西壮族自治区动员会在南宁召开。至此，第二轮第三批8个中央生态环境保护督察组全部实现督察进驻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从生态环境部获悉，已组建的8个中央生态环境保护督察组，将分别对山西、辽宁、安徽、江西、河南、湖南、广西、云南8个省（区）开展为期约1个月的督察进驻工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是“十四五”开局之年，做好生态环境保护工作至关重要。第二轮第三批的中央生态环保督察有哪些要点值得关注？&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;记者为您一一梳理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有力有序推进边督边改 严禁“一刀切”“滥问责”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，为统筹做好常态化疫情防控和生态环保督察工作，落实“六稳”“六保”要求，3月30日，中央生态环境保护督察办公室专门致函上述8省（区），要求坚决贯彻落实中央决策部署，有力有序推进边督边改，禁止搞“一刀切”和“滥问责”，并简化督察接待安排，切实减轻基层负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该文件强调，有关省（区）严禁为应付督察采取紧急停工停业停产等简单粗暴行为，以及“一律关停”“先停再说”等敷衍应对做法。要坚持精准治污、科学治污、依法治污，对于生态环境问题的整改，要做到依法依规，统筹推进，按照问题的轻重缓急和难易程度，能马上解决的，要马上解决；一时解决不了的，要明确整改的目标、措施、时限和责任单位，督促各责任主体抓好落实。要给直接负责整改工作的单位和人员留足时间，禁止层层加码、级级提速。特别是对涉及民生的产业或领域，更要妥善处理、有序推进，坚决杜绝“一刀切”行为。对于采取“一刀切”方式消极应对督察的，督察组将严肃处理，发现一起、查处一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境部相关负责人表示，有关省（区）在督察进驻期间，应把握工作节奏，突出工作重点，服务“六稳”“六保”，有力有序推进边督边改。对于督察组受理转办的群众信访举报问题，既要认真核实、坚决整改，切实解决群众反映突出的生态环境问题；也要依法依规、实事求是，做到一事一办、一厂一策，不搞“运动式”整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于督察中发现的企业生态环境问题，既要督促有关企业切实履行生态环境保护责任，严格整改要求，确保整改到位；也要注重精细化管理，分类施策，加强指导帮扶。对于历史遗留生态环境问题，既要坚持底线思维，严控环境风险，保障群众利益；也要统筹兼顾，合理安排，因地制宜采取措施，努力做到经济社会与生态环境共赢。”该负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;督察围绕八个方面内容 重点关注长江黄河流域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理本次督察工作安排发现，长江大保护、黄河流域生态保护和高质量发展等重大战略部署的贯彻落实情况，被列为本次督察的重点内容。在此次督察进驻的省份中，安徽、江西、湖南、云南等省地处长江流域，山西、河南属于黄河流域。长江、黄河的生态保护和高质量发展成为人们关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划纲要指出，要坚持生态优先、绿色发展和共抓大保护、不搞大开发，协同推动生态环境保护和经济发展，打造人与自然和谐共生的美丽中国样板。持续推进生态环境突出问题整改，推动长江全流域按单元精细化分区管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，“十四五”规划纲要还提出，要扎实推进黄河流域生态保护和高质量发展，加大上游重点生态系统保护和修复力度，筑牢三江源“中华水塔”，提升甘南、若尔盖等区域水源涵养能力。开展汾渭平原等农业面源污染治理，清理整顿黄河岸线内工业企业，加强沿黄河城镇污水处理设施及配套管网建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境部相关负责人表示，在“十四五”开局之年，首批中央生态环保督察重点聚焦长江黄河流域，彰显出中央生态环保督察紧盯国家重大发展战略落实，扎实推进区域高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，记者了解到，本次还将重点督察其他七个方面内容，包括：中央领导同志有关生态环境保护重要指示批示件的办理情况；贯彻党的十九届五中全会精神，立足新发展阶段，贯彻新发展理念，构建新发展格局，推动高质量发展情况；严格控制“两高”项目盲目上马，以及去产能“回头看”落实情况；重大环境污染、生态破坏、生态环境风险及处理情况；中央生态环境保护督察及“回头看”发现问题整改落实情况；对人民群众反映突出的生态环境问题立行立改情况；生态环境保护思想认识、责任落实等党政同责、一岗双责落实情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;把督察作为重要契机 推动高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月6日至9日，中央生态环境保护督察组分别在山西、辽宁、安徽、江西、河南、湖南、广西、云南召开督察进驻动员会。各督察组组长一致认为，中央生态环境保护督察是推动高质量发展的重大制度安排，这一批督察是“十四五”开局之年的首批督察，要深入学习贯彻党的十九届五中全会精神，立足服务国家发展大局，坚持系统观念，坚持问题导向，坚持精准、科学、依法，统筹把握好督察方向和重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在8省（区）的督察进驻动员会上，各省（区）主要负责同志纷纷表示，将把本次督察作为推动高质量发展的重要契机，充分发挥生态环境保护的引导和倒逼作用，让绿色成为高质量发展的鲜明底色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山西省委书记楼阳生指出，中央对山西进行第二轮生态环境保护督察，是对山西省生态文明建设和生态环境保护工作的再一次全面检验和全面推动。全省要深刻认识中央生态环境保护督察的政治性、严肃性、重要性，完整准确全面贯彻新发展理念，守好发展和生态两条底线，以生态环境保护督察为牵引，协同推进高质量发展与高标准保护，在加快美丽山西建设上迈出更加坚实的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁省委书记张国清表示，开展中央生态环境保护督察，对辽宁省深入打好污染防治攻坚战，推进绿色低碳发展，必将起到有力的推动作用。辽宁省要把接受生态环境保护督察作为重大契机，完整、准确、全面贯彻新发展理念，坚定不移走高质量发展道路，加强生态环境保护、治理和修复，努力提升生态文明建设水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省委书记李锦斌谈到，中央来皖开展生态环境保护督察，是对安徽坚持生态优先走高质量发展之路的有力助推，要坚持以督察为契机，打好污染防治攻坚战，推进绿色低碳高质量发展，完善生态文明建设体制机制，努力实现减污降碳协同效应，加快打造经济社会发展全面绿色转型区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江西省委书记刘奇则表示，全省各地各部门要充分认识中央生态环境保护督察的重大意义，要以此次中央生态环境保护督察为重大契机，持续打好污染防治攻坚战，健全现代环境治理体系，纵深推进国家生态文明试验区建设，以更高标准打造美丽中国“江西样板”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南省委书记王国生指出，此次中央生态环境保护督察是对河南省生态环境保护工作的一次把脉问诊。河南省各级党委、政府和有关部门要深刻认识抓生态环境保护不仅是抓发展，而且是抓高质量发展，要坚决扛稳生态文明建设政治责任。要把准督察要求，在拉高标杆中做好服务保障，要坚决抓好整改，在标本兼治中全面提升生态文明建设水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南省委书记许达哲谈到，中央生态环境保护督察不仅是对生态文明建设和生态环境保护的“工作督察”，更是对贯彻党中央加强生态文明建设决策部署的“政治检阅”。湖南省要以中央生态环境保护督察为契机，加快建设生态强省，为实施“三高四新”战略、建设现代化新湖南筑牢生态底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广西壮族自治区党委书记鹿心社表示，全区各地各部门要进一步提高政治站位，切实把思想和行动统一到中央决策部署上来，支持好、配合好督察工作。要以配合督察为契机，深入贯彻落实“十四五”规划部署要求，加快推进生态文明建设和绿色发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云南省委书记阮成发则谈到，全省各地区各部门要深刻认识开展生态环境保护督察的重大意义，确保督察工作顺利推进，取得实实在在的效果。要坚持问题导向，抓好中央生态环境保护督察发现问题的整改落实，边督边改、立行立改。要以中央生态环境保护督察为契机，推动创建生态文明建设排头兵不断取得新进展。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/8ce49b7847b72475" id="6ea1fc8f908fd59cb0bb75a413a73251" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二轮第三批中央生态环境保护督察进驻一览表。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;记者 余璐制图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，此次督察过程中，中央生态环境保护督察组严肃纪律规矩，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，坚持以人民为中心，认真贯彻落实《中央生态环境保护督察工作规定》要求。进驻期间，各督察组分别设立联系电话和邮政信箱，受理被督察对象生态环境保护方面的来信来电举报。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628476217.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>完善研发费用税前加计扣除，激活企业创新活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210411/c628477342.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;盘和林中南财经政法大学数字经济研究院执行院长、教授&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为激励企业加大研发投入，支持科技创新，财政部、国家税务总局近日发布《关于进一步完善研发费用税前加计扣除政策的公告》。《公告》指出，制造业企业开展研发活动中实际发生的研发费用，未形成无形资产计入当期损益的，在按规定据实扣除的基础上，自2021年1月1日起，再按照实际发生额的100%在税前加计扣除；形成无形资产的，自2021年1月1日起，按照无形资产成本的200%在税前摊销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国研发费用加计扣除政策的实施可以追溯到1996年，梳理改革的脉络能够发现，我国对研发的税收激励政策变化主要表现为适用范围的不断扩大、立法层级的不断提升、费用归集口径的不断拓宽以及加计扣除比例的不断提高。与此同时，企业也逐渐成为研发投入的主力军，企业研发费用投入占投入总额的比例逐年上升，由1998年的44.82%上升到近年来的70%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研发费用加计扣除属于创新政策的一种，主要是为了激励企业主体的创新活力。不可否认，创新对于企业、经济、社会具有重要作用，但由于创新的一些特点，使其缺乏一定的自发增长动力。首先，创新有着很强的正外部性，创新所带来的私人利益的增值小于社会福利的增值。在行业内部，人才的流动以及产业链上的合作使得创新有着很大的外溢性，这便会削弱创新主体的创新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，创新具有高投入、高风险和回报的不确定性特点。一方面，创新的投入是人才和资本多方面的投入，部分中小企业创新难，原因就在于其财务上有很大的约束。另一方面，创新的风险性很高，表现为产出的风险和收益的风险，即纵然有很大的投入，但可能并不会带来成比例的创新产出，或者创新上的产出没能转化为企业的收益。创新的这些特点都使得如果让企业自发选择创新，可能投入会低于社会最优投入。因此，政府的补贴就显得非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，我们要理解政府投入究竟是如何促进企业创新的，首先，研发费用加计扣除政策能够减少企业所得税应纳税所得额，相当于政府参与分担企业创新投入的风险，形成一种隐形的风险共担机制；其次，加计扣除政策能够提高企业预期收益，相当于通过政策，国家让渡了税收利益，企业可以将更多资金留存企业，缓解企业融资约束。通过这样的方式增强企业创新的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在理解了创新政策必要性和政府支持创新的机制后，我们更能够理解《公告》的作用。无论如何，在研发费用加计扣除政策的实施过程中，政府与企业确实建立起了创新的风险共担机制，同时做了利益的让渡，这是利好企业的。而且这样的风险共担和利益让渡有着鲜明的指向性，有效引导企业去进行创新投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划中提出，全社会研发经费投入年均增长7%以上、基础研究经费投入占研发经费投入比重提高到8%以上、战略性新兴产业增加值占GDP比重超过17%，这直接代表了国家对于科技创新的态度。未来，政府对于科技创新的支持力度将会越来越大，社会重创新、重人才的观念会愈发深入，这都给予了企业更好的创新环境，同时降低了创新环境的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应该看到，近年来，有影响力的创新越来越少，相应的“创造性破坏”案例越来越少，这导致了经济增长逐渐趋缓。社会兴起的是某种业态和场景的创新，而非基础科技的创新，当企业普遍转型“低成本”创新时，政策对于创新的支持便显得更为重要。(责任编辑：唐华)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210411/c628477342.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：积极研究储备政策 全力稳住外贸外资基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628476141.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅）商务部网站4月10日消息，全国外贸工作会议4月9日至10日在湖北省武汉市召开。商务部部长王文涛以视频方式出席会议时表示，各地要认真谋划和推进外贸工作，确保实现“十四五”开好局、起好步。一是服务国家发展大局，服务“一带一路”等重大战略，持续深化国际经贸合作。二是以科技创新挖掘潜力，以制度创新激发活力，以模式和业态创新增添动力，扎实推进贸易创新发展。三是用好已出台的政策，密切关注外贸形势变化和企业遇到的困难，积极研究储备政策，全力稳住外贸外资基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王文涛表示，商务工作是国内大循环的重要组成部分，是联结国内国际双循环的重要枢纽，在构建新发展格局中发挥重要作用。各地商务主管部门要坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，紧紧扭住构建新发展格局这个“纲”，准确把握外贸新定位新使命，更好发挥外贸畅通要素流动的载体作用、创新发展的带动作用和畅通双循环的桥梁作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628476141.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五年后常住人口超千万 经济总量突破两万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475113.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(南报融媒体记者王健钱建芬)5年之后，南京将是一副什么模样？昨天上午，南京市委市政府召开专题新闻发布会，发布《南京市国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标纲要》。这份7.7万余字的重磅文件，将深刻影响南京未来5到15年的发展。这7.7万字，将直接关系你工作、生活、学习的方方面面。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475113.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>教育部哲学社会科学研究重大课题攻关项目“粤港澳大湾区法律建设研究”在广外开题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475764.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学网讯(记者李永杰通讯员杨欣)4月9日，广东外语外贸大学朱最新教授主持的教育部哲学社会科学研究重大课题攻关项目“粤港澳大湾区法律建设研究”开题论证会在广外召开。高校社科评价中心李建平主任、山东大学(威海)法学院院长肖金明教授、广东工业大学副校长杜承铭教授、华东师范大学党内法规与立法建设研究中心主任陈俊教授、广东外语外贸大学土地法制研究院名誉院长陈小君教授、中山大学法学院黄瑶教授等专家学者出席开题论证会。广东外语外贸大学校长石佑启会见了评议专家，校党委常委、副校长何传添出席开题研讨会并代表学校致辞。开题论证会由科研处处长陈平主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何传添表示，“粤港澳大湾区法律建设研究”项目是广东外语外贸大学承担的大湾区建设相关国家级重大项目之一，希望各位专家为项目的开展提出宝贵意见，希望项目组以今天的会议为契机，再接再厉，做出一流的研究成果，争创一流的研究团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李建平对项目组提出了三点要求：一是要注重协同创新，有效整合研究力量；二是突出决策服务，重视成果转化，高效地服务于党和国家的工作大局；三是树立品牌意识，产出高质量成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱最新从研究背景、核心问题、研究内容、研究计划、工作机制等五个方面向在座的专家学者进行了汇报。朱最新在全面分析本课题研究背景的基础上，提出项目组将从服务国家战略的高度，围绕粤港澳大湾区法律建设的主体问题、粤港澳大湾区建设的内容问题、粤港澳大湾区建设的路径问题等展开创新性研究。郭天武教授、朱未易研究员、杨桦教授、潘高峰教授等项目组成员分别对课题研究的内容进行了补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以杜承铭为组长的开题专家组各位专家在肯定课题研究意义和研究设想的同时，也给出了许多建议和意见。陈俊提出，课题研究在视角上应立足于粤港澳大湾区建设的特殊性，在内容上有必要对“法律建设”的内涵进行阐明，在结构上有必要突出各个章节研究的侧重点。陈小君提出，课题研究要突出重点问题和难点问题，将重点和难点问题具体化，重视从私法等领域寻求突破，有效实现内地与港澳的对接，并在课题研究中重视团队打造和学科建设。黄瑶提出，课题研究可以进一步凝练研究重点，突出创新性和现实度，对接国家战略和国家需求。肖金明提出，课题研究应当重视科学性、时代性、实践性、逻辑性，以理论为先导，回应时代要求，确立课题的逻辑主线，以优化营商环境和创新社会治理为切入点，深化区域法治的基本理论。杜承铭提出，课题研究需要审思大湾区法律建设所处的历史阶段和时代背景，并加强对立法路径选择、法律服务和法治人才培养、民商事法律制度衔接等问题的研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各位专家发言后，李建平对论证会进行了总结。论证会的最后，朱最新向与会的各位领导、专家、项目组成员表达了感谢，提出项目组将按照各位专家的指导意见对研究思路和内容进行完善，力争高质量地完成课题研究任务。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475764.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加强反垄断监管 促进平台经济在规范中发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475300.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　平台经济是数字技术和商业模式创新的结果，是数字经济的典型样态。平台经济以数据作为关键生产要素、以现代网络作为重要载体，在不断进步的信息通信技术的推动下，提升着经济效率，优化着经济结构，代表了先进生产力的发展方向。作为平台经济最为重要的主体，平台企业对经济社会生活的影响超越了所有的企业类型和经营模式。近年来，在激烈的竞争中，平台经济领域诸如强制“二选一”“大数据杀熟”“自我优待”“扼杀式并购”等损害竞争、创新和消费者利益的行为频发，引发社会各方面广泛关注。平台经济是创新的产物，平台企业应该持续引领和推动创新，而不是阻碍和终结创新。创新的繁荣，需要有效的竞争机制和公平的竞争秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月10日，国家市场监督管理总局依法对阿里巴巴集团实施“二选一”垄断行为作出行政处罚，罚款182.28亿元。该案是我国平台经济领域第一起重大典型的垄断案件，标志着平台经济领域反垄断执法进入了新阶段，释放了清晰的政策信号，即国家在鼓励和促进平台经济发展的同时，强化反垄断监管，有效预防和制止平台企业滥用数据、技术和资本等优势损害竞争、创新和消费者利益的行为，规范和引导平台经济持续健康创新发展。该案的调查处理具有重要的标志意义和示范作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、体现了依法监管的原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　竞争是市场经济的灵魂，驱动着企业不断创新。发挥反垄断监管的作用，就是要坚持竞争政策的基础地位，加强反垄断执法，营造公平竞争的市场环境，促进平台经济通过有序竞争实现创新。作为市场经济体系的重要组成部分，平台经济的创新发展离不开《反垄断法》，而且，平台经济越成熟越创新，就越需要科学有效的反垄断执法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于竞争性平台，平台企业应该守住《反垄断法》等法律的底线；对于平台内经营者，平台企业应该履行《电子商务法》等法律赋予的基本义务；对于消费者，平台企业应该依法尊重消费者权益。然而，平台企业对商家实施的强制“二选一”，剥夺了商家在多个平台同时开展业务的机会，扼杀了平台之间、品牌内部以及品牌之间的竞争。当供给侧的竞争机制受损，市场创新动力就会受影响，消费者利益最终也会受损。阿里巴巴集团滥用在中国境内网络零售平台服务市场的支配地位，对平台内经营者提出不得在其他竞争性平台从事经营活动、不得参加其他竞争性平台的促销活动等“二选一”要求，并采取多种奖惩手段保障“二选一”得以实施，是《反垄断法》明确制止的典型的限定交易行为。国家市场监督管理总局依法立案调查，并作出行政处罚，充分体现了对平台经济依法监管的原则，向市场发出明确信号――平台经济领域不是反垄断法外之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基于法律面前人人平等的基本原则，我国《反垄断法》对于互联网企业和传统企业一视同仁，对于内资企业和外资企业、国有企业和民营企业平等适用，目的是要保障各类市场主体公平参与市场竞争，营造公平竞争的营商环境。本案的调查处理，并不是否定平台经济对我国经济社会发展所具有的重要作用和意义，而是通过依法规范，促进平台经济更快更好发展，为我国经济高质量发展提供创新动力和市场活力。本案标志着我国平台经济领域反垄断执法进入了常态化阶段。常态化的依法监管将进一步维护法律的权威性，为市场划定明确的行为红线，促使平台企业规范市场行为，倒逼平台企业将重心放到积极创新、公平竞争和更好服务消费者上来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、体现了审慎监管的理念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支撑平台经济的新技术日新月异，平台经济业务类型复杂、竞争动态多变。平台企业的经营行为并无定式，难以进行类型化分析。为了避免“过早”以及“过度”执法伤及行业本身的创新和竞争层次的提高，需要经历必要的“观察期”，以支持平台经济的发展，经过20多年的发展，我国平台企业已经由“孩童”进入到“青年”时期，平台企业的商业模式、交易结构初步定型，所实施的“二选一”“大数据杀熟”“自我优待”“扼杀式并购”等行为对竞争、创新和消费者权益的损害可以明确清晰地予以识别，在我国平台经济发展到现阶段，启动反垄断执法不仅必要而且可行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　众所周知，高质量发展离不开创新，创新离不开竞争。为了鼓励和促进创新，我们需要维护公平竞争；推动繁荣创新，倒逼竞争层次不断提高。只有通过竞争和创新的良性互动，才能实现高质量发展。因此，平台经济领域反垄断执法是完善社会主义市场经济体制、推动高质量发展的内在要求。然而，值得注意的是，创新就意味着打破甚至颠覆既定的秩序、结构和机制。凡是创新，都会对既有的竞争机制和秩序产生影响。因此，在平台经济领域反垄断执法依然需要秉持审慎监管的理念。近两年，关于平台经济领域垄断问题的反映较为集中，反垄断执法机构在充分研究论证的基础上，首先对各方面反映强烈的“二选一”问题开展调查并依法作出处理，体现了审慎监管的理念。同时，从本案处罚决定书可以看出，在本案处理过程中，对“二选一”行为的法律和经济分析经过了充分研究论证，同样体现了审慎监管的理念。《反垄断法》当然适用平台经济领域，但是具有相当的复杂性，在积极执法的同时坚持审慎的理念无疑是科学理性的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、体现了发展与规范并重的监管思路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出“国家支持平台企业创新发展”，发出了明确的“支持”信号，同时提出“要依法规范发展，健全数字规则”，释放了“规范”的要求。概括起来，就是支持与规范并重。平台经济创新发展需要公平竞争的市场秩序，这一公共产品是市场自身无法提供的。维护市场秩序需要政府的有形之手，需要更好地发挥政府的作用。因此，推动平台经济高质量发展，不仅需要竞争和创新的良好互动，而且需要更好地实现有效市场和有为政府的结合。适时启动反垄断执法，不仅可以有效制止垄断行为，恢复相关市场的竞争机制和秩序，维护和激发创新的动力和活力，保障消费者的利益，并且可以通过查办案件产生威慑和示范作用，实现查办一个案子、规范一个行业的良好效果，是维护平台经济领域公平竞争市场秩序的必要法律工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局对阿里巴巴集团处以其2019年中国境内销售额4%的罚款，计182.28亿元。根据《反垄断法》规定，经营者滥用市场支配地位的，由反垄断执法机构处以上一年度销售额1%-10%的罚款。阿里巴巴集团“二选一”行为从2015年开始，涉及面广，持续时间较长。4%的罚款比例较为适中，既体现了依法依规和过罚相当的原则，体现了国家强化平台企业反垄断监管的态度和决心，也体现了支持平台经济发展的政策目标，充分体现了发展和规范并重的原则。同时，市场监管总局还制定了《行政指导书》，要求阿里巴巴集团围绕严格落实平台企业主体责任、加强内控合规管理、维护公平竞争、保护平台内商家和消费者合法权益等方面进行全面整改，体现了处罚与教育相结合原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时要看到，平台经济一直处于创新和竞争相互冲突的发展过程中，因此，平台经济领域的反垄断执法，需要格外关注在现行《反垄断法》框架下为创新留出法治的空间。经营者应当在法律许可的范围内开展经营活动，设计交易流程和商业模式，必须兼顾竞争、创新与消费者利益。本次执法无疑有助于深化对平台企业竞争行为及其后果的认识。反垄断执法机构应当更加积极有效地分类监管和执法，支持和规范平台企业发展。在执法实践中，充分把握好支持和规范的关系，依法规范的目的是为了促进平台经济发展，反垄断监管要保障市场能够发挥配置资源的决定性作用，要维护平台经济开放、包容、共享的环境，让平台企业在公平的市场竞争中赢得发展机会，让市场始终存在出现下一个阿里巴巴的可能性，以科学有效的反垄断监管回应平台经济发展的现实需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、体现了科学高效监管的作风&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平台经济的竞争是创新性质的，具有高度动态属性。反垄断执法需要把握平台经济领域技术和商业模式变革快、创新周期短和动态竞争的特点，进行必要的竞争效果分析。平台经济是集成式经济，通过信息通信及数字技术将许多法律关系集成到一起。消费者线上消费只需要按几个键下去，就会触发平台服务法律关系、商品买卖或者服务法律关系、资金流转法律关系、物流服务法律关系等诸多法律关系的产生、变更或者终止。反垄断执法需要准确解构这些法律关系。由于平台经济及其竞争行为的特殊性。对于相关市场的科学界定、市场支配地位的综合认定、违法行为的依法取证、竞争效果的充分分析、行政处罚宽严相济的权衡，反垄断执法机构需根据平台经济的发展状况、发展规律和自身特点，结合案件具体情况，强化竞争分析和法律论证，增强反垄断执法的针对性和科学性。平台经济领域的反垄断执法，对执法能力提出了更高的要求，对执法工作作风提出了科学高效的要求，以保证执法的质量和效率。本次执法检验了我国反垄断执法队伍执法能力和工作作风，丰富了平台经济领域反垄断执法经验，为平台经济的全球治理提供了中国方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　平台经济是顺应和牵引经济高质量发展的有效模式。创新是平台经济乃至整个经济高质量发展的最重要动力和最关键因素。若无创新，竞争则是低层次的存量利益竞争。唯有创新成为发展动力，才能推动增量利益的竞争，实现经济高质量发展。所以，我们需要坚持创新、竞争和消费者利益三者并重，加强平台经济领域反垄断执法，促进平台经济在规范中发展，让竞争引导和激励平台企业不断进行技术革新和模式创新，通过创新提高竞争层次，构建新发展格局，实现经济高质量发展，让消费者分享经济高质量发展所带来的福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者时建中，系中国政法大学副校长、教授)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：孙丹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628475300.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>到2022年 我国城镇新建建筑中七成为绿色建筑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474934.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京4月9日电 　(记者丁怡婷)记者8日从住房和城乡建设部获悉：截至2019年底，全国累计建设绿色建筑面积超过50亿平方米，2019年当年占城镇新建建筑比例达到65%。根据相关行动方案，到2022年，当年城镇新建建筑中绿色建筑面积占比达到70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当日，住建部公布了2020年度全国绿色建筑创新奖获奖名单。北京大兴国际机场旅客航站楼及停车楼工程、首钢老工业区改造西十冬奥广场项目、2019年中国北京世界园艺博览会中国馆和国际馆、雄安市民服务中心、上海中心大厦等61个项目获奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，我国绿色建筑工作起步于本世纪初，但发展进程比较迅速，到目前已基本形成了目标清晰、政策配套、标准完善、管理到位的推进体系，实现与国际接轨。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210410/c628474934.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>