<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 13 Dec 2021 10:32:59 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中央财政每年投入约12亿元支持全国重点文保单位安防工程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635031865.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635031865.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：央企要做深做实保障农民工工资及时足额支付工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635025113.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635025113.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财经委员会办公室副主任韩文秀表示 2021年我国人均GDP有望达1.2万美元 接近世界银行高收入门槛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635023690.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635023690.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：进一步做深做实保障农民工工资及时足额支付和及时支付中小企业账款工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635023371.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635023371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部：急需紧缺高层次科技创新人才可适当延迟退休</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635022984.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635022984.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下达2022年部分中央财政 以工代赈资金20050万元支持乡村振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635022720.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635022720.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国中央经济会议额外强调“五个认识” 明年政策环境料比较友好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635021817.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635021817.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>继续实施积极财政政策 中央定调2022年经济工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635021679.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635021679.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：鼓励第三方社会化冷链物流企业发展</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20211213/c635021676.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20211213/c635021676.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央经济工作会议首提“三重压力”，稳增长财政要更积极</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635021633.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635021633.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部发布《中国对外贸易形势报告（2021年秋季）》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635021463.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635021463.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国吸收外资今年有望突破万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635020678.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635020678.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国已与21个经济体47个国家（地区）签署海关AEO互认安排</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635020272.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635020272.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：全力稳定工业经济增长 保持制造业占比基本稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635024312.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月13日，工信部部长肖亚庆主持召开部党组扩大会议，会议要求，要突出工业稳增长，聚焦制约工业经济循环和产业链畅通的难点堵点问题，更加注重做好政策精细设计和衔接协调，抓好“十四五”规划重大项目启动实施，加大对中小企业的减负纾困力度，全力稳定工业经济增长，保持制造业占比基本稳定，筑牢经济“压舱石”。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635024312.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>充分激发中小企业创新活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635020929.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;已有82家企业在北交所上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;充分激发中小企业创新活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资本市场中有了一个专属于创新型中小企业的舞台，这次聚光灯打在了我们身上！”不少北交所上市企业倍感振奋。北交所开市以来，市场运行总体平稳。截至12月8日，上市的82只股票交易合计成交额达430.16亿元。其中，71只平移股票累计成交295.2亿元；11只新股成交134.97亿元，平均涨幅101.49%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北交所对中小企业创新发展有哪些助力？在北交所上市后企业有哪些变化？记者采访了多家上市企业、有关部门和专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;缓解融资难题，做中小企业创新“加速器”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在北京市三元基因药业股份有限公司生产车间内的智能生产线上，一种名为重组人干扰素α-1b的药物正在以每分钟300盒的速度下线。这一药品是中国具有自主知识产权的基因工程一类药物，实现了我国基因工程药物零的突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在北交所上市相当于给创新装上‘加速器’，企业的经营面貌焕然一新。”三元基因董事长程永庆说，目前公司正在推进4个全球首创的研究项目，其中治疗小儿RSV肺炎的干扰素α-1b儿童雾化吸入剂等产品已经处于临床Ⅲ期，上市将有力推动各个研究项目的进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“创新需要大量的资金投入，融资能力在很大程度上决定了企业创新能力，中小企业由于缺乏足够的抵押、担保等原因，融资能力较差，这是一个全球性难题。”程永庆介绍，三元基因在2016年进入新三板基础层，作为从新三板层层递进成长起来的上市企业，5年间募集到3亿元资金用于创新发展，但企业仍然觉得不够“解渴”，创新步伐受到资金掣肘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北交所为创新型中小企业开辟了直接融资的新天地。上市后，程永庆立刻体会到企业市场地位和法律地位的双提升。“从新三板挂牌公司变为北交所上市公司，企业受到了各方关注，知名度马上打响了，同时由于保险基金、社保基金这些长期稳定资金得以进入，投资者准入门槛也进一步优化，北交所大大拓宽了企业融资来源。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陕西同力重工股份有限公司也在首批上市企业的名单中，公司主要研发生产矿用自卸车等非公路运输设备。公司董秘杨鹏形容上市后公司的创新步伐从“小步快走”变为“加速奔跑”。2007年，同力股份想在西安投资建设一个整车厂，最终因为资金问题放弃计划。“虽然我们盈利能力比较强，每年通过债权、股权融资大概能拿到2000多万元，但仍然远远不够，研发和扩产都难以开足马力。”杨鹏说，当时，企业只能放慢脚步、积能蓄力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次上市对同力股份来说恰逢其时。“我们用于整车研发和测评的技术中心正在建设中，之后还要加购设备、扩充研发团队，正是需要投入的时候。”杨鹏介绍，保守估计上市后募投项目能提前一年时间投产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更令杨鹏印象深刻的是北交所为创新型中小企业量身打造的持续融资制度。上市6个月后就可再融资，融资品种多元化，提供普通股、优先股、可转债等丰富的权益融资工具，发行方式也很灵活，引入授权发行、储架发行、自办发行等发行机制，降低中小企业融资成本。“企业能够根据自己的创新节奏灵活规划再融资。”杨鹏说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　致力于开发金融软件的上海艾融软件股份有限公司也经历了资金紧张的艰难创业过程。“虽然公司成长性很好，但软件创新投入产出周期很长，容易困在前期研发环节。”公司董秘王涛说，“资本市场长期资金的支持能够助力创新型中小企业跨越从技术攻关到市场应用的高山。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次在北交所上市，加快了艾融软件的软件开发和业务拓展速度。“更重要的是，上市极大地增强了公司对软件工程师等高技术人才的吸引力。”王涛表示，人才是创新的第一资源，公司已经实施了一期股权激励计划，而北交所对于股权激励的监管更有弹性，允许上市公司在充分披露并履行相应程序的前提下，合理设置低于股票市价的期权行权价格，以增强激励功效，公司今后将以更大力度的股权激励吸引人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　像三元基因、同力股份、艾融软件一样，82家上市企业经营状况稳健、成长性较为突出，大部分属于行业细分领域的排头兵。中小企业贡献了我国70%以上的技术创新，直接融资活水冲开发展束缚，将进一步释放这些企业的创新能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从目前交易情况看，整体市场交易的活跃度符合预期，流动性较精选层大幅改善，后市值得期待。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）证券投行委委员、董事总经理李旭东表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实现错位发展，让更多创新型中小企业脱颖而出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以前不是没尝试过上市，但无奈‘个头’太小，很多企业都排在我们前头。”采访中记者发现，不少企业曾申请过上市，可直到北交所来了，为企业进入资本市场搭建了“直通车”，才终于圆了它们的上市梦想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“与同样服务于创新企业的科创板和创业板相比，北交所聚焦‘更早、更小、更新’。”李旭东分析北交所上市企业时表示，更早――这些企业大多处于产业化的早期，业务模式存在较大拓展空间；更小――这些企业的成长性较好，但经营规模偏小；更新――首批上市企业展现出很强的创新性，先进制造业、现代服务业、高技术服务业、战略性新兴产业等占比超过80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在不少企业看来，北交所聚焦创新型中小企业发展，与沪深交易所实现错位发展，关键在于试点证券公开发行注册制，建立了适应中小企业特点的发行上市制度和信息披露制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首批上市的颖泰生物董秘刘晓亮认为，北交所实行注册制从多方面体现了对创新型中小企业的支持：门槛更低了，上市发行条件更具包容性，财务指标降低，有助于资金实力较弱的创新型中小企业上市融通资金，创新发展；上市更快了，注册制改由交易所审核发行材料，证监会依据交易所的审核意见决定是否予以注册，其中北交所审核时间为2个月，相对缩短，上市周期更易把控，降低了中小企业的融资成本和难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“更重要的是，注册制把上市公司进出股市的决定权交给了市场，一方面疏通了IPO（首次公开募股）的入口，另一方面，更加灵活的退市制度也能疏通资本市场出口。”刘晓亮认为，北交所让更多创新型中小企业进入资本市场的同时，也能让经营不善的企业退市，使资产池内的水流更加顺畅，流向更优质的中小企业，更好地形成优胜劣汰的市场风气，“激励我们上市企业更加专注于创新，规范经营管理，提高公司质量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“北交所与新三板基础层、创新层形成了层层递进的市场结构。”王涛认为，北交所的设立并试点注册制，不仅有利于提升新三板对中小企业和投资者的吸引力，也有利于引导新三板更多不同成长阶段、不同类型的中小企业增强信息披露意识，涵养公司治理文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　程永庆表示，北交所的设立和制度设计传达了一种理念，即企业发展不一定要一味追求规模，深耕细作的“小而美”也能孕育大创新，这与高质量发展的要求高度契合。“我国已培育出三批4762家‘专精特新’小巨人企业，北交所的出现还会激励更多中小企业往‘专精特新’的方向发展，作为首批上市企业，我们很幸运，但也深感责任重大。”程永庆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续完善制度，推动北交所行稳致远&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在万众期待中诞生，在万众瞩目中成长，北交所的发展任重而道远，需要各方努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“北交所上市公司一定要努力保障经营质量，将宝贵资金更好用于创新；同时注册制下新股的发行和定价更加市场化，投资机构要大幅提升投研能力。”程永庆表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“希望北交所健全在融资端、投资端两端的功能，融资端进一步丰富金融工具、设置高效便捷的融资通道，让优秀的中小企业在北交所得到长足发展；投资端适度降低门槛，提升流动性，让广大投资者分享创新型中小企业快速成长的红利。”刘晓亮建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清华大学五道口金融学院副院长田轩认为，北交所的发行条件、交易模式、治理机制等与创业板、科创板的差异化程度需要进一步扩大。同时，还要明确并扩大中介机构职责范围，根据公司制管理特征做好交易所的公司治理工作，提高交易所监管透明度，营造良好的市场环境，做好投资者权益保护工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北交所有关负责人表示，下一步在市场建设过程中，北交所将把支持创新放在更加突出的位置，解决好支持中小企业创新发展的几个关键机制问题：一是创新包容机制，针对创新风险大、不确定性高、周期长的特点，持续优化挂牌上市准入条件，丰富创新评价维度，提高包容度；二是资金供给机制，支持引导私募基金、公募基金加大投资力度，推动保险资金、社保资金等长期资金入市，持续优化“小额、快速、灵活、多元”的发行融资制度；三是价格发现机制，持续丰富交易机制类型，完善做市商制度；四是人才激励机制，持续优化股权激励制度和差异化表决权制度，促进管理层、技术人才和资本所有者形成利益共同体，进一步释放中小企业创新活力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635020929.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务部门持续深挖税收大数据价值 为高质量发展提供有力支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635025567.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月13日，记者从国家税务总局了解，今年税务部门持续深挖税收大数据价值，强化税收大数据在经济运行研判和社会管理等领域的深层次应用，为各级党政领导提供决策参考，积极主动服务经济社会发展大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家税务总局有关负责人介绍，今年税务部门聚焦经济运行中的热点、重点、焦点问题，聚焦经济形势变动，按月开展宏观经济税收分析，增强对宏观经济形势研判的预见性和敏感性；聚焦政策落实效应，开展“十三五”时期减税降费成效分析，全面系统地反映政策落实效果；聚焦新发展理念，紧跟形势变化，开展科技创新、数字经济、清洁能源、脱贫攻坚等分析，与时俱进打造分析产品。与此同时，各地税务部门也主动问需当地党委政府，结合地方特色开展分析。如山西省税务局开展煤电企业生产经营分析，上海市税务局开展长三角一体化相关分析，都得到了当地党政领导的充分肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，广西税务局编制的广西税收经济运行监测分析指标体系，在每个月初以“文字+指标列表+图表展示”的形式，从经济发展概况、行业发展情况、投资、消费等方面，多维度、多层面、多视角地反映上一个月度广西经济发展总体趋势、亮点及短板，并形成月度税收分析报告上报有关部门，有效发挥了以税资政作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何将手中的数据转化为财富和发展动力，更精准地对接纳税人需求和促进经济高质量发展，各地税务部门都在积极探索。上海市税务局围绕外资总部发展动态，在内开展业务部门间的横向合作，在外与商务委落实跨部门数据联动，纵向与税务总局主管部门密切沟通，横向与重点省市税务部门协调配合，撰写了分析报告《引领外商投资大方向打造内外循环新格局》。该报告重点聚焦上海、北京、江苏、浙江、广东和深圳，综合对比六省市外资总部在数量规模、税收贡献、功能能级等方面的特色亮点和差异，探索建立适合各地参考的外资企业分析数据模板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月，湖北省经济高质量发展税收指数发布。税收指数显示，上半年湖北经济运行总体实现恢复性增长，复苏态势进一步趋好。据悉，湖北省政府研究室、省税务局联合中南财经政法大学，综合经济社会发展相关税收数据，以2019年为基期，以两年平均增幅为评价基础指标，按照一定权重比例构建了湖北省经济高质量发展税收指数体系，以企业销售、税收收入衡量经济规模，从市场活跃、产业质效、税收贡献、发展动力、循环融通5个维度评价发展质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，税收数据在经济运行研判中的“晴雨表”作用日渐凸显。进一步盘活数据资源、挖掘数据价值、拓展数据应用，各地税务部门在不断探索“以数治税”的新路径、新渠道。“省税务局编制的税电景气指数能较好预测经济发展态势，为我们观察全省经济运行情况、研判经济发展走势提供了新的工具和支撑。”江西省发改委相关负责人在全省经济运行调度会上表示。据悉，江西省税务局今年6月推出的税电景气指数被省发改委纳入观察经济运行常态化指标库，并写入月（季）度经济运行分析报告中，成为党政领导调度经济运行、管理决策的“金钥匙”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局有关负责人表示，大数据蕴含着大机遇、驱动着大未来。税务部门力争经过5年左右努力，基本建成以税收大数据为驱动力的智慧税务，实现从经验式执法向科学精确执法转变，从无差别服务向精细化、智能化、个性化服务转变，从“以票管税”向“以数治税”分类精准监管转变，全方位提高税务执法、服务、监管能力，更好营造公平竞争的税收环境。税务部门将更加精准对接纳税人需求和经济高质量发展，把税收大数据的“金山银山”转化为企业的发展动力，税收数据的质量将越来越高，数据分析的成果将在越来越多的领域显现。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635025567.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“双向奔赴”激发世界经济活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635022032.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　入世改变了中国乃至世界，其影响深刻而广泛。入世让中国受益，同时，以世贸组织为核心的多边贸易体系也因中国的加入而力量壮大，中国为世界经济的发展作出了重大贡献。中国与世贸组织的“双向奔赴”，激活了世界经济的一池春水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是中国加入世界贸易组织（WTO）20周年。20年来，中国以务实合作姿态融入世贸组织大家庭，逐渐成长为世贸组织重要成员。入世让中国受益，同时，以世贸组织为核心的多边贸易体系也因中国的加入而力量壮大。中国与世贸组织的“双向奔赴”，激活了世界经济的一池春水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　入世以来，中国把握发展机遇，不断深化改革开放，发展成就举世瞩目，成为全球第二大经济体和第一大货物贸易国。20年来，中国GDP增长了8倍，占世界经济比重从入世初2001年的4%增至2020年的17.4%，吸收利用外国直接投资稳居发展中国家之首。20年间，中国货物出口增长7倍多，进口总额增加近6倍，带动全球货物贸易总量大幅增长。2020年中国进口总额已占全球货物贸易进口总额的12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国不断推进市场经济改革与建设，持续完善市场化、法治化和国际化规则，外贸体制获得根本性改革，投资与贸易环境得到极大改善，知识产权保护领域的法制建设和实践取得巨大进步，贸易持续高速增长，国企、民企和外资企业获得新的发展空间，外向型经济蓬勃发展。中国企业经受住了入世后的国际竞争考验并释放出巨大潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国深度参与经济全球化和全球价值链发展，积极参与和推进多边贸易体系治理和谈判，为世贸组织改革和全球经济治理持续贡献中国智慧和力量。国际媒体评论认为，入世改变了中国乃至世界，其影响深刻而广泛。中国经济由于引入了市场竞争，其产业结构、吸引外国投资、技术引进及创新、就业和经济增长、家庭收入等均得到改善和提升。入世使中国全面融入全球经济，造就了中国在全球价值链中的重要地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国全面切实履行入世承诺所表现出的责任担当，赢得了国际社会赞誉。世贸组织前总干事拉米曾对中国履行入世承诺表现给予“A+”的高度评价。入世以来，中国多次主动大幅降低关税水平，至2010年1月1日，已全部履行入世降税承诺，关税总水平降至9.8%。之后，2021年7月1日再次主动降税，关税总水平进一步降至7.4%。中国政府认真按入世承诺履行通报义务，完善修改法律法规，放宽服务贸易市场准入，加强知识产权保护，建立起符合世贸组织规则要求的经济贸易体制。近年来，中国对标世贸组织规则，采取一系列新的开放举措，不断推进高水平开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国积极参与世贸组织各项工作及议程，遵守世贸组织规则，支持世贸组织改革。中国是多边贸易谈判的主要参与者，积极参与农业、非农产品市场准入、服务、知识产权、规则、争端解决、贸易与环境及发展、关税、电子商务、投资便利化等领域的谈判，不断提出建设性意见，并在其中一些谈判中发挥领导作用。积极利用世贸组织贸易救济措施和争端解决机制，为维护公平贸易环境作出贡献。中国接受世贸组织对其贸易政策的定期严格审查。中国在世贸组织坚定支持多边主义，反对贸易保护主义，有效应对贸易摩擦和关税霸凌，携手世贸组织其他成员巩固世贸组织在全球贸易体系中的地位。在世贸组织争端解决机制上诉机构停摆后，中国与20多个世贸组织成员一道，根据世贸组织争端解决协议中有关仲裁的条款，组织了多方临时上诉仲裁安排。中国携手世贸组织发展中成员维护国际贸易公平正义，在涉及发展权的谈判中积极作为。世贸组织新闻发言人罗克韦尔近日表示，中国已成为世贸组织的重要和活跃成员。中国满怀热情，以负责任态度参与世贸组织所有重点工作，并积极推动世贸组织改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织副总干事张向晨日前表示，中国入世和融入经济全球化，为其贸易伙伴确立了稳定的政策预期，为世界提供了巨大市场空间。面对保护主义对多边贸易体系的冲击，中国在世贸组织发挥积极建设性作用，成为多边贸易体系的中流砥柱。世贸组织现有164个成员，其贸易额占全球贸易额的98%以上，无疑是无法代替并值得支持的全球贸易机制。但世贸组织并不完美，需要在改革中发展。近年来，世贸组织面临诸多改革难题和发展挑战，包括保护主义冲击多边贸易体系，贸易壁垒和贸易摩擦频发，上诉机构停摆，新冠肺炎疫情严重冲击国际贸易并造成全球供应链不稳定，新冠疫苗国际分配不公平等。此外，世贸组织亟需重启第12届部长级会议，需要尽快完成渔业补贴、电子商务和投资便利化等议题的谈判，以及就新冠疫苗知识产权豁免议题达成具体成果。从长远看，世贸组织需要改进工作并增强权威性，领导全球经济治理和实现多边贸易体系可持续发展，迎接电子商务、数字经济和绿色循环经济，推动国际贸易应对气候变化，应对地缘政治冲突对国际贸易的影响等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为世贸组织重要成员，中国将继续有所作为，包括团结世贸组织广大成员共同应对挑战，推进世贸组织改革和稳定全球贸易体系。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635022032.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部印发《关于进一步落实科技创新有关政策的若干措施》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635020725.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据自然资源部12月13日消息，自然资源部办公厅印发《关于进一步落实科技创新有关政策的若干措施》，提出进一步完善落实科研经费管理政策、强化高层次科技创新人才激励、建立绩效工资水平动态调整机制等要要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，措施包括改革基本科研业务费管理，部属科研院所可从基本科研业务费提取不超过20%作为奖励经费，奖励经费的使用范围和标准由科研院所自主决定。基本科研业务费用于支持40岁以下青年科研人员的比例，一般不得低于年度预算的50%。重奖科技创新突出贡献团队（个人），加大高层次科技创新人才激励力度，继续给予青年科技人才研发激励，急需紧缺高层次科技创新人才可适当延迟退休。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635020725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强会见世界银行行长马尔帕斯</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635029660.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京12月13日电 国务院总理李克强12月13日上午在中南海紫光阁视频会见世界银行行长马尔帕斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强表示，前不久举行的第六次“1+6”圆桌对话会坦诚而富有成效。我们刚刚召开了中央经济工作会议。中国作为世界上最大的发展中国家，明年经济工作将坚持稳字当头、稳中求进。面对新的下行压力，我们将把稳增长放在更加突出的位置，统筹稳增长、调结构、促改革。我们既要坚定信心，也会正视困难，采取有力措施应对困难。宏观政策要稳健有效，积极的财政政策要提升效能，更加注重精准、可持续。稳健的货币政策要灵活适度，保持流动性合理充裕。同时，继续围绕市场主体需求实施宏观政策，不断激发市场活力和发展内生动力，采用市场化法治化办法，加大对量大面广、支撑大量就业的中小微企业和个体工商户的财政金融政策支持力度，增强中国经济的韧性和底气。我们有能力实现全年主要目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，世行是推动全球发展事业的重要多边机构，中国与世行的关系持续健康发展。我们愿同世行在资金、知识等方面保持密切合作，以实际行动支持多边主义和全球发展事业。中国支持国际开发协会第20期增资谈判，将更好发挥积极建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马尔帕斯表示很高兴出席上周举行的第六次“1+6”圆桌对话会，积极评价中国经济保持平稳发展。世行与中国长期以来进行了良好合作，期待未来同中方继续在贷款、减贫、应对气候变化等多个领域进行可持续合作，加强伙伴关系。感谢中方为国际开发协会第20期增资提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖捷参加会见。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635029660.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：将在流通领域重点抓好三项工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635021017.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据国家发展改革委12月13日消息，在今日举行的新闻发布会上，商务部流通发展司副司长李刚表示，商务部将加快补齐冷链设施短板作为县域商业体系建设的重要任务，不断完善农产品市场网络，提高农产品冷链物流的信息化、规模化、集约化、组织化水平。为贯彻落实好《“十四五”冷链物流发展规划》，下一步，商务部将在流通领域重点抓好三项工作，着力增强三种能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是抓产地流通基础设施建设，增强商品化处理能力。在产地就近建设改造集配中心、冷库、产地仓等设施，提高产地移动型、共享型商品化处理设施利用率，增强产地商品化处理和错峰销售能力，让好产品卖出好价格，把更多流通增值收益留在农村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是抓跨区域农产品批发市场和干线冷链物流建设，增强流通主渠道冷链服务能力。发挥国家物流枢纽、农产品跨区域集散地等组织核心功能，推动大型农产品物流园区、批发市场等加快完善具备物流集散、低温配送等功能的冷链设施，对接主要产销地，创新物流干支线衔接模式，畅通农产品冷链物流“大动脉”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是抓终端零售网络“冷环境”建设，增强冷链配送能力。支持升级改造连锁超市、农贸市场、菜市场等零售网点，完善终端销售冷链配套设施。引导农产品流通企业加强供应链建设，完善产地仓、中心仓、前置仓等冷链设施，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）相结合促进冷链流通。鼓励第三方社会化冷链物流企业发展，推动冷链云仓、共同配送、零担物流等模式推广应用，提高冷链资源综合利用率。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635021017.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>七大政策组合为稳定发展大局保驾护航</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635020648.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年中央经济工作会议消息稿中25次提及“稳”字。“稳字当头、稳中求进”不仅是明年经济工作的总基调，也是观察明年中国经济政策和判断经济运行走势的关键词。专家学者在接受上海证券报记者采访时纷纷表示，稳中求进是审时度势的正确抉择，各方应把思想和行动统一到中央对经济形势的判断和决策部署上来，凝心聚力、真抓实干，推动经济长期稳定、高质量增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳中求进是审时度势的正确抉择&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申万&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000562','&amp;#x5B8F;&amp;#x6E90;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;宏源证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000562/"&gt;000562&lt;/a&gt;）研究所首席经济学家杨成长对上海证券报记者表示，中央经济工作会议强调明年经济工作要稳字当头、稳中求进，主要是基于以下几方面考虑：一是为党的二十大召开创造良好的经济社会环境与氛围；二是当前经济面临较大下行压力；三是全球疫情仍面临极其复杂的不确定性，全球金融、经济、贸易和航运等环境很难在短期内得到根本改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“之所以强调稳，就是因为我们存在一些不稳因素，今年突出‘稳’字，更加强调如何稳住经济增长速度。”杨成长说，当前，中国面临经济稳和社会稳的双重目标，要通过经济稳实现社会稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心信息部副部长王晓红在接受上海证券报记者采访时表示，“稳中求进”是长期以来经济工作的总基调，今年尤其强调“稳”字是中央基于国际国内形势变化作出的战略决策。经济要以稳为主，特别是要把稳就业、兜住兜牢民生底线当作头等大事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　万博新经济研究院院长滕泰对上海证券报记者表示，明年经济工作要稳字当头、稳中求进，这是中央基于当前国内外形势做出的审时度势的正确抉择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　滕泰说，当前国内经济发展面临三方面下行压力：一是需求收缩，主要是投资下滑和消费增速放缓；二是供给冲击，主要来自初级产品方面的供给冲击；三是化解预期转弱带来的经济下行压力，主要是对企业自主投资和消费方面的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，国际上，以美国为代表的发达国家普遍面临前所未有的通胀压力。在海外通胀还没有传导到国内、国内物价水平还没有突破警戒线之前，要抓住这个绝好的窗口期，集中精力稳增长。这是中央提出“稳中求进”的深意所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七大政策组合 强化政策协同发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出七大政策，从宏观、微观、结构、科技、改革开放、区域、社会等方面作出具体部署，将稳增长、调结构、促改革有机结合，为稳定发展大局保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交行首席研究员唐建伟在接受上海证券报记者采访时表示，宏观政策强调“稳”字当头，积极财政政策应对扩需求、稳增长发挥更大作用。此次会议强调“积极的财政政策要提升效能，更加注重精准、可持续”，随着疫情对经济的冲击减弱，预计明年财政预算赤字率将回到3%左右的正常水平，有助于增强财政政策的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券首席经济学家诸建芳认为，“稳健的货币政策要灵活适度”的表述与2019年底的中央经济工作会议相同，释放出边际宽松信号，未来宽信用或将成为重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心宏观经济研究员张立群对上海证券报记者表示，结构政策强调畅通循环，实际上是从产业链供应链角度来部署，让产业配合度更高。将供给侧结构性改革置于系统全面之中，畅通国内经济大循环，提升制造业核心竞争力，这都与产业升级、推动高质量发展紧密衔接，可谓“统全局谋一域”的安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议强调“科技政策要扎实落地”。诸建芳预计，未来可能进一步发挥金融促进科技创新的作用，从财政和政策性金融、科技类信贷、创业风险投资、科技资本市场融资等多方面发力，为不同阶段的科技创新活动提供更有效支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐建伟还提到，改革开放政策更加细致和更具实操性。在去年所提“促进资本市场健康发展”基础上，今年明确提出了要抓好要素市场化配置综合改革试点，全面实行股票发行注册制。同时，国企改革将进一步走向深水区，明确提出将稳步推进电网、铁路等自然垄断行业的改革，这是国企改革中较为艰难的一环，侧面表明国企改革已进入攻坚阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;先立后破 纠正运动式“减碳”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次中央经济工作会议提出，要正确认识和把握五个重大理论和实践问题，涉及实现共同富裕的战略目标和实践途径、资本的特性和行为规律、初级产品供给保障、防范化解重大风险、碳达峰碳中和等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨成长认为：“中央经济工作会议从五个方面提出要正确认识和把握的领域，实际上是进一步理顺各方在这些领域存在的认知偏差，形成长期、合理、稳定的预期，激发市场主体的长期投资热情，从而为宏观经济长期稳定增长提供更加坚实微观基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以“双碳”为例，会议强调要坚定不移推进，但不可能毕其功于一役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在滕泰看来，这次会议提出一个总体指导原则：先立后破。对于某些地方前期在落实“双碳”目标任务过程中的运动式减排予以纠正，认为战略目标应坚定不移，但实施过程中要从现有能源结构和产业结构的实际情况出发，要先立后破，既要发展新能源，同时也要保证传统能源供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，多地发生“煤荒”“电荒”现象。这次会议提出，“要立足以煤为主的基本国情”，“传统能源逐步退出要建立在新能源安全可靠的替代基础上”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从能源结构看，煤炭占一次能源消费比重虽然已经从2000年的68.5%下降至2020年的56.8%，但仍是最为重要的能源，短期内也很难改变以煤炭为主的能源结构。”工业和信息化部国际经济技术合作中心国际合作处处长、中国绿色供应链联盟副秘书长毛涛对上海证券报记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毛涛表示，新能源的大规模生产和使用有赖于储能的进步及低成本应用，短期内储能技术很难有实质性突破，新能源对传统能源的替代不可能一蹴而就。因此，在发展新能源的同时，还应高度重视煤炭的清洁高效利用问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中央关于碳达峰的精神是一脉相承的。”国务院发展研究中心研究员周宏春对上海证券报记者表示，今年7月30日召开的中央政治局会议已提出，坚持全国一盘棋，纠正运动式“减碳”，先立后破，坚决遏制“两高”项目盲目发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635020648.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最新中央经济工作会议影响如何？全方位解读一文读懂</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635022062.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;事件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月8日至10日，中央经济工作会议在北京举行。会议总结2021年经济工作，分析当前经济形势，部署2022年经济工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我们的解读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们认为，明年最重要的政策基调就是“稳”，所以货币、财政、结构政策都会发力稳增长。本次会议也针对新发展阶段的一些“新的重大理论和实践问题”，提出“需要正确认识和把握”，主要针对共同富裕、资本、初级产品供给保障、防风险、双碳等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;01本次中央经济工作会议对经济的影响如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我们认为，本次经济工作会议有以下几方面要点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是对稳经济表述加强，重提以经济建设为中心，逆周期相关表述也有提及；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是政策层面强调更加精准、协调，除了财政政策积极、货币政策灵活适度，额外强调财政和货币要协调联动，或意味着未来货币政策或也偏宽松；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是对过去在发展领域的一些工作实践和遇到的问题，进行了一定的反思和方向性、战略性指引，也意味着后续供给约束问题或会面临缓解；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是对于政策落地的部署强调压实责任、注重实效。从中央经济工作会议的部署来看，过去一段时间供给约束问题对经济不利影响后续或会面临改善，加之政策部署加大财政支出强度、加快支出进度，适度超前开展基础设施投资，这意味着2022年基建投资或将适度前置，房地产方面强调坚持租购并举，加快发展长租房市场，推进保障性住房建设；稳经济落实方面对于地方动力或也有所激励；总体来看，会议强化了明年经济稳定增长预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;02本次中央经济工作会议对股市、债市会产生什么影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对债市的影响：短期来看，会议对稳经济提法加强，财政政策表述积极，货币和财政协调联动，或会边际上强化短期宽信用预期，对利率债或有一定影响。但另一方面，稳健的货币政策灵活适度，保持流动性合理充裕基础上，强调货币与财政政策协调联动，也意味着后续货币宽松空间可期，中期看对于利率债或会形成利好。结合来看，本次会议后，短期市场对于宽信用的预期边际加强，利好信用债；中期货币宽松空间预期打开，利好利率债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对股市的影响：短期来看，稳经济表述加强、托经济举措落地，加之基建投资或将适度前置的部署，会加强对于经济的预期，市场短期对于周期股的预期会或将增强。而对“双碳”等问题的纠偏，或也意味着前期因一些中长期政策执行力度较大而利好的行业，不排除可能会出现回调。但中长期来看，托底政策的发力领域以及发力程度，也会面临“不走老路”的政策诉求，明年一季度经济下行压力最大阶段过去后，中长期政策逻辑的延续，或也会带来中长期领域，包括新基建、科技创新、先进制造等行业的投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;03如何实现稳增长目标，以及财政、货币齐发力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次中央经济工作会议上强调，为了实现稳增长目标，在总量政策方面，财政和货币都要发力。在财政政策方面，今年的提法是“要保证财政支出强度，加快支出进度”，而去年的提法是“保持适度支出强度”，去掉“适度”、增加“加快”，说明财政总量上要对经济增长尽快起到支持作用。在财政支出方向上，去年强调是科技创新、结构调整、调节收入分配等调结构的领域，今年重点强调的是“强化对中小微企业、个体工商户、制造业、风险化解等”领域，并且再度强调了“适度超前开展基础设施投资”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在货币政策方面，强调“稳健的货币政策要灵活适度，保持流动性合理充裕”，这一表态和去年类似，但今年没有提“保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，保持宏观杠杆率基本稳定”。这意味着货币总量也要着力稳增长，我们认为短期内央行或以定向宽信用为主，尤其是加大对“小微企业、科技创新、绿色发展”的支持，但明年上半年有望进一步宽松的可能性会比较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;04如何理解房地产政策？是否或渐进调整？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于房地产政策，本次会议也提到了“房住不炒”，这其实是对房地产市场的长期发展大方向的指引。“坚持租购并举，加快发展长租房市场，推进保障性住房建设”，这些方向也和去年保持一致。但不同于去年的表述是，今年会议提到了“加强预期引导”，“支持商品房市场更好满足购房者的合理住房需求，因城施策促进房地产业良性循环和健康发展”，这似乎也是针对今年房地产市场的新变化做出的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　往前看，为了维护房地产业的良性循环和健康发展，我们预计政策端会渐进式进行调整，减小房地产市场的下行压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本资料仅为本公司与渠道、客户沟通交流使用，不构成任何业务的宣传推介材料、投资建议或保证，不作为任何法律文件。基金管理人承诺以诚实信用、勤勉尽职的原则管理和运用基金资产，但不保证基金一定盈利，也不保证最低收益。基金管理人管理的其他基金的业绩和其投资人员取得的过往业绩并不预示其未来表现，也不构成本基金业绩表现的保证。基金投资须谨慎&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635022062.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以高水平开放促高质量发展 开放型经济跃上新水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635023049.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　开放是当代中国的鲜明标识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国推动共建“一带一路”高质量发展取得新成效；高质量举办进博会、服贸会、消博会、广交会等大型展会；《区域全面经济伙伴关系协定》将于明年1月1日正式生效，带动全球近1/3的经济体量形成统一的超大规模市场，实现互利共赢共同发展……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;近日，2021年&lt;/span&gt;中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;经济工作会议在京召开。“&lt;/span&gt;十四五&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;”开局之年，我国在扩大高水平对外开放方面有哪些新成色，明年又有哪些新部署？专家学者在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;&lt;/span&gt;记者&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;采访时表示，&lt;/span&gt;中国&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;持续扩大开放，释放&lt;/span&gt;改革&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;红利，已成为世界经济增长的主要稳定器和动力源。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高水平开放开局良好我国开放型经济发展呈现新特点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国信息协会常务理事兼新经济研究院院长朱克力接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;记者采访时认为，此次经济工作会议从现状上肯定了“改革开放向纵深推进”，从战略上定调了“全面深化改革开放”，从政策上突出了“改革开放政策要激活发展动力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，我国高水平开放工作开局良好，取得明显成效，开放型经济发展呈现出速度快、质量高、举措实、平台强、贡献大等新特点。”商务部研究院副院长崔卫杰接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;记者采访时表示，开放的速度更快了，今年1-9月我国对外贸易进出口、出口、进口同比分别增长2.7%、22.7%和22.6%，均为10年来最高水平；今年前三季度，服务贸易进口增速实现疫情以来首次转正；预计全年吸收外资将实现两位数增长，这也将是十年来中国吸收外资首次实现两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔卫杰说，开放的质量更高了，今年前三季度，我国高技术、高附加值产品出口强劲；知识密集型服务贸易占比提高了，1-10月份，高技术产业实际使用外资同比增长23.7%，高出平均水平5.9个百分点；开放的举措更实了，国家印发了《关于围绕构建新发展格局做好稳外资工作的通知》，发布了海南自贸港跨境服务负面清单等务实举措，商务部还会同相关部门务实解决海运物流不畅等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔卫杰表示，今年以来我国开放的平台也更强了，今年1-9月，21家自贸试验区以不到全国千分之四的国土面积实现了全国16.5%的外贸规模，实际利用外资占全国比重达到18.1%；服务业扩大开放综合试点示范形成北京加天津、上海、海南、重庆的“1+4”试点格局；国家级经济技术开发区进出口额、吸收外资额均占全国的约五分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“高水平开放的举措正在发挥成效，今年上半年，我国进口国际市场份额同比提升0.7个百分点至12%，贡献了全球15%的进口增量；今年前三季度，中国进口进一步增长，同比增长32.6%，规模创历史新高。” 崔卫杰说，我国推动RCEP将于明年1月1日正式生效实施，正式申请加入CPTPP和DEPA，为构建开放型世界经济贡献了中国力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动制度型开放新机遇多措并举稳定外贸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月26日，《海南跨境服务贸易负面清单》正式发布，这是我国跨境服贸领域首张负面清单，体现了更高的开放度、透明度、可预见度。这一制度型开放举措，不仅有助于推动海南自贸港高质量发展，也将进一步激发中国跨境服务贸易潜力，更好地服务于构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，作为连接国内与国外的重要枢纽，自贸试验区肩负着“改革试点先行”与“开放压力测试”的双重使命，有利于深化国内外贸易一体化，以更高的开放水平、更大的改革力度和更有效的方式促进国内国际双循环的畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年9月，国务院印发《关于推进自由贸易试验区贸易投资便利化改革创新的若干措施》，从提升贸易便利度、提升投资便利度、提升国际物流便利度、提升金融服务实体经济便利度、探索司法对贸易投资便利的保障功能五个方面提出19项具体措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;推动&lt;/span&gt;制度&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;型开放，也成为此次&lt;/span&gt;中央&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;经济工作会议对于明年我国扩大高水平对外开放的重要内容。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔卫杰认为，推动制度型开放，是我国推动优势转化、构建国际合作竞争新优势的客观需要，符合当前以服务业和服务贸易开放为主的新特点，也符合当前国际经贸规则发展新趋势。特别是我国正式申请加入CPTPP、DEPA等高水平自由贸易协定，更需要我国加快推进规则、规制、管理和标准等制度型开放，营造良好的营商环境，提升全球要素资源配置水平，增强稳产业链供应链能力，助力加快形成新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，我国引资规模保持增长，引资结构持续优化，成效好于预期，高新技术和服务业领域外资快速增长，但制造业领域外资增速下降。”崔卫杰表示，中央经济工作会议强调“落实好外资企业国民待遇，吸引更多跨国公司投资，推动重大外资项目加快落地”，这既是我国长期以来重视外资工作的自然延续，也有助于我国进一步推动跨国公司投资中国，特别是有助于推动制造业领域利用外资。与此同时，还强调多措并举稳定外贸，保障产业链、供应链稳定，共建“一带一路”高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四大经贸盛会轮番登台 跨境电商直通世界市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月1日，在杭州跨境电子商务综合试验区，海关关员正在对一批出口跨境电商包裹进行过机查验。完成查验后，这批货物将被运到萧山机场，搭乘跨境电商货运航班直飞海外市场。自10月18日开启促销预售以来，杭州跨境电商综试区拱墅园区通过跨境电商货运航班出口商品超过20万单，已超过上个月整月的出口量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;“这些包裹会运到货运中转枢纽，然后第一时间分送到周边&lt;/span&gt;国家&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;。”&lt;/span&gt;浙江&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;某公司业务部经理朱先生表示，“跨境电商货运航班价格相对优惠，而且都是直达航班，不仅缩短物流时间，还能降低货物丢失和破损的风险。”据了解，像这样的跨境电商货运航线，杭州跨境电商综试区目前常态化运行的有23条，已辐&lt;/span&gt;射&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;共建“&lt;/span&gt;一带一路&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;”近30个&lt;/span&gt;国家&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着跨境电商出口蓬勃发展，一大批物美价优的“中国制造”商品通过跨境电商平台卖向全球。据商务部统计，今年以来，我国新业态实现新增长，海外仓数量已超2000个，今年1―10月，跨境电商进出口增长19.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，跨境电商新业态已渐成我国外贸的‘新常态’，在全球疫情大流行的背景下，跨境电商从多方面全方位赋能‘双循环’新发展格局，积极发挥联通国内外需求、带动数字化转型的双重作用。”朱克力表示，这有效联通了国内外需求，持续激发了市场主体开放活力。整体带动了数字化转型，加快产业链开放和高端要素集聚，以跨境新业态新模式推动我国产业链与价值链向中高端迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了线上平台，线下“窗口”也日益发挥着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月，第129届广交会“云”上举办；5月，首届消博会火热进行；9月，2021服贸会在北京举行；11月，“四叶草”绽放，第四届进博会如期举行……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“汇全球”“买全球”到足不出户“逛全球”“卖全球”，四大经贸盛会轮番登台，释放扩大开放的鲜明信号、搭建互利共赢的合作平台，勾勒出新发展格局下中国经济的活力与魅力、信心和底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱克力表示，四大经贸盛会发挥着重要的对外开放窗口功能，对助力我国持续扩大开放起着重要作用：成为中国迈入国际市场和服务国际贸易的桥梁；成为促进内外联通和构建国内国际双循环的枢纽；成为境内外企业和市场要素高效沟通及交流对接的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着我国高水平对外开放的推进，四大经贸盛会作用也在逐步得到提升和深化。”朱克力说。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635023049.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院办公厅关于进一步加大对中小企业纾困帮扶力度的通知（国务院公报2021年第34号）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635025705.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院办公厅关于进一步加大对中小企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;纾 困 帮 扶 力 度 的 通 知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国办发〔2021〕45号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各省、自治区、直辖市人民政府，国务院各部委、各直属机构：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业是国民经济和社会发展的主力军，在促进增长、保障就业、活跃市场、改善民生等方面发挥着重要作用。近期，受原材料价格上涨、订单不足、用工难用工贵、应收账款回款慢、物流成本高以及新冠肺炎疫情散发、部分地区停电限电等影响，中小企业成本压力加大、经营困难加剧。为贯彻落实党中央、国务院决策部署，进一步加大助企纾困力度，减轻企业负担，帮助渡过难关，经国务院同意，现就有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、加大纾困资金支持力度。鼓励地方安排中小企业纾困资金，对生产经营暂时面临困难但产品有市场、项目有前景、技术有竞争力的中小企业，以及劳动力密集、社会效益高的民生领域服务型中小企业（如养老托育机构等）给予专项资金支持，减轻房屋租金、水电费等负担，给予社保补贴等，帮助企业应对原材料价格上涨、物流及人力成本上升等压力。落实创业担保贷款贴息及奖补政策。用好小微企业融资担保降费奖补资金，支持扩大小微企业融资担保业务规模，降低融资担保成本。有条件的地方要发挥好贷款风险补偿机制作用。（财政部、工业和信息化部、人力资源社会保障部、人民银行等国务院相关部门及各地区按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、进一步推进减税降费。深入落实月销售额15万元以下的小规模纳税人免征增值税、小型微利企业减征所得税、研发费用加计扣除、固定资产加速折旧、支持科技创新进口等税收优惠政策。制造业中小微企业按规定延缓缴纳2021年第四季度部分税费。研究适时出台部分惠企政策到期后的接续政策。持续清理规范涉企收费，确保政策红利落地。（财政部、税务总局、海关总署、市场监管总局等国务院相关部门及各地区按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、灵活精准运用多种金融政策工具。加强再贷款再贴现政策工具精准“滴灌”中小企业，用好新增3000亿元支小再贷款额度。加大信用贷款投放，按规定实施普惠小微企业信用贷款支持政策。对于受新冠肺炎疫情、洪涝灾害及原材料价格上涨等影响严重的小微企业，加强流动资金贷款支持，按规定实施普惠小微企业贷款延期还本付息政策。（人民银行、银保监会按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、推动缓解成本上涨压力。加强大宗商品监测预警，强化市场供需调节，严厉打击囤积居奇、哄抬价格等违法行为。支持行业协会、大型企业搭建重点行业产业链供需对接平台，加强原材料保供对接服务。推动期货公司为中小企业提供风险管理服务，助力中小企业运用期货套期保值工具应对原材料价格大幅波动风险。稳定班轮公司在中国主要出口航线的运力供给。发挥行业协会、商会及地方政府作用，引导外贸企业与班轮公司签订长约合同，鼓励班轮公司推出中小企业专线服务。（国家发展改革委、工业和信息化部、市场监管总局、中国证监会、交通运输部、商务部等国务院相关部门及各地区按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、加强用电保障。加强电力产供储销体系建设，科学实施有序用电，合理安排错峰用电，保障对中小企业尤其是制造业中小企业的能源安全稳定供应。推动产业链龙头企业梳理上下游重点企业名单，保障产业链关键环节中小企业用电需求，维护产业链供应链安全稳定，确保企业已有订单正常生产，防范订单违约风险。加快推进电力市场化改革，充分考虑改革进程和中小企业承受能力，平稳有序推动中小企业进入电力市场。鼓励有条件的地方对小微企业用电实行阶段性优惠。（国家发展改革委、工业和信息化部及各地区按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六、支持企业稳岗扩岗。落实失业保险稳岗返还及社保补贴、培训补贴等减负稳岗扩就业政策，支持中小企业稳定岗位，更多吸纳高校毕业生等重点群体就业。推动各级政府公共服务平台、人力资源服务机构为中小企业发布实时有效的岗位信息，加强用工供需信息对接。（人力资源社会保障部、财政部及各地区按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　七、保障中小企业款项支付。进一步落实《保障中小企业款项支付条例》，制定保障中小企业款项支付投诉处理办法，加强大型企业应付账款管理，对滥用市场优势地位逾期占用、恶意拖欠中小企业账款行为，加大联合惩戒力度。继续开展清理拖欠中小企业账款专项行动。推动各级政府部门、事业单位、大型企业及时支付采购中小企业货物、工程、服务的账款，从源头防范层层拖欠形成“三角债”。严禁以不签合同、在合同中不约定具体付款时限和付款方式等方法规避及时支付义务的行为。（工业和信息化部、国务院国资委、财政部、人民银行等国务院相关部门及各地区按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八、着力扩大市场需求。加大民生领域和新型基础设施建设投资力度，进一步落实《政府采购促进中小企业发展管理办法》，鼓励各地因地制宜细化预留采购份额、价格评审优惠、降低投标成本、优先采购等支持措施。组织开展供需对接活动，促进大型企业扩大向中小企业采购规模。搭建政银合作平台，开展中小企业跨境撮合服务。依托跨境电商等外贸新业态，为中小企业提供远程网上交流、供需信息对接等服务。加快海外仓发展，保障外贸产业链供应链畅通运转。充分发挥境外经贸合作区作为中小企业“抱团出海”平台载体的作用，不断提升合作区建设质量和服务水平，引导和支持有合作需求的中小企业入区开展投资合作。（国家发展改革委、财政部、商务部、工业和信息化部按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　九、全面压实责任。各有关部门、各地区要进一步把思想认识行动统一到党中央、国务院决策部署上来，强化责任担当，勇于开拓创新，进一步细化纾困举措，积极采取针对性措施，帮助中小企业应对困难，推动中小企业向“专精特新”方向发展，不断提升市场竞争力。各有关部门要加强对中小企业面临困难和问题的调研，总结经验做法，加强政策储备，适时推动出台；要加大对地方的指导支持力度，扎实推动各项政策措施落地见效。落实情况要及时报送国务院促进中小企业发展工作领导小组办公室。（国务院相关部门及各地区按职责分工负责）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国务院办公厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年11月10日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635025705.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中证协会长安青松：防止资本负面性，推动中国特色证券文化建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635024437.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出，要正确认识和把握资本的特性和行为规律，对于指导证券行业文化建设具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本是推动实体经济发展的关键要素，但也具有典型的“两面性”，资本脱离实体经济无序扩张，就会损害金融消费者权益，放大道德风险。美国开国元勋杰斐逊最早预见：“华尔街是人性堕落的大阴沟”；百年老店巴林银行毁于一个交易员的贪婪无度；次贷危机肇事于“阳光下任何东西都可以证券化”的华尔街信条，资本的无序扩张最终导致美国排行第4、5位的两大投资银行雷曼兄弟、贝尔斯登身败名裂。资本具有促进生产要素集聚、优化资源配置的功能，一方面，资本的正常有序流动对于科技进步和经济高质量发展具有重要推动作用；另一方面，资本逐利的本性也容易形成贪婪无度、急功近利的企业文化。资本只有回归服务实体经济的本源，坚守资本市场的人民性，才能有效防止资本负面属性，兴利除弊、扬善抑恶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券行业作为促进资本形成的核心中介，必须树立正确的价值观、义利观、风险观，围绕服务实体经济的宗旨，形成中国特色的证券文化，积极引导资本趋利避害，促进经济社会发展的平衡性、协调性、包容性。推动中国特色证券文化建设，需要从文化层面积极消除资本的负面属性影响：一是克服资本“嫌贫爱富”的局限性，推动资本市场更好服务中小微企业、区域经济协调发展，增强证券服务的适应性、竞争力和普惠性；二是克制资本唯利是图、贪婪无度的自利性，有效发挥资本市场的枢纽功能，贯彻落实创新、协调、开放、绿色、共享的发展理念，站稳资本市场的人民立场，行业自觉自发、主动作为履行社会责任；三是节制资本急功近利的短视性，树立可持续发展的观念，围绕怎样为实体经济管理风险、增加有效投资；怎样为新兴产业合理定价、促进资本形成；怎样为绿色发展提供中长期资金供给；怎样在实现碳达峰碳中和目标中促进产业结构调整和清洁能源革命等方面，培养工匠精神、专业精神和长期主义，建立健全长期长效激励机制；四是抑制资本“脱实向虚”自我循环的投机性，恪守金融服务实体经济的宗旨和天职，有效管控资本无序扩张，牢固树立合规、诚信、专业、稳健的文化理念，更好促进资本、科技与实体经济高水平循环。 &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211213/c635024437.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>