<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Aug 2021 08:38:30 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>长江商学院 甬商全球领袖项目开学</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631592686.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631592686.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业“家规”必须合法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631592574.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631592574.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“厦企政策速配”小程序上线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631591893.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631591893.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>填补ESG资金缺口：养老金、保险竞争新蓝海</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631591723.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631591723.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>秋季学期能否如期开学？教育部回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631591716.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631591716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农民评教授释放多重信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631591616.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631591616.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国内多所大学通知延迟开学或暂不返校</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631591595.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631591595.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>就业“逆袭”是最好技校招生广告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631590889.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631590889.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021中国企业服务研究报告出炉 微赞引领企业直播营销赋能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631590886.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631590886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部PPP中心全面推进PPP项目全生命周期绩效管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631590785.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631590785.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>7月制造业PMI延续下滑 短期内稳增长压力增加</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631590655.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631590655.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年各地经济运行回归常态 区域发展更加协调</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631590016.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631590016.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委多管齐下 供应增量初步显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631589807.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631589807.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界500强榜单：中国143家公司上榜 北京遥遥领先</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631589117.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631589117.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国经济持续稳定恢复稳中加固稳中向好 下半年做好跨周期调节保持经济运行在合理区间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631589029.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631589029.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为经济社会高质量发展提供坚强法治保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631591324.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学网讯（通讯员 陈华坤） 7月29日上午，中共凯里市委全面依法治市委员会第四次会议暨市委依法治市委员会工作会议在凯里市行政中心A5会议室召开。黔东南州委常委、市委书记、市委全面依法治市委员会主任王镇义出席会议并作重要讲话。市委依法治市委员会副主任、各协调小组组长、委员会委员及各相关部门负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议传达学习了《省委依法治省办关于推进“两降一升”提高依法行政水平的工作方案》《关于全面依法治省突出问题自查整改督导检查情况的通报》《省委书记、省人大常委会主任、省委全面依法治省委员会主任谌贻琴同志在省委全面依法治省工作会议上的讲话精神》《郭声琨同志在贵州考察调研时主持召开的全面依法治国工作座谈会精神》《贵州省党政主要负责人履行推进法治建设第一责任人情况列入年终述职内容工作方案》等会议文件和讲话精神。审议通过了《凯里市法治社会建设实施方案（2021-2025）》《法治凯里建设实施方案（2021-2025）》及《中共凯里市委全面依法治市委员会2021年度工作要点》。市委依法治市办常务副主任、市司法局局长陈华坤同志就凯里市法治建设领域突出问题整改情况作汇报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，2021年是全面依法治国工作的“落实年”，各项工作都要围绕学习宣传贯彻习近平法治思想和中央全面依法治国工作会议精神这一主线来谋划和推进，切实把习近平法治思想贯彻落实到全面依法治国全过程、各方面。全市各级各部门务必保持高度的政治清醒，进一步树牢“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”、把握“十一个坚持”，切实提高政治站位、把牢政治方向、扛起政治担当，真正把思想和行动统一到习近平总书记重要讲话精神上来、统一到党中央决策部署上来，坚定不移走中国特色社会主义法治道路，切实把深入推进依法治市作为重大政治任务抓紧抓实抓好，为凯里市经济社会高质量发展建设提供坚强的法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，各级党委(党组)要切实发挥总揽全局、协调各方作用，把法治建设摆到全局工作的突出位置，切实加强政治领导、工作指导、有效督导，坚持实现党领导立法、保证执法、支持司法、带头守法，及时研究解决依法治市工作存在的突出问题，确保全面依法治市各项任务落到实处、见到实效。党政主要负责人要履职尽责、靠前指挥，扑下身子抓落实，发挥好“关键少数”作用，自觉在党纪国法约束下履职行权，带动全社会形成法律至上、依法办事的善治良序，不断提高依法执政、依法行政水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，市委依法治市委员会各协调小组及成员单位，要深刻把握新时代推进全面依法治市工作的最新要求，既要结合省州要求破解当下法治建设领域存在的共性问题，又要谋划长远工作，有效化解我市法治建设领域存在的个性问题，发挥好牵头抓总、把关定向和综合协调、整体推进作用。各位委员要带头深入一线，以上率下，压实责任，共同做好总体谋划、统筹协调、整体推进、督促落实等各项工作。各协调小组既要履职尽责、各司其职，又要密切协作、相互支持，进一步完善工作机制，搞好部门之间的协作配合，形成左右联动、上下贯通、同频共振、协调配合的法治工作格局。全市各级各部门党政主要负责人要将履行推进法治建设第一责任人职责情况列入年终述职内容，推动各级领导带头遵法学法守法用法，着力推动全面依法治市各项工作落地见效。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631591324.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“半年报”持续更新：中国经济“脉动”强劲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631590579.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月15日，国家统计局发布了上半年国民经济运行情况，这份备受关注的中国经济“半年报”引发了外界的广泛关注，而7月底以来，上半年经济领域其他的运行数据也陆续出炉，税收、用电量、货运量等一系列有经济运行“晴雨表”之称的专门领域数据，更是充分佐证了中国经济“脉动”的强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是“十四五”开局之年，面对复杂多变的国内外环境，中国持续巩固拓展疫情防控和经济社会发展成果，上半年经济发展呈现稳中加固、稳中向好态势，也为下半年经济的发展打下了一个好的基础。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/aa43017ef384126e" id="34474c6a836c5d3ab78272bb46064d71" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/20a70dedf708d983" id="f2a9eea83da4c29199ac299c08cfc1ee" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/90b1818a6fe173bc" id="970c5aa6e6e847f1d0cef2e95c60b2b0" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/9eaceb2823ed447b" id="1b56b45dbc0d78dee3469f8087f93a12" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/af3d2a074cd2b79b" id="f223e2cd78225a9911deedda0b2c6c85" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631590579.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发动金融“引擎” 赋能乡村振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631592019.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，中国银行内蒙古分行根据内蒙古不同地区发展特点、资源禀赋，从党建引领、网点布局、业务支持、费用匹配、人员架构等多方面入手，因地制宜制定特色网点建设方案，打造“乡村振兴特色网点”。截至目前，已陆续完成8家乡村振兴特色网点挂牌工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精准定位，悉心打造，全区首家乡村振兴网点亮相乌兰浩特。中国银行内蒙古分行在乌兰浩特科右前旗打造全区首家“乡村振兴特色网点”，对厅堂改造、区域划分、业务宣传、产品投放等区域进行重新规划，实现品牌形象和业务发展的有效融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为体现乡村振兴网点多元特色，该网点挂牌“乡村振兴服务专区”、“脱贫攻坚教育基地”、“王汉文工作室”，其中“乡村振兴服务专区”依托业务产品服务乡村振兴，“脱贫攻坚教育基地”为联合党建共建合作单位开展宣教活动提供平台，“王汉文工作室”以全国脱贫攻坚先进个人王汉文同志的突出事迹，宣传脱贫攻坚成果，激励大家乘势而上、接续奋斗,为乡村振兴战略贡献金融力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行乌兰浩特分行牵头与兴安盟供销社、兴安盟农牧业融资担保有限公司签署农资联盟金融服务合作协议，助力小微企业发展，为兴安盟“两米”“两牛”产业发展提供有力支持。截至目前，借助农资联盟金融服务平台，已投放涉农涉牧小微企业贷款1400万元，累计投放各类贷款5700万元。为当地解决农民融资难、利息高的问题，工作人员深入王汉文同志脱贫攻坚定点帮扶旗县，驱车往返近千公里，组建团队下乡送贷上门，投放涉农贷款145笔，合计金额850万元，用行动践行金融助农。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深耕特色，延伸服务，依托特色网点全面推进乡村振兴战略。中国银行内蒙古分行在大量走访调研基础上，灵活设计产品，积极创新“惠牛贷+”、“兴农贷+”等系列产品，发挥特色网点服务渠道优势，全面推进乡村振兴战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行通辽分行“牛产业金融服务中心”针对当地肉牛养殖户量身定制的“惠牛贷”业务，以手续简便、利率低、贷款期限灵活的特点赢得了广大养殖户青睐，解决了长期困扰肉牛产业发展的贷款无抵押、融资难、融资贵和肉牛养殖周期长、资金回笼慢等问题，通过科技助力，逐步提升全流程线上服务质量。2021年上半年实现“惠牛贷+”产品投放861笔，贷款金额突破亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行巴彦淖尔市分行立足当地得天独厚的农业资源，推出“兴农贷+”项下子产品“种植贷”，全力支持巴彦淖尔市广大农户在春耕备耕种植过程中的资金需求，成立“种植贷”拓展小组，组织调动人力、物力、财力，开展挂图作战方案，明确目标和分工，走访各村各县，优化流程、提高效率，为“塞外粮仓”春耕春种顺畅有序开展提供有力金融保障。截至目前，已投放“种植贷”1.7亿元，惠及农民3181户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行内蒙古分行将继续践行“融通世界，造福社会”的使命担当，因地制宜构建有温度、广覆盖、多层次的金融服务体系，打好产品创新、服务创新、渠道创新“组合拳”，打造服务乡村振兴的领先优势，描绘新时代乡村振兴的美丽画卷。（赵宇宏 云玲）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631592019.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高检部署落实《中共中央关于加强新时代检察机关法律监督工作的意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631590036.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，最高人民检察院召开全国四级检察院参加的专题电视电话会议，对学习贯彻《中共中央关于加强新时代检察机关法律监督工作的意见》作出部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　检察机关法律监督是中国特色社会主义政治制度和法律制度的重要特征。新时代新发展阶段，党中央专门印发《意见》，对加强检察机关法律监督指出方向、明确政策、作出部署，各项规定都是“新要求”，每一条款都有“大文章”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高检要求，要全面落实《意见》部署要求，提高法律监督能力水平。“四大检察”“十大业务”在服务经济社会高质量发展方面承担共同使命，负有特别责任，要充分发挥法律监督职能作用，更好地为大局服务、为人民司法。要深化“精准监督”，把监督重心放到提质量、增效率、强效果上来，全面提升法律监督质量和效果，更好维护司法公正。要把政治建设与业务建设融为一体，切实做到讲政治与抓业务有机统一，一体强化政治素养和专业能力。要更加自觉把法律的刚性规定与实践的灵活方式结合起来，坚持法治原则，展现最大诚意，穷尽有效努力，敢于监督、善于监督、勇于开展自我监督。（经济日报记者 李万祥）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：张雪）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631590036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界500强实力榜 哪些中国公司值得长期持有？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631591084.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月2日,《财富》杂志2021年世界500强榜单正式发布,连续11年上榜的联想集团实现蝉联,较去年进位65,位列世界500强第159位。最值得关注的是,在净资产收益率(ROE)榜单上,联想集团领跑中国企业,位居榜首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《财富》杂志早自1994年起,就开始依据净收入、销售额、投资、股息等关键指标,在全球范围内评选世界500强企业,并于每年8月发布相应榜单。借助此榜单,不但可以了解企业发展趋势、经营指标等显性变化,也可以了解净资产收益率、销售收益率等经营质量变化,因而它也被认为是衡量工商业企业经济情况的权威资料和各国经济实力的晴雨表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;净资产收益率中国企业第一,联想长期盈利能力出众&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　净资产收益率(Return on Equity,简称ROE)主要用于反映股东权益收益水平,衡量公司资产运作效率,事实上,它也被认为是评估企业长期盈利能力的最佳指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　知名投资人芒格说过一个观点,“长期来看,如果一家企业40年来的盈利一直是资本的6%(即ROE6%),那40年后收益率与6%无异,即便最初入手的是便宜货。若该企业20～30年间ROE均为18%,即便最初以高价入手,回报率仍极为可观。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴菲特更是直言,“如果非要选择一个指标进行选股,我会选择ROE。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　ROE的重要性可窥一斑。现实中,净资产收益率(ROE)能常年稳定在15%以上的公司即被认为是好公司,若超过30%,可谓凤毛麟角,应该被着重关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此次《财富》公布的净资产收益率(ROE)TOP50榜单中,中国企业仅有联想集团、融创中国、恒力集团及台积电4家上榜,其中联想集团以33.1%排名中国企业之首、世界企业28位,以ROE来看,联想已经站在了世界企业的塔尖上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示,18/19财年至20/21财年,净资产收益率(ROE)一直处于上升状态,分别为17.6%、20.8%、33.1%,均高于15%好公司认定水平。维持联想高ROE的主要原因是净利润的稳步增长,同期,联想净利润分别为40.2亿、47.1亿、77.4亿人民币,其中20/21财年,净利润年同比增长均超过70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　净资产收益率维持高水平的背后,是联想集团整体盈利能力的持续提升。一方面,在个人电脑和智能设备业务龙头地位稳固。另一方面,收入屡创新高、贡献收入比重不断提升的数据中心业务、软件与服务业务,也为其盈利能力的改善提供助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据20/21年财报,联想集团智能设备业务集收入创纪录达到3687亿人民币,年同比提升20%。产品组合上,联想集团也正转向高端和高增长细分市场,游戏电脑20/21财年收入同比增长67%、轻薄本销量同比增长40%、Chromebook销量同比增长219%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还会继续保持增长吗?答案是肯定的,据IDC最新报告显示,联想集团在2021年第一、二季度蝉联全球PC销量冠军,第二季度出货量达到了2000万台,同比增长超过14.9%,超越整个行业13.2%的增长率,同时较其他品牌的领先优势也持续扩大,市场份额达到23.9%。而后疫情时代,随着消费者生活方式从“一家一台电脑”升级为”一人一台电脑/平板电脑”,联想还将有高光时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了基本盘业务实现稳健增长,联想早在2018年就启动了基于“端-边-云-网-智”技术架构的“新IT”智能变革战略转型,核心业务拓展为由IDG智能设备业务集团、ISG基础设施方案业务集团,SSG方案服务业务集团三大部分,分别承接联想智能化变革3S战略的执行与落地,如今也已结出硕果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　20/21财年,联想集团数据中心业务营收429亿人民币,增长率近15%,连续五个季度的增幅超越大市。软件与服务业务营收达330亿人民币,刷新历史纪录,年同比增长接近40%,增速达集团总营收增速的两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;世界500强整体营收下滑,联想逆势增长表现亮眼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次《财富》世界500强榜单还有一些有趣的数据,为判断联想盈利能力提供了新的线索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　线索一是疫情对经济的影响还未消退,世界范围内经营环境仍不容乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《财富》世界500强排行榜统计显示,今年世界500强排行榜企业营业收入约为31.7万亿美元,相较上年有5%的跌幅,净利润总和约为1.6万亿美元,同比下降20%,创下自2008年金融危机以后,经济逐步复苏至今的最大跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这显然与去年新冠疫情的全球蔓延脱不开关系,其导致的全球供应链中断,是致使西亚、北美、东亚等地区经济活动发展停滞,企业收益下降的主要原因。统计显示,约有45家企业跌出了榜单,可见世界营商大环境仍不友好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　线索二是虽然中国经济较快脱离了泥潭,但是中国企业能够保持经营业绩持平极为不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年中国是全球唯一实现贸易正增长的主要经济体,这在榜单中有所反映,统计显示,不计台湾地区企业,2021年中国约有135家企业进入了《财富》500强榜单(计算台湾地区则为143家),超过美国的122家,占据榜首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但在对中国企业进行分析后发现,2021年上榜企业平均销售收入为661亿美元,较之上年的699亿美元,基本维持不变。平均利润为34.5亿美元,同样与上年35.6的数额持平。销售收益率达到5.4%,依旧与上年持平。净资产收益率为8.7%,甚至相较上年还有所下滑。所以综合来看,中国企业能保持与去年成绩持平,已经难能可贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　放在线索一与线索二下再来看联想集团,联想能力已不言而喻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2020/2021财年中,联想集团全年整体营业额飙升近700亿人民币,同比增长19.8%,达到4116亿人民币的新里程碑;税前利润120亿人民币,净利润近80亿人民币,年同比增长均超过70%,增速创十年新高;在2020/21财年第四财季中,联想集团的营业额达到了1060亿人民币,同比增长48%,税前利润25.8亿人民币,净利润17.6亿人民币,与往年相比,翻了5倍以上……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此,联想能力也收获了来自于资本市场的认可,7月13日,标普将联想集团有限公司的展望从“稳定”调整为“正面”;与此同时,标普还确认联想集团有限公司的长期发行人信用评级为“BBB-”,无抵押票据的评级也为“BBB-”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就在标普之前,同样久负盛名的评级机构穆迪也调高了对联想集团的判断;而方正证券、中信证券、光大证券、交银国际等多家头部券商和机构更是纷纷对联想给出了“推荐”、“买入”的积极评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年注定是不平凡、不平静的一年,作为一家拥有17座遍布全球研发基地、30余座制造工厂(其中12家为全资/合资所有)、并在180个国家和地区开展各项业务的巨型企业,回归A股在即,联想集团的表现如何,让我们拭目以待。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631591084.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳住好势头 巩固好成果（经济新方位·下半年工作怎么干）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631590491.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局7月30日召开会议，分析研究当前经济形势，部署下半年经济工作。当前经济形势怎么看，下半年经济工作怎么干？记者采访了有关部门和专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上半年高质量发展取得新成效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我们统筹国内国际两个大局、统筹疫情防控和经济社会发展，有效实施宏观政策，经济持续稳定恢复、稳中向好，科技自立自强积极推进，改革开放力度加大，民生得到有效保障，高质量发展取得新成效，社会大局保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济持续稳定增长。初步核算，上半年国内生产总值同比增长12.7%，高于6%以上的年度预期目标。其中，二季度同比增长7.9%，两年平均增长5.5%，比一季度加快0.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新动力持续增强。上半年，重大创新成果竞相涌现，规模以上高技术制造业增加值同比增长22.6%，快于全部规模以上工业6.7个百分点；信息传输、软件和信息技术服务业增加值增长20.3%，快于整体经济增长7.6个百分点，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态新模式蓬勃发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘三新’经济快速成长有力支撑了当前国民经济的持续稳定恢复和新发展格局的加速构建。”中国宏观经济研究院研究员郭丽岩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协调发展成色更足。上半年，最终消费支出对经济增长贡献率为61.7%；制造业增加值占国内生产总值比重为27.9%，比上年同期提高1.3个百分点；城乡居民人均可支配收入之比为2.61，比上年同期缩小0.07。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绿色转型步伐加快。初步核算，上半年单位GDP能耗同比下降2.0%，清洁能源消费比重提高0.4个百分点；全国339个地级及以上城市PM2.5平均浓度同比下降2.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放纵深推进。“面对经济恢复进程不平衡等问题，各地区各部门深化‘放管服’、企业、财税、金融等重点改革，加大经济结构调整力度，以高质量供给引领创造新需求，有力促进了实体经济发展，增强了发展的内生动力。”国家统计局局长宁吉喆介绍，上半年，我国日均新设市场主体同比增长超过25%；实际使用外资同比增长28.7%，“广阔的市场空间和不断优化的营商环境使我国继续成为外商投资的热土。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　群众获得感继续增强。上半年，全国城镇调查失业率均值为5.2%，低于5.5%左右预期目标；城镇新增就业698万人，完成全年目标任务的63.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上半年，供给侧结构性改革成效显著，外资外贸支撑作用强劲，凸显了中国经济的韧性。特别是高新技术加速发展，对中国经济新动能和结构优化产生了超预期的推动作用。‘十四五’开局起步，中国经济交出了一张很好的答卷。”中国人民大学副校长刘元春说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统筹做好今明两年宏观政策衔接，保持经济运行在合理区间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央政治局会议指出，做好下半年经济工作，要坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，深化供给侧结构性改革，加快构建新发展格局，推动高质量发展。要做好宏观政策跨周期调节，保持宏观政策连续性、稳定性、可持续性，统筹做好今明两年宏观政策衔接，保持经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好宏观政策跨周期调节，是更好适应外部环境变化的现实要求。国家发展改革委综合司司长袁达分析，当前世界经济恢复不均衡性依然凸显。特别是受经济逐步恢复、通胀预期明显升温等因素影响，下一步主要发达经济体财政、货币等宏观政策可能出现变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁达表示，无论国际经济形势和政策环境如何变化，我们都要立足“保持经济运行在合理区间”这一目标，做好宏观政策的统筹衔接，熨平基数效应等可能带来的经济波动，更好地稳定预期、增强信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好宏观政策跨周期调节，是更好解决国内市场主体突出困难的迫切需求。随着经济恢复发展，市场主体面临的主要困难会有所变化，这就要求保持宏观政策连续性、稳定性、可持续性，同时要根据实际需求及时调整、精准施策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好宏观政策跨周期调节，也是更好解决深层次矛盾、推动高质量发展的必然追求。既立足当前，又着眼长远，努力解决长期积累的深层次矛盾和问题，是我国宏观政策的突出特点。“我国经济持续复苏，稳中加固、稳中向好，宏观政策目标也要从前期援助纾困转向推动中长期高质量发展，做好跨周期调节，助力‘十四五’规划顺利实施。”刘元春说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们要用好稳增长压力较小的窗口期，持续凝神聚力深化供给侧结构性改革，抓紧破除构建新发展格局面临的各种堵点难点卡点，着力推动高质量发展。”袁达表示，统筹做好今明两年宏观政策衔接，要根据今明两年经济形势的变化，重点衔接好以下三方面具体政策：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——积极的财政政策要提升政策效能。更好发挥财政政策的惠企利民作用，落实落细各项支持小微企业和个体工商户发展的财税政策，保持好助企纾困力度；帮助基层兜牢“三保”底线，使基本民生得到更加有效的保障。同时，合理把握预算内投资和地方政府债券发行进度，推动今年底明年初形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——稳健的货币政策要稳字当头。综合运用多种货币政策工具，保持流动性合理充裕，积极支持实体经济特别是中小企业和困难行业恢复发展。持续深化利率市场化改革，促进实际贷款利率稳中有降。引导金融机构加大对小微企业、“三农”、制造业等重点领域和薄弱环节的支持力度。深化人民币汇率形成机制改革，保持人民币汇率在合理均衡水平上基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳健货币政策的总体定位是要保持市场流动性的合理充裕。”刘元春分析，增强宏观政策自主性，就是要以国内总需求总供给的情况为依据，货币政策要配合重大项目、重大规划的落地，给予支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——努力保持价格水平基本稳定。针对部分能源原材料价格仍处高位的突出问题，持续做好各项保供稳价工作。加强大宗商品市场监测预警，强化市场调控和价格监管。拓宽大宗商品进口渠道，发挥好国家储备调节作用，用市场化办法引导供应链上下游稳定原材料供应和产销配套协作。密切跟踪大宗商品原材料价格上涨对中小微企业的影响，做好应对工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化科技创新和产业链供应链韧性，挖掘国内市场潜力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　准确把握发展环境新变化新挑战，我国经济在恢复发展中面临的困难和挑战不少，但潜力更大、优势更多，有条件在上半年良好势头基础上，巩固统筹疫情防控和经济社会发展工作的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以创新增强发展活力，强化科技创新和产业链供应链韧性。郭丽岩分析，上半年，我国在增强产业链供应链自主可控能力、以创新强链补链方面，展现出更充足的动力。“上半年，规模以上高技术制造业增加值两年平均增长13.2%，比一季度加快0.9个百分点；工业机器人、集成电路产量分别增长69.8%和48.1%，体现出我们在突破产业链瓶颈和促进高技术应用等方面取得阶段性成效。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以改革提供内生动力，加快实施扩大内需战略，进一步畅通国内经济大循环。此次中央政治局会议提出，要挖掘国内市场潜力，支持新能源汽车加快发展，加快贯通县乡村电子商务体系和快递物流配送体系，加快推进“十四五”规划重大工程项目建设，引导企业加大技术改造投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“扩大内需战略要与深化供给侧结构性改革紧密结合，着力在提升供给体系适配性方面下功夫，提高供给适应引领创造新需求的能力，促进形成强大国内市场。”郭丽岩举例，加快发展新能源汽车，有利于促进高性能动力电池和车载芯片创新攻关，拉动全国充电桩基础设施投资，支撑汽车消费新增长点爆发，有序推动重点产业节能减碳，一举四得，是重要的工作抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘元春认为，增强消费恢复发展后劲，关键在加大收入分配改革力度，实现居民消费率、储蓄率的结构性优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以转型促进绿色发展，统筹有序做好碳达峰、碳中和工作。此次中央政治局会议提出，尽快出台2030年前碳达峰行动方案，坚持全国一盘棋，纠正运动式“减碳”，先立后破，坚决遏制“两高”项目盲目发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“纠正运动式‘减碳’，避免‘一刀切’下的停产限产，有利于遏制大宗商品价格过快上涨势头，促进能源原材料价格向供求基本面回归，强化保供稳价效果，缓解对中下游中小企业的成本压力。”郭丽岩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做好民生保障和安全生产，绷紧安全生产和公共安全这根弦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，世界银行发布半年度《中国经济简报》，预计2021年中国经济增长将达8.5%；国际货币基金组织则将2022年中国经济增速调高0.1个百分点，达到5.7%，显示出国际社会对中国经济增长的乐观预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　良好预期，离不开我国始终统筹好发展和安全两件大事。上半年，在国际粮价高企的情况下，我国夏粮实现“十八连丰”，确保“饭碗”牢牢端在自己手上；七成工业行业盈利超过疫情前水平；服务业商务活动指数连续16个月高于临界点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上半年，我们在加快推进经济恢复发展过程中，守住了发展的安全底线，粮食安全、能源安全、产业链供应链安全保障有力。”郭丽岩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安全和发展是一体之两翼、驱动之双轮。统筹好发展和安全两件大事，对在复杂环境下更好推动高质量发展具有重大意义。此次中央政治局会议提出，“要防范化解重点领域风险”“要做好民生保障和安全生产”“要绷紧安全生产和公共安全这根弦”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“增进民生福祉是发展的根本目的。”袁达表示，今年以来，各地区各部门努力为群众办实事解难题，但也要看到，民生保障和安全生产领域仍存在一些突出问题。例如，就业难招工难问题并存，青年特别是高校毕业生就业压力上升；养老、托幼、教育、医疗等基本公共服务质量有待进一步提高；自然灾害风险形势严峻复杂，安全生产等方面风险不容忽视，疫情外防输入工作中还存在一些薄弱环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘元春认为，稳就业仍是下半年经济工作的重点。“当前，就业结构性矛盾凸显，宏观政策依然要坚持就业优先原则。”他建议，从立法、补贴、税收等方面改善制造业就业环境和劳动保障，以增加制造业对青年的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“针对民生保障和安全生产等方面的突出问题，党中央做出了明确部署，提出了一系列切实管用的举措。”袁达说，下半年，要进一步加强基本民生保障，持续提升公共服务水平。同时，要绷紧安全生产和公共安全这根弦，抓细抓实各项防汛救灾措施，毫不松懈做好新冠肺炎疫情防控，确保人民群众生命财产安全，不断提升人民群众获得感幸福感安全感。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631590491.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>开放模式水平全面提升 中国服务贸易发展进入新阶段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631591279.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京8月5日电 （孙阳）建设海南自由贸易港是党中央着眼于国际国内发展大局，深入研究、统筹考虑、科学谋划作出的重大决策，是彰显中国扩大对外开放、积极推动经济全球化决心的重大举措。同时，服务业是海南自由贸易港发展的重点产业，提升服务业开放发展水平对推动海南自由贸易港建设作用重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，经党中央、国务院同意，《海南自由贸易港跨境服务贸易特别管理措施（负面清单）（2021年版）》（以下简称负面清单）正式发布。商务部国际贸易经济合作研究院副院长、研究员崔卫杰表示，这是我国加快构建新发展格局的重要举措，是加快对标高标准国际经贸规则的重要探索，是增强我国国际竞争力的重要领域。海南自由贸易港跨境服务贸易负面清单实现了服务领域开放模式与开放水平的全面提升，必将推动中国服务贸易开放发展进入新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国实行高水平对外开放的重大举措&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《海南跨境服务贸易负面清单》是我国在跨境服务贸易领域公布的第一张负面清单。商务部副部长兼国际贸易谈判副代表王受文介绍说，和过去在某一些具体行业、比较零碎地作出一些服务业的开放安排不同的是，《海南跨境服贸负面清单》明确列出针对境外服务提供者的11个门类、70项特别管理措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔卫杰表示，负面清单出台是一项立足海南实际、服务新发展格局、培育国际竞争新优势的重大举措。对我国更好地应对国内外形势变化、实行高水平对外开放、建设更高水平开放型经济新体制具有重要意义，主要体现在三个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是有利于加快构建新发展格局。新发展格局不是封闭的国内循环，而是开放的国内国际双循环，需要通过拓展国际循环空间，更好地服务国内循环。从当前国际循环的重点看，服务贸易潜力凸显，世贸组织预计，未来在全球贸易当中，服务贸易的占比将会越来越高。疫情期间，远程医疗、在线教育、跨境电商等服务广泛应用，也深刻揭示了在服务领域各国均有巨大合作潜力。负面清单仅保留了70项特别管理措施，有助于推动我国服务贸易自由化便利化，更好地开拓服务领域国际市场，拓展国际循环空间；并进一步消除服务贸易壁垒，联通国内外服务贸易市场，促进国内国际双循环高效衔接、相互促进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是有利于对标高标准国际经贸规则。从当前自由贸易协定中服务贸易承诺方式看，采用负面清单方式进行服务贸易开放承诺是必然之势。《海南跨境服务贸易负面清单》将为在自贸试验区更大范围试点作出探索，为我国制定双边、区域自由贸易协定负面清单提供先行实践，为形成和完善我国跨境服务贸易负面清单积累经验，有利于推动我国在服务贸易开放方式上加快对标国际。同时，负面清单提升了跨境服务贸易的法治化、制度化、规范化水平，是我国服务贸易更加透明、开放的制度创新，有利于推动我国在服务领域开放接轨高水平国际经贸规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是有利于增强我国国际竞争力。从全球服务业增加值占GDP比重看，2000年，世界服务业增加值占GDP比重为60.2%，到2019年已经超过65%。随着全球经济发展水平不断提升，服务业在经济发展中的地位会进一步提高，未来其国际竞争力将成为衡量一国竞争力越来越重要的指标。负面清单有助于通过提升开放水平，推进服务领域供给侧结构性改革，引入科技、金融、信息服务等更多优质高效的服务，推动我国制造业转型升级；提升教育、养老、医疗、旅游等服务领域供给水平，释放消费潜能，为我国培育国际合作与竞争新优势增添新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实现服务领域开放模式水平全面提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近十年来，全球跨境服务贸易年均增速是货物贸易增速的两倍。随着技术进步，服务贸易特别是跨境服务贸易的发展潜力将得到进一步激发。崔卫杰认为，负面清单实现了服务领域开放模式与开放水平的全面提升，是服务领域高水平对外开放的重大探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，实现了开放模式全覆盖。WTO将服务贸易分为四种模式，分别为跨境交付、境外消费、商业存在以及自然人移动。当前，我国“商业存在”模式的服务领域外资准入限制措施，由外资准入负面清单明确。而此次的负面清单，针对服务贸易另外三种开放模式，统一列出了国民待遇、市场准入、当地存在、金融服务跨境贸易等方面对于境外服务提供者以跨境方式提供服务的特别管理措施，适用于海南自由贸易港，地域范围为海南岛全岛。这将通过对跨境服务贸易全模式的开放，促进管理体制、促进机制、政策体系和监管模式等管理制度重构和改革，提升服务贸易开放发展水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，实现了服务开放领域的全面提升。清单推动了在众多服务领域实现高水平开放，在国民待遇、市场准入、当地存在等方面进一步减少了限制措施。例如，我国《外国船舶检验机构在中国设立验船公司管理办法》规定，“外国船舶检验机构未在中国设立验船公司，不得派员或雇员在中国境内开展船舶检验活动，在中国境内所签发的证书、报告等文书无效”，海南自由贸易港跨境服务贸易负面清单取消了“外国船舶检验机构在中国境内开展船舶检验活动，须在中国设立验船公司”的限制，放开了船舶检验服务自然人移动开放模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统筹开放与安全的生动实践&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹发展与安全，健全开放安全保障体系，构筑与更高水平开放相匹配的监管和风险防控体系，是海南自贸港建设的应有之义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔卫杰表示，负面清单坚持既“放得开”，又“管得住”，既要取得良好预期效果，又要确保开放安全，具有很强的现实性和可操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比国际上谈判所使用的跨境服务贸易负面清单，海南自由贸易港跨境服务贸易负面清单按照国民经济行业分类，逐一列出管理措施，对我国来说更有可操作性。同时，海南自由贸易港跨境服务贸易负面清单将有助于提高特色产业发展水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，文化旅游业是海南省发展的支柱产业。负面清单作出了放开外籍游艇进出海南自由贸易港申请引航限制等一系列开放措施，这将有助于加快培育具有海南特色的合作竞争新优势，促进海南自由贸易港高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，服务业开放具有“无边界”特征，开放风险易传导。崔卫杰认为，负面清单高度重视防范服务领域开放风险。一方面，在特别管理措施之外，强调未列出与国家安全、公共秩序、金融审慎等相关措施，按照现行规定执行；另一方面，海南自由贸易港跨境服务贸易负面清单在重点和敏感领域，保留了必要的限制性措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此外，为确保负面清单能够落到实处，涉及有关法律法规和部门规章制度需要调整的，要及时按照程序进行调整。推动海南省积极主动作为，会同相关管理部门探索建立与负面清单相适应的事中事后监管制度，建立风险防控机制，防范产业、数据、资金、人员等方面的安全风险。”崔卫杰说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631591279.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一大批重大项目密集开工 下半年基建投资发力稳增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631589787.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一大批重大项目密集开工 下半年基建投资发力稳增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近来，山东、北京、天津、广东、湖北等地一大批重大项目集中开工建设，投资的结构在优化，高技术制造业投资占比增大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为基建投资的重要资金来源之一的专项债下半年将加快发行，预计有2.6万亿元新增专项债完成发行，下半年基建投资将触底反弹并加速回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局投资司司长翟善清表示，下阶段，随着“十四五”规划《纲要》确定的一批具有战略性、基础性、引领性重大工程项目的部署实施和今年新增地方政府专项债券发行工作稳步推进，投资将继续保持恢复性增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重大项目密集开工&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，多地抢抓项目施工黄金期，一系列重大项目密集开工。山东省720个重大项目日前集中开工，总投资4328亿元，单体平均投资超过6亿元，其中过10亿元的项目109个，外资项目14个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东省发展改革委主任周连华表示，这些项目投资体量大，涉及先进制造、数字经济、乡村振兴、生态环保、民生保障等重点领域，同时质量层次高，更加突出产业生态建设、产业链供应链构建完善，符合高质量发展要求，具备较强的引领示范作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月31日，安徽于集中开工重大项目227个，总投资1064.1亿元，今年计划投资198.2亿元，包括战略性新兴产业、传统产业升级改造和创新能力在内的制造业项目个数占比62.6%、总投资占比45.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前的7月21日，上海市2021年度第三批29项市区重大工程集中开工，涉及总投资金额约217亿元，涵盖市政道路、医疗卫生、教育、保障房等多个板块项目。上海市住建委有关负责人表示，上海正加快推进重大工程建设，充分发挥市区重大工程示范引领作用和投资带动作用，确保全面完成全年建设投资任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一财经记者注意到，投资的结构在优化，高技术制造业投资占比增大。比如，天津市二季度446个重大项目近日开工，其中高端装备制造、生物医药、新能源新材料、大数据中心等战略性新兴产业项目195个，投资占比近四成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在武汉集中开工的161个重大项目中，中航锂电动力电池及储能电池武汉基地项目、武汉高世代薄膜晶体管液晶显示器件扩产项目等先进制造业项目41个，总投资403亿元，占比为18.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从上半年的数据来看，高技术产业投资增势较好。1-6月，高技术产业投资同比增长23.5%，两年平均增速为14.6%，比一季度加快4.7个百分点。高技术制造业投资增长29.7%，高技术服务业投资增长12.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中原银行首席经济学家王军表示，更好发挥重大项目“压舱石”作用，关键是要发挥重大项目对于优化投资结构和促进经济转型升级的作用。加大对战略性新兴产业和实施“双碳”战略的投资，重点建设面向未来、面向国际竞争的重大关键性、跨区域基础设施项目，稳步推动全社会数字化转型，加快科技创新，培育新动能，加快实施乡村振兴战略，推动城乡一体化建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下半年基建投资增速将回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国固定资产投资稳步恢复，制造业投资增势良好，民间投资逐步回暖。但基建投资增速略低于预期，国家统计局公布的数据显示，上半年基础设施投资同比增长7.8%，两年平均增长2.4%，比1-5月份(2.6%)略降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行研究院宏观分析师王静文对第一财经分析，上半年基建投资增速弱于预期，主要原因在于专项债发行和财政支出进度偏慢。基建投资历来是是逆周期调控和稳增长的主要政策工具。而今年上半年中国经济已经实现了较平稳且持续的恢复。财政逆周期发力的必要性不是非常高，同时，财政资源后置有利于平衡财政收支，为下半年和明年财政政策留有更大空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工银国际首席经济学家程实认为，受制于基建资金支出约束，财政资源后置及基建项目收益表现不佳三大因素协同影响，上半年基建投资放缓不前。进入下半年，受到基数效应影响，预料7~8月基建增速或由正转负，但临近第三季度末基建投资将触底反弹并加速回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　程实进一步分析，宏观层面，经济增长动能切换过程中内生压力已逐步显现，“宽财政”与“松货币”边际改善将支持基建托底经济；微观层面，棚改债对基建债的挤压效应逐步消退，伴随国家对“两新一重”、城市更新与乡村建设的政策倾斜，专项债资金投向基建领域的占比将进一步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为基建投资的重要资金来源之一的专项债下半年将加快发行，预计有2.6万亿元新增专项债完成发行。7月12日，国务院总理李克强主持召开经济形势专家和企业家座谈会，要求支持用好地方政府专项债等资金，推进重大工程、基本民生项目等重点建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据粤开证券研究院副院长罗志恒测算，在假设今年3.65万亿元新增专项债完成发行，投向基建的比例为60%，并有三分之二资金形成实物投资等情形下，预计2021年专项债将带动约2.75万亿资金投向基建，和2020年基准情形下的2.02万亿相比，增量资金为6500亿元，在其他来源资金不变的情况下，提高2021年基建增速3.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　程实表示，尽管今年国家对稳定宏观杠杆率以及降低地方政府杠杆率的基本要求不会改变，地方政府隐形债务压力仍将继续限制基建投资的发力空间，但基建投资作为“逆周期”和“稳增长”的主要政策工具，仍可起到托底经济增长与熨平经济波动的作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631589787.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务部门持续优化税收营商环境激发市场主体活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631589923.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，税务部门坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，将减税降费政策与深化税收“放管服”改革、优化税收营商环境相结合，持续激发市场主体活力。其中，以“减”为主基调，在不折不扣落实减税降费政策的同时，减审批、减流程、减资料综合施策，助力市场主体轻装上阵；以“服”为主旋律，连续8年开展“便民办税春风行动”，全方位推动“非接触式”办税缴费常态化，同时联合银保监会和金融机构推进“税银互动”，助力市场主体茁壮成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营商环境持续优化，培育了创新发展、不断成长的市场主体。税收数据显示，今年上半年，新办涉税市场主体累计达624.3万户，较2020年增长27.3%，较2019年增长22.8%。全国高技术产业销售收入同比增长33.6%，两年平均增长20.4%；其中，信息服务、科技成果转化服务、研发设计服务等高技术服务业销售收入两年平均增长27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;惠企政策进万家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年以来，在原有支持小微企业发展的税费优惠政策基础上，包括减征小型微利企业所得税、提高小规模纳税人增值税起征点、小规模纳税人按减1%征收率征收增值税等一系列税费优惠政策相继落地，增强了小微企业的活力和发展后劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　好政策要及早落实。今年5月，作为“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”的重要组成部分，国家税务总局与全国工商联联合开展2021年助力小微企业发展“春雨润苗”专项行动，推出3类12项行动措施，确保纳税人缴费人享优惠得实惠。目前，各地税务部门均开通了小微企业服务专线，累计开展专题政策宣讲活动1.1万场次，在线解答问题咨询110余万次。截至6月30日，已精准推送44批次税费优惠政策，惠及纳税人缴费人4.56亿户次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，针对小微企业人员少、办税能力弱，可能无法及时享受政策红利的现实情况，各地税务部门拓展便利化办税渠道，简化办税流程，全面推行“自行判别、申报享受、资料留存备查”的税费优惠享受方式，帮助小微企业会办理、享红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　涉税服务好不好，纳税人最有发言权。“扫一扫政策‘明白卡’上的二维码，企业可享受的税费优惠政策、‘税银贷’申请指南等一目了然，政策宣传辅导‘大礼包’太贴心了。”云南香格里拉市宏鹏工程经营部负责人和亚强有感而发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年我们享受到了小型微利企业所得税优惠，第一季度税负减轻73%，经营压力明显缓解。税务局宣传力度大，而且形式多样，微信推送、电话辅导、上门答疑，连邮政快递包裹上都有税收优惠宣传贴纸。”深圳市远景达物联网技术有限公司财务总监梁丽萍说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出口退税更便利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，货物贸易进出口总额同比增长27.1%，其中，出口增长28.1%，进口增长25.9%。在外贸增速提质背后，离不开一系列出口退税服务的有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，税务部门推出简化办税流程、精简申报表单、智能化改造退税审核功能等服务举措，并整合优化出口退税信息系统，逐步建设以服务出口企业为中心、以税收大数据为驱动力的智慧退税系统。去年9月起，优化整合后的出口退税信息系统在部分省份先后试点，于今年6月30日在全国顺利上线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，新系统进一步拓展了智能办税服务功能，提供多种申报渠道，而需要填报的数据项则进一步减少，出口退税备案、申报、证明办理等各类业务申报表单及填列栏次大幅精简，“免填报”比例提高至70%。据测算，通过这一系列措施，退税申报效率提升了30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为汽车配件龙头企业，浙江万向集团会计邹倩雯使用过新系统申报后说，“申报方便多了！我们是一家生产企业，原先要报送5张表单，现在只要报两张就可以了，而且要报的这两张表的内容也大大减少了。新系统一上，工作量减少了一大半！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在效率提升的同时，新系统还完善了优化退税审核过程中的风险疑点指标，实现对高风险发票自动阻断，进一步提升了事中风险筛查能力。通过计算机精准比对发票和报关单明细信息，增加校验、强化内控，提高了出口退税发函及复函准确性。试点以来共阻断高风险发票3万多份，提示各类风险疑点9万多次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;体验不断升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3000多公里、80多个小时――这是1年半时间里，张英骏跨省办税的省时省力“账”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张英骏是四川中卉园林工程有限公司的财务负责人，这家位于成都的企业在重庆市承建了小区园林绿化工程。以往，张英骏要带上合同和企业证照到重庆报验登记，再预缴申报增值税和附加税费，按照18个月的工程周期算，要来回跑10多次。2020年川渝涉税业务通办以来，只需登录本地电子税务局，几分钟即可完成跨省涉税业务办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“异地易办”正成为越来越多纳税人缴费人的共同感受。在上海，不用出门就能完成江苏的税务登记；在成都，可以办理公司在渝业务税款预缴申报；在河北，线上即可办好北京企业搬迁的涉税手续；在全国各地，自然人纳税人都可打印完税证明……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办税体验不断实现突破，来自于一场“刀刃向内”的改革。2014年，不少地区探索实现了同城通办涉税业务，纳税人可以就近打印完税凭证、领取发票。2016年，税务总局加快推行7大类53个办税事项同城通办，多数省份实现了基础涉税事项全省通办。2017年，税务总局明确4类15项涉税事项在当年底基本实现全国通办。如今，近90%的涉税事项、99%的纳税申报可网上办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“同城通办”到“省内通办”，再到“跨省通办”“全国通办”，由基础的出具完税凭证、领取发票到申报预缴、优惠备案，税务“放管服”改革年年深化、步步深入成效不断显现。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631589923.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：通信行程卡累计提供查询服务超120亿次</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631592010.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财经网科技8月5日讯，据财联社消息，国务院联防联控机制5日召开新闻发布会，工信部信息通信管理局副局长谌凯在会上说，“通信行程卡”累计提供查询服务超120亿次，成为各地做好疫情防控的重要手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，各地对“通信行程卡”的使用需求急剧攀升，查询量一度出现爆发式增长。工信部组织相关单位紧急进行系统扩容，增加服务器数量，优化系统配置。下一步，将持续增强系统能力，强化应急保障，确保“通信行程卡”系统长期稳定运行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210805/c631592010.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>