<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 15 Oct 2020 04:54:25 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>财政部发行60亿美元债券，为近年首次Reg S/144A双规则发行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624076587.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624076587.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行公布9月金融数据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624074563.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624074563.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：我国制造业中长期贷款增速连续11个月上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624074480.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624074480.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>结构变化重于总量上升――9月金融数据综述</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624071621.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624071621.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部将为争取年内签署RCEP做好充分准备</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624070802.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624070802.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季度我国新增贷款16.26万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624070775.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624070775.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院国资委在京举办中央企业社会责任报告集中发布活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624070542.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624070542.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前8月金融系统让利超万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624070508.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624070508.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强化协同联合，建好自贸试验区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624069384.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624069384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公共文化服务领域迎来新机遇 “图书馆之城”要再上新台阶</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624069371.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624069371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>节后如何延续假日经济活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624069257.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624069257.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国资本市场三十年：从零到70万亿市值的伟大成就</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624069254.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624069254.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行开展500亿元7天期逆回购操作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624074270.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国央行公开市场开展500亿元7天期逆回购操作，今日无逆回购到期，实现净投放500亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC41s34.png"/&gt;)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-14070000:中国央行逆回购:1.0000---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624074270.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>约960万贫困群众乔迁新居！全国“十三五”易地扶贫搬迁建设任务全面完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624075970.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作为扶贫日系列论坛之一，全国易地扶贫搬迁论坛14日举行。记者在论坛上了解到，全国“十三五”易地扶贫搬迁建设任务已全面完成，下一步，将会聚焦后续扶持工作，继续完善扶持政策体系。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/5c8511e180e2b4f0" id="39aa8f59d391f52bd96413331029a75a" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，全国累计建成集中安置区约3.5万个，建成易地扶贫搬迁安置住房266万多套，约960万贫困搬迁群众已乔迁新居，绝大多数搬迁群众已实现脱贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，各地已经围绕后续扶持工作加大了推进力度。四川、贵州、云南、湖北等22个有易地扶贫搬迁任务的省份，统筹政策资源，瞄准产业就业、公共服务、社会融入等难题出台了一系列有针对性的政策举措，特别是部分市（州）、县（区），从地方层面围绕后续产业发展，拓宽收入渠道方面进行了探索实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家将加强产业就业和安置区设施提升。推动安置区因地制宜大力发展配套产业，针对后续产业主要为农牧业、旅游业的安置区大力开展消费帮扶，做好安置区特色农产品产销对接，对有劳动能力的搬迁群众强化精准就业培训，拓宽搬迁群众就业渠道。进一步提升完善安置区基础设施和配套学校、医院、公共文化、社区治理等服务设施，满足搬迁群众更高层次的生产生活需求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624075970.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>分析人士：制造业投资有望延续改善态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624070781.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　昨日，央行发布前三季度金融统计数据。数据显示，9月人民币贷款增加1.9万亿元，同比多增2047亿元。9月末，人民币贷款余额169.37万亿元，同比增长13%，增速与上月末持平，比上年同期高0.5个百分点。前三季度，人民币贷款增加16.26万亿元，同比多增2.63万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从货币供应看，9月末，广义货币(M2)余额216.41万亿元，同比增长10.9%，增速分别比上月末和上年同期高0.5个和2.5个百分点；狭义货币(M1)余额60.23万亿元，同比增长8.1%，增速分别比上月末和上年同期高0.1个和4.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据还显示，9月社会融资规模增量为3.48万亿元，比上年同期多9630亿元。9月末社会融资规模存量为280.07万亿元，同比增长13.5%。前三季度，社会融资规模增量累计为29.62万亿元，比上年同期多9.01万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年前三季度中国信贷和社融增速合理增长，还没到偏快增长的状况。”央行调查统计司司长阮健弘在当日的发布会上表示，今年受疫情影响，宏观杠杆率会出现阶段性上升。当前面临特殊情况，宏观杠杆率提升适应宏观政策，是支持疫情防控和国民经济恢复的一个体现，应当允许宏观杠杆率阶段性上升，扩大对实体经济的信用支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阮健弘表示，二季度中国GDP增长已经实现了正增长，预计三季度GDP增速会进一步提升，这也为未来更好保持合理的宏观杠杆率水平创造了条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方正中期期货研究院宏观经济研究员李彦森对期货日报记者表示，9月新增贷款明显超季节性水平。从分项上看，居民短期和中长期贷款均略超季节性水平，与9月消费的复苏和强势的房屋销售表现一致；企业短期贷款基本平稳，符合季节性增长；企业中长期贷款继续出现明显超季节性的强势表现，表明无论是企业部门经营预期，还是扩大生产的力度都继续好转，同时也暗示10月制造业投资可能将继续改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从9月社会融资数据看，李彦森表示，社会融资增量边际弱于季节性，主要是前值偏高导致，政府债务增量下降明显，拉低广义社会融资，狭义社会融资表现符合季节性。但无论广义还是狭义社会融资同比仍在加速，表外分项中信托贷款减量扩大，债券融资和股票融资回落，但后者绝对量仍高，贷款核销仍高于前三年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体上看，无论贷款还是社会融资，绝对数量依然较高，表明9月实体经济融资状况仍然非常健康。目前央行乐见企业加杠杆，有利于经济继续复苏，但也要对居民杠杆率上升有所警惕。后期需注意央行限制新增贷款中按揭贷款比例后，居民中长期贷款可能回落的风险。”李彦森说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　手机登录请点击此处下载期货云开户APP &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624070781.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“科技助力经济2020”重点专项启动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624074646.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，由自然资源部第三海洋研究所与晋大纳米科技(厦门)有限公司共同承担的国家重点研发计划“科技助力经济2020”重点专项《壳聚糖系列抗菌纳米防护材料及消毒剂的研发及产业化》在晋大科技公司正式启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　启动会上，海洋三所所长蔡锋对项目的实施提出了要求。他充分肯定了海洋三所与晋大科技联合成立的海洋新材料研发中心在短短两年时间内取得的多项具有良好应用前景的生物抗菌材料成果。他表示，双方通过深化合作，将不断研发出新技术新产品，促进抗菌产业科技创新和技术进步，为抗击新冠肺炎疫情和厦门经济发展作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　晋大科技公司董事长吴继贤表示，晋大科技将按质按量完成项目各项任务指标。晋大科技将以项目实施为契机，进一步深化加强与海洋三所的合作关系，在海洋新材料研发领域多出成果，出好成果。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624074646.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前三季住户部门中长期贷款创6年新高，专家判断全年新增将超6万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624069424.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网记者陈月芹10月14日，央行发布三季度金融数据和社会融资统计数据，截至9月末，广义货币(M2)余额216.41万亿元,同比增长10.9%，增速比上月末高0.5个百分点，为连续7个月录得双位数增长。狭义货币(M1)余额60.23万亿元,同比增长8.1%。流通中货币(M0)余额8.24万亿元,同比增长11.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前三季度，人民币贷款增加16.26万亿元，同比多增2.63万亿元。分部门看，住户部门贷款增加6.12万亿元，其中，短期贷款增加1.53万亿元，中长期贷款增加4.6万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企(事)业单位贷款增加10.56万亿元，其中，短期贷款增加2.71万亿元，中长期贷款增加7.25万亿元，票据融资增加4368亿元。非银行业金融机构贷款减少4720亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近5年数据显示，2016年中长期住户部门贷款增加5.68万亿，2017年该项新增减少3800亿元，2018年增加4.95万亿元，2019年增加5.45万亿。2020年前三季度增加4.6万亿元，创下6年来前三季度增幅新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　住户部门贷款中的中长期贷款一般以购房贷款为主。从2020年分季度增幅看，今年一季度中长期住户部门贷款新增1.21万亿元，第二季度新增1.59万亿元，第三季度新增1.8万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　仲量联行一位高管表示，住户部门中长期贷款增加，一定程度上说明今年前三季度购房成交额比往年多，一是因为今年多数房企降价促销、房价走低，导致出手买房的人变多；另一个原因是居民担心货币贬值，导致买房的人变多。若维持第三季度增幅，2020年住户部门中长期新增贷款有望超过6万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“商品房销售增长，住户部门的贷款就会增加。”广东省住房政策研究中心首席研究员李宇嘉对第三季度中长期住户部门贷款增幅较大并不意外，主要与商品房销售回暖有关。中长期住户部门贷款新增额环比回升，从另一方面说明个人购房需求的回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至10月14日，top30房企中已有超过25家公布9月销售月报，多数房企销售额达到年内峰值水平。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624069424.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动地方政府参与对非合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624076321.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在中非关系不断向纵深发展的新时期，我国对非工作应有所细化，其中地方政府参与对非合作可作为创新合作主体的思路。该模式对于推动中非关系发展、解决跨国公共事务、提升地方竞争力和实现互惠互利等具有重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中非合作不断走向深化的过程中，地方政府参与对非合作的模式具有非常重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，有利于推动国家对非合作朝着深化与务实方向发展。自2000年中非合作论坛成立以来，中非在各领域的合作均获得了快速发展，取得了丰硕成果。随着形势的发展，推动中非合作朝着深化务实的方向发展，是摆在双方面前的重大课题。随着中国国力的提高，尤其是改革开放经济效益的释放、中非关系不断向纵深发展，几乎每个非洲国家都对中国充满期待。在此背景下，地方政府应积极参与对非合作，这对有效落实中非合作的各项议题无疑大有裨益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，有利于“一带一路”倡议落地非洲。不管是“一带一路”，还是对非合作，对于未来中国经济社会发展都具有重要意义。地方政府在这个过程中充当着非常重要的角色，地方政府间关系的处理将在很大程度上影响区域间的合作共赢。目前，“一带一路”倡议圈定的全国18个重点省份均在积极布局，谋求深度参与“一带一路”建设的自身优势与定位。放眼全国，非洲尚未成为绝大多数省份推进“一带一路”建设的优先选项。在此背景下，地方政府如能抓住先机，对于今后持续而深入地参与“一带一路”建设意义深远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，有利于中非交流渠道的畅通。地方政府的对外交往活动没有浓厚的官方色彩，同时又掌握着地方良好的公共资源及对外合作交流渠道。在这样的背景下，地方政府通过对接与落实国家对非政策，加强对非交流合作，能够更好地服务于国家的对非交往大局，具有很强的现实针对性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席在2018年中非合作论坛北京峰会上提出对非合作“八大行动”，强调要共筑更加紧密的中非命运共同体。在中央的政策指引下，已有一些地方政府积极参与对非合作，其中，广东与浙江是对非合作较为成熟与深入的两个省份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东作为中国东部沿海发达省份，建立了较为先进的工业生产体系，对非经贸合作发展迅速。同时，广东作为我国的经济和外贸大省，也是海上丝绸之路在我国的南端起点和主港所在。非洲是“一带一路”倡议的积极参与者，非洲北部地区恰好是海上丝绸之路的另一个端点，广东与非洲合作对海上丝绸之路的互联互通具有重要意义。截至2018年底，广东在非洲设立境外企业超过300家，占中国在非洲设立境外企业的1/10。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江是中国“走出去”比较活跃的一个省份，非洲是其重要方向之一。多年来的“浙非”合作取得了骄人成绩，经贸领域的表现尤为突出。2018年，双方贸易额超过300亿美元，浙江企业在非投资总额达到31亿美元。可以说，非洲已成为浙江外贸进出口重要的新兴市场和浙江企业“走出去”开展产能合作的重点地区。浙江于2019年制定了《浙江省加快推进对非经贸合作行动计划》，这是在全国范围内率先推出的地方对非经贸合作计划，进一步明确了浙江未来对非经贸合作的总体思路、主要目标、重点举措和保障体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，尽管广东、浙江等少数省份在对非合作中取得了领先全国的成绩，但缺乏突出的功能定位或角色扮演，且偏向于经贸这一合作领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;面对新形势，地方政府对非合作需进一步加强思路创新。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，以中非合作论坛行动计划为依据，制定对非合作行动计划。地方政府与非洲国家的合作，应以历次中非合作论坛的成果为准，并选取论坛成果、本地对非合作的成熟实践、非洲国家发展规划之间的交汇点，制定合作计划。由于多数非洲国家经济体量较小，因此应尽可能选择对其周边国家具有对接或辐射效应的领域开展合作。此外，在选择与相关国家合作的领域时，应尽可能选取对深化合作具有基础性作用的项目，从而保证双方长期合作的深度与广度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，推进友好城市建设，为其他领域的合作搭建平台。友好城市是次国家政府加强与国外地方政府间友好往来和民间合作的主要方式，是促进地区经济建设和社会发展的重要渠道，是国家间合作的重要补充。但是，目前我国与非洲国家友好城市建设主要集中在南非等少数国家，多数国家还是空白。因此，必须在思想上充分重视中非友好城市发展的重要性和紧迫性，并转化为努力发展中非友好城市关系的主动性与自觉性，开创全面、协调和可持续的中非友好城市发展新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，加强对非洲国家基础设施投资，为深化双方经贸合作铺路。改善基础设施不仅是非洲各个国家而且是非洲各区域乃至整个非洲大陆的优先发展领域。非洲各国间需要联合，内陆需要联系沿海，尤其是诸多内陆国家高度倚重周边国家的市场与通道。因此，这些国家希望利用其非洲中心腹地的地理位置，大力发展航空交通运输产业，并高度重视公路建设，重视电信的发展。但是，这些国家的基础设施项目大部分由世界银行、非洲发展银行或国外援助出资，少量由本国政府自行筹资。因此，地方政府要重视对基础设施建设投资，进一步与非洲国家展开合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（本文系浙江省哲学社会科学规划课题“‘一带一路’倡议下浙江省对非合作问题研究”阶段性成果）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者单位：浙江师范大学非洲研究院东非研究中心）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624076321.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生物安全法草案进入三审 完善生物安全管理体制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624069219.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月13日，十三届全国人大常委会第二十二次会议听取了全国人大宪法和法律委员会副主任委员丛斌作的生物安全法草案审议结果的报告。草案三审稿完善维护生物安全的原则和生物安全管理体制，明确建立生物安全审查制度，完善法律责任等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丛斌介绍，草案二审稿规定了生物安全的定义。有些常委会组成人员、地方和社会公众提出，这一定义比较抽象和学术化，内涵要求不明确。三审稿将生物安全的内涵明确为：国家有效防范和应对危险生物因子及相关因素威胁，生物技术能够稳定健康发展，人民生命健康和生态系统相对处于没有危险和不受威胁的状态，生物领域具备维护国家安全和持续发展的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　草案二审稿规定了维护生物安全的原则。有的常委委员提出，原则宜简洁明了，建议进一步提炼概括，并突出重点。三审稿明确维护生物安全应当“统筹发展和安全，坚持以人为本、风险预防、分类管理、协同配合的原则”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对生物安全信息发布制度，有的常委委员和部门建议进一步明确信息发布主体，并与传染病防治法、突发事件应对法等法律做好衔接。三审稿明确重大生物安全信息由国家生物安全工作协调机制成员单位根据职责分工发布，其他生物安全信息由国务院有关部门和县级以上地方人民政府及其有关部门根据职责权限发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的常委委员、地方和社会公众建议落实地方生物安全工作责任，完善地方生物安全工作体制，加强对生物安全工作协调机制的力量支撑；总结新冠肺炎疫情防控经验，明确地方在疫情防控中的属地责任。三审稿增加以下规定：一是省、自治区、直辖市建立生物安全工作协调机制，组织协调、督促推进本行政区域内生物安全相关工作。二是国家生物安全工作协调机制设立办公室，负责协调机制的具体工作。三是基层群众性自治组织应当协助地方人民政府以及有关部门做好生物安全风险防控、应急处置和宣传教育等工作，有关单位和个人应当配合做好生物安全风险防控和应急处置等工作。四是发生重大新发突发传染病、动植物疫情，地方各级人民政府统一履行本行政区域内疫情防控职责，加强组织领导，开展群防群控，动员社会力量依法有序参与疫情防控工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的常委会组成人员和部门建议将生物安全审查制度作为生物安全领域基本制度。三审稿增加一条规定：“国家建立生物安全审查制度。对影响或者可能影响国家安全的生物领域重大事项和活动，由国务院有关部门进行生物安全审查，有效防范和化解生物安全风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有的部门和专家提出，草案二审稿规定的抗生素药物涵盖的范围较窄，建议修改为抗微生物药物；目前我国对微生物耐药的研究尚不充分，有些工作还较滞后，应当鼓励开展基础研究；微生物耐药的重要原因是药物滥用，应当加强抗微生物药物使用管理。三审稿作了以下修改：规定国家加强对抗生素药物等抗微生物药物使用和残留的管理，支持应对微生物耐药的基础研究和科技攻关；要求加强对医疗机构和农业生产中合理用药的指导和监督，采取措施防止抗微生物药物的不合理使用；要求建立抗微生物药物污染物指标评价体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　草案二审稿规定了法律责任。有的常委会组成人员、部门、地方和社会公众建议增加对相应违法行为的处罚，加大处罚力度，明确民事责任，并对境外危害我国生物安全的有关违法行为予以惩治。三审稿作了相应修改：一是增加对从事生物技术研究、开发活动未遵守国家生物技术研究开发安全管理规范行为的处罚。二是加大处罚力度，提高对从事国家禁止的生物技术研究、开发与应用活动等违法行为的罚款幅度。三是明确违反本法规定，造成人身、财产或者其他损害的，依法承担民事责任。四是增加规定，境外组织或者个人通过运输、邮寄、携带危险生物因子入境或者以其他方式危害我国生物安全的，依法追究法律责任，并可以采取其他必要措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-32881142:生物制品:1---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624069219.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家科技计划项目迎年度大考</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624070188.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者14日从科技部获悉，科技部、财政部、教育部、中科院、自然科学基金委等五部门将联合开展2020年度国家科技计划(专项、基金等)项目的随机抽查工作。本次随机抽查采用“事前不打招呼、直奔现场”的“飞行检查”方式，集中开展现场检查工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，此次抽查范围为已结题或在研的国家科技计划(专项、基金等)项目，视情况对单位和项目负责人承担的其他项目开展延伸检查，并跟踪各类监督检查中发现问题的整改落实情况。原则上，近一年接受过现场检查或任务书签订、国拨经费下达未超过一年的项目，不纳入本次抽查范围。本次检查内容主要包括任务书履行情况、专项经费使用情况、法人责任落实及内控制度建设情况，以及近年出台的重要科技政策文件落实情况等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据五部门发布的《关于开展2020年度国家科技计划项目随机抽查工作的通知》，这次“飞行检查”旨在着力强化权力监督制约，切实发挥随机抽查的独立监督作用，督促法人单位落实主体责任，防范项目实施和资金使用风险，改进和完善国家科技计划管理，推动形成守规矩、重绩效、讲诚信的良好科研氛围。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624070188.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”：青年乐享中国新经济红利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624074179.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2016年是“十三五”启动之年，“互联网+”是这一重大战略规划中的一大亮点。年轻人热衷于晒出自己的年度网购清单和全网排名。那时，大家还说不太清楚，到底什么才是“互联网+”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到了2020年，“十三五”规划收官之年，一场突如其来的新冠肺炎疫情展现了“互联网+”的真正价值。青年在B站上看直播，给自己喜欢的主播点赞、打赏；他们用软件下单，新鲜蔬菜能在1小时内送货上门；他们身体不适可以“在线问诊”，省去排队挂号、往返医院的时间成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这就是“互联网+”，这就是新经济。它让年轻人可以深度参与，并及时享受其带来的红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;UP主、博主的新思路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　席卷全球的新冠肺炎疫情，给世界经济蒙上一层增长迷雾。最先走出阴霾的中国万众瞩目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而中国经济复苏，上海是关键。最新数据显示，今年上半年，上海GDP同比下降2.6%；在一季度同比下降6.7%的基础上，二季度实现正增长。拉动经济的“三驾马车”中，消费数据喜人——商品类网络购物交易额同比增长14.3%。今年国庆黄金周，上海全市线下实物消费额达659.9亿元，同比增长12.2%；网络零售额达358.6亿元，同比增长15.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情下，“快递小哥”忙坏了，这成为中国新经济发展的一个独特现象。上海经济运行数据显示，今年上半年，上海生鲜网购交易额达174.8亿元，同比增长138.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海叮咚买菜淞虹路站点的“快递小哥”王亚旭告诉记者，他从事的生鲜配送行业工作，每个月收入能达到1.2万元，较之前做普通快递员多出了五六千元。该站点的“哥王”一天能送100多单，月收入约1.5万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“快递小哥”享受到新经济的红利，各类自由职业者也找到新的生存之道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周赟昀是浙江德清莫干山民宿归欤山居的主人。“十一”假期，她接到多个“包栋”订单。该民宿的日常工作日包栋价为6300元、周末包栋7900元，春节、“五一”“十一”节假日包栋8300元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她的客流来自自己在种草平台上的预售直播分享。“我自己做文案、拍视频、上传、销售。”周赟昀说，疫情前，在某民宿自媒体平台上发头条宣传要3万元；疫情后，通过做博主，她找到一条不花钱展示自己的新办法，“只要你的分享有意思，照片视频文案做得好，不愁没有粉丝关注。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，疫情期间，网红博主、UP主、“快递小哥”等的集中涌现，其实都是上海多年布局在线经济成果的“集中爆发”。比如，在线问诊、远程医疗成为疫情之下的“需求爆发点”，阿里健康今年在线义诊访问用户超过280万人；哔哩哔哩二季度营收比2019年同期增长70%；叮咚买菜仅春节7天就完成400万单业务量；华为远程办公疫情期间每天新开通企业数增长50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府与新经济企业“互相欣赏”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月13日，上海专门为在线新经济企业举办了一场论坛峰会。上海市长宁区区长王岚现场发布的区域“在线新经济白皮书”称，到2025年末，该区将集聚10家行业领先的龙头企业、100家具有相当能级的创新型企业，营造1000个有引领示范效应的应用场景，推动1万家企业“上云用数赋智”，集聚一批市值或估值万亿级的龙头电商平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”以来，长宁区服务业税收占该区税收比重约98%，其中现代服务业占比超3/4。在线新经济发展势头强劲，今年1-8月相关企业实现全区税收80.9亿元，占该区税收比重35%，较2016年的21%提高14个百分点。“高成长性、高贡献度”是该区对在线新经济的评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　活跃在长宁区的企业既有互联网头部企业这类“参天大树”，也有众多创新企业组成的“茂密森林”，具有丰富的在线新经济产业生态圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基层政府在支持和配合新经济发展的过程中，扮演着越来越重要的角色。记者注意到，基层政府与新经济企业正在步入“互相欣赏”的“蜜月期”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月，上海市率先在全国印发“促进在线新经济发展行动方案”，聚焦在线医疗、金融服务等12大领域，重点打造4个“100+”，开辟数字经济新跑道；10月，上海市人民政府与阿里巴巴集团、蚂蚁集团在沪签署战略合作协议，将围绕在线新经济、数字新基建、金融科技、跨境业务等方面开展合作，加大对云计算、人工智能、区块链等新技术的研发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而企业给出的反馈也相当给力。10月，长三角区域合作办公室及沪苏浙皖农业主管部门联合拼多多及众多螃蟹供应商，严打“洗脚蟹”；携程租车联合2000多家线上租车公司推出“无忧租”产品，为消费者提供免费取消、信用双免、油量保障等承诺，订单增长超过20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“实惠”背后是一系列制度创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每天上午，在上海市黄浦滨江歌斐中心工作的小杨都会到地铁世博会博物馆站早餐点取货。这是“盒小马自助取餐点”的全球首店，只需用手机点餐下单，就能自助取餐。上班族所享受的实惠、便利生活背后，是一系列制度创新和突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上海是全国第一个给盒马发证的城市，我们的首店、首单都在上海。”上海盒马网络科技有限公司副总裁沈丽说，“十三五”期间，盒马在上海取得了全国第一张新零售《食品经营许可证》。“这在过去，根本不可能。”沈丽说，盒马鲜生的门店既销售包装食品，又可以直接购物、现场做菜，这涉及到两张证，“一张证允许吃饭、就餐，另一张证允许像超市一样卖东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正是上海开出的全国第一张“两证并一证”，使盒马从上海走向全国。如今，上海又为“网订柜取”早餐销售新模式颁发了首张餐饮证书，下一步，将尝试“一证多址”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，上海还出现“一址两证”的食品许可创新业务。东航食品公司第一个拿到这张新证。同一生产加工场所，东航食品既有海关颁发的《国境口岸卫生许可证》，又有市场监管部门核发的《食品生产许可证》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，东航食品每日供餐量由原来的4.5万份锐减到2000份，产量下降95%。公司决定转型“空餐地享”，开拓市场。但东航食品位于机场红线内，属于海关管辖范围，而在上海海关核准的同一生产区域内发放《食品生产许可证》，尚无先例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在得知企业困境后，长宁区市场监管部门多次赴现场调研，围绕机场红线内能否发放《食品生产许可证》以及如何开展证后监管等问题与海关沟通磋商。最终，两部门达成一致，在上海海关核准的同一生产区域内错时生产加工，共享生产场所内叠加区市场监管局发放的《食品生产许可证》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一过程中，市场监管部门和海关联手利用“互联网+视频”动态监管，保证形成24小时食品生产全程闭环管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新的业态需要政策包容。长宁区委书记王为人说，未来将加强“容缺、容错、容新”机制，以打造在线新经济发展的标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中青报·中青网记者 王烨捷 来源：中国青年报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年10月15日 01 版&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624074179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融活水助企发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624069361.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“仅在电脑上点一点，就为企业带来了几十万元的贷款，真的很便利。”浙江博瑞物流有限公司负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江博瑞物流有限公司常年从事全国物流运输，今年初受疫情影响，全国部分省市地区物流车辆难以进入，导致年前签订的订单无法如期正常送达，货款难以回笼，企业现金流紧张，短期内资金压力增大，急需寻求解决办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业通过嘉兴市金融信用信息共享平台提交了融资需求。农行嘉兴秀洲支行看到后，迅速安排员工上门对接，在详细了解情况后为企业量身定制了融资方案，并积极联系嘉兴市小微企业信保基金融资担保有限公司为企业融资提供担保，最终成功在线发放“小微网贷”60万元，解决了企业的燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至9月27日，该支行已积极对接秀洲区央行防疫企业再贷款名单客户41家，增加投放贷款9772万元，为非名单内防疫企业116家新发放贷款3.38亿元，同时向上级行申报防疫企业10家，以争取较优惠的信贷支持政策；主动为小微企业减免利息45.23万元，涉及企业322家；通过平台向企业宣传推广“小微网贷”等优质产品，更好地减轻了小微企业的负担。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624069361.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>钱三雄主持召开亿元以上入库重点项目推进核查工作会议 突出产业项目投资重点 强化以实绩论英雄导向 不断研究创新推进举措 及早谋划明年项目工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624070576.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯（记者王艺）10月14日，市委书记钱三雄主持召开亿元以上入库重点项目推进核查工作会议，听取市直有关部门工作情况汇报，研究部署下一步工作。市人大常委会副主任、市委秘书长宋洪修出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱三雄在讲话中指出，项目建设来不得半点虚假，必须实之又实。此次对亿元以上入库重点项目核查情况表明，部分县（市、区）确实存在项目虚假、建小报大、没有严守项目准入门槛等问题，说明这些地方的领导干部没有把精力集中到抓工作落实上来。他要求，全市各级各部门各条线要保持清醒认识，市级分管领导要带领主管局办，对分管领域项目的真实度进行核查，发现问题，坚决纠正。对今年要完成的目标任务要进一步明确，对不能完成工作指标的要严肃问责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱三雄强调，产业项目是亿元以上入库重点项目推进核查工作的重中之重，要突出产业项目投资重点，进一步研究加大推进力度和各项措施。要坚持每月核查一次，每季度清退一次，把项目的真实情况牢牢掌握在手中。要坚持严守项目准入门槛和要求，对于达不到投资强度、超过开竣工期限的项目，一律取消相关优惠政策。要及时清退达不到投资强度的项目，严格处罚为考核而考核的弄虚作假行为并予以通报。要高度重视投资进度滞后问题，对完成进度落后的县（市、区）进行约谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱三雄要求，要压实工作责任，强化以实绩论英雄的工作导向，不徇私情、敢抓敢管，不断研究创新推进举措。各项工作考核要出于公心，公开公平，不讲情面。各级领导干部要持续加力加压，对岗位负责，对责任负责，对邢台的老百姓负责。要及早谋划明年的重大项目、重点项目，做好要素准备，掌握工作的主动权，努力开创全市项目建设新局面。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624070576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行解读金融统计数据：前三季度社会融资规模结构优化、总量增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624074255.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年已经过去了三个季度，金融运行的总体情况和特点如何？从央行方面披露的情况来看，总体上，当前全社会流动性合理充裕，货币信贷和社会融资规模合理增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月14日，人民银行举行2020年第三季度金融统计数据新闻发布会，央行有关部门负责人发布解读2020年第三季度金融统计数据，并回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;社会融资规模结构优化、总量增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据央行方面披露，初步统计，今年前三季度社会融资规模的累计增量为29.62万亿元，较上年同期增长9.01万亿元。9月份当月社会融资规模增量为3.48万亿元，较上年同期增长9630亿元。9月末社会融资规模的存量为280.07万亿元，同比增长13.5%，增速比上年同期高2.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币供应量方面，9月末广义货币M2的余额为216.41万亿元，同比增长10.9%，增速分别比上月末和上年同期高0.5和2.5个百分点。狭义货币M1的余额为60.23万亿元，同比增长8.1%，增速分别比上月末和上年同期高0.1和4.7个百分点。流通中货币M0的余额是8.24万亿元，同比增长11.1%，前三季度净投放现金5181亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贷款方面，9月末本外币的贷款余额为175.49万亿元，同比增长12.8%。人民币的贷款余额为169.37万亿元，同比增长13%，增速与上月末持平，比上年同期高0.5个百分点。前三季度人民币贷款新增量是16.26万亿元，同比多增2.63万亿元。外币贷款的余额是8994亿美元，同比增长12.5%，前三季度外币贷款增加1125亿美元，同比多增1076亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　存款方面。9月末本外币存款余额216.86万亿元，同比增长10.7%，人民币的存款余额是211.08万亿元，同比增长10.7%，增速分别比上月末和上年同期高0.4和2.4个百分点。前三季度人民币贷款增加18.15万亿元，同比多增4.93万亿元，外币存款的余额是8487亿美元，同比增长15.9%，前三季度外币存款增加909亿美元，同比多增862亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行调查统计司司长兼新闻发言人阮健弘表示，前三季度社会融资规模结构优化、总量增长。其进一步介绍道，结构方面有三大特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是金融机构加大对实体经济的信贷支持力度。前三季度金融机构对实体经济发放的人民币贷款增加16.69万亿元，接近上年全年16.88万亿元的水平，比上年同期多增2.79万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是实体经济从债券市场和股票市场获得的直接融资大幅度增加。前三季度企业的债券净融资是4.1万亿元，比上年同期多1.65万亿元。企业的境内股票融资是6099亿元，比上年同期多3756亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是金融体系配合财政持续发力，政府的债券融资力度很大。前三季度政府债券净融资是6.73万亿元，比上年同期多2.74万亿元，其中国债的净融资是2.48万亿元，比上年同期多1.57万亿元，地方政府专项债净融资是3.3万亿元，比上年同期多1.13万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业贷款保持平稳增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当谈到结构性的货币政策工具的前期效果时，央行调查统计司司长兼新闻发言人阮健弘表示，今年前三季度企业贷款保持平稳增长，“9月末的时候企(事)业单位本外币贷款的同比增长12.3%，这个速度比上年末和上年同期分别高1.8和1.9个百分点。”其表示，前三季度企业贷款总量累计新增是10.8万亿元，同比多增2.6万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据阮健弘介绍，从企业的中长期贷款来看，3月份开始就在持续加快，9月末的时候余额增速是14.8%，这个是2018年以来的最高点。另外，从中长期贷款的实际投向看，金融机构对重点领域的中长期贷款的资金支持力度在不断加大，贷款结构持续优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阮健弘进一步解释道，制造业的中长期贷款增速已经连续11个月上升，其中高技术制造业中长期贷款保持快速增长。9月末制造业中长期贷款的余额增长30.5%。这个增速比上年末高了15.7个百分点，已经是连续11个月上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，前三季度制造业新增的中长期贷款是9675亿元，同比多增了6362亿元，其中高技术制造业的中长期贷款余额增长45.8%，比上年末高了4.9个百分点。前三季度高技术制造业中长期贷款的累计新增是2633亿元，同比多增1000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，基础设施的中长期贷款也是保持了较快增长。9月末基础设施的中长期贷款的余额同比增速是13.5%，比上年末高了3.4个百分点。前三季度累计的基础设施的中长期贷款新增2.4万亿元，同比多增8408亿元。不含房地产的服务业中长期贷款的增速现在是2018年以来的最高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响比较大的行业中长期贷款的情况也备受关注。阮健弘对此进行回应时表示，9月末批发和零售业的中长期贷款余额同比增长15.2%，增速比3月末的时候高2.8个百分点。交通运输、仓储、邮政中长期贷款的余额同比增长13.4%，比3月末高1.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，文化体育和娱乐行业中长期贷款的余额同比增长7.3%，比3月末高3.2个百分点，与此同时金融机构对抗疫的信贷支持力度也在持续加大，9月末的时候卫生行业中长期贷款的余额同比增长是21.1%，增速比3月末高6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业方面，9月末普惠小微贷款余额是14.6万亿元，同比增长29.6%，增速比上年末高了6.5个百分点，这个增速最近7个月连创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行金融市场司副司长彭立峰也补充道，今年小微企业融资呈现了量增、面扩、价降的良好趋势，支持小微企业发展也带动了更多的就业。据其介绍，今年前三季度小微企业融资新增3万亿元，同比多增1.2万亿元。支持小微经营主体3128万户，同比增长21.8%；前三季度新增429万户，“这与去年同期增量是基本上相当的。”彭立峰进一步表示，9月新发放的普惠小微企业贷款平均利率是4.92%，较2019年12月下降了0.96个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融系统为实体经济减负已超1万亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，央行货币政策司司长孙国峰在新闻发布会上还透露，据最新数据估算，前八个月金融系统为实体经济减负已超过1万亿元，其中通过降低企业贷款利率已减负约5260亿元，企业融资成本明显下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同时，中小微企业延期还本付息和普惠小微信用贷款两项直达工具抓紧推进，约为实体经济减负2000亿元。”孙国峰表示，银行业会继续通过减免服务费用、支持企业进行重组和债转股等方式为实体经济减负，“所有已经采取的各项政策效果持续体现，可以实现全年减负1.5万亿的既定目标”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行方面表示，下一阶段，稳健的货币政策更加灵活适度、精准导向，继续释放贷款市场报价利率LPR改革潜力，抓紧推进两项直达实体经济的货币政策工具，督促金融机构为市场主体合理减负。同时，积极会同银保监会等相关部门鼓励金融机构增加小微企业金融服务，严格落实相关收费减免要求，进一步支持实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624074255.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行等八部门发布进一步强化中小微企业金融服务指导意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624076570.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据央行网站15日消息，中国人民银行、银保监会、发展改革委、工业和信息化部、财政部、市场监管总局、证监会、外汇局发布关于进一步强化中小微企业金融服务的指导意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见提出，不折不扣落实中小微企业复工复产信贷支持政策，发挥好全国性银行带头作用；开展商业银行中小微企业金融服务能力提升工程，大幅增加小微企业信用贷款、首贷、无还本续贷；改革完善外部政策环境和激励约束机制，强化货币政策逆周期调节和结构调整功能；发挥多层次资本市场融资支持作用，支持优质中小微企业上市或挂牌融资，推进区域性股权市场创新试点；加强中小微企业信用体系建设；优化地方融资环境。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201015/c624076570.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>