<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 28 Jun 2021 08:13:29 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国企业总部城市新格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630508512.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630508512.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委点评电价：与其他国家相比 我国居民电价偏低工商业电价偏高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630508421.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630508421.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”应对人口老龄化 国家发改委明确四大建设任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630508383.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630508383.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>58同城大数据：IT行业平均月薪8254元 程序开发为8456元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630508257.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630508257.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”开局之年 新时代现代化强省会“半年考卷”出炉―― 黄河重大国家战略加速落地 高质量发展提档升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630508091.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630508091.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央统战部副部长许又声细数民营经济发挥的不可替代作用</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630507789.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630507789.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家级经开区扩容背后的绿色深意</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630507775.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630507775.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行发布2020年财报：营业收入为1732.52亿元 下降22.27%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630507654.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630507654.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>速看！今年新增37个本科专业！高校招生出现这类新趋势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630507652.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630507652.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1-5月份社会物流总额121.2万亿元同比增长17.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630507576.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630507576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四部门降低转账支付手续费 让小微生意更好做</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630507015.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630507015.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：重点加强影子银行、交叉金融等领域内控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630506846.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630506846.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部公布2021年1－5月电子信息制造业运行情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630506830.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630506830.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以项目为抓手全面推进乡村振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630506814.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630506814.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民革中央：加快构建绿色低碳发展新格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630508595.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　我国拥有广阔的绿色低碳发展需求，“十四五”乃至2035年将是推进“碳达峰、碳中和”的重要窗口期。不过，与世界主要碳排放国家的历史进程相比，我国实现“碳达峰、碳中和”目标的难度大、时间紧、任务重，需要付出极其艰巨的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，力度之大前所未有。我国尚处于工业化发展阶段，能源结构以化石能源为主，是世界第一大碳排放国。虽然能效水平不断提升，但单位国内生产总值能耗与碳排放强度仍相对较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，时间之短前所未有。部分发达国家20世纪七八十年代就碳达峰，承诺2050年碳中和，普遍有长达45年至70年的窗口期。当前距离我国实现碳达峰目标不到10年时间，从碳达峰到碳中和仅有30年，缓冲时间明显过短。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，挑战之多前所未有。“碳达峰、碳中和”将对我国经济结构、产业结构、消费结构、能源结构等低碳化提出重大变革需求，影响钢铁、水泥、石化、建材等高耗能高排放产业的发展空间，对经济社会发展而言是全方位挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，竞争之激烈前所未有。目前美欧正合作推动全球新的碳标准和碳边界调整机制，可能将气候与贸易、产业等政策挂钩，通过碳排放配额、征收碳关税等措施，在碳中和框架下设立新的绿色贸易壁垒，对我进行遏制和打压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“碳达峰、碳中和”是一场伟大的“绿色革命”,虽然任务艰巨，但更是关系国家战略和人民福祉的重大机遇。为此，民革中央建议：深入贯彻新发展理念，以“碳达峰、碳中和”牵引产业链转型升级，坚定不移走绿色低碳的高质量发展道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是坚持“制度引绿”，进一步完善绿色低碳政策体系。发挥政府的主体责任，把碳排放控制纳入中央生态环境保护督察、党政领导综合考核等范围，切实把“碳达峰、碳中和”任务不折不扣完成好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚持“产业促绿”，进一步促进绿色低碳产业发展。鼓励低碳经济提速发展，以支持性政策推进绿色低碳化与工业、农业、服务业深度融合发展，带动电力、钢铁、有色金属、石化、建材、建筑、交通等产业结构低碳化调整。运用物联网、大数据、人工智能等新技术，推行重大工程项目的全生命周期绿色管理，把低碳产业打造成为新兴战略产业。构建清洁低碳安全高效的能源体系，建立有利于清洁能源优先消纳的交易机制，促进清洁电能的普及利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是坚持“创新促绿”，进一步加强绿色低碳技术创新。把绿色低碳化作为实施创新驱动发展战略、新发展格局的重要基石，建立完善绿色低碳技术评估、交易体系和科技创新服务平台，强化低碳零碳、新能源利用、储能等前沿性、颠覆性技术的预测和研发。实施“碳达峰、碳中和”重大科技专项，积极抢占可再生能源、高能耗高排放领域节能减排以及碳捕集、利用、封存等技术高地，促进绿色技术创新和低碳绿色产品装备研发与应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是坚持“合作促绿”，进一步强化国际绿色低碳合作。通过制定国际共同分类标准、扩大外资金融机构业务范围等方式，增强我国绿色低碳市场对国际资本的吸引力。鼓励国内企业、科研院所、智库等，秉承绿色低碳理念“走出去”，通过一带一路、南南合作、RCEP等渠道，建立绿色低碳创新联盟，合作探索低碳转型技术方案和路线图，推动全球绿色低碳发展，提高我国在国际碳排放领域的话语权和影响力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630508595.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部四川监管局：建机制 强措施 抓落实 服务代表委员与加强财政监管双促进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630508256.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，四川监管局认真贯彻落实部党组关于服务“两会”代表委员各项决策部署，坚持把服务代表委员嵌入日常财政监管工作，积极谋划、主动作为，健全机制、强化联动，力求将服务代表委员工作做出成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、强化组织领导，完善服务代表委员工作机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是明确任务责任，建立多层次服务工作架构。成立局服务代表委员工作领导小组，多次在局党组会和局长办公会上专题研究布置服务代表委员工作，主要领导亲自抓，纵向提挈，按地区和业务划分服务任务，形成领导分层负责、处室分工负责、经办人具体负责的多层次服务代表委员工作架构，确保责任到岗、任务到人、全员协同、共同推进。二是严格规范服务流程，制定印发相关实施办法。结合监管局服务代表委员实际情况，制定《财政部四川监管局服务全国人大代表全国政协委员工作实施细则》；印发四川监管局《关于贯彻加强和改进服务全国两会代表委员工作实施意见的通知》，强调创新方式加强与代表委员的日常沟通联系，注重收集代表委员有关财政论述；制定《服务代表委员工作内部控制操作规程》，制作《财政部四川监管局全国“两会”代表委员联络审批表》《财政部四川监管局全国两会代表委员财政相关论述收集审批表》和《财政部四川监管局服务全国“两会”代表委员情况记录表》，细化工作流程，将工作做实做细。三是坚持谋划在前，保障服务工作有序开展。明确将服务代表委员工作纳入年度工作计划，制定四川省全国人大代表、政协委员信息及联络处室分工表，明确责任人与完成时限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、优化创新方式，统筹服务工作与财政监管深度融合&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是依据职能职责，创新工作思路。将服务代表委员工作深度融入财政监管中心工作，依据监管局职能职责深化服务内容，结合专项工作进行实地走访，积极拓展面对面的服务方式。一方面，专项工作开展前，根据代表委员所在行业或专业特点，主动联系听取意见建议，为工作高质量推进提供支撑。另一方面，组织开展地方政府债务等三大攻坚战政策监管，抗疫防疫、复工复产资金监管，脱贫攻坚、直达资金现场督导，以及中央转移支付绩效评价、预算单位现场监管等工作时，同步邀请所在地代表委员和当地财政部门负责人参与，对涉及地方财政运行和预算执行情况，当面向代表委员答疑解惑，取得较好效果。二是采取多种方式，灵活有效沟通。局领导“划片包干”走出去，亲力亲为，带队上门做好服务，有效提高与代表委员的沟通成效；适时把代表委员“请进来”，组织开展座谈交流会，注重收集代表委员关注的有关政策执行情况，结合具体情况和问题困难开展重点调研，向财政部建言献策；针对事务繁忙、出差频繁、位置分散等确实不便安排见面沟通的代表委员，采取电话、短信、电子邮件等灵活方式，积极倾听其意见建议，做好访谈书面说明并留存备查。三是跟踪意见落实，主动回应关切。在沟通过程中，详细记录、收集整理代表委员关于财政工作的意见建议，比如继续加大对科研经费管理的放权力度，对科研人员个人所得税给予优惠，扶持村集体经济推动乡村振兴，完善直达资金考核机制，扩大再融资化解债务试点县范围，加大对教育、生态环保投入支持力度，加强宗教文物保护等多方面意见建议。针对代表委员提出的问题和建议，分类梳理，及时向财政部反映。涉及地方财政事权与支出责任的问题，转地方财政部门研究答复，我局持续跟踪了解问题答复、政策出台、举措落实等情况，第一时间向代表委员反馈，并做好相关政策的解读和宣传，主动回应代表委员关注关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、建立服务规范，做好管理督办与意见反馈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是规范行为，统一口径。严格按照《财政部四川监管局服务全国人大代表全国政协委员工作实施细则》开展工作，规范服务行为；收集整理全国和四川省财政收支、中央对四川财政支持、财政监管工作及成果等情况，形成《四川监管局服务全国两会代表委员通稿》，并按季更新通稿，统一服务口径。二是逐个建档，“户口化”管理。定期收集代表委员有关财政工作的意见建议和论述，填写《财政部四川监管局全国“两会”代表委员联络审批表》《财政部四川监管局全国两会代表委员财政相关论述审批表》，一次一表，掌握即时情况。设计制作《财政部四川监管局服务全国“两会”代表委员情况记录表》，一人一表，形成“户口化”管理档案。服务前，了解代表委员历次意见建议和我局服务情况，做到心中有数；服务后，及时更新有关基础信息，完善相关意见建议，以利持续进行跟踪。三是严格督办，及时反馈。建立全国“两会”大人代表、政协委员联络台账，及时动态更新，掌握各处室任务完成进度，切实做好跟踪督办。落实专人定期查看服务代表委员网络平台，及时做好意见建议审理、编辑、催办及待办事项处理。每年配合经建司组织开展四川“两会”代表委员年初、年中座谈会，收集意见建议，并将意见反馈转送各代表委员。2021年初，以视频方式参会的8名代表委员提出的13条意见建议，均得到及时答复，提高了代表委员满意度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、拓展服务渠道，建立与省人大沟通协调机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我局与四川省人大预算委建立了日常工作联系机制，共同探讨服务全国人大代表工作的有效途径。一是建章立制，共同推进服务。与省人大预算委共同制定《四川省人大预算委员会 财政部四川监管局工作联系制度》《四川省人大预算委员会 财政部四川监管局2021年联合监督工作计划》，及时互通人大代表最新信息，双方互邀参加相关会议、活动、调研及其他工作，以制度机制为依托，协同做好全国人大代表沟通服务。二是联席座谈，定期互通信息。建立领导层面联席座谈会议机制，每年两次会商服务在川全国人大代表事宜，对代表关心的重大问题、重要改革内容及工作情况，进行梳理研究，协调回应代表提出的相关问题。我局领导主动向省人大汇报服务代表委员相关情况，得到省人大主要领导的肯定与支持，为持续顺利开展沟通协调、巩固服务成效奠定了良好基础。三是力办实事，促进成果转化。依托沟通协调平台，与省人大预算委协同推进四川省财税立法、预决算审查、预算执行监督等工作，联合开展成渝双城经济圈建设等专题调研和课题研究，定期将多渠道收集的有关材料进行编辑整理，及时向部反馈，巩固深化财政监管成果。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630508256.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：中央和地方将启动猪肉储备收储工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630507508.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）国家发展改革委6月28日消息，据国家发展改革委监测，6月21日-25日，全国平均猪粮比价为4.90∶1。按照国家发展改革委、财政部、农业农村部、商务部、市场监管总局等部门联合印发的《完善政府猪肉储备调节机制 做好猪肉市场保供稳价工作预案》规定，已进入过度下跌一级预警区间（低于5∶1），中央和地方将启动猪肉储备收储工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630507508.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部与国际可再生能源署签署应对气候变化合作谅解备忘录</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630508063.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【生态环境部与国际可再生能源署签署应对气候变化合作谅解备忘录】6月23日，生态环境部部长黄润秋在京视频会见国际可再生能源署总干事弗朗西斯科·拉卡梅拉。双方共同签署《中华人民共和国生态环境部与国际可再生能源署关于应对气候变化合作的谅解备忘录》，并就进一步加强双方合作，共同推进可再生能源发展与应对气候变化工作进行交流。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630508063.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这项工作国常会一年内多次部署 李克强提出新要求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630508035.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强总理6月22日主持召开国务院常务会议，部署“十四五”时期纵深推进大众创业万众创新。近一年内，国务院常务会议曾多次部署“双创”相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，按照党中央、国务院部署，近年来各地各部门深入实施创新驱动发展战略，大力推进双创，催生了大量市场主体，有力支撑了就业特别是高校毕业生就业，促进了新动能快速成长，增强了经济发展内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘十四五’时期要纵深推进双创，更好贯彻新发展理念的要求，更大激发市场活力促发展、扩就业、惠民生。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有了就业就有发展的动力、财富的来源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，近年来持续大力推进双创，对就业起到了明显的支撑作用。“更重要的是，双创企业大多是新动能企业，直接面向消费市场，提供适应市场需求的多样化产品和服务，这给我国经济结构带来明显变化，有力促进了消费，也大大增强了经济的活力。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他要求，要继续坚持创业带动就业。适应劳动力供求关系深度调整、就业方式更加多元、市场灵活性增强等新形势，进一步推进双创，培育更多充满活力、持续稳定经营的市场主体，特别是促进高校毕业生、农民工等重点群体多渠道创业就业，增强中小微企业吸纳就业能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有了就业就有发展的动力、财富的来源。”李克强说，“对于中国这个拥有14多亿人口的大国，闯出大众创业万众创新这条路，不仅为人民群众提供广阔的创业创新空间，对稳定就业、增强经济活力都是新的支撑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;营造更优双创发展生态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强要求，要下决心营造更优双创发展生态。深化“放管服”改革，破除不合理障碍，促进大中小企业融通创新，鼓励产业链中占主导地位的“链主”企业发挥引领支撑作用，开放市场、创新、资金等要素资源，建设集研发、孵化、投资等于一体的创业创新培育中心，促进更多“专精特新”、“小巨人”、制造业单项冠军等中小企业成长壮大。强化公正监管，反对不正当竞争，保护中小微企业和个体工商户合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘链主’这个新词，是市场发明的。过去搞双创，首先依托的是政府建设的孵化器、双创基地，现在市场已经看到了其中的机遇，要鼓励更多‘链主’企业发挥作用。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强强调，政府要关注研究社会和产业发展的规律和经验，顺势而为，更多采取市场化的办法，尽可能打造更优的双创发展生态，进一步增强我国经济的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“去年疫情冲击最严重的时候，我们对中国经济始终充满信心，就是因为中国经济本身的巨大韧性。”总理说，“要进一步推动大中小企业融通发展，同时让中小微企业和个体工商户层出不穷，成为吸纳就业、财富增长的源泉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关激励要继续发力、有所作为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一周前，李克强总理在吉林长春考察民营企业创办的摆渡创新工场。考察结束后，总理已经登车准备离开，又特意返身下车询问创业者：“你们还有什么困难？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位创业者说，希望对小微企业在融资等方面给予更多便利优惠。李克强表示，国家会继续加强对小微企业的金融等支持力度，保持他们的发展活力和动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他在22日的国务院常务会议上要求，要强化创业创新政策激励。落实好税收减免、研发费用加计扣除、增值税增量留抵退税等政策。拓展双创融资渠道，加大普惠金融力度，鼓励社会资本以市场化方式设立创业投资引导基金。推进灵活就业人员参加住房公积金制度试点。吸引更多海外人才来华创业，支持有条件的双创示范基地向国际化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“相关激励政策要继续发力、有所作为。”李克强要求，“宏观政策要紧紧围绕市场主体、特别是中小微企业和个体工商户发力，要让市场主体真正有切身感受。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630508035.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财产和行为税合并申报首个征期成效初显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630506823.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　从国家税务总局获悉，财产和行为税合并申报首个征期于近日结束，申报流程、申报表单实现“大瘦身”，全国57.4万纳税人因此受益，其中河北、辽宁、吉林、黑龙江、云南等多省纳税人申报次数减少15%以上，有效减轻了申报负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实中办、国办印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》，深入推进税收领域“放管服”改革，切实为纳税人缴费人办实事，国家税务总局自6月1日起在全国推行财产和行为税合并申报。据了解，财产和行为税合并申报是将城镇土地使用税、房产税、车船税、印花税、耕地占用税等10个税种的纳税申报进行合并。纳税人在申报多个税种时，不再单独使用分税种申报表，而是在一张申报表上同时申报多个税种。在简化表单的同时，国家税务总局还简化了电子税务局的操作流程，对10个税种实行“归口”管理，实现“一张报表、一次申报、一次缴款、一张凭证”，纳税人一次登录、一填到底，办税效率大幅提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局财产和行为税司副司长练奇峰介绍，月是月度征期，纳税人申报的税种较少，季度征期纳税人申报税种多，预计改革效果会更加明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为帮助纳税人及时享受改革红利，税务部门一方面利用信息化手段推出税额自动计算、数据关联比对、申报异常提示等功能，为纳税人提供申报缴税一体管理的新模式，有效避免了漏报错报。另一方面，税务部门通过开设“税务讲堂”，推出新媒体传播的系列教学课程等方式，加强对纳税人宣传辅导，组建业务骨干团队深入一线，推动实现纳税人在申报过程中“少跑路、少填表、不填错”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“财产和行为税合并申报改革是税务部门贯彻落实《意见》要求，切实为纳税人缴费人办实事的体现。”练奇峰表示，下一步，税务部门将结合“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”进一步开展摸底调研，充分听取纳税人和基层税务人员的意见建议，在优化体验、减轻负担、提质增效等方面持续发力，深入推进财产和行为税合并申报改革，不断提升纳税人缴费人的获得感和满意度。马玲&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630506823.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>划定全球最低税率 避税天堂要凉了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630508179.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全球177个独立税收管辖区的 企业税税率已经从上世纪80年代的平均40.1％ 降低到现在的 23.8％，还包括像 开曼群岛、英属维京群岛等 企业税税率为零的避税天堂的存在&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;博弈全球税改&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月初，G7财长会议达成的协议再次将全球税改的话题拉回公众视线，划定全球最低税率，重新确定对一些跨国公司的征税规则，这份协议被视为酝酿多年的改革的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在拜登政府积极参与，甚至希望主导全球税改进程的情况下，改革似乎正在迎来最好的突破机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球企业所得税税率持续走低&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于全球税改，G7财长协议有两个看点，首先是设定至少15%的全球最低企业税率；其次是针对部分跨国公司，市场国——也就是企业获取利润的国家，有权对企业至少20%的全球利润征税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一方面的内容，即在设定全球最低企业税率后，一家总部位于A国的公司在B国赚取利润，如果B国企业税率低于全球最低企业税率，这家企业除了要在B国缴纳企业税，还要按照两个税率间的差额向A国缴税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　协议第二方面内容则更多针对跨国公司，如果企业有1000亿元全球利润，至少20%，即200亿元将成为公司产品或服务消费国的征税对象，例如，如果企业在某国产生的利润占全球利润的10%，该国就可以对20亿元利润征税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　G7财长达成的这份协议并非凭空而来，而是与经济合作与发展组织(OECD)2020年10月提出的《第一和第二支柱蓝图报告》相关，后者直指全球税收体系改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“第一支柱旨在解决数字经济时代企业跨境所得分配规则的重新设定问题，第二支柱则是限制各国通过降低企业所得税率进行逐底竞争，消除跨国企业向避税地转移利润的税收激励，两者共同构成OECD提出的包容性框架。”中国社会科学院财经战略研究院税收研究室主任马珺告诉《中国新闻周刊》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　G7财长会议协议的内容直接对应OECD提出的第一、第二支柱。在G7层面达成共识后，7月举办的G20财长会议将接棒讨论这一议题，此后再向参与OECD包容性框架谈判的130多个国家提交计划书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月7日，G20财长和央行行长会议就曾宣布，基于OECD提出的《第一和第二支柱蓝图报告》，将于2021年年中就全球税收改革达成解决方案。意大利、德国等国财长都表达了于今年年中或夏天达成解决方案的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，“双支柱”正是源于G20“背书”。“包容性框架的提出源于G20委托OECD于2013年启动的应对税基侵蚀与利润转移(BEPS)行动，这项行动在2015年已取得阶段性成果。多年来，虽然对传统税基侵蚀和利润转移问题的治理手段不断完善，包括跨境交易相关国内法规的协调一致、强调实质性经营活动并提高透明度、提高税收确定性等。但数字经济对国际税收规则的挑战并未完全解决，这也是OECD在去年提出包容性框架的目的。”马珺告诉《中国新闻周刊》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照OECD公布的数据，如果将第一支柱中市场国可以课税的利润比例设定为20%，将第二支柱中的全球最低企业税定为12.5%，每年将创收560亿至1020亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这被认为将给全球税收体系带来革命性影响，“革命性”究竟体现在哪里？“第一支柱将改变传统的税收分配规则。”马珺解释说，传统上跨国企业要在一国设有常设机构，该国才能够对其企业利润课税，但在数字经济时代，由于商业模式和价值创造方式的变化，这一规则对一些国家来讲不够公平。“传统课税规则的依据是价值由投入要素创造，但如今价值的创造也源自消费和消费者信息，或者说市场国参与了价值创造。因此一些市场国希望参与利润分配，但传统国际税收制度不支持市场国的征税权。在缺少国际公认规则的情况下，一些国家、特别是作为数字消费大国的欧洲国家，于是开始自行征收数字服务税，即数字税”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国税务学会副会长、中国人民大学财政金融学院教授朱青告诉《中国新闻周刊》，“在现有的国际税收规则下，一家美国的数字化企业向欧洲国家用户和消费者提供数字服务，并不能给欧洲国家带来税收利益。以法国3%的数字税税率计算，即使开征，法国每年也只能收取三四亿欧元的税收收入，这跟1.3万多亿欧元的财政收入规模相比微不足道，但这涉及税收权益的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国曾于2019年颁布法律，成为数字税最早立法的国家，但随后美国引用“301条款”威胁对法国进口产品加征关税，法国推迟开征数字税，等待OECD推出各方都接受的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至今年一季度，至少有26个国家已经或计划开征数字税。显然，数字企业较多的美国并不乐见于各国开征数字税，除了法国，美国在去年还针对印度、意大利、土耳其等已经开征或计划开征数字税的国家进行“301调查”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相比于第一支柱直接针对数字经济，朱青认为，第二支柱是搭第一支柱的便车，设计一个防范税基侵蚀和利润转移的全球最低税率机制，即通过确保跨国企业的有效税率不低于一个人为设定的“最低税率”来系统性、综合性地解决税基侵蚀问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全球177个独立税收管辖区的企业税税率已经从上世纪80年代的平均40.1%降低到现在的 23.8%，还包括像开曼群岛、英属维京群岛等企业税税率为零的避税天堂的存在。OECD的研究显示，跨国公司将25%的利润置于低税率国家，美国跨国公司的这一比例甚至更高，从2000年左右的30%提高到2019年的60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘二战’以来，通过降低税率吸引资本是一种常见的竞争手段，这也导致了企业所得税税率的持续走低。由于一国之内资本对税收的贡献持续下降，为满足支出需求，政府不得不增加对劳动和消费的课税，甚至需要通过征收环保税等方式开辟新税源，这在欧洲福利国家表现得特别明显。另一个意想不到的后果是，由于资本没有国界，其力量逐渐超越了民族国家，带来了资本垄断、收入分配不平等等社会问题，也引起主权国家政府的警惕。”马珺告诉《中国新闻周刊》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美欧如何博弈？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国对于OECD“双支柱”的态度最初并不积极，但在拜登政府上台后却经历了态度转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国财长耶伦在今年1月出席参议院财政委员会听证会时就提到，拜登政府将寻求一个综合性的多国协议，以建立有效最低税收规则的方式来更新全球税收规则，防止全球利润转移，并确保公司支付其公平份额的税收。“我们将追求这样一种方式，在保持公司竞争力的同时，减小美国公司目前在海外活动中可以享受的优惠。”她当时便暗示，拜登政府所主张的全球最低税率可能会超过法国在第二支柱框架内提出的12.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月上旬，耶伦表示，美国正与G20合作，希望就设定全球企业最低税率达成一致，以确保对跨国公司更公平地征税，并促进全球经济创新与繁荣。同时，美国向参与包容性框架谈判的130余个国家发出一份文件，明确指出美国将通过立法致力于改革最低税，并通过第二支柱建立健全的全球最低税制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国显然对于“双支柱”中的第二支柱更感兴趣，而这与美国国内政策转向紧密相关。“特朗普政府将美国联邦企业所得税税率从35%降低到21%，但拜登上台后试图逆转这一做法，为了应对基础设施投资和疫情防控等巨额支出，并控制债务规模，拜登政府不得不选择增税。”马珺认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增加企业所得税并非拜登政府扩大税源的唯一手段。“为了防止美国公司因国内加税而将利润转移到国外，拜登政府还准备修改全球无形资产低税收入(GILTI)税制，即将美国海外子公司全球无形资产低税收入的最低税率从10.5%提高到21%。也就是说，美国企业所得税税率提高以后，即使美国跨国公司把利润转移到海外低税区甚至是避税地，这部分利润负担的最终税负也不能低于21%。”朱青表示，这与OECD提出的第二支柱正好吻合，因此拜登政府对于第二支柱表现出极大热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　GILTI从 2018年起实施，被视为美国版的全球最低税率。“美国当然希望尽可能提高第二支柱涉及的全球最低企业所得税率，最初希望将其设定为21%，但考虑到低税率国家的反对声音，进行了一定幅度的下调。”马珺说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　爱尔兰财长多诺霍就曾表示，“我们对于这个水平的全球最低税率持非常重大的保留意见，它意味着只有特定国家、特定体量的经济体才能在这个基础上获利，我们对此有着强烈担忧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱青认为，爱尔兰目前是欧盟国家中企业所得税税率比较低的国家，只有12.5%，，长期靠低税率吸引外国投资，一旦不具备低税优势，其公司所得税税基估计会缩水20%，这是爱尔兰难以承受的。欧盟国家中荷兰和卢森堡的公司所得税名义税率虽然不低，但税制中含有大量的优惠政策，导致实际税负较低，所以此前两国也对美国最低税的建议反应冷淡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美欧之间的分歧更多体现在第一支柱，如前所述，对于拥有众多数字企业的美国而言，显然并不欢迎数字税的征收。“美国当然清楚，如果让OECD在第二支柱问题上顺应美国意图，把全球最低有效税率制定得高些，就必须在第一支柱问题上让步。”朱青告诉《中国新闻周刊》，特朗普政府原本主张在第一支柱方案中加进所谓“安全港”条款，即让跨国公司自己决定是否适用第一支柱的规定。拜登政府上台后，一改此前的态度，耶伦曾多次表示美国会积极参加OECD的“双支柱”谈判，不再坚持“安全港”的条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但这并不意味着美国在第一支柱的问题上停止博弈，其希望改变第一支柱主要针对数字企业的情况。为了在这个问题上求得最大公约数，美国政府在4月8日分发给参加包容性框架谈判的国家的文件中提出了一个全新思路，即第一支柱不能仅适用于数字化的大公司，而是应当适用于所有行业的大企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱青介绍，美国提案中称，为了简化并便于操作，纳入第一支柱管理范围的企业应根据其营业收入和利润率的排序情况进行挑选，全世界不应超过100家，选中的跨国公司应该是从国际市场上受益最大、最依赖无形资产赚取利润的，也最有能力承受支柱一所带来的遵从成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;哪些企业是目标？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　究竟将哪些企业纳入第一支柱征税的范畴无疑是各方关注的焦点，马珺告诉《中国新闻周刊》，在OECD“双支柱”开始征求意见后，相关行业企业及其所在国家都提出意见，希望自身得到豁免，“比如英国就提出将金融服务业排除在外”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　G7财长协议对第一支柱针对的企业范围暂时划定为，世界上经营规模最大、利润率最高的大公司要拿出销售利润率10%以上部分的20%分配给市场国或用户所在国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前的博弈情况便是美国希望欧洲国家支持其对第二支柱的主张，欧洲国家急于通过第一支柱谋得利益，美国则希望欧洲国家停止征收数字税，经过妥协达成了G7财长会议的协议。但各方还在交锋，很可能最终在OECD层面达成的协议与G7财长达成的协议有不小出入。随着7月G20接棒讨论，中国的态度也会明晰。”有受访者告诉《中国新闻周刊》，截至目前，虽然一直有人员参与谈判，但尚未见到中国官方对于“双支柱”的明确表态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于中国的数字企业海外收入占比较小，加之国内企业所得税率为25%，因此外界普遍认为中国受到“双支柱”影响较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;按照目前G7层面所达成的协议，中国会有哪些公司受到第一支柱的影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国只有少数互联网企业要适用这个规则，而我国大型互联网公司海外收入的占比都不超过10%，所以其分到国外纳税的利润目前看也不会很大。我国排到世界前100名的大公司主要是银行、保险等金融企业，按照OECD的初步想法，这些金融企业都要排除在第一支柱的适用范围。我国还有少数石油企业从经营规模上看也能进入前100名，但其销售利润率都不超过10%，所以也不会受到新规则的影响。”朱青分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，从我国互联网企业的角度看，它们向世界各国的用户或消费者提供服务，需要税收的确定性，如果各国的数字服务税五花八门，一国一个税率，一国一种征收办法，这时税收的确定性就无从谈起。从这个角度说，我国的互联网企业也都希望国际社会能拿出一个统一的解决方案，不要让各国通过数字税“各自为战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于实施全球最低企业所得税率，马珺认为，这就需要研究其他政策工具，以及转换观念，通过持续改善营商环境，为引资创造环境条件，“比如海南自贸港总体方案中就提出要研究财政补贴等工具，因为通过降税吸引外资的空间已然不大，今年中国政府关于减税降费力度的表述也不再强调‘大规模减税降费’。但另一方面，如果能达成全球最低税率标准，避免其他国家通过‘逐底竞争’分享中国税收权利，这也符合中国利益。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630508179.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委市场监管总局联合调研尿素市场：打击捏造散布涨价信息等行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630506779.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融界网6月28日消息 近日，国家发展改革委、市场监管总局派出联合调研组，赴河南、河北两省开展专题调研，了解化肥期现货市场运行情况。调研组赴郑州商品交易所、部分尿素生产和流通企业以及农资销售门店，详细了解尿素市场供需、期现货价格、企业经营、产品出口等情况，分析研判后期市场形势和价格走势，听取做好化肥等农资保供稳价工作的意见建议。下一步，国家发展改革委、市场监管总局将会同相关部门，继续密切关注尿素等农资市场动态，加强市场监管，坚决打击囤积居奇、哄抬价格、捏造散布涨价信息等行为，维护化肥等农资市场秩序和价格稳定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630506779.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：今日全国农批市场猪肉平均价格比上周五上升3.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630507657.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据农业农村部监测，6月28日“农产品批发价格200指数”为109.71，比上周五上升0.32个点，“菜篮子”产品批发价格200指数为110.24，比上周五上升0.39个点。截至今日14：00时，全国农产品批发市场猪肉平均价格为22.35元/公斤，比上周五上升3.1%；牛肉77.47元/公斤，比上周五上升0.3%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630507657.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央地再推新举措 维护大宗商品市场秩序</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630508703.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击上方蓝字 关注中经网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月23日，国家发改委官方微信发布消息称，近日，国家发改委价格司与市场监管总局价监竞争局派出多个联合工作组，赴有关省份就大宗商品保供稳价问题进行调查，详细了解有关企业参与大宗商品期现货市场交易情况，并听取中下游企业对上游供货数量和价格变化情况的反映，以及有关打击投机炒作、保障市场供应的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月25日，南开大学金融发展研究院院长田利辉表示，未来做好大宗商品保供稳价工作需从三方面采取措施：一是增加国家储备。市场价格高企之时投放出售，价格低廉之时购买收储。二是加大市场监管力度。三是积极参与国际期货交易，引导国际期货定价，提升大商所、郑商所、上期和中期的国际影响力。同时，国内企业采购行为要避免在现货谈判中出现内卷抢货的恶性竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点评&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，国常会共召开20次，其中有4次部署大宗商品保供稳价工作。从近期形势看，政策取得了明显成效，国内大宗商品价格已出现不同程度地回落，呈现趋稳的特点。不过，当前部分大宗商品保供稳价形势依然严峻，国家有关部门及地方行政部门接连采取行动，继续加强供需双向调节。近日，国家发改委价格司与市场监管总局价监竞争局派出多个联合工作组，赴有关省市就大宗商品保供稳价问题进行调查。与此同时，相关方面也在努力增加大宗商品供应。6月22日，国家粮食和物资储备局发布公告称，国家物资储备调节中心决定近期开始投放2021年第一批铝、锌、铜国家储备。预计这些储备或于6月底7月初组织竞标拍卖，第一批储备将于7月底送至有色下游企业。地方上，以陕西榆林为例，近期当地部分产煤地区和企业通过线下交易、煤场加价转卖等手段变相涨价。6月16日更是出现多家煤矿集中涨价现象，涨超100元/吨。对此，榆林市发改委6月22日要求全市所有煤炭企业加强行业自律，主动承担和履行社会责任，自觉在榆林能源化工交易中心平台进行煤炭上线交易。截至6月22日，榆林已有134家煤炭企业在榆林能源化工交易中心平台上线交易。总体来看，当前，国内国际预期发生变化，特别是美联储货币政策转向已引发国际市场发生变化，而我国对大宗商品市场采取多种市场化办法引导价格平抑回落取得稳定效果，在预期转向的情况下单边炒作大宗商品涨价的情况将会减弱，预计未来一段时间大宗商品价格上涨压力会大幅缓和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;―END―&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210628/c630508703.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：猪粮比价进入过度下跌一级预警区间</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210628/c630507011.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家发展改革委监测，6月21日～25日，全国平均猪粮比价为4.90∶1。按照国家发展改革委、财政部、农业农村部、商务部、市场监管总局等部门联合印发的《完善政府猪肉储备调节机制 做好猪肉市场保供稳价工作预案》规定，已进入过度下跌一级预警区间（低于5∶1），中央和地方将启动猪肉储备收储工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210628/c630507011.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>