<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 02 Aug 2020 04:20:53 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>境外机构和个人连续3个月增持 持境内股票债券 已超过5万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409850.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409850.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>五部门着力推进产业转型升级示范区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409771.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409771.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒关注：中国7月制造业PMI创新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409561.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409561.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这次信息量很大的中央政治局会议透出哪些深意</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409401.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409401.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年制造业创新中心白皮书</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622409151.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622409151.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局：继续稳步扩大金融市场双向开放和互联互通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622409034.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622409034.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局：以“零容忍”态度严厉打击外汇违法犯罪活动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622408973.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622408973.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家外汇管理局：继续打好外汇领域防范化解重大金融风险攻坚战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622408930.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622408930.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促改革 稳就业！国办发布大众创业、万众创新示范基地实施意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622408802.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622408802.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>曾刚：上海可以探索建立对接非标资产跨境投资的渠道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622408776.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622408776.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外航“扎堆儿”回归中国市场 旅客海外入境需持核酸检测报告 八国已宣布实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409398.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;华夏时报记者 王潇雨 黄兴利 北京报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自从中国COVID-19疫情得到有效控制，包括留学生以及外企复工复产带来的国际旅客流量需求持续增长，此前对国际航班量的限制性政策也逐渐开始松动，大量外航也正在逐步恢复中国相关的航线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但这也带来了一个新问题，即不同国家和地区疫情控制不同所造成的输入性风险，这也是此前中国政府严格限制国际航班数量的主要原因，如何能够兼顾市场需求的同时又实现有效疫情防控就成为当前这个阶段民航业所面临的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月31日，中国驻泰国大使馆也宣布自2020年8月10日起，自泰国搭乘航班赴华以及经泰国中转乘机赴华的中、外籍乘客，须于登机前5天内完成新冠病毒核酸检测，并凭核酸检测阴性证明申领带“HS”标识的绿色健康码或健康状况声明书。航空公司在乘客登机前予以查验。泰国成为目录中第八个执行此项政策的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“通关文牒”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国民用航空局、海关总署以及外交部此前发布了一则公告，要求来华航班的旅客需持有新冠病毒核酸检测阴性证明才可以获准登机。但该通知发布时并没有公布具体的实施方案，主要原因在于需要所在国的中国大使馆评估当地核酸检测能力之后才能进一步确定实施方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日，中国领事服务网公布了第一批涉及的国家名单，包括俄罗斯、埃及、巴基斯坦、孟加拉国、沙特阿拉伯、乍得以及伊朗。其中除乍得和伊朗是分别在8月1日和4日开始生效之外，其他国家都已经开始实施这一政策，该名单也将实时更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据三部委此前发布的公告相关要求，从这些国家搭乘直飞或中转航班来华的中外籍旅客，都必须在登机前5天内再出发地中国使领馆指定或认可的检测机构完成新冠病毒核酸检测，并凭检测阴性证明申领带“HS”标识的绿色健康码或健康状况声明书。航空公司在乘客登机前予以查验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在未强制要求提供核酸检测报告之前，飞往中国的国际航班通常采取测体温、保持座位间距以及佩戴口罩的基础方式，以及部分国际航班分流筛检的方式来实施疫情防控，同时也制定了国际航班的熔断政策来鼓励航空公司主动筛查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但即便如此在近几个月来仍然有不少输入性病例，其中触发熔断的航班就包括来自孟加拉国和泰国等始发目的地。而此次强制性要求提供核酸检测报告的措施也将为防控疫情输入工作提供更大程度的保障。为了防范违规行为，三部委通告中明确指出“乘客提供虚假证明和信息，须承担相应法律责任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大批外航复航中国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　防控措施的升级，一方面是在现阶段疫情防控形势下的要求，另一方面，则是外航开始“扎堆儿”回归中国市场之后客流量猛增带来的客观需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于中国境内已经逐渐开始恢复正常的生产生活秩序，同时海外归国的需求依然强烈，因此诸多外航在恢复国际业务时中国都成为优先恢复的目标市场之一，但由于中国此前一直考虑疫情防控形势对批准恢复国际航线有一定的限制，因此过去几个月里中国本土航司一直是维持这些国际航线运营的主力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着市场需求进一步扩大，在中国航司也有意扩大国际航线业务量的背景下，外国航司自然而然也得到了机会得以恢复中国的业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继上个月首批外国航司获准开通上海航线之后，后续又有多家外航拿到了复航的许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从7月下旬开始，一直以来都把中国作为重要市场的中东三大航空公司阿联酋航空、卡塔尔航空以及阿提哈德航空陆续恢复了中国航线的运营。其中阿联酋航空和卡塔尔航空复航的第一站都选择了广州，阿联酋航空首个复航的航班于7月25日15:45飞抵广州白云国际机场，这条航线现阶段保持每周六运营一班的频次，使用波音777-300ER机型执飞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，作为一家以迪拜为基地经营国际业务为主的航空公司，目前全球疫情导致的大范围边境管制对阿联酋航空影响较大，因此在尽快恢复业务的意愿上也更为强烈，作为配合措施，阿联酋航空早在4月就开始在迪拜机场提供登机口快速新冠检测服务，并强制要求旅客从8月开始必须持核酸阴性检测证明登机，最近更是为乘客提供COVID-19免费医疗保险，并为其旅客支付因冠状病毒检测呈阳性而产生的强制检疫费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　土耳其航空首架复航中国的客运航班TK072航班也已经在7月22日抵达广州，未来一段时间里将执行每周一班的伊斯坦布尔-广州航线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两家来自欧洲的航空公司芬兰航空公司和荷兰皇家航空公司已经分别在7月21日和23日恢复了上海航线，同样也是执行每周一个班次的服务。而英国航空公司则宣布将在8月9日恢复每周四和周日往返伦敦希思罗机场和上海浦东机场之间的航班。英国航空方面表示，希望能尽快恢复从上海飞往伦敦的航班，帮助包括那些需要在秋天返回英国完成学业的留学生们；在此期间，飞机将继续在中英之间搭运重要医疗物资。但英国航空仍未公布北京伦敦航线将会在何时复航的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是美国航线，自从此前中美在审批航线数量上进行数轮交锋之后，美国两家航司如愿获得每周两个班次的中国航线服务，中国目前也保持着每周四条航线的服务，但美国交通运输部在7月31日拒绝了中国几家航空公司提交的最新航班计划，理由是“由于中国政府自己对国际航班的限制，中国航司提交的航班时间表都无法执行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：黄兴利 主编：寒丰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409398.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：全力做好下半年稳就业保就业工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409812.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委近日下发通知，要求全力做好下半年稳就业保就业工作，明确要集中政策资源，强化要素支撑，加强项目资金投入，促就业举措要应出尽出，拓岗位办法要能用尽用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国家发展改革委办公厅关于全力做好下半年稳就业保就业有关工作的通知》指出，更好地发挥投资对就业的拉动作用，合理调配各类资金流向，优先支持具有民生效益和就业效应的项目。用好用足抗疫特别国债和地方政府专项债券，重点支持带动就业能力强的补短板项目。扎实推进新型城镇化建设，大力提升县城公共设施和服务能力，开发更多就业岗位。因地制宜适当扩大今年以工代赈规模，将更多返乡留乡贫困劳动力纳入政策覆盖范围。进一步优化营商环境，激发市场主体活力和社会创造力。大力发展数字经济，充分发挥双创示范基地带动作用，加快双创支撑平台项目建设，鼓励创业带动就业。支持养老、托育、医疗、家政等社区家庭服务业发展壮大，吸纳更多就业。实施适当政策倾斜，扩大省级资金投入，撬动更多社会资源，支持返乡入乡创业和长江流域渔民退捕安置，带动更多农民工等人员就地就近就业创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知强调，各地发展改革部门要切实增强紧迫感、责任感，把就业摆在“六稳”“六保”首要位置，系统谋划、精心部署下半年稳就业保就业工作。要深入开展调查研究，科学研判下半年就业走势。对受疫情影响较大的重点行业、重点企业、重点群体，要持续开展跟踪监测和动态分析。进一步强化规模性失业风险预警和防范，结合实际制定稳就业预案。要坚持就业优先导向的宏观调控。全面强化就业优先政策，注重财政、货币、金融、产业、区域、贸易等经济政策与就业政策的衔接配套、协调联动，努力实现经济发展与扩大就业良性互动。切实抓好政策落实落地。（记者 安蓓）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409812.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快形成新发展格局（经济新方位下半年工作怎么干）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409541.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局7月30日召开会议，分析研究当前经济形势，部署下半年经济工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，当前经济形势仍然复杂严峻，不稳定性不确定性较大，我们遇到的很多问题是中长期的，必须从持久战的角度加以认识，加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，建立疫情防控和经济社会发展工作中长期协调机制，坚持结构调整的战略方向，更多依靠科技创新，完善宏观调控跨周期设计和调节，实现稳增长和防风险长期均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为什么说我们遇到的很多问题是中长期的？怎么理解加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局？如何实现稳增长和防风险长期均衡？围绕这些重要判断和决策部署，记者采访了有关专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1为什么说我们遇到的很多问题是中长期的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在第一个百年目标即将胜利收官、‘十四五’即将开局的重要历史节点，会议做出兼顾短期落实、中期谋划、长期布局的战略性判断，对中国经济社会发展具有重大意义。”中国人民大学副校长刘元春说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前和今后一个时期，我国发展仍然处于战略机遇期，但机遇和挑战都有新的发展变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从外部环境看，境外疫情快速蔓延，叠加经济全球化遭遇逆流，一些国家保护主义和单边主义盛行。国际货币基金组织、世界银行对今年全球经济增速的最新预测分别下降4.9%、下降5.2%，为二战以来最严重的经济衰退。联合国贸易和发展会议发布的《2020年世界投资报告》预计，今年全球外国直接投资（FDI）将同比下降近40%，这也使得该数据自2005年以来首次低于1万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从内部运行看，我国经济正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，经济发展前景向好，但也面临着结构性、体制性、周期性问题相互交织所带来的困难和挑战，加上疫情冲击，目前我国经济运行面临较大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上半年经济增速、消费增速、投资增速等主要指标仍处于下降区间，疫情冲击的损失尚未完全弥补，推动经济回归正常水平还需付出艰苦努力。”国家统计局新闻发言人刘爱华说，世界经济重启举步维艰，国内需求恢复仍受到一定制约，稳企业、保就业压力仍较大，还是要坚持底线思维。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从发展机遇看，新一轮科技革命和产业变革方兴未艾，正在重构全球创新版图，重塑全球经济结构。谁牵住了科技创新这个牛鼻子，谁就能占领先机、赢得优势，把竞争和发展的主动权牢牢掌握在自己手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，专家认为，尽管当前经济形势依然复杂严峻，但疫情等外部冲击不会改变我国经济长期向好的基本趋势，我国经济韧性仍强劲。随着疫情防控形势不断向好，复工复产复商复市有序推进，我国二季度经济增长明显好于预期，经济发展呈现稳定转好态势，在疫情防控和经济恢复上都走在世界前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“最困难的时期已经过去。只有努力帮助市场主体认识并适应这些新变化，才能使经济企稳回升的积极因素不断增多。”国务院发展研究中心宏观经济研究部副研究员杨光普说，市场主体只有辩证、客观、长远地认识当前经济形势，增强机遇意识和风险意识，善于把握和利用发展规律，才能在危机中育新机，于变局中开新局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2怎么理解加快形成新发展格局？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从今年全国两会、近期企业家座谈会强调“逐步形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局”，到中央政治局会议指出“加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局”，是基于什么考虑？为何提出“以国内大循环为主体”？如何实现“双循环相互促进”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　短期看，新格局有利于缓解疫情对企业造成的冲击。境外疫情持续蔓延，国际贸易和投资大幅萎缩，这种外部环境恐怕短期内很难改变，且会持续抑制市场需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加快形成以国内大循环为主体的新发展格局，就是不等不靠，尽快扩大内需以保住复工复产的好势头，避免经济复苏的战线拉得太长。”杨光普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长远看，新格局有利于激活高质量发展的强劲内生动力。加快构建完整的内需体系，形成更多新的增长点、增长极，着力打通生产、分配、流通、消费各个环节，畅通国内大循环，有利于国内市场需求持续升级和供给能力不断提升。同时，推动供给需求在更高层次更高水平上实现动态均衡，又为国内循环提供持续发展动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宏观经济研究院市场与价格研究所研究员郭丽岩认为，拥有超大市场规模优势，是我国参与重塑全球竞争格局的重要优势与关键支撑。只有把巨大市场潜力转化为实际需求，加快现代化的经济体系建设，才能不断增强国内市场的吸引力与影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘大’不代表‘强’，但是‘大’是‘强’的基础。在当前保护主义抬头、世界经济低迷、全球市场萎缩的外部环境下，只有将‘大市场’的资源禀赋优势转化为‘强大市场’的国际竞争优势，才有可能通过繁荣国内经济、畅通国内大循环为我国经济发展增添动力。”郭丽岩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辩证看，以国内大循环为主体，绝不是关起门来封闭运行。新格局是通过发挥内需潜力，使国内市场和国际市场更好联通，更好利用国际国内两个市场、两种资源，实现更加强劲可持续的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来，我国要建构的不是简单、无条件开放的体系，更是要寻求更多元、平衡、安全、高效的开放体系。这样一个全新的体系必须建立在稳固的基本盘之上，也就是我们高效的国内大循环。”刘元春说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在郭丽岩看来，内循环“为主”，内外循环“互促”，是辩证统一关系。“我们将日益强大的国内市场视作一种战略资源，作为推进更高水平对外开放的底气和依托。同时，通过推进更高水平的对外开放、促进内外市场发展和规则相融，也是进一步强大国内市场的重要保障，有助于扩宽我国在全球范围配置资源的空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3如何实现稳增长和防风险长期均衡？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国经济潜力足、韧性强、回旋空间大、政策工具多的基本特点没有变，最重要的还是集中力量办好自己的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――写好统筹文章，建立协调机制，疫情防控与经济社会发展两不误。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过全国上下共同努力，我国疫情防控在较短时间内取得重大战略成果，经济社会正常秩序逐步恢复，为下半年持续恢复打下了坚实基础。不过，由于全球疫情仍在持续扩散蔓延，我国“外防输入、内防反弹”的压力持续存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“会议提出，建立疫情防控和经济社会发展工作中长期协调机制，向市场释放了积极信号，将稳定预期。”杨光普分析，上半年，民间投资同比下降7.3%，降幅比1―5月份收窄2.3个百分点，但仍低于全国固定资产投资增速4.2个百分点。“中长期协调机制的设计出台，将持续完善精准防控举措，最大限度减轻疫情对企业生产经营的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――运用改革方法，依靠科技创新，让新旧动能加快转换。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，我国高技术产业投资同比增长6.3%，电子商务服务业投资增长32%、科技成果转化服务业投资增长21.8%……越来越多企业化危为机，补短板、强弱项，不仅为经济持续回升奠定了基础，更助力经济结构持续优化，让高质量发展蹄疾步稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情在对一些行业企业造成冲击的同时，也倒逼很多企业主动应变求变，加快转型升级。坚持结构调整的战略方向，更多依靠科技创新，才有可能让新旧动能加速转换。”杨光普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――保持战略定力，兼顾眼前与长远，实现稳增长和防风险长期均衡。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发行1万亿元抗疫特别国债，推动金融系统向企业合理让利1.5万亿元，实施超1万亿元的减税降费……疫情发生以来，党中央及时果断出手，一揽子帮扶企业、稳定就业、扩大内需的对冲政策对稳定经济基本盘形成了强大支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行首席研究员温彬认为，针对当前外部不确定性、复杂性增加，会议提出完善宏观调控跨周期设计和调节，将中长期规划与经济周期、经济复苏与高质量发展统筹考虑，有助于降低宏观政策的外溢性，使经济运行总体保持平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“风险的暴露往往是滞后的。随着经济稳步恢复，宏观调控应更加审慎，例如会议提出的财政政策要更注重实效，货币政策要保持货币供应量和社会融资规模合理增长，这实际上都有利于实现稳增长和防风险的长期均衡。”刘元春说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409541.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委召开上半年发展改革工作视频会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622408961.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日下午，国家发展改革委召开上半年发展改革工作视频会议。国家发展改革委党组书记、主任何立峰出席会议并讲话，委党组副书记、副主任穆虹主持会议，委党组成员、副主任宁吉喆通报了党中央、国务院有关部署和要求。委党组成员出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议传达学习了党中央、国务院关于2020年上半年经济形势和做好下半年经济工作的重要部署以及对发展改革工作的新要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，今年上半年极不寻常，新冠肺炎疫情突如其来，给我国经济社会发展带来了前所未有的巨大冲击。习近平总书记亲自部署、亲自指挥，带领全国上下迅速打响疫情防控的人民战争、总体战、阻击战。各地区各部门扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务，统筹疫情防控和经济社会发展工作取得重大成果，经济稳步恢复，复工复产逐月好转，二季度经济增长明显好于预期，经济发展呈现稳定转好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，党中央对下半年经济工作作了明确部署，发展改革系统要不折不扣抓好贯彻落实，坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，更好统筹疫情防控和经济社会发展工作，坚持以供给侧结构性改革为主线，坚持深化改革开放，牢牢把握扩大内需这个战略基点，大力保护和激发市场主体活力，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，推动经济高质量发展，维护社会稳定大局。要突出工作重点，着力稳定经济运行，细化落实扩大内需促进形成强大国内市场的政策举措，坚定不移扩大对外开放，确保如期实现脱贫目标，力保产业链供应链稳定，全力保障粮食能源安全，大力推进重点改革任务，实施好区域城乡重大战略，强化就业民生保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，发展改革系统要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，进一步增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，始终把加强党的政治建设摆在首位，不断提高履职能力，只争朝夕、奋发有为，迎难而上、主动担当，积极抗疫情、稳经济、谋发展，努力完成今年经济社会发展目标任务，为如期实现第一个百年奋斗目标奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副秘书长，委机关各司局负责同志，驻委纪检监察组负责同志，各直属单位主要负责同志参加会议。各省、自治区、直辖市及计划单列市、副省级省会城市、新疆生产建设兵团联系发展改革工作的政府副秘书长，发展改革委全体负责同志和机关各处室主要负责同志通过视频会议系统在分会场参加会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622408961.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>特别代表人诉讼业务规则发布 明确公益属性原则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622408972.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;北京8月1日电（陈剑）备受关注的证券集体诉讼制度迈出实质性步伐。7月31日，最高人民法院发布《最高人民法院关于证券纠纷代表人诉讼若干问题的规定》，标志着证券集体诉讼制度在我国真正落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日，证监会发布《关于做好投资者保护机构参加证券纠纷特别代表人诉讼相关工作的通知》。通知中提到，“本通知所称投资者保护机构是指中证中小投资者服务中心有限责任公司、中国证券投资者保护基金有限责任公司”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为专门的投资者保护机构，中证中小投资者服务中心（以下简称投服中心）起草并公开发布《中证中小投资者服务中心特别代表人诉讼业务规则（试行）》（以下简称《业务规则》），自7月31日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《业务规则》明确了参加诉讼的投保机构和投资者的权利义务，对特别代表人诉讼案件选定、投资者特别授权获取、代为登记及参与诉讼活动等进行了规定，并特别涉及回避、保密、费用、档案管理制度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该规则明确了投服中心参加特别代表人诉讼的公益属性原则。特别代表人诉讼中，关于法院依法向原告收取的诉讼费用，投服中心将作为诉讼代表人向法院依法申请减交或免交等，并向法院主张败诉的被告赔偿诉讼过程中发生的公告费、通知费、律师费等合理费用。借鉴域外投保机构有关费用的相关规定，除为开展特别代表人诉讼的必要支出外，明确投服中心不收取其他费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院发布的规定也指出，特别代表人诉讼案件不预交案件受理费。投资者保护机构作为代表人在诉讼中申请财产保全的，人民法院可以不要求提供担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国浩律师（上海）事务所资深顾问黄江东表示，在诉讼费用方面向代表人一方倾斜，体现了诉讼经济和保障诉权相平衡的原则，变相降低了投资者维权成本，提高了投资者维权效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《业务规则》还明确了投服中心作为诉讼代表人的权限。投资者默示参加权利登记即视为赋予代表人特别授权，不同意的可向人民法院声明退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还规定了投资者可退出特别代表人诉讼的阶段。在一审判决前，赋予投资者“两次退出”的选择权，实现了诉讼效率与保护投资者合法权益的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虚假陈述、内幕交易、操纵市场等违法犯罪行为一直是资本市场的“毒瘤”，严重损害投资者的合法权益，危及资本市场的健康稳定发展。国务院金融稳定发展委员会曾提出对资本市场违法犯罪“零容忍”的系列措施。强化民事赔偿，建立完善证券集体诉讼制度便是其中重要措施之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院表示，集体诉讼制度发挥投资者保护机构的公益职能和专业优势，为权利受损的中小投资者提供了便利、低成本的维权渠道其“聚沙成塔、集腋成裘”的赔偿效应能够对证券违法犯罪行为形成强大的威慑力和高压态势。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622408972.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家外汇管理局：稳步扩大金融市场双向开放和互联互通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622408971.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯 8月1日，根据国家外汇管理局官网消息，7月31日上午，国家外汇管理局召开2020年下半年外汇管理工作电视会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议部署了2020年下半年外汇管理重点工作。深化外汇领域改革开放，统筹支持常态化疫情防控和经济社会发展。不折不扣落实各项外汇便利化措施，扩大贸易收支便利化试点，推进服务贸易付汇税务备案电子化。探索私募股权投资基金跨境投资管理改革。继续稳步扩大金融市场双向开放和互联互通。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622408971.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央政治局会议首提“两个循环” 定调下半年：“三四季度要乘势而上”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409409.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;华夏时报记者 张智 北京报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三天三场重磅会议，将中国经济下半年的政策脉络清晰勾画出来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月28日，中共中央总书记习近平主持党外人士座谈会，就当前经济形势和下半年经济工作听取各民主党派中央、全国工商联负责人和无党派人士代表的意见和建议；29日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，部署进一步扩大开放稳外贸稳外资，决定深化服务贸易创新发展试点；30日，中央政治局会议召开，分析研究当前经济形势，部署下半年经济工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三场会议着眼中长期，对经济社会发展作出安排。在中央政治局会议上习近平指出，我国遇到的很多问题是中长期的，必须从持久战的角度加以认识，加快形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，建立疫情防控和经济社会发展工作中长期协调机制，坚持结构调整的战略方向，更多依靠科技创新，完善宏观调控跨周期设计和调节，实现稳增长和防风险长期均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是中央政治局会议首次提及“国内大循环”、“国内国际双循环”。不过，两个循环的说法此前已经被频繁提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清华大学中国发展规划研究院执行副院长董煜表示，做好下半年和今后一个时期的经济工作，应坚持短期应对和长期规划相结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，今年以来，面对新冠肺炎疫情严重冲击，我国经济先落后涨，统筹疫情防控和经济社会发展工作取得重大成果。经济稳步恢复，复工复产逐月好转，二季度经济增长明显好于预期，三大攻坚战扎实推进，经济结构持续优化，产业数字化、智能化转型明显加快，改革开放继续深化，人民生活得到有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，疫情防控局势平稳，经济运行基本恢复。习近平在党外人士座谈会上要求，接下来，三四季度要乘势而上，巩固扩大疫情防控和经济恢复成果，努力弥补上半年的损失；要坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，更好统筹常态化疫情防控和经济社会发展工作，坚持以供给侧结构性改革为主线，牢牢把握扩大内需这个战略基点，大力保护和激发市场主体活力，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，确保宏观经济政策落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;解决企业难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不畏浮云遮望眼。中国下半场经济规划已经清晰可见。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政治局会议强调，做好下半年经济工作，要坚持稳中求进工作总基调，坚持新发展理念，更好统筹疫情防控和经济社会发展工作，坚持以供给侧结构性改革为主线，坚持深化改革开放，牢牢把握扩大内需这个战略基点，大力保护和激发市场主体活力，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，推动经济高质量发展，维护社会稳定大局，努力完成全年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在工银国际研究部主管、首席经济学家程实看来，双循环的核心在于依托经济规模和政策空间盘活存量、创造增量，完善内部循环、带动外部循环；同时，双循环要以民生和实体为先，随着全球贸易格局重构和价值链体系再造，内生消费和产业升级有望形成闭环，形成稀缺的增长动力；双循环的互动基础仍是改革开放，通过制度创新推动关键领域改革将促进要素自由流动、提升资源配置效率，激活金融将助力双循环对接，充分释放鲶鱼效应和财富效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要确保宏观政策落地见效。财政政策要更加积极有为、注重实效。要保障重大项目建设资金，注重质量和效益。货币政策要更加灵活适度、精准导向。要保持货币供应量和社会融资规模合理增长，推动综合融资成本明显下降。要确保新增融资重点流向制造业、中小微企业。宏观经济政策要加强协调配合，促进财政、货币政策同就业、产业、区域等政策形成集成效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政策给力，关键在于落地落实。此次会议强调‘见效’，就是要求将已出台的财政、货币等宏观政策实施到位、充分发挥功效。”中国社科院财经战略研究院副院长杨志勇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，疫情暴发后，实体经济遭受严重冲击，一季度GDP下滑6.8%，面对这一局面，政策当局果断应对，引导金融体系加大对实体经济的支持力度。6月金融机构贷款余额和社融存量同比分别升至13.2%和12.8%，自2月以来大幅走高；上半年金融业GDP增速为6.6%，较整体高出8.2个百分点。不过，京东数科研究院院长沈建光注意到，近期火爆的A股市场也反映出，虽然经济逐步改善，但在实体回报率仍然低迷的情况下，流动性存在“脱实向虚”的倾向，这也放大了实体与金融的失衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“应更加注重货币金融政策与财政政策的协调配合。货币政策要稳定市场流动性、尽快推动降成本；金融信贷政策在鼓励银行业金融机构特殊时期不抽贷、断贷、压贷，提高不良贷款容忍度的同时，也应前瞻性做好拨备和不良贷款处置的政策储备；财政政策在企业减负的同时，需要重视加大对于政策性融资担保、金融风险处置等方面的投入，为银行不良率上升提供必要缓冲，避免风险积聚。”沈建光告诉《华夏时报》记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;再提扩大内需&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“牢牢把握扩大内需这个战略基点”，针对下半年经济工作，国常会强调指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个重要的环节是，要持续扩大国内需求，克服疫情影响，扩大最终消费，为居民消费升级创造条件。要着眼长远，积极扩大有效投资，鼓励社会资本参与。要加快新型基础设施建设，深入推进重大区域发展战略，加快国家重大战略项目实施步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费是经济稳定运行的“压舱石”。二季度，社会消费品零售总额降幅比一季度收窄15.1个百分点，6月份降幅进一步收窄，已连续4个月改善。但从累计值来看，上半年社会消费品零售总额仍处下降区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“尽管二季度出口韧性尽显，但除了防疫用品、在线设备等品类出口大增外，其余主要商品均有明显回落，未来产业链转移仍是潜在风险。在此情况下，内需更是成为支持中国经济增长的关键，以居民消费为代表的需求端需要尽快破局。”沈建光表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，二季度中国经济同比增速达3.2%，相对较快结束疫情冲击下的探底，且投资、消费两大内需引擎积极向好，有望成为整体疲弱的全球总需求中为数不多的亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尤其是在加强“新基建”上，抓住产业革命新机遇，既能提高供给质量，也能为经济发展积蓄力量。推进新型城镇化是扩大内需的重要抓手，要围绕农民进城就业安家需求等，加强城市短板领域建设，释放更大内需潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也符合会议“要以新型城镇化带动投资和消费需求，推动城市群、都市圈一体化发展体制机制创新。要提高产业链供应链稳定性和竞争力，更加注重补短板和锻长板”的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，国常会要求，要全力巩固农业基础地位。要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，促进房地产市场平稳健康发展。要做好民生保障，做好困难群众基本生活保障工作，采取有效措施缓解疫情对青年人就业影响，强化外出农民工就业服务，引导返乡农民工就近就业。要加大脱贫攻坚力度，确保现行标准下农村贫困人口全部脱贫、贫困县全部摘帽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继续加大开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用深化改革的办法优化营商环境、实施好国有企业改革三年行动方案、继续扩大开放、推进资本市场基础制度建设……国常会对深化改革扩大开放作出明确部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界银行7月27日发布专题报告，称赞中国近年来在“放管服”改革优化营商环境领域取得了巨大成就，与全球共享中国改革经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尤其在金融开放方面，中国蹄疾步稳，外资金融机构数目提升、股权占比不断增加，也对内部金融改革带来了积极的“鲶鱼效应”。适应于中国经济由高速增长向高质量发展阶段转变的实际，金融改革开放既作为其中一环不断深化，也回归本源强调与实体经济和中小企业形成良性互动，并通过激活金融市场推动资源有效配置、保障居民分享经济发展红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在程实看来，全面开放的意义重大，一方面，随着中国跨越中等收入门槛、老龄化程度不断加深、新型城镇化加速推进，各类新增和升级需求发展潜力巨大，严格落实负面清单管理制度有助于优质供给和资源“引进来”；另一方面，消费中枢向内收敛也会为新一轮贸易分工打下物质基础，当前全球多边贸易转变为区域贸易的格局正在形成，而中国将逐渐成为全球更为突出的“供给-需求”双中心和新区域增长极，借全球价值链体系重构机遇，有望迎来新一轮全球红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要推进资本市场基础制度建设，依法从严打击证券违法活动，促进资本市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外贸方面，国务院常务会议再提稳外贸，一方面表明外贸企业仍面临不少困难，需要加大政策支撑，另一方面也未雨绸缪，对可能到来的更严峻复杂局面提前做好准备的考虑。此次国务院常务会议上，李克强针对当前外贸的问题做出了全方位的部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“具体来看，稳外贸方面，就当前外贸企业发展面临的市场需求减少、融资难融资贵、生产成本上升、中小企业抗风险能力低等实际问题出台针对性措施；稳外资方面，就企业用地难、无法平等享受政策性金融支持等问题出台明确意见，为在更广领域、更大范围保障内外资同等待遇，营造更加公正平等的市场环境发挥积极作用；促进服务贸易发展方面，就服务贸易开放的具体内容和要求作出部署，明确了服务贸易开放的发展方向，为企业发展提供了稳定的政策预期。”商务部研究院副研究员庞超然说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平在党外人士座谈会上表示，要全面、辩证、发展地看待经济发展中遇到的困难和挑战，引导广大成员坚定信心决心，为经济持续健康发展作出新的贡献，正确认识对待深化改革发展进程中出现的矛盾和问题，正确认识对待来自国内外各种风险挑战，做好解疑释惑、理顺情绪、化解矛盾的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：徐芸茜 主编：公培佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409409.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重大项目建设持续加速 加快实物工作量落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409655.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　重大项目建设是推进“六稳”“六保”的重要内容。近期，各地陆续出台政策加快落实重大项目建设，重点聚焦新型基础设施建设和加快实物工作量落地等方面，保障重大项目投资的质量和效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日上午，浙江省一批重大项目举行集中开工仪式。这批重大项目总投超过200亿元，涉及机械制造、新材料、数字经济、城市治理、民生改善等众多领域。广东省近日也召开了专门会议，研究部署进一步做好全省投资和重大项目建设工作。为保障重大项目的质量和效益，广东省对交通、能源、数字经济等重大项目进行梳理，对存在的突出问题有针对性地提出解决措施，并以此加快推进重大项目建设，全力扩大有效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在各地近期推进重大项目建设的政策中，加快实物工作量落地和推进新型基础设施建设成为重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江近日公布了上半年重点项目完成情况，今年上半年重点项目投资近2700亿元，完成年度计划的64.3%，超额完成半年度目标。其中，生态环保、城市更新和水利设施项目完成投资804亿元，而一批正处完工建设冲刺阶段的水利设施项目，在今年的汛期期间发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在新基建领域，重点项目建设完成投资603亿元，达到年度计划的82%左右。一批新材料和集成电路项目已经陆续开工建设，为浙江稳投资、稳就业和推进产业转型注入了新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江省发改委表示，未来将继续下大功夫落实重大项目建设，确保大项目、好项目早开工、早建成、早达效。同时，对省重点建设项目年度计划完成情况进行实时监测，不断化解项目建设中遇到的问题，提高重大建设效率，加快实物工作量落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，在政府政策推进下，中西部地区的重大项目建设进展迅速，效果显著。尤其是在新基建方面取得了明显成效。今年上半年，新疆、甘肃、宁夏等省区实现工业增加值正增长，并且增速排名全国前列。其中，高新技术制造业和战略性新兴产业等新动能起到了较强的拉动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，新疆高技术制造业增加值同比增长超过18%，工业战略性新兴产业增长超过12%。受此驱动，上半年，新疆工业增加值同比增速比去年同期提高了2.2个百分点，其中6月份增速达到12.2%，创近6年以来单月新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步落实项目建设资金，发挥投资的有效拉动作用，各地方政府也加大了对融资的支持力度，通过发行特别国债、增加地方政府专项债等措施，多渠道进行资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东省日前出台政策强调，加大力度推进有关项目前期工作，狠抓项目开工和在建项目建设进度，优先保障重点项目用地指标。并多渠道加强资金支持，用好国家新增下达的专项债和抗疫特别国债，推动重点领域重大项目尽早落地见效。贵州省近日也表示，下半年将继续增加前期经费支持重大项目做深前期工作,并用好地方政府专项债券、抗疫特别国债、中央预算内投资、企业债券和银行贷款、各类基金、社会资本等资金，加快推进重大项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，为缓解疫情对经济造成的影响，稳投资、稳就业，政策层面持续聚焦国家重大战略、“两新一重”等关键环节和短板弱项领域精准施策，推进重大工程项目建设，合理扩大有效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委表示，下一步将继续加快下达中央预算内投资计划，加大对重点领域和重点工程项目建设支持力度，加快中投资和项目建设进度，推动专项债券资金尽快落实到具体项目，尽快形成实物工作量。同时，加强重大项目储备，深化项目可行性研究等前期工作，加快各环节审批手续办理进度，加速项目开工建设进度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409655.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家外汇管理局：全力以赴支持疫情防控和经济恢复增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409434.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯 8月1日，根据国家外汇管理局官网消息，7月31日上午，国家外汇管理局召开2020年下半年外汇管理工作电视会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议认为，2020年以来，外汇管理部门以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，紧紧围绕支持疫情防控和经济社会发展大局，进一步深化外汇领域改革开放，有效防控跨境资金流动风险，切实维护国家经济金融安全，取得显著成效。一是全面从严治党深入推进。增强政治机关意识，坚决做到“两个维护”，坚定贯彻落实习近平总书记重要指示批示精神和党中央、国务院决策部署，打造忠诚干净担当的高素质专业化干部队伍。二是全力以赴支持疫情防控和经济恢复增长。建立外汇政策“绿色通道”，全面简化防疫物资进出口、资本项目收入及跨境融资等外汇业务办理，有效满足抗疫相关外汇需求。三是外汇领域改革开放持续深化。在落实好国务院常务会议确定的12项便利化措施基础上，进一步扩大外汇收支便利化试点地区和业务范围。加快推进上海国际金融中心、粤港澳大湾区和海南自由贸易港等外汇体制改革，服务好国家重大区域发展战略。四是外汇市场平稳运行。进一步完善外汇市场“宏观审慎+微观监管”两位一体管理框架，严厉打击外汇领域违法违规行为，有效阻隔外部冲击风险。五是外汇储备经营审慎稳健。外汇储备规模保持在3万亿美元以上。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>乘势而上 巩固扩大疫情防控和经济恢复成果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409549.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年伊始，我们就面临一场突如其来的严峻考验，新冠肺炎疫情给我国经济社会发展带来前所未有的冲击。经过全国上下共同努力，我国疫情防控取得重大战略成果，经济发展呈现稳定转好态势。乘势而上、攻坚克难，巩固扩大疫情防控和经济恢复成果，对于争取全年经济发展好成绩至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的中共中央政治局会议对做好下半年经济工作、努力完成全年经济社会发展目标任务作出重大部署、提出明确要求。在此前召开的党外人士座谈会上，习近平总书记强调，现在疫情防控局势平稳，经济运行基本恢复，三、四季度要乘势而上，巩固扩大疫情防控和经济恢复成果，努力弥补上半年的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关山万千重，山高人为峰。面对新冠肺炎疫情严重冲击，以习近平同志为核心的党中央坚持把人民生命安全和身体健康放在第一位，加大宏观政策应对力度，扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务，统筹疫情防控和经济社会发展工作取得重大成果。上半年，经济一季度同比下降6.8%，二季度企稳回升、由负转正，增长3.2%；全国城镇新增就业人员564万人，完成全年目标任务的62.7%；规模以上工业增加值已连续三个月保持正增长，出口额连续三个月正增长，进口额6月份实现正增长……对我们这样一个拥有14亿人口的大国来说，能够在短时间内有效控制住疫情，实现经济由降转升，保持经济社会大局稳定，殊为不易。“所当乘者势也，不可失者时也。”我们要乘势而上、谋势而动，下好先手棋、打好主动仗，不断巩固成果、扩大战果，为完成全年经济社会发展目标任务而不懈奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控到位是经济社会发展的前提。各级党委和政府要深刻认识到，抓好疫情防控是经济社会发展的底线、生命线。必须倍加珍惜来之不易的防控成绩，始终绷紧疫情防控这根弦，毫不放松抓好常态化疫情防控，健全常态化疫情防控机制，强化医疗卫生物资储备，因时因势完善外防输入、内防反弹各项措施，不断巩固疫情防控持续向好形势，为人民群众生命安全和身体健康提供有力保障，为经济社会发展提供有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国经济稳中向好、长期向好的基本面没有改变，潜力足、韧性强、回旋空间大、政策工具多的基本特点没有改变，这是我们做好下半年经济工作的信心和底气所在。“把时间抢回来，把损失补回来！”全国上下就是要有这种统筹推进疫情防控和经济社会发展的精气神。乘势而上巩固扩大经济恢复成果，关键就是不折不扣贯彻落实党中央决策部署，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，确保宏观经济政策落地见效。要牢牢把握扩大内需这个战略基点，大力保护和激发市场主体活力，提高产业链供应链稳定性和竞争力，更大力度推进改革开放，推动经济高质量发展，做好民生保障和防汛救援工作，维护社会稳定大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“大舸中流下，青山两岸移。”回望过去，中国经济一路披荆斩棘，在经风历雨中不断成长壮大。面对前所未有的挑战，只要我们善于积势蓄势谋势，善于识变求变应变，在危机中育新机、于变局中开新局，就一定能够推动我国经济乘风破浪，迎来更大发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409549.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>万家企业将获“创业贷”支持 预计今年发放额比上年增加80%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409766.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，各地在创业担保贷款领域频出新招，如北京明确符合条件的网约车平台专职司机可申请个人创业担保贷款，符合条件的出租车、网约车企业等可申请小微企业创业担保贷款；安徽对符合条件的个人创业者发放的创业担保贷款，在中央政策规定最高贷款额度20万元基础上，提高到50万元；福建提前下达2020年创业担保贷款省级财政贴息资金2400万元……各地纷纷加码创业担保贷款，正是为了全力支持创业就业和复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前不久，财政部联合人力资源和社会保障部、中国人民银行印发通知，进一步加大创业担保贷款贴息支持力度。此次政策让受新冠肺炎疫情影响较大的批发零售、住宿餐饮、物流运输、文化旅游等行业的个体工商户，网约车司机、出租车司机，出租车、网约车企业或其子公司以及对已享受创业担保贷款贴息政策且已按时还清贷款、在疫情期间出现经营困难的个人等，纳入支持范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次政策还特别规定：“各地可适当放宽创业担保贷款借款人条件、提高贷款额度上限，由此额外产生的贴息资金支出由地方财政承担。”这也为各地加码创业担保贷款注入了政策驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政科学研究院金融研究中心副主任、研究员封北麟接受经济日报记者采访时表示：“政策性融资担保体系是近年来我国缓解小微企业融资难融资贵，推进普惠金融发展的重要举措。特别是在积极应对疫情影响的当下，政策性融资担保体系对支持小微企业复工复产、创业企业和重点群体获得融资支持发挥着不可或缺的作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据初步统计，2019年全国创业担保贷款约发放了1000亿元。随着疫情缓解、支持政策力度加大，预计今年贷款发放额度比上年增加80%，将支持100万个人创业者、1万家小微企业，分别比上年增加43%、52%。财政资金放大效应由上年的41倍提高到73倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国政府融资担保体系已经基本形成“一体两翼（再担保与担保）”与“中央、省、市、县”四层架构体系。封北麟建议，可通过股权投资方式加大中央对地方融资担保机构的财力支持；同时，应进一步优化省市县地方融资担保（再担保）机构与合作银行之间的风险分担机制，适当加大省级政府（或机构）、合作银行的风险分担比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“同时，应进一步加大对创业融资担保业务有显著业绩的金融机构提供政策性资金支持。积极推动地方小微企业和重点扶持人群的大数据系统建设，实行‘名单制’管理。”封北麟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，各地应进一步优化协作机制，实现放贷、贴息、后续服务等及时无缝对接，使广大创业者和中小微企业既能贷得上，又能用得好、还得上。（记者 董碧娟）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409766.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>图解：金融发力实体经济 “大水漫灌”不是选项</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409907.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网编者按：今年以来，为应对疫情冲击，支持企业复工复产，特殊时期采取的特殊货币政策达到了预期效果。但是，金融继续为实体经济提供有力支持并不意味着“大水漫灌”。我国金融市场虽然受到了冲击，却没有出现恐慌性失灵现象，我国也是少数仍在坚持正常货币政策的国家之一，“大水漫灌”不是选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击图片进入专题↑↑↑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：李焱)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200802/c622409907.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：全力以赴稳外贸 千方百计稳外资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622408964.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据商务部8月1日消息，7月31日，2020年年中商务部党组扩大会议在京召开，会议总结上半年工作，研究安排下半年工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议表示，上半年，商务运行回稳向好、好于预期，消费逐步回升，外贸降幅收窄，外资降中趋稳，对外投资基本稳定，多双边合作取得积极进展，为经济社会发展作出了应有贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，今年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，做好商务工作责任重大。要做好“六稳”工作，落实“六保”任务，统筹推进常态化疫情防控和商务改革发展，促进国内国际双循环，努力完成全年目标任务。一是扎实推进政治机关建设，坚定政治信仰，坚持政治领导，提高政治能力，涵养政治生态。二是全力以赴稳外贸，在稳住外贸主体上下功夫，加大政策支持力度，培育新业态新模式，办好第三届进博会。三是千方百计稳外资，在稳住外资存量、扩大外资增量上下功夫，进一步扩大开放，优化营商环境。四是多措并举促消费，在创新流通、促进消费上下功夫，提升城市消费，扩大农村消费，发展服务消费。五是推动“一带一路”国际合作，落实第二届高峰论坛成果，统筹推进重点项目，讲好“一带一路”故事。六是稳步推进多双边经贸合作，推动完善全球经济治理，加快实施自贸区战略，做好双边经贸工作。七是巩固拓展商务扶贫成效，深入开展电商、家政、对外劳务、产业、边贸扶贫，为决战决胜脱贫攻坚、全面建成小康社会多作贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622408964.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：细化落实扩大内需促进形成强大国内市场的政策举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622408976.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日，国家发展改革委召开上半年发展改革工作视频会议。会议强调，要突出工作重点，着力稳定经济运行，细化落实扩大内需促进形成强大国内市场的政策举措，坚定不移扩大对外开放，确保如期实现脱贫目标，力保产业链供应链稳定，全力保障粮食能源安全，大力推进重点改革任务，实施好区域城乡重大战略，强化就业民生保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622408976.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局：继续打好外汇领域防范化解重大金融风险攻坚战</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622408931.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月31日，国家外汇管理局召开2020年下半年外汇管理工作电视会议，会议部署了2020年下半年外汇管理重点工作。继续打好外汇领域防范化解重大金融风险攻坚战，防范跨境资金流动风险。加强跨境资本流动宏观审慎管理，完善外汇市场监管，保护外汇消费者和投资者的合法权益。以“零容忍”态度严厉打击地下钱庄、跨境赌博等外汇违法犯罪活动，维护外汇市场健康秩序。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200801/c622408931.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>