<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 08 Mar 2020 04:27:28 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>多地加快推进企业复工复产 为实现全年经济社会发展目标创造条件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200308/c618209393.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200308/c618209393.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国决定向WHO捐2000万美元支持发展中国家应对疫情</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200308/c618209286.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200308/c618209286.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>规上工业企业均已复工（统筹抓好改革发展稳定各项工作）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200308/c618209258.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200308/c618209258.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>京东女性消费趋势报告：母婴等占比提升 运动健康成新宠</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208890.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208890.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“红利”背后的结构性失业――大学生工资增长赶不上农民工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208884.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208884.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自动驾驶汽车研发公司Waymo在新一轮融资后估值达到300亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208867.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208867.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小微企业看过来！哪些能享受临时性延期还本付息政策？如何申请？延期结束后还款怎么安排？银保监会这样说</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208577.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208577.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行踱步时刻：美联储降息多国跟进 市场关注中国态度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208916.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京时间3月3日晚11点，美联储意外宣布美国联邦公开市场委员会（FOMC）一致同意降息决定，将基准利率下调50个基点，至1.00%-1.25%；将超额准备金率（IOER）下调50个基点至1.1%，这是2008年以来美联储首次在非议息会议上对货币政策进行调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美联储此番对降息给出的理由是新冠肺炎疫情构成不断演化的风险。事实上，由于疫情蔓延加重了未来世界经济前景的不确定性，全球多家央行纷纷开启降息通道，缓冲新冠肺炎疫情对全球经济的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加拿大等国跟进，目前，这份降息名单已越来越长，下一步，中国央行将如何操作备受市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月3日，中国人民银行会同财政部、银保监会召开金融支持疫情防控和经济社会发展座谈会暨电视电话会。针对货币政策，会议强调，稳健的货币政策更加注重灵活适度，保持流动性合理充裕，完善宏观审慎评估体系，释放LPR改革潜力。同时，用好3000亿元专项再贷款政策。要加大对疫情影响严重地区、行业、企业的融资支持；用好5000亿元再贷款再贴现专用额度和3500亿元政策性银行专项信贷额度，加大对中小微企业等领域的普惠性资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于以上政策，市场普遍解读为，中国央行可能暂时不会跟随全球降息潮，而是通过公开市场操作降低MLF和逆回购利率，从而引导LPR下行，继而引导商业银行降低贷款利率，逐步降低企业的融资成本，并利用专项再贷款和定向降低存款准备金率，对因疫情陷入困难的企业提供精准支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南财经大学西财智库首席研究员汤继强教授对《华夏时报》记者表示，央行暂时不用贸然跟进全球降息步伐，因为此前早已出台多项政策措施来维持流动性合理充裕和加大货币信贷支持力度，还需要留出一定的货币政策空间自选余地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美联储为救市按下“恐慌键”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从近20 年美联储历次降息操作来看，本次之前美联储共有过七次未经过议息会议的非常规降息，分别是1998 年10 月、2001 年1 月、4 月和9 月、2007 年8 月、2008 年1 月和10 月，1998 年意外降息为应对俄罗斯主权债务违约导致的美股大幅下跌，2001 年和2007-2008 年多次意外降息则分别为应对互联网泡沫破裂以及金融危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次降息是今年的首次降息，也是美联储金融危机以来的第四次降息。距离美联储3月议息会议仅仅两周，美联储紧急降息，从另一个侧面也反映出当前公共卫生事件带来的风险紧急且严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本次美联储意外降息后，市场对新冠肺炎疫情导致的经济危机有所担忧，美股也出现在美联储降息后大幅下跌的走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得的是，此次降息力度较平时更大，一次性调降50个基点，相当于平时的两倍。美联储在去年9月和10月连续两次降息25个基点的政策空间已相当有限，现在一次降息50个基点实属罕见，这使得美联储的货币空间被进一步压缩，目前仅剩100个基点的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然美联储是为了“救市”按下“恐慌键”，但市场对此还是心有余悸，一来美联储的降息仅仅是为了应对新冠肺炎疫情，疫情过去后由于美国良好的经济基本面，可能还会加息；二来，美联储此次降息后，如果经济没有起色，美联储的政策空间将会缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球降息大潮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;除美联储外，全球不少国家和地区出现利率同步下调的情况。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抢先于美联储的是澳大利亚。当地时间3日，澳大利亚央行宣布降息25个基点至0.5%，刷新了历史最低利率纪录。同时，四大银行也历史性地同时宣布与央行保持一致，利率下调0.25个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后，马来西亚国家银行宣布将隔夜利率下调25个基点至2.50%，这是马来西亚央行在今年两个月时间里的第二次降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿联酋、沙特紧随其后宣布降息50个基点。印度央行表示，将随时准备采取适当行动，维护金融稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国香港金管局和澳门金管局也在3月4日上午宣布分别下调基本利率50个基点至1.5%，下调幅度与美联储保持了同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　澳新银行的高级国际经济学家马丁（Brian Martin）4日在一份报告中概述了其他三家主要央行可能采取的行动：预计欧洲央行3月12日下次会议降息10个基点。欧洲央行目前利率为-0.5%，处于历史低位；日本央行可能继续下调已经低至-0.1%的利率；英国央行也可能在3月26日的会议上降息25个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位不具姓名的业内人士向《华夏时报》记者指出，自全球金融危机后实行降息以来，全球利率总体保持在低位，其中一些国家的利率甚至是负值。“这意味着一些央行可能没有降息空间。对于那些仍在降息的国家，降息可能不会有效提振经济活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国央行陷入两难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情当前，全球开启新一轮降息潮，这也让中国央行下一步的货币政策陷入两难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果央行不降息，可能会对出口形成较大压力；如果央行降息，可能导致通胀预期发散，并引发房地产价格再次飙升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次全球降息潮不仅加大了中美之间的利差，也导致中国相对其他国家利率畸高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国由于利率较高，被认为货币政策空间较大，此前央行相关负责人表示，未来将视经济发展和通胀情况调整存款基准利率。目前，中国十年期国债收益率是2.75%，美国十年期国债收益率跌至0.70%，刷新历史低点，中美利差持续扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述业内人士认为，一旦中美利差扩大，会导致资金流入中国推升人民币汇率，进而对中国出口造成较大压力，而由于受疫情影响，中国出口在1-2月异常惨淡，人民币汇率升值等于提高了中国出口价格，会导致出口的环境进一步变坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;而从物价方面来看，如果负利率持续，可能会引发通胀预期发散。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年后半年以来，由于非洲猪瘟引发我国猪肉价格飙升，从而导致整体消费物价攀升，负利率状况已经持续几个月。到了今年1月，CPI同比上涨5.4%，前值为4.5%，涨幅比上月扩大0.9个百分点。据预测未来受疫情影响，一旦数据保持在高位，就会恶化目前的负利率现状，这又进一步封闭了央行降息空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在过去的三年时间里，2017年四季度、2018年一季度和2019年四季度逆回购中标利率都出现过变化，但每个季度只变动了5个基点。今年2月逆回购中标利率一次性下降了10个基点，与前几次相比政策力度明显较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“短期内中国央行大概率会对逆回购和MLF中标利率下降的效果进行观察，而不是进一步降息。在当前的价格环境下，如果频繁降低逆回购和MLF 中标利率，则会给通胀预期的管理带来压力。”光大证券研究院表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因此，此次中国央行是否降息，还要根据2月经济发展和复工复产情况，尤其是通胀情况做出判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如央行可能提前观察2月CPI数据，如果出现数据同比或环比稳定，或者没有出现核心CPI的上涨，央行有可能调整存款基准利率。如果通胀还进一步上涨，央行可能暂缓调整存款基准利率，只能在公开市场降低MLF利率并引导LPR下行，以此降低企业融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前正值LPR转换的实施期，新形成的贷款利率会受到降息预期的影响，如若在此阶段，频繁降息形成过于强烈的降息预期，则会令LPR改革对降低企业融资成本的作用大打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而对于大家普遍关心的货币政策对楼市及房价的影响，央行再次重申，要坚持“房住不炒”的定位。这意味着，虽然疫情对当前经济产生了一定的压力，但政策层面会坚持“不将房地产作为短期刺激经济的手段”的要求，保持房地产金融政策的连续性、一致性、稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汤继强对《华夏时报》记者表示，在这一轮“降息大幕”拉开之前，在货币政策方面，中国央行早已出台多项政策措施来维持流动性合理充裕和加大货币信贷支持力度，如逆回购操作、专项再贷款、MLF降息等。而在财税政策方面，央行与外汇局、银保监会、财政部、税务总局联合发布众多政策纾解小微企业融资压力和提振实体经济市场信心，“无论是国家出台救助中小企业复工复产20条还是地方公布的投资计划助力‘新基建’，都需要众多部门的通力配合。央行既要有一定货币政策空间的自选余地，还要有与相关部门财税政策的联合余力，所以短期内，央行暂时不用贸然跟进降息步伐。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行首席研究员温彬也认为：“中国央行的货币政策应该保持独立性，要以本国的经济基本面作为货币政策的决策依据。虽然也要考虑外部因素，但以我为主。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208916.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进出口双降！中国如何稳订单、稳生产、稳物流</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200308/c618209246.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　除了春节假期因素，2020年1-2月中国货物贸易出口受新冠疫情影响较大，以人民币计价出口同比降15.9%，以美元计价出口同比降17.2%；进口受疫情影响相对较小，人民币计价进口同比降2.4%，美元计价同比降4%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年前两个月，受新冠肺炎疫情和春节假期延长双重因素影响，中国进出口贸易数据呈现双下降，其中出口同比降幅数倍于进口同比降幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国海关总署3月7日公布的数据，2020年1-2月，以人民币计价的中国货物贸易进出口总值41,237.6亿元人民币，同比下降9.6%，较去年同期增速（0.7%）下滑10.3个百分点。其中，出口20,405.8亿元，同比下降15.9%，较去年同期增速（0.1%）下滑16个百分点；进口20,831.7亿元，同比下降2.4%，较去年同期增速（1.4%）下滑3.8个百分点；贸易差额-425.9亿元，比去年同期贸易差额（3098亿元）减少3523.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年1-2月，以美元计价的中国货物贸易进出口总值为5,919.9亿美元，同比下降11.0%，较去年同期增速（-3.9%）下滑7.1个百分点。其中，出口2,924.5亿美元，同比下降17.2%，较去年同期增速（-4.6%）下滑12.6个百分点；进口2,995.4亿美元，同比下降4.0%，较去年同期增速（-3.2%）下滑0.8个百分点；贸易差额-71.0亿美元，比去年同期贸易差额（438.8亿美元）减少509.8亿美元。以美元统计的中国进出口数据按照月度国家外汇管理局公布的折算汇率折算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，今年前两个月，中国货物贸易出口受新冠肺炎疫情影响较大，以人民计价的出口总额同比下降15.9%，以美元计价的出口总额同比下降17.2%。货物贸易进口则受疫情影响相对较小。中国海关总署表示，由于中国经济贸易具有较强的韧性和惯性，外加大宗商品装船期和企业进口节奏的原因，今年前两个月进口仅有小幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南京大学商学院教授韩剑向《财经》记者表示，受疫情影响，由于2月挤压了订单，很多企业现金流受到考验。他建议进出口管理部门在稳外贸的基础上重点抓好“三稳”，即稳订单、稳生产、稳物流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据海关数据监测情况，2月份外贸进出口值是逐旬提升、企业申报报关单量是逐旬递增的。另据其对2552家外贸样本企业调查情况，80.6%的企业已经复工。随着疫情防控取得积极成效，以及各项政策措施逐步落实，外贸企业复工复产步伐加快，市场信心也在稳步恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，据中国海关总署7日公布的货运数据显示，2020年1-2月，中国进出口货运量仅管从重量（万吨）看同比增长2.8%，但从海关监管的进出境运输工具总数（量艘）看同比下降40.8%，其中进出境汽车（辆）同比下降45%，进出境火车（节）同比下降2.2%，进出境船舶（艘）同比下降20.2%，进出境飞机（架）同比下降-27.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分国别（地区）看，2020年1-2月，中国对欧盟、美国和日本等传统贸易伙伴进出口下降，对东盟进出口同比有所增长。具体为：中国对东盟进出口5941.1亿元，增长2%，占中国外贸总值的14.4%，东盟已成为中国第一大贸易伙伴，其中，中国对东盟出口下降3.6%，自东盟进口增长9%；中国与欧盟贸易总值为5574.2亿元，下降14.2%，占中国外贸总值的13.5%，欧盟（不含英国）是中国的第二大贸易伙伴，其中，中国对欧盟出口下降17.1%，自欧盟进口下降9.9%；中美贸易总值为4225亿元，下降19.6%，占中国外贸总值的10.2%，美国是中国的第三大贸易伙伴，其中，中国对美国出口下降26.5%，自美国进口增长4.3%；中日贸易总值为2749.5亿元，下降15.3%，占中国外贸总值的6.7%，日本是第四大贸易伙伴，其中，对日本出口下降23.3%，自日本进口下降8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，今年前两个月，中国对前四大贸易伙伴的货物贸易出口同比均有所下降，其中对美国、日本、欧盟出口降幅依次分别为26.5%、23.3%、17.1%，大幅下降，对东盟出口下降3.6%，降幅相对较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分企业类型看，2020年1-2月，民营企业、外商投资企业、国有企业货物贸易进出口同比均负增长，外商投资企业进出口下滑更甚（-13.8%）。（详见下表）：&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" data-data-onerror="noFindImage(this)" data-data-data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/339f157b5bcc55b4" id="e7a1b8378848fbfe6decdd79e7a3be91" data-data-data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从出口产品类型看，今年前两个月，机电产品和纺织服装等劳动密集型产品出口下降。2020年1-2月，中国机电产品出口下降14.9%，占出口总值的58.8%，其中，自动数据处理设备及其零部件出口下降26%，手机下降14.2%。同期，服装出口下降18.7%，纺织品出口下降18.7%；塑料制品出口下降14.8%；家具出口下降21.6%；鞋靴出口下降18.8%；箱包出口下降17.4%；玩具出口下降25.7%。此外，钢材出口减少27%；汽车（含底盘）出口增加0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年前两个月，铁矿砂、原油、天然气、大豆等商品进口量增加，大宗商品进口均价涨跌互现。2020年1-2月，中国进口铁矿砂增加1.5%，进口均价上涨17.5%；进口原油增加5.2%，进口均价上涨10.9%；进口煤增加33.1%，进口均价下跌4%；进口天然气增加2.8%，进口均价下跌16.9%；进口大豆增加14.2%，进口均价下跌7.2%。此外，机电产品进口下降6.1%；其中进口集成电路个数同比增加26.2%，价值同比增长6.8%；进口汽车（含底盘）数量减少11.3%，价值同比下降4.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一阶段中国进出口贸易形势，中国海关总署表示，尽管新冠肺炎疫情短期内对外贸进出口造成一定冲击，但中国外贸发展韧性强，企业的适应力和市场开拓能力也很强，疫情对进出口的影响是暂时和阶段性的，外贸发展长期向好的趋势没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，海关总署已经出台保障疫情防控物资零延时通关、应对疫情影响促进外贸稳增长、支持中欧班列和综合保税区发展等多项政策措施，全力支持外贸企业复工复产和外贸稳增长。疫情期间，企业也在积极与外方谈判适当延长订单交付期、加班加点完成订单任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多家出口型制造企业负责人表示，此次疫情只要能在3月底基本得到控制，出口的负面影响最多持续到6月份，下半年有可能恢复到原有的均衡水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200308/c618209246.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>传达学习贯彻习近平总书记在中央政治局常委会上重要讲话精神</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200308/c618209231.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■对疫情的警惕性不能降低，防控要求不能降低，要更加聚焦突出问题，更加强化精准管控。要全面做好境外疫情输入防控工作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■精准帮扶企业达产，努力实现人财物有序流动，强化对重点行业、重点企业、重大工程的精准服务。要抢抓新业态发展的新机遇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■要坚持远近结合，统筹抓好全年重点工作的推进落实，以自身发展的确定性有效对冲外部环境的不确定性&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市委常委会昨天上午举行会议，传达学习贯彻习近平总书记在中共中央政治局常务委员会会议上的重要讲话精神，研究部署统筹推进全市疫情防控和经济社会发展工作。市委书记李强主持会议并讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要坚决贯彻落实习近平总书记重要讲话精神，慎终如始，继续把新冠肺炎疫情防控工作抓紧抓实抓细，精准有序推动复工复产复市，加快恢复经济社会发展活力，奋力夺取疫情防控和实现经济社会发展目标双胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，当前疫情防控仍处于关键阶段，对疫情的警惕性不能降低，防控要求不能降低，要更加聚焦突出问题，更加强化精准管控。要全面做好境外疫情输入防控工作，进一步完善机制、严密措施、压实责任、堵塞漏洞。要增强统筹抓好各项工作的责任感和紧迫感。企业复工复产复市要坚持分类指导、清单管理、精准服务。精准帮扶企业达产，努力实现人财物有序流动，强化对重点行业、重点企业、重大工程的精准服务。通过集中走访，更有针对性地解决企业实际困难。要抢抓新业态发展的新机遇，加快培育在线教育、互联网医疗、生物医药等新兴产业，加快建设5G网络、数据中心、冷链物流等新型基础设施，积极打造新的经济增长点，不断增强发展新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要坚持远近结合，统筹抓好全年重点工作的推进落实，以自身发展的确定性有效对冲外部环境的不确定性。妥善安排各项工作节点时序，使之更有利于最大限度降低疫情影响，更有利于完成全年经济社会发展目标任务。要围绕促进经济回升，聚焦强力释放消费需求、优化重大活动安排、打造区块热点、解决企业痛点、扩大有效投资等，加强超前谋划，储备策略举措，更好促发展、聚人气、强信心。要抓紧抓早“十四五”规划编制工作，把事关长远发展的重大问题想深谋透，研究提出一批引领带动未来发展的大项目、大工程、大平台、大民生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议还研究了其他事项。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200308/c618209231.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深夜大救援！福建一酒店突然坍塌 约70人被困！系新冠肺炎隔离点 已救出40人！现场画面曝光</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200308/c618209149.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　福建刚刚迎来确诊全部清零的好消息，7日晚间却发生了一件事故，3月7日19时30分左右，福建省泉州市鲤城区有一酒店发生楼体坍塌，导致多人被埋。目前泉州市正在组织全力搜救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而这个酒店被泉州市鲤城区改造为区级医学观察点，疫情发生之后，用以隔离观察密切接触者，被困人员人数约70人，截至发稿时，消防员已救出40人。 泉州一酒店坍塌被困约70人 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月7日晚，福建泉州鲤城区南环路的一家宾馆倒塌。现场有人员被埋。救援人员已赶到现场搜救。被困人员人数约70人。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/827db3786cab7d55" id="fee315c8ce8f5f6b1dc5cd59719e59c9" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　19时30分左右，福建省泉州市鲤城区有一酒店发生楼体坍塌。目前泉州市正在组织全力搜救。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/7a2694143c657ede" id="d4ee51b6ed134f66713dcd5f91ba3c6e" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福建消防救援总队已调派泉州消防救援支队26车147人赶赴现场救援，增调附近消防救援支队的重型救援队进行增援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;系新冠肺炎医学观察点 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发生坍塌事故的泉州鲤城区欣佳快捷酒店，于2018年6月开业，酒店内拥有多种类型客房共计80间。疫情发生后，被泉州市鲤城区改造为区级医学观察点，用以隔离观察密切接触者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据媒体报道，获取的一份此前鲤城区高山社区居委会的通知显示，这里的隔离对象除了湖北之外，还包括温州的乐清市、泰顺县鹿城区、龙湾区、瑞安市、永嘉县等地人员。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/2c8932b14715fb5c" id="468f05b89f50ec2bfef2e90ef46f499d" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/8882a3ba183aa31" id="0152c0e4a06084d09b386e20b4b04c2c" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/b71f46207eb917e4" id="77d3d10dc86385902673a8ae9f6a1358" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据目击者吴先生介绍，自己就住在四季康城里，阳台对面就是这家酒店。事发时，自己正在家中吃饭，突然听到一声巨响，还以为是爆炸，跑到阳台看发现对面的整幢倒塌了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴先生还说，印象中这幢酒店大约五层楼高，事发后有人从废墟中被救出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，消防、警方和医护人员都在现场处理，救援仍在进行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，坍塌事故发生后，泉州市消防救援支队指挥中心立即调派7个中队、200余名指战员赶赴现场处置；福建省消防救援总队立即增调福州、厦门、漳州、莆田、龙岩等9个支队，共5支重型搜救队、6支轻型搜救队、800余名指战员、7头搜救犬跨区域增援处置。应急管理部派出的工作组正在赶往现场。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/2e3855d1bd637078" id="8b790119f09c79f18cc3ebaff2c60f77" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/30d7eeb139553d80" id="5cb8b7266538b2ac28594d31745dd87c" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/3b5750a758557499" id="7e4a575a85fd357aa6abd150ab3338fb" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坍塌酒店隔离者家属发声：妹妹一家三人在里面隔离&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现在电话已经联系不上了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月25日，陈女士的妹妹从湖北探亲回家后，被隔离在佳欣酒店，“我妹妹家三人都在坍塌的酒店里，现在电话已经联系不上了”。陈女士称，欣佳酒店共有五层，听说很多人都在那里隔离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目击者讲述欣佳酒店坍塌瞬间：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;碎片砸过来，吓得腿都软了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目击者称，在附近加油时突然听到巨响，一抬头整栋楼都塌了，当时扬尘四起，碎片、玻璃也有砸过来，一辆车的屁股被砸到翘起来。吓到腿发软手发抖，眼里都是泪水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;伤者获救后哽咽：“我终于出来了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一位满脸是血的59岁大叔在酒店废墟中被搜救消防员们救出，惊魂未定的他在搀扶下边走边说：我终于出来了！随后大叔被消防员“公主抱”上救护担架送上救护车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此前酒店存在安全隐患&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据新京报报道，商户称，此前建筑的一层为汽车维修、销售店铺，二层至六层为足浴店和欣佳酒店，七层为员工宿舍。“2017年之前，每一层都是一个开阔的大厅。楼上要开欣佳酒店，2017年开始拉来水泥和砖，把宽敞的大厅砌墙，隔成了一个一个的小房间，2018年酒店开始营业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上诉商户介绍，酒店在装修期间，就曾引发同楼商户对承重能力的担忧。“在酒店装修的那两三个月，因为压力问题，我们一楼商户的门窗玻璃被挤压炸裂五六块，后来觉得房子太危险，我就搬走了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;福建刚确诊全部清零&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据报道，3月7日，随着莆田、漳州两市11名新冠肺炎住院患者治愈，福建省九个设区市实现住院患者清“0”，平潭综合实验区保持“0确诊”。截至3月6日24时，全省已连续9天无新增确诊病例、无新增疑似病例、无疑似病例。我省累计确诊病例296例，治愈295例，治愈率99.66%。目前，福建省无新冠肺炎确诊病例、无疑似病例、无住院病例。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/36ae27319b0ce08" id="26f5e36365d9fba7955895df2fe3fd29" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-32881161:酒店及餐饮:0.997364,32881133:饮料制造:0.997364,30301185:消防:0.637284---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200308/c618209149.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>卖米粉转战线上、服装企业砍掉春款：疫情下中小企业现金流之困如何破局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208681.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“我记得年初一的时候我一个人坐在办公室，正好办公室还没电，我开着手机灯坐在屋里就发呆。我在想这下怎么办呢？我们餐饮企业，我们这家公司怎么度过这一段呢？非常的难受。”3月5日，霸蛮湖南米粉创始人张天一对《华夏时报》等媒体记者如此表示。他坦言，疫情爆发后从年二十九一直到初七，他没有一天睡好过觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了线下门店没有客流外，他在2月份还面临着近2000万的“硬”支出。而霸蛮只是新冠肺炎疫情中，中小企业遭遇现金流困局的一个缩影。事实上，在新冠肺炎疫情影响下，餐饮、服装等诸多领域的中小企业的现金流难以为继。而在纷纷转移线上平台后，缩短账期也成为渴求现金流的中小企业的刚需之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现金流遇困&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们在年三十之前每天开一家新店，每天开一家新店都没有人，当时的心里就已经开始非常的慌了。”张天一说。他告诉记者，去年年底和今年年初霸蛮密集开了十几家新店，“包括春节一回来，我们计划还有20多个门店合同拿在手上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　线下门店此前是霸蛮现金流的主要来源。张天一透露，2019年其线下门店的流水有2个多亿的收入，而整个电商业务的收入是8000多万。据《华夏时报》记者了解，霸蛮现在全国有60家线下直营门店，目前全几乎部关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而除了将账面资金全部投入到发展之中，等待张天一的还有2月份近2000万元的“硬”支出。他告诉记者，2月份主要付的是2019年四季度的货款，“因为四季度电商有双11，线下门店也在快速扩张，再加上工资，还有三月份的房租。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同样遭遇现金流难题的并不不仅有主攻线下的餐饮行业。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　nuthink男装旗舰店去年的营业额是1.1个亿。已在电商行业打拼十年的旗舰店负责人潘信镇告诉《华夏时报》等媒体记者，他的公司囤货量大，资产较重，每年春节前公司都会发放所有员工的工资、年终奖，结算所有供应链工厂账款费用，以及准备好来年的物料和库存。“但是今年一月份疫情来的太过于突然，我们公司的储备资金就变得不充裕了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘信镇透露，服装行业在疫情中是重灾区，目前工厂还没有开工。此外，nuthink旗舰店在2019年2、3月份的销售额是1400多万，但疫情导致无法正常销售，“除了销售环比降低了差不多有一倍多，额外的库存也增加一倍多。”潘信镇说。他此前预计，公司的现金储备应该撑不过一个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;缩短账期成刚需&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;如何解决现金流难题成为中小企业在这次疫情间集体面对的考验。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在家吃饭需求的增加让霸蛮旗下的半成品米粉在电商、商超等渠道的销售出现爆发式增长。但张天一表示，很多线下渠道的账期在45天或者60天，“解决不了我们2月份的资金需求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘信镇则告诉《华夏时报》记者，其已砍去了今年的春款，目前在卖此前的库存，但在准备夏款产品的资金上犯了难。他想了很多办法，但在想到的办法中银行贷款申请周期过于漫长，身边的朋友同样面临现金流困难，而在疫情期间变卖资产也很难实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在这些背景下，缩短账期成为中小企业缓解现金流困局的刚需。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这其中阿里成为先行者之一。2月10日阿里推出国内电商平台第一个免费“0账期”服务。天猫商家运营专家亦达告诉《华夏时报》记者，符合资质的平台商家，同时有对应的订单以及发货，就可以申请立刻回收对应的回款。据悉，在3月31日之前这项服务都将免费提供，而网商银行将在此期间为此垫付500-1000亿的资金借贷规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张天一透露，目前霸蛮半成品米粉在天猫旗舰店的日销从十来万块钱已经涨到现在五六十万。而通过网商银行0账期的政策，他提出来的资金有600多万。“在天猫平台只要把货发出去，立马就能把资金提出来，当时救了我的命。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张天一对记者表示，此前霸蛮全公司500人中，电商团队只有不到二十个人，而现在“我们全员转型线上，现在每天晚上我还在线上做天猫的客服接待。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘信镇也告诉《华夏时报》等媒体记者，因为0账期回款可以让其当天发货当天收款，“每天能收到15万左右的货款，可以覆盖自己的生产成本。”他表示，0账期政策让其夏款的工作开得以顺利进行，“按照现在的情况的话，过了六月份我们所有的工作应该都能比较顺利的进行下去了。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208681.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国进出口值逐旬提升 近期全国外贸出口出现恢复势头</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208716.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：海关总署今天(7日)公布，今年前两个月我国外贸进出口总值4.12万亿元人民币。受新冠肺炎疫情和春节假期延长双重因素的影响，外贸进出口数据有所下降。随着一系列稳外贸政策落地，近期全国外贸进出口出现恢复势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关统计显示，今年前两个月，我国外贸进出口总值4.12万亿元，同比下降9.6%。其中，出口2.04万亿元，下降15.9%；进口2.08万亿元，下降2.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/f9b351c4d764226d" id="6f112f420d6783c125067c54bbe5786d" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署统计分析司司长李魁文：尽管我国外贸受新冠肺炎疫情和春节假期延长等因素的叠加影响，进出口数据有所下降，但从2月份情况看，进出口值逐旬提升，企业申报报关单量逐旬递增，进出境货运量也在增长。近期全国外贸出口出现恢复势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：滕雪责任编辑：刘慧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击收起全文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平:立足国家区域发展总体战略 多措并举扶贫脱贫实现共同发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200308/c618209399.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　.原文阅读.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关文章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200308/c618209399.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：目前返岗复工农民工已达7800万人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208750.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 傅苏颖）3月7日，国务院联防联控机制就农民工返岗复工“点对点”服务保障有关工作举行发布会。人社部农民工工作司司长尚建华在会上表示，目前农民工返岗复工在有序推进。从各地监测的情况看，目前返岗复工的农民工达到7800万人，占今年春节返乡的60%。从目前返岗复工的流向看，主要是长三角和珠三角。广东、浙江外省农民工返岗复工率达到70%，江苏外省农民工返岗复工率约60%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208750.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最新！目前返岗农民工7800万 预计4月上旬农民工返岗运输基本完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208645.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月7日，国务院联防联控机制就农民工返岗复工“点对点”服务保障有关工作举行发布会。国家卫生健康委新闻发言人、宣传司副司长米锋在会上表示，截至3月6日，9个省份和新疆生产建设兵团已连续14天以上无新增确诊病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委人口家庭司司长杨文庄表示，“一码通行”的环境和条件尚不成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部运输服务司副司长蔡团结表示，初步预计到4月上旬，农民工返岗运输将基本完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9省份连续14天以上无新增&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　米锋表示，截至3月6日，武汉市新增确诊病例降至两位数，全国新增确诊病例降至100例以下，其中9个省份和新疆生产建设兵团已连续14天以上无新增确诊病例，疫情防控呈现总体平稳、稳中向好的态势。随着湖北以外地区陆续复工复产，加之国际疫情形势快速发展，仍要继续保持高度警惕，对湖北、武汉坚持不懈实行严防严控，规范做好整体防控工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家卫健委通报，3月6日0-24时，新增报告境外输入确诊病例24例。其中北京3例，上海3例，广东1例，甘肃17例。截至6日24时，累计报告境外输入确诊病例60例。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/11a669ee75d987f4" id="0a1b5ed109f9e969ef8d06dc98dc4c73" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：微博&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“一码通行”的环境和条件尚不成熟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨文庄表示，各地针对农民工返岗复工“点对点”防疫的各项管理服务措施，要及时进行总结评估，不断优化完善。不同风险地区农民工出行，要按照分级分类管理的原则，精准施策、科学防控，不能简单化、一刀切，也不能提脱离实际的要求，不能额外增加农民工和基层工作人员的负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨文庄表示，目前不同省份的风险等级、响应级别和防控要求不同，各地“健康码”生成的标准不一，同时健康码只能证明受检者当时的状况，之后的健康状况不能简单地据此做出判断。因此，一方面“码上加码”肯定不对，另一方面“一码通行”的环境和条件也尚不成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目前新招聘员工&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;占企业用工总数64%左右&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部就业促进司司长张莹表示，目前人社部已开通两大求助平台，分别是面向企业的用工对接服务平台和面向劳动者的出行服务小程序。企业可以登陆填报返岗遇阻人员信息，劳动者也可以扫码填报返岗需求。目前企业平台上线5天，已有7383家企业填报了信息，涉及用工需求近6万，同步帮助输出近9000人。两个平台都刚刚上线不久，欢迎企业和劳动者积极使用，人力资源社会保障部门将及时联系对接，为大家返岗复工排忧解难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张莹表示，人力资源社会保障部建立重点企业用工调度保障机制，配备人社服务专员，提供服务支持，实时对接、每日调度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，明确重点对象。重点企业主要包括：重要医用物资生产企业，生活必需品生产企业，保障城市运转相关企业，重要出口企业和农资企业，以及相关配套企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，开展三类对接。一是协助招聘，目前新招聘员工占企业用工总数64%左右；二是协助返岗，占27%左右；三是支持企业间开展用工余缺调剂，占8%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，提供三项支持。对重点企业开复工，特别是吸纳就业困难人员、贫困劳动力的给予补贴。对人力资源服务机构、劳务经纪人组织或者助力返岗复工的给予支持。对贫困劳动力愿意外出就业的，给予相应补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2月15日至今，各级人社部门已经锁定重点企业8442家，解决用工需求29.8万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张莹表示，下一步将动态调整重点企业范围，落实各项补贴政策，落细各项扶持举措，全力保障重点企业用工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目前返岗复工农民工已达7800万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部农民工工作司司长尚建华在会上表示，目前农民工返岗复工在有序推进。从各地监测的情况看，目前返岗复工的农民工达到7800万，占今年春节返乡的60%。从目前返岗复工的流向看，主要是长三角和珠三角。广东、浙江外省农民工返岗复工率达到70%，江苏外省农民工返岗复工率约60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尚建华表示，截至3月6日，各地合计“点对点”运送农民工263万人，通过“输出有组织、健康有检测、承运有防护、到达有交接、全程可追溯”的方式保证了农民工“从家门到车门，从车门到厂门”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;初步预计4月上旬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农民工返岗运输将基本完成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡团结表示，目前，全国已经有四川、浙江、山东、福建等27个省份推行了“点对点”的一站直达包车业务，特别是四川，今年交通运输部推广了四川省的“春风行动”，通过实施劳务输出地“送工上门”和劳务输入地“接工回厂”的模式，累计组织包车8万趟次，累计运输农民工约170万人。初步预计到4月上旬，农民工返岗运输将基本完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国铁集团：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专列包厢运输务工人员27万人次&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国铁集团客运部主任黄欣表示，当前国铁集团将做好务工人员运输、助力企业复工复产作为一项重点任务。从2月16日全国铁路开行首趟专列以来，到3月6日，共组织开行专列246列，同时还有包车厢运输1100辆次，运输人数达到27万人次。近期将再安排25列和包车厢99辆，正待开行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上市公司复工防疫两手抓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300596','&amp;#x5229;&amp;#x5B89;&amp;#x9686;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300596/"&gt;利安隆&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300596/"&gt;300596&lt;/a&gt;）官微3月6日披露，公司发挥全球高分子材料供应商的优势，在做好企业周密防控的基础上，全力支援客户防疫物资原材料的生产，并积极捐赠急需医用物资、生活用品超过40万元。复工方面，利安隆表示，疫情发生后，利安隆第一时间启动应急响应方案。准备疫情防控物资，在完成工作环境消杀等防控措施到位的前提下，逐步有序推进四大生产基地全面复工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　防疫物资生产方面，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000652','&amp;#x6CF0;&amp;#x8FBE;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000652/"&gt;泰达股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000652/"&gt;000652&lt;/a&gt;）3月6日晚间公告，公司获得了天津市药监局颁发的医疗器械注册证，型号、规格为TDN95-Z01（非无菌型）、TDN95-Z02（无菌型）。公司所属企业发挥全部产能生产口罩过滤材料，目前5条熔喷生产线为口罩滤材生产线，日产能约10吨，可制成医用平面口罩750万只、N95级口罩87.5万只。该医用N95级口罩生产线首期每日产能约1万只，二期生产线正在安装调试，达产后预计总产能约4万只。此外，泰达洁净自建符合国家标准的十万级洁净室以满足环氧杀菌、解析流程，已检测合格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600515','&amp;#x6D77;&amp;#x822A;&amp;#x57FA;&amp;#x7840;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600515/"&gt;海航基础&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600515/"&gt;600515&lt;/a&gt;）3月6日在官微披露，公司前期一直紧抓疫情防控，积极筹备各项目复工复产工作。截至目前，海航基础在海南11个在建项目中已有7个项目正式复工，复工率达63%；剩余项目也已经全面进入复工复产准备阶段，预计本月下旬正式复工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：亚文辉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208645.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>按美元计价前2个月我国出口降17.2% 进口降4%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208725.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 赵白执南）海关总署网站7日消息，按美元计价，前2个月，我国进出口总值5919.9亿美元，下降11%。其中，出口2924.5亿美元，下降17.2%；进口2995.4亿美元，下降4%；贸易逆差70.9亿美元，去年同期为顺差414.5亿美元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3000亿元专项再贷款星夜驰援：金融“强后盾”跑出战“疫”加速度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208554.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为了支持打赢疫情防控阻击战，央行于2月初推出3000亿元专项再贷款，通过9家主要全国性银行和10个重点省市地方法人银行，向疫情防控重点企业提供优惠贷款支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到目前，专项再贷款出台已满一个月，政策落地情况如何？《金融时报》记者采访了多家全国性商业银行、政策性银行以及重点企业，对资金落地的情况进行了梳理。从记者了解到的情况来看，已经获取专项贷款资金的企业涉及疫情防控所需药品、防护用品、医疗设备等物资的科研、生产、购销、运输等环节企业，也包括生产、供应衣食住行相关重要生活物资的骨干企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了确保资金精准投向疫情防控重点企业，专项再贷款资金投向实行重点企业名单制管理。人民银行协助金融机构积极与名单内企业对接，目前已实现金融机构对名单内企业对接全覆盖。从当前发放的情况看，商业银行贷款利率基本在2%-3.15%之间。加上财政部50%的贴息，企业实际融资成本不超过1.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这场金融资金对疫情防控重点企业的星夜驰援中，金融机构开通绿色通道，简化审批流程，及时高效放款，跑出了“战时”速度，发挥了“后盾”功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保障防护物资开足马力扩大生产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002950','&amp;#x5965;&amp;#x7F8E;&amp;#x533B;&amp;#x7597;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002950/"&gt;奥美医疗&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002950/"&gt;002950&lt;/a&gt;）用品股份有限公司位于此次疫情重灾区湖北省宜昌市，主要生产、销售、研发医用卫生材料、无纺布制品及其它医疗用品等，是我国医用敷料的重要制造商和生产商，该企业被纳入首批134户人民银行全国性重点保障企业名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生后，湖北省疫情防控指挥部要求该企业将每日产能由13万个医用外科口罩提高到50万个医用外科口罩和5万个N95口罩。企业急需采购大量生产原材料，资金缺口较大。了解企业需求后，工商银行启动业务办理绿色通道，高效完成2亿元优惠贷款审批发放，有力支持企业增产扩能。奥美医疗用品股份有限公司负责人说，银行与疫情赛跑，高效提供资金支持，为企业全力赶制医用防护口罩增添宝贵动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾在2003年抗击非典疫情中生产供应医疗防护用品的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601718','&amp;#x9645;&amp;#x534E;&amp;#x96C6;&amp;#x56E2;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601718/"&gt;际华集团&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601718/"&gt;601718&lt;/a&gt;），自疫情发生以来持续扩大产能，已投入3000余台生产设备进入生产，生产所需流动资金高度紧缺，急需外部融资支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601658','&amp;#x90AE;&amp;#x50A8;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;邮储银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601658/"&gt;601658&lt;/a&gt;）在与际华集团尚无信贷合作基础的背景下，仅用一天半时间完成授信和用信业务的调查、审查和审批，尽快提供资金帮助企业扩大生产。邮储银行成功为企业授信流动资金贷款5亿元，并根据企业实际的疫情防控相关资金需求发放首笔4741万元优惠专项贷款，切实助力企业扩大防护服的生产。2月13日，际华集团已经将32000件医用防护服发往武汉，并在持续开足马力扩大生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏爱特福84股份有限公司是全国最大的消毒液生产基地，已纳入人行疫情防控重点名单企业。该公司春节期间全员上岗，持续满负荷生产，向武汉供应消毒液，前期已完成3万箱84消毒液的发送任务，后续生产亟需银行资金支持。交行江苏省分行与经办的淮安分行同步开启绿色通道，最大程度简化授信流程，仅一天时间就完成了全部审批流程，以优惠利率发放信用贷款1500万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为医药企业提供充足资金支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东一方制药有限公司生产的“肺炎1号方”能够明显改善轻症新冠肺炎的临床症状，具有良好的临床价值。从应急立项到启动量产，“肺炎1号方”闯关仅用了不到一周时间，这背后除了企业、政府各部门的通力协作外，更有开发性金融的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　得益于前期对医药行业客户的和研究，在疫情爆发后，国开行广东分行第一时间主动对接企业按防疫用途核定融资需求，按照急事急办、特事特办的原则，48小时内完成从项目开发、评审、审议到贷款发放的全流程工作。在人行专项再贷款政策发布后，国开行广东分行主动协助企业申报并纳入全国性重点名单，最大限度降低企业融资成本。目前广东省药监局已同意“肺炎1号方”用于全省新冠肺炎定点救治医院临床使用。截至目前，广东一方共生产“肺炎1号方”8万袋，已向全省11家定点救治医院投放6000袋，同时向10家湖北医院和1家浙江医院捐赠2万余袋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海五色石医学科技有限公司是一家聚焦精准医学产业的高科技企业，是现阶段研制生产新型冠状病毒检测试剂的重点企业，为人民银行疫情防控首批重点企业，该公司急需资金准备原材料生产病毒检测盒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工商银行得知企业需求后，立即开通绿色通道，仅用8小时便完成相关工作，投放首笔200万元优惠利率专项贷款。高效优质的金融服务，为企业全心投入新冠病毒检测试剂研制生产提供有力保障。为满足企业后续用款需求，工行已为该企业提供500万元授信总额度。五色石公司负责人表示，工商银行在疫情期间对企业的“火速驰援”，企业将全力加大检测试剂生产，尽快将试剂投放疫情防控一线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以“资金流”保障医疗设备“物流”畅通&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于上海市嘉定工业区的联影医疗，是目前国内唯一一家产品线覆盖全线高端医疗影像设备的行业龙头企业，已纳入人行全国性重点防疫保障企业名单。截至目前，联影医疗陆续以低于市场的价格向武汉、上海、北京、浙江、内蒙等地发出了近200台CT和DR设备，为全国抗疫工作提供紧急支援。在疫情严重的武汉地区，联影医疗为包括火神山医院在内的几十家医院提供了近50台急需的高端医疗设备。大量的设备输出，不断消耗库存，衍生了更多的采购和生产需求，资金上有了缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　获悉该企业的需求后，中行迅速响应，通过电话会议的形式与企业敲定了具体的融资方案。仅用一天时间，企业获得了银行2亿元专项贷款的授信批复。首笔8000万元提款已于2月20日到账，将用于采购生产CT机等设备的原材料，剩余的1.2亿专项贷款资金后续也将陆续投放启用，为抗击疫情注入了有力的金融动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国药卫勤服务保障（武汉）有限公司是国药集团唯一专注军队卫勤保障专业服务的企业，承担了向火神山、雷神山医院和泰康同济武汉医院紧急运装医疗设备的重大任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情爆发后，交行湖北省分行积极与企业开展对接。尽管企业成立和经营时间较短，但在防疫紧要关头，交行明确将助力疫情防控摆在首位，全力落实人行专项再贷款政策精神，启动授信审批“绿色通道”，快速为企业申报并获批3000万元授信额度，并及时发放首笔1500万元流动资金贷款，执行优惠利率，为企业提供了有力资金保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;救护车订单激增 解决企业燃眉之急&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　负压救护车被称为守护生命的“可移动大号N95口罩”。新冠肺炎疫情发生以来，负压救护车作为接送新冠病毒感染者的专用车辆，需求量大增。上汽大通汽车有限公司是负压救护车的重要生产厂商，共计收到来自工信部、红十字会等单位的600余辆负压救护车和普通救护车订单。订单的激增情况下企业急需资金进行原材料采购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工行立即开辟绿色通道，总分支行三级联动，在商业银行中第一家与上汽大通签署抗疫贷款合同，已实现投放0.6亿元。目前上汽大通已被纳入人行全国性重点企业名单。国开行上海分行也已承诺贷款1亿元，用于满足疫情防控直接相关的救护车的生产、运输和销售等相关资金需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，上汽大通600余辆救护车订单已完成交货100余辆，专门用于支援武汉等疫情重点区域。上汽大通负责人说，金融机构“想客户之所想 急客户之所急”在疫情期间第一时间提供优惠利率资金支持，并表示将用好专项贷款，开足马力加快救护车生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁波凯&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601865','&amp;#x798F;&amp;#x83B1;&amp;#x7279;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601865/"&gt;福莱特&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601865/"&gt;601865&lt;/a&gt;）种汽车有限公司是一家专业生产和改装救护车的企业，同样面临着订单交付时间紧、资金紧张的情况。也是人民银行专项再贷款支持疫情防控宁波地区重点企业之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交行宁波分行第一时间进行融资对接，宣讲专项再贷款政策，仅用两天时间就完成该企业开户、授信申报和贷款审批。2月13日，企业已提用了500万元贷款用于采购原材料。宁波凯福莱特种汽车有限公司负责人说：“目前企业生产处在超饱和阶段，高效率的金融服务在两天内给企业批核1000万信用贷款，利率优惠，解决了我们燃眉之急。这笔资金到账后，企业各项生产任务一定能顺利完成。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（记者 李国辉）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208554.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>光明日报联合十家机构提供10亿元纾困资金支持中小微文化企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200308/c618209394.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为帮助中小微文化企业纾困解难，尽快渡过难关。光明日报联合十家机构提供10亿元纾困资金，推出“中小微文化企业帮扶计划”，为中小微文化企业送去“及时雨”和“雪中炭”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“帮扶计划”开设绿色通道，由中小微文化企业线上申请，提交所需资质材料，待相关机构审核通过后，第一时间获得支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“帮扶计划”推动快速审核，参与的银行、平台、中介组织、大数据公司等发挥合力，各尽所能、各显其长，多维度评估，快速筛选出值得扶助的文化企业予以支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“帮扶计划”创新性地探索金融服务组合，针对文化企业轻资产、小散弱的特点，实行银行信贷、风险投资、供应链服务等多方面服务，切实解决文化企业的融资困难题。担保机构提供信用担保，银行“见保即贷”，及时为中小微文化企业放款;银行从骨干文化企业上下游产业链选择中小微文化企业“打包”支持等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对筛选出的文化企业，光明日报还将组织相关专家和企业家对部分文化企业给予智力支持，进行问诊和辅导，扶助文化企业健康成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次合作的十家机构按业务特点，分工合作：中国工商银行北京市分行、中信银行、华夏银行、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600926','&amp;#x676D;&amp;#x5DDE;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600926/"&gt;杭州银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600926/"&gt;600926&lt;/a&gt;）提供授信资金;首创担保、首京建投小微企业复兴发展投资基金、厚德前海文化产业投资基金提供专业金融支持;首都金融服务商会普惠金融专业委员会则提供全程金融服务支持;数据支持由北京文投集团大数据公司承担;媒体平台支持为今日头条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(来源：光明日报记者：张玉玲原标题：快来申请！光明日报联合十家机构提供10亿元纾困资金支持中小微文化企业)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200308/c618209394.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今天你的工作、工资还好吗？别慌！国家出手稳就业、稳工资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208728.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　疫情冲击之下，一些企业无法正常营业，现金流骤减，甚至归零，但是各种费用支出依然庞大，部分企业面临生产经营困难，一些职工面临待岗、失业、收入减少等风险……如何稳就业、稳工资？不要慌，国家已经出手了！&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/adbd48f25a9d5988" id="88f70c1534dd5baf4cb3463823aa5e99" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/c8fb97d279b8575f" id="17abeb40f3d896ebda909d94223815b1" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/fa6cbe86729f3998" id="5a87c48af8edb7b38ff240bbf59e57bb" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（资料来源：人力资源和社会保障部）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208728.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>交通运输部：“点对点”运送农民工263万人 4月上旬返岗基本完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208722.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息（记者 徐辉）3月7日15时，国务院联防联控机制召开新闻发布会，人力资源和社会保障部、交通运输部、国家卫生健康委、国铁集团相关负责人，介绍了农民工返岗复工“点对点”服务保障有关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两大求助平台对接供需双方&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年受新冠肺炎疫情影响，许多企业复工复产延后，大量农民工外出求职就业推迟，劳动力市场需要在更大范围内进行重新匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部就业促进司司长张莹介绍，为解决这一问题，人力资源社会保障部大力推进返岗复工的信息对接服务。目前已开通两大求助平台，分别是面向企业的用工对接服务平台和面向劳动者的出行服务小程序。企业可以登陆填报返岗遇阻人员信息，劳动者也可以扫码填报返岗需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前企业平台上线了5天，已经有7383家企业填报了信息，涉及用工需求近6万，同步帮助输出了近9000人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，人力资源和社会保障部将积极推动低风险地区劳动力市场尽快恢复有序运转，为企业招聘用工、为劳动者求职就业提供更多便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“点对点”运送农民工263万人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农民工是我国产业工人的重要组成部分，2019年我国农民工总量达到2.9亿，其中外出农民工为1.7亿人，跨省流动农民工约7500万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部农民工工作司司长尚建华介绍，随着复工复产政策的出台，目前农民工返岗复工在有序推进。从各地监测的情况看，目前返岗复工的农民工达到7800万，占今年春节返乡的60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“点对点”服务主要针对已有工作岗位和新确定工作岗位的拟进城务工的农民工。同时针对用工地比较集中、用工企业比较集中的地方进行“点对点”输送服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尚建华介绍，目前多数省份建立了相应的协调机制，制定专门运输方案，采取包客车、火车、专列、车厢以及包机等多种方式开展“点对点”运输服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至3月6日，各地合计“点对点”运送农民工263万人，通过“输出有组织、健康有检测、承运有防护、到达有交接、全程可追溯”的方式保证了农民工“从家门到车门，从车门到厂门”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委人口家庭司司长杨文庄介绍，乘坐“点对点”专列或包车返岗的农民工，只要行前14天内和在途没有相关症状的要尽快复工不需要再进行隔离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4月份上旬农民工返岗基本完成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障广大农民工安全便捷出行、顺利返岗，是推进企业复工复产和经济平稳运行的重要人力支撑，实施“点对点”一站式直达包车运输，是在疫情防控期间的最佳选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通运输部运输服务司副司长蔡团结介绍，目前全国已有四川、浙江等27个省份推行了“点对点”的一站直达包车业务。今年交通运输部推广了四川省的经验“春风行动”，通过实施劳务输出地“送工上门”和劳务输入地“接工回厂”的模式，累计组织包车8万趟次左右，累计运输农民工约170万人。同时，有序恢复省际省内的道路客运班线，为农民工分散化出行提供保障。初步预计到4月上旬，农民工返岗运输将基本完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专列和包车厢运输人数达27万人次&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前国铁集团将做好务工人员运输，助力企业复工复产作为一项重点任务。除正常的旅客列车外，积极开展务工人员“点对点”运输服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国铁集团客运部主任黄欣介绍，从2月16日全国铁路开行首趟专列以来，到3月6日，共组织开行专列246列，同时还有包车厢运输1100辆次，运输人数达到27万人次。近期将再安排25列和包车厢99辆，正待开行。开行这些列车的省份涉及全国20多个省市，最远的有从甘肃到福建的，专列开行里程达到2500公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄欣表示，为了更好地服务零散务工人员和农民工出行，国铁集团充分用12306平台，加强客流分析。根据需求有针对性地、及时地调整运力安排，做到有流开车，一日一方案，一日一运行图，全力满足好务工人员的返程需求。现在部分恢复了之前停开的列车，相信能够很好地满足包括务工人员在内的旅客出行需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立信息共享机制防止疫情输入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;当前，国际新冠肺炎疫情形势较为严峻，为国内疫情防控增加了输入风险。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡团结表示，交通运输部将按照国务院联防联控机制的统一部署，切实做好我国公民从部分境外疫情严重国家返回后的疫情防控和运输服务保障工作。指导各地交通运输部门会同外交、海关、移民等部门建立信息共享和协同联动机制，及时掌握从部分疫情严重国家入境的我国公民身份信息、健康状况、经停地、目的地等信息和运输服务需求，提前制定专门运输方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，分类做好返回人员的疏运保障。指导各地建立应急疏运保障车队，做好大中型客车和乘用车等运力准备；分类梳理不同规模、不同目的地旅客的转运需求，采取“点对点”一站式直达运输方式，按时保质完成疏运任务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208722.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>社保降费将影响养老金足额发放？人社部：能保当前也能保长远</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208558.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京3月6日讯 （记者 韩秉志）人力资源和社会保障部6日举行新闻发布会，介绍人社部门支持保障服务疫情防控和做好稳就业等相关工作情况。会上，在回答经济日报记者提问时，人社部养老保险司司长聂明隽表示，目前，养老保险各项改革措施包括实施养老保险全国统筹正在稳步推进，制度内在的激励约束机制将进一步健全完善，通过长短结合、内外结合、远近结合等一系列综合改革举措，完全能够确保养老保险制度健康持续平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聂明隽说，去年我国实施降低社会保险费率综合方案，共减费4253亿元，其中养老保险减费2915亿元。这次实施阶段性减免企业三项社会保险单位缴费政策，将至少减轻企业社保成本5000亿元以上，其中养老保险基金预计减收4700亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这两年养老保险方面连续出台较大幅度的减、免、缓、降政策，难免有声音担心养老保险制度能不能持续，今后还能不能足额发放。请大家放心，中央作出这一决策，是经过慎重考虑、反复测算的，而且还有周全的应对举措，完全可以保障养老金按时足额发放，也可以保障制度长期可持续，不仅能保当前，也能保长远。”聂明隽表示，这一判断主要基于以下几点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是基金有积累。改革开放以来，受益于我国经济快速发展，养老保险积累了比较雄厚的物质基础。截至2019年底，全国企业职工基本养老保险基金累计结余5.09万亿元，总体支撑能力较强。减免社保费后，一些地区会出现基金的当期收不抵支，但是对大部分省份而言，累计结余都比较多，可以动用一部分结余以丰补欠，而且各省正在大力推进省级统筹，已经有三分之二的省份实现全省基金统收统支，剩下的省份年底前也能实现全省基金统收统支，在全省范围内调动使用基金的能力进一步增强，能够做到确保发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是跨省有调剂。今年基金中央调剂比例从去年的3.5%提高到4%，调剂力度进一步加大，调剂规模将达到7400亿元，跨省调剂1700多亿元，对保发放困难省份的支持力度也相应增加。特别是考虑到疫情影响程度，将对湖北省给予更多支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是财政有补助。近年来，中央财政持续加大对基本养老保险基金的补助力度，重点是向基金收支矛盾比较突出的中西部地区和老工业基地倾斜。2019年中央财政补助达到5261亿元，今年补助力度将进一步加大。同时，地方各级政府也在进一步调整财政支出结构，加大对养老保险的补助力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是长期有储备。从本世纪初开始，中央就未雨绸缪，建立了社会保障战略储备基金，目前基金规模已达到2万多亿。为进一步增强社保基金可持续性，2019年，我国全面推开划转部分国有资本充实社保基金工作，截至2019年底，中央层面已完成划转国有资本1.3万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“减免政策不会影响参保人员个人包括养老权益在内的各项社会保险权益。” 聂明隽同时强调，这次减免企业单位缴费，重点是帮助企业渡过难关，职工个人权益不能因此受影响，这是制定政策的基本前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聂明隽表示，我国社会保险遵循权力与义务相对应、缴费和待遇相关联的原则，个人缴费直接关系个人权益，多缴多得、长缴多得。按照现行规定，单位和职工个人都足额缴费，个人权益才能完整记录。这次因特殊情况出台的减免政策，特别规定了减免单位缴费部分，只要职工个人足额缴费，就不会减损个人权益。因此文件特别明确要求，企业要履行好代扣代缴职工个人缴费的义务，社保经办机构要做好个人权益记录工作，确保参保人员的社会保险权益不受影响。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208558.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银保监会称延期还本付息政策不会引发不良贷款持续大幅攀升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208768.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　路透北京3月6日 - 中国银保监会周五称，延期还本付息的政策，是新冠肺炎疫情期间出台的一项临时性、阶段性政策，具有特殊性。疫情对经济金融的冲击是暂时的，不良贷款持续大幅攀升的经济金融基础并不存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会周五在官网发布答记者问称，实施贷款临时性延期还本付息，就是为了防止疫情前银行的良好客户，在疫情之后变为不良客户。这些企业并不是自身经营失败，疫情过后，绝大部分企业会很快恢覆和扩大生产，转上正轨，仍然是银行支持的好客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会并称，受疫情影响，银行总体不良贷款会出现一定程度的上升，对此其已有充分估计；但疫情对经济金融的冲击是暂时的，中国经济发展长期向好的趋势没有改变，这决定了银行业受疫情因素导致的不良贷款攀升也将是短期的，不良贷款持续大幅攀升的经济金融基础并不存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中国银行业拨备充足，拨备覆蓋率在180%以上，资本充足率平均约14%，具有较强的风险抵御和损失吸收能力；并继续鼓励银行加大力度及时处置不良贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银保监会、央行等五部委近日联合印发了《关于对中小微企业贷款实施临时性延期还本付息的通知》（“6号文件”），对中小微企业贷款实施临时性延期还本付息，还本付息日期可延至今年6月30日，少数可协商确定另外的延期安排。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200307/c618208768.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：开展中小微企业疫情防控帮扶工作</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200307/c618208930.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委办公厅发布关于加强企业复工复产期间疫情防控指导工作的通知：开展中小微企业疫情防控帮扶工作；有序开展疫情防控期间职业健康检查服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全文如下&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各省、自治区、直辖市及新疆生产建设兵团卫生健康委：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实习近平总书记在统筹推进疫情防控和经济社会发展工作部署会议上的重要讲话精神，落实党中央、国务院关于加强疫情防控和复工复产工作的部署要求，指导各地根据当前疫情防控形势，进一步推动企业有效落实复工复产疫情防控措施，现就有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、强化责任意识，抓紧抓实分区分级精准防控工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全国疫情防控形势呈现积极向好的态势，企业复工复产正在有序推进，由于少数企业在复工复产过程中没有严格落实“早发现、早报告、早隔离、早治疗”等防控措施，导致发生多起聚集性疫情。各级卫生健康部门要充分认识复工复产后人员流动、人群聚集等可能带来的疫情传播风险，进一步增强责任意识，全力以赴抓好企业疫情防控工作的落实，防范复工复产引发聚集性疫情。要落实分区分级科学精准开展疫情防控的工作要求，根据区域风险级别，找准工作重点，加强对企业复工复产疫情防控工作的指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、落实企业复工复产疫情防控主体责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各级卫生健康部门要采取有效措施，积极推动企业落实复工复产期间疫情防控主体责任。要按照属地原则，建立和落实复工复产企业疫情防控工作联系制度，及时将企业复工复产疫情防控相关文件和工作要求传达到企业。要督促指导企业严格对照《国务院应对新型冠状病毒感染肺炎疫情联防联控机制关于印发企事业单位复工复产疫情防控措施指南的通知》(国发明电〔2020〕4号)和《工业企业和建筑施工企业新冠肺炎防控技术方案》等文件要求，逐项排查防控措施具体落实情况，发现问题立即整改，确保做到“六个到位”，即组织机构到位、工作方案到位、物资用品到位、应急预案到位、管理责任到位、宣传教育到位。员工一旦出现可疑症状，要第一时间报告并立即采取相应处置措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、有序开展疫情防控期间职业健康检查服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情防控期间，为保障企业尽快复工复产和劳动者返岗上岗，各地区要统筹安排好疫情防控和职业健康检查工作。在疫情高风险和中风险地区，企业可延期开展职业健康检查，具体延长期限由各地卫生健康行政部门根据疫情防控实际,按照分区分级原则确定。企业在安排未进行职业健康检查的劳动者上岗时,应当书面告知新录用人员、转岗人员其拟从事岗位存在的职业病危害和职业禁忌证,在劳动者确认无相关疾病后,符合职业健康要求的,可以安排其先上岗;同时,企业应当确保工作场所符合职业卫生标准要求,并指导员工做好个体防护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情低风险地区或疫情高、中风险地区转为低风险地区后，卫生健康行政部门要统筹协调职业健康检查机构合理有序安排企业员工的职业健康检查，积极推行预约服务和上门服务，优化服务流程，减少进行职业健康检查的员工排队聚集。医疗卫生机构对企业开展职业健康检查服务，要实行“一企一案一策”，加强内部消毒和环境卫生，严防机构内感染事件发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、开展中小微企业疫情防控帮扶工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各级卫生健康部门要对疫情防控力量薄弱的中小微企业开展指导帮扶工作，组织基层疾病预防控制机构和有条件的职业病防治院所等技术支撑机构，合理调配专业技术人员，成立专项工作组，通过设立疫情防控咨询电话、建立微信群等方式，对属地中小微企业疫情防控工作开展“点对点”帮扶指导，强化重点部位、重点环节疫情防控措施的落实。技术支撑机构要根据国家发布的企业疫情防控相关规范、指引和指南，制定具体的指导帮扶手册，强化技术人员业务培训，增强指导帮扶的科学性和有效性。要组织乡镇卫生院和社区卫生服务中心为外出务工和返岗农民工提供疫情防控咨询服务。鼓励学会协会和其他社团组织积极参与对中小微企业疫情防控帮扶工作，切实提高企业疫情防控能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、加强督促检查，严防聚集性疫情发生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各级卫生健康部门要及时掌握企业复工复产、疫情防控、应急处置等情况,深刻吸取复工复产过程中已发生的聚集性疫情事件教训，加强对企业疫情防控和职业健康工作的监督检查，对发现的问题，要督促企业及时纠正和整改；对防控工作不力、措施落实不到位，导致聚集性疫情发生的，要依法严厉追责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;解读：《国家卫生健康委办公厅关于加强企业复工复产期间疫情防控指导工作的通知》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全国疫情防控形势呈现积极向好的态势，企业复工复产正在有序推进，由于少数企业在复工复产过程中没有严格落实“早发现、早报告、早隔离、早治疗”等防控措施，导致发生多起聚集性疫情。为贯彻落实习近平总书记在统筹推进疫情防控和经济社会发展工作部署会议上的重要讲话精神，落实党中央、国务院关于加强疫情防控和复工复产工作的部署要求，指导各地进一步推动企业落实复工复产疫情防控措施，国家卫生健康委印发了《关于加强企业复工复产期间疫情防控指导工作的通知》，从抓紧抓实分区分级精准防控工作、落实企业复工复产疫情防控主体责任、有序开展疫情防控期间职业健康检查服务、加强中小微企业疫情防控帮扶、强化督促检查等方面提出了具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要求各地进一步增强责任意识，落实分区分级科学精准开展疫情防控的工作要求，找准工作重点，加强对企业复工复产疫情防控工作的指导，防范复工复产引发聚集性疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是要求各地建立和落实复工复产企业疫情防控工作联系制度，及时将企业复工复产疫情防控相关文件和工作要求传达到企业，督促指导企业严格对照《企事业单位复工复产疫情防控措施指南》和《工业企业和建筑施工企业新冠肺炎防控技术方案》等文件要求，逐项排查防控措施具体落实情况，发现问题立即整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是要求各地统筹安排好疫情防控和职业健康检查工作，有序开展疫情防控期间职业健康检查服务。在疫情高风险和中风险地区，企业可延期开展职业健康检查，具体延长期限由各地卫生健康行政部门根据疫情防控实际,按照分区分级原则确定。在疫情低风险地区或疫情高、中风险地区转为低风险地区后，卫生健康行政部门要协调职业健康检查机构合理有序安排企业员工的职业健康检查，积极推行预约服务和上门服务，优化服务流程，减少进行职业健康检查的员工排队聚集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是要组织基层疾病预防控制机构和有条件的职业病防治院所等技术支撑机构，指导疫情防控力量薄弱的中小微企业做好疫情防控工作，通过设立疫情防控咨询电话、建立微信群等方式，对属地中小微企业疫情防控工作开展“点对点”帮扶指导。要组织乡镇卫生院和社区卫生服务中心为外出务工和返岗农民工提供疫情防控咨询服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是要深刻吸取复工复产过程中已发生的聚集性疫情事件教训，加强对企业疫情防控和职业健康工作的监督检查，对发现的问题，要督促企业及时纠正和整改；对防控工作不力、措施落实不到位，导致聚集性疫情发生的，要依法严厉追责。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200307/c618208930.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海南：本地人限购第三套房实行现房销售</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200307/c618208795.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月7日晚，记者从海南省政府召开的新闻发布会上，海南省住建厅厅长霍巨燃介绍了《关于建立房地产市场平稳健康发展城市主体责任制的通知》(以下简称《通知》)相关内容，并就热点问题回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出明确总体要求、明确部门职责、落实主体责任、健全住房体系、分类精准施策、规范市场秩序、落实目标任务和加强组织领导等方面内容。其中核心内容是建立房地产市场平稳健康发展城市主体责任制，并创新提出发展安居型商品住房，以及实行本地居民多套住房限购政策和商品住房现房销售制度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，海南各市县对本地房地产市场平稳健康发展负主体责任，避免将住房作为短期刺激经济增长的工具和手段，坚持因地制宜、综合施策，把稳地价、稳房价、稳预期的责任落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，各市县要制定“一城一策”工作方案，提出年度调控目标和具体政策措施，科学合理确定新建商品住房销售价格，使地价、房价、房租水平保持在合理区间，确保实现房地产市场平稳运行。同时，《通知》要求，各市县要编制住房发展“十四五”规划和年度建设计划，报经省政府批准后公布实施，合理确定各类住房供应比例，有序推进各类住房建设，构建租购并举的住房制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，健全住房供应和保障体系，满足居住需求。通过发展市场化商品住房、市场化租赁住房，满足省内居民多层次居住需求和省外居民旅游租赁住房需求﹔通过加大公共租赁住房保障力度，满足困难群众的基本住房需要﹔通过发展安居型商品住房，满足居民家庭基本住房需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，安居型商品住房是海南参照省外做法、结合海南实际，创新提出的住房类型。目的是让符合条件的本地居民家庭和引进人才，能够以与自身收入水平相适应的价格购买一套住房，提升其获得感、幸福感，真正享受到海南自贸区(港)建设红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安居型商品住房主要面向无房或人均住房面积未达到平均水平的居民家庭销售，限定销售对象、销售价格、套型面积和转让条件，采取政府主导、市场化运作方式建设，具有政策保障性质的商品住房。安居型商品住房售价由各市县按照当地经济发展水平、居民可支配收入、物价水平、建设成本等实际情况确定，并在一定年限内实行封闭流转制度。今年省政府工作报告已将稳妥推进安居型商品住房建设列为重点工作任务之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，海南拟在住房需求较大、住房价格较高、住房问题较突出的市县开展安居型商品住房试点建设。具体轮候条件、分配次序和销售价格等在试点建设中逐步完善。下一步，将根据试点情况，总结经验，分步实施，逐步推开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加快推进海南房地产业转型发展、提质增效，《通知》提出，鼓励存量商品住宅用地或项目转型发展为安居型商品住房、商业、办公等经营性房地产或租赁住房。下一步，海南将加快发展旅游地产、商业地产﹔继续实施棚户区改造和大力推进老旧小区改造，满足人民群众改善性住房需求﹔有序实施引进人才住房保障，积极创造良好的人才居住环境，推动实现全省人民住有所居。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步遏制投机炒房行为，回归住房民生和居住属性，同时为防止占用过多社会公共资源，为自贸港建设提供充分的空间要素保障，参照国内部分城市的做法，《通知》提出本地居民购买多套住房的限购政策，对在海南已拥有2套及以上住房的本省户籍和常住居民家庭(含夫妻双方及未成年子女)，停止向其销售安居型商品住房和市场化商品住房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为解决商品住房预售制度带来质量投诉、合同纠纷、延期交房、配套设施不落实、违规销售甚至开发商收钱跑路等一系列问题，《通知》提出改革商品住房预售制度，自文件印发之日起，新出让土地建设的商品住房，实行现房销售制度。按照国家《商品房销售管理办法》规定，现房销售的房屋应通过竣工验收且供水、供电、燃气、通讯等配套基础设施具备交付使用条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，为进一步明确部门职责，加强协同配合，分类精准施策，科学合理调控，《通知》提出建立和完善海南房地产市场平稳健康发展联席会议制度，省级各部门根据职责，研究提出土地、金融、财税、市场管理等多方面的政策措施。进一步加强规划引导、加强土地管理、完善金融税收政策、合理运用行政措施，指导市县精准施策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还要求，各级政府要加快建立房地产市场联合监管机制，明确各部门监管职责，通过建立联合查处机制、联合惩戒机制、资金监管机制、常态化信息发布机制、风险预警机制等，形成监管合力，进一步规范市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，海南2018年4月22日实施“全域限购”政策以来，房地产调控成效明显，基本达到预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年全省房地产开发投资同比下降22.1%，商品房销售面积、销售金额分别下降42.1%、38.8%，销售均价保持在1.5万元/平方米左右，价格基本平稳。同时，海南主动作为，加快调整经济结构，经济运行保持总体平稳，2019年全省生产总值增长5.8%，剔除房地产业后增长6.3%。经济结构持续优化，海南三次产业结构优化为20.1：20.6：59.3，服务业比重提高0.9个百分点、对经济增长的贡献达75%左右，十二个重点产业对经济增长的贡献率为67.3%。固定资产投资与地区生产总值比例下降12.4个百分点至59.6%。非房地产投资占比58.4%，提高6.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年全省经济社会呈现走势向好、结构趋优、动能转强、效益提升、更可持续的高质量发展态势，为海南自由贸易港建设打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，海南将继续坚持“房住不炒”的定位，坚持全域限购政策不改变，坚持房地产调控目标不动摇、力度不放松、政策不走样，保持政策的连续性、稳定性，支持合理自住需求，坚决遏制投机炒房，保持房地产市场稳定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200307/c618208795.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>