<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 02 Mar 2020 04:25:26 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>自然资源部：新土地管理法实施前已受理项目按原规定执行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c618002090.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c618002090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：部分中小微企业可以向银行提出延期申请</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617997932.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617997932.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>防疫专项再贷款优惠信贷发放突破10亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617997793.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617997793.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中小企业复工难 政策发力解困</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617997415.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617997415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中纪委：以强监督促财税金融政策落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617995634.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617995634.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企今年经营目标任务不变 能实现吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617995493.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617995493.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企4.8万户子企业九成以上复工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617997426.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京3月1日讯 记者周雷报道：国务院国资委发布的最新数据显示，截至2月26日，中央企业所属4.8万户子企业复工率为91.7%，扣除按要求延迟复工的企业后复工率达到97.9%。石油石化、通信、电力、交通运输等行业开工率目前已超过95%，有的已达100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连日来，中央企业在确保做好防疫工作的前提下，科学有序复工复产，带头实现能复尽复、能开尽开、能产尽产。96家中央企业集团层面及所属子企业管理总部（包括湖北地区企业）等经营指挥体系都已于2月3日前进入正常运转状态，各级子企业复工复产有序推进。各中央企业按照分区、分行业、分类、分项目原则，详细制定全面复工复产方案，确保重点行业、重点企业、重点产品率先复工，以强大的带动拉动能力促进经济平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为能源央企，关键时刻要全力以赴保障电力、供暖的稳定供应，体现国家队的担当。”国家电投董事长钱智民说，要积极推进复工复产，提前做好分析研判，抓好“超前领先一公里”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家电投系统各单位按照“因地制宜、因情制宜、一企一策、一项一策”原则，安全有序推进复工复产。截至2月27日，国家电投1045个企业全部复产，复产率达100%，企业及项目综合复工复产率98.6%。江苏滨海海上风电项目、新疆五彩湾智慧电厂等多个重大项目正按照地方政府要求陆续复工。此外，国家电投在45个国家和地区的境外业务持续稳步开展，确保所在国用电不受影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国石油董事长戴厚良表示，中国石油要发挥“主力军”和“压舱石”的作用，既要打赢疫情防控阻击战，又要打好经济保卫战，为推动经济高质量发展贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长庆油田是我国年产油气当量最大的油气田。2月以来，长庆油田所属12个采油厂启动新井投产作业，快速释放产能潜力。塔里木油田是中石油新疆5000万吨油气工程的主力军。截至2月23日，塔里木油田今年已累计向西气东输工程输送天然气36.23亿立方米，同比增加2.33亿立方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建筑施工类中央企业用工人数多，各企业千方百计解决用工、材料、交通等难题，复工复产率持续提升。“要让人等项目，决不能让项目等人。”五矿集团所属中冶集团3600余个在建项目部积极行动，采用“一站式”服务、“安心礼包”、“硬核科技”、“信息化智慧方案”等举措，全力保障项目有序复工复产。截至2月25日，中冶集团所属44家二级子企业复工率达99.3%，子企业二级单位复工率达96.7%。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601186','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94C1;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;中国铁建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;601186&lt;/a&gt;）承建的济南黄河隧道通过严格的健康筛查，400余名管理人员和劳务工人已返岗就业。中建基础承建的潍莱高铁项目、中化集团泉州乙烯项目等推出“春风行动”，组织“点对点、一站式”包机、包专列、包车等接员工直达返岗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业承担的重大工程、重点项目关系到经济社会发展全局，关系到国计民生。2月24日，三峡集团在京通过视频会议发出开工动员令，宣布在广东、江苏等地开工建设总装机规模392万千瓦、总投资580亿元的25个新能源项目，建设期预计提供各类就业岗位约1.7万个。中核集团旗下400余家生产型企业已开工生产，承担的多个国家重点工程已经恢复建设。中国移动提出2020年底5G基站数达到30万个的目标不变，中国联通和中国电信将力争前三季度提前完成全年25万座基站的建设目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在保证本企业平稳运营的同时，中央企业还积极采取资金支持、提前采购招标、扩大合同订单、增加项目合作等措施，全力稳定产业链、畅通供应链，带动上下游企业顶住冲击、有序复工。国家电网开工复工超千亿元项目，全力带动上下游配套产业复工复产。中国电子&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000021','&amp;#x6DF1;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000021/"&gt;深科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000021/"&gt;000021&lt;/a&gt;）作为全球存储器行业重要供应商，最大限度实现产品线不断档，确保国际供应链稳定。中化集团疏导农资供应链，为农户提供化肥3万余吨，提供在线技术指导和农产品营销服务。中国电信面向渠道代理商和终端厂商，出台20条帮扶举措，助力合作伙伴尽快恢复生产经营。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617997426.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收力量护航外贸企业渡难关</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617998010.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在抗击疫情与经济发展“两条线”并行作战进程中，外贸是稳增长大局中的一股强劲动力。国家税务总局近日印发《关于做好新冠肺炎疫情防控期间出口退（免）税有关工作的通知》，各地税务部门在巩固原有出口退（免）税的“非接触式”举措的基础上再加码，出口退税审批速度再提速，“容缺办理”再扩围，线上退（免）税更贴心，为外贸企业复工复产夯实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;战疫情不误生产――企业复产扩能迎来资金“及时雨”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“485万元的出口退税款快速到账，在特殊时期为我们资金周转提供了保障，给我们复工复产带来了很大信心。”广东省汕头市锦泰水产实业有限公司负责人为出口退税政策点赞。受此次疫情影响，外来务工人员无法及时返岗，加上部分客户要求延后交货和付款，锦泰公司资金周转困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　获悉这一情况后，汕头税务部门通过电话专人辅导企业申报出口退税，同时开通退税申报快速办理“绿色通道”，及时为企业办理出口退税，解了企业的燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与锦泰公司相同，众多出口企业或多或少都面临着复工难、订单丢失和违约等一系列问题，企业急需周转资金。前几天，烟台明远家用纺织品有限公司上午刚申报出口退税业务，下午公司账户就收到了547万元的出口退税款。“这是我从事财务工作以来，收到的最快一笔退税款！”明远家纺财务负责人王硕坦言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为全力配合疫情防控工作，烟台龙口市税务局采取无纸化受理申报、网络视频或者网传照片审核纸质资料等“非接触式”方式受理相关退税申报，远程帮助企业升级系统，对退税困难的纳税人“特事特办，急事急办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在全民‘战疫’特殊时期，以‘特快加急不隔夜’的最快退税速度为外贸企业注入资金，助力企业复工复产。近期烟台税务部门已累计为出口企业办理退税超过6亿元，其中当日申报当日到账1.9亿元。”烟台市税务局局长郑舒东介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁波大叶园林工业股份有限公司负责人叶晓东说，出口企业对资金周转速度有着较高需求，尤其是特殊时期，人工、物流、原材料成本齐齐攀升，现金流更是紧张。“宁波税务部门及时为我们办理了167.5万元出口退税，给我们抢抓生产带来了资金活水。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们主要出口玉米淀粉等产品，受疫情影响，多数订单面临逾期交付，资金回笼也出现困难。”吉林嘉吉生化有限公司财务总监包嘉博说出了面临的困境。税务部门了解这一情况后，加快审批流程，993万元的退税款第一时间到达企业账户，“这为我们解决了最棘手的难题。”包嘉博说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“出口退税是稳外贸的重要税收政策措施，给企业带来真金白银的实惠。”吉林省税务局党委书记谢文表示，当前税务部门深入落实出口退税政策，尽最大努力减轻出口企业的资金负担，弥补疫情防控期间的损失，让企业得到更大程度的缓冲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减接触不减效率――“网上办”“加速办”“容缺办”让企业轻装上阵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不仅要退到位，还要退得方便、安全、快捷。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，部分外贸企业无法在规定期限内办理出口退（免）税申报、证明开具、出口收汇等事项。对此，税务总局明确提出“非接触式”申报、“非接触式”审核、“非接触式”调查评估等服务措施，切实便利纳税人办理出口退（免）税事项，确保疫情防控和助力稳外贸工作协同有序推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以往对出口退税申报和收取外汇都有期限规定，之前我们还有顾虑，现在按最新政策，受疫情影响未能申报或收汇的，都可以延期至收齐凭证或收汇之后办理，减轻我们很大压力。”厦门嘉联恒进出口有限公司副总经理叶思明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地税务部门主动与重点出口企业联络对接，问需企业困难和诉求。河南省许昌市税务部门在开展“一对一”的电话问需过程中，了解到格罗科实业有限公司在疫情发生前有一笔出口业务，因相关申报资料不完整，未及时向税务部门进行申请退税。税务部门迅速在线对企业财务人员进行了申报辅导，并针对部分不能及时获取资料的业务实行“容缺办理”，允许企业延后将纸质资料进行补报复核，顺利为企业办理退税业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了让企业复工复产更有底气，在青岛经济技术开发区，税务部门制定疫情期间出口退税“加速版”方案，在合法合规的基础上，简化操作流程、减少办理环节，出口退（免）税业务平均办理时限缩短70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青岛经济技术开发区税务局局长王文礼表示，支持企业复工复产，统筹推进疫情防控和经济社会发展工作是税务部门义不容辞的责任。下一步将持续加大扶持力度，不折不扣落实各项税费优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;少流动不少沟通――多维度精准施策为企业纾困解难&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这次助力外贸发展的过程中，税务部门充分发挥掌握外贸企业“一手情况”的优势，加大部门协作力度，因地制宜解决难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在广东，税务部门积极加强跨境付汇税收服务，主动与广东省外汇管理部门沟通，向省内各付汇银行和纳税人发布政策提醒，引导各付汇银行快速做好跨境付汇服务。同时，广东、贵州等地区还打通企业、税务、外汇、银行间的信息共享渠道，为纳税人提供跨境合同信息采集、纳税申报、智能税款计算和跨境付汇等业务全流程在线办理服务。春节期间，广东纳税人通过“国际汇税通”在线办理付汇备案约110笔，付汇金额约合人民币10亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽金源家居工艺品有限公司专业生产并出口户外休闲家居工艺品，复工后发现企业库存的原材料基本用完，以前的供货企业却暂时没有复工。收到企业的求助电话，税务部门立即通过增值税发票电子底账系统，仔细查询近期发票开具情况，从中筛选出天津市的一家原材料生产企业推送给金源公司，短短3天，急缺的特制钢管就到达金源公司的原料库，助力企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障疫情防控物质生产供应，湖北很多外贸企业转做内销的卫生防护物资，税务部门通过税企联络员、重点企业“优先退”、有关证明容缺办理“及时开”等纳税服务举措，切实保障外贸企业生产及转产。荆州市监利县玉沙集团副董事长唐五林说，298万元出口退税款为企业转产抗疫物资提供了真金白银的支持，公司新上的4条医用口罩生产线已顺利上线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多措并举，同舟共济。国家税务总局湖北省税务局纳税服务处处长宋长军表示，在2020年“便民办税春风行动”中，税务部门将进一步聚焦优惠政策落实要给力、“非接触式”办税要添力、数据服务大局要尽力、疫情防控工作要加力的要求，持续深入落实支持外贸的税收优惠政策，最大程度减轻外贸企业的经营负担，努力优化纳税服务，为稳外贸贡献税务力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617998010.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“我们始终看好与中国的合作前景”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617995450.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;核心阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前在迪拜落幕的中东轨道交通展上，参展的中国企业展示了“复兴号”动车组、城际地铁等轨道交通产品以及智能轨道技术，成为展会一大亮点。许多参展商表示，愿意在包括轨道交通在内许多领域与中国进一步开展合作，对中国经济发展前景充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为期两天的2020年中东轨道交通展日前在阿联酋迪拜举行。中东轨道交通展每年举办一次，是辐射中东、北非、中亚、南亚国家和地区重要的轨道类展会，今年吸引了来自中国、美国、德国等20多个国家和地区的300多家企业参展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601766','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;中国中车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;601766&lt;/a&gt;）等十余家中国企业带来了“复兴号”动车组、城际地铁、单轨和货车等先进的轨道交通产品和相关轨道技术，备受关注。前来咨询洽谈的外国客商纷纷表示，疫情是暂时的，他们不会改变对中国和中国市场的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“中国企业有能力践诺履约”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在展会现场，一组全身绿色的“智轨列车”展示吸引了大量目光。列车长达数十米，设计感十足，外形似有轨电车。“竟然可以不依赖传统钢轨道在马路上平稳行使、灵活转弯。”埃及交通部的参会代表在了解后发出感叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，这是中国中车股份有限公司旗下的智能轨道快运系统，这两天成为被“围观”询问最多的产品。“智轨列车”将轨道交通系统与公共交通系统的优点相结合，大大节省了项目的建设周期，投资小、调度灵活等优势突出。据了解，“智轨列车”看似无轨，实则有“轨”，采用的是自主研发的“虚拟轨道跟随控制”技术，能够精准控制列车行驶在既定“虚拟轨迹”上，实现智能运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中车及其旗下子公司的联合展台前，一块巨大的绿色展板格外醒目，上面用英文写着“我们的车辆如期驶向海外”。这是为新冠肺炎疫情特别设计的主题展示区，介绍中国为防控疫情所做的努力，以及中车近期向国外合作方按时交付订单的详细情况。“疫情不会中断合作，中车目前海外履约基本没有受到疫情影响。”中车联合展台负责人、中车长江车辆有限公司阿布扎比分公司总经理郭海豹说，“中国企业有能力践诺履约，也有保障海外订单及时复工的信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中车共有数十家境外企业和机构，目前均已正常投入运营。“中车出口尼日利亚阿布贾内燃动车组、安哥拉内燃动车组、澳大利亚煤炭漏斗车等6个海外项目均已装船发运，出口捷克动车组、以色列城铁车、墨西哥蒙特雷轻轨项目等30多个出口车项目，已陆续恢复生产。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭海豹表示，疫情期间，原本担心近期在当地的一个铁路货车项目投标和会议受到影响，没想到业主方阿联酋联邦铁路公司给予了充分的理解。一些回国休假的同事不能按时返回阿联酋，阿方不仅通过视频同身在国内的同事召开了项目说明会议，并且做出推迟项目截标时间的决定，“这让我们非常感动”。几家与中车有良好合作关系的外国公司代表也表示，他们对中车产品质量和信誉十分满意，“疫情无法阻挡我们的合作”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“期待在轨道交通展开更紧密合作”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　眼下，中东北非地区正在掀起铁路建设热潮。据估算，中东和北非各国的铁路和城市轨道交通建设投资合计超过3000亿美元。“在轨道交通领域，中国企业有较强竞争力，推出了不少技术先进的产品。”埃及交通部长顾问阿卜杜勒瓦哈布·厄尼米对本报记者说，“我们与中国企业的合作空间巨大，期待在轨道交通展开更紧密合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前中东多个国家都有兴建轨道交通的计划，我们需要引进更多来自中国的先进轨道技术，双方合作潜力巨大。”来自阿联酋当地一家国际贸易公司的奥萨马表示，中国铁路运营里程全球最长，也拥有先进的自主研发技术。“中国和中东国家的轨道合作建设将带动相关行业发展，也将为我们的贸易业务带来利好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在河南林州市公务铁路器材制造有限公司的展台前，负责人王增玉正向参观者介绍公司生产的铁路器材配件。“许多观展者都对中国表示了支持和信任。”王增玉说。一名来该公司展台参观的客户说：“疫情让世界更加深刻地认识到，全球贸易和制造业等各方面都缺少不了中国的积极参与。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“我们不会改变对中国市场的信心”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情对我们与中国的经贸往来造成一定影响，但疫情是暂时的，我们不会改变对中国市场的信心。”瑞典特瑞堡应用技术公司销售经理伊文·哈密尔顿表示，他一直通过邮件、视频电话等方式同在中国的同事和合作伙伴保持联系，相关业务从未中断。“相信中国很快将战胜疫情，我们始终看好与中国的合作前景。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国政府在防控疫情方面采取了及时和有效的措施，展现出高度负责任的态度。”前来参展的美国安斯德铁路公司副总裁兼国际业务总经理马柯斯表示，与中国企业长期开展的友好合作不会因为疫情中止，目前中国已经在确保安全的前提下逐步有序恢复生产，“从长远来看，中国经济将继续保持活力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　希尔是株洲&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600458','&amp;#x65F6;&amp;#x4EE3;&amp;#x65B0;&amp;#x6750;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600458/"&gt;时代新材&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600458/"&gt;600458&lt;/a&gt;）料科技股份有限公司的外籍员工，负责中东和非洲区域的商务拓展。“这两天，我们都很忙碌，依然有许多客户前来咨询洽谈，寻找合作机会。我相信中国一定能够战胜疫情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（本报迪拜电）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p id="p_045af5fda53a9c9c9235f4bfee93e752" class="img_p"/&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p/&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617995450.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>19个一线、新一线城市 沈阳“返城率”居第三</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617998001.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯（&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfLR9MjVsagtsay.png"/&gt;、沈报全媒体记者刘洋）记者从2月29日新一线城市研究所联合中国联通智慧足迹公布的各城市“返城率”数据中获悉，沈阳市的“返城率”达到82.77%，在19个一线、新一线城市中居第三位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，“返城率”是利用人口流动大数据统计而出的，根据中国联通智慧足迹的活跃设备数据，统计出截至2月23日不同城市当前常住人口数量占2019年常住人口数量的比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　19个一线、新一线城市中，北京、上海、广州、深圳、杭州、苏州等城市的“返城率”均低于70%，沈阳的“返城率”仅次于重庆（89.24%）、青岛（84.73%）。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617998001.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新冠肺炎疫情淬炼中国经济增长韧性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617997920.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“新冠肺炎疫情对宏观经济的影响主要在短期。每一次重大的危机都是对商业模式广度创新、企业自我深度重塑与经济肌体升级再造的强力驱动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时下，与新冠肺炎疫情走向同样令公众高度关注的莫过于疫情后的中国经济走势。对此，央行、国资委以及国家发展改革委等部门领导人近日接连表态称，疫情对经济的影响是暂时的，不会改变中国经济长期向好的基本面；同时，国际货币基金组织也乐观预测，疫情之后的中国经济将在2020年走出“V”型态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情爆发与蔓延的激烈期自春节前后至2月中下旬已持续一个月，旅游、餐饮、娱乐等线下消费基本停摆，而且商业零售收入锐减，全国交通运输发送旅客大幅下降，同时商品房成交急速跳水。另外，受到封城、封路以及延迟开工的影响，农产品销售、基建、工业生产制造等第一、第二产业均受到了严重影响。短期看，宏观经济肌体受到肺炎疫情的破坏性侵蚀确实不小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，全国新增确诊新冠肺炎病例和疑似病例在2月份达到峰顶后均已经连续逐日回落。重灾区的湖北省单日新确诊病例开始少于1000例，同时全国治愈率目前已经提升到21%以上，表明疫情肆意性蔓延态势得到了有效控制；即便是如同专家所言“返城观察期”第二代感染者病症发生会出现一个新的上升拐点，但鉴于各个城市跟进的严格管控措施，疫情再度恶化性升级的概率非常低。因此，新冠肺炎疫情对宏观经济的影响主要在短期，即今年第一季度国内GDP增速很可能沉降到5%以下，而从第二季度开始，经济增长会出现缓慢上爬以及第三季度与第四季度快速上升的趋势。乐观估计，2020年国内GDP增速逼近6.0%的可能性很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济受到疫情的冲击程度取决于对疫情的有效控制程度，这一结论显然已经为全民所认知。对此，除了公众已经看到了中国政府防控阻击疫情中的超强动员与资源调配力所彰显出来的显著效率外，我们还会发现，无论是已经确诊还是新增新冠肺炎病例，其实二者高达82%都集中在湖北，尤其是武汉市，这也就是说全国除湖北以外的其他各地生产经营活动受到疫情的影响其实相对有限，更多的只是阶段性而已。另外，大规模隔离防控措施主要集中在1-2月，而这一时期本身就是经济活动大幅减少的阶段，同时，企业延迟复工期又发生在春节期间，考虑到往年基本建设与民营企业大面积正式开工也会在正月十五之后，因此，即便是今年因疫情复工延后一段时间，对整体生产经营以及资金与要素的供求配置应当不会产生很大的影响。鉴于一季度GDP占全年经济总量约20%的常规生态，尤其是1-2月在全年总产出中占比不大的客观事实，2020年整体经济增长受到疫情的扼制与冲击其实比较有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无疑，旅游、餐饮、娱乐等服务业经营常态的恢复要比基建、生产制造等第二产业步入正轨要缓慢一些，但服务业存在着一个补偿性消费特征，即心理负担一旦解除，人们会迅速重启原本因疫情压制和打断的消费计划，如踏上策划好了的旅游路线，增加品尝美食的频率，拥抱久别的电影院线以及走进大汗淋漓的健身场所等。关于这一点，我们除了能从SARS之后的国内旅游消费结果得到求证外，也能从2016年巴西寨卡疫情之后旅游业的爆棚得到佐证。数据显示，寨卡疫情发生的次年，巴西吸引外国游客攀上660万人次的历史新高，打破该国因举办世界杯而创下的外国游客人次历史纪录。对此，我们有理由相信，对于一个全国消费品零售年度总额超过41万亿元，以及国内旅游超过60亿人次的庞大中国来说，疫情结束后仅国内可以点燃的消费激情绝对不会亚于巴西，由此植入给经济增长的消费动能会叠加得更为丰满而强大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　必须强调的是，虽然已经占到GDP总量近60%的服务业是本次新冠肺炎疫情的“重创区”，但同时要看到服务业本身结构的优化以及由此产生的自身免疫力。与服务业线下场景因疫情而黯淡完全不同，生鲜电商、在线娱乐、在线教育、企业服务、在线医疗、外卖经济等却在病毒肆虐下逆势全线飘红。除了王者荣耀在2020年除夕当天录得了20亿元的破纪录流水外，还有近2亿人目前在钉钉平台开启了在家办公模式，同时有20多个省份的220多个教育局加入到了钉钉和其他阿里系产品的“在家上课”计划，覆盖2万多所中小学、1200多万学生；另外，阿里健康数据显示，新冠肺炎疫情期间，截至目前在线义诊累计访问用户数超320万，医生数量超1600名，参加线上义诊的在线医生人均日接诊量超120单。不仅如此，微信小程序官方数据显示，2020年春节期间，小程序生鲜果蔬业态交易笔数增长149%，社区电商业态交易笔数增长322%，同时京东到家销售额同比增长470%。所有这些线上渠道的拓展，不仅对冲了服务业遭受疫情冲击的线下损失，也有效收窄与封闭了疫情对宏观经济的侵扰空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，进一步分析不难发现，每一次重大的危机都是对商业模式广度创新、企业自我深度重塑与经济肌体升级再造的强力驱动。亚洲金融危机期间，中小企业外贸业务全线受挫，马云创建了阿里巴巴并推出了服务中小企业的B2B线上业务；“非典”狂虐之下，阿里巴巴在电子商务阵地孵化出了携带C2C强大服务功能的淘宝平台，刘强东也将中关村的实体店铺搬到了线上。如今新冠肺炎袭扰公众生活，更多的消费者将服务需求转移到线上，诉求比重越来越大，必然启示与牵引着企业将更多的资源配置到线上空间；而除了服务业之外，制造业的数字化、智能化改造也会因新冠肺炎疫情而大大提速，智能工厂、“熄灯工厂”普及步伐日益加快，同时智能研发与设计、智能物流与信息技术服务等生产性服务业会竞相涌现。服务业规模的壮大不仅可以强力扩充经济增长的内生性动能，减少对出口等外部因素的依赖，同时改善我国服务贸易进出口构成，特别是线上服务业的快速扩容，更能有效规避与隔离实体经济活动中各种风险的扰动，并进一步加强我国经济增长的韧性与张力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系中国市场学会理事、经济学教授）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617997920.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银企携手 复工复产助小微快应用正式上线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617995468.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业和个体工商户复工复产再迎福音。记者获悉，由新华社&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;社、中国信息通信研究院联合中国建设银行、华为、小米、vivo、OPPO四大手机厂商共同推出的“复工复产助小微”快应用3月1日正式上线运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前召开的中央政治局常委会会议强调，要提高复工复产服务便利度，取消不合理审批。要完善政策配套实施办法，及时把各项惠企政策尽快落实到位。在一体化政务平台上建立小微企业和个体工商户服务专栏，使各项政策易于知晓、一站办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业量大面广，在市场主体中占比九成以上，是经济中的毛细血管和末梢神经，也是稳就业的主力军。但是，当前面对疫情，不少小微企业生存状况堪忧。由于小微企业的抗风险能力较弱，受到疫情的影响也更加明显，企业资金周转难、人员复工难等问题较为突出。帮扶这些企业渡过难关成为了当前的政策重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次“复工复产助小微”快应用的问世，可谓是应时应需而生。这一快应用主要内容包括：防疫专区、政策措施、贷款产品和智慧社区等等，有效满足了小微企业在特殊时期对疫情防控和复工复产的需要，着力破解横亘在小微企业面前的种种痛点和难点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“复工复产助小微”快应用实用操作时，手机用户通过下拉打开全局搜索，左滑至负一屏，打开语音入口、应用商店、浏览器、快应用中心等系统场景即可访问和使用“复工复产助小微”快应用，并可将此快应用添加到手机桌面快速访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前应对疫情和复工复产的关键时期，建设银行以“非凡速度”再一次展示了国有大行的担当。据建设银行相关负责人介绍，为支持企业有序复工复产，建设银行围绕“六稳”要求，制定了非常时期的非常举措。通过加大信贷投入、加强本外币贷款价格优惠、减免手续费、增加流动性支持等多种方式，持续加大政策资源倾斜力度，积极帮助解决企业复工复产中遇到的问题。在这场没有硝烟的“战疫”中，继续以新金融行动履行大行责任担当，为企业持续提供全方位支持，为社会贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了更好地贯彻中央政策，帮助更多小微企业，国内四大手机厂商承接了“复工复产助小微”快应用的辅助开发到上线推广任务。四家企业的研发、产品、设计、测试、运营紧密合作，从框架构建到上线推广宣传高度配合。目前在华为、小米、vivo、OPPO四家国产手机品牌的产品上，小微企业企业主、个体工商户可以通过负一屏、全局搜索、快应用中心、浏览器、日历、天气等入口找到“复工复产助小微”快应用，根据自己的需求申请贷款等救助服务，共度时艰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　没有一个冬天不会过去，没有一个春天不会来临。新华社&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;社、中国信息通信研究院还将联合主流手机厂商、金融机构不断完善“复工复产助小微”快应用的相关功能，密切关注企业的使用反馈，确保能够为用户提供有价值的服务，助力更多企业复工复产。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617995468.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“微改造”助力企业复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617995192.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/aee983d6bd24cb3" id="7af773d543ef904bcdccd504556a8bb8" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月1日，河北金洁卫生科技有限公司工人在生产口罩。由于上游原料供应吃紧，生产受限，这家企业对设备进行“微改造”后主要生产口罩。面对部分产业上下游配套无法及时跟上，产业链协同联动困难问题，河北沧州中捷产业园区制定复工复产保障方案，帮助企业优化配置原料、用工等各种生产要素，鼓励企业对技术、设备等进行“微改造”，开发生产新产品。目前，园区已有50多家企业实现复工复产。新华社发(傅新春摄)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月1日，河北金洁卫生科技有限公司工人在生产口罩。由于上游原料供应吃紧，生产受限，这家企业对设备进行“微改造”后主要生产口罩。面对部分产业上下游配套无法及时跟上，产业链协同联动困难问题，河北沧州中捷产业园区制定复工复产保障方案，帮助企业优化配置原料、用工等各种生产要素，鼓励企业对技术、设备等进行“微改造”，开发生产新产品。目前，园区已有50多家企业实现复工复产。新华社发(傅新春摄)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/f8d4a8e8fe4f4b64" id="0d518db70599e29d8e5a8ce3dc65ea76" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月1日，河北金洁卫生科技有限公司技术人员在维护口罩生产线。由于上游原料供应吃紧，生产受限，这家企业对设备进行“微改造”后主要生产口罩。面对部分产业上下游配套无法及时跟上，产业链协同联动困难问题，河北沧州中捷产业园区制定复工复产保障方案，帮助企业优化配置原料、用工等各种生产要素，鼓励企业对技术、设备等进行“微改造”，开发生产新产品。目前，园区已有50多家企业实现复工复产。新华社发(傅新春摄)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/9870f34a3ffe9eac" id="cbc7914482e6719f737710664a02da14" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月1日，河北海捷现代教学设备有限公司的工人在生产配电设备部件。由于上游原料供应困难，这家企业经过技术、设备“微改造”后，配电设备成为生产重点。面对部分产业上下游配套无法及时跟上，产业链协同联动困难问题，河北沧州中捷产业园区制定复工复产保障方案，帮助企业优化配置原料、用工等各种生产要素，鼓励企业对技术、设备等进行“微改造”，开发生产新产品。目前，园区已有50多家企业实现复工复产。新华社发(傅新春摄)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月1日，河北海捷现代教学设备有限公司的工人在生产配电设备部件。由于上游原料供应困难，这家企业经过技术、设备“微改造”后，配电设备成为生产重点。面对部分产业上下游配套无法及时跟上，产业链协同联动困难问题，河北沧州中捷产业园区制定复工复产保障方案，帮助企业优化配置原料、用工等各种生产要素，鼓励企业对技术、设备等进行“微改造”，开发生产新产品。目前，园区已有50多家企业实现复工复产。新华社发(傅新春摄)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617995192.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情引发恐慌 风险资产遭受重击</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617998821.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、中国以外疫情爆发，风险资产遭受重击，油价单周暴跌近15%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入本周，沙特与俄罗斯在原油方面的合作关系面临破裂风险，同时中国以外地区疫情爆发，欧美股市出现暴跌，引发市场对原油需求的担忧。原油多头士气遭遇打击，原油价格承压大幅下行。TOCOM原油期货2007合约价格周度跌幅达14.88%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截止周五(02月28日)TOCOM中东石油期货文华财经价格指数周初开盘39400日元，周五收盘39440日元，较上周结算价下跌5500日元，或13.95%。文化财经原油价格指数整体维持在33930-39400日元区间运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、本周美国EIA数据分析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　库存方面：截止2020年2月21日当周，除却战略储备的商业原油库存增加45.2万桶至4.433亿桶，增加0.1%。美国汽油库存总量2.56387亿桶，比前一周下降269.1万桶；精炼油库存量为1.38472亿桶，比前一周下降211.4万桶。库欣地区原油库存3914.9万桶，增加90.6万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进出口方面：截止2020年2月21日当周，除却战略储备的商业原油上周进口621.7万桶/日，较前一周减少33万桶/日。美国原油出口量日均365.7万桶，比前周每日出口量增加9.3万桶。过去的一周，美国原油净进口量日均256万桶，比前周减少42.3万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加工方面：截止2020年2月21日当周，美国炼厂加工总量平均每天1600.8万桶，比前一周减少20.2万桶；炼油厂开工率87.9%，比前一周下降1.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产量方面：截止2020年2月21日当周，美国原油日均产量1300万桶，与前周日均产量持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、其他影响因素&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国油服公司贝克休斯(Baker Hughes)周五(2月28日)公布数据显示，截至2月28日当周，美国石油活跃钻井数减少1座至678座，四周来首次录得减少，同比下降20%，去年同期为843座。2020年2月，美国石油活跃钻数增加3座，为过去三个月内第二个月录得增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　利比亚国家石油公司公布数据显示，受原油出口码头的持续封锁导致了若干油田停产的影响，截至2月25日利比亚原油产量降至约12.06万桶，较之前大约130万桶/日原油产量已经锐减逾百万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世卫组织总干事谭德塞(Tedros Adhanom Ghebreyesus)在日内瓦世卫组织总部举行的新闻发布会上说：“我们现在已经将我们对新型冠状病毒的传播风险和影响风险的评估提高到非常高的全球水平。”谭德塞说，在中国以外的48个国家有4351例病例，包括截至周五上午的67例死亡。其中23个国家只报告了一例。受此影响，美股开盘后，CBOE“恐慌指数”VIX涨幅快速扩大至逾20%。眼下，“恐慌指数”已与欧债危机时期相当，已高出2015和2018年抛售期间的高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至北京时间3月1日20时，中国以外共61个国家和地区报告新冠肺炎累计确诊病例7600余例，已有七国的累计确诊病例逾一百例。韩国依然是除中国外累计确诊病例最多的国家。作为欧洲疫情最严重的国家，意大利的累计确诊病例超过一千例。德国与法国的累计确诊病例分列欧洲第二和第三位，分别为117例和100例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯能源部长周四在莫斯科告诉记者说，冠状病毒在中国境外的爆发会导致石油消费进一步下调。据塔斯社报道，诺瓦克此前曾经提到过相关分析师的预期，疫情爆发会让2020年的石油需求减少15万桶/天到20万桶/天。虽然俄罗斯承认疫情对石油需求的冲击可能会比预期更大，俄罗斯方面仍然在拖延并避免直接回应此提议――关于深化OPEC+减产以应对冠状病毒带来的需求锐减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有市场消息表明，俄罗斯总统普京表示，当前的油价是可接受的；俄罗斯有工具来维护稳定性以及对新冠肺炎疫情造成的全球经济负面影响作出回应。然而两名消息人士称，如果俄罗斯不同意，欧佩克可能单独深化石油减产行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国总统特朗普，以及副总统彭斯和冠状病毒特别工作组成员再度召开新闻发布会。发布会首先就美国与阿富汗塔利班签署和平协议一事进行了说明，但重点依然是新冠疫情在美国的发展形势和美国的应对措施。特朗普表示，美国的风险依然很低，周一将与世界上最大的制药公司会面，他们正非常迅速地开发一种用于该病毒的疫苗。特朗普表示，美联储在心理层面对市场有着巨大的影响力，目前美国的利率处于发达国家最高水平，我们应该拥有更低的利率，希望美联储做好自己的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、后市预判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前中国以外的疫情爆发，加剧市场对全球宏观经济担忧情绪加重。临近周末，美国召开新闻发布会，重点是新冠疫情在美国的发展形势和美国的应对措施。在一定程度上缓解市场恐慌情绪。目前市场将关注点放在本月5-6日即将召开的OPEC会议。若会议传出利好消息，油价有望结束这波下跌行情。但根据目前消息来看OPEC+内部存在较大的分歧，达成进一步深化减产的可能性较低。有消息人士称，如果俄罗斯不同意，欧佩克可能单独深化石油减产行动。下周周初油价有望迎来反弹。但油价整体目前还难言乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告中的信息均来源于公开资料，本人对这些信息的准确性和完整性不作任何保证，也不保证所包含的信息和建议不会发生变更。本人已力求报告内容的客观和公正，但文中的观点和建议仅供参考客户应审慎考量本身需求。本人对使用本报告及其内容所引发的任何直接或间接损失概不负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：赵鹏)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-15010000:原油:1.0000---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617998821.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>着力打造中央企业 世界一流核心竞争力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617995509.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为了贯彻落实党的十九大提出的“培育具有全球竞争力的世界一流企业”，国务院国资委曾在2019年初选择了&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000901','&amp;#x822A;&amp;#x5929;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;航天科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000901/"&gt;000901&lt;/a&gt;）、中国石油、国家电网、中国三峡集团、国家能源集团、中国移动、中航集团、中国建筑、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601766','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;中国中车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;601766&lt;/a&gt;）集团、中广核等10家企业，将其作为创建世界一流示范企业，启动了先行先试工作。世界一流企业属于全球领军企业，体量巨大，在全球范围内拥有突出的品牌、管理、技术、市场影响力和竞争力，也是其所在国家经济竞争力的重要体现。这些先行先试的中央企业代表在公司治理机制、国际化发展基础、行业发展地位、人才队伍建设等方面优势较为明显，初步具备成为世界一流企业的良好基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业以打造世界一流企业为目标，不仅将为我国国有企业高质量改革发展提供宝贵经验，还将为国内经济高质量发展提供强大的助推力。打造世界一流核心竞争力，是中央企业朝着世界一流企业改革发展的主要目标，也是能够成为世界一流企业需具备的基本前提条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;世界一流企业核心竞争力的基本特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　核心竞争力一般是指对企业的竞争优势形成最有力的核心要素。中央企业创建世界一流企业，需要培养能够与其他世界一流企业进行竞争的核心能力，可以概括为以下基本特征：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是具有拥有全球领先的产业规模和产业链体系。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界一流企业往往以企业为核心地位，具有较为完整、分布全球和较强成本优势的产业链体系，世界一流企业之间的竞争，不仅仅局限于单个企业之间的竞争，越来越表现为企业及其产业链之间的竞争。世界一流企业利用其自身强大的产业链协调配置能力，通过制定输出行业标准、规则，在全球范围内进行搜索、比较、固定优质的产业链上的合作伙伴，可以更加灵活高效的进行资源配置，实现了从全球范围评估后的交易成本最小，建立巩固了更加有效的“护城河”，获取了更大竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二是具有遍布全球业务和管理体系。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界一流企业的市场和客户遍布全球，企业的产品营销、销售、售后服务，以及相关管理能力都呈现全球化分布特征。面向全球发展，同时有遍布全球的综合经营，世界一流企业高水平的管理效率本身就是一个重要核心竞争力。世界一流企业既需要国际化视野，还需要国际化经营实践，决胜于在全球范围内比拼战略定位的优劣、经营管理效能的高低，以及外部交易成本的高低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是具备可持续的世界一流技术创新能力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界一流企业本身往往拥有行业最领先的技术，为了保持领先优势，其发展更加依赖技术创新的原创性。这也是其他竞争对手最难模仿的核心竞争优势。因此，世界一流企业更加重视原创性技术创新，投入十分巨大，一旦成功，其创新成果往往对一个行业、对所在国家或者对全世界都具有巨大的、甚至革命性的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四是具有较强的风险防控能力，可持续经营能力强。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界一流企业往往经营历史较为悠久，能够根据发展阶段不同，其核心竞争力也在持续演化。世界一流企业的核心竞争力可以存在于人力资本、组织架构、地理环境、特殊资产、专门设备等不同载体中，而且核心竞争力的表现形式也较为丰富，有时表现为技术领先，有时表现为销售模式高效，还有时表现为响应客户及时、成本最低，或者卓越品牌等。总之，世界一流企业往往具有穿越经济周期，跨越产业变革，始终保持全球领先竞争优势的韧劲和能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打造世界一流核心竞争力需要处理好三个重要关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在打造核心竞争力过程中，中央企业务必对标世界一流企业，注意处理好以下三个关系：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一，处理好国际与国内两个市场协调发展的关系。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业开展国际化经营时，经营管理方式要适应国内市场和国际市场的差异，要取长补短，充分利用好国内、国际两个市场的资源。充分利用好国内强大市场消费、全产业链制造能力、发达的移动电子商务和强大的基础设施建设能力等优势，同时也要借鉴世界一流企业先进管理经验、创新研发经验等，实现国际国内市场经营协调发展，激发中央企业建设更强大的核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二，处理好国际化管理团队与本土化管理团队的关系。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业国际化发展，需要国际化高级人才加入，充分发挥好从外部引进的外部高级管理人才的重要作用和价值潜力，需要与中央企业的本土管理团队之间尽快实现互补融合。需要积极妥善处理好在管理理念、管理方式等方面的差异，提升企业文化认同感，打造共同愿景，积极对标世界一流企业标准提升管理效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第三，要处理好市场化经营与政府监管的关系。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业打造世界一流企业核心竞争力，同时也要受到国资管理部门的监管，需要中央企业与监管部门之间进行及时充分有效的沟通。既要管好国有资本，还要遵循市场经济规律和企业发展规律。要持续改进监管方式，创新监管手段，根据“一企一策”标准进行个性化授权，助力其在国际市场竞争中打造核心竞争能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为打造世界一流核心竞争力提供积极保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打造世界一流核心竞争力，中央企业需要久久为功，长期聚焦于主营业务，围绕主业，重点做好以下三方面保障：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是坚持党建引领的政治保障。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业肩负着政治责任、经济责任和社会责任。履行好三大责任，必须坚持党建引领打造核心竞争能力。要从讲政治的高度深刻把握新时代中央企业的战略定位和目标追求，充分发挥中国特色现代国有企业制度优越性，发扬基层党组织战斗堡垒作用，紧密依托广大党员、干部、职工的工作热情、创业干劲，提升中央企业管理运营效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二是坚持正确选人用人的制度保障。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打造世界一流核心竞争力的成败，关键在人才的得失。中央企业拥有丰富的人才资源，蕴藏着雄厚的人力资本价值，只要建立完善正确的选人用人导向和制度，就会源源不断涌现出无数敢于担当、积极作为的优秀人才，为中央企业打造世界一流核心竞争力提供不竭动能。中央企业应当持续优化选人用人制度，依靠制度，充分释放内部人力资本价值，激励发扬企业家精神，激发内部职工的创业创新热情，提高企业全要素生产率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是坚持创新发展的驱动力保障。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业打造世界一流企业核心竞争力，离不开创新驱动，应当围绕主业及其产业链相关业务大力进行创新，通过在考核、组织、资金等方面为创新发展提供积极支持，保护创新积极性，积极鼓励创新模式，及时奖励创新成果，切实通过完善内部一系列机制，有效激励创新发展道路，让创新切实成为中央企业发展第一动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系中国人民大学国际货币研究所研究员）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617995509.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：不因疫情因素下调贷款风险分类 不影响企业征信记录</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617997709.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;北京3月2日电（闫雨昕）3月1日，银保监会、人民银行、发展改革委、工业和信息化部、财政部近日联合印发《关于对中小微企业贷款实施临时性延期还本付息的通知》（以下简称《通知》）。银保监会有关负责人表示，该政策将有助于缓解企业财务支出和流动性压力，给予企业一段时间的缓冲期，有利于企业尽快复工复产，支持实体经济恢复发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;困难小微企业可延期还款免收罚息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，对于2020年1月25日以来到期的困难中小微企业（含小微企业主、个体工商户）贷款本金，以及2020年1月25日至6月30日中小微企业需支付的贷款利息，银行业金融机构应根据企业申请，给予企业一定期限的临时性延期还本付息安排。还本付息日期最长可延至2020年6月30日，免收罚息。对于少数受疫情影响严重、恢复周期较长且发展前景良好的中小微企业，银行业金融机构可根据实际情况与企业协商确定另外的延期安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会有关负责人强调，本政策强调精准支持，重点帮扶前期经营正常、受疫情影响遇到暂时困难、发展前景良好的中小微企业，不搞“一刀切”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北地区各类企业适用上述政策。银保监会有关部门负责人表示，《通知》对湖北地区有特殊安排包括：一是扩大政策覆盖范围。湖北地区各类企业（包括大型企业）都可以享受贷款临时性延期还本付息政策。二是给予专项支持。银行业金融机构应为湖北地区配备专项信贷规模，实施内部资金转移定价优惠，力争2020年普惠型小微企业综合融资成本较上年平均水平降低1个百分点以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，银行业金融机构应开通线下和线上等多种渠道，为企业延期还本付息申请提供便利。要及时受理企业申请，限时回复办理。要对临时性延期还本付息贷款进行专门统计、密切监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监管、货币和财税配套支持“三管齐下”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《通知》还指出，将从监管政策、货币政策和财税政策等方面给予配套支持。对于实施临时性延期还本付息的贷款，应坚持实质性风险判断，不因疫情因素下调贷款风险分类，不影响企业征信记录。企业复工复产后，经过一段时间的正常经营，如果这些企业仍不能按时正常还本付息，贷款该认定为不良的就要认定为不良。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策方面，人民银行综合运用公开市场操作、中期借贷便利、常备借贷便利、再贷款、再贴现等货币政策工具，保持流动性合理充裕，维持银行负债端平稳接续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政政策方面，各级财政部门对于国有控股和参股的银行业金融机构2020年的经营考核，应充分考虑应对疫情、服务中小微企业的特殊因素，给予合理评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及此间银行应做好的风险防范，上述负责人表示，政策实施过程中，银行应完善反欺诈模型运用，推进信息共享联防。一旦发现弄虚作假等违法违规行为，应立即停止融资支持，并通过上报征信、诉讼等惩戒措施，有效防控道德风险。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617997709.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>资本市场高质量发展的重要里程碑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617997743.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新证券法2020年3月1日起正式实施。以此为标志，资本市场运行的基础法制体系向更新、更完善、更具适应性的轨道切换，为“打造一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场”提供了更有力的法制保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新证券法实施是资本市场高质量发展之路的重要里程碑，也是资本市场推进全面深改、完善基础功能、优化市场生态的新起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次证券法修订系统总结了我国资本市场改革发展、监管执法、风险防控的实践经验，体现了市场化、法治化、国际化的方向。新证券法涉及十个方面的法规调整，包括：全面推行证券发行注册制度，显著提高证券违法违规成本，完善投资者保护制度，进一步强化信息披露要求，完善证券交易制度，落实“放管服”要求、取消一系列行政许可，压实中介机构作为市场“看门人”的法律职责，建立健全多层次资本市场体系，强化监管执法和风险防控，扩大法律适用范围等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本市场是法治市场，证券法是资本市场法制体系的“基本盘”。新证券法实施的里程碑意义，在于它全面提升了基础法制对当今市场发展现状的适应性，也全面拓展了法规体系对未来市场改革走向的前瞻性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次证券法修订是证券法实施20年来的第二次全面大修，修订草案在4年多时间里历经了4次审议。从2004到2005年首次修法至今已过去十多年，资本市场通过不间断的改革完善，在量、效、质方面都发生了翻天覆地的变化。而同时，国家经济、金融体系日新月异的发展，也使资本市场在服务实体经济方面有了全新的课题，亟待在法律层面作出解答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新证券法实施后，资本市场改革发展的基础法制体系得以更新，法制对当前阶段市场的适应性显著加强。尤为重要的是，此次证券法修订从顶层设计的要求出发，在结构、内容、适用等方面对法律作出了全面修改完善。法条增、改、删的变化背后，是对优化资本市场结构体系的思考；这一思考背后，则是市场发展思路、发展理念、发展目标“时移事异”的重要转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新证券法实施的里程碑意义，还在于它为当前资本市场推进全面深改提供了保障，也为未来一个时期的资本市场高质量发展明确了方向、开辟了空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修法并非朝夕之功，法律修订完成之后，也将在相当长的时间内持续作用于它所规范的领域。2020年是资本市场落实全面深化改革的重要一年，新证券法实施为推进全面深改奠定了法制基础。除前述十方面重要修法内容，新证券法还对上市公司收购、证券公司业务管理、证券登记结算、跨境监管协作等制度作出了基础法律层面的完善。这些安排都有利于更好推动资本市场“深改十二条”的渐次落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，新证券法还针对“牵一发动全身”的关键领域改革制定了分步实施的稳妥方略。根据国务院办公厅前日印发的《关于贯彻实施修订后的证券法有关工作的通知》，不同板块和市场将分步实施股票公开发行注册制，相关板块和市场在注册制改革正式落地前，仍适用原规则、实施核准制。不同时期的市场对关键领域改革的承接力有所不同，然而方向既定，改革的到来就只是时间和时机的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从新证券法正式实施开始，资本市场高质量发展翻开了新的篇章。向内看，新证券法将为全面深改落实落地、有效防控市场风险、提高上市公司质量、维护投资者合法权益提供持续、有效、坚实的法制保障；向外看，新证券法将对深化金融供给侧结构性改革，健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系，提高资本市场服务实体经济的能力和效率，维护国家经济金融安全，带来持续不断的深远影响。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617997743.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融“组合拳”打通复工复产“堵点”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617997719.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情影响，债务偿还、资金周转、扩大融资已成为不少企业复工复产道路上的“三大堵点”。为纾解这些难题，银行业金融机构打出了一整套包括增加专项信贷额度、延长还款付息安排、创新保险保障等在内的“组合拳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，截至2月26日，银行机构为抗击疫情提供的信贷支持已超过9535亿元。接下来，政策性银行还将增加3500亿元专项信贷额度，重点支持民营、中小微企业。同时，为进一步降低贷款利率，再贷款、再贴现额度还将增加5000亿元，重点用于中小银行加大对中小微企业的信贷支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“前期3000亿元的专项再贷款实行企业名单制管理，严格限定资金用途；这次增加的5000亿元是普惠性的，对符合条件的企业采取市场化方式支持。”中国人民银行副行长刘国强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，已有多家商业银行宣布调整企业还款付息安排，加大贷款展期、续贷力度。中国工商银行方面表示，将根据企业申请，对符合条件、流动性遇到困难的中小微企业、个体工商户的贷款本金，给予临时性延期偿还安排，付息可延期到6月30日，且免收罚息；湖北境内各类企业均可享受这一政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;流动资金紧张？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;增加专项信贷额度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自雷神山医院总承包方中建三局的紧急邀请函、来自黄冈大别山医疗中心临时紧急征用病房的建设工程……近段时间，我国医院建设领域“主力军”――江苏环亚医用科技集团股份有限公司陆续收到了10余个来自全国各地的防疫项目，上亿元的资金需求量让企业负责人颇为头痛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为保证防疫项目正常推进，工行江苏分行省、市、支行三级联动，急事急办，一天之内就完成了对该企业新增授信3000万元的审批流程，并将资金及时发放到位。”工行江苏省分行负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增加专项信贷额度、单列信贷规模，这已成为银行业支持企业复工复产的“标准动作”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除防疫重点企业外，小微企业也普遍面临较为严重的资金压力。记者在采访中发现，受疫情影响，部分小微企业的生产、经营停摆，收入锐减，资金周转困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对此，北京银行推出小微企业专属信贷产品“京诚贷”，为小微企业特别是批发零售、住宿餐饮、物流运输、文化旅游等行业企业提供信贷支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情之前生产经营稳定，财务状况没有异常，信用记录良好的小微企业，由于受疫情影响出现资金暂时困难的，应按照实质重于形式的原则做到应贷尽贷。”北京银保监局负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;还款暂时困难？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;延长还款付息安排&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，不少企业正面临较大按期还款压力。针对这一情况，招商银行广州分行已为11家企业开通绿色审批通道、完成还款延期安排。“对因疫情出现到期还款困难的企业，我们主动与其协商申请延期还款，暂时不把企业作为重组客户，并为企业提供征信保护。”招行相关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　延后还款期限，这只是防止企业资金链断裂的一个环节，做好“续贷”工作也十分重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江银保监局已下发通知，要求银行机构对近期贷款到期的企业，必须提前沟通联系，充分运用“无还本续贷”“年审制”等还款方式创新，原则上有续贷需求的要“应续尽续”；对于重点企业，要确保在贷款到期当天完成续贷工作，切实降低转贷成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对续贷的具体方式，浙江、北京等地正在创新“中期流动资金贷款”服务，并不断探索新方式、新手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在我国目前的信贷结构中，短期票据和短期贷款占比较高，要采用更多中长期资金，更好地匹配企业生产经营周期。”新时代证券首席经济学家潘向东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“浙江正在深化‘中期流动资金贷款’服务，具体可分为三种模式，即中期贷款内嵌年审制、中期授信内嵌预审制及循环式。”浙江银保监局相关负责人说，在前两种模式下，银行每年审查贷款情况，符合条件的企业可持续使用贷款资金，贷款实际使用期限最长可达3年；在后一种模式下，企业在获得银行的贷款额度后，可在3年内多次提取、随借随还、循环使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;员工安全有顾虑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新保险保障措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如果有工人因疑似感染新冠肺炎导致工厂停工，我们这段时间的工资就没有着落了。”在浙江省台州市天台县打工20多年的李师傅颇为焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在台州，像李师傅这样的外来务工人员不是少数。为解决“李师傅们”的忧虑，在台州市委、市政府支持下，台州银保监分局指导辖内保险业金融机构，在全国范围内率先创新推出了“务工无忧”保险，为100万名返回台州工作的外来务工人员提供每人最高50万元的风险保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要积极发挥保险业的风险管理和保障功能。”浙江银保监局相关负责人说，针对复工企业在员工人身安全、营业中断损失等方面的保障需求，要优先开发专属保险产品；要针对企业经营现状、面临的困难和保险诉求来定制保险方案，最大限度满足企业的风险保障需求，增强企业恢复生产的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从保障对象看，“务工无忧”保险覆盖了台州所有外来务工人员，包括正式在册职工、短期工、临时工、季节工等；从责任范围看，包含因新冠肺炎导致死亡的救助赔偿金、隔离期间工资补助金、复工过程中发生交通事故导致死亡的救助赔偿金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以李师傅原来所在的小型加工厂为例。该公司现有50名外来务工人员，一旦出现疑似病例导致停工停产，在隔离的14天时间内，外来务工人员可获每人每天100元的工资补贴；如果其中一名员工不幸确诊，该员工可以一次性获得3万元赔偿，李师傅及其工友可获得10万元的保险赔偿；如果其中一名员工不幸由于患新冠肺炎死亡，则可获得50万元赔偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，为减轻企业、员工的财务负担，企业或员工不需要出保费，而是按照“政府出一点、保险让一点”的原则，由台州市县联动承担保费，由人保财险台州市分公司具体承保，并牵头成立共保体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，台州保险业金融机构已推出20多种企业复工保险，为12013家企业提供了253亿元的风险保障，为31.46万员工提供了1500亿元的风险保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617997719.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>65家险企高管今年最看好的资产类别都是什么？速览</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c618001942.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期，为及时了解疫情下保险资管机构如何研判和应对，中国保险资产管理业协会组织对65家保险机构的近百位投资业务高管参与调查，涵盖组合配置、投资管理、账户管理、信评风控等行业投资全流程各部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我们先来看看结论概要：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/655095b481146294" id="9cef1ecabcb1794d80b586c8e6fe39d3" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，调研得出的核心股票投资风格偏好方面，65家险企高管最看好的资产类别由高到低分别为：小盘成长、大盘成长、大盘价值、小盘价值、其他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业偏好排序来看，上述险资高管最看好的行业由高到低分别为：医药生物、计算机、通信、电子、传媒、国防军工、公用事业、房地产、非银金融、食品饮料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中国银保监会近日公布的2019年险资投资情况来看，去年资金运用余额为185271亿元，其中股票和证券投资基金余额24365亿元，同比增长26.8%，余额占比为13.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　险资高管对债券投资偏好依次为：中高等级信用债、国债、政策性金融债。详见下图：&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/cc2b501f82805668" id="ae603352d59c2e032c750a78d5ce65ef" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从疫情对保险资管业务的影响来看，险资高管认为，展望未来3个月，可投资资产减少或是对行业投资业务最主要的影响。展望未来1年，投资收益下降或是对行业投资业务最主要的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得特别关注的是，有半数高管预计受疫情影响，公司将调整今年的资产配置计划，预计公司增持、调整中，选择股票和另类投资较多。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/8005c1b737e3e1df" id="53d65609c22692db0454f5424d1d6089" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从此次疫情对金融市场的影响来看，近六成高管认为此次疫情对项目投资影响最大，三成认为对股票市场影响最大。认为对货币市场、债券市场、外汇市场影响最大的高管占比均不足一成。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/4411830e0eed31be" id="51ffbcb1118bdebde5273deb63d01712" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观经济层面，约六成险资高管认为，今年的GDP增速将在5.5%-6%之间；有三成认为将在5%-5.5%之间。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/18dac736fad7b40f" id="5e651d0726ae704c188a5c9df7442491" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，超过五成高管认为经济企稳恢复最可能在二季度出现，也有三成高管认为可能在第三季度出现。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/c1efff7e7ac79ec6" id="b2e17c5cc309e887ea94f5cd6997461f" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从疫情对经济影响持续时间来看，超半数的高管认为疫情对经济的影响或持续3-6个月。少数高管认为疫情对经济的影响的将持续6-12个月，甚至更长。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/d802a9998358ae2c" id="d452b7e29f1851f8b4d18aa952dca4c6" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场流动性方面，近九成的高管认为当期市场流动性较前期宽松或略微宽松。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/a34f477966e410d7" id="8cd526aecce935c098f68af65773841d" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c618001942.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公司债今起实施注册制 两交易所明确市场各主体责任</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c618001909.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证监会： 3月1日起公司债券公开发行实行注册制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月1日，中国证监会发布《关于公开发行公司债券实施注册制有关事项的通知》（下称“通知”），通知明确，自2020年3月1日起，公司债券公开发行实行注册制。 公开发行公司债券，应当符合修订后的《中华人民共和国证券法》和国务院办公厅印发的《关于贯彻实施修订后的证券法有关工作的通知》规定的发行条件和信息披露要求等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知指出，公开发行公司债券，由证券交易所负责受理、审核，并报证监会履行发行注册程序。 公开发行公司债券申请文件和募集说明书的内容与格式参照现行规定办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知要求，上海、深圳证券交易所应当按照修订后的《中华人民共和国证券法》和国务院办公厅印发的《关于贯彻实施修订后的证券法有关工作的通知》及本通知的规定，明确审核标准、审核程序、上市条件、交易方式等相关事宜，明确材料报送及操作流程，做好衔接安排，有序实施受理、审核工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，上海、深圳证券交易所应当督促发行人及其他信息披露义务人充分披露投资者做出价值判断和投资决策所必需的信息，确保信息披露真实、准确、完整、及时、公平； 应当督促承销机构、信用评级机构、会计师事务所、律师事务所等中介机构诚实守信、勤勉尽责，按照执业规范和监管规则对公司债券发行人进行充分的尽职调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会表示，实施公开发行公司债券注册制的同时，证监会将加强公司债券发行人的持续监管，强化中介机构责任，切实保护投资者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于2020年3月1日前证券交易所已受理的公开发行公司债券申请项目，按照原《证券法》《公司债券发行与交易管理办法》规定的标准和程序执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上交所： 加大对发行人监管 引导投资者树立风险自担意识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据证监会的总体安排，公开发行公司债券自2020年3月1日起实行注册制。 上交所今日正式发布《关于上海证券交易所公开发行公司债券实施注册制相关业务安排的通知》（以下简称《通知》）。 就公司债券实施注册制的业务安排，上交所相关负责人表示，“公司债券实施注册制之后，在优化发行上市审核工作的同时，上交所将继续坚持市场化、法治化的方向，加大对发行人、证券服务机构的监管，引导投资者树立风险自担、责任自负的意识，推动各方参与主体归位尽责，推进债券市场司法救济和投资者权益保护，与各方共同建立公司债市场良好的投融资生态。 ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上交所相关负责人表示，2015年以来，证监会深化“放管服”改革，对公司债券发行制度进行了市场化改革。 在证监会的领导下，上交所秉持市场化、法治化原则，遵循债券市场特点和发展规律，切实贯彻注册制理念开展公司债审核工作，着力提升债券市场服务实体经济的能力。 5年来，公开发行公司债券建立了由证券交易所上市预审核、由证监会采用简易核准程序的发行监管制度，形成了较为成熟的投资者适当性制度，健全了以偿付能力为核心的信息披露制度和投资者保护制度，公司债券市场取得长足发展，市场稳健运行，得到市场广泛认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年2月底，上交所累计发行公司债券近10万亿元，年均发行量超过2万亿元，公司债券市场落实国家战略和服务实体经济的能力显著提升，市场化、法治化改革取得积极成效。 总体来看，公司债券实施注册制已具备较为成熟的实践和制度基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新《证券法》和《国务院办公厅关于贯彻实施修订后的证券法有关工作的通知》（以下简称《国办通知》）对公开发行公司债券实施注册制进行了明确，对公开发行公司债券的法定条件进行了修订。 新《证券法》对公开发行公司债券相关制度的修订，充分考虑了债券市场和股票市场的差异性，体现了债券市场的特点与规律，凝聚了各方共识和实践经验。 主要修订内容包括： 一是将核准制改为注册制。 公开发行公司债券由证券交易所负责发行上市审核，由中国证监会进行发行注册。 二是对公司债券公开发行条件作出调整； 新增“具备健全且运行良好的组织机构”的条件，删除了“最低公司净资产”“累计债券余额不超过公司净资产的百分之四十”等条件； 《国办通知》同时明确，发行人公开发行公司债券，除符合证券法规定的条件外，还应当具有合理的资产负债结构和正常的现金流量。 三是对公司债券申请上市交易条件作出调整，删除了“公司债券的期限为一年以上”等条件，授权证券交易所对公司债券上市条件作出具体规定； 四是完善了持续信息披露要求，扩大信息披露义务人范围，对重大事件披露内容作出具体界定； 五是压实发行人、证券服务机构的法律职责。 明确发行人控股股东及其实际控制人在欺诈发行等行为，以及证券服务机构及其责任人员在应尽未尽职责等方面的过错推定、连带赔偿责任的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上交所相关负责人表示，为做好公开发行公司债券实施注册制衔接安排，平稳有序推进公司债券的发行上市审核工作，按照证监会的总体安排，上交所发布了本次《通知》。 主要内容包括： 一是明确上交所发行上市审核重点《证券法》《国办通知》规定的发行条件、上交所规定的上市条件及证监会和上交所有关信息披露要求，督促发行人完善信息披露内容。 二是发行人的发行上市申请文件、募集说明书内容与格式、审核流程和时限、发行及上市安排参照现行规定执行。 三是要求发行人、承销机构及会计师事务所、律师事务所等证券服务机构按照《证券法》《国办通知》等规定履职尽责，明确主体责任。 四是明确衔接安排，3月1日前上交所已受理的项目按现行规定完成上市预审核并报中国证监会核准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于公司债券实施注册制之后，上交所在自律监管方面有哪些配套措施的问题，上述负责人表示，一是加强信息披露，进一步落实以信息披露为核心的发行上市审核制度。 发行人作为信息披露的第一责任人，上交所将在其是否满足发行、上市条件的同时，重点以信息披露审核为核心，督促其充分披露对投资者作出价值判断和投资决策所必需的信息。 二是申报即纳入监管，继续压严压实发行人和证券服务机构责任。 发行人诚实守信、证券服务机构勤勉尽责是公司债券注册制改革的重要基础和保障。 上交所将督促证券服务机构履行尽职调查义务和核查把关责任，切实发挥“看门人”的作用。 对于涉嫌财务造假等信息披露重大违法违规行为，上交所将采取监管措施，依法依规严肃处理，切实维护规范有序的市场环境，保护投资者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上交所相关负责人表示，公司债券实施注册制后，按照“急用先行”原则，上交所以发布《通知》的形式明确了公司债券实施注册制的有关安排。 后续，上交所将在证监会的统一部署下，扎实推进公司债券实施注册制有关的配套规则修订、市场组织、服务培训等工作，进一步提高市场透明度和审核效率，推动公司债券实施注册制改革的平稳落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深交所： 明确注册制下审核标准、审核程序和 各主体责任等&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月1日，按照证监会统一部署，深交所发布《关于公开发行公司债券实施注册制相关业务安排的通知》，急用先行，明确注册制下公开发行公司债券在深交所发行上市审核及相关业务的衔接安排。 这是深交所贯彻执行新证券法、有序推进证券发行制度改革、更好服务实体经济发展的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年以来，深交所根据证监会简化核准程序安排，按照注册制理念开展公开发行公司债券上市预审核工作。 率先实现受理和审核全流程电子化，节约市场成本，提高审核效率； 对外发布审核标准和审核流程等方面业务规则和监管问答，规范审核业务，明确市场预期； 向市场全面及时公开信息披露材料、审核意见和审核进度，提高工作透明度，接受社会公众监督。 五年来，公司债券发行规模持续攀升，创新产品序列不断丰富，预审核机制平稳高效运行，为全面推行公开发行公司债券实施注册制奠定了坚实的实践基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国务院办公厅印发《关于贯彻实施修订后的证券法有关工作的通知》，证监会发布《关于公开发行公司债券实施注册制有关事项的通知》，进一步明确公开发行公司债券自3月1日起实施注册制。 深交所认真落实、快速响应，即时发布业务通知，向市场明确注册制下的审核标准、审核程序和各主体责任等，具体包括三个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是落实注册制程序安排，确保改革平稳过渡。 注册制实施后，不再区分“大小公募”债券，所有拟在深交所上市的公开发行公司债券均由深交所受理、审核，审核通过后报送证监会履行发行注册程序，非公开发行公司债券仍按照现有规定执行。 二是明确审核标准，便利市场参与人。 公开发行公司债券应满足新的发行和上市条件，申请文件、募集说明书内容与格式等仍按现行规定执行，审核流程和时限暂按公司债券上市预审核现行规定执行。 三是完善相关上市制度，有序衔接规则变化。 明确公司债券上市应满足法定发行条件，不再执行暂停上市制度，已暂停上市的公司债券按照深交所《关于调整债券上市期间交易方式有关事项的通知》相关规定进行交易。 通知实施后，此前已受理的公开发行公司债券申请及上市申请按照原规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为切实承担好公司债券发行上市审核职责，深交所提前集中力量，系统梳理审核业务规则，充分依托现有路径实现注册制，最大限度减少对市场参与人影响； 建立注册制专人专岗，对固定收益品种业务专区进行技术升级改造，完善公司债券发行上市申请文件清单和申请报告文件模版； 继续对创新产品和优质发行人项目开放审核绿色通道。 在审核工作中，深交所将坚持以信息披露为核心的根本理念，遵循依法合规、公开透明、便捷高效的原则，督促发行人履行信息披露第一责任，充分披露与自身资信情况和偿债能力密切相关的信息，督促中介机构勤勉尽责，确保信息披露真实、准确、完整，对欺诈发行、信息披露违法违规等行为依法从严监管，完善市场化约束机制，保护投资者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新证券法的颁布实施为全面推行证券发行注册制度提供了根本法律保障，公司债券是新证券法实施后率先实行注册制的证券种类，是公司债券市场化、法治化发展进程的又一里程碑。 深 交所将认真按照新证券法要求，加快制定并完善公开发行公司债券实施注册制的配套规则和业务指南，高效做好衔接，激发市场活力，为全面推进证券发行制度改革夯实基础、积累经验。 同时，将积极利用线上课程等形式加强对市场机构的培训辅导，确保注册制工作平稳落地，更好发挥交易所债券市场服务实体经济功能，为建设规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场持续注入强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c618001909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证券、期货业投资者身份识别已实现“一码通”！六项金融行业标准带来这些新变化</title><link>http://goodsfu.10jqka.com.cn/20200302/c617995182.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在深化我国资本市场改革、进一步加强资本市场基础设施建设，以及实现我国金融市场高质量对外开放和国际化的大背景下，近日，证监会发布《证券期货业投资者识别码》等六项金融行业标准，进一步推进我国资本市场信息化建设工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中包括《证券期货业投资者权益相关数据的内容和格式第1部分：证券》、《证券期货业投资者权益相关数据的内容和格式 第2部分：期货》、《证券期货业投资者权益相关数据的内容和格式第3部分：基金》、《轻量级实时STEP消息传输协议》、《期货合约要素》、《证券期货业投资者识别码》，自公布之日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/c28e36721218cdc2" id="1ad57db5acb0e3aeb3f6de060b484914" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申万期货研究所金融期货部经理汪洋在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/xtq79cjVsagtsay.png"/&gt;记者采访时表示，在当前环境下，推进我国金融行业基础标准化建设有两个出发点，一是基于金融行业高质量发展的客观要求。我国经济进入高质量发展阶段，只有高标准才有高质量，也对金融标准化的发展提出了新要求，金融标准既是平衡金融创新和金融风控的有效手段，也是推广创新的桥梁和促进创新的保障。二是基于金融市场对外开放的实际需求。金融标准要坚持引进来、走出去，做好国内外标准的相互转化，是扩大我国金融市场双向开放的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于此次推动证券市场、期货市场、基金市场各自投资者账户管理体系中的投资者识别码实现统一标准，厦门大学经济学院教授韩乾认为，有利于促进市场各机构之间的投资者信息共享，支持跨市场和全市场监管体系的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规范证券、期货业、基金行业投资者权益数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，《证券期货业投资者权益相关数据的内容和格式》系列标准分为证券，期货和基金三部分内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，证券部分覆盖所有场内业务，但暂不覆盖场外业务，主要包括投资者账户数据、经纪业务数据、信用业务数据、衍生品业务数据四大类业务数据；期货部分覆盖期货及期权业务，暂未覆盖期货公司开展的资管业务，主要包括投资者账户数据、持仓业务数据、交割业务数据、结算业务资金数据及充抵业务数据等；基金部分覆盖基金市场公募基金产品，暂未覆盖基金专户、私募基金等非公募产品，主要包括投资者账户数据、基金动态数据、基金分红数据、投资者权益相关的交易类确认数据等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，我国资本市场从一开始就采取了电子化交易方式，客户资金数据、证券期货基金账户数据等权益数据采取无纸化电子方式存贮，相关法律法规要求各经营机构应当妥善保存投资者权益相关信息。目前各机构定义和保存的投资者权益数据存在较大差异，不利于投资者权益的保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《证券期货业投资者权益相关数据的内容和格式》系列标准的实施，规范了证券、期货、基金市场投资者权益相关数据的内容和格式，能够指导行业机构开展投资者权益数据治理相关工作，提高市场运行效率，是行业开展投资者权益保护工作的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，证监会还制定了《轻量级实时STEP消息传输协议》标准，适用于支持证券交易所与市场参与者和相关金融机构间的业务数据交换，也可被推广用于支持证券期货行业各机构系统间的会话连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，随着国内证券市场业务发展和资本市场对境外投资机构的进一步开放，《证券交易数据交换协议》（简称STEP）标准在行业内的运用范围进一步扩大。STEP标准基于《金融信息交换协议》国际标准制定，规定了较复杂的消息缺口发现及重传机制，使用时技术门槛高，有必要结合行业技术实践和技术发展趋势，对其进行裁剪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《轻量级实时STEP消息传输协议》金融行业标准的实施，一方面简化了STEP协议的传输机制，有利于降低行业的研发成本及运维难度，提高数据的可靠传输及系统的安全运行。另一方面保持了与国际标准的互操作性，顺应了资本市场国际化发展要求，有效降低了国际市场参与者在国内市场的参与难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确规定期货合约要素&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，现行的《期货交易管理条例》和《期货交易所管理办法》确立了期货交易所设计、组织上市期货合约的程序及其制度安排，尚未就期货合约要素做出明确规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次发布的《期货合约要素》标准在兼顾业务实践和创新需求下，总结现有期货合约中具有共性的特征和要素，列举了17项期货合约常用要素，对要素的涵义及表述予以规范，统一规则命名，为期货合约制定提供参考依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《期货合约要素》规定了期货合约所涉各要素的设计和编制要求。适用于期货交易场所制定的期货合约，主要包括商品期货合约和金融期货合约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投资者账户管理体系进一步规范&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国多层次资本市场业务的不断发展，证券市场、期货市场、基金市场逐步建成了各自的投资者账户管理体系，投资者在不同市场开户所采集使用的有效身份证明文件类型及识别码、命名规则因不同市场规定而不同，不利于全市场的各参与方之间进行数据交换和投资者信息共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步规范我国多层次资本市场的投资者账户管理体系，建立证券期货业投资者身份识别编码申请及分配的统一规范，促进市场参与人之间的信息共享，证监会还制定了《证券期货业投资者识别码》标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，在标准所建立的投资者身份识别码编码与分配机制基础上，证券交易市场、金融期货市场投资者身份识别已通过行业跨期现一码通账户体系建设实现了统一，基金账户整合及制定基金账户开户规范也在稳步推进中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪洋对记者表示，早在2016年8月，金融期货账户已经实现纳入跨期现一码通账户体系，本次进一步扩大应用范围，是加强金融基础设施建设工作中的一个重要成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会表示，《证券期货业投资者识别码》标准的实施，有利于强化国内资本市场的透明度和约束力，支持跨市场监管要求，实现投资者信息跨期现市场的互联互通，有利于为投资者提供更加具有针对性的投资服务，促进市场参与方之间信息共享，进一步支持建设高效的全市场监管机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“投资者账户管理体系共享统一，将进一步完善金融期现货市场的管理制度，规范交易行为，实现与境外成熟市场接轨，提高跨市场监管的效率。不仅有助于提高金融行业的运行效率，也有助于防范化解金融风险。”汪洋说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://goodsfu.10jqka.com.cn/20200302/c617995182.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企扩产能、强动能、活资金助力“六稳”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c618001947.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华财经北京3月2日电（记者陈奥）“复兴号”恢复生产，5G应用建设提速，重大工程、重点项目密集开建，海外合作产业链供应稳定运行……在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展的关键时期，中央企业分区分级精准复工复产，既推动自身高质量发展，又引领带动上下游其他企业协同发展，助力稳就业、稳金融、稳外贸、稳外资、稳投资、稳预期，为经济发展增添新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外经贸大学公共管理学院教授李长安表示，中央企业在保障就业、稳定投资、推动实体经济发展和国际产能合作等方面发挥了中流砥柱的作用。中国社科院企业社会责任研究中心主任钟宏武分析指出，基础民生领域的中央企业稳定生产、保障供应，就是对抗击疫情最大的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多家央企积极扩产纳新稳就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期央企持续开展集中招聘活动，2月10日以来，先后有21家中央企业通过国资委网站发布了社招、校招信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国电子下属多家企业面向社会、校园招聘2000多人；中国移动40家下属单位线上春招5000余人。中国电信、中旅集团、中国航信、中国林业等央企也拿出大量优质岗位招聘人才。国投集团投资企业河北雄安人力公司启动“河北雄安新区2020年春风行动网络招聘会”，首日吸引58家企业发布140个岗位，计划招聘人数3640人；中国电子旗下麒麟软件推出千人招聘计划等，大批中央企业陆续招人，给就业市场吃下“定心丸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　初步统计，截至2月20日，国务院国资委监管的中央企业所属4.8万户子企业，复工率为86.4%，其中生产及对外经营性子企业2万余户，复工率为88.4%。石油石化、通讯、电网、交通运输等行业开工率目前已经超过95%，有的已经达到100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这几天，中国第四、世界第七大水电站――总装机1020万千瓦的三峡集团乌东德水电站建设现场已有4台机组全面进入总装阶段；中国船舶集团上海&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600648','&amp;#x5916;&amp;#x9AD8;&amp;#x6865;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600648/"&gt;外高桥&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600648/"&gt;600648&lt;/a&gt;）造船有限公司在复工复产一周的时间里，完成一座JU2000E型海上自升式钻井平台交付离厂、两艘21万吨散货船试航等，带动产业链上其他企业加快生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重点项目复工稳投资 释放发展潜能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中国华能负责建设的一批各省“十三五”重大工程渐次复工，推动地方社会经济发展，助力打赢精准脱贫攻坚战、蓝天保卫战；中国移动2020年底5G基站数达到30万个的目标不变，中国联通和中国电信将力争前三季度提前完成全年25万座基站的建设目标；2月24日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601766','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;中国中车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601766/"&gt;601766&lt;/a&gt;）集团四方车辆有限公司全面复工，高速动车组生产线上“复兴号”等所有项目恢复生产；航空工业气动院承担的国家重点工程FL-62风洞建设按期复工，已全面进入现场联合调试阶段，为项目按期完成年度建设任务打下坚实的基础；中核集团旗下400余家生产型企业已经开工生产，承担的多个国家重点工程已经恢复建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一项项重大投资激发了发展潜能，释放了发展动力。三峡集团宣布在广东、江苏等地开工建设总装机规模392万千瓦、总投资580亿元的25个新能源项目；国家电网全面复工了一批高科技重大建设项目，这些项目总的建设规模超过700亿元；中国电子与合肥市签订战略合作框架协议，将在当地投资超百亿元建设集成电路产业链配套项目，打造国际一流的集成电路产业链，参与当地现代数字城市总体规划设计和投资建设运营，开展健康医疗数据的汇聚、治理与运营服务助力“健康合肥”建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融创新“以虚活实” 助力企业高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业不断增强金融服务实体经济的能力，助力上下游企业缓解融资难题，让市场迸发更大活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融创新缓解中小微企业和民营企业融资难。2月14日，中交集团所属二航局在上交所簿记发行全市场首单疫情防控资产支持证券(ABS)，发行规模2.3亿元，期限1年，优先级票面利率2.8%，7天完成发行，发行效率创供应链金融ABS产品历史新高。本期供应链资产支持专项计划募集资金主要用于给予供应链上游中小型企业资金支持，帮扶恢复生产，进一步支持疫区一线抗疫企业、相关疫区医院及科研实验室的建设以及相关疫情防控项目建设投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用金融“活水”帮扶上游合作企业协同发展。国网电商公司迅速响应，发挥平台优势，以线上产业链金融和电费金融两大业务切入点，基于区块链的线上产业链金融平台已为中小微企业融资167.3亿元，电费金融产品交易额达到26.1亿元，成为帮助中小微企业复产复工的科技“抓手”，助力中小微企业资金链良性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用好资金培育新动能推动高质量发展。作为国有资本运营公司，中国国新坚持“以财务性持股为主”的基本定位，重点通过基金投资等方式，围绕新布局、新动能、新模式，发挥培育孵化功能，投资了一批位于重要行业和关键领域的领先企业，积极培育战略性新兴产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国上市公司协会统计，目前，我国境内共有央企上市公司 398家，总市值约15.8万亿元，虽然只占上市公司总数的10.5%，但市值占比达到25%，是市场平稳运行的重要力量。受疫情影响，2月3日股市出现了短暂的深幅下探，央企上市公司跌幅低于市场平均水平，起到了对市场的支撑作用。2月4日起，市场企稳回升，运行稳健。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国上市公司协会协会会长宋志平说：“央企上市公司大多是在关系国计民生的重要领域。目前央企上市公司基本复产复工，为经济稳定运行做出了重要的贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委提出，突出抓好增收节支、科技创新、供给侧结构性改革、国企改革、重大风险防范化解五方面举措，全力以赴完成全年生产经营目标和改革任务，有利于稳定预期，发挥乘数作用和示范引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进“一带一路”项目 国际产能合作稳贸易&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央企积极保障外贸产业链、供应链畅通运转。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601186','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94C1;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;中国铁建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;601186&lt;/a&gt;）重工集团股份有限公司长沙第一产业园，一台打包完毕的盾构机完成装车，将运往土耳其开展隧道工程施工；2月26日，由中远海运散运衢山海轮承运的中铝几内亚博法项目首船铝土矿接卸仪式在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600017','&amp;#x65E5;&amp;#x7167;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600017/"&gt;日照港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600017/"&gt;600017&lt;/a&gt;）石臼港区举行，顺利完成首船运输;中国建材下属企业全力保障110多项海外水泥、玻璃、光伏、节能等工程的建设进度，其中多个项目已成功点火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　借助当地和第三方力量，抓好重大外资项目落地。国家电投&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600021','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x7535;&amp;#x529B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600021/"&gt;上海电力&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600021/"&gt;600021&lt;/a&gt;）下属的胡努特鲁燃煤电厂项目，是中国“一带一路”和土耳其中间走廊倡议下的重点项目，也是迄今为止中资企业在土耳其最大的直接投资项目，实现了中国资金、技术和设备抱团出海，企业充分发挥留守项目现场约120名管理人员的作用，扩大国际合作和当地用工，保持项目建设稳步推进；在巴基斯坦卡洛特水电站工程，896名中方建设者和4370名巴方建设者坚守在项目一线，力保今年防洪度汛、下闸蓄水目标实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　视频调度生产、一人多职补缺，逐步恢复生产能力。在安哥拉卡约新港项目，中交集团充分启用网络办公等手段，面对中方人员暂缓返安的情况，在安中方员工一人多职、互相补缺，同时紧急招聘、集训安籍员工进行补充，为项目即将进入快速施工期做好人机料、工艺方案、施工计划、后勤保障等准备；中国冶金地质总局对设在泰国的黑旋风公司，通过视频方式对生产过程进行远程指挥调度，与此同时联系符合健康要求的中方管理人员迅速赶往泰国公司开展生产经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　能源、交通、电力、水利……在遍布海外的各类项目上，央企工程建设者鼎力合作、坚守一线，为特殊时期的平稳运行保驾护航。商务部合作司负责人2月24日介绍，1月，我国对外承包工程新签合同额1082.5亿元人民币，同比增长74.2%。在“一带一路”沿线国家新签对外承包工程合同额92.3亿美元，占同期总额的59％，同比增长123.5%；对外承包工程新签大项目增多，上亿美元项目31个，较上年同期增加18个，主要集中在交通运输建设、电力工程建设和石油化工等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钟宏武、李长安等专家表示，下一步中央企业要继续发挥自身优势，引领带动上下游其他企业发展、保障全球供应链，与其他企业一起，共同为疫情防控和经济社会发展做出贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c618001947.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：央企所属4.8万户子企业复工率为91.7%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617997795.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京3月1日电（记者王希）记者1日从国务院国资委了解到，96家中央企业集团层面及所属子企业管理总部（包括湖北地区企业）等经营指挥体系都已于2月3日前进入正常运转状态，各级子企业复工复产正在有序推进。截至2月26日，中央企业所属4.8万户子企业复工率为91.7%，扣除按要求延迟复工的企业后复工率达到97.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保证人员健康、防护到位是复工复产的前提。据了解，各中央企业按照分区、分行业、分类、分项目原则，详细制定全面复工复产方案，推进复工复产时段化、差异化、精准化，确保重点行业、重点企业、重点产品率先复工。同时，积极采取措施做好高校毕业生等重点人群就业工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，作为“一带一路”建设主力军，中央企业多措并举保障海外项目平稳运行，加强国际产能合作，按时按约、保质保量完成订单，向世界传递中国企业践诺履约的决心和实力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617997795.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>当前的流动性是否充裕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c618002113.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;摘要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行的关照下，定向企业的融资成本顺畅下行。叠加风险市场的热度，近期全社会流动性处于全面宽松的状态。虽然央行在节后释放流动性之后，持续地回笼货币，上层的定调，货币持续边际宽松格局已定。在陆续复工时期，央行有望再度释放货币满足信贷需求，促成全面宽信用。流动性宽裕的定调下，有利总体风险偏好继续抬升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情的灾难中，现金成为了企业更为关键的资产，停工下资金链的维系全靠现有资金支撑。因此为保经济不崩溃，延续企业的资金链，除了暂缓企业的信贷与利息支付外，释放低廉成本的流动性也是最重要的工具之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过将近一个月的停摆与萧条，无论实体经济还是金融市场，社会的流动性处于十分充足的状态。从价格来看，DR-007在节后再下一个台阶，配合逆回购利率的下调，稳定在2.0-2.3%的区间内运行。作为传统意义利率走廊下限的7天逆回购利率，即使经过降息也稳稳处在交易利率的上方。其次国内股票市场的成交金额与两融余额也达到阶段性高点，这意味着金融市场间的流动性确实处于宽裕的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图1银行间资金利率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/1cc5d7becaa71edc" id="84864ebfa897ed5da119258f4f93e47c" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图2股市成交额与两融余额&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/8a008425f44afb15" id="1365cfd2d425e1d2c6068a235e50176d" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融市场火爆的同时，实体经济的流动性也并未被挤占。在这种非常时刻下，断贷抽贷成为了金融监管的红线。甚至为了鼓励银行等金融机构为实体输血，监管或风险考核指标都暂时得到了宽松。因此在国家全面托底之后，信用利差也快速降低至疫情前的状态。通过有政策支持的AA级企业信用利差与AA-信用利差的对比，优质企业的融资需求得到了更有效满足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图3信用利差&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/e230d92595f370bb" id="da2472709b2b4f90d330f49897bea174" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　充足的流动性下，一部分市场的担忧在于央行快速把之前释放的流动性快速收回的举动。例如在节后第一周通过逆回购释放万亿的流动性之后，在接下来的数周里，央行连续回笼节后释放的资金。但是中央政治局对于“稳健的货币政策要更加注重灵活适度”的定调，确定未来货币政策将比节前更为宽松，因此央行对流动性的收回无碍边际宽松的大局。实际上，央行已经准备采取又一轮的定向降准，同时额外提供再贷款再贴现5000亿的额度，并降低其利率至2.5%。逆回购流动性的收回不意味着货币的边际宽松到此结束，未来M1增速有望触底大幅回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图4央行逆回购净投放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f3be0b35f9a92bba" id="c43d3a346927ef0dc22caa270cd36f41" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来风险偏好是否因流动性的宽松而进一步走强，从长期来讲是确定的，短期的节奏可能会受到政策落实前的观望及全球疫情蔓延等干扰。AA级与AA-级别企业信用利差的大幅分化，仍意味着经济预期的弱势及小微企业艰难的生存环境。此次疫情的洗牌，稳就业压力下，改革与监管节奏的暂时宽松是大概率的预期。全面的宽信用是政府下一步发力的方针，这少不了流动性的持续宽裕。诸多小微企业的绝死逢生，伴随着经济的强复苏将成为未来风险偏好持续抬升的坚实支撑。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c618002113.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年1月末支付机构备付金存款达1.78万亿元 环比增加16%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617998136.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 魏倩）央行近日公布的货币当局资产负债表数据显示，截至今年1月末，非金融机构存款达17832.85亿元，较上月末（2019年12月）15292.04亿元增加2540.81亿元，环比增长16%，创下100%集中交存后记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非金融机构存款是支付机构交存人民银行的客户备付金存款。去年1月14日，根据人民银行要求，支付机构已完成100%集中交存等相关工作。此后，备付金余额一直稳定在1.2万亿元至1.6万亿元之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月初，市场证实人民银行决定将第三方支付机构的备付金以0.35%的年利率按季结息，并从中计提10%作为非银支付行业保障基金。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200302/c617998136.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>