<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 22 Aug 2020 04:27:12 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国万亿级金融“活水”如何精准滴灌</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063772.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063772.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行副行长：没想到如此多资管机构成立 已从监管套利转向合作竞争</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063725.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063725.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会副主席祝树民：继续努力营造法治化、国际化、市场化的营商环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063651.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063651.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行副行长范一飞：第三方财富管理公司开展销售业务须申请相应牌照</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063638.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>欧盟和美国发布有关贸易协定的联合声明</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063432.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063432.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会再部署 小微企业仍需政策助力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623062957.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623062957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：中巴经济走廊建设进入高质量发展的新阶段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200821/c623062602.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200821/c623062602.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为虚增业务、贷款、融资等虚开增值税发票行为无罪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200821/c623059783.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200821/c623059783.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>官宣！未开票收入做账、申报就按这个来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200821/c623058696.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200821/c623058696.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《2019年中国大众创业万众创新发展报告》发布 创新创业呈现五个“更加聚焦”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063155.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者顾阳报道：为落实党中央、国务院关于创新驱动发展战略的部署，系统总结创新创业工作进展，由国家发展改革委指导、中国宏观经济研究院组织编写的《2019年中国大众创业万众创新发展报告》日前发布，这是我国创新创业领域第5份年度报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;报告显示，去年我国创新创业格局呈现出五个“更加聚焦”新特点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是更加聚焦提升创新创业主体质量。新增市场主体保持高位增长，成活期和成活率稳步增长，“新陈代谢”逐步转入正常轨道。2019年，新登记企业739.1万户，比上年增长10.3%，全年日均新设企业达到2.02万户。与此同时，高技术领域创新创业活动更趋活跃，越来越多高成长科技型企业和“隐形冠军”“小巨人”“专精特新”企业快速涌现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是更加聚焦发挥创业带动就业作用。面对就业压力加大、结构性矛盾突出的挑战，创新创业更加关注高校毕业生、农民工等重点群体创业就业诉求，积极鼓励不同地区、不同行业出台一系列政策措施，引导更多社会主体投身创新创业。以社会服务领域为重点的“互联网＋创业单元”等创业新模式加快发展，创新创业作为就业“稳定器”、增长“加速器”的作用进一步显现。据统计，2019年，创业公司在互联网全网招聘人数达到263.64万人，比上年增长85%；新登记注册青年创业者达到446.7万人，增长4%；大学生创业者74.1万人，增长9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是更加聚焦培育壮大经济发展新动能。创新创业主动适应、把握和引领经济发展新常态，针对重点领域、典型区域和关键群体的特点精准施策，不断增强市场主体创新活力和产业创新发展能力。新产品、新业态加快开发，小企业“铺天盖地”、大企业“顶天立地”的局面不断拓展，新一代信息技术与实体经济加速融合，平台经济、共享经济、“互联网＋”和“智能＋”等新业态新模式加快发展，一批特色产业集群不断培育壮大。2019年高技术制造业增加值增长8.8%，高出规模以上工业3.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是更加聚焦增强科技创新支撑能力。创新创业积极应对新科技革命和产业变革新态势，瞄准我国科技创新能力弱项和关键核心技术供给短板，推进多领域、跨学科、群体性突破，完善以市场为主体、产学研深度融合的技术创新体系，突破一批关键共性技术、前沿引领技术、现代工程技术、颠覆性技术创新，加速科技创新成果转化和应用。2019年，区域示范基地技术合同成交额超过1750亿元，高校院所示范基地成果转化交易额约90亿元，分别比上年增长48%和22.5%，有效发挥了支撑科技创新的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是更加聚焦缓解创新创业痛点堵点。2019年，创新创业着力围绕市场主体反映的突出困难问题，大力创新体制机制，不断优化创新创业创造生态，创新创业融资渠道更加多元化，创新创业政策“碎片化”和“同质化”不断改善，科技成果转化激励等重要政策落地难、见效慢现象有所改观，一批重大改革经验举措在全国复制推广，一批新举措、新政策正加快出台，市场活力和社会创造力得到加快释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告建议，面对更加复杂的国内国际环境，推进大众创业万众创新，要以双创示范基地为重要抓手，用改革的办法进一步疏通堵点、缓解痛点、攻克难点，加强政策协同，不断巩固基础、完善生态、创新机制，推进创新创业向更高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面要继续聚焦各项创新创业政策落实难点，探索建立政策横向协同、上下联动机制，在金融创新、人才评价、区域协同等领域开展有利于各项制度成熟定型的集成化试点，全面推进“证照分离”改革，完善双创企业生产经营动态监测机制，制定完善专利、商标、版权侵权假冒判断、检验鉴定等相关标准，研究探索创业保险制度，解决高层次人才和科研人员创业的后顾之忧；另一方面要强化落实创业带动就业重点任务。深化重点人群创新创业教育和精准培训，优化布局建设一批重点群体的创业服务载体，加快创业教育改革，培育一批产教融合型企业和实训基地，提升高校毕业生创业就业能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，还要加大创新创业金融支持力度。鼓励开发知识产权、应收账款、股权等各类新型质押融资产品，强化企业信用体系和信用信息服务能力建设，优化基于信用信息的融资服务能力。补齐多层次资本市场体系短板，支持科创板在基础制度改革方面先行先试，选择若干区域性股权市场开展制度和业务创新试点。加快推进创业投资立法，对创业投资基金实施差异化监管，促进创新创业创造和创投融合发展，加快推进依法设立全国性创业投资行业协会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063155.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“补水”打出组合拳 流动性底部已现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063203.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者张勤峰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　操作“十一连投”、中期借贷便利(MLF)超额续做、国库现金定存再次现身……8月7日以来，央行花式投放流动性，累计投放超1.9万亿元，净投放超9000亿元，与前几个月反差较大。分析人士表示，从之前“收”到如今“放”，都是对脱离合理范畴的流动性进行调节，坚守“合理充裕”目标。目前看，流动性底部已现，进一步趋紧可能性不大。在未来一段时间内，资金面可能在稳中略偏松或略偏紧之间摇摆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三路出击投放流动性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　21日，央行开展两品种共2000亿元逆回购操作，操作力度继续加大。其中，还重启了14天期逆回购，在助力增量的同时，拉长投放期限，满足跨月资金需求。至此，央行已连续11个工作日开展逆回购操作，累计达1.17万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行21日还开展了500亿元的今年第二期中央国库现金定存操作。此前，央行于17日对本月到期两笔共5500亿元MLF一次性续做7000亿元，为4月以来的首次超额续做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　逆回购操作、MLF操作、国库现金定存操作三路出击，央行打出一套流动性投放组合拳，8月7日以来投放流动性合计已达1.92万亿元，净投放9400亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;紧扣合理充裕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不难发现，央行近期流动性操作仍属于对冲性质，是“补水”而非“灌水”。直观证据是，在注入上万亿元资金之后，市场资金供求仍呈平衡偏紧状态，货币市场利率也仍处于二季度以来高位。21日，货币市场利率继续上行，7天回购利率DR007升至2.32%，月均值升至2.17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机构人士通常用超储率来刻画流动性“水位”。从5月开始，“水位”不断下降。央行披露，6月末金融机构超储率为1.6%，比去年同期低0.4个百分点，接近流动性偏紧的2017年同期水平。考虑到7月政府债发行缴款、财税清缴、央行净回笼等影响，机构普遍认为7月超储率比6月更低。“7月末超储率或已降至1.1%左右。”广发证券分析师刘郁称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月“吸金”因素仍不少。除有大额流动性到期，还将迎来新一轮政府债集中发行。到央行出手前，超储率很可能已进一步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，可见，近期央行加大流动性供应更多是“补水”性质。与之对应的是，4月至7月央行连续实施净回笼，更多则是“排淤”的性质，是流动性过于充裕后进行的纠偏。从之前“收”到如今“放”，本质上都是对脱离合理范畴的流动性进行调节，恰恰是践行“合理充裕”目标的体现，央行合意的流动性水平也因此变得清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“补水”动作或增多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　往后两月，政府债发行规模仍将不小，且面临季末考核、季度缴税等影响，央行适时提供流动性支持、保障合理资金需求仍有必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，未来一段时间，央行“补水”的动作可能会增多。现阶段经济进入修复通道，但不确定性仍存，需求端修复偏弱，就业压力仍大，货币调控不具备持续收紧的基础。综合考虑，流动性在目前状态下继续趋紧可能性不大，“底部”已现，未来一段时间可能在稳中略松或略紧之间摆动。同时，货币市场利率已收敛至公开市场操作利率附近，继续上行空间也并不大。货币调控预期在经历重估之后，有望趋于平稳。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063203.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>截至今年8月初 我国18个税种中已有11个税种立法―― 税收法定进程步入关键冲刺期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063177.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　近日，《中华人民共和国契税法》、《中华人民共和国城市维护建设税法》获十三届全国人大常委会第二十一次会议表决通过。截至8月初，我国18个税种中已有11个立法，除了最新通过的这两部税法外，还包括车辆购置税法、车船税法、船舶吨税法、个人所得税法、耕地占用税法、环境保护税法、企业所得税法、烟叶税法、资源税法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《中华人民共和国立法法》规定，“税种的设立、税率的确定和税收征收管理等税收基本制度”只能制定法律。近年来，不断提速的税收法定进程究竟对推动我国经济社会发展发挥了怎样的作用？经济日报记者就此采访了业内人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;让税收更加稳定权威&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“只用了1分钟，没想到这么快！”前段时间，普华永道中国税务政策服务主管合伙人马龙轻点手机微信补缴，几个步骤便完成了个税汇算。今年是我国历史上首次实施个税年度汇算，在突逢新冠肺炎疫情情况下，广大纳税人积极依法诚信办理年度汇算申报，充分展现了当代纳税人高度税收遵从、诚信纳税意识，有力确保了年度汇算工作有序圆满完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对个税年度汇算这一新事物，广大纳税人的高度遵从离不开新修订的个人所得税法所作的明确规定，“取得综合所得需要办理汇算清缴”“居民个人取得综合所得，按年计算个人所得税；有扣缴义务人的，由扣缴义务人按月或者按次预扣预缴税款；需要办理汇算清缴的，应当在取得所得的次年三月一日至六月三十日内办理汇算清缴”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收法定除了将一些新的改革措施通过法律形式固定下来外，还从整体上提升了税收的稳定性和权威性。“现在大家所讲的‘税收法定’更多是指将国务院制定的暂行条例进一步提升为全国人大制定的法律，其法律级次、权威性、刚性都将进一步提升。”中央财经大学财政税务学院院长白彦锋教授表示，推动税收法定，对于规范政府部门的征税行为、保护纳税人权利、优化税收营商环境都具有非常重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以新颁布的契税法和城市维护建设税法为例，据北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红介绍，两部税法均由此前的暂行条例上升为法律，提高了立法层次，有利于未来地方税执行的刚性，同时对于完善地方税体系建设也具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，契税法授权省、自治区、直辖市可以对不同主体、不同地区、不同类型的住房权属转移确定差别税率。这一规定体现了健全地方税体系改革思路，赋予了地方一定税政管理权限，有利于调动地方加强税政管理的积极性，因城施策促进房地产市场健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当然，‘税收法定’绝不意味着‘换个马甲’，更重要的是凝聚了广大纳税人共识，促进税法遵从，为广大纳税人创造公平公正的税收征管环境，促进我国经济不断高质量可持续发展。”白彦锋表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李旭红认为，近年来随着我国现代财政制度改革，税收体系逐渐完善，税收立法工作全面推进，这对于我国优化营商环境，减轻市场主体负担，增强税制透明度及确定性均具有十分积极的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;让优惠更加固定明确&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过税收法定，一系列备受广大纳税人关注的优惠政策也进一步得到了明确和固定。2019年1月1日新个人所得税法正式实施后，提高“起征点”、调整税率表、增加专项附加扣除、实行累计预扣法等改革举措让广大个税纳税人真正受益。山东金锣集团包装车间工人张丽就是其中一员：“我们车间一线工人月工资6000元左右，原来需要缴纳个税，自从提高了‘起征点’，有的同事就不用缴税了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收法定中，有一些税种的优惠范围也得到了进一步拓展。比如，契税法基本延续契税暂行条例关于税收优惠的规定，同时还增加了其他税收优惠政策：为体现对公益事业的支持，增加了对非营利性学校、医疗机构、社会福利机构承受土地、房屋权属用于办公、教学、医疗、科研、养老、救助免征契税等的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年，十二届全国人大常委会第二十六次会议表决通过了关于修改《中华人民共和国企业所得税法》的决定。根据这一决定，企业所得税法第九条修改为：“企业发生的公益性捐赠支出，在年度利润总额12%以内的部分，准予在计算应纳税所得额时扣除；超过年度利润总额12%的部分，准予结转以后三年内在计算应纳税所得额时扣除。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，这一修改是对原有税收优惠政策的扩大和延伸，在很大程度上解决了一大部分大额捐赠支出的税前扣除。无论是允许扣除12%的比例，还是三年结转扣除，在国际上已经处于较高水平。这项政策调整体现了国家对公益事业的进一步支持和鼓励，有利于调动企业参与社会公益事业的积极性，促进了我国公益事业健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再以资源税为例，其对促进我国资源节约集约利用、加强生态环境保护等发挥着重要作用。2019年8月26日，十三届全国人大常委会第十二次会议通过了《中华人民共和国资源税法》。该法明确了多项免征和减征情形，比如开采原油以及在油田范围内运输原油过程中用于加热的原油、天然气免征资源税；从低丰度油气田开采的原油、天然气，减征百分之二十资源税；从衰竭期矿山开采的矿产品，减征百分之三十资源税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税收法定正合力提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税收法定有助于充分发挥税收在推进国家治理现代化和法治化中的关键作用。”中国政法大学财税法研究中心主任施正文告诉记者，税收法定原则又称税收法定主义，是指国家征税必须要有法律依据，没有法律依据不得要求公民纳税，这是规范税收征纳行为，保护纳税人权益，实现税收公平正义的制度保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“按照税收法定原则要求，现代税收制度在法源形式上必然以税收法律为主体。因此，当前完善税收制度最迫切的任务就是要加快税收立法步伐，有计划地将各税种条例上升为法律，特别是要在一些重要税收立法上取得进展。”施正文表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据财政部今年初发布的2020年立法工作安排，将力争在年内完成增值税法、消费税法、关税法的起草工作，及时上报国务院。专家认为，历经多次改革，我国已经基本建立了现代增值税制度，为增值税立法夯实了制度基础。目前，增值税相关改革措施已全部推出，立法条件成熟。2019年11月27日，财政部、国家税务总局联合发布通知，将《中华人民共和国增值税法（征求意见稿）》向社会公开征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，增值税法（征求意见稿）按照深化税收制度改革、构建科学财税体制要求，以法律的形式巩固营改增及增值税改革成果，还为促进经济发展及培育新业态新模式预留了制度空间。同时，通过立法巩固营改增成果，实现增值税对货物和服务的全覆盖，建立消费型增值税制度框架，促进产业转型升级，实现新旧动能接续转换。此外，还提出了增值税纳税申报、发票管理等要求，提高征管效率，防止税收漏洞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据2019年12月3日公布的消费税法（征求意见稿），消费税法将延续消费税基本制度框架，保持制度稳定，并将已实施的消费税改革和政策调整内容体现在草案中。此外，根据消费税调控特点，授权国务院调整税率，还根据消费税改革需要，在消费税法中设置衔接性条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　施正文表示：“税收法定原则不仅要求税收征收要依据形式上的法律，而且要求所制定的税收法律要遵循量能课税、保障生存权等原则，实现税收领域的良法善治，这就要求进一步加强合力来完善税收立法体制和立法程序。”&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063177.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“跷跷板效应”减弱 债市信心回升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623062978.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■本报记者吉雪娇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着股市波动加剧，股债跷跷板效应有所弱化。普益标准对20家银行资管机构信心指数的最新调研结果显示，8月，股票市场收益相对信心小幅回落，债券市场投资信心则显著回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在分析人士看来，由于债券市场经过前期的大幅调整，货币政策宽松，以及股市的影响减弱等原因，配置价值进一步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;股票市场：部分机构由乐观转向谨慎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年8月，普益标准共抽样调查20家商业银行，其中全国性银行(国有行+股份行)4家，城市商业银行8家，农村金融机构8家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月股市继续呈现普涨态势，但波动加剧，股债跷跷板效应弱化，导致部分机构由乐观转向谨慎。调研结果显示，8月，股票市场绝对信心指数达到77.07，指数持续走高；而相对信心指数为59.04，低于上月的64.37，下降8.28%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，银行资管机构对未来股票市场表现的绝对信心进一步增强。其中，有55%的银行资管机构认为未来3个月股票市场将处于上升趋势，有45%的银行资管机构认为未来3个月股票市场将处于震荡状态，没有机构认为股市表现将进入下降通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与最近3个月相比，有35%的银行资管机构认为股票市场会变得更好，有15%的银资管机构行认为股票市场会变得更差，有50%的银行资管机构认为股票市场会保持震荡，这一比例比上月高出12.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前股票市场继续呈现普涨态势，银行资管机构对股票市场仍然保持着较高的绝对信心。”普益标准研究员魏骥遥指出，但是，7月，随着股市出现明显的阶段性回调，股市震荡加剧，使得部分银行资管机构对股市的相对信心由乐观转向谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;债券市场：市场价格或处于震荡趋势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，债券市场投资信心则显著回升。调研结果显示，8月，银行资管机构对债券市场的看法明显改善。其中，债券市场绝对信心指数达到61.97，环比上升40.78%；相对信心指数为70.67，较上月大幅回升，增幅达到73.38%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，银行资管机构普遍认为未来3个月债券市场将处于上升或震荡趋势。其中，有25%的银行资管机构认为未来债券市场将处于上升趋势，有70%的银行资管机构认为未来债券市场将处于震荡状态，只有5%的银行资管机构认为债市表现将进入下降通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与最近3个月相比，55%的银行资管机构认为未来3个月债券市场表现更好，30%的银行资管机构认为未来3个月债券市场表现与近3个月持平，而认为低于近3个月的比例仅为15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“7月，受股市价格波动加剧，股债跷跷板效应弱化，通胀进入下行趋势等因素影响，债券的配置价值进一步显现。”魏骥遥指出。在此情况下，债券市场绝对信心逐渐由悲观转为谨慎，相对信心普遍增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　细分市场方面，信心指数亦出现较大幅度的回升。其中，中长期利率债上升最为明显，绝对信心指数由40.72增至65.44。整体而言，城投债信心指数最高，达65.5，而AAA信用债信心指数最低，为52.35。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏骥遥认为，考虑到宏观经济仍处于复苏阶段，仍需防范企业信用风险，而基建是稳增长的主要抓手，城投债安全性有所提高，因此，信用风险较低的利率债和城投债受到更多关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要留意的是，后续债券供给压力仍然较大，股票市场虽短期内有调整，但整体方向仍然向好，整体而言基本面对债券市场仍然存在诸多利空因素。多数银行资管机构认为债券市场价格将处于震荡趋势。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623062978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宝武入主太钢！央企引领传统产业垂直整合潮</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200821/c623060184.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;钢铁行业重组又现一大动作！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月21日，山西省政府与中国宝武钢铁集团有限公司（简称“中国宝武”）在太原签署战略合作框架协议。同日，山西省国有资本运营有限公司与中国宝武签署太原钢铁（集团）有限公司（简称“太钢集团”）股权划转协议，推进太钢集团与中国宝武的联合重组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000825','&amp;#x592A;&amp;#x94A2;&amp;#x4E0D;&amp;#x9508;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000825/"&gt;太钢不锈&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000825/"&gt;000825&lt;/a&gt;）21日午间公告，当日上午，持有公司控股股东太钢集团100%股权的山西省国有资本运营有限公司，与由国务院国资委全资拥有的中国宝武钢铁集团有限公司（简称“中国宝武”)签署《股权无偿划转协议》。根据协议，山西国资运营公司将向中国宝武无偿划转其持有的太钢集团51%股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次划转完成后，中国宝武将通过太钢集团间接控制太钢不锈62.70%的股份，太钢不锈实际控制人将由山西省国资委变更为国务院国资委。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进击“亿吨宝武”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宝武由原宝钢集团有限公司和武汉钢铁（集团）公司联合重组而成，于2016年12月1日揭牌成立，是国有资本投资公司试点企业。2019年，中国宝武继续保持行业领先地位，实现钢产量9546万吨，营业总收入5522亿元，利润总额345.3亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　太钢集团是全球不锈钢行业领军企业，具备年产1294万吨钢（其中450万吨不锈钢）的生产能力，可生产不锈钢、碳钢和复合板材三大系列产品。太钢集团2019年资产总额1284.7亿元，实现粗钢产量1086万吨，营业收入797亿元，利润总额35.13亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据上证报记者了解，钢铁产业是中国宝武资产密集沉淀的领域，是集团承担国家产业责任的主要载体，也是中国宝武从产业经营向资本经营转变的首选对象。中国宝武的钢铁业板块主要包括碳钢和不锈钢两大系列，由&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600019','&amp;#x5B9D;&amp;#x94A2;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600019/"&gt;宝钢股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600019/"&gt;600019&lt;/a&gt;）、马钢集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600581','&amp;#x516B;&amp;#x4E00;&amp;#x94A2;&amp;#x94C1;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600581/"&gt;八一钢铁&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600581/"&gt;600581&lt;/a&gt;）、韶关钢铁、鄂城钢铁、宝钢德盛、宁波宝新组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在发展战略上，中国宝武以“亿吨宝武”为目标，通过联合重组、产业基金等多种方式，实现总量规模的扩张，以此提高公司的行业话语权和综合竞争力，提升行业集中度，从根本上解决重复建设、无序竞争等问题，构建高质量发展的钢铁生态圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宝武表示，本次重组后，中国宝武将加快实现“亿吨宝武”战略和“全球钢铁业引领者”的愿景目标。太钢集团力争5年内建设成为中国宝武不锈钢产业一体化运营的旗舰平台公司、全球最具竞争力的不锈钢全产业链企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，中国宝武刚于今年6月底间接入主另一家上市公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000762','&amp;#x897F;&amp;#x85CF;&amp;#x77FF;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000762/"&gt;西藏矿业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000762/"&gt;000762&lt;/a&gt;），西藏矿业的铬铁矿是冶炼不锈钢的重要原料，在助力太钢发展不锈钢事业中，中国宝武具有一定的资源配置优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;钢铁行业重组下一站在哪？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从国际经验来说，发达国家的钢铁行业普遍是前三名公司占全国产量的60%，中国的这一比例目前只有30%多，行业集中度还不够。因此，未来我国的钢铁行业还将继续向消除无序及同质化竞争，做大规模做强做优的方向发展，这个趋势是明确的。”中国企业研究院首席研究员李锦对上证报记者表示，“宝武重组太钢，是行业整合又向前跨进了一步。在未来一两年内，中国宝武还将继续牵头国内钢铁行业的重组整合。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中国宝武在钢铁行业重组动作频频。2019年9月，中国宝武与马钢集团实施联合重组，马钢拥有独具特色的“轮轴+板带+长材”产品结构，是世界最大的火车车轮生产基地。“本次宝武通过无偿划转重组太钢，是去年马钢重组模式的复制。”李锦表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下一步，中国的钢铁行业还有哪些整合空间？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李锦认为：“未来，中国钢铁行业或将出现‘三足鼎立’的格局：东北地区是以央企鞍钢为主，包括内蒙古在内；华北是河钢和首钢，业内认为这两家公司具有重组意义，但是具体实施上还有很多问题和矛盾没有解除，未来能否推进仍是未知数；再者就是中国宝武，作为国有资本投资公司试点，继收购山西的太钢集团后，下一步宝武的重组动作还会继续向前，不排除未来重组重庆、山东等地方钢铁企业的可能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当然，可能还存在一些地方钢铁企业不愿被重组的现象，未必行业资源都能进入‘三大巨头’。”李锦补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他还提到，中国钢铁产业在华北和东北地区分量比例很大，随着中国宝武重组步伐加快，给首钢、河钢和鞍钢留下的重组机会将越来越少，这种压力有望促进东北和华北的钢铁重组进程。而在首钢、河钢和鞍钢等没有“动身”之前，中国宝武的重组势头是最强劲的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;钢铁煤炭重组仍是重头戏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“可以预料，钢铁、煤炭行业重组仍然是今后两年重头戏。”李锦判断。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月13日上午，山东省宣布了山东能源与兖矿集团联合重组方案，标志2020年煤炭行业联合重组大幕开启。这意味着，仅次于国家能源集团的中国第二大煤企将在山东诞生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，早在2018年初，由国家发改委、财政部等12部委联合制定的《关于进一步推进煤炭企业兼并重组转型升级的意见》提出，力争到2020年底，争取在全国形成若干个具有较强国际竞争力的亿吨级特大型煤炭企业集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年6月18日，国家发改委等六部门下发的《关于做好2020年重点领域化解过剩产能工作的通知》又指出，推动钢铁、煤炭、电力企业兼并重组和上下游融合发展，提升产业基础能力和产业链现代化水平，打造一批具有较强国际竞争力的企业集团。推动先进产能向优势地区和企业集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前来看，煤炭行业兼并重组已经提速。资料显示，有多家煤炭企业入选了国资委国有企业改革“双百行动”试点。煤炭央企入围的有国家能源集团、中煤集团、中国煤炭科工集团、中国煤炭地质总局等下属企业。地方国有煤炭企业入围的有北京能源集团、山西焦煤集团、阳煤集团、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600188','&amp;#x5156;&amp;#x5DDE;&amp;#x7164;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600188/"&gt;兖州煤业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600188/"&gt;600188&lt;/a&gt;）股份公司、郑州煤矿机械集团、百色百矿集团、贵州盘江公司、陕西汇森煤业等。这些大型煤炭企业不少是重组的重要对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;未来，钢铁与煤炭行业的重组垂直整合，值得期待。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200821/c623060184.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收服务多措并举 助力外贸企业“转场”突围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063129.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;⊙记者 李苑 ○编辑 林坚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，受疫情冲击叠加全球经济下行影响，外贸企业经营异常艰难，“转场”内销成为外贸企业转危为机的重要手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此背景下，税务部门从落实落细税费优惠政策、进一步便利企业办税、税收大数据“搭桥补链”等方面发力，助外贸企业“转场”突围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策红利输血&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;注入“转场”启动资金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，今年上半年，有“卫浴配件大王”之称的厦门威迪亚科技有限公司海外订单减少了25%。威迪亚公司研发总监黄峻表示，海外市场大幅萎缩促使公司将市场重心转向国内，在转内销的过程中，税收优惠的兑现为公司提供了资金支持和缓冲空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄峻介绍，公司目前已享受社保减免、增值税税率下调和出口退税率提高等税费优惠政策红利近990万元，作为高新技术企业，公司去年投入的可加计扣除研发费用1700多万元之外，还可享受到近300万元的税收优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　遭遇外贸订单骤降过半冲击，江苏扬州曙光牙刷厂计划将多余的外贸产能转移到内销市场上来，税收优惠政策正好为企业转战国内市场提供有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来，我们已享受出口退税180多万元。”曙光牙刷厂负责人屠新业介绍，近几个月，通过与国内电商平台合作，加大线上引流，曙光牙刷厂的销售稳步恢复。在电商平台的网购节中，工厂一天就销售了16万支电动牙刷，大大弥补了外贸订单流失造成的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在包括税费优惠在内的一系列政策扶持下，越来越多的外贸企业正在加速推进转内销，且步伐越来越稳健。广东省税务局数据显示，广东地区出口企业内销于4月突破了去年同期水平，5月内销金额与4月基本持平，6月内销金额同比增长3.8%。其中，通信设备制造行业、纺织服装行业、电机制造行业出口转内销增长明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁波市税务局近期统计数据也显示，宁波17.6%的外贸企业增值税开票数量同比增加，其中有27.7%的生产型出口企业内销业务比例上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;试点政策助推&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保税区企业敲开内销大门&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海外疫情的持续，让许多“来料在外、销售在外”的综合保税区企业受到较大冲击。如今，这些企业纷纷借助综合保税区增值税一般纳税人资格试点等政策，抓紧开拓国内市场，依靠国际国内“两条腿”走路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆明峰医疗设备有限公司是重庆江津综合保税区入驻企业。该公司总经理张进生介绍，通过税务部门搭建的快速办理通道，企业很快获得增值税一般纳税人资格，具备了“双重身份”，既能享受对外保税政策，又能享受国内采购进项增值税全额抵扣等政策红利。目前，该企业已和国内企业达成了价值5000万元的销售意向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至8月17日，包括明峰医疗在内的重庆江津综合保税区2户试点企业内销收入117.5万元，占内外销售收入额的70.5%。1月至7月，重庆西永综合保税区的9户试点企业内销收入额也稳步增长，实现内销收入额4.7亿元，占销售收入额的57%，同比增加25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于浙江的中日龙电器制品（杭州）有限公司也在当地税务部门辅导下成为试点企业。“试点政策的施行切中我们所需，为我们扩大内销打开了大门。”中日龙公司总经理赵金亮表示，税务部门与企业一起进行了测算，并就增值税一般纳税人建账建制要求、出口退税事项等进行了专门辅导，帮助企业顺利获得增值税一般纳税人资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委、中国税务学会副会长张连起表示，税务部门落实落细出口转内销企业可享受的税费优惠政策，同时通过深化“放管服”改革，进一步扩大“一网通办”和“非接触式”办税事项范围，精简优化办税手续，缓解了企业资金压力，稳定了企业出口转内销的信心。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063129.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海市市长龚正：浦东要围绕新基建、新型城镇化、重大工程加快推进项目建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200821/c623057789.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上海市委副书记、市长龚正8月21日前往浦东新区调研。龚正指出，希望浦东新区在毫不放松抓好常态化疫情防控前提下，全力推进经济稳增长。要着力扩大有效投资，围绕新基建、新型城镇化、重大工程，加快推进项目建设。要着力扩大最终消费，及时谋划出招，推动消费尽快恢复到常态化水平。要着力稳住外资外贸基本盘，助力外贸企业积极开拓新市场，狠抓重大外资项目签约落地，让浦东的“磁场”吸引力更强。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200821/c623057789.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>祝树民：鼓励财富管理机构参与资本市场改革进程 不断更新权益投资策略和产品</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063693.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张琼斯）银保监会副主席祝树民8月22日在中国财富论坛上表示，我国经济稳中向好、长期向好的基本面没有变；居民收入的持续增长、财富管理需求持续释放的大趋势没有变。通过贯彻落实新发展理念、深化金融供给侧结构性改革，我国财富管理行业将进入新的发展阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　祝树民表示，2020年上半年，银行业保险业信托业财富管理产品余额46万亿元，是我国财富管理市场的重要力量。下一步，银保监会将持续下大力气深化金融领域的改革开放，不断优化融资结构，持续推动财富管理行业稳健发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，要大力提升从业机构的服务能力。产品研发方面，将通过各类金融优惠政策，引导公众自愿增加养老储备，鼓励财富机构积极参与我国养老金融建设，增强养老保险体系的可持续性，形成较为稳定的终身养老收入预期。推动养老基金在资本市场上的占比达到世界平均水平。鼓励通过私人银行、家族信托等业务，满足高净值客户资产保值、财富传承、风险规、参与慈善事业等多元化的财富管理需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资产配置方面，鼓励财富管理机构参与资本市场改革进程，不断更新权益投资策略和产品，赢得更多长期合规资金，通过股票、债券、基础设施领域不动产投资信托基金等方式，服务国家重大战略，支持先进制造、科技创新等企业发展，培育长期投资、价值投资的市场氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参与主体方面，2018年以来，银保监会按照成熟一家、批准一家的原则，已批准21家银行成立理财子公司，其中17家获批开业，这些都是财富管理行业的生力军。他表示，理财子公司要切实把握住财富管理行业发展的机遇，加快人才队伍建设，提高业务能力，牢固树立合规意识，实现洁净起步、轻装上阵，为财富管理市场带来新动能。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063693.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下半年经济工作怎么干 国企改革：激发活力增强动力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063157.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月30日召开的中共中央政治局会议要求，实施好国有企业改革三年行动。国企改革即将掀起新热潮，令各方备受鼓舞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，面对疫情冲击，国有企业坚决贯彻党中央、国务院决策部署，勇于担当、奋力拼搏，为统筹推进疫情防控和经济社会发展作出了重要贡献。中央企业作为国家队，顶住压力，率先推进复工复产，努力实现上产达效，生产经营逐月好转，经济效益企稳回升。6月份，中央企业收入和利润同步实现正增长，大多数企业月度收入和效益恢复或超过同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，中央企业经济运行情况比预期的要好。但也要清醒地看到，新冠肺炎疫情仍在全球扩散蔓延，世界经济陷入深度衰退，经济全球化遭遇逆流，风险挑战不容低估，企业仍然面临着很大的困难和压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委党委书记、主任郝鹏在接受经济日报记者采访时表示，围绕贯彻落实党中央、国务院做好“六稳”工作、落实“六保”任务的决策部署，经过深入分析和综合研判，下半年决心做到“两个力争”，即力争绝大多数中央企业效益持续较快增长、力争中央企业总体效益实现正增长，努力把疫情造成的损失补回来，为决战脱贫攻坚、决胜全面小康作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下半年，集团公司上下要攻坚克难，只争朝夕，鼓足干劲冲刺全年任务目标。”中国盐业集团董事长李耀强表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对复杂严峻的形势，中国经济巨轮劈波斩浪前行，国有企业压舱石作用更加凸显。下半年，中央企业将深入开展提质增效专项行动，一方面“广开源”，抢抓扩大内需的战略机遇，主动对接国家重大区域发展战略和地方投资建设需求，深化与地方和各类所有制企业的协同合作，向市场开拓要效益；另一方面“深挖潜”，加大非生产性成本费用压降力度，加快清理低效无效资产和非主业、非优势业务，提高“僵尸企业”处置质量，向管理提升要效益。国资委也将在业绩考核、薪酬分配等方面加大对中央企业稳增长的鼓励和支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革是应对变局、开拓新局的关键一招。《国企改革三年行动方案（2020―2022年）》经中央全面深化改革委员会第十四次会议审议通过，不久将印发实施。郝鹏表示，“我们将以实施国企改革三年行动为契机，再次吹响改革的冲锋号，通过加快深化改革，让企业机制活起来，让布局结构优起来，让发展动力强起来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照部署，实施国企改革三年行动，要抓重点、补短板、强弱项。下半年，中央企业将在完善中国特色现代企业制度、健全市场化经营机制、深化混合所有制改革等方面发力攻坚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　混合所有制改革是国企改革的重要突破口。国资委强调，要准确把握混合所有制改革的方向，因地施策、因业施策、因企施策，指导具备条件的企业“一企一策”制定混改方案，成熟一个推进一个，既要混资本、更要转机制，通过深化混合所有制改革，使各类市场主体取长补短、相互促进、共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哈电集团董事长斯泽夫认为，企业的经营效果主要取决于运行机制，国企混改要抓住以“混”促“改”主线，建立更加科学的法人治理结构和运营机制，真正激发国有企业内生活力动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从多家央企召开的年中工作会议动向看，接下来国企将以改革成效有力对冲经济下行压力。中建集团董事长周乃翔表示，要持续增强发展动力，加快推动改革创新取得更大突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做好国企改革发展工作，需要充分调动各方面积极性、主动性和创造性，大力弘扬企业家精神。按照充分释放和激发基层改革活力的导向，央企将深入推进“双百行动”“科改示范行动”等改革专项工程，总结推广基层企业改革涌现出来的好经验好做法，大力营造担当作为、大胆创新、勇于探索的改革氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“可以预见，随着三年行动方案的实施，国有企业改革的综合效能将进一步得到提升，一些短板和弱项问题将得到有效解决，国有企业的治理体系将更加成熟定型，国有企业将更加具有活力和效率，国有经济竞争力、创新力、控制力、影响力、抗风险能力将进一步增强。”国务院国资委秘书长彭华岗说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063157.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>投资平台与环评系统将在国家层面实行互联互通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063166.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京8月21日讯 记者熊丽报道：近日，国家发展改革委办公厅、生态环境部办公厅印发《关于加强全国投资项目在线审批监管平台与全国环评统一申报和审批系统信息共享的通知》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，通知是为了贯彻落实国务院关于加强投资审批数据共享的要求，提高投资审批效率，有效解决项目单位和审批部门重复申报、多头录入问题，切实减轻基层负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资平台是统一规划、分级建设的全国固定资产投资项目综合管理服务平台。全国环评统一申报和审批系统是生态环境部统一建设、各级环评审批部门使用的环评审批系统，目前正在各地分批推广。通知指出，两者的数据共享采取中央层面交互、全国各级共享的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知明确，投资平台与环评系统在国家层面实行互联互通、集中交换；通过投资平台按需向各地方有关部门共享环评审批数据；依托投资平台减少项目单位申报负担；投资平台综合管理部门要做好数据共享业务支撑工作；加强部门之间协调配合。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063166.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>范一飞：仍有机构无牌照从事资管业务 将严格市场准入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063641.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月22日，央行副行长范一飞在由财经杂志主办的第六届“中国财富论坛”上表示，将推进审慎监管和行为监管相结合的资管行业监管原则，提高监管有效性。资管新规明确了资管业务是持牌业务，但在实践中仍有机构在无牌照的情况下从事资管业务。以第三方财富管理公司为例，目前我国有超5000家财富管理公司，主管业务是代销金融产品，其中，有相当规模无牌照销售保险产品、设立资金池等问题。下一步要严格市场准入，财富管理公司从事相应业务必须要申请牌照。并以保护投资者权益为出发点，加强投资者保护，完善信息披露要求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063641.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海市政协副主席周汉民：上市公司要主动把自身发展与国家战略紧紧联系在一起</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063673.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报e公司讯，8月22日，上海市政协副主席周汉民在2020中国上市公司论坛表示，上市公司要主动把自身发展与国家战略紧紧联系在一起，上市公司稳了，中国经济就稳了。多年来，中国经济对世界经济增长贡献每年都在30%以上，今年一定也会超过30%，我国企业要为构建人类命运共同体贡献新的力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063673.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>近期多地稳就业政策加速落地―― 暖企惠风吹 就业有保障</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063331.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　面对严峻就业形势，“稳”成为就业政策的重中之重。从地方看，各地坚持稳就业扩就业并举，宏观政策和微观服务并重，从稳岗位、扩就业、保重点、促匹配、兜底线等方面精准施策。预计下半年市场上的岗位需求量会进一步增加。同时，各部门稳就业保就业政策不断落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着复工复产稳步推进，稳就业举措全面落地，劳动力市场需求升温，我国就业局势逐步回稳。国家统计局近日公布的数据显示，今年1月份至7月份，全国城镇新增就业671万人。近一段时间以来，多地在就业方面不断送出“大礼包”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就业指标逐步企稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对严峻就业形势，“稳”成为就业政策的重中之重。从地方看，各地坚持稳就业扩就业并举，宏观政策和微观服务并重，从稳岗位、扩就业、保重点、促匹配、兜底线等方面精准施策。多地坚持就业政策与经济政策联动，全力防范化解规模性失业风险，全力确保就业大局稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从地方人社系统获悉，多地重要就业指标持续向好、好于预期。截至7月底，黑龙江省城镇新增就业18.57万人，城镇登记失业率3.69%。黑龙江省全省规上工业企业和调查的中小微企业复工率分别为98.7%、92.2%，返岗率分别为97.4%、83%。截至8月7日，全省高校毕业生签约率高于去年同期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国就业形势整体趋稳，主要是因为我国经济增长逐渐恢复，国内消费支撑带动作用增强，特别是新经济、新业态活力强，对就业带动作用大。就业形势逐渐趋稳，也体现了我国经济的发展韧性。”在接受经济日报记者采访时，首都经济贸易大学中国新就业形态研究中心主任张成刚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北省日前印发通知，把稳就业作为重中之重，坚持创造岗位和稳定岗位并重，用足用好稳就业资金，帮助企业纾难解困；青海省近日印发通知，明确在继续落实困难企业稳岗返还政策的基础上，进一步加大稳岗返还实施力度，对受疫情影响出现暂时性生产经营困难且恢复有望、坚持不裁员或少裁员的交通运输、餐饮、住宿、旅游四大类参保企业，放宽稳岗返还申领条件；福建省对中小微企业基本养老保险、失业保险、工伤保险3项社会保险单位缴费部分免征的政策，延长执行到2020年12月底，预计全年将减免3项社会保险费245亿元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保重点群体就业稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管今年就业形势呈现“先低后稳”，但当前和今后一个时期，就业工作面临的风险挑战仍十分突出，高校毕业生等重点群体就业面临更大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前应届毕业生的就业形势仍不容乐观，部分毕业生离校时还没落实工作，离校未就业大学生面临的主要困难是岗位分散，简历投递、求职成本高等等。此外，部分应届大学生也未能及时调整求职心态。”张成刚分析指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　智联招聘执行副总裁李强认为，除了因新冠肺炎疫情冲击导致的总量供需矛盾之外，用人单位的岗位需求和大学生的能力与期望之间存在结构性错配，也是当前大学生就业难的主要原因。具体体现在区域机会和流动意向错配、学历要求与学历结构错配、能力要求与专业背景错配、岗位缺口和职业选择错配等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为助力2020届高校毕业生成功、顺利就业，多部门从兜底保障、提升能力、丰富选择、宽限准入等方面入手，出台就业政策“大礼包”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对高校毕业生就业服务，广西明确，外地户籍来广西求职或广西户籍离校未就业的2020届高校毕业生需办理实名登记，各级公共就业人才服务机构工作人员将采集就业需求、就业去向、接受就业创业服务和享受政策等情况，以便为就业服务提供基础数据；青海要求，各地人社部门收集岗位信息和用工需求，常态化开展线上招聘，充分利用现有的网上招聘平台，设立高校毕业生招聘专区，集中发布一批针对高校毕业生就业岗位信息；安徽宣城打造“云招聘+云指导＋云办理”的全链条“云服务”模式，做到“线上指导不停歇，就业服务不打烊”，助力高校毕业生借“云”就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部行风办负责人吴礼舵表示，目前，人社部已部署开展职称评审信息化建设，推动建立全国统一标准的职称评审管理服务体系，实现职称信息共享，进一步提升职称评审信息化水平和为专业技术人才服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;技能培训缓解结构性矛盾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要缓解“有人没活干，有活没人干”并存现象，职业技能提升很关键。近日，人力资源和社会保障部、国务院扶贫开发领导小组办公室共同主办全国扶贫职业技能大赛。这是我国第一次围绕扶贫主题专门举办的职业技能赛事，参赛选手全部来自建档立卡贫困家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，此次大赛共设电工、钳工、钢筋工、砌筑工、家政服务员、餐厅服务员、西式面点师、电子商务师等8个比赛项目。这些职业多是劳动密集型行业，贫困地区劳动力从事上述职业的人员较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国目前家政服务行业从业人员超过3000万人，大多数从业人员是来自农村或贫困地区的妇女。再比如，餐厅服务、西式面点等住宿餐饮行业，从业人员也超过3000万人，这些行业吸纳就业能力强，是贫困地区劳动力快速脱贫的有效路径。”人社部职业能力建设司司长张立新说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人社部近日发布的“2020年第二季度全国招聘求职100个短缺职业排行”显示，“金属热处理工”“铸造工”“工具钳工”“冲压工”“铆工”等不少与制造业相关的技能岗位短缺程度有所加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在张立新看来，市场需求普遍较大的职业，培训后就业率和收入水平较高，对劳动者脱贫增收、技能就业效果明显。“比如钢筋工、砌筑工等建筑领域，是吸纳农村劳动力转移就业的主要行业，目前从业人员超过5000万人，90%以上是农民工，其技能水平决定着工程建设的质量，掌握高技能的从业人员收入不菲。”张立新说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来就业形势走向，李强认为，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态和新商业模式对稳定我国就业市场起到重要支撑作用，是解决大学生就业难的关键着力点。高校可探索以新经济为导向的“大学生后教育体系”，联合各领域的头部企业，在专升本教育、第二学士学位教育以及未就业毕业生后续教育中，开展有针对性的职业技能培训和就业创业指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着我国复工复产逐步推进，经济发展形势逐步恢复，预计下半年市场上的岗位需求量会进一步增加。同时，各部门稳就业保就业政策不断落实，将为今年就业目标的实现奠定坚实基础。”张成刚说。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063331.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>本周“发展改革热点 我知道”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063524.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展改革委召开8月份线上新闻发布会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日上午，国家发展改革委通过网上方式举行8月份新闻发布会。发布会由政策研究室副主任、委新闻发言人孟玮主持，介绍发用电和投资项目审批、价格运行、中资企业境外发债、“一带一路”倡议进展、以工代赈等情况，并就媒体关注的易地扶贫搬迁、外债发行、县城城镇化建设、粤港澳大湾区城际铁路建设规划、不动产投资信托基金（REITs）试点进展、垃圾分类收集和分类转运体系、城镇生活污水处理设施补短板等问题，回答记者提问。60余家境内外新闻媒体70余名记者参加了本场发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委投资司举办全国发展改革系统基础设施投资信托基金（REITs）试点工作培训会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了指导地方做好基础设施REITs试点项目申报工作、稳妥推进试点，8月20日，国家发展改革委投资司通过网络视频举办了“全国发展改革系统基础设施投资信托基金（REITs）试点工作培训会”。培训会由投资司副司长韩志峰主持，有关地方发展改革委约2000余人在线参加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于持续推进完善国有景区门票价格形成机制的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委发布《关于持续推进完善国有景区门票价格形成机制的通知》。《通知》称，继续推动景区门票降价，今年下调景区门票价格应考虑新冠肺炎疫情影响，结合当地实际，坚持远近结合，既要有利于推动旅游业发展，又能保障景区正常运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年农产品进口关税配额再分配公告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委、商务部发布2020年农产品进口关税配额再分配公告，明确小麦、玉米、大米、棉花、食糖进口关税配额申请和分配等相关内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委办公厅关于印发县城新型城镇化建设专项企业债券发行指引的通知&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为加快推进县城城镇化补短板强弱项工作，国家发展改革委办公厅印发《县城新型城镇化建设专项企业债券发行指引》，以充分发挥企业债券融资对县城新型城镇化建设的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于信贷支持县城城镇化补短板强弱项的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委联合国家开发银行、中国农业发展银行等六家银行印发《关于信贷支持县城城镇化补短板强弱项的通知》，要求按市场化原则建立健全政银企对接长效机制，下沉大银行服务重心，六家银行总行每年分别安排一定规模的信贷额度，专项用于支持县城城镇化补短板强弱项项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源社会保障部 国家发展改革委 市场监管总局 联合表彰全国价格工作先进集体和先进工作者&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为表彰先进、树立榜样，进一步激发广大价格工作者的积极性和创造性，值此决胜全面建成小康社会实现第一个百年奋斗目标之际，人力资源社会保障部、国家发展改革委、市场监管总局联合印发了《关于表彰全国价格工作先进集体和先进工作者的决定》（人社部发〔2020〕60号），授予全国价格工作战线35个单位“全国价格工作先进集体”称号，15名个人“全国价格工作先进工作者”称号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展改革委 水利部关于金沙江、西江流域水量分配方案的批复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国务院授权，国家发展改革委、水利部联合批复了《金沙江流域水量分配方案》和《西江流域水量分配方案》。这是健全金沙江流域、西江流域水资源刚性约束指标体系，促进落实以水定需、量水而行的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委办公厅 生态环境部办公厅关于加强全国投资项目在线审批监管平台与全国环评统一申报和审批系统信息共享的通知&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家发展改革委办公厅、生态环境部办公厅联合发布《关于加强全国投资项目在线审批监管平台与全国环评统一申报和审批系统信息共享的通知》，旨在提高投资审批效率，有效解决项目单位和审批部门重复申报、多头录入问题，切实减轻基层负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展改革委援派贵州挂职干部开展大数据产业发展调研&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，由国家发展改革委援派贵州挂职干部带队，中组部、团中央第20批赴黔博士服务团成员开展“献智贵州、同心筑桥”大数据产业发展调研活动。调研组到贵阳国家经济技术开发区，实地考察贵阳大数据安全产业展示中心、大数据安全产业示范区建设运营情况，参观“走进大数据安全”等展厅，深入了解贵阳发展大数据安全产业的优势、规划、举措以及大数据安全治理等方面情况，并与大数据安全企业负责人就“大数据”时代企业发展模式和大数据产业园区发展规划等问题进行交流探讨。在座谈交流中，调研组结合贵州省大数据产业发展规划，就加快推动贵州“信息高铁”等新基建项目和加速构建大数据生态体系等方面工作提出意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家发展改革委下派灵寿县挂职干部工作组积极开展旅游企业纾困工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情影响，灵寿县上半年游客量同比锐减，旅游从业人员收入减少，旅游企业经营困难，旅游产业扶贫带动能力减弱。对此，国家发展改革委下派灵寿县挂职干部工作组积极开展调研，针对企业需求，多措并举助力当地旅游业复苏。一是帮助景区策划拍摄宣传视频，通过县长导游、门票优惠等多种方式吸引游客；二是组织开展银企对接活动，为旅游企业提供扶贫再贷款、支小再贷款等金融扶贫信息；三是主动对接非遗扶贫工坊需求，谋划文创产品发展路径，指导相关研学基地建设，引导企业提供更多扶贫岗位。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063524.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：下一步重点明晰集体资产所有权 加快推进集体经济组织立法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200821/c623062614.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月21日，全国深化农村集体产权制度改革工作会议在山西省太原市召开，交流各地改革试点经验，部署进一步深化农村集体产权制度改革工作。会议强调，下一步重点要明晰集体资产所有权，切实维护集体经济组织成员权益，合理设置股权和管理股权，建立健全农村集体经济组织，加强集体资产监督管理，加快推进集体经济组织立法。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200821/c623062614.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行范一飞： 财富管理公司从事相应销售业务必须申请牌照</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063652.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 黄紫豪）中国人民银行副行长范一飞22日在参加中国财富论坛时表示，要推进审慎监管和行为监管相结合，提高监管有效性。“资管新规明确资管业务是持牌业务，无牌照不得经营，但在实践中仍有部分机构‘无证’驾驶。”范一飞表示，以第三方财富管理公司为例，据统计，我国有超过5000家财富管理公司，主管业务是代销基金等金融产品，其中相当一部分存在无牌销售保险、公募基金及设立资金池等问题，给金融稳定的带来严重威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，范一飞表示，一方面要以对业务的实质性监管为核心，坚持审慎监管，严格市场准入，财富管理公司从事相应销售业务，必须向金融管理部门申请牌照。另一方面，借鉴国际经验，以保护投资者权益为出发点，加强行为监管，催化投资者适当性管理，完善信息披露要求，进一步提高监管的有效性、适应性和前瞻性，维护市场秩序，推动公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200822/c623063652.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>