<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2019 03:52:00 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>最新出炉的一二三四线城市列表 看看你的家乡排在哪</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616276767.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616276767.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新时代社保基金发展与转型</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616276564.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616276564.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>规范企业裁员，重申“就业是最大的民生”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616276371.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616276371.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：减税降费效果良好，将加大国有资源资产盘活力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616272918.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616272918.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策强度密度提升打开老旧小区改造投资空间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616272891.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616272891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企改革迎三年行动开局年 兼并重组和新两类公司或成明年关键词</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616272874.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616272874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京市商务局局长闫立刚：“挖掘、提升、吸纳、创新”并行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616276436.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/bbb54eab5fd95281" id="ab3b891231458c57239ab90257b1e177" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者郭诗卉郭缤璐)12月21日，由市商务局和市文旅局作为支持单位，北京烹饪协会、北京联合大学旅游学院和北京商报社联合发起成立的“首都餐饮文化研究发展基地(中国京菜研究发展中心)”正式挂牌成立。北京市商务局局长闫立刚表示，基地将从中国京菜的研究阐发、教育普及、保护传承、创新发展、传播交流等几方面协同推进，要重点做好“挖掘、提升、吸纳、创新”工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　闫立刚强调，一是抓好传承。要以基地为平台，抓紧对重要的北京饮食文化资料开展抢救、整理和研究；要通过文字、录音、录像等形式，对京城餐饮名店名师名菜进行记录保存；要对京菜全面挖掘整理，形成完整的传承谱系。二是抓好传播。要创新传播形式，丰富传播内容，不断加强首都餐饮文化宣传，彰选首都餐饮文化特色，宣传北京餐饮文化品牌，推广北京餐饮行业标准规范。三是抓好传习。大力加强行业协会、餐饮企业与教育机构的合作，借助行业协会丰富的大师资源、餐饮企业众多的实践岗位和教育机构优质的教育平台，创新开展研究，精心开设课程，传授餐饮文化知识和烹饪技能。加强科技在餐饮行业的应用研究，加强对餐饮业新模式、新工艺的研究，加强对餐饮业经营管理的研究，并且在研究的基础上大力加强这些领域的人才培养，推动餐饮业可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616276436.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人口300万以下城市落户限制取消 中办国办印发《意见》 构建合理公正畅通有序的社会性流动格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616273074.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■合理、公正、畅通、有序的社会性流动，是经济持续健康发展有力支撑，是社会和谐进步重要标志&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■全面取消城区常住人口300万以下的城市落户限制，全面放宽城区常住人口300万至500万的大城市落户条件&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　■全面落实支持农业转移人口市民化的财政政策，推动城镇建设用地增加规模与吸纳农业转移人口落户数量挂钩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 据新华社消息，近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于促进劳动力和人才社会性流动体制机制改革的意见》，并发出通知，要求各地区各部门结合实际认真贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，合理、公正、畅通、有序的社会性流动，是经济持续健康发展的有力支撑，是社会和谐进步的重要标志，是实现人的全面发展的必然要求。党的十九大报告提出，要破除妨碍劳动力、人才社会性流动的体制机制弊端，使人人都有通过辛勤劳动实现自身发展的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出的总体要求是，以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中全会精神，坚持和加强党的全面领导，坚持以人民为中心的发展思想，立足基本国情，把握发展规律，注重市场引领、政府引导，注重改革发力、服务助力，搭建横向流动桥梁、纵向发展阶梯，激发全社会创新创业创造活力，构建合理、公正、畅通、有序的社会性流动格局，引导个人发展融入国家富强、民族复兴进程，促进经济持续健康发展、社会公平正义、国家长治久安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，实施就业优先政策创造流动机会、推动区域协调发展促进流动均衡、推进创新创业创造激发流动动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以户籍制度和公共服务牵引区域流动。全面取消城区常住人口300万以下的城市落户限制，全面放宽城区常住人口300万至500万的大城市落户条件。完善城区常住人口500万以上的超大特大城市积分落户政策，精简积分项目，确保社会保险缴纳年限和居住年限分数占主要比例。推进基本公共服务均等化，常住人口享有与户籍人口同等的教育、就业创业、社会保险、医疗卫生、住房保障等基本公共服务。稳妥有序探索推进门诊费用异地直接结算，提升就医费用报销便利程度。进一步发挥城镇化促进劳动力和人才社会性流动的作用，全面落实支持农业转移人口市民化的财政政策，推动城镇建设用地增加规模与吸纳农业转移人口落户数量挂钩，推动中央预算内投资安排向吸纳农业转移人口落户数量较多的城镇倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大党政人才、企事业单位管理人才交流力度，进一步畅通企业、社会组织人员进入党政机关、国有企事业单位渠道。降低艰苦边远地区基层公务员招录门槛，合理设置基层事业单位招聘条件，对退役军人、村（社区）干部等可进行专项或单列计划招录招聘。完善并落实基本养老保险关系跨地区跨制度转移接续办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大对基层一线人员奖励激励力度。创新基层人才激励机制，对长期在基层一线和艰苦边远地区工作的人才，加大爱岗敬业表现、实际工作业绩、工作年限等评价权重。完善新时代劳动模范和先进工作者评选办法，增加基层单位、一线岗位、技能人才评先选优比例。研究提高技术技能人才表彰规格和层级的具体标准和类型。贯彻落实促进科技成果转化法有关规定，研究制定科研人员获得的职务科技成果转化现金奖励计入当年本单位绩效工资总量、但不受总量限制且不纳入总量基数的具体操作办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化公共就业服务，构建多元化供给体系、多渠道供给机制，逐步实现就业扶持政策常住人口全覆盖。对通过市场渠道难以实现就业的困难人员，可通过公益性岗位予以安置，确保零就业家庭动态“清零”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616273074.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部和中国科学院签署合作备忘录</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616276430.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　生态环境部今日召开2019年12月份例行新闻发布会，生态环境部新闻发言人刘友宾首先通报近期重点工作进展情况。他介绍，为加强生态环境科学研究和科技创新，近日，生态环境部和中国科学院签署深化生态保护监管领域合作备忘录，进一步加强双方在生态环境保护科研、监测、信息共享等方面合作，为推动生态文明建设作出新的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616276430.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部关于向剑退休的通知 工业和信息化部关于向剑退休的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616272858.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工信部任〔2019〕126号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;云南省通信管理局：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经研究决定，向剑退休。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工业和信息化部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019年12月13日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616272858.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国企科技创新要做到“六结合”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616276592.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记在党的十九大报告中指出：“建立以企业为主体、市场为导向、产学研深度融合的技术创新体系”。12月12日结束的中央经济工作会议也要求：“发挥国有企业在技术创新中的积极作用”。在纷繁复杂的国内外形势下，国有企业领导人要敢于担当，勇于作为，聚焦实体经济发展，主动加大研发投入，进行供给侧产品的改革，不断增强科技创新能力和市场竞争力。国企在推进科技创新工作中要做到“六结合”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一要和国家科技战略相结合。国企科技创新要紧跟国家目标和紧迫战略需求的重大领域，要依据企业自身战略方向，着眼集成电路、网络通信、高端装备制造、绿色低碳、生物医药、数字经济、新材料、海洋经济等战略性新兴产业，加强核心关键技术攻关，争取形成一批产业带动性强、技术自主可控、在国际上并跑领跑的重大创新成果，为国家实现经济新旧动能转换发挥引领性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二要和实体经济相结合。习近平总书记9月17日在视察郑州煤矿机械集团股份有限公司时强调，制造业是实体经济的基础，实体经济是我国发展的本钱，是构筑未来发展战略优势的重要支撑。国企的科技创新要按照习近平总书记的指示聚焦实体经济，运用创新成果，发展高端制造、智能制造，坚定推进制造业和实体经济的产业转型升级，做到实功实作，扎扎实实实现“两个一百年”奋斗目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三要和市场相结合。企业发展的源泉在于获得良好的经济效益。国企承担着国有资产保值增值的使命更要瞄准市场，用产品和服务在市场上获得回报。国企的科技创新要紧紧围绕着市场需求来开展，要在供给侧改革上做文章，争取产品差异化优势和低成本优势，打造自身的核心竞争力，为实现产品和服务从满足市场需求到引领市场需求的跨越而不断努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四要和科研院校相结合。科研院所和高校是科技创新成果最集中和最密集的地方。国企的科技创新必须和他们实现紧密结合，要将企业打造成以自身产业引领的科研院所和高校的科技成果转化基地。要依托科研院校中的科技领军人才提升自身科技创新能力的提升，做好产学研的结合工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五要和资本市场相结合。投资是科技创新必不可少的基础支撑。今年6月13日科创板已在上海证交所正式开板，科创板的推出和原有的深圳证交所创业板一起使得资本市场的目光聚焦在企业的科技创新上来，对于科技创新的社会投资正风起云涌。国企要抓住这个战略机遇期，主动对接资本，以资本的力量来推动科技创新成果迅速的市场化和效益化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六要和人才队伍建设相结合。科技创新关键在人，国企创新首要是建设一支高素质的科技人才队伍。要选好用好技术领军人才，给予他们充分的信任和自由。要培训培养技术团队人才，包括技术设计人才和技术工匠人才，使创新工作的质量能够在全过程得到保证。同时要在企业创造宽松自由的创新空间，营造允许失误、宽容失败的环境。要建立合理的创新回报激励机制，鼓励科技人员采用技术成果加股权、期权分配等方式进行分配改革，充分调动科技人员的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科技创新工作是国企的命根子。国企领导人要充分发扬斗争精神，不怕困难，精准施策，砥砺前行，久久为功，必然能为国家经济高质量发展做出应有的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系湖南湘投控股集团党委副书记、总经理）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616276592.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：央企经营业绩考核明年新增两大指标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616273042.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者杜雨萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月24日至25日，国资委在京召开中央企业负责人会议，总结工作同时研究部署2020年重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，2019年国资委和中央企业围绕“六稳”工作要求，迎难而上、奋力拼搏，中央企业经济运行保持稳中有进，1月份至11月份实现净利润同比增长9%，营业收入同比增长5%，投资总额同比增长9.4%，预计全年能够圆满完成各项目标任务，为国民经济稳增长提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一年来，国资委和中央企业坚持贯彻新发展理念，企业发展质量和效益持续提升；坚持正确改革方向，企业活力动力有效激发；坚持以管资本为主加强国有资产监管，国资监管的系统性针对性有效性切实增强；坚持党的领导加强党的建设，为企业改革发展提供了坚强保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，是实现第一个百年奋斗目标、为“十四五”发展和实现第二个百年奋斗目标打好基础的关键之年。国资委和中央企业要准确把握面临的形势任务，保持战略定力，增强必胜信心，抓住一切有利条件，调动一切积极因素，充分运用好中国特色社会主义的制度优势和多年积累的应对复杂形势的宝贵经验，集中力量办好自己的事，确保实现高质量的稳增长，确保国资国企改革取得突破性进展，确保为国家重大战略实施提供有力支撑，确保守住不发生重大风险底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议明确，为引导中央企业更好贯彻新发展理念，实现高质量发展，国资委从系统论出发优化目标管理，突出质量第一、效益优先，适应质量变革、效率变革、动力变革要求，突出对企业净利润、利润总额、资产负债率、营收利润率、研发经费投入强度等指标的考核，统筹推进量的合理增长和质的稳步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，在本次会议上，国务院国资委主任郝鹏透露称，明年对央企的经营业绩考核中，将会新增营业收入利润率和研发经费投入强度这两个指标，更加突出投资回报，增强央企创新力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，扎实做好2020年中央企业工作，要以提质增效为抓手，着力实现高质量、有效益、可持续的增长；以落实国企改革三年行动方案为契机，着力提升国企改革综合成效，在完善中国特色现代企业制度、推进混合所有制改革、建立市场化经营机制、剥离办社会职能和解决历史遗留问题、推进改革示范工程上实现新突破；以关键核心技术攻关为牵引，着力增强企业技术创新能力，充分发挥中央企业在技术创新中的主力军作用；以发展先进制造业、振兴实体经济为重点，着力推动国有资本布局优化调整；以管理提升为支撑，着力打造世界一流企业；以开放合作为途径，着力促进完善产业体系；以放活管好为导向，着力完善以管资本为主的国有资产监管体制；以降杠杆减负债为重点任务，着力防范化解重大风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(编辑才山丹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616273042.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四明确八不准 央行等四部门给金融营销宣传划红线</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616272844.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：四明确、八不准！ 央行等四部门 给金融营销宣传划红线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面要求金融产品或金融服务经营者建立健全金融营销宣传内控制度，另一方面对一些不当金融营销宣传行为提出明确的禁止性规定。12月25日，人民银行、银保监会、证监会和外汇局发布实施《关于进一步规范金融营销宣传行为的通知》（下称《通知》），进一步规范金融营销宣传行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近几年来，各类金融风险事件接连发生，从相关事件的共性特征来看，违法违规金融活动在前期通过大量违法违规金融营销宣传活动误导诱骗金融消费者，加之当前我国金融消费者群体金融素养和风险防范意识尚未成熟，往往导致大量金融消费者上当受骗，金融消费者合法权益遭受侵害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确了金融营销宣传资质、监管部门职责、金融营销宣传行为规范、对违法违规金融营销宣传活动将采取相应监管措施。《通知》强调，国务院金融管理部门分支机构或派出机构要与地方政府有关部门加强合作，建立健全协调机制，并根据各自的法定职责分工，监管辖区内的金融营销宣传行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因发布承诺保本的理财广告，2019年6月，北京融世纪信息技术有限公司（下称“融360”）被北京市工商行政管理局海淀分局处以罚款70万元的行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国家企业信用信息公示系统显示，融360违法行为类型为发布含有对未来效果、收益或者与其相关的情况作出保证性承诺，明示或者暗示保本、无风险或者保收益等内容的招商等有投资回报预期的商品或者服务广告。记者从行政处罚决定书看到，其网页曾显示发布有“融360 9%-12%年化收益 安全有保障”内容的广告内容，未对风险责任承担进行提示或警示，并含有对未来效果、收益作出保证性承诺用语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不允许理财产品承诺保本，监管早就做出明确规定。2018年4月，央行联合银保监会、证监会、外汇局发布《关于规范金融机构资产管理业务的指导意见》，明确提出金融机构应当加强投资者教育，不断提高投资者的金融知识水平和风险意识，向投资者传递“卖者尽责、买者自负”的理念，打破刚性兑付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次《通知》也强调，不得对资产管理产品未来效果、收益或相关情况作出保证性承诺，明示或暗示保本、无风险或保收益。在此基础上，为了规范金融宣传，对人民群众反映强烈的一些不当金融营销宣传行为，《通知》提出了“八不准”。具体包括：不得非法或超范围开展金融营销宣传活动；不得以欺诈或引人误解的方式对金融产品或金融服务进行营销宣传；不得以损害公平竞争的方式开展金融营销宣传活动；不得利用政府公信力进行金融营销宣传；不得损害金融消费者知情权；不得利用互联网进行不当金融营销宣传；不得违规向金融消费者发送金融营销宣传信息；金融产品或金融服务经营者不得开展法律法规和国务院金融管理部门认定的其他违法违规金融营销宣传活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》还明确，金融营销宣传不得引用不真实、不准确的数据和资料；不得隐瞒限制条件；不得对过往业绩进行虚假或夸大表述；不得对资产管理产品未来效果、收益或相关情况作出保证性承诺，明示或暗示保本、无风险或保收益；不得使用偷换概念、不当类比、隐去假设等不当营销宣传手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于“不得以欺诈或引人误解的方式对金融产品或金融服务进行营销宣传”这一条，苏宁金融研究院院长助理薛洪言对记者表示，“保险产品一般会有例外条款，理财产品一般会有风险提示，贷款产品一般包含对抵押物的处置、对征信的影响等等，目的都是让金融消费者全面了解产品，金融机构不得利用信息优势误导投资者决策。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616272844.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院发文确保就业形势总体稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616272820.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　摘要：12月18日至19日召开的全国就业工作座谈会暨就业扶贫、农民工返乡创业工作推进会指出，做好2020年就业工作，需把准稳岗、扩岗两个着力点，突出高校毕业生、农民工、就业困难人员三大群体，夯实政策、服务、培训、保障四项支撑，确保目标任务全面完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者赵碧报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为“六稳”之首的稳就业，一直是今年以来的施政重点。临近年末，围绕稳就业，多部门接连发文，频频发声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政府网12月24日消息，国务院近日印发《关于进一步做好稳就业工作的意见》(以下简称《意见》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，当前我国就业形势保持总体平稳，但国内外风险挑战增多，稳就业压力加大。要求坚持把稳就业摆在更加突出位置，强化底线思维，做实就业优先政策，健全有利于更充分更高质量就业的促进机制，坚持创造更多就业岗位和稳定现有就业岗位并重，突出重点、统筹推进、精准施策，全力防范化解规模性失业风险，全力确保就业形势总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就“稳就业”工作，《意见》提出了六个方面重点举措。一是支持企业稳定岗位，将阶段性降低失业保险和工伤保险费率、失业保险稳岗返还及职工在岗培训补贴政策延续实施1年。二是开发更多就业岗位，支持社区生活、家政、旅游、托育、养老等吸纳就业能力强的服务业发展。三是促进劳动者多渠道就业创业方面，降低小微企业创业担保贷款申请条件。四是大规模开展职业技能培训。大力推进职业技能提升行动，扩大技能人才培养培训规模，加强职业培训基础能力建设。五是做实就业创业服务。六是做好基本生活保障。及时兑现失业保险待遇，对领取失业保险金期满仍未就业且距离法定退休年龄不足1年的人员，可继续发放失业保险金直至法定退休年龄。对生活困难的失业人员，按规定及时纳入临时生活补助、最低生活保障和临时救助等范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在接受《中国产经新闻》记者采访时，著名经济学家宋清辉表示，临近年底发布“稳就业”意见，对保障和改善民生，实现国家各项发展战略具有重要意义。与此同时，也为我国经济发展不平衡不充分的问题创造解决空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蓝石资产管理有限公司研究总监赵博文对《中国产经新闻》记者表示，进入12月以来，中央政治局会议、中央经济工作会议、国常会等，屡次将“稳就业”放在政策目标的首位。本次《意见》的出台，是对之前“稳就业”政策的具体细化措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　舆情分析专家国仁向《中国产经新闻》记者分析称，《意见》从支持拉动就业的民营企业和小微企业发展、发挥人口众多消费能力强的优势、做实就业创业服务等多方面入手，为稳就业加码，是应对国内外各种风险挑战的积极举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者注意到，12月以来，围绕“稳就业”这一重大民生问题，国务院以及人社部、国家发展改革委等部门密集召开相关会议，频频发文部署。12月4日召开的国务院常务会议强调，要更大力度实施就业优先政策，在积极扩内需、稳外贸带动就业扩大的基础上，进一步完善促进就业的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月12日至13日召开的全国失业保险工作座谈会指出，着力稳定就业岗位，深入实施援企稳岗政策，稳住就业基本盘；坚决落实中央降费要求，增强吸纳就业潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月13日至14日召开的全国发展和改革工作会议要求，2020年注重补短板强弱项提质量，切实办好民生实事，千方百计稳定就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月18日至19日召开的全国就业工作座谈会暨就业扶贫、农民工返乡创业工作推进会指出，做好2020年就业工作，需把准稳岗、扩岗两个着力点，突出高校毕业生、农民工、就业困难人员三大群体，夯实政策、服务、培训、保障四项支撑，确保目标任务全面完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月19日至21日召开的中央经济工作会议对加强保障和改善民生提出要求：把稳就业摆在突出位置，重点解决好高校毕业生、农民工、退役军人等群体就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然今年前11个月我国城镇新增就业已达到1300万，相当于往年一年的规模，但为了应对国内外风险挑战增多所引发的就业风险，相关部门就“稳就业”持续推出政策包。在受访专家看来，一个月内，多个部门发声，多次会议部署，为稳就业提前做出部署，助力2020年就业形势平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国仁指出，受政策引导和新产业、新技术的影响，明年的就业形势相对稳定。不过，人才流动、人员换岗可能更为频繁，尤其是互联网、大数据、人工智能等领域。此外，服务业对接受过正规教育培训的人才需求会进一步加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵博文说，我们定义2020年将是信用重建的元年，货币政策和财政政策都将继续扩张。而作为创造就业机会最多的民营企业将受到政策重点扶持。未来解决就业问题的关键仍然是要进一步加大政策对民营企业的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在宋清辉看来，明年就业形势将会呈现出两个特点：一是招工难就业难将会并存，结构性矛盾问题仍然突出，重点群体就业压力不减。二是新经济产品、特色农产业等有望成为吸纳就业新生力量，对就业拉动作用明显。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616272820.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>蚂蚁花呗：明年1万家民生类机构将支持分期免息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616276788.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月26日消息，蚂蚁花呗宣布推出“1年1万家机构”计划，将在2020年完成至少1万家机构支持分期免息，为用户在培训教育、健康保障和绿色出行三大民生领域提供分期免息补贴。此外，花呗还宣布，用花呗超1年的用户将有权利根据需要选择15号或20号作为还款日。本月16日，花呗宣布推出“春运全民火车票分期免息计划”，用户在12306网上购买火车票，价格在100-2000元之间的车票订单，都可以选择三期分期免息。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616276788.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>垃圾焚烧厂5项常规污染物浓度明年起向社会公开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616276352.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯(记者李苑)生态环境部新闻发言人刘友宾26日在例行新闻发布会上表示，下一步生态环境部将督促各地严格执行《生活垃圾焚烧发电厂自动监测数据应用管理规定》，严肃查处违法行为，同时加强信息公开，建立自动监测数据信息公开平台，2020年1月2日起向社会公开各垃圾焚烧厂烟气等5项常规污染物日均值和炉膛温度的自动监测数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步加强生活垃圾焚烧发电行业的环境监管，生态环境部于今年12月2日向社会发布了《生活垃圾焚烧发电厂自动监测数据应用管理规定》，该规定将于2020年1月1日起正式施行。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616276352.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家2020年下调部分汽车零部件关税 专家：推进汽车产业转型升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616272787.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报实习记者高沛通记者赵毅深圳报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中国经营报》记者注意到，12月23日，财政部关税司(国务院关税税则委员会办公室)发布《国务院关税税则委员会关于2020年进口暂定税率等调整方案的通知》，并在政策解读栏目中发布了《为推进贸易高质量发展2020年1月1日起我国调整部分商品进口关税》，其中涉及部分汽车零部件的进口关税调整。对此，本报记者梳理了相关文件和附件表格，并采访相关行业专家进行解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在采访中根据专家提示，本报记者查询对比发现，部分汽车零部件暂定税率在2019年即已经实施，此次调整中并未变动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，关于液力变矩器和铝阀芯等个别机动车变速箱关键零部件，本报记者在网站查询以及客服查询中均获悉，目前普通税率为100%，最惠国税率为6%。但在此次公布的2020年暂定税率表中暂定税率均为3%。此外，询问中客服人员表示，当前美、德、法、日均为最惠国，在实际操作中，如果多种税率在相关商品执行中同时出现，一般是根据比较低的税率执行，部分商品会有暂定税，这些税率往往低于最惠国税率、普通税率，因而出现时一般执行暂定税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分汽车零部件关税2020年下调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据相关文件，自2020年1月1日起，我国将对850余项商品实施低于最惠国税率的进口暂定税率。为扩大先进技术、设备和零部件进口，支持高新技术产业发展，新增或降低半导体检测分选编带机、高压涡轮间隙控制阀门、自动变速箱用液力变矩器和铝阀芯、铌铁、多元件集成电路存储器等商品进口暂定税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国汽车技术研究中心首席专家吴松泉向媒体记者介绍，液力变矩器和铝阀芯，是机动车自动变速箱关键零部件。目前，这两种零部件主要依靠进口，是汽车产业链的一个短板，国内产品很难满足市场需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政法大学财税法研究中心主任施正文向本报记者介绍，从文件上来看，850余项商品实行进口暂定税率不一定都是今年新调整的，暂定税率往往是一年一变，是临时性的单边措施，有些商品可能去年就实行了暂定税率，而最惠国税率一般是不变的，因而如果计算目录中的详细商品具体税率调整多少，需要具体对比此前各个税目适用税率的具体情况，另外也有可能部分商品是此次新增进入暂定税目录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于文件中“新增或降低”高压涡轮间隙控制阀门、自动变速箱用液力变矩器和铝阀芯等商品进口暂定税率等字句的理解，施正文称，“降低”是指降低了去年已实行的暂定税率，“新增”则指新增相关商品到暂定税率目录中。不过施正文表示，是否850余项实行暂定税率的相关商品税率都降低了，需要逐一具体进行前后对比。对于此前不在暂定税目录，但此次被列进暂定税目录的，施正文则表示相关税率“肯定是降低了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者进一步梳理含有859项商品的《进口商品暂定税率表》发现，其中小轿车自动变速箱用液力变矩器、其他未列名机动车辆自动变速箱用液力变矩器、小轿车自动变速箱用铝阀芯、其他未列名机动车辆自动变速箱用铝阀芯届时的暂定税率均为3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，本报记者在中国政府网官网上查询发现，我国2019年1月1日起亦对706项商品实施进口暂定税率，在2019年度的《进口商品暂定税率表》中，液力变矩器和铝阀芯的相关商品信息并未出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全国一体化政务服务平台上，进出口商品税率查询一栏，本报记者输入小轿车自动变速箱用液力变矩器、其他未列名机动车辆自动变速箱用铝阀芯的税号，显示进口普通税率均为100%，进口最惠国税率均为6%。本报记者拨打全国海关统一服务热线，核实中被告知相关税号的普通税率确实为100%，进口最惠国税率确实为6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据此，对比当前进口普通税率和2020年实行的暂定税率，液力变矩器和铝阀芯的税率从100%降低至3%，降幅达97%；对比当前最惠国税率与2020年实行的暂定税率，相关降幅则为3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，本报记者梳理2020年度的《进口商品暂定税率表》发现，涵盖在目录中涉及“汽车”关键词的商品有5个，包含汽车生产线电阻焊接机器人、汽车生产线激光焊接机器人、起重55吨及以上的汽车起重机用底盘、纯电动或混合动力汽车用电动制动器(由制动器电子控制单元、踏板行程模拟器、制动执行器等组成)等，此外还有涉及“车”关键词和含“发动机”等相关关键词的相关零部件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在2019年《进口商品暂定税率表》中，本报记者查询“汽车”关键词发现有6个相关商品，其中亦有汽车生产线电阻焊接机器人、汽车生产线激光焊接机器人、起重55吨及以上的汽车起重机用底盘、纯电动或混合动力汽车用电动制动器(由制动器电子控制单元、踏板行程模拟器、制动执行器等组成)等零部件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者对比上述中4项零部件暂用税率，发现其2019年度与2020年度暂行税率均一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专家：推进汽车产业转型升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国汽车技术研究中心首席专家吴松泉认为，降低部分机动车自动变速箱用液力变矩器和铝阀芯关税，有利于增加进口，降低自动变速箱整机成本，暂定税率是自主性、暂时性的关税优惠，未来将根据国内产业的供给情况适时调整。“实施暂定税率，也发出了明确信号，国家将采取包括关税在内的各种手段来推进汽车产业转型升级和高质量发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于相关汽车零部件降低暂定关税的情况，施正文认为此举是扩大对相关商品的进口，可能部分零部件国内自主制造能力目前仍比较缺乏，自主创新亦需要时间，降低关税可以降低进口成本，从而降低使用相关零部件组装整车的价格成本，提升整车的竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但施正文还认为，进口往往也会对生产自主零部件的国内企业造成冲击，关税的存在会对这类企业有一定的保护作用，在实施过程中需要“平衡”利弊。当前在车市下行的大环境下，适当放开一部分零部件进口是可以的，但不能完全放开，而涉及具体进口商品目录的确定，需要相关政府部门和行业协会做充分的市场调研，发挥各方力量和智慧，防止拍脑袋简单化，以精准确定给予进口优惠的商品，并做好风险预测和防范措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国法学会财税法学研究会副会长、中央财经大学税收教育研究所所长贾绍华接受本报记者采访时称，对850余项商品实施“低于最惠国税率”的进口暂定税率，这“当然是好事”，有利于我国经济发展从此前过于追求速度的“超常规高速发展”向“高质量发展”的转变，更加注重科技创新对经济发展的引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贾绍华表示，以汽车行业为例，在当前汽车市场竞争愈加激烈，部分汽配产品科技含量不高、库存积压的背景下，适度进口一些高科技汽配产品，不仅有利于改善和提高产品质量，特别是此次汽配商品进口关税率的降低，相应降低了产品成本，有利于提高企业核心竞争力，进一步激发企业自主创新能力，对于促进汽车产业度过”阵痛期“，加快产品转型升级，具有积极意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑：赵毅校对：颜京宁)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616272787.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解决相对贫困：未来扶贫工作的重心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616275971.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在决战脱贫攻坚、决胜全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标的关键节点，党的十九届四中全会明确指出：“坚决打赢脱贫攻坚战，巩固脱贫攻坚成果，建立解决相对贫困的长效机制”。这意味着我国未来扶贫工作的重心已从解决绝对贫困转向瞄准相对贫困。相对贫困群体动态性更强，管理难度更大，对统计监测、反贫困政策制定和实施都带来更大挑战。从具体实现路径来说，需要从党的领导、市场机制、城乡统筹、金融赋能四个方面着手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　充分发挥社会主义解决相对贫困问题的制度优势。发挥党总揽解决相对贫困问题全局、协调各方的作用。“坚持党的领导，发挥社会主义制度可以集中力量办大事的优势，这是我们的最大政治优势”。解决相对贫困问题，不仅是大事、更是难事，需要以更大的决心、更明确的思路、更精准的举措、超常规的力度，落实好解决相对贫困问题的决策部署，把制度优势转化为解决相对贫困问题的持久战力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不断完备中国特色解决相对贫困问题的制度供给。出台我国特色的国家扶贫开发法或扶贫开发工作条例，对相对贫困对象的确定、内生激励政策、各级政府及其组成部门的责任、扶贫项目和资金的管理等作出法治规范。出台针对扶贫对象的财政转移支付政策、针对社会扶贫的税收优惠政策、针对金融扶贫的金融优惠政策等相应的财税金融鼓励措施。进一步强化和完善国务院扶贫开发领导小组扶贫开发重大战略的顶层设计并增加产业规划、县域经济开发、相对贫困人口素质提升计划等职能。在制度设计上平衡收入差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　充分发挥市场机制在解决相对贫困问题中的根本性作用。夯实解决相对贫困问题的物质基础。解决相对贫困问题，最终要靠市场经济发展。要以满足人民不断增长的物质文化需要为动力，深化经济改革，坚持社会主义基本经济制度，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，全面贯彻新发展理念，深化供给侧结构性改革，加快建设现代化经济体系，因地制宜把培育产业作为推动脱贫致富的根本出路，推动经济长期可持续增长，做大蛋糕，夯实解决相对贫困的物质基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　引导社会力量广泛参与扶贫开发。我国相对贫困人口基数大、范围广，单靠某一方面的力量要解决问题往往无济于事，需要发挥好市场机制的导向和激励作用，必要动员全社会力量广泛参与。党的十九届四中全会指出，要“创新公共服务提供方式，鼓励支持社会力量兴办公益事业，满足人民多层次多样化需求”，“统筹完善社会救助、社会福利、慈善事业、优抚安置等制度”就是要调动各方面积极性，引领市场、社会协同发力，形成全社会广泛参与扶贫开发的格局，为解决相对贫困提供全方位支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　激发解决相对贫困问题的内生动力。贫困群众既是扶贫的对象，更是脱贫致富的主体。扶贫开发的大量实践证明，“输血”式的扶贫只能管一时、不能管长久。必须引入市场机制，深入推进“造血”式扶贫，充分调动贫困群众积极性、主动性、创造性，坚持扶贫和扶志、扶智相结合，培育贫困群众依靠自力更生实现脱贫致富的意识和技能，激发相对贫困人口摆脱贫困的内生动力。要进一步引导相对贫困人口、相对贫困家庭参加各类互助组织、营利和非营利组织，积极帮助他们扩展获得各类信息和资源的途径与方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重视统筹城乡发展，着力解决城乡发展不平衡问题。我国发展不平衡不充分的社会主要矛盾，主要体现在城乡发展不平衡。因此，必须坚持城乡发展一体化，着力解决城乡发展不平衡问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　久久为功实施乡村振兴战略。实施乡村振兴战略是新时代“三农”工作的总抓手，也是解决城乡发展不平衡的重大战略部署。据国家统计局公布的统计数据，2018年末县级常住人口约9.06亿，占我国人口的65.18%，从2000年到2014年，县域城镇人口从1.9亿增长到3.6亿，新增城镇人口中56%都集中在县域，同一时期，县级GDP增量约占全国的43%。县域经济已成为我国最大的内需潜力和动能所在，也是解决相对贫困问题的主战场。要按照党中央国务院对实施乡村振兴战略的总体部署和规划，围绕“产业兴旺、生态宜居、乡风文明、治理有效、生活富裕”的20字总方针，大力发展县域经济，促进资源要素在城乡合理流动，给予农村劳动者更多就近就业的机会，为乡村构建健康可持续的发展环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续完善城乡公共服务均等化。解决相对贫困问题的本质和关键在于提供公平地受教育的机会、公平地参与市场的机会、公平地享受社会公共服务的机会，这些均要通过缓解和缩小城乡公共服务差距来实现。在消除绝对贫困后，必须进一步巩固“两不愁、三保障”成果，不断缩小教育、卫生等社会公共服务城乡差距问题。坚持提升劳动力素质，实施公民素质教育计划，阻断贫困的代际传递。通过保障性住房和社会保障等多维社会政策，帮助贫困者托住底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重视金融赋能，着力解决相对贫困问题的金融支撑。始终加强金融扶贫工作。习近平总书记多次强调指出，“要做好金融扶贫这篇文章”“要发挥政府投入的主体和主导作用，发挥金融资金的引导和协同作用”。党中央作出脱贫攻坚的重大决策部署以来，助力打赢脱贫攻坚战，彻底解决农村绝对贫困问题，金融发挥了重要作用。以农业政策性银行为例，截至2019年6月末，中国农业发展银行精准扶贫贷款1.33万亿元。到2020年绝对贫困问题解决后，巩固脱贫攻坚成果、防止贫困人口返贫，解决相对贫困问题，金融必然要发挥更多更好作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　发挥金融扶贫的整体合力。发挥金融的媒介作用，实现产业和市场的有机衔接，从完善农村金融体系、加快发展现代农业、促进城乡新产业新业态蓬勃发展、社区金融服务、直接服务相对贫困群体等不同纬度，加大金融支持力度。进一步深化金融改革，加大金融开放，形成银行、保险、担保等金融手段的组合运用，发挥政策性银行、商业性银行、城乡中小银行的各自优势，构建金融扶贫的“联合舰队”，在解决相对贫困中实现各种金融力量同向发力、优势互补、多维度支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突出发展好普惠金融。在解决绝对贫困的“攻坚战”中，金融扶贫更加强调的是“精准”；在解决相对贫困的“持久战”中，金融扶贫则需要更加注重“普惠”。从根本上来讲，针对相对贫困问题的产生根源和主要特征，在进一步加大政策扶持、加快基础设施建设、统筹城乡发展的同时，要大力发展普惠金融，让社会各阶层均可享受金融服务的便利性、可得性和可复制性，全面形成解决相对贫困问题的金融支撑保障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616275971.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：全国人大常委会拟就证券法修订草案等举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616272786.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据中国网12月26日消息，全国人大常委会办公厅拟于12月28日（周六）上午10时在人民大会堂台湾厅举行新闻发布会。12月23日开幕的十三届全国人大常委会第十五次会议正在审议证券法修订草案、基本医疗卫生与健康促进法草案、森林法修订草案、社区矫正法草案、台湾同胞投资保护法修正案草案。如获通过，全国人大常委会法工委，全国人大财政经济委员会、农业与农村委员会，司法部、商务部、国家卫健委、中国证监会、国家林草局等单位有关负责人将出席发布会，共同回答与这几部法律案有关的问题。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616272786.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>魏建国：要加大对假冒伪劣及违法行为的制裁</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616276329.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中新经纬客户端12月25日电 12月25日，由人民网主办的2019质量发展高峰论坛暨第十六届人民之选匠心奖颁奖盛典在京举行。关于如何树立全民质量观点，中国国际经济交流中心副理事长、商务部原副部长魏建国表示，一定要加大整体的法治能力，加大对整个假冒伪劣以及违法行为的制裁，包括信用、体制、刑事的制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在论坛上，人民网副总裁唐维红指出，中国的经济由高速增长阶段转向高质量发展阶段。本月召开的中央经济工作会议再次强调，坚持稳中求进工作总基调，坚持以供给侧结构性改革为主线，推动高质量发展，扎实做好“六稳”工作，保持经济社会持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;针对质量建设相关问题，魏建国表示，树立全民质量观念刻不容缓。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏建国指出，现在，我们应该能把问题解决掉。他表示，第一要树立高质量发展的理念，第二要把制度优势发挥出来，制度优势发挥出来，能够解决我们树立全民质量观点这个大难题。就此，魏建国提出多条建议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是，要找一找为什么我们质量发展不好。他认为，急功近利是企业产品质量的大忌。大家都希望能够早日实现自己的梦想，但是不走正道，走邪道、歪道，美其名曰弯道超车，实际上是采取其他不正当的手法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是，一定要加大整体的法治能力，加大对整个假冒伪劣以及违法行为的制裁，包括信用、体制、刑事的制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是，在打击假冒伪劣的同时，要赞美那些在服务、生产、供应这些链条上面的高质量发展人才。他表示，质量不是一个企业、一个人、一个工匠的事情，而是全民族的事情。全球化到了今天，分工越来越细，每个人都应该做出这个贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　魏建国指出，在经济全球化发展和市场竞争日趋激烈的今天，质量强国是中国制造获得全球认可，满足国内人民日益增长的美好生活需要的必然要求，提高商品质量是适应我国高质量经济发展和高水平对外开放的需要。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616276329.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前11月中央企业净利润同比增长9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616276517.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者从25日闭幕的中央企业负责人会议上了解到，面对国内外风险挑战明显上升的复杂局面，2019年中央企业经济运行保持稳中有进，供给侧结构性改革持续深化，累计减少法人超过1.4万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年1-11月，中央企业实现净利润同比增长9%，营业收入同比增长5%，投资总额同比增长9.4%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616276517.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央发文全面取消城区人口300万以下城市落户限制 长沙、苏州等在列</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616276454.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　12月25日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于促进劳动力和人才社会性流动体制机制改革的意见》（以下简称《意见》）。意见提出，为激发社会性流动活力，将以户籍制度和公共服务牵引区域流动，全面取消城区常住人口300万以下的城市落户限制。根据国家统计局数据，城区常住人口100万―300万的Ⅱ型大城市共有59个，包括太原、长沙、苏州、宁波等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;哪些城市？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　合理、公正、畅通、有序的社会性流动，是经济持续健康发展的有力支撑。《意见》提出，为破除妨碍劳动力、人才社会性流动的体制机制弊端，要以户籍制度和公共服务牵引区域流动，畅通有序流动渠道，激发社会性流动活力。全面取消城区常住人口300万以下的城市落户限制，全面放宽城区常住人口300万至500万的大城市落户条件。完善城区常住人口500万以上的超大特大城市积分落户政策，精简积分项目，确保社会保险缴纳年限和居住年限分数占主要比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《意见》也提出要在教育、医疗等方面推进基本公共服务均等化。常住人口享有与户籍人口同等的教育、就业创业、社会保险、医疗卫生、住房保障等基本公共服务。探索推进门诊费用异地直接结算，提升就医费用报销便利程度，全面落实支持农业转移人口市民化的财政政策，推动中央预算内投资安排向吸纳农业转移人口落户数量较多的城镇倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，这并非国家第一次提及改变部分城市的落户限制。今年4月，国家发展改革委发布的《2019年新型城镇化建设重点任务》中就有过类似表述。其中提到，将积极推动已在城镇就业的农业转移人口落户。继续加大户籍制度改革力度，在此前城区常住人口100万以下的中小城市和小城镇已陆续取消落户限制的基础上，进一步放开限制。同时明确，允许租赁房屋的常住人口在城市公共户口落户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“实际上国家发改委的政策更多还是体现为国家部委的政策思路，而此次由中共中央办公厅、国务院办公厅发文，可以看出层次更高，对于积极推进户籍政策改革等有较为积极的作用，这一点也符合2020年新型城镇化建设的发展需要。”易居研究院智库中心研究总监严跃进告诉北京商报记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国家统计局的最新数据，即2017中国城市统计年鉴，城区常住人口100万―300万的Ⅱ型大城市共有59个，人口数排名前十的包括太原、长沙、苏州、石家庄、南昌、汕头、南宁、福州、无锡及合肥。但值得一提的是，由于人口统计数据存在一定的滞后性，部分已经跨越300万门槛，完成Ⅱ型大城市到Ⅰ型大城市转变的城市具体落户政策，还有待进一步明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;何时落地？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在京、沪等超大城市控制人口规模、小城市吸引力又不够的情况下，全面取消落户限制的Ⅱ型大城市或将成为人们落户的重要方向。发改委的政策发布距今已半年多，城区常住人口300万人口以下的Ⅱ型大城市的落户限制取消的进展如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报记者浏览部分Ⅱ型大城市的落户政策发现，大多数城市在声称“全面取消”的同时，还是附带了一些要求。以太原为例，去年6月，太原市公布最新“放宽人才户口迁入的政策”，落户首次与就业脱钩，但对学历提出要求。要求专科以下学历只要年龄不超过40周岁（含），本科学历只要年龄不超过45周岁（含）可直接落户，硕士研究生以上学历落户则不受年龄限制。对符合条件的人才均实行“先落户后就业”，且配偶、子女、父母均可随迁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏州则于2017年初取消购房落户政策，但是实行了一个三年过渡期。除此之外，还可以通过积分入户、人才引进落户、投靠落户等方式进行落户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严跃进解释称：“在实际过程中，一些城市会有社保、学历等要求。社保是为了证明就业，也有些地方落户得买房，但300万以下城市普遍没有限购。现在要求‘全面取消’，后续社保、学历的要求肯定是没有了，但这个也比较复杂。实际过程中肯定还需要证明，即证明你人在这里就业。当然也不排除有些城市一点要求都没有。但也可能会把户口放在集体户，不然会有学区争议。这个‘全面取消’也隐含着未来落户集体户的占比会比较大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;影响几何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落户限制全面取消尚需具体标准的出台。但无论如何，“全面取消”将对人才争夺大战再添一把火。近年来，人才争夺大战从主要在二线城市展开，逐渐蔓延至一线和三四线城市，各城市也“各出奇招”。例如温州市于25日发布的《温州市人才住房租售并举实施办法》，提出符合条件的优秀本科生买房打7折，租房3折，并将在全市配建人才住房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“类似政策对于很多地级市的影响会很大，进而放松落户能够直接刺激购房需求，而且既然提到了全面取消，那么后续约束会减少，劳动力、人口或人才进程落户变得更为简单。”严跃进告诉记者。对于房地产行业来说，当前房地产市场也面临购房需求不足等方面的困惑，新库存压力开始增加，所以积极去库存也是很关键的。此次政策出发点是为了促进人口流动，但客观上也会释放新的购房需求，对于2020年房地产市场的活跃等有积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诸葛找房数据研究中心分析师国仕英也认为，《意见》的实施将加快小城市的城镇化率及人口的流入，促进农村人口逐渐向城镇转移，外地人口不断流入，保证城镇人口活力；另一方面全面取消城区常住人口300万以下城市的落户限制，对于该类城市房地产市场来说有一定程度的利好作用，使该类城市市场预期有所好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　户籍是影响社会流动的一部分。中国社科院人口所社会保障室主任陈秋霖此前表示，落户政策不断放宽，逐渐形成统一的人力市场，是国家发展需要的，可以说是我们最终的目标。要从户籍开始，逐步解除劳动力要素之间的流动壁垒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，《意见》也从多维度构建社会性流动格局。除了户籍牵引，《意见》也实施传统产业智能化改造提升工程等，通过推动经济高质量发展，实施就业优先政策创造流动机会；建立健全城乡融合发展体制机制和政策体系，深化产教融合。并以用人制度改革促进单位流动，加大党政人才、企事业单位管理人才交流力度；完善艰苦边远地区津贴政策，拓展基层人员发展空间；拓宽技术技能人才上升通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《意见》也提到健全兜底保障机制，阻断贫困代际传递。聚焦“三区三州”等深度贫困地区和特殊贫困群体，推进教育优先发展保障起点公平，及公平就业保障困难人员发展机会。通过公益性岗位予以安置，确保零就业家庭动态“清零”。强化社会救助提高困难群众流动能力，健全低保标准动态调整机制，确保农村低保标准达到国家扶贫标准。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616276454.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》发布长三角一体化释放民生红利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616272780.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□ 新华社记者何欣荣安蓓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;汪奥娜桑彤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“包邮区”服务、地铁异地扫码通行……不断增加民生获得感、提升幸福感始终是推进长三角一体化进程的根本落脚点。近期，《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》发布，其中基础设施、公共服务、环境保护等各方面内容将释放哪些民生红利？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生活更便利：基础设施互联互通压缩城市间时空距离&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纲要提出，随着轨道上的长三角基本建成，省际公路通达能力进一步提升，世界级机场群体系基本形成。到2025年，铁路网密度达到507公里/万平方公里，高速公路密度达到5公里/百平方公里，5G网络覆盖率达到80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省常务副省长邓向阳介绍，今年12月1日，伴随着商合杭高铁合肥以北段的开通运营，轨道上的长三角又多了一条主通道。安徽的高铁通车里程接近2000公里，实现了市市通高铁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沪杭磁悬浮、南通新机场、沪舟甬跨海通道……纲要里提到的一系列重大基建项目，让人们对长三角的立体化交通体系充满了期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基础设施互联互通，有效压缩了中心城市与周边城市的时空距离。上海市发改委副主任张忠伟说，上海到苏州，高铁修通后只要20分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为全国首条跨省轨交线路，上海地铁11号线延伸到了江苏昆山花桥镇。家住花桥的汪进，在上海市长宁区上班。“从花桥站到上海中心城区&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002561','&amp;#x5F90;&amp;#x5BB6;&amp;#x6C47;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002561/"&gt;徐家汇&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002561/"&gt;002561&lt;/a&gt;），顺利的话只要七八十分钟。”随着苏州轨交S1线的开工，未来与11号线在花桥衔接，将形成轨道交通“东联上海、西接苏州”的格局，使得上海大都市圈的辐射能力进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基本公共服务更周到：率先实现均等化，跨省就医、养老更方便&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纲要提出，率先实现基本公共服务均等化。到2025年人均公共财政支出达到2.1万元，劳动年龄人口平均受教育年限达到11.5年，人均期望寿命达到79岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市常务副市长陈寅说，在公共服务供给方面，要提升异地公共服务的便捷度，比如实现异地就医门诊费用直接结算，强化优质公共服务资源的优化配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“长三角一体化医好了我异地就诊这块心病。”在上海工作生活的曹实，在江苏徐州参加医保，过去看病要先垫付医药费，再将单据带回徐州报销。随着长三角异地就医结算网络陆续铺开，曹实在上海就可实现医保卡实时结算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外纲要还提出，开展养老服务补贴异地结算试点，促进异地养老。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏省社科院社会学研究所所长张卫认为，在长三角一体化进程中，区域养老融合发展可以先行先试。“长三角一些大城市，养老服务跟不上实际需求。但区域内的一些县级市和城镇中，却存在养老资源闲置的情况。打通各地养老资源，让区域内的老人能够自由流动、异地养老，长三角拥有先行先试的良好基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本月起，长三角重点城市将启动“一码通域”。合肥市数据资源局副局长王伟表示，从前“一卡通”卡出多门，难以满足区域一体化的需求。通过建立跨域协同的二维码标准体系，把多种类型的公共服务融合成一个二维码，能够促进长三角城市公共服务要素自由、高效流通，让市民扫一扫就畅行长三角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就业更优质：打造世界级产业集群让家门口优质岗位更多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是民生之本。率先形成现代化经济体系，有利于创造更多高质量的就业岗位。根据纲要，长三角将围绕电子信息、生物医药、航空航天、高端装备等十大领域，建设一批国家级战略性新兴产业基地。聚焦集成电路、新型显示、物联网、大数据、人工智能等十大重点领域，培育一批具有国际竞争力的龙头企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江省常务副省长冯飞说，浙江将和沪苏皖一道，共同谋划建设长三角数据中心等一批战略性数字基础设施，共同培育云计算、人工智能、数字安防等一批世界级数字产业集群。这些产业集群的发展，必然给就业市场注入新的活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市全球城市研究院院长周振华说，上海周边城市将会形成自己在细分功能、产业领域方面的独特优势。像电动汽车、人工智能这些“高大上”的行业，三省一市根据不同的定位进行分工。未来在长三角地区，更多人在自己家门口,就有更多“高精尖”岗位就业机会可供选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;环境更宜居：强化生态环境共保联治，绿色家园人人共享&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　良好的生态环境，是最普惠的民生福祉。纲要提出，通过建立生态环境协同监管体系，到2025年长三角的细颗粒物(PM2.5)平均浓度总体达标，地级及以上城市空气质量优良天数比率达到80%以上，跨界河流断面水质达标率达到80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　共保联治，是长三角强化生态环境保护的法宝。一条南北走向的施家堰，东岸是上海、西岸是浙江。这样的浙沪界河，在浙江嘉善和上海金山之间有34条。“此前河道保洁都是‘各扫门前雪’。现在好了，双方签了界河保洁合作协议，管理范围和责任都明确了。”嘉善姚庄镇清凉村村委会主任王伟强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将视野进一步扩展，更大的共同保护行动也在推进中。江苏省常务副省长樊金龙介绍，从南京到杭州，宁杭高速公路沿线，分布着太湖流域最美的风景，目前两省正在共同申报宁杭生态经济带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtbKwbextagxqAtsaytsay.png"/&gt;》&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616272780.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为激发企业活力创造良好环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616272994.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，甘肃省税务部门从减少办税次数、压缩办税时间、减轻税费负担、优化税后流程、规范税收执法等方面着手，全面优化税收营商环境，提升纳税服务，在全国税务系统纳税人满意度调查中，综合得分排名省级单位第八名，赢得纳税人和社会各界赞誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全力提挡加速，打造快捷便利办税服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，甘肃省税务部门细化制定了4类13项60条便民措施，持续优化新办纳税人套餐服务，全面取消非行政许可审批事项，严格落实审批时限零超时，加快审批进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甘肃省升级办税事项“最多跑一次”13大类170个事项，占全部办税事项的85%，新办纳税人首次申领发票1日办结，部分地区对新办企业首次申领发票即时办结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务部门简化流程，取消60项税收证明事项和806种办税资料，开设“清税注销业务专窗”，采取“承诺制”容缺办理，推进企业简易注销改革，通过网络系统完成省内纳税人申请跨市、县变更主管税务机关的迁移工作，便利市场主体自由迁移，将各类投诉的办理时限全部压缩50%，受理审查环节由2个工作日压缩为1个工作日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，全省税务部门不断完善优化办税服务厅前后台业务衔接机制，建立健全办税服务制度，将核心征管系统、电子税务局、自助办税终端、12366热线服务系统纳入省局纳税服务综合管理系统，推行发票发放“线上申领、线下配送”方式，实现纳税人足不出户领用发票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;着力整合升级，搭建稳定高效服务平台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　着眼“智慧税务”，甘肃省税务局探索将信息新技术与税收工作融合，持续优化电子税务局功能，打造了电子税务局数据处理中心、灾备中心和运维中心，上线功能364个，形成了省、市、县共建、线上线下综合的运维保障体系，目前全省电子税务局注册用户69.5万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依托甘肃省电子税务局，在428项税收优惠政策中，除即征即退优惠、免税项目代开发票和二手房交易等难以监管的事项以外，全部事项实现了“不来即享”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为使纳税人办税更便捷，省各级税务部门增设终端自助设备，配置自助办税机110台，积极拓展自助办税业务范围，基本解决了自助办税服务基础设施薄弱、终端配备不均衡的问题，24小时自助办税服务厅，更是可以让更多的纳税人享受到365天×24小时的优质办税服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大力探索创新，彰显优税惠企新作为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　营商环境就是生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省税务局不断探索税收营商环境，根据企业各类重点项目的涉税需求，建立了重点项目和重点招商引资项目全流程、精准化“管家式”纳税服务工作机制，从税前精准化宣传辅导、税中便捷化办税服务、税后一体化权益维护等三个层面制定了服务举措13条，服务企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们对项目从评估、决策到投入正常生产经营全过程，都会通过提供涉税政策支持、涉税辅导和涉税政务服务，来确保项目纳税人政策红利应享尽享。”甘肃省税务局有关负责人介绍说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，甘肃省税务系统成立“项目管家”纳税服务工作组108个，组建服务团队1000个，为全省各级政府列示的4187个重点项目提供“点对点、一对一、个性化”的纳税服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，税务部门还深入甘肃省重点行业大企业，以资管产品税收新政为重点，以企业重组和发展为主题，开展专项政策辅导服务，积极帮助企业防范行业重点业务领域的税收风险，解决涉及多地区或多税种重组涉税事项，构建了优质高效的税企共治格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;网站纠错&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191226/c616272994.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前9个月发放价格临时补贴29亿元</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20191226/c616276597.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月25日，国务院关于加强社会保障体系建设助力打好精准脱贫攻坚战推进社会救助工作情况的报告（以下简称报告）提请十三届全国人大常委会第十五次会议审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受国务院委托，民政部部长李纪恒在作报告时说，近年来我国社会救助事业发展较快，在强化兜底保障、促进社会和谐稳定、助力精准脱贫攻坚等方面发挥了重要作用。但是，发展不平衡不充分的问题仍较突出。下一步，将以统筹救助资源、增强兜底功能、提升服务能力为重点，完善法规制度，健全体制机制，强化政策落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告显示，建立并逐步完善社会救助和保障标准与物价上涨挂钩的联动机制。当食品等基本生活类物价突发性上涨时，及时启动联动机制，为困难群众发放价格临时补贴，减少物价突发性上涨对困难群众基本生活的影响。今年1月至9月，各地民政部门累计为社会救助对象发放价格临时补贴资金29亿元，惠及困难群众1.26亿人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步规范监督管理，民政部及省、市、县四级民政部门全部开通社会救助投诉举报电话，建立上下联通的群众投诉举报快速响应处置机制。今年1月至9月，各级民政部门共收集问题线索29855条，其中查证属实并向同级纪检监察机关移交1319件，涉及干部705人。（记者蒲晓磊）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20191226/c616276597.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>