<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 30 Jun 2022 12:23:07 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>“能效账单”送上门 助企业节能省钱</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640175328.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640175328.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>涉企违规收费专项整治行动也是服务“六稳”“六保”、优化营商环境的重要举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640174653.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640174653.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：五措并举护航留抵退税落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640174145.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640174145.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：这种情况规定期限内补缴税款减免滞纳金</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640173744.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640173744.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国工程院院士、中国医药物资协会名誉会长肖伟入选中药管理战略决策专家咨询委员会大名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640169845.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640169845.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>个体工商户看过来，这两个举措帮你缓解压力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640167395.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640167395.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建设安全生产基础 护航实体经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640167172.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640167172.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部：对行业协会商会收费专项清理回头看，持续整治乱收费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640166533.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640166533.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国经济建设取得新的历史性成就</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640166315.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯记者张思楠报道在日前中宣部举行的新闻发布会上，国家发展改革委副主任赵辰昕表示，党的十八大以来，党和国家各项事业发生新的历史性变革，改革开放和中国式现代化建设取得新的历史性成就，在中华大地上全面建成了小康社会，历史性地解决了绝对贫困问题，实现了第一个百年奋斗目标，开启全面建设社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军的新征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济实力跃上新台阶。在转向高质量发展的进程中，不断创新和完善宏观调控，经济发展既保持了量的合理增长，也实现了质的稳步提升。2012年—2021年，我国经济总量由53.9万亿元上升到114.4万亿元，占世界经济比重从11.3%上升到超过18%，人均国内生产总值从6300美元上升到超过1.2万美元。创新型国家建设取得丰硕成果，2021年我国创新指数升至世界第12位。区域重大战略扎实推进，乡村振兴战略稳步推进，新型城镇化水平和质量不断提升，区域城乡协调发展的潜力不断释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放开创新局面。以经济体制改革为重点全面深化改革，社会主义市场经济体制更加成熟定型，高标准市场体系建设稳步推进，要素市场化配置体制机制更加完善，全国统一大市场正在加快形成，产权保护、市场准入、公平竞争和社会信用等市场体系的基础制度建设取得积极进展。全方位高水平开放型经济加快形成，共建“一带一路”取得实打实、沉甸甸的成果，与149个国家、32个国际组织签署了200多份共建“一带一路”合作文件；贸易和投资自由化便利化程度不断提升，境外投资存量从不足6000亿美元增至超过2.6万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民实现全方位生活改善。脱贫攻坚取得全面胜利，现行标准下9899万名农村贫困人口全部脱贫，创造了人类减贫史上的奇迹。坚持人民至上、生命至上，强化“外防输入、内防反弹”，坚持全链条精准防控“动态清零”，抗击新冠肺炎疫情取得重大战略成果。就业质量显著提升，城镇新增就业年均1300万人以上。教育事业蓬勃发展，劳动年龄人口平均受教育年限达到10.9年，从人力资源大国向人力资源强国迈进。城乡基本医疗公共服务均等化水平不断提高，人均预期寿命居于中高收入国家前列，全民健身公共服务体系基本建立。社会保障惠及全体人民，民生兜底保障网进一步加固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生态文明建设取得显著成效。“绿水青山就是金山银山”这一重大理念深入人心，生态文明制度体系基本形成。作出力争2030年前实现碳达峰、2060年前实现碳中和的庄严承诺，构建完成碳达峰碳中和“1+N”政策体系。大力推动产业绿色转型和能源结构调整，加快推进大型风电、光伏基地建设，坚决遏制高能耗、高排放、低水平项目盲目发展，单位国内生产总值能耗累计下降约26.2%。持续打好蓝天、碧水、净土保卫战，污染防治攻坚战阶段性目标胜利完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济安全得到全面加强。我国粮食生产连续7年稳定在1.3万亿斤以上，实现谷物基本自给、口粮绝对安全，中国人把饭碗牢牢端在自己的手中。能源供给保障能力持续提升，煤电油气产供储销体系不断完善。产业链供应链安全稳定保障能力不断增强，5G、基础软件、工业母机、新能源汽车和智能汽车、可再生能源发展等领域的关键核心技术攻关步伐加快。防范化解重大风险攻坚战取得阶段性重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国发展的内外部环境趋于复杂严峻，经济发展面临新的下行压力，今年能否实现5.5%左右的GDP增长目标？国家发展改革委副秘书长欧鸿表示，为应对更为复杂困难的局面，我国从解决两难多难问题出发，常态化充实完善政策储备工具箱。“我国经济韧性好、潜力足、回旋余地大，我们完全有信心克服经济运行中的困难挑战，有能力应对可能出现的各类超预期变化，确保经济平稳健康可持续发展。”他说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640166315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>超30亿元中央预算内投资已下达 支持黄河流域生态问题整改</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640175393.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京6月30日电 （记者申佳平）据国家发展改革委官网消息，为落实好《黄河流域生态保护和高质量发展规划纲要》有关重大任务，近日，国家发展改革委下达重大区域发展战略建设（黄河流域生态保护和高质量发展方向）2022年第一批中央预算内投资30.6604亿元，支持黄河干支流沿线地区扎实推进生态环境突出问题整改，加强水环境综合治理，提高水资源节约集约利用水平，助力提升黄河流域生态系统质量和稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委表示，下一步将严格落实项目管理要求，强化项目实施调度监管，加大监督检查工作力度，督促指导相关省区精准落实疫情防控要求，加快推动中央预算内投资计划执行，尽快形成实物工作量。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640175393.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国集中开展涉企违规收费专项整治行动，除了乱收费还将整治哪些问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640169267.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月30日，国务院新闻办举行国务院政策例行吹风会，介绍涉企违规收费专项整治行动有关情况。国家发展改革委、工业和信息化部、民政部、财政部、交通运输部、国家市场监管总局、中国银保监会有关负责人介绍涉企违规收费专项整治行动有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将重点整治落实降费减负政策不到位、借疫情防控违规设立收费项目等问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副秘书长杨荫凯介绍，为贯彻落实党中央、国务院决策部署，经国务院同意，6月23日，国家发展改革委、工业和信息化部、财政部、市场监管总局等部门联合印发了《涉企违规收费专项整治行动方案》的通知，在全国要集中开展涉企违规收费专项整治行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次的专项整治行动将重点聚焦社会反映比较强烈、问题比较突出的领域，具体包括交通物流、水电气暖、地方财经、金融、行业协会商会和中介机构等，一共五个领域。这次的专项整治行动，将重点整治落实降费减负政策不到位、借疫情防控违规设立收费项目、不按要求执行国家和地方已出台的惠企收费政策、收取明令取消的费用、强制捆绑销售、乱检查、乱罚款等问题。在专项整治行动中，我们将坚持对违法违规收费行为“零容忍”，切实减轻各类市场主体的不合理负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次专项整治行动，将分为部署准备、分领域自查自纠、联合检查、总结评估四个阶段。其中6月是部署准备阶段，前天我们在座的这几个部门一起开了一个全国电视电话会，对这次专项整治行动作了专门的部署。为充分发挥社会的监督作用，确保此次行动能够实实在在地帮助企业解决问题、减轻负担，我们公布了12381、12315这两部热线电话，接受社会对涉企违规收费问题的投诉举报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从根本上杜绝利用行政权力乱收费、借助行政影响力强制诱导收费等行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到今年开展整治涉企违规收费的主要背景和考虑，杨荫凯指出，今年特别是二季度以来，受国际环境复杂和国内疫情冲击等超预期因素影响，经济下行压力加大，不少市场主体特别是中小微企业、个体工商户生产经营困难增多。为应对当前发展形势，党中央、国务院持续加大政策力度，出台了一系列减税降费政策措施，着力减轻企业负担、稳住经济大盘。但如果这些政策不能落到实处，甚至出现向企业乱收费、乱罚款、乱摊派等问题，不仅大大抵消减税降费的政策效果，也会严重破坏营商环境和政府公信力。为此，四部门联合部署开展此次涉企违规收费专项整治行动，目的是通过重拳出击、猛药去疴，严厉打击各类涉企“三乱”和不落实国家降费减负政策等行为，保障助企纾困各项政策不折不扣落到实处，切实降低企业生产经营成本。这也是扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务的重要举措，对保市场主体和就业具有重要意义。同时，这次专项整治聚焦的都是企业关心、与营商环境密切相关的领域，开展行动有利于持续优化营商环境，促进地方经济和相关行业持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;与以往相比，此次行动具有4个突出特点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是整治涉及内容更广。不仅整治涉企乱收费、乱罚款、乱摊派，还要督促检查对国家和各地出台的收费减免政策的落实情况等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是更加注重协同治理。工作中注重各地和部门协同联动，采取分领域分地区自查、联合抽查检查等方式进行综合整治，对发现的问题采取市场监管、行业监管、信用监管等方式实施联合惩戒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是更加注重社会监督。全面加强对已出台政策的宣传解读，让更多市场主体充分了解政策，增强维权能力，主动维护自身权益。通过设立举报专线、组织媒体明察暗访、公开曝光等，对违规收费形成高压态势，推动收费主体不断规范收费行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是更加注重健全长效机制。在整治行动基础上，进一步厘清涉企收费边界和监管责任，深化改革，打破行政垄断，持续完善收费清单等有关制度，从根本上杜绝利用行政权力乱收费、借助行政影响力强制诱导收费等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;情节严重、性质恶劣的典型案例，将加大公开曝光力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次涉企违规收费专项整治行动由四个部门联合开展，市场监管总局在其中牵头联合检查工作。国家市场监管总局价格监督检查和反不正当竞争局局长袁喜禄表示，将着重做好“四查”：一是查工作，深入检查整体工作的部署落实情况。二是查政策，深入检查涉企收费政策的梳理和政策解读情况。三是查问题，深入检查涉企违规收费问题的排查和建立台账情况。四是查整改，深入检查自查自纠特别是问题整改情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，凡是降费减负政策落实不到位的，凡是借疫情违规设立收费项目的，凡是不按要求执行国家和地方已出台惠企收费政策的，都要坚决予以整改。对情节严重、性质恶劣的典型案例，要加大公开曝光力度，主要是要让广大企业了解惠企政策的内涵，让政策实施主体了解政策的边界。特别是对违规收费主体，要加强联合惩戒，综合采取市场监管、行业监管、信用监管等多种惩戒手段，加大警示效应。同时，我们也对有关部门和各地区落实降费减负、推动收费政策惠企利民好的经验做法，加大宣传推广力度，发挥先进典型的引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重点推动各项降费政策的落实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整治涉企违规收费是减轻企业负担的一项重要举措，工业和信息化部运行监测协调局负责人何海林表示，下一步，工信部将在实施专项整治行动中抓好四个加强：一是加强政策的宣传解读，组织成员单位和各省减负部门，聚焦五个重点领域，进一步宣传涉企收费清单、前期整治的成效以及各种降费政策，帮助企业知晓和享受政策，营造良好的舆论氛围。二是加强企业调查研究，及时跟踪了解涉企违规收费问题和专项整治行动的成效，同时通过12381等服务热线，受理企业对于违规收费问题的投诉举报，建立完善问题清单台账和督办制度，及时回应社会关切，解决企业的急难愁盼。三是加强督导检查。近期，联席会议将组织全国减轻企业负担和促进中小企业发展的综合督查，重点是推动各项降费政策的落实。同时，也要检查地方涉企的收费。对做得好的地方，将及时宣传表扬，对发现的典型问题也要及时曝光，督促抓好整改。后续，还将配合市场监管部门开展联合检查，确保专项行动取得实效。四是加强统筹协调，督促成员单位和各省减负部门细化行动方案，落实任务分工，形成部门协同、上下联动的工作格局。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640169267.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为中央重大财税政策落实“添砖加瓦”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640174692.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘明中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地监管局统筹谋划、突出重点、抓住关键，积极助力中央重大财税政策在各地的贯彻落实，并为推动财税体制改革提供第一手资料数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扎实开展重大财税政策落实跟踪调研&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动中央重大财税政策落地见效，扎实有效地开展重大财税政策的跟踪调查显得极为重要。各地监管局根据实际情况，采取多项举措，因地制宜地开展跟踪调查工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们通过跟踪调查和实地核实，及时掌握第一手资料。”福建监管局监管一处负责人陈华清认为，此举能实地了解政策的具体执行情况和效果，并及时向财政部提出对策建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该局为跟踪了解“营改增”执行效果，对福建省34家典型企业自“营改增”以来税负变化情况和政策效应进行跟踪监测，对获取的数据进行汇总、统计和分析，就“营改增”后税负变化和政策执行中存在的问题提出相关建议，得到了财政部有关业务司局的充分肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“营改增”期间，福建监管局对兴业银行和兴业证券进行了持续10个季度的“营改增”跟踪分析，共计形成跟踪调研报告20份上报财政部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调研发现金融行业“营改增”减税效应持续释放，减税额度呈现逐年增加的态势。同时，根据对政策运行中存在的部分问题，就金融商品转让收入、非公募资管产品、内部往来利息收入、证券跨境业务、存款保险费等具体项目政策细节修订提出有针对性的意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽监管局强化热点捕捉，有针对性地开展调研。该局加强财政运行与经济发展形势的一体化研究，安排专人搜集整理财经新闻及政策发布相关信息，每半月编撰《财经要闻半月报》，并在全局范围内印发。搜集整理中央重大决策、财税政策变化，特别是财政支持新冠肺炎疫情防控政策、减税降费、“三保”保障、国库管理、资产管理等领域，对政策文件分类汇编，发到全局供大家参考学习。同时，结合监管中掌握的情况，强化热点捕捉，综合研判地方财政收支趋势，提炼全省财政经济运行特点，及时发现影响地方财政可持续发展的风险点，综合分析中央重大财税政策执行情况，有针对性地开展调研，及时形成多篇信息材料上报财政部和安徽省委省政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁波监管局深入实际、深入基层，多层次、多方位、多渠道进行调查了解，科学分析研判，及时将对上级有参考价值的工作成果转化为专题材料上报，形成有价值、有分量、有作用的调研报告，充分发挥好“参谋”和“耳目”的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据财政部统一安排，该局还协助做好重大财税政策出台或调整前的调研、监督政策的执行落实情况、开展政策绩效评估等工作；调研了解省以下财政事权和支出责任划分改革进展，跟踪反馈省以下财政体制改革推进情况。同时，主动作为，结合日常的数据分析、走访调研，提炼线索，查找可能存在的新情况、新问题，开展有区域特色的调查研究，促进管理，服务决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陕西监管局联合审计等属地中央部门派出机构，采用调查研究、座谈走访等不同方式，跟踪分析政策效应及其存在问题，积极督促整改，确保中央重大财税政策层层传导到位、项项落地落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开展监管创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　监管创新对监管工作提质增效意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福建监管局创造性开展重大财税政策抽审。为了解留抵退税政策执行效果，该局定期对福建省部分地区增值税期末留抵退税政策执行情况开展抽审，将抽查重点放在发现有虚报留抵税额、未按规定审核、未按规定调（退）库、未及时保障退库资金到位等问题上。同时，结合当地财政运行、县级“三保”保障、财政库款保障等情况综合深入分析，及时向相关部门提出建议。陈华清特意讲了一个亲身经历的事例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，福建监管局在对漳州市本级下属古雷开发区地方财政运行进行抽审时，根据实际情况全面评估了其风险状况，形成《关于漳州市财政运行情况的调研报告》上报财政部和福建省政府，反映古雷开发区因执行留抵退税导致“三保”压力巨大。全年增值税地方级退税10亿元，仅4月份退税就达2.34亿元，而开发区全年地方级财政收入仅为7亿元，可用财力无法覆盖留抵退税需求，且严重挤占了“三保”支出，造成支出缺口7.65亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据福建省领导批示情况，福建监管局及时对接福建省财政厅和漳州市政府，对相关问题进行整改，防范潜在退税风险。督促福建省财政厅及时进行库款兜底保障，由省财政厅及时调拨库款保障古雷开发区“三保”支出和留抵退税支出需求，适当延长调拨库款收回期限，在确保国家大规模减税降费政策落到实处的同时，保障基层“三保”运行平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　古雷开发区相关负责人深有感触地表示：“福建监管局在开展这项抽审监管时，真正做到了寓监管于服务，急地方之所急，如实向省里反映我们面临的实际困难，并及时多方协调，解决了这一迫在眉睫的难题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为全面、及时掌握增值税留抵退税政策执行情况，重庆监管局与地方财税部门建立数据共享机制，持续开展全市留抵退税政策执行情况数据分析，密切关注留抵退税政策对基层财政运行的影响，督促各级财税部门加快退税进度，加强库款保障，确保基层财政运行平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为切实推动积极的财政政策落地见效，河北监管局建立健全“客观指标评价+历史经验借鉴”工作机制。即从纵向历史发展角度和横向区域间比较入手，采用规模指标和水平指标相结合、效率指标和效果指标相结合的方式，形成综合评价指标体系；借鉴国内、国际可复制可推广的先进经验，结合属地实际情况，提出具有实践意义的新举措、新做法，促进积极的财政政策更加注重精准、可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为防范风险，该局还创新制定了《属地中央重大财税政策贯彻落实情况监督内控操作规程》，进一步规范工作流程，梳理工作风险点和防控措施，形成“事前防范、事中控制、事后监督和纠正”的动态风险识别和控制机制，在业务流程中有效解决了干什么、怎么干的问题。同时，该局还探索形成“市场主体—承接平台—重点项目”中央重大财税政策涉及对象全覆盖调研方法。围绕政策涉及相关各方需求，立足承接平台建设，聚焦重点项目实施，坚持到一线、听真话、摸实情，通过走访、座谈等形式，深入了解财税政策落实过程中存在的堵点和难点，促进中央重大财税政策有效实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖南监管局在全国率先出台了《财政部湖南监管局关于中央重大财税政策监督办法的实施细则（试行）》，一方面从自行监督原则、监督准备、资料收集、监督重点、监督实施、成果报送与运用等方面向监管局人员提供详实规范的操作指引；另一方面，又向地方财政、税务等部门明确需配合事项和要求，为监督工作开展提供了遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化沟通协调形成监管合力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在开展中央重大财税政策监管的过程中，沟通协调的顺畅程度往往对监管质量有着举足轻重的影响。各地监管局在开展这项监管时，采取各项措施强化并将沟通协调落实到位，以形成强大的监管合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川监管局为此专门建立了信息共享制度，形成监管合力。该局通过与税务、海关、人民银行、国库等相关部门协调沟通，明确信息共享实现途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是确定数据资料报送的时间、内容、方式，加强工作衔接，形成定期报送机制。二是了解税务机关征管系统的工作原理，留抵退税的具体操作，为留抵退税的抽审及调库工作奠定基础。三是掌握全省减税降费的面上情况，了解税务机关征收和“减免退”执行过程中存在的问题，听取税务部门的意见建议，密切互通情况。四是达成协同联动共识，共同研究减税降费政策的成效和增值税留抵退税的抽审工作，加强部门协调配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甘肃监管局建立定期有效沟通机制，通过电话、电子邮箱、微信工作群等方式，实现信息共享，积极交流对接。实地走访财政、税务、企业等有关部门，了解掌握政策实施、企业经营等情况。组织行业管理部门和企业代表召开座谈会，听取各方面意见建议，将调查问卷与入户宣传相结合，召开集中研讨会议，及时沟通工作进展，发现问题及存在的困难，结合当地实际，深入分析研究，形成汇总报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陕西监管局大力加强政策层面协调沟通，主动加强与上下级财政部门以及属地税务、银保监、证监、审计等部门的沟通协调，通过工作简报、联席会议等多种方式，及时获取中央财税政策规划和政策重点、属地潜在的财税政策需求、政策执行堵点难点等信息，及时向有关部门反映。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640174692.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院减轻企业负担部际联席会议近期将组织督查推动惠企政策落实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640168511.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部运行监测协调局负责人何海林30日在国务院政策例行吹风会上表示，国务院减轻企业负担部际联席会议近期将组织全国减轻企业负担和促进中小企业发展的综合督查，推动各项降费政策落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何海林说，近年来，工业和信息化部积极发挥国务院减轻企业负担部际联席会议牵头作用，认真贯彻落实党中央、国务院的决策部署，为持续激发市场主体的活力、稳定经济增长发挥积极的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　整治涉企违规收费是今年减轻企业负担工作的重点举措。6月28日，国务院减轻企业负担部际联席会议召开全国电视电话会议，对专项整治行动进行了动员部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，工业和信息化部将加强督导检查。近期，联席会议将组织全国减轻企业负担和促进中小企业发展的综合督查，重点是推动各项降费政策的落实，同时也要检查地方涉企的收费。对做得好的地方，工业和信息化部将及时宣传表扬，对发现的典型问题也要及时曝光，督促抓好整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“后续，我们还将配合市场监管部门开展联合检查，确保专项行动取得实效。”何海林说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，工业和信息化部还将加强调查，及时跟踪了解涉企违规收费问题和专项整治行动的成效，同时通过12381等服务热线，受理企业对于违规收费问题的投诉举报，建立完善问题清单台账和督办制度，及时回应社会关切，解决企业的急难愁盼。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640168511.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：年内再开工一批国家高速公路联通、内河水运通道建设等工程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640175215.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议。会议强调，要加大交通补短板投资，年内再开工一批国家高速公路联通、内河水运通道建设等工程。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640175215.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局：坚持对涉企乱收费、乱罚款、乱摊派“零容忍”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640169196.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京6月30日讯(记者佟明彪苏兰)30日，国新办举行涉企违规收费专项整治行动国务院政策例行吹风会，市场监管总局价格监督检查和反不正当竞争局局长袁喜禄在会上表示，部门联合检查是专项整治行动中的一个重要环节，在研究制定工作方案中应注重统筹谋划、突出重点，注重聚焦问题、立查立改，注重案例曝光、经验宣传，注重部门协同、上下联动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，6月23日，国家发展改革委、工业和信息化部、财政部、市场监管总局等部门联合印发了《涉企违规收费专项整治行动方案》的通知，在全国集中开展涉企违规收费专项整治行动。本次涉企违规收费专项整治行动，将分为部署准备、分领域自查自纠、联合检查、总结评估四个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁喜禄表示，市场监管总局作为联合检查工作的牵头单位对此高度重视，在会同有关部门研究制定下发联合检查工作方案时主要考虑注重以下四个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，注重统筹谋划、突出重点。乱收费、乱罚款、乱摊派等涉企违规收费问题，涉及范围广，涉及政策多，涉及环节复杂，必须深入研究，统筹谋划。对于重点部门、重点地区、重点领域要着重做好“四查”：一是查工作，深入检查整体工作的部署落实情况。二是查政策，深入检查涉企收费政策的梳理和政策解读情况。三是查问题，深入检查涉企违规收费问题的排查和台账情况。四是查整改，深入检查自查自纠特别是问题整改情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，注重聚焦问题、立查立改。此次联合检查目的是要发现问题、整改问题。对于联合检查中发现的乱收费、乱罚款、乱摊派等问题，要坚持“零容忍”。凡是降费减负政策落实不到位的，借疫情违规设立收费项目的，不按要求执行国家和地方已出台惠企收费政策的，都要坚决予以整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，注重案例曝光、经验宣传。对情节严重、性质恶劣的典型案例，要加大公开曝光力度，要让广大企业了解惠企政策的内涵，让政策实施主体了解政策的边界。特别是对违规收费主体，要加强联合惩戒，综合采取市场监管、行业监管、信用监管等多种惩戒手段，加大警示效应。同时，也要对有关部门和各地区落实降费减负、推动收费政策惠企利民的好经验，加大宣传推广力度，发挥先进典型的引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，注重部门协同、上下联动。要充分发挥专业部门与综合部门、行业监管与市场监管的协同作用，形成监管合力。特别是市场监管系统，要提高政治站位，服务经济发展大局，总结近年来进行涉企违规收费检查的实践经验，结合市场监管总局年初部署的涉企违规收费专项整治工作，把两项重大任务有机结合、相互促进，切实抓实抓好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“开展涉企违规收费专项整治行动，是贯彻党中央、国务院决策部署的重要举措。要通过专项整治，通过联合检查，切实推动降费减负各项政策落到实处，切实让广大市场主体享受到惠企政策红利，切实减轻企业负担、激发市场主体活力，为企业健康发展营造良好的市场环境。”袁喜禄说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：韩璐)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640169196.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：决定开展提升高水平医院临床研究和成果转化能力试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640174458.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，决定开展提升高水平医院临床研究和成果转化能力试点，促进提高医疗卫生服务水平。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640174458.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>截至2022年5月末，全国地方政府债务余额332509亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640175392.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPNextagAtsaytsay.png"/&gt;北京6月30日讯据财政部网站消息，2022年全国地方政府债务限额为376474.30亿元，其中一般债务限额158289.22亿元，专项债务限额218185.08亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2022年5月末，全国地方政府债务余额332509亿元，控制在全国人大批准的限额之内。其中，一般债务143668亿元，专项债务188841亿元；政府债券330887亿元，非政府债券形式存量政府债务1622亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2022年5月末，地方政府债券剩余平均年限8.0年，其中一般债券6.1年，专项债券9.5年；平均利率3.46%，其中一般债券3.47%，专项债券3.46%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640175392.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>共助、共促、共建 金砖国家可持续发展高层论坛传递哪些重要信息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640167029.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;福州6月30日电 （记者许维娜、陈蓝燕）自2006年序幕开启，金砖国家合作已走过16个年头。金砖国家优势互补，不断深挖合作潜力，拓宽合作领域，成为新兴市场和发展中国家联合自强的典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为金砖专业领域重要活动，金砖国家可持续发展高层论坛29日在福州开幕。本次论坛持续两天，以“塑造金砖国家价值链未来”为主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在主论坛上，与会代表围绕“加强开放创新合作 共助疫后经济复苏”“深化大宗商品产销合作 共促经济联通与互赢”“积极应对气候变化 共建可持续未来”发表主旨演讲，来自各领域的海内外专家及代表分别就各自议题发表见解，令人耳目一新，收获颇丰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家和业内人士认为，金砖国家作为新兴市场和发展中大国，应继续携手、与时俱进，共助疫后经济复苏、共促经济联通与互赢，推动实现更加绿色、健康、安全、可持续的全球发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;共助疫后经济复苏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情给金砖国家发展带来了巨大的挑战，但也为金砖国家合作方式和机制创新提供了更多可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“加强开放创新合作 共助疫后经济复苏”这一单元中，中国工程院院士、天津中医药大学名誉校长张伯礼在论坛上发表主旨演讲表示，接种疫苗是预防传染病最有效、最经济、最便利的一项措施，已成为全球共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“接种新冠疫苗获益大大高于风险，在接种全程的新冠疫苗后,可以把重症和死亡的风险降低90%以上。”张伯礼表示，疫苗的保护效用可能随着时间推移而降低，但是预防重症和死亡的作用依然很强劲，鼓励加快新冠疫苗接种，尽快建立全民免疫屏障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委国际合作中心主任黄勇表示，坚持共享、互惠和开放原则，充分利用金砖机制项下平台加强政策交流，促进创新要素流通，拓展合作领域，激发合作潜力，提升基础设施建设水平，创新投资和融资模式，有效推动能源、粮食、矿产等领域的产业集聚与产业集群，构建完善、畅通的综合物流网络体系，更好的开展与金砖国家间的经贸往来，共促经济联通与互赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国工业发展组织投资和技术促进办公室(中国·北京)主任武雅斌称，疫后复苏，不取决于谁先走出疫情，而在于最后一名新冠肺炎患者何时能够健康地走出病房；而全球可持续目标的实现，同样不取决于谁最先完成目标，而取决于广大发展中国家特别是最不发达国家何时走上可持续发展之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;共促经济联通与互赢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，金砖国家不断深化多领域务实合作，互联互通将迎来更多发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在“深化大宗商品产销合作 共促经济联通与互赢”这一单元中，中国国际商会秘书长孙晓在发言中表示，当前，世界百年未有之大变局和全球新冠肺炎疫情大流行叠加共振，金砖国家作为新兴市场国家和发展中国家代表，在历史发展关键当口作出正确选择，采取负责任行动，对世界至关重要。工商界作为构建高质量伙伴关系、开启金砖合作新征程的重要实践者、积极探索者和直接受益者，是引领和推动金砖国家发展乃至全球经济增长的关键力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他就如何增进金砖国家经济互联互通提出三点建议：一是打通难点堵点，增强产供双链韧性；二是坚持创新引领，深化区域互联互通；三是畅通合作渠道，推动经济稳中提质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;共建可持续未来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　气候变化是当前人类共同面临的严峻挑战之一，积极应对气候变化是全球共识，也成为论坛关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国科学院院士、浙江大学校长吴朝晖表示，绿色发展是推进全球气候治理的必由之路，当前，百年变局交织世界疫情，人类社会面临着气候变化所引发的生态破坏、能源短缺等一系列可持续发展，应对气候变化，迫切需要各国共建公平合理、合作共赢的全球气候治理体系，促进绿色低碳转型，打造清洁、美丽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“研究型大学具有联动育人与创新，链接全球开放与社会服务，为全球气候治理、实现绿色低碳发展作出高校贡献。”在吴朝晖看来，研究型大学具体责任有三方面：一是培育绿色发展背景下创新人才，永做绿色教育坚定的推行者；二是推进绿色发展背景下的科技创新赋能，努力走绿色科技高端提供者；三是传播绿色发展背景下的生态文明的理念，勇做绿色文化前沿的引领者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会委员、国家气候变化专家委员会副主任王毅认为，金砖国家开展合作，要坚持多边主义，发挥金砖国家的领导作用，促进伙伴关系的建立。同时，对话更加制度化，甚至建立一些专题工作组。另外，需要开展“金砖+”气候合作，包括技术和商业模式推广，特别是可再生能源和数字绿色技术融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四场平行论坛热议数字经济等话题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“团结抗疫与卫生健康合作”“共享数字经济发展机遇”“产业链供应链的互联互通”“实现绿色低碳发展的可持续解决方案”……29日下午，四场平行论坛分别围绕四个主题开展了一场场对话交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者在会上了解到，金砖合作机制成立16年以来，金砖各国积极寻找合作领域，其中，数字经济领域的合作已经连续多年被列为金砖国家峰会的重要议题。这次也不例外，在本次论坛主题框架下，数字经济再度成为焦点话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少与会嘉宾在接受记者采访时表示，数字经济已成为驱动全球经济和贸易增长的新引擎。金砖国家应该携手开展数字经济领域合作，走开放包容、合作共赢之路，落实全球发展倡议和联合国2030年可持续发展议程，为全球发展注入更多的信心与活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国家航天局对地观测与数据中心主任、金砖国家遥感卫星星座工作组组长赵坚表示，五个国家的航天机构从2015年开始，由中国提出建立金砖星座这样一个倡议，五个国家的航天机构达成共识，就是建立金砖国家的遥感星座，就是由各个国家相关的卫星和地面系统，共同参与来服务五个国家的经济社会和民生事业，多边合作的机制本着合作共赢造福社会造福人类这个共同的理念，必将发挥空间大数据这样独特的作用，为数字经济和数字社会智能化发展贡献出它特有的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“金砖五国都已经高度意识到要把握这一轮的科技革命和产业变革，最重要的抓手之一就是数字经济。在数字经济方面，它目前数字贸易的标准规范是不统一的，还有就是数字经济发展中，数字作为一个最重要的要素资源，流动又受到非常严重的限制，所以这些要进一步合作的话，这些障碍就必须打破。”浙江大学副校长黄先海表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在黄先海看来，若金砖五国率先在数字经济与贸易方面来制定标准和规范的话，将会有力促进数字经济发展，从而也有力促进金砖五国数字经济产业的巨大发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在是数字经济创新创业最好的时代，通过此次金砖国家可持续发展高层论坛的推动，数字经济的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新模式、新业态将会在金砖五国，乃至更多的全球国家，实现同频共振，数字经济将更好地推动实现人类命运共同体。”盘石集团董事局主席田宁表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，参会外方代表表示，面对疫情、气候变化等全球性挑战，金砖国家应深化沟通交流，推进抗疫和卫生健康、产业链供应链互联互通、数字经济、绿色低碳等领域合作，共同推动落实联合国2030年可持续发展议程，实现更加强劲、绿色、健康的全球发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640167029.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>划重点！七部门齐聚这场发布会，详解涉企违规收费专项整治行动</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640175158.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 杜雨萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自6月15日国务院常务会议决定开展涉企违规收费专项整治后，不足半月时间，国家发改委、工信部、财政部、市场监管总局联合印发《涉企违规收费专项整治行动方案》（以下简称《方案》），决定于6月—11月在全国集中开展涉企违规收费专项整治行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为方便各方更好地了解相关情况，七部门相关负责人一同亮相6月30日举行的国务院政策例行吹风会，介绍涉企违规收费专项整治行动有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重点整治落实降费减负政策不到位等问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年特别是二季度以来，受国际环境复杂和国内疫情冲击等超预期因素影响，经济增速下行压力加大，不少市场主体特别是中小微企业、个体工商户生产经营困难增多。为应对当前发展形势，党中央、国务院持续加大政策力度，出台了一系列减税降费政策措施，着力减轻企业负担、稳住经济大盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如果这些政策不能落到实处，甚至出现向企业乱收费、乱罚款、乱摊派等问题，不仅大大抵消减税降费的政策效果，也会严重破坏营商环境和政府公信力。”国家发改委副秘书长杨荫凯表示，为此，四部门联合部署开展此次涉企违规收费专项整治行动，保障助企纾困各项政策不折不扣落到实处，切实降低企业生产经营成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据杨荫凯透露，此次专项整治行动，将重点整治落实降费减负政策不到位、借疫情防控违规设立收费项目、不按要求执行国家和地方已出台的惠企收费政策、收取明令取消的费用、强制捆绑销售、乱检查、乱罚款等问题。坚持对违法违规收费行为“零容忍”，切实减轻各类市场主体的不合理负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，本次专项整治行动，将分为部署准备、分领域自查自纠、联合检查、总结评估四个阶段。其中6月是部署准备阶段，7月到9月是自查自纠阶段，10月是联合检查阶段，由有关部门组成联合检查组，对重点部门、重点地区、重点领域涉企收费情况实地开展抽查检查，对违规收费主体综合采取市场监管、行业监管、信用监管等方式进行联合惩戒。11月是总结评估阶段，要深入评估分析涉企违规收费问题，研究完善长效监管机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家市场监管总局价格监督检查和反不正当竞争局局长袁喜禄表示，要通过专项整治，通过联合检查，切实推动降费减负各项政策落到实处，切实让广大市场主体享受到惠企政策红利，切实减轻企业负担、激发市场主体活力，为企业健康发展营造良好的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专项整治行动瞄向五大领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从内容看，《方案》将交通物流、水电气暖、地方财经、金融、行业协会商会和中介机构领域作为此次的重点，并明确了各领域整治的重点任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如在交通物流领域，交通运输部财务审计司司长卢尚艇称，交通运输部将全面梳理分析违规收费的风险点，紧盯违规收费问题，重点整治水运、公路、航空、铁路等领域落实助企纾困政策不到位、继续收取已明令取消的收费或者重复收费、规避政府规定拆分项目收费、不执行政府定价目录或收费公示制度、以防控疫情的名义向企业违规收费或者强制摊派等重点问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再比如，财政部税政司司长贾荣鄂表示，对地方财经领域涉企违规收费问题的专项整治行动，将重点整治降费减负助企纾困政策未有效落实，采取打折扣搞变通方式侵蚀降费减负红利，相关政策红利未及时有效惠及市场主体等问题，严禁违反收费基金立项审批权限自立名目收费、扩大收费范围、提高征收标准等，确保取消、停征、免征和降低征收标准的收费基金落到市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，督促指导地方政府和下属单位加强财政收支预算管理，严肃查处违规下达收入目标任务，违规以财政支出方式实施与企业缴纳税费挂钩的返还政策，征收过头税费，集中开展逐利式的乱检查、乱罚款，向市场主体强制或者变相摊派等加重市场主体负担的行为，坚决禁止乱收费、乱罚款、乱摊派等问题。同时还要求各地要重点围绕变相截留涉农资金等问题开展自查自纠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据中国银保监会消费者权益保护局负责人赵越介绍，从金融领域方面来看，此次行业专项整治行动聚焦“减轻企业负担”这一目标，重点覆盖与国计民生密切相关的制造业、受疫情影响较大的服务行业等领域，以及小微企业和个体工商户等市场主体，围绕服务价格管理、服务价格行为、与信贷融资相关收费事项、合作业务管理等四个方面明确了25项整治要点，重点治理未按照规定披露服务价格信息、超出服务价格公示标准收费、只收费不服务或者少服务、利用优势地位转嫁应由银行承担的费用、贷款强制捆绑金融产品或服务、未落实各项服务收费减免政策以及服务合作管理不到位等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，虽然去年下半年，民政部已会同发改委、市场监管总局组织开展了行业协会商会乱收费专项清理整治行动，并取得了积极的成效，但民政部社会组织管理局局长柳拯表示，今年，民政部准备对去年开展的专项清理整治行动进行回头看，持续重点整治强制收费、重复收费、违规收费、不规范收费等四类行业协会商会乱收费问题。其中，在对行业协会商会收费的规范性和透明度进行“回头看”方面，重点关注具有一定垄断性和强制性的经营服务性收费项目整改情况，特别是对银行、证券、基金、期货、资产评估等履行法定职责的行业协会商会收费项目加强成本审核，防止过高收费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“整治涉企违规收费是今年减轻企业负担工作的重点举措。”工信部运行监测协调局负责人何海林称，下一步，工信部将在实施专项整治行动中抓好四个加强：即加强政策的宣传解读。加强企业调查研究，及时跟踪了解涉企违规收费问题和专项整治行动的成效。三是加强督导检查。后续，工信部将配合市场监管部门开展联合检查，确保专项行动取得实效。四是加强统筹协调，督促成员单位和各省减负部门细化行动方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 田冬 乔川川）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640175158.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：部署加大重点工程以工代赈力度 拓展就业岗位带动农民工等增收</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640174438.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，部署加大重点工程以工代赈力度，拓展就业岗位带动农民工等增收。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640174438.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年我国已新增退税减税降费及缓税缓费约2.58万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640168096.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月30日电（王雨萧、欧立坤）国家税务总局30日公布的数据显示，截至6月25日，新的组合式税费支持政策累计新增退税减税降费及缓税缓费约2.58万亿元，预计上半年新的组合式税费支持政策将新增退税减税降费及缓税缓费约2.86万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国家税务总局当天召开的落实新的组合式税费支持政策专题新闻发布会上，国家税务总局副局长王道树介绍，税务部门依托电子税务局加大新的组合式税费支持政策精准推送力度，触达纳税人4.35亿户（次）。同时，发挥税收大数据作用，精准发现风险，分类加以处置，加大联合打击力度，坚决不让退税“红包”落入不法分子“腰包”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局收入规划核算司司长蔡自力说，约2.58万亿元主要包括三部分：一是办理增值税留抵退税18266亿元，是去年全年的2.8倍；二是新增减税降费2859亿元，有力减轻企业税费负担；三是办理缓缴税费4632亿元，有效增加企业现金流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新的组合式税费支持政策等一系列稳经济措施落地见效，正在助推经济加快恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡自力介绍，5月全国企业销售收入同比增长1.9%，增幅较4月提高9.3个百分点。6月1日至25日，全国企业销售收入同比增长6.8%，增幅较5月进一步提高4.9个百分点，呈逐月回升向好态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税务部门认真落实新的组合式税费支持政策，优先支持面广量大的中小微企业。约2.58万亿元中，中小微企业享受优惠金额占比近70%。”国家税务总局纳税服务司司长韩国荣说，税费支持政策有效提振中小微企业信心，今年前5个月，全国新办涉税市场主体554.7万户，其中99%是中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局稽查局副局长江武峰说，税务稽查部门对骗取留抵退税行为始终保持“零容忍”高压态势。4月1日至6月29日，全国税务稽查部门已查实骗取留抵退税企业1645户，挽回留抵退税款20.34亿元，挽回其他税款损失14.33亿元。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640168096.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：截至6月25日累计“退、减、降、缓”税费约2.58万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640174063.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京6月30日电 （记者王震）“截至6月25日，新的组合式税费支持政策累计新增退税减税降费及缓税缓费约2.58万亿元。”国家税务总局30日举行落实新的组合式税费支持政策专题新闻发布会，国家税务总局党委委员、副局长王道树介绍，目前，党中央、国务院确定的新的组合式税费支持政策正在平稳有序落地，其中微型、小型、中型、大型企业存量留抵退税梯次性集中退还的任务基本完成，预计上半年新的组合式税费支持政策将新增退税减税降费及缓税缓费约2.86万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王道树表示，新的组合式税费支持政策既有大规模增值税留抵退税，又有小规模纳税人阶段性免征增值税政策；既提高科技型中小企业研发费用加计扣除比例到100%，又加大小型微利企业所得税和小规模纳税人、小型微利企业、个体工商户“六税两费”减征力度；既有减税，又有阶段性降低失业保险、工伤保险费率；既延缓缴纳制造业中小微企业部分税费，又阶段性缓缴社保费。这些政策将“真金白银”直达企业，降低税费负担，缓解企业资金短缺等压力，进而起到“放水养鱼”“水多鱼多”的效果，提振发展信心、稳就业保民生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在落实留抵退税政策中，全国税务系统坚持“快退税款、狠打骗退、严查内错、欢迎外督、持续宣传”五措并举，确保政策落准落好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是快退税款，确保直达快享。依托税收大数据对可能符合退税条件的纳税人进行全面摸排，为宣传辅导、政策落实、效益分析等提供可靠依据。对留抵退税情况复杂的企业，在尊重纳税人意愿的前提下，“一对一”上门讲解，确保纳税人懂政策、会享受。依托电子税务局加大新的组合式税费支持政策精准推送力度，触达纳税人4.35亿户（次）。对照政策要求、顺应纳税人诉求，完善系统设置、优化征管功能、改造系统流程，确保政策落实更快更便捷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是狠打骗退，守护税款安全。完善国家税务总局、公安部、最高人民检察院、海关总署、中国人民银行、国家外汇管理局六部门常态化、制度化打击虚开骗税违法犯罪工作机制，加大联合打击力度，坚决不让退税“红包”落入不法分子“腰包”。发挥税收大数据作用，精准发现风险，分类加以处置。对守法经营的企业，坚持无风险不打扰；对非主观故意违规取得留抵退税的企业，约谈提醒，促其整改；对恶意造假、虚开发票特别是团伙式骗取退税的不法分子，从严从快、坚决打击，营造公平公正的税收法治环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是严查内错，护航政策落地。坚持刀刃向内，深入开展“一案双查”，对骗取留抵退税等违法案件既查纳税人违法行为，又查税务人失职失责、违规违纪行为。正确区分问题性质、坚持分类处置，对一般性工作失误，未造成实质性损失的，以批评提醒为主，及时止损纠偏；对明显失职失责且造成一定损失的，依法依规开展执法过错责任追究；对严重失职失责渎职造成重大损失，特别是内外勾结通同作弊的，依纪依法从重从快查处，绝不姑息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是欢迎外督，提升落实质效。把真诚接受各方监督、主动听取意见建议作为抓好政策落实工作的有力抓手，广泛凝聚多方智慧，不断促进工作提质。积极配合国务院专项督查，主动向中央纪委国家监委汇报退税减税工作进展，自觉接受审计署监督，全程接受驻税务总局纪检监察组监督。邀请纳税人代表和人大代表、政协委员、特约监督员，以及财政、人民银行等部门人员体验留抵退税办理工作，帮助查找政策落实方面存在的问题，持续加以改进。在12366纳税缴费服务热线设立“退税减税意见专线”，听取纳税人缴费人意见建议，及时回应关切，促进政策落稳落好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是持续宣传，引导社会预期。先后开展10轮次组合式、立体化、全覆盖的宣传辅导，以社会公众喜闻乐见的方式详细解读各项政策，编发留抵退税等12项重点政策操作指南，尽最大努力帮助广大市场主体应知尽知、愿享尽享。同时，持续加大涉税违法典型案件曝光力度，对蠢蠢欲动的不法分子敲响警钟，让心存侥幸的个别干部畏而知止。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640174063.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大常委会启动外商投资法执法检查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640174842.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/8abf60143cbc2baf" id="f7dbfcf60db77dc1d05033df3faf5ad3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会启动外商投资法执法检查2022-06-3019:42:59来源：&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0MK7qs34.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月30日电(记者潘洁)为新时代全面深化改革开放、加快形成对外开放新格局提供有力法治保障，打造内外资公平竞争的市场环境，全国人大常委会近日启动外商投资法执法检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年3月，十三届全国人大二次会议审议通过了《中华人民共和国外商投资法》，这部法律自2020年1月1日起施行。此次执法检查是法律实施后首次开展的执法检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者从30日在京召开的全国人大常委会外商投资法执法检查组第一次全体会议上了解到，检查组将于今年7月至8月中旬分赴8个省(市)开展实地检查；同时，委托8个省(区、市)人大常委会对本行政区域内外商投资法贯彻实施情况进行检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，检查组将在全面了解外商投资法贯彻实施情况的基础上，重点检查以下七方面内容：外商投资准入前国民待遇加负面清单的落实情况；建立和完善外商投资促进机制，营造稳定透明可预期和公平竞争的市场环境情况；保障外商投资企业合法权益的落实情况；外商投资管理制度落实情况；与相关法律法规的衔接协调情况；各方对外商投资促进工作的意见和建议，以及对加强外商投资领域法制建设的意见建议；法律实施中存在的其他问题，对推进法律实施的意见建议等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月中旬，执法检查组将召开第二次全体会议，研究讨论执法检查报告稿。10月中下旬，全国人大常委会将听取和审议关于检查外商投资法实施情况的报告。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640174842.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王东明：深入贯彻实施外商投资法 不断提高对外开放法治化水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640174991.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月30日电 全国人大常委会外商投资法执法检查组30日在京召开第一次全体会议。全国人大常委会副委员长万鄂湘、王东明、白玛赤林出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在听取法律实施主管部门等汇报后，王东明指出，外商投资法是我国外商投资领域的基础性法律，法律实施两年多来，对促进外贸外资持续健康发展起到了重要作用。要认真学习领会习近平总书记关于改革开放的重要论述，充分认识开展外商投资法执法检查的重要意义，坚持问题导向，突出重点，增强检查实效。要通过执法检查推动落实“六稳”“六保”任务，切实保持宏观经济大局稳定。要立足新发展阶段，贯彻新发展理念，构建新发展格局，依法推进外商投资工作，不断提高对外开放法治化水平，为新时代全面深化改革开放、加快形成对外开放新格局提供有力法治保障。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640174991.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国工业和信息化系统人才工作电视电话会议召开 要求推动人才链与产业链、创新链有效衔接</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640174859.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据工信微报微信公众号消息，6月30日，全国工业和信息化系统人才工作电视电话会议在京召开。会议全面落实中央人才工作会议精神，研究部署当前和今后一个时期工业和信息化人才队伍建设工作。工业和信息化部党组书记、部长肖亚庆出席会议并讲话。部党组成员、副部长王江平主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，近年来全系统紧紧围绕推动工业和信息化高质量发展，深入实施新时代人才强国战略，深化产教融合、改革创新，不断完善人才工作体系，行业人才队伍建设取得新进展，部属高校“双一流”建设迈上新台阶，人才评价选拔激励机制实现新突破。立足新发展阶段，要坚持把发展第一要务、人才第一资源、创新第一动力紧密结合起来，加快建设一支规模宏大、结构合理、素质优良的工业和信息化人才队伍，培养造就更多高端复合型人才，以高质量的人才供给支撑产业加快迈向中高端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，部系统各级党组织要提高政治站位，建立健全党委（党组）统一领导、组织人事部门牵头抓总、职能部门各司其职密切配合、社会力量广泛参与的人才工作体系。要着力夯实人才工作基础，加强人才数据统计分析，建立重点人才库，定期开展联系服务专家工作。要突出行业人才工作特色，发挥部属高校国防人才培养主力军作用。加强产业政策、人才政策协同，推动人才链与产业链、创新链有效衔接，形成高质量人才支撑高水平产业、高质量产业汇聚高水平人才的工作格局。要加强人才集聚载体建设，围绕建设世界重要人才中心和创新高地等重大战略任务，充分发挥产业集聚区、共性技术平台、部属高校、优质企业的人才集聚优势，建设一批高水平人才载体。要深化人才制度改革创新，以创新能力、质量、实效和贡献为导向，健全人才评价体系，优化人才使用和流动机制，服务国家重大区域战略，引导激励更多人才服务艰苦边远地区和基层一线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市、浙江省、广东省工业和信息化主管部门及哈尔滨工业大学负责同志作了交流发言。在京部属单位和部属高校党政主要负责同志、部机关各司局主要负责同志在主会场参加会议。各省、自治区、直辖市及计划单列市、新疆生产建设兵团工业和信息化主管部门有关负责同志，各省、自治区、直辖市通信管理局主要负责同志，京外部属单位和部属高校党政主要负责同志等300人在全国各地分会场以视频方式参加会议。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220630/c640174859.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>