<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 03 Mar 2021 06:08:48 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>《中欧地理标志协定》生效 中国和欧盟数百种产品有了“出国护照”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627437131.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627437131.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十三五”时期中国研发投入增长为何不及预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627437090.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627437090.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大代表李金波：建设市场化机制促进工业数据融通共享</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627437071.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627437071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>德方人士表示《中欧地理标志协定》生效让双方合作取得了又一个里程碑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627437062.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627437062.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国成为全球经济的“避风港” 这些跨国公司近期出炉的财报再次敲下“实锤”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436855.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436855.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建议深化省联社改革工作由各省级人民政府主导！孔发龙代表这样建议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436567.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436567.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年你关心的两会提案办理得咋样了？银保监会这样回复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436565.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436565.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>整治市场乱象不松懈 2021：银保监会继续保持高压态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436239.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436239.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>业委会“不务正业” 主管部门可处罚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436181.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436181.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年税务总局高质量办理建议提案338件 办结率达100%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436148.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436148.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年中国对外贸易全景分析报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627435982.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627435982.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王小川两会提案：加强数字经济产业规划、适应老龄化社会发展需要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627435977.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627435977.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中欧地理标志协定 第一批清单产品保护生效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627437073.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月1日，国家知识产权局发布公告，批准对塞浦路斯鱼尾菊酒等96个欧盟产品实施地理标志保护，《中华人民共和国与欧洲联盟地理标志保护与合作协定》第一批清单产品即日起获中国地理标志保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告显示，经审查合格，国家知识产权局认定欧洲联盟委员会推荐的塞浦路斯鱼尾菊酒、捷克布杰约维采啤酒、慕尼黑啤酒、丹麦蓝乳酪、爱尔兰威士忌等中欧地理标志协定第一批互认互保清单产品在我国享受地理标志产品保护。此前，欧盟委员会已于2月9日发布公报，确认中欧地理标志协定于3月1日在欧盟生效，第一批100个中国产品也同步在欧盟全境获得地理标志保护。截至目前，中欧双方通过单独申请、互认试点和协定互保等模式累计实现110个中国地理标志在欧保护，134个欧盟地理标志在华保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，中欧地理标志协定于3月1日正式生效，国家知识产权局有关负责人表示，此次发布地理标志认定公告，是落实中欧地理标志协定的重要举措，标志着协定实施工作迈出坚实的一步。未来4年，我国将与欧盟共同推进第二批“175+175”中欧清单产品互认互保的技术准备工作。国家知识产权局将做好第二批清单欧方地理标志产品的受理、技术审查和认定等工作，让中国和欧盟更多的优质地理标志产品得到双方保护以及消费者和市场的认可。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627437073.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行金鹏辉：建议作出制度性安排 吸引跨国企业在沪设财资中心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627437147.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报讯（记者 侯润芳）全国政协委员、中国人民银行上海总部副主任兼上海分行行长金鹏辉在今年全国“两会”即将提交的一份提案中表示，上海尚未成为跨国企业设立财资中心的首选地，建议从制定跨国企业财资中心的认定标准、实施具有国际竞争力的税收安排、实现跨境资金自由便利流动等三个方面作出制度性安排，吸引跨国企业在上海设立财资中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金鹏辉在提案中指出，尽管上海在全球金融中心排名（GFCI）已跃居第三，并正在成为开放的人民币资产配置中心和风险管理中心，但尚未成为跨国企业设立财资中心的首选地，主要原因有：一是法规有待完善。各地出台的鼓励跨国公司设立地区总部政策仅适用于外资，对“资金运作与管理”的界定范围偏窄，而跨国企业财资中心既包括外资也包括中资，功能更广泛。二是税负相对较高。跨境财资业务涉及主要税种有企业所得税、增值税和印花税，现行税率分别为25%、6%和0.005%，综合税负远高于新加坡、中国香港。这是企业反映最突出的问题，也是吸引财资中心落户上海的最大障碍。三是跨境收付不够自由便利。如跨境资金池有准入门槛、净流出/入额度、资金用途等限制，集中收付和轧差净额结算要根据全收全支原则逐笔申报还原数据等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何吸引跨国企业在上海设立财资中心？金鹏辉在提案中给出了三方面的建议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是制定跨国企业财资中心的认定标准。由商务部门牵头，会同财税部门、金融管理部门共同制定跨国企业财资中心认定标准，符合条件的财资中心可以享受税收、金融等优惠政策。上海作为中国内地跨国公司地区总部机构最集中的城市，可率先开展试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是实施具有国际竞争力的税收安排。对符合条件的财资中心开展的跨境财资业务统一执行10%的所得税率；免征财资中心贷款利息收入6%的增值税；免征财资中心贷款合同印花税；免征财资中心向境外借款支付利息的预提增值税等。上述安排虽是金融相关税收的减免，但真正的受益人是实体企业，而且针对的是增量业务，即目前发生在境外、将来转回到境内的业务，不会导致税基侵蚀。作为配套措施，建立与业务指标挂钩的跨境财资业务持续性评估机制，未达到规定标准则不能享受税收优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是实现跨境资金自由便利流动。在风险可控的前提下，对符合条件的财资中心给予更多政策支持，可考虑放宽跨境资金池门槛、额度以及使用限制，在跨境资金收付的自由度和便利度方面达到国际通行水平。鼓励银行发挥自由贸易账户功能优势，为跨国企业财资中心开展离岸结算、跨境投融资、外汇风险对冲等提供全方位、综合化跨境金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者 侯润芳 编辑 王进雨 校对 刘军&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627437147.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民建中央：将外卖骑手等新业态劳动者纳入社保体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436540.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据央广网3日报道，外卖骑手等新业态从业者还是社保之外的人群这一问题备受关注。民建中央在今年的提案中建议完善新业态劳动者的法律保障制度。提案指出，要确保劳动者纳入社保体系，通过“倡导+强制”方式处理，同时建立多部门联动协调监管机制，成立新就业形态行业调解组织，及时解决相关劳动争议。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436540.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>房地产泡沫、输入性通胀、贷款利率回升？银保监会权威回应来了！</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627435847.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月2日，国务院新闻办公室举行新闻发布会，介绍推动银行业保险业高质量发展有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行保险监督管理委员会主席郭树清、国家开发银行董事长赵欢、中国农业银行董事长谷澍等人出席。近100分钟的发布会上谈及了房地产泡沫化、贷款利率回升、输入型通货膨胀等话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防范化解金融风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清表示，去年，我国防范化解金融风险攻坚战取得决定性成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，金融体系内部高杠杆下降。过去金融体系经过一段时间长期快速发展，2017年至2020年，银行业和保险业总资产年均增速都降到了较低水平，银行业是8.3%，保险业是11.4%，大体只有2009年至2016年间年均增速的一半，金融体系内部空转的同业资产占比大幅下降，这是一个非常重要的成绩，也决定了银行体系、整个金融体系能够平稳运行，风险总体可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，银行业处置不良资产的力度加大，2017年至2020年累计处置不良贷款8.8万亿元，超过之前12年总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，“影子银行”得到了有序拆解，过去“影子银行”规模很大，无论叫投资、理财还是P2P，本质为信贷，就是说做银行业务又不按照银行的规则办，这些平台没有任何约束，所以问题比较严重。“影子银行”的规模较历史峰值压降约20万亿元，使得金融体系比较健康、比较稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;房地产有泡沫化倾向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于炒房火热，房地产已成我国金融风险最大的“灰犀牛”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“很多人买房子不是为了居住，而是为了投资或者投机，这是很危险的。一旦市场出现问题，个人财产就会面临很大损失，贷款还不上，银行也收不回贷款、本金和利息，经济生活就发生很大的混乱，所以必须既积极又稳妥地促进房地产市场平稳健康发展。”郭树清说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，目前房地产金融化、泡沫化倾向还比较强，但去年取得了来之不易的成效，即投向房地产的贷款增速第一次降到了平均贷款增速之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他相信，房地产的问题会逐步得到好转，目前也进一步采取一系列措施。对于近期，各城市“一城一策”推出房地产综合调控举措，郭树清解读称，目的是实现稳地价、稳房价、稳预期，逐步把房地产的问题解决好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;输入性通货膨胀可控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，为应对新冠疫情，欧美发达国家、一些中小国家等采取极度宽松的货币政策。对此，郭树清指出，副作用已经逐步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是金融市场方面，欧美发达国家金融市场高位运行，和实体经济严重背道而驰。他表示，金融市场应该反映实体经济的状况，如果和实体经济差别太大，就会产生问题，担心国外金融资产泡沫会破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是流动性增加以后，由于经济已高度全球化，中国经济和其他国家的经济密切相连，外国资本流入中国数量会明显增加，并且我国资产价格有很大的吸引力，外国资本流入是必然的。他指出，目前规模和速度在可控范围内，正在研究采取更有效的办法，一方面鼓励资本要素跨境流动，另一方面避免造成国内金融市场太大的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;贷款利率预计将回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年整个金融机构向社会让利1.5万亿元，郭树清表示今年有很多政策将延续下去，不过因为今年整个市场利率在回升，预计贷款利率也会有回升，而总的来说，利率还是比较低的。“我们将通过支持财务重组、债务重组、企业重组、债转股等多种形式继续支持企业，降低企业负担”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵欢表示，去年开发银行通过贷款利率下调，减免中间业务收费，直接向实体经济让利335亿元。这是直接让利，不包括通过支持企业财务重整、破产重整、呆账核销等方面的支持力度。今年开发银行将继续积极支持实体经济发展，在贷款定价方面仍然保持较低水平。当然，贷款资金成本会随着市场变动而变动的，总体上银行的净息差会保持在去年较低的稳定水平上，在收费方面还会继续向实体经济让利，有力地支持“六稳”“六保”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;处置不良贷款力度不减&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对今年银行业不良贷款的情况，郭树清表示，今年将保持处置力度不减。因为我们每年的贷款都是净增长，贷款增速保持12%左右。去年情况非常特殊，贷款增长速度非常快但全年没有超过13%，这是为什么没有实行过度宽松货币政策的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年已加大不良贷款处置力度，全年处置不良资产3.02万亿元。现在没有一个明确指标，还在和各家银行沟通，看看他们怎么估计自己银行的状况，可能2021年需要处置的不良贷款还会增长，甚至会延续到明年，因为有的贷款期限比较长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来要加大力度、稳中求进，保证在经济和银行金融体系的可承受范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谷澍以农行为例，他指出，2020年克服了疫情冲击，处置不良贷款比较高，现在信贷资产是15万亿元，保持了信贷资产质量的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农行不良贷款率有一段时间比较高，现在已降到可比银行的平均水平，对不良贷款认定标准非常严格。原本监管规定逾期90天被划分为不良的期限，在农行缩短为逾期超过20天，目的是加强资产质量的前瞻性管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年延本延息的贷款将于今年3月31日为结点，谷澍表示这是一个比较重要的时点，从目前的情况看，比普通贷款不良率高一些。“从农行的样本来看，受疫情影响，不良贷款的反弹风险是有的，但风险基本可控”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开展金融业务按规则监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以蚂蚁集团为代表的金融科技公司在我国金融市场应扮演什么角色？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清表示，全世界来讲，中国互联网平台参与金融的规模和范围都是最大的，特别是对中小微企业提供数字信贷、数字保险和其他方面的服务，在世界上是领先的，监管也鼓励创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但与此同时不管任何业态的金融业务，都要按照相应的规则规范、法律法规管理，不能有特殊的例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，如网商、微众银行等互联网民营银行也被鼓励发展，但也必须按照金融规则实行统一监管。“我们不认为有什么限制、不允许他们发展的金融业务，但是我们做任何业务比如保险、信托、租赁等金融业务，都必须按照行业相同的规则进行监管”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;鼓励更多外资进入中国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于美国政府此前对中国相关企业的制裁，郭树清表示中国的金融怎么管理，金融机构的行为规范必须按照中国的规则办，就像在美国的金融机构按美国的规则来办一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清进一步指出，“美国对中国的内政进行了很多的干预，我们认为是毫无依据的，是没有道理的，也是站不住脚的，我们坚决反对。中国银保监会和整个银行业、保险业系统都不会执行美国的法律和法规，必须执行中国的法律法规”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但郭树清表示，愿意与美方合作，过去三年批准了100多家的外资银行保险机构在中国的设立，今年还将加大力度。“今年我们还会继续考虑放宽这些方面的合作，进一步降低外资准入门槛，基本上实现和中资一样的待遇，其实现在没有什么领域不开放的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;那么，外资进入会否干扰中国金融市场？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭树清称，根据现在掌握的情况，外资机构严格按照中国法律经营，且外资机构的总资产、贷款在市场上占比是下降的，继续鼓励外资金融机构进入中国共同发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　责任编辑：陈偲&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627435847.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>境外机构投资者连续第27个月增持中国债券</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436007.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯(记者范子萌)境外机构投资者已连续第27个月增持中国债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央结算公司今日发布数据显示，截至2021年2月末，境外机构托管债券面额达31524.69亿元，环比增加956.94亿元，环比增幅为3.13%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436007.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工业和信息化部全面完成2020年政协提案办理答复和复文公开工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627437101.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月23日，记者从工业和信息化部（下称“工信部”）获悉，2020年，工信部共承办政协提案595件（其中主办206件、会办389件），较2019年增长103%。目前，工信部已全面完成了提案办理答复和复文公开工作，同时将B类答复承诺事项全部纳入督办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于提案聚焦的主要领域，工信部相关负责人表示，委员们关注的领域和问题主要集中在以下四方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是高度关注新冠肺炎疫情防控相关领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年委员们就疫情防控建言献策，关注点集中在疫后经济恢复、企业复工复产和重点医疗物资保障等领域。工信部承办与新冠肺炎疫情相关的提案共计116件，提案标题中直接出现“疫情”字样的47件，提案内容涉及疫后湖北经济社会发展的5件，涉及疫后经济恢复的45件，涉及医疗物资保障的54件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二是高度关注贸易摩擦引发的“卡脖子”问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年中美贸易摩擦导致我国部分领域面临“卡脖子”风险，委员们高度关注高端装备、工业软件、半导体、集成电路等领域自主创新发展，呼吁加强关键核心技术攻关，将“卡脖子”清单变为科研和产业化的任务清单。“高端”“自主”“创新”三个关键词累计被提及65次，成为提案标题中被提及次数很多的关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是高度聚焦新一轮科技革命和产业变革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　委员们围绕工业互联网、集成电路、5G、人工智能、大数据、软件产业等领域建言献策，提案内容高度聚焦新一轮科技革命和产业变革。委员们高度关注新一代信息技术与传统产业的深度融合，为我国把握机遇全面构建新发展格局提出诸多针对性意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四是高度关注产业和行业发展热点问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　委员们从深化供给侧结构性改革、维护产业链供应链安全稳定、加快新型基础设施建设、建立应急医疗物资储备体系等方面提出诸多针对性意见，涉及制造业高质量发展、中小企业发展、数字经济和医疗物资保障等方面内容的提案超过提案总量的50%。其中，中小企业发展受到委员们较高关注，相关提案共计69件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于提案办理的举措，工信部表示，坚持将提案办理与贯彻落实党中央重大决策部署相结合，与加快推进制造强国和网络强国建设相结合，与不断提升决策科学化、民主化水平相结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部始终将办理工作作为一项重要政治任务抓紧抓实。工信部党组坚持将提案办理作为重要的政治任务和政治责任。部党组书记、部长肖亚庆担任部政协提案办理工作领导小组组长，经常过问办理进展，逐件审改重点提案复文，形成头雁效应。其他部领导靠前指挥，带队调研座谈，取得很好的成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部始终将提高办理质量作为办理工作重要方向。工信部采用“一会、三单、四关”的方式，召开承办司局经验交流会；推行提案办理“三单制”，制定批分清单、任务清单和错情清单；严把办理政治关、进度关、格式关和内容关，切实提升办理质量和成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部始终将深入沟通协商作为提升办理成效的重要途径。坚持“走出去”和“请进来”相结合：在办理过程中，深入开展走访调研，获取第一手情况；主持召开座谈会，邀请专家学者、企业代表等与委员面对面沟通，2020年累计与委员当面沟通36人次，远程沟通379人次，建立了与委员沟通交流的“直通车”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工信部始终将督查督办作为狠抓办理落实的重要保障。工信部将提案办理作为督查督办的重要内容，动态跟踪督办，定期通报进度。同时，工信部还强化考核评价，评选表彰先进单位、先进个人和优秀复文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，工信部始终以按时办结率、沟通协商率、委员满意率三个百分之百为工作目标，努力把每一件提案办好、办实、办到位。2020年11月，全国政协副主席辜胜阻带队到工信部走访调研时，对提案办理工作给予充分肯定。近年来，工信部也多次获评全国政协“提案先进承办单位”，每年均有多篇提案复文入选《把握人民的意愿――提案及办理复文选》。下一步，工信部将一如既往地将政协提案办理工作放在突出重要的位置，以更高标准、更严要求扎实开展提案办理工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627437101.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>图解：2020年《政府工作报告》17个量化指标任务全部完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627437048.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新增就业好于预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，我国坚持把稳就业、保就业作为重大政治责任，强化就业优先政策，减负、稳岗、扩就业并举。统计显示，2020年就业形势逐季好转、总体稳定、好于预期。全年城镇新增就业1186万人，超额完成年度目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年就业工作能够取得这样的成效实属不易。年初突如其来的新冠肺炎疫情，对就业造成严重冲击，新增就业人数大幅下滑。面对异常严峻的就业形势，在党中央坚强领导下，各地区、有关部门以空前力度应对空前冲击，把就业放在“六稳”“六保”首位。国家疫情防控取得重大战略成果，保证企业复工复产，成为稳就业的前提。得益于国家实施的减负、稳岗、扩就业“组合拳”，突破性政策力助市场主体减压，尤其是帮助中小企业渡过难关，这为稳住就业存量提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，灵活就业的形式日趋多样，在解决劳动者生计的同时，也成促进就业的重要渠道、吸纳就业的“蓄水池”。（韩秉志）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重点群体精准帮扶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，各地区各部门统筹推进疫情防控和经济社会发展，经济社会持续稳定恢复，各项稳就业政策不断落实落地。2020年全国年均城镇调查失业率为5.6%，低于6%左右的预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年初，在新冠肺炎疫情冲击下，经济活动受到限制，企业停工停产较多，就业市场受到明显影响，城镇调查失业率一度升至6.2%的年内高点。随着疫情防控取得积极成效，复工复产复市持续推进，带动就业岗位逐步恢复，城镇就业人员持续增长。步入下半年，社会生产生活秩序进一步恢复，受冲击大的密接型和聚集型服务行业持续改善，劳动力需求不断增加。2020年四季度，就业形势进一步回稳向好，12月份城镇调查失业率降至5.2%，与2019年同期持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对高校毕业生、农民工等重点群体，我国实施分类精准帮扶，提供有针对性的就业服务。各地、各部门出台相应激励举措支持毕业生自主创业，推动农民工就近就地就业，就业形势趋于稳定。（韩秉志）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳岗政策全面落实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，各地区各部门扎实推进稳就业工作，更大规模减税降费减轻企业负担，取消对灵活就业的不合理限制，鼓励创业创新带动就业，全面加强各项就业服务，推动就业预期目标顺利完成。2020年年末，城镇登记失业率为4.24%，低于5.5%左右的预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国坚持对贫困劳动力优先组织外出、优先留用稳岗、优先转岗安置。建立跨地区、跨部门的“点对点”返岗复工协作机制，开通专车专列包机，帮助务工人员实现“出家门、上车门、进厂门”。稳岗政策全面落实，设立驻企服务专员，加强用工指导、政策引导，鼓励企业优先留用贫困劳动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家还加大对困难群众就业的帮扶，强化线上就业服务，开通全国统一的线上失业登记、毕业生求职登记等服务平台，扩大失业保险保障范围，多措并举促进长江退捕渔民转产就业。经过不懈努力，贫困劳动力务工人数大规模增加，工资性收入占比逐年上升。（韩秉志）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;物价运行前高后低&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全国居民消费价格指数（CPI）比上年上涨2.5%，涨幅比上年回落0.4个百分点，低于3.5%左右的预期目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　CPI运行同比呈现“前高后低”走势。前两个月，受新冠肺炎疫情、“猪周期”和春节等因素叠加影响，猪肉等食品价格上涨较快，带动CPI上涨较多，同比分别上涨5.4%和5.2%；随着疫情防控形势持续向好，生猪产能不断恢复，CPI涨幅从3月份开始平稳回落，尽管三、四季度受到季节性、极端天气、散发疫情等影响，个别商品价格出现短期波动，但总体上延续稳定回落态势，全年走势符合预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，食品价格上涨10.6%，涨幅比上年扩大1.4个百分点，影响CPI上涨约2.20个百分点，是推动CPI上涨的主要因素；非食品价格上涨0.4%。2020年全年，扣除食品和能源价格的核心CPI上涨0.8%，涨幅比上年回落0.8个百分点。居民消费价格的平稳运行，充分展现出我国经济持续向好，民生保障有力有效。（熊 丽）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;直达资金精准投放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，我国及时出台规模性助企纾困政策，以合理适度的政策力度对冲疫情影响。特殊时期采取特殊举措，我国将赤字率提高到3.6%以上，并发行1万亿元抗疫特别国债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照“中央切块、省级细化、备案同意、快速直达”的原则，新增财政赤字和抗疫特别国债2万亿元全部转给地方，资金直达市县基层、直接惠企利民，省级财政既当好“过路财神”又不当“甩手掌柜”，推动资金高效精准投放到终端，支持基层落实“六保”任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政资金直达机制是有效应对疫情影响的重要举措，是财政宏观调控方式的重大创新。从2020年实施情况看，直达资金下达速度更快、投向更加精准、管理更加规范，在改进预算管理、提高资金使用效益、增强财政调控效果等方面发挥了重要作用。在各地各部门共同努力下，仅用20天时间，就将九成以上的中央直达资金下达市县基层，省级财政细化下达时间平均只有1周。（曾金华）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政支出精打细算&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年坚持政府过紧日子。中央部门带头精打细算、勤俭节约，中央本级支出下降0.1%，其中非急需非刚性支出压减50%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，各级政府厉行节约办一切事业，压减一般性支出，强化“三公”经费管理，严格执行各项经费开支标准，切实将有限的资金用在刀刃上。全国一般公共服务、城乡社区支出分别下降1.1%、20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府带头过紧日子，目的是要让老百姓过好日子，财力虽然紧张，但民生问题马虎不得。各级政府大力优化支出结构，坚持有保有压，把严把紧预算支出关口，集中财力保障疫情防控、脱贫攻坚等重点领域支出。尤其是在防控疫情阻击战中，加大经费保障力度，确保人民群众不因担心费用问题不敢就诊，确保各地不因资金问题影响医疗救治和疫情防控。2020年，全国卫生健康支出增长15.2%，与疫情防控直接相关的公共卫生支出增长74.9%。（李华林）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费持续加力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为应对新冠肺炎疫情不利影响，2020年我国加大减税降费力度，出台实施了7批28项有针对性的减税降费措施，累计为企业新增减负超过2.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在支持小微企业纾困发展方面，通过“免减缓”等一系列措施，帮助小微企业和个体工商户渡过难关。全国5000多万户小规模纳税人中近九成免征增值税，余下600多万户征收率从3%降为1%，2020年1至11月，共计减免增值税911亿元。同时，阶段性减免中小微企业和个体工商户养老、工伤、失业保险费占三项社保费全部减免额的近90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费措施有效增加了企业现金流，大幅提升了疫情防控物资保障能力。在受疫情影响行业中，交通运输、住宿、服务业等减税降费受益面最大。相关政策有效降低了企业用工成本，支持了企业稳定岗位和生存发展。截至2020年底，全国10万户重点税源企业销售收入税费负担率预计同比下降8%；全国新办涉税市场主体1144万户，同比增长10.1%。（李华林）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;网络宽带提速惠企&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，新冠肺炎疫情对全球经济产生了巨大冲击，我国很多市场主体也面临着前所未有的压力。为帮助企业渡过难关，2020年7月，工业和信息化部等4部门联合印发通知，明确主要针对企业实施互联网接入宽带和专线降费，并重点向中小企业和制造业倾斜，整体上实现企业宽带和专线平均资费降低15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年12月底，宽带与专线资费分别下降31.7和18.6%，有效减少企业生产经营成本。在所有政策中，降成本措施是企业感受最直接、见效最迅速的真招实招。以降成本为突破口，进一步落实惠企纾困政策，不仅有利于企业轻装前行，更能推动供给侧结构性改革，为高质量发展积蓄力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，在工信部的指导下，宁夏、辽宁、海南等地纷纷出实招，在网络提速降费上下功夫，面向中小企业主动开展多样化专属优惠活动，“小提价、大提速”“小提速、降风险”多效并举，实现提速惠企。（李芃达）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;小微金融服务深化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年12月底，5家大型商业银行普惠型小微企业贷款余额4.03万亿元，同比增长54.8%，各自增速均超过40%，顺利完成2020年《政府工作报告》提出的大型商业银行普惠型小微企业贷款增速要高于40%的量化指标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，受新冠肺炎疫情冲击，小微企业生产经营遇到困难。为此，相关部门及时出台一系列政策措施，坚定支持小微企业融资和稳定发展。全年银行业累计对7.3万亿元贷款延期还本付息，累计发放普惠小微信用贷款3.9万亿元，同比增加了1.6万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，加大对重点领域小微企业的普惠性政策支持，出台金融支持抗疫30条举措，设立3000亿元疫情防控专项再贷款，定向支持7600多家防疫保供重点企业，其中绝大多数都是中小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，根据疫情防控和复工复产需要，追加了5000亿元复工复产、1万亿元普惠性再贷款再贴现额度，重点支持受疫情影响较大的企业60多万家。（姚 进）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;职业培训提升技能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，我国开展补贴性培训2700.5万人次、以工代训2209.6万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去一年，我国开展“互联网+职业技能培训”，积极推进职业技能提升行动，实施百日免费线上技能培训行动，创新开展以工代训，并组织实施农民工稳就业职业技能培训计划、百万青年技能培训行动、长江流域退捕渔民职业技能培训等。职业技能培训的开展，既提高了劳动者就业能力，缓解就业结构性矛盾，也普遍提升了劳动力素质，为经济社会发展提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一技在手，终身受益。2020年，人社部把技能培训和技工教育作为帮助贫困劳动力和贫困家庭子女摆脱贫困的有效途径。截至2020年12月底，全国组织贫困劳动力培训超过270万人次，技工院校当年招收贫困家庭学生约8万人，超额完成年度目标。下一步，人社部将继续保持相关政策举措的稳定性、延续性，着眼全面推进乡村振兴，健全常态化技能帮扶机制。（韩秉志）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高职扩招量质双升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年，全国高职院校共扩招157.44万人，完成年度目标任务。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，职业教育迎来大好发展机遇。教育部通过分列招生计划、分类考试评价、分别选拔录取的方式，让更多达到条件的人有机会接受高等职业教育。近日，教育部印发《关于做好2021年普通高校招生工作的通知》，提出统筹安排高职分类招考计划，重点向区域经济建设急需、社会民生领域紧缺和就业率高的专业倾斜；适当在学前教育、护理、养老、健康服务、现代服务业等领域扩大中高职贯通招生规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，高职扩招后也面临一些问题，其中最主要的是生源多元化问题。原来以普通高中毕业生、中职毕业生为主，现在还包括了退役军人、下岗失业人员、农民工、高素质农民、在职企业员工等。对此，教育部采取了一些措施，精准设置适合扩招生源特点的专业，比如针对职业农民、农村干部设置涉农单招专业等。（李 丹）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专项债发力扩内需&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全国人大批准安排新增专项债券额度3.75万亿元，经国务院批准后中央财政已分批全部下达各省（区、市）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照资金跟着项目走的原则，专项债券重点支持交通基础设施等七大重点领域和“两新一重”、城镇老旧小区改造、公共卫生设施建设等重大项目。允许新增专项债券用于重大项目资本金的比例由20%提高至25%，有利于更好撬动社会资本，发挥专项债券稳投资、扩内需、补短板的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计显示，地方政府专项债券除用于支持中小银行化解风险外，用于交通、市政和产业园区基础设施，以及职业教育和托幼、医疗、养老等民生服务领域约占八成，用于生态环保、农林水利、能源、冷链物流等领域约占两成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体看，2020年专项债券发行使用情况良好、符合政策预期，有效发挥了地方政府债券对冲新冠肺炎疫情影响、扩大有效投资、促进宏观经济平稳运行等积极作用。（曾金华）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预算内投资补短板&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，中央预算内投资共安排6000亿元，比上年增加了224亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对新冠肺炎疫情暴露出的公共卫生短板和弱项，中央预算内投资作用凸显，对医疗应急物资等缺口给予尽快弥补，最大程度推进公共卫生保障体系建设，为疫情防控取得决定性成果提供了强有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两新一重”投资是中央预算内投资重点聚焦的内容之一。去年以来，中央预算内投资重点在“三个加快、两大加强”方面持续发力，加快5G、一体化数据中心等新型基础设施建设，加快推进以县城城镇化补短板强弱项为重点的新型城镇化建设，加快交通、水利等领域重大工程以及物流基础设施建设，督促指导各地推动重大项目尽快落地实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕提高中央预算内投资的使用效益，有关部门坚持资金跟着项目走，不让项目等着资金；坚持要素跟着项目走，让土地、环评等要素为项目服务；同时，督促指导各地加快投资计划执行和项目建设进度，尽快形成实物工作量。（顾 阳）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;老旧小区改造提速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照计划，2020年我国要新开工改造城镇老旧小区3.9万个，涉及居民近700万户。最新数据显示，2020年改造任务已经超额完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年7月，国务院办公厅印发《关于全面推进城镇老旧小区改造工作的指导意见》，吹响了城镇老旧小区改造提速的号角。我国提出，到2022年，基本形成城镇老旧小区改造制度框架、政策体系和工作机制；到“十四五”期末，结合各地实际，力争基本完成2000年底前建成的需改造城镇老旧小区改造任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于2021年的老旧小区改造，住房和城乡建设部提出，合理确定2021年改造计划并有序组织实施，推动建立政府、居民和社会力量共建共治共享的政策机制，探索金融支持市场力量参与改造的可复制可推广模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，城镇老旧小区改造是一项民心工程，无论改造速度还是改造模式，都应顺应居民意愿和感受，积极探索、因地制宜，提升居民满意度。（亢 舒）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;铁路基建加快推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，铁路建设工作经受住了新冠肺炎疫情等考验，圆满完成了各项目标任务。新增国家铁路建设资本金1000亿元已全部到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本金具有杠杆效应，2020年铁路基建投资逆势增长，各项重点工程率先复工复产，一批重大工程项目建成投产，建设管理水平持续提升。铁路交通建设为人员流动、经济流通带来更大的“带宽”和发展“红利”，为经济社会发展注入强劲动能，为落实中央“六稳”“六保”决策部署作出了重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，全国铁路完成固定资产投资7819亿元，新线投产4933公里，新开工项目20个。与此同时，铁路科技创新成果突出，时速160公里至350公里的复兴号全系列动车组投入运营；铁路“走出去”迈出坚实步伐，全年开行中欧班列1.24万列、发送113.5万标箱，同比分别增长50%、56%；全年开行西部陆海新通道班列3600列、发送19万标箱，同比分别增长73%、80%。（齐 慧）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农田建设稳步开展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　只有守住今天的耕地，才能守住明天的饭碗。2020年，全国新增8391万亩高标准农田，超过既定目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国人多地少，确保谷物基本自给、口粮绝对安全的粮食安全战略底线，最根本的要素是耕地，要像保护大熊猫一样保护好耕地。在保护好耕地特别是基本农田的基础上，大规模开展高标准农田建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　依托高标准农田建设，许多昔日的“望天田”“斗笠田”“冷浆田”变成了阡陌纵横的“万亩田”“吨粮田”“高产田”。高标准农田建设，可以实现节水节电和化肥农药减量，在降低农业投入成本的同时，减少农业面源污染，促进山水林田湖草整体保护和农村环境连片整治，为实现生态宜居打下基础。高标准农田建设不仅显著改善农业生产条件，有效推动农业规模化、集约化、专业化，为乡村产业发展奠定基础，还有助于把先进管理理念、服务体系等现代要素引入乡村，吸引城市精英进入农村和外出人才返乡创业，助力乡村产业兴旺。（乔金亮）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就医负担持续减轻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年6月，财政部、国家医保局、国家税务总局印发通知要求各地“2020年城乡居民医保人均财政补助标准新增30元，达到每人每年不低于550元。”截至2020年12月底，各地人均补助水平达到或超过国家标准，每人每年不低于550元。拿出真金白银保障群众的医疗需求，彰显了政府持续增加民生投入的决心与努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国政府不断健全医保制度，逐年稳步提高医保保障水平。2013年至2020年，居民基本医保人均财政补助标准由240元提高到550元，大病保险从无到有，上千万群众因此获益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从人均医疗卫生费用、人均预期寿命等各项指标来看，我国政府医疗卫生投入水平较为合理，与我国经济发展水平相适应。相信随着医保基金效能的进一步发挥，国民健康水平必将得到进一步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，还应推进医保、医疗、医药联动改革，推动解决异地结算等痛点和难点，保证医保制度高效运转。（吴佳佳）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：孙丹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627437048.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大代表杨元庆：加强国家层面算力基础设施建设顶层设计</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436884.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京3月3日讯（记者 马常艳）3月2日，全国人大代表、联想集团董事长兼CEO杨元庆在接受经济日报-中国经济网记者采访时表示，算力的提升将加速各行各业的智能化转型，筑起中国数字经济的新底座。他建议，加强国家层面在算力基础设施建设的顶层设计和总体规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字经济已成为第四次工业革命的重要基石，并不断催生出新组织、新业态、新模式，成为全球经济新的增长点。去年疫情发生以来，国家提出大力发展以数据中心、5G、人工智能、工业互联网等为代表的“新基建”，推动数字经济跟实体经济深度融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨元庆认为，发展数字经济，加快各行各业的数字化、智能化转型，离不开“新IT”基础设施的支撑和赋能作用。所谓“新IT”，在杨元庆看来，就是基于“端（智能物联网终端）-边（边缘计算）-云（云计算）-网（5G）-智(行业智能)”技术架构赋能各行各业、实现智能化变革所需要的技术、服务与解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在数字经济时代，信息数据总量呈爆炸式增长，只有通过‘新IT’中的‘边-云-网’协同发力，增强计算力，才能将数据生产资料转化数据价值。”杨元庆相信，算力的提升将加速各行各业的智能化转型，筑起中国数字经济的新底座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国以数据中心为代表的算力基础设施投资与建设均大幅增长。然而，当前我国算力基础设施还存在布局不合理、发展不均衡、共享不充分、服务单一、能效不高等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，杨元庆建议，加强国家层面在算力基础设施建设的顶层设计和总体规划，引领算力基础设施整体有序发展；倡导建设多元化、智能化、高效能的新型算力基础设施，有效支撑数字经济的高质量发展；推动制定以应用效能为导向的算力评价体系和评测标准，引导算力基础设施建设健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，杨元庆今年两会还带来了一些其他建议：发展供应链金融，稳定产业链供应链；发展职业教育，稳就业，促进“中国智造”和战略新兴产业发展；发挥智能科技作用，帮助“银发族”跨越数字鸿沟；提高企业碳中和治理能力，实现绿色可持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：何欣）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436884.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公安部：2020年全部高质量办结全国两会建议提案683件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436303.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室于2021年3月2日下午举行国务院政策例行吹风会，公安部副部长刘钊、住房和城乡建设部副部长张小宏、农业农村部副部长刘焕鑫、国家乡村振兴局副局长洪天云和国务院新闻办新闻发言人寿小丽介绍2020年国务院部门办理全国人大代表建议和全国政协委员提案工作有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公安部副部长刘钊表示，2020年，公安部共承办全国两会建议提案683件，并全部在规定时限内高质量办结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据建议提案办理有关要求和工作实际，公安部部专门研究部署、制定具体办理方案，各承办单位把此项工作作为重要任务，制定办理台账，落实办理责任，承办量较大的单位实行挂账督办，逐件分析、研究细化措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕代表委员集中关注的社会治安管理防范、打击突出违法犯罪、道路交通安全管理、公安工作现代化建设、网络综合治理等问题，将683件建议提案分成5大类、22个小类，分析研判代表委员关注重点的变化、特点，为精准高效开展办理工作打下坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持将解决实际问题、为群众办实事、促进公安工作作为检验建议提案办理工作的重要标尺，在利用公安大数据服务疫情防控、推进公安“放管服”改革等方面出台了一系列新措施，积极回应了代表委员的关注和社会各界的期盼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　版权所有，转载请注明出处。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436303.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国常驻联合国代表向联合国成员介绍中国扶贫经验</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436236.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻消息，当地时间3月2日，中国常驻联合国代表团举行视频会议，向部分联合国机构及联合国成员国介绍中国成功消除绝对贫困的扶贫经验。会上多国和组织代表对中国表示祝贺，并对中国扶贫成果进行了讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包括巴基斯坦、阿尔及利亚、埃及、尼日利亚、埃塞俄比亚等约60个国家常驻代表以及美国、欧盟、澳大利亚、法国、德国、加拿大、日本、韩国、匈牙利、瑞典、西班牙等常驻团官员和中外主流媒体记者共约200人出席了视频会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会各方热烈祝贺中国脱贫攻坚取得全面胜利，积极评价中国巨大减贫成就令全世界瞩目，为全球落实2030年可持续发展议程做出重大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴基斯坦、阿尔及利亚、新加坡等国大使指出，中国在落实可持续发展目标方面一直走在世界前列，为各国实现减贫可持续目标提供了重要范例。中国巨大减贫成就得益于中国政府的坚强组织领导、社会各界的广泛参与和人民群众的开拓创新，值得国际社会特别是广大发展中国家学习借鉴。马拉维、埃及、埃塞俄比亚和南非等国大使表示，中国的伟大成就让广大发展中国家看到了希望，增强了发展信心，在广大发展中国家深受疫情困扰、贫困人口大幅增加的背景下有特殊重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国人口基金、开发计划署和粮农组织等机构有关负责人表示，中国以实际行动促进全球共同发展，支持联合国发挥中心作用，在南南合作框架下向发展中国家提供大量援助和支持，为落实可持续发展目标作出重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑赵熹来源：央视新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436236.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第九次参加全国两会 李彦宏给出五份提案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627435890.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;p id="p_f44cb0612357b84ca07ee0ca90853736" class="img_p"&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/41712775fcbe77e9" id="f44cb0612357b84ca07ee0ca90853736" onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p id="p_200d8965cdb5bc73ad238437f1ca724d" class="img_p"&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/bbf7c548ae7311f3" id="200d8965cdb5bc73ad238437f1ca724d" onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;点击“阅读原文”，查看完整提案内容。 &lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627435890.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>百度李彦宏两会五份提案 涉及自动驾驶、未成年人网络安全教育等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436907.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　凤凰网科技讯 3月3日消息，2021年全国两会开幕在即，全国政协委员、百度董事长兼首席执行官李彦宏提交5份提案，涉及自动驾驶和智能交通、智慧养老进社区、互联网平台数据开放共享、人工智能教育体系、未成年人网络安全教育等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在自动驾驶和智能交通方面，他建议，国家层面进一步加强政策创新，支持自动驾驶商用和智能交通普及，满足老百姓的美好出行需求，早日实现交通领域碳达峰的目标；智慧养老进社区方面，李彦宏建议相关部门加强政策引导，鼓励更多智能设备进社区，拓展和深化智慧养老服务；互联网平台数据开放共享层面，他建议构建不同互联网平台之间信息共享的机制，促进信息和知识的自由流动；人工智能教育体系建设上，李彦宏建议引导校企联合，支持龙头企业成为人工智能人才培养的重要支撑力量，共同打造面向高等教育、职业教育的人工智能、深度学习、自动驾驶等课程；未成年人网络安全教育层面，他建议政府主管部门牵头，加快建立统一标准的未成年人网络安全教育体系，让未成年人网络安全的“保护网”更牢固。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627436907.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2月份境外机构在中债登托管债券面额增加956.94亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627435909.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者罗晗)中央国债登记结算有限责任公司3月3日公布数据显示，截至2021年2月末，该机构为境外机构托管债券面额达31524.69亿元，环比增加956.94亿元，环比增幅为3.13%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210303/c627435909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>