<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 Mar 2020 04:25:50 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国官方发文加强民企职称评定：进一步下放职称评审权限</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618041891.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618041891.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦金融战“疫”持续加码</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618037354.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618037354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应对冲击有必要降低存款基准利率</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618037352.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618037352.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦稳企业稳增长 财税金融政策精准发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618034415.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618034415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>驾好“三驾马车”应对实体经济春寒</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618034414.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618034414.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3000亿元专项再贷款调查：对接到落地最短5小时</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618034348.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618034348.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进出口企业须做好关务合规体检</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618034426.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近段时间，全球企业强化合规管理的趋势日益明显，联合国、经济合作与发展组织、世界银行等国际组织和各国政府都在不断倡导企业加强合规管理，企业稍有不慎就可能触碰法网，造成行政处罚、刑事犯罪、信用等级下调等不利后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“过去，企业往往以事后补救方式应对风险，这种做法无法应对目前严峻合规形势。合规是一种公司治理方式，融入企业的日常运营中，企业应当建立合规团队，开展合规风险识别和防控等工作。”在日前举办的自由贸易港法治体系建设论坛上，国浩上海合伙人刘杰表示，以全球视野来看，合规制度在一些国家已成为激励机制，即将合规作为对涉嫌犯罪的企业予以宽大处理的依据。美国司法部《司法手册》提出，检察官在对企业展开调查、决定是否起诉、开展辩护交易谈判或达成其他协议时，应当将企业的合规体系纳入考量范围。《美国量刑指南》建议，在计算单位犯罪应处罚金时，应当考虑在不当行为发生时，企业是否具备适当有效的合规体系。据悉，我国部分地区的检察机关已有意尝试将建立合规制度纳入单位犯罪的起诉考量因素中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　众多的法律法规对进出口货物物品、运输工具、加工贸易、减免税设备、海关特殊监管区、争议处理等问题均作出了规定。刘杰介绍说，关务法律风险主要有以下几类：通关环节风险，包括税号或品名申报不实风险、原产地申报不实风险等；加工贸易业务风险，包括擅自内销走私风险、骗取核销走私风险、单耗申报不实风险等；减免税设备进口和使用风险，包括项目申报不实风险、设备参数申报不实风险等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于进出口企业而言，海关法律风险可谓无处不在。对风险认知不足，或者即使认识到风险也不采取措施进行预防规避，是造成大部分企业违规受罚、甚至承担刑事责任的主要原因。刘杰举例说，我国海关对不同信用等级的企业将适用不同的监管标准，除了在原有的进出口货物查验率、报关单审核力度、办理货物通关手续方面差别监管外，在担保、稽查频次等方面也有不同待遇。如果企业因违规行为导致信用级别下调，不仅会在查验、金额、稽查频次等方面受到海关的严格监管，更可能会被列为失信企业，受到各部门的联合惩戒，在行政许可审批、发起设立或参股金融机构等方面受到限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展企业合规，必须以严格标准开展自检、自查。刘杰认为，企业开展关务体检工作可以参考海关稽查人员的办案思路，找准企业合规中的难点、痛点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海关开展稽查工作时，可以对被稽查人的会计账簿、会计凭证、报关单证以及其他有关资料和有关进出口货物进行核查，监督被稽查人进出口活动的真实性和合法性。刘杰提醒企业，关务合规不能全然与企业其他部门分割开来，进出口业务的开展与财务、物流等部门紧密相关，如果企业进行自检时，头痛医头、脚痛医脚，必将忽视部门间牵一发而动全身的连带关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘杰指出，关务体检需要对企业进行整体测评，具体可包括以下内容：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是问卷调查。应以企业生产业务为出发点，以关务作业链条为主线，以设计问卷方式向企业员工了解各部门可能存在的问题，对风险进行初步了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是书面单证审查。根据货物、资金、单证的流转流程，查阅仓储记录、财务账册、报关单证，仔细核对，确保“三流一致”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是风险调查评估表。根据企业的情况，对已发现和可能存在的风险点进一步细化分析，评估严重等级，以高、中、低三个档次对风险级别进行划分，更有利于公司管理人员明晰风险的轻重缓急，促进全体企业员工提高警惕性，遵守企业规章，合规行事。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618034426.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新证券法起航 公司债券发行率先实行注册制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618037624.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在新证券法施行的第一天，监管层宣布公开发行公司债、企业债实施注册制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月1日，证监会发布的《关于公开发行公司债券实施注册制有关事项的通知》显示，自3月1日起，公司债券公开发行实行注册制；公开发行公司债券，由证券交易所负责受理、审核，并报证监会履行发行注册程序。同日，国家发改委发布了《关于企业债券发行实施注册制有关事项的通知》，提出企业债券发行由核准制改为注册制；国家发改委为企业债券的法定注册机关，发行企业债券应当依法经国家发改委注册。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚研究发展部技术副总监张伊君认为，新证券法的施行和相关配套基础制度的进一步完善，标志着债券市场发展进入新的历史阶段，对市场参与各方均影响重大。注册制提高了债券发行效率，强化了发行人信息披露义务，更多发行人迎来债券直接融资的机会和空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五方面修订公司债发行制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司债券成为了新证券法实施后率先实行注册制的证券种类，这是公司债券市场化、法治化发展进程中的又一里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自3月1日起实施的新证券法规定了公开发行证券实行注册制，为证券市场全面推行注册制提供了根本法律保障。2月29日，国务院办公厅印发《关于贯彻实施修订后的证券法有关工作的通知》，提出要稳步推进证券公开发行注册制，其中包括落实好公司债券公开发行注册制要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新证券法对公开发行公司债券相关制度做出修订，主要体现在五个方面。一是将核准制改为注册制。二是对公司债券公开发行条件作出调整，包括新增“具备健全且运行良好的组织机构”的条件，删除了“最低公司净资产”“累计债券余额不超过公司净资产的百分之四十”等条件。三是对公司债券申请上市交易条件作出调整，删除了“公司债券的期限为一年以上”等条件，授权证券交易所对公司债券上市条件作出具体规定。四是完善了持续信息披露要求，扩大信息披露义务人范围，对重大事件披露内容作出具体界定。五是压实发行人、证券服务机构的法律职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在证监会3月1日发布通知后，上交所、深交所各自发布了《关于公开发行公司债券实施注册制相关业务安排的通知》，明确注册制下公开发行公司债券在证券交易所发行上市审核及相关业务的衔接安排。如深交所表示，注册制实施后，不再区分“大小公募”债券，所有拟在深交所上市的公开发行公司债券均由深交所受理、审核，审核通过后报送证监会履行发行注册程序，非公开发行公司债券则仍按照现有规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而企业债券发行全面施行注册制也在国家发改委3月1日的通知中得以明确。根据通知，国家发改委指定相关机构负责企业债券的受理、审核。其中，中央国债登记结算有限责任公司为受理机构，中央国债登记结算有限责任公司、中国银行间市场交易商协会为审核机构。企业债券发行人直接向受理机构提出申请，国家发改委对企业债券受理、审核工作及两家指定机构进行监督指导，并在法定时限内履行发行注册程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，企业债券发行人自身也要符合一定条件。具体包括，企业债券发行人应当具备健全且运行良好的组织机构，最近3年平均可分配利润足以支付企业债券一年的利息，应当具有合理的资产负债结构和正常的现金流量等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化信披要求与中介责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在公司债券发行注册制框架下，信息披露成为监管的核心，中介机构的责任明显强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公司债券实施注册制之后，对于各市场参与主体而言，需要建立健全公司债券信息披露制度，做好债券存续期信息披露。证券服务机构要根据规定，完善内部管理和风控制度，加强对发行人信息披露文件的核查，督促发行人做好信息披露工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强自律监管方面，上交所方面表示，将进一步落实以信息披露为核心的发行上市审核制度。发行人作为信息披露的第一责任人，上交所将在关注其是否满足发行、上市条件的同时，重点以信息披露审核为核心，督促其充分披露对投资者作出价值判断和投资决策所必需的信息。深交所方面也表示，督促发行人履行信息披露第一责任，充分披露与自身资信情况和偿债能力密切相关的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业债发行同样强化了信息披露要求和中介机构责任。国家发改委的通知指出，发行人应当遵循真实、准确、完整、及时、公平的原则，按照法律法规及发改委的有关规定，通过指定的渠道披露信息，并承担相应的法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“信息披露义务和责任强化后，债券发行企业应更加有‘上市公众公司’的自觉意识，对标上市公司设立信息披露管理机制，真实、准确、完整、及时履行信息披露义务；同时将债券市值纳入管理范畴，增强与投资人、中介机构之间的有效信息沟通。”张伊君表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，强化中介机构责任是注册制的内在要求，中介机构要切实发挥“看门人”的作用。分析人士认为，对于债券市场而言，责任追究和违规成本的大幅度增加将倒逼中介机构更加注重保持执业过程的独立性，加强尽职调查和审慎核查工作，履职尽责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加速推动多层次信用债市场成型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　债券发行启动注册制是债券市场发展的重要里程碑，对债券市场增量提质意义深远。不同券种注册标准逐步趋同和债券市场统一执法机制的落地，将共同推动债券市场的统一化程度进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，自2015年年初《公司债券发行与交易管理办法》发布以来，公开发行公司债券由证券交易所上市预审核、由证监会采用简易核准程序的发行监管制度，基本上非常贴近注册制，所以此次过渡也非常自然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以深交所为例，自2015年以来，深交所根据证监会简化核准程序安排，按照注册制理念开展公开发行公司债券上市预审核工作，率先实现受理和审核全流程电子化，对外发布审核标准和审核流程等方面的业务规则和监管问答。5年来，公司债券发行规模持续攀升，创新产品序列不断丰富，预审核机制平稳高效运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300033','&amp;#x540C;&amp;#x82B1;&amp;#x987A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;同花顺&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;300033&lt;/a&gt;）iFinD统计显示，截至2020年2月末，企业债余额为2.31万亿元，占比2.3%；公司债余额7.15万亿元，占比7.2%，其中，一般公司债3.88万亿元，私募债3.27万亿元。而此次新证券法明确注册制发行，有利于提高债券发行效率和市场规模，更多发行人迎来债券直接融资的机会和空间。此外，本次发行条件的调整，删除了“累计债券余额不超过公司净资产的百分之四十”等发行额度限制条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在张伊君看来，注册制加速推动多层次信用债市场的成型，对投资人信用风险的识别、预警、估值和定价能力等精细化管理提出了更高的要求，风险偏好过于趋同的投资人群体将加速出现信用风险偏好策略分化。对信用评级机构来说，需要有效提升信用风险识别和预警的及时性，满足投资人信用风险管理的精细化需求。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618037624.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情“黑天鹅”持续盘旋 全球金融市场遭遇“至暗时刻”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618037343.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情带来的“黑天鹅”仍在全球市场上空持续盘旋。随着世界卫生组织将其对新冠病毒的风险评估提升到“非常高”的水平，投资者对于公共卫生事件将导致全球经济增长放缓的担忧正在升温。上周，市场资金纷纷从风险较高的资产中抽出，各国股市遭遇抛售陷入回调区间。而与以往不同的是，黄金、美元等避险资产价格也在同步下行，全球市场迎来真正的“至暗时刻”。目前，境外疫情规模仍在扩大，截至3月2日，国外确诊病例已超过8700人。在此背景下，不少机构都下调了对于今年经济前景的预期。美国银行预计，全球经济将出现自2008年金融危机以来最疲弱的一年。而市场则期待主要经济体央行，尤其是美国和欧洲央行能够采取相应措施，以抑制经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球股市泥沙俱下 市值蒸发约6万亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情带来的恐慌情绪影响，上周全球股市蒸发约6万亿美元市值。其中，美国股市创下2008年金融危机以来最差表现，三大股指跌幅均超过10%。最大单日跌幅发生在2月27日，当日标准普尔500指数下跌4.4%，为2011年以来最大单日跌幅，其总跌幅从2月19日的高点跌至12%，仅仅6天就抹去了标普500去年下半年所有涨幅。与此同时，道琼斯指数两个交易日跌幅超过1000点，上周累计下跌3583点，为美股史上最大周跌点数，当周跌幅超12%。华尔街恐慌指数VIX一度飙升至49.15，创自2018年2月以来最高盘中水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲股市也没能幸免，斯托克欧洲600指数上周同样创下2008年金融危机以来的最大单周跌幅。德国DAX指数、法国CAC40指数、伦敦富时100指数，甚至通常被认为具有防御色彩的瑞士SMI指数的周跌幅都超过了10%。亚太股市方面，韩国和日本主要股指本周五收盘均创去年9月以来低位，韩国综合指数周五收报1987.01点，周跌8.13%；日经225指数周五报21142.96点，周跌近10%。另外，澳大利亚ASX200指数周跌9.8%；新西兰NZX50指数周跌6.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美元黄金同步下跌 传统避险资产“失色”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与以往不同的是，此次市场恐慌情绪并没能带来传统避险资产的上涨，国际黄金价格与美元都在同步下跌。贵金属期货在上周五遭到重创，纽约商品交易所COMEX黄金近月合约下跌75.80美元，跌幅为4.6%，收于每盎司1566.70美元，创2013年6月20日以来最大单日跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　荷兰银行分析师波尔表示，近6个月以来，黄金交易一直十分拥挤，投资者的仓位约占年度供应量的80%，这为短期市场的波动造成了隐患。在避险情绪升温引发市场恐慌时，流动性强的资产往往更具有吸引力，黄金头寸成为了被清理的对象。目前看来，交易员正疯狂地解除黄金头寸，用来弥补投资组合中的其他损失。不过，长期来看，黄金开启的牛市暂时不会结束，而是在经过调整之后，有望重新启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而此前在疫情带来的避险情绪下，持续上涨的美元指数，也在上周逆势下跌。市场人士认为，这是由于对美联储降息等宽松政策预期升温造成的。上周五，美元对日元跌至20周低点，美元指数尾盘跌0.324%，报98.127，当周下跌约1%。西太平洋银行宏观策略师里德尔表示：“美国本国经济增长面临严重下行压力，全球经济增长也同样疲弱，如果不得不重启降息的话，美元就很难有任何实质反弹了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济面临下行风险 美联储宽松预期上升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着疫情的影响扩大，市场认为美联储在内的世界各大主要央行将尽快介入以平息这场风暴，预计全球将进入新一轮货币宽松期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美联储主席鲍威尔在上周五发布特别声明称，美国经济的基本面依然强劲，但是突发公共卫生事件对经济活动构成了不断变化的风险；若有必要会采取合适的工具和手段来支撑经济。这一声明被市场普遍解读为降息的概率可能加大，随后市场对3月份降息的概率预期大幅上升至100%。芝加哥商品交易所(CME)的美联储观察工具目前显示，3月18日降息25个基点的机率为52.8%，降息50个基点的机率为47.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高盛认为，疫情可能使全球经济在一季度下降0.5个百分点、二季度下降0.2%，并刺激美联储和全球其他国家央行降低利率。高盛预计，美联储今年首次降息可能发生在3月，上半年将总共降息75个基点。渣打则预计美联储今年将降息两次。渣打北美宏观策略负责人兰德表示，该机构预计美联储将在4月和6月两次降息，把联邦基金利率目标区间的上限降至1.25％，而不是像先前预测的那样维持在1.75％不变，因为全球供应链和旅游业受到扰乱，使得美联储担心经济活动降至趋势水平之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而美国银行业游说机构银行政策研究所（BPI）首席经济学家尼尔森周日发表了一项非常具体的预测，表示美联储最快将在本周三宣布降息。尼尔森称，疫情的全球性影响要求全球作出反应，采取协调一致的宽松政策以避免竞争性贬值的风险。尼尔森认为，若美联储本周三发表声明，将为所有其他央行采取任何必要的内部措施提供时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相较于美联储的风向转变，欧洲央行管委、立陶宛央行行长瓦西理奥斯卡斯2月28日表示，欧洲央行仍旧采取“等待观望策略”，正在关注疫情对供应链的影响。欧洲央行在3月举行的下一次管委会会议预计不会针对新冠肺炎疫情采取行动，但有可能召开紧急会议。如果疫情形势发展需要，欧洲央行管委会可能会针对此事召开特别会议。而根据欧洲隔夜指数均值期货的走势，市场对于今年7月欧央行降息的概率预测上周五也从50%上升至70%。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618037343.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>59家沈企纳入国家、省重点企业名单贷款可获贴息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618034516.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯（&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yfLR9MjVsagtsay.png"/&gt;、沈报全媒体记者刘洋）沈阳卫华医药有限公司是国家疫情防控重点保障企业，日前该公司从工商银行获得一笔300万元贷款，用于疫情防控相关的生产经营活动，该笔贷款的利率为3%，贴息后，企业实际支付的贷款利率只有0.75%。记者3月2日获悉，沈阳市共有59家企业纳入全国、省疫情防控重点保障企业名单，可享贷款利息补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，其中有27家企业纳入全国疫情防控重点保障企业名单，包括沈阳华晨专用车有限公司、东软医疗系统股份有限公司、华晨雷诺&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600609','&amp;#x91D1;&amp;#x676F;&amp;#x6C7D;&amp;#x8F66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600609/"&gt;金杯汽车&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600609/"&gt;600609&lt;/a&gt;）有限公司、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000597','&amp;#x4E1C;&amp;#x5317;&amp;#x5236;&amp;#x836F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000597/"&gt;东北制药&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000597/"&gt;000597&lt;/a&gt;）集团股份有限公司、沈阳仪表科学研究院有限公司等；有32家企业纳入辽宁省疫情防控重点保障企业名单（第一批），包括沈阳三生制药有限责任公司、沈阳飞龙药业有限公司、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000698','&amp;#x6C88;&amp;#x9633;&amp;#x5316;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000698/"&gt;沈阳化工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000698/"&gt;000698&lt;/a&gt;）股份有限公司、沈阳新松机器人自动化股份有限公司、沈阳新松医疗科技股份有限公司等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为促进47家纳入沈阳市疫情防控重点保障企业（第一批）的稳定生产和经营活动，市金融发展局与人民银行沈阳分行营管部联合组织驻沈银行机构与企业开展专项融资对接。同时，发挥政府专项资金作用，对名单中符合助保贷条件的企业，纳入助保贷业务；对续贷客户需要转贷支持的，借助政府应急转贷资金做好衔接；对续贷企业需要续担手续的，担保机构在政策范围内做好续担服务和保费优惠。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618034516.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国与葡语国家2019年贸易总额增长1.55％</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618035003.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中葡论坛报道，2019年中国与8个葡语国家之间的贸易总额达1,496.39亿美元，同比增长1.55％。其中，中国向葡语国家出口440.64亿美元，同比增长5.30％；中国自葡语国家进口1,055.74亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在葡语国家中，中国与巴西双边贸易额最高，达1,146.80亿美元，同比增长3.49％。其中，对巴出口354.76亿美元，同比增长5.18％；自巴进口792.03亿美元，同比增长2.76％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国与安哥拉双边贸易额以253.65亿美元名列第二，同比下降8.61％。其中，向安出口20.57亿美元，同比下降7.95％；自安进口233.08亿美元，同比下降8.67％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国与葡萄牙双边贸易额为66.43亿美元，同比增长10.43％。其中，对葡出口43.25亿美元，同比增长14.77％；自葡进口23.17亿美元，同比增长3.14％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国与莫桑比克双边贸易额为26.68亿美元,同比增长6.06％。其中，对莫出口19.56亿美元，同比增长4.94％；自莫进口7.11亿美元，同比增长9.28％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国与佛得角、几内亚比绍、圣多美和普林西比、东帝汶等其他葡语国家的贸易额总计2.8082亿美元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618035003.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化学术评价体系激励更多创新创造</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618037766.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，教育部和科技部联合印发了《关于规范高等学校SCI论文相关指标使用树立正确评价导向的若干意见》，在学术界引发广泛关注和讨论。《意见》出台的目的，是为了扭转当前科研评价中存在的价值追求扭曲、学风浮夸浮躁和急功近利等问题，推动高等院校净化学术风气，优化学术生态，加快提升教育治理体系和治理能力现代化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　学术评价导向对学术活动的影响至关重要。从微观层面看，学术评价事关教师的业绩考核、职称晋升及学术奖励，在高校教学、科研活动中具有指挥棒式的导向作用。从宏观层面看，学术评价事关学校评估和学科评估，事关我国教育强国建设和科技强国建设战略成效。学术评价不仅重要，而且较难。通常而言，学术评价主要有量化评价和同行评价等类型。从实践中来看，量化评价由于具有精确、高效、可测量与可比较等多重优势而明显处于主导地位；同行评价由于实施周期较长、同行专家准确筛选难度较大、评价结果不利于精确比较等多种原因而处于相对边缘地位。但量化评价的缺点和局限也是显而易见的，特别是由行政系统主导的学术评价容易陷入数量崇拜陷阱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从学术研究角度看，单纯的量化评价模式不仅有可能助推急功近利的不良学术风气，导致各种学术不端甚至学术腐败行为，而且会导致学科壁垒、学科自我保护。从行政管理角度看，不良的学术评价模式会导致各种资源的错配与浪费。量化评价模式催生的“指标化需求”，可能对学术研究活动形成倒逼效应，导致行政力量对学科发展和学术研究进行干预，使得学术研究活动受到干扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科学的学术评价既是一项系统性工程，也是一个非常复杂的问题。从本质上看，学术研究活动是一种高度复杂的知识生产活动，充满未知性、探索性和不确定性。因此，遵循学术研究和学科发展的本质规律与特点，构筑良好的科研文化氛围，是学术评价导向的核心所在。一方面，要尊重学术研究规律，积极营造自由开放、兼容并包、追求卓越的学术氛围，注重学科内在品质和文化的培育；另一方面，要尊重不同学科的差异性和不同学术研究工作的特性，搭建学科间相互沟通交流的桥梁，促进学科间的相互理解、认可与融合，积极培育和扶持交叉性学科、跨学科研究。在此基础上，应根据不同学科、不同类型科研工作的特点，分门别类制定不同的评价标准和评价体系，而不宜采取“一刀切”的简单评价方式。正如《意见》中所指出的，对于基础研究，评价重点是论文的创新水平和科学价值，而不将SCI论文相关指标作为直接判断依据；对于应用研究和技术创新，评价重点是解决实践问题中的实际贡献，以及技术转化的实际效果，而不以论文作为单一评价依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在优化学术评价体系过程中，应推行代表作评价，不断完善学术同行评价制度。以体育运动来比喻，学术研究活动更像是跳高而非短跑。真正推行代表作学术同行评价后，可以将科研人员从量化考核中解放出来，鼓励科研人员摒弃短视行为而进行长线发展，以更好调动科研人员积极性，做出更具创新性的成果。当然，任何初衷良好的政策要取得理想效果，还需要将政策文件的精神和举措进行扎实有效地贯彻落实。学术评价改革远非一朝一夕之事，需要在实践的基础上不断反思和探索，唯此方能取得实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系天津大学教育学院副教授)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618037766.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发展基础稳固 我国经济发展仍蕴含巨大潜力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618037100.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济总量逼近100万亿元大关――国家统计局近日发布的《2019年国民经济和社会发展统计公报》显示，初步核算，2019年我国GDP达990865亿元，稳居世界第二位；经济增速为6.1%，远超全球经济增速；对世界经济增长贡献率达30%左右，持续成为推动世界经济增长的主要动力源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“综合来看，在世界经济增长趋缓、国内经济下行压力加大的背景下，中国经济巨轮坚定前行，高质量发展蹄疾步稳，充分彰显了中国经济稳定向好的基本面和中国特色社会主义制度优势，也充分展示了大国经济持续发展的韧性、潜力和活力。”国家统计局副局长盛来运说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，突发的新冠肺炎疫情无疑是检验我国经济成色的一次大考。中商智库首席研究员李建军在接受《金融时报》记者采访时表示，当前我国发展基础稳固，抵御外部风险能力显著增强。同时，政策空间大、工具组合丰富、经济回旋能力强，我国有能力继续深化改革、实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;发展基础稳固&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国际环境复杂、外部需求波动的情况下，我国依靠内需驱动的经济结构调整正有序推进，尤其是消费对于稳定经济压舱石作用明显，反映出我国抵御外部冲击的能力进一步增强。具体来看，2019年，内需对经济增长贡献率为89.0%，其中最终消费支出贡献率为57.8%，比资本形成总额高26.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情的发生及全球蔓延给我国短期经济发展造成了一定影响，尤其表现在对需求侧的冲击。但在专家看来，短期需求压抑并未减弱我国内需强劲的增长动力。“居民收入稳步增长以及良好的就业情况是我国消费潜力持续释放的有力支撑。”李建军强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，我国高水平对外开放力度加大，贸易结构继续优化。2019年我国货物进出口总额31.6万亿元，一般贸易和服务贸易规模稳步扩张，贸易伙伴更加多元化。值得关注的是，在全球跨境投资大幅下降的情况下，2019年，我国实际使用外商直接投资金额9415亿元，比上年增长5.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李建军表示，近年来，我国持续致力于优化营商环境，加之我国市场广阔的发展空间，我国持续成为外商投资热土。这也表明，全球跨国企业对于我国经济的未来充满了信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，金融领域对外开放不断迈出新步伐。自2020年2月28日起，中国国债正式纳入摩根大通全球新兴市场政府债券指数。中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜表示：“国际债券指数供应商先后将中国债券纳入其主要指数，充分反映了国际投资者对中国经济长期健康发展的信心以及对中国金融市场开放程度的认可，将有利于更好地促进国际投资者与中国经济合作共赢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新动能成长迅速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从工业、服务业等发展来看，新兴产业、新模式和新产品已经成为推动经济增长、结构调整的新动力。2019年，工业战略性新兴产业增加值比上年增长8.4%，快于规模以上工业2.7个百分点；战略性新兴服务业企业营业收入增长12.7%，快于规模以上服务业3.3个百分点；服务机器人产量增长38.9%。网上消费发展迅速，2019年实物商品网上零售额比上年增长19.5%，占社会消费品零售总额比重达20.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，智能制造、网上消费、医疗健康等新兴产业也展现出旺盛的成长活力。国家统计局数据显示，2月份，制造业PMI下滑至35.7%，比上月下降14.3个百分点；非制造业商务活动指数为29.6%，比上月下降24.5个百分点。但在云办公、在线教育和远程医疗等新业态新技术的支撑下，电信、互联网软件行业商务活动指数明显好于服务业总体水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这得益于我国科技创新引领作用不断增强以及新兴基础设施不断完善。2019年，全国研究与试验发展（R&amp;amp;D）经费支出比上年增长10.5%，创新成果不断涌现。当年移动互联网用户接入流量比上年增长71.6%，5G商用稳步推进，现代信息技术快速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还需要看到的是，与传统劳动密集型中小企业相比，掌握关键核心技术和能力的企业在本次疫情冲击中展现出更强的风险抵御能力和转型发展实力。据工信部副部长张克俭介绍，目前全国两万多家省级“专精特新”中小企业复工率达53.6%，其中248家专精特新“小巨人”企业复工率已经达到91.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;更为有力的政策组合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2019年，在内外部环境不确定性显著增加、全球主要经济体增速放缓、中美贸易谈判艰难曲折的背景下，中国经济最终实现了增长目标并在年末企稳，显示出较强韧性。”民生银行研究院宏观分析师王静文在接受《金融时报》记者采访时表示，今年我国经济发展仍蕴含巨大潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一是居民收入不断增长，消费结构持续升级，使我国成为全球最大的消费市场，这将成为我国经济增长的稳定器和压舱石。二是基建投资仍有空间，例如城镇老旧小区改造、城市停车场、城乡冷链物流设施建设等。三是技术升级是大势所趋，生物医药、医疗设备、5G网络、工业互联网等代表着未来技术升级方向，将发挥创新引领作用，带动生产效率提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为应对疫情带来的冲击，近期多项会议强调，积极的财政政策要更加积极有为，稳健的货币政策要更加注重灵活适度。两个“更加”意味着宏观调控政策要在稳增长中起到更加有力的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行金融研究中心高级研究员刘学智表示，在应对疫情冲击过程中，财政政策应该发挥更大作用。在继续减税降费的同时，要大力扩大财政支出来提升总需求。专项债发行规模可继续适度扩大，重点加大对新技术基础设施建设以及新基建领域投资。在货币政策方面，仍需要继续疏通货币政策传导渠道，确保资金流入实体经济，引导实体经济融资成本下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王静文认为，关键是要激发市场主体活力。要继续用改革办法和市场化措施，进一步优化营商环境，稳定市场主体预期；拓展和巩固减税降费成效，增加市场主体收入；通过进一步对外开放，倒逼市场主体提升效率。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618037100.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>看好中国经济发展前景</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618035013.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国发生新冠肺炎疫情后，德国政经各界纷纷对中国抗击新冠肺炎疫情表示支持，认为中国采取了十分有力的举措，防止疫情在世界扩散，对全球公共卫生事业尽心尽责，坚信中国一定能够渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国联邦议院副议长汉斯―彼得·弗里德里希表示，相信中国政府和欧洲各国政府针对疫情采取的方针政策都是正确且卓越有效的，他本人原计划今年4月份前往中国，目前这一计划并没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国外长马斯表示，德国愿继续大力支持中国抗击新冠肺炎疫情，坚定地与中国站在一起，同中方保持密切和充满信任的合作，并向中方付出的努力致以最高敬意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国联邦经济促进和外贸协会主席米歇尔·舒曼表示，中国经济同德国经济一样，在危机面前拥有强大的自愈能力。因此，他坚信中国能够渡过难关。他建议德国经济继续聚焦中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国前国防部长鲁道夫·沙尔平表示，他在中国有很多朋友，与中国经济界也有深入的合作。他认为，中国政府针对新冠肺炎疫情采取的严格措施以及医疗卫生部门的积极配合一定能够帮助中国战胜疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国隐形冠军企业协会主席迪特·伯宁认为，中国政府应对新冠肺炎疫情，组织有序，采取了十分有力的措施，某些地区的疫情已经得到了控制。他相信在未来一段时间会听到更多这样的好消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国汉堡市第一市长彼得·琛彻表示，汉堡政府和人民心系正与新冠肺炎疫情斗争的中国人民，他祝愿所有患者能够早日康复，并为所有参与抗击新冠肺炎疫情的医护人员加油。琛彻表示，汉堡将坚定地站在中国友人身旁，并祝中国人民一切顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国伍珀塔尔市行政市长约翰内斯·斯拉维奇表示，我相信，中国经济将在疫情过后重振雄风，它的增长也会像过去几年一样，继续再创辉煌。这对德中经济关系也是十分有利的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国杜伊斯堡埃森大学汽车研究中心主任费迪南德·杜登霍夫表示，中国实力深不可测，中国经济将一如既往地快速向前发展。在经历此次疫情之后，中国只会变得更强大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，德国前经济部长和外交部长西格玛·加布里埃尔及前国防部长鲁道夫·沙尔平在德国《商报》联名发表文章，呼吁西方在抗击新冠肺炎疫情方面支持中国。文章指出，新冠肺炎疫情已经对世界经济造成负面影响，特别是在全球供应链方面会给德国和欧洲带来严重的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，与2003年SARS疫情时相比，中国经济已经发生了根本性的变化。当时，中国对世界经济的贡献率仅为8.8%。鉴于当今世界经济更加紧密地联系在一起，此次疫情对世界经济的冲击也将更加明显。文章呼吁德国政府支持经济界发起的援助中国行动，帮助中国渡过难关。文章最后明确提出，本着积极合作的态度对中国予以支持，是疫情当前德国表达对中国支持以及对双方共同利益尊重的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了政治和经济界，德国民间各界也都纷纷对中国抗击新冠肺炎疫情表达了最真诚的祝福和鼓励。疫情暴发后，德国足球甲级联赛的多个赛场上打出了“武汉加油”“中国加油”的标语。在一年一度的德国传统狂欢节游行上，明斯特市在花车上张贴了“武汉必胜”的字样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国汉堡市新时代中学的学生们通过歌声，用中文表达他们对中国和武汉的祝福。该校负责人表示，他曾经到过中国，被中国人民的热情、友好所感动，他祝愿中国早日取得抗击新冠肺炎疫情的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国艾森市伯乐中学的师生们也专门录制了中文歌曲。该中学不少学生2016年曾访问过武汉，对这座城市留下了深刻的印象。师生们纷纷表示，他们与中国人民同在，祝愿患者能够早日康复，鼓励中国人民鼓起勇气，勇敢地与疫情抗争并取得最终的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为德国著名高校，德国亚琛工业大学吸引了许多中国留学生前来求学。近日，亚琛工业大学校长乌尔里希·吕迪格带领学生们在社交媒体上开展了反对因为疫情针对亚裔和中国学生的歧视活动。在德国杜塞尔多夫街头，中国留学生打出“我不是病毒”的标语，抗议个别人的辱华歧视行为，得到了德国民众的支持，众多当地民众主动上前鼓励他们，并送上热情的拥抱。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618035013.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>大数据“云就业”解用工、就业之难</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618041854.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京3月3日电(鲍聪颖张海涛)民生连着千万家，在确保疫情防控到位的前提下，推动非疫情防控重点地区企事业单位复工复产，恢复生产生活秩序，是当前新的挑战与考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为有效应对新冠肺炎疫情对北京市西城区企业带来的影响，西城区人力社保局充分发挥行业监管职能，创新服务方式，引导人力资源有序流动，多措并举保障辖区企业复工复产。截至24日数据显示，西城区属医院、国有企业、市政环卫、商业网点等疫情防控一线民生保障领域1060家单位已全部复工。金融街核心区99家重点金融机构充分发挥金融行业特点，采取弹性办公、远程办公、AB岗等方式，已实现100%复工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大数据调查用工需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/3c1e3046d0215b05" id="6d5ed9b76c401ac134d673d8959fc71a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控期间，西城区人力社保局迅速建立需求企业用工台帐，分类登记企业用工动态数据，及时掌握疫情对就业形势的冲击，把握企业复工复产的需求，全面掌握辖区内企业生产经营状况、缺工人数、空岗结构等。通过近期摸查，在126家对接企业中，准备增员的企业为35家，涉及45个工种、217个岗位，多数需求岗位为理货、店长、销售主管等。详细的数据为解决复产复工过程中的阶段性问题提供了良好的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立重点企业动态监测&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对属于生产、销售、运输疫情防控急需物资和生活保障重要物资的企业，西城区人社局设立人社服务专员，建立点对点联系，随时了解掌握重点企业用工需求和反馈。截至24日，对全区重点企业梳理结果显示，16家有招聘需求的企业招聘工种主要涉及拣货员、理货员、管理员等39个工种，招聘人数共计227人，招聘条件要求身体健康，能够胜任该工作岗位即可，招聘方式以线上招聘为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“不见面”招聘安全高效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对防疫防控期间应避免人流聚集的特殊情况，西城区人社局搭建供需对接平台，开展“就业服务不打烊、网上招聘不停歇”的网络在线服务，实现就业服务“全流程”网上办理。在西城人社公众号、西城就业创业公众号、北京市西城区就业创业服务平台上，定期更新用工需求信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，西城区通过网络共举办2020年春风行动暨就业援助月线上专场招聘活动8场，发布125家企业岗位信息5784个，公众号岗位信息的点击量8000余次。同时，西城区借助北京市“就业超市”急聘模块发布用工需求信息，截止25日已报送11家企业、29个工种、1753个岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力劳动力市场双方对接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/52df47ff9842cbc" id="f98ad0a0d05b246a0817d256a0050207" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当前这个企业难求优秀员工、求职者难觅合适岗位的特殊时期，区人力社保局鼓励经营性人力资源服务机构主动参与重点企业用工保障服务。经机构自荐，结合机构日常经营和诚信情况，首批推荐北京团兴劳动与社会保险服务有限公司、北京鼎嘉人力资源有限责任公司、北京市零点英才人力资源有限公司和北京恒业劳务派遣有限责任公司共四家机构，参与市局“就业超市”中的人才共享服务板块，将人力资源服务机构的用工需求信息发布到原本只允许企业发布信息的平台上，为企业有序复工提供人力资源保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做好企业复工复产“娘家人”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/7785a5776aa49dcc" id="a012bd70b533e18584f356f0d7709dc7" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与西城区发改委、区住建委、区国资委、区商务局、西城园管委会和金融街服务局，共同摸排近期拟复工或已复工企业关于员工集中返岗的需求，优先为保障民生的重点企业提供复工复产便利。主动联系张北、阜平等对口帮扶地区，为有集中返京复工需求的地区提供协助。制作并向辖区企业发放“复工复产疫情防控服务卡”，公布区疾控中心咨询电话、西城区社区卫生服务中心信息一览表、西城区开设发热门诊医院名单等企业复工复产后急需的防控信息，多维发力促进有序返岗，为企业提供来自“娘家人”的贴心服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前疫情形势依然严峻复杂，西城区将一手抓好疫情防控，一手抓好复工复产。保持和重点企业的联系，加强重点企业的用工调度，做好缺口岗位的技能培训，让科学管控精准施策得到更全面有效的落实。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618041854.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>IMF、世行联合声明：准备提供紧急资金等助成员国应对疫情</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618036840.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中新经纬客户端3月3日电 据路透社消息，国际货币基金组织(IMF)和世界银行当地时间周一表示，已准备好帮助成员国应对迅速蔓延的新冠肺炎疫情所带来的人力和经济挑战，其中包括提供紧急资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这两个机构在一份联合声明中表示，他们特别关注卫生系统最薄弱的贫穷国家，并敦促成员国加强卫生监测和应对系统，以遏制病毒的传播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　声明指出：“国际合作对于应对新冠肺炎疫情对健康和经济的影响至关重要。”IMF和世行都完全致力于支持这些努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　IMF表示，该组织的工具箱里有一系列的工具和措施来帮助各国应对新冠肺炎疫情的经济影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　快速信贷(RCF)和快速融资工具(RFI)可向成员国提供紧急财政援助，并可迅速发放。2016年，这两项工具被用于帮助厄瓜多尔应对大地震。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　IMF还可以扩大现有的贷款项目，以满足与疫情相关的紧急需求。例如，该组织在2014年向几内亚、利比里亚和塞拉利昂提供了额外资金，以抗击埃博拉疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　IMF还安排了债务减免资金，以帮助最贫困国家应对灾害，并可通过新的备用资金安排提供支持。此外，它还可以帮助各国扩大应对疫情的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报道提到，上周四，IMF发言人Gerry Rice对记者说，该组织还没有收到任何援助请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济合作与发展组织(OECD)周一也警告称，新冠肺炎疫情正将全球经济拖入自全球金融危机以来最严重的增长放缓，该组织敦促各国政府和央行采取对应措施以避免出现更严重的衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四名消息人士对路透表示，全球七大经济体(G7)财长将于周二召开电话会议，讨论应对新冠肺炎疫情经济影响的措施。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618036840.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融要加力支持经济结构优化升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618036777.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局近日发布的2019年国民经济和社会发展统计公报，是中国经济社会发展的一次全景呈现。其中，经济结构的优化和产业结构的升级引人关注，其趋势性变化所透露的讯息，值得我们进行前瞻性的分析研判，并作为下一步支持结构升级调整的重要行动依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据统计公报，可以看出我国经济结构的变迁有两大趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其一，经济结构进一步优化，第三产业的贡献率创下新高，而消费的主贡献地位愈加稳固。2019年，第三产业增加值534233亿元，增长6.9%，第三产业增加值比重为53.9%。无论是增长率，还是贡献率，第三产业都优于第一、第二产业且优势愈发明显。全年最终消费支出对国内生产总值增长的贡献率为57.8%，这体现出内需结构在不断改善，消费是现阶段推动经济增长的主动力，且将在未来继续增强对经济增长的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其二，新动能保持较快发展。2019年，在规模以上工业中，战略性新兴产业增加值比上年增长8.4%，高技术制造业增加值增长8.8%；在全年规模以上服务业中，战略性新兴服务业企业营业收入比上年增长12.7%。全年高技术产业投资比上年增长17.3%；全年网上零售额106324亿元，比上年增长16.5%；信息传输、软件和信息技术服务业增加值32690亿元，增长18.7%。这些数据体现出虽然传统业态增速放缓，但新业态依旧蓬勃，特别是信息服务业、互联网消费等业态呈现出良好的增长势头与创新能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济和产业结构的优化、升级、调整，蕴藏着中国经济今后持续增长的源动力，蕴藏着使百姓福祉再上台阶的就业、创业机会，也蕴藏着世界投资中国的信心与机遇。把握上述大趋势，有助于我们厘清如何进一步巩固并促进经济和产业结构的优化升级，特别是有助于我们明确金融业应如何支持经济和产业结构的优化升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实体经济是金融发展的根基，金融是实体经济的血脉，金融支持实体经济结构优化升级不仅能够滋养企业、产业，更有利于金融业自身的长远发展。在第三产业和消费成为经济增长主动力、新动能不断增强的大背景下，金融业应从对内优化金融服务、对外扩大开放两个方向发力，支持经济结构持续优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，对内优化金融服务。支持经济结构优化，最终必须落地于支持企业发展。一方面，庞大的服务业和消费产业分布了最多的中小企业，做好对它们的金融支持，就能进一步稳固服务业、消费、内需对经济的支撑作用。疫情期间，金融业拿出了不少扶持中小微企业和个体工商户发展的举措，如运用定向工具精准支持保供，运用稳健的货币政策保持流动性合理充裕，引导整体利率下行从而市场化地降低融资成本，引导各类银行发放优惠利率贷款等。虽然上述举措有的属于特殊时期的“特事特办”，但总体思路是一脉相承并一以贯之的。疫情结束后，金融业仍应秉承注重普惠性、提高与实体经济结构适配性的思路，增强对中小企业的信贷支持，优化金融服务，将中小企业滋养得更加茁壮，从而使经济结构更健康、更可持续，使内需继续扩大、更加稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，针对新动能蓬勃发展、科技创新对结构升级的带动作用愈加明显的趋势，亟须进一步健全资本市场。较之信贷，新业态中的高技术、创新型企业或许更期盼来自资本市场带有“创新基因”的融资。因此，金融业对内优化服务，还应体现在健全和规范资本市场上。资本市场改革已行在途中，我们看到，新修订后的证券法从3月1日起施行，全面推行注册制，加大证券违法行为处罚。这些举措有助于资本市场更健康，融资功能更强大，从而更好地支持产业结构升级大潮中优质的创新型企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，对外扩大开放。经济结构优化和产业结构升级，势必酝酿出一些代表未来发展方向的新产业以及一批优质的“潜力股”企业。伴随好产业与好企业而来的，就是投资中国的好机会。我们应当吸引世界来投资中国，这就需要扩大金融对外开放。从2月28日起，中国国债正式纳入摩根大通全球新兴市场政府债券指数。这表明，中国债券市场对外开放持续扩大，从要素流动型开放向规则等制度型开放转变的程度逐步加深，有利于促进国际投资者与中国经济合作共赢。未来，扩大金融对外开放并无止境，我们需要营造更好的投资环境，不断吸引世界资本投资中国。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618036777.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动传统制造业高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618034654.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　制造业是实体经济的重要基础。从建设现代化经济体系的角度看，制造业可以分为传统制造业和现代制造业，但这种划分并不对应落后产业和先进产业，更不意味着冲突和断裂。传统制造业和现代制造业都是经济社会发展的重要物质基础，两者之间的关系是相对的，相辅相成、互为表里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，传统制造业仍是我国工业经济的主体，钢铁、纺织、汽车、家电等仍是具有竞争力的板块，关乎综合国力，也关系到国计民生，既是实现“六稳”的重要领域，还是培育新动能的主要来源。比如新能源汽车、新材料等很多战略新兴产业，都来自传统制造业的转型升级。另一方面，中国的城市化进程仍在持续推进，这也决定了传统制造业发展空间和潜力巨大。如果说城镇常住人口处于消费升级阶段，对现代制造业需求多一些，那么农村人口对传统制造业需求仍然较强，市场潜力一旦释放，必将形成强劲带动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从“制造大国”向“制造强国”转变，必须统筹兼顾传统制造业与现代制造业的关系，实现两者的良性互动。尤其要警惕脱实向虚，避免制造业在国民经济中的比重下降过快，不切实际提升层级，导致传统制造业衰弱或外移。当前，传统制造业的确面临一些压力。贸易摩擦使其竞争优势有所下降；国内要素成本不断上涨，传统制造业的比较优势、后发优势也在逐步递减。而由于对传统制造业未来缺乏稳定预期，投资者信心有所降低，这又进一步造成发展的后劲不足。在爬坡过坎的关键时期，传统制造业效率提升任务繁重，一方面，要进一步增加品牌、品质附加值，向全球价值链的上游攀升；另一方面，要进一步清理僵尸企业、去除过剩产能，破除全要素生产率提升面临的体制性机制性障碍，推动传统制造业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动传统制造业内部升级改造，需要破解“中低端产品过剩、中高端产品短缺”的结构性矛盾。要按照新的消费理念和个性化需求，与新一代信息技术深度融合，将传统产品重新设计，进行数字化改造、智能化升级，推动其从低端走向中高端、从“夕阳”变“朝阳”、从“红海”到“蓝海”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动传统制造业高质量发展，需要改善企业的营商环境。有针对性地减税降费，支持民营企业的政策要落实见效，鼓励民间投资、保护合法权益、解决融资困难等方面应加大工作力度，使政策尽快落地。同时，也要激发国有企业活力，形成灵活高效的市场经营机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动传统制造业高质量发展，还需要在“专精特新”上多下功夫。当今各国发展传统制造业的共同规律是高度分工、全球协作、链式生存。明星企业不一定追求规模，而是牢牢占据细分行业的头部位置，靠“企业家精神+工匠精神”实现专业化生存、“隐形冠军”打天下。因此，要提倡自主创新和开放创新相结合，核心技术、关键技术和实用技术相结合，“产学研用”相结合，尤其在“用”字上做足文章，推动传统制造业在提质增效、转型升级中赢得新生、焕发光彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者为北京中制咨询中心主任)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《 人民日报》(2020年03月03日05版)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618034654.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳住外贸基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618035039.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情影响，不少外贸企业面临着供应链中断、职工返岗不畅、防控物资缺乏等困难。要稳住外贸基本盘，就必须着力保障外贸产业链、供应链的畅通运转。目前，商务部、海关总署等部门已将支持跨境电商、市场采购等外贸新业态发展纳入稳外贸重点工作，同时进一步优化国际市场布局，对“一带一路”沿线重点市场实行一国一策，促进更加畅通的贸易往来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一场突如其来的新冠肺炎疫情，给原本逆势前行的对外贸易带来了诸多不确定因素。党中央、国务院高度重视稳外贸工作，多次就促进外贸企业复工复产、稳定外贸增长等作出部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“稳住外贸发展的基本盘，不仅事关外贸行业自身可持续发展，更影响我国经济社会发展大局。”中国宏观经济研究院外经所研究员杨长湧表示，当前外贸形势虽严峻复杂，但从中长期看，疫情不会从根本上影响我国外贸高质量发展的大势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有序推动外贸企业复工&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国疫情防控取得明显成效，有序有力推动外贸企业复工复产成为当前稳外贸的重要工作。不过，受疫情影响，不少外贸企业面临着供应链中断、职工返岗不畅、防控物资缺乏等困难，同时还要应对资金融通不足、部分国家实施限制贸易措施等影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏常州横林镇是我国强化木地板的主要出口基地之一，辖区内集聚着170多家地板生产及上下游企业，当地出口量约占全国同行业的65%。受疫情影响，横林地板企业面临着外贸库存压力增加、外地员工不能返岗等困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南京海关隶属常州海关获知这一信息后，根据企业历年质量管理和产品风险，对企业分类申请实施非现场预评估，采取“非接触式业务办理”模式，帮助企业完成检疫手续并快速通关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，南京海关辖区内的外贸企业绝大多数已正式复工，我们将全力支持企业复工复产，帮企业抢回被疫情耽误的时间。”南京海关有关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为帮助广大外贸企业“保订单、保履约、保市场”，商务部第一时间出台了应对疫情“稳外贸稳外资促消费20条”政策。商务部外贸司司长李兴乾表示，将从精准帮扶外贸企业、优化完善外贸产业链和供应链、加强与经贸伙伴协调沟通等方面，采取更有针对性措施来推动企业复工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“比如，我们将突出加大贸易融资支持，充分发挥出口信用保险和出口退税等合规政策工具作用，协调推动产业链上下游企业恢复产能，特别是产业链上的关键环节和龙头企业，稳定全球供应链。”李兴乾举例说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同时，广东、浙江、河南、甘肃等地也出台措施，帮助外贸企业渡过难关。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;密集出台多项扶持政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为货物贸易第一大国，中国外贸稳了，全球贸易就有了稳定运行基础。因此，要稳住外贸基本盘，就必须保障外贸产业链、供应链的畅通运转，用好外贸政策“工具箱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部近期一项针对7000多家外贸企业的调查显示，疫情发生后，约有九成以上企业存在出运和收汇被迫推迟情况，它们面临着买方取消订单、拒收拒付等较大风险，亟须出口信用保险支持。为此，商务部会同中国信保引导外贸企业用好短期出口信用保险，有效保障出口收汇风险，同时通过保单获得银行融资支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此外，针对外贸企业普遍存在的接单难、履约难、贸易壁垒增多等问题，商务部全力强化财税、金融、保险领域的稳外贸举措，加大政策支持力度，推动外贸生产运营秩序有序恢复。”李兴乾说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月16日，海关总署出台10条“硬核”措施，从纾解企业经营困难、加快验放进口生产设备和原材料、促进农产品和食品扩大进口等方面，加大对外贸企业复工复产的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为支持保障疫情期间的贸易往来，国家外汇管理局专门建立外汇政策绿色通道，对于有关部门和地方政府所需的疫情防控物资进口，按照特事特办原则，指导辖内银行简化进口购付汇业务流程与材料，切实提高办理效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;长期向好趋势不会变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稳住外贸基本盘，一方面，要在切实做好疫情防控的基础上，抓紧推进外贸企业复工复产，尽可能把疫情造成的损失降至最低；另一方面，要变压力为动力，善于化危为机，加快外贸新动能培育，推动外贸发展稳中提质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这次疫情对中国外贸是一次考验。从中长期来看，中国外贸发展的内生动力依然强劲。”商务部研究院国际市场研究所副所长白明表示，要加大创新驱动力度，积极培育国际竞争新优势，在盘活存量的同时积极做大增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，商务部、海关总署等部门已将支持跨境电商、市场采购等外贸新业态发展纳入稳外贸重点工作，同时进一步优化国际市场布局，对“一带一路”沿线重点市场实行一国一策，促进更加畅通的贸易往来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“扩大医疗物资及生产原料进口，积极利用进口增加部分食品的国内供应及战略储备，对于防控疫情、保障民生和促进生产都有着重要的意义。”北京师范大学经管学院教授、国家进口研究中心主任魏浩建议，扩大国家物资储备，加大对先进技术设备的进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“外贸形势虽然更加复杂严峻，但疫情对我国外贸的影响是暂时的、阶段性的，不会改变外贸长期向好的趋势。”商务部部长助理任鸿斌表示，中国外贸韧性强、回旋余地大，特别是外贸企业的创新意识和市场拓展能力都很强，中国在全球产业链、供应链中的地位也不会改变。随着一系列政策的落地实施，我国外贸将释放更多的发展利好。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618035039.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡春华强调 全力做好稳外贸稳外资和生活必需品保供工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618041530.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国商务系统应对新冠肺炎疫情做好商务工作电视电话会议28日在北京召开。中共中央政治局委员、国务院副总理胡春华出席会议并讲话。他强调，要深入学习贯彻习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上的重要讲话精神，按照党中央、国务院决策部署，千方百计克服疫情影响，切实稳住外贸外资基本盘，保障生活必需品供应，为经济社会发展大局作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华指出，紧紧围绕疫情防控大局，全力做好稳外贸稳外资和保障生活必需品供给工作，是当前商务系统的重要任务。要确保重点地区生活必需品供应，用好市场和政府两方面力量，保障市场平稳运行。要把稳外贸放在更重要位置，稳妥有序推动外贸企业复工复产，保障产业链、供应链畅通运转，推动各项支持政策尽快落地。要更加积极有效利用外资，着力稳住存量，抓好重大外资项目落地，创新招商引资方式。要统筹做好通关便利化和口岸疫情防控，确保重要物资通关顺畅，切实降低进出口环节成本，严防境外疫情输入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华强调，稳住外贸外资基本盘，关键是要稳住外贸外资企业。各地、各有关部门要紧紧围绕企业需求，提供更加精细化的服务，努力营造良好的内外部环境，帮助企业渡过难关、实现更大发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618041530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：坚持优先推动重大项目 科学扎实推进川藏铁路建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618037182.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发改委消息，日前，发改委召开第九次铁路建设项目前期工作电视电话会议。会议指出，要坚持优先推动重大项目，坚持客货并重，坚持量力而行、尽力而为，科学扎实推进川藏铁路建设，加快推进沿江高铁等骨干通道建设，加强中西部地区和普速铁路建设，强化枢纽配套和“最后一公里”建设，有序推动城际铁路、市域(郊)铁路建设。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618037182.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提升金融服务保障能力 贡献金融基础设施力量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618041565.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在当前全国上下协力抗击疫情的关键时期，中央结算公司将继续坚定信心与决心，集中力量、积极应对，不遗余力加强高质量金融服务保障能力，与市场机构同舟共济、共克时艰，为打赢疫情防控阻击战持续贡献金融基础设施力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.《中央结算公司成功支持节后首场国债招标发行》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.《同力协契 共克时艰 中央国债登记结算公司支持215亿疫情防控主题政策性银行债券发行》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.《企业债管理推出重大举措 坚决打赢疫情防控阻击战》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.《中央结算公司成功支持春节后首场地方政府债券招标发行》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5.《中央结算公司多措并举支持渤海证券、华西证券短期融资券招标发行》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6.《中央结算公司支持节后首场企业债券簿记建档发行》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7.《同舟共济 共克时艰 中央国债登记结算公司成功支持湖北省政府债券发行》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8.《同舟共济 共克时艰 中央结算公司上海总部成功支持上海市政府债券发行》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9.《中央结算公司支持湖北交投发行全国首单疫情防控企业债券》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618041565.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政企合力跑出复工复产“加速度”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618037530.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□通讯员殷德威魏志尚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;记 者左丰岐报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报邹城讯春节过后，兖矿集团积极推动鲁西发电重点项目复工建设，济宁市、邹城市两级政府靠前服务，同向发力，确保该项目驶入全速建设“快车道”。复工近半月以来，该项目已完成厂区生活下水管230米、工业下水管176米、雨水管79米安装和烟囱混凝土路面375米施工等工程，各项工作正加紧向前推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鲁西发电项目作为兖矿集团落实国家煤电联营政策，构建煤电一体化发展新模式的重点项目，被列入济宁市集中清洁供暖服务民生重点项目。项目采用煤炭地下气化发电技术，为我国在电站锅炉的首次工业化应用，建成后可为济宁市东南部地区提供2400万平方米民生供暖热源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，兖矿集团党委书记、董事长李希勇要求该项目在全力抓疫情防控的同时，全速推进项目建设。鲁西发电项目管理及建设团队一边严密防控，一边推动复工复产，吹响项目建设“攻坚号”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该项目快速启动“战时机制”，按照项目部+诚信监理、总承包单位、各施工单位、施工班组进行四级划分，明确责任分工，全面构建条块结合、横向到边、纵向到底的疫情防控网格化管理体系。项目筹备处自行开发人员信息排查登记网络程序，为每人建立一档一卡，详细记录人员基本信息、近14天身体状况、旅行史、居住史、接触史、交通驾乘等情况。严格执行相关疫情防控工作流程，经施工方、总包方和项目筹建处三级排查后，第一时间办理人员出入证，将内置可读存储信息接入门禁系统，全力筑牢第一道防控防线，为复工复产提供了有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生以来，济宁市、邹城市两级政府时刻关注着鲁西发电项目建设，对接保障，靠前协调，同向发力，通过一系列综合服务“组合拳”，有力缓解了兖矿集团项目建设压力。2月10日，地方政府相关部门组成工作组，进入鲁西发电项目提供现场上门办公服务，查看项目在岗人员物资、疫情防控、工程进度等情况，指导完善相关实施方案，协调各类手续办理，确保项目第一时间完成开工批复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　项目现场，干部职工把疫情防控工作贯穿项目建设全过程，进一步细化疫情防控举措，加强门岗管理，实行上下班时间人员错峰出入，严格入场体温检测，禁止一切外来人员进入施工现场。同时在厂区、施工区、生活区等地点分别设立测温点和消杀登记册，建立施工现场疫情防控配套监督机制。每天不定时对复工人员进行健康监测，对人员密集场所、重点设施设备等部位进行彻底消杀，不留死角和盲区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兖矿鲁西发电项目采用低温静电除尘、湿式静电除尘等工艺，环保超净排放指标国际领先，有利于区域污染减排、生态改善。同时该项目经济运行指标在600MW超超临界湿冷机组中全国领先。项目建成后，兖矿本部煤矿与电厂间实现铁路直运，将形成煤电一体化发展的“兖矿新模式”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618037530.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2019年第4季中小企贷款状况调查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618041457.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　香港金融管理局（金管局）今日（星期一）公布2019年第4季「中小企贷款状况调查」结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于中小企对银行贷款批核取态（即难易程度）的观感，73%受访者认为在2019年第4季银行贷款批核的取态与6个月前相比「没有分别」或「较容易」，前一季的结果为75%。27%受访者认为银行的有关取态「较困难」，前一季的结果则为25%（附件图1）。虽然2019年第4季比第3季有较多百分比的受访者感觉银行批核贷款较六个月前困难，但情况仍较2016年下半年为佳，也与2017年和2018全年的平均结果大致相若。惟应注意，大部分受访中小企在季内并没有向银行申请新贷款，而且中小企对银行贷款批核取态的观感受多项因素影响。因此，贷款较困难的观感并不一定反映中小企在借贷上遇到实质困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在已获批贷款的受访者中，86%表示银行在2019年第4季就已批出贷款的取态「放宽」或「没有分别」，高于前一季的68%（附件图2）。14%受访者表示银行在2019年第4季对其贷款的取态有所「收紧」，前一季的结果为32%。在本调查中，贷款收紧的含义包括各种可能，例如降低备用信贷额和贷款额、信贷利率上升、增加抵押品要求、或缩短贷款年期等。因此，受访者表示银行对其贷款的取态并不直接反映银行对中小企的贷款投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　调查亦收集有关中小企新贷款申请的结果。3%受访者表示曾于2019年第4季向银行申请新贷款。在已知申请结果的受访者中，表示申请完全成功或部分成功的受访者占87%，表示申请不成功的受访者则占13%，情况跟第2及3季大致相若（附件图3）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于季内有已获批贷款的中小企及有申请新贷款的中小企数目较少，分别仅占受访中小企的9%及3%，调查结果容易出现较大波动，诠释时需要注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于「中小企贷款状况调查」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鉴于中小企对香港经济的重要性，以及过去几年中小企可能面对融资困难，金管局委托香港生产力促进局由2016年第3季起进行是项调查。调查按季进行，每次涵盖约2,500间不同行业的中小企。调查结果有助从需求角度了解中小企获得银行贷款的状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　读者需要小心诠释调查结果。正如其他意见调查一样，调查期间可能会出现特殊事件影响到受访者的观感，令调查结果变得波动。读者在诠释调查结果时应同时参考其他经济及金融资讯。此外，收集所得意见仅反映受访者对不同季度之间预期变动的趋势（例如「收紧」、「没有分别」或「放宽」），而并非具体变动的幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本调查详细列表及技术资料，载于香港生产力促进局网站 (https://www.hkpc.org/zh-CN/about-us/hkpc-publication/industry-insight/hkma-survey)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;香港金融管理局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年3月2日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618041457.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳外贸稳外资：长期向好信心不变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618041479.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;面临疫情，中国进一步扩大对外开放的脚步没有停下来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在完成了向东南亚和南美洲的银行客户如期交付53台智能金融设备的出口订单后，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002152','&amp;#x5E7F;&amp;#x7535;&amp;#x8FD0;&amp;#x901A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002152/"&gt;广电运通&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002152/"&gt;002152&lt;/a&gt;）金融电子股份有限公司海外市场总监徐国庆松了一口气，也更加坚定了对外贸市场的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政府支持复工复产的多项政策措施正在释放红利，公司的物料供应速度和复工率已明显提升。”据徐国庆介绍，目前已有1万多名员工复工，超过八成；生产线正开足马力，保障下个月2000多台设备的海外订单交付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部等相关部门此前连续推出的多项稳外贸、稳外资政策措施正在收到成效。“我国是少数保持常态化货币政策的国家，有充足的政策工具支持外贸外资。目前各部门正在从财税、信贷、保险、资本市场等多个方面支持外向型企业，金融创新不断推出，对外贸外资企业形成重要支撑。”中国人民大学重阳金融研究院产业研究部副主任卞永祖在接受《金融时报》记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，疫情并未影响我国既定的金融开放措施稳步落地。2月14日，人民银行会同有关部门发布了《关于进一步加快推进上海国际金融中心建设和金融支持长三角一体化发展的意见》（以下简称《意见》），对接国际高标准规则，在更高水平上推进金融开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;长短相济 政策工具箱进一步丰富&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月23日，习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上指出，“稳住外贸外资基本盘”“扩大金融等服务业对外开放，继续优化营商环境，增强外商长期投资经营的信心”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为“六稳”工作的重要内容，稳外贸、稳外资受到各界普遍关注。那么，目前我国外贸外资情况如何？结合多项调查研究和专家采访，《金融时报》记者发现，“短期困难逐步解决”和“长期向好信心不变”可以概括目前外贸外资领域的现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“外贸企业除面临国内企业共性问题外，还面临接单难、履约难、国际物流不畅、贸易壁垒增多等诸多外部因素；外资企业则在复工复产方面需要得到帮助。”卞永祖表示。商务部外资司司长宗长青在2月27日的商务部网上例行新闻发布会上表示，外资企业在复工复产过程中遇到的突出问题将逐步得到解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多项调查研究显示，我国经济长期向好的基本面没有改变，吸收外资的综合竞争优势没有改变，大多数跨国公司投资中国的信心和战略没有改变，仍然看好中国市场长期发展前景，有些正在继续加大对华投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这其中就包括新加坡丰益国际有限公司。日前，该公司投资的益海嘉里(青岛)食品工业园项目顺利复工建设，集团研究决定追加投资5亿美元。更多外资企业正在通过“用脚投票”的方式告诉外界，外商在中国长期投资经营的信心没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更重要的是，我国稳外贸、稳外资的政策工具箱进一步丰富。据悉，今年以来，发改委、商务部已会同有关部门启动了新版全国和自贸试验区两个外资准入负面清单的修订工作。下一步，将加强协调联动，加快工作节奏，尽快按程序公布实施两个负面清单，进一步扩大外资市场准入领域，为外国投资者提供更多投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，一些外贸外资重点地区也在加紧制定稳定外贸外资举措。例如，上海市加大对重点外资企业支持力度，对840家重点外资企业监测显示，截至2月25日，复工率已经超过99%；山东省在2月25日通过视频集中签约了66个外资项目，预计总投资额143.9亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;着力解决中小外贸企业融资堵点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在外贸方面，商务部外贸司司长李兴乾坦言，目前外贸领域复工进展良好，但仍面临一些“堵点”，其中之一就是中小外贸企业资金融通不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卞永祖认为，下一步，银行业应进一步加大对外贸外资企业的信贷投放力度，满足对外贸易融资需求，对受市场欢迎、有订单的企业实现应贷尽贷，确保企业履约，通过优先保障外贸资金链来畅通产业链、供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，作为专业支持外经贸发展和跨境投资的政策性银行，进出口银行发挥主业优势，积极响应外贸外资金融服务需求。《金融时报》记者获悉，进出口银行重庆分行充分利用线上线下多种形式，为外贸企业提供一对一、全天候外汇金融服务，满足企业在生产经营中的金融需求。目前，已先后支持了重庆植恩药业公司、重庆对外贸易进口公司、重庆繁盛机电技术进出口公司等多家企业办理从日本、英国、德国、美国等进口防疫用品的购付汇业务，采购医用护目镜、防护服、医用口罩等物资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行青岛市分行则在近日出台了《在新冠肺炎疫情期间助力岛城“稳外贸”“稳外资”的十条政策措施》，从全面开通防疫外贸企业的业务处理绿色通道、推出新产品和新政策加大对外贸企业的融资支持、全力满足实体企业进口原料保生产的需求等十个方面加强青岛稳外贸稳外资的金融力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据宁波银行相关负责人介绍，近日，该行推出“零收费计划”，外贸企业不仅最高可享受融资利息减免30天让利，还可免费使用该行“外汇金管家系统”，免除包括汇率手续费、电报费、出口托收、信用证交单等全部费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，扩大出口信贷投放、适度放宽承保和理赔条件、简化通关手续、协助开具不可抗力事实性证明书……一系列暖企举措接力为外贸外资企业撑起“保护伞”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融业对外开放稳步推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，自2020年2月28日起，中国国债正式纳入摩根大通全球新兴市场政府债券指数。这意味着，我国金融市场对外开放再进一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，疫情并未影响我国稳步推进金融业对外开放。人民银行副行长陈雨露在2月24日的国新办新闻发布会上表示，扩大金融业对外开放是我国长期坚持的政策导向，开放的大门只会越开越大，不会受到疫情影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，《意见》的发布恰恰表明了我国坚持推进对外开放的决心和信心，也引起各类金融机构的热切关注。业内专家认为，《意见》的出台将为各类金融机构发展带来重要机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　交通银行金融研究中心首席产业分析师汪伟在接受《金融时报》记者采访时表示，基于《意见》，上海金融业开放程度将大幅提升，为更多境内外金融机构在沪创设理财、金融投资及证券、基金、养老金管理等经营机构提供便利，并可灵活设立服务新片区和长三角的专业子公司，这将极大程度地优化金融机构在沪的硬件设施和营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受访专家普遍认为，2020年是金融开放比较关键的一年，原定在2021年取消证券公司、基金管理公司、期货公司外资股比限制提前到了今年必须完成。“外资股比限制的取消是深化金融市场开放的重要举措，而且风险相对可控，条件相对成熟。”中国银行研究院研究员王有鑫在接受《金融时报》记者采访时表示，一方面，股权投资是长期投资，有利于稳定跨境资本流动；另一方面，股比限制放开有利于发挥鲶鱼效应，倒逼国内金融机构转型，改善对实体经济的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及疫情对我国金融业对外开放的影响，卞永祖认为，金融业由于目前已经高度信息化，因此受疫情影响不大。更重要的是，自2018年以来，金融系统集中出台了40余条扩大金融开放措施，力度大、影响深，为我国下一步全面推进准入前国民待遇和负面清单管理制度奠定了坚实的基础。“今后主要是落实好这些措施。”卞永祖表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200303/c618041479.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>