<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 24 Apr 2021 06:40:43 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>今年政务公开工作重点是什么？哪些硬任务要完成？这份文件明确了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628848636.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628848636.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港食卫局长陈肇始：正争取缩短港人到内地的检疫期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628848612.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628848612.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多部门明确今年防范非法集资风险重点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628848602.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628848602.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王岐山在纪念中美“乒乓外交”50周年活动上发表致辞</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628848409.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628848409.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家航天局局长张克俭：中国将论证建设近地小行星防御系统</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210424/c628848363.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210424/c628848363.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中欧经济与战略关系论坛开幕 专家：中欧应相互尊重行稳致远</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628848257.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628848257.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅就如何从战略层面看待中美关系对美方提出五点希望</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847915.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847915.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：中美关系正在进入新的十字路口 两国关系的未来关键在于美国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847914.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847914.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>综合消息：领导人气候峰会聚焦创新方案应对气候变化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847886.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>生态环境部：对正面清单企业不得降低要求、不管不问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847744.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847744.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动服务业重点行业领域深化改革扩大开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847376.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李凤岐主持召开省委层面整治形式主义为基层减负专项工作机制会议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847354.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减税红包让制造业创新吃下“定心丸”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847314.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847314.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>持续加大投资力度 助推经济高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847283.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847283.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化营商环境 护航中小企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628846601.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628846601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创新举措降低办税成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628846444.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628846444.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第三批自贸试验区四周年： 深耕改革试验田 差异化探索显成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847103.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者倪铭娅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年4月，第三批辽宁、浙江、河南、湖北、重庆、四川、陕西7个自贸试验区正式挂牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春华秋实，四年有成。“4年来，这些自贸试验区锐意进取、勇于突破,取得突出成绩。”商务部新闻发言人高峰评价说，“截至目前，7个自贸试验区总体方案确定的1055项试点任务已基本实施，累计向全国复制推广150多项制度创新成果，7省市向自贸试验区下放1100多项省级权限，有效发挥了改革开放试验田的作用，也实现了在更大范围进行改革创新实践和探索、进一步推动构建全方位对外开放新格局的设立初衷。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“弄潮儿向涛头立”。今年是“十四五”开局之年，站在新的历史起点，处于改革开放前沿的第三批自贸试验区将继续深耕改革试验田，引领开放新格局，以更多制度创新成果驱动改革开放航船乘风破浪，驶向更加辉煌的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;交出靓丽成绩单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着第三批自贸试验区4岁生日来临，各地纷纷晒出成绩单。其中，差异化探索成效明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部最新数据显示，辽宁自贸试验区在国资国企改革、产业转型升级等方面进行了积极探索；浙江自贸试验区聚焦油气全产业链开放发展，已集聚油气企业7500多家；河南自贸试验区推动空中、陆上、网上、海上四条丝路建设全面展开；湖北自贸试验区大力推动生物医药等新兴行业产品出口；重庆、四川自贸试验区联合推动多式联运“一单制”改革，推进铁路运单物权化创新，探索陆上贸易的新规则；陕西自贸试验区与“一带一路”沿线国家交流日益密切，积极促进贸易畅通、文化沟通、民心相通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各自贸试验区正以差异化试点打造对外开放新高地。商务部研究院国际市场研究所副所长白明表示，随着改革开放持续深化，自贸试验区将担当起各地改革发展“先行军”的重任。各个自贸试验区根据当地产业基础和发展方向等因素，探索差异化发展路径，打造各地开放优势，有利于在全国形成更多可复制推广经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制度创新持续推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自贸试验区建设的核心要义是制度创新，基本要求是可复制、可推广。根据商务部统计，截至目前，第三批自贸试验区已累计形成150多项制度创新成果在全国复制推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，浙江自贸试验区累计形成制度创新成果161项，全国首创77项，全国复制推广28项。四川自贸试验区探索形成430余个改革实践案例，其中12项制度创新成果被国家层面采纳面向全国复制推广。辽宁自贸试验区创造113项改革创新经验，其中12项实践效果突出的创新经验在全国复制推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在上海立信会计金融学院自贸区研究院副院长肖本华看来，通过差异性制度创新，一方面将推进我国全方位对外开放，另一方面将发挥经济增长极的作用，促进区域经济和产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快改革开放新步伐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为建设更高水平开放型经济新体制积累经验，第三批自贸试验区正加快改革开放新步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，将于5月1日起正式施行的《中国(陕西)自由贸易试验区条例》提出，自贸试验区在金融服务、航运服务等现代服务业和装备制造等先进制造业以及现代农业等领域扩大开放。重庆自贸试验区提出新三年建设目标，计划到2023年，川渝自贸试验区协同开放示范区建设初见成效，建立以贸易自由便利和投资自由便利为重点的高水平开放政策制度体系和管理体制机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部研究院副研究员庞超然认为，自贸试验区要主动对接国际规则，探索适合中国发展方式，促进要素高效自由流动，探索投资、贸易、金融、外商投资服务和管理便利化，更好营造良好营商环境，更好服务我国全面开放战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在自贸试验区建设实践中，金融开放是浓墨重彩的一笔。央行副行长刘桂平日前表示，下一步，央行将继续推动自贸试验区金融开放创新，促进国内国际双循环良性互动。以服务实体经济、促进贸易投资自由化便利化为出发点，以金融支持自由贸易试验区、自由贸易港建设为重点，推动全面落实准入前国民待遇加负面清单制度，实现高水平对外开放。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847103.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：美方应尊重中国政府为落实好 “一国两制”所做的努力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628848148.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年4月23日晚，王毅国务委员兼外长在北京同美国对外关系委员会视频交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，无论是去年我们颁布香港国安法，还是今年修订香港选举办法，都是为了完善“一国两制”，确保“一国两制”行稳致远，实现香港长治久安。修订香港选举办法，重在落实“爱国者治港”这一基本原则。这是邓小平先生在香港回归前就提出来的，是推进“一国两制”的政治保障。爱国者治理也是世界通行的政治伦理和普遍实践。随着中国中央政府治港政策逐步落实到位，香港实现了由乱及治的重大转折，民主制度和法治环境更趋完善。美方应尊重中国政府为落实“一国两制”所做的努力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628848148.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办印发政务公开要点加强舆情回应台账管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847808.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月23日，国务院办公厅印发的《2021年政务公开工作要点》正式发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《要点》提出，县级以上政府要做好历史规划（计划）的归集整理和主动公开工作，充分展示“一张蓝图绘到底”的接续奋斗历程。同时要求做好市场规则标准和监管执法信息公开，加强反垄断与反不正当竞争执法信息公开。对于政务舆情回应，《要点》要求加强台账管理，认真核查已作出的承诺落实及公开情况，切实维护政府公信力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年年底前，具有规章制定权的地方政府和国务院部门将本地区本部门现行有效规章通过政府门户网站的政府信息公开专栏集中公开，方便公众查询使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1 县级以上政府做好历史规划归集整理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《要点》提出，县级以上各级人民政府要主动公开国民经济和社会发展第十四个五年规划纲要、国土空间规划、专项规划和区域规划等，做好历史规划（计划）的归集整理和主动公开工作，充分展示“一张蓝图绘到底”的接续奋斗历程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关负责人介绍，目前相关部门已着手归集整理新中国成立以来的重要规划、计划。初步摸底发现，由于种种原因，有些规划找起来并不容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为什么要主动公开各类规划？“把规划历史规划完整地呈现给大家，可以让大家更清楚地看到，我们党和政府就是从这么个一穷二白、百废待兴的基础上，一步一步按照我们预定的计划实现目标、走到今天的。”相关负责人解释，主动公开国民经济和社会发展规划、专项规划、区域规划及相关政策，既是政府信息公开条例的法定要求，也是引导全社会关心支持规划实施工作、助力规划有效落实的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在做好各类规划主动公开方面，《要点》还提出，要加强数据互联互通工作，中国政府网以适当方式归集整理省级政府网站主动公开的规划，全面展示定位准确、边界清晰、功能互补、统一衔接的国家规划体系，更好引导全社会关心支持规划实施工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2 做好市场规则标准、监管执法信息公开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《要点》要求做好市场规则标准和监管执法信息公开。全面落实“全国一张清单”管理模式，主动公开全国统一的市场准入负面清单并根据调整情况做好更新发布，切实做到平等准入、开放有序。及时公开建设高标准市场体系行动方案的落实举措，加快建设高效规范、公平竞争的国内统一市场。加强反垄断与反不正当竟争执法信息公开工作，一视同仁公正监管，营造诚信守法的市场环境，有效维护人民群众利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“公开透明的市场规则标准和公平公正的监管执法，是良好竞争市场环境的基础。”相关负责人解释，为落实好“十四五”规划提出的“加快形成统一开放、竞争有序市场体系”重要举措，工作要点要求做好市场规则标准和监管执法信息公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关负责人表示，政府部门后续的反垄断执法、加强生产监管措施等，都将继续做到公开透明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3 发布疫情信息要避免侵害公民权益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《要点》提出，发布疫情防控、疫苗接种等信息，既要有效提示风险，也要做到科学精准，避免不当影响正常生产生活秩序或者侵害公民、法人和其他组织的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关负责人表示，当前我国疫情防控取得重大战略成果，但全球其他国家疫情仍在肆虐，我国“外防输入”的任务仍然较重。为做好常态化疫情防控，落实“十四五”规划提出的“全面推进健康中国建设”有关要求，《要点》就做好常态化疫情防控信息公开提出了一系列要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中提出，切实增强新冠肺炎疫情防控信息发布的及时性针对性，准确把握常态化疫情防控的阶段性特征和要求，重点围绕散发疫情、隔离管控、流调溯源、精准防控、冷链物流、假期人员流动等发布权威信息，扎实做好疫苗接种信息公开和舆论引导工作，既要有效提示风险，也要做到科学精准，避免不当影响正常生产生活秩序或者侵害公民、法人和其他组织的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提高新冠肺炎疫情防控信息发布规范化水平方面，《要点》提出，发布社会关注的重大政策、内容敏感的重要信息前，加强统筹协调，在实事求是的前提下，强化政府系统内部信息整合，统一步调对外发声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《要点》还明确，做好爱国卫生运动、健康中国行动等相关工作的信息公开，大力开展健康科普宣传，使健康生活理念更加深入人心、健康生活习惯更好养成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4 政务公开机构要畅通政策咨询渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《要点》提出，要紧扣宏观政策落地见效深化政务公开。在改进政策解读工作方式上，政策制定机关要积极解答政策执行机关和企业、群众的咨询，精准传达政策意图，助力营商环境持续改善。政务公开工作机构要加强内部协调，畅通本机关政策咨询渠道。有条件的地方可依托政务服务便民热线、实体服务大厅和政府网站，设立政策咨询综合服务窗口，为企业和群众提供“一号答”“一站式”的政策咨询服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们现在有很多智能化的工具，但它代替不了人和人之间的面对面互动交流。”相关负责人介绍，今年开始政务公开将重点推动政策咨询服务，通过面对面解答或电话沟通等方式，“让老百姓有一个可以问事儿的政府部门的朋友”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在创新政策解读形式方面，《要点》提出，要加快形成以国务院政策问答平台为龙头，各地区各部门协同联动、对接共享的政策问答体系，增强政策解读效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《要点》还强调，更加注重对政策背景、出台目的、重要举措等方面的实质性解读，避免设定过高的解读率考核指标催生形式主义问题，全面提升解读工作质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，相关负责人解释，政策解读需要把政策的来龙去脉说清楚，而不只是动画制作、多媒体制作，不应该为了解读而解读。有的地方把政策解读比例要求提得特别高，甚至定到100%，就可能会催生形式主义。重要的政策、复杂的政策应该及时进行解读，一般的政策如果本身写得清清楚楚，就不需要为解读而解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5 密切关注涉及疫情防控等方面舆情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《要点》提出，要紧紧围绕政务舆情背后的实际问题，以解决问题的具体举措实质性回应社会关切。加强舆情回应台账管理，认真核查已作出的承诺落实及公开情况，切实维护政府公信力。增强回应工作的主动性，通过网上调研等方式了解掌握社会公众对政策执行效果的反馈与评价，主动回应存在的共性问题，助力政策完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在舆情回应的具体领域上，《要点》进行了列举，提出要密切关注涉及疫情防控、房地产金融、工资拖欠、环境污染和生态破坏、食品药品安全、教育医疗养老、安全生产、困难群众生活等方面的舆情并及时作出回应，助力防范化解重大风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关负责人解释，随着回应关切工作的深化，各级政府领导干部及时回应舆情的意识越来越强，但政务舆情回应实质上不是简单地开个新闻发布会的事情，关键是要解决舆情涉及的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于加强舆情回应台账管理，相关负责人指出，政府部门作出承诺，就要认真落实，这才是讲求实效的作风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6 各部门年底前集中公开现行有效规章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《要点》提出，具有规章制定权的地方政府和国务院部门在2021年底前将本地区本部门现行有效规章通过政府门户网站的政府信息公开专栏集中公开，方便公众查询使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《要点》提出，做好政务信息管理工作。用好行政法规集中统一公开成果，对照中国政府法制信息网行政法规库公布的行政法规国家正式版本，更新本机关网站上的行政法规文本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法律规定，省、自治区、直辖市以及省、自治区人民政府所在地的市和经国务院批准的较大的市的人民政府，可以根据法律和行政法规，制定地方政府规章。国务院各部委可以依法制定部门规章，地方政府的工作部门没有权力制定地方政府规章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，在2020年，司法部建立并向社会公开现行有效行政法规库，对新中国成立以来国务院制定的行政法规进行全面梳理，核校现行有效的行政法规目录和标准文本，向社会公开发布，为社会公众提供了“看得见、找得着、用得上”的公共产品。截至目前，共有611部现行有效法规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者 沙雪良&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847808.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为全球复苏持续注入动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847139.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“本届博鳌亚洲论坛年会以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）结合的方式召开，汇聚各界人士共商世界经济发展等重要议题，为全球复苏持续注入动能。”波士顿咨询公司全球主席汉斯―保罗·博克纳在接受本报记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情之下，全球经济社会发展面临重重挑战。“世界各国从未如此需要对话与合作。”博克纳表示，20年来，博鳌亚洲论坛为深化区域合作、促进共同发展贡献了巨大力量。今年年会的成功举办更加凸显携手合作、共克时艰的重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“经济全球化势不可挡，只有合作才能实现共赢。各国需要通过像博鳌亚洲论坛这样的国际性会议和机制保持对话与合作，扩大开放，积极参与多双边区域投资贸易合作机制，携手应对全球性挑战。”博克纳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是博克纳第七次参加博鳌亚洲论坛年会。多年来，博克纳见证了中国经济的迅速发展、人民生活水平的显著提高。他认为，中国加快构建新发展格局可以充分释放市场潜力，实现经济可持续发展，进而带动整个社会的可持续发展。“‘国内国际双循环’也向全球商界发出积极信号――中国将继续扩大对外开放，为外资企业创造更多机遇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　博克纳注意到，中国在不断发展经济的同时，加大力度推进绿色发展、可持续发展。近年来，中国积极参与全球环境治理，提前完成2020年应对气候变化和设立自然保护区相关目标。“‘绿水青山就是金山银山’不但深入人心，也落在实处。中国的生态发展理念和实践值得其他国家学习借鉴。”博克纳认为，中国生态文明建设及绿色发展走在了世界前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　博克纳表示，面对全球气候变暖的严峻形势，中国在气候问题上作出的庄严承诺凸显大国担当，让他深受鼓舞。“中国政府积极推动投资绿色能源开发和绿色金融，为其他国家提供了高水平的生态规划思路。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2021年04月24日 03 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847139.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：希望美国践行真正的多边主义</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628848601.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年4月23日晚，王毅国务委员兼外长在北京同美国对外关系委员会视频交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，中国是现行国际体系的开创者、贡献者、维护者，我们是第一个在联合国宪章上签字的国家。美国国内有一种论调认为，中国是“唯一有能力全面挑战国际体系的国家”，我们对此完全不能认同。中国就是在现行国际体系中发展起来的，我们为什么要挑战符合自身利益的国际体系？有什么理由要另起炉灶、另搞一套？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　真正令人担忧的是，近年来多边主义遭遇逆流，世界面临分裂危险。美国上届政府大肆退群毁约，抛弃国际责任，成为现行国际秩序的最大破坏者。我们欢迎拜登政府重返多边主义。同时我们认为，真正的多边主义应当是开放包容、厉行法治、协商合作、与时俱进。不能打着多边主义旗帜搞新的集团对抗，不能以多边主义为掩护搞封闭的小圈子。美方一些人士多次表示要加强“以规则为基础的国际秩序”， 问题是基于什么规则？由谁来制定？如果仅仅是一些西方国家定的规则，那也只是世界上12%的人定的规则，并不能成为各国遵循的普遍规则。中国的理念很清楚，那就是坚持以联合国为核心的国际体系，坚持以国际法为基础的国际秩序，这才代表各国共同意愿，才是践行真正的多边主义。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628848601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融业如何高质量服务乡村振兴？三地银保监局晒出“成绩单”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628848025.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京4月24日电 （记者杜燕飞、李彤）“我们聚焦‘产业兴’‘乡村美’‘百姓富’，推动金融活水浇灌乡村、金融资源建设乡村、金融服务扎根乡村。”“通过织密保险保障网，发挥惠农‘及时雨’的作用”……在近日举行的第270场银行业保险业例行新闻发布会上，四川银保监局局长陈育林、贵州银保监局局长李华涛、青海银保监局局长倪金乾介绍了当地金融业服务乡村振兴的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融助力脱贫攻坚 为推进乡村振兴奠定基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在打赢脱贫攻坚战阶段，金融支持是重要一环。“四川银保监局探索实践金融扶贫‘五合一’模式，推动金融资源向贫困地区特别是‘三区三州’深度贫困地区倾斜。”陈育林说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈育林介绍，截至目前，四川省130家银行机构与88个脱贫县建立了结对帮扶机制，投放贷款超1.2万亿元；在160个县设立扶贫小额信贷分险基金，累计发放扶贫小额信贷308.5亿元，惠及贫困家庭83.2万户。住宅地震保、藏区牦牛保、彝区惠农保等深度贫困地区特色保险累计提供风险保障超1万亿元，赔付支出5亿元，惠及贫困群众700余万户。同时，四川省深度贫困地区农业保险费率整体下调幅度达24.6％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“贵州银行业保险业建立健全‘金融+龙头企业+合作社+贫困户’等模式，带动贫困户增收脱贫。全省精准扶贫贷款余额4533亿元，位居全国前列。为贫困户特设的扶贫小额信贷累计发放560亿元、支持91万户次贫困户，贫困户覆盖率近50%。”李华涛表示，系统内深入开展了农村信用建档评级工作，农合机构对贵州省782.5万户农户全部建立了资信档案，评级授信农户725.21万户，占比92.7%，授信金额5123亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　倪金乾表示，青海省打出“双基联动”“县域信贷补短”“基础金融服务全覆盖”组合拳，把产业项目更多布局在县域、把就业机会更多留在农村、把产业增值效益更多分给农民。“同时，青海省推动大病保险政策向贫困人口倾斜，起付标准由5000元调整为3000元，政策范围内住院医疗费用报销比例由80%提高到90%。2015年以来，政策性农业保险累计提供风险保障2027亿元，支付赔款21.56亿元，受益农户186.72万户次。”倪金乾说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创新产品 加大金融对乡村产业支持力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　产业兴旺是乡村振兴的重要基础。发展农业产业是巩固脱贫、防止返贫的根本之策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈育林介绍，四川银保监局通过单列信贷计划、丰富特色保险产品等方式，优化金融服务供给体系和服务机制，提升“三农”服务水平。目前，四川省涉农贷款投放已超1.9万亿元，连续24个季度实现正增长。农业保险提供风险保障2169.9亿元，受益农户超257.6万户次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在贵州省，李华涛表示，围绕茶叶、蔬菜、食用菌、辣椒、中药材、生态畜牧业等12个农业特色产业，陆续推出了“黔菌贷”“贵椒贷”“中药贷”“刺梨贷”等特色信贷产品，累计投放贷款2294亿元；并将特色农业产业全部纳入地方政策性农业保险范围，争取财政加大保费补贴力度，补贴比例一般在80%，最高可达90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，贵州银行业将重点增加对产业链长、带动脱贫人口多、持续发展能力强的产业及企业信贷投放，适当降低信贷门槛，下放信贷审批权限，鼓励参照LPR发放中长期优惠贷款，用好‘脱贫成效巩固提升e贷’等产品。”李华涛表示，监管部门鼓励保险机构因地制宜发展脱贫地区特色农产品保险，积极开展价格保险、气象指数保险、收入保险等新型险种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　倪金乾介绍，在青海省银行保险机构精准对接拉面、牦牛、青稞、光伏、青绣、乡村旅游等“青字号”产业，对接易地扶贫搬迁等重点领域，持续增加涉农信贷总量，培育壮大具有高原特色的主导产品、支柱产业和特色品牌，推动构建高原现代乡村产业体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年，我们在全省范围内选取了存贷比低于50%的12个县和存贷比低于40%的42个基层银行开展‘信贷补短’工程，督促银行机构合理制定存贷比提升计划，鼓励机构逐步增加信贷投放量，提高县域信贷资金适配性，引导资金回流农牧区，最大程度为乡村振兴提供信贷支持。”倪金乾说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦“乡村美” 金融助力“宜居乡村”建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“县乡镇村处处皆美，是金融服务乡村振兴的初心所在。”陈育林表示，四川银保监局推动机构综合分析县域有效信贷需求，制定存贷比提升计划，加大信贷资金投放，缓解了地区信贷供给不平衡，有效支持了城乡融合发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈育林介绍，2020年四川省128个县平均存贷比提升5个百分点，吸收资金主要用于反哺当地农民。藏区新居、彝家新寨、巴山新居、乌蒙新村等一大批“美丽新村升级版”建设成效显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李华涛介绍，贵州银保监局引导银行累计发放455亿元易地扶贫搬迁贷款，从根本上改变了山区群众生存生活环境；累计发放农村道路贷款1084亿元，覆盖近4万个村寨，惠及1200万农村人口。同时，金融机构发放“美丽乡村贷”等产品，支持农村小康路、水、房、电、讯、寨等6项基础设施建设，贷款余额4872亿元；推动农房保险实现全省农户全覆盖，统保以来累计赔付4.9亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们发挥绿色金融发挥生态振兴的支撑优势，创新推出‘绿色农业开发贷’‘绿色养殖贷’‘化肥农药减量增效保险’等20多种绿色金融产品，做好对符合条件的农村绿色企业、绿色项目以及支持高原美丽乡村建设信贷投放的‘加法’。同时也做好限制‘两高一剩’信贷投放的‘减法’，使‘绿色’成为青海金融业的‘基本色’。”倪金乾说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打通“最后一公里” 实现基础金融服务全覆盖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们要不断加强基础金融服务，提供更加贴近农民群众、更有温度的金融产品和服务。”陈育林表示，近年来，四川银保监局引导机构倾斜资源，全力保障乡镇金融网点建设。“十三五”期间，四川省已实现乡镇保险服务和行政村银行服务100％全覆盖，新增263个空白乡镇银行网点，共设5823个自助银行和4.2万台自助服务机具，超额完成既定目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈育林介绍，四川银保监局下一步将做实做好基础金融服务工作，计划用3年时间在甘孜藏族自治州和凉山彝族自治州新增银行网点覆盖乡镇86个；组织开展基础金融服务质效“回头看”工作，有序推进年度县域存贷比提升计划，加强农村信用体系建设，实现对新型经营主体授信“能授尽授”，有效满足其合理用信需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“贵州是全国较早消灭银行机构空白乡镇和金融服务空白行政村的省份之一，银行机构乡镇覆盖率、基础金融服务行政村覆盖率和保险服务覆盖率均保持100%。”李华涛告诉记者，一直以来，贵州银保监局推动金融服务提质效，增加便民缴费、补贴发放、电商服务、务工信息发布等服务，通过举办“金融夜校”等活动，引导农民学金融、用金融。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628848025.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅就如何从战略层面看待中美关系 对美方提出五点希望</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847813.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年4月23日晚，王毅国务委员兼外长在北京同美国对外关系委员会视频交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，中美两国元首除夕重要通话为中美关系指明了大方向，安克雷奇对话开启了疫情背景下两国高层面对面互动。但美国的对华政策还没有摆脱上届政府的阴影，还没有走出对华认知的误区，还没有找到与中国打交道的正确路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅对美国提出五点希望：一是美国应客观认识和理性对待中国的发展；二是同中国走出和平共处、合作共赢的新路；三是尊重和包容中国自主选择的道路和制度；四是践行真正的多边主义；五是不要动辄干涉中国的内政。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847813.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>王毅：中美关系的未来关键在于美国 能否接受中国和平崛起 是否承认中国人民有追求更美好生活的权利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847780.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年4月23日晚，王毅国务委员兼外长在北京同美国对外关系委员会视频交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，美方以“竞争、合作、对抗”三分法来定义中美关系，没有分清中美关系的主流和支流，缺乏努力的方向和目标。首先，中国无意与美国竞争，中国重视的是不断超越自我，提升自我。其次，如果突出对抗，结局必定是双输，这不应成为美对华政策导向。只有合作，才是应当坚持的正道，才符合两国和世界的共同期盼。而合作应该双向互惠，不能只是单方要价，只是强调本国优先。我们认为，处理中美关系的正确思路应该是，加强对话、深化合作、缩小分歧、避免对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅说，中美把合作搞起来，就能让各种“不可能”成为“可能”，就能推动两国关系朝着健康和稳定的方向发展。就合作领域而言，最突出的是共同应对气候变化，最迫在眉睫的是合力防控疫情，最有潜力的是深化经贸交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王毅表示，中美关系正在进入新的十字路口，关键在于美国能否接受一个社会制度、历史文化、发展阶段不同的大国和平崛起，是否承认中国人民也有谋求发展、追求更美好生活的权利。中美关系的未来与美国在这两个问题上给出的答案密切相关。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847780.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>高质量服务乡村振兴 多地加大信贷资金投放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847405.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 欧阳剑环&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位地方银保监局人士日前在银行业保险业例行新闻发布会上表示，将采取多种措施强化巩固脱贫攻坚成果，做好同乡村振兴有效衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保持金融政策连续稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四川银保监局局长陈育林表示，要保持金融政策的连续和稳定。严格落实“四个不摘”要求，在过渡期内保持现有帮扶政策、支持力度总体稳定。对现有的金融帮扶政策，目前正在进行梳理、调整、优化和完善，逐步由集中资源支持脱贫攻坚向全面推进乡村振兴平稳过渡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈育林称，要强化对已脱贫地区和人口的金融支持，进一步强化对产业培育、就业帮扶、易地搬迁后续扶持的金融服务，重点支持发展优势特色产业，努力增加对吸纳带动脱贫人口较多的产业和企业的信贷投放。做好脱贫人口小额信贷工作，未来将变“扶贫人口小额信贷”为“脱贫人口小额信贷”，政策支持力度更大、覆盖范围更广，群众得实惠也更多。大力加强脱贫地区保险保障，鼓励保险机构积极发展完全成本保险、收入保险、价格保险等新型险种，推动开展防止返贫保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青海银保监局局长倪金乾介绍，该局将引领辖内银行保险业做好五方面工作。一是建立健全“三农”金融服务专业化体制机制，推动构建层次分明、优势互补的服务体系，找准有效服务乡村振兴的着力点。二是优先支持国家粮食安全战略，助力补齐农业农村基础设施短板，强化重要农畜产品、高原特色产业发展、新型农牧业经营主体和农户等关键领域金融供给。三是推动县域“信贷补短”工程，优化县域和社区金融服务，继续保持农村基础金融服务全覆盖。四是推进脱贫人口小额信贷工作，深化农牧区信用体系建设，壮大乡村产业。五是充分发挥保险保障作用，丰富完善“农险+大病经办+脱贫人口补充保险”服务模式，持续推进农业保险扩面、增品、提标，助力青海省农业高质高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加大信贷资金投放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为推动银行业保险业高质量服务乡村振兴，多地银保监局均引领辖内机构加大了信贷资金投放力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵州银保监局局长李华涛介绍，该局结合贵州实际，会同相关部门出台《关于金融服务乡村振兴的实施意见》，推动银行业保险业高质量服务乡村振兴。截至2月末，全省涉农贷款余额为1.4万亿元、占各项贷款比重42.3%，为全省乡村振兴和县域经济发展提供了重要的资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，贵州银保监局积极推动银行业重点支持贵州山地特色农业发展。李华涛表示，12个农业特色产业贷款余额为1130亿元。引导地方法人银行加大“一县一业”产业扶贫贷款，全省产业精准扶贫贷款余额为753亿元。大力支持新型农业经营主体，评级授信面达65%，培育壮大了一批茶叶、中药材、特色食品等领域龙头企业。在助力农村产权改革方面，“两权”抵押贷款累计发放63亿元。在农业保险方面，共开办农险品种95个，覆盖了主要农产品，“十三五”期间农业保险累计赔付30.7亿元，期末保障金额近2000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈育林介绍，四川银保监局全力引领银行保险机构支持全省乡村振兴。目前，全省涉农贷款投放已超过1.9万亿元，连续24个季度实现正增长。农业保险提供风险保障2169.9亿元，受益农户超过257.6万户次。今年，还将继续支持全省农业产业化现代化，重点是川粮油、川茶、川菜、川竹等特色农业，以及全省现代农业种业、农业装备、烘干冷链物流等产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　倪金乾表示，为全面推进乡村振兴，青海银保监局引导银行保险机构精准对接拉面、牦牛、青稞、光伏、青绣、乡村旅游等“青字号”产业，精准对接易地扶贫搬迁等重点领域，持续增加涉农信贷总量，推进村集体经济高质量发展，盘活农村资金、资产、资源，培育壮大具有高原特色的主导产品、支柱产业和特色品牌，推动构建高原现代乡村产业体系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210424/c628847405.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>