<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Mar 2020 04:33:32 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>各地按照习近平总书记要求 完善应对新冠肺炎输入性风险的防控策略和政策举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688495.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688495.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委： 全国大部分地区为低风险地区 全国总体医疗服务量恢复60%左右</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618687791.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618687791.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>陈吉宁调研金融科技发展并主持召开工作推进会强调 加快建设进度 提升发展质量 努力建设面向全球的国家级金融科技与专业服务创新示范区</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618687788.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618687788.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府发消费券 要实惠也要公平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618687579.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618687579.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京经济技术开发区税务局管辖权4月1日起变更</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618687382.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯(记者方彬楠)3月20日，国家税务总局北京市税务局发布《国家税务总局北京市税务局关于国家税务总局北京经济技术开发区税务局管辖权变更的通告》(以下简称《通告》)，称国家税务总局北京市税务局决定自2020年4月1日起，将原属国家税务总局北京市大兴区税务局、国家税务总局北京市通州区税务局管辖的，位于北京经济技术开发区和亦庄新城区域内经营的纳税人(以下简称“划转纳税人”)，划归国家税务总局北京经济技术开发区税务局负责实施税收管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通告》表示，2020年4月1日起，由国家税务总局北京经济技术开发区税务局负责办理划转纳税人有关税务事宜。国家税务总局北京市大兴区税务局、国家税务总局北京市通州区税务局停止办理划转纳税人的所有税务事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据计划，2020年3月28日-31日，税务机关将进行实施划转工作。期间将暂停受理划转纳税人的所有涉税事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《通告》明确，在调整过程中，划转纳税人的各项权益不受影响。对受疫情防控，无法完成申报等情形的划转纳税人，如符合《北京市人民政府办公厅关于应对新型冠状病毒感染的疫情影响促进中小微企业持续健康发展的若干措施》、国家财税部门发布的税收支持政策及国家税务总局北京市税务局发布的相关通知、通告的适用条件，在3月28日前应依法依规向原属税务机关提出申请，4月1日划转完成后，应向国家税务总局北京经济技术开发区税务局提出申请。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618687382.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一系列实打实政策激发“个转企”热情</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618687748.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者徐慕旗)从个体工商户到企业，市场主体身份的转变，带来的是内部治理结构的优化，获取资金和吸引人才能力的增强，为进一步做大做强打下基础。个体工商户作为市场主体的主力军，引导鼓励其发展壮大，对于促进经济提质增效、助推结构转型升级、实现民营经济快速发展具有重要意义。自2018年我省推进个体工商户转型升级为企业(以下简称“个转企”)工作全面启动以来，各级政府、有关部门认真贯彻落实省委、省政府部署要求，引导具备条件的个体工商户转型升级为企业并取得积极成果。截至2019年末，全省累计新增“个转企”企业3214户，同比增长373.34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策引领是政府推动“个转企”的重要抓手。继2018年我省出台《关于支持个体工商户转型升级为企业的意见》后，2019年又出台了《关于进一步支持个体工商户转型升级为企业的若干政策措施》，被称为“个转企”政策2.0版本，共24条，精准突破“个转企”瓶颈。截至目前，全省各级政府累计出台“个转企”政策文件11份，支持政策253条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一定时间的免费代账服务、可获得更加丰富多样的融资服务、简化用电审批手续、符合条件的可以参加相关创业培训……一系列实打实的支持政策有效激发了市场主体的“个转企”热情。“以税费政策为例，‘个转企’后，如果需要办理不动产登记，免收不动产登记费；对符合专利费用减缴条件的‘个转企’企业，减缴专利申请费、发明专利实质审查费、自授权当年起10年的专利年费和专利复审费；招用就业困难人员的‘个转企’企业可以享受相应社保补贴。符合条件的‘个转企’企业，还可以获得一次性资金补助，比如中小企业和民营经济发展专项资金、省级服务业发展专项资金等。”陈宇介绍道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，全省各地因地制宜，实行个性化扶持政策。部分地区对符合条件的“个转企”企业给予一次性资金支持；长春市双阳区结合当地产业结构特点，确定以种植业和养殖业为重点，建立个体工商户转型升级培育库，仅黑鱼村就有14户葡萄种植户实现了转型升级，2019年，全区实现新增“个转企”企业100户。个体工商户转企后，不但得到了当地政府的政策资金支持，还提高了自己的市场竞争力，在当地逐步形成一定的旅游产业链，助推了当地经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我省对“个转企”工作实行建库培育的方式。按照“实施一批、带动一批、储备一批”的原则建立“个转企”培育库，共有11974户个体工商户入库。按行业、分区域建立“个转企”重点培育库和引导培育库，各部门重点指导、跟踪服务，进一步提升转企成功率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办理“个转企”的流程也非常简单。省市场监管厅依托市场准入e窗通系统，搭建了“个转企”引导平台，通过专业化指导和人性化提示，让申请人迅速掌握政策，熟悉办理流程，全程网办，一站式完成，整个手续最快当天即可办理完毕。对于有特殊需求的申请人，还开辟了“绿色通道”，由专人辅导，全程帮办。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618687748.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5年期以上LPR不变 实际房贷利率或下调</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688405.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月20日，中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心公布新一期贷款市场报价利率（LPR），1年期LPR为4.05%，5年期以上LPR为4.75%，均与上一期持平，超出市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5年期以上LPR被认为与房贷关系更大，本次5年期以上LPR按兵不动颇令人意外。多位业内人士表示，在市场逐渐复苏的情况下，出现降息预期落空，肯定会影响部分购房者信心，也凸显了金融领域坚持“房住不炒”的决心，但房贷利率预计仍将下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;边际调整预期落空&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入3月，金融监管机构对房地产金融政策表态未变，仍坚持“房住不炒”和“不将房地产作为短期刺激经济的手段”的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月17日，银保监会首席风险官肖远企表示，目前房贷政策整体没有变化，个别地方和银行作出的首付比例和贷款利率调整都在政策允许范围内。只要保持在总体房贷政策范围内，每个地方都可以按照“一城一策”原则进行调整。从目前看，地方和银行房贷政策调整都没有突破总体政策要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受疫情影响，2月份房地产销量受到较大冲击，房贷规模亦明显下滑。据国家统计局数据，1-2月份全国固定资产投资同比下降24.5％，创历史最低，其中房地产开发投资同比下降16.3％；全国商品房销售面积同比下降39.9％，商品房销售额同比下降35.9％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从金融角度看，2月底至今出现个别银行在监管政策内的降低首付政策试探，大多为“一日游”或是错误信息炒作，对市场影响非常有限。如3月10日有传言称，湖州银行已开始首套房首付降至二成、二套房降至三成政策。当日深夜，湖州银行在其官方公众号发布声明表示，近期该行个人住房信贷政策没有调整和改变，相关传言不实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，房贷利率未见明显松动，但房企尤其是龙头房企债务融资却出现井喷之势。仅以“疫情防控债”为例，截至3月10日，与房地产相关的“疫情防控债”就已经达到28只，合计募集资金337亿元。同时，债券发行利率屡创新低。例如万科A近期发行25亿元公司债券，其中品种一实际发行规模15亿元，最终票面利率低至3.02%。债务融资的放宽，为房企度过当前非常时期提供了相对充裕的资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;后续仍有降息空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管本轮5年期以上LPR报价未降，但多位金融和房地产人士均表示，目前实际已经处于降息周期，房贷利率不可能继续上涨，未来仍有下降空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易居研究院智库中心研究总监严跃进认为，虽然LPR利率本身没有调整，但预计各地商业银行近期的实际房贷利率会有下调的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，融360大数据研究院发布报告称，2月全国首套房贷款平均利率为5.5%，环比下降1BP，为对应期限5年期LPR加点70BP；二套房贷款平均利率为5.81%，环比下降1BP，为5年期LPR加点101BP。这是首套房、二套房贷利率连续两个月下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，2月19个城市首套房贷款利率环比有所下调，但下调幅度都比较小，均在1-5个BP之间。一线城市中，除北京外，另外三个城市再次下调首套房贷款利率水平。广州和深圳均环比下调3个BP，上海则环比下调2个BP，下调后首套房贷利率再创新低，仅4.8%，与对应期限的5年期LPR水平一致。二线城市中，重庆环比下降5BP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月，进入全国首套房贷利率最低前十城市榜单的分别是：上海、厦门、天津、深圳、乌鲁木齐、哈尔滨、广州、珠海、海口、北京。其中，上海、厦门和天津最低，平均房贷利率分别为4.8%、5.1%和5.12%，其它七个城市首套房贷利率水平也在5.35%以下。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688405.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发挥政策效应提振企业家信心</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688401.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委新闻发言人孟玮近日介绍，全国规模以上工业企业复工率提高较快，除湖北等个别省份外，全国其他省(区、市)复工率均已超过90%，其中浙江、江苏、上海、山东、广西、重庆等已接近100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业复工率提高，标志着企业家信心提升。特别是规模以上企业，复工率达到9成以上，预示着绝大多数企业已经进入到全面复工阶段。接下来需要做的，就是如何复产和满产。因为只有实现复工复产完全同步，企业发展才能真正进入正常轨道，经济发展才能健康有序，实现全年经济增长目标才能具有较好的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　必须注意的一个事实是虽然疫情对经济发展的影响比较大，前两个月的经济数据也出现了比较明显的下滑。但是能够在如此短的时间内控制住疫情，毫无疑问是企业复工率能够快速提升不可忽视的重要原因。同时，也是企业家信心得到快速恢复的表现。要知道，企业的复工复产和企业家信心是紧密相连的。没有企业家信心，企业的复工复产就不可能这么快。反过来，没有企业的快速复工复产，企业家信心也不可能得到有效提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很显然，就企业家信心的恢复和提升来看，从复工的角度来看，应当说已经得到了充分提升，甚至可以说超过了疫情前的水平。毕竟面对疫情警戒尚没有完全解除，企业就大胆复产，没有企业家信心做基础，是做不到的。同时，要确保企业家信心能够继续提升，并在复产工作中更好地发挥作用、产生效率，还必须在如何进一步提升企业家信心方面采取强有力的措施，给予更多支持和帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从眼前来讲，进一步提升企业家信心的重点，应当放在政策的落实和效率方面。要知道疫情发生以来，从中央到地方已经出台了许多扶持和帮助企业的政策。且这些政策，大多是疫情下企业用得到、用得上的。因此，最紧迫的工作，就是确保这些政策能够高效率地落实到位。譬如银行信贷资金问题，除了给予企业必须的增量贷款之外，存量贷款的“延期”偿还如何解决，是一个非常现实而紧迫的问题。按照银行已经给出的政策，一般是两到三个月的延期。显然，对有些企业来说，是明显不够的。一般的制造企业，市场恢复也要一个过程，两三个月同样不够，需要进一步延期。所以，金融机构应当在这方面放宽。又如税收，能否也适当延长一些期限，对企业也很重要。更重要的，这些政策一旦明确，就必须不折不扣地落实到位，而不能存在落不了地的现象。也只有这样，企业家的信心才能恢复。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688401.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>快收下这份“就业大礼包”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688143.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688143.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部、财政部：加大对中小外贸企业的扶持力度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618686673.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　商务部、财政部印发关于用好内外贸专项资金支持稳外贸稳外资促消费工作的通知。外经贸发展专项资金要对受疫情影响较大的外经贸领域予以倾斜，帮助企业开拓多元化市场，鼓励服务贸易创新发展，引导加强信贷保险支持，加大对中小外贸企业的扶持力度。支持对外开放平台引资建设和边合区、跨合区“小组团”滚动开发，健全外商投资促进公共服务体系。引导企业有序开展对外投资合作，支持中西部和东北地区承接加工贸易。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618686673.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行最新LPR出炉：1年期4.05%、5年期以上4.75% 与上期持平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618687263.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　财经网讯 3月20日，央行公布最新一期贷款市场报价利率（LPR）。1年期为4.05%，5年期以上为4.75%，与上期持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行此前于2月20日公布的LPR利率中，1年期为4.05%，5年期及以上为4.75%，该数据较1月分别下降0.1%、0.05%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月16日，人民银行实施定向降准，释放长期资金5500亿元。同时开展中期借贷便利（MLF）操作1000亿元，利率3.15%，与上期持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此前LPR水平分别为：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年2月20日，1年期LPR为4.05%，5年期以上LPR为4.75%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年1月20日，1年期LPR为4.15%，5年期以上LPR为4.80%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月20日，1年期LPR为4.15%，5年期以上LPR为4.80%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年11月20日，1年期LPR为4.15%，5年期以上LPR为4.80%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年10月21日，1年期LPR为4.20%，5年期以上LPR为4.85%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年9月20日，1年期LPR为 4.20%，5年期以上LPR为 4.85%；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年8月20日，1年期LPR为4.25%，5年期以上LPR为4.85%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618687263.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李克强：宏观政策协调机制要跟踪世界经济金融形势变化 及时研究充实应对之策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688323.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强说，当前疫情在全球扩散蔓延，国际市场大幅震荡，宏观政策协调机制要跟踪世界经济金融形势变化，认真分析对我国发展带来的影响，及时研究充实应对之策，加强“六稳”工作，优化扩大内需、推动开放的政策组合，促进经济回升和就业大局稳定。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688323.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>更多改革 、更大赋权、更严监管――自然资源部有关负责人解读用地审批“放权”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688665.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京3月20日电 题：更多改革 、更大赋权、更严监管――自然资源部有关负责人解读用地审批“放权”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用地审批权下放基于什么考量，将带来怎样的影响，对监管提出了哪些要求？就近日国务院出台《关于授权和委托用地审批权的决定》，自然资源部国土空间用途管制司负责人20日接受了新华社记者专访。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进放管服 优化营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用地审批是我国土地管理的一项基本制度。原土地管理法严格规定用地审批权限和程序，在新增建设用地从严从紧、严格保护耕地等方面发挥了十分重要的作用，但客观上用地审批周期较长，与当前经济社会发展需要有较大冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题是时代的声音，也是改革的动因。自然资源部组建以来，积极推动用地审批制度改革，如根据行权能力更加科学地划分不同层级政府事权，合理设定审批环节，减少不必要的“形式审查”、重复审查，提高用地审批水平和效率，并强化权责对等，取得一定效果。但因有关法律法规限制，难以从根本上解决用地审批周期长等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“主要是审批层级高、环节多、事权错位，中央一级审批范围较大，也承担了部分应由地方人民政府承担的事权。例如征收土地补偿安置方案由市、县人民政府负责具体制定和实施，事权本应属于市、县级人民政府，但国务院批准土地征收时，方案却要经过层层形式上的审查后上报国务院。”该负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月1日起正式实施新土地管理法，在解决“三块地”改革的法律依据问题时,一并推进用地审批制度“放管服”改革，核心是增加国务院“授权”或“委托”省级人民政府行使审批权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新土地管理法实施后，国务院依然保留永久基本农田转为建设用地的审批权，以及征收永久基本农田、三十五公顷以上耕地、七十公顷以上其他土地的审批权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　考虑到全国80%以上耕地为永久基本农田，且重大项目多数需要占用耕地三十五公顷或总用地七十公顷以上，因此很多项目用地实质上仍需由国务院审批。国务院依照新土地管理法，将国务院可以授权的用地审批权授权各省级人民政府行使，同时经审慎研究，将国务院保留的用地审批权通过委托方式在全国部分省份开展试点，最终形成这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;赋地方更大自主权 提高要素保障效率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此次下放的用地审批权主要有哪些呢?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人表示，首先，依照新土地管理法将国务院可以授权的永久基本农田以外的农用地转为建设用地审批事项授权各省区市人民政府批准。同时，试点将永久基本农田转为建设用地和国务院批准土地征收审批事项委托部分省区市人民政府批准。首批试点8个省份，试点期限1年。国务院将建立健全省级人民政府用地审批工作评价机制，根据各省区市的土地管理水平综合评估结果，对试点省份进行动态调整，对连续排名靠后或考核不合格的试点省份，国务院将收回委托。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对应国务院授权和委托的用地审批权，自然资源部的用地预审事项同步下放省级自然资源主管部门，先行用地批准事项同时委托给试点省份省级自然资源主管部门，期限与国务院用地审批权委托试点时间相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“依照法律规定将用地审批权授权和委托省级人民政府，更好地体现了权责对等、依法行政、规范管理的基本要求。实施上述改革,一方面赋予省级人民政府更大自主权，大幅提高用地审批效率，另一方面，中央部委在完成对非试点省份用地审批任务的同时，可以拿出更多精力对承接授权和委托的省级人民政府进行有效监管。”该负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;确保“放得下、接得住、管得好”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革效果令人期待，但对于放下去的用地审批权，如何确保“放得下、接得住、管得好”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下放用地审批权绝不意味着放松用地审查和监管要求。耕地保护的核心手段是规划的管控和占补平衡制度的落实,部分用地审批权限下放后,通过实施严格的监管,不会对耕地保护的责任目标产生影响。”该负责人强调，不论是授权还是委托，主要是适应当前经济快速发展对用地效率的要求，只是审批事权的重新划分，审查遵循的规则、标准没有变。“下放用地审批权后，绝不意味着城市可以‘摊大饼’扩张了，城镇的开发建设，依然必须符合国土空间规划的规模、布局以及城镇开发边界的管控要求、符合土地利用年度计划的要求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　该负责人说，审批权限下放后，实际上压实了地方政府耕地保护的责任。过去由国务院审批的项目，一定程度存在着地方组件不认真、把关不严格的情况。现在权力给了地方，责任也给了地方，不按规则审查，将承担责任和后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保“放得下、接得住、管得好”，自然资源部将在监管上下功夫，全面加强事中事后监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进一步明确用地审批政策、规则、标准、要求，规范审批行为，切实提高审批质量和效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是运用航空航天遥感监测、三维地形展示、互联互通的审批监管平台等自然资源技术集成手段，采取“双随机、一公开”等方式，加大对用地审批情况的监督检查力度，特别是加强对占用永久基本农田和生态保护红线的监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是从用地审批、耕地保护、节约集约利用、规划管理、土地管理秩序等方面综合评估各地土地管理水平，根据综合评估结果，及时提请国务院动态调整委托试点省份。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688665.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：用好内外贸专项资金支持稳外贸稳外资促消费工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688324.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月19日，商务部办公厅 财政部办公厅印发《关于用好内外贸专项资金支持稳外贸稳外资促消费工作的通知》（以下简称《通知》），提出要深入贯彻习近平总书记关于统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展重要指示精神，落实党中央、国务院决策部署，充分发挥中央财政内外贸资金效益，全力支持稳住外贸外资基本盘，加大支持促进国内消费，释放各地商务发展的巨大潜力和强大动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，外经贸发展专项资金要对受疫情影响较大的外经贸领域予以倾斜，帮助企业开拓多元化市场，鼓励服务贸易创新发展，引导加强信贷保险支持，加大对中小外贸企业的扶持力度。支持对外开放平台引资建设和边合区、跨合区“小组团”滚动开发，健全外商投资促进公共服务体系。引导企业有序开展对外投资合作，支持中西部和东北地区承接加工贸易，稳住产业链供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，要用好电子商务进农村综合示范资金，向承担疫情防控相关重要物资保供任务企业适当倾斜。用好流通领域供应链体系建设资金，按规定统筹结余资金支持疫情防控相关生活必需消费品保供。用好农产品供应链体系建设资金，做好农商互联，支持农产品保供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，各地财政、商务主管部门要进一步加强沟通配合，抓紧安排已下达的2020年专项资金，结合本地疫情防控和经济社会发展具体情况，制定修订资金使用细则，建立完善项目储备库，统筹盘活结余资金，加快资金执行，加强监督管理，有效防范风险，资金安排应避免与其它政策平台、资金渠道等交叉重复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》强调，各地财政、商务主管部门要坚决贯彻落实党中央、国务院决策部署，提高站位，统筹协作，强化担当，完善组织领导，创新工作方法，用足用好内外贸专项资金政策，为实现全年经济社会发展目标任务作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688324.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提前完成首季生产任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618687711.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(通讯员祁琳)今年年初以来，焦煤集团宝雨山矿在抓好疫情防控的基础上，牢固树立安全理念，坚持超前管控到位，全面落实双重预防机制，深入推进安全生产标准化建设，顺利完成了一季度生产任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安全管理重心下移。该矿突出超前预防，健全完善安全生产责任制和双重预防机制，认真贯彻落实焦煤集团“三会”精神和安全一号文件精神，全面落实各级安全生产责任，层层签订安全责任书，将安全目标逐级分解，传递安全压力。加强矿井“一通三防”、顶板管理、水害防治等重点环节安全管理，严格领导干部站位管理，确保安全生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精细管理提质增效。面对严峻的经营形势，该矿把精细化理念贯穿到经营管理全过程，大力开展“浪费源”专项集中整治活动，提高经营管理效果，实现经济效益最大化。加大废旧物资再利用力度，用旧工钢改制锚索托盘、铁鞋，废U钢改制铁背板、铁链板，做到“能回收的全部回收，能复用的全部复用”，一季度废旧物资再利用节约资金65万余元，较计划增加20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　生产组织稳中有进。为把疫情造成的损失补回来，该矿坚持科学组织生产，加强网络信息化集中调度管控，合理调整采掘组织结构，从优化生产布局、加强生产技术管理等重点环节入手，提升放顶煤回收率。同时，加强顶板管理、巷道支护以及机电运输精细化管理，加快12141综采工作面回采、1702下顺槽巷道掘进、1701工作面改造等重点工程施工进度，保障矿井掘抽采平衡。截至目前，该矿一季度生产原煤14万吨，完成计划的110%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618687711.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济潜力巨大 投资应有长远眼光</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618687575.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■ 刘柯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近海外股市震荡得非常厉害，特别是美国三大指数经常会出现熔断的情况，短短几周时间最大跌幅已经差不多接近40%，这个跌幅仅次于2008年金融危机爆发时的下跌程度。很多投资者担心外围市场的大跌会影响A股，那么实际情况会是这样吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从春节之后A股的表现看，在本周之前还算是比较强劲的，基本是独立于全球资本市场的。究其原因，中国的疫情由于采取有力防控措施目前已基本得到控制，所以A股也是先下跌后企稳，因此在欧美国家疫情爆发股市大跌的时候，A股的表现相对强势，甚至一度成为全球资本市场的风向标。但是在全球经济一体化时代，外围股市的持续大跌还是会传导至国内资本市场，A股在本周也开始跟随外围市场剧烈震荡。况且全球的流动性都是互联互通的，在各个市场之间流动也相对比较自由，所以现在的传递效应比以往更甚。比如目前美国股市大跌，但是美元的表现又比较强劲，很多国际资金会回流美国买入美元，相对应的就会从一些新兴资本市场卖出资产。并不是这些新兴资本市场没有投资价值了，而是因为美国资本市场出现了流动性匮乏，国际资本在回援或自救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　换一个角度去思考，既然欧美股市的持续大跌是因为疫情发酵而恐慌，那么中国的疫情已经得到了控制，这种恐慌就应该不会再出现了。因此，现在投资者需要坚持底线思维，那就是中国目前的疫情已经得到了很好的控制，而刺激经济增长的各种举措如新基建等已经在紧锣密鼓地展开，这会对国内资本市场形成很大的信心支撑。也许有人会说，全球的资产价格都在跌，黄金石油都在跌，是不是预示着全球经济已经陷入了衰退？既然如此，我们怎么可能对资本市场乐观。但疫情终究会过去，全球经济的发展依旧会继续，只是增速可能会有所下降，对大宗商品的需求依旧存在，特别是像石油这样的资源，中国的需求依旧是非常强劲的。因此，(紧转5版)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618687575.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3月LPR降息预期落空！5500亿元定向降准没能推动报价下行 有一项货币政策工具运用呼声渐高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618686870.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月20日LPR报价出炉――1年期LPR为4.05%，5年期以上LPR为4.75%，均维持前值，让市场对本月LPR下行预期落空。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/a0ae9de59401b506" id="03da40059b3599920f45a0a064a96f83" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然3月16日央行开展1000亿元MLF操作，中标利率未变，但是由于当日有5500亿元的普惠金融定向降准落地，因此有分析认为本月LPR下行仍有动力。但今日的LPR报说明了，定向降准的动力还不够支持LPR报价下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中信证券固收首席分析师明明表示：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月16日落地的普惠金融定向降准和对股份制银行的定向降准在一定程度上可以降低银行的负债成本，但根据央行的公告，此次定向降准每年可直接降低相关银行付息成本约85亿元。对比2019年9月份全面降息0.5个百分点降低银行资金成本每年约150亿元，当月LPR报价在MLF利率不变的情况下下行5个基点，而2020年1月份降准0.5个百分点LPR报价却不变，因此本次定向降准在降低银行负债成本的角度上并不足以引导LPR报价下行5个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;东方金诚首席宏观分析师王青表示：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本月MLF利率保持不变、监管层注重把握货币政策边际宽松节奏，或是本月LPR报价保持不变的主要原因。另外，在国内货币政策权衡中，监管层仍然注重在稳增长、控通胀和防风险之间把握好平衡，注重把握货币政策边际宽松节奏，避免市场形成大水漫灌预期。这也是本月LPR报价保持不变的一个重要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在每次LPR报价中，作为中长期贷款和房贷利率定价基准的5年期LPR都备受关注。自去年8月份首次报价以来，截至目前，5年期LPR仅下调过两次，共计下调10个基点。反观1年期LPR，自LPR改革以来已经历过3次下调，较改革后首次报价已累计下调20个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;东方金诚首席宏观分析师王青表示：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要针对居民房贷的5年期LPR报价下行幅度显著低于1年期LPR报价。未来为稳定房地产市场运行，发挥房地产投资在固定资产投资中的“稳定器”作用，在坚持房住不炒、因城施策过程中，5年期LPR报价下行幅度可能适度加快，其与1年期LPR报价的降幅差将不会再显著扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;易居研究院智库中心研究总监严跃进认为：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然LPR利率本身没有调整，但是预计全国各地商业银行近期的实际房贷利率会有下调的可能。此前部分商业银行降低首付比例受到了外界的关注，首付政策的调整面临一定的阻力。所以就目前商业银行的重心来看，降低贷款利率或是近期调整的方向。此类调整，总体上有助于降低购房者和房企的相应成本。而从此前监管表态来看，部分商业银行小幅降低首付比例等动作也依然有可能出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，货币政策和金融工作的核心是保持流动性合理充裕并进一步降低实体经济融资成本。虽然本月MLF操作利率不变、LPR报价也维持前值，但也给下一阶段货币政策的实施留下空间，其中下调存款基准利率呼声渐高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林认为：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过下调存款基准利率来给银行减负的可能性很大，目前商业银行的利差被持续收缩，此次LPR报价未进一步下调，也说明商业银行在净息差收窄压力的情况下不愿意再降低报价利率，未来央行可能出台相关政策降低商业银行资金成本。目前，存款类金融机构各项存款占资金来源的比例约八成，因此适当下调存款基准利率有助于缓解商业银行净息差收窄压力，为银行降低贷款利率提供空间，进而促进LPR报价明显下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中金研报分析，考虑到银行负债成本的压力、以及近期核心CPI下行的趋势，存款基准利率下调的可能性也显著升高。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618686870.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家外汇管理局：我国经济长期向好的基本面没有改变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688585.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：国家外汇管理局：我国经济长期向好的基本面没有改变来源：央视网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央视网消息：国家外汇管理局昨天(20日)公布了2月份以来我国银行结售汇等数据。国家外汇管理局新闻发言人王春英表示，疫情对我国经济运行的影响是短期的，我国经济长期向好的基本面和内在向上的趋势没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，今年我国还将全面实施新的外商投资法，金融领域开放明显提速，不断推进跨境贸易投资自由化、便利化水平，境外投资者投资境内市场的便利性将得到大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，随着人民币汇率形成机制逐步完善，汇率弹性不断增强，在配置外汇资源、平衡国际收支、增强宏观经济韧性方面，汇率都发挥着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688585.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中注协：合理审慎地考虑采用某些非常规审计手段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688504.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者董添)3月21日，中国注册会计师协会官微披露关于印发《中国注册会计师协会关于在新冠肺炎疫情下执行审计工作的指导意见》的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　审计项目组可能需要在审计准则框架下，合理审慎地考虑采用某些非常规审计手段，如加强信息技术和数据分析在审计中的运用，优先安排非现场审计工作，并积极为具备相应条件时(如疫情防控限制措施解除后)执行现场审计做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要强调的是，采用非常规审计手段的最终目的是为了获取充分、适当的审计证据，以将审计风险降低至可接受的低水平，确保审计质量。在任何情况下，审计项目组都应当努力尝试采用常规审计手段，仅当由于疫情影响使得常规审计手段不可行或无法获取充分、适当的审计证据时，审计项目组才能考虑合理审慎地采用非常规审计手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在考虑是否采用非常规审计手段时，审计项目组需要充分了解并考虑各方面的实际情况，如被审计单位的性质和所属行业、被审计单位所在地区(或实施审计程序的对象所在地区)的疫情防控形势和相关措施、与审计相关的风险(特别是舞弊风险)、会计师事务所和被审计单位的信息化水平、被审计单位财务信息系统相关控制的有效性、在审计中可利用的信息化手段、电子数据传输或保存方面的安全性、预期被审计单位对远程审计工作的配合程度等，以评估非常规审计手段的可行性和风险，确保审计质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要特别注意的是，无论是针对银行函证、应收账款函证，还是其他类型的函证，审计项目组均不能仅因为受到疫情影响，就不加核实而想当然地认为函证程序无法实施。由于疫情正在不断好转，对审计工作的不利影响正在逐步减轻，审计项目组仍然需要优先考虑采用正常方式发送询证函，其次考虑实施相应的现场观察程序(如在被审计单位现场观察相关人员登录电子银行并检查相关资料)，在上述两种方式皆不可行的情况下，审计项目组才考虑通过远程方式实施相关程序(如通过远程全程视频方式观察被审计单位相关人员登录电子银行并检查相关资料)。&lt;/p&gt;&lt;ul/&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688504.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：切实加强税费优惠政策落实网格化管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618685910.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京3月20日讯 （记者 曾金华）国家税务总局近日召开支持疫情防控和经济社会发展税费优惠政策落实工作视频会议，认真落实党中央、国务院决策部署，对切实做好税费优惠政策落实工作进行再部署、再强调、再推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局局长王军要求，要切实加强政策落实的网格化管理，确保纳税人、缴费人无论是否办理税费申报、无论是否复工复产都能全面知晓政策、充分享受政策。要切实深入细致做好落实税费优惠政策自查工作，发现问题立即整改。要切实做好3月份纳税申报期工作，确保税费该减的减到位、该免的免到位、该降的降到位、该延的延到位、该缓的缓到位、该退的退到位。各级税务机关一把手都要亲自布置、协调、检查，务必抓好落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局副局长孙瑞标强调，各级税务机关要把税费优惠政策落实工作作为重大政治任务，持续加力抓实抓细抓好，为疫情防控和经济社会平稳健康发展贡献力量。要形成工作合力，切实依法行政，拿出巩固成果、扩大战果的实招硬招。要坚持问题导向、目标导向，不打折扣、不搞“花架子”，坚决克服形式主义、官僚主义。要强化监督检查，对发现的问题不回避、不护短，能解决的及时解决，应整改的抓紧整改，该反映的及时全面反映，确保支持疫情防控和经济社会发展的税费优惠政策得到最严格的贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618685910.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融部门为实体经济输血</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688231.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：金融部门为实体经济输血&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　向重点企业贷款261.53亿，再贷款25.73亿，再贴现6亿。3月20日，湖北省新型冠状病毒肺炎疫情防控工作第51场新闻发布会传出信息，金融机构利用多种货币政策工具支持湖北战“疫”，同时努力实现金融平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　努力克服疫情影响，继续加大信贷支持。全国性银行在鄂分支机构积极向上争取差异化优惠信贷支持政策，目前12家全国性银行总行专门针对湖北加大内部资金转移定价(FTP)减点优惠力度；13家对湖北单列了信贷规模；33家商业银行实施了延期还本付息安排，全省已调整贷款14.3万笔，涉及合同金额4419亿元，利息约100亿元。同时，地方法人银行机构积极改进完善经营策略，全力保障企业融资需求。截至2月底，全省本外币贷款余额5.36万亿元，同比增长12.2%，高于全国0.5个百分点。其中，普惠小微企业贷款增长20.1%，制造业贷款新增193亿元，同比多增152亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　迅速落实专项再贷款优惠政策，积极满足疫情防控重点保障企业信贷需求。人民银行总行出台3000亿专项再贷款政策，人民银行湖北辖内各分支机构与全省12家银行机构迅速主动对接企业需求，开通绿色审批通道，做到“应贷尽贷”“应贷快贷”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至3月18日，12家银行机构共向我省重点名单企业发放合格贷款261.53亿元，贷款加权平均利率2.71%，由财政按50%比例贴息后，企业实际负担利率低于1.6%。贷款主要用于医用物品生产、民生物资生产、储备企业及防疫重点医院建设等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极利用再贷款再贴现等货币政策工具，支持企业复工复产和春耕备耕。2月26日，人民银行总行增加再贷款、再贴现专用额度5000亿元。目前，全省法人银行借助再贷款专用额度发放优惠贷款25.73亿元，符合再贴现专用额度要求的贴现6亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行武汉分行负责人表示，金融机构将进一步用足用好现有政策，保障企业防疫抗疫、复产复工、春耕备耕资金需求；进一步创新服务方式，加大对实体经济的支持力度；进一步用改革的方法促进企业融资成本下降。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688231.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>司法部、全国工商联部署为民营企业复工复产提供法律服务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618686748.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，为深入贯彻落实习近平总书记重要讲话精神和党中央、国务院决策部署，司法部、全国工商联和全国律协联合印发《关于深入开展民营企业“法治体检”活动 服务疫情防控和企业复工复产的通知》，部署充分发挥律师职能作用，为民营企业依法防控疫情和有序复工复产提供法律服务和法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，各地司法行政机关、工商联、律师协会要组织商会组织、律师事务所和广大律师聚焦疫情防控特殊时期民营企业法律服务需求，开展为期两个月的专项“法治体检”活动，全力做好援企稳岗各项法律服务工作。一是广泛开展法律政策宣讲，编印服务手册或者工作指南，对企业员工和负责人进行法律培训，帮助企业增强发展信心，依法依规防控。二是指导企业依法合规经营，协助企业办理复工复产手续，加强生产安全防护，强化生产经营和知识产权合规管理，发挥商会组织自律作用，加强行业诚信建设。三是服务企业风险防范化解，研判疫情影响，梳理法律风险，发布预警信息，提出专业意见，发挥商会调解和律师调解优势，加强涉外纠纷法律服务工作。四是助力企业稳产稳工稳岗，指导上下游企业互助合作，帮助企业多途径缓解资金困难，协助企业破产重整，加强规范用工管理。五是推动优化企业营商环境，撰写行业性、区域性民营企业“法治体检”报告，反映企业诉求，提供政策建议，供党委政府和有关部门决策参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，各地司法行政机关、工商联和律师协会要结合本地实际制定活动实施方案，精心谋划部署，联合组织疫情防控和企业复工复产等多种形式的法律服务团，积极参与“法治体检”活动。要把陷入生产经营困难的中小企业和受疫情影响严重行业作为服务重点，加强与司法机关、仲裁和公证等机构的对接，采取远程办公、在线咨询等方式为企业提供网上服务，增强服务实效。要对在服务疫情防控和企业复工复产过程中表现突出的律师和律师事务所加强表彰激励和宣传报道，扩大活动影响力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200320/c618686748.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1-2月份基础设施投资 较上年同期增长2.0%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688367.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者赵晓慧)记者3月19日从省统计局获悉，今年1-2月份，全省固定资产投资(不含农户)较上年同期下降14.5%。其中，基础设施投资小幅上涨，较上年同期增长2.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从产业看，第一产业投资同比下降28.9%；第二产业投资同比下降10.8%；第三产业投资同比下降16.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从登记注册类型看，内资企业投资同比下降15.1%；港澳台商投资同比增长8.5%；外商投资同比增长2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从项目隶属关系看，中央项目投资同比下降35.5%；地方项目投资同比下降13.9%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688367.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持多渠道灵活就业 农民工就地就近就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618687802.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;版权声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凡注有“河北新闻网”电头或标明“来源：河北新闻网”的所有作品，版权均为本网站与&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/utOxscjVsagtsay.png"/&gt;报业集团所有(本网为&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/utOxscjVsagtsay.png"/&gt;报业集团独家授权版权管理机构)。未经许可不得转载、摘编、复制、链接、镜像或以其它方式使用上述作品，违者将依法追究法律责任。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618687802.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快服务业数字化比迎接“报复性”消费更紧要</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688139.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□蒋光祥&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本次新冠肺炎疫情当中因研发出健康码而大放异彩的支付宝又爆出新闻。近日，支付宝宣布15年来最大的战略升级，从金融支付平台升级为数字生活开放平台，面向全国的服务行业开放，用数字化助推服务业提质扩容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这说明，虽然在各类行业中，服务业受到疫情的影响最为直接，但未来的发展势头依然为众人所看好。中国经济长期向好的基本面没有发生根本改变，疫情也不会对社会经济与整个市场的底层运行逻辑构成影响。只是，经此一“疫”，如何在极端压力场景下生存下来，进而转危为机，值得整个服务业着重反思。因为这次疫情对服务行业的影响，很可能贯穿今年全年。其中，上半年为直接影响，下半年为间接影响。商家按照这个时间顺序来设计阶段性的应急预案和自救规划并不为过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，作为对冲疫情和经济下行压力的重要手段，目前各省已经官宣的主要基建投资已达34万亿元。大量基建项目开工建设将解决就业和拉动GDP增长。但与过往不同的是，这次新基建投资强调了数字化能力基础建设，例如大数据、人工智能、5G基站的部署和布局等。支付宝升级成为数字生活平台，可以说是在服务业大兴“新基建”，而对于经历了疫情特殊洗礼的服务业商家来说，也由此迎来了数字化转型升级的历史性时点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在应对疫情影响的过程中，如果不能把线下生意搬到线上来做，有些商家就很可能撑不下去，即便有免租金等外在助力。对于消费者而言，如果不学会从线下到线上“找食”，抛却口罩这种紧缺物资，在疫情防控紧张时期，恐怕也很难买到充足的日常生活用品。在疫情防控期间，因为扫码支付的普及，无现金支付已经不成问题。但通过收钱码接入移动支付只能是商家迈出与数字经济接轨的第一步，除此之外，商家的采购能力、供应链能力、广告能力、会员能力、物流能力、支付能力、融资能力、会员管理能力，以及地理位置管理能力等，都是搭上数字经济快车必不可少的“车票”。但人人搭桥，家家修路，既不经济，也无此必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因而，支付宝这一重大战略升级，对于缺乏数字化转型能力的服务业大小商家而言，就像是一场及时雨。升级后的支付宝平台采取的是中心化流量供给+去中心化商家自运营的商业机制，并且统一赋能所有商家。譬如，商家可以通过小程序运营自己的会员，并且可根据客户需要做出相应的服务升级。当初，支付宝利用长尾效应，使余额宝横空出世，开启了互联网货币基金的新时代。如今，在数字经济面前，支付宝同样利用科技赋能服务业长尾的中小商家，帮助他们进行数字化转型。这相当于给了中西部的某一特色乡村小店和位于上海陆家嘴繁华商区的某家网红店以平等的运营机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国家统计局的最新报告，服务业已成为中国经济的第一大产业，2019年服务业占国内生产总值的比重达到53.9%。但其中，有近80%的服务业没有完成数字化，还有大量服务业没有被互联网化。目前服务业的线上平台，如大名鼎鼎的饿了么、美团、携程、飞猪等，加起来的规模还不到整个服务业GDP的5%。在这次支付宝从金融支付平台升级到数字生活开放平台之后，能否在这一平台上成长出更多的饿了么、美团等明星企业，值得期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在互联网上操持一切的日子已经到来，怎么看都比线下方便，唯一的不便就是断网，但是在新基建加码的背景下，这点已无需操心。因而，当下可能是商家有史以来进行数字化升级，与消费者一起拥抱数字生活的最好机会。对于经济地位越来越重要的服务业大小商家来说，借支付宝升级为数字生活开放平台这一良机，完成自己的数字化转型，参与到新基建这一历史性时刻中来，可能将是比迎接未来可能出现的“报复性”消费更为要紧的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系基金从业者财经专栏作者)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200321/c618688139.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>