<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 18 Aug 2020 04:26:20 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>美国证券交易委员会起草中国在美上市企业审计标准草案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622907509.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622907509.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020药品目录调整范围明确 拟增与新冠相关疾病用药</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622907465.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622907465.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国上万亿元新增财政资金直达市县基层</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622907244.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622907244.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行超预期加量续做MLF</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622905613.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622905613.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国白宫顾问：中国遵守第一阶段贸易协议，信守承诺购买美国商品</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622905385.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622905385.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：推动以工代赈从专项扶贫政策向综合性政策转变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622905246.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622905246.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2万亿直达市县资金就位 国常会要求加快用于市场主体和民生</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622904966.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622904966.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行开展7000亿元MLF</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622904050.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622904050.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融部门已为市场主体减负8700多亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622904007.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622904007.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2万亿直达资金到市县 国务院催促加快花、严监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622903997.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622903997.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济或将加快修复</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622903376.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622903376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>下半年首份经济“成绩单”显示 供需两端稳步恢复 新动能发展加快</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622902698.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年下半年首份经济“成绩单”如期公布。7月份，宏观经济稳定恢复，主要指标继续回暖。从数据来看，生产稳中有升，当月规模以上工业增加值同比增长4.8%，增速与上月持平；需求逐步改善，当月社会消费品零售总额同比降幅较上月收窄0.7个百分点，商品零售额今年以来首次实现正增长；前7个月，固定资产投资降幅较前6个月收窄1.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体来看，我国经济延续向好态势，接下来，宏观政策需要提升针对性，尽快推动服务消费和制造业投资恢复。”京东数科首席经济学家沈建光表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工业产业升级态势明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二季度以来，工业生产进入稳步复苏区间。7月份，工业生产保持平稳增长，规模以上工业增加值同比增长4.8%，增速与6月份持平，不及此前市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在盘古智库高级研究员王静文看来，采矿业和公共事业增加值的同比下降是当月工业增加值增速不及预期的主要原因，这可能和7月份暴雨洪涝因素影响企业开工和生产有关。兴业证券首席经济学家王涵也认为，7月部分工业生产活动可能受到洪涝影响，但生产增速企稳仍然符合供需关系走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从行业来看，多数产品和行业持续恢复，累计增长面逐步扩大。7月份，612种工业产品中，有369种产品同比实现增长；41个工业大类行业中，有25个行业实现增长。从结构上看，工业产业升级态势明显。规模以上工业中，高技术制造业同比增长9.8%，连续5个月保持8%以上的较快增长，装备制造业增长13%，均明显快于整个规模以上工业的增速。从产品来看，新兴产品产量高速增长。3D打印设备、智能手表、服务机器人、智能手环等新兴产品继续高速增长，增速分别为351.9%、228.2%、126.0%和29.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，7月份，汽车制造业增长21.6%，加快8.2个百分点，增速为2016年四季度以来月度最高水平。当月，汽车产量225.8万辆，同比增长26.8%，较上月加快6.4个百分点；其中，新能源汽车今年以来首次实现增长，增速为36.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望三季度，王静文表示，综合基建项目发力和房地产项目回暖继续助推工业生产改善、出口和消费可能拖累工业生产以及去年同期基数为全年低点三方面因素来看，预计供给端有望延续二季度的修复态势，8月工业增加值或继续回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;线上渠道成消费重要增长极&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与汽车制造业的高速增长相对应，7月份，汽车类商品零售快速增长，限额以上单位汽车类商品零售额同比增长12.3%，为2017年以来次高增速（最高值为2019年6月份）。国家统计局贸易外经司统计师张敏称，这得益于同期基数较低（2019年7月份为下降2.6%）以及中央和地方出台的多项稳定和促进汽车消费政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汽车消费高速增长是7月消费降幅收窄的主要拉动力。7月份，社会消费品零售总额同比名义下降1.1%，降幅比6月份收窄0.7个百分点，降幅逐月收窄；扣除价格因素，实际下降2.7%，收窄0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据测算，除汽车消费外，消费品零售额同比下降2.4%，降幅较上月扩大1.4个百分点。其中，餐饮收入同比下降11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，东方金诚首席宏观分析师王青表示，在居民消费信心不稳定、整体消费需求偏弱的背景下，各类别零售额增速在基数变动等因素影响下出现“颠簸”属于正常现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情防控常态化背景下，线上渠道成为消费的重要增长极。特别是网络零售、直播带货等新型销售形式在促进市场发展和带动整体消费增长中发挥了重要作用。1至7月份，全国网上零售额60785亿元，同比增长9.0%，比1至6月提高1.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行研究院博士后叶银丹表示，随着“六保”工作和促消费政策逐步显效，消费将继续保持温和复苏趋势。但消费回升依然面临疫情反复风险、居民收入增长放缓、储蓄意愿增强等诸多因素制约，消费修复周期或将长于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基建投资有望加快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1至7月份，全国固定资产投资（不含农户）329214亿元，同比下降1.6%，降幅比1至6月份收窄1.5个百分点。分析人士认为，7月当月固定资产投资增速加快，主要的拉动力来自房地产和基建投资（不含电力）。其中，1至7月份，基础设施投资同比下降1.0%，降幅比上半年收窄1.7个百分点；房地产开发投资同比增长3.4%，增速比上半年加快1.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据王青分析，近3个月来，基建投资增速持续处于高位，主要是因为各地项目开工和施工加快、专项债发行量和新增企业中长期贷款同比大幅增长以及新基建成为基建投资新增长点等因素的带动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人付凌晖在8月14日的新闻发布会上强调了财政资金对于投资的支撑作用。数据显示，1至7月份，投资到位资金同比增长2.1%，增速比上半年加快2.1个百分点。其中，国家预算资金同比增长20%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下半年投资的最大看点是基础设施投资，随着专项债发行到位，基建投资有望加快，预计三季度基建投资增速有望回正。”交通银行金融研究中心首席研究员唐建伟表示。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622902698.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院常务会议部署深入做好新增财政资金直接惠企利民工作 落实金融支持实体经济的政策 措施 助力市场主体纾困发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622902554.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社北京8月17日电 国务院总理李克强8月17日主持召开国务院常务会议，部署深入做好新增财政资金直接惠企利民工作，巩固经济恢复性增长基础；要求进一步落实金融支持实体经济的政策措施，助力市场主体纾困发展；决定推进师范毕业生教师资格认定改革，促进师范毕业生从教就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，建立特殊转移支付机制，中央新增财政资金直达市县基层、直接惠企利民，是扎实做好“六稳”工作、落实“六保”任务的重要内容。截至8月上旬，今年新增2万亿元财政资金中，3000亿元已绝大部分用于减税降费；实行直达管理的1.7万亿元资金，除按规定比例预留的抗疫特别国债资金外，97.8％已分配下达市县。政策的实施有力推动了减税降费措施落实，有效增强了基层财力，对帮扶市场主体、稳就业保民生等的效应逐步显现，促进了经济恢复性增长。下一步，一要指导市县将已下达的资金加快用到市场主体和民生上，对分配迟缓、资金闲置的，要采取必要措施督促整改。二要动态跟踪资金分配、拨付、使用情况，建立直达资金专项国库对账机制，做到账目清晰、流向明确、账实相符。三要严肃财经纪律，对虚报冒领、截留挪用的，发现一起处理一起。会议要求，要进一步强化宏观政策针对性有效性，放水养鱼，保住和培育市场主体，更大力度推进改革，坚定发展信心，砥砺实干，努力完成全年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，今年以来，金融部门贯彻党中央、国务院部署，积极落实金融支持实体经济政策措施，按照商业可持续原则，通过降低利率、减少收费、贷款延期还本付息等措施，前7个月已为市场主体减负8700多亿元，对小微企业支持力度明显加大。下一步，要继续落实好为市场主体减负等金融支持政策。一是保持流动性合理充裕但不搞大水漫灌，而是有效发挥结构性直达货币政策工具精准滴灌作用，确保新增融资重点流向实体经济特别是小微企业。二是提高金融支持政策便利度，支持中小银行运用大数据进行有效银企对接，疏通传导机制，扩大市场主体受益面。深化市场报价利率改革，引导贷款利率继续下行。落实落细运用再贷款再贴现资金发放优惠利率贷款、支持发放信用贷款等措施，确保小微企业全年融资量增、面扩、价降。三是开展银行不合理和违规收费检查。四是防范金融风险，提高银行服务实体经济可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议还研究了其他事项。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622902554.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：开展基础设施REITs试点 形成投资良性循环</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622905540.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京8月18日电(许维娜）8月初，国家发展改革委办公厅印发《关于做好基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）试点项目申报工作的通知》（以下简称《通知》）。8月17日，国家发展改革委召开例行新闻发布会，国家发展改革委新闻发言人孟玮介绍，今年4月底发改委和证监会联合发文，部署开展基础设施不动产投资信托基金的试点工作。文件印发后，受到社会各界广泛关注，有关方面参与试点的积极性普遍比较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，这项试点工作是贯彻落实党中央、国务院决策部署，积极支持国家重大战略实施，深化金融供给侧结构性改革，进一步创新投融资机制，有效盘活存量资产，促进基础设施高质量发展的一项重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，当前推进基础设施REITs试点的意义和作用? 基础设施REITs的试点范围是如何确定的?对募集资金用途的具体要求?对PPP项目的具体要求？国家发展改革委就相关热点话题进行了解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;试点工作再强调两方面意义和作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是有利于构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。一方面，优质存量资产是沉淀的财富、隐藏的资源。开展基础设施REITs试点，盘活存量资产、广泛募集各类资金，可用于新的补短板和新型基础设施建设，培育新的优质资产并在条件成熟时再进行盘活，从而形成投资内部的良性循环。另一方面，投资作为总需求的重要组成部分，其内部的良性循环是构建国内大循环的重要内容，将为形成国内国际双循环相互促进的新发展格局发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是有利于落实新发展理念，促进社会公众共享改革发展成果。改革开放40多年来，我国已在基础设施领域形成了大量优质资产，其中很多项目收益稳定、回报率相对较高。依托这些项目发行基础设施REITs，形成标准化产品并强制90%以上收益用于分红，开辟了社保、理财、社会公众等各类资金参与基础设施投资的新渠道，大幅降低了投资门槛，有利于促进广大人民群众共享改革发展成果，贯彻创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;进一步明确了基础设施REITs的试点范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这次，两部门聚焦基础设施领域推动REITs试点工作，主要考虑是：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从基本概念看，REITs（Real Estate Investment Trusts）实质是基于优良底层不动产、获得稳定投资回报的资产证券化产品。"不动产"的概念涵盖范围十分广泛，远远超出一般意义上的"房地产项目"。因此，将REITs理解为不动产投资信托基金更为准确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从国外实践看，REITs已广泛应用于交通、能源、市政、仓储物流、大数据中心等基础设施领域，重点国家广义基础设施领域REITs市值约占全部REITs市值的近1/2。从国内资产看，当前我国在交通能源、生态环保、城市建设、仓储物流等基础设施领域形成了大量类型丰富的优质资产，大批基础设施项目实现了良好投资回报且具有一定增长空间，为开展基础设施REITs试点创造了条件。基础设施REITs公开上市后，有利于通过市场化方式倒逼企业改进运营管理方式、提升运营效率，提高项目收益和资产价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》在40号文的基础上，进一步明确了基础设施试点的地区和行业范围，以及项目需要满足的基本条件。从地区看，鼓励国家重大战略、国家级新区等重点区域项目开展试点。从行业看，优先支持基础设施补短板、新型基础设施、产业园区等领域项目。从项目自身看，要求权属清晰、明确、可转让，投资回报良好，进入稳定运营阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;手续依法合规是试点工作顺利开展的必要前提&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确"基础设施项目手续依法合规是试点工作顺利开展的必要前提"。项目合规性审查的重点是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是符合国家重大战略部署。党的十八大以来，党中央陆续批准实施了雄安新区建设、长三角区域一体化发展等国家重大战略。开展基础设施REITs试点是推动区域协调发展、实施相关国家重大战略的重要举措，试点项目应符合国家重大战略部署和有关建设总体方案、发展规划纲要的要求，推动实现"促进全面、协调、可持续发展"的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是符合相关规划要求。国民经济和社会发展总体规划是国家或某一地区未来一段时间发展的指引，是确保协调发展的重要抓手，项目符合国民经济和社会发展总体规划才能不偏离发展方向。同时，项目还应符合空间规划、区域规划和有关专项建设规划的具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是符合国家宏观调控政策和产业政策。宏观调控政策是国家为实现阶段性经济社会发展目标而采取的总量和结构性调控政策，对投资活动和项目建设具有很强的指导性和约束力。产业政策是引导产业发展方向、推动产业结构升级的重要保障。试点项目必须符合国家宏观调控政策要求，必须符合《产业结构调整指导目录》和相关行业政策规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是依法依规办理固定资产投资管理相关手续。按照国务院"放管服"改革要求，目前固定资产投资管理手续已大大简化。《通知》明确试点项目应取得的主要手续是依照相关法律法规必须办理的。同时，《通知》明确这些手续应以办理时的法律法规、规章制度、国家政策等为依据，判定其合法合规性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》印发后，有关方面对合规性审查的具体操作比较关心，这需要根据《通知》精神、结合项目实际情况，在审核过程中具体把握。例如，关于项目公司及发起人（原始权益人）近3年及一期的财务报告。其中，项目公司近3年及一期的财务报告均需经过审计；发起人（原始权益人）近3年的财务报告需经过审计，近一期的财务报表可根据实际情况把握。再如，关于预计未来3年净现金流分派率。这是指扣除相关成本和费用后可供分配的现金流与资产评估净值的比值，即REITs投资人可预期的年化分红回报率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着试点逐步推进，将根据申报项目的实际情况，进一步丰富和完善相关要求和规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对募集资金的用途作出了明确规定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　开展基础设施REITs试点的目的之一，是盘活存量资产、形成投资良性循环，从而构建以国内大循环为主体，国内国际双循环相互促进的新发展格局。为此，《通知》对募集资金的用途作出了明确规定，对符合鼓励方向的项目优先予以推荐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　募集资金的使用有3个依次递进、逐步深化的层次，层次越高就越符合鼓励支持方向。一是明确了具体用途。回收资金的使用应明确具体用途和相应金额、符合国家产业政策，这是了解募集资金使用情况、便于推荐符合政策支持方向项目的前提。二是符合鼓励支持方向。鼓励将回收资金用于国家重大战略区域范围内的重大战略项目，以及新的基础设施和公用事业项目建设，这是推动国家重大战略实施、服务实体经济的需要。三是再投资项目条件成熟。鼓励用于项目前期工作成熟的基础设施补短板项目和新型基础设施项目建设，这是尽早发挥募集资金效益的前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对PPP项目有针对性地提出了相关要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，PPP模式的推广应用为基础设施REITs试点提供了潜在资产来源，但PPP项目前期工作复杂，涉及政策多且政策变化大。为了简化、优化PPP项目申报工作，《通知》基于PPP项目核心特征、抓住合规性的关键环节，在充分考虑PPP模式发展历史和实际情况的基础上，有针对性地提出了相关要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对2015年以来的PPP项目，《通知》提出了依法履行审核备手续、批复实施方案、通过竞争方式确定社会资本方、规范签订PPP合同等4点具体要求。另外，对于特许经营项目，鉴于2015年以前国家出台过若干特许经营方面的政策，特别是2015年经国务院同意，国家发展改革委等六部委印发了《基础设施和公用事业特许经营管理办法》。《通知》以该文件印发为节点，要求2015年以后批复实施的特许经营项目应符合该文件规定，此前的项目应符合当时固定资产投资建设、特许经营管理有关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进项目持续健康平稳运营的要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基础设施项目往往涉及公共产品和公共服务提供，关系国计民生；同时，项目投资、建设和运营比较复杂，运营管理的专业性较高。发行REITs后，保持项目的持续健康平稳运营，既是维护投资人权益、保障公共利益的重要根基，也是调动原始权益人和基金管理人积极性、促进REITs市场长期健康发展的关键因素。鉴此，《通知》着重强调，"基础设施项目持续健康平稳运营是衡量试点成功与否的关键标准"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于如何促进项目持续健康平稳运营，建议从以下3个方面把握。一是在当前公募基金相对缺乏基础设施运营管理经验、市场上满足条件的第三方运营管理机构较少的情况下，应充分发挥原始权益人的专业运营能力。二是基金管理人与运营管理机构之间应建立合理的激励和约束机制，明确奖惩标准，调动运营管理机构的积极性，共同促进运营效率的提高。三是在基金合同等相关法律文件中，应合理界定基金管理人和运营管理机构的权责利关系，明确约定解聘、更换外部管理机构的条件和前提。对于符合运营要求、未出现约定解聘情形的，不应随意更换运营管理机构，以保持项目运营的稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》印发后，有关方面对运营经验和时间等要求也比较关心。例如，关于基础设施运营管理机构经验和能力的判定。如发行REITs后项目仍由原运营公司实际实施管理，则主要判断该运营公司相关经验和能力；如针对REITs项目新设立一家运营公司，应查看新设立运管公司的人员配备、公司治理和财务状况，结合运营公司主要股东的运营管理经验和能力进行综合判断。再如，关于项目运营年限判定。对于存在试运营期的项目，如果试运营后即开始收费或取得经营收入，试运营时间可以计入运营时间；对于试运行但没有开始收费或未取得经营收入的，试运行时间不计入运营时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：许维娜、夏晓伦)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622905540.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>筑牢产权基础 促进资金融通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622903821.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《民法典》物权编在全面吸收《物权法》立法以及相关司法解释实践经验的基础上，结合我国经济社会发展实际情况尤其是党的十八大以来全面深化改革的成果，进行了一系列制度创新，筑牢现代产权保护制度的坚实基础，让公民财产权利得到更有力的保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经大学法学院院长尹飞对《民法典》起草的基本逻辑进行了回顾，介绍了《民法典》的框架结构，并对《民法典》物权编进行了详尽的讲解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“物权编调整的是因物的归属和排他性利用产生的民事关系。”尹飞表示，《民法典》物权编的一系列制度创新，都是围绕“物尽其用”这一目标来展开的。其主要创新包括居住权“入典”，完善住宅产权制度供给；土地经营权物权化，助力土地流转与融资担保；完善担保物权，促进资金融通；新增添附制度，明确权利归属；完善区分所有权制度、加强基层治理、降低表决门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，完善担保物权，促进资金融通这一特点得到市场经济青睐。尹飞表示，《民法典》物权编在担保物权上的创新主要体现在“一扩、一放、一收”上。法律文本上虽然只是细微的变化，但对促进资金融通、改善营商环境带来了极大便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“扩”是指扩大了担保物的范围。海域使用权被纳入抵押物的范围，为蓝色国土开发提供资金上的助力。结合“三权分置”改革，删去禁止耕地使用权抵押的规定，为土地经营权抵押预留了制度空间。尤其是把将有的应收账款纳入了权利质押的范围，从而企业可以以未来的收费设立担保，为新基建融资大开方便之门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“放”就是放开对抵押物转让的限制。出于对不动产统一登记尚未实现的背景下，抵押物转让可能带来的道德风险的担心，《物权法》对抵押物转让采取否定态度：抵押期间抵押人意欲转让抵押物的，需要经过抵押权人同意并注销抵押权、并将转让所得的价款提前清偿债务或者提存，或者由受让人代为清偿债务、消灭抵押权后方可转让。即在抵押物没有消灭的情况下，抵押物是不能转让的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“收”则体现在物权编限制了动产抵押权的效力。小微企业融资担保主要通过动产抵押来进行。动产抵押自抵押合同生效时设立，登记发生对抗善意第三人的效力。但从物权公示方式来看，动产物权变动是通过交付来公示的；很难想象买受人去查阅登记簿、了解抵押登记的情况，而且动产不同于不动产，即便查阅也很难比较便捷地发现抵押信息。这种制度规定与实践之间的紧张关系，在妨碍交易安全的同时，事实上也影响了债权人接受动产抵押的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“值得注意的是，《民法典》物权编删去了既往《担保法》关于各类财产登记机构的规定。结合物权编对不动产统一登记的规定，各类不动产抵押应当到不动产登记机构办理登记。而对于各类动产抵押乃至合同编规定的让与担保等动产担保方式，甚至同样需要办理登记的应收账款及其权利质权而言，完全有可能结合其商事特征和解决小微企业融资需要的制度目标，实现相关登记机构、登记规则的统一，从而为进一步提高融资便利、优化营商环境预留制度空间。”尹飞说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622903821.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>签订合同前 企业须留意定金条款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622907239.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　合同履行流程管理及违约风险防范活动上，锦天城律师事务所律师李垚表示，合同编占《民法典》比重42%，企业一定要了解合同编的具体条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李垚在介绍合同全生命周期管理时表示，合同订立、合同履行、履行完毕，如没有约定或约定不明该思考如何处理，如对方违约，需要行使抗辩权及时止损，或运用定金、违约金降低损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“质量要求不明确是常见的合同纠纷。《装修合同》规定，“本工程质量为合格”。等级分别是强制性国家标准、推荐性国家标准、行业标准，通常标准或符合合同目的的特定标准，如地方标准、团队标准、企业标准。”李垚指出，《装修合同》规定，本工程质量为合格，验收标准为GB50327-2001《住宅装饰装修工程施工规范》，GB50210—2001《建筑装饰装修工程质量验收规范》等国家标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　价款和报酬不明确也是常见的合同纠纷情形。李垚举例说，甲称乙在情人节前夕，向其购买进口红玫瑰100枝，口头约定单价为300元/枝，承诺10天付款。乙只付3000元。乙称购买的是本地红玫瑰，单价是30元/枝，已经付完。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在合同履行抗辩权方面，企业需要注意定金的注意事项。包括定金合同的生效时间、确定、数额上限等。《买卖合同》规定，买方于本合同签订当日向卖方支付定金5万元，本合同经有关部门批准后生效，后买方向乙方支付定金5万元，但有关部门没有批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《买卖合同》对定金的数额上限规定，买方向乙方采购100万元货物，买方于本合同签订当日向卖方支付定金30万元，后买方向卖方支付定金30万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《买卖合同》对定金进行了确定，买方向乙方采购100万元货物，买方于本合同签订当日向卖方支付定金30万元，后买方向卖方支付定金10万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《合同法》规定，定金的行使条件是不履行约定的债务。而《民法典》规定，不履行或不符合约定，致使不能实现合同目的。《买卖合同》规定，买方向乙方采购100万元货物，买方于本合同签订当日向卖方支付定金20万元。后买方向卖方支付定金20万元，卖方只交付50万元货物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李垚表示，定金效力是与违约金二选一，不影响定金退回定金不足以止损，可以要求另行赔偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业该如何使用违约金条款呢？李垚指出，《租赁合同》规定，任何一方违反本合同约定，应向另一方支付违约金，并赔偿全部损失。承租方违约的，应支付违约金2万元。承租方逾期交还房屋的，应支付违约金2万元。承租方逾期支付租金的，应按应支付租金的千分之五/日支付逾期违约金；逾期超过60日的，出租方有权解除合同，承租方除应支付逾期违约金外，还应按照租赁合同总额的10%支付违约金。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622907239.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委回应当前热点问题：经济运行总体平稳 多项指标好于预期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622905576.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京8月18日电（许维娜）当前，全国日发电量和统调用电负荷为何连创新高？在巩固易地扶贫搬迁的成效方面将有何部署？在推进县城城镇化建设方面还有哪些举措？落实粤港澳大湾区城际铁路建设规划有哪些具体举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　17日，国家发展改革委召开8月份例行新闻发布会，国家发展改革委新闻发言人孟玮围绕当前运行热点问题进行了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国日发电量和统调用电负荷快速攀升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮在发布会上表示，进入8月份，全国日发电量和统调用电负荷快速攀升，8月3日、10日、11日，全国日发电量和统调用电负荷连创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　"初步分析，全国日发电量和统调用电负荷连创新高，既有持续高温晴热天气导致空调负荷快速增长的影响，同时也反映了国民经济继续稳定恢复。"孟玮介绍，8月，日发电量最高达到246亿千瓦时，比去年峰值高出6.86亿千瓦时；统调用电负荷最高达到10.76亿千瓦，比去年峰值高出2400万千瓦。华东、西南2个区域电网以及天津、山东、上海、江苏、浙江、安徽、湖北、湖南、江西、陕西、四川、重庆等12个省级电网负荷累计30次创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮指出，从发电看，7月份，全国规模以上工业发电量同比增长1.9%。其中，水电、核电、风电发电同比分别增长6.1%、6.7%、23.2%，火电、太阳能发电同比分别下降0.7%和0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从用电看，7月份，全国全社会用电量同比增长2.3%。其中，一产、三产和居民生活用电量同比分别增长11.6%、5.3%和13.8%；二产用电量同比下降0.7%，主要是电力、建材、钢铁等高耗能行业用电增幅下降。制造业中，汽车制造业用电量同比增长20.3%，家具制造业、计算机通信和其他电子设备制造业、通用设备制造业、电气机械和器材制造业、食品制造业用电量增速都在两位数以上，同比分别增长16.7%、14.4%、14.3%、12.7%、11%。分地区看，全国20个省（区、市）用电正增长，其中四川、江西、广西、广东、西藏、福建、内蒙古、云南8个省（区）增速超过10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国已建成集中安置区约3.5万个&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，易地扶贫搬迁是脱贫攻坚里面一块“硬骨头”，是重中之重、难中之难。“十三五”以来，国家发改委认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，会同有关部门和22个有搬迁任务的省份，全力推进、合力攻坚，推动易地扶贫搬迁取得了决定性成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，全国已建成集中安置区约3.5万个，建成安置住房266万多套。“十三五”易地扶贫搬迁住房建设任务和配套设施扫尾工程已全部完成，建档立卡贫困搬迁群众基本实现全部入住。有关产业发展、就业帮扶、社区治理和不动产登记等专项政策陆续出台实施，异地扶贫搬迁后续扶持政策体系逐步形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮指出，下一步，国家发展改革委将着力在深化扶持和加强督导上下功夫，不断巩固易地扶贫搬迁工作成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在深化帮扶方面，重点是用好用活各类资金资源，统筹做好产业培育、就业帮扶、社区管理、权益保障、拆旧复垦等后续扶持各项工作，确保搬迁群众稳得住、有就业、逐步能致富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强督导方面，重点是加大跟踪调度和工作指导力度，积极协调有关部门强化后续扶持政策支持，督促指导有关地方将易地扶贫搬迁工作重心全面转到后续扶持上来，并结合当地实际情况，细化实化各项任务举措，确保易地扶贫搬迁后续扶持各项措施能够真正落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快县城城镇化补短板强弱项工作打出组合拳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮介绍说，今年以来，国家发展改革委围绕推进县城城镇化补短板强弱项工作，打出了一套组合拳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是着力加强顶层设计。印发关于加快开展县城城镇化补短板强弱项工作的通知，提出了4大领域17项建设任务。近期陆续印发关于推进县城产业平台、县城智慧化改造，以及流通设施、公共停车场和公路客运站补短板强弱项等一系列配套文件，明确了各项具体任务的实施路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是创新配套支持政策。国家发展改革委会同6家金融机构联合印发通知，引导信贷资金支持县城建设。研究制定《县城新型城镇化建设专项企业债券发行指引》，更好发挥资本市场作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化示范带头引领。按照发展基础扎实、财政实力较强、政府发债率较低等原则，选择120个县和县级市开展县城新型城镇化建设示范工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是统筹加强资金支持。截至7月底，通过中央预算内投资、企业债券、开发性政策性金融等渠道，已投入资金超过1200亿元。地方政府专项债券也加大投入力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮说，下一步要压实地方主体责任，持续加强示范带动，促进形成投资合力。加强监督检查评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;已批复粤港澳大湾区城际铁路建设规划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最近，国家发展改革委已经批复了粤港澳大湾区城际铁路建设规划，新批复的铁路建设规划，将与大湾区内的高铁、普速铁路、市域市郊铁路形成多层次铁路网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据孟玮介绍，近期要实施13个城际铁路和5个枢纽工程项目，总里程约775公里，计划总投资4741亿元。构建大湾区主要城市间1小时通达，主要城市至广东省内地级城市2小时通达，主要城市至相邻省会城市3小时通达的交通圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮指出，打造“轨道上的大湾区”，加快粤港澳大湾区城际铁路建设，有利于完善大湾区铁路网络布局，有利于提升大湾区城际交通质量，构建经济、便捷、高效的城际交通体系，有利于促进港澳融入国家发展大局，有利于提升内地与港澳交通实现互联互通的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮说，下一步，国家发展改革委将会同广东省、国铁集团及有关部门单位，进一步细化项目清单，强化资金保障，坚持“资金跟着项目走”，充分利用地方政府专项债政策，金融机构对符合条件的项目加大融资支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：许维娜、夏晓伦)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622905576.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外商在华投资 仍有更多新选择</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622903883.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院新闻办举行《关于进一步稳外贸稳外资工作的意见》国务院政策例行吹风会。商务部外国投资管理司司长宗长青在回答记者提问时表示，今年以来我国吸收外资增幅实现了由“负”转“正”，总体好于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年1月至7月，全国实际使用外资5356.5亿元人民币，同比增长0.5%（不含银行、证券、保险领域，下同），较1月至6月回升了1.8个百分点，由负增长转为正增长；7月当月，全国实际使用外资金额634.7亿元人民币，同比增长15.8%，连续第四个月实现单月吸收外资正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗长青介绍，今年以来我国吸收外资主要呈现出三个特点：一是服务业发挥了支撑作用。1月至7月服务业实际吸收外资4145.9亿元人民币，同比增长11.6%，占我国吸收外资比重77.4%。其中，高技术服务业同比增长27.4%。二是主要投资来源地保持稳定。香港地区、新加坡、英国等实际投入外资金额同比分别增长8.2%、4.6%和48.6%。三是外资大项目持续落地。1亿美元以上外资大项目到资占比68%，埃克森美孚、宝马、丰田、英威达等不少跨国公司不断加大在华投资，加快在华布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗长青指出，今年以来稳外资工作成效好于预期，主要有四方面原因：一是得益于党中央、国务院高度重视。把稳外资作为“六稳”“六保”的重要内容，特别是习近平总书记统筹疫情防控和经济社会发展，明确提出“稳住外贸外资基本盘”新要求，为稳外资工作指明了方向，使各级各部门形成了稳外资的工作合力。二是得益于应对疫情稳外资政策的持续加码。围绕助企纾困和进一步扩大开放，国务院常务会两次审议出台稳外资的新政策，修订发布新版全国和自贸试验区两个负面清单，商务部以及相关部门和地方出台实施一系列稳外资配套措施，有效对冲疫情带来的不利影响。三是得益于对外资企业服务保障力度加大。建立健全外贸外资协调机制，成立重点外资项目工作专班，协调推动相关部门和地方开展“一对一”服务。四是得益于营商环境不断改善。新的《外商投资法》及其配套法规今年正式实施，全面取消商务领域外资企业设立变更的审批和备案，外商投资实行信息报告制度，投资自由化、便利化程度提升，外商投资预期和信心稳定趋好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中国贸促会研究院国际投资研究部主任刘英奎表示，近年来伴随中国经济的不断增长，外界总有一种声音与这样的趋势不相符合，妄图唱衰中国。然而，事实一再证明，中国的发展并没有因此而受到影响，吸收和利用外资依旧保持了良好的发展状态。刘英奎说，新冠肺炎疫情发生以来，多个国际权威机构曾预测，今年全球资本流动可能下降40%。在此背景下，中国吸收和利用外资继续保持增长势头十分不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘英奎告诉记者，投资的安全性、回报率和可持续发展能力是国际资本流动的重要考量因素。新冠肺炎疫情全球流行的当下，中国国内疫情率先得到有效控制，各项防控措施扎实有效，为全球资本来华投资增添了信心。近年来，中国不断深化对外开放，积极开辟市场开放的新领域，推出新举措；今年以来，国家和地方更是陆续出台了一系列稳外资措施。这些政策，为外商在华投资带来新的发展空间。国内产业的转型升级，在为中国经济增长提供源源动力的同时，也为外商投资带来了新的选择。多年来，中国通过推出一系列区域政策，努力实现国内各区域之间的协调发展；通过大力改善营商环境，努力为发展提供更好服务。受此影响，外资在华投资的区域界线逐渐被打破，可供投资的地域空间更为广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此外，中国是全球重要的经济体之一，经济增长潜力巨大。虽然低端劳动力成本有所上升，但是在高新技术产业方面，中国高素质劳动力的增长数量、增长速度和价格方面都具有非常明显的优势。在上述这些因素的共同作用下，中国依然还是外商投资的重要热土。外商选择在华投资，水到渠成。”刘英奎说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622903883.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>明晰侵权责任 精准服务企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622903866.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　《民法典》侵权责任编延续和突出了侵权法的权益保护功能，在保留《侵权责任法》合理制度和规则的同时，又吸收了相关法律、司法解释、司法实践经验及学术研究的丰富成果。既尊重了民事立法的历史延续性，又体现了对社会发展新时期新法律问题的回应，使我国侵权责任制度在体现合法性和时代性的基础上得到了发展性的补充和完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学民商事法律科学研究中心研究员杨立新对《民法典》中侵权责任编进行了介绍。在《民法典》中，侵权责任编是专门调整侵权责任法律关系的规范。侵权行为发生后，在侵权人和被侵权人之间发生侵权责任法律关系，被侵权人是侵权责任法律关系的请求权人，是权利主体，侵权人是责任主体，负担满足被侵权人侵权责任请求权的责任。侵权责任编是调整这种法律关系的专门法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，杨立新对侵权责任编中损害赔偿、关于责任主体的特殊规定、产品责任、机动车交通事故责任、医疗损害责任、环境污染和生态破坏责任、高度危险责任、饲养动物损害责任、建筑物和物件损害责任等企业关心的部分进行了介绍和解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如《民法典》第一千一百九十八条，对违反安全保障义务侵权责任进行了规定。宾馆、商场、银行、车站、体育场馆、娱乐场所等经营场所、公共场所的经营者、管理者或者群众性活动的组织者，未尽到安全保障义务，造成他人损害的，应当承担侵权责任。因第三人的行为造成他人损害的，由第三人承担侵权责任；经营者、管理者或者组织者未尽到安全保障义务的，承担相应的补充责任。经营者、管理者或者组织者承担补充责任后，可以向第三人追偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“违反安全保障义务侵权责任，是指经营者、管理者或者组织者对经营场所、公共场所、群众性活动场所未尽安全保障义务，造成他人损害的赔偿责任。”杨立新表示，违反安全保障义务侵权责任有四种表现形式：设施设备未尽安全保护义务；服务管理未尽安全保障义务；对儿童未尽安全保障义务；对防范制止侵权行为未尽安全保障义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大常委会法制工作委员会民法室副处长孙艺超表示，此次编纂是在总结实践经验的基础上，针对侵权领域出现的新情况新问题，吸收借鉴司法解释和国外的有关立法经验，对侵权责任制度做了必要的补充和完善。他从自甘风险、自力救济、精神损害赔偿、用人单位责任与个人劳务责任、网络侵权责任、环境污染和生态破坏责任、高空抛物坠物责任等七个方面详细讲解了《民法典》侵权责任编的重要调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《民法典》具有鲜明的中国特色，不单在侵权责任编里，在整个《民法典》中都通篇贯彻。既继承了大陆法系优秀的立法成果，也学习了英美法系的先进理念，目标在于解决中国社会当前存在的问题。”孙艺超表示，《民法典》人格权独立成编是《民法典》编纂的亮点和创新之一。人格权编为具体人格权和一般人格权保障提供了制度依据和发展空间。人格权编注重其与侵权责任编的衔接和配合，在人格权编之中，基本上没有直接规定侵权责任。在实践中，仍要结合侵权责任编的规定，来确定行为人要承担的责任。同时，合同编与侵权责任编一起，构成了我国《民法典》规定的债法体系，确认民事责任为侵权之债的属性，建立了完整的民事权利保护方法体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孙艺超表示，法律的生命在于实施，法律的权威也在于实施。编纂《民法典》是一项庞大的法治建设工程，实施《民法典》更是一项系统工程、长期工程、基础性工程，需要统筹协调、相互配合、常抓不懈。实施好《民法典》离不开民商事法律主体的积极参与。立法机关的配套立法，离不开行政机关的严格执法，司法机关的准确使用，离不开科研机构的理论支持。实施好《民法典》，就是要将《民法典》的基本原则转化为根本遵循、行动指南，将《民法典》的具体规范转化为行动规则，裁判规范，切实将《民法典》的法治理念、制度设计转化为国家治理的效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国贸促会法律部副部长舒寰表示，这次专题辅导讲座是中国贸促会全面学习贯彻《民法典》的一个重要环节，对进一步理解运用《民法典》，为企业提供服务起到重要作用。我们要在贸易投资促进商事法律服务，参与全球经济治理体系变革等各项工作中，主动适应，积极贯彻，不断加强自身履职能力建设，不断提高服务企业的能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622903866.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院指进一步强化宏观政策针对性及有效性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622907381.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月17日，国务院总理李克强召开常务会议指出，要进一步强化宏观政策针对性及有效性，努力完成全年发展目标任务，深化市场报价利率改革，引导贷款利率继续下行。同时提到，要继续落实好金融支持政策，保持流动性合理充裕，但不搞大水漫灌，确保新增融资重点流向实体经济，特别是小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至8月上旬，今年新增2万亿元人民币的财政资金中，3000亿元已绝大部分用于减税降费，直达管理的1.7万亿元除了按规定预留的抗疫特别国债资金外，97.8%已下达市县。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622907381.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：前7个月外商在华新设企业18838家</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622904051.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，商务部外资司司长宗长青在国务院新闻办举行的政策例行吹风会上介绍，今年以来我国吸收外资增幅实现了由“负”转“正”，总体好于预期。1-7月全国实际使用外资5356.5亿元，同比增长0.5%（不含银行、证券、保险领域），比1-6月回升了1.8个百分点，由负增长转为正增长；7月当月全国实际使用外资金额634.7亿元，同比增长15.8%，连续第4个月实现单月吸收外资正增长。1-7月，外商在华新设企业18838家，充分证明了中国市场的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗长青说，今年以来我国吸收外资主要有三个特点：一是服务业发挥支撑作用。1-7月服务业实际吸收外资4145.9亿元，同比增长11.6%，占我国吸收外资的77.4%。二是主要投资来源地保持稳定。香港地区、新加坡、英国等实际投入外资金额同比分别增长8.2%、4.6%和48.6%。三是外资大项目持续落地。1亿美元以上外资大项目到资占比达68%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宗长青谈到，今年以来稳外资工作成效好于预期，主要有以下四方面原因：一是得益于党中央、国务院高度重视。把稳外资作为“六稳”“六保”的重要内容，特别是习近平总书记统筹疫情防控和经济社会发展，明确提出“稳住外贸外资基本盘”新要求，为稳外资工作指明了方向，使各级各部门形成了稳外资的工作合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是得益于应对新冠肺炎疫情稳外资政策的持续加码。围绕助企纾困和进一步扩大开放，国务院常务会议两次审议出台稳外资新政，修订发布新版全国和自贸试验区两个负面清单，商务部以及相关部门和地方还出台了一系列稳外资配套措施，有效对冲了疫情带来的不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是得益于对外资企业服务保障力度加大。建立健全外贸外资协调机制，成立重点外资项目工作专班，协调推动相关部门和地方开展“一对一”服务，4个月来仅工作专班就牵头协调解决外资企业和外资重点项目防疫物资保障、上下游产业协同、高管和技术人员入境等复工复产各类问题170多项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是得益于营商环境不断改善。新的外商投资法及其配套法规今年正式实施，全面取消商务领域外资企业设立变更的审批和备案，外商投资实行信息报告制度，投资自由化、便利化程度提升，外商投资预期和信心稳定趋好。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622904051.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多措并举为稳外贸发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622903871.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅日前印发《关于进一步做好稳外贸稳外资工作的意见》（以下简称《意见》）。《意见》指出，当前国际疫情持续蔓延，世界经济严重衰退，我国外贸外资面临复杂严峻形势。要深入贯彻习近平总书记关于稳住外贸外资基本盘的重要指示批示精神，落实党中央、国务院决策部署，做好“六稳”工作、落实“六保”任务，进一步加强稳外贸稳外资工作，稳住外贸主体，稳住产业链供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在稳外贸方面，《意见》提出多项政策措施，主要内容包括：更好发挥出口信用保险作用，支持有条件的地方复制或扩大“信保+担保”的融资模式，以多种方式为外贸企业融资提供增信支持，进一步扩大对中小微外贸企业出口信贷投放，支持贸易新业态发展，引导加工贸易梯度转移，加大对劳动密集型企业支持力度，助力大型骨干外贸企业破解难题，拓展对外贸易线上渠道，进一步提升通关便利化水平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;跨境电商引领外贸创新发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“新冠肺炎疫情对我国外贸的影响是多方面的，最直观的就是出口订单的显著减少，造成相关产业链的供应受阻，使得企业生产成本和贸易成本增加，造成资金链压力超出以往。短期来看，我们的外贸面临着前所未有的压力和挑战。”辽宁大学转型国家经济政治研究中心副主任崔铮在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsOz0texqAtsaytsay.png"/&gt;》记者采访时表示，得益于中国政府对疫情防控和外贸发展的统筹部署，得益于我国完整的工业生产体系、强大的贸易潜力以及与贸易伙伴的稳固合作基础，得益于新环境下催生出的外贸新业态和世界各国复工复产的迫切需求，我国外贸长期向好发展的大趋势不会改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，发展贸易新业态新模式。新增一批市场采购贸易方式试点，力争将总量扩大至30个左右。充分利用外经贸发展专项资金、服务贸易创新发展引导基金等现有渠道，支持跨境电商平台、跨境物流发展和海外仓建设等。鼓励进出口银行、中国出口信用保险公司等各类金融机构在风险可控前提下积极支持海外仓建设。优化外贸综合服务企业退税服务，加快退税进度，推动更多符合标准的外贸综合服务企业成为海关“经认证的经营者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天津大学管理与经济学部教授张水波告诉记者，疫情期间，在稳外贸方面，跨境电商作为新业态显示了对外贸创新发展的引领作用。跨境电商具备在线营销、在线交易等独特优势，能够突破时空限制，避免物理接触，减少中间环节，是境外防疫物资传递、贸易市场开拓的重要渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，跨境电商零售进出口增长26.2%，市场采购贸易方式出口增长28.8%。 “跨境电商物流和海外仓是稳外贸重要支撑。”张水波表示，此次疫情对物流配送行业带来了直接挑战，我国跨境电商物流企业通过包机、海外仓存储发货等多种方式，保证了跨境电商货品及时送达。未来，需进一步加大跨境物流基础设施建设的投入，提高运输配送效率，减少物流运输成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做好加工贸易梯度转移工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，支持重点产业和重点企业。引导加工贸易梯度转移，培育一批东部与中西部、东北地区共建的加工贸易产业园区。进一步加大对劳动密集型产品出口企业的支持力度。“一企一策”帮助大型骨干外贸企业破解难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔铮表示，在当前我国的对外贸易结构中，加工贸易占了很大的比重，且多分布于劳动密集型产业，稳外贸的一个重要环节就是加大对劳动密集型产品出口企业的帮助和支持。通过加工贸易的梯度转移可以充分发挥中西部地区的劳动力资源优势，更好地保证供应链相关产业企业的业务稳定和社会的就业稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但我国的加工贸易向中西部地区梯度转移也面临一些挑战。崔铮说道，首先是承接地区的产业配套能力不足，基础设施建设相对落后，较难形成有规模的产业集群，配套生活环境也相对较差，对人才的吸引能力不足；其次，当前向中西部进行转移的加工贸易层次和水平不高，盈利空间较为狭窄，产业升级能力欠缺，对承接地区生态环境的压力也很大；最后，我国当前对外贸易运输的主要方式仍是海运，而中西部地区所生产的劳动密集型产品单位附加值较低，受限于区位因素和交通运输能力，商品运输物流成本较高，交货周期也相对较长，这都使得很多企业对内迁持观望态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不断改善口岸营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》还提出，提升通关和人员往来便利化水平。进一步推动规范和降低进出口环节合规成本，在有条件的口岸推广口岸收费“一站式阳光价格”，加大技术贸易措施咨询服务力度。在严格落实好防疫要求前提下，继续与有关国家商谈建立“快捷通道”，为人员往来提供便利，分阶段增加国际客运航班总量，适度增加与我主要投资来源地之间的民航班次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江西立讯智造有限公司的关务经理张世敏介绍，在海关部门支持下，今年企业获得了AEO（经认证的经营者）高级认证，通关成本下降70%。上半年，公司外贸出口140.6亿元，增长311.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　崔铮认为，口岸营商环境的改善是疫情期间稳外贸的重要抓手，一方面要优化通关流程，创新通关模式，精简通关环节，降低通关时间，降低外贸企业的经营成本，促进实现国内国际“双循环”；另一方面要优化相关的政策，对外贸企业进行精准、及时的税收、补贴支持，减轻其负担，积极为企业提供金融、法务方面的支持帮助；此外还要充分发挥其公共服务职能，搭建营销平台和学习平台，帮助企业开拓新市场，发展新业态。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622903871.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>服务贸易创新发展有望加速</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622902675.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，商务部印发《全面深化服务贸易创新发展试点总体方案》（简称《方案》），旨在进一步推进服务贸易改革、开放、创新，促进对外贸易结构优化和高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，全面深化试点地区为北京、天津、上海、大连、厦门等28个省市（区域），试点期限为3年，试点任务集中在全面探索完善管理体制、全面探索扩大对外开放、全面探索提升便利水平、全面探索创新发展模式、全面探索健全促进体系、全面探索优化政策体系、全面探索完善监管模式、全面探索健全统计体系八大方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，在开放领域方面，《方案》提出对标国际高标准，在充分竞争、有限竞争类重点服务领域和自然垄断类服务领域的竞争环节，分别以全面取消、大幅放宽、有序放开为原则，推动取消或放宽对服务贸易的限制措施。探索放宽特定服务领域自然人移动模式下的服务贸易限制措施，探索允许境外专业人才按照有关要求取得国内职业资格和特定开放领域的就业机会，按照对等原则推动职业资格互认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再如，在人员流动方面，《方案》明确要求推进人员流动便利化，探索与数字经济和数字贸易发展相适应的灵活就业制度与政策，推进签证便利化。同时，健全境外专业人才流动机制，畅通外籍高层次人才来华创新创业渠道。充分利用数字技术、数字平台和数字贸易，为受新冠肺炎疫情影响的人员交流提供快捷顺畅的技术性替代解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　又如，拓展新业态方面，《方案》提出探索构建数字贸易国内国际双循环相互促进的新发展格局，推进数字技术对产业链价值链的协同与整合，推动产业数字化转型，促进制造业服务业深度融合。同时，推动生产性服务业通过服务外包等方式融入全球价值链，大力发展寄递物流、仓储、研发、设计、检验检测测试、维修维护保养、影视制作、国际结算、分销、展览展示、跨境租赁等新兴服务贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国服务贸易创新发展试点最大亮点就在‘创新’二字。试点地区将在体制机制等诸多方面进行全面探索，突破发展瓶颈，为我国在服务贸易领域全面深化改革先行先试、积累经验。下阶段，试点地区应继续加大对外开放力度，降低商业存在准入门槛，提升跨境服务贸易三种模式的开放度，努力成为推动外向型经济发展战略和构建全面对外开放新格局的重要力量。”中国服务外包研究中心副研究员郑伟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位专家表示，《方案》贯彻新发展理念，以供给侧结构性改革为主线，有望充分发挥地方的积极性和创造性，坚持改革先行、开放先行、创新先行和高质量发展，激发市场活力，助力打造服务贸易发展高地，提升“中国服务”在全球价值链地位，充分发挥服务贸易对稳外贸稳外资的支撑作用，推动外贸转型升级和高质量发展，培育和提升开放型经济合作和竞争新优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：李都也(实习生)、李栋)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622902675.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会重磅信号：财政货币政策方向明确 再提“不搞大水漫灌”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622905333.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国政府网消息，国务院总理李克强8月17日主持召开国务院常务会议，部署深入做好新增财政资金直接惠企利民工作，巩固经济恢复性增长基础；要求进一步落实金融支持实体经济的政策措施，助力市场主体纾困发展；决定推进师范毕业生教师资格认定改革，促进师范毕业生从教就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，要进一步强化宏观政策针对性有效性，放水养鱼，保住和培育市场主体。保持流动性合理充裕但不搞大水漫灌，而是有效发挥结构性直达货币政策工具精准滴灌作用，确保新增融资重点流向实体经济特别是小微企业。深化市场报价利率改革，引导贷款利率继续下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立对账机制确保财政资金“一竿子插到底”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，建立特殊转移支付机制，中央新增财政资金直达市县基层、直接惠企利民，是扎实做好“六稳”工作、落实“六保”任务的重要内容。截至8月上旬，今年新增2万亿元财政资金中，3000亿元已绝大部分用于减税降费；实行直达管理的1.7万亿元资金，除按规定比例预留的抗疫特别国债资金外，97.8%已分配下达市县。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着6月9日国常会提出的特殊转移支付机制已发挥功效，基本保障中央新增财政资金直达市县后，本次国常会进一步提出了确保新增财政资金落地见效的具体要求：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一要指导市县将已下达的资金加快用到市场主体和民生上，对分配迟缓、资金闲置的，要采取必要措施督促整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二要动态跟踪资金分配、拨付、使用情况，建立直达资金专项国库对账机制，做到账目清晰、流向明确、账实相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三要严肃财经纪律，对虚报冒领、截留挪用的，发现一起处理一起。会议要求，要进一步强化宏观政策针对性有效性，放水养鱼，保住和培育市场主体，更大力度推进改革，坚定发展信心，砥砺实干，努力完成全年经济社会发展目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于建立直达资金专项国库对账机制，财政部预算司司长李敬辉在6月12日的国新办发布会上就曾透露，财政部专门制定了直达资金的监督管理办法，明确建立台账、定期报告、信息公开、监督问责等要求。在建立台账制度方面，财政部对新增财政资金将建立全覆盖、全链条、动态化的资金监控系统。一方面，对相关资金实行单独标识，资金监管要贯穿到资金下达、拨付和使用的全环节，从源头到末端，“一杆子插到底”，确保账务清楚、流向明确。另一方面，在系统中建立预警机制，按照直达市县基层、直接惠企利民的要求，设定预警条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，中央财政持续加大对地方的转移支付力度，保障资金落地见效，财信研究院副院长伍超明对证券时报?券商中国记者表示，加大转移支付力度首先是地方政府处在落实“六保”“六稳”工作的最前线，但疫情冲击下地方政府阶段性减收压力增加，加大转移支付力度能够有效缓解地方财政减收增支压力；其次，加大转移支付力度提高了地方财政支出空间，能规范地方政府举债融资行为、防范化解地方政府隐性债务风险的重要举措；第三，加大转移支付力度保障了地方政府的资金来源，使地方政府违规征收“过头税”的意愿减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总量政策稳健，结构性工具挑大梁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，今年以来，金融部门贯彻党中央、国务院部署，积极落实金融支持实体经济政策措施，按照商业可持续原则，通过降低利率、减少收费、贷款延期还本付息等措施，前7个月已为市场主体减负8700多亿元，对小微企业支持力度明显加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这就意味着，今年确定的金融体系全年向各类企业让利1.5万亿的目标，已经实现了近六成。同样的，央行行长易纲此前在陆家嘴论坛也说过，预计全年人民币贷款新增近20万亿元，社会融资规模增量将超过30万亿元。前7个月，新增人民币贷款超13万亿，社融增量超22.5万亿，相当于全年预计规模的七成左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也就是说，在年内剩余的近5个月时间里，不论是金融系统的让利规模，还是新增信贷社融规模，只需完成剩余的三到四成规模就可完成计划目标。相应的，货币政策也将注重总量稳健，更强调运用结构性工具实现对小微企业金融需求的加码支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;因此，国常会提出，下一步，要继续落实好为市场主体减负等金融支持政策：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是保持流动性合理充裕但不搞大水漫灌，而是有效发挥结构性直达货币政策工具精准滴灌作用，确保新增融资重点流向实体经济特别是小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是提高金融支持政策便利度，支持中小银行运用大数据进行有效银企对接，疏通传导机制，扩大市场主体受益面。深化市场报价利率改革，引导贷款利率继续下行。落实落细运用再贷款再贴现资金发放优惠利率贷款、支持发放信用贷款等措施，确保小微企业全年融资量增、面扩、价降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是开展银行不合理和违规收费检查。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四是防范金融风险，提高银行服务实体经济可持续性。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;未来货币政策或较6、7月份略宽松&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方正证券首席经济学家颜色表示，在国内疫情受到控制，经济基本面逐步走出疫情影响，以及7月实体经济数据进一步回升的背景下，央行将继续施行常态化货币政策，以稳为主，不会进一步收紧。若今年经济能维持企稳回升态势，预计年内MLF利率将保持不变。目前准备金率在9.5%左右，降准空间有限。在基本面持续变好的情况下，未来流动性将以精准滴灌为主，短期内不会全面降准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然而，不搞大水漫灌并不意味着水量不充足。尽管降准降息空间有限，但央行会更多通过公开市场操作、MLF等平滑短期资金面，继续保持流动性的边际宽松。8月17日，央行开展7000亿元MLF操作，操作利率维持2.95%不变。此次MLF操作是对本月两笔共5500亿元MLF到期的一次性续做，充分满足了金融机构需求。同时，开展500亿元7天逆回购操作，当天有100亿元7天逆回购到期。当日实现流动性净投放3400亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从对到期MLF的超额续作，以及近期央行频频开展公开市场逆回购的情况看，流动性充裕会得到继续保障，这也将对股市债市等金融市场价格走势的稳定形成支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券研究所副所长明明称，一季度疫情冲击下，央行通过降准、新作MLF的方式投放中长期流动性，在降息政策的配合下，资金面宽裕、资金利率快速下行；二季度货币央行流动性投放转向锁长放短，MLF&lt;a target="_blank" class="art_links baike_words" href="http://data.10jqka.com.cn/market/cxsld.html"&gt;缩量&lt;/a&gt;续作成为常态。中长期流动性逐步回笼的过程中，资金面逐步收紧、货币市场利率快速回升至政策利率水平。但从7月下旬起，央行等额续作MLF、逆回购操作实现净投放，加之本月逆回购和MLF均实现净投放，货币政策从前期收紧资金面引导资金利率回升转向维稳资金面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　颜色也表示，央行将配合地方政府专项债的发行，货币政策将更加灵活适度，使流动性保持合理充裕，保证市场利率围绕政策中枢利率波动。综合来看，未来还将有1.5亿元的专项债陆续发行，且央行实现M2和社融显著高于去年的目标不变。在7月信贷数据略低于预期的情况下，预计未来货币政策将较6、7月份略微宽松一些。至于进一步引导贷款利率下行，则更多通过压缩LPR加点的方式降低贷款利率与实体经济融资成本，引导银行向企业让利，并通过运用结构性货币政策工具降低长期资金利率。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622905333.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>坚持底线思维 着力防范化解重大风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622905527.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央纪委国家监委网站李芸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200818/c622905527.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>