<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 29 Mar 2021 06:26:05 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>四方面入手拓展税收共治格局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143574.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143574.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打造更加严密的监管闭环</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143504.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143504.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：加快推进电子发票无纸化报销、归档等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143370.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143370.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“首违不罚”清单制度进展如何？国家税务总局回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143336.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143336.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>自然资源部部署开展2021年卫片执法 严查违法开采稀土等行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143124.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143124.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税总：截至2月底查处“三假”企业36万户 挽回损失875亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143110.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143110.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：税务监管领域建立健全纳税缴费信用评价体系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143061.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143061.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：截至今年2月底累计查处“三假”企业36万户 挽回税款损失875亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143050.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143050.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>南财快评：从财政部立法工作安排看2021年税收立法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628142959.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628142959.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务行政处罚“首违不罚”清单下月实施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628142861.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628142861.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>官方：203项“非接触式”办税缴费清单可全程网上办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628142692.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628142692.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家首个反腐败重点攻关项目下设课题顺利通过绩效评价验收</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628142687.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628142687.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：“非接触式”办税缴费清单已达214项 其中203项可全程网上办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143451.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 吕银玲）3月29日，国新办举行新闻发布会，介绍《关于进一步深化税收征管改革的意见》（以下简称《意见》）有关情况。国家税务总局总审计师饶立新介绍，近年来，税务部门积极加强对数据资源的深挖细掘、智能分析和融合共享，充分运用大数据提升税收治理现代化水平。特别是依托信息技术和税收大数据，大力推行并不断拓展“非接触式”办税缴费范围，目前“非接触式”办税缴费清单已达214项，其中203项可全程网上办，基本实现了“服务不见面，时刻都在线”。运用税收大数据，分析经济运行情况，2020年，各级税务局形成了2万多篇有分量、高价值的税收分析报告，有效服务了各级党委政府决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，税务部门将按照《意见》要求，探索建立全国统一的税务云征管服务平台和全国统一的电子税务局，确保税收数据全生命周期安全，严格保护纳税人缴费人的商业秘密、个人隐私等，同时加强智能化税收大数据分析，不断强化税收大数据在经济运行研判和社会管理等领域的深层次应用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143451.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>实施金融安全战略，不能“吃老本”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143122.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年的《政府工作报告》提出将实施金融安全战略等三大战略。“十四五”规划和2035年远景目标纲要将“实施金融安全战略”与粮食安全、能源资源安全并列，作为国家经济安全保障的重要方面单独列出，足见金融安全的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如此强调金融安全十分必要。尽管近3年来，我国宏观杠杆率保持基本稳定，房地产金融管理大力推进，影子银行处置取得阶段成果，但受金融和实体经济循环不畅、金融业自身周期性因素以及金融监管机制因素的影响，目前各类金融风险依然或多或少存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/3c3115dad8080a3f" id="6c9b48c1587c3b05867b8e0bfc0219e2" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些风险主要有几方面：一是金融杠杆率和流动性风险有所降低，但并未完全消除；二是部分落后产能的信用风险抬升，商业银行不良贷款规模不容小觑，一旦加快处理呆坏账，银行业拨备消耗加快，资本补充面临压力；三是侵害金融消费者合法权益的行为屡禁不止，金融业违法犯罪率相对不低；四是国际金融市场的外部冲击风险不可不防；五是房地产泡沫化、金融化倾向较强，是现阶段金融风险防控最大的“灰犀牛”；六是地方政府隐性债务风险加大，一些地方政府通过各类投资基金、政府和社会资本合作(PPP)项目、政府购买服务、违规担保等方式形成隐性债务，债务的隐蔽性提高，风险管控难度大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国家金融安全制度建设中，过去常用的微观审慎监管、存款保险制度、中央银行最后贷款人三种手段，尚不足以应对眼下和今后出现的新风险、新问题。微观审慎监管制度在我国建立较早，更强调个体风险防控，主要是金融监管部门为防范个体金融风险，通过制定市场准入、净资本、偿付能力等要求评估和防范风险，其缺点是这类制度对跨部门、跨区域、跨行业的风险防控机制有待优化。存款保险制度是当金融机构发生经营危机时，存款保险机构向其提供救助、保护存款人利益、稳定金融秩序的一种制度。我国的存款保险制度刚建立约6年，在风险评估、监测机制、信息共享机制等方面仍有提升空间。中央银行为防范系统性风险对金融机构提供流动性支持的央行最后贷款人职能，在实践中仍有待完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从近期国内外金融风险防控的实践看，靠传统的三种手段“吃老本”显然不够，要与时俱进增加行为监管和宏观审慎管理等手段，完善更有效的金融安全网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，从法律、监管、机构和消费者等角度，加强对金融机构具体经营行为和个人交易行为的监督管理，这有利于减少分业监管、单纯的牌照监管带来的问题，增加对新金融业态的风险防控力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，要加快完善宏观审慎管理体系，加强对系统重要性金融机构、金融控股公司与金融基础设施统筹监管，逐步将主要金融活动、金融市场、金融机构和金融基础设施纳入宏观审慎管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”时期，金融服务高质量发展的任务更加繁重，要守住不发生系统性风险的底线，实施好金融安全战略至关重要。金融监管作为整体，不能单打独斗，不能“刻舟求剑”，要始终以全面、发展、长远的眼光看待金融风险防控和金融业自身发展，以微观审慎监管为基础，以行为监管为支撑，努力推动多种监管手段、多类监管制度的协同、有机统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来源/经济日报(作者周琳)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监制/乔申颖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143122.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：将继续深化“一带一路”税收征管合作机制建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628142863.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据中国网3月29日消息，国新办今日就《关于进一步深化税收征管改革的意见》有关情况举行发布会，国家税务总局总经济师王道树在会上表示，下一步将继续深化“一带一路”税收征管合作机制建设，进一步完善合作网络，拓展朋友圈；分享税收征管实践，推动各方税收治理效能不断提升；优化税收营商环境，助力各国企业共同发展，将合作机制打造成促进“一带一路”沿线国家（地区）贸易和投资自由化便利化，推动实现联合国《2030可持续发展目标》的国际合作平台典范，更好地服务共建“一带一路”，推动构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上证报记者 史丽 摄&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628142863.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：大力推进税费种综合申报？依法简并部分税种征期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143096.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 赵白执南）国家税务总局纳税服务司司长韩国荣3月29日在国新办《关于进一步深化税收征管改革的意见》新闻发布会上表示，税务部门将持续提升办税缴费服务质效，到2023年基本建成税费服务新体系。这一新体系有四方面特点：一是需求响应更加及时。二是服务更加智能化个性化。全面提升12366税费服务平台功能，2022年基本实现全国咨询“一线通答”。同时运用税收大数据智能分析识别纳税人缴费人的实际体验、个性需求等，提供个性化服务。三是税收营商环境更加优化。继续对标国际先进水平，大力推进税费种综合申报，依法简并部分税种征期，逐步减少申报次数和时间。四是自然人税费服务体系更加完善。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143096.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：对虚开发票“露头就打”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143178.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 赵白执南）国家税务总局总审计师饶立新3月29日在国新办《关于进一步深化税收征管改革的意见》新闻发布会上表示，打击虚开骗税违法犯罪专项行动开展以来，累计查处“三假”企业36万户，挽回税款损失875亿元。近期将再公布一批增值税电子发票虚开案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　饶立新介绍，自2018年8月以来，税务总局联合公安部、海关总署、人民银行组织开展打击虚开骗税违法犯罪专项行动，严厉打击“假企业”虚开发票、“假出口”骗取退税、“假申报”骗取税费优惠等违法犯罪行为。截至今年2月底，累计查处“三假”企业36万户，挽回税款损失875亿元，挽回出口退税损失292亿元；配合公安机关对2万余名犯罪嫌疑人采取强制措施，另有4863名犯罪嫌疑人在专项行动的震慑下主动投案自首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“特别是针对利用电子发票实施虚开发票这样新的违法犯罪行为，我们一直保持高压打击态势。前期我们已经公布了一批增值税电子发票虚开案件，近期还将再公布一批，坚决做到‘零容忍’‘露头就打’，让违法者止、将犯罪者罚。”饶立新强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　饶立新表示，《意见》提出，深入推进精准监管，建设税务监管新体系，在保障国家税收安全的同时，为合法经营企业提供更加公平优质的税收营商环境。具体包括两方面内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，突出精准分类施策，切实保护企业正常生产经营。税务部门将充分运用税收大数据、云计算、人工智能等现代信息技术，推进对纳税人缴费人行为的自动分析，根据风险分析结果，实现“无风险不打扰、低风险预提醒、中高风险严监控”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，突出精准依法施治，严厉打击涉税违法犯罪行为。税务部门将充分发挥税收大数据作用，对发票开具、使用等进行全环节即时验证和监控，实现对虚开骗税等违法犯罪行为惩处从事后打击向事前事中精准防范转变，精准有效打击涉税违法犯罪行为。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143178.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减负稳岗扩就业有力保障推动“十四五”时期更加充分更高质量就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628142955.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　减负稳岗扩就业有力保障推动“十四五”时期更加充分更高质量就业――就“十三五”时期就业工作成就和“十四五”时期工作重点专访国家发展改革委就业收入分配和消费司司长哈增友&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“就业无论对一个国家，还是对一个家庭来说都是天大的事。”3月11日下午，十三届全国人大四次会议闭幕后，国务院总理李克强出席记者会并回答中外记者提问时郑重说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在今年的全国两会上，“就业”成为《政府工作报告》中的高频词之一。当前，我国就业仍然面临较大压力，李克强强调，“依然坚持就业优先的政策，继续推动‘六稳’，实现‘六保’，还是把就业放在之首。去年出台的有关就业的政策举措，不仅没有调退，还有所增加，其他政策都要有利于就业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”期间，我国始终把就业摆在经济社会发展的优先位置，深入实施就业优先战略，全面强化就业优先政策，就业各项工作成绩显著。在“十四五”的开局之年，“新鲜出炉”的2021年《政府工作报告》又定下了“2021年城镇新增就业1100万人以上，城镇调查失业率控制在5.5%以内”的目标。过去5年，为实现“十三五”期间制定的就业目标，国家发展改革委做出了哪些努力？取得哪些成效？面对“十四五”期间我国就业工作面临的新挑战，又将如何应对？近日，中国经济导报记者专访了国家发展改革委就业收入分配和消费司司长哈增友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十三五”时期我国就业大局基本稳定，居民稳步增收&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“就业是最大的民生，在过去5年，我国就业大局保持基本稳定，就业各项工作成绩显著。”哈增友对中国经济导报记者表示，特别是面对2020年突如其来的新冠肺炎疫情，党中央、国务院把就业放在“六稳”“六保”首位，指导各地区各部门以空前力度应对，实施减负、稳岗、扩就业“组合拳”，出台突破性政策帮助市场主体减压，推动中小企业纾困，促进重点群体就业，为就业形势恢复向好提供了有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在哈增友看来，“十三五”时期，我国就业大局基本稳定。全国城镇新增就业累计达到6564万人。全国城镇调查失业率每年末维持在5.5%以内。全国城镇登记失业率保持在4.2%以内，明显低于5%的规划目标。劳动力市场求人倍率稳定在1以上，供需基本平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这份“十三五”期间的就业成绩单也反映了我国长期以来持续优化就业结构的成果。“十三五”时期，我国产业、城乡、区域就业结构不断优化。第三产业就业比重逐年提高，“倒金字塔”形结构进一步巩固。城镇就业占比年均提高约1.2个百分点，农村劳动力转移就业取得积极成效。特别是，中西部地区城镇就业增长对全国的贡献率超过50%，农民工流向中西部地区的数量和占比均显著增加，区域间就业机会更加均等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　荷包鼓不鼓是检验就业质量的一个重要因素。哈增友介绍，“十三五”时期，劳动者收入水平持续上升，全国居民人均可支配收入由23821元增至32189元，实现了比2010年“翻一番”的目标。除了收入，社会保障体系及劳动关系的完善和稳定，也是促使就业质量稳步提升的重要支撑。“目前，我国已建成世界上规模最大的社会保障体系，基本医疗保险覆盖人数超过13亿人，基本养老保险覆盖近10亿人。”哈增友表示，劳动人事争议多元处理格局基本形成，调解仲裁制度机制逐步健全，根治欠薪取得积极进展，劳动关系更加和谐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;创业带动就业，重点群体就业渠道不断拓宽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创业是就业之源，今年的《政府工作报告》提出，拓宽市场化就业渠道，促进创业带动就业。创业带动就业也是“十三五”时期我国实施创新驱动发展战略的一个重要体现。“‘十三五’以来，我们深入推进‘放管服’改革，大规模减税降费，推动大众创业万众创新走深走实，创业环境不断优化，有效激发了市场活力和社会创造力，创业倍增效应持续显现。”哈增友介绍，“十三五”时期，全国年均净增市场主体1247.7万户，新登记注册的大学生创业者数量年均增长9%以上。全国返乡入乡创业人员总数近900万人，带动就业超过3000万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国重点群体就业工作扎实推进。高校毕业生就业渠道不断拓展，初次就业率持续稳定在77%以上，总体就业率达到90%以上。农民工就业总体稳定，劳动保障权益维护稳步推进，社会融合程度不断提升。退役军人就业工作成效明显，安置制度不断健全，教育培训不断强化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得提到的是，在这些工作背后，是就业服务能力的不断增强。“十三五”时期，我国持续加强就业服务能力建设，就业服务水平明显提升。覆盖城乡的就业公共服务体系更加健全，每年为8000万劳动者、5000万用人单位提供服务。人力资源市场体系不断完善，市场秩序日渐规范。“特别是，建立并推行终身职业技能培训制度，开展企业新型学徒制培训，实施职业技能提升行动。每年开展的政府性培训超过1500万人次。”哈增友强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年全国两会前夕，习近平总书记庄严宣告，我国脱贫攻坚战取得了全面胜利。“就业，作为促进贫困劳动力增收脱贫、阻断贫困代际传递的关键举措，在‘十三五’时期，取得显著扶贫成效。”哈增友介绍，贫困劳动力外出务工规模从2016年的1527万人增长至2020年的3243万人，90%以上的建档立卡户享受过就业帮扶政策。扶贫相关产业也带动就业能力不断增强，累计建设扶贫车间32688个，培育贫困村创业致富带头人40多万人，创办各类经营主体21.4万个，既促进了贫困劳动力实现家门口就业，也为乡村地区产业长远发展筑牢了根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“十四五”时期是重要战略机遇期，千方百计推动就业扩容提质&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年是“十四五”的开局之年，也是“十四五”期间就业工作的布局之年。“‘十四五’时期，我国仍处于重要战略机遇期，但机遇和挑战都有了新的变化。我国经济稳中向好的趋势没有变，超大规模市场和内需潜力优势巨大，为就业保持稳定提供了坚实基础。”哈增友强调，“放管服”改革充分释放市场活力，创新创业热潮涌动，数字经济、平台经济等&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态迅猛发展，为劳动者开辟了就业新空间、拓展了就业新渠道。国家重大区域发展战略深入实施，新型城镇化、乡村振兴发展潜力巨大，在带来大量就业创业机会的同时，将助推就业区域结构、城乡结构更加均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，哈增友表示，同时也要看到，“十四五”时期国内外不确定不稳定因素日益增多，经济全球化遭遇逆流，国际产业链深度调整，新冠肺炎疫情影响深远，国内人口结构深刻变化，体制性周期性问题相互交织，对劳动力市场带来巨大影响，就业总量压力与结构性矛盾并存，稳定促进就业依然任务艰巨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘十四五’时期，我们将立足新发展阶段，贯彻新发展理念，构建新发展格局，深入实施就业优先战略，持续强化就业优先政策，千方百计扩大就业容量，提升就业质量，缓解结构性就业矛盾，防范化解失业风险，着力实现更加充分更高质量就业。”哈增友介绍说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，坚持就业导向，持续增强就业创造力。在宏观政策上始终坚持就业优先，全面加强就业优先导向的宏观调控，在调整经济结构、优化产业布局、促进区域发展、实施重大工程项目中，更加注重增加就业。加快构建形成经济发展和促进就业的良性循环，优先发展吸纳就业能力强的产业，着力激发重点地区促进就业的内生动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，注重精准帮扶，保障重点群体就业。统筹运用市场和政策两种手段，促进高校毕业生、农民工等重点群体就业创业。多措并举创造更多适合高校毕业生的就业岗位。引导农民工有序外出就业，鼓励就地就近就业，支持返乡入乡创业。实施退役军人优惠扶持政策，健全退役军人就业保障制度。完善对困难人员的就业援助制度，提供一对一精准帮扶，落实公益岗安置政策，兜牢民生底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，改善就业环境，有效提升就业质量。提高劳动报酬占初次分配的比重，健全工资合理增长机制和支付保障机制，不断增加劳动者特别是一线劳动者劳动报酬。引导企业通过技术升级等手段开发高质量就业岗位，加强劳动保护，推动劳动者实现体面劳动。健全劳动关系协调机制，加强劳动保障监察执法。健全统筹城乡、覆盖全民的多层次社会保障体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，加强监测预警，防范化解失业风险。强化就业形势监测分析，并根据就业形势变化，及时调整宏观政策取向。不断完善就业统计指标体系和调查统计方法，运用大数据等手段提升监测分析能力。加强部门协同和政企联动，增强失业风险预警预判能力。加强政策储备，形成防范化解失业风险的工作预案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，强化人才培育，缓解结构性就业矛盾。加快转变人才培养培训模式，使人才培养培训与经济社会需求紧密衔接，培养更多创新性人才。深入推进职业教育改革创新，完善职业教育体系，深化职普融通、产教融合、校企合作。畅通技能人才职业发展通道。健全终身职业技能培训制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六，统筹各类资源，健全就业公共服务体系。深化劳动力要素市场化配置改革和户籍制度改革，加快破除妨碍劳动力、人才社会性流动的体制机制障碍，建设统一开放、竞争有序的人力资源市场体系。加快推动就业公共服务均等化，统筹城乡就业政策体系，强化基层就业服务能力建设，推进外来人员在就业地平等享受就业服务。（作者：荆文娜 中国经济导报）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628142955.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：将探索建立全国统一的税务云征管服务平台和电子税务局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628142894.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据中国网3月29日消息，国新办今日就《关于进一步深化税收征管改革的意见》有关情况举行发布会，国家税务总局总审计师饶立新在会上介绍，税务部门将按照《关于进一步深化税收征管改革的意见》要求，探索建立全国统一的税务云征管服务平台和全国统一的电子税务局，确保税收数据全生命周期安全，严格保护纳税人缴费人的商业秘密、个人隐私等，同时加强智能化税收大数据分析，不断强化税收大数据在经济运行研判和社会管理等领域的深层次应用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628142894.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>28部门发文加快培育新型消费模式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143283.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点评：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《实施方案》对标去年9月国办出台的《意见》中的重点任务，提出四大方面24项政策措施，着力破除制约居民消费的体制机制障碍和鼓励消费新业态新模式发展，为后续新型消费的发展壮大提供强有力的保障。第一，《实施方案》着眼于推动服务消费线上线下融合，部署培育壮大零售新业态。例如，《实施方案》提出，拓展无接触式消费体验，鼓励办公楼宇、住宅小区、商业街区、旅游景区布局建设智慧超市、智慧商店、智慧餐厅、智慧驿站、智慧书店。第二，《实施方案》围绕加快新型消费基础设施和服务保障能力建设，明确加强新一代信息基础设施建设，推进新型城市基础设施建设，如加快构建全国一体化大数据中心体系，优化数据中心建设布局。适度超前建设“双千兆”网络，有序推进 5G 的网络覆盖和共建共享，持续推进城市千兆网络升级和光纤到户建设。同时，在服务保障能力建设方面，《实施方案》还明确加强商品供应链服务创新，畅通农产品流通渠道，提升新型消费网络节点布局建设水平。第三，《实施方案》聚焦强化新型消费发展要素保障。比如，在人力方面，提出加强新职业新工种开发和培训，维护新职业从业人员劳动保障权益；在土地方面，优化消费相关用地用能支持；在资金方面，强化财政支持，加强金融支持，加快数字人民币的试点推广，引导社会资本融资，降低平台交易和支付成本。第四，《实施方案》立足改善新型消费营商环境，强调完善法规制度，简化优化证照办理，优化监管服务，健全标准体系，深化统计监测。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143283.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国新办就中国可再生能源发展有关情况举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628142907.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国务院新闻办公室3月29日消息，国务院新闻办公室定于3月30日（星期二）10时举行新闻发布会，请国家能源局局长章建华介绍中国可再生能源发展有关情况并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628142907.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局近日将公布第一批全国统一税务行政处罚“首违不罚”涉税事项清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143218.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据中国网3月29日消息，国新办今日就《关于进一步深化税收征管改革的意见》有关情况举行发布会，国家税务总局总经济师王道树在会上表示，近年来税务部门积极开展“首违不罚”探索实践，在吸收了包括税务部门在内的各个行政机关的实践经验基础上，今年年初修订的行政处罚法对“首违不罚”作出了明确规定，近日税务总局将公布第一批包括十项内容在内的全国统一税务行政处罚“首违不罚”涉税事项清单。比如，纳税人未按规定设置、保管账簿或者保管记账凭证和有关资料；又比如，纳税人未按规定的期限办理纳税申报和报送纳税资料；再比如，扣缴义务人未按规定的期限报送代扣代缴、代收代缴税款报告表和有关资料等。第一批清单将于4月1日起正式施行。后续税务总局还将继续发布其他“首违不罚”涉税事项。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143218.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>突出政策性评价 聚焦教育和卫生健康两个领域――财政部预算评审中心启动2021年重点绩效评价工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143045.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年财政部预算评审中心重点绩效评价工作于近日启动。本次评价共涉及中央本级、转移支付、政府投资基金、部门和单位整体以及政策评估等类型的项目30余项，其中部门整体和转移支付项目的数量和规模较往年大幅增加，评价任务更重、要求更高、难度更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据今年财政部预算绩效管理工作要求，本次绩效评价项目将聚焦教育、卫生健康两个领域，评审中突出政策性评价和整体评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是“十四五”规划开局之年，按照“积极的财政政策要提质增效、更可持续”的要求，为切实提高评价质量、高效完成评价任务，财政部预算评审中心高度重视，统筹谋划，科学部署，努力为预算绩效管理提质增效提供有力支撑。为此，今年的重点绩效评价工作主要抓好以下几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是提高评价站位，准确把握工作方向。深入贯彻落实习近平新时代中国特色社会主义思想，以国民经济和社会发展“十四五”规划、2035年远景目标纲要为统领，关注评价涉及领域发展改革重点任务和新要求，总结项目成效、分析制约绩效原因，面向新发展阶段提出资金分配、体制机制和政策优化方面的建议。深入研究行业发展规律，科学确定评价重点、评价指标及方法，站在行业发展的高处凝练评价结论、分析问题和提出建议，切实提高评价的专业性。准确把握新发展阶段对深化财税体制改革的要求，将加强财政资源统筹、调整优化支出结构、强化预算约束等预算管理制度改革要求贯穿于评价工作始终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚持目标引领，突出政策性评价。评价工作立足于促进部门资源配置优化和绩效提升、助推行业和事业发展，既要深入分析政策设计、资金分配、组织管理体制机制等方面的问题，又要客观全面盘点成效，总结经验，会同评价对象找出改进思路和措施。评价紧紧围绕优化预算展开，排查无预算、超预算支出、搭车性支出、预算支出结构与重点任务不匹配、因实施方式不合理导致成本过高等问题。同时，侧重政策性评价和全面评价，不仅关注项目的完成情况，还应对政策的科学性、合理性、有效性、实施必要性和可持续性进行系统评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是聚焦重点领域，夯实预算绩效管理基础。为深化重点领域绩效管理工作，推进绩效管理提质增效，本次评价在聚焦教育、卫生健康领域项目开展绩效评价的基础上，同时涵盖科技、农业、自然资源、生态等领域。会同有关行业部门共同研究，凝练领域核心绩效指标和标准体系，形成该领域绩效管理基本要求，为规范重点领域支出项目绩效目标设定、绩效自评等绩效管理工作摸索有益经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是加强组织管理，提升工作效能。进一步加强与中央部门和基层单位的沟通，有效利用中央部门已有数据资源，充分了解项目情况。加强现场调研，科学设计数据采集表、调查问卷和访谈提纲，根据项目调研地点，分区域组成联合调研组，在确保一定覆盖面的基础上，更加注重调研深度，提升调研工作效率和效果。将绩效评价与课题研究相结合，发挥课题承担团队在优化评价方案、改进评价方法和凝练评价结论等方面的作用。聘请行业专家全过程参与评价工作，发挥绩效专家在评价方案设计中的指导作用，积极邀请相关领域全国人大代表、政协委员参与，进一步提高评价的权威性和公信力。组织开展线上集中业务培训，学习并运用好《预算绩效评价操作指引》，提高评价人员业务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，重点绩效评价工作已经全面铺开，评审中心组建的多个评价工作组正规范有序推进各项工作，力争高效高质量完成今年重点绩效评价工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143045.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：“便民办税春风行动”4月拟再推出12条便利化改革措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143098.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 赵白执南）国家税务总局纳税服务司司长韩国荣3月29日在国新办《关于进一步深化税收征管改革的意见》新闻发布会上表示，今年税务部门连续第8年开展“便民办税春风行动”。税务总局于2月24日召开2021年“春风行动”新闻发布会，推出10大类30项100条具体措施。目前，100条措施中已有超过五分之一如期落地，获得了较好社会反响。4月全国税收宣传月期间，税务总局准备再推出12条便利化改革措施，计划在7月1日前使80%便民服务措施落实到位，年底前100项措施全部落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　韩国荣表示，今年税务部门以“税收惠民办实事 深化改革开新局”为主题开展第30个全国税收宣传月活动，今年宣传活动将聚焦五方面：一是聚焦宣传中办、国办印发的《关于进一步深化税收征管改革的意见》，二是聚焦宣传各项便民办税缴费服务措施，三是聚焦宣传税收服务经济社会发展的做法，四是聚焦宣传税收服务国家重大战略的成果，五是聚焦税法宣传普及教育。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143098.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局：“首违不罚”首批清单于4月1日起正式施行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143060.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 赵白执南）国家税务总局总经济师王道树3月29日在国新办《关于进一步深化税收征管改革的意见》新闻发布会上表示，“首违不罚”第一批清单将于4月1日起正式施行。后续税务总局还将继续发布其他“首违不罚”涉税事项。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210329/c628143060.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>