<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 11 Jun 2022 12:09:23 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>精准宣策助力 外贸企业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639716942.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639716942.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6月10日重点管控地区及重点关注地区名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639716128.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639716128.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>引金融活水 助企业纾困 | 打出外汇“组合拳”，全力稳外贸促增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715765.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715765.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动生活性服务业补短板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715630.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715630.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>促消费 扩内需 稳增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715482.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715482.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深入推动高水平改革开放 充分激发高质量发展动力活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715465.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715465.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国副财长：金砖国家今年在财金领域取得许多重要共识和务实成果</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220610/c639714538.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220610/c639714538.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金砖国家同意加强供应链等领域合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220610/c639714198.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220610/c639714198.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打破央企科技人员薪酬待遇“天花板”！国资委科改在行动，重点企业研发投入年底平均达到5%以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220610/c639714190.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/26af98f77b8e50ee" id="a507a6d4e6205cfbf93724689fe7e142" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;记者张琪徐芸茜北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，科技创新成为时代发展的主流，国企改革三年行动也逐渐进入决胜阶段，如何完善“科改示范行动”，推动央企国企的科技创新成为更好发挥国资企业主力军作用的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为鼓励央企、地方国资委强化科技创新激励，6月8日，国资委党委委员、副主任翁杰明在“推广‘科改示范行动’经验，强化科技创新激励专题推进会”上表示，要进一步加大研发投入，打破央企科技人员薪酬待遇“天花板”，到今年年底，中央工业企业重点企业研发投入强度平均要达到5%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　康迪凡咨询合伙人、全球薪酬专家刘畅对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示：“打破央企科技人员薪酬待遇天花板，是央企从人员管理到人才管理的一项重大进步。在市场化薪酬体系里，吸引企业人才薪酬福利的保留项目中，薪酬的竞争力一直是排在最靠前的位置。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国资委科改行动的创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央企和国企作为我国经济发展排头兵和主力军，“科改示范企业”各项改革措施不断加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要打好政策应用组合拳。从多个维度、分层分类建立创新激励政策应用的‘图谱’或‘矩阵’。”翁杰明在会上表示，提升短期与中长期激励、物质与非物质激励相结合的综合效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翁杰明指出，在坚持和加强党的全面领导、保证正确改革方向、防止国有资产流失的前提下，鼓励各地国资委和国有企业集团公司结合本地区、本行业、本企业实际，推行更为灵活、更具创新性、更接地气的激励政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，国资委已陆续出台了一系列的科技创新支持政策。在国资委的“政策组合拳”之下，“科改示范行动”成效显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委数据显示，“科改示范企业”已基本完成董事会应建尽建、配齐建强、经理层成员任期制和契约化管理等重点改革任务，80%的“科改示范企业”已灵活开展多种方式的中长期激励。同时，研发投入强度明显提高，科研人才队伍日益壮大。去年我国“科改示范企业”科技人员占比平均达到50.7%，研发投入强度达15.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各项指标提高的同时，国资企业的经营效益也实现了节节高。近两年，“科改示范企业”累计实现科技成果转化收入6327.5亿元。2021年营业收入、净利润分别比2019年增长34.5%和45.9%，全员劳动生产率、人工成本利润率分别较2019年提高30.5%和20.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;打破科技人员薪酬待遇“天花板”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，此次国资委明确提出，要建立具有市场竞争优势的核心关键人才薪酬制度，要打破科技人员薪酬待遇“天花板”，贡献大的科技人员薪酬可超过同职级管理人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　薪酬待遇一直是国资企业科技工作人员关注的重点。航天科工集团燃油领域工作者顾天(化名)对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者表示：“有些领域科研人员的待遇和工作的确不太匹配，所以提高科技人员薪酬待遇，甚至可能超过同职级管理人员，对科研工作者来说无疑是一件大好事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要强化创新成效与薪酬双对标，将激励资源特别是增量资源，向稀缺、关键岗位和作出突出贡献的科研人员倾斜。”翁杰明指出，“对市场化引进的稀缺高端科技人才，可以采用市场化对标方式，提供具有市场竞争力的‘薪酬包’。对关键稀缺人才，可以提供住房、子女教育等各种保障性激励，增强吸引力和归属感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人才是企业最宝贵的财富，激励人才也意味着企业在科技创新方面的保障和投入。”刘畅对《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/u6rPxMqxsagtsay.png"/&gt;》记者指出，目前来看，央企和市场化的企业薪酬之间差距还是有的，这对于央企长期吸引保留人才是一个巨大的挑战。对于科技人员来说，中国市场的需求量一直很旺盛，市场化薪酬的企业都会做一定程度的倾斜，或是更高的岗位职级，或更高的市场对标标准，或额外的长期激励策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：徐芸茜主编：公培佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220610/c639714190.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税费支持政策红利释放 小微企业成受惠主体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639717581.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 　　&lt;/span&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;税费支持政策红利释放 小微企业成受惠主体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;　　税务总局新闻发言人荣海楼10日在“落实留抵退税政策 助力稳住经济大盘”专题新闻发布会上介绍，今年截至6月9日，已累计新增退税减税降费及缓税缓费超2万亿元。其中，累计有15483亿元退税款退到纳税人账户，超过去年全年办理退税规模的两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体到大规模增值税留抵退税政策落实方面，今年4月1日至6月9日，从企业看，微型、小型、中型企业存量留抵税额集中退还基本完成，小微企业依然是受益主体。已获得退税的纳税人中，小微企业数量占比94.9%，共计退税7039亿元，退税金额占比49.4%；中型企业占比4.4%，共计退税3412亿元，占比23.9%。从行业看，享受存量和增量全额留抵退税的制造业等六个行业受益明显，纳税人获得退税7736亿元，户均退税115.2万元。从区域看，与地区经济体量相对应，东部地区留抵退税总量较大，共获得退税7391亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局货物和劳务税司司长谢文表示，税务部门组织开展的企业抽样调查显示，退税资金主要用于扩大生产、技术研发、支付薪酬等方面，改善了企业现金流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，5月份，全国享受退税企业采购支出同比增长10.9%，较留抵退税前的一季度加快3个百分点，增幅比无退税企业高7.5个百分点。面对疫情冲击和经济下行压力，退税企业经营投入稳中有升，推动5月份退税企业销售收入同比增长10.6%，并较一季度加快5.2个百分点，增幅比无退税企业高9.6个百分点，为稳住宏观经济大盘提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　批发零售、民航、旅游、文化艺术等服务业是受疫情影响较大的行业。据谢文透露，有81.4万户困难行业企业享受退税2593亿元，5月份销售收入同比增长8%，较一季度加快6.9个百分点，增幅比无退税企业高14.3个百分点；上海纳税人享受退税526亿元，5月份销售收入达到去年同期的75.9%，较4月份提升24.8个百分点，增幅比无退税企业高出2.4个百分点，率先恢复生产经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税务总局稽查局副局长江武峰表示，自6月起，大型企业存量留抵退税开始集中退还，更多行业实施存量和增量全额留抵退税也将适时启动，打击骗取留抵退税形势更加严峻复杂，任务更为艰巨。税务部门将进一步深化部门协同共治，加强数据共享，加大力度查办团伙式、跨区域、虚开发票虚增进项等恶意骗取留抵退税案件，持续加大典型案件曝光力度，确保不发生区域性、行业性、系统性骗税风险，为大规模留抵退税政策落实落地保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639717581.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国连任联合国经社理事会成员</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639718223.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社联合国6月10日电（记者尚绪谦）第76届联合国大会10日改选经济及社会理事会（经社理事会）部分成员，中国成功连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经社理事会席位按地区分配。经联大不记名投票，亚太地区、非洲地区、拉美和加勒比地区、西欧及其他地区、东欧地区的17个国家当选，任期从2023年1月1日开始，为期3年。东欧地区有一席位空缺，将择日再选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，根据西欧及其他地区内部轮换规则，联大通过不记名投票方式表决批准列支敦士登代替奥地利，任期从2023年1月1日开始，为期1年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联合国经社理事会是联合国宪章机构之一，负责处理联合国经济、社会、发展、文化、教育等事务，共有54个成员，每年由联大改选其中的三分之一。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639718223.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外贸短期波动不改长期向好趋势 政企共同助力中小微外贸企业复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639717854.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 黄一灵）3月以来，疫情引发物流循环不畅、供应链卡点堵点增多、人员上岗困难等一系列问题，短期外贸运行出现较大波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中国宏观经济研究院对外经济研究所研究员杨长湧分析称，从长期看我国外贸发展仍有较强韧性，后期或将逐步企稳回升。另外，在部分中小微外贸企业看来，疫情带来的挑战和压力确实存在，但是随着复工复产的有序推进，一切正在好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　某从事汽车配件出口的中小微外贸企业表示，“受疫情影响，之前从上海港出口的货物改从&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601018','&amp;#x5B81;&amp;#x6CE2;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601018/"&gt;宁波港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601018/"&gt;601018&lt;/a&gt;）出口，导致宁波港出现拥堵情况，集装箱停留时间延长，货物交付时间也因此推后，运费、仓储成本都有所升高，交货周期也有所延迟。近期，随着一系列纾难解困的措施推出，目前由疫情引发的物流层面的影响正在好转，但恢复如常仍需时日。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一位从事农药产品出口的中小微外贸企业称，“对于贸易商而言，今年3月至5月上海疫情对公司的影响主要体现在物流方面。我们主要从上海港和&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601298','&amp;#x9752;&amp;#x5C9B;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601298/"&gt;青岛港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601298/"&gt;601298&lt;/a&gt;）出货，疫情发生后，上海港出货遭遇一定程度的影响，导致交货期延长。此外，疫情也影响了内陆物流运输，最严重的时候运输费用达到了疫情前的4倍。但自6月上海全面复工后，港口拥堵的情况得到了一定缓解，内陆物流运输也比之前流畅了许多，短期内恢复疫情前状态有挑战但也有信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如上述企业所言，政策暖风为中小微外贸企业复工复产提振了信心。国务院新闻办公室于6月8日上午举行国务院政策例行吹风会，明确提出将外贸货物运输纳入重要物资范围，全力保障货运物流运输畅通。日前发布的《上海市加快经济恢复和重振行动方案》提出，要畅通国内国际物流运输通道、切实帮助外贸企业纾困，着力稳定外贸企业预期和信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除此之外，数字化企业在疫情期间也在持续为外贸行业输入能量。例如，一站式外贸企业跨境金融和风控服务公司XTransfer凭借数字化远程办公能力，封控居家办公期间如常为中小微外贸企业提供外贸收款服务，保障企业的资金流转效率。此外，5月以来，XTransfer相继在绍兴、武汉、慈溪、成都、常州开设本地服务中心，为当地企业提供及时、专业的数字化服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在业内看来，用数字化赋能中小微企业发展，是推动中国经济高质量发展的重要通路之一。当下，数字化转型已然成为中小微企业竞争力提升和发展的必修课。对此，XTransfer创始人兼CEO邓国标表示，“我们坚定相信中国外贸企业的强悍与韧性，并在疫情期间加大投入，助力中小微外贸企业全球展业。6月份，更多本地服务中心将加速落地。”&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639717854.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>分类施策防疫情稳发展 增强生活性服务业韧性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715593.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者程晖报道 为做好高效统筹疫情防控和经济社会发展工作，近日，国家发展改革委社会发展司通过组织召开专家视频座谈会等方式，邀请中国宏观经济研究院、中国社科院、上海体育学院、美团研究院、好未来教育集团、上海市家庭服务业行业协会等6家单位的8位行业专家，围绕当前和今后一段时期的生活性服务业发展形势、做法成效和政策建议进行了研讨。社会发展司主要负责同志主持会议。 专家们一致认为，今年以来，我国毫不动摇坚持“动态清零”总方针，疫情防控取得重大战略性成果，积累了一系列高效统筹疫情防控和经济社会发展的成功经验。生活性服务业涉及到人民群众衣食住行和身心健康的各个环节，是保障民生、吸纳就业、稳住经济大盘、保住市场主体的关键。同时，由于生活性服务业具有高人力资源投入、高度依赖设施场所、服务具有不可存储性等特征，遭受疫情的冲击影响尤其明显。面对复杂严峻的疫情防控形势，更好统筹疫情防控和生活性服务业良性发展尤为重要、尤为紧迫。 专家们提出，当前统筹疫情防控和生活性服务业发展面临不少困难挑战。一是疫情防控“外溢效应”依然严峻。奥密克戎变异毒株引发新一轮疫情，传播速度快、隐匿性强，部分地区采取城区封控、商服停业、人员限流等防疫措施，对以餐饮、旅游、教育培训、家政服务等为主要代表的生活性服务业带来较大冲击。二是供需双向受阻。供给方面，生活服务行业防疫成本高，面临原材料、人力、场租、融资等诸多困难，部分经营主体生活性服务供给大幅下降。需求方面，受疫情和收入不确定性增加、生活服务场景减少、工作生活半径缩小等多重因素影响，社会公众生活服务有效需求进一步收缩。三是市场主体预期承压。部分经营主体特别是民营企业和中小微企业对投资生活性服务业信心不足，甚至出现经营停滞、资金缺口、转行退出等问题，进一步限制了生活性服务业反弹复苏空间。 专家们建议，应加强政策研判，多措并举精准发力，分类施策统筹做好疫情防控和生活性服务业高质量发展。一是坚持长短结合，用短期帮扶政策之“矢”去稳住长期发展趋势之“的”。应牢牢把握人民日益增长的美好生活需要这个基点，借助“互联网+”、数字化、社区化推动传统生活性服务业转型升级，不断激活生活性服务业发展潜力。坚持精准帮扶，研究针对性的举措，持续加大助企纾困政策落实力度，有效增强经营主体和社会公众的预期信心。二是在统筹发展和安全前提下，有力有序推动复工复产提速扩面，既避免“过度防控”，又防止“放松防控”，加强生活性服务业分行业分领域指导力度，充实完善政策工具箱，增强生活性服务业发展韧性和对经济恢复增长的贡献度。三是注重及时总结各地统筹疫情防控和生活性服务业发展的经验做法，进一步分类梳理市场主体的差异化需求，形成可示范推广的典型案例，助力推动一揽子政策措施落地实施，稳步促进社会公众的消费需求。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715593.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信贷助力中小企业发展 要注意“以短养长”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639718136.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;吴珊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业是经济和社会发展的重要生力军，是提升产业链供应链稳定性的重要主体。今年以来，疫情以及国内外环境的复杂性，给市场主体特别是中小企业生产经营造成较大冲击，消费特别是接触性聚集性消费以及一些投资项目都受到了显著影响。不少优质中小企业对于扩张相对保守和谨慎，造成银行面临可投放资金多与有效客户少的矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一情况已引起金融监管部门高度重视。今年以来，接连出台助企纾困信贷支持政策，不断增强中小企业应对挑战的底气。近期，疫情防控取得重大进展，正常经济秩序正快速恢复。不过，培育创造中小企业有效信贷需求是一项系统工程，只有“培育”“创造”的功夫下准、下足了，才能助推优质中小企业脱颖而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于银行业来说，需要识别和高效对接有效信贷需求，挖掘、创造新业务增长点。从长期来看，则需要培育优质信贷客户，提供全周期、全方位、多层次的服务。伴随企业从有产品到有信贷需求，可能需要几年时间，当前尤其要强化对中小企业有效信贷需求的支持保障，实现“以短养长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，中小企业自身也要着力提高企业信用等级，规范财务制度，加强内部管理，加快推进技术创新和产品结构调整，实现转型升级，不断增强市场竞争力和抗风险能力，主动与银行建立联系和沟通，增进互信求得共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“积力之所举，则无不胜也；众智之所为，则无不成也。”疫情反复在某种程度上对中小企业进行了一次时间不短的洗礼，但可以预见，中小企业“缓口气”、“加把劲”，将重新焕发创新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑何帆上官梦露)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639718136.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳经济“红利”释放 新增退税减税降费及缓税缓费已超2万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639718141.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月10日，国家税务总局举行“落实留抵退税政策助力稳住经济大盘”专题新闻发布会。税务总局新闻发言人荣海楼表示，全国税务系统进一步落准落好新的组合式税费支持政策特别是大规模增值税留抵退税政策，让“真金白银”以最快速度直达企业，更好助力稳住宏观经济大盘。截至今年6月9日，已累计新增退税减税降费及缓税缓费超2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　荣海楼介绍，上述数据主要包括三个部分：一是4月1日-6月9日，已有14250亿元退税款退到纳税人账上，再加上一季度继续实施此前出台的留抵退税老政策1233亿元，已累计有15483亿元退税款退到纳税人账户，超过去年全年办理退税规模的两倍。二是前4个月全国新增减税降费2440亿元，包括小规模纳税人享受增值税优惠政策新增减税335亿元，“六税两费”减半征收政策新增减税降费476亿元，将小型微利企业年应纳税所得额100万元-300万元部分再减半征收政策新增减税164亿元。三是继续实施制造业中小微企业缓缴政策累计缓缴税费4289亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　荣海楼表示，具体到大规模增值税留抵退税政策落实方面，4月1日至6月9日，从企业看，微型、小型、中型企业存量留抵税额集中退还基本完成，小微企业依然是受益主体。已获得退税的纳税人中，小微企业占比94.9%，共计退税7039亿元，占比49.4%；中型企业占比4.4%，共计退税3412亿元，占比23.9%。从行业看，享受存量和增量全额留抵退税的制造业等六个行业受益明显，纳税人获得退税7736亿元，户均退税115.2万元。从区域看，与地区经济体量相对应，东部地区留抵退税总量较大，共获得退税7391亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东对《证券日报》记者表示，今年连续出台减税退税降费政策，特别是留抵退税使市场主体降低成本负担，轻装上阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们去年7月享受增值税增量留抵退税1593万元，近期又有4200多万元增值税存量留抵退税到账，有了资金做保障，企业得以逆势而上，超额实现了预期营收目标。”作为一家数据中央基础设施装备、区块链技术支持、解决方案和运维服务的提供商，四川川西数据产业有限公司法人王帅表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，相比传统行业，大数据行业的技术门槛、部署成本比较高，基础设施建设、设备购置和安装、引进人才都需要大量的初期投入资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们公司投入运营时间不长，现在还是建设期的尾期，盈利收入需要再投入。入驻企业的服务费用是按照季度结算的，每年的4月份、5月份更是企业资金‘青黄不接’的时候，资金压力非常大。增值税留抵退税既为我们带来了‘雪中送炭’的温暖，也带来了‘添砖加瓦’的力量。”王帅说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一系列税费支持政策红利逐步释放、成效日渐显现，为市场主体纾困解难、提振发展信心发挥了积极作用。”税务总局货物和劳务税司司长谢文表示，5月份，全国享受退税企业采购支出同比增长10.9%，较留抵退税前的一季度加快3个百分点，增幅比无退税企业高7.5个百分点。面对疫情冲击和经济下行压力，退税企业经营投入稳中有升，推动5月份退税企业销售收入同比增长10.6%，并较一季度加快5.2个百分点，增幅比无退税企业高9.6个百分点，为稳住宏观经济大盘提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政学会绩效管理专委会副主任委员张依群对《证券日报》记者表示，增值税留抵退税成为今年税收优惠政策的最大亮点，规模远超于市场预期。同时，退税进度快，缓解了企业现金压力和资金盘活能力。此外，留抵退税精准度提高，确保了退税准确无误、如期到位、落地见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　荣海楼表示，下一步，全国税务系统将坚持“快退税款、狠打骗退、严查内错、欢迎外督、持续宣传”五措并举，以更加有力地推进留抵退税政策落快落准，确保“确定的政策上半年基本实施完毕”，最大限度发挥出留抵退税政策稳住经济大盘的正效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑上官梦露)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639718141.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>认定标准细化 市场监管总局严厉查处哄抬价格行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715603.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者杨洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月10日，市场监管总局发布《关于查处哄抬价格违法行为的指导意见》。市场监管总局相关负责人表示，当前，受国际局势和疫情影响，部分领域出现价格异常波动，维护市场价格基本稳定任务迫切，此次《指导意见》细化了当前哄抬价格的13种常见情形，为依法打击哄抬价格违法行为提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局相关负责人介绍，当前，市场主体普遍反映价格法律法规中哄抬价格行为条款比较粗、边界模糊，在尺度掌握、政策理解上比较困难，同时也给一些不法分子趁机哄抬价格创造了可乘之机。因此市场监管总局起草了此次《指导意见》，进一步细化当前哄抬价格的13种常见情形，为企业明确了法律边界，为基层执法明确了依据，为依法打击哄抬价格违法行为提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，针对部分企业为牟取高额利润，散布停产、限产等减少供应的虚假信息，通过增强预期大幅提高销售价格问题，《指导意见》设置了“捏造货源紧张或者市场需求激增信息并散布的”条款；针对部分企业在成本小幅增长情况下，通过自身较强议价能力，大幅提高销售价格，扰乱市场价格秩序问题，《指导意见》设置了“成本虽有增加但商品价格上涨幅度明显高于成本增长幅度的”条款，这些条款规定的行为都可以被市场监管部门认定构成“哄抬价格违法行为”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《指导意见》，经营者构成哄抬价格违法行为的，市场监管部门可依据《价格法》《价格违法行为行政处罚规定》中的相应条款进行处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，此次《指导意见》还将“哄抬服务价格行为”纳入了监管范围。对此，市场监管总局相关负责人表示，前期，经营者主要通过大幅提高商品价格牟取高额利润，而近期部分地区出现大幅提高配送费用牟利的新情况、新问题。例如，在疫情管控区域，部分经营者利用配送服务稀缺之机，大幅提高配送服务价格，借机牟取高额利润，群众反映强烈。考虑到一些重要服务已是当前人民群众生活不可缺少的服务项目，且此类行为在供需失衡条件下具有一定普遍性，《指导意见》专门规定“哄抬服务价格违法行为”可以参照本次《指导意见》执行，更符合自然灾害、公共卫生事件期间价格监管需要，有利于维护市场价格秩序稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场监管总局强调，在落实《指导意见》过程中，要正确处理好保供和稳价的关系。在市场经济条件下，供不应求的商品价格上涨，是价值规律的体现。保供稳价的关键是维护供应和价格的协调关系。稳价不是机械阻止价格上涨，而是打击通过扭曲预期、囤积居奇等行为加剧市场供需失衡，扰乱市场秩序的行为。稳定价格的根本在于增加有效供给，满足市场需求。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715603.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年新增退税减税降费及缓税缓费已超2万亿元 税费优惠助力稳住经济大盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715949.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 赵白执南&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　留抵退税政策应退尽退、快退直达，为的是企业应享尽享、轻装上阵。在国家税务总局6月10日召开的专题新闻发布会上，国家税务总局相关负责人表示，截至6月9日，今年已累计新增退税减税降费及缓税缓费超2万亿元。抽样调查显示，退税资金主要用于扩大生产、技术研发、支付薪酬等方面，改善了企业现金流，对助力稳住经济大盘起到重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;超1.5万亿元退税“落袋”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局新闻发言人荣海楼介绍，超2万亿元的新增退税减税降费及缓税缓费主要包括三部分：一是4月1日至6月9日，已有14250亿元退税款退到纳税人账上，再加上一季度继续实施此前出台的留抵退税政策1233亿元，已累计有15483亿元退税款退到纳税人账户。二是1-4月全国新增减税降费2440亿元，包括小规模纳税人享受增值税优惠政策新增减税335亿元，“六税两费”减半征收政策新增减税降费476亿元，将小型微利企业年应纳税所得额100万元至300万元部分再减半征收政策新增减税164亿元等。三是今年继续实施制造业中小微企业缓缴税费政策累计缓缴税费4289亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体到大规模增值税留抵退税政策落实方面，荣海楼介绍，4月1日至6月9日，从企业看，微型、小型、中型企业存量留抵税额集中退还基本完成，小微企业依然是受益主体。已获得退税的纳税人中，小微企业占比94.9%，共计退税7039亿元，占比49.4%；中型企业占比4.4%，共计退税3412亿元，占比23.9%。从行业看，享受存量和增量全额留抵退税的制造业等六个行业受益明显，纳税人获得退税7736亿元，户均退税115.2万元。从区域看，与地区经济体量相对应，东部地区留抵退税总量较大，共获得退税7391亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院部署实施扎实稳住经济的一揽子政策措施，决定在更多行业实施存量和增量全额留抵退税。国家税务总局货物和劳务税司司长谢文表示，税务部门正在紧锣密鼓抓好各项准备工作，确保退税资金规范准确、顺畅有序到达纳税人手中，包括及时出台政策文件，加紧升级信息系统，加强政策精准辅导等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;退税改善企业现金流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢文介绍，税务部门组织开展的企业抽样调查显示，退税资金主要用于扩大生产、技术研发、支付薪酬等方面，改善了企业现金流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢文表示，5月份，全国享受退税企业采购支出同比增长10.9%，较留抵退税前的一季度加快3个百分点，增幅比无退税企业高7.5个百分点。面对疫情冲击和经济下行压力，退税企业经营投入稳中有升，推动5月份退税企业销售收入同比增长10.6%，并较一季度加快5.2个百分点，增幅比无退税企业高9.6个百分点，为稳住宏观经济大盘提供了有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体到不同企业类型的政策效果，谢文介绍，一是助力小微企业纾困加快发展。5月份，小微企业中的退税企业销售收入同比增长12.7%，较一季度加快16个百分点，增幅比无退税企业高17.8个百分点；二是助力困难地区、困难行业渡过难关。有81.4万户困难行业企业享受退税2593亿元，5月份销售收入同比增长8%，较一季度加快6.9个百分点，增幅比无退税企业高14.3个百分点；三是助力重点行业高质量发展。5月份，六大行业退税企业采购支出同比增长14.7%，较一季度加快1.5个百分点，增幅比无退税企业高6.3个百分点。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;曝光骗取留抵退税案件 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　确保留抵退税落袋的同时，税务总局联合六部门严查骗取留抵退税案件，确保退税政策的公平性。国家税务总局稽查局副局长江武峰表示，截至6月9日，全国已曝光314起骗取留抵退税案件。6月10日，税务部门又曝光两起骗取留抵退税典型案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两起案件中，一起是厦门查处的虚开发票团伙骗取留抵退税案件。该团伙控制多家空壳公司通过取得虚开发票形成留抵退税1907.86万元，已骗取留抵退税145.87万元。厦门税务稽查部门依法追缴骗取的留抵退税款，成功阻断其余留抵退税1761.99万元，并对其他可能继续利用虚开发票骗取留抵退税的企业开展深入检查。另一起则是广西查处的商贸企业骗取留抵退税案件。该案件中，涉案公司通过隐匿销售收入、减少销项税额、进行虚假申报等手段，骗取留抵退税474.5万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“自6月起，大型企业存量留抵退税开始集中退还，更多行业实施存量和增量全额留抵退税也将适时启动。”江武峰强调，税务部门将进一步深化部门协同共治，加强数据共享，加大力度查办团伙式、跨区域、虚开发票虚增进项等恶意骗取留抵退税案件，持续加大典型案件曝光力度，确保不发生区域性、行业性、系统性骗税风险，为大规模留抵退税政策落实落地保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715949.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月贷款增1.89万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220610/c639714310.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■最新消息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯人民银行6月10日发布的2022年5月金融统计数据报告显示，5月份人民币贷款增加1.89万亿元，同比多增3920亿元；5月末，广义货币(M2)余额252.7万亿元，同比增长11.1%，增速分别比上月末和上年同期高0.6个和2.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，5月末，人民币贷款余额203.54万亿元，同比增长11%，增速比上月末高0.1个百分点，比上年同期低1.2个百分点。今年前5个月，人民币贷款累计增加10.87万亿元，同比多增2326亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月份人民币贷款增加1.89万亿元，同比多增3920亿元。分部门看，住户贷款增加2888亿元，同比少增3344亿元，其中，短期贷款增加1840亿元，中长期贷款增加1047亿元；企(事)业单位贷款增加1.53万亿元，同比多增7291亿元，其中，短期贷款增加2642亿元，中长期贷款增加5551亿元，票据融资增加7129亿元；非银行业金融机构贷款增加461亿元，同比少增163亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　存款方面，5月末，本外币存款余额252.78万亿元，同比增长10.3%。人民币存款余额246.22万亿元，同比增长10.5%，增速分别比上月末和上年同期高0.1个和1.6个百分点。今年前5个月，人民币存款累计增加13.99万亿元，同比多增3.8万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月份人民币存款增加3.04万亿元，同比多增4750亿元。其中，住户存款增加7393亿元，非金融企业存款增加1.1万亿元，财政性存款增加5592亿元，非银行业金融机构存款增加2568亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　初步统计，2022年5月社会融资规模增量为2.79万亿元，比上年同期多8399亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金讯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/aa171754d483ea3" id="72a75d963cfde713df306ad6b7faad63" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220610/c639714310.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新增退税减税降费及缓税缓费超2万亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715541.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局6月10日举行“落实留抵退税政策助力稳住经济大盘”专题新闻发布会,会上公布数据,截至6月9日,已累计新增退税减税降费及缓税缓费超2万亿元。主要包括三个部分:一是4月1日—6月9日,已累计有15483亿元退税款退到纳税人账户,超过去年全年办理退税规模的两倍；二是1—4月全国新增减税降费2440亿元；三是继续实施制造业中小微企业缓缴政策累计缓缴税费4289亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715541.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贷款恢复在5月，居民、企业还是爱存款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220610/c639713785.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7nbsuzNextagAtsaytsay.png"/&gt; 记者 胡艳明 经历了4月的低谷，6月10日公布的5月份金融数据让人眼前一亮：1.89万亿的新增贷款，相比4月的6489万亿，是上月数值的近3倍；5月社会融资增量2.79万亿，也是4月份9102亿的3倍左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此之前，有多家券商分析师团队发布了预测，大都比较乐观，但没想到还是保守了，实际数据更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，招商证券廖志明团队预测5月新增贷款1.55万亿元，社融2.45万亿元；安信证券固收团队预测新增社融规模预计在2.4-2.5万亿；5月新增贷款预计在1.3-1.4万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　融资数据这么好，是否意味着国内经济已经渡过最艰难的时期，开始逐步修复？&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600918','&amp;#x4E2D;&amp;#x6CF0;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;中泰证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600918/"&gt;600918&lt;/a&gt;）研究所政策组负责人、首席分析师杨畅对记者表示，“社融增量同比多增，表明经济进入修复通道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，相较贷款的反弹，存款的增量更高，5月份人民币存款增加3.04万亿元，同比多增4750亿元，其中，住户存款增加7393亿元，非金融企业存款增加1.1万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;谁拉动了社融数据大增？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　先来看新增社会融资的概念：社会融资规模增量是指一定时期内实体经济从金融体系获得的资金额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中包括贷款、企业发债券、政府发债、股票融资、非标融资等多项构成。因为我国金融体系，以银行信贷等间接融资占比较高，债券、股票等直接融资占比相对较低。因此，一般来说，新增的信贷数据在新增社融中比例高，其变化也对社融影响较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新增社融2.79万亿元是什么概念？从过去每年5月的数据来看，最高的是2020年5月，当月新增3.2万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么2.79万亿，是同期（每年5月）历史次新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从新增社会融资的构成结构来看，5月数据主要来源于信贷（1.82万亿，也即人民币贷款）和政府债券（1.06万亿）支撑，企业债券、股票融资、委托贷款和信托贷款等非标融资、外币贷款等项目的变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因为经济的周期性、季节性环境等原因，在评价当月的金融数据时，多与上年同时期相比较。2021年5月，这个数据是1.92万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月的2.79万亿元，相较去年同期多了8399亿。拆解来看，其中，新增人民币贷款（社融口径，和下文中的人民币贷款在统计上略有不同）1.82万亿元，比2021年5月多增长了3936亿元；政府债券新增1.06万亿元，比2021年5月多增3881亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府债券包括国债和地方政府一般债券、地方政府专项债等。地方政府专项债今年以来对社融贡献较大，今年上半年，各地政府专项债发行进度进一步加快，此前国务院也发文要求抓紧完成今年专项债券发行使用任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨畅认为，由于地方政府专项债在基建投资中具有一定比例，反映了对基建的资金支持，伴随着人员流动的逐步修复，基建项目的实际进展有望提速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;票据冲量创出历史新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信贷和政府专项债支撑了社会融资，谁又支撑了1.89万亿的信贷呢？票据融资有一份重要“功劳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月票据融资新增了增加7129亿，高于4月的5148亿。在4月份，因当月居民和企业的融资需求表现出明显的下降，人民币贷款仅新增了6454亿，而票据融资5148亿就占了其中的80%，占了新增的企（事）业单位贷款的89%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从构成结构来看，5月份企（事）业单位贷款增加的1.53万亿中，短期贷款增加2642亿元，中长期贷款增加5551亿元，票据融资增加7129亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7129亿的新增票据融资创了有数据统计以来的历史最高值。不仅占据了新增企（事）业单位贷款（1.53万亿，也称对公贷款）的近半壁江山，在5月的人民币新增贷款（1.89万亿）的占比接近37%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为什么票据融资增量和占比都这么高？原因之一是银行很多真正的贷款放不出去，依靠票据贴现提升贷款投放规模，完成信贷考核指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而且，有个现象可以予以作证：在今年4月底，票据市场利率大幅下降，一度逼近零利率。在5月底，信贷投放压力下，短期限票据利率再次跌破0.1%，接近“零利率”水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而且，类似“零利率”的情景已经在过去半年中多次上演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;企业需求回暖 居民需求偏弱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.89万亿的新增人民币贷款，企（事）业单位贷款增加1.53万亿元，住户贷款增加2888亿元，总体相比4月份已经大幅改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大银行金融市场部宏观研究员周茂华分析，5月新增贷款较4月反弹，反映国内实体经济信贷需求明显回暖。一是，经济活动恢复。疫情受控，国内生产生活加快恢复正常，经济活动回暖带动实体经济融资需求；二是，国内积极财政和货币政策，并积极引导金融机构加大实体经济融资支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但5月信贷结构看，主要是企（事）业单位贷款（对公贷款）贡献的增量，占了约81%（其中一部分还是票据冲量）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华认为，5月新增贷款供需主要来自企业部门，居民融资需求仍偏弱，主要拖累来自房地产信贷需求仍偏弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月居民中长期贷款增加1047亿元，这个数据主要体现的是居民的房贷按揭等中长期贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个数据在2021年的5月为4426亿元，少增长了3379亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这样来看，目前居民买房贷款的积极性依然没有体现出来，近期房地产政策有所松动，不仅多地放开购房限制，在按揭贷款层面，政策利率也给予下调。不过近期有银行人士表示，没有观察到房贷等零售贷款的大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政策下来总有一个反应的时间，没有那么快。就算政策放开，我们再慢慢去做，最起码也得几个月以后才有所体现。”6月9日，有西南地区股份行信贷人士对记者分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月以来，面对经济下行压力，政策层呼吁加大金融支持实体经济力度，稳住经济大盘。5月23日，央行召开货币信贷形势分析会并要求“引导金融机构全力以赴加大贷款投放力度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多家银行冲击信贷额度，加快投放速度、加大投放力度。记者近期采访了解到，多家银行对信贷投放进行指标考核，督促信贷投放部门人员主动对接客户的信贷需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“整体看，5月实体经济（居民、企业）信贷融资需求较4月明显反弹，反映实体经济活动明显回暖；但从结构看，由于房地产处于复苏阶段，部分行业、企业仍面临不少困难与挑战，信贷融资需求仍有待提振。”周茂华表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;居民企业存款连续三个月多增&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月居民、企业新增贷款有所改善，贷款进而推高了存款，居民和企业对存款都比较积极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月份人民币存款增加3.04万亿元，去年5月份人民币存款增加2.56万亿元，同比多增了4750亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这已经是连续第三个月，新增存款较去年同比多增。“这反映国内实体经济部门活动还不够活跃，处于逐步回暖阶段。”一位宏观研究人士认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，5月的M2（广义货币，一般指流通于银行体系之外的现金加上企事业单位存款、居民储蓄存款以及其他存款）增长11.1%，创出了近两年新高，信贷投放加快带动存款数额明显多增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而另一项指标M1（狭义货币，指流通于银行体系之外的现金加企事业单位活期存款）则回落0.5个百分点至4.6%，或反映企业经营和投资活动动力不足，还有待进一步修正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合来看，杨畅认为5月金融数据中有三个特点较为明显：第一，政府债券融资拉动社融，地方政府专项债对社融的贡献连续9个月扩大；第二，居民中长期贷款连续6个月同比少增，但幅度略有收窄，能否显现房地产销售端的拐点，值得关注；第三，企业中长期贷款信心有待修复，短期贷款回暖，票据融资阶段新高，或表明企业对降息的预期仍然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于未来社会融资等数据走势，大多数分析人士依然表示比较乐观。周茂华表示，新增贷款有望逐月改善。国金证券首席经济学家赵伟也看好未来的稳增长。他认为，信用修复趋势不改，伴随疫情影响逐步消退，经济最差阶段已经过去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券首席经济家明明认为，“考虑到整个6月份政策还是非常积极，包括政府债的发行也会比较集中，另外还有信贷增长也会保持平稳，所以我们认为6月份的金融数据还是会保持在相对较高的水平。”&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220610/c639713785.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国出口韧性强劲，需持续提升制造业技术与品牌竞争力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715524.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　海关总署数据显示，今年前5个月，我国进出口总值16.04万亿元，增长8.3%。其中，出口8.94万亿元，增长11.4%；进口7.1万亿元，增长4.7%。其中，5月份出口增长15.3%，较4月的1.9%提高13.4个百分点，贸易顺差787.6亿美元，同比增长82%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国出口增速在4月明显放缓，市场曾预计受疫情冲击、外部需求减弱以及订单回流东盟等因素影响，中国出口增速可能会持续下行。但5月出口重回两位数增长，远远超出市场预期，这一定程度上体现了中国作为外贸大国的经济韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，5月份外贸数据的反弹并不一定表明外贸出口可能走出拐点，更不意味着步入高速增长的轨道。首先，高增速有去年5月同期基数低的原因。但去年中国进出口6.05万亿美元，首次突破6万亿美元大关，其中，出口额为33639亿美元，增长29.9%，增长较快。未来几个月要从去年高基数基础上实现高增长是有难度的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，4月份，上海等部分地区受疫情影响较大，而其本身是中国出口制造业基地，也拥有外贸出口全球最繁忙的港口。因此，4月份部分订单可能出现积压并推迟到5月加工交货，而且5月份国内港口逐步恢复正常。这些都可能造成5月出口数据拉高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其三，目前，美国零售商普遍出现库存高企的现象，主要是消费萎缩所致。而有机构警告，“尽管美国在2022年前五个月进口表现强劲，但现在进口需求不仅在走软，而且在过去几周内下降了36%”，与此同时，从中国到美国西海岸的集装箱现货价格环比已经下跌41%至9630美元。这意味着，美国消费下滑可能导致未来几个月中国对美出口出现明显回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月中国出口增速大幅回落，曾引发舆论对越南的关注，有声音认为东盟地区正在取代中国在全球供应链中的地位，尤其是越南4月份出口增速较快，且美国与东盟举行了峰会。但是，从5月的数据看，我国与主要贸易伙伴之间的出口金额均实现了大幅反弹。1-5月，对东盟、欧盟和美国等主要贸易伙伴进出口增长。今年前5个月，东盟为我国第一大贸易伙伴，我国与东盟贸易总值为2.37万亿元，增长8.1%，占我国外贸总值的14.8%。这意味着，东盟地区的加工制造业相当程度上依靠中国的中间品，属于供应链上下游的关系，而不是单纯的贸易取代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，越南今年1月以来其对美国出口的鞋帽、服装等轻工制品份额增长较快，但这并不能说是开始对中国产生订单替代，而本质上是去年越南疫情暴发后，大量订单转向了我国。当越南恢复生产后，部分订单又回流越南。应当说，随着中国劳动力成本不断提高以及劳动力短缺，劳动密集型产业在过去十几年里陆续向东盟某些国家发生了一些转移现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们也看到，5月份中国箱包、服装、鞋靴、玩具的出口金额同比均实现超20%的增长，这是在东盟地区恢复生产后出现的高增长。这一定程度上得益于跨境电商的兴起。比如专门做海外市场的希音去年营收在1000亿人民币左右，大量中国卖家也通过速卖通等在全球出售货物。在全球通胀蔓延的背景下，中国电商具有很强的价格优势，而且，也不受美国零售商和品牌企业订单削减的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体上看，中国制造业依然保持强大的全球竞争力，尤其是中国企业对上游资源能源价格上涨的消化能力比其他制造业小国和地区更强，这在全球面临滞胀风险的环境下，是有利的一面。在中短期内，中国出口主要与全球经济形势有关，竞争力与韧性依然很强，但从长远看，我们不能仅仅依赖规模性生产带来的成本优势、效率优势，必须尽快提升制造业技术与品牌竞争力，向制造业的中高端迈进。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715524.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保供稳价有保障——透视5月份我国物价数据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220610/c639713766.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新华社北京6月10日电题：保供稳价有保障——透视5月份我国物价数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者魏玉坤、陈爱平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球通胀压力下，中国物价总体保持平稳运行。国家统计局10日发布数据，5月份，全国居民消费价格指数(CPI)同比上涨2.1%，继续处在合理区间。专家分析，全年物价或将延续温和上涨态势，保持物价平稳运行具有坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上下游价格走势更趋协调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“5月份，国内疫情防控形势持续向好，消费市场供应总体充足，CPI环比由上月上涨0.4%转为下降0.2%，同比涨幅保持稳定。”国家统计局城市司高级统计师董莉娟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计数据显示，5月份，随着鲜菜大量上市，物流逐步畅通，鲜菜价格同比上涨11.6%，涨幅比上月回落12.4个百分点；疫情期间线下服务消费减少，宾馆住宿和飞机票价格同比分别下降7.4%和2.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　输入性通胀压力有所加大，带动部分商品价格涨幅扩大。如受国际粮价高位运行影响，5月份，国内面粉、粮食制品和食用植物油价格环比分别上涨0.8%、0.8%和0.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，5月份，中央储备猪肉收储工作继续开展，生猪产能调减效应逐步显现。当月猪肉价格同比下降21.1%，降幅比上月收窄12.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从全国工业生产者出厂价格指数(PPI)看，随着各地区各部门高效统筹疫情防控和经济社会发展，保障重点产业链供应链畅通稳定，5月份PPI同比上涨6.4%，涨幅比上月回落1.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　 CPI与PPI“剪刀差”进一步收窄。2021年全年二者“剪刀差”为7.2个百分点，5月份降至4.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“5月份，在国际通胀水平居高不下的背景下，国内保供稳价效果持续显现，物价总水平继续运行在合理区间，上下游价格走势更趋协调。”中国宏观经济研究院综合形势研究室主任郭丽岩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“菜篮子”价格保持平稳有基础&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“菜篮子”产品与老百姓的生活息息相关，特别是在疫情防控形势依然严峻复杂的背景下，做好“菜篮子”产品保供稳价工作更为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从当前供给基本面看，我国肉蛋奶、果菜鱼生产形势较好，供应充足，“菜篮子”价格没有大幅上涨基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部市场与信息化司副司长宋丹阳介绍，今年以来，生猪出栏继续增加，4月末全国能繁母猪存栏量是4177万头，相当于4100万头正常保有量的101.9%；牛羊禽和渔业生产平稳发展，产量均稳中有增；全国蔬菜在田面积超过1亿亩，5月中旬产量达2665万吨，同比增加168万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家分析，当前要特别重视受疫情影响地区的“菜篮子”产品供应，避免因供给不足出现物价异常波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海江桥批发市场蔬菜供应量占上海市场的60%至70%，据该批发市场蔬菜部经理助理何夏清介绍，目前市场蔬菜交易量逐步上升。随着河北、内蒙古等北方蔬菜集中上市，后续运力持续恢复，在无极端气候影响下，上海市场蔬菜供应预计将得到更好保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“美团买菜、美团闪购着力协调其他业务的仓配资源，通过3至5倍供货、实时补充分拣和配送人员等措施，全力保障受疫情影响较大地区的市民生活所需。”美团买菜有关负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭丽岩说，展望今年后期，我国重要民生商品生产稳定、供应充足，特别是随着应季鲜活农产品大量上市，市场供应量有望持续增加；各地物流堵点卡点疏导得力，跨区调运能力明显增强，稳定物价具有坚实基础，国内CPI将继续运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工业生产者价格涨幅有望进一步回落&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统计数据显示，5月份，我国PPI同比涨幅已连续7个月回落。其中，黑色金属冶炼和压延加工业价格下降1.3%，为2020年9月份以来同比首次下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年以来针对大宗商品价格明显上涨问题，国家有关部门果断出手，及时采取供需双向调节、加强市场监管、做好预期管理等措施，打出保供稳价的政策组合拳，坚决遏制价格不合理上涨。”郭丽岩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受乌克兰危机等外部因素影响，我国能源外部压力有所增加，但总的看，能源供需保持平稳有序仍有支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任赵辰昕此前介绍，5月底，全国统调电厂存煤达到1.59亿吨以上，同比增加5000多万吨；主要油气企业成品油库存保持高位运行，天然气管存、罐存均处在高位水平，能够有效保障需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月8日召开的国务院常务会议指出，确保夏粮颗粒归仓和夏种顺利开展，保障煤炭电力稳定供应，支撑物价稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财政下达资金300亿元为实际种粮农民发放补贴；自今年5月1日至2023年3月31日，对所有煤炭实施税率为零的进口暂定税率；加快煤炭优质产能释放，完善煤炭中长期交易价格机制……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“尽管地缘政治冲突仍在扰动国际能源和粮食市场，但国内口粮自给自足、煤炭资源能够满足需求，加之保供稳价政策持续发力，国际大宗商品输入性影响可防可控，预计后期PPI涨幅有望进一步回落。”郭丽岩说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220610/c639713766.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：优化金融产品服务 满足新市民合理金融需求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715611.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　● 本报记者欧阳剑环&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会6月10日发布《关于银行业保险业加强新市民金融服务有关情况的通报》指出，各银保监局和银行保险机构要进一步加大工作力度，加强政策协调和工作推动，不断优化金融产品和服务，更好满足新市民合理金融需求，积极支持经济运行保持在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通报》指出，目前，加强新市民金融服务还面临一些制约因素，仍有进一步提升空间。要持续完善具体支持措施，推动各项工作落实落细。各银保监局要结合总体工作要求，进一步加强与政府部门对接，推动政府部门结合当地新市民特点出台有针对性的扶持政策，促进金融政策与财政、就业、住房、社保、医疗等新市民支持政策的有效衔接。鼓励银行保险机构根据地方实际优化产品和服务，发挥信息技术、数据和渠道优势，不断提升新市民金融服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通报》强调，要不断优化产品和服务，满足新市民金融需求。银行保险机构要进一步细化工作方案，完善激励约束机制，提高分支机构和工作人员服务新市民的积极性。通过优化已有产品、开发专属产品、创新信用评价手段、提高受理和审批效率等方式，扩大产品和服务供给。通过合理减免费用、降低贷款利率等方式，推动降低新市民金融服务成本，增强新市民获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招联金融首席研究员董希淼认为，金融机构尤其是中小银行、消费金融公司应转变观念理念，把新市民作为重要服务对象，把服务新市民纳入发展战略，加大支持力度。充分应用金融科技理念和手段，降低对抵质押物依赖，改变对新市民的信用评价方式；持续优化工作流程，及时响应新市民金融服务需求。同时，在商业可持续的基础上加大对新市民“减费让利”。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220611/c639715611.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>突发！欧美惊现“黑周五” 美股狂泻800点！美国通胀“爆表”</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20220611/c639716885.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　美国通胀数据果然又“爆”了，加息预期的提升让美股集体重挫。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国劳工部公布的数据显示，美国5月CPI较去年同期增长8.6%，创1981年12月以来新高，预期8.3%，前值8.3%；5月CPI月率录得1%，预期0.7%，前值0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;欧美市场集体暴跌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至发稿，道指下跌逾2%，纳指跌3.56%，标普500也下跌了2.85%。 &lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/337da8561d41fc96" id="1bc32075369f816e99f5243d03ef43e4"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大型科技股普遍走低，特斯拉跌2.4%，苹果跌3%，谷歌跌逾2%，奈飞跌5%，英伟达跌3%，亚马逊盘中更是下跌了逾5%。 &lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/4f0d90f7d56deed" id="fedf90e539919ee685d8615d754e02cf"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国两年期国债收益率涨至2.978%，创2008年以来新高，在美国通胀继续创数十年新高、强化美联储加息前景之际，日内整体涨幅扩大至超过16个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧洲市场也不平静，英国富时100指数下跌2.23%，法国CAC40指数下跌2.6%，德国DAX指数跌了2.78%。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/32ba75776497229c" id="2f7d4b75a568b26cb22bb29cb3c4ea71"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，中国资产却表现得相对强势。晚间开盘，热门中概股纷纷强势拉升。其中，新东方涨幅一度超过10%，拼多多、阿里巴巴、哔哩哔哩等也一度大涨，随着美股持续回调，相关股票也逐渐走弱。截至发稿，新东方仍涨逾9%，京东、网易等仍维持上涨，阿里巴巴翻绿。 &lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/c3385f9d1dd08490" id="372a3cd5090373ef57f2862beef03a50"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美国通胀创40年新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国劳工部最新数据出炉，五月通胀再创新高达到8.6%，其中能源、食品、住房涨幅最大，在周五全美汽油均价达到了4.99美元/加仑。 &lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/7ddc83087ae284e2" id="34cdac0741dcc15979c1899256c3919f"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至5月，食品指数上涨了10.1%，这是自1981年以来涨幅首次飙升到两位数。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《华盛顿邮报》和乔治梅森大学的民调，大多数美国人预计明年通胀会进一步恶化，这将成为拜登和民主党人进入今年中期选举的主要政治威胁之一。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通胀上涨加速，目前未见有降温的趋势，未来几个月可能还将持续，这加大了美联储在此后几次议息会议上保持激进立场的可能性。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华尔街日报认为，能源和食品价格的飙升使通胀飙升接近40年来的最高水平。高通胀是阻碍美国强劲增长的一个不利因素，导致通胀的部分原因是低利率和政府的刺激措施。自2021年初以来，美国通胀年率急剧上升，通胀持续时间比决策者预期的更长。美联储在5月将利率上调0.5个百分点，预计下周的会议也会考虑进行类似的加息。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拜登政府宣布结束入境新冠检测&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拜登政府宣布，这周日起，结束入境新冠病毒检测要求。 &lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/57062fc180d6ba5d" id="97b3bef3985c06227c394b632ad15775"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更早之前，美国总统拜登在特拉华州就美国5月份就业报告发表讲话，表示抗击通胀是其首要经济任务。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拜登表示，他应对通胀的计划中，除了美联储方面外，另外两个组成部分是降低美国家庭生活成本和联邦赤字。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拜登表示，目前大多数美国工薪家庭正面临高油价和高物价。拜登称，俄乌冲突加剧了这些挑战，他将通过促进新能源发展、降低住房和用药成本等降低居民压力。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于联邦赤字，拜登表示，根据他的计划，美国有望在今年将联邦债务削减1.7万亿美元，促成历史上最大的降幅。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责编：彭勃) &lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20220611/c639716885.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部通知！参与答题可获继续教育学分奖励</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220611/c639715964.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/a710129de928247f" id="938397862a1d0a430b4ffc6ea815b085" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　点击图片上方“&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;”蓝色小字，可订阅本微信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/3b73b63a8c4df9ba" id="d7bae8745607d0624775e36e006f45d3" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;友情推荐：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　官宣！六部门联合稽查来了！6月起，“389”企业要小心了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/1ed74e96dff08c79" id="0a08e55dd691d6d799ce89b0ca9af1c1" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/fd1af3cfb873348d" id="60bff4e9c707434afb7e7b8971930356" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/196ef00687a0b32e" id="fbfbffdc6e98e8aed405d4ff3ec7c8b1" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以赛促学为行业发展添柴加火&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会计改革与发展“十四五”规划网络知识竞赛成为理解把握会计理论政策的“催化剂”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯记者张修权报道由财政部会计司联合中国财经报社主办、&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;承办、浙江省绍兴市财政局协办的会计改革与发展“十四五”规划网络知识竞赛热度不减，已经在全行业形成理论政策学习热潮，为会计工作实践打开了思路，夯实了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了不断打造浓厚竞赛氛围，激发广大会计人员的参赛热情，各地财政部门不断出台支持政策。江苏省财政厅鼓励引导会计管理工作人员、省会计领军(后备)人才、取得会计专业技术资格人员带头参加；设置奖励，在落实财政部会计司设置的2022年会计人员继续教育学分奖励的基础上，将对表现突出的有关单位和个人给予通报表扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家机关事务管理局财务管理司日前发布通知，要求中央国家机关各部门、各单位财务部门，中央管理在京企业财务部门切实做好参赛工作，本次竞赛结束后，答题成绩达到80分及以上的会计人员，将统一导入中央国家机关会计人员继续教育管理系统，折算2022年度继续教育学分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北方车辆有限公司财务总监高云在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者采访时说：“这次知识竞赛是一个非常好的机会。通过此次竞赛，我也将《会计改革与发展“十四五”规划纲要》及系列解读、《会计信息化发展规划(2021—2025年)》《会计行业人才发展规划(2021—2025年)》等进行了系统性的学习和理解，收获颇多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，他专门组织公司的财务部门主要围绕“十四五”规划等一些相关理论政策，同时结合党史学习教育，进行多次学习讨论。他表示，这不仅有助于提高理论知识水平，也是工作方式的一种改变。尤其是聚焦到公司的财务信息化建设等发展的现实问题上，《会计改革与发展“十四五”规划纲要》《会计信息化发展规划(2021—2025年)》等一系列政策文件的指导意义立刻就体现出来，也给未来工作提供了一个有力抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对理论政策有了更深层次的理解和把握的不仅是高云，对于每一位参赛者亦是如此。某高校一名财务人员马媛媛在此次知识竞赛中取得90多分的好成绩，顺利拿下了继续教育30学分的抵扣分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据她介绍，在工作群里下发通知后，她第一时间参与了知识竞赛。此次知识竞赛对于《会计改革与发展“十四五”规划纲要》等政策文件的宣传普及，以及每一位参与其中的会计工作者的学习提升而言，是一次多赢的活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在参赛的过程中，我也是一边学习，一边答题。题目内容紧扣目前行业发展的实际，还有对未来行业发展的规划、人才培养的方向性引导。通过这一次的沉浸式学习，我本人对行业发展规划的思路有了更加清晰的认识，让自己更好地把握未来财务的走向。”她表示，原来只关注行业“十四五”规划纲要本身，粗略地看了看，现在借着答题的机会，更细致地研读了原文和系列解读，知识面扩大了，理解也更深了。同时，借助这种形式，看到财政主管部门引导行业健康发展的良苦用心，让行业发展规划精神得到了更广泛的传播，让政策文件更有效落地实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高云对此也深有同感：“采用这种知识竞赛的形式，将《会计改革与发展“十四五”规划纲要》和几个子规划比较完整地串连展示出来，不仅让从业人员由浅及深地理解了行业发展的现状和未来方向路径，也营造了一种热烈的学习讨论氛围。同时，寓教于乐，在知识竞赛的催化剂下，所有的财务会计人员都可以参与进来，带给他们一种学习的兴奋劲和紧张感，有助于让整个行业焕发生机和活力。据我所知，公司部门的年轻财会人员非常积极地在参与答题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者发现，很多参赛人员都在各个社交媒体上晒出了成绩单，有的还贴心地附上各种答题小技巧，分享答题经验和参考资料。在其后面的评论中还会有交流讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　快来参与吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/c9379d6c8ae6d6d3" id="059ab8a4bedd26b58b5de5417c94d7d1" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会计改革与发展“十四五”规划网络知识竞赛正式开始&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;设置会计人员继续教育学分奖励，达到一定成绩视同完成相应学分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯记者刘安天报道会计改革与发展“十四五”规划网络知识竞赛4月25日正式开始。本次竞赛由财政部会计司和中国财经报社联合主办，&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;承办，浙江省绍兴市财政局协办，竞赛注册答题时间为4月25日至7月25日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次竞赛旨在加大“十四五”时期会计改革与发展各项政策的宣传力度，引导和教育广大会计人员投身“十四五”时期会计改革与发展事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部4月25日印发通知，要求各地区、有关单位要高度重视本次竞赛活动，积极动员会计人员参赛，通过各种媒体和平台加强对知识竞赛的宣传，营造良好的竞赛氛围，激发广大会计人员的参赛热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次竞赛采用网上答题方式进行，共有3种参赛途径。一是通过财政部会计司门户网站，点击网站底部的“会计改革与发展‘十四五’规划网络知识竞赛”栏目进行注册答题。二是通过中国财经报网或手机下载&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;APP、中国财经报APP，点击“会计改革与发展‘十四五’规划网络知识竞赛”栏目进行注册答题。三是通过关注&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;微信公众号、中国财经报微信公众号、中国政府采购报微信公众号，点击底部菜单“知识竞赛”进行注册答题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　竞赛试题的主要内容包括：《会计改革与发展“十四五”规划纲要》及系列解读，《三项子规划，以及《国务院办公厅关于进一步规范财务审计秩序促进注册会计师行业健康发展的意见》(国办发〔2021〕30号)。试题分为单项选择题、多项选择题和判断题三种题型。每份试题共80道题，满分为100分。其中，单项选择题40道(每题1分)，多项选择题20道(每题2分)，判断题20道(每题1分)。题目由系统从题库中按照一定权重随机抽取自动生成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答题不受时间限制，参赛者在答题过程中可选择暂停模式(点击“保存答案”暂停答题，再次答题时选择“继续答题”即可)。答题完毕后，系统自动评定并即时显示答题成绩。参赛者在选择生成成绩单前可多次答题，生成成绩单时以历史最高答题分数为答题最终成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　竞赛针对性设置2022年会计人员继续教育学分奖励。答题成绩在90—100分的会计人员，视同完成会计人员继续教育30学分；答题成绩在80—89分的会计人员，视同完成会计人员继续教育20学分。会计人员须以答题成绩单作为折算继续教育学分的依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报提醒广大参赛人员注意合理安排注册答题时间，避免因服务器拥挤导致答题和获得成绩单不畅，影响答题结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答题请点击&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;微信公众号底部菜单“知识竞赛”参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参考资料请点击&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;微信公众号“答题参考”菜单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/a5ad199ec12484b6" id="cbd124723836b4ad4f5a20924bf8c610" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;或点击链接：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会计改革与发展“十四五”规划纲要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会计信息化发展规划(2021—2025年)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《会计行业人才发展规划(2021—2025年)》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《注册会计师行业发展规划(2021—2025年)》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国务院办公厅关于进一步规范财务审计秩序促进注册会计师行业健康发展的意见》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《会计改革与发展“十四五”规划纲要》解读汇总(共10篇)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/f2a8a3f1db5c2fa5" id="a78e5236716cc0394510bee008a86baf" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：财政部会计司、各地财政厅(局)网站等&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：吴进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更多内容详见“&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;APP”！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;APP下载方式：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.关注&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;微信公众号，在下端功能键点击“看报”下载(最官方哦！)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.识别图中二维码下载(最方便哦！)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.苹果系统在AppStore搜索“&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrvhvMaxqAtsaytsay.png"/&gt;”下载&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/63f260460e21418a" id="3394f7cc5a76dee8cc03a5466ca0c80a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会计人都在看&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220611/c639715964.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>