<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 12 Jun 2021 07:08:09 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>联合国新一任安理会非常任理事国产生</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166406.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166406.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美国家安全顾问：G7领导人将支持设定15%全球最低企业税率的提议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166335.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166335.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>七国集团峰会强调维护“以规则为基础的国际体系” 中国驻英使馆表态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166297.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京首家新设日资控股券商来了！大和证券获准展业 未来主打跨境并购和财富管理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166087.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166087.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家要对“土地财政”动刀了？先别着急……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166074.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166074.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>穆长春：这个问题已经说过很多遍了 今天再说一遍</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210611/c630159867.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210611/c630159867.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第109届国际劳工大会举行 中方：加强合作 构建劳动世界命运共同体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210611/c630158581.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210611/c630158581.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>不断优化信息披露支持工作 助力地方政府债券市场高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210611/c630158295.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210611/c630158295.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委部署提高国有控股上市公司质量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630164888.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国务院国资委召开全国国有产权管理工作会议。国务院国资委党委委员、副主任赵爱明强调，中央企业和地方国资委要进一步提高政治站位，把产权管理工作融入到改革发展全局中去思考和定位。近期工作重点要放在推动混改企业转机制取得新突破、提高国有控股上市公司质量、强化重大风险防范、扎实开展挂靠问题综合整治和加强产权管理基础工作上，细化工作举措，确保相关部署落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推动混合所有制企业转换经营机制取得新突破方面，一要全面落实国企改革三年行动实施方案确定的各项混改任务，确保2021年底完成三年改革任务的70%以上。二要把混改重点放在经营机制转换上，推动混改企业率先推行灵活高效的市场化经营机制，全面完成董事会配齐建强、经理层成员任期制和契约化管理、深化三项制度改革、中长期激励政策能用尽用、加强党建等改革任务。三要加强全过程监督，确保引资本过程依法合规，注重混改后企业管控，依法履行股东权利，防止“失控失管”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提高国有控股上市公司质量方面，一要落实国企改革三年行动关于促进上市公司股权结构优化、治理结构完善的要求，推动具备条件的上市公司引入积极股东参与公司治理，力争在2021年形成一批典型项目，为健全具有中国特色的国有控股上市公司治理机制探索最佳实践。二要积极培育和推动更多符合条件的企业在科创板上市，用好资本市场助力科技创新，打造科技创新的“国家队”。三要继续推动更多优质资产进入上市公司，促进重点行业和重点企业以上市公司为平台开展专业化整合，持续优化上市资产运营质量和产业布局，不断提升上市公司价值创造能力。四要提升信息披露水平，推动开展业绩说明会等投资者沟通工作，丰富创新信息传递方式，引导市场合理预期，增强投资者认同，切实提升上市公司价值实现能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在持续强化重大风险防范方面，要坚决守住不发生重大风险的底线，不断提升防范应对重大风险的意识和能力。一要防范上市公司收购风险。二要持续做好债券违约风险防范。三要防范企业无偿划转相关风险。（江聃）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630164888.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：数字人民币和非银行支付机构不会是竞争关系</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165871.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报综合消息 中国人民银行数字货币研究所所长穆长春6月11日在第十三届陆家嘴论坛(2021)上表示，数字人民币和非银行支付机构不是一个维度的东西，不会是竞争和取代的关系。第三方支付作为载体和基础设施功能没有变化，依然可以作为数字人民币的载体。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165871.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融对外开放合作稳步发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166102.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前，世界处于百年未有之大变局。新冠肺炎疫情影响广泛而深远，全球贸易和投资领域保护主义抬头。在复杂多变的形势下，中国金融改革开放如何进一步深化？如何更好服务构建新发展格局？怎样更好构建上海国际金融中心？来自政府和金融机构的相关负责人在日前举行的第十三届陆家嘴论坛上展开了深入探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国内货币政策以稳为主&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年全球通胀水平短期上升已成事实，需要引起高度重视。对此，中国人民银行行长易纲表示，我国去年坚持实施正常货币政策，国内总需求比较平稳，有利于保持物价总体稳定，综合各方面因素判断，我国今年全年CPI走势前低后高，平均涨幅预计在2%以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“考虑到我国经济运行在合理区间，物价走势整体可控，货币政策要与新发展阶段相适应，坚持稳字当头。”易纲强调，要坚持实施正常的货币政策，尤其是要注重跨周期的供求平衡，把握好政策的力度和节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国在强化宏观政策应对时没有搞‘大水漫灌’。”中国人民银行党委书记、中国银保监会主席郭树清表示，一些声音批评中国应对政策力度不够显然是出于偏见或误解。事实上，我国的政策力度并不小，去年银行贷款新增19.6万亿元，增速12.8%；社会融资规模增加35万亿元，增速13.3%；通过降低贷款利息和减少服务收费，去年金融系统向实体经济让利1.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，国内利率总体保持在适宜的水平，有利于各市场的稳定健康发展。”易纲表示，未来要继续深化利率市场化改革，释放贷款市场报价利率改革潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扩大金融对外开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜表示，实践证明，坚定不移地改革开放是实现中国金融市场发展市场化、法治化、国际化目标的强大推动力和重要保障，是进一步提升中国金融市场服务实体经济能力和提升国际竞争力的关键之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大金融对外开放，涉及众多关键领域和内容，一系列重点工作有序开展。比如，在中国资本项目（包括跨境直接投资、证券投资和跨境借贷三大类）方面，开放的步伐越行越稳，按照国际标准已具有较高的可兑换水平。潘功胜介绍，当前，跨境直接投资已实现基本可兑换；证券投资项下形成了以机构投资者制度、互联互通机制、境外投资者直接入市为主的跨境投资制度安排；跨境债务融资由市场主体在全口径宏观审慎政策框架下自主进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘功胜表示，在私募基金方面，要积极推进私募股权投资基金跨境投资改革，支持开展跨境产业、实业投资，扩大合格境内有限合伙人试点和合格境外有限合伙人试点；在扩大中国居民境外资产配置空间方面，将通过金融市场基础设施互联互通（沪港通、深港通、债券通等），扩大合格境内机构投资者规模，在开放地区推出“跨境理财通”业务试点；在人民币国际化方面，将以人民币国际化和金融市场双向开放为重点，积极支持上海建设人民币金融资产配置和风险管理中心，拓展人民币金融市场的广度和深度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将更好统筹发展和安全，统筹推动资本项目开放、金融市场双向开放和人民币国际化，提升跨境贸易投资自由化便利化水平，有效防范跨境资本流动冲击，维护金融稳定和国家经济金融安全，服务更高水平开放型经济新体制。”潘功胜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建好国际金融中心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过多年发展，上海国际金融中心建设取得了举世瞩目的成就。据介绍，在最新一期全球金融中心指数排名中，上海保持第三位，与第二位的评分已非常接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，随着全球配置人民币资产需求的逐步增加，将衍生出对人民币资产的风险管理、法治环境、人才供给等一系列诉求。在此过程中，上海将成为人民币资产配置中心、风险管理中心、金融科技中心、优质营商环境示范中心和金融人才中心，成为更具竞争力的国际金融中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上海已成为全球金融要素市场最齐全的城市之一，集聚股票、债券、期货等各类全国性的金融要素市场14家，金融市场的年成交总额突破2200万亿元；上海已经成为中外金融机构最重要的集聚地之一，各类平台的金融机构达1674家。”上海市委副书记、市长龚正表示，金融是上海最重要的核心功能之一，未来要在四方面下功夫。一是进一步推动金融高水平开放，推进国际金融中心建设。二是进一步深化金融的改革创新，促进金融科技和产业形成良性循环和协同互动，推进金融基础设施互联互通，逐步推进数字人民币试点工作。三是进一步提升金融服务实体经济的能力，深化国际金融中心建设。四是进一步增强金融治理效果，完善金融风险防范化解机制，加快探索数字金融治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证监会主席易会满表示，上海既是国际金融中心，也是我国重要的科创中心，在促进科技与金融融合发展方面有着独特优势。证监会要继续发挥好科创板改革先行先试的示范引领作用，丰富股债融资工具和金融期货品种，支持行业机构在上海落户，为上海“五个中心”建设和实现高质量发展贡献更大的力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166102.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>热搜！“周小川说不要老想着一夜暴富” 他提醒：警惕脱离实体经济的二级市场衍生品交易</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210611/c630164635.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“周小川说不要老想着一夜暴富”登上微博热搜榜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月11日，博鳌亚洲论坛副理事长周小川在第十三届陆家嘴论坛上表示：“中国注重对人的引导，我们常说你不要搞赌博，你不要老想着一夜暴富，不要从事过度的投机活动，也不要超出自己的收入能力借太多的钱。”&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/353b3e2cb6231e50" id="8f832d3e0b66cd07e9ed4124a5e64599" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：新浪微博&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要警惕脱离实体经济的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二级市场衍生品交易&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周小川表示，有一部分二级市场交易更复杂的衍生产品，有可能在不同程度上脱离实体经济，甚至有一些走到“0”的地步，基本上完全离开了实体经济，要加以警惕，甚至政策上需要加以控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于金融衍生产品，中国人民银行党委书记、中国银行保险监督管理委员会主席郭树清也在此次陆家嘴论坛上做出相关表述。他指出，要切实防范金融衍生品投资风险。受不可控制甚至不可预测的多种因素影响，金融衍生品价格波动很大，对投资者的专业水平和风险承受能力具有很高要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“普通个人投资者参与其中，无异于变相赌博，损失的结果早已注定。那些炒作外汇、黄金及其他商品期货的人很难有机会发家致富，正像押注房价永远不会下跌的人最终会付出沉重代价一样。”郭树清如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融服务和金融市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要和实体经济密切相连&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国很强调金融服务实体经济，金融服务和金融市场要和实体经济密切相连。”周小川表示，很多人都认为其他国家都有类似的概念，其实情况并非如此。世界上很多国家不怎么提金融服务实体经济，也不怎么特别强调金融要和实体经济保持紧密的关系，因此进行一些比较、有一些初步的概念还是有必要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在周小川看来，金融服务实体经济至少有几方面含义。第一是支付体系，金融在做支付体系的过程中可以完全看作是实体经济运行的一部分。第二是为企业提供流动资金的支持，特别是流动资金贷款。在企业生产过程中，流动资金支持了企业的连续运转，也是实体经济的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，随着时间的发展，实体经济必然要进行新的研发投资，新的设备投资，更新技术工艺、更新产品，为上述投资所进行的融资服务，包括银行信贷、其他非银金融机构的活动，资本市场为他们的融资，也应看作实体经济的组成部分。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210611/c630164635.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：推动更多优质资产进入上市公司</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165540.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 刘丽靓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委6月11日消息，国务院国资委10日召开全国国有产权管理工作会议，对近期重点工作作出部署。会议强调，要高度重视国有控股上市公司的发展质量和市场表现，将上市公司打造成发展领头雁、创新领跑者。推动具备条件的上市公司引入积极股东参与公司治理，积极培育和推动更多符合条件的企业在科创板上市，继续推动更多优质资产进入上市公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引入积极股东参与公司治理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委党委委员、副主任赵爱明指出，近期产权管理工作重点要放在推动混改企业转机制取得新突破、提高国有控股上市公司质量、强化重大风险防范、扎实开展挂靠问题综合整治和加强产权管理基础工作上，细化工作举措，确保相关部署落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提高国有控股上市公司质量方面，会议强调，要高度重视国有控股上市公司的发展质量和市场表现，认真落实《国务院关于进一步提高上市公司质量的意见》相关要求，将上市公司打造成发展领头雁、创新领跑者，做资本市场诚信经营、责任担当的表率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，要落实国企改革三年行动关于促进上市公司股权结构优化、治理结构完善的要求，推动具备条件的上市公司引入积极股东参与公司治理，力争在2021年形成一批典型项目，为健全具有中国特色的国有控股上市公司治理机制探索最佳实践。要积极培育和推动更多符合条件的企业在科创板上市，用好资本市场助力科技创新，打造科技创新的“国家队”。要继续推动更多优质资产进入上市公司，促进重点行业和重点企业以上市公司为平台开展专业化整合，持续优化上市资产运营质量和产业布局，不断提升上市公司价值创造能力。要提升信息披露水平，推动开展业绩说明会等投资者沟通工作，丰富创新信息传递方式，引导市场合理预期，增强投资者认同，切实提升上市公司价值实现能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，推动混合所有制企业转换经营机制取得新突破。要全面落实国企改革三年行动实施方案确定的各项混改任务，紧盯重点问题攻坚克难，把握关键要点，明确量化标准，确保2021年底完成三年改革任务的70%以上。要把混改重点放在经营机制转换上，发挥战略投资者在公司治理、企业经营等方面的积极作用，对符合条件的企业实施差异化管控，推动混改企业率先推行灵活高效的市场化经营机制，全面完成董事会配齐建强、经理层成员任期制和契约化管理、深化三项制度改革、中长期激励政策能用尽用、加强党建等改革任务。要加强全过程监督，确保引资本过程依法合规，注重混改后企业管控，依法履行股东权利，防止“失控失管”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在持续强化重大风险防范方面，会议提出，要坚决守住不发生重大风险的底线，不断提升防范应对重大风险的意识和能力。要防范上市公司收购风险。聚焦主责主业，因地制宜、因企制宜做好改革发展整体谋划，理性、审慎开展收购。加强可行性研究和尽职调查，严格履行投资决策和审核把关程序，持续做好项目跟踪问效。要持续做好债券违约风险防范。对存量债券开展风险评估，加强监测预警，对存在兑付风险的债券要提前采取有力措施，确保风险可控在控。要防范企业无偿划转相关风险，深入研判潜在风险点，避免盲目性，防止划入后出现经营困难和财务风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在持续加强基础管理工作方面，会议提出，要高度重视产权管理基础工作，采取有力措施补短板、强弱项。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165540.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动更深层次开放 打造人民币国际化“升级版”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165861.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　随着中国对外开放水平不断提高，人民币作为计价、支付、投资和储备货币的职能不断显现。人民币的角色以及人民币国际化成为市场热议话题。中国进出口银行董事长胡晓炼6月11日在第十三届陆家嘴论坛（2021）上透露，近年来，境外主体参与人民币投融资更加活跃，截至2020年末，境外主体持有人民币股票达到3.4万亿元，债券3.3万亿元，同比分别增长62%、47%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡晓炼表示，现阶段的人民币国际化仍然处于初级阶段。人民币国际化根基在国内，人民币国际化不应是投机交易主导的短期爆发过程，也不能被离岸市场、周边市场的金融炒作所阻挡，它是一个自然的、长期的过程，是中国经济深度参与全球分工、国际贸易投资、互惠互利深化发展的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;仍处于初级阶段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在胡晓炼看来，现阶段的人民币国际化仍然处于初级阶段。我国经常项目仍然保持着真实性审核要求，人民币资本项目还没有实现可兑换，金融市场仍是有限度的开放，这一系列约束条件也是人民币国际化起步发展的背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对近年来境外主体参与人民币投融资更加活跃的状况，胡晓炼指出，金融开放向纵深推进，为境外人民币回流投融资提供了更多便利，为境外市场主体提供了更加畅通的投融资渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资机构也对人民币的国际化给予了充分肯定。橡树资本创始人及联席董事长Howard MARKS表示，人民币国际化进程一定是一个不可逆的趋势。中国的金融市场越来越开放，会让我们有动力继续推动人民币国际化。上海作为国际金融中心，它的作用将会非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“双循环”下大有可为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在服务“双循环”新发展格局过程中，对人民币的作用有了更新要求，要成为更加自由、可使用的货币。中国外汇交易中心党委书记霍颖励表示，人民币在“双循环”新发展格局下是大有作为的。人民币国际化目前可能还处于初级阶段，从2009年签发第一份文件推动人民币跨境使用到现在12个年头，这一过程中，人民币跨境使用从无到有已经取得了非常大的成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人民币国际化从初级版进一步演进至升级版，取决于中国金融市场更大范围更深层次的开放、人民币资本项目可兑换的基本实现，以及中国与世界更紧密的融合。”胡晓炼指出，到本世纪中叶，随着第二个百年目标的实现，我国有望形成全球最大、最开放、功能最齐全的金融市场，建成最具包容性和凝聚广泛国际共识、促进全球互利合作的规则制度体系。人民币有望在全球受到广泛欢迎，可自由使用，成为具有服务全球贸易投资强大功能的、可信赖的国际货币。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165861.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法周强：切实加强破产审判工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210611/c630159458.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据最高法消息，6月11日，十三届全国人大常委会委员、财政经济委员会主任委员徐绍史一行到最高人民法院调研人民法院实施企业破产法工作，最高人民法院党组书记、院长周强表示，要切实加强破产审判工作，充分发挥审判职能作用，为深化供给侧结构性改革、构建新发展格局、推动高质量发展提供有力司法服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周强表示，最高人民法院将积极配合做好企业破产法执法检查和企业破产法修改相关工作，为完善我国破产法律制度作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210611/c630159458.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委加强央企融资租赁业务管理 要求回归本源服务实体经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166457.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京6月12日电 （记者杜燕飞）国资委近日印发了《关于进一步促进央企所属融资租赁公司健康发展和加强风险防范的通知》（以下简称《通知》）。《通知》明确，央企所属融资租赁公司要回归租赁本源，立足主业和产业链供应链上下游，发挥融资和融物相结合的优势，优化业务结构，发展直接租赁，提升服务实体经济的能力和效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对央企所属融资租赁公司在尽职调查、租赁物管理、资金投向等方面存在的问题和风险，《通知》强调，央企所属融资租赁公司应当规范开展售后回租，不得变相发放贷款。要切实完善尽职调查，夯实承租人资信，有效落实增信措施，建立重大项目风控部门专项风险评估机制，加强“第二道防线”作用。进一步规范租赁物管理，租赁物应当依法合规、真实存在，不得接受已设置抵押、权属存在争议、已被司法机关查封、扣押的财产或所有权存在瑕疵的财产作为租赁物，严格限制以不能变现的财产作为租赁物，不得对租赁物低值高买。同时，还应强化资金投向管理，严禁违规投向违反国家防范重大风险政策和措施的领域，严禁违规要求或接受地方政府提供各种形式的担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》要求，央企原则上只能控股1家融资租赁公司（不含融资租赁公司子公司），控制2家及以上融资租赁公司的央企应当科学论证、统筹布局，对于业务雷同、基本停业的融资租赁公司，应当坚决整合或退出。对于参股的融资租赁公司股权应当认真评估必要性，制定优化整合方案，对风险较大、投资效益低、服务主业效果不明显的及时清理退出。新增融资租赁公司应当按照国资委有关要求进行备案，集团管控能力弱、融资租赁对主业促进效果不大的央企不得新增融资租赁公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》表示，要强化融资租赁公司风险防范，加大融资租赁公司风险处置力度。央企所属融资租赁公司要切实提升化解风险的能力，稳妥有序处置风险项目，并建立健全融资租赁公司问责机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士认为，近年来，央企所属融资租赁公司在服务集团主业、实现降本增效、支持科技创新等方面发挥了积极作用，但也积累和暴露了一些风险和问题。《通知》的出台，进一步完善了央企金融业务监管制度体系，对推动央企金融业务以融促产、有效防范化解重大风险具有十分重要意义。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166457.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第十三届陆家嘴论坛上专家热议人民币国际化 推动更深层次开放 打造人民币国际化“升级版”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165544.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 林倩 李岚君&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着中国对外开放水平不断提高，人民币作为计价、支付、投资和储备货币的职能不断显现。人民币的角色以及人民币国际化成为市场热议话题。中国进出口银行董事长胡晓炼6月11日在第十三届陆家嘴论坛（2021）上透露，近年来，境外主体参与人民币投融资更加活跃，截至2020年末，境外主体持有人民币股票达到3.4万亿元，债券3.3万亿元，同比分别增长62%、47%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡晓炼表示，现阶段的人民币国际化仍然处于初级阶段。人民币国际化根基在国内，人民币国际化不应是投机交易主导的短期爆发过程，也不能被离岸市场、周边市场的金融炒作所阻挡，它是一个自然的、长期的过程，是中国经济深度参与全球分工、国际贸易投资、互惠互利深化发展的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;仍处于初级阶段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在胡晓炼看来，现阶段的人民币国际化仍然处于初级阶段。我国经常项目仍然保持着真实性审核要求，人民币资本项目还没有实现可兑换，金融市场仍是有限度的开放，这一系列约束条件也是人民币国际化起步发展的背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对近年来境外主体参与人民币投融资更加活跃的状况，胡晓炼指出，金融开放向纵深推进，为境外人民币回流投融资提供了更多便利，为境外市场主体提供了更加畅通的投融资渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外资机构也对人民币的国际化给予了充分肯定。橡树资本创始人及联席董事长Howard MARKS表示，人民币国际化进程一定是一个不可逆的趋势。中国的金融市场越来越开放，会让我们有动力继续推动人民币国际化。上海作为国际金融中心，它的作用将会非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“双循环”下大有可为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在服务“双循环”新发展格局过程中，对人民币的作用有了更新要求，要成为更加自由、可使用的货币。中国外汇交易中心党委书记霍颖励表示，人民币在“双循环”新发展格局下是大有作为的。人民币国际化目前可能还处于初级阶段，从2009年签发第一份文件推动人民币跨境使用到现在12个年头，这一过程中，人民币跨境使用从无到有已经取得了非常大的成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人民币国际化从初级版进一步演进至升级版，取决于中国金融市场更大范围更深层次的开放、人民币资本项目可兑换的基本实现，以及中国与世界更紧密的融合。”胡晓炼指出，到本世纪中叶，随着第二个百年目标的实现，我国有望形成全球最大、最开放、功能最齐全的金融市场，建成最具包容性和凝聚广泛国际共识、促进全球互利合作的规则制度体系。人民币有望在全球受到广泛欢迎，可自由使用，成为具有服务全球贸易投资强大功能的、可信赖的国际货币。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165544.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>博鳌亚洲论坛副理事长周小川表示： 警惕脱离实体经济的衍生品交易</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165542.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 李岚君 林倩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月11日，博鳌亚洲论坛副理事长周小川在第十三届陆家嘴论坛（2021）上表示，有一部分二级市场交易复杂的衍生产品，在不同程度上已脱离实体经济，要加以警惕，在政策上需要加以控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国很强调金融服务实体经济，金融服务和金融市场要和实体经济密切相连。”周小川表示，很多人都认为其他国家都有类似概念，其实情况并非如此。世界上很多国家不怎么提金融服务实体经济，也不怎么特别强调金融要和实体经济保持紧密关系，因此进行一些比较、有一些初步的概念还是有必要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在周小川看来，金融服务实体经济至少有几方面含义。第一是支付体系，金融在做支付体系的过程中，可以看作是实体经济运行的一部分。第二是为企业提供流动资金的支持，特别是流动资金贷款。在企业生产过程中，流动资金支持了企业的连续运转，也是实体经济的一部分。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165542.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策发力为文旅科技企业引资金活水</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166010.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 徐一鸣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据文化和旅游部官网6月11日消息，《“十四五”文化和旅游科技创新规划》于近日印发。规划提出，支持和推动条件成熟的文化和旅游科技企业发债和上市融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　携程研究院战略研究中心副主任张致宁在接受《证券日报》记者采访时表示，文化和旅游科技企业的创新发展需要资金的支持，《“十四五”文化和旅游科技创新规划》的出台，有利于帮助有实力、有品牌、有信誉的文化和旅游科技企业缓解发展压力，从而实现国内文化和旅游市场的高质量复苏与发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者通过天眼查数据查询，目前高新类非上市文旅企业共计170家，其中注册资本1000万元以上的达130家。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300033','&amp;#x540C;&amp;#x82B1;&amp;#x987A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;同花顺&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;300033&lt;/a&gt;）数据显示，截至6月11日，A股市场中文化传媒和旅板块内共有130家公司，首发募集资金合计达958.49亿元，板块市值总达19124.97亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原国家旅游局监督管理司司长、中国旅游协会文旅投资分会会长彭志凯此前表示，七成以上文旅企业有资金缺口，需要或者急需融资；在需要融资的企业中，约三成企业资金缺口在100万元以内，约六成企业资金缺口在500万元以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张致宁认为，随着国家进一步完善创新型体系建设，资本对企业资源配置中起到决定性作用，同时也给予了上市公司在融资和业务经营上灵活的发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，“十四五”期间政府还将建成30个国家文旅消费示范城市、60个区域文旅消费中心城市、200个以上国家级夜间文旅消费集聚区，在具备条件的地区推动旅游消费免税政策。业界认为，数字化和精品化的产品供给，叠加夜间经济和免税政策在文旅行业间的释放，文旅企业创收渠道有望获得拓宽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 崔漫）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630166010.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：欢迎各界朋友来中国革命圣地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210611/c630156655.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月11日电（记者伍岳、王宾）就近期不少国际媒体关注中国红色旅游热潮不断升温一事，外交部发言人汪文斌11日表示，中国的革命圣地是外国朋友了解中国、中国共产党的窗口。中方真诚欢迎各界朋友到中国的革命圣地走一走、看一看，相信这会有助于大家了解一个真实的中国共产党和一个真实的中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当日例行记者会上，有记者问：近期，不少国际媒体都关注到在中国共产党建党百年之际，中国红色旅游热潮不断升温。报道普遍认为红色旅游既激发中国人爱党爱国之情，增强凝聚力，也拉动了国内消费，帮助很多革命老区实现脱贫富民，真正实现了经济效益和社会效益相统一。你对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪文斌说，红色，是中国共产党、中华人民共和国最鲜亮的底色。中国共产党的百年历史，是由一个个“红色地标”串联起来的，每一片红色土地都记录着中国共产党人为民族复兴和人民幸福舍生忘死、艰辛求索的奋斗历程。历史是最好的教科书，亲临革命圣地，了解中国共产党由小到大、由弱到强的伟大历程，就不会忘记我们是从哪里走来的，就能从历史中汲取前进的智慧和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪文斌表示，红色旅游也是中国共产党带领人民创造新生活的成功实践。红色旅游与中国政府可持续发展、扶贫攻坚、乡村振兴和农业多元化等政策项目密切结合，形成产品丰富、选项多样、独树一帜的特色文化产品，为革命老区振兴赋能，助力贫困地区脱贫致富。2019年中国红色旅游人数超过14亿人次，收入逾4000亿元，2020年红色旅游有力带动了疫后中国旅游市场复苏。这些都表明，中国红色旅游热潮的兴起，主要是中国老百姓自发自愿去参访红色圣地的结果，体现了中国人民对于中国共产党的认同、对中国发展进步成就的自豪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，中国的革命圣地也是外国朋友了解中国、中国共产党的窗口。大家可以从一个个红色地标中感受到年轻的中国共产党人誓要改天换地，捍卫万里山河的豪情壮志；了解到中国革命如何开启了从胜利走向胜利的进程；深切体会到中国共产党的公仆意识和为民情怀，明白中国共产党为何能够得到中国人民的拥护和爱戴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们真诚欢迎各界朋友到中国的革命圣地走一走、看一看，相信这会有助于大家了解一个真实的中国共产党和一个真实的中国。”汪文斌说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210611/c630156655.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>17部门：加强县域商业体系建设 促进农村消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165569.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 刘 萌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月11日，商务部等17部门发布《关于加强县域商业体系建设 促进农村消费的意见》（以下简称“意见”）。意见提出，“十四五”时期，实施“县域商业建设行动”，建立完善县域统筹、以县城为中心、乡镇为重点、村为基础的农村商业体系。到2025年，在具备条件的地区，基本实现县县有连锁商超和物流配送中心、乡镇有商贸中心、村村通快递，年均新增农村网商（店）100万家，培育30个国家级农产品产地专业市场，经营农产品的公益性市场地市级覆盖率从40%提高到60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国县域商业发展迅速，在脱贫攻坚和乡村振兴中发挥了积极作用，但总体看，县域商业发展依然滞后。中南财经政法大学数字经济研究院执行院长盘和林在接受《证券日报》记者采访时表示，一是流通网络建设不健全；二是市场主体尤其是企业主体数量不足；三是消费不足；四是农村市场监管薄弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月27日召开的国务院常务会议部署加强县域商业体系建设，促进流通畅通和农民收入、农村消费双提升等举措。此次意见从健全农村流通网络、加强市场主体培育、丰富农村消费市场、增强农产品上行能力、完善农产品市场网络、加强农业生产资料市场建设、创新流通业态和模式、规范农村市场秩序和加强市场监管、完善政策机制等九方面提出31条具体意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于此次发布的意见，中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东在接受《证券日报》记者采访时称“有四大亮点”：一是凸显系统性。从完善农村流通网络入手，涉及从市场主体培育到市场建设再到市场维护管理等全流程的内容，从而使县域商业活动成体系发展，畅通制约商业体系的薄弱环节；二是强调市场化。无论是农村市场网络还是消费市场更加突出市场化特征，更好地发挥市场主体的能动性，提升农产品上行能力和农资市场下沉能力；三是推进数字化。结合乡村振兴战略和农业现代化要求，更加突出强调使用现代信息技术推动市场数字化，培育农村消费新业态模式，促进城乡融合发展，促使产销高水平动态对接；四是监管法治化。坚持严格依法依规，规范农村市场秩序和加强市场监管，健全市场监管城乡联动机制，强化市场质量安全监管，促使市场监管更加法治化，保证市场竞争公平公正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘和林表示，意见并非单纯从拉动消费入手，而是着重于打通流通环节堵点，畅通物流、信息流，打开流通环节。对于县域消费市场，这样的做法才是可持续的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，县域需要重新规划基础设施，在流通领域和新基建领域先行，让县域经济具备发展的底座，同时继续城市去中心化，继续扩充县域人民群众的收入水平。”盘和林说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165569.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国累计报告接种新冠疫苗84529.9万剂次（国务院联防联控机制发布会）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165695.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京6月11日电 （记者申少铁）国务院联防联控机制11日召开新闻发布会，介绍近期疫情防控和疫苗接种有关情况并答记者问。国家卫健委新闻发言人、宣传司副司长米锋介绍，截至6月10日，全国累计报告接种新冠病毒疫苗84529.9万剂次。要继续全力以赴保障疫苗供应，加大疫苗接种组织实施力度，方便群众接种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国疾控中心研究员冯子健说，广东发生的聚集性疫情的病毒来源是印度变异毒株。国外研究数据显示，该毒株传播能力较强。近日，广州实施了严格的防控策略和措施，疫情已经趋于缓和，处于可控状态。从各地防控散发疫情的经验看，我国常态化防控措施和策略是有效的。要继续按照常态化防控要求落实各项防控措施，时刻紧绷疫情防控这根弦，继续坚持戴口罩、勤洗手、保持人际距离等措施，加强疫情监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　端午假期，疫情防控不能麻痹大意。冯子健建议，在端午假期出行的人，要合理安排行程，避开中高风险地区。在旅行途中坚持做好个人防护，全程佩戴口罩、坚持勤洗手，保持人际距离，如果在旅途中出现发热、咳嗽、乏力等异常症状的，及时就近到医疗机构就诊、检测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国疫苗对变异毒株仍然有保护效果。冯子健介绍，国家研究显示，变异毒株可能有一定的免疫逃逸现象，但是现有的几种疫苗对这个毒株仍然有客观的保护效果。从这次广东的散发疫情来看，确诊病例里面没有接种过疫苗的人群，转为重症或者发生重症的比例显著高于接种疫苗的人，表明接种疫苗后对变异毒株仍然有保护作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“预防新冠肺炎最好的办法是接种疫苗。”中国疾控中心免疫规划首席专家王华庆说，疫苗的保护效果不是100%，有些人接种疫苗后出现感染并不意味着疫苗保护效力不够。接种疫苗可以降低感染率、降低重症率、降低病死率。只有提高疫苗接种率，建立起人群的免疫屏障，才可以降低疫情流行强度或阻断疫情传播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫健委疾控局二级巡视员崔钢说，做好老年人群的健康防护，一直是我们在整个新冠肺炎疫情防控中的重点内容。为指导各地做好各类人群，包括60岁以上老年人的接种工作，国务院联防联控机制疫苗接种工作协调组专门制定了《新冠病毒疫苗接种技术指南（第一版）》，对60岁以上老年人的接种工作提出了接种建议和具体要求。近期，有关部门已经批准了3―17岁人群的新冠病毒疫苗紧急使用。国家将根据疫情的形势、防控工作需要和相关人群的特点，组织专家研究制定针对3―17岁人群接种的具体政策。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210612/c630165695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球要闻：标普再创收盘新高 BOSS直聘上市首日涨超95%</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20210612/c630165886.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京时间6月12日消息，美国三大股指周五集体收涨。标普500指数再创收盘历史新高，并录得连续第三周上涨。尽管5月CPI数据显示通胀压力持续增大，但市场似乎接受了美联储关于通胀上升只是暂时性的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【美股】美东时间6月11日16：00(北京时间6月12日04：00)，道琼斯工业平均指数小幅上涨13.36点，涨幅为0.04%，报34479.6点。纳斯达克综合指数小幅上涨49.09点，涨幅为0.35%，报14069.42点。标准普尔500指数小幅上涨8.26点，涨幅为0.19%，报4247.44点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【中概股】大型中概股中，阿里巴巴跌0.68%，百度跌1.32%，网易跌0.02%，拼多多跌1.00%，微博跌2.11%，爱奇艺跌2.94%，好未来跌5.54%，新东方跌1.95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　涨幅较大的中概股有：鑫苑置业涨23.55%，第九城市涨20.69%，晶科能源涨13.03%，老虎证券涨11.04%，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跌幅较大的中概股有：研控科技暴跌51.02%，普惠财富重挫16.13%，猎豹移动重挫14.86%，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【大型科技股】美国大型科技股FAANG，脸谱网跌0.36%，苹果涨0.98%，亚马逊跌0.08%，谷歌A跌0.20%，奈飞涨0.31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【欧股】欧洲股市方面，英国富时100指数小幅上涨0.65%，报7134点。法国CAC40指数小幅上涨0.83%，报6601点。德国DAX指数小幅上涨0.78%，报15693点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【A股】昨日A股收盘，上证指数小幅下跌0.58%，报3589.75点。深证成指小幅下跌0.62%，报14801.24点。创业板指小幅上涨0.40%，报3298.50点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【原油】WTI原油主力合约收于每桶70.81美元，涨0.74%；布伦特原油主力合约收于每桶72.62美元，涨0.14%；隔夜上期所原油主力合约收于每桶453.50元，涨1.16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【贵金属】隔夜上期所沪金主力合约收涨0.70%，报每克389.92元；沪银主力合约收涨1.98%，报每千克5821.00元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【隔夜要闻】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七国集团领导人普遍同意继续实施财政刺激措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　媒体援引一位不具名知情人士的话报道称，七国集团(G7)的领导人普遍认同有必要继续通过财政刺激来支持经济。知情人士称，包括德国总理默克尔在内的所有G7领导人都支持继续实施财政刺激。美国总统、英国首相和意大利总理德拉吉尤为支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;俄罗斯央行今年第三次升息暗示需要进一步加息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄罗斯央行周五将指标利率从5%提高至5.5%，今年第三次提高贷款成本，因通胀上升。央行并表示将需要进一步加息。该央行的升息决定与路 透调查中多数分析师的预期一致，他们在通胀数据高于预期后认为，央行会选择加息50个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;G7首脑计划官宣支持全球最低公司税 峰会接待酒店意外疫情爆发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白宫周五称，G7峰会首日将批准至少15%的全球最低公司税，也正“积极考虑”向有需求的国家扩大分配IMF特别提款权，规模可能高达1000亿美元，G7首脑们还同意继续实施财政刺激。但接待酒店突发疫情，13人确诊，距离峰会举办地仅1.6公里远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美国会两党议员公布五项重大反垄断改革方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据一个由美国两党议员组成的小组周五(6月11日)提出的一系列新的反垄断改革方案，亚马逊(Amazon)、苹果(Apple)、Facebook和谷歌(Google)可能会被迫彻底改革它们的商业行为。一揽子五项法案将使占主导地位的平台更难完成并购，并禁止它们拥有存在明显利益冲突的业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;BOSS直聘IPO首日收盘飙升逾95% 市值148亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在线招聘平台BOSS直聘周五正式登陆纳斯达克，上市首日开盘价报33.5美元，较发行价19美元上涨超70%。此后该股涨幅扩大至90%并维持高位震荡走势，盘中股价最高达到38美元。截至收盘，BOSS直聘股价报37.20美元，涨幅95.79%，市值148.7亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;快餐品牌麦当劳遭黑客攻击美国、韩国和中国台湾地区数据遭泄露&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据美国媒体于当地时间6月11日报道，美国知名快餐品牌麦当劳发布声明称遭到黑客攻击，造成其在美国、韩国和中国台湾地区的数据少量泄露。麦当劳表示，该公司在一周前发现内部安全系统中出现未经授权的活动，于是聘请了第三方顾问展开调查并切断了连接。该公司表示，根据调查此次泄露涉及的文件数量很少，其在美国没有客户数据被泄露，但韩国和中国台湾地区有关于外卖客户的联系方式、地址等信息遭到泄露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;美国通胀预期升腾经济学家料高于3%的CPI涨幅将持续到明年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据彭 博最新的月度经济学家调查，专家们上调了对明年上半年之前每个季度的消费者价格指数和美联储青睐的关键通胀指标--个人消费支出价格指数--的预测。根据这项6月4-9日对77位经济学家调查所得的预测中值，受访者预计到2022年3月的CPI同比涨幅都将保持在3%以上，并将在本季度见顶于4.3%。周四公布的数据显示通胀指标连续第三个月高于预期。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20210612/c630165886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济金融如何数字化转型？全球专家献策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210611/c630164646.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　以数字科技为主导的新一轮科技革命在全球范围内加速演进，各国都在努力推动经济金融向数字化转型。经济金融数字化发展是趋势，也带来网络安全、市场垄断、数据权属不清、消费者权益保护等方面的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各行业数字化转型过程中会面临哪些难题？全球经济金融数字化转型要如何推进？数字货币体系要如何搭建？在6月11日召开的以“经济金融的数字化转型”为主题的陆家嘴论坛第六场全体大会上，来自中国、英国、日本等国家的金融专家纷纷献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国建设银行行长王江表示，数字化转型给商业银行风险管理的革新创造了全新的切入点，商业银行应加快构建适应数字化转型的现代化风控体系，重点要关注数据应用方式、风控技术手段、风险管理理念这三方面的革新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浦发银行行长潘卫东认为，数字化转型核心是要对新兴技术有比较深层次的理解，有能力把技术内在的逻辑用商业模式展现出来。其次，要共享、开放，开放是前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字化转型革新商业银行风险管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在王江看来，数字化给商业银行风险管理带来了新挑战，也带来了巨大的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　挑战是，从外部来看，风险形态的变化更加快速，数字经济推动金融服务更加全面、深入、便捷，新的风险形态不断出现。科技风险、数据风险、欺诈风险、模型风险、网络安全等各类新型风险已经不容忽视，同时各类风险交叉传染方式更加多样、快速和隐蔽。不同风险间的叠加共振更加明显，甚至牵一发而动全身，这会给企业商誉和社会造成巨大而深远的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从内部来看，风险防控的思维也必须进一步完善。数字经济不断催生业务新模式，平台化、场景化、批量化等获客方式快速发展，具有复杂性高、风险传播速度快、对风险预判时效要求高的特点。因此，必须完善数字思维、用户思维、场景思维、共享思维和共治思维，提升对数字化时代风险的认知和管控能力，从数字化角度重新理解客户服务和风险防控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而机遇可以重点关注三个方面，一是数据已经成为重要的战略资产，在一定程度上讲，革新数据工具和分析方法将成为未来金融机构的核心竞争能力；二是科学技术和经济社会的发展加速渗透融合，大数据、云计算、人工智能、区块链等先进科技加快应用，将推动风控技术产生质的飞跃；三是以客户为中心的理念、以数据为生产要素、以科技为支撑手段，将促使风险管理从管控客户风险向主动服务客户健康发展转变，从人海战术向人机结合自动化、智能化风控方式转变，从被动防控风险向主动创造价值转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，王江建议，商业银行应加快构建适应数字化转型的现代化风控体系。一是要强化统筹谋划，以长远视角对数字化时代风控体系进行顶层设计，与业务规划、数据规则、科技规划等相互衔接、相互促进，统筹部署、统一推动，强化前、中、后台三道防线协同联动，提升资源整合能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化数据治理，进一步完善数据架构设置、数据资产管理、数据挖掘运用等数据治理手段，建立以数据为核心和基础的风控体系。高度重视数据安全、个人信息保护等监管要求，规范数据开放、共享和赋能规则，助力智慧政务平台建设，共享数字风险控制能力，完善农村征信体系等，主动融入数据要素市场的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化科技支撑，推进金融科技与风险管理的有机融合。从管理层、应用层、功能层和基础层四个维度提升多层次、可扩展、快迭代的智能风控能力。围绕监测预警、智能审批、数据合规、反欺诈、消费者权益保护等重点工作，构建更加适应数字化转型的现代化风控体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字人民币助力经济金融数字化转型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融机构数字化转型之外，推动各产业、各行业转型还需要构建数字化的底层基础设施。为此，中国人民银行数字货币研究所所长穆长春详细介绍了数字人民币钱包矩阵体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　穆长春表示，数字人民币钱包是数字人民币的载体。在中心化管理、统一认知和实现防伪的前提下，我们和各运营机构采用共建、共享方式开发钱包生态平台，对钱包进行管理并对数字人民币进行验真，并实现各自视觉体系和特色功能。通过建设数字人民币钱包生态，实现数字人民币&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）全场景应用，满足用户多主体、多层次、多类别、多形态的差异化需求，确保数字人民币钱包具有普惠性，避免因技术素养或依赖通信网络等带来的使用障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;根据不同的维度划分，数字人民币钱包有以下几种类型：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1. 按照客户身份识别强度分为不同等级的钱包。运营机构对客户进行身份识别，并根据客户身份识别强度对数字人民币钱包进行分层管理，根据实名强弱程度赋予各类钱包不同的每笔及每日交易限额和余额限额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最低权限的四类数字人民币钱包属于匿名钱包，余额限额1万元、单笔支付限额2000元、日累计支付限额5000元。仅用本人手机号码就可以开通，体现了数字人民币可控匿名的设计原则。如果你要支付超过2000元，可以升级钱包，上传本人有效身份证件信息及绑定银行账户信息。升级到二类钱包后，你的钱包余额上限就会变为50万元，单笔支付限额升至5万元、日累计支付限额10万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2. 按照开立主体分为个人钱包和对公钱包。自然人和个体工商户可以开立个人钱包，按照相应客户身份识别强度采用分类交易和余额限额管理；其他法人和非法人机构可开立对公钱包，并按照临柜开立还是远程开立确定交易和余额限额，钱包功能可依据用户需求定制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3. 按照载体分为软钱包和硬钱包。软钱包有移动支付APP和以软件开发工具包（SDK）提供的服务；硬钱包有IC卡、可穿戴设备、物联网设备等。比如面向老年人推出加载健康码功能的硬钱包产品，提供安全便捷支付功能的同时，还可以便利老年人疫情防控下的日常出行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4. 按照权限归属分为母钱包和子钱包。钱包持有主体可将主要的钱包设为母钱包，并可在母钱包下开设若干子钱包，个人可以通过子钱包实现支付场景的限额支付、条件支付和个人隐私保护等功能，比如说你可以藏私房钱，也可以进行亲属赠予功能的管理；企业和机构可以通过子钱包来实现资金归集和分发、会计处理、财务管理等功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以上维度的钱包不同的组合，形成了数字人民币的钱包矩阵体系。在此基础上，我们与指定运营机构共同开发基本支付功能组件，利用智能合约实现时间条件、场景条件、角色条件触发的条件支付功能。比如说，对于单用途预付卡的资金管理功能，避免出现卷款跑路等风险。指定运营机构、其他授权机构可以进一步开发复杂的支付/金融产品，构建钱包生态平台，以满足多场景需求并实现特色功能。”穆长春指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全球数字化转型需开放、共享、合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除革新风控、构筑数字化底层基础设施之外，推进全球数字化转型还需要哪些举措？英国伦敦金融城政府政策与资源委员会主席孟珂琳（Catherine McGuinness）表示：“进一步推动数字化转型，国际合作必不可少。全球金融体系必须通力合作保证高效持久的数字化。同时，我们也应该共同发掘数字化的机遇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　瑞穗金融集团公司董事长佐藤康博（Yasuhiro Sato）表示，经济数字化转型关键问题是要通过政企学联合模式将研究成果投入到社会实用当中，这需要灵活应用一系列制度，并且大刀阔斧同步推进一系列必要监管改革，必须要果敢。同时，需要深入研究数字化转型给社会经济带来的负面影响。此外，还需要推进结构型改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　佐藤康博认为，要在社会推广实施创新型技术和商业模式，其中特别关键的两点值得注意：第一，要从客户立场出发，确保新技术给用户带来便利、好处。第二，确保“新金融”不会有损金融体系的稳健性以及货币政策的稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　潘卫东直言，数字化转型核心是要对新兴技术有比较深层次的理解，并且有能力去把技术内在逻辑用商业模式展现出来，其次，是共享、开放。“零售领域我们提出来要做最智能的财富管理银行，要对业务、技术有比较深刻的理解。我们提出五点：智能洞察、智能规划、智能交互、智能头部、智能风控。通过这五个智能，希望把零售管理的智能化在人机协同上探索出一个新的模式来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　PayPal执行副总裁兼首席战略、发展与数据官欧保和（Jonathan Auerbach）认为，数字化最重要的好处不是颠覆，而是为企业和人们创造共享的机会，让他们参与货物、服务和资金的安全高效流动，并从中获益。“世界各国央行都在考虑各自数字货币的行动计划，推动金融基础设施现代化同时，我们需要不断建立和保持信任。我们坚信创新不能以牺牲金融体系完整性、稳定性为代价。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　英国Z/Yen集团指数部主任Mike Wardle还提出，数字化转型，需要技能型人才，还需获得金融和ICT的基础通信设施，“充分的ICT基础通信设施，可以为金融科技提供数字化的更好选择，也可以让消费者更方便地获得数字服”。最后，要建立集群效应来支持创新，并获得监管方的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者 余继超&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210611/c630164646.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大财政经济委员会调研企业破产法实施工作 周强徐绍史出席并讲话 贺荣主持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210611/c630160496.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月11日，十三届全国人大常委会委员、财政经济委员会主任委员徐绍史一行到最高人民法院调研人民法院实施企业破产法工作，最高人民法院党组书记、院长周强出席座谈会并讲话。周强表示，要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻习近平法治思想，切实加强破产审判工作，充分发挥审判职能作用，为深化供给侧结构性改革、构建新发展格局、推动高质量发展提供有力司法服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周强表示，修改完善企业破产法，对于贯彻落实党的十八届四中全会精神，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，推动供给侧结构性改革，服务高质量发展，具有十分重要的意义。最高人民法院将积极配合做好企业破产法执法检查和企业破产法修改相关工作，为完善我国破产法律制度作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周强表示，各级法院要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻习近平法治思想，完整、准确、全面贯彻新发展理念，依法审理破产案件，切实增强做好破产审判工作的责任感、使命感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周强表示，要充分发挥破产审判职能作用，为构建新发展格局、推动高质量发展提供有力司法服务。要全面系统总结全国法院在适用企业破产法过程中积累的实践经验，认真研究新情况、新问题，加强修改企业破产法重大问题研究，推动健全破产法律制度。要认真贯彻落实党中央关于优化营商环境的决策部署，充分发挥破产审判在促进企业优胜劣汰、推动市场要素和资源高效配置等方面重要作用，切实保障债权人和债务人等各方主体合法权益，营造市场化法治化国际化营商环境。要坚定不移推进破产审判专业化建设，深化破产审判制度机制改革，推动建立跨境破产协助机制，加快建设一支政治过硬、业务精良、具有国际视野的高素质破产审判队伍。要促进现代信息技术与破产审判工作实现深度融合，加快推进破产审判体系和审判能力现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐绍史在讲话中指出，开展企业破产法执法检查，修改企业破产法，具有十分重要的意义。近年来，人民法院高度重视企业破产工作，积极履行破产审判职能，加强破产审判专业化建设，在推进实施企业破产法方面做了大量工作，取得显著成效，为新时代加快完善社会主义市场经济体制提供了有力司法保障。当前，企业破产法在实施中还存在一些困难。全国人大财经委将始终坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，按照全国人大常委会监督工作计划和执法检查工作方案，继续做好执法检查工作，按照常委会立法规划和立法计划，进一步与最高人民法院加强沟通交流，切实做好企业破产法修法相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最高人民法院党组副书记、常务副院长贺荣主持座谈会。全国人大常委会委员、财政经济委员会副主任委员张毅出席座谈会。全国人大常委会委员、财政经济委员会副主任委员谢经荣，全国人大财政经济委员会副主任委员刘新华，全国人大常委会委员、财政经济委员会委员吕薇、欧阳昌琼、徐如俊，全国人大财政经济委员会委员蔡玲在座谈发言中就实施和修订企业破产法提出意见和建议。最高人民法院审判委员会专职委员刘贵祥汇报了人民法院深入实施企业破产法、服务高质量发展工作情况。上海市高级人民法院、山东省高级人民法院、北京市第一中级人民法院、广东省深圳市中级人民法院有关负责同志通过视频方式汇报了破产审判工作。最高人民法院有关单位负责同志参加座谈会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210611/c630160496.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>