<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 24 Aug 2022 12:56:21 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>打造“银发人力资源”信息库 中国为老年人再就业拓宽渠道</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641362775.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641362775.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>郭鹤立强调：按全域化方向系统打造 用艺术家手法精雕细琢 努力绘就文旅融合如诗如画的五百里风情长卷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641361498.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641361498.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>建造大国利器 保持算力领先</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641357893.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641357893.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国世界领先品牌408个总价值达1.6万亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641357286.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641357286.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国税务积极融入国际税收治理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641357282.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641357282.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>着力“健康中国” 推动“六大”合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641353868.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641353868.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门刚刚发文！严厉打击这一行业垄断等行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641350566.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641350566.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门刚刚发文！严厉打击这一行业垄断等行为→</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20220824/c641349762.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20220824/c641349762.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：如期举办2022年服贸会具有特殊的重要意义</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641348353.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641348353.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市直机关第二季度最佳实事，看谁上榜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641347702.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641347702.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：我国服务贸易“朋友圈”不断扩大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641347500.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641347500.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>定了！8月26日正式生效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641346695.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641346695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“双百企业”“科改示范企业”名单更新，多家企业表态</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641354232.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国务院国资委公布了新一批调整后的“双百企业”“科改示范企业”名单，从企业数量来看，与前次相比，两份名单中的企业数量均有所减少。&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者梳理发现，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601963','&amp;#x91CD;&amp;#x5E86;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601963/"&gt;重庆银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601963/"&gt;601963&lt;/a&gt;）等3家企业新增入选双百企业，中国有色工程有限公司等6家企业新增入选科改示范企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“双百企业”“科改示范企业”均是国企改革专项行动参与试点的主体。最新公布的“双百企业”减少至449家，其中入选的中央企业256家，减少5家；入选的地方国有企业193家，数量与前次持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次公布的名单中，重庆银行股份有限公司、重庆联合产权交易所集团股份有限公司、青海盐湖蓝科锂业股份有限公司等3家公司新入选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆银行表示，下一步将聚焦深化改革、聚焦自主创新、聚焦开放合作，稳步推进“双百行动”综合改革各项任务，不断增强竞争力、创新力、控制力、影响力和抗风险能力，建设“坚守本源、特色鲜明、安全稳健、价值卓越”的一流上市金融国企。公开信息显示，重庆银行综合实力连续7年跻身全球银行300强，2022年升至212位；连续6年获标准普尔投资级评级。重庆银行在A股市场先后被纳入上证沪股通指数样本、富时罗素旗舰指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆联交所集团是全国第三家、中西部地区首家以公共资源交易为主业的“双百企业”。重庆联交所集团表示，下一步，集团将围绕国资国企改革总体要求和激发活力、提高效率的市场化改革主线，以更广范围、更深层次、更大力度深化企业治理机制、用人机制、激励机制等领域改革创新，着力打造党的领导坚强有力、治理结构科学完善、经营机制灵活高效、创新能力和市场竞争力显著提升的现代国有企业，力争成为国企改革的“双百标杆企业”。据悉，集团在2021年度改革三年行动重点改革任务评估获评“A”级，入选全市首批管理提升标杆企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分地区看，此次更新的名单中，吉林省“双百企业”减少至四家，青海省新增青海盐湖蓝科锂业股份有限公司，参与试点企业增至两家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同日更新的“科改示范企业”名单减少至439家，较前次减少1家。其中，入选的中央企业281家，净减少1家；入选的地方国有企业158家，数量与前次持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，中国五矿集团所属中国有色工程有限公司、中冶南方工程技术有限公司等两家企业同时入选“科改示范企业”，至此，该集团参与试点企业增至6家。其中，中国有色工程有限公司同期从“双百企业”名单中退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国企业联合会研究员刘兴国对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者表示，“双百行动”的重点是加快推进综合性改革，力求在重点领域或关键环节，取得改革的重要突破，从而有效强化党的领导、完善治理、优化管理、激发活力、提升效率、增强竞争力。“科改示范行动”虽也强调全面深化各方面改革，更多则强调围绕优化创新环境、完善创新机制、增强创新能力、涌现创新成果来进行改革，更加突出创新这一目的。对于企业来说，入选“科改示范企业”则既要有较好的创新基础，也要有良好的创新发展前景，确保能够通过改革，切实提升企业创新能力，并在创新驱动下加快发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641354232.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：决定增加政策性开发性金融工具额度和依法用好专项债结存限额</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641362662.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，决定增加政策性开发性金融工具额度和依法用好专项债结存限额。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641362662.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：部署进一步做好抗旱救灾工作 强化财力物力支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641361564.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，部署进一步做好抗旱救灾工作，强化财力物力支持。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641361564.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：决定向地方派出稳住经济大盘督导和服务工作组 促进政策加快落实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641361434.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，决定向地方派出稳住经济大盘督导和服务工作组，促进政策加快落实。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641361434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>描绘国际税收新画卷 服务全面开放新格局——党的十八大以来中国税务部门加强国际税收合作参与国际税收治理综述</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641348625.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　从“继续深入推进改革开放”到“形成全面开放新格局”，党的十八大以来，我国的扩大开放走向更高质量、更深层次。“中国将采取一系列重大改革开放措施”“中国开放的大门只会越开越大”……习近平主席在多个重要场合强调“扩大开放”，开放已成为当代中国的鲜明标识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着开放的大门越开越大，我国税务部门始终与时代同行，推动构建合作共赢的新型国际税收关系，用更宽阔的国际视野主动服务对外开放战略，深度融入国际税收治理，推动共享发展成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主动服务，为全面开放大局注入税务力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货物贸易进出口量从2012年的24.4万亿元增加到去年的39.1万亿元；截至2022年1月29日，中欧班列累计开行超过5万列，通达欧洲23个国家、180多个城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年我国实际使用外资1.15万亿元人民币，较2012年增长62.9%，吸引外资保持世界第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这十年，我国外贸进出口量连创新高，对外投资合作健康有序，利用外资规模持续增长，折射出国内外对中国经济发展充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据背后，反映的是我国税务部门主动服务全面开放大局，持续优化国际税收营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国税务部门全力服务中国对外开放发展战略。”中国国家税务总局局长王军表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——这是“放管服”举措在国际税收领域不断深化的十年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际税收事项审批变备案，递延纳税政策持续发力，出口退税快速“落袋”，“网上办”范围持续拓展。如今，无论是“引进来”的外资企业还是“走出去”的国内企业，其财务人员都有相同的感受：税收服务越来越好，让企业负担更轻、发展动力更足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，我国税务部门在国际税收领域深入落实“放管服”改革举措，持续优化国际税收服务，打造了具有“国际范”的税收营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照简政放权要求，取消主管税务机关对非居民企业的多项审批事项，持续减少纸质资料报送，并将非居民纳税人享受协定待遇程序由备案改为“自行判断、申报享受、相关资料留存备查”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贯彻党中央、国务院关于积极有效利用外资的决策部署，对境外投资者实行以分配利润用于境内直接投资暂不征收预提所得税即递延纳税的优惠政策，有效缓解外资企业资金压力，促进外资企业在华再投资持续增长，进一步稳定了外商在华投资信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　充分利用信息化手段，持续推进“不见面、非接触”式办税，实现非居民企业涉税业务全量网上办理、非复杂事项即时办结，帮助纳税人“一站式”完成非居民企业登记、扣缴税款申报、对外支付备案等业务办理，目前对外付汇业务办理时长从2-3天缩短至8分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上世纪八十年代进入中国市场的百事可乐，见证了我国税务“放管服”改革的不断深化。广州百事可乐饮料有限公司法定代表人陈默说：“近十年来，税务部门持续创新智慧办税服务，如今绝大部分涉税业务都可网上办理，办理流程也不断简化。同时，国家推出的一系列税费支持政策也覆盖外资企业，不仅降低了企业投资成本，提升了市场竞争力，还为加大研发力度、优化产能结构提供了有力的资金支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——这是税收协定谈签和修订不断提速的十年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业的跨境经营离不开良好的税收环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为国际税收管理的重要法律依据，税收协定签署生效后，可有效为纳税人跨境经营消除双重征税、提供税收确定性、减轻在东道国的税收负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南新科隆电器有限公司负责人杨朝明对此感受颇深，他介绍，中国和罗马尼亚等国家签署了税收协定，企业开展对外投资不仅可以适用消除双重征税、非歧视待遇、涉税争议解决机制等保护性条款，还可以在罗马尼亚享受税收协定优惠待遇。新科隆公司因此于2017年投资942万美元在罗马尼亚成立罗马尼亚科隆电器公司，并于2018年继续“走出去”到墨西哥和巴西。目前罗马尼亚和墨西哥科隆电器公司均有序运营，巴西科隆电器有限公司正在建设中。“有税收协定保护，我们企业走出去更加有底气！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，税务总局以服务“一带一路”和国际产能合作为导向，加快与重点国家的税收协定谈签和修订进程，分别与厄瓜多尔、智利、阿根廷、柬埔寨、巴基斯坦、意大利、罗马尼亚、新西兰等34个国家（地区）新签或修订了税收协定或议定书。截至2021年底，我国税收协定网络已覆盖112个国家（地区），基本涵盖我国对外投资主要目的地以及来华投资主要国家（地区）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此期间，税务总局在税收协定框架下与有关国家（地区）税务主管当局开展相互协商，已为纳税人避免和消除国际重复征税约283亿元，有力促进了我国与协定伙伴国（地区）之间的双向投资、技术交流和人员往来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——这是高水平推动对外经贸投资合作的十年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十年来，我国税务部门着眼于构建常态长效的服务机制，在促进“一带一路”国际合作、服务“走出去”企业方面都作出了积极有益的探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015 年，国家税务总局建立起全面覆盖“一带一路”沿线国家（地区）及我国主要投资目的地的国别税收信息研究机制，分批发布国别投资税收指南并定期更新，截至目前，已公开发布104份税收指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税收指南方便了‘走出去’企业了解东道国税收政策，有效防范跨境投资税收风险，已成为对外投资税收服务的拳头产品。”深圳市税务局国际税收管理处处长孙业锋说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除“指南”外，税务部门不断创新涉外税收服务，丰富税收争议解决和咨询服务途径，为“走出去”企业提供了进一步“指引”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年，国家税务总局对“走出去”企业涉及的国内税收制度文件和已签署的税收协定进行系统性集成和分类处理，发布了涵盖83个具体事项的《“走出去”税收指引》。2021年，《“走出去”税收指引》再次修订更新，从税收政策、税收协定、管理规定及服务举措四个方面详细列举了“走出去”纳税人涉及的99个事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　翻阅指引，可以直接查阅相关国家投资信息、整体营商环境、双边税收协定及税收争议解决等内容，让企业找政策“更简易”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国税务部门持续优化国际税收营商环境，促进稳外资、贸易自由化与投资便利化，为全面开放大局注入了税务力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深度融入，国际税收舞台上展现责任担当&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果把国际税收工作从2012年到2022年这十年画一条纵向的时间轴，参与G20国际税改，连续承办FTA大会、金砖国家税务局长会议、SGATAR年会等重要国际会议，建立“一带一路”税收征管合作机制……这些税收事件都在国际税收改革画卷上留下精彩一笔，也让“中国税务”的名片更加闪亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——这是“一带一路”朋友圈不断扩大的十年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3年前，首次由我国税务部门主导发起并主办的高级别国际税收会议——首届“一带一路”税收征管合作论坛在浙江乌镇召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年4月18日，来自85个国家（地区）税务部门、16个国际组织以及多家学术机构和跨国企业的350余名代表出席论坛，在中国税务部门的倡议下，建立了“一带一路”税收征管合作机制，成功开启了“一带一路”国家（地区）税收合作的新时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是我国主动参与全球税收治理取得的重要成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2013年以来，税务总局认真践行习近平总书记的重要指示精神，积极发挥税收职能作用，构建税收服务“一带一路”合作平台，中国税务“朋友圈”不断扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2015年，税务总局印发《关于落实“一带一路”发展战略要求 做好税收服务与管理的通知》，从“执行协定维权益、改善服务谋发展、规范管理促遵从”三个方面提出10项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年，税务总局印发《关于进一步做好税收服务“一带一路”建设工作的通知》，提出落实协定、优化服务、信息研究、强化合作四个方面8项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年首届“一带一路”国际合作高峰论坛期间，组织实施参会国税务局长会晤，就探索构建“一带一路”税收合作长效机制达成初步共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，与哈萨克斯坦财政部国家收入委员会、经济合作与发展组织税收政策与管理中心（OECD—CTPA）以及税收征管论坛（OECD—FTA）四方联合在哈萨克斯坦首都阿斯塔纳（后更名为努尔苏丹）成功举办“一带一路”税收合作会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，第一届“一带一路”税收征管合作论坛（以下简称论坛）在浙江乌镇召开，正式建立合作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2022年6月底，合作机制理事会成员已增加至36个，观察员增加至30个，并已成功举办包括第二届论坛在内的4场高级别会议、10场工作层业务研讨会、20余场专题会议及2次税务部门主题日活动，邀请相关方围绕税收征管信息化、税收争议解决、税收协定等热点议题开展交流，为各方互学互鉴、沟通合作搭建了务实有效平台，为企业“引进来”“走出去”提供助力和支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在共商共建共享精神指引下，“一带一路”税收征管合作机制正不断孕育新的合作成果，释放出新的发展潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——这是国际税收合作深度广度持续拓展的十年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过坚持不懈的夯基垒台、立柱架梁，我国国际税收合作交流的广度和深度持续拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2013年1月，首份金砖国家税务局长会议公报签署，金砖国家间的税收合作开启了新的征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年，承办第十届税收征管论坛（FTA）大会，会议期间签署双边或多边税收协定及达成合作意向11 个，被时任FTA主席爱德华·楚普誉为“FTA历史上最成功的一次大会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年，主办第五届金砖国家税务局长会议，签署金砖税务合作的第一份机制性文件——《金砖国家税务合作备忘录》，首次将金砖国家税收领域合作上升至制度层面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年，主办第48届亚洲税收管理与研究组织（SGATAR）年会，各成员就分享改善税收营商环境先进做法、探索合作开展能力建设项目等内容达成重要共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回望近些年，新冠肺炎疫情肆虐全球，世界经济发展面临挑战前所未有。在复杂多变形势下，我国税务部门与多国税务部门一道，守望相助、共克时艰，国际税收合作交流不但没有停步，反而不断向前推进，为促进全球经济复苏发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，国际税收治理正从双边治理向多边治理格局演进。随着国际税收合作的不断深入，在降低跨境纳税人税负、解决涉税争议等领域将达成更多合作成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——这是合力打击国际逃避税更好维护国家税收权益的十年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2013年9月，由G20成员领导人在圣彼得堡峰会共同背书发起的“税基侵蚀和利润转移（BEPS）”项目正式启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在BEPS项目中，我国与其他G20成员一同提出了“利润应在经济活动发生地和价值创造地征税”的国际税收管理新原则，得到了BEPS各参与国的认同。为有效实施BEPS成果，我国税务部门结合新的国际税收规则，对原有政策进行修订，从关联申报、调查调整、预约定价和相互协商等方面修改相关规定，形成了与国际接轨的反避税法规新体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年5月，中国税务部门签署《转让定价国别报告多边主管当局间协议》,通过自动信息交换方式共享信息，标志着我国反避税国际合作迈上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年6月，中国签署《实施税收协定相关措施以防止税基侵蚀和利润转移的多边公约》，为应对纳税人跨境逃避税提供了多边税收合作法律框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十年来，通过夯实反避税工作基础、加强反避税信息化建设和能力建设，“管理、服务、调查”三位一体的反避税防控体系取得明显成效，反避税管理工作步入了“管理前置、服务优化、调查精准”的科学规范新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;共享成果，推动国际税收包容可持续发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为世界第二大经济体，十年来，中国深度参与国际政治经济领域合作，以此为契机，我国税务部门积极帮助其他发展中国家和低收入国家加强税收征管能力建设、共享改革成果，实现互利共赢，促进国际税收包容、可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——主动担当，帮助发展中国家提高税收征管能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国税务部门始终坚持包容性发展理念，进一步加大对发展中国家的税收技术援助和支持，推动创造稳定透明的国际税收环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，通过举办研修班等形式，近年来共为60多个发展中国家提供税收援助。2016年3月，OECD—中国国家税务总局多边税务中心启动，作为第一个设立于非OECD成员国家的OECD多边税务中心，旨在为我国和其他发展中国家税务官员提供双边及多边业务培训，并致力于打造成为我国帮助发展中国家进行能力建设的重要平台。党的十八大以来，该中心已累计举办OECD培训项目57期，培训学员共计7600余人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，积极推动“一带一路”税收征管能力促进联盟在哈萨克斯坦努尔苏丹、中国澳门、中国扬州、中国北京四地建立税务学院并开展多专题多语种线上培训。截至2021年底，联盟已举办30余期线上培训，来自80个国家（地区）的1500多名税务官员参加培训，为帮助发展中国家和低收入国家提高税收征管能力作出重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法国艾克斯—马赛大学欧亚研究所所长金邦贵表示，中国创造性地利用国内国际两方面资源，积极致力于帮助发展中国家提高税收征管能力，通过分享中国经验促进民心相通，让更多发展中国家搭上中国税收发展的“快车”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——积极作为，多项“中国方案”融入国际税收新规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对近年来国际税收规则新一轮重塑的重大机遇，中国积极走向国际舞台，深入参与全球税收治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十年来，中国已逐渐从国际规则的追随者、执行者，转变为国际规则制定的重要参与者、贡献者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2013年，税务总局积极参与二十国集团（G20）正式启动的“税基侵蚀和利润转移行动计划”（BEPS），向OECD提交立场文件50多份千余条意见，为该项目成果的完成作出了实质性贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2013年以来，税务总局与IMF已签署并执行了三期三年技术合作协议，双方围绕税收政策、税收征管两大主题开展技术合作，内容涉及增值税、所得税等主要税种以及社会保险费，涵盖税收征管法治建设、征管数字化转型、征管质量监控、国际税收管理、大企业税收管理等重要领域，推动我国税收政策和管理不断完善升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，中国加入应对经济数字化税收挑战“双支柱”方案多边共识。在共识形成过程中，中国财税部门积极通过多边协商解决全球共同问题，同时妥善维护中国税收利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十年间，税务总局积极参与《OECD关于对所得和财产避免双重征税的协定范本》《OECD跨国企业与税务机关转让定价指南》和《联合国关于发达国家与发展中国家间避免双重征税的协定范本》《联合国发展中国家转让定价实用手册》修订工作，将中国观点融入到国际规则的修订中。参与税收透明度和情报交换全球论坛，推动实施《多边税收征管互助公约》和《金融账户涉税信息自动交换标准》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国正在全面参与国际税收规则的改变，已成为OECD建立的国际税收社区的重要成员，中国在推动G20国家将税收提上重要议程方面发挥了重要作用。” OECD税收政策与管理中心主任帕斯卡说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——外派人才，积极搭建服务国际国内税收工作的桥梁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了服务和推动国内企业“走出去”，中国税务部门还坚持选派干部“走出去”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，中国税务部门共向我驻外使领馆、国际组织和国外大学派出110名税务干部，其中85名干部赴驻外使领馆工作，25名干部赴国际组织和国外大学工作学习。外派人员肩负着我国新时代税务外交的重要使命，他们尽职履责、担当作为，在研究各国税制、跟踪全球动态和对外税收宣传中发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，外派人员积极助力我国企业境外投资经营，帮助中资企业解决税收争议，有力维护企业合法权益；积极促进双多边税务交流合作，服务“一带一路”税收征管合作机制建设，协助推动税务部门双边合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外派人员主动关注各国税收改革，深入研究各国税收制度，为中国税务部门开展国际比较、借鉴国际经验提供了有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　税收协定的成功签署也离不开外派人员的辛勤努力。驻卡塔尔使馆经商处陆金金在驻外期间多渠道多角度向卡塔尔税务部门和在卡中资企业开展税收政策宣传和政策辅导，并积极参与促成中国和卡塔尔关于对所得避免双重征税和防止偷漏税的协定议定书签署工作，为服务在卡中资企业作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，在国际税收治理中，中国税务部门将继续着力服务全面开放新格局，为全球经济复苏和发展贡献更多的中国税务力量！&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641348625.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>十部门印发工作方案全面推进“大思政课”建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641363076.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/b26870eba4983b26" id="343894367c8f70beef6bd18590b71ff8" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者8月24日从教育部获悉，教育部等十部门日前印发《全面推进“大思政课”建设的工作方案》。工作方案提出，建设全国高校思政课教研系统，设立一批实践教学基地，推出一批优质教学资源，做优一批品牌示范活动，支持建设综合改革试验区，推动思政小课堂与社会大课堂相结合，推动各类课程与思政课同向同行，教育引导学生坚定“四个自信”，成为堪当民族复兴重任的时代新人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工作方案包括总体要求、改革创新主渠道教学、善用社会大课堂、搭建大资源平台、构建大师资体系、拓展工作格局、加强组织领导等7个部分共22条举措，包含“建好用好‘大思政课’实践教学基地”“思政课教学资源库”“建立思政课特聘教授、兼职教师制度”“加强思政课教师培养培训”等4个专栏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部社会科学司负责人表示，近年来，思政课教师队伍建设实现历史性突破，思政课教学效果大幅度提升。但是，一些地方和学校对思政课建设的重视程度还不够，开门办思政课、调动各种社会资源的意识和能力还不够强，有的学校教师数量不足、质量不高，对实践教学认识不足、重视不够，大中小学思政课一体化建设亟需深化，课程思政存在“硬融入”“表面化”等现象。“大思政课”是破解当前思政课建设突出问题的有效路径。(记者徐壮)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641363076.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进一步规范行政裁量权 取消调整一批罚款事项 优化法治化营商环境 保护市场主体合法权益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641349464.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　决定指出，取消和调整53个罚款事项，其中取消29个罚款事项，包括公安部1个、交通运输部12个、市场监管总局16个；调整24个罚款事项，包括交通运输部19个、市场监管总局5个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;CNSPHOTO提供&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许睿 本报记者 李海洋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了进一步推进“放管服”改革、优化营商环境，国务院常务会议近日审议通过了《关于进一步规范行政裁量权基准制定和管理工作的意见》（以下简称意见）、《关于取消和调整一批罚款事项的决定》（以下简称决定），着力破解执法简单粗暴、乱收费乱罚款等行政执法领域突出问题，切实减轻企业和群众负担，保护市场主体和人民群众的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;破解执法突出问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“裁量的标准、条件、种类、幅度、方式、时限不统一，容易造成行政执法该严不严、该宽不宽、畸轻畸重、类案不同罚。”司法部政治部主任赵昌华表示，当前行政裁量权基准存在制定主体不明确、制定程序不规范、裁量幅度不合理、动态调整不及时等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　司法部行政执法协调监督局负责人介绍，党中央、国务院高度重视行政裁量权基准制度建设。近年来，各地区各部门认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，不断加强制度建设，细化量化行政裁量权基准，执法能力和水平有了较大提高。关于行政裁量权基准制度，目前主要有两种类型：一是指导行政执法机关如何制定具体行政裁量权基准的制度。目前，31个省（区、市）人民政府和国务院有关部门都有相关规定。二是作为行政执法依据的具体行政裁量权基准。据初步统计，省级人民政府及其部门制定的行政裁量权基准有1000多个，设区的市人民政府及其部门制定的行政裁量权基准有1200多个，区（县）人民政府及其部门制定的行政裁量权基准近3000个。但也要看到，行政裁量权基准制定程序不规范、裁量幅度不合理等问题还在一定程度上存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，意见明确了各级政府及其部门制定行政裁量权基准的职责权限。意见规定，制定行政裁量权基准要根据管理需要，科学分析影响行政执法行为的裁量因素，充分考量行政裁量权基准的实施效果。要将行政裁量权基准内容嵌入行政执法信息系统，为行政执法人员提供精准指引，有效规范行政裁量权行使。将行政裁量权基准制定和管理工作纳入法治政府建设考评指标体系和法治政府建设督察内容等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“意见准确界定了裁量权基准制定的行为边界。划清裁量权基准的制定与法律、行政法规、地方性法规、规章以及其他规范性文件的制定在规制事项、制定权限和程序上的区别，不可越权而为。”中共中央党校政法部主任、教授周佑勇表示，意见对行政裁量权基准的规制事项、制定权限和制定程序进行了体系化而又具体的顶层设计，形成了与法律文件边界清晰而又分工协作的生成机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政法大学法学院教授、行政法研究所所长成协中认为，意见最大的亮点在于将行政裁量权基准的制定作为一项法定职责予以明确，并设定了相应的监督机制。此外，意见还明确提出行政机关在适用“行政裁量权基准可能出现明显不当、显失公平”或“行政裁量权基准适用的客观情况发生变化的”，可以调整适用裁量基准。在成协中看来，这赋予了执法机关和人员根据个案的实际情况公平合理适用裁量基准的义务与职责，可以有效防止机械、随意地适用裁量基准、影响个案实现正义的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“意见为行政裁量权基准的制定提供了统一性、根本性和全方位的指引，是新时代指导行政裁量权基准制定的纲领性文件，做好意见的学习、宣传和贯彻工作是当前我国法治政府建设的一项重要任务。”周佑勇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见对实施保障专门作出规定，要求各地区各部门要加强统筹协调，明确任务分工，落实工作责任。各级司法行政部门要就如何制定和管理行政裁量权基准开展专门业务培训。各级行政执法机关要加强对行政执法人员的培训，提高行政执法人员熟练运用行政裁量权基准解决执法问题的能力。同时，还要求加强监督考核，将行政裁量权基准制定和管理工作纳入法治政府建设考评指标体系，列入法治政府建设督察内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　司法部行政执法协调监督局负责人表示，行政裁量权基准制度能否落地见效，不只是各级执法机关的事情，还要让社会公众充分参与进来，形成合力，这也同样重要。各地区各部门要加大行政裁量权基准的宣传力度，使广大公民、法人和其他组织充分了解建立完善行政裁量权基准制度的重要性，积极参与对行政执法活动的监督和评议。同时，已制定行政裁量权基准的地方和部门要对现有的行政裁量权基准进行清理，该修改的修改，该废止的废止。未制定行政裁量权基准的地方和部门要根据工作需要，建立完善行政裁量权基准制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;取消调整罚款事项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此前很长一段时间以来，乱罚款对于经济社会发展，特别是民营企业和市场经济的发展带来了比较明显的不良影响，群众对此意见非常强烈。因此，取消不合理不规范罚款应该是一个必然的趋势，也有利于经济社会的持续健康发展。”中央党校（国家行政学院）教授竹立家表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　决定指出，取消和调整53个罚款事项，其中取消29个罚款事项，包括公安部1个、交通运输部12个、市场监管总局16个；调整24个罚款事项，包括交通运输部19个、市场监管总局5个。决定还明确了这些罚款事项的名称、设定依据、处理决定和替代监管措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵昌华表示，这次清理行政法规和部门规章中的罚款规定，概括起来就是“三个一律”：“凡是违反法定权限和程序设定的罚款事项，一律取消；凡是罚款事项不适应经济社会发展需要、有违‘放管服’改革精神、不利于优化营商环境的，或者有失公允、过罚不当的，一律取消或调整；凡是罚款事项可采取其他方式进行规范或管理的，一律取消。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，在交通运输领域，31个罚款事项被取消或调整。值得注意的是，《国务院决定取消和调整的罚款事项目录》（以下简称目录）的第27、28、29项提到，将取消对道路货运经营者、道路客运经营者、道路危险货物运输企业或单位不按照规定随车携带道路运输证行为的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在公安领域，目录第22项提到，对未领取特种行业许可证收购生产性废旧金属行为的罚款也将取消，后续将改为备案管理，对违反备案管理的行为规定相对较轻的处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在市场监管领域，决定取消并调整了21项罚款事项，其中包括多项有关许可证的罚款，如第13项，即对未取得生产许可证擅自生产销售防伪技术行为的罚款。后续对该行为的监管将与上位法保持一致，按照《中华人民共和国产品质量法》有关规定进行替代监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于取消的29个罚款事项，司法部行政执法协调监督局负责人徐志群表示，取消的这29个罚款事项涉及的行为主要有两个特点：一是违反程序性管理规定、社会危害程度相对较低；二是可以通过信息化查验等其他方式达到监管效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但取消并不意味着不管了，针对这些事项，决定要求有关部门严格落实监管责任：对于可以通过“双随机、一公开”等方式进行事中事后监管的，纳入日常监管，行政机关发现违法行为的，督促违法行为人及时改正，完善管理制度，合法合规经营；其他法律法规有规定的，按照有关规定进行监管，根据违法行为的事实、性质、情节和社会危害程度，依法适用警告、通报批评等其他种类的行政处罚，从源头上避免重复罚款；随着科技的进步，对于能够通过数据共享等方式实现管理目的的，由有关行政机关通过信息化手段进行查验和监管，切实减轻企业和群众的负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国政法大学法治政府研究院院长赵鹏认为，决定取消了一批违反法定权限和程序设定的罚款事项，明确要求与上位法保持一致、按照相关法律法规的要求进行监管，这对于推进依法治国具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对取消的29个罚款事项和调整的24个罚款事项，国务院将印发有关决定并向社会公布，对涉及的行政法规、部门规章的修改和废止提出明确要求。同时，要求有关部门在罚款事项取消后，创新和完善监管方式，严格落实监管责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐志群表示，这次清理的罚款事项只是第一批，接下来司法部将会同其他部门继续清理其他领域的罚款事项，目前有关工作已经同步开展。对应当清理的罚款事项，及时予以取消和调整，保护人民群众和市场主体的合法权益，持续营造法治化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，决定强调，行政机关要坚持执法为民，罚款不是目的，只是手段。要通过罚款等处罚预防、纠正和惩戒违反行政管理秩序的行为，维护公共利益和社会秩序，保护企业和群众的合法权益，不得违法实施罚款，不得为了罚款而罚款，坚决杜绝逐利执法，严禁下达罚没指标。行政机关可以根据行政处罚法等在法定幅度外减轻罚款。针对实践中行政机关不愿、不敢适用减轻、从轻处罚规定的情况，2021年修订的行政处罚法将“应当依法从轻或者减轻”修改为“应当从轻或者减轻”，删除了“依法”，这也是在引导行政机关可以直接适用行政处罚法的规定，根据具体案情，合理实施行政处罚。行政机关可以作出不予处罚的决定。执法既要有力度又要有温度，行政处罚法第33条明确规定了不予处罚和免予处罚的情形。有一些违法行为的违法性较弱，违法情节比较轻微，没有造成危害后果，且当事人及时改正，尽管也破坏了行政管理秩序，但不必一律给予行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;链接 〉〉〉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;以法治视角制定行政裁量权基准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　意见对制定行政裁量权基准的权限和程序作了明确规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是规定制定主体职责权限。明确了国务院部门和地方各级人民政府及其部门在制定行政裁量权基准方面的权限，并要求各制定主体要严格履行行政裁量权基准制定职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是严格规范行政裁量权基准制定权限。行政机关可以根据工作需要依法制定行政裁量权基准，不是强制性的，并明确要求无法律、法规、规章依据，不得增加行政相对人的义务或者减损行政相对人的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是明确要求不重复制定行政裁量权基准。比如，意见规定，对同一行政执法事项，上级行政机关已经制定行政裁量权基准的，下级行政机关原则上应直接适用；如下级行政机关不能直接适用，可以结合本地区经济社会发展状况，在法律、法规、规章规定的行政裁量权范围内进行合理细化量化，但不能超出上级行政机关划定的阶次或者幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是明确行政裁量权基准制定程序。根据发布形式，选择不同的制定程序，属于规章的，履行规章制定程序；属于行政规范性文件的，履行行政规范性文件制定程序。同时，还明确规定，行政裁量权基准一律向社会公开，接受市场主体和人民群众监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是强化日常监督管理。规定各地区各部门要加强对行政裁量权基准制度执行情况的监督检查，建立行政裁量权基准动态调整机制，并要求将行政裁量权基准内容嵌入行政执法信息系统。同时，建立备案审查机制，发现行政裁量权基准与法律、法规、规章相抵触的，备案审查机关要依法予以纠正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在制定和管理工作中，意见要求行政机关做到以下几点：一是坚持法制统一，二是坚持程序公正，三是坚持公平合理，四是坚持高效便民。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641349464.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年1-7月我对“一带一路”沿线国家投资合作情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641353797.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年1-7月，我国企业在“一带一路”沿线国家非金融类直接投资774.1亿元人民币，同比增长5.9%(折合118.7亿美元，同比增长5.1%)，占同期总额的18.2%，较上年同期上升0.2个百分点，主要投向新加坡、印度尼西亚、巴基斯坦、马来西亚、阿拉伯联合酋长国、泰国、越南、柬埔寨、老挝和孟加拉国等国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对外承包工程方面，我国企业在“一带一路”沿线国家新签对外承包工程项目合同3048份，新签合同额3734.8亿元人民币，同比下降10.4%(折合572.7亿美元，同比下降11.1%)，占同期我国对外承包工程新签合同额的50.4%；完成营业额2878.5亿元人民币，同比下降1.7%(折合441.4亿美元，同比下降2.5%)，占同期总额的54.3%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641353797.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国进入创新型国家行列</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641349799.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/8e470c0e60dfb036" id="bc5a42b0804aaa9679dcc733a223908e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/f00f0cb4fa29da93" id="5efef9440e507d07095915293b79be71" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这十年，我国走出了一条从人才强、科技强，到产业强、经济强、国家强的发展道路。全社会研发投入从2012年的1.03万亿元增长到2021年的2.79万亿元，研发投入强度从1.91%增长到2.44%；全球创新指数排名中，中国从2012年的第三十四位上升到2021年的第十二位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本公众号版权归&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPKsbGo.png"/&gt;所有。如转载或引用本文内容须经许可，并注明转自&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPKsbGo.png"/&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;监 制丨王辉李丕光王彧刘卫民&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主 编丨毛晶慧见习编辑丨邹朵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641349799.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国常会：部署稳经济一揽子政策的接续政策措施 加力巩固经济恢复发展基础</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641362258.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　李克强主持召开国务院常务会议，部署稳经济一揽子政策的接续政策措施，加力巩固经济恢复发展基础。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641362258.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>强化财政支持 打造中小企业数字化转型样板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641349798.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　工信部、财政部近日联合印发通知，部署开展财政支持中小企业数字化转型试点工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知提出，从2022年到2025年，中央财政计划分三批支持地方开展中小企业数字化转型试点，打造一批小型化、快速化、轻量化、精准化的数字化系统解决方案和产品，围绕100个细分行业，支持300个左右公共服务平台，打造4000至6000家“小灯塔”企业作为数字化转型样板，带动广大中小企业“看样学样”加快数字化转型步伐，促进“专精特新”中小企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是继8月初工信部召开“中小企业数字化工作座谈会”提出“要加强政府引导，通过强化财政支持，撬动龙头企业、社会资本合力推动中小企业数字化转型”要求后，有关部门第一时间对政策要求的贯彻落实，“真金白银”财政支持已在路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京大学国家发展研究院中国经济研究中心教授汪浩在接受&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagr6tvMPKsbGo.png"/&gt;记者采访时表示，数字化转型对于企业能够带来提质降本增效、优化流程、拓展业务、增加盈利能力的积极作用，是顺应信息化时代的必然要求，“但不同于大型企业在信息化资源上的先天优势，中小企业在数字化转型道路上不乏掣肘。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，缺少核心技术支持和资金相对不足，是阻碍中小企业实现数字化转型的公认因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“无论给予企业核心技术支持还是提升企业信息化意愿，资金支持都必不可少。”汪浩认为，实现数字化转型，技术是核心要素。而掌握核心技术的大平台有着足够的优势整合各类要素，促成各类企业同台共享资源，这本身是市场自身发展的需要，当然，也需要政策层面尤其是政府层面出台更多的便利化举措予以支持和促进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　显然，尽快打造可被复制和参照的转型样板，是推动中小企业数字化转型大气候的当务之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　选取哪些行业企业进行支持也是此次通知的重点内容。通知明确，将制造业关键领域和产业链关键环节的中小企业作为数字化转型试点的重点方向，对其中数字化转型需求迫切、发展潜力巨大、经济社会效益明显的中小企业加大支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尤其是要重点向医药和化学制造、通用和专用设备制造、汽车零部件及配件制造、运输设备制造、电气机械和器材制造、计算机和通信电子等行业中小企业倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在打造示范样板上，通知提出，将通过试点形成一批“小快轻准”的系统解决方案和产品，提炼一批聚焦细分行业规范高效、有利复制推广的中小企业数字化转型典型模式，打造一批可复制易推广的数字化转型“小灯塔”企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知提出，中央财政安排奖补资金支持服务平台，由服务平台为中小企业提供数字化改造服务。其中，2022年拟支持100个左右服务平台。此外，中央财政对完成改造目标的服务平台安排奖补资金，每个服务平台最高奖补不超过600万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得重申的是，国家“真金白银”的投入背后，本质是要帮助企业通过数字化转型重塑核心竞争力，重构企业产业链和供应链，构建新的战略竞合数字生态，以此彰显国家发展数字经济、持续释放新旧动能转换红利的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“国家层面对企业数字化转型给予大力支持符合国家利益。”在汪浩看来，未来围绕数字化转型，“强化财政支持，撬动龙头企业、社会资本合力推动中小企业数字化转型”的政策路径日渐清晰，他也提醒，“确保数字经济优质发展，也必须从体制机制着手，畅通和扫清制度和市场阻碍。引导各部门通力合作，发挥好资本优势。”&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641349798.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年1-7月我国对外劳务合作业务简明统计</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641353874.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2022年1-7月，我国对外劳务合作派出各类劳务人员14万人，较上年同期减少4.5万人；其中承包工程项下派出4.6万人，劳务合作项下派出9.4万人。7月末在外各类劳务人员55.6万人。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641353874.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济发展和疫情防控两手都要抓、都要硬</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641362247.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　货物进出口总额同比增长16.6%，比上月加快2.3个百分点；全国城镇调查失业率为5.4%，比上月下降0.1个百分点；规模以上工业增加值、服务业生产指数、进出口、社会消费品零售总额、固定资产投资同比均保持增长……国家统计局前不久公布的7月经济数据显示，随着高效统筹疫情防控和经济社会发展各项政策持续显效，国民经济延续恢复态势。这彰显了中国经济的韧性和活力，有力印证了我国疫情防控政策的科学性、有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情防控是“国之大者”，经济建设是中心任务。习近平总书记强调：“全面落实疫情要防住、经济要稳住、发展要安全的要求是一个整体，要一体认识、一体落实、一体评估，巩固经济回升向好趋势，力争实现最好结果。”疫情防控和正常生产生活、经济社会发展不是非此即彼的“单选题”，而是相辅相成、辩证统一的关系。只有高效做好统筹疫情防控和经济社会发展工作，坚持两手都要抓、都要硬，才能最大限度减少疫情对经济社会发展的影响，推动经济平稳健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/fe5a7b6b1d930f1b" id="67f6664f5cd689c060d00c1a8a844f5c" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：影像中国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对百年不遇的新冠肺炎疫情，有效的疫情防控是经济社会发展的基础。只有疫情被有效控制住，经济发展和正常生活才能具备有利条件；疫情越早得到控制，经济发展受到的影响就越小。今年以来，面对复杂严峻的国际环境和艰巨繁重的国内改革发展稳定任务，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我们高效做好统筹疫情防控和经济社会发展工作，疫情防控取得积极成效，经济社会发展取得新成绩。两年多的疫情防控实践充分证明，我国疫情防控效果是好的、效率是高的，有良好的成本效益比。如果搞“集体免疫”“躺平”之类的防控政策，疫情势必会对经济社会发展产生严重冲击，势必会造成更大的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抗击疫情是个系统工程，需要同时考虑三个方面：一是控制疫情，二是保障老百姓正常生活，三是确保经济社会必要运行。可以说，坚持动态清零从来就不意味着放弃经济发展，恰恰相反，是要为经济发展创造良好条件。应该看到，7月份经济虽然延续恢复发展态势，但受多重因素影响，仍有小幅波动。推动经济持续恢复，保持经济运行在合理区间，仍然面临着不少风险和挑战。从国际看，全球疫情蔓延，产业链供应链不畅，地缘政治冲突外溢影响持续，世界经济下行风险加大；从国内看，经济目前处在恢复进程中，经济回升的基础还有待巩固。势要起而不可落。当前正处于经济回稳最吃劲的节点，我们必须以时不我待的紧迫感，高效统筹疫情防控和经济社会发展，巩固经济恢复发展基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　统筹好疫情防控和经济社会发展，“精准”是道必答题。基于疫情防控形势变化、病毒变异特点以及疫情防控实战的经验总结，动态调整优化防控措施，提高疫情防控的科学性、精准性，是“最大限度减少疫情对经济社会发展的影响”的必然要求。《新型冠状病毒肺炎防控方案(第九版)》对入境人员、密切接触者以及中高风险区的管控周期进行了优化，正是坚持科学精准、动态清零的具体体现。但应看到，优化防控措施绝不是放松防控，决不能松懈厌战。近期，周边国家疫情快速反弹，我国外防输入压力持续增大，同时，奥密克戎BA.5亚分支已经成为全球主要流行株，与以往的变异株相比传播力明显增强。在这样的背景下，我们必须慎终如始，保持战略定力，抓实抓细疫情防控各项工作，坚决巩固来之不易的防控成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情尚未远去，大考仍在继续，发展不能停步。深刻认识抗疫斗争的复杂性和艰巨性，坚持人民至上、生命至上，坚持外防输入、内防反弹，坚持动态清零，该管的坚决管住，该保的坚决保住，一手抓战“疫”，一手抓发展，我们就一定能打赢疫情防控这场大仗硬仗，实现疫情防控和经济社会发展双胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/fac1a05a63f399d0" id="1f79aa1c97b8dc3b847a217d609069fc" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220824/c641362247.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>