<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2020 04:18:34 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>俄侦委：今年前6个月税务犯罪造成的损失超过470亿卢布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622229618.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622229618.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>二季度工业企业利润增速由降转升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622227861.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622227861.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加强融资担保公司非现场监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622227782.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622227782.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年中政治局会议前瞻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622226514.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622226514.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5000亿资产注入 国家油气管网公司首批资产落定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622225309.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622225309.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院要求严格执行特殊转移支付2万亿资金将直达市县</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622225200.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622225200.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多举措治理 中小企业款项支付顽疾</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622225026.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□中国商飞公司北研中心发展规划部部长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;钱勇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院出台了《保障中小企业款项支付条例》(简称《条例》)，从源头出发建立一套防止机关、事业单位和大型企业拖欠中小企业款项的法规制度，在总结实践中解决拖欠款项问题的经验并予以制度化。加大保护中小企业发展的力度，对于保护中小企业健康发展具有深远的历史意义，特别是对于当前做好“六稳”“六保”工作，对中小企业的生存和发展具有重要的现实意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;突出源头治理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小企业在与各级机关、事业单位和大型企业交易中，常处于弱势地位，即便交易账款被拖欠，绝大多数中小企业出于维系合作关系的长远考虑，不愿意采取诉讼或者仲裁等手段来解决拖欠问题。为此，《条例》从三个方面加以约束和惩治。一是加强账款支付源头治理，规范资金保障和合同订立。《条例》从两个方面保障了中小企业款项支付工作。一方面，保障了中小企业交易的资金。资金是保障中小企业款项支付的源头，机关、事业单位使用财政资金从中小企业采购货物、工程、服务，应当严格按照批准的预算执行，不得无预算、超预算开展采购，政府投资项目所需资金应当按照国家有关规定确保落实到位，不得由施工单位垫资建设。另一方面，保障了中小企业交易的公平地位。中小企业与机关、事业单位和大型企业合作话语权不对等是普遍现象，规定机关、事业单位和大型企业不得要求中小企业接受不合理的付款期限、方式、条件和违约责任等交易条件，不得违约拖欠中小企业的货物、工程、服务款项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强账款支付过程管理，规范支付行为。相关保证金方式、按期验收、及时支付款项等是中小企业交易的重要环节。一方面，《条例》规定了保证金的收取工作和结算工作等。保证金是中小企业与机关、事业单位和大型企业交易合作第一道门坎，规定保证金要符合国家收取比例、不得限定为现金、接受以金融机构保函提供的保证，要在保证期限届满后及时与中小企业对收取的保证金进行核实和结算。另一方面，《条例》规定了检验验收、付款时限等工作。此外，《条例》规定禁止以不正当理由拖延支付款项。部分机关、事业单位和大型企业内部流程会影响中小企业款项支付，禁止以法定代表人或者主要负责人变更、未完成内部付款流程等为由延期支付，禁止以审计机关的审计结果作为结算依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强账款支付监督，规范问题处理。认真开展监督检查工作，及时解决实际工作中存在的突出问题，是检验保障中小企业款项支付工作效果的重要手段，为此《条例》明确了支付监督和问题处理等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;明确各方责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面贯彻实施《条例》需要各方面落实责任。《条例》既是促进中小企业发展的法律保障，也是促进中小企业发展的法律约束。一是妥善处理好机关双重角色问题，进一步发挥各级机关保障中小企业利益的作用，既要在与中小企业交易中主动发挥带头模范作用，依法维护合作权益，又要采取措施积极保护中小企业合法权益，督促市场主体遵守法律规定和合同约定，避免行政手段不当干预经济活动，依法落实保障权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强中小企业责任建设，既为中小企业发展提供了法律保障，也对中小企业提出更高要求。一方面，要求中小企业依法经营，诚实守信，规范交易行为，主动助力营造环境建设。另一方面，要求中小企业加强自身能力建设，依法与机关、事业单位和大型企业开展合作，按照合同约定提供合格的货物、工程和服务，主动提升服务能力，进一步增强中小企业的获得感。紧紧围绕保护合法权益，平衡中小企业和机关事业单位、大型企业之间的利益。三是明确第三方服务工作，提高中小企业的维权意识和能力，帮助中小企业提高合同和资金管理水平，降低交易成本和风险。按照市场规律研究企业规模类型，明确中小企业的具体标准。加强投诉机制建设，完善投诉渠道功能，健全投诉处理的机制，确保中小企业投诉能够件件有着落、事事有回音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保障中小企业款项支付工作涉及面广、任务量大，是一项长期复杂的系统工程。《条例》的出台，能够更好保障中小企业款项支付工作，促进中小企业及时收回账款、盘活流动资金、降低经营成本，进一步发挥中小企业在推进供给侧结构性改革、推动高质量发展、建设现代化经济体系中的重要作用。同时也可促进中小企业健康快速发展，在发展中成长壮大。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622225026.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行将首次试点多市场同发“应对气候变化”专题绿色金融债券</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622225295.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　记者获悉，国家开发银行将于7月29日在上海面向全球投资人多市场同步发行首单“应对气候变化”专题“债券通”绿色金融债券，发行规模不超过100亿元。此举为我国首次试点多市场同时发行一只债券，将创新驱动债市的联通和开放，有效助力上海国际金融中心建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，本期债券所募集资金将用于低碳运输等绿色项目，助力打好蓝天、碧水、净土保卫战，项目预计年节约标准煤约41.3万吨，年减少二氧化碳排放约91.2万吨，有效减缓和抑制气候变化，降低污染物排放。同时，可提高城市基础设施水平，构建长三角城镇化地区综合交通网，服务长三角一体化高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据国开行有关人士介绍，此次债券发行具有三项意义：一是同一只债多市场同发，探索金融产品互联互通实践。在人民银行、证监会和上交所、深交所、澳门金管局、债券通公司等支持下，国开行携手上清所、中央结算、中国结算、香港金融管理局债务工具中央结算系统（CMU）等债市登记托管基础设施机构，在银行间和交易所市场首次同时发行一只债券，采用同一债券代码、同一跨市场主承销团，形成同一价格。债市登记托管基础设施机构共同试点推动不同市场同时开展分销，面向最广泛投资群体，为我国债券市场互联互通的探索提供产品支持，并推动了标准债券远期实物交割业务进展。二是以绿色新专题引导社会公众关注我国经济社会发展重点领域。本次发行为首单在境内发行的获气候债券标准认证的利率债，不仅遵循人民银行绿色债券标准，还获得了安永和气候债券倡议组织（CBI）双认证，兼顾绿色债券原则、社会债券原则和气候债券原则。此外，柜台债承办机构将通过其营业网点和电子渠道，向社会公众零售本次发行的债券，这也是气候债券首次亮相柜台市场，可有效推广社会责任投资意识。三是助力金融开放，拓展方便全球投资的多元化渠道。在全球关注环境、社会和治理（ESG）新投资理念指引下，为方便更多国际投资人参与到我国绿色金融中，国开行聘请跨境协调人，协同完成发行工作。同时，本次发行信息将在卢森堡证券交易所等同时发布，方便境外投资人及时了解，推进债市对外开放、人民币国际化。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622225295.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财务公司助力企业稳资金保生产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622225368.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，资金周转一度成为无锡外服中心焦虑的问题。作为无锡市对外交往、联络和涉外服务的窗口之一，无锡外服中心与众多国家和地区保持着广泛合作，主要开展办理出国签证、国际交流合作以及为在无锡的外资企业提供人力资源服务等，突如其来的全球疫情，对其业务带来了极大冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面临困境的不仅是无锡外服中心，在春耕备耕阶段，因种子、农药、化肥等农资的生产和运输受到影响，中化集团下属的数家农业生产资料供应企业，库存积压，农资供应运输一时也陷入困局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济生产环环相扣，产业链是重要支撑，供应链上下游企业间唇齿相依。无论身处何种产业，疫情之下，企业都感受到了其中的压力和挑战。而无论是保居民就业、保市场主体还是保产业链供应链稳定，全方位保障企业生产经营都是其中的重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部运行监测协调局局长黄利斌此前表示，要打通产业链供应链堵点、痛点，抓好重点地区重点行业复工复产，加强纵横联动、跟踪服务，推动龙头企业发挥对产业链供应链上下游的协同带动作用，促进大中小企业融通发展，稳定工业经济运行的基本面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以说，保产业链供应链稳定，稳定企业生产，稳“链”补“链”、援企惠企是关键，要打通产业链上中下游堵点，补齐企业劳动、资本等方面的短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，我国不少大中型国企、民企都设有财务公司，涉及石油化工、钢铁煤炭、机械制造、民生消费等行业。数据显示，截至2019年年末，全国财务公司法人机构数量已达到258家，其中，中央企业财务公司共有77家，地方国企财务公司130家，民营企业财务公司48家，外资企业财务公司3家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为服务于企业集团内部的金融机构，财务公司正积极在资金层面发力，为企业稳定生产保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，无锡外服中心已加入国联集团。在得知其资金出现困难后，国联财务公司就与企业紧急联系、进行对接，为其开展了500万元综合授信，并通过银企直连便利了企业财务对账及查询，及时掌握资金动向，细化资金管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而中化集团下属的化肥、种业等多家农业生产资料供应企业在采购、销售和运输等方面所面临的问题也得到了资金层面的支持。据《金融时报》记者了解，针对集团内部几家国家重要涉农企业的经营困境，中化财务公司制定了专门的授信审批和放款流程，在两周内完成了授信审批和放款，为上述企业提供近10亿元的优惠流动资金专项贷款，用于采购农资产品预付贷款，以保障农资产品优先供应、优先运输，将化肥、种子、农药等农资为广大种植农户及时送到田间地头，不误农时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从服务业、农业到制造业，根据不同产业链特性及实际需求，财务公司在帮助产业链企业稳定生产、化解金融困境上，有着差异化的信贷举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从汽车产业链看，受疫情影响，汽车终端消费者因单位延迟开工、停工导致个人收入暂时性下降以及出行限制等因素，客户的购车需求有所下降。汽车经销商也因客流量和业务量的下滑，经营出现困难。而汽车生产厂商也面临着车辆滞销、资金周转压力增大、多项生产业务无法照常推进等困难，整体来看，今年上半年汽车产业链的压力明显增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为建立良好的联动机制，维护汽车产业链稳定发展，北汽财务公司就根据汽车终端消费者、汽车经销商和汽车生产厂商在内的汽车产业链群体化特点和存在的问题，推出了金融服务方案——“宽鑫贷”，给予消费者3个月免费使用车辆的特权，减轻消费者的还款压力。截至2020年7月中旬，“宽鑫贷”已为238位终端消费者发放了近1300万元贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　提供信贷资金是财务公司帮助企业稳定生产经营最为直接的金融服务方式，但产业链上下游企业众多，在资金层面的需求呈现多样化，疏通供应链不同“节点”需要不同的金融手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《金融时报》记者注意到，为保障供应链稳定，解决企业融资问题，TCL财务公司把业务创新布局的目标瞄准在了供应链票据贴现业务上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月中旬，TCL财务公司成功为两家供应链上的供应商深圳美铠光学科技有限公司和惠州市宏泰包装材料有限公司办理了首批供应链票据贴现业务，贴现规模分别为191万元和18.6万元，其价格水平也大幅低于银行同期贷款利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业身处产业链中，保产业链供应链稳定也需要产业链之间的协同联动，提升企业的竞争力与活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在TCL财务公司看来，服务产业链条，为产业圈相关企业提供特色化、差异化、多元化的金融服务，实现产业生态协同发展，可以从供应链票据以下方面着手，一是因供应链票据将贸易背景与票据生命周期相结合，提升了中小企业融资信息的真实性，提高了金融机构开展应收账款融资业务的积极性，应收账款票据化能够解决企业融资难问题。二是运用一元起开等分化，来解决票据金额大问题。供应链票据可以1元为最小标准金额，企业可根据交易实际需求任意拆分金额来进行贴现。三是开展线上服务，着力提升融资效率，解决融资慢问题。相较普通的应收账款融资，供应链票据在线上功能进一步完善后，可最快十分钟内完成放款，最大程度解决企业临时性融资的燃眉之急。四是推动融资成本降低，解决企业融资贵问题，财务公司可以合理运用贷款市场报价利率(LPR)，给予企业大幅的利率优惠。&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622225368.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>社保“免减缓”为企业添活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622225133.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步纾解企业困难，今年以来，国家出台一系列减税降费扶持政策。其中，阶段性减免企业社会保险费，有效缓解了企业资金压力。人社部发布的最新数据显示，今年2月份至6月份，养老、失业、工伤3项社会保险共减免企业社会保险费5769亿元，缓缴431亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年2月份，人社部联合相关部门出台减免企业社会保险费措施，对企业缴纳的养老、失业、工伤3项社会保险的单位缴费部分实施免、减、缓。对外经贸大学公共管理学院教授李长安认为，在过去的社保降费措施中，更多是通过降低一定幅度的社保费率，达到降低企业社保负担的目的。此次为应对疫情冲击推出的阶段性减免社保费举措，则直接提出了免征或减半征收的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“更大力度减免企业社保费，既是对前期企业减负政策的延续，又是应对疫情冲击的有力武器。这些举措可有效降低企业生产经营用工成本，切实减轻企业负担，帮助企业维持正常生产经营，支持企业不裁员或少裁员，抓住了稳企业、稳就业的‘牛鼻子’。”李长安认为，推动税收减免、金融扶持、要素保障等政策组合拳落地，能为市场主体创造更好的生存发展环境，保住更多就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于一些参保员工较多的劳动密集型企业而言，社保费减免意味着用工成本大大降低。今年以来，由于疫情期间的订单量急剧下降，在河北省邯郸市肥乡区，圣雪海羊绒有限公司复工复产后面临“人多活少”、企业资金周转难等多重压力。为精准帮扶企业渡过难关，肥乡区税务局成立了“一企一策”专题组，线上利用钉钉分行业进行视频培训，线下预约现场辅导优惠政策，确保政策应享尽享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“免征2月份至6月份养老、工伤、失业保险费这一项优惠政策，就给企业减免了10余万元，我们实实在在享受到了政策红利。”该公司财务负责人韩卫英告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业轻装上阵，复工复产就能加快推进。随着政策落地，越来越多企业享受到真金白银的降费红利。不仅如此，人社部实施失业保险援企稳岗行动，今年1月份至6月份，共向434.6万户企业发放稳岗返还636亿元，惠及职工1亿人，受益企业户数是去年全年的3.8倍，尤其是中小微企业受益率大幅提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，人社部、财政部、税务总局又联合发布通知，将2月份开始实施的阶段性免征中小微企业社保费政策延长到年底，大型企业减半征收政策延长到6月底，缓缴社会保险费政策也可延长到年底。据人社部养老保险司司长聂明隽介绍，截至7月16日，全国各省区市已全部出台本地延续阶段性减免社保费具体办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对大型企业和中小微企业，延续前一阶段减半征收和免征的政策力度，便于政策衔接和操作实施。在延续期限上，重点向抗风险能力弱、受疫情冲击大的中小微企业倾斜。”聂明隽说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李长安认为，延长阶段性减免企业社保费政策的实施期限，也是为了应对疫情以及未来经济发展可能面临的不确定性，“一方面减轻了企业和劳动者负担；另一方面也增强了企业稳岗的信心。稳定岗位后，失业保险稳岗返还规模也会更多，这样就能形成稳岗位、促就业的良性循环。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　聂明隽表示，2015年以来，国家先后6次下调社保费率，职工五项社会保险总费率从41%降至33.95%，共为企业减费近万亿元，“这次减免政策，一年释放出来的真金白银预计将达到1.6万亿元。若加上1月份至4月份养老保险费率比去年同期降低的翘尾因素和全年继续实施阶段性降低失业保险和工伤保险费率政策的减费金额，今年三项社会保险总减费将达到1.9万亿元，力度和规模空前，将对助力企业走出困境、稳定和扩大就业起到积极的促进作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李长安表示，要打通政策“最后一公里”，需要阶段性评估社保降费的效果，建议用具体的量化指标来衡量社保降费对稳就业的作用。同时，在政策实施过程中，要防止出现企业骗保等现象，相关部门可借此进一步优化社保制度和社保经办服务，提高社保降费效果，最大程度使企业便利受惠。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622225133.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央视《新闻调查》深度报道东莞企业寻求突围“转危为机”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622227354.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■央视《新闻调查》节目截屏图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新冠肺炎疫情蔓延对全球经济造成的冲击中，外贸企业首当其冲。此前，央视《新闻调查》栏目记者专程来到中国外贸出口的重镇东莞石碣，通过走访当地企业，了解企业在疫情中所面临的困境以及他们如何在重重困境中寻找出路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月25日晚，央视播出的《新闻调查》之《转危为机》，时长近50分钟的节目，深度展示了东莞企业在面对疫情挑战时转危为机的开拓之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外贸“寒冬”下的企业镜像&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　石碣镇是东莞市下辖的32个镇街之一，曾获得“中国电子信息产业名镇”的称号。湖北宜昌人黄山，在石碣经营了外贸企业10年时间，企业主要生产数据线、充电器等手机配件，产品90%以上出口。在两兄弟的协助下，黄山的公司2019年营业额超人民币6000万元，但今年春节过年后，所有订单都取消了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在东莞，黄家三兄弟的遭遇并非特例。龙检君是深圳一家国际货运代理公司的总经理，他们海运业务量已经明显下降，而龙检君正试图从空运市场弥补损失。许峻也是深圳一家国际货代公司的老板，她在这个行业耕耘了28年。她说自己还是头一回见到，与货代经济相关的仓储、运输等环节同时出现这样的景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　老家在湖南的刘政敏是和许峻合作多年的拖车公司老板。她和弟弟一块经营的这家企业，主要从事外贸集装箱运输。“去年买车的贷款还没还完，每个月需要支付给银行12万元，但实在舍不得卖掉部分车辆。”刘政敏说，正左右为难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄家三兄弟、龙检君、许峻，还有刘政敏姐弟俩，他们都是中国外贸行业中的普通人。他们各自的生活和事业，正在因疫情的影响而发生着巨大的改变。《新闻调查》记者试图记录下他们的故事；记录下在这个艰难的时刻，人们不轻言放弃、寻求转机、悉心谋划未来的坚韧与努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国的很多城市，2020年的春节假期被延长了。春节后，不少企业又因自身防疫物资和设施准备不足，无法从地方政府那里获得复工许可。但是许峻的货代企业在2月17日就顺利复工了，因为她在春节放假期间就已经做好了准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货代行业是海外市场和加工制造企业之间的桥梁，货代公司有货可运，就意味着企业有订单可做。在东莞，企业复工之后也非常忙碌。在东莞市政府派出的多支招工小分队的努力之下，来自全国各地的大批工人，乘坐专车和专列返回了东莞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据黄家三兄弟说，2月复工之后，他们最期待的还是能尽快给美国的大客户发货，那是一款由他们自主开发的、使用自主品牌的新产品。谁也没有想到，进入3月，国内的疫情渐渐平复，海外疫情却开始暴发了。外贸行业的“寒冬”突然降临了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;危机来袭灵活应对&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情的冲击在东莞外贸企业中普遍显现了出来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们也和企业做过多次的沟通，经过3月份的酝酿，觉得必须要采用一些‘战时’的特殊手段和机制，包括措施、包括资源来支持企业渡过难关。”东莞市政府秘书长邓涛表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，东莞市政府出台了各种帮扶政策和措施，包括：税收优惠、保障优惠、用工服务、法律服务、降费服务、租金扶持、金融扶持和物流扶持，还有消费促进等16个专题，还派出专门的工作组，努力帮助企业解决实际困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了各种扶持政策之外，早在2月中旬，东莞市就鼓励有条件的企业转产防疫物资，既解决当时市场紧张的供求状况，也为外贸企业谋得更灵活多样的生存手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁青林，江西高安人，他的企业主要为欧美大牌化妆品生产塑胶包装，产品百分之百出口。2月中旬在政府的引导和动员下，他开始考虑转产口罩。据梁青林说，他于3月5日拿到了第一批20台口罩机。3月15日他们向法国出口了第一批口罩，数量为80万只。不久后，梁青林把产能扩大到了110条生产线，成为东莞市口罩日产量最大的生产企业之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在外贸订单大幅萎缩之后，东莞的许多企业都开始了要生存下去的努力。为了减少成本的压力，4月份，黄家三兄弟卖掉了部分生产线，关闭了部分厂房。此外，还开始尝试转做内销。黄山说，从3月底到现在，他们一边尝试做内销、一边卖口罩，一边继续生产、一边研发新产品。虽然谁也不知道海外市场究竟什么时候才能复苏，但他们要尽一切努力让企业先活下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于做了28年海运的许峻来说，空运其实并不是她熟悉的领域。2019年，她们公司的业务量中海运占90%、空运只占10%。但从今年3月底开始，面对国际货运市场的剧烈变化，许峻下决心，要采取更加灵活的运营策略，抓住机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘政敏也从客户那里了解到，虽然海运受疫情影响，但铁路集装箱运输却获得了快速增长，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000088','&amp;#x76D0;&amp;#x7530;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000088/"&gt;盐田港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000088/"&gt;000088&lt;/a&gt;）始发的中欧班列能够满足对时效性要求较高的、价值也较高的商品的运输需求。但这意味着刘政敏必须要调整原来的运营方式，做更多短距离、快节奏的货运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这场前所未有的危机面前，虽然谁都没有现成的解决方案，但在《新闻调查》中，记者能看到人们依旧和当年白手起家时一样，对未来抱有信心、不轻言放弃、并努力寻找突围之路。&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622227354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收营商环境优化新信号：提升纳税服务水平 建立减轻小微企业税费负担长效机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622229372.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中央广播电视总台经济之声《天下财经》报道，持续优化营商环境的政策信号扑面而来。近日印发的《关于进一步优化营商环境更好服务市场主体的实施意见》《关于健全支持中小企业发展制度的若干意见》等文件中都对优化营商环境作出了具体部署。综合几份文件来看，在税收领域，持续提升纳税服务水平、建立减轻小微企业税费负担长效机制等都是值得重点期待的政策利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在持续提升纳税服务水平方面，突出“电子化”和“做减法”。文件明确，今年年底前基本实现增值税专用发票电子化，主要涉税服务事项基本实现网上办理。简化增值税等税收优惠政策申报程序，原则上不再设置审批环节。强化税务、海关、人民银行等部门数据共享，加快出口退税进度，推行无纸化单证备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在建立减轻小微企业税费负担长效机制方面，重在一个关键词，就是“长效机制”。文件提到，实行有利于小微企业发展的税收政策，依法对符合条件的小微企业按照规定实行缓征、减征、免征企业所得税、增值税等措施，简化税收征管程序；对小微企业行政事业性收费实行减免等优惠政策，减轻小微企业税费负担。落实好涉企收费目录清单制度，加强涉企收费监督检查，清理规范涉企收费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局税收科学研究所研究员李平表示：“税收是影响投资决策的重要因素，是营商环境的重要组成部分。我们看到每年世界银行发布的《全球营商环境报告》里都有单独的纳税指标。上面提到的这些优化税收营商环境的举措，有利于降低市场主体的经营成本，激发市场主体的活力，让纳税人更有获得感。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622229372.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>提振信心 鼓舞士气 奋力拼搏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622225216.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“企业家要带领企业战胜当前的困难，走向更辉煌的未来，就要在爱国、创新、诚信、社会责任和国际视野等方面不断提升自己，努力成为新时代构建新发展格局、建设现代化经济体系、推动高质量发展的生力军。”习近平总书记近日在企业家座谈会上的重要讲话为企业发展指明方向，鼓舞人心，引发了热烈反响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300607','&amp;#x62D3;&amp;#x65AF;&amp;#x8FBE;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300607/"&gt;拓斯达&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300607/"&gt;300607&lt;/a&gt;）科技股份有限公司董事长吴丰礼作为民营企业家代表之一参加了会议，面对面聆听习近平总书记的重要讲话。7月22日中午，吴丰礼从北京赶回东莞，怀着激动的心情，第一时间向企业员工传达了座谈会精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总书记的讲话坚定了我们的信心。创新是引领社会发展的第一动力，我们这种科技型的企业更要深刻领悟总书记的讲话精神。”吴丰礼用使命、责任和决心3个关键词来概括此次参会的总体感受。他表示，作为一名“80后”创业者，总书记的讲话让他感受到了强烈的使命感，以及作为企业经营者为社会贡献力量的责任感，更加坚定了勇敢创新、于变局中开新局的决心和信念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002241','&amp;#x6B4C;&amp;#x5C14;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002241/"&gt;歌尔股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002241/"&gt;002241&lt;/a&gt;）有限公司董事长姜滨作为民营企业家代表，聆听了总书记的讲话，“总书记在讲话中多次强调要保护和激发市场主体活力，依法平等保护国有、民营等各种所有制企业产权和自主经营权。这让我们感到特别温暖，特别踏实”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新希望集团董事长刘永好说，习近平总书记的讲话增强了民营企业扎根中国市场发展的信心，鼓舞着广大企业苦练内功、推动新旧动能转换，全力实施转型升级；激励着广大企业家以实干兴企，以更高昂的士气和毅力，不断破解发展难题，实现总书记“以恒心办恒业，扎根中国市场，深耕中国市场”的殷切嘱托。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“习近平总书记希望广大企业家勇于创新，强调创新是引领发展的第一动力，对此我深有体会。”新疆熙泰石油装备有限公司创始人荣新起说，“创新是把危机转化成商机的最关键因素，我们坚持将创新作为发展之道，坚定做创新发展的探索者、组织者、引领者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁迈格钠磁动力股份有限公司董事长马忠威表示，在会场上，习近平总书记与大家谈心，给大家鼓劲。我们要把总书记的关心化作前行的动力，坚定信心、坚持创新，带领企业为建设稀土应用强国继续奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记在企业家座谈会上提出，希望企业家增强爱国情怀，把企业发展同国家繁荣、民族兴盛、人民幸福紧密结合在一起。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600717','&amp;#x5929;&amp;#x6D25;&amp;#x6E2F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600717/"&gt;天津港&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600717/"&gt;600717&lt;/a&gt;）集团党委书记、董事长褚斌表示倍受鼓舞，深感责任重大，“总书记提出，下一步，要加大政策支持力度，这让我们看到了企业更进一步发展的希望”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“作为工程装备制造企业，我们一定牢记习近平总书记嘱托，加快关键核心技术攻关，打造未来发展新优势。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601186','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x94C1;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;中国铁建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601186/"&gt;601186&lt;/a&gt;）重工集团党委书记、董事长刘飞香说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国能建&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600068','&amp;#x845B;&amp;#x6D32;&amp;#x575D;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600068/"&gt;葛洲坝&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600068/"&gt;600068&lt;/a&gt;）集团股份公司党委书记、董事长陈晓华表示，作为驻鄂央企，葛洲坝集团将落实习近平总书记重要讲话精神，积极参与湖北传统基建与新基建领域投资建设，努力为湖北、武汉打好疫后重振的民生保卫战、经济发展战和新一轮对外开放、创新转型发展作出新的更大贡献。企业家创新活动是推动企业创新发展的关键，这给了我们持续创新发展以更大信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平总书记提出，要保护和激发市场主体活力，落实好纾困惠企政策，打造市场化、法治化、国际化营商环境，构建亲清政商关系。对此，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000988','&amp;#x534E;&amp;#x5DE5;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000988/"&gt;华工科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000988/"&gt;000988&lt;/a&gt;）产业股份有限公司董事长、总裁马新强深有感触。他说，新冠肺炎疫情发生以来，党中央、国务院出台了一系列政策，为企业带来强大信心和发展动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600089','&amp;#x7279;&amp;#x53D8;&amp;#x7535;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600089/"&gt;特变电工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600089/"&gt;600089&lt;/a&gt;）股份有限公司党委书记、董事长张新表示，总书记的重要讲话为我们办什么样的企业、如何办好一流企业指明了方向，提供了新时代的发展环境，是我们战胜一切困难和风险的“定海神针”，企业发展信心、幸福感、安全感极大增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　云投集团党委书记、董事长邱录军说：“习近平总书记的重要讲话为推进高质量发展、坚定不移做强做优国有企业提供了根本遵循。我们要树信心、鼓干劲、战疫情、促发展，动员全体干部职工，紧盯全年各项目标任务，迎难而上、奋力拼搏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文/本报记者 王金虎 刘 畅 孙潜彤 商 瑞 乔文汇 周 斌 姜 帆 柳 洁 谢 瑶 郑 杨&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622225216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>看好大陆市场 台商信心满满</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622224920.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月的福建漳州，暑气正暄。但漳州市台商投资企业协会会长林伯彦却顶着酷暑，忙着推进台湾小镇建设。根据规划，台湾小镇项目拟投资10亿元人民币，主要开发建设台胞居住区、台湾产品销售中心、台湾小吃街及相关配套。“建设台胞小镇，就是想给台胞安个‘家’。这样就能吸引更多来大陆发展的台商在此扎根。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　像林伯彦这样看好大陆发展的台商不在少数。尽管遭遇新冠疫情，今年以来台商台企在大陆的投资不减反增。台当局经济主管部门近日公布数据显示，今年1月至6月台湾方面核准对大陆投（增）资金额31.7亿美元，同比增加52.49％。其中，6月份赴大陆投资金额4.97亿美元，同比大增186%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投资项目纷纷落地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两岸数百家企业参与对接，场内外促成有效配对1000余场次，意向签约金额近10亿元人民币，推介直播中最高在线人数超5000人……7月初，由海峡两岸经贸交流协会、福建省商务厅和福建省台港澳办等共同主办的“台资企业拓内销”线上推介对接系列活动首场对接会在福州举办。两岸企业家代表重点围绕机械设备、化工材料、电子元件、食品、服装、家居建材等领域，深入洽谈对接并达成多项合作意向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　福建是台胞台企登陆的第一家园。今年1―6月，福建全省合同台资101亿元人民币，同比增长45%；实际利用台资5.9亿元人民币，同比增长45%。良好的政策环境和对台服务，让许多台企对大陆市场继续投下“信任票”。3月，台企国乔石油化学股份有限公司泉港石化项目落户福建；5月，福州台资项目“云洽谈”签约会在福州台商投资区松山片区举行，4个项目正式签约，拟投资总额22.3亿元人民币……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　台商台企勇于增资扩产的不只是在福建。在四川，今年1―5月，四川新增台资企业61家，有7家台资企业增资。在山东，今年1―4月山东全省新批台资项目12个，实际使用台资4.3亿元人民币，其中有2家台资企业增资2.4亿元人民币，新签项目总投资1000万美元以上的有5个，占41.7%。在江苏昆山，今年1―4月，该市新批台资企业51个，增资项目19个，新增投资总额12.3亿美元，同比增长273.5%，新增注册资本5亿美元，同比增长223.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大陆前景令人期待&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;台商台企纷纷增资扩产的背后，是对大陆发展的信心，对大陆市场的期待。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“及时应对和控制新冠肺炎疫情，体现了中国大陆的制度优势。通过集中力量办大事的方式，我们实现了疫情防控和复工复产两手抓。这让我们台商坚定信心，在大陆投资兴业。”全国台企联会长李政宏这样表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情挡不住我们深耕大陆的步伐。眼下，广大台企已按下‘重启键’，大家都在追赶时间、加码进度，以积极姿态应对危机、寻找转机，大陆市场前景只会越来越好。”厦门台协会会长吴家莹说，广大台商充分感受到福建撑台企的“速度、力度和温度”，这将助力更多台胞融入大陆经济新一轮发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国台企联常务副会长、台湾南宝树脂集团大陆区董事长孙德聪认为，他有信心实现新增的投资项目当年投入、当年产出。“以前台企产品主要依赖外销，如今大陆不仅是台企的生产基地，还是巨大的销售市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情之后，两岸企业各展所长，未来可以一起‘拼船出海’，共谋新机。”台企国乔公司董事长杨品正说，广阔的市场前景和良好的发展空间，是大陆发展的重要优势，他对此信心满满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;惠台政策温暖人心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　台商看好大陆机遇、增资扩产的同时，大陆有关部门积极出台、落实惠台政策，为台商台企解决实际困难，助力发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在江苏昆山，当地创新开展“链式服务”，绘制复工“树状图”，聚焦企业用工、资金、原材料供应等“堵点”。今年1―4月，昆山确认20家台资企业可享受税前扣除，为企业节约成本200余万元人民币；14家台资企业享受增值税免税政策，免税销售额1619万元人民币。同时，当地还出台“促量促增”奖补政策，对利润再投资超3000万元的台资企业实施现金激励，目前已辅导两家台企申报奖励资金180万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在山东，山东省台港澳办和省内16市台港澳办都公布24小时热线咨询服务电话，及时解答台港澳同胞遇到的各类问题，做到有求必应、应做尽做。有关部门持续加大财政信贷支持力度，在疫情防控和企业复工复产中共为台资企业提供银行贷款授信、财政支持10多亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来，大陆相继出台各项惠台政策，给予了台企用工、用地、融资各方面大力支持，让我们感受到了满满的实惠，让我们更有信心在大陆、在广西发展，把企业做大做强。”近日在广西有关部门的调研活动中，在桂台商王九龄激动地表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622224920.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外贸企业出口转内销 税费优惠政策支持很“硬核”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622229391.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情影响，外贸企业面临在手订单取消或延期、新订单签约困难、物流不畅等诸多困难，如何获取新订单，渡过难关、化危为机？出口转内销，便是现实选择之一。对标企业需求，各地税务部门快速行动，精准摸排，通过税收大数据疏通产业链，加快出口退税速度等方式，帮助外贸企业渡难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;税收大数据助企业出口转内销&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，一些外贸企业产品面临出口困境。出口转内销，便成为不少企业的应急之举。但是，怎么卖，卖到哪，如何获得市场信息，常常困扰着企业。安徽省税务部门运用税收大数据平台，帮外贸企业牵线搭桥、寻找“下家”，疏通产业链供应链循环，解了企业的燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六安市海洋羽毛有限公司主要从事羽绒制品加工销售业务，产品出口美国、德国、比利时、日本等20多个国家和地区。国际疫情蔓延后，海外市场低迷，企业赖以生存的出口外贸订单流失严重，2000多万美元订单延期、800万美元订单被取消，加工的成品在仓库堆积如山，资金无法及时回笼，企业生产经营面临很大困难。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/8e713249e4d0bb29" id="fa2a332fea6e2a70395a6d207dc3b97f" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当地税务部门充分利用增值税发票数据覆盖面广、细致度高等优势，通过大数据分析帮助海洋羽毛公司寻找对接国内客户，拓展内销市场渠道。目前，在税收大数据支持下，企业已与安徽浩思服饰公司签订了防护服、隔离衣的销售合同，并为361度、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002327','&amp;#x5BCC;&amp;#x5B89;&amp;#x5A1C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002327/"&gt;富安娜&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002327/"&gt;002327&lt;/a&gt;）、波司登等企业生产羽绒服装，企业生产经营状况逐步向好，已接近去年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与六安海洋羽毛类似，曾经年出口创汇达700多万美元的黄山一品有机茶业有限公司也因为疫情，出口贸易受到了严重影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我记得有一个礼拜近1000万元的外销订单被取消。”黄山一品有机茶有限公司执行总裁章荣剑表示。他坦言，新茶上市季节，原本很多单子接了，鲜叶也采购了，有些成品都做完了，就怕客户突然通知说不要了。“绿茶产品在国内也有消费需求，但出口转内销并非简单换个市场卖，关键需要有资金支持开拓新的市场，建立销售渠道。”章荣剑表示。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/778529cc0a181450" id="ad2f937a3937fba3699108351e35e823" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　图为今年年初，黄山税务干部走访黄山一品有机茶有限公司，了解公司经营状况，为企业排忧解难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税务部门把我们的产品信息放在税务系统大数据平台上面，并且积极帮助我们对接购买方。”章荣剑说。如今，企业出口转内销形势转好，订单逐渐增多。目前国内订单同比增长近80%，对冲了海外订单减少带来的不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们主要依托金税三期决策支持系统为企业出口转内销提供大数据和云平台服务。不仅如此，我们还对此类企业安排专人跟踪服务，及时解决发票供应方面的需求。”国家税务总局黄山市屯溪区税务局副局长江南说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，安徽省税务部门利用税收大数据，深入开展上下游企业的供需分析，遵循市场化自愿性原则，为企业双方进行购销对接提供精准服务，特别是帮助湖北企业产供销对接和产业链畅通。目前税务部门已利用税收大数据为564户企业匹配了40173家上下游企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出口转内销税收政策支持很“硬核”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“都在准备出库了，最怕突然接到国际电话，取消订单。”自复工复产以来，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002688','&amp;#x91D1;&amp;#x6CB3;&amp;#x751F;&amp;#x7269;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002688/"&gt;金河生物&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002688/"&gt;002688&lt;/a&gt;）科技股份有限公司总经理谢昌贤没少为产品销路发愁。国际市场持续低迷，这家全球规模最大的饲用金霉素生产企业，开始将目光转向国内市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金河生物是一家主要生产和销售饲用金霉素及动物保健品的国家重点高新技术企业和农业产业化国家重点龙头企业。其核心产品金霉素预混剂年综合产能5.5万吨，是全球产销量领先、品牌优势突出的动保产品。今年因新冠肺炎疫情冲击，金河生物出口业务受到很大影响，企业收入减少，成本却在增加。关键时期，国家税务总局托克托县税务局组织专业团队全程跟进辅导企业出口退税业务，开通出口退税绿色通道，以“特快加急不隔夜”的速度，大幅缩短了退税周期。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/45b6b671da2234f8" id="5bcd6d323769a6af12dd303e7a369300" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，该公司已累计收到1918万元出口退税款，帮企业盘活了资金，也为企业全力开拓国内市场提供了有力支撑。利用出口退税的资金“活水”，企业逐步在国内市场站稳脚跟，销售逐步好转，很大程度上对冲了海外订单减少带来的不利影响。对国内市场的发展前景，企业上下都充满了信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金河生物全封闭发酵车间，谢昌贤自豪地说，短时间内实现国内订单大幅稳定增长，主要得益于他们持续加大研发力度的饲用金霉素产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一家高新技术企业，加大研发投入是金河生物生存发展的生命线。在谢昌贤看来，企业能够持续加大产品研发力度，除了发展战略的要求，也离不开税费优惠政策的大力支持。特别是研发费加计扣除比例提升到75%后，企业2019年就享受研发费用加计扣除超过1517万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，金河生物享受到的税费优惠不止于此：新购500万元以下的固定资产一次性抵扣，减少企业资金占用300余万元；享受社保费减免118万元；捐赠的防疫物资也税前全额扣除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢昌贤表示，现在企业已经渡过了最为困难的时期。今年上半年，公司预计实现国内营业收入1.4亿元，已经占到同期国内饲用金霉素市场份额的50%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次疫情也让企业对防范和抵御市场不确定性风险有了更深刻的理解。“接下来，我们将带着这些政策支持，持续炼好内功，加大产品研发和推广力度，进一步提升产品市场竞争力。另外，利用互联网优势，通过更多网络平台扩大产品覆盖面，争取在国际和国内两个市场都取得更大发展。”谢昌贤说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出口转内销纳税信用成了“金招牌”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情期间，面对外销受阻的情况，不少外贸企业开始自救，适时调整市场布局，突围国内市场，而在这其中，纳税信用成了他们转型的“金招牌”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江敦豪斯五金工业有限公司是一家从事闭门器制造及出口的外贸企业，受今年疫情影响，国际市场需求急剧萎缩，公司一季度外销同比缩水近30%。国外市场的萎靡让企业燃起了转型国内的念头，但却在开局遭遇了瓶颈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业财务负责人林新量说：“国内大型招标项目对于纳税信用等级十分看重，许多公司看到我们B级的纳税信用评价结果后纷纷放弃了和我们的合作，公司也因此错失了好几个国内的投标项目。”原来，敦豪斯曾向境外公司购买过咨询服务，但因财务人员的疏忽，未及时申报代扣代缴的税费，影响了企业纳税信用等级。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/12060b7b6f546059" id="78342fdd02a77147df42280af4beb7c2" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局苍南县税务局了解到企业的困难后，主动上门为企业送上了信用修复的服务套餐，手把手辅导企业发起信用修复流程，为企业转战内销攒足了底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　修复好的纳税信用等级为企业打响了名声，但内销之路仍困难重重。在敦豪斯开拓国内市场时，依托纳税信用等级构建的“税银贷”发挥了功效。“产销链的重新搭建、工艺的研发以及生产线的更新，这一系列转型举措都需要资金作为后盾，退税款帮我们缓解了部分资金压力，‘税银贷’的适时帮扶更为我们提供了充足的保障。”林新量说道。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/52eb4d1ba237af59" id="64b0d5787b94c76f0f38c921b35ccb47" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原来，为了松绑企业资金压力，税务部门与银行机构共享共通纳税信用评价结果，将企业的纳税信用准确高效地转化为融资信用，为企业接上了一条低成本、更快捷的“资金链”。得益于以往良好的纳税记录，敦豪斯很快就贷到了一笔足额的低息贷款，林新量表示：“有了这笔资金，我们的生产线很快就转了起来，第一批适用国内市场的闭门器马上就可以‘出炉’了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在纳税信用的加持下，敦豪斯很快就迈出了突围国内市场的第一步，和国内企业签下了一笔笔销售订单。拿着刚签好的合同，林新量喜不自胜：“没想到以往的诚信纳税成为了我们如今开拓市场的‘金招牌’。纳税信用等级在关键时刻发力，为我们打通了内销之路，助力我们扛过疫情寒冬。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622229391.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：有色金属行业2020年1-6月运行情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622227736.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　一、冶炼产品产量总体保持平稳增长。据国家统计局数据，2020年1-6月，我国十种有色金属产量为2928.2万吨，同比增长2.9%。其中，精炼铜产量482.2万吨，同比增长4.6%；原铝产量1788.9万吨，同比增长1.7%；铅产量276.7万吨，同比增长4.4%；锌产量304.8万吨，同比增长7.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、加工材产量恢复持续增长。据国家统计局数据，2020年1-6月，铜加工材产量939.7万吨，同比增长6.1%；铝材产量2645.8万吨，同比增长7.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、主要品种价格先降后升。据中国有色金属工业协会数据，受国内外疫情影响，2020年1-6月，国内市场铜铝铅锌等品种价格呈先下降、后回升的V型态势，相继在3月、4月触底后开始反弹，5月至6月价格逐步回升。6月国内铜现货平均价为46772元/吨，比4月上涨12.4%；铝现货平均价为13823元/吨，比4月上涨14.2%；铅现货平均价为14455元/吨，比4月上涨2.5%；锌现货平均价为16925元/吨，比4月上涨5.3%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622227736.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专家建议打造全球人民币 金融资产配置中心</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20200727/c622224994.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　多位专家日前在“2020国际货币论坛”上表示，上半年我国金融市场运行展现出较强的活力和韧性，外资对人民币金融资产兴趣浓厚，要多措并举打造全球人民币金融资产配置中心。同时，要加快建立一个更能吸引、凝聚国际高端金融人才的体制和机制，提升中国金融核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此次论坛上，全国政协委员、中国证监会原主席肖钢表示，上半年我国金融市场运行较为平稳，体现出较强的活力和韧性。外资对人民币金融资产兴趣浓厚，主要有四方面原因：一是中国是稳定全球经济的中流砥柱；二是A股在全球主要股市中估值偏低；三是中国资本市场规模较大；四是近年来扩大金融开放各项举措效果显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖钢指出，我国打造全球金融资产配置中心具有重要意义：一是有利于为中国企业发展提供多元化资金来源，促进科技创新、改善公司治理、增强国际竞争力；二是有利于深化金融市场化估值和定价，倒逼金融机构提高产品质量和服务水准，规范和发展资管行业；三是有利于国际收支平衡；四是有利于提升全球治理的话语权和规则制定权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖钢建议，打造人民币全球金融资产配置中心，一是要加快金融市场要素改革；二是积极推进人民币国际化，推动大宗商品人民币计价，加大货币互换使用量；三是有序推进人民币汇率改革和资本项目可兑换，适时扩大汇率浮动范围，完善人民币汇率形成机制；四是加强监管能力建设，防范输入性风险。在打造全球人民币金融资产配置中心过程中，应统筹研究，采取有效措施，做好国际协调工作，在发展中寻求合作机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“应清醒地认识到我国在建设、打造和提升金融核心竞争力方面，还存在哪些短板和薄弱环节，这也是下一步改革的重点领域。”银保监会原副主席王兆星表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王兆星认为，一是要加快建立一个更能吸引、凝聚国际高端金融人才的体制和机制。二是要进一步优化金融结构，加快资本市场改革。在进一步发挥好银行体系间接融资功能的同时，不断加强和完善资本市场直接融资功能。三是要进一步深化金融机构内部改革，不断提升金融机构自身创新能力、公司治理能力和风险管控能力。四是要加快改革开放的步伐，加快制度创新。五是要进一步推进外汇体制改革、资本账户改革和金融市场改革，进一步加快和推进人民币国际化的进程。六是要更加深入和积极地参与国际金融规则制定和全球金融治理。（昝秀丽彭扬）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20200727/c622224994.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会纪检监察机构督促加大减费力度 降低小微企业融资成本</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622226419.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　原标题：银保监会纪检监察机构督促加大减费力度降低小微企业融资成本来源：中国纪检监察报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯(记者王卓)浙江省宁波北桥进出口有限公司，商业用房抵押贷款80万元，免收抵押保险费3500元；浙江省慈溪市蓝珂电器有限公司免收抵押保险费2600元……今年以来，宁波银保监局纪委督促监管部门引导辖内54家银行签订《宁波银行业个人住房抵押贷款抵押物保险业务自律公约》，对贷款抵押物精准分类，区别风险等级采取不同风控措施，对个人住房抵押物免于保险，预计全年降低辖内小微企业融资成本约2500万元，受益企业3万余户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，近期，中央纪委国家监委驻银保监会纪检监察组以宁波银保监局纪委推动监管部门纠正辖内银行在小微企业贷款中附加购买保险问题为契机，指导系统各级纪委加大对金融支持复工复产政策落实情况的监督力度，同时推动银保监会党委及有关部门出台制度规定，督促银保机构加大减费力度，进一步降低小微企业融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁波银保监局纪委调研发现，部分银行在审批小微企业主个人经营性贷款时，未区分贷款风险，将是否购买所抵押个人住房财产保险作为授信审批的重要参考，导致申请人为尽快获得贷款而额外支出保险费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，宁波银保监局纪委指导行业协会根据“坚持依法合规，维护人民利益和防范风险兼顾”的原则，对抵押物保险精准分类，按灭失风险高低拆分为企业厂房保险和个人住房保险，引导银行对风险极低的个人抵押住房免于保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此基础上，中央纪委国家监委驻银保监会纪检监察组会同银保监会党委，在全系统部署开展贯彻落实金融支持复工复产和助力决战决胜脱贫攻坚工作专项督查。银保监会还联合工业和信息化部等部门印发《关于进一步规范信贷融资收费降低企业融资综合成本的通知》，其中专门规范了信贷融资收费与管理，督促银行保险业持续加大减费让利力度，特别是在征信环节为企业减负，切实缓解企业融资难融资贵问题。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622226419.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局：6月规模以上工业企业利润同比增长11.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622229446.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1―6月份，全国规模以上工业企业实现利润总额25114.9亿元，同比下降12.8%(按可比口径计算，详见附注二)，降幅比1―5月份收窄6.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―6月份，规模以上工业企业中，国有控股企业实现利润总额6614.1亿元，同比下降28.5%；股份制企业实现利润总额18247.1亿元，下降13.7%；外商及港澳台商投资企业实现利润总额6486.4亿元，下降8.8%；私营企业实现利润总额7119.8亿元，下降8.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―6月份，采矿业实现利润总额1647.0亿元，同比下降41.7%；制造业实现利润总额21223.0亿元，下降9.8%；电力、热力、燃气及水生产和供应业实现利润总额2245.0亿元，下降8.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―6月份，在41个工业大类行业中，9个行业利润总额同比增加，1个行业持平，31个行业减少。主要行业利润情况如下：计算机、通信和其他电子设备制造业利润总额同比增长27.2%，专用设备制造业增长20.7%，农副食品加工业增长14.8%，石油和天然气开采业下降72.6%，黑色金属冶炼和压延加工业下降40.3%，化学原料和化学制品制造业下降32.2%，煤炭开采和洗选业下降31.2%，有色金属冶炼和压延加工业下降29.4%，汽车制造业下降20.7%，电力、热力生产和供应业下降9.5%，非金属矿物制品业下降8.7%，电气机械和器材制造业下降6.4%，纺织业下降5.6%，通用设备制造业下降1.1%，石油、煤炭及其他燃料加工业由同期盈利转为亏损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―6月份，规模以上工业企业实现营业收入46.31万亿元，同比下降5.2%；发生营业成本39.16万亿元，下降4.7%；营业收入利润率为5.42%，同比降低0.48个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月末，规模以上工业企业资产总计120.14万亿元，同比增长6.5%；负债合计68.41万亿元，增长6.4%；所有者权益合计51.73万亿元，增长6.5%；资产负债率为56.9%，同比降低0.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月末，规模以上工业企业应收账款15.34万亿元，同比增长12.7%；产成品存货4.44万亿元，增长8.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1―6月份，规模以上工业企业每百元营业收入中的成本为84.56元，同比增加0.42元；每百元营业收入中的费用为9.05元，同比增加0.23元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月末，规模以上工业企业每百元资产实现的营业收入为78.8元，同比减少9.6元；人均营业收入为129.6万元，同比减少1.5万元；产成品存货周转天数为20.0天，同比增加2.5天；应收账款平均回收期为56.6天，同比增加8.8天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份，规模以上工业企业实现利润总额6665.5亿元，同比增长11.5%，增速比5月份加快5.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/a32796b18da65cc" id="838825dd8c09f0201ac96e27a91ef627" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/21524f8deeeaa609" id="48c7ebe5a7b17d837b302445bbd267a4" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/a256c73f04079523" id="3b8fd356ea94d608a557740e1bf109af" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/b869d540c2a39d1d" id="4a07b00209f1a3e1c0cb0655b3f3f386" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附注：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、指标解释及相关说明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、利润总额：指企业在生产经营过程中各种收入扣除各种耗费后的盈余，反映企业在报告期内实现的盈亏总额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、营业收入：指企业从事销售商品、提供劳务和让渡资产使用权等生产经营活动形成的经济利益流入。包括主营业务收入和其他业务收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、营业成本：指企业从事销售商品、提供劳务和让渡资产使用权等生产经营活动发生的实际成本。包括主营业务成本和其他业务成本。营业成本应当与营业收入进行配比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、资产总计：指企业过去的交易或者事项形成的、由企业拥有或者控制的、预期会给企业带来经济利益的资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、负债合计：指企业过去的交易或者事项形成的，预期会导致经济利益流出企业的现时义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6、所有者权益合计：指企业资产扣除负债后由所有者享有的剩余权益。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7、应收账款：指资产负债表日以摊余成本计量的，企业因销售商品、提供服务等经营活动应收取的款项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部在《关于修订印发2019年度一般企业财务报表格式的通知》(财会〔2019〕6号)中，对一般企业财务报表格式进行了修订，企业《资产负债表》不再列示“应收票据及应收账款”项目，改为分别列示“应收票据”“应收账款”项目。为与企业财务报表一致，从2020年起，停止发布月度“应收票据及应收账款”数据，改为发布“应收账款”数据。相关指标相应调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8、产成品存货：指企业报告期末已经加工生产并完成全部生产过程，可以对外销售的制成产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9、营业收入利润率=利润总额÷营业收入×100%，单位：%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;10、每百元营业收入中的成本=营业成本÷营业收入×100，单位：元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11、每百元营业收入中的费用=(销售费用+管理费用+研发费用+财务费用)÷营业收入×100，单位：元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12、每百元资产实现的营业收入=营业收入÷平均资产÷累计月数×12×100，单位：元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　13、人均营业收入=营业收入÷平均用工人数÷累计月数×12，单位：万元/人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;14、资产负债率=负债合计÷资产总计×100%，单位：%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　15、产成品存货周转天数=360×平均产成品存货÷营业成本×累计月数÷12，单位：天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　16、应收账款平均回收期=360×平均应收账款÷营业收入×累计月数÷12，单位：天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　17、在各表的利润总额同比增长栏中，标“注”的表示上年同期利润总额为负数，即亏损；数值为正数的表明利润同比增长；数值在0至-100%之间(不含0)的表明利润同比下降；下降幅度超过100%的表明由上年同期盈利转为本期亏损；数值为0的表明利润同比持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、规模以上工业企业利润总额、营业收入等指标的增速均按可比口径计算。报告期数据与上年所公布的同指标数据之间有不可比因素，不能直接相比计算增速。其主要原因是：(一)根据统计制度，每年定期对规模以上工业企业调查范围进行调整。每年有部分企业达到规模标准纳入调查范围，也有部分企业因规模变小而退出调查范围，还有新建投产企业、破产、注(吊)销企业等变化。(二)加强统计执法，对统计执法检查中发现的不符合规模以上工业统计要求的企业进行了清理，对相关基数依规进行了修正。(三)加强数据质量管理，剔除跨地区、跨行业重复统计数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、统计范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规模以上工业企业，即年主营业务收入为2000万元及以上的工业法人单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、调查方法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规模以上工业企业财务状况报表按月进行全面调查(1月份数据免报)。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、行业分类标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　执行国民经济行业分类标准(GB/T4754-2017)，具体请参见http://www.stats.gov.cn/tjsj/tjbz/hyflbz/。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;统计局解读：6月份工业利润增速继续加快 二季度增速实现由降转升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，随着统筹推进疫情防控和经济社会发展各项政策措施逐步落实落地，复工复产深入推进，生产经营秩序稳步恢复，工业企业利润状况持续改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、6月份工业企业利润增速继续加快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月份，全国规模以上工业企业实现利润总额6665.5亿元，同比增长11.5%，增速比5月份加快5.5个百分点，主要原因有：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是工业生产和销售增长加快。6月份，规模以上工业增加值同比实际增长4.8%，增速比5月份加快0.4个百分点；工业企业营业收入同比增长4.2%，增速加快2.8个百分点。企业规模扩张带来盈利增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是工业品价格降幅收窄。6月份，工业生产者出厂价格指数、购进价格指数降幅比5月份分别收窄0.7和0.6个百分点，双双扭转了今年以来降幅持续扩大的趋势。初步测算，6月份工业品价格变动影响全部规模以上工业企业利润增速比5月份回升5.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是单位成本下降。6月份，规模以上工业企业每百元营业收入中的成本同比减少0.22元，为今年以来首次出现下降，缓解了前期成本大幅上升给企业经营带来的压力。其中，受原油价格波动影响，石油加工行业每百元营业收入中的成本同比大幅减少7.13元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是钢铁、油气开采、石油加工、有色等重点行业利润改善明显。受市场需求改善、工业品价格回暖、成本压力减缓、相关扶持政策效果显现等多重有利因素影响，钢铁、油气开采、石油加工、有色等重点行业利润大幅改善。6月份，钢铁、有色行业利润同比分别增长35.3%、24.1%，5月份则分别下降50.5%、49.3%；油气开采行业利润下降55.0%，降幅比5月份收窄83.1个百分点；石油加工行业利润增长1.86倍，5月份为增长8.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、二季度工业企业利润增速实现由降转升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，工业企业利润增速呈现“前低后高、由降转升”走势。分季度看，二季度工业企业利润同比增长4.8%，一季度为下降36.7%，尤其是5、6月份，利润分别增长6.0%和11.5%，增速逐月加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绝大多数行业利润增速回暖。二季度，41个工业大类行业中，37个行业利润增速比一季度加快(或降幅收窄、由负转正)，其中25个行业利润实现增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　装备制造业、高技术制造业利润显著改善。二季度，装备制造业利润同比增长31.8%，一季度为下降46.7%，为回升幅度最大的行业板块。其中，环保标准切换、基建项目加快推进带动汽车、专用设备行业明显回升，二季度汽车、专用设备行业利润分别增长26.0%、63.5%，而一季度分别下降80.2%、34.7%。二季度，高技术制造业利润增长34.6%，为增速最高的行业板块，而一季度为下降17.1%。其中，受订单转移到国内以及内需增加影响，电子行业二季度利润增长47.6%，而一季度为下降12.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费品制造业利润增速有所恢复。二季度，消费品制造业利润同比增长10.1%，一季度为下降13.6%。其中，食品制造、纺织行业回升较为明显，二季度利润分别增长36.8%、19.0%，而一季度分别下降27.4%、38.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原材料制造业利润降幅明显收窄。二季度，受基建项目加快推进、主要大宗原燃材料产品价格回升等因素影响，原材料制造业利润同比下降17.9%，降幅比一季度大幅收窄45.0个百分点。其中，受成品油价格回升、原材料为低价库存原油双向影响，石油加工行业二季度实现利润104.5亿元，而一季度为全行业亏损247.0亿元。此外，建材行业二季度利润增长6.5%，一季度为下降34.0%；化工、钢铁行业二季度利润分别下降13.5%、34.1%，降幅比一季度分别收窄43.0、21.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管二季度工业企业利润状况明显恢复向好，但总体看，受新冠肺炎疫情冲击影响，市场需求依然偏弱，企业生产经营仍然面临不少困难，上半年累计工业企业利润同比仍下降12.8%，且利润增长结构也有待进一步优化。当前，全球疫情仍在持续蔓延，国际经贸形势复杂严峻，工业利润增长的持续性仍存在不确定性。下阶段，要继续深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，科学统筹疫情常态化防控和经济社会发展，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，积极贯彻落实各项援企助企政策，稳住经济基本盘，不断巩固工业经济回升向好势头。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622229446.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>补短板扩内需惠民生 多举措推动新型城镇化建设向纵深推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622225355.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国新型城镇化建设有力有序推进，逐步成为扩大内需的主要动力，但在新型城镇化建设过程中，还存在不少短板和弱项。业内专家指出，要围绕提升城镇化的质量和水平，加快补齐城镇基础设施和公共服务的短板，更加注重城市的更新和城市治理，提高对产业和人口集聚的支撑能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进以人为核心的新型城镇化，是内需最大潜力所在和“两新一重”建设的重要内容，对做好“六稳”工作、落实“六保”任务、稳住经济基本盘具有重要意义。7月22日召开的国务院常务会议指出，要加强城市短板领域建设，围绕农民进城就业安家需求提升县城公共设施和服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国新型城镇化建设有力有序推进，逐步成为扩大内需的主要动力，但在新型城镇化建设过程中，还存在不少短板和弱项。业内专家指出，要围绕提升城镇化的质量和水平，加快补齐城镇基础设施和公共服务的短板，更加注重城市的更新和城市治理，提高对产业和人口集聚的支撑能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面推进城镇老旧小区改造&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为扩大有效投资，今年的《政府工作报告》明确提出，要加强新型城镇化建设，大力提升县城公共设施和服务能力，以适应农民日益增加的到县城就业安家需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对《政府工作报告》的要求，上述会议提出，要着眼满足群众改善生活品质需求，加快推进老旧小区改造，加大环保设施、社区公共服务、智能化改造、公共停车场等薄弱环节建设，提高城市发展质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院办公厅印发《关于全面推进城镇老旧小区改造工作的指导意见》（以下简称《意见》），明确2020年新开工改造城镇老旧小区3.9万个，涉及居民近700万户；到2022年，基本形成城镇老旧小区改造制度框架、政策体系和工作机制；到“十四五”期末，结合各地实际，力争基本完成2000年底前建成的需改造城镇老旧小区改造任务，再次为新型城镇化建设按下“加速键”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“此次《意见》的出台是对今年《政府工作报告》提出的任务的落实。”交通银行金融研究中心高级研究员刘学智认为，《政府工作报告》指出，今年新开工改造城镇老旧小区3.9万个，与这次公布《意见》的目标是一致的。老旧小区改造是保民生、改善民生的重要内容，可以提升我们城市的形象、城市的公共卫生等各方面的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情冲击之下，内外需求显著走弱，老旧小区改造对改善需求能够起到重要的作用。刘学智认为，今年各地计划改造城镇老旧小区3.9万个，较去年增加一倍，会对投资的增长起到明显的促进作用。老旧小区改造属于房地产投资的一部分，在老旧小区改造的带动下，预计今年房地产投资增速能达到5%左右的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委固定资产投资司负责人刘世虎也指出，城镇老旧小区改造除了改造本身产生的更新改造投资以外，还会带动行业上下游多个行业的产业发展，并且会带动居民户内改造、装饰装修、家电更新。城镇老旧小区改造作为保障性安居工程，能够在改善困难群众居住条件的同时，对于稳定投资增长、发挥投资关键作用，起到重要的支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快推进县城城镇化补短板强弱项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　县城在我国经济社会发展中的地位十分重要，是我国推进工业化城镇化的重要空间、城镇体系的重要一环、城乡融合发展的关键纽带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述会议提出，针对大量农民到县城居住发展的需求，要加大以县城为载体的城镇化建设，完善县城交通、垃圾污水处理等公共设施，建设适应进城农民刚性需求的住房，提高县城承载能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，国家发改委印发了《关于加快开展县城城镇化补短板强弱项工作的通知》，瞄准市场不能有效配置资源、需要政府支持引导的公共领域，围绕健全公共卫生服务设施、环境卫生基础设施、市政公共设施和县域经济培育设施4个方面，明确提出了17项建设任务，优先支持东部地区基础较好县城建设，有序支持中西部和东北部城镇化地区县城建设，合理引导其他县城建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加快推进县城城镇化补短板强弱项，特别是补齐新冠肺炎疫情暴露出的短板弱项，既利当前、又利长远。从短期看，有利于拉动投资、促进消费、推进实施扩大内需战略；从中长期看，有利于优化城镇化空间格局、推进城乡融合发展、提升人民幸福感。”国家发改委有关负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　县城城镇化补短板强弱项项目的资金来源有哪些？对此，国家发改委有关负责人指出，要统筹发挥政府和市场“两只手”的作用，区分公益性、准公益性和经营性项目，合理设计资金保障方式，既拓宽财政资金投入渠道，又调动金融资本和工商资本投入的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;着力加强公共卫生体系等设施建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，各地方、各部门在做好常态化疫情防控的同时，加快推动重大项目建设，持续加大补短板力度，狠抓稳投资各项政策落实，努力应对疫情影响，取得了积极进展。从投资结构看，调整优化加快，社会领域投资由一季度的下降8.8%转为上半年增长5.3%，明显高于全部投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委政策研究室主任、新闻发言人袁达近日表示，今年在安排中央预算内投资时，认真落实党中央、国务院确定的重点建设任务，集中力量办大事、难事、急事。截至目前，中央预算内投资已下达超过90%，对补短板、稳投资发挥了积极的引导带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁达举例称，为应对疫情影响，将积极调整投资结构，加大对公共卫生防控救治能力建设、医疗等应急物资保障体系建设、医疗废物处置设施建设的支持力度，加快补齐疫情暴露出的短板弱项。还比如，近期一些省份发生严重暴雨洪涝灾害后，先后分两批紧急下达中央预算内投资5.2亿元，支持8个省份受灾严重地区水毁项目修复和灾后重建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述会议着重强调，要针对防疫和防汛防灾减灾中暴露出的问题，着力加强公共卫生体系和相关设施建设，提高城市预防和应对重大疫病的综合能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，下一步，国家发改委将继续会同有关方面，聚焦国家重大战略、“两新一重”等关键环节和短板弱项领域，精准筹资、精准推进项目、精准施策，推进重大工程项目建设，合理扩大有效投资，进一步发挥好投资的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li/&gt;&lt;/ul&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622225355.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部贵州监管局：突出重点 深入实地做好2020年国有资本收益申报审核工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622227909.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国有资本收益是国有资本经营预算收入的主要来源，做好中央企业国有资本收益申报审核工作对保障国家以所有者身份依法从国有企业取得收益、优化国有资本配置、保障预算实施具有重要意义。贵州监管局高度重视、突出重点，深入实地对4户企业开展核实，圆满完成贵州省辖内中央部门所属企业2020年国有资本收益申报审核工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是高度重视，学政策悟要点。《财政部关于做好2020年中央企业国有资本收益申报工作的通知》下达后，第一时间组织经办人员学习研讨文件精神，并系统学习《财政部关于扩大中央国有资本经营预算实施范围有关事项的通知》和《财政部关于印发&amp;lt;中央企业国有资本收益收取管理办法&amp;gt;的通知》等相关文件，梳理开展审核工作可能存在的疑点、难点问题，准确把握审核要点，提升工作效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是突出重点，勤沟通增质量。积极主动对接相关企业，对国有资本收益相关政策进行宣传，帮助企业排疑解惑，指导企业填报申报表，对企业前期上报的数据进行比对分析，将部分关键数据和存有疑点的经济事项列入现场核实清单，对尚需进一步说明的事项要求申报企业补充完善。同时，针对审核过程中出现的部分政策理解方面困惑，积极向财政部相关司局请示汇报，确保审核工作不偏不倚，充分贯彻落实上级要求。行之有效的沟通达到了寓服务于监管的效果，提高了审核工作的质量和效率，为顺利完成审核工作保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是深入实地，审数据解难题。根据相关文件要求及企业报送资料的情况，我局梳理了现场核实清单，对4户企业全部开展了实地核实。通过现场座谈沟通，深入了解申报企业的真实经营情况，以被审核企业经会计师事务所审定后的审计报告为参考，以资产负债表、利润表、所有者权益表等报表为依据，逐笔核查相关数据，重点关注净利润、往来款项、以前年度损益调整等影响国有资本收益的事项，分析数据之间的关联性，研判企业上报数据的真实性和合理性，在保障国家收益的同时，充分保障企业利益。如有2户企业申报时认为需要缴纳数万元的利润，经实地核实，认定2户企业均符合“纳入预算实施范围的符合小型微型企业规定标准的国有独资企业，应缴利润不足10万元的，免缴当年应缴利润”的优惠政策，可免缴2020年的应缴利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，我局将继续发挥就地就近的派驻优势，加强对纳入中央企业国有资本收益审核范围企业的监管，研究对其审计的会计师事务所必要的监管制约，确保国有资本收益申报审核工作高质高效完成。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622227909.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>激发市场主体活力弘扬企业家精神 推动企业发挥更大作用实现更大发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622227906.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放以来，我国逐步建立和不断完善社会主义市场经济体制，市场体系不断发展，各类市场主体蓬勃成长。新冠肺炎疫情对我国经济和世界经济产生巨大冲击，我国很多市场主体面临前所未有的压力。市场主体是经济的力量载体，保市场主体就是保社会生产力。要千方百计把市场主体保护好，激发市场主体活力，弘扬企业家精神，推动企业发挥更大作用实现更大发展，为经济发展积蓄基本力量&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党中央明确提出要扎实做好“六稳”工作、落实“六保”任务，各地区各部门出台了一系列保护支持市场主体的政策措施，要加大政策支持力度，激发市场主体活力，使广大市场主体不仅能够正常生存，而且能够实现更大发展。一要落实好纾困惠企政策。二要打造市场化、法治化、国际化营商环境。三要构建亲清政商关系。四要高度重视支持个体工商户发展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业家要带领企业战胜当前的困难，走向更辉煌的未来，就要弘扬企业家精神，要增强爱国情怀，要勇于创新，要做诚信守法的表率，要承担社会责任，要拓展国际视野&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当前保护主义上升、世界经济低迷、全球市场萎缩的外部环境下，我们必须集中力量办好自己的事，充分发挥国内超大规模市场优势，逐步形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，提升产业链供应链现代化水平，大力推动科技创新，加快关键核心技术攻关，打造未来发展新优势。以国内大循环为主体，绝不是关起门来封闭运行，而是通过发挥内需潜力，使国内市场和国际市场更好联通，更好利用国际国内两个市场、两种资源，实现更加强劲可持续的发展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京7月21日电中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平7月21日下午在京主持召开企业家座谈会并发表重要讲话。他强调，改革开放以来，我国逐步建立和不断完善社会主义市场经济体制，市场体系不断发展，各类市场主体蓬勃成长。新冠肺炎疫情对我国经济和世界经济产生巨大冲击，我国很多市场主体面临前所未有的压力。市场主体是经济的力量载体，保市场主体就是保社会生产力。要千方百计把市场主体保护好，激发市场主体活力，弘扬企业家精神，推动企业发挥更大作用实现更大发展，为经济发展积蓄基本力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局常委、全国政协主席汪洋，中共中央政治局常委、中央书记处书记王沪宁，中共中央政治局常委、国务院副总理韩正出席座谈会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　座谈会上，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002415','&amp;#x6D77;&amp;#x5EB7;&amp;#x5A01;&amp;#x89C6;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002415/"&gt;海康威视&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002415/"&gt;002415&lt;/a&gt;）数字技术股份有限公司董事长、党委书记陈宗年，中国中化集团有限公司董事长、党组书记宁高宁，武汉&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002414','&amp;#x9AD8;&amp;#x5FB7;&amp;#x7EA2;&amp;#x5916;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002414/"&gt;高德红外&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002414/"&gt;002414&lt;/a&gt;）股份有限公司董事长黄立，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002241','&amp;#x6B4C;&amp;#x5C14;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002241/"&gt;歌尔股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002241/"&gt;002241&lt;/a&gt;）有限公司董事长姜滨，上海品海饭店总经理赵宪珍，微软全球资深副总裁、微软亚太研发集团主席洪小文，松下电器（中国）有限公司总裁赵炳弟等7位企业家代表先后发言，就当前经济形势、保护市场主体、加强科技创新、深化企业改革、吸引用好人才、“十四五”规划建设等提出意见和建议。发言过程中，习近平不时就一些问题同大家深入交流，现场气氛热烈活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在认真听取大家发言后，习近平发表了重要讲话。他表示，经过全国上下共同努力，目前我国疫情防控取得重大战略成果，经济发展呈现稳定转好态势，在疫情防控和经济恢复上都走在世界前列，情况比预料的要好。我们要增强信心、迎难而上，努力把疫情造成的损失补回来，争取全年经济发展好成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，市场主体是我国经济活动的主要参与者、就业机会的主要提供者、技术进步的主要推动者，在国家发展中发挥着十分重要的作用。新冠肺炎疫情发生以来，在各级党委和政府领导下，各类市场主体积极参与应对疫情的人民战争，团结协作、攻坚克难、奋力自救，同时为疫情防控提供了有力物质支撑。习近平向广大国有企业、民营企业、外资企业、港澳台资企业、个体工商户为疫情防控和经济社会发展作出的贡献，表示衷心的感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，党中央明确提出要扎实做好“六稳”工作、落实“六保”任务，各地区各部门出台了一系列保护支持市场主体的政策措施，要加大政策支持力度，激发市场主体活力，使广大市场主体不仅能够正常生存，而且能够实现更大发展。一要落实好纾困惠企政策。实施好更加积极有为的财政政策、更加稳健灵活的货币政策，增强宏观政策的针对性和时效性，继续减税降费、减租降息，确保各项纾困措施直达基层、直接惠及市场主体，强化对市场主体的金融支持，发展普惠金融，支持适销对路出口商品开拓国内市场。二要打造市场化、法治化、国际化营商环境。实施好民法典和相关法律法规，依法平等保护国有、民营、外资等各种所有制企业产权和自主经营权，全面实施市场准入负面清单制度，实施好外商投资法，放宽市场准入，推动贸易和投资便利化。三要构建亲清政商关系。各级领导干部要光明磊落同企业交往，了解企业家所思所想、所困所惑，涉企政策制定要多听企业家意见和建议，同时要坚决防止权钱交易、商业贿赂等问题损害政商关系和营商环境。要更多提供优质公共服务，支持企业家以恒心办恒业，扎根中国市场，深耕中国市场。四要高度重视支持个体工商户发展。积极帮助个体工商户解决租金、税费、社保、融资等方面难题，提供更直接更有效的政策帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，改革开放以来，一大批有胆识、勇创新的企业家茁壮成长，形成了具有鲜明时代特征、民族特色、世界水准的中国企业家队伍。企业家要带领企业战胜当前的困难，走向更辉煌的未来，就要弘扬企业家精神，在爱国、创新、诚信、社会责任和国际视野等方面不断提升自己，努力成为新时代构建新发展格局、建设现代化经济体系、推动高质量发展的生力军。要增强爱国情怀，把企业发展同国家繁荣、民族兴盛、人民幸福紧密结合在一起，主动为国担当、为国分忧，带领企业奋力拼搏、力争一流，实现质量更好、效益更高、竞争力更强、影响力更大的发展。要勇于创新，做创新发展的探索者、组织者、引领者，勇于推动生产组织创新、技术创新、市场创新，重视技术研发和人力资本投入，有效调动员工创造力，努力把企业打造成为强大的创新主体。要做诚信守法的表率，带动全社会道德素质和文明程度提升。要承担社会责任，努力稳定就业岗位，关心员工健康，同员工携手渡过难关。要拓展国际视野，立足中国，放眼世界，提高把握国际市场动向和需求特点的能力，提高把握国际规则能力，提高国际市场开拓能力，提高防范国际市场风险能力，带动企业在更高水平的对外开放中实现更好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平强调，在当前保护主义上升、世界经济低迷、全球市场萎缩的外部环境下，我们必须集中力量办好自己的事，充分发挥国内超大规模市场优势，逐步形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，提升产业链供应链现代化水平，大力推动科技创新，加快关键核心技术攻关，打造未来发展新优势。以国内大循环为主体，绝不是关起门来封闭运行，而是通过发挥内需潜力，使国内市场和国际市场更好联通，更好利用国际国内两个市场、两种资源，实现更加强劲可持续的发展。从长远看，经济全球化仍是历史潮流，各国分工合作、互利共赢是长期趋势。我们要站在历史正确的一边，坚持深化改革、扩大开放，加强科技领域开放合作，推动建设开放型世界经济，推动构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，“十四五”时期是在全面建成小康社会基础上开启全面建设社会主义现代化国家新征程的第一个五年，意义十分重大。有关方面要认真研究吸收企业家代表提出的意见和建议。相信通过共同努力，广大企业和个体工商户一定能在我国社会主义现代化进程中发挥更大作用、实现更大发展。（讲话全文见第二版）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;丁薛祥、刘鹤、杨洁篪、黄坤明、尤权、王勇、王毅、何立峰出席座谈会。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央和国家机关有关部门、有关人民团体负责同志，国有企业、民营企业、外资企业、港澳台资企业、个体工商户代表等参加座谈会。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622227906.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>报告指全球并购交易额急降至3186亿美元 创03年第三季以来新低</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622229683.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月27日，富而德律师事务所(Freshfields Bruckhaus Deringer)公布最新报告指，全球并购交易额急降至3186亿美元，交易宗数为7754项，创2003年第三季以来的新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，亚太区并购交易价值1520亿美元，并购交易宗数为3380项；而美国地区期内并购交易价值为760亿美元，并购交易宗数为1749项；同期，欧洲地区并购交易价值及交易宗数分别为660亿美元与1830项。按并购价值计，科技、媒体和电讯领域排名首位，其次是金融、消费品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告又指，期内，大部分并购个案背后都有大型金融机构或私募基金的身影，首50大交易，有18项的买方为金融投资机构，相关数字在首季仅为12项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，首50大交易中，美国收购方占17项交易，中国收购方占11项交易，日本和南韩主导的并购交易亦上升。该事务所并购业务联席主管Robert Ashworth表示，随着保护主义抬头，全球跨境并购市场复苏将非常缓慢，恢复到疫情之前可能需要几年时间。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622229683.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局：7月中旬全国流通市场钢材价格普遍扬升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622225366.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　统计局最新数据显示，7月中旬，全国流通市场钢材价格普遍扬升。具体如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　螺纹钢(Φ16-25mm，HRB400)价格为3725.6元/吨，较上期(7月上旬，下同)增加38.4元/吨，增幅1.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　线材(Φ6.5mm，HPB300)价格为3821.4元/吨，较上期增加31.0元/吨，增幅0.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　普通中板(20mm，Q235)价格为3936.2元/吨，较上期增加46.9元/吨，增幅1.2%，较上期扩大1.0个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　热轧普通薄板(3mm，Q235)价格为3970.0元/吨，较上期增加78.8元/吨，增幅2.0%，较上期扩大1.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无缝钢管(219*6,20#)价格为4340.8元/吨，较上期增加19.1元/吨，增幅0.4%，较上期扩大0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　角钢(5#)价格为3877.6元/吨，较上期增加40.8元/吨，增幅1.1%，较上期扩大0.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析认为，钢市在高温多雨的“淡季”仍然表现为上涨，一方面是成本端和资金面的支撑，厂家涨价意愿较强；另一方面是唐山近期频繁传出限产加严的政策，利于期货市场炒作带涨现货；同时，市场对于下半年基建等项目加大投资有较强信心，目前钢企供应持续处于高水平也一定程度反映出钢企看好后市。综合作用下，当前钢市情绪较为乐观，钢价在雨季过后，仍会表现为易涨难跌。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622225366.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>范一飞：进一步完善新时代央行经理国库体制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622227486.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 李丹丹）中国人民银行副行长范一飞27日在署名文章中指出，进一步完善新时代央行经理国库体制，助推国家治理体系和治理能力现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章称，国库是政府预算执行的重要环节，在国家治理中发挥着重要作用。履行经理国库职责，是中央银行履行“政府的银行”职能的具体体现。应该看到，与国家治理现代化和经济高质量发展的要求相比，当前央行经理国库体制还存在基础不够牢固、运行不够顺畅、作用不够全面等问题。党的十九届四中全会从坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化的全局与高度出发，提出“完善标准科学、规范透明、约束有力的预算制度”和“建设现代中央银行制度”，这为新时代坚持和完善央行经理国库体制提供了根本遵循。同时，央行经理国库35年的实践充分证明，坚持人民银行经理国库不仅符合我国现实国情，也是符合我国国家治理体系和治理能力现代化发展方向的必然和有效选择，只能强化而不能动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章指出，正确处理国库服务与国库监督的互促关系，健全经理国库的双支柱。一方面，服务是监督的载体、基础，监督是更高层次、更有艺术的服务。高效办理预算收支、为各级政府提供决策参考过程本身就蕴含着监督国库资金收支运行的内涵；同样，监督国库资金运行、保障国库资金安全，本身也是服务预算执行的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，服务离不开监督，监督既依赖于服务、又服务于服务。要做好国库服务，必须做到确保国库资金安全完整；而要确保国库资金安全，就必须实施国库监督，离开国库监督，国库服务的安全性就得不到保障，国库服务的质量就大打折扣。同样，要履行好国库监督职责，就必须提供优质国库服务，否则国库监督就缺少价值基础，就难以为各方所认同。因此，国库服务和国库监督都是经理国库的应有之义，具有同等重要地位，既不能片面地就服务讲服务，也不能孤立地就监督讲监督，要以辩证的态度将服务和监督有机结合起来，真正做到同频共振、互促共进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　文章还指出，正确处理深化改革与安全管理的并举关系，筑牢经理国库的实根基。深化国库供给侧结构性改革需要人民银行发挥科技引领作用，推动国库服务换挡升级。同时，要坚持底线思维，在安全基础上提供优质的连续服务，坚决杜绝出现断网宕机等系统故障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了业务系统安全运行外，深化国库供给侧结构性改革还要求坚持国库为民理念，不断优化国库服务方式，提高国库服务效能，跨前一步主动做好服务，筑牢人民银行经理国库的实根基。一是资金核算基础服务方面，全方位保障统筹疫情防控与经济社会发展期间的国库资金安全高效运行，确保政府预算资金收支汇划畅通。二是在保障财税政策实施方面，及时、准确做好社会保险费入库、个税汇算清缴等减税降费相关工作，确保利民惠民政策“红利”落到实处。三是在国库数据挖掘方面，做好透过国库数据把脉宏观经济运行的分析研究，反映财政金融改革政策落实情况，分析重大热点难点问题，提出相应对策建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，文章称，正确处理央行国库与外部单位的工作关系，营造经理国库的好环境。一方面，要坚持和完善中央银行经理国库制度，发挥好央行与相关部门之间既分工合作又相互制衡的作用，确保国库资金安全、合规、高效运行。另一方面，在坚持法定制度框架下，根据业务需要和形势发展，及时完善国库规章制度，既包容支持各类新业务、新业态、新模式，又注重加强风险识别与管控，增强制度供给的有效性、及时性和系统性，彰显央行国库在国家治理体系和治理能力现代化的地位和作用，为全面推进国库高质量发展营造良好环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200727/c622227486.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>