<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 May 2020 03:31:52 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>央行缩量续作MLF，5月“降息”落空</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620168088.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620168088.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高人民法院：依法执行疫情期间减免租金的政策规定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620168078.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620168078.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：4月份消费降幅大幅收窄 前4月网购超3万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620165202.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620165202.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济回暖态势明显，4月消费增速加快8.3个百分点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164347.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164347.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年前四月，我国进出口总额同比降4.9%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164346.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164346.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年前四月，新增就业较去年同期少增105万人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164315.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4月全国城镇调查失业率为6.0% 主要群体就业总体稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164297.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行开展1000亿元MLF操作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164210.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164210.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《国有金融资本管理条例》公开征求意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164470.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京5月15日讯 日前，财政部起草了《国有金融资本管理条例(征求意见稿)》(以下简称《条例》)，并于5月9日起向社会公开征求意见。《条例》分为12章，共105条，主要内容包括出资人与受托人职责、国有金融机构基本权利和义务、国有金融资本布局、收益管理、风险防控、监督管理等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p id="p_f123b4c0a2976a446c37e30814b8f0f2" class="img_p"/&gt;&lt;p/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部官网截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《条例》中要求，国有金融资本实行统一规制、分级管理。财政部门根据需要，可以分级分类委托其他部门、机构管理国有金融资本，发挥国有金融资本投资、运营公司作用。在实操过程中，财政部门要探索有效的国有金融资本授权经营体制及实现方式，促进国有金融资本保值增值，防范流失；促进国有金融机构建立现代企业制度，健全风险管理和内控体系，完善法人治理结构，推进金融治理现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《条例》明确，财政部门依据国民经济发展需要，统筹优化国有金融资本布局，推动国有金融资本合理流动、科学配置，向关系国家安全、国民经济命脉和国计民生的重要金融行业和关键领域、重要金融基础设施类机构和重点金融机构集中。国有金融机构应当按照突出主业、做精专业、内部分业的要求，推动资本向核心主业集聚，审慎有序开展金融综合经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在布局目标上，《条例》要求，国有金融资本布局应当适应经济发展需要，统筹规划、有进有退、突出重点，不断提高资本配置效率，实现战略性、安全性、效益性目标的统一：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）对政策性和开发性金融机构，保持国有独资或全资的性质；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）对涉及国家金融安全、外溢性强的金融基础设施类机构，保持国家绝对控制力；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）对在行业中具有重要影响的国有金融机构，保持国有金融资本的控制力和主导作用；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）对处于竞争领域的其他国有金融机构，积极引入各类资本，国有金融资本可以控股，也可以参股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《条例》还提出，国有金融机构应当加强声誉管理，原则上不得将机构名称、专用简称、商标标志等用于不纳入合并报表范围的所属企业。国有金融机构应当审慎合规开展境外投融资，建立健全内部管理制度，严格实施尽职调查和财务可行性论证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下为《条例》原文：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国有金融资本管理条例》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（征求意见稿）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一章　总则&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一条【立法目的】为了坚持和完善社会主义基本经济制度，维护国家经济金融安全，保障国有金融资本出资人权益，更好服务实体经济发展，根据《中华人民共和国公司法》《中华人民共和国预算法》等法律，制定本条例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二条【适用范围】国有金融资本的管理和监督适用本条例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本条例所称国有金融资本，是指国家及其授权投资主体直接或间接对金融机构出资所形成的资本和应当享有的权益。凭借国家权力和信用支持的金融机构所形成的资本和应当享有的权益，纳入国有金融资本管理，法律另有规定的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本条例所称金融机构，包括依法设立的获得金融业务许可证的各类金融企业，主权财富基金、金融控股公司、金融投资运营公司以及金融基础设施类机构等实质性开展金融业务的其他企业或机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本条例所称国有金融机构，是指国家通过出资或者投资关系、协议、其他安排，能够实际支配的金融机构，包括国有独资、国有全资、国有控股、实际控制等金融机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三条【所有权权属】国有金融资本属于国家所有即全民所有。国务院代表国家行使国有金融资本所有权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四条【管理要求】国家建立健全与社会主义市场经济相适应的国有金融资本管理与监督体制，建立健全绩效考核和责任追究制度，促进国有金融资本保值增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五条【管理原则】国有金融资本管理应当遵循坚持党的领导、服务大局、集中统一、权责明晰、公开透明的原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六条【管理目标】国有金融资本管理目标是，优化国有金融资本布局，增强国有金融机构活力、竞争力和抗风险能力，实现国有金融资本保值增值，更好服务实体经济、防控金融风险、深化金融改革，维护国家基本制度，促进社会主义市场经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七条【资产保护】国有金融资本受法律保护，任何单位和个人不得侵害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二章　管理体制&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八条【出资人职责权属】国务院和地方人民政府分别代表国家履行国有金融资本出资人职责，享有国有金融资本出资人权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九条【出资人职责履职原则】国务院和地方人民政府按照所有权与经营权分开、市场监管职能与出资人职责分离、国有金融资本管理与实业资本管理隔离、不干预企业依法自主经营的原则，依法履行国有金融资本出资人职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十条【出资人职责授权】按照权责匹配、权责对等、权责统一的原则，各级人民政府财政部门根据本级人民政府授权，集中统一履行国有金融资本出资人职责。国务院财政部门根据国务院授权，履行国有金融资本出资人职责。地方人民政府财政部门根据同级人民政府授权，履行地方国有金融资本出资人职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各级人民政府财政部门履行国有金融资本出资人职责，要与财政公共管理职责相协调，遵守国家统一的预算税收、收入分配、财务会计等法律法规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十一条【出资人职责基本内容】履行出资人职责的各级人民政府财政部门对国家出资金融机构，依法享有资本收益、参与重大决策和选择管理者等出资人权利，并应当依照法律、行政法规和公司章程等规定，履职尽责，保障国有金融资本出资人权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十二条【管理职责划分】国有金融资本实行统一规制、分级管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院财政部门负责制定全国统一的国有金融资本管理规章制度。各级人民政府财政部门按照统一的规章制度，履行国有金融资本管理职责，负责组织实施国有金融资本基础管理、经营预决算管理、绩效考核、工资政策、负责人薪酬管理等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十三条【委托管理】财政部门根据需要，可以分级分类委托其他部门、机构管理国有金融资本，发挥国有金融资本投资、运营公司作用。接受财政部门委托管理国有金融资本的其他部门、机构，以下统称受托人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十四条【委托关系】受托人按照受托权限管理国有金融资本，财政部门履行出资人职责的身份不变、产权管理责任不变、执行统一规制不变、全口径报告职责不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十五条【国有金融机构权责】国有金融机构依法经营国有金融资本，负有国有金融资本保值增值义务。国有金融机构按照穿透原则，对所属各级控股和参股企业（以下简称所属企业）进行管理，依法行使股东权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十六条【与其他部门职责关系】金融管理部门按照职责分工，依法对国有金融机构实行行业监管。财政部门及受托人应当与金融管理部门合理界定职责边界，加强沟通协调和信息共享，形成工作合力。财政部门与金融管理部门各司其职、有效协同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　审计等部门按照职责分工，做好国有金融资本有关监督工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十七条【人员管理】国有金融机构负责人实行分类分层管理，建立健全坚持党管干部原则与董事会依法产生、董事会依法选择经营管理者、经营管理者依法行使用人权相结合的制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三章　出资人与受托人职责&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十八条【出资人主要职责】财政部门作为国有金融资本出资人代表机构的主要职责是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）坚持和加强党的领导，贯彻落实党中央、国务院决策部署，指导推进国有金融机构改革；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）组织实施金融机构国有资本基础管理工作；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）提出金融机构国有资本经营预算收支建议，组织上缴国有金融资本收益；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）对所出资机构行使股东职责，维护所有者权益，以出资额为限承担有限责任；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）按照公司治理程序，制定或参与制定所出资金融机构章程，依法选派董事、监事，委托股东代表参与股东（大）会；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）通过法定程序参与所出资金融机构管理者的任免、考核，按照考核结果对其进行奖惩。负责国有金融机构薪酬监管，完善激励约束机制；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）承担监督金融机构国有金融资本保值增值责任，负责对国有金融机构进行绩效考核，制定国有金融机构的绩效考核办法；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）建立统一的国有金融资本统计监测体系；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）委托其他部门、机构管理国有金融资本，督促检查国有金融机构、受托人执行国有金融资本管理制度；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）履行出资人其他职责和承办本级人民政府交办的事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除前款规定外，财政部负责制定统一的国有金融资本管理规章制度，依法指导和监督地方国有金融资本管理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十九条【出资人主要义务】财政部门履行出资人职责的主要义务是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）服务国家发展目标，执行国家金融政策法规，落实国有金融资本布局调整，健全资本补充和动态调整机制；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）健全国有金融资本形态转换、合理流动机制，保持在金融领域的主导作用，保持国家对重点金融机构的控制力；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）探索有效的国有金融资本授权经营体制及实现方式，促进国有金融资本保值增值，防范流失；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）促进国有金融机构建立现代企业制度，健全风险管理和内控体系，完善法人治理结构，推进金融治理现代化；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）尊重国有金融机构经营自主权，依法维护企业合法权益，增强活力、竞争力和可持续发展能力，配合做好重大风险处置工作；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）尊重受托人受托履行国有金融资本管理职责，不得不当干预受托人履职；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）承担全口径国有金融资本报告工作；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）接受外部监督，依法依规披露国有金融机构经营状况，提升国有金融资本运营透明度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十条【受托范围】财政部门委托管理的国有金融资本应当符合以下条件之一：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）与受托管理部门履行法定职责密不可分；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）与受托管理机构主业经营密切相关的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）国家有特殊规定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十一条【受托人管理】受托人不得将受托管理的国有金融资本转委托给其他部门、机构管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家直接对金融机构出资形成的国有金融资本、凭借国家权力和信用支持的金融基础设施类机构所形成的资本的委托管理，应当由财政部门报本级人民政府批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十二条【受托人权责确定】财政部门结合受托人和拟委托管理国有金融资本情况，明确委托管理的职责、范围、内容和方式，制定管理权利和责任清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十三条【受托人权利】受托人根据财政部门委托，按照产权关系，落实统一规制，管理国有金融资本，享有以下权利：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）协同推进受托管理国有金融机构改革，健全公司法人治理；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）按照受托权限和程序，对受托金融机构行使相关股东职责；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）通过提名董事、监事人选等方式，参与受托金融机构管理者的选择和考核；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）按照股权关系，通过公司法人治理机制，向受托金融机构派出董事、监事等，并加强管理和监督；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）按照法定程序，参与受托管理国有金融机构的重大事项决策，维护出资人合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据相关法律法规，须经本级人民政府批准的履行出资人职责的重大事项，应当经财政部门同意后，报请本级人民政府批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十四条【受托人义务】受托人管理国有金融资本的主要义务是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）按照受托权责对等原则，提升国有金融资本运营效率，保障金融安全、防范金融风险, 实现保值增值；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）落实统一的国有金融资本管理规章制度；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）督促受托金融机构履行好服务实体经济和防控金融风险的主体责任，监交其国有资本经营收益；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）定期向委托的财政部门报告受托履行国有金融资本管理职责、贯彻落实国家战略和政策目标等情况；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）接受财政部门的评价、监督和考核；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）落实财政部门委托的其他有关事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四章　国有金融机构&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十五条【基本权利】国有金融机构对其动产、不动产和其他财产，依法享有占有、使用、收益和处分的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有金融机构依法享有的经营自主权和其他合法权益受法律保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十六条【基本义务】国有金融机构应当依法依规接受财政部门等相关部门和机构的管理和监督，接受社会公众监督，承担社会责任，主要有以下义务：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）响应国家发展目标和宏观政策；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）对运营管理的国有金融资本负有保值增值义务；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）维护国有金融资本出资人合法权益，依法依规向出资人分配利润；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）遵守国有金融资本管理相关制度，并督促所属企业执行；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）定期向财政部门报告国有金融资本运营、绩效等情况；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）按规定及时办理国有金融资本产权登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十七条【经营要求】国有金融机构应当合规、审慎经营，树立正确的经营目标，健全战略规划、业务发展、财务管理、绩效考核、风险管理体系，提高国有金融资本运营效益，自觉维护国有金融资本出资人权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十八条【公司治理】国有金融机构应当建立完善符合法治原则的公司治理机制，发挥股东（大）会、董事会、监事会、管理层和党委（党组）的作用，完善所属企业法人治理结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二十九条【董事会】国有金融机构董事会应当保持专业、独立、客观，有效履行公司战略指导、监督管理层等职能，遵循严格的职业道德标准，诚实尽职谨慎开展工作，最大程度维护公司利益，并接受出资人问责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十条【董事会成员】董事会成员应当遵循公开透明的提名程序和选任标准，具备相应的履职能力，负有诚信义务，对自身行为承担责任，与公司不存在利益冲突。董事长对董事会的运作效率和质量负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十一条【保护股东权利】国有金融机构应当保护和促进股东行使权利，对所有股东高度透明，在信息披露、沟通交流等方面平等对待所有股东，为小股东参与公司重大决策提供便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十二条【利益相关者】国有金融机构应当充分保护和尊重利益相关者的权益，确保利益相关者有权获取及时、充分、可靠的信息，鼓励利益相关者通过合适途径、有效参与公司治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十三条【信息披露】国有金融机构应当建立高度透明的信息披露机制，明确信息披露范围和披露渠道，确保信息披露及时、准确、有效。信息披露内容包括公司重大财务信息、重大交易、重大风险因素及应对、公司治理情况、与利益相关者有关的事项等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十四条【市场公平】国有金融机构在获取经营要素、信贷融资、税费缴纳等方面，应当遵循市场原则，与其他市场主体享受同等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十五条【决策管理】国有金融机构应当建立权责对等、运转协调、有效制衡的决策执行监督机制，完善重大事项决策、重要人事任免、重大项目安排、大额资金运作和境外投资决策内控体系，健全风险防范和应急处置机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十六条【重大事项管理】国有金融机构设立、合并、分立、改制、上市，增加或者减少注册资本，发行债券，进行重大投资，为他人提供大额担保，转让、受让重大资产，进行大额捐赠，分配利润，任免机构负责人，以及解散、申请破产等重大事项，应当遵守法律法规，不得损害出资人、债权人和职工等利益相关方的合法利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据相关法律法规和授权范围，须经本级人民政府批准的履行出资人职责的重大事项，应当经财政部门同意后，报请本级人民政府批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十七条【财务报告】国有金融机构应当根据有关法律、行政法规的规定，以及国务院财政部门监管要求，编制财务会计报告，在规定期限内向财政部门报送，并保证财务信息的真实性、完整性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五章　资本布局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十八条【布局原则】财政部门依据国民经济发展需要，统筹优化国有金融资本布局，推动国有金融资本合理流动、科学配置，向关系国家安全、国民经济命脉和国计民生的重要金融行业和关键领域、重要金融基础设施类机构和重点金融机构集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三十九条【布局目标】国有金融资本布局应当适应经济发展需要，统筹规划、有进有退、突出重点，不断提高资本配置效率，实现战略性、安全性、效益性目标的统一：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）对政策性和开发性金融机构，保持国有独资或全资的性质；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）对涉及国家金融安全、外溢性强的金融基础设施类机构，保持国家绝对控制力；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）对在行业中具有重要影响的国有金融机构，保持国有金融资本的控制力和主导作用；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）对处于竞争领域的其他国有金融机构，积极引入各类资本，国有金融资本可以控股，也可以参股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于符合条件的国有金融机构，继续按照市场化原则，稳妥推进混合所有制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十条【管理机制】财政部门应当建立健全国有金融资本投资管理机制，优化国有金融资本使用评价制度，发挥对国有金融资本布局调整的引导作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十一条【设立权限】设立国有金融机构应当符合国有金融资本优化布局和提高配置效率的要求。设立国有重点金融机构以及凭借国家权力和信用支持的金融基础设施类机构，应当书面征求财政部门意见并同意后，报本级人民政府批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十二条【主业管理】国有金融机构应当按照突出主业、做精专业、内部分业的要求，推动资本向核心主业集聚，审慎有序开展金融综合经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除国家另有规定外，国有金融机构境内持有同类金融业务许可证的一级子公司原则上只能为一家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十三条【层级管理】国有金融机构应当合理设置机构法人层级，逐步有序压缩管理层次，与自身资本规模、经营管理能力和风险管控水平相适应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有金融机构实质开展业务的机构法人层级原则上不得超过三级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除财务投资外，国有金融机构所属控股企业不得反向持有母公司股权，国有金融机构所属控股企业之间不得交叉持股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十四条【金融机构投资非金融企业】国有金融机构应当依法依规开展股权投资，不得直接或间接投资法律、行政法规和国家政策禁止投资的行业和领域，严禁凭借资金优势控制非金融企业，国家另有规定的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十五条【非金融企业投资金融机构】国有金融机构应当遵守法律、行政法规相关规定，按照金融行业准入条件，严格限制接受非金融企业投资控股、参股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十六条【统计监测】财政部门应当建立统一的国有金融资本统计监测制度，真实、准确、完整反映国有金融资本的总量、投向、布局、收益、处置等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部门按照全口径、全覆盖、可穿透、可追溯的要求，建立国有金融资本管理信息系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六章　基础管理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十七条【管理内容】国有金融资本基础管理包括清产核资、产权界定、产权登记、资产评估、产权转让、统计分析等工作，对国有产权实行全流程动态监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十八条【清产核资】国有金融资本清产核资，应当按照有关政策和财务会计制度，履行账务清理、财产清查、价值重估、损益认定等程序，依法核定国有金融机构占用的国有金融资本金数额，真实反映国有金融机构资产价值及财务状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四十九条【产权界定】国有金融资本产权界定遵循“谁投资、谁拥有”的原则。凭借国家权力和信用支持的金融机构所形成的资本和权益，应当依法核定国家资本和权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部门负责依法确认金融机构国有产权归属。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十条【产权登记】国有金融资本产权登记必须应登尽登、应登必登，全面反映国有金融资本产权和分布状况。占有和使用国有金融资本的金融机构应当按规定，向财政部门申请办理产权登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部门核发的产权登记证是金融机构依法经营国有金融资本的凭证，是依法确认其对外出资企业国有产权归属关系的基础依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十一条【资产评估】国有金融机构合并、分立、改制，转让重大资产，以非货币财产对外投资，以对价方式接收其他单位或个人的非货币财产，清算或者法律、行政法规以及公司章程规定应当进行资产评估的其他情形的，应当按照规定对有关资产进行评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融机构国有资产评估项目按照国家有关规定实行核准制和备案制。财政部门对金融机构国有资产评估行为进行监督管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十二条【评估结果应用】国有金融资本产权转让和资产交易应当以依法评估的、经核准或备案的评估结果为参照，合理确定价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十三条【转让和交易管理】国有金融资本产权转让和资产交易应当充分发挥市场配置资源作用，符合国有金融资本布局优化方向，遵循等价有偿和公开、公平、公正的原则，以公允价格转换资产形态，不得损害交易各方合法权益，防止国有资产流失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部门依法决定其所出资金融机构的国有股权转让。转让全部国有股权或者转让部分国有股权致使国家不再拥有控股地位的，应当报本级人民政府批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除按照国家规定可以直接协议转让的以外，国有金融资本产权转让和资产交易应当在依法设立的产权交易机构中公开进行。依法公开发行的股票、公司债券及其他证券，按照《中华人民共和国证券法》有关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有金融资本产权向境外投资者转让的，应当遵守国家有关规定，不得危害国家安全和社会公众利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十四条【转让和交易监管】财政部门负责监督管理国有金融资本产权转让和资产交易，重点加强对国有金融机构改制重组、设立公司、股份性质变更、增资扩股、减资回购、无偿划转、股权置换、合并分立、上市发行等涉及国有金融资本出资人权益变动事项的监督管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　承担国有金融资本产权转让和资产交易的机构，应当具备与交易相匹配的组织架构和制度体系，主动接受财政部门监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十五条【其他事项】国有金融机构应当严格遵守国有金融资本基础管理制度，做好本级及其所属企业国有金融资本流转和国有产权管理相关工作，防止国有资产流失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七章　运营管理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十六条【管理内容】国有金融资本运营管理包括财务管理、绩效考核、激励约束、薪酬管理等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十七条【财务预算和决算】国有金融机构应当根据国家财务和会计管理有关规定，以年度经营计划为基础，科学合理编制财务预算和决算，严格履行公司治理程序，确保依法合规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十八条【财务管理】国有金融机构应当建立健全财务、会计、资产管理制度，加强管理，依法依规向财政部门提供真实、完整的财务、会计、资产信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部门依法对本级国有金融机构进行财务监管，规范企业财务行为，维护国有金融资本出资人权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五十九条【资本金管理】国有金融机构资本金来源应当依法合规，注册资本为实缴出资额。除国家另有规定外，不得接受委托资金、债务资金等非自有资金的投资，以非货币财产出资的应当依法进行资产评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　非金融企业控股、参股国有金融机构必须使用自有资金，金融管理部门应当加强对其资金来源合法性审查和监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十条【绩效考核】国务院财政部门负责建立健全国有金融资本经营绩效考核制度，分行业明确不同类型金融企业的差异化考核目标，实行分类定责、分类考核，客观反映国有金融机构响应国家发展目标、盈利能力、经营效率、风险控制等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部门应当加强绩效考核结果运用，建立与其他管理部门考核结果共享机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十一条【薪酬管理】国务院财政部门根据国家宏观收入分配政策以及不同类型企业特点，建立健全与经营绩效和服务水平同向联动、能增能减的国有金融机构薪酬管理体系，合理规范职工工资总额、负责人薪酬、员工持股计划、企业年金计划等政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十二条【聘用会计师事务所管理】国有金融机构应当按照规定选聘会计师事务所，不得超期聘用。国有金融机构聘用、解聘承办财务报告审计业务的会计师事务所，应当由股东（大）会或者董事会决定。对存在严重失职行为的会计师事务所应当及时解聘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十三条【高管人员管理】国有金融机构董事、监事以及高级管理人员应当履行忠实、勤勉、尽责义务，不得利用职务便利谋取不当利益，不得超越职权或者违反程序决策重大事项，不得有其他侵害股东合法权益的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十四条【董事监事管理】国务院财政部门负责建立健全向国有金融机构派出股权董事和股东监事制度，明确股权董事和股东监事的选派轮换、履职评价、薪酬待遇、责任追究等事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十五条【董事权责】财政部门或受托人依法派出的股权董事应当依照法律、行政法规和公司章程，参与公司决策，认真履行以下职责：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）督促所在机构完善公司治理结构，制订股东（大）会对董事会、董事会对管理层的授权方案，以及股东（大）会、董事会议事规则，督促所在机构按程序召开股东（大）会、董事会，切实维护股东权利；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）对需要发表意见的事项，在履行公司治理程序时，独立作出专业判断；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）及时按程序、按要求向委派机构报告、请示重大事项，并根据委派机构意见，按照法定程序依法行使权利；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）及时向委派机构报告工作中发现的所在机构重大风险或风险隐患；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）按照职责分工，认真参与董事会或董事会专门委员会各项工作，积极履职尽责，加强沟通协调，深入调查研究，认真建言献策;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）财政部门或受托人确定的其他职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十六条【监事权责】财政部门或受托人依法派出的股东监事应当依照法律、行政法规和公司章程，忠实履行以下监督职责：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）监督检查所在机构经营决策、风险管理和内部控制等事项，监督董事和其他高级管理人员履职情况，监督董事选聘程序，切实维护股东权利；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）及时按程序、按要求向委派机构报告、请示重大事项，并根据委派机构意见，按照法定程序依法行使权利；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）及时向委派机构报告工作中发现的所在机构重大风险或风险隐患；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）按照职责分工，认真参与监事会或监事会专门委员会各项工作，积极履职尽责，加强沟通协调，深入调查研究，认真建言献策;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）财政部门或受托人确定的其他职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十七条【董事监事履职保障】国有金融机构应当建立健全相关制度，为国有股权董事、国有股东监事全面了解机构经营状况，独立、专业、客观履职提供必要的信息和资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十八条【股东代表权责】参加国有金融机构股东（大）会会议的国有股东代表应当按照委派机构指示，提出提案、发表意见、行使表决权，并将履职情况和结果及时报告委派机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八章　收益管理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六十九条【国有资本经营预算】各级人民政府以所有者身份依法取得的国有金融资本收益，以及对所得收益进行分配而发生的各项支出，按照规定纳入国有资本经营预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七十条【职责划分】各级财政部门负责编制本级国有资本经营预算草案，依法收取国有金融资本收益。履行出资人职责的机构向本级财政部门提出由其履行出资人职责的国有资本经营预算建议草案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受托人和国有金融机构作为预算单位，负责执行统一的国有资本经营预算制度，测算申报本单位国有资本经营预算收入和支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七十一条【收入管理】国有金融机构应当及时、足额上缴国有金融资本经营收益，任何部门和单位不得擅自减免，国有金融资本经营收益的上缴工作由各级财政部门负责。国有金融资本经营收益包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）国有独资金融机构按规定上缴国家的利润，以及其他国家出资金融机构国有股权（股份）获得的股利、股息；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）金融机构国有股权（股份）或国有金融资本出资人持有的其他金融资产转让收入；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）国有独资金融机构清算收入，以及其他国家出资金融机构国有股权（股份）分享的公司清算收入；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）其他国有金融资本经营收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七十二条【支出管理】国有金融资本经营支出，按照国家宏观经济政策需要和金融改革发展任务统筹确定，主要用于以下方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）调入政府一般公共预算，满足政府公共职能实现之需；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）国有金融机构资本性支出，包括向新设金融机构注入资本、增持现有金融机构股权（股份）等；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）弥补金融机构改革成本；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）其他国有金融资本经营支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七十三条【利润分配】商业性国有金融机构应当结合年度利润实现情况、未来发展需要和风险抵御能力，按照股东（大）会决议，及时向股东分配利润；政策性开发性金融机构、金融基础设施类机构在满足履职需要的基础上，结合年度利润实现情况，合理制定利润分配方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有金融机构留用的利润，应当按照金融企业财务制度有关规定执行，主要用于补充资本和风险准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九章　风险防控&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七十四条【管理主体职责】财政部门和受托人按照实质重于形式的原则，以管资本为主，以公司治理为基础，依法督促国有金融机构审慎经营、防范风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部门应当加强银行、证券、保险、期货、信托等领域财政财务管理，健全财务风险监测与评价机制，防范和化解财务风险，维护各方合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七十五条【国有金融机构职责】国有金融机构承担风险防控的主体责任，建立与组织架构、业务规模、复杂程度相适应的风险管理体系，识别、计量、评估、监测、报告、控制或缓释各类风险，增强国有金融资本风险抵御能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七十六条【穿透管理】国有金融机构应当对所属企业产权管理、财务管理、绩效考核、薪酬管理和风险控制等事项实行穿透管理，并严格控制母公司信用支持边界，落实统一的国有金融资本管理制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七十七条【声誉风险管理】国有金融机构应当加强声誉管理，原则上不得将机构名称、专用简称、商标标志等用于不纳入合并报表范围的所属企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七十八条【关联交易管理】国有金融机构应当完善内部风险隔离机制，做好母公司与所属企业、所属企业之间的风险隔离，并明确关联方范围，建立关联方回避和禁止行为制度，健全关联交易内部审查和决策机制，规范关联交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有金融机构按照规定向同级财政部门和受托人报告或公开披露关联方关系及关联交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七十九条【禁止的关联交易】国有金融机构与所属企业、其他关联方，不得通过各种手段隐匿关联交易和资金真实去向，不得通过关联交易开展不当利益输送，不得通过关联交易进行监管套利，不得向关联方提供无担保融资，不得为关联方无真实收益来源的行为提供融资支持，不得损害国有金融资本出资人权益，不得破坏市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八十条【境外业务管理】国有金融机构应当审慎合规开展境外投融资，建立健全内部管理制度，严格实施尽职调查和财务可行性论证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国有金融机构应当加强境外业务风险管控，定期进行内外部审计，按规定向董事会或股东（大）会专项报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八十一条【不良资产处置】国有金融机构处置不良资产应当坚持公开、公平、公正原则，不得转让给原债务人，不能使原债务人及其关联方获得不当利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八十二条【风险处置】国有金融机构应当加强风险防控，强化自我救助责任，提高危机处置能力，按照规定制定机构恢复与处置计划，报财政部门备案。实施恢复与处置计划，需经财政部门同意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八十三条【清算处置】国有金融机构依照有关法律、行政法规，被金融管理部门责令撤销、关闭，依法宣告解散或者经营期满终止经营的，应当按照规定成立清算组。清算组由履行出资人职责的机构、金融管理部门等组成，具体清算事宜依照有关法律法规执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八十四条【处置权限】国家设立的金融消费者保护保障类基金参与金融机构风险处置，其处置方案应当商国务院财政部门并报国务院批准后实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　　第十章　监督管理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八十五条【人大监督】国务院和地方人民政府、财政部门和各相关部门、机构，应当自觉接受人民代表大会及其常务委员会监督，按规定报告全口径国有金融资本管理情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八十六条【对出资人监督】国务院和地方人民政府应当对财政部门履职情况进行监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八十七条【对受托人监督】财政部门应当对受托人履职情况进行监督和考核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八十八条【对国有金融机构监督】财政部门及其派出监管机构和受托人，应当对金融机构经营国有金融资本情况进行监督，也可以委托具备相应专业胜任能力的第三方中介机构进行监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接受上述委托以及国有金融机构委托，提供会计、审计、资产评估、法律、咨询、产权交易等服务的中介机构，应当独立审慎开展业务，如发现损害国有金融资本出资人权益的行为，应当及时主动向财政部门和金融管理部门报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八十九条【对中介机构监督】财政部门依法对向国有金融机构提供会计、审计、资产评估、产权交易等服务的中介机构执业质量进行检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九十条【审计监督】审计部门依照《中华人民共和国审计法》规定，对属于审计监督对象的国有金融机构进行审计监督。国有金融机构主要负责人应当接受依法进行的任期经济责任审计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九十一条【社会监督】国务院和地方人民政府应当提高管理透明度，及时公开相关法律法规和管理制度，依法定期向社会公布国有金融资本状况，接受社会公众监督。任何单位和个人有权对造成国有金融资本损失的行为进行检举和控告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　　第十一章　法律责任&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九十二条【处罚职责】财政部门应当对违反本条例的行为予以处分，或建议相关部门依法依规进行处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部门在处罚国有金融机构、中介机构和相关责任人的过程中，可以提请金融管理部门和相关管理部门予以协助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九十三条【对出资人人员处罚】财政部门工作人员在履行职责过程中，存在失职渎职、徇私舞弊、滥用职权、玩忽职守、泄露国家秘密和商业秘密等行为的，应当依照《中华人民共和国公务员法》《中华人民共和国监察法》《财政违法行为处罚处分条例》等国家有关规定追究相应责任；构成犯罪的，依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九十四条【对受托人人员处罚】受托人工作人员存在失职渎职、徇私舞弊、滥用职权、玩忽职守、泄露国家秘密和商业秘密等行为的，属于国家工作人员的比照财政部门工作人员给予处罚，属于企业招聘人员的比照国有金融机构人员给予处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九十五条【对国有金融机构处罚】国有金融机构存在下列情形之一的，由财政部门责令改正：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（一）未按规定进行产权登记、资产评估和产权转让的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（二）在公司重组改制、增资扩股、合并分立、无偿划转、上市发行过程中，违规处置国有资产的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（三）未履行公司治理程序，违规决策重大事项的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（四）违规处置不良资产，存在利益输送行为的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（五）对外股权投资未按规定进行尽职调查和可行性研究、履行决策和审批程序的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（六）境外业务未按规定进行尽职调查和可行性研究、履行决策和审批程序的，违反国家境外投资相关规定的，或者违规为境外投资项目提供金融服务的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（七）未按规定对所属企业实施穿透管理的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（八）虚假出资、抽逃出资、违规代持、未履行股东资质审查义务的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（九）违法违规向地方人民政府、国有企业及其他法人机构、个人提供融资的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十）违反财务管理规定，虚列成本费用、隐瞒收入利润、编制虚假财务报告的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十一）未按规定上缴国有金融资本收益的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十二）金融机构涉及违法违规向地方人民政府融资和接受违法担保的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（十三）其他违反国有金融资本管理制度的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述行为情节严重或造成国有金融资本重大损失的，由财政部门给予行政处罚，没收违法所得，并处发生额一倍以上五倍以下罚款，不当得利额高于发生额的，处不当得利额一倍以上五倍以下罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九十六条【对国有金融机构人员处罚】国有金融机构存在第九十五条规定情形的，对负有领导和直接责任的人员视情节轻重，追回相应年度绩效薪酬；造成损失的，依法承担赔偿责任；属于国家工作人员的，依法给予行政处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九十七条【对国有金融机构高管人员处罚】国有金融机构董事、监事、高级管理人员违反本条例规定，造成重大损失的，由财政部门或受托人依法予以免职或者提出免职建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　被免职的人员，自免职之日起五年内不得担任国有金融机构董事、监事、高级管理人员；造成国有资产特别重大损失或受到刑事处罚的，终身不得担任国有金融机构董事、监事、高级管理人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九十八条【对中介机构处分】接受财政部门、受托人、国有金融机构委托，提供会计、审计、资产评估、法律、咨询、产权交易等服务的中介机构及有关人员，违反法律、行政法规和执业准则，损害国有金融资本出资人权益或者交易双方合法权益的，法律有明确规定的，从其规定处理；法律未有明确规定的，视情节轻重，由财政部门给予通报警示、市场禁入、没收违法所得等；造成国有金融资本重大损失的，处发生额一倍以上五倍以下罚款，不当得利额高于发生额的，处不当得利额一倍以上五倍以下罚款。构成犯罪的，依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九十九条【结果追溯】在涉及关联交易、国有金融机构资产转让处置、金融机构国有股权（股份）转让等交易活动中，当事人恶意串通、欺诈胁迫，损害国有金融资本出资人权益、交易双方合法权益或者第三方利益的，该交易行为无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一百条【责任追溯】对造成国有金融资本重大损失的责任人，应当依法追责，不因责任人调离、转岗、提拔、退休而免除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　　第十二章　附则&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一百零一条【国有企业集团金融机构】严格控制实体企业投资金融业务，国有实体企业投资入股金融机构的，依法行使具体股东职责，应当执行统一的国有金融资本管理制度，由财政部门会同国有资产监督管理机构组织做好落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一百零二条【金融基础设施】对涉及国家安全、外溢性强的金融基础设施和履职平台，要保持国家绝对控制力，执行统一的国有金融资本管理制度，国家金融管理部门依法依规对其实施行业管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一百零三条【实施要求】地方人民政府可以依据本条例制定实施细则。实施细则应当符合本条例的原则和规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一百零四条【法规效力】本条例实施前制定的有关国有金融资本管理的行政法规、规章以及其他规范性文件与本条例不一致的，依据本条例的规定执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一百零五条【生效日期】本条例自 年 月 日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p id="p_1293eb677885f9d1b79dd5e63c01100f" class="img_p"&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/5e56c3eae43ea0a" id="1293eb677885f9d1b79dd5e63c01100f" onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; "/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164470.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳外资政策落地 外商投资信心增强―― 11.8%！4月份实际使用外资增速转正</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164247.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　商务部最新数据显示，4月份，全国实际使用外资703.6亿元，同比增长11.8%（折合101.4亿美元，同比增长8.6%）。1月份至4月份，受新冠肺炎疫情影响，全国实际使用外资2865.5亿元，同比下降6.1%，比一季度降幅收窄4.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在14日举行的网上新闻发布会上，商务部新闻发言人高峰表示，随着一系列稳外资政策措施推进落实，外商投资信心不断增强，一批重点外资项目陆续签约落地，加之去年同期基数较低，我国4月份实际使用外资实现正增长。但同时也应该看到，全球疫情形势依然严峻，全球跨国直接投资仍然处于严重低迷状态，今年吸收外资形势依然严峻复杂，稳住外贸外资基本盘的压力依然很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰介绍，1月份至4月份，高技术产业实际使用外资同比增长2.7%。其中，信息服务、电子商务服务、专业技术服务同比分别增长46.9%、73.8%和99.6%。从主要经济体和区域看，“一带一路”相关国家实际投入外资金额同比增长7.9%；东盟实际投入外资金额同比增长13%；欧盟实际投入外资金额同比下降29.1%。商务部将进一步做好招商、安商、稳商工作，不断增强外商在华长期投资经营的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈到4月份外贸出口增速好于市场预期时，高峰表示，今年4月份中国出口增长是多种因素共同作用的结果。从供给端看，国内疫情阻击战取得重大战略成果，企业复工复产进度加快，国内产业产能回升，为扩大出口提供了有力保障；从需求端看，日本、韩国市场需求恢复相对较快，4月份中国对两国出口均实现大幅增长。东盟市场总体平稳，4月份当月我国对东盟出口增速高于总体增速。1月份至4月份，中国对东盟出口增长3.9%，占比提升1.5个百分点至15.6%，东盟成为中国第一大出口市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于中国与“一带一路”相关国家贸易情况，高峰表示，疫情在全球持续蔓延，对我国与“一带一路”相关国家开展经贸合作也带来了挑战。从短期看，疫情造成货物人员往来不便，产业链供应链衔接不畅。从长期看，中国与相关国家贸易合作基础牢固，仍然具有很大潜力。数据显示，1月份至4月份，我国与“一带一路”相关国家贸易进出口总值2.76万亿元，增长0.9%，高于同期外贸增速5.8个百分点，占比提升1.7个百分点至30.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰说，此次疫情更加凸显深化共建“一带一路”的必要性和紧迫性。疫情暴发初期，很多“一带一路”相关国家主动为中国提供防疫物资等多方面的帮助。随着中国国内疫情防控形势好转和防疫物资产能提升，中国又尽己所能向多个“一带一路”相关国家提供大批医疗物资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答经济日报记者“如何看中国加工贸易产品博览会将首次采用线上展会形式，帮助外贸企业出口转内销”的提问时高峰表示，参加展会是外贸企业争取新订单的重要方式。为积极应对疫情影响，商务部鼓励举办线上展会，鼓励政府主办的线下展会率先在线上开展，探索线上线下同步互动、有机融合的办展新模式。通过举办“云展览”，充分运用现代信息技术，助力企业抓订单、保客户、拓市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在谈到第二届“双品网购节”成效时，高峰表示，网购节期间，参与电商企业达115家，品牌超十万个，网络店铺超百万家，总销售额达1825.1亿元，较首届活动增长超过1.37倍，带动同期全国网络零售额超过4300亿元，同比增长20.8%，其中实物商品网络零售额超过3800亿元，同比增长33.3%，活动参与商品获好评率达98%以上，有力促进了消费回补和潜力释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高峰表示，一方面各电商平台纷纷开设出口转内销产品销售专区、专场，助力外贸企业对冲外需下滑影响。近万家外贸企业入驻电商平台，有的企业一天卖出1.6万单。另一方面，新热点不断涌现。活动期间，体感游戏机销量同比增长13倍，节能电器增长2倍，按摩椅、划船机销量翻一番，智能产品、绿色食品增长20%以上。与此同时，直播带货持续火热。各商家与电商平台加快营造直播等消费新场景，全网直播场次超过70万场，观看人数超过29亿。有的参与企业联合汽车生产企业，直播销售新车4000余辆，销售额超6亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164247.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财库局指冀将粤港澳大湾区推至世界级水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164495.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行网站周四公布，为深入贯彻党中央、国务院决策部署，落实《粤港澳大湾区发展规划纲要》要求，进一步推进金融开放创新，深化内地与港澳金融合作，加大金融支持粤港澳大湾区建设力度，提升粤港澳大湾区在国家经济发展和对外开放中的支持引领作用。对此，香港财经事务及库务局(财库局)局长许正宇表示，希望将大湾区达至世界级，而大湾区集金融、科技及服务于一身，未来工作希望可以发挥上述三个优点，达到目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而美国或推负利率及新型疫情为市场带来潜在风险，他指，香港作为开放型经济体，虽会受外围经济影响，但强调本地经济体系稳健，可应对外来的冲击。认为投资者应分散风险，如利用ETF产品，因为其投资多只股票，能达到分散风险。且为令本地ETF市场更加活跃，当局建议ETF一级市场发行人若推出或赎回ETF产品时所产生的印花税可获豁免，落立法会通过，将于8月初实行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于市场上有不少声音要求政府撤销楼控措施，许正宇未有正面回应，仅指政府有机制监察市场走势，会密切留意情况发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，昨(5月14日)立法会通过财政预算案，他指，预算案对整体经济有促进作用，乐见其获通过。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164495.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>14个月后 第二家美国评级机构惠誉获准进入中国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620167937.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：14个月后，第二家美国评级机构惠誉获准进入中国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【文/&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/uduy7NXfzfgtsay.png"/&gt; 周远方】时隔14个月后，美国三大信用评级机构中的第二家，获准进入中国评级市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月14日，中国人民银行营业管理部发布公告，对美国惠誉评级公司（Fitch Ratings）在我国境内设立的独资公司――惠誉博华信用评级有限公司（以下简称惠誉博华）予以备案。同日，中国银行间市场交易商协会发布公告，接受惠誉博华进入银行间债券市场开展部分债券品种评级业务的注册。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行表示：“这标志着惠誉评级公司成为继2019年标普全球公司之后第二家获准进入中国市场的外资信用评级机构。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行指出：“信用评级业对外开放是我国金融业开放的重要组成部分，有利于促进我国信用评级业和金融市场高水平、国际化发展。惠誉进入中国信用评级市场，是我国主动扩大金融业对外开放的又一举措，也是对中美第一阶段经贸协议的具体落实。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，中国人民银行将继续推动我国信用评级业高水平对外开放，促进我国信用评级业高质量发展，引导信用评级机构在防范化解金融风险、改善民营和中小微企业融资环境等方面发挥更大作用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　惠誉国际官方网站同日发布公告，宣布获得中国准入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　惠誉博华信用评级有限公司已获得中国人民银行及中国银行间市场交易商协会的批准，在中国银行间市场开展金融机构（包括银行、非银金融机构和保险公司）及其发行证券和结构融资债券的评级服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　惠誉博华由惠誉评级全资拥有，作为一家独立的实体，公司将致力于为投资者和其他市场参与者提供前瞻性评级、深入的研究、有价值的数据工具及具有洞察力的专业评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　惠誉评级亚太区业务主管李广聪先生表示，“中国是惠誉评级的核心增长市场。我们将一如既往地助力中国资本市场的发展和国际化进程。惠誉博华的成立大大增强了惠誉评级在亚太地区的业务实力，我们也将继续在该地区进行其他战略性投资。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/uduy7NXfzfgtsay.png"/&gt;查询启信宝APP发现，惠誉博华于2018年7月在北京成立，是惠誉评级的全资子公司，经营范围包括对金融机构（包括银行、非银行金融机构和保险公司）及结构融资评级业务。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/a2d8586d6355b054" id="93b88f2dfde4d551f1240c9063e0b922" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如前文所述，这是继标普之后，时隔一年多第二家美国评级公司获准进入中国信用评级市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年1月28日，中国人民银行营业管理部对美国标普全球公司（S&amp;amp;PGlobal Inc．）在北京设立的全资子公司――标普信用评级（中国）有限公司（以下简称标普中国）予以备案。同日，交易商协会亦公告接受标普中国进入银行间债券市场开展债券评级业务的注册。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，中国银行间市场交易商协会的会员中有12家信用评级机构，有7家已经取得了银行间债券市场信用评级业务的注册资格，其中就包括标普信用评级（中国）有限公司，其余5家也都正在积极办理注册相关手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5天前（5月10日），中国银行间市场交易商协会在其官方网站发布了《银行间债券市场非金融企业债务融资工具信用评级业务信息披露规则》，《规则》是根据《银行间债券市场非金融企业债务融资工具管理办法》（中国人民银行令〔2008〕第1号）、中国人民银行公告〔2017〕第7号文件及中国银行间市场交易商协会自律规定，交易商协会组织市场成员制定了《银行间债券市场非金融企业债务融资工具信用评级业务信息披露规则》，经交易商协会第三届理事会第六次会议审议通过，并经中国人民银行备案同意，于2019年8月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国银行间交易商协会认可的信用评级公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（排名不分先后）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1． 大公国际资信评估有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2． 上海新世纪资信评估投资服务有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3． 联合资信评估有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4． 中诚信国际信用评级有限责任公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5． 东方金诚国际信用评估有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6． 中债资信评估有限责任公司（投资者付费模式）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7． 中证鹏元资信评估股份有限公司*&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8． 安融信用评级有限公司*&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9． 标普信用评级（中国）有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;10． 穆迪（中国）信用评级有限公司*&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;11． 惠誉博华信用评级有限公司*&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;12． 远东资信评估有限公司*&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　注：标记*号的评级公司是协会会员，但尚未完成银行间债券市场信用评级业务注册。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620167937.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行今日开展1000亿元MLF 定向降准实施释放2000亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164424.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯人民银行15日公告称，从2020年4月15日开始，人民银行对农村金融机构和仅在省级行政区域内经营的城市商业银行定向下调存款准备金率1个百分点，分两次实施到位，每次下调0.5个百分点。今日为实施该政策的第二次存款准备金率调整，释放长期资金约2000亿元。同时，人民银行开展中期借贷便利(MLF)操作1000亿元，期限为1年，中标利率为2.95%，与前值保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，资金利率持续保持低位，5月14日，存款类机构质押式回购DR001加权平均利率再创新低，盘中交易价格低至0.54%，在资金利率较低的背景下，市场此前已预期流动性投放可能较为谨慎。昨日2000亿元MLF到期后，短期内资金回笼使得利率有所回升，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率(Shibor)隔夜回升3.8个基点至0.743%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少市场分析人士认为，央行流动性投放可能短期内保持谨慎。中信证券研究所副所长明明表示，近期，市场流动性非常充裕，短端利率下行比较快，而且今日有定向降准实施，对流动性供给较多，MLF操作利率不动或者小幅波动较为合理。(黄紫豪)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164424.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>创业板和新三板改革渐入佳境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620166286.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;放大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;缩小&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年股市行走至今，行情基本分春节前和春节后两段，春节前的行情与前两年走势连贯，市场的基本影响因素是贸易摩擦引发的市场动荡;而春节后走势的市场主要推手是新冠肺炎疫情以及复工这两大因素，总体而言，与世界各大经济体的各类市场相比，A股市场宽幅震荡，有惊无险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在人们思维定势中，习惯将上证指数作为研判大盘的指数，尽管这个指数已经式微，但思维定势难以改变。就上证指数而言，春节后走势构成了一个大箱体，顶部在3074点，底部2646点，当下的指数位基本上在中轴线上，上下各有200多点，而上证指数的年线和半年线搅合在2920点位附近，近期这个僵局蛮难打破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但这种多空对峙状态并不影响个股和板块的热炒。以新基建为旗号的板块热点使存量资金多了博弈的机会，反正新基建涉及的行业众多，足够各路游资轮番炒作。市场的结构似乎正在这样形成，上证指数是股市的中流砥柱，由低市盈率的银行股和大盘蓝筹股撑着，也跌不到哪儿去了，今年市场的热点就是创业板改革、科创板和新三板的崛起，上证指数看似波澜不起，但这些板块炒得热火朝天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接下来市场的热点将集中在创业板和新三板上，这两个板块的大动作已经列入了时间表。创业板的大动作分两条脉络：一条脉络是创业板实施注册制，这是接下来创业板新股发行对标科创板，从IPO源头开始到上市交易基本上与科创板保持一致，对投资者而言，科创板入市门槛50万元市值，而创业板降低为10万元，科创板的门槛决定了只有350万左右的投资者可以参与，门槛降低到10万元市值，估计会有3500万人成为新创业板合格的投资者。另一条脉络对现有的800多家已经上市的老创业板进行改革，按深交所的说法，现有创业板的投资者有4500万人，现在新创业板和老创业板之间有一个接轨的问题，创业板的增量投资者和存量投资者之间也有融合的问题，这种结构性的变化，创业板的题材似乎比科创板又多了各种想象空间，所以未来的股市怎么变，怎么去应对这种变化，是每一个投资者需要面对的问题，深交所表示，既要把握好新旧制度衔接，在“无感”中推进市场改革，使各参与主体在改革中“有感”，持续增强改革获得感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于新三板改革最大的看点是挂牌公司能融资了，新股申购的门槛是市值100万元，这差不多要将符合科创板的350万人砍掉一半，新三板的新股用钱申购，市场有回到了当年拼资金的状态，这是一个小众的市场，基本上与中小投资者无缘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多层次发展的中国股市，接下来层次更加分明了。只有零花钱的可以申购可转债，1万元以下的可以二级市场做做主板中小板、老创业板，10万元以上的可开通新创业板，50万以上的可开通科创板，100万以上的可参与新三板新股申购，500万以上的可做未来的债转股了……当然除了钱这个标准外，投资经历也是一个门槛，投资者准备好了吗?&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620166286.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国建集团重磅投资1056亿元，重点扶持国企及上市公司</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164195.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在中国经济发展新常态下，国有企业是经济稳定运行的“压舱石”，上市公司则是实体经济的“基本盘”，两者在服务供给侧结构性改革和经济高质量发展中，发挥着至关重要的作用。在迈向高质量发展的过程中，国有企业及上市公司仍然面临诸多瓶颈，其中流动资金短缺、债务负担沉重成为制约企业发展的关键因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融业开放政策红利下，“一带一路”成为引进海外资本的重要渠道。国建集团主动融入和服务国家“一带一路”倡议，积极引导海外资金投向国有企业及上市公司，缓解企业资金需求矛盾，实现企业盈利能力和综合竞争力的加速提升。2019年，集团各业务板块发展势头强劲，投资总额高达1056亿元，创历史新高。其中债权类投资合计665.8亿元，涉及投资项目109个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，国建集团业务规模持续扩大，得益于其构建的多类型、高效率、多渠道的金融服务体系。在国家“一带一路”发展战略背景下，国建集团根据企业规模、资金需求、产业结构等特点，提供减债融资DRF资管、TRS总收益互换、OS资管、供应链资管、产业基金、证券投资和股权投资等解决方案，为不同企业提供有针对性的金融服务。截止到目前，国建集团已为近百家中国企业解决了发展所需的流动资金以及中长期资金难题，投资领域涵盖大健康、能源、科技、军民融合、文化影视等“一带一路”众多战略性新兴产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前国内疫情防控形势持续向好，各地企业陆续复工复产。国建集团将秉承“急企业之所急，解企业之所困”的服务理念，继续加大对国有企业及上市公司的金融支持力度，以“一带一路”产业基金为纽带帮助企业减债纾困、开源引资。此外，集团积极拓展“一带一路”国际合作，与全球知名金融机构、投行强强联合，引导资金重点扶持战略新兴产业，激发市场活力，为实体企业复工复产引入资金活水，彰显危难时刻的企业担当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全球携手抗疫背景下，“一带一路”成为贸易物资供给、工程项目建设、金融互联互通的重要渠道，对稳定当前世界经济形势起到积极的作用。国建集团将继续以“一带一路”倡议为核心，坚持“共商、共建、共赢”的合作原则，为国有企业及上市公司提供中长期、可持续的资金保障，加速全面复工复产，助力中国经济稳健前行。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164195.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>堵漏洞立规矩并重 护好个人金融信息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164366.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：堵漏洞立规矩并重 护好个人金融信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融机构业务快速发展过程中，数据已然成了重要资产和核心竞争力。但近年来有不少银行未经授权，违规随意查询个人征信信息，导致个人隐私泄露。近日，中信银行以“配合”大客户之名泄露用户信息再次为金融信息权益保护敲响警钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个人金融信息即金融机构通过提供金融产品和服务或者其他渠道获取、加工和保存的个人信息，包括账户信息、鉴别信息、金融交易信息、个人身份信息、财产信息、借贷信息和其他反映特定个人某些情况的信息。银行出现个人信息泄露有两种可能：一是用技术从后台数据库导出，二是业务人员从前台导出。诸如给大客户打印员工流水，只需进入后台系统，仅凭银行卡号便可查询交易明细。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行公布的数据显示，截至2019年底，我国开立银行账户113.52亿户。其中，个人银行账户112.84亿户，同比增长12.07%。全国人均拥有银行账户数达8.09户。银行业金融机构在业务快速发展过程中，数据已然成了重要资产和核心竞争力。然而，从近年公布的法律判决书来看，银行员工私自对外提供个人金融信息的情况时有发生，尤其是在银行支行一级，由于信息安全把关不严，“内鬼”钻漏洞泄露个人金融信息的乱象较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，金融监管部门一直将保护个人金融信息作为金融监管的重点。但尽管银行明令禁止将账户交易明细透露给第三方，一些银行员工为了维护客户关系往往还会铤而走险，不惜侵害普通客户的合法权益。信息泄露的背后，凸显出个人金融信息保护的必要性和急迫性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，要进一步推动个人信息保护法出台。在即将发布的民法典中也应设置个人信息保护的章节，为整个社会设置标杆，厘清何种信息应受到法律保护，为商业行为或个人行为提供标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，要加强合规管理，严厉打击银行员工利用职务之便侵犯公民权利的行为。从银行角度来看，虽然已经建立起严格的内部规章制度，但还缺乏有效的执行保障机制。如何将规章制度贯彻到位，同时落实到基层员工的工作中，对于银行管理实践仍然是巨大的挑战，管理上的短板亟待补齐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，需要技术赋能，不断强化信息安全技防能力。在信息的采集、存储、传输和使用环节，采用标记化等技术，在不归集、不共享原始数据的前提下实现个人数据安全使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，对于采集来的个人信息如何保存、处理等问题应有明确的规定和标准。有关部门要完善信息收集、保护的技术和流程，清理、减少不必要的信息收集渠道，及时销毁过时的信息。更重要的是，相关部门在监管执法过程中，还需要大力提升机构的违法违规成本，才能起到震慑的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：DF398)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164366.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扒一扒那些深藏实力的独角兽企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164117.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月15日消息，近日恒大研究院发布2020年中国独角兽报告，截至2019年12月31日，中国地区广义独角兽共166家，总估值达7921.3亿美元。报告的发布，激起了一波关注“独角兽”的新热度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从独角兽企业估值排名来看，蚂蚁金服以1500亿美元估值高居首位、字节跳动估值750亿美元排名第二、滴滴出行估值516亿美元排名第三。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/88bfa0e3f1052cb8" id="a5f9fea67f8760692a90c00709e77b08" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;估值TOP25独角兽企业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（数据来源：恒大研究院2020年中国独角兽报告）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至去年底，估值超过100亿美元的中国独角兽企业有11家，估值超过50亿美元的有19家，估值超40亿美元的达到25家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了蚂蚁金服、字节跳动、滴滴出行这些声名赫赫的独角兽企业外，这次的榜单让一些“深藏实力”的独角兽企业也曝光在大众面前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在这25家企业中，有这么几家就显得别具一格。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最年轻独角兽：贝壳找房估值100亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贝壳找房成立于2017年11月，是最年轻的估值过100亿美元的独角兽企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凭借链家网的多年积累，贝壳找房从启动之初就算是站在巨人肩膀上。其业务涵盖二手房、新房、租房、装修和社区服务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资料显示，截至2019年12月底，贝壳找房平台业务覆盖全国106个城市，连接新经纪品牌超过235个，签约门店数量3.8万，连接经纪人超过36万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，可视化覆盖全国94个城市，近90%的买卖用户使用可视化进行流程查看；贝壳VR房源数量超400万套，用户累计使用VR看房次数达6.6亿次，VR房源日均浏览量达316万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　仅在2019年，贝壳找房就获得D轮、D+轮超过30亿美元融资，投资方包括软银、腾讯、高瓴资本、红杉资本等知名机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;唯一电子商务美菜网估值70亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一家服务餐厅食材的B2B电商平台，美菜网在广大网友心中的知名度不高。但是作为唯一一家估值跻身TOP25的电子商务公司，美菜网已颇具实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美菜网的运营模式相对简单：用互联网将农村千家万户的农产品与城市千万中小餐厅连在一起，各餐厅只需在美菜网上下单预定第二天所需产品，次日清晨，美菜网即可将货物送到餐厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前美菜网拥有自己的配送团队与仓储中心，同时还提供农产品溯源服务，保证农产品安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公开资料显示，在2014年成立以来，美菜网已获得多轮融资加持，保守估计融资总额超过15亿美元，背后不乏老虎环球管理基金、高瓴资本、CMC资本等资本巨头的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;估值最高AI企业商汤科技估值60亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国内估值最高的人工智能独角兽，商汤科技估值达60亿美元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商汤科技专注于计算机视觉和深度学习的原创技术研发，在香港、北京、深圳、上海、成都、日本京都和东京都有产业和科研布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商汤科技推出了一系列人工智能技术，包括人脸识别、图像识别、文本识别、医疗影像识别、视频分析、无人驾驶和遥感等，并在智慧城市、智能手机、娱乐、教育等领域进行了广泛布局，开辟出AI教材、AI医疗、AI芯片等多条新业务线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据公开报道，商汤科技2017年实现收入约7亿元，已实现全年整体盈利，业务营收连续三年保持400%的同比增长，2019年的营收预计将达7.5亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;自成立以来，商汤科技已完成9轮融资，融资总额近30亿美元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;唯一上网服务平台WiFi万能钥匙估值50亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　WiFi万能钥匙全球MAU（月活跃用户数）突破8亿，其中国内7亿，海外市场1亿。无论在3G、4G还是未来的5G时代，用户对稳定WiFi网络的需求永远都在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一款被广泛使用的免费上网平台，目前WiFi万能钥匙62%的用户来自于三线及以下城市。近年来，互联网公司纷纷转战下沉市场、抢夺三四五线城市用户以拓展自身业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一趋势为已耕耘下沉市场多年的WiFi万能钥匙带来了可观的客户群：对有志于占领全领域市场、以及对下沉市场有特殊需求的产品及公司，通过WiFi万能钥匙进行高强度、高密度的广告投放，已经成为企业提高营销转化的必选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过多年潜心发展， WiFi万能钥匙通过共享、投资、合作、自建和公益等形式，已构建起覆盖商户、学校、工厂、乡村、航空、机场、山区等多场景的立体式上网矩阵，这为5G时代WiFi万能钥匙的发展带来更多想象空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;自成立以来，WiFi万能钥匙已获得海通开元、北极光创投的多轮投资。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;唯一教育企业VIPKID估值45亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　VIPKID专注为4-15岁的小朋友提供专业的北美外教在线1对1英语学习体验。截至2019年8月，VIPKID平台付费学生规模超过70万人，北美外教数量超过9万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中科院大数据挖掘与知识管理重点实验室发布的《2018年中国在线青少儿英语教育白皮书》显示，VIPKID平台占据在线1对1英语培训67.2%的市场份额，处于绝对领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2013年成立至今，VIPKID拿到多达十轮融资，融资总额超过10亿美元。最近的一期融资是去年10月获得的腾讯1.5亿美元投资。在2017年、2018年分别获得了腾讯产业共赢基金、红杉资本、云峰基金等领投的2亿美元、5亿美元的D轮和D轮+融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总结：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　独角兽企业代表着行业大趋势、新经济的活力。随着2020年新冠肺炎疫情爆发，全球经济下行压力加大、融资环境趋紧，独角兽企业们面临前所未有的压力。另一方面，国家启动“新基建”等，加快企业数字化转型又为独角兽企业带来更多发展新机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;烈火炼真金，期待真正有实力的独角兽企业能在这场全球风暴中逆风起飞。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164117.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新增1.7万亿元贷款投哪了？ 关键领域中长期贷款增速高 未现大量资金流向房地产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164054.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■新华社记者 吴雨 张千千&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，4月金融统计数据出炉，其中1.7万亿元的新增贷款引起社会普遍关注。贷款需求回升，折射出经济活动的改善。从新增信贷结构来看，居民和企业贷款增长均显现出亮点。这些贷款投向了哪些领域？实体经济得到多少资金支持？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自3月开始，住户部门贷款出现好转，扭转了2月住户贷款负增长的态势。4月更是延续了3月的良好态势，住户部门贷款增加6669亿元。住户部门是国民经济的主要消费部门，其信心增强有利于实体经济恢复增长。数据显示，4月新增个人消费贷款4782亿元，同比多增90亿元。其中，个人住房贷款新增3675亿元，同比多增173亿元，总体保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，我国企业贷款增速上升较快，且中长期贷款增长明显。4月份企（事）业单位贷款增加9563亿元，同比多增6092亿元。其中，中长期贷款增加5547亿元。企业获得贷款后，到底投向了哪些领域？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行调查统计司有关负责人介绍，4月信贷继续大力支持社会抗疫，卫生和社会工作行业贷款增加113亿元，交通运输、仓储和邮政业贷款增长1399亿元，均同比多增明显。另外，受疫情影响大的行业也得到了有力支持，4月批发零售业贷款增加258亿元，同比多增698亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在全面推进复工复产的背景下，不少金融机构把支持制造业企业作为服务实体经济的关键。4月份，投向制造业、基础设施业、服务业等关键领域的中长期贷款增速均创近期高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，4月末制造业中长期贷款余额同比增长17.8%，比上月末高1.1个百分点，是2011年3月以来的高点。其中，高技术制造业中长期贷款持续快速增长，4月末余额同比增长39.9%，比上月末高0.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前实体经济下行压力较大，流动性合理充裕，这让市场担心：会否有大量资金流向房地产领域？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行的数据试图回答这一疑问：4月份投向房地产业的中长期贷款增速稳定，同比增长10.5%，比上年末低0.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家金融与发展实验室特聘研究员董希淼认为，在加强货币政策逆周期调节的同时，相关部门不断释放关于房地产金融政策保持稳定的信号，较好地发挥了稳预期作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一阶段，金融逆周期调控力度将进一步增强。中国民生银行首席研究员温彬认为，在人民银行结构性货币政策工具引导下，银行信贷将加速流向基础设施、制造业、抗疫相关企业，货币政策传导效率有望持续提升，有力地推动复工复产、恢复经济社会发展活力。（据新华社北京5月14日电）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164054.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>4月全国规模以上工业增加值同比增长3.9% 3月为下降1.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620165154.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据统计局网站消息，4月份，全国规模以上工业增加值同比增长3.9%，3月份为下降1.1%；环比增长2.27%。1-4月份，全国规模以上工业增加值同比下降4.9%，降幅比1-3月份收窄3.5个百分点。4月份，分经济类型看，国有控股企业增加值增长0.5%；股份制企业增长4.0%，外商及港澳台商投资企业增长3.9%；私营企业增长7.0%。分三大门类看，采矿业增加值增长0.3%；制造业增长5.0%，3月份为下降1.8%；电力、热力、燃气及水生产和供应业增长0.2%。高技术制造业和装备制造业增长较快。4月份，高技术制造业和装备制造业增加值分别增长10.5%和9.3%，快于规模以上工业6.6和5.4个百分点。从产品产量看，光缆，挖掘、铲土运输机械，集成电路，工业机器人，微型计算机设备产量同比分别增长43.8%、40.8%、29.2%、26.6%、26.2%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620165154.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政策密集出台 消费加速回暖</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620165066.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年五一期间，消费呈现积极回暖态势。5月1日到5日，商务部重点监测零售企业日均销售额比清明假期增长32.1%。中国银联的统计也显示，5月1日到5日，银联网络交易总金额突破1.57万亿元，日均交易金额3131亿元，已经达到去年五一假期日均交易金额的97%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了更好地消除疫情对各地经济发展造成的影响，在前期出台各项鼓励消费政策的基础上，各地近期进一步出台促消费政策。这些政策效果也正在不断显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在一系列促消费政策的推动下，消费市场正在加速回暖。图为在上海“五五购物节”的汽车嘉年华活动中，消费者正在选购车辆。图片由CNSPHOTO提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;硬核措施密集出台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为促进消费回补，更好释放新兴消费潜力，近期中央和地方陆续出台了一系列促消费相关举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情对各地消费造成了较大冲击。商务部发布的数据显示，一季度市场消费下降较多，全国实现社会消费品零售总额7.86万亿元，同比下降19.0%。为促进消费回补，更好释放新兴消费潜力，近期中央和地方陆续出台了一系列促消费举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委等23个部门联合印发《关于促进消费扩容提质加快形成强大国内市场的实施意见》，从市场供给、消费升级等方面提出19条具体举措；商务部印发通知，提出发展网络消费，鼓励探索无直接接触配送服务；国家发改委等28个部门联合开展消费扶贫行动，持续释放消费扶贫政策红利等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地也纷纷推出一系列促消费举措。例如，为了促进文旅消费活动，宁夏通过提前下达重点项目补助资金、发放各类创评扶持奖励资金等措施，激活文化和旅游消费市场；山东济南面向旅游景区、旅行社等文旅企业推出2000万元惠民消费券；新疆部分景区推出门票半价或买赠活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了刺激餐饮消费市场，南京大型餐饮企业通过会员积分、发优惠券等方式，请市民到店消费；浙江宁波打包一批餐饮品牌企业，面向企业、机关单位等提供优惠团餐服务；福州开展餐饮“无接触外卖月”活动，拉动餐饮消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委就业收入分配和消费司司长哈增友表示，促进消费回补和潜力释放是有效对冲疫情影响、提振经济的关键举措。特别是在当前国外疫情加速蔓延的情况下，集中精力扩大国内消费、培育强大国内市场非常必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;消费券带动效果明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　28个省份、170多个地市统筹地方政府和社会资金，累计发放消费券达190多亿元，取得了明显效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一段时间以来，消费券成为各地激活消费市场的“明星工具”，并且起到了不错的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以长春为例，据了解，为有效应对疫情对消费的影响，进一步提振市场信心，助力经济全面复苏，当地启动了“惠满春城”消费季活动，其中，用于发放“普惠型”消费券的资金就有2000万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我在生鲜超市分两次充值了200元，用了两张消费券，一共优惠20元，剩下的三张打算买些牛奶和纸巾。”长春市民马雪表示，这个券非常实用，吃穿住行、娱乐都能用，而且可以和商家自己的优惠叠加起来使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部副部长王炳南在日前召开的国务院联防联控机制新闻发布会上介绍，据初步统计，疫情发生以来，有28个省份、170多个地市统筹地方政府和社会资金，累计发放消费券达190多亿元。这些促消费措施取得明显效果，实现了聚人气、增信心、振消费的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这次为应对新冠肺炎疫情而发放的消费券，带动效果十分明显。”中国贸促会研究院研究员赵萍表示，发放消费券短期内对消费会产生明显的提振作用。从目前国内复工复产情况和五一假期消费走势看，未来消费回暖的速度将会加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但值得注意的是，消费券发放需结合实际情况。赵萍强调，消费券效果虽明显，但不宜长期发放。因为消费券使用的是财政资金，各地要量力而行，在提升消费券带动效应的同时，尽可能减少财政负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于促消费的下一步计划，王炳南表示，商务部将全面落实“六保”任务，坚定实施扩大内需战略，认真落实各项促消费政策措施，在常态化疫情防控中推进复商复市，扩大居民消费，加快释放国内市场需求，为维护经济发展和社会稳定大局、保障和改善民生、加快形成强大国内市场提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;云消费成新增长点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新兴消费已经在整体社会消费中扮演着越来越重要的角色。未来，新兴消费的比重将进一步加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;疫情加速了消费者日常生活消费的线上化进程，在线消费形成新的增长点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，今年一季度实物商品网上零售额增加了5.9%，五一期间全国实物商品网络零售额同比增长36.3%。王炳南表示，线上消费大幅增长，为缓解疫情影响、促进消费回暖发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地陆续出台一系列促消费举措，也在进一步激活云消费新模式。例如安徽举办汽车“云展”消费活动，将汽车展会搬到线上；深圳市商务局联合腾讯微视发起“微视鲜粉节”助力水产销售；济南市商务局联合抖音开展“至诚山东抖靓泉城”促消费活动，相关视频播放量累计达2.4亿次……此外，包括夜经济、首店经济、直播带货等一批消费新业态、新模式也受到消费者的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，受疫情影响较大的文旅产业也积极“上云”。公开数据显示，五一期间各地博物馆共推出2000余项网上展览，众多5A级景区开辟了线上游览功能，一批VR文化旅游产品在网上传播，“云旅游”项目也纷纷上线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家表示，新兴消费已经在整体社会消费中扮演着越来越重要的角色。新兴消费仍然蕴含着巨大的潜力，未来，新兴消费的比重将进一步加大，成为推动经济发展的重要力量。要进一步加大对新兴消费的支持和引导力度，优化新兴消费的市场环境，进一步树立消费者的信心，以此进一步拓展消费，推进经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不断涌现的消费新业态、新模式也催生了新一代基础设施建设需求。中国人民大学商学院副教授王强认为，5G网络、数据中心等新型基础设施，未来将成为经济动能转换的重要推动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着传统商业线上线下融合的进一步加速，未来依托社交电商等平台的新兴消费将迎来较大增长空间。国家应鼓励新消费模式和业态发展，引导相关企业创新服务供给方式，促进消费潜力持续释放。”赵萍如是说。（贾玟）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620165066.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行开展1000亿元1年期MLF操作 利率2.95%与上次持平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164208.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月15日，央行开展1000亿元1年期MLF操作，中标利率2.95%，上次2.95%。今日无逆回购和MLF到期。今日为实施该政策的第二次存款准备金率调整，释放长期资金约2000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/45406b561177d45f" id="d82fee5e4e652d8e3652e2cc237e9974" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164208.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>真抓实干 凝聚合力 推动资源枯竭城市高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164515.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国务院办公厅印发了《关于对2019年落实有关重大政策措施真抓实干成效明显地方予以督查激励的通报》（国办发〔2020〕9号），对培育壮大接续替代产业、保障和改善民生、加强生态环境整治、着力解决历史遗留问题等转型成效突出的江苏省徐州市贾汪区、江西省萍乡市、山东省淄博市淄川区、河南省焦作市、四川省泸州市等5个资源枯竭城市予以了督查激励。现将资源枯竭城市转型情况及有关城市的典型经验做法总结刊发如下，供全国同类城市学习借鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;真抓实干 凝聚合力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推动资源枯竭城市高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经国务院批准，国家发展改革委会同财政部、自然资源部先后界定了三批资源枯竭城市。近年来，在国家政策大力支持和各地方、各部门共同努力下，资源枯竭城市转型取得了重要阶段性成果，长期制约转型发展的历史遗留问题得到有效化解，培育接续替代产业和新的经济增长点初见成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是社会民生明显改善，人民群众的获得感和幸福感不断增强。 比如，河南省焦作市加快补齐公共事业短板，城市功能不断完善，脱贫攻坚、就业创业、医疗保障等方面取得明显成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是生态环境修复和治理稳步推进，城市环境质量持续好转。 比如，江苏省徐州市 贾汪区积极践行“绿水青山就是金山银山”理念，创新“村庄易地搬迁、基本农田整理、采煤塌陷地复垦、生态环境修复、湿地景观开发”五位一体综合整治工程，持续推进生态修复，得到习近平总书记肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是融合发展、借势发展态势良好，城市转型成效逐步显现。不少具备条件的城市主动融入对接国家重大战略，着力推动转型发展，取得了积极成效。 比如，四川省泸州 市主动融入“一带一路”、长江经济带战略，积极对接成渝双城经济圈，加快建设自贸区川南临港片区，对外开放不断深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是各具特色的接续替代产业初步形成，转型发展的内生动力不断增强。 比如，山东省淄博市淄川区聚焦新旧动能转换，高标准打造建陶产业创新示范园，打造“平台+供应链”煤炭金融电商新模式，以服务增值带动产业结构优化调整。 再比如，江西省萍乡市坚持创新引领，推动电子信息、先进装备制造、节能环保等战略新兴产业培育壮大，积极重构新的现代产业体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发展改革委将会同有关部门进一步加强政策顶层设计，研究制定新时代推动资源型地区高质量发展的政策意见，推动形成更加有利于转型发展的政策环境；切实落实各项激励政策，在重大改革和重大政策先行先试工作中优先考虑支持受表扬激励城市；在安排中央预算内投资专项资金时，按照相关专项管理办法给予支持；同时，鼓励有条件的地区结合本地实际制定出台相应的省级配套激励措施，增强激励效果。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164515.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行发布公告称―― 银行流动性总量合理充裕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164123.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　5月14日，市场有一笔2000亿元一年期中期借贷便利（MLF）到期。中国人民银行当天发布公告称，目前银行体系流动性总量处于合理充裕水平，当日不开展逆回购操作，亦无MLF操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在每月中旬新作或续作MLF成为“惯例”的情况下，5月15日还将迎来0.5个百分点的定向降准落地。央行是否会实行“双降”，对于部分国债期货投资者来说备受期待。不过，“双降”能否顺利落地，市场预期并不一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至5月14日，央行已连续30个工作日未开展公开市场逆回购操作。前次开展逆回购操作还是在今年3月31日，从4月份起，逆回购操作已连停一个半月，停做时间之长为近年来罕见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有关市场人士认为，正如各方面信息所显示，当前银行体系流动性充裕。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，回购市场成交维持高位。最近银行间市场上债券质押式回购日成交额基本都在5万亿元左右。另一方面，货币市场利率持续保持在历史低位。5月13日，在银行间市场上，存款类机构质押利率债的隔夜回购利率（DR001）一度成交0.54%，创下历史新低，全天加权平均利率也跌破0.7%关口至0.68%，处于历史低位水平。7天期品种（DR007）加权平均利率也只有1.26%，大幅低于央行7天期逆回购操作利率（2.2%）。在长期限方面，1年期股份行同业存单发行利率也不过1.7%左右，大幅低于1年期MLF利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月3日，央行决定对农村信用社、农村商业银行、农村合作银行、村镇银行和仅在省级行政区域内经营的城市商业银行定向下调存款准备金率1个百分点，于4月15日和5月15日分两次实施到位，每次下调0.5个百分点。4月15日的定向降准已实施，释放资金约2000亿元，5月15日定向降准将再次释放约2000亿元资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江海证券首席经济学家屈庆认为，考虑到央行通过再贷款投放了大量基础货币，而且周五还将有2000亿元降准资金到位，&lt;a target="_blank" class="art_links baike_words" href="http://data.10jqka.com.cn/market/cxsld.html"&gt;缩量&lt;/a&gt;续作可能性大。中央政治局会议提出，稳健的货币政策要更加灵活适度，运用降准、降息、再贷款等手段，保持流动性合理充裕，引导贷款市场利率下行，把资金用到支持实体经济特别是中小微企业上。引发市场对于“降息”的更大期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国盛证券首席宏观分析师熊园认为，以更大政策力度对冲疫情影响，意味着货币政策基调更偏宽松，预计5月份会有MLF和贷款市场报价利率 （LPR）降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着经济社会逐渐恢复正常秩序，货币政策也进入到观察期。从央行角度看，一方面需要观察经济恢复程度，另一方面也要关注过于宽松的资金面或资金面宽松预期是否会导致机构过快加杠杆。”粤开证券首席经济学家李奇霖认为。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164123.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>破解农产品卖难 国资委力推央企消费扶贫</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164410.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据日前举行的中央企业消费扶贫工作推进会透露，今年以来，国务院国资委组织开展中央企业消费扶贫专项行动，着力帮助解决贫困地区农产品滞销卖难突出困难。截至目前，中央企业购买和帮助销售贫困地区农产品已达9.27亿元。截至4月底，中央企业在246个定点扶贫县已投入帮扶资金23.33亿元，完成年度计划数的73%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费扶贫是社会力量参与脱贫攻坚的重要途径，是打赢脱贫攻坚战的“有力武器”。据国务院国资委科技创新和社会责任局有关负责人介绍，中央企业消费扶贫专项行动在线下组织中央企业主动与定点扶贫县对接摸排，形成了178个县1800多种农产品滞销清单，集中采购5.22亿元。其中对受疫情影响严重的湖北地区倾斜支持，购买湖北地区农产品1.45亿元。在线上，委托国网电商公司搭建了央企消费扶贫电商平台，整合央企电商资源，形成央企统一电商品牌，为贫困县农产品提供稳定持续、辐射面广的电商销售渠道。目前，平台共开设央企扶贫馆92家，上架贫困县农特产品1500多种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央企业消费扶贫方式多、力度大、范围广，减轻了疫情对贫困地区造成的不利影响，带动贫困地区农产品生产销售。如中国石化坚持“产、供、销”一体筹划运作，贯通消费扶贫的上下游、前后端，2019年帮助贫困地区销售农产品2.83亿元，今年以来帮助贫困地区销售农产品1.08亿元。国家电网搭建消费扶贫电商平台，推动线上线下一体供应，创新“存电费、送特产”“互联网+扶贫”农产品展销等消费扶贫方式，广泛开展消费扶贫协作，2019年以来完成消费扶贫超过1.8亿元。中粮集团发挥产业链优势，通过培育产业、深挖消费、做强电商，以消费扶贫带动脱贫攻坚，2019年以来，累计采购贫困地区农产品30多亿元，7个定点扶贫县和2个对口支援县全部脱贫摘帽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当日的推进会上，央企消费扶贫电商平台正式上线，为贫困县农产品提供稳定持续、辐射面广的电商销售渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过近年来的发展，我国农村网络零售额已由2014年的1800亿元增长到2019年的1.7万亿元，规模总体扩大了8.4倍。农村电商的迅速发展，给农村地区，特别是贫困地区带来的好处显而易见：一是带动农民收入增加。电商拉近了农民与市场的距离，让农村各类产品卖得更远、卖得更好。2019年全国农产品网络零售额达到3975亿元，同比增长27%，带动300多万贫困农民增收。二是促进农业转型升级。农村电商带动农民更加注重产品的品质和品牌，生产的产品更加符合市场需求。三是推动农民创业就业。农村电商吸引了一大批农民工、大学生、转业军人返乡创业。到去年年底，全国农村网商达到1384万家。四是丰富农民生活。到目前为止，农村网民数量突破2.5亿，网购已成为农民生活的常态，越来越多的服务和商品通过电商进入了农村，改变了农民的生活和消费习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正是看到了农村电商的无限发展空间和对贫困地区脱贫的重要作用，国资委将依托央企消费扶贫电商平台，开展“百县百品央字号”融媒体传播行动，通过投放公益广告、直播带货等多种方式，进一步助力消费扶贫。（温宗）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620164410.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第一季度全球贸易额下降3%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620167851.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当地时间5月13日，联合国贸发会议与多个国际组织联合发布报告显示，受新冠肺炎大流行影响，第一季度全球贸易额下降3%。根据贸发会议自由市场商品价格指数，商品价格今年1月下跌1.2%，2月下跌8.5%，月下跌20.4%，月份大幅下跌主要受油价下跌影响。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200515/c620167851.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>