<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 14 Nov 2021 10:13:51 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>小规模纳税人增值税专用发票有减免吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211114/c634227670.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211114/c634227670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国代表发展中国家紧追西方万亿气候尾款</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211113/c634226334.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211113/c634226334.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：积极支持重点产品进口</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211113/c634225501.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211113/c634225501.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收为工业经济平稳运行“护航”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211113/c634224593.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211113/c634224593.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>划重点！一行两会发声：涉及货币政策、房地产、注册制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211113/c634224251.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211113/c634224251.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>结构性减税力度明显 18.6万户制造业受惠研发费用新政</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634222367.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634222367.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：毫不松懈地防范化解金融风险</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634219308.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634219308.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>峰会重申多边主义与国际合作重要性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634217846.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634217846.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>汪文斌：中美双方正就元首会晤的具体安排保持密切沟通</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634217843.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634217843.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>11省市“十四五”金融业规划：三地争取省联社改革列入试点，多地支持地方银行上市</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634214528.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634214528.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署：大力促进外贸持续增长和质量提升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211113/c634225315.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据海关总署13日消息，11月12日，海关总署召开第四十五次形势分析及工作督查例会。会议要求，要大力促进外贸持续增长和质量提升，助力高水平开放高质量发展。在确保有效监管的基础上，持续优化口岸营商环境，提升跨境贸易便利化水平，降低进出口环节合规成本。积极参与自贸试验区和海南自由贸易港高水平开放压力测试，推动海关特殊监管区域与自贸试验区统筹发展。深化“三智”合作理念研究推广，深度参与多双边、区域合作和规则、标准制定，高水平推进AEO互认合作，做好RCEP实施相关准备工作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211113/c634225315.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：稳地价、稳房价、稳预期 遏制房地产金融化泡沫化倾向</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634216836.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月12日，银保监会党委书记、主席郭树清主持召开党委（扩大）会议。会议要求，要毫不松懈地防范化解金融风险，平衡好稳增长和防风险的关系，坚决守住不发生系统性金融风险底线。稳地价、稳房价、稳预期，遏制房地产金融化泡沫化倾向，健全房地产调控长效机制，促进房地产业稳定健康发展。加大不良资产处置力度，持续整治影子银行业务，加快推动高风险金融机构风险化解，严厉打击违法违规金融活动。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634216836.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：积极推进加入CPTPP和DEPA等工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211113/c634226033.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsajNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯，据商务部13日消息，11月12日上午，商务部党组书记、部长王文涛同志主持召开党组扩大会议。会议强调，要促进形成强大国内市场，进一步推动高水平对外开放，推动共建“一带一路”高质量发展。要扩大商品和服务消费，全面推进乡村振兴，在高质量发展中促进共同富裕。要积极参与全球经济治理，积极参与世贸组织改革，积极推进加入《全面与跨太平洋伙伴关系协定》（CPTPP）和《数字经济伙伴关系协定》（DEPA）等工作。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211113/c634226033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平在亚太经合组织第二十八次领导人非正式会议上的讲话（全文）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634218024.shtml</link><description>
    &lt;p style="text-align:left;"&gt;　　新华社北京11月12日电&lt;strong&gt;             共同开创亚太经济合作新篇章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;　　&lt;strong&gt;――在亚太经合组织第二十八次领导人非正式会议上的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;　　(2021年11月12日)&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;　　中华人民共和国主席 习近平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尊敬的阿德恩总理，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各位同事&lt;strong&gt;：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很高兴同大家见面。首先，我感谢阿德恩总理和新西兰政府为本次会议作出的努力。本次会议以“推动疫后经济复苏，实现亚太人民和子孙后代的共同繁荣”为主题，具有十分重要的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是中国加入亚太经合组织30周年。这30年，是中国深化改革、扩大开放的30年，也是亚太经济合作不断扩展的30年。亚太成为全球最具增长活力和发展潜力的地区，始终位于世界经济发展前沿，为世界经济增长和地区人民福祉作出了积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，我们在初步实现茂物目标基础上，通过了2040年布特拉加亚愿景，重申造福亚太人民的初心，提出建成开放、活力、强韧、和平的亚太共同体目标。今年，我们共同制定了愿景落实计划。我们要推进落实2040年愿景，构建开放包容、创新增长、互联互通、合作共赢的亚太命运共同体。重点要做好以下几件事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，推动抗疫合作和经济复苏。当前，新冠肺炎疫情形势依然严峻，世界经济在脆弱中艰难复苏。早日战胜疫情、恢复经济增长，是当前亚太各成员最重要的任务。要科学应对疫情，深化国际合作，促进疫苗研发、生产、公平分配，确保疫苗在发展中国家的可及性和可负担性，弥合“免疫鸿沟”。中国宣布全年将努力对外提供20亿剂疫苗，迄今已提供超过17亿剂，包括向110多个国家提供无偿捐赠。不久前，我在二十国集团领导人第十六次峰会上代表中国提出了全球疫苗合作行动倡议。中国已明确未来3年内提供30亿美元，用于支持发展中国家抗疫和恢复经济社会发展。中国欢迎亚太经合组织促进关键物资流通和人员安全往来倡议，将继续向“应对疫情和经济复苏”子基金提供支持，助力各成员恢复和发展经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，构建开放型亚太经济。开放是亚太合作的生命线。要坚持开放的地区主义，以2040年愿景为指引，推进区域经济一体化，早日建成高水平亚太自由贸易区。要践行真正的多边主义，坚持对话而不对抗、包容而不排他、融合而不脱钩，坚定维护以世界贸易组织为核心的多边贸易体制。中国支持落实亚太经合组织《强化结构性改革议程》和《服务业竞争力路线图》。我们期待《区域全面经济伙伴关系协定》明年如期生效，已申请加入《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，促进创新增长和数字经济发展。创新是引领世界发展的重要动力。要坚持创新驱动大方向，点燃数字经济新引擎，让数字技术的成果惠及更多亚太地区人民。要全面平衡落实亚太经合组织《互联网和数字经济路线图》，为创新和生产力发展构建开放、公平、公正、非歧视的环境。要加强数字基础设施建设，加快数字转型，努力弥合“数字鸿沟”，推动数字经济全面发展。中国提出促进数字时代互联互通倡议，支持加强数字经济国际合作，已申请加入《数字经济伙伴关系协定》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，实现包容可持续发展。要坚持人与自然和谐共生，积极应对气候变化，促进绿色低碳转型，努力构建地球生命共同体。中国将力争2030年前实现碳达峰、2060年前实现碳中和，支持发展中国家发展绿色低碳能源。中国愿同有关各国一道，推进高质量共建“一带一路”。要全面落实联合国2030年可持续发展议程，让发展成果更多更公平惠及各国人民。今年9月，我在联合国大会上提出全球发展倡议，旨在推动全球发展迈向平衡协调包容新阶段，对推动亚太地区可持续发展具有重要意义。经济技术合作是亚太经合组织重要合作领域，应该加大投入力度，确保发展中成员从中受益，为亚太地区发展繁荣持续注入新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各位同事！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是中国共产党成立100周年。让14亿多中国人民过上更加美好的生活、促进人类和平与发展，是中国共产党矢志不渝的奋斗目标。当前，中国已经开启全面建设社会主义现代化国家新征程。中国将坚定不移扩大对外开放，同世界和亚太各成员分享中国发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新西兰有一句毛利谚语：“成功从不是凭借个人，而是依靠集体。”中方愿同亚太各成员一道，积极推动构建亚太命运共同体，携手开创亚太经济合作新篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢谢大家。(完)&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634218024.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：部分银行保险机构存在风险管理机制不健全、内审部门缺乏独立性等问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634212929.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 孟凡霞 李海颜）银保监会网站11月12日消息，近日，银保监会发布《2021年银行保险机构公司治理监管评估结果总体情况》，部分机构仍在风险内控方面的存在问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　评估结果显示，在风险内控方面，一是部分机构风险管理体系不健全，风险管理能力不足，表现为：风险管理机制不健全、与控股股东间的风险隔离未落实、并表管理能力不足。二是部分机构合规内控不完善，表现为：合规意识不牢、案件风险突出。三是部分机构内部审计不健全，表现为：内审机制不完善、内审部门缺乏独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，根据《银行保险机构公司治理监管评估办法（试行）》，银保监会对银行保险机构开展了2021年公司治理监管评估。本次参评机构共计1857家，其中商业银行1673家。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634212929.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中英双边本币互换协议再次展期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634215651.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经国务院批准，近日，中国人民银行与英格兰银行续签了双边本币互换协议，互换规模为3500亿元人民币/400亿英镑，协议有效期五年，经双方同意可以展期。中英双边本币互换协议再次展期，有助于进一步深化中英两国货币金融合作，维护金融市场稳定。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634215651.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>百岁股民火了！曾是商学院副教授，选股“讲原则”！后浪来了，00后已经入市…</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211114/c634227298.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　最近，退休教授吴传忠火了，今年100岁的他，是个资深老股民，几乎每个交易日8点半都准时从家前往券商营业部炒股，一直待到下午3点休市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据媒体报道，吴传忠是安徽某大学商学院的退休副教授，他从1993年开始炒股，而炒股的初衷，是为了预防老年痴呆。吴传忠说，“炒股用脑子，可以防痴呆。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　炒股几年后，他就把本金抽出来了，现在只用赚的钱在股市投资，心里不紧张，赚了也好，亏了也不要紧。他表示，自己选股票的原则是，选有发展的，符合国家政策的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;百岁退休副教授炒股27年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据梨视频消息，安徽合肥100岁的吴传忠，是退休副教授。他从1993年开始炒股，每天都会按时锻炼看报，并准时从家前往券商营业部，一直待到下午3点收盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴传忠说，“炒股用脑子，可以防痴呆。搞股票不能冒险，不能看到股票涨人家涨，你就上，那不行，要稳。选什么股，要什么股，都必须要考虑。”他表示，自己选股票的原则是，选有发展的，符合国家政策的。“炒了几年过后，我就把本金都拿回来了，现在就是赚的（6万块）钱在股市上，心里不紧张，赚了也好，亏了也不要紧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据安徽网报道，吴传忠是个资深老股民，健身后就要雷打不动去炒股了。“父亲从上世纪九十年代中国股市兴起后就开始炒股，是炒股二十多年的老股民了。”吴传忠的大儿子吴家荣介绍说，老人炒股的初衷是预防老年痴呆，现在老人的思维确实一直很清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴传忠每天早上八点半独自步行前往证券市场，下午三点收盘后坐公交车回家，中午由保姆送饭。这些年来，除了天气十分恶劣的时候，老人没有缺席过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴传忠的大儿子吴家荣担心父亲天天外出不安全，在网络兴起后，曾经劝说父亲在家用电脑看股票行情，不用天天去券商营业部。但是吴传忠不愿在家炒股，说如果只在家看大盘的话就不玩股票了，出去是为了能跟其他股友进行交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在儿子吴家荣眼中，父亲吴传忠是个闲不住、爱学习、勤用脑的人。“他每天早上6点钟起床，做做操，然后读报纸、看新闻，每晚定期收看新闻联播，最关心时事新闻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海最高龄股民已104岁：只买熟悉的股票&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前几个月，一位上海的老奶奶也在网络上走红，被称为是“A股最高龄股民”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据澎湃新闻，104岁的周鸿宝几乎是A股最高龄股民。炒过“老八股”的她说，自己搞不懂技术分析，只买最熟悉的股。她用股市赚的钱买了空调，换了冰箱，还支付了自己白内障手术的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在那个市场上只有八只股票的年代，她只是和邻居凑份子买了50股，结果投入五六百元变成了1000多元。她买股票不看K线图，也不听技术分析，不懂专业知识，只买熟悉的，比如身为上海人买了东方明珠和陆家嘴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周奶奶的起步资金大概2000-3000元，那么多年积累下来，最多的时候赚了10万元。周奶奶称，“亏多少我不去想，从来不问里面有多少钱，就当玩玩。”周奶奶的儿子表示，“妈妈炒股就是一种娱乐，也是精神寄托，她平时看看报纸、看看鱼，可以看一个多小时。”因为年纪大了，周奶奶不会看电脑不会玩手机，所有买卖交割就靠打个电话或者写个字条给儿子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我就弄白相呀！” 周奶奶在股市中的心态，是她穿越牛熊的哲学，或许也是她长寿的秘诀。作为目前上海最高龄的股民，周奶奶每天看股市行情已经是例行公事。倒不是为了怕错过一波行情，用她的话来说：“就是解解闷。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据上观此前报道，周奶奶百岁炒股的奇闻还惊动了她账户所在的证券公司。陪伴左右的儿子老徐说，证券公司给他打了好几次电话，对周奶奶账户的使用存疑，“要看看账户本人真的假的，是不是有人代操作，怀疑这个账号是不是在洗钱。我说你们中午休息时间来家里看看，工作人员过来看到确实我母亲在看股市行情，买卖股票。一来二去，证券公司也放心了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;A股市场投资者数量已超1.93亿，盈利者更注重研究学习&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新数据显示，目前我国A股市场投资者数量已经超过1.93亿户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国结算10月中旬披露的数据显示，9月份A股新增投资者161.82万，同比增长4.99%；期末投资者数量为19371.65万，同比增长11.65%。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/863ac221c50c9f05" id="247e5015632293f4a6dd2028abeb3367" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，A股投资者都有哪些特征呢？据深交所于今年5月17日发布的2020年个人投资者状况调查报告显示，新入市投资者呈现年轻化趋势；投资者长期价值投资理念增强，证券账户资产量较高的投资者对长期价值投资理念接受度更高；盈利投资者更注重研究学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深交所此次调查对象为年龄在18~60岁之间且过去12个月交易过深沪两市股票的投资者，共收到27667份有效答卷。调查结果显示：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年新入市投资者平均年龄为30.4岁，较2019年降低0.5岁。投资者通过股票、公募基金等进行财富管理的需求显著增加，投资者证券账户平均资产量59.7万元，较2019年增加5万元，达到历年调查最高水平；投资公募基金的投资者占比67.1%，较2019年大幅增加21.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持长期价值投资理念的投资者占比逐年上升，由2015年的20.4%提升至2020年的31.1%。存在过度恐惧（17.5%）、过度自信（25.6%）等非理性投资行为的投资者占比相较2019年分别减少11.2和7.6个百分点。证券账户资产量50万元以上的投资者中，32.8%接受长期价值投资理念，相较50万元以下的中小投资者高2.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盈利投资者更认同长期价值投资理念，35.7%的盈利投资者认为自己属于长期价值投资风格，较亏损投资者高7.5个百分点。盈利投资者在短线交易、处置效应、轻信传言、不使用止损策略等非理性投资行为方面的占比相较亏损投资者分别低12.4、6.9、6.8和6.0个百分点。盈利投资者更注重“阅读金融机构的研究报告”“阅读上市公司的招股书、定期报告、临时公告等披露信息”，占比分别高出亏损投资者11.3和7.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另据《A股画像（2020）》，从年龄分布来看，A股40岁以下股民占比近六成。50后和60后老股民仍在坚守，占比13.8％。年轻一代力量崛起，00后股民已经进入股市，占比超过1.1％。从性别分布来看，自2007年开始，女性股票投资者的占比逐年减少，A股股民仍以男性为主，男性股民占比77.2％，是女性股民的3倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从炒股年限来看，散户中投资经验有限的人群占比为14.1％，与往年数据相比，这部分人群占比有所减少，超八成散户有2种及以上品种的投资经验。35.3％的股民有超10年的炒股经验，占比最大；炒股经验在3年到10年范围内的股民占比达到32.4％。总体来看，近七成的股民拥有三年以上的炒股经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责编：林根&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211114/c634227298.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税惠“催化剂”激发科技企业发展动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634219791.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　走进徐州一帆新能源科技股份有限公司生产车间，只见自动焊机的机械“双臂”不停挥舞，电光闪烁处是一个个被精准焊接的太阳能电池片。相较与人工生产，全自动化的机械设备使产量增加了3倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为一家科技创新型企业，徐州一帆新能源科技股份有限公司主要生产节能环保的LED路灯、太阳能路灯及太阳能庭院灯等60多种产品，拥有国家专利40项。引进了国外先进的全自动层压生产线，有效提高了产品质量和生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　企业的高速发展离不开良好的营商环境和不断的技术创新。今年以来，为确保支持企业技术创新的税收优惠政策落地，国家税务总局沛县税务局把支持企业创新发展作为“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”的重要内容，组织开展“量体裁衣”式的精准宣传辅导和个性服务，优化服务与落实优惠双管齐下，不断激发出企业创新的“乘数效应”，为县域创新发展提供了持续不断的“原动力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“推动企业向数字化转型，是一帆新能源转型发展的必由之路。38万元的税费优惠成为了我们小型科技企业研发转型的重要引擎。下一步，我们将再引进一批机械臂、全自动排版机，走新型工业化道路，让‘一帆’破浪远航。”徐州一帆新能源科技股份有限公司负责人王战真切感受到了税收营商环境带来的幸福感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对研发费用加计扣除新政，沛县税务局准确判别优惠辐射群体，筛选出371户符合条件的科技企业，下发重点服务对象名单，通过税企互动平台、微信群等渠道及时推送享受优惠提醒信息，精准送达政策解读和申报流程，确保企业准确知晓、熟悉掌握优惠政策。同时，组织辅导团队通过电话回访、实地走访等方式，精准掌握企业政策的适用情况，帮助企业梳通政策逻辑线，确保政策落地落实落细。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在徐州市科技局最新公布的“2021年徐州市高新技术企业创新50强”中，徐州恒辉编织机械有限公司榜上有名。该企业原是一家名不见经传的民营小作坊，在科技赋能下，如今已成为国内专业生产、研发编织机械的领军企业。目前，拥有国家授权专利87项，成功研发了五大类特种编织装备和四种复合材料预成型体编织装备。荣获江苏省专精特新小巨人企业、省双创团队、2020―2022年度江苏省重点培育和发展的国际知名品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为2021年“沛县首届最美科技人物”之一，恒辉编织副总经理韩金辉对科技创新“情有独钟”，他表示：“科技是第一生产力，是企业生存的大脑。加大科技投入需要资金支持，1858万元的研发费用加计扣除优惠，让我们有了充足的资金投入到下一阶段的17项研发项目中，为科技创新提供了强大‘税动力’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着税收优惠政策的持续推进，科技企业在降低研发成本、激发创新动能的同时，迅速增强了发展定力。江苏珀然股份有限公司同恒辉编织一样，也感受到了科技创新带来的发展动力。为让技术创新与产业发展无缝对接，沛县税务局同珀然股份公司建立了党建联建基地，组织开展送政策、送服务等系列活动，帮助企业及时掌握税收政策动态，全力引导和鼓励企业充分发挥创新主体作用，持续提升创新能力和成果转化能力，不断开展新技术、新产品研发，催生新的发展动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“提前享受的3912万元研发费用加计扣除税收优惠，给我们带来了意外的惊喜，实打实的红利充实了企业科技创新的资金流。这笔‘减’下来的资金我们将全部投入到了新产品研发上，必将加快技术、产品、管理的升级换代。” 江苏珀然股份有限公司财务总监罗永辉对企业科技创新发展信心满满。（闫士亮 魏飞龙）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634219791.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三部门：加快发展与资源精深加工密切相关的新材料、新能源等战略性新兴产业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634216469.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安 见习记者 杨洁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月12日，国家发展改革委、财政部和自然资源部联合印发《推进资源型地区高质量发展“十四五”实施方案》提出，引导资源富集地区转型发展。加强资源富集地区就地转化能力建设，鼓励具备产业基础和技术优势的地方开展资源精深加工。提高资源型产业技术和综合集成水平，促进传统产业改造升级，加快发展与资源精深加工密切相关的新材料、新能源、节能环保、高端装备制造等战略性新兴产业，配套发展现代物流、金融服务、工程设计、管理咨询等生产性服务业，以资源精深加工带动构建多元化产业体系。促进资源开发与新型城镇化建设和生态保护协调发展，健全新兴产业扶持、利益分配共享等机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 李波）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634216469.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>APEC领导人非正式会议强调合作应对挑战推动区域经济复苏</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211114/c634227293.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;APEC领导人非正式会议强调合作应对挑战推动区域经济复苏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社曼谷11月14日电 （国际观察）APEC领导人非正式会议强调合作应对挑战推动区域经济复苏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新华社记者林昊 王亚光&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚太经济合作组织（APEC）第二十八次领导人非正式会议12日以视频方式举行。会议强调，各方应深化合作以加速经济复苏，共同应对新冠疫情、气候变化带来的挑战与机遇，促进亚太地区一体化进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　APEC轮值主席国新西兰总理阿德恩当天在新闻发布会上表示，与会各方决心共同战胜疫情，协调经济措施以应对经济下滑，推动建立适应各方具体情况并能有效应对气候变化的新经济增长模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据会议通过的《2021年亚太经合组织领导人宣言》，与会各方表示，早日从疫情影响中恢复、促进全球经济复苏是现阶段最重要的任务。APEC经济体重申，将团结合作应对疫情，确保区域以更加创新、包容和可持续方式恢复增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚太经合组织政策支持小组近期在一份报告中预计，APEC经济2021年有望增长6%，但变异新冠病毒、持续通胀、大宗商品价格高企等因素仍给亚太地区经济增长前景带来不确定性。泰国开泰银行高级副总裁蔡伟才表示，疫情后经济复苏需要APEC各成员的团结努力，以多边主义和自由贸易为宗旨开展合作，对巩固和深化全球生产供应链具有重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次APEC领导人非正式会议还通过了《2040年亚太经合组织布特拉加亚愿景》落实计划，旨在2040年建成一个开放、活力、强韧、和平的亚太共同体，实现亚太人民和子孙后代的共同繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泰国总理巴育在会议中说，作为2022年APEC会议东道主，泰国将把落实2040年愿景计划转为实际行动。泰国外交部表示，为促进亚太地区经济从疫情中恢复，APEC将采取措施加强必要物资和服务供应链，促进疫苗获取和分配以及人员往来安全。泰方将持续推动亚太自贸区相关讨论，聚焦区域互联互通，实现包容和可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亚太经合组织工商咨询理事会此前在年度报告中表示，APEC应努力落实布特拉加亚愿景，包括争取实现“早期收获”，并致力于建成亚太自贸区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　悉尼科技大学澳中关系研究院院长詹姆斯 劳伦斯森表示，大多数亚太经济体希望走更加开放的发展道路。为应对新冠疫情等全球挑战，APEC成员需要携手合作应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不少分析人士表示，作为世界第二大经济体，中国将在推动亚太地区经济持续发展中发挥更大作用。马来西亚分析人士阿兹米 哈桑认为，中国已经用实际行动践行了构建开放经济、促进贸易投资自由化的承诺，期待中国发挥更大作用推动建成亚太自贸区。蔡伟才也认为，中国以身作则，以实际行动促进全球自由贸易，对世界经济复苏起到关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马来西亚新亚洲战略研究中心主席翁诗杰表示，中方提出构建亚太命运共同体倡议，契合当下亚太地区实际情况，是推动区域合作和一体化进程的最合适抓手。（参与记者：郝亚琳）&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211114/c634227293.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国股转公司对29件业务规则作出适应性调整</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211113/c634224612.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 张雪 ○编辑 马婧妤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据全国中小企业股份转让系统公司（下称“全国股转公司”）昨日发布的消息，全国股转公司根据北京证券交易所设立的相关部署，对《全国中小企业股份转让系统挂牌公司信息披露规则》等29件业务规则作出修订，修订后的规则自2021年11月15日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/ycextag6o9akyKextagxqAtsaytsay.png"/&gt;记者从全国股转公司了解到，本次修订以北交所与新三板基础层、创新层统筹协调、制度联动为原则，对涉及全国中小企业股份转让系统（下称“全国股转系统”）股票挂牌、持续监管、交易监管和市场综合管理等业务的规则作出了适应性调整，删除了与精选层相关的规定，保障北交所开市后各项业务与规则实现有序衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鉴于北交所开市后，精选层发行审查工作将整体平移，全国股转公司同步废止了《全国中小企业股份转让系统股票向不特定合格投资者公开发行并在精选层挂牌规则（试行）》等13件业务规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据全国股转公司的消息，下一步，全国股转公司将立足中小企业的成长规律和市场发展实际，持续评估、优化各项制度安排，着力提升市场功能和活力，不断做活做强创新层和基础层，助力实体经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211113/c634224612.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央举行新闻发布会介绍党的十九届六中 全会精神</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634217851.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月12日上午10时，中共中央举行新闻发布会，介绍党的十九届六中全会精神，回答记者问题。发布会介绍：党的十九届六中全会是在重大历史关头召开的一次具有重大历史意义的会议；全会强调“两个确立”，对新时代党和国家事业发展、对推进中华民族伟大复兴历史进程具有决定性意义；对习近平新时代中国特色社会主义思想的概括和阐述，是《决议》的突出亮点和重大贡献；《决议》以“十个坚持”总结了党百年奋斗的宝贵历史经验等。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634217851.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>突发！腾讯、抖音商谈对等开放？腾讯回应来了…工信部：重点整治屏蔽网址链接</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211113/c634224047.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点蓝字关注，不迷路~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月12日晚间，抖音发布《关于腾讯与抖音商谈对等开放的说明》（以下简称“说明”），称抖音收到来自腾讯创作服务平台的申请，希望接入抖音开放平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，腾讯方面回应&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者称，正在面向全网第三方平台发出测试邀请，助力创作者便捷、合规的推广好内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抖音称收到腾讯希望接入抖音开放平台的申请&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月12日晚间，抖音官方微信公众号发布了一则《关于腾讯与抖音商谈对等开放的说明》（以下简称《 说明》）。文中写道，11月11日，抖音收到来自腾讯创作服务平台的申请，希望接入抖音开放平台。腾讯方面称，有大量全网热门的影视综独家版权作品的二创短视频可以外发到抖音，补充抖音内容生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抖音表示，腾讯这一举措响应了工信部关于互联互通的要求，非常高兴腾讯版权内容在抖音上分享，这将有助于同时改善腾讯和抖音双方用户的体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抖音方面表示，此前，其也多次申请微信开放平台恢复抖音和西瓜视频的分享、登录功能，以便双方用户更顺畅地实现信息分享。针对腾讯此次的申请，抖音已经回复邮件，双方产品技术人员将尽快推进相关细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者发现，抖音的上述《说明》中还展示了相关邮件截图。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/cbc6bd7c3e8bbf0a" id="e8604ec4a3a6d90ee618f10c74406edd" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/6a676088a625c1b2" id="7e84246e87d85cbdbbd3d97c706aa186" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　腾讯创作服务平台：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;正在面向全网第三方平台发出测试邀请&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于上述事项，腾讯方面回应&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1qTIr8qxsagtsay.png"/&gt;记者称，正在面向全网第三方平台发出测试邀请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　腾讯创作服务平台回应称，“ 腾讯创作服务平台（测试运营）正在计划向创作者逐步开放授权合规的版权内容以及创作工具，创作者可以在合法合规的基础上对此进行二次创作。未来，除了发布在腾讯各个内容平台以外，我们正在面向全网第三方平台发出测试邀请，助力创作者便捷、合规的推广好内容”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，9月17日，腾讯在发布关于《微信外部链接内容管理规范》的声明中已经表示，近期，工信部对外链管理提出了专项指导意见。微信将落实“以安全为底线”的互联互通，为确保高质量的平台内容和良好的用户体验，整体遵循如下外链开放原则：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、防止出现违反国家法律法规的行为；2、防止出现过度获取用户隐私、危害网络信息安全与数据安全的行为；3、防止出现过度营销、诱导分享等有损用户利益的行为；4、坚持用户为本，将更多选择权交给用户。基于以上原则，在监管部门的指导下，外链管理措施将分阶段分步骤实施，第一阶段将于9月17日起开始执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《声明》表示，在监管部门的指导下，外链管理措施将分阶段分步骤实施，第一阶段于9月17日起开始执行，在确保信息安全的前提下，用户升级最新版本微信后，可以在一对一聊天场景中访问外部链接。此外，为用户提供自主选择权。群链接因涉及广大接收方用户，将继续开发功能便于用户自主个性化选择。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/b64df1544f4c656a" id="e32ca9824aea8b9c7b81592b48505e86" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月13日，工信部新闻发言人赵志国在国务院新闻办举行的新闻发布会上表示，工信部按照党中央、国务院有关决策部署，在前期开展APP专项治理基础上，经过深入调研、广泛听取各方意见，今年7月启动了为期半年的互联网行业专项整治行动。主要聚焦扰乱市场秩序，侵害用户权益、威胁数据安全、违反资源和资质管理规定的四个方面、八类问题进行集中整治。专项行动启动以来，部里通过召开宣贯会、组织政策解读、畅通线索举报渠道、指导企业自查整改等行动，推进各项工作或者专项任务有序开展，应该说取得了阶段性进展，也得到了社会各方面的积极支持和响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵志国表示，治理中关注的一个重点也是大家感受比较深的，就是屏蔽网址链接，也是这次重点整治的问题之一。怎样保障合法的网址链接正常访问，这是互联网发展的基本要求，无正当理由限制网址链接的识别、解析、正常访问，影响了用户体验，也损害了用户权益，扰乱了市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵志国提到，当前，我们正在按照专项行动的方案安排，指导相关互联网企业开展自查整改。但在自查整改中，我们了解到，部分互联网企业对屏蔽网址链接问题的认识与专项行动要求还有一定的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵志国还表示，为此，我们采取了行政指导会等多种形式，进一步帮助企业认识到，互联互通是互联网行业高质量发展的必然选择，让用户畅通安全使用互联网也是互联网行业的努力方向。同时，也要求企业能够按照整改要求，务实推动即时通信屏蔽网址链接等不同类型的问题，能够分步骤、分阶段得到解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月15日，中央网信办发布《关于进一步压实网站平台信息内容管理主体责任的意见》，提出为进一步压实网站平台信息内容管理主体责任，充分发挥网站平台信息内容管理第一责任人作用，切实提升管网治网水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述《意见》要求，从事互联网新闻信息服务等业务，应当依法依规履行许可手续，未经许可不得开展相关活动。上线运营具有媒体属性和舆论动员功能的新技术新应用，按规定进行安全评估，通过后方可正式运行。开展数据共享、流量合作等跨平台经营活动，应当符合国家相关政策，有助于正能量信息传播。坚持诚信运营，不得选择性自我优待，不得非正常屏蔽或推送利益相关方信息，不得利用任何形式诱导点击、诱导下载、诱导消费。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211113/c634224047.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>1857家银行保险机构公司治理监管评估结果公布：合格机构居多、无A级机构</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634219463.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/sbGextagqcnMsagtsay.png"/&gt;讯（记者 孟凡霞 李海颜）11月12日，银保监会披露《2021年银行保险机构公司治理监管评估结果总体情况》。总体来看，2021年评级结果主要集中在B级和C级,与2020年大致持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年公司治理监管评估参评机构共计1857家，相较于去年新增65家，其中商业银行新增68家至1673家。总体来看，2021年评级结果主要集中在B级和C级,与2020年大致持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，被评为C级（合格）的机构最多，共1100家，数量占比59.24%，相较于去年占比提升了1.99个百分点。B级（较好）共366家，占比19.71%，相较于去年占比减少了1.16个百分点；两者合计占比78.95%，相较于去年占比提升了0.83个百分点。被评为D级（较弱）的机构共253家，占比13.62%，相较于去年占比提升了1.96个百分点；被评为E级（差）的机构相较于去年减少至138家，占比下降了2.73个百分点至7.43%；但无A级（优秀）机构，去年则有1家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，公司治理监管评估结果主要从党的领导、股东治理、董事会治理、监事会和管理层治理、风险内控、关联交易治理、市场约束、其他利益相关者治理8个维度，合规性和有效性2个角度对参评机构进行综合评估。依据是《关于印发银行保险机构公司治理监管评估办法（试行）的通知》（简称《通知》），根据《通知》公司治理监管评估总分值为100分，评估等级分为五级：90分以上为A级，80分以上至90分以下为B级，70分以上至80分以下为C级，60分以上至70分以下为D级，60分以下为E级。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634219463.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会发布今年银保机构公司治理监管评估结果，无A级机构</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634219459.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月12日，银保监会发布消息称，于近日，发布了《2021年银行保险机构公司治理监管评估结果总体情况》。从发布结果看，2021年评级结果主要集中在B级和C级，与2020年大致持平。被评为C级（合格）的机构最多，共1100家，数量占比59.24%；其次是B级（较好），共366家，占比19.71%；两者合计占比78.95%。被评为D级（较弱）的机构共253家，占比13.62%；被评为E级（差）的机构共138家，占比7.43%，无A级（优秀）机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者对比了去年评估结果情况发现，今年E级（差）的机构较去年减少44家，占比下降2.73%；D级（较弱）的机构则增加了44家，占比增加1.96%，整体呈现改善趋势，不过，A级（优秀）机构则从1降至0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，中国银保监会表示，近年来在监管推动下，银行业保险业公司治理意识逐步提高，公司治理建设和改革取得一定成效，但仍然存在一些问题不容忽视，需要引起关注：部分机构党的领导和党的建设虚化弱化，党委前置研究重大经营管理事项落实不到位；股东入股资金不实、违规股权代持、大股东违规干预的现象在部分机构依然较为严重；董事会运作不规范，董事的独立性欠缺、履职有效性不足，内部制衡监督失灵失效的情况在部分机构仍然存在；信息披露不充分，利益相关者权益保护不到位的问题仍较为普遍等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，银保监会将继续做好评估反馈等后续工作，督促参评机构认真整改发现的问题，加强对评估结果的应用，坚持问题导向，持续加强和改进公司治理监管，推动银行保险机构公司治理改革不断取得新的成效。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211112/c634219459.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>