<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 01 Jan 2021 05:34:00 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>2020年社会信用体系建设十大进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625809897.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625809897.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：节日期间确保粮油果蔬供应充足 生活必需品不脱销、不断档</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625809839.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625809839.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>联合国大会批准2021年32亿美元年度预算</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625809756.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625809756.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年金融风险划重点：化解存量、防范增量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625809744.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625809744.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：前11月旅行服务进出口大幅下降</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210101/c625809704.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210101/c625809704.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球500大富豪去年财富暴增1.8万亿美元 增幅达31%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625807008.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625807008.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>打造国内国际双循环的重要交汇点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625806413.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625806413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界500大富豪2020年财富增加1.8万亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625806228.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625806228.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>数据显示：2020年1.76亿股民人均获利11.6万元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625806224.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625806224.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新华社评论员：为中欧关系育新机 为世界经济开新局</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625805589.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625805589.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会相关部门负责人回应近期热点问题 把握金融创新与监管动态平衡</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625804442.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　◎记者 张琼斯 ○编辑 陈羽 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会相关部门负责人昨日就近期媒体关注问题答记者问时表示，对于金融科技发展，银保监会一贯坚持既鼓励创新又坚守风险底线的态度，把握好创新与监管的动态平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严厉打击“伪创新”“乱创新”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会相关部门负责人表示，近期中央金融管理四部门再次约谈蚂蚁集团并公布了重点内容，强调的突出问题和整改要求，不仅是个性的，也有一定的普遍性。建议所有互联网平台都要对照自查，及早整改。特别是涉及网络小贷、保险、理财、信托等业务的机构，更要抓紧，监管部门随后会安排检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会相关部门负责人强调，金融创新必须在审慎监管的前提下进行，要严格落实监管，对各类主体一视同仁，切实维护金融稳定和金融安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“所有金融活动必须依法全面纳入监管，持牌经营，坚决制止违规监管套利。”银保监会相关部门负责人表示，可以有一定的过渡期，但总的方向不会改变。必须坚决鼓励公平竞争、强力破除垄断、防止资本无序扩张，及时严格处罚违法违规行为。对“伪创新”“乱创新”严厉打击，对各类违法违规行为“零容忍”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;规范银行互联网存贷款业务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商业银行推进存款服务线上化，在一定程度上有利于提高金融服务效率，但在实践中也暴露出一些风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会相关部门负责人表示，特别是商业银行与非自营的第三方网络平台合作销售存款过程中存在合规管理不到位、风险管理不审慎、消费者保护不充分等问题，对此已经进行了规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会支持商业银行在审慎经营、风险可控的前提下发展线上存款业务，并遵循以下原则和要求：坚持依法合规、强化风险管理、保护消费者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会相关部门负责人透露，近日，银保监会会同人民银行研究起草了关于规范商业银行通过互联网开展个人存款业务的规范性文件，按照问题导向、有序规范、防控风险的思路，推动该项业务平稳健康发展，有关情况将适时向社会公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;网络小贷须依法合规对外融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，部分互联网平台开展了网络小额贷款业务，在服务小微企业和个体工商户等方面发挥了积极作用，但也存在公司治理不健全、利用数据垄断谋求特殊利益、诱导过度借贷、融资杠杆过高等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近期，银保监会、人民银行发布了《网络小额贷款业务管理暂行办法(征求意见稿)》，总的原则和方向已基本确定，将根据征求意见情况对办法作修改完善后适时发布。”银保监会相关部门负责人称，网络小额贷款从业机构要根据办法的总体要求和精神做好自查和整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会相关部门负责人表示，对自查中发现的各种违法违规问题，严格按照有关法律法规及相关要求主动纠正和处理。按规定开展助贷和联合贷款，遵守出资比例有关要求。禁止诱导借款人过度负债、多头借贷。依法合规对外融资，将融资杠杆控制在合理范围内。新增业务要按新的办法和精神开展，存量业务要稳妥有序整改。保护消费者合法权益。不增加客户融资成本，不降低客户服务质量和标准，支持实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center;display:none;"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/721e74cc13402b88" id="7c2fdeb9d85f099ac6932090aa19c31d" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625804442.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>扩大消费要做足“居民收入”文章</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625806272.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　核心观点：经济日报-中国经济网专栏作者乔瑞庆认为，扩大消费要把工作着力点放在居民收入方面，做足“居民收入”文章，既要提高居民收入总量，也要完善居民个人收入结构，更要调整居民收入分配结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央经济工作会议提出，扩大消费最根本的是促进就业，完善社保，优化收入分配结构，扩大中等收入群体，扎实推进共同富裕。这个论断的关键词是“收入”。无论是“促进就业，完善社保”，还是“优化收入分配结构，扩大中等收入群体”，抑或是“扎实推进共同富裕”，都离不开收入这个关键词，都是为增加居民收入总量、改善居民收入结构而实施的政策举措。因此，这个重要论断不仅指明了扩大消费的根本，而且从收入角度深刻阐述了扩大消费的路径选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据经济学理论，消费是收入的函数。尽管影响消费的因素很多，但最重要也最核心的因素还是收入。没有收入，消费就是无源之水。无论哪个经济学派，研究消费，都首先要研究收入，研究收入对消费的影响。收入总量影响消费总量，收入结构影响消费结构。因此，扩大消费要把工作着力点放在居民收入方面，做足“居民收入”文章，既要提高居民收入总量，也要完善居民个人收入结构，更要调整居民收入分配结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大消费要提高居民收入总量。就业是民生之本，是财富生产之门，是居民收入增加的根本支撑。有了就业岗位，才有劳动创造财富的平台。提高居民收入要着力促进就业。要坚定不移地落实好就业优先政策，千方百计增加就业岗位，综合利用稳企业促就业、灵活就业、自主创业、公益岗位安置、就业培训等多种举措促进就业，让有劳动能力又有就业意愿的劳动力能在自己的岗位上发挥劳动创造性，为社会创造财富，提高居民收入总量，进而扩大居民消费总量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大消费要完善居民个人收入结构。居民个人收入不仅有工资卡上的“可见收入”，还有社保账户上的“不可见收入”。完善社保就是着力完善居民个人收入中“可见收入”和“不可见收入”结构，进一步提升“不可见收入”的重要性。完善社保还有助于稳定居民长期收入预期，增强居民社会归属感和经济稳定感，增加居民消费的底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扩大消费要调整居民收入分配结构。调整收入分配结构不仅有助于消费总量增加，而且有助于消费结构升级。提高劳动报酬在初次分配中的比重，健全工资合理增长机制，着力提高低收入群体的收入，将为消费总量增加奠定坚实基础。要切实扩大中等收入群体，扎实推进共同富裕，形成更多发展型、休闲型和享受型消费需求，进而为消费结构升级提供有力保障。（经济日报-中国经济网专栏作者 乔瑞庆）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网评论理论频道开放投稿，原创评论、理论文章可发至cepl#ce.cn（#改为@）。详见经济日报-中国经济网评论理论频道征稿启事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关文章：坚持扩大内需战略基点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;不断提高居民收入水平是需求侧改革的关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：邓浩）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625806272.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021新年策划·十问中国经济</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625805503.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 记者 欧阳晓红 逾6%的全年升幅！多重利好共振下，定格于2020年最后一个交易日的人民币如此“亮相”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场公认，有管理的人民币浮动汇率制度目前经受了疫情、世界经济衰退、金融动荡，包括地缘政治冲突等极端市场环境的挑战；汇率“稳定器”作用发挥正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不妨想象下，2021年最后一个交易日的人民币的表现，基于2020年的升值逻辑是否会改变？始于2020年6月的人民币涨势，能否在2021年延续？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021人民币汇率将位于基本稳定、合理均衡之水平或是一个比较理性的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　庚子岁末，不少国际投行预测2021年人民币兑美元可能处于6.2或6.3的区间水平；也有人预测在6.5左右。中国社科院世经政所国际投资室主任张明认为，2021的人民币汇率不会像2020年那样强势，可能会围绕6.4至6.5的中枢，双向波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月31日，当人民币对美元中间价最终落在6.5249时，人民币之强势出乎多数人意料。“如果升值逾8%（自5月29日的7.1316算起），甚至9%，都不算步入升值周期；那么，则无法用语言去描述这波人民币的坚挺了。”有市场人士称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民币当初耗时近6年才从6.0贬至7.0。建信金融资产投资公司研究主管韩会师认为，那是有央行在控制节奏。“如果央行始终保持定力，基本不干预市场，那么我们就要对人民币的波动区间具有充分的想象力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，他也认为，大幅升值之后，很可能就是大幅贬值，而且几乎一定是快速贬值。因为超调是市场自发调节的常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国央行并不希望“超调”的发生，官方给出的定调仍是汇率“稳字当头”。2020年12月25日的中国人民银行货币政策委员会之2020年第四季度例会显示，人民币汇率总体稳定，双向浮动弹性增强，发挥了宏观经济稳定器功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，“深化利率汇率市场化改革，健全市场化利率形成和传导机制，引导企业和金融机构坚持‘风险中性’理念，稳定市场预期，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。处理好恢复经济和防范风险关系，守住不发生系统性金融风险的底线。”第四季度例会指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，决定人民币汇率走势的两大主因（“常量”）是“经济基本面”与“美元指数”；但这其中的“变量”（中美经贸摩擦、疫情形势、疫苗上市进展）――可能是当前及未来影响人民币汇率，包括全球汇率走势的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而且，汇率从来都不单纯受经济因素的影响，诸多因素作用下，其走势充满变数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中银香港首席经济学家鄂志寰看来，美元指数的变动仍是人民币对美元大幅升值的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她认为，2021年，中国可能继续吸引国际资本流入，主要受中美利差保持扩大和中国对外开放两个因素的带动。同时，经常账户顺差扩大，货物出口改善和服务贸易，特别是旅游逆差收窄，将继续有利于人民币汇率升值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中间价形成机制中逆周期因子逐渐淡出；从央行外汇占款数据推断，今年人民银行对于外汇市场变动未有主动干预，预期其更加倾向于让市场决定人民币汇率的变动方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　鄂志寰预计明年美元变动仍是影响人民币汇率的主要因素。明年美元有进一步走弱的空间，预计人民币对美元汇率仍有一定的升值压力。目前CEFTS人民币汇率指数已接近三年波动区间的上限，预计中国经常账户顺差可能随着全球疫情缓和而有所下降，人民币主动升值驱动力可能弱于今年，明年人民币的升值幅度可能小于今年，预估人民币对美元升值约在0.5%-3%之间，对应美元对人民币汇率约在6.5至6.33区间内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年人民币汇率走势或不像想象那么强。”&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601696','&amp;#x4E2D;&amp;#x94F6;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;中银证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;601696&lt;/a&gt;）全球首席经济学家管涛说。其逻辑在于，今年6月以来人民币汇率持续走强，是多重利好共振。需关注明年市场对于利好反映钝化，并且需要关注可能出现新的利空。如疫苗普及不及预期，供应链问题和航运紧张状况可能进一步恶化，对国内生产和需求均会产生冲击。伴随着全球经济普遍复苏，未来中美利差可能缓慢收敛。另外，除了基本面有多种演绎以外，金融风险、美元走势和大国博弈均可能出现多空反转，导致人民币汇率随时出现调整。2021年较为确定的可能是汇率波动进一步加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　招商证券首席宏观分析师谢亚轩亦认为，与2002年至2005年汇改之前人民币盯住美元的汇率机制不同，目前人民币汇率形成机制的市场化程度更高，人民币的波动更大。不过，他预测：2021年四个季度人民币兑美元汇率分别为6.65，6.45，6.30，6.05。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢亚轩给出“2021年支持人民币汇率升值的三个理由”是：第一，美元指数的回落；第二，美国家庭部门杠杆率回升带动美国的进口增加和中国出口及经常账户顺差规模的扩大；第三，中国资本市场特别是债券市场开放带来的国际资本流入。不论经常账户顺差还是资本流入均通过增加外汇市场供应，推动人民币上升。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625805503.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于发布《深圳证券交易所自律监管措施和纪律处分实施办法（2020年修订）》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625799155.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深证上〔2020〕1297号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各市场参与人：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步做好深圳证券交易所（以下简称本所）自律监管措施和纪律处分的实施工作，提高本所自律监管的规范性和透明度，本所对《深圳证券交易所自律监管措施和纪律处分实施细则（2018年修订）》进行了修改，形成《深圳证券交易所自律监管措施和纪律处分实施办法（2020年修订）》，现予以发布，并自发布之日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本所2018年10月26日发布的《深圳证券交易所自律监管措施和纪律处分实施细则（2018年修订）》（深证上〔2018〕497号）同时废止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;特此通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：深圳证券交易所自律监管措施和纪律处分实施办法（2020年修订）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳证券交易所&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年12月31日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625799155.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：2020年1-11月我国服务进出口总额40781.9亿元 总体呈现趋稳态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625809780.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月1日，商务部服贸司负责人介绍了2020年1-11月我国服务贸易总体情况。前11个月，我国服务进出口总额40781.9亿元，同比下降16.3%，总体呈现趋稳态势，服务出口表现明显好于进口，贸易逆差减少，知识密集型服务贸易占比提高。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625809780.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>划定集中度红线！央行银保监会发文 明确银行房地产贷款占比上限</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625805839.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　刚刚，央行、银保监会发布通知，划定银行房地产贷款集中度“红线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者12月31日获悉，为增强银行业金融机构抵御房地产市场波动的能力，防范金融体系对房地产贷款过度集中带来的潜在系统性金融风险，提高银行业金融机构稳健性，央行、银保监会发布《关于建立银行业金融机构房地产贷款集中度管理制度的通知》(下称《通知》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据银行业金融机构资产规模、机构类型，《通知》明确对7家中资大型银行、17家中资中型银行、中资小型银行和非县域农合机构、县域农合机构、村镇银行，共5档机构分类分档设置房地产贷款占比上限、个人住房贷款占比上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;控制风险敞口 优化信贷资源投向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立房地产贷款集中度管理制度，是健全我国宏观审慎管理制度，完善房地产金融管理长效机制的重要举措，有助于提高金融体系韧性和稳健性，有助于强化银行业金融机构内在约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，从国际经验可以看出，银行房地产贷款风险敞口持续增长可能导致其资产质量易受房地产价格波动冲击，增加金融体系脆弱性，可能潜藏系统性金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而许多国家都把控制房地产系统性风险，作为宏观审慎管理的重要内容。据不完全统计，全球约36个国家将债务收入比上限纳入宏观审慎工具箱，超过24个国家运用了贷款价值比，风险敞口管理等供给侧工具也常被用来抑制潜在系统性风险的进一步积累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家认为，人民银行推出房地产贷款集中度管理，对银行房地产贷款余额占比提出上限要求，将从供给侧抑制银行的放贷冲动，有助于降低银行房地产风险敞口。促进银行形成自我约束的内在机制，调整中长期经营策略和信贷结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国银行信贷投放中房地产占比高，挤压了实体经济资金供给。《通知》有助于银行优化信贷结构，引导金融资源从房地产转向实体经济，支持制造业、科技等经济社会发展重点领域和小微、三农等薄弱环节融资，推动金融、房地产同实体经济均衡发展。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;分五档设定要求 区域差别化约束&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从房地产贷款集中度管理制度的内容来看，制度充分考虑了机构具体实际，体现了分类分档、区域差异化约束的原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民银行、银保监会关于建立银行业金融机构房地产贷款集中度管理制度答记者时称，2019年以来，央行、银保监会已就房地产贷款集中度管理制度开展了广泛调研，与金融机构进行了充分的沟通，相关指标设定充分考虑了银行业金融机构实际情况，并采取了分类分档、差别化过渡期、区域调节机制等多种机制安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，《通知》明确对7家中资大型银行、17家中资中型银行、中资小型银行和非县域农合机构、县域农合机构、村镇银行，共5档机构分类分档设置房地产贷款占比上限、个人住房贷款占比上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，第一档中资大型银行房地产贷款占比、个人住房贷款占比上限分别为40%、32.5%。房地产贷款占比指，房地产贷款余额占该机构人民币各项贷款余额的比例；个人住房贷款占比是指，个人住房贷款余额占该机构人民币各项贷款余额的比例。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://u.thsi.cn/imgsrc/input/d1dcba937541b93e9e5014c32ac71dc6.png" border="0"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答记者问中称，目前，大部分银行业金融机构符合管理要求，央行、银保监会将要求其稳健开展房地产贷款相关业务，保持房地产贷款占比及个人住房贷款占比基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于超出管理要求的银行业金融机构，将要求其合理选择业务调整方式、按年度合理分布业务调整规模，确保调整节奏相对平稳、调整工作稳妥有序推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》体现了区域差别化约束的原则。允许人民银行副省级及以上分支机构会同所在地银保监会派出机构，在充分论证的前提下，在《通知》相应档次具体要求基础上增减2.5%的空间内，合理确定其辖区内地方法人银行的房地产贷款集中度管理要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;平稳有序推进 对居民房贷、房地产市场走势影响有限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，房地产贷款集中度管理机制属于长效机制，旨在防止房地产贷款在银行体系全部贷款中的比重偏离合理水平，防范风险敞口过于集中，并不是禁止相关业务开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为制度平稳有序推进，《通知》明确了过渡期，对房地产贷款占比、个人住房贷款占比的业务调整过渡期分别进行了设置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》明确，2020年12月末，银行业金融机构房地产贷款占比、个人住房贷款占比超出管理要求，超出2个百分点以内的，业务调整过渡期为自本通知实施之日起2年。超出2个百分点及以上的，业务调整过渡期为自本通知实施之日起4年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除采取了分省分类施策、差别化过渡期等多种机制安排外，还将指导超出上限的银行按年度合理分布业务调整数量，有序做好调整工作，避免出现断贷、抽贷。个别调整压力较大的银行，还可以通过申请延长过渡期等方式差异化处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为支持大力发展住房租赁市场，住房租赁有关贷款暂不纳入房地产贷款占比计算，其中包括公租房建设等领域的贷款。为配合资管新规的实施，资管新规过渡期内(至2021年底)回表的房地产贷款不纳入统计范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家表示，为落实资管新规，银行业金融机构非标资管产品回归表内的压力较大。明确回表房地产贷款不纳入集中度管理，意味着政策不会对银行在过渡期内完成资管新规要求产生额外影响，有助于稳定银行预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，根据公开资料测算，大部分商业银行尚未触及上限，居民无需过度担心买房申请贷款受到影响，存量住房贷款也不会因为该政策而被银行提前收回，短期内对房贷利率不会造成影响。长期有利于稳定预期，促进房地产市场健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625805839.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>货币政策向前看：稳字当头 不急转弯</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625804441.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;br/&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;br/&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;br/&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;br/&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt;◎记者 黄紫豪 ○编辑 陈羽 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去的一年，货币政策展现了“力度”和“温度”。三次降准，增加再贷款再贴现额度，创设“两项直达工具”，充分发挥了逆周期调节作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望新的一年，稳健的货币政策基调不变。央行最新政策表态也明确稳字当头，对经济恢复保持必要支持力度，同时避免大水漫灌，强调政策“可持续性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保持连续性 不急转弯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盘点2020年，货币政策“暖意”频传。三次实施降准，多次释放中长期资金，推出涉及9万亿元货币资金的应对措施，广义货币和社融增速高于2019年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　伴随经济复苏，未来货币政策走向如何？2020年中央经济工作会议定调，保持对经济恢复的必要支持力度，政策操作上要更加精准有效，不急转弯，把握好政策时度效。央行货币政策委员会在季度例会上也予以重申，明确保持货币政策的连续性、稳定性、可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院发展研究中心金融研究所副所长陈道富表示，“不急转弯”是强调政策的连续性和稳定性，特别是避免“政策悬崖”，做好过渡性安排。注重“政策时度效”，要求对政策时机、操作量进行把握，注重政策间的协调配合，强调系统性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结构性的支持政策，尤其不会出现“一刀切”的退出。“预计疫情防控期间央行推出的1.8万亿元再贷款再贴现工具，在2021年到期后甚至存在‘扩面增效’的可能，基础货币投放不太会因为再贷款退出而受影响。”光大证券银行业首席分析师王一峰判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在保持政策的连续性、稳定性的同时，也将注重可持续性。“保持可持续性，表明政策不能太松，但也不会太紧，既保持对经济恢复的必要支持力度，也不会再搞大水漫灌的大幅宽松。”交通银行金融研究中心首席研究员唐建伟表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方正证券首席经济学家颜色认为，从“逆周期调节”到“跨周期管理”，实际上强调的就是“可持续性”，货币政策一方面不急转弯，另一方面也要逐步正常化，由于后疫情时代仍存在不确定性因素，因此不宜将货币政策用得太足，要为未来的政策操作留下空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宏观杠杆率趋于平稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　充裕的流动性带动信贷、社融快速增长，2020年11月末社融增速达到13.6%。伴随强有力的对冲政策，债务规模和杠杆率也出现阶段性上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行行长易纲近期公开表示，在2020年抗疫的特殊时期，宏观杠杆率有所上升，2021年GDP增速回升后，宏观杠杆率将会更稳一些。货币政策需把好货币供应总闸门，适当平滑宏观杠杆率波动，使之长期维持在一个合理的轨道上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为什么在‘稳字当头，不急转弯’的基调下，货币政策还要强调关注宏观杠杆率稳定，主要原因是宏观杠杆率对应的是信用，而不是货币。”兴业证券首席经济学家王涵认为，宏观杠杆率明显上升也会积累一定金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王涵表示，“稳字当头”基调下，确保金融体系流动性稳定，成为货币政策目标函数主要考虑因素，但存量债务风险的化解仍旧需要控制信用增速来配合。这也预示着下一阶段“宽货币、紧信用”将是大概率组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，降低实体融资成本，仍将是货币政策关注重点。央行货币政策委员会2020年四季度例会透露，着力打通货币传导的多种堵点，继续释放改革促进降低贷款利率的潜力，巩固贷款实际利率水平下降成果，促进企业综合融资成本稳中有降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“针对贷款利率出现上行迹象，2020年11月末，央行打破惯例新作2000亿元中期借贷便利，保持流动性边际宽松，缓解银行负债端压力，以此稳住贷款利率水平。”中信证券研究所副所长明明表示，央行近期明确了促进企业综合融资成本稳中有降的底线任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;防范风险 筑牢安全网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十四五”规划建议提出，建设现代中央银行制度，完善货币供应调控机制，稳妥推进数字货币研发，健全市场化利率形成和传导机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲指出，建设现代中央银行制度的过程中，防范金融风险是其中一项重大举措，要健全金融风险预防、预警、处置、问责制度体系。完善宏观审慎管理体系，加强对系统重要性金融机构、金融控股公司与金融基础设施统筹监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完善债券市场法制、稳妥有序推进高风险机构处置，金融安全成为政策关注的重点。央行2020年第三季度货币政策执行报告中提到，要求金融机构保持“风险中性”，防止部分企业脱离实需、加杠杆炒汇、投机套利行为带来金融机构的信用风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何理解“风险中性”理念？唐建伟认为，可以理解为对待风险的态度，既不完全回避风险，也不主动追求风险，而是保持对风险的中性判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“之所以提出‘风险中性’理念，表明信用债、信贷等金融风险问题，已经引起监管部门的关注，未来货币政策可能会更多考虑维持实体经济、金融机构审慎经营的稳定性，企业和金融机构应当避免过度扩张引发的金融风险。”颜色表示。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center;display:none;"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/721e74cc13402b88" id="7c2fdeb9d85f099ac6932090aa19c31d" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625804441.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于发布《深圳证券交易所交易规则（2020年12月修订）》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625799094.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深证上〔2020〕1285号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各市场参与人：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实中央深改委审议通过的《健全上市公司退市机制实施方案》，进一步完善市场化、常态化退出机制，净化资本市场生态，保护投资者合法权益，按照中国证监会统一部署，本所对《深圳证券交易所交易规则（2020年修订）》进行了修订，形成《深圳证券交易所交易规则（2020年12月修订）》（以下简称《交易规则》）。经中国证监会批准，现予以发布，自发布之日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　考虑到市场及会员业务技术准备情况，修订后的《交易规则》第4.5.1条关于风险警示股票交易信息独立于其他股票分别揭示的规定，第4.5.2条关于普通投资者首次买入风险警示股票需签署风险揭示书的规定，以及第4.5.4条关于风险警示股票单日买入数量限制的规定暂缓实施，具体实施时间由本所另行通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;特此通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：1．深圳证券交易所交易规则（2020年12月修订）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2．《深圳证券交易所股票上市规则（2020年修订）》《深圳证券交易所创业板股票上市规则（2020年12月修订）》等规则的修订说明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳证券交易所&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年12月31日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625799094.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《协定》中、英两种语言文本已在中国自由贸易区服务网</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625806126.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2019年10月，我国和毛里求斯正式签署《中华人民共和国政府和毛里求斯共和国政府自由贸易协定》（以下简称《协定》）。中毛双方业已分别完成生效程序，《协定》于2021年1月1日正式生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是我国与非洲国家签署的第一个自贸协定，《协定》的生效将进一步提升中毛两国互利合作水平，促进中非合作，为推动构建更加紧密的中非命运共同体做出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毛里求斯是非洲大陆东南方印度洋上的岛国。中毛两国自1972年建交以来，双边经贸关系稳步发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《协定》生效后，在货物贸易领域，中方和毛里求斯最终实现零关税的产品税目比例分别达到96.3%和94.2%。服务贸易领域，双方承诺开放的分部门均超过100个。投资领域，这是我国首次与非洲国家升级原投资保护协定。同时，双方还在经济技术合作、原产地规则、贸易救济、技术性贸易壁垒等众多领域达成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中毛自贸协定将为企业营造更加开放、透明、便利的营商环境，提升两国人民的福祉，助力疫情后经济复苏，对深化中非合作形成良好的示范作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;http://fta.mofcom.gov.cn）上公布。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;免责声明：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本网站标明来源的其他媒体信息，均转载、编译或摘编自其它媒体，转载、编译或摘编的目的在于传递更多信息，并不代表本站赞同其观点和对其真实性负责。其他媒体、网站或个人转载使用时必须保留本站注明的文章来源，并自负法律责任。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625806126.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证券业对外开放 步伐将加快</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625804521.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　· 本报记者 郭梦迪 周璐璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　种种迹象表明，对于证券行业而言，“狼来了”不仅仅是说说而已。政策利好下，外资开拓中国证券市场的热度持续升温。展望2021年，证券业加快对外开放已成趋势。外资券商的到来将会对内资券商的生态圈产生何种影响？内资券商面临何种机遇和挑战？又该如何应对？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优胜劣汰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在证券业对外开放大趋势下，与外资券商分享境内市场、分享证券业务和分享佣金费用是内资券商的必然挑战。”南开大学金融发展研究院院长田利辉说，“外资券商的到来会形成‘鲶鱼效应’，在激发内资券商生态圈活力的同时，加剧优胜劣汰，让有核心竞争力的券商再上一层楼。同时，外资券商的到来会带来市场竞争环境更趋规范。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田利辉指出，面对外资券商竞争，头部券商的机遇是学习和改革，学习国际券商的管理理念、运营模式、风险管控、特色产品及研发创新等；面临的挑战是员工忠诚、客户黏度和市场份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中小券商的机遇是学习和创新，学习国际化的企业运营，大力开展合规前提下的业务创新，争取在细分市场或小众市场形成自身优势，进行错位竞争，实现特色发展；面临的挑战是中介市场竞争日益激烈，人才延揽、客户维护和盈利提升需要找到适合的发展模式。”田利辉称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;苦练内功&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　身处资本市场深化改革大浪潮中，又适逢证券业对外开放加速的行业变局，内资券商也在努力修炼“内功”，加速转型升级，向着国际一流投行的目标扬帆起航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　川财证券首席经济学家、研究所所长陈雳指出，外资券商最核心的竞争力在于管理体系比较科学，产品创新和设计更有经验。内资券商的优势在于对本土产业和企业的理解更为深刻。而中小券商重点在特色化，区域化或产品端角度发力，各有补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　田利辉表示，内资证券公司应该通过专业化、科技化和国际化来实现转型升级，成为具有国际竞争力的券商，在新时代的国际竞争中立于潮头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于券商而言，未来有两个核心方向，一是要符合高质量的趋势，不仅仅是做大，更要做强。二是要真正发挥金融机构的中介功能，融入到资本市场的发展改革中去，为企业和行业发展做好助力工作。”陈雳坦言。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625804521.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于发布《深圳证券交易所自律监管听证程序细则（2020年修订）》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625799154.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深证上〔2020〕1295号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各市场参与人：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步完善深圳证券交易所（以下简称本所）自律监管听证相关程序，保障市场主体合法权益，本所对《深圳证券交易所自律监管听证程序细则》进行了修改，现予以发布，并自发布之日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本所2018年4月23日发布的《深圳证券交易所自律监管听证程序细则》（深证上〔2018〕173号）同时废止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;特此通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：深圳证券交易所自律监管听证程序细则（2020年修订）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳证券交易所&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年12月31日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625799154.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于发布《深圳证券交易所退市公司重新上市实施办法（2020年修订）》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625799092.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深证上〔2020〕1293号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;各市场参与人：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为贯彻落实中央深改委审议通过的《健全上市公司退市机制实施方案》，进一步完善市场化、常态化退出机制，净化资本市场生态，保护投资者合法权益，按照中国证监会统一部署，本所对《深圳证券交易所退市公司重新上市实施办法》进行了修订。经中国证监会批准，现予以发布，自发布之日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本所2018年11月16日发布的《深圳证券交易所退市公司重新上市实施办法（2018年修订）》（深证上〔2018〕556号）同时废止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;特此通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：1.深圳证券交易所退市公司重新上市实施办法（2020年修订）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.《深圳证券交易所股票上市规则（2020年修订）》《深圳证券交易所创业板股票上市规则（2020年12月修订）》等规则的修订说明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳证券交易所&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年12月31日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625799092.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民币汇率新年展望：双向波动、稳中有升仍是主旋律</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625804343.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;br/&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt;◎记者 范子萌 ○编辑 陈羽 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;br/&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt;2020年刚刚翻篇。人民币汇率稳中有升、弹性增强，以6.2%的年度涨幅，于全球金融市场一众资产类别中，表现亮眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　亮眼的并不只有6.2%这一数字。市场上还有很多推动人民币汇率上涨的引擎――中国是2020年全球唯一实现经济正增长的主要经济体、出口连续8个月正增长、境外机构投资者连续24个月增持人民币债券，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年已开新卷。业内人士预计，在稳健的基本面因素支撑下，人民币仍有升值空间。而随着汇率形成机制改革的持续深入，人民币汇率市场化程度将进一步提升，未来双向波动的特征将更为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基本面托底 升值行情将延续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，受新冠肺炎疫情影响，全球金融市场大幅震荡，人民币汇率走势凸显韧性，先抑后扬。全年来看，人民币对美元汇率最低于5月份触及7.17水平，最高升至6.52水平，波幅将近6500点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自当年6月以来，人民币对美元及一篮子货币汇率均走出强势的升值行情。截至2020年12月31日12时，在岸、离岸人民币对美元汇率分别收于6.5330、6.5005，较2019年末的6.9662、6.9617分别上涨4332点、4612点，对应升值幅度6.2%、6.6%。CFETS人民币汇率指数最新收于95.21，较2019年末的91.39，上涨了4.18%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　植信投资研究院院长连平分析称，2020年5月至9月，人民币的升值一方面是对前期美元走弱的“补涨”；另一方面，中国疫情控制较好、经济逐步恢复，贸易顺差不断放大；10月之后，人民币在双向波动中升值态势确立，商品贸易大幅顺差和服务贸易逆差缩小强有力地支撑了人民币升值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　花旗银行首席中国经济学家刘利刚表示，中国资本市场加速开放、债市继续纳入全球主要指数等因素将持续吸引大量外资流入中国市场，推动人民币进一步升值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场更是强烈预期，2021年第一季度人民币汇率有望升值破位。恒生中国首席经济学家王丹对记者表示，人民币对美元汇率在第一季度升破6的概率很大。王丹解释称，中美贸易顺差居高不下，中国出口动能仍然后劲十足，甚至更强；同时，对比生产力来看，中国科技进步、产业链升级速度很快，所以人民币面临较强升值压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;市场化作引擎 双向波动加大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民币稳健升势之下，汇率政策渐次回归中性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年12月11日，央行、外汇局联合发布公告，决定将金融机构的跨境融资宏观审慎调节参数从1.25下调至1；10月，央行及外汇市场自律机制先后宣布，取消远期购汇的外汇风险准备金率，并在中间价模型中淡出使用“逆周期因子”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一系列举措昭示市场力量将在汇率的决定过程中发挥更为重要的作用。“在外汇市场供求更趋均衡的情况下，监管机构逐步退出逆周期调节措施，人民币汇率市场化程度有望进一步提高。”中国银行全球市场部乔萌发布报告称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于汇率市场化改革，中央经济工作会议指出，深化利率汇率市场化改革，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望2021年，人民币汇率双向波动的特征将更加明显。&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601696','&amp;#x4E2D;&amp;#x94F6;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;中银证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;601696&lt;/a&gt;）全球首席经济学家管涛认为，伴随着全球经济普遍复苏，未来中美利差可能缓慢收敛。另外，除了基本面有多种演绎以外，金融风险、美元走势等诸多因素均可能出现多空反转，导致人民币汇率随时出现调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;树立风控意识 理性应对波动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在国内基本面的支撑下，中国国际收支运行的平衡性好于预期，人民币汇率的稳健性好于预期，外汇市场交易的理性程度好于预期，跨境双向的投资活跃度好于预期。”国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英在2020年前三季度外汇收支数据情况新闻发布会上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王春英表示，市场行为更加理性，外汇供求持续呈现基本平衡。2020年结售汇交易方面，客户“逢高结汇、逢低购汇”，这是市场更加理性的表现，控制风险的意识也在不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　管涛表示，鉴于人民币汇率已趋于合理均衡水平，在多空因素交织影响下，呈宽幅震荡走势将成为常态。各方都应保持一定灵活性，不宜去赌汇率单边走势。同时，预案比预测更重要，要以有备无患的确定性应对资本流动和汇率波动的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center;display:none;"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/721e74cc13402b88" id="7c2fdeb9d85f099ac6932090aa19c31d" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625804343.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行易纲：实现1.5万亿元向实体经济让利目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625809842.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京12月31日电 （记者罗知之）“目前，银行已累计完成对6万多亿元贷款的延期还本付息，累计发放3万多亿元普惠小微信用贷款，支持3000余万户经营主体，实现1.5万亿元金融系统向实体经济让利目标。”2020年12月31日，中国人民银行行长易纲在人民银行网站上发布的新年致辞中表示，2021年是“十四五”开局之年，将开启全面建设社会主义现代化国家的新征程。人民银行要不断增强“四个意识”，坚定“四个自信”，做到“两个维护”，立足新发展阶段，贯彻新发展理念，以推动高质量发展为主题，以深化金融供给侧结构性改革为主线，建设现代中央银行制度，继续做好“六稳”“六保”工作，为加快构建新发展格局提供有力有效的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，2020年，不仅艰苦卓绝，更是波澜壮阔。面对肆虐全球的新冠肺炎疫情，人民银行始终把人民的利益放在首位，坚定信心，迎难而上，主动作为，宏观调控更加科学高效，服务实体经济更加精准有力，三大攻坚战取得决定性成就，为完成“十三五”主要目标任务和决胜全面建成小康社会贡献了金融力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们把统筹疫情防控和经济社会发展作为工作的重中之重。2020年春节期间，人民银行货币信贷、支付结算、现金投放、国库调拨、外汇管理等许多业务条线的干部职工奔赴工作岗位。有的制定出台金融支持抗疫措施，让政策暖人心；有的调控抗疫资金，让保供更有力；有的开设绿色通道，让服务不断档。30条金融支持政策措施、3次降低存款准备金率、3000亿元低成本专项再贷款、5000亿元复工复产再贷款再贴现……全系统上下齐心，众志成城，与全国人民一道，全力打赢疫情防控阻击战。货币政策目标顺利实现，我国成为全球唯一实现经济正增长的主要经济体，得到了金融市场和社会各方面的充分肯定，国际组织和国际社会也给予了高度评价。”易纲说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，人民银行始终关切小微企业、个体工商户等市场主体的冷暖。“受疫情影响，很多小微企业生存压力骤然增大，他们是千万个家庭的支柱，是市场经济活力的源泉，是国计民生的重要保障。人民银行牢牢坚持‘两个毫不动摇’，全力支持稳企业保就业，增加1万亿元普惠性再贷款再贴现额度、创新两项直达实体经济的货币政策工具，持续释放贷款市场报价利率（LPR）改革红利，多措并举支持银行加大信贷投放力度，坚定不移推动金融机构合理让利，千方百计降低实体经济融资成本。目前，银行已累计完成对6万多亿元贷款的延期还本付息，累计发放3万多亿元普惠小微信用贷款，支持3000余万户经营主体，实现1.5万亿元金融系统向实体经济让利目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，人民银行持续深化金融改革开放，坚决打赢三大攻坚战。全系统持续深化金融改革，推进高质量对外开放。认真履行国务院金融委办公室职责，金融监管协调进一步加强，利率汇率市场化改革向纵深推进，宏观审慎管理框架不断完善，金融服务更加高质高效，贸易投资便利化举措持续推出，已宣布的金融领域对外开放措施加快落地，国际交流合作亮点纷呈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，在金融改革开放的引领推动下，人民银行在打赢三大攻坚战的道路上砥砺前行。防范化解重大金融风险，织密金融安全网；金融支持精准扶贫，奔小康路上“一个都不能落”；构建绿色金融体系，践行“绿水青山就是金山银山”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：张鑫、唐璐璐)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210101/c625809842.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海证券交易所就退市制度修订答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625799447.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　12月31日，上交所发布《上海证券交易所股票上市规则》《上海证券交易所科创板股票上市规则》《上海证券交易所风险警示板股票交易管理办法》《上海证券交易所退市公司重新上市实施办法》（以下合称退市新规），退市新规自发布之日起实施。就退市新规的发布情况，上交所相关负责人回答了记者的提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问题一：本次退市制度改革的背景是什么，规则修订的总体思路是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　退市制度是资本市场重要基础性制度，深化退市制度改革是加强资本市场基础制度建设的重要环节，是党中央、国务院关于资本市场的重要部署，对提高上市公司质量、促进资本市场良性发展具有重要意义。2020年3月，新《证券法》正式生效施行，不再对暂停上市情形和终止上市情形进行具体规定，改为交由证券交易所对退市情形和程序做出具体规定。10月9日，国务院印发《国务院关于进一步提高上市公司质量的意见》，将健全上市公司退出机制作为一项重要任务，要求完善退市标准，简化退市程序，加大退市监管力度。11月2日，中央深改委审议通过《健全上市公司退市机制实施方案》，再次明确强调健全上市公司退市机制安排是全面深化资本市场改革的重要制度安排。11月3日公布的《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》中，也明确提出了“建立常态化退市机制”。为充分贯彻落实党中央、国务院的文件精神，上交所在中国证监会的指导下，以落实新《证券法》为契机，体现注册制基本理念，吸取前期科创板、创业板先行先试的制度设计经验，建立了与“入口多元”相匹配的“出口畅通”的设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2012年以来，上交所主板退市制度先后经历了三次大的改革，已经建立了财务类、交易类、规范类和重大违法类等4类强制退市指标体系，规定了主动退市情形，并设立风险警示板揭示退市风险，推动平稳退市，退市的法治化建设已经初具成效。2012年改革至今，上交所坚持退市处置常态化，沪市主板已有数十家公司股票终止上市并摘牌。近两年，试点注册制以来，面值退市逐渐成为退市主渠道，沪市已有7家公司因股价连续跌破面值而退市，不少公司徘徊在面值退市边缘，市场化退市开始迸发出威力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次退市制度改革坚持市场化、法治化、常态化基本原则，具体有以下4方面的改革思路：一是坚持市场化方向，契合注册制改革理念。完善面值退市指标，新增市值退市指标，发挥市场的优胜劣汰作用。二是完善财务类退市标准，力求出清壳公司。本次改革改变了以往单纯考核净利润的退市指标，通过营业收入和扣非净利润的组合指标，力求准确刻画壳公司。三是严格退市执行，压缩规避空间。在交易类、财务类、规范类以及重大违法类指标等方面体现严格监管，特别是通过财务类指标的全面交叉适用，打击规避退市。四是简化退市流程，提高退市效率。取消了暂停上市和恢复上市环节，加快退市节奏。总的来讲，本次改革坚决贯彻党中央、国务院关于资本市场的重要部署，严格落实新《证券法》精神，通过进一步优化退市指标、缩短退市流程，加大市场出清力度，提升退市效率，以期形成上市公司有进有出、优胜劣汰的市场生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题二：请具体介绍下本次退市制度改革，在退市标准和退市程序上分别有哪些具体修改？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　退市标准上，首先，本次修订优化了《股票上市规则》中退市部分的编写体例，将原来按照退市环节规定的体例，调整为按照退市情形分节规定，即按照退市情形类别分为交易类、财务类、规范类、重大违法类等4类强制退市类型以及主动退市情形，并按每一类退市情形分节规定相应的退市情形和完整的退市实施程序。其次，本次修订对于4类强制退市指标均有完善：一是财务类指标方面，取消了原来单一的净利润、营业收入指标，新增扣非前后净利润孰低者为负且营业收入低于人民币1亿元的组合财务指标，同时对因财务类指标被实施退市风险警示的公司，下一年度财务类指标进行交叉适用；二是交易类指标方面，将原来的面值退市指标修改为“1元退市”指标，同时新增“连续20个交易日在本所的每日股票收盘总市值均低于人民币3亿元”的市值指标；三是规范类指标方面，新增信息披露、规范运作存在重大缺陷且拒不改正和半数以上董事对于半年报或年报不保真且限期内不改正两类情形，并细化具体标准；四是重大违法类指标方面，在保留原欺诈发行、欺诈重组上市、根据行政处罚认定的事实公司实际财务指标已经触及退市标准的条款的基础上，进一步增加并明确重大财务造假退市量化标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　退市程序上，本次修订调整主要包括以下3个方面：一是取消暂停上市和恢复上市环节，明确上市公司连续两年触及财务类指标即终止上市；二是取消交易类退市情形的退市整理期设置，退市整理期首日不设涨跌幅限制，将退市整理期交易时限从30个交易日缩短为15个交易日；三是将重大违法类退市连续停牌时点从收到行政处罚事先告知书或法院判决之日，延后到收到行政处罚决定书或法院生效判决之日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，科创板也在前期制度探索的基础上，结合此次退市制度改革的总体要求，同步优化退市指标和程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题三：上交所前期就退市新规向社会公开征求意见，请介绍一下征求意见及市场反馈的相关情况，相关业务规则主要在哪些方面做了调整和完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　退市制度改革是贯彻注册制理念、完善市场基础制度的过程，也是统一市场认识、寻求各方最大公约数的过程。2020年12月14日至12月28日，上交所就本次4项退市业务规则修订向市场公开征求意见。期间，组织召开了3场座谈会，专门听取上市公司、证券服务机构和上市委员等各方的意见，组织个人投资者问卷调查活动等，了解投资者观点；通过邮件、公众热线、函件、媒体等多个渠道，收集各类市场主体提交的主要意见290余份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，社会各界对退市新规征求意见稿给予了积极的回应和肯定，认为本次退市制度修订使得退市制度更加完善，有助于提升上市公司信息披露质量、提高上市公司治理水平、推动上市公司做优做强，有利于健全市场优胜劣汰机制、合理配置市场资源，对资本市场改革和我国社会主义市场经济建设都有着巨大的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，市场各方也提出了具体意见和建议。比如，对新增重大财务造假退市量化指标的建议，主要集中在指标如何设置更合理、更有针对性；对“扣非净利润+营业收入”组合指标的建议，主要集中在实践中如何确认需扣除的营业收入、如何防止规避等；对财务类指标第二年交叉适用的建议，主要集中在将保留意见纳入退市指标是否过严等；对市值退市指标的建议，主要集中在是否有必要设置及设置标准是否合理等；对过渡期安排的建议，主要集中在财务类指标将2020年作为首个适用年度是否合适等；此外，还有加强投资者保护方面的意见和建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上交所对市场主体提出的意见和建议，进行了认真分析研究，将合理可行的意见和建议，充分吸收到相关制度和规则中。其中，着重调整和优化了以下几方面的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是完善“造假金额+造假比例”退市标准。本次反馈意见中，部分意见建议从严设置比例指标和金额指标，体现了市场对严惩财务造假行为的强烈期待。有鉴于此，退市新规吸收了上述建议，下调了造假金额和造假比例。调整后，根据中国证监会行政处罚决定认定的事实，若公司披露的营业收入（或净利润、利润总额、资产负债表）连续两年均存在虚假记载，虚假记载的金额合计达到5亿元以上，且超过该两年披露的相应年度营业收入（或年度净利润、年度利润总额、期末净资产）合计金额的50%（计算前述合计数时，相关财务数据为负值的，则先取其绝对值再合计计算），公司将被强制退市（详见具体规则）。与征求意见稿相比，正式规则在指标设置上更加严格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是调整优化组合类财务指标。本次改革中新增“扣非净利润+营业收入”组合类财务退市指标，目的是刻画丧失持续经营能力的壳公司。在适用这个指标时，上市规则规定了相应的扣除项目。有建议指出，该项规则在实际操作过程中有难度，难以判断哪些收入应被扣除。有鉴于此，退市新规进一步明确营业收入扣除项为“与主营业务无关的业务收入和不具备商业实质的收入”，并要求公司在经审计的扣除非经常性损益前后的净利润孰低者为负值时，应当在年度报告中披露营业收入扣除情况及扣除后的营业收入金额，会计师应当对营业收入扣除是否准确出具专项核查意见，以明确区分会计责任与审计责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善重大违法类退市的限制减持情形。有建议认为，应强化对重大违法类强制退市公司相关主体减持股份的限制。经研究，采纳此项建议，明确了触及重大违法类强制退市公司的控股股东、实际控制人、董事、监事、高级管理人员等特定主体，自相关行政处罚决定事先告知书或者司法裁判作出之日起至公司股票终止上市并摘牌前，不得减持公司股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;此外，根据市场反馈意见，也对部分条款的表述进行了优化调整。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题四：此次市场各方对重大违法强制退市比较关注，请介绍下重大违法强制退市制度的整体情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年11月，上交所发布实施了《上市公司重大违法强制退市实施办法》。该办法围绕相关证券市场信息披露违法行为是否影响上市地位，明确了4种证券重大违法退市情形，即首发上市欺诈发行、重组上市欺诈发行、年报造假规避退市以及交易所认定的其他情形。本次改革又新增了1类情形，即“造假金额+造假比例”的重大财务造假退市量化指标。这5种情形集中围绕违法行为是否影响公司股票的上市地位进行规范，相关标准明确客观，确定性较强，能较好明确市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重大违法强制退市情形中，欺诈发行的公司，其在自始获取上市地位时即存在瑕疵，将其清出市场能够维护整个市场诚实信用的基础，也有利于从严规范资本市场入口；对于年报造假规避退市的公司，其隐瞒了已触及财务类退市指标而应当终止上市的事实，不论公司财务造假的金额大小，比例高低，都不应当继续维持上市地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于本次改革增设“造假金额+造假比例”退市标准，主要原因是实践中少部分公司存在严重扰乱市场秩序的重大财务造假行为，财务造假金额巨大，丧失基本的诚信，对投资者信心和信息披露秩序造成严重损害，其内部组织机构运行不规范，内控失效，已不适合作为公众公司继续留在证券市场，有必要将其退市以维护市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　需要指出的是，当前投资者保护机制正在进一步完善过程中，退市并不是打击造假的唯一方式。因此，打击造假需要综合体系、多种工具共同发挥作用，根据造假的严重程度和实际情况，综合采取包括诚信档案、监管措施、行政处罚、移送刑事、集体诉讼等多种措施，而不是只要造假就退市。今年，新《证券法》已经大幅提升了行政处罚金额。近日，全国人大已审议通过了刑法修正案（十一），其中大幅提高了欺诈发行、信息披露造假等犯罪的刑罚力度，表明了国家严厉打击证券期货犯罪的坚定决心，将对财务造假行为形成强大威慑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题五：此次发布的重大财务造假退市量化指标，进行了较大调整。请介绍此项指标制定的具体情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次退市制度改革，在保留原有重大违法退市标准的前提下，针对造假金额大、比例高但未触及原规则退市标准的财务造假案件，新增了“造假金额+造假比例”的退市标准，重大违法退市指标体系将更加完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此项指标向市场征求意见后，各方较为关注并提出了相关建议。一方意见认为，新增重大财务造假退市量化指标标准设置过宽，不能体现对造假行为的“零容忍”；但也有意见认为，退市是资源配置的工具，不是惩罚工具，不宜简单化地将造假公司一退了之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对市场建议深入研究后，在指标设置初衷不变的情况下，对此项指标进行优化调整，一是将造假年限由3年减少为2年，且以连续两年造假合计数进行计算，防止恶意规避；二是将造假比例由100%降至50%；三是造假金额合计数由10亿元降为5亿元；四是新增营业收入指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对财务造假“零容忍”是市场的广泛共识，也是上交所始终坚持的原则。上交所将继续严格监管财务造假行为，对于达到退市标准的公司，坚决予以退市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题六：有种意见认为，只有达到了重大财务造假退市量化指标，公司才会被强制退市，这种意见是否准确？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种意见并不全面，也不准确。重大财务造假退市量化指标只是证券重大违法5种退市指标之一，其他4种情形均没有规定金额指标和比例指标。根据重大违法强制退市规则，造假金额大、比例高的要退，危害人民生命安全的公司要退，在IPO、重组上市中财务造假构成欺诈发行的公司要退，通过财务造假规避退市标准的公司也要退，特别是后一种退市情形中，无论公司造假金额大小，造假年限长短，只要触及相应指标，都将退市。自2014年制定、完善重大违法强制退市规则以来，先后有多家公司因重大违法被强制退市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　举例来说，A公司因为2020年末净资产为负值被实施退市风险警示，2021年末真实净资产为-1万元，公司通过财务造假虚增净资产2万元，对外披露的净资产为1万元，公司因此避免因连续两年净资产为负数而退市。虽然公司财务造假的金额仅为2万元，但财务造假行为一旦被证监会查实并予以行政处罚，公司将触及本所《股票上市规则》第13.5.2条第（三）项指标，股票将被退市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再比如，B公司2020年度扣除非经常损益后的净利润为负数，营业收入为9000万元，公司为避免被实施退市风险警示，虚增了营业收入1100万元。之后公司2021年度财务会计报告被出具了保留意见的审计报告。由于公司实际已触及了财务类终止上市情形，公司被证监会查实了营业收入造假行为并行政处罚后，公司股票也将因重大违法被强制退市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　退市指标是一个有机的整体，交易类、财务类、规范类和重大违法类退市指标之间，互相影响互相作用。随着注册制试点的推进，将有更多优质公司上市，二级市场投资理念正在发生转变。公司财务造假行为被查实后，即便没有触及重大违法强制退市标准，没被退市，但也会被记入诚信档案，甚至被行政处罚或移送刑事，被集体诉讼，同时也会被市场贴上“造假公司”的标签，其毫无诚信、毫不顾及投资者权益的行为，将被市场抛弃，被市场惩罚，严重影响其估值水平。在市场机制发挥更大作用，面值退市公司越来越多的当下，恐怕这些公司也将被投资者用脚投票，最后可能走向退市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题七：有种意见认为营业收入指标容易被规避，本次修订在规则中做了哪些安排？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次退市制度改革新增的“扣非净利润+营业收入”组合指标，指向的是没有持续经营能力的空壳公司。为防止公司通过虚构收入规避退市，上市规则中做了以下安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是要求公司判断是否触及此项指标时，营业收入中应扣除与主营业务无关的业务收入和不具备商业实质的收入，上市公司在年报中应当充分披露营业收入扣除情况及扣除后的营业收入金额，公司的董事、监事和高管应当承担相应的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是负责年报审计的会计师事务所应当就公司营业收入扣除事项是否符合规定及扣除后的营业收入金额是否准确出具专项核查意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是公司未按规定扣除相关收入的，上交所可以要求公司扣除，并按照扣除后营业收入决定是否对公司实施退市风险警示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上交所在监管实践中，将视情况对公司营业收入扣除情况采取现场检查、提请其他监管机构检查等措施，保证规则的执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题八：本次财务类退市指标修订变化较大，用组合类财务指标替代单一财务指标主要是有哪些考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次改革前，原来的净利润指标在退市实践中曾发挥了重要作用，上市公司要为投资者创造收益是市场的重要导向，一批常年亏损的公司被清出了市场。随着注册制理念不断深入，盈利已经不是衡量公司价值的唯一标准，原来单一的净利润指标不能全面反映上市公司的持续经营能力。本次改革在总结实践经验的基础上，新增扣非净利润加营业收入的组合类财务指标，通过多维刻画，将持续亏损且收入规模不足1亿的公司识别出来，表征上市公司持续经营能力更加精准。同时，明确净利润取扣除非经常性损益前后孰低值，也一定程度上解决了多年来公司通过外部输血、出售资产等盈余管理手段规避退市的问题。本次改革后，那些长期没有主业、持续依靠政府补贴或出售资产保壳的公司将面临股票退市风险；而主业正常但尚未开始盈利的科技企业，或因行业周期原因暂时亏损的企业将不会再面临股票退市风险。事实上，本所科创板前期的试点改革中已经采纳了本次新增的组合类财务指标，本次改革实际上是对前期改革经验的复制和推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题九：本次改革后，因财务类指标被实施退市风险警示的公司，第二年财务指标和审计意见类型指标交叉适用，主要是有哪些考虑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以往退市实践中，上市公司在连续两年亏损或净资产为负值被实施退市风险警示后，在下一个会计年度通过各种“财技”打擦边球，实现“报表式”盈利。即使年审会计师事务所因前述情况对公司出具了无法表示意见审计报告，公司股票也能规避退市，这种情况为市场所诟病。为了落实《国务院关于进一步提高上市公司质量的意见》中关于严厉打击恶意规避退市行为的要求，本次改革将审计意见退市指标纳入财务类退市类型，并和其他财务指标交叉适用，进一步严格退市执行。例如，上市公司如第一年触及净资产为负、净利润和营业收入的组合指标或审计意见类型任一指标，其股票被实施退市风险警示，第二年如依靠造假规避了净资产、净利润和营业收入的组合指标之一的，但只要年报被出具保留意见、无法表示意见或否定意见，其股票将直接终止上市，彻底堵住规避空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题十：我们关注到本次改革对于最近一段时间市场热议的“面值退市”规则也进行了优化调整，并新增了市值退市指标，可否介绍下背后的具体原因？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近两年来，沪市已累计有7家上市公司股票因为股价连续低于面值退市，获得市场各方广泛认可。随着注册制改革深入推进，市场估值逐渐趋于合理，面值退市的情况有所增多，这是投资者“用脚投票”的结果，是市场发挥决定性作用、市场生态不断修复的重要体现。从实践情况来看，前期面值退市的公司都属于市场公认的经营不善、治理不规范或者严重违法违规的绩差公司、问题公司，也存在部分公司股本盲目扩张，经营基本面跟不上等情况，缺乏投资价值。因此，在当前的市场环境下，为了保证规则适用的公平性、严肃性，本次改革维持现有股价指标。同时，考虑到公司股票面值设置存在不同的实际情况，本次改革将原来退市指标中的“面值”明确为“人民币1元”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步充实交易类退市情形，发挥市场化退市功能，本次改革新增“上市公司连续20个交易日在本所的每日股票收盘总市值均低于人民币3亿元”的退市情形。市值是市场充分博弈的结果，微小市值的公司往往缺乏投资价值，存在被炒作的问题，结合目前资本市场发展现状，将市值极低的公司清出市场，也有利于投资者理性选择，引导价值投资，实现市场优胜劣汰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题十一：本次改革，新增了信息披露和规范运作存在缺陷的退市指标，能否介绍下具体情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，国务院金融委多次强调对资本市场违法犯罪行为“零容忍”。《国务院关于进一步提高上市公司质量的意见》再次明确要求，加大对信息披露违法的处罚力度。我们在监管过程中发现，个别上市公司信息披露或规范运作等方面长期违法违规，劣迹斑斑，其严重程度虽尚未构成重大违法，但拒不改正，甚至屡教不改，市场影响恶劣。长此以往，不仅侵害投资者的利益，而且破坏了正常的运行秩序，不利于市场的健康发展。为此，为落实中央文件精神，本次改革新增“信息披露或者规范运作等方面存在重大缺陷”退市指标。具体情形包括：证券交易所失去公司有效信息来源；公司拒不披露应当披露的重大信息，严重扰乱信息披露秩序，并造成恶劣影响等。上市公司存在前述违规情形且拒不改正的，将坚决予以出清。应该来说，新增此类退市指标，可以在一定程度上丰富交易所日常监管的“工具箱”，提升监管的威慑性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问题十二：本次改革，在严格执行退市制度方面主要有哪些具体措施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　勇于承担退市主体责任，严格执行退市制度是上交所一贯的立场和态度。本次改革，在落实严格执行退市制度方面主要有以下几方面举措：一是对于重大违法退市，充分回应市场关切，综合考虑重大违法行为对投资者、公司、市场、社会的影响，本次修订新增具体可执行的量化标准，力求将重大财务造假的“害群之马”清出市场；二是因财务类指标被实施退市风险警示的公司，第二年财务指标和审计意见类型指标交叉适用；三是财务类组合指标计算上，明确对营业收入的认定作进一步严格要求，在计算“营业收入”时，需要扣除与主营业务无关的业务收入和不具备商业实质的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为进一步精准揭示部分长期通过非经常性损益等方式实现盈利，但持续经营能力薄弱公司的风险，适度扩大其他风险警示的适用情形，新增“最近连续三个会计年度扣除非经常性损益前后净利润孰低者均为负值，且最近一个会计年度财务会计报告的审计报告显示公司持续经营能力存在不确定性”和“最近一个会计年度内部控制被出具否定意见或无法表示意见审计报告，或未按照规定披露内部控制审计报告”其他风险警示情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问题十三：本次《科创板股票上市规则》主要修改了哪些方面？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前期设立科创板并试点注册制改革中，科创板秉承严格实施退市制度的基本思路，构建了现有退市制度的基本框架，形成了包含重大违法类、交易类、财务类和规范类四类指标的退市指标体系，以组合财务类指标取代单一连续亏损退市指标，增加市值持续低于规定标准的交易类退市指标；简化了退市环节，取消暂停上市和恢复上市程序，对应当退市的企业直接终止上市；针对个别企业可能通过不具备商业实质的交易规避退市的情形，明确了营业收入扣除事项。在现有退市制度基础上，本次《科创板股票上市规则》修订进一步完善退市指标，优化退市程序，主要包括以下方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是退市指标方面，强化财务类指标交叉适用，优化营业收入扣除机制，增设重大财务造假退市量化指标，新增半数以上董事无法对年报或者半年报保真的规范类指标，以严格出清主业“空心化”公司，严厉打击财务造假，严肃市场纪律，进一步发挥退市制度促进市场优胜劣汰、提高上市公司质量的制度功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是退市程序方面，明确因交易类退市情形终止上市的股票不进入退市整理期交易，并将其他情形退市整理期期限由30个交易日缩短至15个交易日，进一步简化退市流程，同时放开退市整理期首日涨跌幅限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，被实施退市风险警示的股票，仍然按照科创板股票交易机制进行交易，但增设投资者当日通过竞价交易、大宗交易和盘后固定价格交易累计买入数量不超过50万股的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问题十四：请问本次修改后的退市规则何时正式实施？如何处理新旧规则适用的衔接问题？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次修改后的退市规则于发布之日起实施。本次改革充分考虑了市场平稳过渡的客观需要，按照“区别对待存量和增量公司、不溯及既往”原则，在新老规则衔接上给予市场一定的缓冲期，具体安排如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.对于新《上市规则》生效实施前已经被暂停上市的公司，本所后续适用原《上市规则》决定公司股票是否恢复上市或终止上市，适用原《上市规则》及原配套业务规则实施恢复上市或终止上市相关程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.对于新《上市规则》生效实施前未被暂停上市的公司，在适用新《上市规则》第13.3.2条规定的财务类强制退市情形时，以2020年度作为首个起算年度；在适用新《上市规则》13.5.2条第（四）项规定的重大信息披露违法强制退市情形时，以2020年度作为首个起算年度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.对于新《上市规则》生效实施前因触及原《上市规则》第13.2.1条规定情形被实施退市风险警示的公司，以及已经被实施其他风险警示的公司，在公司2020年度报告披露前，本所对其股票继续实施退市风险警示或其他风险警示；在公司2020年度报告披露后，本所适用新《上市规则》的有关规定决定对其股票是否实施退市风险警示或其他风险警示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.对于在2020年年度报告披露后，出现2018年度至2020年度连续亏损但未触及新《上市规则》第13.3.2条规定的财务类强制退市情形的公司，本所对其股票实施其他风险警示；在公司2021年年度报告披露后，本所适用新《上市规则》有关规定决定是否撤销对其股票实施的其他风险警示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.新《上市规则》第13.2.1条第（五）项规定的市值退市指标，自2021年7月1日起施行。对于2020年12月31日股票收盘价低于1元人民币的股票，在适用新《上市规则》第13.2.1条相关规定时，新《上市规则》生效实施前后股票收盘价连续低于人民币1元的交易日连续计算；按照前述情形计算，连续20个交易日每日收盘价均低于人民币1元并被终止上市的公司股票，退市整理期相关安排适用原《上市规则》及原配套业务规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.对于新《上市规则》生效实施后收到中国证监会行政处罚事先告知书且可能触及重大违法强制退市情形的公司，依据后续行政处罚决定书认定的事实，导致公司2015年度至2020年度内的任意连续年度财务指标实际已触及原《上市公司重大违法强制退市实施办法》规定的重大违法强制退市情形的，本所对其股票实施重大违法强制退市；导致公司在2020年及以后年度中的任意连续年度财务指标实际已触及新《上市规则》规定的重大违法强制退市情形的，本所对其股票实施重大违法强制退市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7.上市公司在适用新《上市规则》第13.9.1条第（三）项、第（六）项规定的其他风险警示情形时，以2020年度作为最近一个会计年度，以2018年度至2020年度作为最近连续三个会计年度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问题十五：本次退市制度改革，在配套业务规则上做了哪些修改?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次退市规则修订，上交所进一步落实清理业务规则的相关要求，对既有的退市规则体系进行“瘦身”。修订后，主板的退市规则体系由原来“1+4”精简为“1+2”，即1个《股票上市规则》+2个配套业务规则（《风险警示板股票交易管理办法》和《退市公司重新上市实施办法》）。科创板将相关内容纳入《科创板股票上市规则》，修订后退市制度主要见于《科创板股票上市规则》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，本次配套规则的内容修订主要包括以下3项：一是明确风险警示板每日股票交易限制规则的除外适用情形。考虑到风险警示公司和正常上市公司一样，也存在回购、大股东依法增持股票等客观合理需求，本次修订明确“上市公司回购股份、5%以上股东根据已披露的增持计划增持股份”可以不受50万股买入限制的特殊情形。二是新增股票进入退市整理期交易首日不设涨跌幅限制规则。退市公司股票进入退市整理交易后往往股价波动剧烈，放开首日涨跌幅限制，有利于提高定价效率，便于市场充分博弈，方便投资者及时退出。三是落实新《证券法》关于首次公开发行新股条件的修订，同步修订重新上市申请条件，即将原来“公司及董事、监事、高级管理人员最近3年无重大违法行为，财务会计报告无虚假记载”修改为“公司及其控股股东、实际控制人最近3年不存在贪污、贿赂、侵占财产、挪用财产或者破坏社会主义市场经济秩序的刑事犯罪”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问题十六：本次退市制度改革，上交所在后续落实工作方面有什么安排？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次退市新规的发布，标志着市场化、法治化、常态化的退市机制改革迈上一个新台阶，是新《证券法》实施、注册制试点背景下深化资本市场改革、完善市场基础制度的又一重大阶段性成果，有利于进一步维护证券市场秩序、保护中小投资者合法权益。下一步，上交所将认真践行“建制度、不干预、零容忍”九字方针和“四个敬畏、一个合力”工作要求，坚决承担退市工作主体责任，严格退市监管，坚决落实退市制度中的各项要求，坚持应退尽退，将符合退市条件的公司，特别是严重违法违规、严重扰乱市场秩序的公司，坚决出清，加快形成优胜劣汰的市场生态，推动提高上市公司质量，更好服务国民经济高质量发展。&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201231/c625799447.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>