<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 29 Nov 2020 05:17:50 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国经济体制改革研究会原名誉会长高尚全演讲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037869.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037869.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”来了 中国经济有哪些“重任”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037837.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037837.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国―东盟自贸区走向新的“黄金10年”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037835.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037835.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦“三新一特”产业 踏实“两个加快”步伐</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037814.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037814.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行副行长刘桂平：通过高水平开放推动金融改革迈向纵深 提升金融体系发展质量和风险应对能力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037728.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037728.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行副行长：哪个地方政府有积极性，国开行就主动地配合、服务他们</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037727.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037727.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融风险防控全国“一盘棋”，对违法违规行为零容忍</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037714.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037714.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海内外专家云集南财国际论坛 共商“疫后”经济发展新趋势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037679.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037679.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>以制度集成创新破解自贸港建设改革难题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037643.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037643.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>利好政策密集释放 为消费金融“松绑”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037620.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037620.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会副主席：中国上市公司已达4100家 位居全球第三</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625037516.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625037516.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民银行新任副行长刘桂平最新发言关注这一话题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625037499.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625037499.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>小微融资降费监管加强 多家银行贷款捆绑保险被点名</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625037484.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625037484.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监副主席：始终保持监管规则透明度 维护监管尺度一致性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625037421.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625037421.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平主席在第十七届中国―东盟博览会和中国―东盟商务与投资峰会开幕式上的致辞引发国际社会热烈反响 携手共创更加繁荣美好未来</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037761.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家主席习近平11月27日在第十七届中国―东盟博览会（以下简称“东博会”）和中国―东盟商务与投资峰会开幕式上致辞，引发国际社会热烈反响。接受本报记者采访的国际人士表示，习近平主席的致辞振奋人心，体现了中国愿意与东盟国家分享发展机遇，携手加强合作的决心与行动。中国坚定不移扩大对外开放、搭建合作平台，将为国际抗疫合作和世界经济复苏注入更多信心和能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“东盟和中国的合作具有重要意义”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2013年，习近平主席提出愿同东盟国家共建21世纪海上丝绸之路。正如习近平主席所评价的那样，7年来，双方互联互通不断加速，经济融合持续加深，经贸合作日益加快，人文交往更加密切，中国―东盟关系成为亚太区域合作中最为成功和最具活力的典范，成为推动构建人类命运共同体的生动例证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　印尼佩利塔·哈拉潘大学国际政治学教授阿莱克西斯·杰马杜表示，中国与东盟国家山水相连，是好邻居、好朋友、好伙伴。中国是本地区重要的合作伙伴，双方在多领域能够实现优势互补和共同发展。特别是《区域全面经济伙伴关系协定》的签署，将进一步激发中国与东盟国家的合作潜力，也有利于维护本地区的和平稳定与发展繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“回顾中国与东盟关系的历史，无论是亚洲金融危机，还是国际金融危机，每一次共同克服危机后，中国与东盟的关系都更加紧密，中国东盟合作都更加强劲。”马来西亚太平洋研究中心首席顾问胡逸山表示，今年，中国与东盟实现双方互为第一大贸易伙伴的历史性突破。面对新冠肺炎疫情，中国―东盟经贸合作逆势上扬，展现出双方对彼此发展前景的信心，以及双方经贸关系的强大韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　菲律宾驻华使馆商务参赞格伦·佩尼亚兰达说，在21世纪海上丝绸之路建设的推动下，越来越多的中国企业来到菲律宾投资建厂，这对菲律宾的发展十分有益。多年来，双方贸易增长趋势十分强劲。现在，中国是菲律宾第一大贸易伙伴、主要的投资来源国。“东盟中国之间的合作是双赢的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　巴基斯坦是本届东博会特邀合作伙伴。谈到中国―东盟关系，巴基斯坦&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300716','&amp;#x56FD;&amp;#x7ACB;&amp;#x79D1;&amp;#x6280;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300716/"&gt;国立科技&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300716/"&gt;300716&lt;/a&gt;）大学中国研究中心主任哈桑·贾韦德认为，“东盟和中国的合作具有重要意义”。他说，东盟具有独特的区位优势，东盟国家应把握机遇，利用好与中国的产业互补性。更紧密的区域经济合作关系，将有助于各国共同应对风险，实现经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“为未来东盟―中国关系发展指明了方向”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席在致辞中表示，中方愿同东盟一道，在《中国―东盟战略伙伴关系2030年愿景》指导下，推进各领域合作，维护本地区繁荣发展良好势头，建设更为紧密的中国―东盟命运共同体。习近平主席提出4点倡议：提升战略互信，深入对接发展规划；提升经贸合作，加快地区经济全面复苏；提升科技创新，深化数字经济合作；提升抗疫合作，强化公共卫生能力建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泰国参议院外交委员会顾问、泰国法政大学经济学院副教授阿颂西表示：“这4点倡议对建设更为紧密的东盟―中国命运共同体具有重要指导意义，也为未来东盟―中国关系发展指明了方向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席提出的4点倡议给印尼工商业人士带来了信心。印度尼西亚贸易促进中心主任殷德拉表示，印尼期待在更多领域与中国展开合作，以更加多样的合作形式分享中国发展的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对严峻疫情考验，中国和东盟守望相助，体现了中国―东盟命运共同体广泛而深厚的基础。越南社科院中国研究所原副所长冯氏惠认为，“东盟和中国团结抗疫，也成为全球抗疫合作的典范”，中国将“为东盟抗疫基金提供资金支持，共同建设应急医疗物资储备库”，这将有助于提高东盟应对疫情的能力，为东盟今后处置重大紧急卫生事件提供物资保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是中国―东盟数字经济合作年，新加坡国立大学李光耀公共政策学院副教授顾清扬对数字合作倡议格外看重。他认为，电商等新业态有助于加速经济恢复，受到东南亚国家越来越多的重视。中国数字经济发展势头强劲，区域国家应同中国展开数字经济全方位合作，助力区域经济加快复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“为世界各国携手提振经济提供支撑”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席在致辞中表示，中国将坚定不移扩大对外开放，增强国内国际经济联动效应，以自身复苏带动世界共同复苏，包括东盟在内的世界各国都将从中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　佩尼亚兰达说，中国统筹疫情防控和经济社会发展取得了重大战略成果，成为世界上第一个恢复经济增长的主要经济体，这对菲律宾来说意味着更多的机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　老挝中华总商会会长布拉帕表示，中国经济率先复苏，将惠及世界各国。东博会的召开就是一个例证，有利于促进各国加强经贸交流合作。中国持续推进对外开放，为各国企业进入中国大市场提供了历史性机遇。在新一轮高水平对外开放中，东盟中国之间的合作将更加深入、更加紧密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“粤港澳大湾区、广西自贸试验区、北部湾国际门户港的建设，给东盟国家提供了巨大发展机遇。”阿颂西说，东盟和中国应当进一步扩大经贸往来，加强基础设施互联互通合作，打造更高水平的战略伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯氏惠表示，习近平主席的致辞，让东盟国家企业对拓展中国市场、维护产业链供应链稳定更有信心和动力。面对保护主义抬头带来的挑战，中国坚定不移扩大对外开放，“不仅为东盟国家带来发展机遇，也为世界各国携手提振经济提供支撑”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037761.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人民网评：携手共建更为紧密的中国－东盟命运共同体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037818.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“中方视东盟为周边外交优先方向和高质量共建‘一带一路’重点地区”“中方愿同东盟一道，在《中国－东盟战略伙伴关系2030年愿景》指导下，推进各领域合作，维护本地区繁荣发展良好势头，建设更为紧密的中国－东盟命运共同体” 。11月27日，习近平主席在第十七届中国－东盟博览会和中国－东盟商务与投资峰会开幕式上致辞，为进一步深化同东盟经贸合作、推动双方关系再升级擘画出广阔前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相互尊重、互利共赢是中国与东盟关系发展的鲜明印记。本届中国－东盟博览会以“共建‘一带一路’，共兴数字经济”为主题，就是要深化中国－东盟数字经济合作，推动共建“一带一路”高质量发展，为双方经济社会发展注入新活力。今年也是中国－东盟自贸区全面建成十周年。十年来，中国－东盟贸易额实现翻倍。今年前三季度，双方贸易额达4818亿美元，东盟首次成为中国最大贸易伙伴，双方共同书写了一部互联互通不断加速、经济融合持续加深、经贸合作日益加快、人文交往更加密切的发展史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当今世界正在经历百年未有之大变局。一方面，各国人民的命运从未像今天这样紧密相连。另一方面，世界面临的不稳定不确定因素正在增加。面对今年突如其来的新冠肺炎疫情，中国和东盟国家同舟共济、共克时艰，就分享抗疫经验，推进抗疫物资供应，合作研发疫苗，共同维护地区产业链、供应链稳定等达成诸多重要共识。事实证明，中国－东盟关系成为亚太区域合作中最为成功和最具活力的典范，成为推动构建人类命运共同体的生动例证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家一起发展才是真发展。从加快推进现有经济走廊和重点项目建设，到推动双方产业链、供应链、价值链深度融合，从在新技术新动能等领域打造更多新的合作亮点，到加强信息分享和疫苗生产、研发、使用合作……着眼于建设更为紧密的中国－东盟命运共同体，扎实推进各领域合作提质升级，必将促进中国－东盟合作发展迈上新台阶，奏响和平、发展、合作、共赢的主旋律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）正式签署，全球最大的自由贸易区由此诞生。这是中国同东盟合作空间的又一次延伸，也是中国－东盟命运共同体的又一个纽带。以更好的合作谋求互利共赢，就一定能创造双方繁荣美好的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在开放中扩大共同利益，在合作中实现机遇共享，中国在实现自身发展的同时更多惠及其他国家和人民。进入新发展阶段，贯彻新发展理念，构建新发展格局，中国将坚定不移扩大对外开放，增强国内国际经济联动效应，以自身复苏带动世界共同复苏。中国愿为包括东盟在内的世界各国提供更广阔的市场、更充足的资本、更丰富的产品、更宝贵的合作契机。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037818.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“宽货币”实际上正逐步退出</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037786.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行11月26日发布的《2020年第三季度中国货币政策执行报告》提出，稳健的货币政策要更加灵活适度、精准导向，把好货币供应总闸门，尽可能长时间实施正常货币政策。这为下一阶段货币政策走势定好了基调，货币政策逐步回归常态的信号愈加明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，面对新冠肺炎疫情的严峻挑战，人民银行统筹常态化疫情防控和经济社会发展，货币政策根据不同阶段特点把握好调控的力度、节奏和重点，提高了政策直达性，强化对稳企业、保就业的金融支持，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策效果很快得到了显现。以两个直达实体经济的货币政策工具为例，普惠小微企业贷款延期支持工具按月操作，累计向地方法人银行提供激励资金47亿元，支持其6月份至9月份对普惠小微企业贷款延期本金共计4695亿元，加权平均延期期限为12.6个月，减轻了小微企业阶段性还本付息压力；普惠小微企业信用贷款支持计划按季操作，累计向地方法人银行提供优惠资金932亿元，支持其3月份至9月份发放小微企业信用贷款共计2646亿元，有效缓解了小微企业融资难问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，在特殊时期推出的特殊政策有其阶段性特征，需要理性认识。比如，利率并非越低越好，利率过低会导致“资源错配”“脱实向虚”等诸多负面影响。因此，特殊时期的政策不能长期化，退出是迟早的，也是必须的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期，在谈到下一步货币政策时，中国人民银行行长易纲表示，为应对疫情冲击，金融部门推出了一些特殊政策措施。随着新冠肺炎疫情在我国得到有效控制，经济活动逐步恢复正常，一些政策已经顺利完成阶段性任务，但支持小微和民营企业、支持稳就业、支持绿色发展的政策措施将继续坚持，并进一步完善，促进形成以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，货币政策正常化在市场上已有所体现。5月份以来，货币市场流动性有所收紧，市场利率中枢抬升。目前，流动性“紧平衡”几成常态，不复年初的宽松。截至11月25日，市场上7天期回购利率DR007的月平均值为2.28%，较4月份的1.46%提高82基点；10年期国债收益率为3.29%，亦较4月份低点上行80基点左右，均已高于疫情暴发初期水平。“宽货币”实际上已逐步退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得一提的是，在特殊时期政策退出的同时，也不能出现“政策悬崖”。政策调整要基于对经济状况的准确评估，不能弱化金融服务实体经济的效果，而要继续服务好实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一阶段，稳健的货币政策要更加灵活适度、精准导向，更好适应经济高质量发展需要，更加注重金融服务实体经济的质量和效益。要完善货币供应调控机制，把好货币供应总闸门，根据宏观形势和市场需要，科学把握货币政策操作的力度、节奏和重点，保持流动性合理充裕，保持广义货币供应量和社会融资规模增速同反映潜在产出的名义国内生产总值增速基本匹配。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037786.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北京香山论坛专家研讨会将于12月1日至2日举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037851.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　由于当前新冠肺炎疫情影响，原计划于今年举办的第十届北京香山论坛推迟举行。为加强学术交流合作，今年12月1日至2日，北京香山论坛秘书处将以视频形式在京举行专家研讨会。本次研讨会的主题为“加强国际合作：携手应对全球安全新挑战”，设置四个分组议题：亚太安全新形势、面向未来的全球战略稳定、非传统安全领域的国际合作、大国关系走向。目前已有来自美国、俄罗斯、印度等12个国家的学者确认参会。在全球携手抗疫的背景下，我们举办此次专家研讨会，旨在与各方专家集思广益、聚焦合作、深入交流，为维护世界和地区和平稳定贡献智慧和力量。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037851.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推动RCEP国家深度参与“一带一路”建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037605.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037605.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局郑薇：推动实现符合国际惯例的证券投资开放政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037637.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者彭扬)国家外汇管理局副局长郑薇11月28日在2020中国金融学会学术年会暨中国金融论坛年会上表示，加快提升金融市场国际化水平，推动实现符合国际惯例的证券投资开放政策，常态化地发放QDII额度，实施“跨境理财通”试点，整合金融市场开放渠道。中长期来看，在符合“三反”的前提下，除少数涉及国家安全及高风险领域的交易外，实现跨境资本双向流动的基本自由，建立健全个人跨境资本交易的管理制度，满足个人对外投资和用汇的合理需求。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037637.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>就业市场景气指数回升 中型企业成人才重要蓄水池</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037947.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网记者李静在智联招聘CEO郭盛看来，因疫情带来的就业风险，目前来看，已经不算很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这不仅得益于顶层紧急出台的相关帮扶政策，更得益于常态化管控的平稳推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月27日晚，郭盛对经济观察网记者说：“我们能看到就业景气度呈现“先抑后扬”的曲线，目前大概恢复到2019年平均水平。所以我判断，接下来大面积失业不太会发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据中国人民大学中国就业研究所与智联招聘联合发布的《中国就业市场景气指数报告》显示，2020年三季度CIER指数为1.89，高于一季度的1.43和二季度的1.35，回升明显。同比变化方面，受国内经济恢复的影响，招聘需求人数有所增长，但增幅相对较小，三季度CIER指数为1.89，略低于去年同期的1.92。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭盛认为，在疫情中，大中型企业并没有停止招聘，还在不断招人，所以整体上就业不是问题，但也应该看到疫情对于小微企业的冲击还是很明显，所以就业仍然没有达到顶峰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情之下，人们流向开始发生变化。郭盛告诉经济观察网，“中型企业正在成为一个非常重要的人才蓄水池。”而人们的择业选择也在发生一些变化。不仅是职场人，也包括那些正在走出校门的应届生们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中型企业成为蓄水池&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，CIER(中国就业市场景气指数)触底后在3月份开始呈现稳步攀升趋势，直至第三季度已恢复至去年平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在郭盛看来，股票市场和就业景气状况都是“经济晴雨表”的重要参照指标，二者的内在逻辑也存在共性，他认为影响这一指标的变量主要由“市场趋势”、“噪音”和自身的“超额收益”组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对应到人力资本市场，疫情带来的不确定性成为今年最大的噪音。据智联招聘调研，63%的职场人认为不确定性为企业带来威胁，小微企业首当其冲在这一威胁下遭遇创伤，35.1%的小微企业经营业绩下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭盛称，市场环境和噪音都属于外部因素，一定程度上影响企业发展，想要跑赢大盘，企业自身的内在动能才是把握在自己手中的发力点。外部冲击下，组织的内部结构需要更加紧凑，通过更和谐的雇佣关系在今年的环境中获得安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人才流向因疫情带来的不确定性正在发生变化。郭盛告诉经济观察网：“在此之前，大家对小微企业因为创业等一些因素，还是很渴望进去的，但现在人才更多流向了中型企业和大型企业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中型企业在本次疫情中发展势头迅猛、甚至超过了一些大型企业。所以，中型企业正在成为一个非常重要的人才蓄水池。”郭盛说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大学生的择业变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体至大学生，《2020年第三季度应届生就业市场景气报告》显示，随着疫情防控逐渐向好，2020年第三季度大学生CIER指数环比有所回升，为1.38，但在疫情冲击下，仍低于去年同期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际雇佣与劳动关系协会执委会委员、中国人民大学中国就业研究所所长曾湘泉在11月28日举行的“中国人力资本国际管理论坛”上表示：“今年就业，我们整体经历了一个V字形先下降，再回升的过程，CIER指数变化非常明显的，应届生的情况也是这种变化，应该说，就业已经有了很大的缓解。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管疫情得到很大缓解，但新的危机感也在改变着应届生的择业选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　智联招聘调研发现，在今年实际工作选择中，大学生首选“稳定性”工作。“国企热”在今年继续延续，有27.2的大学生将求职目标锁定在了“大而稳”的国企。其次是，占比25.9%的事业单位／政务部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于今年应届生而言，没什么比安全和稳定来得重要。”智联招聘方面一位负责人指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了获得更多工作机会，提高求职成功率，大学生也把一线城市和新一线城市作为了首要求职目的地。“北上广深”等一线城市和和一批新一线城市成为了求职者扎堆选择的目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在大学生向往的理想企业中，智联招聘发布的《2020中国年度最佳雇主评选报告》结果显示，阿里巴巴、字节跳动、腾讯、小米、建设银行等10家企业，成为了最具大学生关注的企业雇主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这批“95后”的新生代们在对理想雇主的选择上与往年相比，仍然没有太大不同。期待拥有“人性化”雇主，更渴望“尊重员工”的企业。其次是有明确的发展机会，更看重工作前景。而薪酬、福利、信诺等因素则在大学生求职顺位中位列第三到第五。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“95后”个性更强，更自信，更有独立性，面对这些职场新人，企业究竟该如何适应和管理他们？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　超级猩猩联合创始人刻奇表示，企业和年轻人要互利共赢、共同成长，企业更需要建立有效机制，为雇员提供更好的成长机会。企业要想与年轻人共生，既要激发年轻人的活力，也要具备顺应新生代的特性。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037947.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>权威发声！积极稳妥推进金融业自主开放，划定金融创新合理性标准，这场会议传递重要信号……</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625037485.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　金融支持双循环新发展格局，未来将如何布局？今日举行的会议传递出新的政策信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月28日，2020中国金融学会学术年会曁中国金融论坛年会在京召开，中国金融学会会长周小川、央行副行长刘桂平、银保监会副主席曹宇、外汇局副局长郑薇等参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，他们从更综合、更丰富的角度考量通货膨胀指标；积极稳妥推进金融业自主开放；将“三个有利于”原则作为衡量金融创新合理性的基本标准，坚持依法监管的定力等方面的内容进行全面阐述，让我们来看看他们演讲的干货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/dca2c61dfc758682" id="c3574a17f9e0b5fa8dd17be0190c6157" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;周小川：拓展通货膨胀的概念与度量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周小川在会上表示，作为货币政策的反馈变量，通货膨胀指标还可从更综合、更丰富的角度进行考量。从长周期看，科技等带来的价格变化很大；教育、养老和医疗等服务业所占比重越来越大，价格也发生较大变化；土地价格大幅上涨，住房价格变化较大。周小川表示，如何在通货膨胀里反映这一变化，各方仍存在争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周小川表示，传统通胀度量主要面临四方面争议和挑战。一是当前的物价指数型通货膨胀较少的包含资产价格，可能带来一定的失真，特别是在长时期比较中的失真。二是以什么样的收入作为计算通货膨胀的支出篮子。三是劳动付出的度量对通货膨胀的影响。四是可比性即基准和参照系问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/dca2c61dfc758682" id="c3574a17f9e0b5fa8dd17be0190c6157" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘桂平：积极稳妥推进金融业自主开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来，一行两会集中宣布了50多条开放措施，金融业对外开放取得重要进展。”中国人民银行副行长刘桂平表示，下一步，人民银行将继续会同相关部门，遵循国际化、市场化、法治化原则，积极稳妥推进金融业自主开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是推动金融业系统化、制度化开放。全面落实准入前国民待遇加负面清单管理制度，为外资进入国内市场提供公平、公正的竞争环境，发挥内外资金融机构连接国内国际双循环的重要作用，为参与内外循环的各类市场主体提供更好的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推进金融市场开放和基础设施互联互通。以实施上海国际金融中心、粤港澳大湾区、海南自贸港等国家发展战略为突破口，顺应国际投资者配置人民币资产的需求，按照国际化、市场化、法治化原则，扩大金融市场高水平开放，进一步便利境外投资者使用人民币投资境内债券和股票，优化金融市场互联互通安排，提升资本市场流动性和定价效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是稳慎推进人民币国际化。坚持市场驱动和企业自主选择，以服务实体经济为导向，进一步优化人民币跨境使用支持政策，增强人民币在对外贸易、投融资、金融市场交易等方面的吸引力，促进贸易投资便利化。完善人民币汇率形成机制，加快外汇市场建设和对外开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是促进共建“一带一路”高质量发展。以“六廊六路多国多港”为主体框架，大力推动互联互通和产业合作，拓展金融合作空间。遵循国际惯例和债务可持续原则，健全开放、多元、市场化投融资体系，提高“一带一路”资金融通水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是完善与全面开放相适应的风险防控体系。协同推进金融业开放、人民币可自由使用与人民币汇率形成机制改革，建设更宽领域的金融安全网，夯实风险防控的体制机制基础。建立健全跨境资本流动“宏观审慎+微观监管”两位一体管理框架，加强行为监管，防范跨境资本流动系统性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/dca2c61dfc758682" id="c3574a17f9e0b5fa8dd17be0190c6157" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;曹宇：构建新发展格局下的有效金融监管体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在新发展格局下，金融监管者肩负着新的使命任务，需要不断探索新形势下的监管理念和方法，持之以恒提升监管有效性，形成监管与市场的良性互动和正向激励。”银保监会副主席曹宇表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，要尊重金融规律。一是要坚持把防范金融风险作为首要目标。二是要坚持把服务实体经济作为根本任务。三是要坚持把保护消费者合法权益作为重要使命。监管者要把消费者保护贯穿监管全过程，对违法违规行为保持“零容忍”态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“百年未有之大变局下，国内外环境发生深刻变化，金融监管应立足于我国金融业分业经营、分业监管的基本格局，树立底线思维，保持战略定力。”曹宇表示，一是要坚持专业专注的定力。二是要坚持依法监管的定力。要始终保持监管规则透明度，维护监管尺度一致性，无论对中资还是外资机构、国有还是民营机构，均一视同仁，适用一致监管标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，我国金融供给不平衡、不充分，与金融需求多层次、多样化的矛盾，仍然比较突出，激发金融机构市场活力、推动金融业高质量发展同样重要。”曹宇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，一是处理好加强监管与支持创新的关系。始终将是否有利于支持实体经济、是否有利于防范金融风险、是否有利于保护消费者合法权益这“三个有利于”原则，作为衡量金融创新合理性的基本标准，坚决打击偏离实体经济需求、危害金融稳定、侵害消费者权益的“伪创新”“乱创新”行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是处理好大型机构与中小机构的关系。关注不同类型机构在自身资源禀赋、业务生态、市场定位、发展战略等方面的差异和特色，做实分类监管和差异化监管，努力营造各类金融机构错位发展、优势互补、细化分工、有序竞争的良性金融共生环境，满足多层次、多元化的金融需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/dca2c61dfc758682" id="c3574a17f9e0b5fa8dd17be0190c6157" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;郑薇：稳妥有序推进资本项目开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，郑薇表示，加快构建与新发展格局相适应的外汇管理体制。外汇管理部门将把金融改革开放任务落实到位，根据国际经济金融形势变化和中国发展战略需要，研究推进新的外汇管理改革开放举措，服务新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑薇表示，要稳妥有序推进资本项目开放。全面放宽直接投资领域外资准入，切实落实准入前国民待遇加负面清单管理模式。落实和推动签署双边和多边贸易和投资协定，创新直接投资方式，推进合格境外有限合伙人(QFLP)和合格境内有限合伙人(QDLP)外汇管理方式改革，更好满足市场主体的跨境投资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时她表示，要加快提升金融市场国际化水平，推动实现符合国际惯例的证券投资开放政策，常态化地发放QDII额度，实施“跨境理财通”试点，整合金融市场开放渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中长期来看，在符合‘三反’的前提下，除少数涉及国家安全及高风险领域的交易外，实现跨境资本双向流动的基本自由，建立健全个人跨境资本交易的管理制度，满足个人对外投资和用汇的合理需求。”郑薇表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她表示，要建设更高水平开放型外汇管理新体制。促进高水平贸易自由化便利化。推动外汇管理方式从事前审查全面转向事后核查，推动实现高效、安全、低成本的跨境贸易结算。实现高水平跨境投融资自由化便利化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郑薇表示，全面放宽和取消跨境投融资的规模和资金使用等限制，扩大外债登记管理改革试点，开展跨国公司本外币一体化资金池业务试点，这项工作已经落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▼ &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201128/c625037485.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行新增一位副行长！刚刚公开发声 谈到这个重要问题</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20201129/c625037656.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　11月27日晚，建行发布公告称，因工作调动，副董事长、执行董事及行长刘桂平已辞任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;随后，央行官网“领导班子”一栏更新这一变动：刘桂平履新央行副行长。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行新增1位副行长刘桂平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行新增一位副行长：刘桂平。目前，央行官网“领导班子”一栏已更新这一变动。至此，中国人民银行的领导班子为：行长、党委副书记易纲，党委书记、副行长为郭树清，副行长包括陈雨露、潘功胜、范一飞、刘桂平和刘国强，中央纪委驻中国人民银行纪检组组长为徐加爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而此前，11月27日晚，建行发布公告《建设银行:关于副董事长、执行董事及行长辞任的公告》，因工作调动，刘桂平先生已向中国建设银行股份有限公司（以下简称“本行”或“建设银行”）董事会提出辞呈，辞去本行副董事长、执行董事、行长以及董事会战略发展委员会委员、风险管理委员会委员的职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘桂平先生确认与本行董事会无不同意见，没有其他事项需要通知本行股东，承诺将依法严守本行商业秘密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本行董事会对刘桂平先生在其任职期间，坚持稳健经营，积极创新管理模式，努力推动本行向现代商业银行转型给予高度评价；对于刘桂平先生在推动实施“三大战略”、推进数字化经营常态化运行、打造智能化管理运营体系以及精细化管理机制、支持抗疫复工复产和服务实体经济发展等方面做出的突出贡献深表谢意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;刘桂平简历&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资料显示，刘桂平有31年的从业经验，不过任职建行行长还不满两年。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年3月20日下午，建行宣布行长王祖继到龄退休，任命原重庆市副市长刘桂平为建行党委副书记。去年5月，银保监会核准刘桂平的任职资格，建行董事会正式宣布刘桂平就任该行行长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;具体履历如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1982.09--1986.09湘潭大学经济系政治经济学专业学习&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1986.09--1989.05暨南大学经济系政治经济学专业硕士研究生&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1989.05--1994.05中国农业银行广东省分行办公室干部、副科级秘书（其间：1992.08--1994.05借调南方证券有限公司秘书处任副处长、处长）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1994.05--1995.04中国农业银行广东省分行办公室主任助理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1995.04--1995.10中国农业银行广东省分行办公室副主任（主持工作）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1995.10--1996.10中国农业银行广东省肇庆市分行副行长、党组成员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1996.10--1997.05中国农业银行广东省东莞市分行副行长、党组成员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1997.05--1998.07中国农业银行深圳市分行副行长、党组成员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1998.07--2005.01中国农业银行深圳市分行副行长、党委副书记（其间：1999.09--2002.06中南财经政法大学金融系金融学专业在职研究生学习，获经济学博士学位；2003.08--2004.02美国马里兰大学、美联银行、纽约银行培训学习）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2005.01--2008.03中国农业银行福建省分行副行长、党委委员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2008.03--2008.08中国农业银行福建省分行副行长、党委副书记（主持工作）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2008.08--2009.10中国农业银行福建省分行行长、党委书记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2009.10--2014.04中国农业银行上海市分行行长、党委书记（其间：2012.04--2012.06第三期国家行政学院国有重要骨干企业中青年管理人员培训班学习）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014.04--2014.05中国农业银行零售银行业务部（零售产品部）负责人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2014.05--2016.06中国投资有限责任公司副总经理、党委委员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2016.06--2019.03重庆市政府副市长、党组成员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2019.03--中国建设银行党委副书记、副董事长、行长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2020年任中国人民银行副行长、党委委员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最新发声：以金融高水平开放服务新发展格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　履新后，刘桂平便在“2020中国金融学会学术年会暨中国金融论坛年会”的演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行官微消息显示，2020年11月28日，由中国金融学会主办的“2020中国金融学会学术年会暨中国金融论坛年会”在北京召开。本次年会的主题是“金融支持双循环新发展格局”。中国金融学会会长周小川、中国人民银行副行长刘桂平、中国银行保险监督管理委员会副主席曹宇、中国证券监督管理委员会副主席阎庆民、国家外汇管理局副局长郑薇发表主旨演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在本次论坛上，刘桂平以金融高水平开放服务新发展格局谈几点认识。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、新发展格局是“开放的国内国际双循环”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建新发展格局是系统性深层次变革，强调供给侧和需求侧、国内国际循环、经济与金融的全方位统筹，事关全局。习近平总书记多次强调，“新发展格局决不是封闭的国内循环，而是开放的国内国际双循环”。要顺应国内外形势变化，立足更加顺畅的国内经济循环，实施更大范围、更宽领域、更深层次对外开放，通过改革实现双循环相互促进，推动“十四五”时期经济社会高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　构建开放的、国际国内双循环相互促进的新发展格局，具有坚实的理论基础和深刻的现实意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从我国当前面临的内外部环境看，实现可持续的高质量发展需要发挥好国内国际循环的相互促进作用。从国际看，百年未有之大变局加速演变，国际政治、经济格局发生深刻调整，未来我国外部发展环境将更加复杂。近年来民粹主义抬头、贸易摩擦升级、逆全球化思潮沉渣泛起，实际上反映了那些无力解决国内结构性问题而试图向国际转移矛盾的“零和博弈”甚至“负和博弈”心态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、以金融高水平开放推动构建新发展格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　改革开放的实践表明，越开放的领域，越有竞争力；越不开放的领域，越容易落后，越容易积聚风险。扩大金融业开放将为中国金融业注入新的活力，有助于提高中国金融行业的整体竞争力，实现更高水平、更高层次和更加健康的发展，为构建新发展格局提供巨大动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过高水平开放引进更多国内外优质金融资源参与国内大循环。我国经济正转向高质量发展阶段，但发展不平衡不充分问题仍然突出。从需求侧看，要全面促进消费，提高居民收入和保障人民生活是重要的着眼点。可通过金融开放，加强国内金融体系、金融市场以及金融制度规则与国际的对接，允许外资深度参与国内资管市场，为增加居民财产性收入提供更为多样化的渠道。同时，可引入更多金融机构和专业投资者参与养老保险第三支柱建设，提高养老金投资管理水平，扩大居民养老资产选择范围，分散投资风险，解决人口老龄化进程中的养老金不足问题。从供给侧看，我国供给体系对国内需求的适配性有待提升，经济循环还存在堵点，制造业面临转型升级，区域间产业发展不均衡问题仍然存在。以金融开放为契机，构建更加完善的金融市场体系、产品体系、机构体系、基础设施体系，可更好发挥金融的定价功能、风险分散功能和服务功能，利用市场化的激励约束机制，推进供给侧结构性改革，引导各类资金有效参与国内大循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过金融开放为经济主体参与国际循环提供高质量金融服务。一方面，提高金融支持贸易发展的效能。另一方面，完善金融对企业“走出去”的支持服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、推进金融高水平开放的几点思考&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，人民银行将认真贯彻落实党中央国务院决策部署，继续会同相关部门，遵循国际化、市场化、法治化原则，积极稳妥推进金融业自主开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一是推动金融业系统化、制度化开放。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二是推进金融市场开放和基础设施互联互通。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是稳慎推进人民币国际化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四是促进共建“一带一路”高质量发展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五是完善与全面开放相适应的风险防控体系。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融科技的落脚点是金融&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外根据公开资料，记者查询到，刘桂平在10月22日， 在2020金融街论坛年会上分享了对“数字经济时代的商业银行创新”的有关思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“人类发展历史，既是一部社会变迁史，也是一部科技创新史。重大科技革命总是以排山倒海、万马奔腾之势主宰人类文明中心的转移，推动历史车轮滚滚向前。当前，第四次工业革命加速演进，全球创新版图快速重构，大国科技竞争日趋激烈，抢先战略布局，抢抓战略机遇，以期形成全面领先的非对称战略优势。面对这一宏大厚重的时代命题，必须积极投身创新、全力支持创新、深入推动创新。” 刘桂平 在2020金融街论坛年会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;围绕“数字经济时代的商业银行创新”， 刘桂平 分享了四点思考：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第一，金融科技发展的动力：弘扬“敢想，敢试，敢超”的创新精神。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，金融科技的落脚点是金融，商业银行作为金融科技发展的无垠蓝海和重要载体，唯有秉持“敢想，敢试，敢超”的创新精神，在不断创新中适应和引领市场变化，方能在数字经济浪潮中凤凰涅槃、破茧重生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第二，商业银行创新的目标：提供“便捷性、安全性、普惠性”金融服务。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　计利当计天下利。金融科技加速推动商业银行经营模式、业务流程、成本核算、风险管控的变革创新，其目的是为客户提供更加便捷、安全、普惠的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，当前商业银行创新的着力点：围绕“一个概念、一个理念、一个信念”来展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不日新者必日退。数字嬗变之下，金融科技加速演进、跨界交融、全面渗透，需要建立一个概念、明确一个理念、坚定一个信念，以确保商业银行创新发展的正确方向。需要牢固建立数字经济时代泛在感知、万物互联的概念，着力培育数字化认知与思维能力。万物智能时代加速到来，只有秉持万物互联的数字化思维，商业银行的创新实践才能拓宽视野、洞悉未来，真正感知、理解、分析、服务未来数字社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第四， 建设银行 支持北京金融创新的举措：助推北京在三大领域发力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20201129/c625037656.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界自然基金会中国人工林可持续经营项目总结暨二期项目磋商会在京召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037585.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家林业和草原局政府网11月29日讯11月20日，世界自然基金会(WWF)中国人工林可持续经营项目总结暨二期项目磋商会在北京召开。会议由规划院以视频形式组织召开。世界自然基金会(WWF)，国家林草局世行中心、林科院、规划院，BV公司和15个项目参与省份主管部门及实施单位的近70名代表参加了会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="http://e.thsi.cn/img/9493c0572c34b7ae" id="dc58d1a10671f7cf80605beff4f43102" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，项目课题组组长总结了一期项目建设情况，介绍了二期项目具体内容和实施方案。项目实施单位代表从项目内容、完成情况等方面汇报了一期项目建设情况，并从项目区实际情况出发对经营单位普遍存在的问题进行了交流讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议全面总结了国家林业和草原局与世界自然基金会(WWF)联合开展的“中国人工林可持续经营项目”有益经验，并共同商讨了即将启动的二期项目有关事项，为稳步推进二期项目的实施起到了积极作用。(应允芹)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037585.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五规划与中国发展”学术研讨会上专家建议―― 统筹推进重要领域和关键环节改革</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037809.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 记者梁剑箫报道：11月27日，由中国社科院国家高端智库主办、中国社科院国际合作局承办的“‘十四五规划与中国发展’学术研讨会”在北京召开。与会专家和学者从构建新发展格局、创新驱动、人口老龄化、脱贫攻坚等“十四五”规划中涉及的具体问题切入，结合新形势下的发展目标、发展路径、发展方式等，对全会精神进行了深入解读和详细研讨，提出了一系列的针对性举措和建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院院长谢伏瞻表示，双循环的新发展格局是以内为主、内外互动的循环，是创新驱动、自立自强的循环。“构建新发展格局，是与时俱进提升我国经济发展水平的战略抉择，也是解决我国社会主要矛盾的主动选择；是塑造我国国际经济合作和竞争新优势的战略抉择，也是适应国际环境和形势变化的主动选择。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谢伏瞻认为，推动构建新发展格局，一是坚持扩大内需，充分发挥消费对经济发展的基础性作用，充分发挥投资对优化供给结构的关键作用；二是坚持高水平开放，进一步扩大市场准入，加快推进贸易创新发展，推进共建“一带一路”高质量发展，实现高质量引进来和高水平走出去；三是坚持创新驱动，通过实施科教兴国战略、人才强国战略、创新驱动发展战略，解决制约科技创新发展的关键问题，通过深化改革形成高标准的市场化、法治化、国际化营商环境，构建高水平社会主义市场经济体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院经济研究所所长黄群慧认为，完善创新体制机制，是我国创新驱动经济高质量发展的关键举措。在“十四五”期间，一要加强统一管理和促进部门合作，重视打造核心平台和发挥行政垂直管理体系的协调作用；二要明确主要权利人和责任人职责，导入成熟的项目管理流程，进一步提升重大项目的组织实施效率；三要根据新国际竞争形势和国际科技发展趋势，对国家重大科技和产业化项目战略部署进行动态调整；四要发挥市场在资源配置中的决定性作用，确立企业在攻关中的主体地位，尤其是要发挥企业家的创新作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院副院长蔡昉表示，在“十四五”期间，我国将延续低生育水平下人口增长递减的趋势，甚至有可能提前迎来人口的峰值和负增长。他认为，积极应对人口老龄化，涉及生育政策、退休制度、教育和培训体系、社会养老保险模式、收入分配格局、老年服务产业发展等一系列领域，要结合我国人口发展的阶段特点，协调配套，一步一个脚印地稳步施策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院农村发展研究所所长魏后凯认为，未来一段时期的重要任务是实现巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接，推动减贫战略和工作体系平稳转型。“‘十四五’时期，中国将进入全面实施乡村振兴战略的新阶段。”魏后凯说，关键在于全面深化农村改革，激活农村要素、主体和市场，增强农村发展活力和内生动力，构建制度化的长效机制。一是继续加大财政资金投入，建立乡村振兴财政资金稳定增长的长效机制；二是构建现代乡村产业体系，不断拓展农民财产性增收渠道，推动形成农业农村导向型的农民持续稳定增收长效机制；三是加强农村基础设施建设，提高农村公共服务供给水平和效率，坚持建管用结合，建立农村基础设施和公共服务设施后续管护长效机制。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201129/c625037809.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>