<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 17 Jul 2020 04:10:45 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>央行银保监会接连发声：下半年金融政策路线图显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979516.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979516.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：持续治理金融乱象 严打违法违规行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979488.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979488.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：今年以来我国减税降费已超过1万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979150.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979150.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：上半年共审批核准固定资产投资项目4944亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979142.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979142.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：各地累计发放价格临时补贴约190.6亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979027.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979027.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：单户用于消费的个人信用贷款额度不超20万</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979005.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979005.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：将继续聚焦国家重大战略等关键环节和短板弱项领域 推进重大工程项目建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979034.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委表示，下一步，将继续会同有关方面，聚焦国家重大战略、“两新一重”等关键环节和短板弱项领域，精准筹资、精准项目、精准施策，推进重大工程项目建设，合理扩大有效投资，进一步发挥好投资的关键作用。一是切实用好投资资金。二是强化项目要素保障。三是加强重大项目储备。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979034.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部近期将在香港发行50亿元人民币国债</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621977957.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经国务院批准，2020年财政部将在境外发行150亿元人民币国债。现定于7月23日在香港特别行政区招标发行50亿元人民币国债，具体发行安排将在香港金融管理局债务工具中央结算系统(CMU)公布。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621977957.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局：4月以来跨境股票双向投资均恢复正常水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621977928.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英表示，跨境资金流动总体稳定，其中二季度资金净流入有所增加。上半年，从数据看，银行代客涉外收支小幅顺差20亿美元，其中，一季度逆差301亿美元，主要是3月受国际金融市场动荡影响，股票投资项下跨境人民币流出增多；4月以来，跨境股票双向投资均恢复正常水平，二季度银行代客涉外收付款实现顺差322亿美元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621977928.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融对重点行业支持力度加大</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621978961.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621978961.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>9部门：各地8月底前启动重点领域“限塑令”执法检查</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979064.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　推进农膜治理、规范塑料废弃物收集和处置、开展塑料垃圾专项清理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者姜慧梓)国家发展改革委等9部门7月17日发布通知，要求扎实推进塑料污染治理工作，8月底前，各地要启动商场超市、集贸市场、餐饮行业等重点领域禁限塑推进情况专项执法检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年底前，生态环境部、国家发展改革委将会同各相关部门开展塑料污染治理督促检查联合专项行动，对各地实施方案制定、工作推进和监督执法情况进行部委联合督查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据通知，重点领域包括加强对禁止生产销售塑料制品的监督检查，依法查处生产、销售厚度小于0.025毫米的超薄塑料购物袋和厚度小于0.01毫米的聚乙烯农用地膜等行为；按照《意见》规定的禁限期限，对纳入淘汰类产品目录的一次性发泡塑料餐具、一次性塑料棉签、含塑料微珠日化产品等开展执法工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强对零售餐饮等领域禁限塑的监督管理，商品零售场所、外卖服务、各类展会活动等停止使用不可降解塑料袋等的监督管理；推动集贸市场建立购物袋集中购销制度；加强景区景点餐饮服务禁限塑的监督管理；引导督促相关企业按照《意见》规定期限停止使用一次性塑料吸管和一次性塑料餐具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点领域还包括，推进农膜治理、规范塑料废弃物收集和处置、开展塑料垃圾专项清理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通知还强调，要强化日常监管和专项检查，实施生态环境保护综合执法，各行业主管部门要及时将涉塑料环境污染和生态破坏行为的线索移交生态环境保护综合执法队伍，由其依法立案查处。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979064.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：积极谋划推进新的重大项目 加快推进150项重大水利工程建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979091.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）7月17日国家发改委召开7月份例行新闻发布会，国家发改委新闻发言人袁达表示，从投资项目审批看，6月份，国家发改委审批核准固定资产投资项目8个，总投资114亿元，其中审批4个，核准4个。上半年，国家发改委共审批核准固定资产投资项目54个，总投资4944亿元，主要集中在交通运输、高技术、能源、农林水利等行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从重大项目建设看，据介绍，今年以来，按照政府工作报告部署安排，国家发改委会同有关部门和地方，有效保障在建重大项目进度质量，切实抓好项目前期工作，协调推动重大项目尽快开工建设，取得积极成效。一是建成和加快建设一批重大项目。交通方面，格尔木至库尔勒铁路青海段等项目通车运营，京津冀、长三角、粤港澳大湾区等重点城市群的城际铁路规划建设加快推进。西部陆海新通道、长江干线航道、重点跨江跨湾大桥等一批项目正有序建设。成都新机场等枢纽机场改扩建项目、20多个新建支线机场项目正加快建设。水利方面，2014年5月国务院常务会议部署的172项重大水利工程，已累计开工146项，在建投资规模超过1万亿元，引江济淮、西江大藤峡水利枢纽、淮河出山店水库等一批标志性工程陆续开工建设，南水北调东中线一期工程等32项工程已相继建成，发挥了显著的经济、社会和生态效益。二是积极谋划推进新的重大项目。西宁至成都、西安至十堰等铁路项目已批复，西安、兰州、西宁等枢纽机场改扩建项目即将开工建设。按照今年7月国务院常务会议部署，加快推进防洪减灾、水资源优化配置、灌溉节水和供水、水生态保护修复、智慧水利等150项重大水利工程建设，总投资达1.29万亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979091.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>蓬佩奥称因“少数民族人权问题”将对部分华为员工实施签证限制 华春莹：美方应为这弥天大谎感到羞愧</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621978488.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京7月16日讯 “外交部发言人办公室”消息，在今天的外交部例行记者会上，记者问：美国务卿蓬佩奥称针对穆斯林及其他少数民族人权问题，美国将对部分华为员工实施签证限制措施。你对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外交部发言人华春莹：我刚才说得非常清楚，美国才是世界上最大的人权侵犯者。美方在涉疆问题上对中国的人权指控是本世纪最大的谎言。美方应该为其高官在这一问题上撒了如此弥天大谎感到羞愧。如果蓬佩奥先生有诚意的话，我们欢迎他去新疆看一看，跟新疆各族人民谈一谈，了解一下新疆各族人民对他怎么看。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621978488.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政政策如何助力毕业生、农民工、中小企业就业？看这里</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621977851.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经7月17日讯 据财政部网站消息，为帮助社会各界及时、准确掌握和适用“六保”财政政策措施，财政部从政策受益者和政策落实者角度，分类梳理了出台的政策措施，形成了《“六保”财政政策措施问答》，以下为保居民就业政策梳理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(一)稳岗拓岗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1.为应对新冠肺炎疫情(以下简称疫情)影响，更好实施就业优先政策，出台了哪些财税措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：一是通过公共财政安排就业补助资金、高校毕业生“三支一扶”计划补助资金，以及从失业保险基金中提取的职业技能提升行动专账资金等各类资金，支持各地落实各项就业创业扶持政策。二是推动出台参保企业职工岗位技能提升补贴、企业稳岗返还等政策，进一步扩大失业保险基金防失业、促就业支出。三是2020年6月底前，允许工程建设项目暂缓缴存农民工工资保证金，支付记录良好的企业可免缴。四是切实落实企业吸纳重点群体就业的定额税收减免、担保贷款及贴息等政策。五是加快实施阶段性减免、缓缴社会保险费政策，减免期间企业吸纳就业困难人员的社会保险补贴期限可顺延。六是加大创业担保贷款支持力度，扩大政策范围，优先支持受疫情影响的重点群体，对优质创业项目免除反担保要求。七是政府投资开发的孵化基地等创业载体应安排一定比例场地，免费向高校毕业生、农民工等重点群体提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2.为应对疫情影响，加快恢复和稳定就业，在引导农民工安全有序转移就业、拓宽高校毕业生就业渠道、加强困难人员兜底保障方面出台了哪些财政措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：在加快恢复和稳定就业方面。一是将失业保险稳岗返还标准由企业及其职工上年度缴纳失业保险费的50%，最高提至100%。二是加快实施阶段性减免、缓缴社会保险费政策，减免期间企业吸纳就业困难人员的社会保险补贴期限可顺延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在引导农民工安全有序转移就业方面。一是2020年6月底前，允许工程建设项目暂缓缴存农民工工资保证金，支付记录良好的企业可免缴。二是对人力资源服务机构、劳务经纪人开展跨区域有组织劳务输出的，给予就业创业服务补助。三是对吸纳贫困劳动力就业规模大的企业，通过财政专项扶贫资金给予一次性奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在拓宽高校毕业生就业渠道方面。一是鼓励企业吸纳就业，对中小微企业招用毕业年度高校毕业生并签订1年以上劳动合同的，给予一次性吸纳就业补贴。对因疫情影响见习暂时中断的，相应延长见习单位补贴期限。对见习期未满与高校毕业生签订劳动合同的，给予见习单位剩余期限见习补贴。二是鼓励基层就业，扩大“三支一扶”计划等基层服务项目招募规模。三是鼓励灵活就业、自主创业。加大创业担保贷款支持力度，扩大政策覆盖范围，优先支持受疫情影响的重点群体，对优质创业项目免除反担保要求。取消灵活就业人员参加企业职工基本养老保险的省内城乡户籍限制，对就业困难人员、离校2年内未就业高校毕业生灵活就业后缴纳社会保险费的，按规定给予一定的社会保险补贴。对湖北高校及湖北籍2020届高校毕业生给予一次性求职创业补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强困难人员兜底保障方面。一是对领取失业保险金期满仍未就业的失业人员、不符合领取失业保险金条件的参保失业人员，发放6个月的失业补助金，标准不高于当地失业保险金的80%。二是对生活困难的失业人员及家庭，按规定及时纳入最低生活保障、临时救助等社会救助范围。三是指导地方开发一批消杀防疫、保洁环卫等临时性公益岗位，给予一定的岗位补贴和社会保险补贴，补贴期限最长不超过6个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述补贴政策已有规定的，按原规定执行。新增补贴政策实施细则由各地结合实际情况确定，受理截止期限为2020年12月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3.为鼓励科研项目开发科研助理岗位吸纳高校毕业生就业，对科研助理经费开支提出了哪些管理要求？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《关于鼓励科研项目开发科研助理岗位吸纳高校毕业生就业的通知》(国科发资〔2020〕132号)明确提出，项目承担单位可结合自身情况，按规定从科研项目经费等渠道开支科研助理的相关经费支出。同时，进一步明确了三方面的管理要求：一是科研助理的劳务性报酬和社会保险补助等支出可由科研项目经费中“劳务费”科目及结余资金列支。二是对于新立项项目，应结合科研助理的聘用情况认真测算经费需求，据实列支；在研项目如需调整预算，可由项目承担单位按规定调整。三是鼓励项目承担单位统筹现有经费渠道，配套专门资金为科研助理岗位提供长期稳定支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4.为应对疫情影响，在促进大学生就业、吸引优秀高校毕业生到农村学校任教等方面采取了哪些措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：按照党中央、国务院做好“六稳”工作、落实“六保”任务要求，财政部配合人力资源社会保障部等部门印发《关于做好2020年中小学幼儿园教师公开招聘有关工作的通知》(人社部发〔2020〕28号)，提出八项政策举措，要求加大幼儿园教师补充力度，完成“特岗计划”招聘计划并对湖北省、湖北籍以及湖北高校毕业生予以倾斜等。2020年，财政部配合教育部增加农村义务教育学校特岗教师招聘计划5000人，达到10.5万人，支持地方补充优化乡村学校教师队伍，优先满足“三区三州”等深度贫困地区，特别是52个挂牌督战地区、疫情严重地区村小、教学点的教师补充需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5.为做好疫情防控期间有关就业工作，在支持中小微企业稳定就业方面出台了哪些财政措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：一是将中小微企业失业保险稳岗返还政策裁员率标准由不高于上年度统筹地区城镇登记失业率，放宽到不高于上年度全国城镇调查失业率控制目标，对参保职工30人(含)以下的企业，裁员率放宽至不超过企业职工总数的20%。湖北等重点地区可结合实际情况将所有受疫情影响企业的稳岗返还政策裁员率标准放宽至上年度全国城镇调查失业率控制目标。上述补贴政策实施细则由各地结合实际情况确定，执行期限为疫情防控期间。二是支持企业开展在岗培训，受疫情影响的企业在确保防疫安全情况下，在停工期、恢复期组织职工参加线下或线上职业培训的，可按规定纳入补贴类培训范围。三是统筹使用工业企业结构调整专项奖补资金，用于支持符合条件的受疫情影响企业稳定岗位、保障基本生活等支出。四是对受疫情影响暂时失去收入来源的个人和小微企业，申请贷款时予以优先支持。五是加大创业载体奖补力度，支持创业孵化园区、示范基地降低或减免创业者场地租金等费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6.为进一步做好稳就业工作，在支持企业稳定岗位方面，出台了哪些财政措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：一是将阶段性降低失业保险费率政策实施期限延长至2021年4月30日，将困难企业稳岗返还政策和困难企业开展职工在岗培训补贴政策实施期限延长至2020年12月31日。二是落实普惠金融定向降准政策，释放的资金重点支持民营企业和小微企业融资。对扩大小微企业融资担保业务规模、降低小微企业融资担保费率等政策性引导较强的地方进行奖补。三是有条件的地区可加大标准厂房建设力度并提供租金优惠，推动制造业跨区域有序转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7.为进一步做好稳就业工作，在促进劳动者多渠道就业创业方面，出台了哪些财政措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：一是鼓励企业吸纳就业。降低小微企业创业担保贷款申请条件，当年新招用符合条件人员占现有职工比例下调为20%，职工超过100人的比例下调为10%。对企业吸纳登记失业半年以上人员就业且签订1年以上劳动合同并按规定缴纳社会保险的，有条件的地区可给予一次性吸纳就业补贴，实施期限为2020年1月1日至12月31日。二是扶持创业带动就业。对返乡农民工首次创业且正常经营1年以上的，有条件的地区可给予一次性创业补贴。三是支持灵活就业和新就业形态，对就业困难人员享受灵活就业社会保险补贴政策期满，仍未实现稳定就业的，政策享受期限可延长1年，实施期限为2020年1月1日至12月31日。四是对从事公益性岗位政策期满仍未实现稳定就业的，政策享受期限可延长1年，实施期限为2020年1月1日至12月31日。五是继续组织实施农村教师特岗计划、“三支一扶”计划等基层服务项目，扩大征集应届高校毕业生入伍规模，扩大就业见习规模，适当提高补贴标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8.为进一步做好稳就业工作，在加强职业技能培训方面，出台了哪些财政措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：一是落实完善职业技能提升行动政策措施，按规定给予职业培训补贴和生活费补贴。二是扩大技能人才培养培训规模，组织城乡未继续升学的初高中毕业生、20岁以下有意愿的登记失业人员参加劳动预备制培训，按规定给予培训补贴，对其中的农村学员和困难家庭成员给予生活费补贴，实施期限为2020年1月1日至12月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9.为进一步做好稳就业工作，在更好发挥失业保险作用、做好困难人员生活保障方面出台了哪些财政措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：一是对领取失业保险金期满仍未就业且距离法定退休年龄不足1年的人员，可继续发放失业保险金直至法定退休年龄。对失业保险金发放出现缺口的地区，采取失业保险调剂金调剂、地方财政补贴等方式予以支持。二是对符合条件的生活困难下岗失业人员，发放临时生活补助。对生活困难的失业人员及家庭，按规定纳入最低生活保障、临时救助等社会救助范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10.为充分发挥失业保险支持企业稳定就业岗位作用，维护就业局势总体稳定，出台了哪些财政措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：一是截至2020年12月31日，如统筹地区上年失业保险基金滚存结余具备24个月以上的支付能力，对面临暂时性生产经营困难且恢复有望、坚持不裁员少裁员的参保企业，可按不超过6个月当地月人均失业保险金和参保职工人数返还失业保险费，或按不超过3个月企业及其职工应缴纳社会保险费返还失业保险费。二是2019年1月1日至2020年12月31日，将技能提升补贴政策申领条件由企业在职职工累计缴纳失业保险费36个月及以上，放宽至累计缴纳失业保险费12个月及以上。三是对“三区三州”等深度贫困地区的失业保险参保企业，将企业稳岗返还标准提高到该企业及其职工上年度实际缴纳失业保险费总额的60%，并按规定将吸纳建档立卡贫困人员就业并签订劳动合同的事业单位纳入稳岗返还和技能提升补贴政策范围。四是落实《关于进一步完善社会救助和保障标准与物价上涨挂钩联动机制的通知》(发改价格规〔2016〕1835号)，达到启动条件时，及时对领取失业保险金人员发放价格临时补贴，确保困难群众基本生活水平不因物价上涨降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11.为加大就业扶贫政策支持力度，着力提高劳务组织化程度，出台了哪些财政措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：一是扶持贫困地区发展一批扶贫车间、社区工厂、卫星工厂、就业驿站等载体，为贫困劳动力创造更多就地就近就业岗位。二是对农民专业合作社、扶贫车间等各类生产经营主体吸纳贫困劳动力就业并开展以工代训的，根据吸纳人数，给予一定期限的职业培训补贴，最长不超过6个月。三是支持有条件的地区对吸纳贫困劳动力就业数量多、成效好的就业扶贫基地，按规定通过就业补助资金等给予一次性资金奖补。四是对首次创办小微企业或从事个体经营，且所创办企业或个体工商户自工商登记注册之日起正常运营6个月以上的贫困劳动力和农民工等返乡下乡人员，可给予一次性创业补贴。五是对各级公共就业服务机构针对贫困劳动力开展职业指导、专场招聘等就业服务活动的，给予就业创业服务补助，并适当提高补助标准。六是对市场主体开展贫困劳动力输出的，可通过就业创业服务补助购买基本服务成果。以上政策执行期限截止2021年12月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(二)资金支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;12.什么是创业担保贷款，贴息力度如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：创业担保贷款贴息，是指对符合条件的创业者个人或吸纳重点群体就业的小微企业申请的贷款，由创业担保贷款担保基金提供担保，由财政部门给予贴息，用于支持重点就业群体创业就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个人创业担保贷款额度不超过15万元、期限不超过3年，财政部门给予全额贴息；小微企业创业担保贷款额度不超过300万元、期限不超过2年，财政部门按照贷款合同签订日贷款基础利率的50%给予贴息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;13.申请创业担保贷款的条件有哪些？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;答：申请创业担保贷款的个人，要符合以下条件：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是属于下列重点就业群体：城镇登记失业人员、就业困难人员(含残疾人)、复员转业退役军人、刑满释放人员、高校毕业生(含大学生村官和留学回国学生)、化解过剩产能企业职工和失业人员、返乡创业农民工、网络商户、建档立卡贫困人口、农村自主创业农民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是除助学贷款、扶贫贷款、住房贷款、购车贷款、5万元以下小额消费贷款(含信用卡消费)以外，申请人提交创业担保贷款申请时，本人及其配偶应没有其他贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;申请创业担保贷款的小微企业，要符合以下条件：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是属于《统计上大中小微企业划分办法(2017)》(国统字〔2017〕213号)规定的小型、微型企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是当年新招用符合创业担保贷款申请条件的人数达到企业现有在职职工人数20%(超过100人的企业达到10%)，并与其签订1年以上劳动合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是无拖欠职工工资、欠缴社会保险费等严重违法违规信用记录。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　14.2020年以来，在加大创业担保贷款贴息支持力度方面，出台了哪些新举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：一是扩面。将受疫情影响较大的批发零售、住宿餐饮、物流运输、文化旅游等行业的个体工商户，出租车、网约车司机，纳入政策支持范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是降门槛。将小微企业当年新招用符合创业担保贷款申请条件的员工占比要求，由20%下降为15%，超过100人的企业下降为8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是提额度。将个人最高贷款额度由15万元提高至20万元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是延期限。对流动性遇到暂时困难的个人和小微企业创业担保贷款，可给予展期，最长可展期至2020年6月30日，展期期间财政给予正常贴息。对患新冠肺炎的借款人，可展期1年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是简化审批。逐步推行“一站式”服务，实行人力资源社会保障部门审核借款人资格、担保机构尽职调查、金融机构贷前调查“多审合一”，避免重复提交材料。要求办理时间原则上压缩在15个工作日内，并分别明确各部门、机构的具体办理时限，避免相互推诿，切实缩短审批时间。对不符合条件的，要求相关部门、机构在5个工作日内通知申请人并说明原因，一次性告知需补充完善的手续和资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是取消反担保要求。对新发放的10万元以下的个人创业担保贷款，以及全国创业孵化示范基地或信用社区(乡村)推荐的创业项目等优质项目，取消反担保要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;15.如何申请创业担保贷款及贴息？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：申请创业担保贷款的个人和企业需要先向当地人力资源社会保障部门申请资格审核，再向当地创业担保贷款担保基金运营管理机构和经办银行提交担保和贷款申请。对于经审核符合条件的创业担保贷款，财政部门将向经办银行拨付贴息资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为落实“放管服”要求，财政部在门户网站和微信公众号设立了“小微融资”专栏，提供了各地人力资源社会保障部门、财政部门和经办银行的联系方式，有贷款需求的个人和企业可以自行联系对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　16.为稳定和扩大就业，加大生态护林员补助经费保障力度，中央财政对各省(区、市)预拨2020年林业草原生态保护恢复资金，省级财政部门要注意哪些事项？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：省级财政部门要及时下达资金，加快预算执行，并切实加强资金管理，保证资金使用规范安全，提高资金使用效益。在细化落实任务过程中，要会同林草主管部门在摸清建档立卡贫困人员、森林资源面积、本地管理管护特点的基础上，加强与天然林资源保护、国家级公益林管护的衔接，合理确定生态护林员、管护面积和区域，资金分配向深度贫困地区及贫困人口倾斜，落实好精准扶贫要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　17.为坚决打赢脱贫攻坚战，建立防止返贫监测和帮扶机制，在落实帮扶政策上，出台了哪些财政措施？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：财政部认真贯彻落实国务院扶贫开发领导小组《关于建立防止返贫监测和帮扶机制的指导意见》(国开发〔2020〕6号)，配合国务院扶贫办指导督促各地切实做好防止返贫监测和帮扶工作。一是明确按规定条件确定的监测对象中，具备发展产业条件和有劳动能力的，可安排各级财政专项扶贫资金对其申请的扶贫小额信贷予以贴息，支持其参加与生产相关的经营技能培训、劳动技能培训，支持通过村内扶贫公益岗位安置。二是明确对带动监测对象发展生产的龙头企业、专业合作社、贫困村致富带头人，各省(区、市)可以结合实际制定具体的支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责任编辑：畅帅帅)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621977851.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宏观数据与企业感受有“温差”？国家发改委回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979472.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“宏观数据反映的是经济大盘运行的总体情况，微观企业更多感受的是生产经营上的冷暖，由于所在行业不同、地域不同，对经济走势的认识难免存在分化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯（记者 姜慧梓）在7月17日国家发改委例行新闻发布会上，国家发改委国民经济综合司司长严鹏程表示，受疫情影响，当前不少企业生产经营仍然面临较大困难，相关部门将采取更有针对性的政策举措，让更多的市场主体能够切实感受到经济回升的暖意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月16日，中国上半年经济数据出炉，二季度GDP“由负转正”，同比增长3.2%，上半年GDP同比下降1.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委认为，当前的回升势头基本符合预期。但这与一些企业的实际感受似乎仍然存在“温差”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，国家发改委国民经济综合司司长严鹏程坦言，受疫情影响，当前一些行业运行还没有完全恢复正常，有不少企业生产经营仍然存在较大困难，特别是一些小微企业、个体工商户还面临着很大的生存压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“宏观数据反映的是经济大盘运行的总体情况，微观企业更多感受的是生产经营上的冷暖，由于所在行业不同、地域不同，对经济走势的认识难免存在分化。”严鹏程说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，相关部门要继续用好规模性政策，推动经济运行及早恢复正常；采取更有针对性的政策举措，让更多的市场主体能够切实感受到经济回升的暖意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，要继续抓好政策对冲、加大企业帮扶力度，对当前受疫情冲击较大、经营较为困难的行业企业，制定出台差异化扶持措施。同时，着力激活消费，加快推动新能源汽车在城市公共交通等领域推广应用；完善免退税政策，为广大老百姓提供更多更好更便宜的消费商品等。此外，还要强化有效精准投资、持续深化改革开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，为更好了解地方的实际状况，国家发改委每月都会定期调度全国各地区特别是重点省份经济运行情况，从最近的调度情况看，全国主要经济大省各项指标都在进一步回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些省份是我国经济的重要支柱，只要他们稳住了、复苏了，全国经济大盘也就稳住了、复苏了。综合各方面因素看，下一步我国经济保持企稳回升态势是有条件、有基础的。”严鹏程说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979472.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国非法集资监测预警体系建设规划出炉 构建监测预警“天罗地网”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621977898.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张琼斯）银保监会官网7月17日信息显示，近日，处置非法集资部际联席会议印发《全国非法集资监测预警体系建设规划（2020-2022年）》（以下简称《规划》），旨在构建线上线下紧密结合、央地平台互联互通的监测预警“天罗地网”，强化科技赋能，促进关口前移，阻止非法集资风险蔓延放大，切实保护人民群众财产安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，非法集资“网来网去”特征明显，风险蔓延快、波及面广、涉众性强，大案要案高发频发，严重影响经济金融秩序和社会大局稳定。为健全非法集资全链条治理格局的战略性基础设施，打造覆盖全国的非法集资监测预警体系势在必行、迫在眉睫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为处置非法集资部际联席会议牵头单位，银保监会联合部分地方政府和成员单位，就建设非法集资监测预警体系三年规划深入调查研究，组织专家学者反复论证研讨，向各地各相关部门广泛征集意见建议。在充分达成共识的基础上，完成《规划》编制工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》强调，注重关口前移、打早打小，提高监测预警体系见微知著、防微杜渐的能力，力争在苗头时期、涉众范围较小阶段推动解决问题；注重互联互通、共建共享，加强顶层设计，健全体系机制，搭建技术平台，深化数据融合，打造形成“全国一张网”；注重科技赋能、安全高效，大力拓展数据来源，统一数据标准和技术规范，充分运用大数据、人工智能等先进技术，全面提升风险预警效能。强化安全意识，健全防护制度，保障数据安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规划》明确，到2020年底，要完成国家平台和大部分地方平台建设，率先实现国家平台与重点地区平台对接。到2021年底，各地要完成地方平台建设，并与国家平台全面对接。到2022年底，要基本建成“统分结合、智能驱动、高效协同”的全国非法集资监测预警体系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621977898.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：中央预算内投资已下达超过90% 下一步三方面发力合理扩大有效投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979162.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）7月17日，国家发改委召开7月份例行新闻发布会，国家发改委新闻发言人袁达表示，截至目前中央预算内投资已下达超过90%，对补短板、稳投资发挥了积极的引导带动作用。比如，为应对疫情影响，积极调整投资结构，加大对公共卫生防控救治能力建设、医疗等应急物资保障体系建设、医疗废物处置设施建设的支持力度，加快补齐疫情暴露出的短板弱项。还比如，近期一些省份发生严重暴雨洪涝灾害后，先后分两批紧急下达中央预算内投资5.2亿元，支持8个省份受灾严重地区水毁项目修复和灾后重建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁达表示，下一步，国家发改委将继续会同有关方面，聚焦国家重大战略、“两新一重”等关键环节和短板弱项领域，精准筹资、精准项目、精准施策，推进重大工程项目建设，合理扩大有效投资，进一步发挥好投资的关键作用。一是切实用好投资资金。加快下达中央预算内投资计划，加大对重点领域和重点工程项目建设支持力度，督促指导各地方加快中央预算内投资计划执行和项目建设进度，尽快形成实物工作量。加强与有关部门的协调配合，坚持“资金跟着项目走”，用好地方政府专项债券，推动专项债券资金尽快落实到具体项目。二是强化项目要素保障。督促指导各地方按照“要素跟着项目走”的要求，健全完善工作机制，加强重大建设项目用地保障，推动重大项目落地实施。深入开展“疏解治理投资堵点专项行动”，帮助解决项目单位的实际困难。三是加强重大项目储备。督促指导各地方和有关方面，分级负责、分领域推进，依托国家重大项目库加强项目储备。深化项目可行性研究等前期工作，加快各环节审批手续办理进度，加快项目开工建设进度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979162.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>推进省属国企内部审计工作高质量发展 省国资委省审计厅签订框架协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979002.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 16日，省国资委与省审计厅联合召开推动省属企业内部审计工作座谈会，进一步加强省属国有企业内部审计工作，提高内部审计工作质量，发挥内部审计监督作用。会上，省国资委主任、党委书记兼省委组织部副部长徐郭平，省审计厅党组书记、厅长侯学元，代表双方签订《关于加强部门合作推动省属企业内部审计工作高质量发展的框架意见》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据合作框架意见，省审计厅、省国资委将按照对公共资金、国有资产、国有资源和领导干部履行经济责任情况实行审计全覆盖的要求，聚焦省属企业突出问题，加强协同联动、强化培训交流、严格审计监督，积极探索审计监督体系和监督能力的现代化，及时揭示和有效防范省属企业经营投资风险，推动省属国企切实加强内部审计工作。 （李睿哲）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979002.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年财政部将在境外发行150亿元人民币国债</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979204.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 包兴安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月17日，财政部发布消息称，经国务院批准，2020年财政部将在境外发行150亿元人民币国债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部表示，将于7月23日在中国香港特别行政区招标发行50亿元人民币国债，具体发行安排将在香港金融管理局债务工具中央结算系统（CMU）公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 张明富）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979204.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：上半年实际利用外资679.3亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979487.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月17日，国家发改委于线上召开了7月份例行新闻发布会。国民经济综合司司长严鹏程等出席了会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及外资在华情况，发改委相关人士介绍，上半年，我国实际利用外资679.3亿美元，同比下降4%，其中，二季度增长5.1%，增速比一季度回升17.9个百分点。下一步，将按照党中央、国务院决策部署，继续积极主动扩大对外开放，不断优化营商环境，扎实做好稳外资各项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是落实负面清单。新版全国和自贸试验区外资准入负面清单将于7月23日起实施。发改委将会同有关方面，扎实做好新开放举措的落实工作，提高各项政策一致性，负面清单之外的领域，切实给予内外资企业平等待遇，任何单位不得设置单独针对外资的准入限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是优化投资服务。继续抓好国家层面重大外资项目落地，健全地方层面重大外资项目协调机制，加强项目储备。以重大外资项目工作为示范引领，全面提升外资项目服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是便利人员往来。今年4月，国家发展改革委会同有关部门，建立了重大外资项目外方人员来华包机机制，重点解决跨国公司反映的国际出行问题。3个月来，已有23个项目5000多名外方管理和技术人员通过该机制包机入境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是强化正面鼓励。抓紧出台2020年版鼓励外商投资产业目录，在保持现有条目稳定的基础上，进一步扩大鼓励外商投资范围，在产业方面重点是促进制造业高质量发展，在区域方面重点是促进中西部地区积极吸引外资。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979487.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贯彻降费让利 央企将继续支持中小企业发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979617.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/tefAws34.png"/&gt;讯】7月16日，国务院新闻办公室举行新闻发布会，会上，国务院国有资产监督管理委员会党委委员、秘书长、新闻发言人彭华岗介绍了2020年上半年央企经济运行情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在有关央企未来在支持中小企业方面，彭华岗表示，下半年按照国务院的有关要求，还会继续落实上半年央企降低社会运行成本的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据彭华岗介绍，上半年中央企业落实国务院决策部署和要求，央企坚决执行国家降电价、降气价、降资费、降路费、降房租政策，上半年累计降低全社会运行成本超过1200亿元。其中两家电网企业合计降低用户成本540亿元，三家通信企业贯彻提出降费等要求让利420亿元。另外，三家石油石化企业降低下游企业用能成本180亿元。此外，通过主动为小微企业降本减负，累计减免租金也超过40亿元。这些政策下半年按照国务院的有关要求，还会继续落实。相信在下半年这方面还会进一步降低社会运行成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于支持中小企业发展，中央企业一方面还是要加大基础供应力度，像油电煤运等方面，要做好基础工作，保障基础供应。第二方面是继续贯彻降费让利的政策。第三方面是加强和各类企业，特别是产业链、供应链中小企业的合作。同时，目前中央企业欠款清欠工作正在积极开展，特别是对中小企业的没有分歧的欠款，该还的尽早归还。还有，用投资拉动整个产业链供应链发展，这也是对中小企业的重要支持。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979617.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：疫情并未伤及中国经济基本面 将继续向好的方向发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979447.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）7月17日，国家发改委召开7月份例行新闻发布会，国家发改委国民经济综合司司长严鹏程表示，今年上半年，新冠肺炎疫情对我国经济运行造成巨大冲击，随着常态化疫情防控措施不断优化，宏观政策效应逐步释放，当前我国经济正在加快对冲疫情影响，二季度以来经济运行逐月好转，生产需求持续回暖，支撑企稳回升的积极因素明显增多，国民经济呈现恢复性增长态势，回升势头总体符合预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是统筹成效在显现。经过各方面的艰苦努力，我们不断加强和完善疫情防控机制，在两三个月内阻断了本土疫情传播；同时，有序推动复工复产复商复市，逐步恢复经济社会正常秩序，二季度经济实现了3.2%的增长，为下半年持续恢复打下了坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是政策效应在释放。面对疫情带来的罕见冲击，我们及时果断出手，出台实施了一揽子帮扶企业、稳定就业、扩大内需等方面的对冲政策，对稳定经济基本盘形成了强大支撑。比如，增加赤字规模1万亿元，发行抗疫特别国债1万亿元，全部转给地方；加大减税降费力度，目前已累计超过1万亿元；创新直达实体经济的货币政策工具，推动金融系统向企业合理让利1.5万亿元等等。这些财政、货币政策都是直达地方基层、直接惠企利民的，可以说是“精准滴灌”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是供需循环在改善。随着复工复产、复商复市稳步推进，疫情期间被压抑的需求、被掣肘的供给都在逐步恢复。需求端反弹明显，二季度以来市场消费逐月改善，汽车家电等大宗商品销售回升，网上购物、直播带货持续火热；在重大项目投资等牵引撬动下，二季度固定资产投资同比增长4.8%，较一季度大幅提高20.9个百分点。生产端恢复有力，工业增速逐月回升，6月份增长4.8%，连续3个月为正，实物量指标加快改善；服务业生产指数连续2个月正增长，6月份增速为2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是发展动能在转换。疫情在对一些行业企业造成巨大冲击的同时，也加快推进了数字经济、智能制造、生命健康等产业的发展，孕育了不少&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）和新业态，催生了一批新生企业，比如在线教育、网上办公、远程问诊等行业都实现了快速扩张。疫情也倒逼很多企业主动应变求变，顺势而为推进转型升级，同时促使我们加快补齐一些行业领域的短板弱项。比如上半年高技术产业投资增长6.3%，医药制造业投资增长13.6%；电子商务服务业、科技成果转化服务业投资分别增长32%、21.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是市场信心在恢复。随着各项政策持续发力，经济循环逐步恢复，市场主体信心稳步回暖，3月份以来制造业采购经理指数、非制造业商务活动指数连续4个月保持在临界点以上。这充分说明，市场主体是看好中国经济下步发展的，经济企稳回升态势是有微观基础支撑的。也正是由于信心增强，企业的投资行为才有改善、居民的消费意愿才逐步回升，进而带动投资、消费的恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严鹏程表示，总的来看，虽然疫情对我国经济运行带来巨大冲击，但并未伤及中国经济的基本面。二季度以来经济运行稳步回升的态势充分表明，我国经济具有应对疫情等外部冲击的巨大韧性，调结构、转方式、优动能还大有可为。随着统筹疫情防控和经济社会发展工作扎实推进，中国经济将继续向好的方向发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979447.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦信贷支持 助力复产复工</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621978962.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621978962.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局蔺涛：市场销售持续回升 消费方式创新发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979437.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　受新冠肺炎疫情冲击,上半年社会消费品零售总额同比下降。3月份以来，随着我国统筹推进疫情防控和经济社会发展工作取得积极成效，特别是在各项促消费政策的带动下，市场主体加快复商复市步伐，居民外出消费有序增加，市场活力逐步提升，市场销售持续改善。同时，消费转型升级加快推进，新型消费继续保持良好发展势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、消费品市场持续好转，回升态势逐渐巩固&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场销售季度增速明显回升。上半年消费品市场受疫情冲击明显，居民外出购物和就餐活动减少，随着疫情防控向好态势持续巩固和各项促消费政策的落地生效，居民增加外出活动，市场销售明显好转。分季度看，二季度社会消费品零售总额同比下降3.9%，降幅比一季度收窄15.1个百分点，扣除价格因素，实际下降5.2%，收窄16.7个百分点；从市场规模看，二季度实现社会消费品零售总额9.4万亿元，总量比一季度增加1.5万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费品市场月度好转态势进一步延续。6月份，社会消费品零售总额同比下降1.8%，降幅比5月份收窄1个百分点，连续四个月改善。受上年同月汽车排放标准切换造成的高基数影响，6月份汽车类商品零售额同比下降8.2%。扣除汽车类商品，6月份社会消费品零售总额同比下降1%，降幅比5月份收窄2.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、城乡市场同步改善，乡村市场好于城镇市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　城乡消费品市场均有好转。上半年，城镇消费品零售额149345亿元，同比下降11.5%；乡村消费品零售额22911亿元，下降10.9%。分季度看，二季度城镇消费品零售额降幅比一季度收窄15.2个百分点，乡村消费品零售额降幅收窄13.8个百分点。从月度数据看，自3月份以来，城乡市场均实现连续四个月回升。6月份，城镇消费品零售额和乡村消费品零售额同比分别下降2.0%和1.2%，降幅分别比5月份收窄0.8和2个百分点，城乡市场规模均已接近上年同月水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乡村消费品市场发展好于城镇市场。在农村地区物流体系不断完善、农村电子商务快速发展等多因素带动下，上半年乡村消费品零售额降幅比城镇消费品零售额低0.6个百分点。从居民消费支出看，上半年农村居民人均消费支出实际下降6.0%，降幅低于城镇居民人均消费支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、线上消费持续增长，实体店零售加快好转&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网上商品零售继续保持两位数增长。在促消费政策和“618”购物节的叠加带动下，线上购物增速继续加快。上半年，全国实物商品网上零售额同比增长14.3%，增速比1―5月份加快2.8个百分点；实物商品网上零售额占社会消费品零售总额比重为25.2%，同比提高5.6个百分点。国家邮政局数据显示，6月份，全国快递服务企业业务量完成74.7亿件，同比增长36.8%，业务收入完成797亿元，同比增长23.9%。其中，6月1日-18日，全国快递业务量完成46.8亿件，同比增长48.7%，快递日均业务量接近2.6亿件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实体店零售继续改善。随着生活秩序有序恢复，居民外出购物增多，实体店零售业务稳步回升。上半年，在限额以上单位有店铺零售中，各类业态商品零售均比一季度有所改善。上半年，限额以上单位超市和仓储会员店商品零售额同比分别增长3.8%和14.1%，增速分别比一季度加快1.9和2.5个百分点；百货店、专业店和专卖店商品零售额同比分别下降23.6%、14.1%和14.4%，降幅分别比一季度收窄11.3、10.6和14.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四、商品零售恢复较快，餐饮和住宿行业持续改善&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商品零售持续好转，商品结构继续优化。上半年，商品零售额同比下降8.7%，其中，二季度商品零售额降幅比一季度收窄14.1个百分点，月度商品零售连续四个月好转，特别是6月份商品零售额与上年同月基本持平。从商品类别看，上半年限额以上单位粮油食品类和饮料类商品零售额同比分别增长12.9%和10.5%，增速分别比上年同期加快2.5和0.6个百分点。分季度看，二季度18个商品类值均比一季度有所好转；从月度数据看，基本生活类商品增势平稳，吃类和用类商品持续保持两位数增长，穿类商品零售额基本恢复至上年同月水平；消费升级类商品增速加快，6月份限额以上单位化妆品类、体育娱乐用品类、家用电器和音像器材类、文化办公用品类和通讯器材类商品零售额增速分别比5月份加快7.6、4.4、5.5、6.2和7.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　餐饮和住宿收入降幅明显收窄。上半年，餐饮收入同比下降32.8%，其中，二季度餐饮收入比一季度收窄23个百分点，餐饮收入连续三个月好转。国家统计局监测数据显示，自2月下旬以来，餐饮业达产率稳步提升。特别是快餐服务、餐饮配送及外卖送餐服务等行业经营恢复水平较高，截至6月中旬，快餐和外卖相关行业的达产率高于餐饮业整体约10个百分点。从客房收入看，上半年限额以上住宿业企业客房收入降幅比一季度收窄超过7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五、商品供给稳定充足，市场活力稳步提升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费品市场供应充足。各地区和各部门保供稳价系列政策的持续发力，国内市场供应总体平稳。上半年，消费品工业生产中食品制造业增加值接近上年同期水平，降幅比同期规模以上工业增加值低0.8个百分点；医药、计算机等电子设备制造等行业增加值实现同比增长。与消费相关领域的投资增势良好。上半年，教育行业和医药制造业投资同比分别增长10.8%和13.6%，实现两位数增长；计算机、通信和其他电子设备制造业投资增长9.4%，明显高于全国固定资产投资平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场活跃度持续回升。6月份，非制造业商务活动指数为54.4%，比上月上升0.8个百分点。其中，批发业、零售业商务活动指数连续四个月在荣枯线以上，餐饮业商务活动指数连续三个月在荣枯线以上，住宿业商务活动指数连续两个月在荣枯线以上。中国物流与采购联合会数据显示，6月份中国物流业景气指数为54.9%，比5月份上升0.1个百分点，已经连续四个月回升。中国国家铁路集团有限公司数据显示，上半年全国铁路发送旅客8.18亿人次，铁路客流连续四个月回升。其中，6月份全国铁路发送旅客1.66亿人次，日均发送旅客553万人次，环比增加47万人次，增长9.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综合来看，近几个月以来，基本生活类商品增势平稳，消费升级类商品逐步恢复，餐饮收入持续改善，市场销售稳步好转。下一阶段，随着“六稳”和“六保”相关政策落地生效，叠加前期各项促消费政策效果，消费市场有望延续回升态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者蔺涛系国家统计局贸易外经司司长）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：孙丹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979437.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外汇局：上半年境外投资者净增持境内债券和股票729亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979102.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家外汇管理局副局长、新闻发言人王春英表示，受疫情影响，今年以来全球的直接投资总体低迷，上半年中国的利用外资达到了4722亿元人民币，二季度增长8.4%，这是非常可喜的成绩。随着国内资本市场的开放，境外投资者投资更加便利。外汇局统计显示，今年上半年境外投资者净增持境内债券和股票729亿美元，其中，净增持境内债券596亿美元、股票133亿美元。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200717/c621979102.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>