<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 25 Jul 2021 08:30:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国证券业协会会长安青松：服务实体经济是证券业高质量发展的第一要义</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258631.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258631.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>营商环境持续优化激发“湖北活力” 上半年新登记市场主体39万余户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210725/c631259243.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;阅读提要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场主体的数量、质量，直接反映经济活跃度与成色。上半年，湖北省新登记市场主体39万余户，同比增长逾36%，实际净增市场主体19.41万户，显示出湖北省营商环境得到较大改善，正在为高质量发展激发新活力、注入新动力，为经济快速反弹夯实牢固的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;万人市场主体量中部第一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有着20年幼儿园办学经验的祁燕芳感慨，现在开办幼儿园，这么快就办完了手续！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年五一小长假后，祁燕芳申办幼儿园，5月23日就拿到了综合许可证，随后开园招收了140名孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　祁燕芳，东湖新技术开发区豹澥智美幼儿园的园长。7月24日，她对湖北日报全媒记者说，幼儿园不同于一般企业商户，申办要求提供的资料多且细。5年前，智美开办某分园时，花了五六个月。湖北打响新一轮优化营商环境发令枪后，她感受到了明显的变化——一个窗口，一个人从头到尾负责到底，前后17天就办好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　良好的环境，激发市场主体新增如泉喷涌。省市场监管局介绍，到今年6月底，全省有市场主体590.48万户，同比增长7.83%。其中今年以来新登记市场主体39.13万户，同比增长36.37%，较2019年同期增长4.26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省市场监管局登记注册处负责人说，湖北省每万人拥有市场主体1019户，每10个人就有1个人创办市场主体，位居中部第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，省社科院经济研究所副所长夏梁点赞：“市场主体是经济发展的晴雨表，市场主体增加，说明湖北省营商环境得到较大改善，经济快速反弹具有坚实的基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;注册资本劲增近五成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;麻城，一家农业公司的注册资本金达1亿元！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年6月23日注册成立的麻城市臻萃堂农业发展集团有限责任公司，改变了人们对传统农业的印象。公司法人代表何光锋介绍，公司涉及农业养殖、新能源、食品加工、销售领域等业务，拥有食品、饲料、生物有机肥、新能源等多家分公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　省市场监管局提供的资料显示，湖北省市场主体实有注册资本(金)13.8万亿元，同比增长12.52%，其中新登记主体7945.37亿元，同比增长48.78%，说明市场主体实力增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从市场主体构成结构看，企业152.77万户，外商投资企业1.27万户，个体工商户427.12万户，农民专业合作社10.59万户，同比分别增长10.31%、2.21%、7.09%和3.09%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　令人欣慰的是，今年来新登记企业13.88万户，同比增长48.64%，比2019年同期增长20.28%，创下多年来新高。从行业看，增速最快分别为：教育业（38.99%）、科学研究和技术服务业（23.68%）、文化、体育和娱乐业（20.73%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夏梁称，这说明市场主体的结构得到改善和优化，增长的质量得到大幅提高。从增速最快的行业看，说明湖北省科教大省的优势正在加速释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优化环境开始显现效果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月22日，鄂州葛洪大道上的沔厨精品小碗菜店，生意向好。28岁的老板刘亮忙得脚不沾地。“在鄂州开饭店，是我所经历办理证照最快的一次！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘亮的便利，源于鄂州试点“一事联办”，推出情景式服务——我要办餐馆。5月10日一天拿到营业执照，装修完毕后一天内办结“食品经营许可核发”事宜，迎来开业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场主体强劲增加，在传递社会对湖北强烈信心的同时，也表明湖北省大力改善营商环境的行动，开始收获成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，湖北省全面推行企业开办“210”标准（即一窗一表一日结，赠送印章零收费）；针对群众眼中的一件事，推进“一网通办、一事联办”，持续推进“我要开饭店”“开超市”“开家政公司”等高频事项“一事联办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深化登记注册便利化改革，全面推行名称自主申报，取消名称预先核准程序；进一步简化住所登记材料，全面推行住所（经营场所）申报承诺制，住所材料由过去的一套2份材料（租赁合同、产权复印件，没有产权复印件要提供购房合同）简化为一张承诺书；全面推行全程电子化登记，全省企业全程电子化登记率达到90%以上，市场监管部门承担的登记注册、特种设备、计量、重要工业产品、特种设备、检验检测、食品等领域许可审批事项全部实现全程电子化办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，“证照分离”改革持续深入。到6月底，全省累计办理涉及“证照分离”改革事项126.56万件，惠及市场主体71.97万户。对食品经营许可（仅销售预包装食品）由审批改备案，实现“一次申请、当场办结”。在检验检测机构资质认定和小餐饮经营许可全面推行告知承诺制，当场发证、先证后核（查）。（张爱虎 郭姗姗 曾里）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：周恬、张隽)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210725/c631259243.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央、国务院：培训机构不得高薪挖抢学校教师</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258545.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于进一步减轻义务教育阶段学生作业负担和校外培训负担的意见》。意见指出，严禁超标超前培训，严禁非学科类培训机构从事学科类培训，严禁提供境外教育课程。依法依规坚决查处超范围培训、培训质量良莠不齐、内容低俗违法、盗版侵权等突出问题。严格执行未成年人保护法有关规定，校外培训机构不得占用国家法定节假日、休息日及寒暑假期组织学科类培训。培训机构不得高薪挖抢学校教师。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258545.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中办、国办：对现有学科类培训机构重新审核登记</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258551.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者程铭劼赵博宇）近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于进一步减轻义务教育阶段学生作业负担和校外培训负担的意见》，并发出通知，要求各地区各部门结合实际认真贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》要求，要坚决压减学科类校外培训。对现有学科类培训机构重新审核登记，逐步大大压减，解决过多过滥问题；依法依规严肃查处存在不符合资质、管理混乱、借机敛财、虚假宣传、与学校勾连牟利等严重问题的机构。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258551.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“一行两会”最新发声：资管行业要做长期价值投资的表率 不可制造“一夜暴富”的神话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258716.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在中国财富管理行业正迈向全新发展阶段的背景下，如何深化财富管理改革，加快创新与转型？如何强化风险防范，增强服务实体经济的能力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月24日，在“2021青岛·中国财富论坛”上，中国人民银行副行长陈雨露、银保监会副主席肖远企、证监会副主席方星海围绕着“新时代、新财富、新管理”的主题发表演讲。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/c4c444b76c22b789" id="30d9433975a58f211e966590ea3d8881" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国人民银行副行长陈雨露：资管行业风险化解已取得重大进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露表示，资管新规发布以来，经过三年多不懈努力，资产管理行业风险化解已取得重大进展。刚性兑付、层层套嵌、资金池操作等违背资管受人之托、代人理财等做法得到系统性纠正，以净值化为核心的整改转型取得显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，目前在监管部门和行业机构的共同努力下，资管新规过渡期各项存量资管产品整改工作正在按计划顺利进行，进度符合政策预期，影子类资管产品、非标债权和资金在金融体系内部循环的规模已停止快速扩张趋势，且均比历史峰值显著下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露还表示，过渡期结束后，过渡期内已发行的封闭期半年以上的存量定期开放式资管产品以及新发行的定期开放式资管产品均应严格按照企业会计准则和资管新规的有关要求进行估值。以此为标志，资管新规过渡期内临时性的政策措施也将随着过渡期的结束而终止。资管行业将进入全面贯彻落实资管新规的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监会副主席肖远企：资管行业要自觉做长期价值投资的表率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会副主席肖远企表示，资管行业要自觉做长期价值投资的表率，培育金融投资深度、长期、理性和价值投资理念，提高整个社会的金融素养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企表示，资管行业对投资者财富实施跨时期、跨市场的优化配置，在合理风险和期限水平下取得合理收益。这自然也要遵循金融规律，特别是风险和回报匹配原则，不可制造“一夜暴富”的神话。在这方面，尤其要避免过度渲染超额回报，炒作非理性预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企指出，近年来，非银行金融中介，也包括资管行业等传统金融体系外的金融活动，对金融周期乃至经济周期的影响方式引发广泛的讨论和关注。主要体现在三个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是资产管理人投资的“羊群效益”放大周期波动。资管行业在规模快速发展后，管理人投资决策更容易受到从众心理影响，投资标的趋于集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是集中兑付造成的流动性风险加剧周期波动。资管行业的负债虽然具有来源广泛的优势，但众多开放式产品一旦遇到很大的集中赎回压力，在短期市场压力事件下会放大影响，集中兑付导致被动抛出资产和资产甩卖，可能就会触发金融周期逆转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是可能同样存在“大而不能倒”的困境。当资管达到一定体量后会对金融市场产生重要影响。大型资管机构产品出现危机也会显著传导到金融市场，进而引起市场恐慌和定价失灵，甚至引发更大范围的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，资管行业与经济金融周期的关系是新的问题，目前还难以得出准确的结论，必须强化监测和分析，推动完善制度，遵循组合投资的基本规律，合理塑造投资预期，降低亲周期性运行波动，推动金融经济发展，维护市场稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖远企还提到，积极践行社会责任投资已成为全球重要共识。我国资管行业近几年发售了数以百计的投资产品，有些产品名称中已开始明确出现ESG字样。资管行业应当充分利用自身优势，加大对社会责任投资的支持力度，积极参与塑造和完善ESG投资体系，推动建立更明确定义标准，构建相关数据收集和统计框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会副主席方星海：期货市场资产配置的吸引力持续提升&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会副主席方星海表示，期货市场是居民财富管理的重要途径。从我国市场看，期货市场资产配置的吸引力也持续提升，客户权益稳步增长，目前已达1.09万亿元，较去年初翻了一番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方星海表示，期货市场为公募基金、企业年金、保险资金等中长期资金保值增值提供了重要渠道，越来越多的机构投资者中长期资金开始灵活运用股指期货等金融衍生品对冲风险、获取收益、实现可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，2020年我国GDP总量已经超过100万亿元，人均GDP已跨越1万美元关口，居民财富管理的需求旺盛。从国际经验来看，在这个阶段居民扩大权益投资、增加财产性收入的需求将快速上升。目前，我国居民财富主要配置于房产等实物资产，证券类资产比重很低。数据显示，城镇居民家庭金融资产占比仅为20%，远低于美国占比70%的水平。当前和今后一段时间，期货市场在服务我国居民资产配置和财富管理方面还大有可为的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本期责任编辑：王宙洁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>法治供给保障科创板“实验田”见效 执法升级护航注册制改革行稳致远</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210725/c631259612.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 吴晓璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海证券交易所数据显示，截至7月25日，科创板上市公司达313家，总市值4.88万亿元。开市两年以来，科创板运行平稳，集聚了一批“硬科技”企业。与此同时，科创板各项制度创新经受住了市场考验，并在创业板注册制改革中“输出”了成功经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场的有效运行，离不开法治的保障。市场人士认为，自科创板成立之初，证券监管部门和司法部门为科创板出台了一系列法律法规，明确了监管机构、发行人、中介机构和投资者等各市场参与主体的预期，维护了市场平稳运行，并为注册制改革的稳步推行积累了有效经验。未来，随着“升级版”证券执法司法体制机制的构建，以及“零容忍”理念的贯彻落实，将为稳步推进全市场注册制改革提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法治供给稳定市场预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科创板“实验田”成效显著&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　科创板设立之初，以《关于在上海证券交易所设立科创板并试点注册制的实施意见》为中心，证券监管部门出台了一系列规章、规范性文件、自律规则的制度体系，最高人民法院出台《最高人民法院关于为设立科创板并试点注册制改革提供司法保障的若干意见》，为改革措施平稳落地提供了有力的司法保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年3月份和2021年3月份，新证券法和刑法修正案（十一）相继实施，切实提高了证券违法违规成本，有力地保护投资者合法权益，并为推进注册制改革提供了重要法治保障。此后，相关配套制度不断落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“整体来看，法律法规的完善以及司法保障的增强，在注册制改革中起到了稳定预期的作用，市场各参与方的事前和事后预期增强，即需要满足什么条件能够进入资本市场，如果违规了需要承担什么样的责任。”华东政法大学国际金融法律学院法学教授郑彧在接受《证券日报》记者采访时表示，具体来看，对于发行人而言，在以信披为核心的背景下，可以做出合法并更加理性和正确的发行上市决策，否则，将面临严重的法律责任。对于中介机构而言，近两年一些涉及中介机构的虚假陈述典型案例，对中介机构起到了很好的警示作用，促使其尽职履责，做好资本市场的“看门人”。对于投资者而言，亦增强了其对资本市场的信心，并遵守市场规则进行交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体上，围绕科创板注册制改革出台的一系列规则，有助于厘清注册制的内涵，并细化了适用标准尺度，明晰了司法裁量路径。”北京大学法学院教授郭雳接受记者采访时表示，持续有效的法治供给，对于形成稳定合理的市场制度规范体系非常关键。规则和预期越清晰，市场活力就越能被激发出来。比较典型的例子是对科创属性的理解及适用标准的不断细化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两年来，围绕着科创板注册制改革，证券监管部门和司法部门颁布了很多法律法规，科创板注册制改革取得了显著的成效。”中国政法大学教授、中国法学会商法学研究会秘书长李建伟称，随着科创板注册制改革推进，发行条件由准入门槛式转向发行条件披露式，企业融资效率提升，对于投资者而言，法治供给的增加，有效地提升投资者权益保护力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“科创板试点注册制两年以来，市场运行平稳，科创板‘硬科技’成色和市场包容性逐步显现，以信披为核心的理念深入人心，市场化的准入机制增强了市场各方的预期。”郑彧表示，从科创板两年来的经验来看，科创板的制度规则经受了市场考验，一方面，将事前审核放权于市场后，并没有出现此前市场所担忧的情况，而且运行良好；另外，从事后监管来看，监管层打击证券违法违规行为的力度显著增强，有效震慑了市场各参与方，保障了市场良好运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年7月份，最高人民法院出台《关于证券纠纷代表人诉讼若干问题的规定》，推动了证券纠纷代表人诉讼付诸实践，有助于证券民事赔偿制度与行政、刑事责任追究机制形成立体化的制度合力，共同为全面深化资本市场改革特别是注册制改革提供强有力的司法保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此后，适用普通代表人诉讼程序审理的五洋债欺诈发行案、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600651','&amp;#x98DE;&amp;#x4E50;&amp;#x97F3;&amp;#x54CD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600651/"&gt;飞乐音响&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600651/"&gt;600651&lt;/a&gt;）虚假陈述案和辉丰股份虚假陈述案，先后迎来一审判决，今年4月份，投服中心对康美药业启动了特别代表人诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上述适用普通代表人诉讼的案件获得一审判决，以及康美药业特别代表人诉讼落地，体现了在新证券法下，人民法院对于证券违法犯罪行为打击力度增强，全面注册制改革的司法保障体系已经初步建立。”郑彧表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“升级版”证券执法司法体系&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将保障注册制改革稳步推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于依法从严打击证券违法活动的意见》（以下简称《意见》），明确了资本市场未来五年打击证券违法活动的主要目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此后，证监会主席易会满接受采访时表示，随着注册制改革的逐步推行，在放宽前端准入的同时，对加强后端的监管执法提出了更高要求。《意见》完善了中国特色证券执法司法体制机制的顶层设计。《意见》以体制机制改革为主线，确立了“十四五”证券执法司法工作的主要目标与重点任务，目标清晰、路径明确，对于实现行政执法与刑事司法高效衔接，提高证券执法司法效能具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭雳对《证券日报》记者表示，证券监管执法是一个有机整体。中后端的持续监管和有效问责需要及时跟上，民事赔偿与行政处罚、刑事追究共同构成立体化的惩戒约束体系，必然会对前端的注册发行实践形成正向激励，相互作用，共同塑造全市场对于注册制的正确认知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李建伟认为，《意见》的发布与实施，将进一步加强资本市场基础制度体系建设，健全依法从严打击证券违法活动体制机制，提高执法司法效能，有效防范化解重大风险，为加快建设规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场提供有力支撑。具体而言，一是在法律规范的设计理念上，将能有效应对去中介、去中心化的金融交易现状；二是在法律规范的具体设计上，法律责任的威慑功能、惩罚功能，在执法、司法环节的结构性障碍能得到有效破除，并充分地遏制资本市场违法犯罪活动；三是在规范的落实上，查处证券违法活动的行政执法专业化程度将会进一步加强，执法与司法的协调机制也会随之加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《意见》进一步强调依法从严打击证券违法活动，各项举措切中要害。”郑彧认为，“‘放管服’中的‘管’，并非事前准入的行政管控，而是包括事前、事中和事后的全过程监管。”可以预见，《意见》颁布后进一步的监管举措会对违法违规行为主体产生强有力的威慑，由此保障注册制改革稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 崔漫）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210725/c631259612.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>东部逆袭！上半年GDP增速前5占了4席 前10占了6席</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210725/c631259404.shtml</link><description>
    &lt;p contenteditable="false" style="text-align:center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/ac9fe9c9222ecbd4" id="ef83cca23c6e40ea8ba23072d57ae61c"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，全国已有27个省份公布了上半年经济数据。多地经济恢复已到达疫情前水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从同比来看，27个省份中，有三分之一上半年GDP增速跑赢同期12.7%的全国水平。从两年平均增速来看，有近一半的省份上半年GDP增速跑赢全国5.3%的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;东部地区GDP增速逆袭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从GDP绝对值来看，东部地区是王者，广东、江苏、山东等省份常年霸占经济总量前三。尤其是广东省经济总量已经连续31年居全国第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年广东地区生产总值为5.72万亿元，仍是全国最高。江苏紧随其后，也突破5万亿元；山东位列第三，总量接近3.9万亿元。此外，河南、四川、福建、湖北、湖南、安徽、上海等7省市上半年经济总量均超过2万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一个有意思的现象是，今年东部地区经济增速实现逆袭！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年GDP同比增速排名前5位中，东部地区占据4席，分别为海南（17.5%）、北京（13.4%）、江苏（13.2%）、广东（13.0%）。此外，山东（12.8%）、上海（12.7%）也挤进排名前10。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从两年平均增速排名来看，海南、江苏更是高居前两位，增速分别为7%、6.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如此状况已是多年未见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为改革开放以来，率先开放并发展起来的区域，东部地区经济发展迅速。2003年之后，陆续出现的“民工荒”“土地调控”，让依靠低工资、高资源消耗形成低价格竞争力的东部沿海地区劳动密集型，甚至资本密集型产业，不断内迁。自此，“孔雀东南飞”的现状，逐渐开始逆转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随后西部大开发、东北振兴、中部崛起等战略发力，国家加大对中西部地区的投入和支持力度，中西部地区经济与东部发达地区的差距逐渐缩小。2007年，西部地区生产总值增速超过东部，并连续12年快于东部，改变了长期以来东部地区经济增长领跑全国的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自新世纪以来，经济同比增速最快的基本都是内蒙古和陕西等“家里有矿”的省份。比如，2002年至2010年，内蒙古经济增长速度连续9年在全国保持第一。最近十年，贵州、西藏等地经济增速则是领跑全国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　反观东部地区，过去十年，广东、江苏、山东、浙江等东部经济强省GDP同比增速经常被甩到了二十名开外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;逆袭的密码：工业、外贸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年东部地区经济增速开始逆袭，为什么？凭什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地方统计局解读数据中可以发现，工业经济稳定恢复和外贸的良好表现起着关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广东、江苏、山东都是制造业大省，同时也是外贸大省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，上半年山东省生产总值为3.89万亿元，同比增长12.8%，两年平均增长6.1%。其中，山东全省进出口总值1.34万亿元，比去年同期增长42.2%，外贸增速在全国外贸总额前10位的省市中排第1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于山东外贸大幅增长，山东省商务厅副厅长崔洪光分析，从国内外大环境看，拉动外贸快速增长的原因主要有两方面：一是全球经济企稳回升、国内生产较快恢复，对外贸出口起到提振作用。如“宅经济”相关的家电、家具、玩具、体育用品上半年出口大幅增加；二是国内经济向好、国际大宗商品价格上涨带动进口规模扩大。上半年山东省铁矿砂、集成电路、机械设备等生产资料进口量明显增长，肉类和化妆品进口值也延续了去年大幅增长的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年由于疫情冲击，广东外贸曾遭重创，但是自去年下半年逐步复苏后，广东外贸一路高歌猛进。今年上半年广东外贸进出口总额3.8万亿元，同比增长24.5%，两年平均增长7.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业生产恢复对东部经济复苏和增长也具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，广东规模以上工业增加值1.72万亿元，同比增长18.5%，两年平均增长5.3%。并且，行业恢复态势良好，40个大类行业中，36个行业增加值同比增长，32个行业两年平均增速正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同期，江苏规上工业增加值增长21.5%，两年平均增长10.8%，比2019年同期增速高出4.8个百分点。此外，规模以上工业出口交货值同比增长21%，两年平均增长7.2%，与2019年同期持平，已基本恢复至疫情前水平。其中电子、通用设备、专用设备行业出口交货值均实现两位数增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海南经济恢复较快主要受益于自贸港建设加快推进，政策效应显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着自贸港建设加快推进，大宗商品交易、离岸贸易和离岛免税购物等业务持续保持高速增长态势，促进全省批发零售业快速增长。上半年，全省批发零售业实现增加值369.32亿元，同比增长55.4%，两年平均增长21.4%，比一季度提高4.5个百分点，对经济增长的贡献率为31.1%，拉动GDP增长5.4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;湖北GDP同比增速全国第一，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;两年平均增速仍垫底&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中部省份湖北比较特殊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年湖北GDP同比增速目前在全国居第一，增速为28.5%，是唯一超过20%的省份。而去年湖北GDP同比增速为全国垫底，是唯一负增长的省份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据湖北统计局数据，今年上半年湖北地区生产总值22777.69亿元，比2019年同期增长3.7%，两年平均增长1.8%。从两年平均增速来看，湖北仍在全国垫底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为抗击新冠肺炎疫情“主战场”的湖北省，对比全国，2021年上半年的主要经济指标“回暖”增速更快。一季度GDP同比增速高达58.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北统计局分析称，上半年，工业、建筑业、批发和零售业、交通运输、仓储和邮政业、住宿和餐饮业、房地产业发展较快，增加值增速均高于GDP增速，合计拉动经济增长22.4个百分点，对经济增长的贡献率达78.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北省统计局总统计师叶福生认为，剔除疫情带来的基期影响，与2019年同期相比，主要指标增速表面回落，但实际回升，经济复苏进程不断加快。“初步实现‘把去年负增长的部分补回来’的阶段性目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是湖北经济恢复重振关键之年，该省将经济增长目标定在10%以上。中央及地方也出台了一系列政策来推动湖北经济恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚刚出炉的《中共中央国务院关于新时代推动中部地区高质量发展的意见》再次强调，确保支持湖北省经济社会发展的一揽子政策尽快落实到位，支持保就业、保民生、保运转，促进湖北经济社会秩序全面恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（备注：两年平均增速是指按2020年上半年、2021年上半年两年同比速度的几何平均值测算）&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210725/c631259404.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国互金协会发布《2021中国金融科技企业首席洞察报告》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210725/c631259583.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 岳品瑜 廖蒙）7月25日，据中国互联网金融协会披露（以下简称“协会”），由协会金融科技发展与研究专委会、毕马威中国共同撰写的《2021中国金融科技企业首席洞察报告》（以下简称《报告》）正式对外发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《报告》，当前金融科技发展的十大特点分别为：一是金融科技企业对行业未来发展充满信心；二是银行业数字化转型走在前列，资管业和保险业步伐加快；三是金融机构与金融科技企业合作日趋紧密；四是金融科技领域投融资活动持续活跃；五是产品质量、技术水平、创新程度是金融科技企业三大核心竞争力；六是大数据、人工智能、云计算为当前主要应用的核心技术；七是金融科技企业研发费用占比仍有较大上升空间；八是金融科技专利申请量和科技人才占比明显提高；九是企业参与各类标准制定的积极性较高，但国际标准参与程度仍待提升；十是缺乏复合型金融科技人才是当前金融科技企业面临的重要挑战。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210725/c631259583.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>邹加怡：财政部将完善财税政策体系、强化资金支持 推动低碳发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258780.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报讯（记者侯润芳）7月24日，在全球财富管理论坛2021北京峰会上，中国财政部副部长邹加怡表示，财政部将完善财税政策体系，强化财政资金支持，推动绿色经济复苏和低碳发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;邹加怡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邹加怡指出，绿色发展需要财政政策发挥重要作用。绿色发展的难点在于既要绿色又要发展，也就是说它往往会产生额外的成本。而财政政策的作用就在于，一方面通过税收等政策，把污染导致的负面外部成本内部化。另一方面通过财税政策支持绿色生产方式和生活方式，补偿绿色发展的额外成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国以重化工为主的产业结构，以煤为主的能源结构，以公路运输为主的货运结构，尚未根本改变。目前距离我国实现碳达峰目标不足10年，从碳达峰到实现碳中和目标也仅有30年，与发达国家相比，我们的时间更紧，困难更多，任务也更重。” 邹加怡表示，财政部将以实现碳达峰、碳中和愿景目标为指引，完善财税政策体系，强化财政资金支持，推动绿色经济复苏和低碳发展。同时坚持共同带有区别的责任原则，积极开展国际交流合作，携手应对气候变化挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经记者 侯润芳 编辑 宋钰婷 校对 卢茜&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258780.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！中央出台教育减负政策 学科类培训机构一律不得上市融资 教育部详细解读来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258803.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社7月24日消息，为持续规范校外培训（包括线上培训和线下培训），有效减轻义务教育阶段学生过重作业负担和校外培训负担（简称“双减”），中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于进一步减轻义务教育阶段学生作业负担和校外培训负担的意见》（简称《意见》），明确学科类培训机构一律不得上市融资，严禁资本化运作。各地不再审批新的面向义务教育阶段学生的学科类校外培训机构，现有学科类培训机构统一登记为非营利性机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严禁资本化运作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/97ef2146365b5671" id="fba54d848f1900b43e955adc468d9965" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：新华网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，学科类培训机构一律不得上市融资，严禁资本化运作；上市公司不得通过股票市场融资投资学科类培训机构，不得通过发行股份或支付现金等方式购买学科类培训机构资产；外资不得通过兼并收购、受托经营、加盟连锁、利用可变利益实体等方式控股或参股学科类培训机构。已违规的，要进行清理整治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对原备案的线上学科类培训机构，改为审批制。各省（自治区、直辖市）要对已备案的线上学科类培训机构全面排查，并按标准重新办理审批手续。未通过审批的，取消原有备案登记和互联网信息服务业务经营许可证（ICP）。对非学科类培训机构，各地要区分体育、文化艺术、科技等类别，明确相应主管部门，分类制定标准、严格审批。依法依规严肃查处不具备相应资质条件、未经审批多址开展培训的校外培训机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确，坚持政府主导、多方联动，强化政府统筹，落实部门职责，发挥学校主体作用，健全保障政策，明确家校社协同责任；坚持统筹推进、稳步实施，全面落实国家关于减轻学生过重学业负担有关规定，对重点难点问题先行试点，积极推广典型经验，确保“双减”工作平稳有序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部门要抓好统筹协调，会同有关部门加强对校外培训机构日常监管，指导学校做好“双减”有关工作。人民银行、银保监、证监部门负责指导银行等机构做好校外培训机构预收费风险管控工作，清理整顿培训机构融资、上市等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;教育部：充分发挥学校主阵地作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月24日教育部新闻办官微消息，教育部有关负责人就《意见》有关问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部指出，充分发挥学校主阵地作用，坚持应教尽教，着力提高教学质量、作业管理水平和课后服务水平，让学生学习更好回归校园，在校内“吃饱”“吃好”，减少参加校外培训需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部指出，“双减”工作的总体目标分为两个方面。在校内方面，使学校教育教学质量和服务水平进一步提升，作业布置更加科学合理，学校课后服务基本满足学生需要，学生学习更好回归校园。在校外方面，使校外培训机构培训行为全面规范，学科类校外培训各种乱象基本消除，校外培训热度逐步降温。一年内使学生过重作业负担和校外培训负担、家庭教育支出和家长相应精力负担有效减轻，三年内使各项负担显著减轻，教育质量进一步提高，人民群众教育满意度明显提升。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/883632491968a4b3" id="9b18e2b47c6bf2fec864ea8c03986f38" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：教育部新闻办官微&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部明确，严肃查处教师校外有偿补课。教师校外有偿补课虽是个别不良现象，但严重影响了教师整体形象，必须采取“零容忍”态度，加强师德师风建设，健全教师日常监管机制，完善教师师德师风考评体系，不断提高教师职业素养。《意见》要求加大教师校外有偿补课查处力度，发现一起查处一起，直至撤销教师资格，形成警示震慑，切断课外违规补课等经济链条。同时，严禁校外培训机构聘用在职教师，一经发现，坚决吊销办学许可证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京师范大学资深教授顾明远指出，之所以要规范治理校外培训机构，是因为校外培训机构在增加学生负担上推波助澜，违背教育规律，冲击学校教育，破坏教育生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：彭勇 亚文辉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258803.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国中小企业股份转让系统副总经理陈永民：持续完善新三板基础功能 提升市场活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210725/c631259658.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 朱宝琛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　精选层推出将满一年。在7月24日举行的“2021青岛·中国财富论坛”上，全国中小企业股份转让系统副总经理陈永民透露了一组与之相关的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他介绍，精选层公司以中小企业为主，有58家，总市值1600亿元，中小企业占了77%。从融资情况来看，58家公司进入时做了公开发行，融资140亿元，平均每家公司融资2.4亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一年来，市场运行比较平稳。从交易情况来看，精选层市场换手率差不多是170%。总体来看，交易平稳，交易活跃度逐步提升，买卖力量相对均衡，盘中股价波动还是相对稳定的。从发行的情况来看，一年来58家公司公开发行过程中，投资者认证踊跃，58家平均发行市盈率26倍，网上认购是230倍，其中有41家股票引入战略投资者。精选层设立之后，对整个新三板市场引领作用越来越明显。一是提振市场信心，二是起到一个逐层递进的效果和作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他同时介绍，股转公司在落实深化改革措施的同时，开展了提升挂牌公司内控水平，强化规范运作和提高披露水平的一系列行动。一是通过要求公司自查和整改，督促完善内控机制；二是通过培训，提高挂牌公司规范运作的意识；三是开展一对一的辅导；四是完善信息披露要求，提高披露的准确性和规范性；五是完善中介机构有关持续督导工作的要求，明确持续督导的职责；六是健全配套机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及持续深化新三板改革的有关考虑，陈永民介绍，以强化服务小特精专企业功能为目标，持续深化改革创新，提升市场功能和服务效能，将新三板建设成服务中小企业直接融资、创新发展的重要平台，成为专精特新企业培育产业转型升级的重要平台。持续优化市场机构，突出功能，注重精选层的引领带动作用，做精做细，突出企业质量，研究发布指数，便于投资者交易。统筹发展创新层和基础层，要提高服务能力，加大规范力度，以服务促规范，打造小特精专企业的加速器和孵化器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　健全制度功能体系，持续完善包括市场准入、发行公司、交易定价、并购重组等在内的基础功能，增强灵活性、包容性和适应性，完善市场功能，提升市场活力。研究优化投资者管理制度，丰富投资者结构，进一步提升市场流动性。要加强沟通协作，落地制度，稳步推进和区域性市场合作的试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑 李波）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210725/c631259658.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中办、国办：确立9个城市为“双减”工作全国试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258565.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者程铭劼赵博宇）近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于进一步减轻义务教育阶段学生作业负担和校外培训负担的意见》，并发出通知，要求各地区各部门结合实际认真贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，在全面开展治理工作的同时，确定北京市、上海市、沈阳市、广州市、成都市、郑州市、长治市、威海市、南通市为全国试点，其他省份至少选择1个地市开展试点，试点内容包括坚决压减学科类校外培训、合理利用校内外资源和强化培训收费监管。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258565.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>周末重磅！如何增加居民财产性收入 规范资管行业发展？一行两会高层释放这些信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258581.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月24日，中国人民银行副行长陈雨露、证监会副主席方星海、银保监会副主席肖远企齐聚由青岛市人民政府主办、《财经》及《财经智库》承办的“2021青岛·中国财富论坛”，谈到了资管新规过渡期结束后安排、资管行业健康发展、居民财富管理、增加财产性收入等诸多热点话题，中证君第一时间整理了相关要点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要内容：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年上半年，债券市场、股票市场来自各类资管资金的投资占比达25%和10%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　影子类资管产品、非标债权和资金在金融体系内部循环的规模已停止快速扩张趋势&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　期货市场资产配置吸引力持续提升，客户权益已达1.09万亿元，较去年初翻了一番&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公募基金、企业年金、保险资金在股指期货市场的持仓规模较2020年初分别增加1倍、1.5倍和2.6倍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资管行业要自觉做长期价值投资的表率，主动构建良性竞争格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;陈雨露：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资管行业风险化解取得重大进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前各类资管机构已经成长为金融市场上的重要机构投资者。”陈雨露表示，社会融资规模中债券、股票融资比重不断上升，各类资管机构功不可没。截至2021年上半年，债券市场、股票市场来自各类资管资金的投资占比达25%和10%。这既是实体经济融资的重要来源，也是广大居民财产性收入的重要渠道。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/bc2805a145c8c080" id="049c08392d9329c95db9b2876347b79f" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在风险化解方面，陈雨露表示，资产管理行业风险化解取得重大进展，转型成效显著。以2018年4月资管新规发布为标志，经过3年多不懈努力，资产管理行业风险化解已取得重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈雨露指出，在监管部门和行业机构的共同努力下，资管新规过渡期各项存量资管产品整改工作正在按计划顺利进行，进度符合政策预期。影子类资管产品、非标债权和资金在金融体系内部循环的规模已停止快速扩张趋势，且均比历史峰值显著下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，陈雨露表示，我国仍然是全球增长最快的主要经济体之一，经济增长红利将为我国资管行业持续健康发展提供丰沃的土壤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从居民金融资产结构看，陈雨露表示，各类非存款资产占比已达47%，中国资管市场展现出极为广阔的发展空间。要不断提高投研能力和服务水平，履行信义义务，加强投资者教育和长期资金培育，为我国经济创新驱动发展提供重要的动力，为居民财富保值增值提供重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;方星海：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　期货市场是居民财富管理重要途径&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方星海指出，我国期货市场资产配置的吸引力持续提升，客户权益稳步增长，目前已达1.09万亿元，较去年初翻了一番。越来越多的机构投资者、中长期资金开始灵活运用股指期货等金融衍生品对冲风险、获取收益，实现可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他介绍，今年7月，我国公募基金、企业年金、保险资金在股指期货市场的持仓规模较2020年初分别增加1倍、1.5倍和2.6倍，期货市场在居民资产稳健增长和健全多层次、多支柱养老保障体系方面贡献了积极力量。截至今年5月，我国私募资管领域投向商品及金融衍生品的产品数量达959只，规模942亿元，较去年同期翻了一番。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/f5d92d452d176ba8" id="bed61f032474d9891b7f9f682ef964ee" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方星海指出，目前，我国居民财富主要配置于房产等实物资产，证券类资产比重很低。数据显示，城镇居民家庭金融资产占比仅为20%，远低于美国占比70%的水平。当前和今后一段时间，期货市场在服务我国居民资产配置和财富管理方面还大有可为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他指出，期货市场是服务产业发展的重要平台。“自去年二季度以来，在全球疫情冲击、供需错配、流动性超级宽松等因素叠加影响下，大宗商品价格出现较大幅度上涨。在本轮大宗商品价格波动中，境内外大宗商品现货和期货价格都出现大幅上涨。总体看，期货价格涨幅小于现货，境内期货品种价格涨幅低于境外同类品种。期货市场充分发挥其价格发现、风险管理的功能，为产业客户稳健经营保驾护航。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　方星海介绍，一方面，充分利用价格信号，提升企业经营管理的科学性和稳健性。相关研究表明，以我国期货市场当前期货价格预测未来3-6个月的现货价格，预测偏差不超过10%。期货价格可以作为企业生产经营决策的重要参考。另一方面，增强企业抵御行业周期性风险的能力。据统计，上半年发布套期保值公告的A股上市公司数量达556家，已超过2020年全年水平。今年上半年，全国期货市场法人日均成交占比近40%，表明机构和产业客户越来越多利用期货市场管理风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;肖远企：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;资管行业要做长期价值投资的表率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资管行业要自觉做长期价值投资的表率。”肖远企认为，资管行业要培育金融投资深度，普及长期、理性和价值投资理念，提高整个社会的金融素养。尤其要避免过度渲染超额回报，炒作非理性预期。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img src="https://e.thsi.cn/img/8eca6b88cc0c7ca8" id="4c500bbede7f9bb9e3c29b06ce083f6a" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在社会责任投资方面，肖远企认为，资管行业应当充分利用自身优势，加大对社会责任投资的支持力度，积极参与塑造和完善ESG投资体系，推动建立更明确定义标准，构建相关数据收集和统计框架。完善ESG评估方法，推动企业建立ESG的信息披露机制，全面提高社会责任投资的成效，在实现财务回报投资目标外，兼具社会责任和可持续发展等多层目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，肖远企表示，要主动构建良性竞争格局。历史经验表明，过度竞争、恶性竞争都会扭曲市场参与者行为，最终危害市场秩序，损害利益相关者利益，要维持良性竞争，资管机构和监管部门需要共同努力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258581.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中办、国办：不再审批新的面向学龄前儿童的校外培训机构和面向普通高中学生的学科类校外培训机构</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210724/c631258564.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者程铭劼赵博宇）近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于进一步减轻义务教育阶段学生作业负担和校外培训负担的意见》，并发出通知，要求各地区各部门结合实际认真贯彻落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在印发文件的同时，中办和国办方面也对学龄前和高中阶段的校外培训机构作出了要求，将不再审批新的面向学龄前儿童的校外培训机构和面向普通高中学生的学科类校外培训机构。对面向普通高中学生的学科类培训机构的管理，参照《意见》的有关规定执行。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210724/c631258564.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中办、国办印发《关于进一步减轻义务教育阶段学生作业负担和校外培训负担的意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258512.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于进一步减轻义务教育阶段学生作业负担和校外培训负担的意见》。坚持从严审批机构。各地不再审批新的面向义务教育阶段学生的学科类校外培训机构，现有学科类培训机构统一登记为非营利性机构。对原备案的线上学科类培训机构，改为审批制。各省（自治区、直辖市）要对已备案的线上学科类培训机构全面排查，并按标准重新办理审批手续。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258512.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央、国务院：加强对培训领域贷款的监管</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258522.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于进一步减轻义务教育阶段学生作业负担和校外培训负担的意见》。意见指出，坚持校外培训公益属性，充分考虑其涉及重大民生的特点，将义务教育阶段学科类校外培训收费纳入政府指导价管理，科学合理确定计价办法，明确收费标准，坚决遏制过高收费和过度逐利行为。通过第三方托管、风险储备金等方式，对校外培训机构预收费进行风险管控，加强对培训领域贷款的监管，有效预防“退费难”、“卷钱跑路”等问题发生。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258522.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中办、国办：严格控制资本过度涌入培训机构</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258524.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于进一步减轻义务教育阶段学生作业负担和校外培训负担的意见》。严格控制资本过度涌入培训机构，培训机构融资及收费应主要用于培训业务经营，坚决禁止为推销业务以虚构原价、虚假折扣、虚假宣传等方式进行不正当竞争，依法依规坚决查处行业垄断行为。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210724/c631258524.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会：私募基金要利用好绿色投资发展机遇 发挥好积极引领作用</title><link>http://fund.10jqka.com.cn/20210724/c631258763.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 昝秀丽）中国证监会市场监管二部主任王建平7月24日在“全球财富管理论坛2021年北京峰会”上表示，资本市场支持绿色低碳发展取得了积极成效，私募基金的快速发展具备了支持绿色复苏的能力。绿色低碳转型将为私募股权基金带来大量投资机会，私募基金要利用好绿色投资的发展机遇，发挥好积极引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;积极支持实体经济绿色低碳转型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资本市场支持绿色低碳发展取得了积极成效。”王建平表示，自2016年《关于构建绿色金融体系的指导意见》发布以来，资本市场充分发挥自身功能，积极支持实体经济绿色低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是持续推动融资端绿色信息披露。2016、2017年，证监会连续两年修订定期报告格式与准则，督促上市公司履行应对气候变化、绿色低碳发展的主体责任。今年6月，再次修订上市公司的定期报告格式与准则，增设了两个ESG有关专章，充实整合内容，明确有关披露要求，进一步压实上市公司应对气候变化、绿色低碳发展的主体责任。2020年，约有27%的A股上市公司发布ESG报告，其中纳入沪深300的上市公司中有259家发布独立ESG报告，披露信息质量相对较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是支持绿色债券发行。2020年，修订《证券公司分类监管规定》，鼓励证券公司参与绿色低碳转型，对支持绿色债券发行取得良好效果的证券公司给予加分。今年2月，探索推出碳中和绿色公司债。今年7月，沪深交易所分别修订发布债券品种指引，明确碳中和绿色公司债发行条件、募集资金用途、申报材料等要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是引导投资机构发展绿色投资。2018年，证监会指导基金业协会发布《绿色投资指引(试行)》，鼓励公募、私募股权基金践行ESG投资，并发布自评估报告。在绿色投资指引和ESG评价体系引导下，基金管理公司加速搭建内部绿色/ESG投研体系，开发绿色/ESG产品，积极通过主题投资、负面筛选、ESG整合、股东参与等方式发展绿色/ESG投资，通过基金的力量改善投资逻辑，服务实体经济绿色转型与高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是积极支持配合碳市场建设。建立全国碳排放权交易市场是利用市场机制控制和减少温室气体排放、推进绿色低碳发展的一项重大制度创新。7月16日，全球碳排放权交易市场已正式启动，首日交易总量超过410万吨。期货交易所也在积极稳妥推进碳期货研发工作，拟在条件成熟时研究推出碳排放权相关的期货品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上述监管规则和市场环境的改善为私募基金支持绿色发展和ESG投资创造了有利条件。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;私募基金快速发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;具备支持绿色复苏能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王建平表示，近年来，我国私募基金行业蓬勃发展，自2015年末至2021年6月末，私募基金管理规模增加13.84万亿元，增长3.42倍。截至2021年6月末，在中国基金业协会登记的私募基金管理人2.45万家，管理基金数量10.88万只，管理基金规模17.89万亿元，基金数量和规模均跃居世界前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“以上数据表明，私募基金已经成长为我国资产管理业务的一种重要业态，在满足居民财富管理需求的同时，明显提升了资本市场服务实体经济的范围和能力。”他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是有效促进长期资本形成。截至2020年末，私募基金累计投资于境内未上市挂牌企业股权、新三板企业股权和再融资项目数量13.92万个，为实体经济形成股权资本金8.40万亿元。2020年私募基金投向境内未上市挂牌企业股权的本金新增7020亿元，相当于同期新增社会融资规模的2.0%。而且这些资金都是“聪明钱”，对社会资金有引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是有力支持和促进创业创新。私募基金主要投资于初创期的中小高新企业，在投中小企业项目6.80万个，在投本金2.20万亿元；在投种子期与起步期项目4.99万个，在投本金2.45万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是提升了证券市场的机构化程度。私募基金持有证券总市值为3.23万亿元，占全证券市场总市值的3.31%，其中私募基金持有科创板的市值占比最高，持仓约5000亿元，占科创板总市值的14.78%。这表明在二级市场上，私募基金投资高科技领域的特征也很明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王建平指出，证监会坚持遵循私募基金发展规律，借鉴国际监管最优实践，推动私募基金行业坚持使命，回归本源，专业运作，去伪存真，走持续健康的高质量发展道路，引导和鼓励私募机构参与绿色投资。私募股权基金为越来越多的机构投资者和高净值人群提供绿色投资机会，为初创绿色创新企业提供研究、实验、推广、应用资金，加快绿色创新资本形成，促进双碳背景下的低碳技术、低碳资本和低碳产业紧密融合，进行了积极探索。截至2020年末，与绿色生态、低碳环保、环境治理、清洁能源等绿色方向相关的私募基金超过500只，管理规模逾2000亿元，其中股权创投基金占比超过90%，绿色资本的力量初步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;私募基金要利用好绿色投资发展机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王建平强调，私募基金要利用好绿色投资的发展机遇，发挥好积极引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“证监会坚决贯彻落实党中央、国务院关于如期实现碳达峰碳中和目标的重大决策部署，正在积极制定资本市场助力碳达峰碳中和目标指导意见，加强政策激励和约束机制建设，鼓励各类机构投资者参与绿色金融市场，引导长期可持续投资行为，促进解决绿色低碳项目融资难、融资贵问题。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，后疫情时代的绿色复苏为私募股权基金带来新的发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面，投资者日益增长的ESG投资需求将为私募股权基金带来更加广泛多元的资金来源。疫情提升了投资者对绿色产业革命的再认识。1997年，《京都议定书》的达成，意味着人类迈向温室气体减排目标的第一步。2015年《巴黎协定》为2020年后全球应对气候变化提供了更强有力的行动计划。在国际资产管理行业，ESG已经成为主流投资理念和投资策略。2020年，全球主要经济体发布了近10余个面向ESG投资者或ESG产品的相关政策；ESG资产规模迅速增长，在全球资产管理总规模的占比超过30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，绿色低碳转型将为私募股权基金带来大量的投资机会。全球绿色复苏正在带来新一轮的产业变革。我国拥有众多成长性高的科技创新企业，在光伏发电、新能源电池等领域优势显著，已成为全球私募股权基金的首选目的地。全国碳排放权交易市场正式启动,使得我国拥有当前全球规模最大的碳市场，进一步推动我国重点行业的减排进程。未来传统工业和交通运输等领域的碳排放大户也将被纳入碳市场。细分这些碳排放大户产业链的上下游，可从中发现巨大的减排市场潜力，其中仅当前可看到的二氧化碳捕集与封存技术、储能技术、绿色化工、非化石能源应用等就将引发颠覆性的创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“相对于发达市场，我国私募股权基金践行ESG投资起步较晚，基础较弱，投资经验尚在积累过程中。但是面对实现双碳目标国家战略的迫切要求，需要行业充分认识实现碳达峰、碳中和是我国向世界作出的庄严承诺，切实增强行业责任感和历史使命感。将绿色投资策略作为自身发展战略和高质量发展模式的重要内容。在投资活动中，发挥好积极投资的能动性和影响力，充分发掘绿色投资的社会价值和经济价值。我们相信，通过发挥私募基金的积极作用，将有利于引领社会资本转变投资逻辑，助力我国双碳目标实现。”王建平指出。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fund.10jqka.com.cn/20210724/c631258763.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>振奋！报告称人民币已成为第三大国际货币 超过日元、英镑</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20210725/c631259099.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月24日，由中国人民大学财政金融学院主办、中国人民大学国际货币研究所（IMI）承办的“2021国际货币论坛”在北京举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学国际货币研究所24日发布的《人民币国际化报告2021》显示，人民币国际化指数（RII）为5.02，同比大幅增长54.20%，创下历史新高。人民币使用程度超过日元和英镑，成为第三大国际货币。2020年四个季度，RII分别为4.10、5.19、5.14、5.02，呈现出大幅攀升、高位震荡特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同一时期，主要货币国际化指数的变动情况为，美元从49.52到51.27，欧元从29.84到26.17，日元从3.34到4.91，英镑从4.00到4.15。值得注意的是，人民币国际使用程度在2020年上半年超过日元和英镑，并连续三个季度在主要国际货币排名中位列第三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学国际货币研究所所长张杰表示，要看清楚人民币的国际化或者国际使用，我们需要转换角度，那就是着眼于大国货币视角。大国货币有些基本的条件，币制统一、币值稳定、币制独立、国际使用或国际化，国际化只是人民币成为大国货币的一个条件，或许还不是最重要的条件。从理论逻辑看，人民币要成为大国货币，似乎要步英镑和美元后尘，需要照样学样。但若着眼历史逻辑，人民币要成为大国货币，必然走自己的路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;RII大幅增长主要得益于三个方面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲▲▲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;报告指出，RII大幅增长得益于以下几个方面：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，人民币国际贸易计价结算职能继续巩固：2020年，经常项目下跨境贸易人民币结算金额达到6.77万亿元，同比增长12.09%，占我国对外货物和服务进出口总额的18.44%；全球范围内，国际贸易的人民币结算份额为2.91%，较上年提高了18.40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，人民币金融交易职能显著增强：在全球直接投资持续低迷之际，人民币直接投资规模达到3.81万亿元，同比增长37.05%，创下近五年内最快增速；2020年底，由直接投资、国际信贷、国际债券与票据等共同决定的人民币国际金融计价交易综合占比达到9.89%，同比增长84.23%，成为RII攀升的主要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，人民币国际储备职能进一步显现：目前已有70多家境外央行类机构进入我国银行间债券市场，超过75个国家和地区的货币当局将人民币纳入外汇储备；2020年第四季度，全球官方外汇储备中的人民币资产份额达到2.25%，同比增长14.80%；人民币在特别提款权（SDR）中的相对份额为10.83%，较上一年度小幅回升，与初始权重基本持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人民币国际化发展的主要挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲▲▲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，人民币国际化面临更加严峻的外部环境、更加激烈的国际货币竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是人民币国际化面临美元、欧元的激烈竞争。疫情造成的供应链中断、经济下行压力越大，国际金融市场越恐慌，作为主要避险货币，美元的网络外部性就越强。美元指数时隔4年后再次攀升至103高位，一定程度上抑制了人民币的国际使用。欧元也在抓住机遇巩固自身的货币地位。欧盟退出数字链，加快数字欧元建设，旨在未来5年内提升欧元国际化程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加快资本项目可兑换与守住风险底线。国际货币对自由使用有很高的要求。人民币国际化初期侧重于跨境贸易结算，对资本项目可兑换要求相对较低。虽然货币国际化并不必然以资本项目完全可兑换为前提，但是目前金融交易已成为人民币国际化的主要驱动力，有必要解决利弊取舍、项目匹配、政策协调的问题，加速开放金融市场、进一步减少资本项目管制。立足“十四五”时期我国新发展格局和国家经济金融安全目标，亟需探讨与之相匹配的资本项目可兑换目标、次序、风险和路线，重新评估金融管理框架，针对跨境资本流动，建立常态化管理体系与应急处置机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是人民币流入流出以及投资融资功能失衡。2020年，在疫情海外蔓延叠加全球货币“大放水”的情形下，巨额外资单向流入我国，大量增持人民币金融资产。此类资金流动具有短期性、波动性，来得快去得也快。如果出现外部环境恶化，或是遭遇国际政治经济博弈的特殊时点，大规模集中性资本外逃必然会冲击人民币汇率、危害经济金融稳定、打击人民币国际化信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与人民币资产备受国际投资青睐以及全球债务规模快速膨胀形成鲜明对比，人民币在国际融资领域遇阻。根据BIS统计，2020年人民币计价国际债券余额较2015年高位萎缩了约30%。人民币资金流向以及功能上的非平衡发展，对人民币国际化的中长期发展不利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告提出，要站在经济金融安全的高度重新审视人民币国际化的意义和价值。平衡好短期利益和长远利益，在十四五期间加速推进人民币国际化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告建议在十四五期间加快拓展人民币跨境使用场景。应高度重视跨境人民币交易的零售端和个人支付，提升资金流动便利化水平，发挥数字技术、数字货币的弯道超车功能，促进服务贸易领域人民币跨境使用。应深入挖掘人民币国际金融交易功能的现实可行性，继续优化和完善债券市场对外开放制度、简化境外机构入市流程、整合入市渠道，为国际投资者提供更加友好、便利的投资环境，扩大熊猫债券发行规模。要打破部门利益，鼓励央企、国企在国际贸易和投融资活动中带头使用人民币，尽快解决阻碍企业使用人民币的制度和政策障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;畅通双循环促进人民币国际化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲▲▲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告围绕“双循环新发展格局与货币国际化”这一主题，从世界与中国、历史与现实、机遇与挑战等多个维度，全面深入地探讨了双循环与人民币国际化等重要问题。在双循环的新发展格局下，如何依托国内市场，利用国内国际两种资源，健全具有高度适应性、竞争力、普惠性的现代金融体系，建设更高水平的开放型金融新体制，为新发展格局的重点领域和关键环节提供高水平的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学财政金融学院副院长、IMI副所长王芳指出，面对疫情冲击和外部环境紧张，人民币国际使用程度同比大幅度提高。人民币稳定跻身于主要国际货币行列。理论分析和历史经验表明，高水平的经济内、外双循环才能支撑起主权信用货币的高水平国际使用。加快形成双循环新发展格局，将为人民币国际化再上新台阶创造重大历史机遇。构建双循环新发展格局，是关系我国现代化建设全局的战略部署，将推动经济高质量发展，全方位增强人民币硬实力与软实力。构建双循环新发展格局，要瞄准问题，抓住关键，重点突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，畅通国内大循环要选准生产端和市场端突破口，抓住提升供给创造需求能力和提高国家治理水平两个关键问题，释放国内大市场的潜力与魅力，保障人民币资产盈利性和安全性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，畅通国际大循环要以立足中国本土的高水平开放为突破，保障人民币供给充裕和使用便利。通过多种形式贸易创新重塑中资企业和机构的国际经济合作与竞争新优势，提高话语权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，充分发挥“一带一路”和离岸人民币市场对于国内国际双循环相互促进的积极作用，基于制度规则和市场使用加速形成人民币国际化的网络效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国资本市场再往前看必然具有中国特色&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲▲▲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张杰表示，中国既往40多年的政策中，实际上资本市场非常出色的完成了它的宏观责任，就是给中国改革开放过程中的经济高增长提供金融支持。只有从这个角度才能理解为什么不能一味强调中国的资本市场要与国际接轨。实际上从金融角度看，中国的资本市场过往具有中国特色，再往前看必然也具有中国特色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学中国资本市场研究院院长吴晓求指出，双循环发展是中国经济发展战略的重要转型，这是根据国内外形势的变化，尤其是中国经济战略目标以及中国经济增长结构的变化，而做出的重要决策。在双循环发展战略中，金融如何服务于实体经济，实际上面临着重要的问题。要通过市场的力量来推动中国金融的结构性变革，从而推动中国产业转型，走高质量发展之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，最重要的是要围绕资本市场，建立一个生态良好的资本市场环境。金融的变革主要是通过构造新的金融业态来完成在双循环发展战略中的产业转型，实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，要着眼于未来，建立现代金融理念。围绕资本市场发展，形成新金融业态和新资本业态。要深刻理解这种新金融业态主要是着眼于未来，要用发展的眼光去看待新金融业态。它看起来有点脱实向虚，但是它和未来的“实”是有紧密的联系，这个未来的“实”代表&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）的竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，进一步完善注册制改革。其一，注册制改革具有重要意义。如何让科技型企业成为上市公司的主体，资本市场如何服务于这些企业，是中国资本市场面前的重要任务。其二，注册制改革取得了非常好的成绩。注册制改革对中国产业转型，解决“卡脖子”工程、“卡脖子”技术，起了很重要的作用。其三，要认真总结注册制实施两年来的经验和问题。最近一年多来，中国上市公司结构的变化，包括投资理念的变化、估值的变化，都说明注册制改革的主流是正确的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;巴塞尔监管规则并不是保守封闭、一成不变的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;▲▲▲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行保险监督管理委员会原副主席王兆星在本次论坛上表示，巴塞尔资本协议是国际金融规则惯例的集中体现，也是中国金融业推进国际化、参与国际竞争必须要研究和参照的规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王兆星表示，巴塞尔监管规则并不是保守封闭、一成不变的，而是根据金融业态和金融风险变化不断进行调整完善的。中国金融监管部门也并不是完全照搬全抄，而是从中国实际出发，因地制宜制定实施金融监管规则，有遵循、有创新、有发展，有些领域更严格，有些领域更灵活，注重补齐监管体系的弱项短板。在促进金融支持实体经济的同时，牢牢守住不发生系统性金融风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，巴塞尔协议的动态演进过程。资本协议方面，资本结构和质量发生了重大变化，更加重视根据风险调整资本要求，所覆盖的风险范围不断扩大。核心原则方面，根据国际金融危机暴露出的问题，加强了公司治理、信息披露、监管资源保障、监管独立性与协同合作等方面的要求。新兴风险方面，高度关注金融科技风险、气候风险、业务中断风险、新冠肺炎疫情冲击风险等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，巴塞尔监管规则在我国的实施及变化。巴塞尔委员会所制定的规则不是法定统一标准，是参照标准，应充分考虑我国银行业的特点来借鉴、实施相关规则。我国金融监管部门结合实际，对核心一级资本充足率、杠杆率、风险权重、拨备等进行了调整优化，并结合国情实施高风险金融机构恢复与处置计划、发展绿色金融、规范互联网金融平台等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20210725/c631259099.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>