<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 22 Jun 2021 07:12:37 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>商务部流通发展司负责人解读《关于加强县域商业体系建设 促进农村消费的意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630363214.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630363214.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>减轻企业不合理负担！广东进一步清理规范涉企收费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630363185.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630363185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央财政安排200亿资金一次性补贴实际种粮农民</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630363119.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630363119.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>印发实施方案 打出商务帮扶组合拳 商务部助力乡村全面振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630363042.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630363042.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：重点对下半年人民币汇率、芯片短缺等开展深入分析</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630362440.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630362440.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委安排65亿元 支持257个国家文化公园等重点公共文化设施等建设项目</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630362177.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630362177.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>3大央企联手地方政府布局新项目：能否引领未来汽车产业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630361627.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630361627.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>美联储官员为鲍威尔亮相先热身！美指失守92 纸黄金重回370</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20210622/c630361349.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20210622/c630361349.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>工信部：原材料价格大幅上涨对下游行业和中小企业的成本冲击持续显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630361065.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630361065.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务征管环境持续改善</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630361027.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630361027.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>吸引FDI 中国去年追平美国</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630361009.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630361009.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委下达65亿元支持文化保护传承利用工程</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630361004.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630361004.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办举行海南自由贸易港法有关情况新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630360974.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630360974.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“2021年混合所有制改革项目推介会”在京举办 286个混改及央企民企协同发展项目集中亮相 拟募资超1200亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630361212.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯 （记者 刘丽靓）6月22日，由国务院国资委产权管理局、北京市国资委和全国工商联经济部指导、北京产权交易所承办的“2021年混合所有制改革项目推介会”在京举办。推介会上，286个混合所有制改革及中央企业民营企业协同发展项目集中亮相，拟募集资金超过1200亿元，来自信息技术、科技服务、高端装备制造及服务碳达峰碳中和目标的7个代表性项目进行了现场路演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次推介会旨在搭建国有资本和社会资本融合发展的桥梁，推介项目总体呈现出三个特点：一是项目紧扣国家战略和市场热点，多数项目围绕落实碳达峰碳中和、科技创新、京津冀协同发展等国家重大战略，涉及新能源、新材料和高端装备制造等战略性新兴产业的高新技术企业项目达到140余项，占比超过50%；二是各类试点、示范企业数量众多，推介项目中，重点领域混改试点企业22家、“双百企业”26家以及“科改示范企业”18家，该类企业混改项目的亮相，将进一步发挥其在各项改革中的引领示范作用；三是混改形式多样，既有产权转让项目、增资扩股项目，也有投资新设项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委产权管理局局长贾立克在致辞中表示，要落实国企改革三年行动要求，积极稳妥深化混合所有制改革；要把混改重点放在经营机制转换上，发挥战略投资者积极作用，推动混改企业率先推行灵活高效的市场化经营机制、深化三项制度改革、加强党的建设等；要完善国资监管制度，实施差异化管控，积极探索有别于国有全资企业的差异化管控模式；混改过程中要规范操作，坚决防止国有资产流失。并希望中央企业、北京市国企、民营企业和投资者以推介会为契机，加深沟通、了解，把机会转化成合资合作的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘十三五’期间北京市属国企实施混改项目900余项，引入外部资本近2000亿元。”北京市国资委一级巡视员孟韬会中表示，下一步北京市国资委将牢牢把握混合所有制改革正确方向，通过混合所有制改革深度转换企业经营机制，积极引入高匹配度、高认同感、高协同性的战略投资者，提高战略投资者的数量和质量。未来，北京国有企业将继续加强与各中央企业、民营企业、投资机构的深度合作，推动首都经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国工商联经济部副部长袁媛指出，制约民营企业参与混合所有制改革的一些深层次问题亟需破解，建议通过加大政策宣传和解读力度、多方搭建沟通交流平台等方式来鼓励民营企业深度参与混改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京产权交易所党委书记、董事长吴汝川表示，北交所在推动国有经济布局优化、结构调整和战略性重组等方面的作用日益凸显。“十三五”以来，北交所完成各类国资交易项目27831项，交易金额近1.55万亿元。870家国有企业通过北交所完成混改，引入社会资本3293亿元。2019年以来，北交所积极服务国企混改项目推介新需求，通过两次中央企业混改项目推介会和央企·京企混改项目联合推介会，累计集中推介项目673项，拟引入社会资本超4400亿元，其中，国电投青海黄河公司、南航通航、国投高新、首钢朗泽等一批企业实现混改，企业市场竞争力得到极大提升。北交所将持续提高服务水平，助力国资国企改革向纵深推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在本次推介会上，北京产权交易所对2019年以来上线的央企、市企混改专区进行了迭代升级，推出混改专区2.0版。有混改意向的国有企业以及各类投资人，均可自行通过该专区发布相关混改信息及投资意向。同时北交所建设的“北交汇投”智能信息服务平台，依托大数据及人工智能技术分析处理，可实现项目信息的精准推送，促进各类市场主体的高效对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推介会上，西安核设备有限公司、成都凯天电子股份有限公司、北京市建筑设计研究院有限公司、江苏永鼎集团有限公司、北京兴东方科技有限公司、北京国电通网络技术有限公司、中石化绿源地热能开发有限公司等7个项目进行了现场推介，引起投资人广泛关注。其他中央企业、北京市管企业、民营企业和投资机构通过混改专区进行了线上推介。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630361212.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>激活市场主体“一池春水”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630363233.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“千万元级别的研发费用加计扣除，为我们的发展持续‘输血’。”老牌粽子生产企业五芳斋集团财务总监陈传亮表示，今年国家对企业的税收支持政策再加码，给五芳斋注入了信心和底气。端午节期间，五芳斋&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）齐发力，除加大全国400多家线下门店供货量外，还以直播带货等方式进军新消费，线上销售额较去年同期出现两位数的增长。减税降费政策的不断落实落地，不仅激发了老字号的活力，也为新科技蓄满能量；尤其是在助力“中国芯”在全球竞争中加速赶超、迅速崛起方面，发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年，增值税留抵退税政策出台，部分先进制造业可以获得更大力度的税收支持。彼时，被誉为“广州第一芯”的广州粤芯半导体技术有限公司第一时间收到了4亿余元的足额增值税留抵退税款，这为企业当时基于虚拟IDM营运策略的12英寸芯片量产化注入了源头活水。“国家给予的政策红包，极大缓解了资金压力，加速了企业的技术创新和产能释放。”该公司市场及营销副总裁李海明表示，即使面对疫情冲击，公司项目进度仍跑出“粤芯加速度”，税收支持功不可没。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策扶持心系民生。在新疆巴里坤哈萨克自治县泽西有机食品有限公司的厂房里，工人正忙着将由马铃薯制成的粉饼装入箱中。该公司董事长王艳清介绍，这两年，公司已累计享受增值税和小微企业所得税优惠政策减免达100多万元，有了政策扶持，公司在马铃薯收购季日均用工达150人，每人日均工资可达150元。目前，马铃薯加工业已成功帮扶周边农民、牧民增收致富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　减税降费政策以实实在在、真金白银的支持帮扶，不断提振我国市场主体的发展信心，持续畅通国民经济运行的“毛细血管”，既强壮支柱产业又培育小微企业，既纾困解难又赋能添力，有效助推企业轻装上阵，激活市场主体发展的“一池春水”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630363233.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法：明确非法交易“两卡”犯罪行为适用帮助信息网络犯罪活动罪处理的具体法律标准</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630360956.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 昝秀丽）6月22日，最高人民法院刑三庭副庭长李睿懿在最高人民法院新闻发布会上表示，最高人民法院、最高人民检察院、公安部将联合发布《关于办理电信网络诈骗等刑事案件适用法律若干问题的意见（二）》（以下简称《意见二》）。《意见二》针对司法实践中存在的新的突出问题，如电信网络诈骗犯罪案件及关联犯罪案件的管辖、跨境电信网络诈骗犯罪案件的取证、涉手机卡、信用卡即所谓“两卡”犯罪案件的处理、办理电信网络诈骗犯罪案件的政策适用等问题进行了规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李睿懿表示，《意见二》明确了非法交易“两卡”犯罪行为适用帮助信息网络犯罪活动罪处理的具体法律标准。他指出，社会上存在被大量非法交易的手机卡、信用卡，成为实施电信网络诈骗犯罪的必备工具，涉“两卡”黑灰产业为电信网络诈骗犯罪推波助澜，已然成为电信网络诈骗犯罪屡打不绝的“帮凶”，打击整治“两卡”违法犯罪乱象势在必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他介绍，去年10月份“断卡”行动开展以来，成效显著，在总结“断卡”行动经验的基础上，《意见二》规定，为他人利用信息网络实施犯罪而收购、出售、出租信用卡、银行账户、他人手机卡、流量卡等的，可认定为刑法第二百八十七条之二规定的“帮助”行为。《意见二》又规定，行为人明知他人利用信息网络实施犯罪，为其犯罪而收购、出售、出租信用卡、银行账户、非银行支付账户等支付结算帮助，数量达到5张（个）以上，或者收购、出售、出租他人手机卡、流量卡等通讯工具帮助，数量达到20张以上，以帮助信息网络犯罪活动罪追究刑事责任。这项规定解决了非法交易“两卡”行为构成帮助信息网络犯罪活动罪“情节严重”的认定问题。《意见二》还规定，实施诈骗的行为人尚未到案，可以依法先行追究已到案关联犯罪行为人的刑事责任，以提高办案效率，确保不轻纵犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“借此机会，也要提醒广大群众，在面对不法分子提出收购手机卡、信用卡等的要求时，一定要保持清醒，明辨是非，不为所动，千万不要因贪图蝇头小利而以身试法，付出无可挽回的惨痛代价。”李睿懿强调。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630360956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>5月财政收入增速放缓 全国财政“三保”等重点支出增长较快</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630362362.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p/&gt;&lt;p/&gt;&lt;p&gt;       6月17日，财政部公布数据显示，5月，全国一般公共预算收入同比增长18.7%，比2019年同期增长6.8%。1-5月累计，全国一般公共预算收入96454亿元，同比增长24.2%。其中，全国税收收入83831亿元，同比增长25.5%；非税收入12623亿元，同比增长16.2%。1-5月累计，全国一般公共预算支出93553亿元，同比增长3.6%。其中，中央一般公共预算本级支出12000亿元，同比下降8.9%；地方一般公共预算支出81553亿元，同比增长5.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月7日，财政部部长刘昆向十三届全国人大常委会第二十九次会议作2020年中央决算的报告时表示，随着提高企业研发费用加计扣除比例等新增减税政策效应逐步释放，同时受去年下半年同期基数相对较高影响，预计全年收入增幅呈现前高后低走势，财政收支总体上仍处于紧平衡状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点评&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从财政收支节奏来看，前5月公共财政收入节奏较快，公共财政支出节奏较慢。1-5月公共财政收入已完成全年预算的48.8%，较去年同期提高5.7个百分点，较2019年提高2.1个百分点；而1-5月公共财政支出则完成了全年预算的37.4%，较去年提高1个百分点，较2019年下降2.1个百分点。从财政收支增速来看，5月公共财政收入增长放缓。5月公共财政收入两年平均增速为3.4%，较上月回落1.5个百分点。其中，非税收入两年平均增速较上月回落12.3个百分点至-8.5%，是5月公共财政收入增长放缓的主要拖累项；税收收入两年平均增速则较上月回升0.2个百分点至5.2%。从两年复合增速看，税收增长贡献主要来自消费税和进口环节税的回升以及增值税降幅的收窄。此外，个人所得税同比增长12.6%，保持较快增长；企业所得税同比增长2.9%，增速有所回落，表明5月汇算清缴规模低于预期；契税、房产税、土地增值税均有所回落但幅度较小，表明地产调控背景下，房地产市场仍保持较强韧性。从支出端看，5月公共财政支出较为平稳，同比增速为2.8%，较上月回升6.2个百分点，但两年复合增速较上月略有回落。5月增速较高的主要是社保、卫生健康和债务付息，增速分别为14.6%、4.1%和3.3%，卫生健康、教育、文体传媒也保持正增长，而节能环保、农林水事务、交通运输、城乡社区事务等分项支出继续下降，这与今年财政支出侧重保障民生和地方运转、化解地方债务风险以及有效支持实体经济等方面有关，地方政府基建投资意愿明显下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;―END―&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630362362.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委下达京津冀协同发展专项2021年第一批中央预算内投资计划 重点支持雄安新区重大项目建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630361636.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国家发展改革委6月22日消息，近日，国家发展改革委下达京津冀协同发展专项2021年第一批中央预算内投资17亿元，紧紧围绕支撑服务北京非首都功能疏解，重点支持有助于提升雄安新区承接能力的再生水厂、供水厂水源配套项目，以及有助于实现雄安新区高铁站和启动区等区域快速通达的市政道路等项目建设。同时，对北京市通州区与河北省北三县一体化发展、张家口首都水源涵养功能区和生态环境支撑区项目建设也给予支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发展改革委将加强京津冀协同发展专项投资计划执行监督检查，及时跟进投资计划实施情况，督促地方解决有关问题，确保项目建设取得实效，为推动北京非首都功能向雄安新区疏解打好基础。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630361636.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>500亿国家科技成果转化引导基金迎来丰收期</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630363106.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　我国科技成果转化引导基金渐入丰收期。记者21日从科技部获悉，经天津天创盈鑫创业投资合伙企业（有限合伙）子基金管理机构申请，并报科技部、财政部批准同意，国家科技成果转化引导基金日前正式转让退出该子基金。目前，国家科技成果转化引导基金转让所持该子基金全部份额的转让款已上缴中央国库，该子基金相关工商变更手续已办结。自此，国家科技成果转化引导基金自2015年成立以来，首批已有4只“毕业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年2月份，科技部发布公告称，国家科技成果转化引导基金正式退出上海绿色技术创业投资中心（有限合伙）子基金管理机构、陕西科控融通助业创业投资管理合伙企业（有限合伙)子基金和北京君联成业股权投资合伙企业（有限合伙）子基金管理机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，国家科技成果转化引导基金理事会理事、北京市万商天勤律师事务所律师袁毅超向《经济参考报》记者表示，上述四支子基金都是到期了退出，由其他投资人从政府基金手里收购其份额。“四支子基金都是首先毕业的优秀毕业生”袁毅超形象的描述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家科技成果转化引导基金，是国家为加速推动科技成果转化与应用，引导社会力量和地方政府加大科技成果转化投入的鼓励性基金。它们本着遵循“引导性、间接性、非营利性、市场化”的原则。它主要用于支持转化利用财政资金形成的科技成果，包括国家（行业、部门）科技计划（专项、项目）、地方科技计划（专项、项目）及其它由事业单位产生的新技术、新产品、新工艺、新材料、新装置及其系统等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据国家科技成果转化引导基金公布的数据显示，自2015年以来，国家科技成果转化引导基金下设创投子基金达30多只，规模将近500亿元，基金放大倍数超过4倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以此次成功“毕业”的天创成果转化创业投资基金(有限合伙)创业投资子基金为例，该基金由天津天创盈鑫创业投资合伙企业2015年正式成立规模达2.86亿元。子基金主要投资方向为节能环保、信息技术、先进制造等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着时间的推移和相关项目的逐渐成熟， 国家科技成果转化引导基金慢慢到了收获的季节。”对此，有业内专家表示，截至目前，国家科技成果转化引导基金已经成立5年，有部分项目已经发展起来，不需要国家基金来帮助引导扶持了，只有这样，才能腾挪出更多的资金去扶持新生力量的转化。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630363106.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部“关于优化休闲农业、乡村旅游用地政策 助力乡村振兴的建议”的答复 / 占用永久性基本农田15条问与答 请监督违法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630361007.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部“关于优化休闲农业、乡村旅游用地政策，助力乡村振兴的建议”的答复&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，农业农村部官网上公布了对十三届全国人大三次会议第4942号建议“关于优化休闲农业、乡村旅游用地政策，助力乡村振兴的建议”的答复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部经商自然资源部，明确对利用存量建设用地发展休闲农业、乡村旅游等农村二三产业的市、县，可给予新增建设用地计划指标奖励。对使用荒山、荒坡、荒滩及石漠化、边远海岛土地建设的旅游项目，优先安排新增建设用地计划指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建立多元化的乡村产业用地供应方式，支持发展景观农业、农事体验、观光采摘、研学教育、休闲垂钓、精品民宿、共享农庄、康体养老、农家乐、休闲农(牧、渔)园、森林人家、健康氧吧、生态体验、特色动植物观赏等业态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“答复”明确了三大问题：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;01&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预留和保障乡村产业建设用地指标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部高度重视乡村休闲旅游等&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）发展用地问题，会同自然资源部等，因地制宜编制国土空间规划，优化农村生产生活与生态空间布局，优先保障产业发展用地需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是统筹土地规划，保障用地需求。2019年，自然资源部印发的《关于全面开展国土空间规划工作的通知》(自然资源发〔2019〕87号)，要求各地结合县和乡镇级国土空间规划编制，通盘考虑农村土地利用、产业发展和历史文化传承等，优化村庄布局。2020年中央一号文件提出，新编县乡级国土空间规划应安排不少于10%的建设用地指标，重点保障乡村产业发展用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是优化村庄规划，落实用地指标。2019年，自然资源部办公厅印发《关于加强村庄规划促进乡村振兴的通知》(自然资办发〔2019〕35号)提出，允许在不改变县级国土空间规划主要控制指标情况下，优化调整村庄各类用地布局；允许各地在乡村国土空间规划和村庄规划中预留不超过5%的建设用地机动指标，支持零星分散的乡村文旅设施及农村新产业用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强产业规划，保障重点用地。2020年，农业农村部印发《全国乡村产业发展规划(2020―2025年)》，指导各地科学编制产业发展规划，注重与自然资源、城乡建设等规划相衔接，聚焦重点区域，打造精品工程，加快推进乡村休闲旅游产业转型升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;02&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在项目建设用地上给予一定用地指标扶持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，农业农村部会同自然资源部，加强指导，强化支持，引导各地对农民就业增收带动作用大、发展前景好的休闲农业和乡村旅游项目，给予建设用地指标扶持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是合理安排年度计划。将乡村休闲旅游等乡村产业建设用地纳入土地利用总体规划和年度计划合理安排。县级政府可通过土地利用规划，预留部分规划建设用地指标用于单独选址的农业设施和休闲旅游设施等建设。2020年中央一号文件提出，省级制定土地利用年度计划时，应安排至少5%新增建设用地指标保障重点乡村重点产业和项目用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是专项扶持产业项目。合理安排乡村休闲旅游等发展用地，优先保障纳入国家规划和建设计划的重点旅游项目用地和旅游扶贫用地。对利用存量建设用地发展休闲农业、乡村旅游等农村二三产业的市、县，可给予新增建设用地计划指标奖励。对使用荒山、荒坡、荒滩及石漠化、边远海岛土地建设的旅游项目，优先安排新增建设用地计划指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是盘活土地优先支持。修订《中华人民共和国土地管理法》，有效扩大集体建设用地使用和流转范围，简化审批审核程序。鼓励有序开展县域乡村闲置集体建设用地等土地综合整治，通过村庄整治、土地整理等方式结余的农村集体建设用地，优先发展乡村产业项目。积极推进农村宅基地制度改革试点，探索农村集体经济组织以出租、入股、合作等方式盘活利用闲置宅基地和农房，改造建设乡村旅游接待和活动场所。支持返乡下乡人员依托自有和闲置农房院落发展农家乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;03&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立多元化的乡村产业用地供应方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，农业农村部会同自然资源部，完善乡村产业发展用地政策，明确用地类型和供地方式，增加乡村产业用地供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是创新供地方式。2019年，国务院印发《关于促进乡村产业振兴的指导意见》提出，鼓励各地探索针对乡村产业的省市县联动“点供”用地，支持乡村休闲旅游和产业融合发展。推动制修订相关法律法规，完善配套制度，开展集体经营性建设用地入市改革，增加乡村产业用地供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是创新产业形态。立足发掘农业多种功能和乡村多重价值，依据自然风貌、人文环境等资源禀赋，开发特色突出、主题鲜明的乡村休闲旅游项目。用好农用地，发展景观农业、农事体验、观光采摘、研学教育、休闲垂钓等业态，开发“后备箱”“伴手礼”等旅游产品。盘活闲置农房和宅基地，发展精品民宿、共享农庄、康体养老、农家乐等业态。有效开发“四荒地”，发展休闲农(牧、渔)园、森林人家、健康氧吧、生态体验、特色动植物观赏等业态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是创新利益联结机制。推广契约型、分红型、股权型等合作方式，鼓励农村集体经济组织以土地使用权入股、联营等方式发展乡村休闲旅游等项目，让农民更多参与产业发展、更多分享产业链增值收益，降低集体土地交易成本与经营风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，农业农村部将会同自然资源部做好村庄规划编制工作，制定保障乡村产业发展的用地政策，加快推进乡村休闲旅游转型升级，助力乡村产业振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同期阅读：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;占用永久性基本农田15条问与答，请监督违法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1问：高速公路建设可以临时占用基本农田吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因基本农田密度较大，高速公路在实际施工过程中，引道、拌料站、弃土场等确实无法避免的需要临时使用基本农田的，可否由有关市、县统一报省厅批准，并报部备案，临时用地使用完成后，组织复垦，复垦好土地交还原集体经济组织？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：建设项目应合理优化工程设计，尽量减少或避免因工程施工需要临时占用耕地特别是基本农田。对于经充分论证、无法避让确需临时占用基本农田的，考虑到国家对基本农田实行特殊保护，为严格基本农田占用的监督管理，需由省级国土资源部门批准并报原国土资源部(现自然资源部)备案。临时用地使用完成后，建设单位应按经批准的土地复垦方案及时组织复垦，确保被压占破坏土地恢复原土地使用现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2问：铁路建设临时用地是否允许占用基本农田？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　铁路建设临时用地是否允许占用基本农田？若允许占用基本农田，临时用地手续由哪一级国土资源主管部门批准？在办理批准手续时有什么要求？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：第一，铁路等重点建设项目应合理优化工程设计，尽量减少或避免因工程施工需要临时占用耕地特别是基本农田。对于经充分论证确需临时用地的，要按照《土地管理法》有关规定办理临时用地手续，监督审核建设单位编制土地复垦方案，安排土地复垦经费，并切实做好对农民的补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，临时用地无法避让确需临时占用基本农田的，考虑到国家对基本农田实行特殊保护，为严格基本农田占用的监督管理，原则上由省级国土资源部门批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，临时用地使用完成后，应按经批准的土地复垦方案及时组织复垦，确保被压占破坏土地恢复原土地使用现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3问：基本农田是否可以种植花卉发展旅游？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我是一名基层国土资源局的工作人员，我所在的地区为国家级贫困县，党的十九大提出了乡村振兴战略，部里也出台了《关于深入推进农业供给侧结构性改革做好农村产业融合发展用地保障的通知》(国土资规[2017]12号)，大力支持农村发展，该通知第六条中规定：鼓励土地复合利用。围绕农业增效和农民增收，因地制宜保护耕地，允许在不破坏耕作层的前提下，对农业生产结构进行优化调整，仍按耕地管理。请问，如果是基本农田，是否允许在不破坏耕作层的前提下，种植观赏性花卉，发展乡村旅游？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《基本农田保护条例》第十七条规定，禁止任何单位和个人占用基本农田发展林果业和挖塘养鱼。《国土资源部关于全面实行永久基本农田特殊保护的通知》(国土资规[2018]1号)规定，对永久基本农田进行农业结构调整的要合理引导，不得对耕作层造成破坏；禁止以设施农用地为名违规占用永久基本农田建设休闲旅游、仓储厂房等设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4问：国营农场土地是不是基本农田？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：依据《基本农田保护条例》，基本农田是指按照一定时期人口和社会经济发展对农产品的需求，依据土地利用总体规划确定的不得占用的耕地。《基本农田保护条例》第十条规定：下列耕地应当划入基本农田保护区，严格管理：(一)经国务院有关主管部门或者县级以上地方人民政府批准确定的粮、棉、油生产基地内的耕地；(二)有良好的水利水土保持设施的耕地，正在实施改造计划以及可以改造的中低产田；(三)蔬菜生产基地；(四)农业科研、教学试验田。国营农场土地符合上述条件的，依据土地利用总体规划，应当划为基本农田。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5问：基本农田可以种植葡萄吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：基本农田种葡萄不违反《中华人民共和国农村土地承包法》(以下简称《承包法》)。《承包法》规定承包方承担“维持土地的农业用途，不得用于非农建设”的义务，“依法保护和合理利用土地，不得给土地造成永久性损害”等义务。在基本农田上种葡萄不属于非农建设。《承包法》还明确承包方“有权自主组织生产经营和处置产品”的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原国土资源部(现自然资源部)等七部委《关于进一步做好基本农田保护有关工作的意见》(国土资发〔2005〕196号)提出“基本农田上的农业结构调整应在种植业范围内进行”，而根据农业部意见，葡萄应在种植业范围之内。综上所述，我们认为，基本农田的主要功能是保障国家粮食安全，在基本农田进行农业结构调整、没有造成耕作层严重破坏的，根据土地利用现状分类，作为可调整地类按照耕地进行管理，可以保持现状，继续作为基本农田加以保护。对造成基本农田耕作层严重破坏的，应依法按要求立即停止和纠正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6问：光伏用地占用农用地可否在基本农田上开展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为响应国家节能减排政策号召，实现可持续发展，我们目前正投资开发建设“光伏+农业”，即农光互补项目。依托农业大棚，上方发电，下方种植农作物，一地多用，不荒废不固化不改变土地性质。想咨询一下，这样的项目可否在基本农田上开展呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：按现行政策，光伏用地占用农用地的，包括占用设施农业、农业大棚，均应办理农用地转用审批手续，依法不得占用基本农田。具体政策请向当地国土资源部门咨询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;7问：占用基本农田发展林果业应怎么处罚？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　占用基本农田发展林果业或苗圃应该怎么处罚，用法律上的哪个条款？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《基本农田保护条例》规定：禁止占用基本农田发展林果业和挖塘养鱼。第三十三条：违反本条例规定，占用基本农田建窑、建房、建坟、挖砂、采石、采矿、取土、堆放固体废弃物或者从事其他活动破坏基本农田，毁坏种植条件的，由县级以上人民政府土地行政主管部门责令改正或者治理，恢复原种植条件，处占用基本农田的耕地开垦费1倍以上2倍以下的罚款；构成犯罪的，依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;8问：基本农田能不能用于电力公司建设变电站？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基本农田能不能用于电力公司建设变电站？征地手续必须由哪里批准？如果征地单位在未告知基本农田使用者的情况下就开始施工，群众在向土地行政主管部门和农业行政主管部门反应后且无果，群众是不是可以自行拆除基本农田上的正在建设中的围墙并恢复地貌、恢复耕种？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：依据《基本农田保护条例》规定，只有国家能源、交通、水利、军事设施等重点建设项目，选址确实无法避开基本农田保护区的，可以占用基本农田，涉及农用地转用或征收土地的，必须经国务院批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;9问：征用基本农田用于交通水利建设是否合法？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　请问征用农村基本农田用于非国家能源、交通、水利、军事设施等重点建设项目项目是否合法？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：按照《土地管理法》和《基本农田保护条例》有关规定，除国家能源、交通、水利、军事设施等重点建设项目外，其他非农业建设一律不得占用基本农田。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;10问：小麦高产示范田是基本农田吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小麦高产示范田是不是基本农田？省政府可不可以审批并征收用于城镇化建设？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：基本农田和基本农田保护区应按照规定程序划定确认。征收除基本农田、基本农田以外的耕地超过35公顷和其他土地超过70公顷以外的土地的，由省级人民政府批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;11问：请问基本农田上是否可以种植草坪？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《中华人民共和国土地管理法》第三十六条规定：禁止占用基本农田发展林果业和挖塘养鱼。请问是否可以在基本农田上种植草坪(草坪用于销售，主要用于市政、小区绿化等)呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《基本农田保护条例》(国务院令第257号)第十七条规定：禁止任何单位和个人在基本农田保护区建窑、建房、建坟、挖砂、采石、采矿、取土、堆放固体废弃物或者进行其他活动破坏基本农田的活动。禁止任何单位和个人占用基本农田发展林果业和挖塘养鱼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《国务院关于坚决制止占用基本农田进行植树等行为的紧急通知》(2004年3月20日国发明电1号)规定：凡在基本农田上进行植树造林(包括种植速生丰产林)、挖塘养鱼、绿色通道和城市绿化隔离带建设的必须立即停止和纠正。原国土资源部(现自然资源部)等七部委《关于进一步做好基本农田保护有关工作的意见》(国土资发〔2005〕196号)规定：“基本农田上的农业结构调整应在种植业范围内进行”并且“不准在基本农田内挖塘养鱼和进行禽畜养殖，以及其他破坏耕作层的生产经营活动”。种植草坪会对耕作层造成严重破坏，按照有关规定，不应在基本农田上种植草坪，有关行为应当禁止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12问：在基本农田上实施稻鱼、稻虾、稻鳖综合立体养殖是否算破坏基本农田？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从2016开始，农业部就对新型的养殖方式鼓大加励和扶持，但落实到地方就比较滞后，没有相关文件下发，导致老百姓一直不敢转换经营方式，导致人均收入一直提升不上去。比如说稻鱼、稻虾、稻鳖综合立体养殖。但原有是种植水稻的基本农田，一旦开展上述所讲的各种养殖，势必会要堆埂(防逃和防汛)和挖1米多深，宽4米左右的内环形沟进行水产养殖套养。但在辖市区的国土部门是找不到这样的文件的，让老百姓怎么去实施不算违法，不算破坏耕地。如果这样算违法，农业部鼓励的各种提高农民收入的政策就就跟国土相关法律相违背，请问有没有具体文件可以参考呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：根据《基本农田保护条例》第三条，基本农田实行全面规划、合理利用、用养结合、严格保护的方针。根据第十七条，禁止任何单位和个人占用基本农田发展林果业和挖塘养鱼。在基本农田上实施稻鱼、稻虾、稻鳖综合立体养殖，应当以不破坏基本农田为前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;13问：在基本农田里搞苗圃培育苗木可以吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在基本农田里搞苗圃培育苗木(如黑松、五角枫、小苹果苗)可以吗？如里不允许，如何对这种行为进行处理？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：根据《基本农田保护条例》第三十三条：违反本条例规定，占用基本农田建窑、建房、建坟、挖砂、采石、采矿、取土、堆放固体废弃物或者从事其他活动破坏基本农田，毁坏种植条件的，由县级以上人民政府土地行政主管部门责令改正或者治理，恢复原种植条件，处占用基本农田的耕地开垦费1倍以上2倍以下的罚款；构成犯罪的，依法追究刑事责任。参照上述规定处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　14问：因工程施工需要临时占用部分基本农田可以吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在建中的高速公路，因建拌料站、简易棚宿舍、大型预制件桥梁等，需临时占用部分基本农田可以吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：建设项目应合理优化工程设计，尽量减少或避免因工程施工需要临时占用耕地特别是基本农田。对于经充分论证、无法避让确需临时占用基本农田的，考虑到国家对基本农田实行特殊保护，为严格基本农田占用的监督管理，需由省级国土资源部门批准。临时用地使用完成后，建设单位应按经批准的土地复垦方案及时组织复垦，确保被压占破坏土地恢复原土地使用现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;15问：占用基本农田建厂区是否合法？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我是一位农民的儿子，代替家中老父亲咨询一下关于占用基本农田建厂的一些规定，以及未经基本农田使用者同意的情况下开工建设厂区是否合法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：关于占用基本农田的规定：《基本农田保护条例》第十五条规定：基本农田保护区经依法划定后，任何单位和个人不得改变或者占用。国家能源、交通、水利、军事设施等重点建设项目选址确实无法避开基本农田保护区，需要占用基本农田，涉及农用地专用或者征用土地的，必须经国务院批准。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630361007.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>春雨随风润苗青 扶助小微景象新――税务系统开展2021年助力小微企业发展“春雨润苗”专项行动成效初显</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630363216.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　小微稳，市场活；小微兴，百业旺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前召开的全国深化“放管服”改革着力培育和激发市场主体活力电视电话会议指出，小微企业、个体工商户作为产业链供应链的“毛细血管”和市场的“神经末梢”，对完善我国产业和市场体系发挥了独特而重要的作用。一直以来，小微企业都是发展的生力军、就业的主渠道、创新的重要源泉，但因自身抗风险能力较弱，小微企业更容易受到外部不利因素的冲击，生产经营仍面临较大困难，呵护小微企业成长是扎实做好“六稳”工作、全面落实“六保”任务的重要内容，是服务经济社会发展大局的关键之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月，作为“我为纳税人缴费人办实事暨便民办税春风行动”的重要组成部分，国家税务总局与全国工商联联合开展2021年助力小微企业发展“春雨润苗”专项行动，推出“惠苗政策进万家”“助苗服务优体验”“护苗成长促发展”3大类主题活动12项行动措施，帮助小微企业纾困发展，各地税务部门按照税务总局部署，与各地工商联密切配合，共同促进“春雨润苗”专项行动起好步、带好头、出好彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;惠苗固本 宣传为先&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“扫一扫政策‘明白卡’上的二维码，企业可享受的税费优惠政策、‘税银贷’申请指南等一目了然，这份政策宣传‘大礼包’让我们小微企业感受到了税务部门的贴心和用心。”云南香格里拉市宏鹏工程经营部负责人和亚强有感而发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年以来，国家在原有支持小微企业发展的税费优惠政策基础上，出台了包括减征小型微利企业所得税、提高小规模纳税人增值税起征点、小规模纳税人减按1%征收率征收增值税等一系列税费优惠政策，为小微企业纾困解难，增强小微企业的活力和发展后劲。作为“春雨润苗”专项行动的第一大类主题活动，“惠苗政策进万家”活动旨在全面精准实施面向小微企业的税费政策宣传咨询辅导，创新方式方法，帮助小微企业懂政策、得实惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――多样宣传广覆盖，优惠政策降甘霖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　好政策要让纳税人缴费人早知道。广东、西藏、新疆等地税务局联合当地工商联举办宣讲会，对小微企业税费优惠政策进行宣讲；辽宁、山东、河南、重庆等地税务部门从不同应用场景制作视频、动漫等税宣产品，生动解析小微企业相关税费政策。在浙江，税务部门制作的案例式政策指南帮助众多小微企业了解如何方便快速享受优惠；在四川成都，税务部门推出4类7项小微企业专属“码上服务”矩阵，实现“优惠政策一码清、红利账单一码清、涉税风险一码知”；在山东，税务部门组建的192支税收专家顾问团队正在为小微企业提供精准化、个性化辅导……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“税务局的宣传力度大，而且形式多样，微信推送、电话辅导、上门答疑，连邮政快递包裹上都有税收优惠宣传贴纸。”深圳市远景达物联网技术有限公司财务总监梁丽萍对税务部门的工作赞不绝口，“今年在税务干部的帮助下，我们享受到了小型微利企业所得税优惠，第一季度税负减轻73%，经营压力明显缓解。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――精准推送增实效，分类提醒显关怀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“小型微利企业年应纳税所得额不超过100万元的部分，再减半征收企业所得税……”光束（北京）戏剧文化传媒有限责任公司的财务负责人王超在登录电子税务局时，“政策速递”模块弹出多条小微企业优惠政策提醒，他高兴地说：“政策直推，把税收红利推进了我口袋里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　信息化时代，有价值信息与冗余信息交织，如何实现税费政策的“精准速递”，避免信息过剩对纳税人缴费人造成干扰，一直是税务部门致力研究解决的重要课题。在今年的“春雨润苗”专项行动中，税务部门在这方面下功夫、出实招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　厦门市税务局通过税企征纳互动平台，将企业人员分为法定代表人、财务负责人、办税缴费人和税务代理人四类，根据政策内容进行分类推送，目前已向小微企业推送相关政策措施436万户次；在浙江湖州，税务干部有针对性地向物流、木业、纺织等行业的小微企业推送最新政策、办税提醒、风险提示等，为小微企业提供全方位政策指引；在广西，税务部门针对涉农、商贸、餐饮住宿等涉及国计民生的八大重点行业小微企业需求，推出“税费辅导周三见”系列专题培训活动，开展分类辅导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至目前，各级税务机关累计向小微企业分门别类精准推送税费政策4.3亿户次，开展小微企业专题政策宣讲、现场培训等活动7000余场次，累计在线解答小微企业问题150余万次，着力保证政策宣传无死角、涉税辅导全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院财经战略研究院副院长杨志勇表示，“春雨润苗”专项行动发挥了税务部门和工商联各自的比较优势，能更精准地获取小微企业信息，更有针对性地提供服务，助力小微企业茁壮成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助苗强干 服务为本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月的青海茶卡盐湖，雪山倒映在湖面上，形成水天相交、湖山辉映的高原特有风光，“天空之镜”迎来了一年中最美的季节。乌兰县茶卡家常菜馆老板刘兰玲说：“现在到了旅游旺季，发票用量激增。原来到税务局领票要跑100多公里，现在茶卡有了便民办税自助服务点，真是太方便了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对小微企业人员少、办税能力弱，容易发生无法及时享受政策红利的现实情况，税务部门在“助苗服务优体验”活动中通过拓展便利化办税渠道，科学统筹服务资源，简化办税流程，拓展服务场景，着力提升小微企业获得感，帮助小微企业会办理、享红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――深入体验提质效，全面完善优服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　角色互换，让小微企业走进办税服务厅，让税务部门听到纳税人缴费人的声音，用办税缴费服务的全方位优化，深化税务服务的“供给侧”改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　青岛市税务局面向全市招募包括小微企业办税人员在内的100名体验师，为税费服务“挑刺”，并开发小程序建立工作闭环，确保体验师提交的意见“事事有着落、件件有回音”；攀枝花市税务局专门招募小微企业税费服务体验师，体验全市办税服务厅及“税邮合作”便民办税延伸点服务，收集小微企业办税需求，及时进行优化调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为税费服务体验师的一员，安徽旭斌建筑工程有限公司财务人员解韩日前再次来到太和县税务局的智慧办税服务厅进行体验。“20多个常见业务操作视频，随点随学，遇到难题还可以与后台专家视频交流，像我们这样的小微企业办税越来越方便了。”更让解韩惊喜的是税务部门对纳税人诉求的回应效率。他说：“上次来体验时，我咨询了财产和行为税合并申报问题。这次来，我发现相关解读视频已经上传到智能辅导知识库中了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至6月15日，36个省（区、市）税务部门在办税服务厅均设置了体验区，专人辅导小微企业操作；14个省（区、市）税务部门组织开展辅导小微企业开票的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）体验活动1900余场次；11个省（区、市）税务部门招募5000余名小微企业税费服务产品体验师，组织开展互动体验活动646场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――线上办税快发展，网上领票邮寄达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　办税从“笔尖”到“指尖”，从“纸上”到“网上”再到“掌上”。税务部门不断拓展“非接触式”办税缴费方式，扩大“一次不用跑”覆盖面，并丰富发票申领方式，持续优化的税收营商环境润泽千千万万小微企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地税务部门大力拓展网上办税缴费事项，天津、黑龙江、上海、重庆、宁夏等地税务局开发上线地方税务APP推行掌上办税；多地税务部门已实现电子发票网上申领，河北、内蒙古、湖南、海南等地税务局为纳税信用良好的纳税人提供发票日常免费配送服务，吉林、山西、陕西、福建等地实现纸质发票全部免费寄送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“网上申请、在线审批，不到10个小时出口退税款就到账了。”聊城市固特金属制品有限公司的会计陈龙涛为税务部门点赞，“以往申请退税要跑分局、跑县局，现在退税资料电子扫描传输，真是方便快捷。”他说。山东省税务局全面推行“网络化无接触式退税”新模式，对于无疑点申请企业，即时审批资料并推送国库，加快退税办理流程，及时为企业发展注入资金“活水”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;护苗成长 机制为重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业要发展，从“小树苗”成长为“参天大树”，离不开长期、全方位的灌溉和呵护。“护苗成长促发展”活动通过打造“点线面结合、中长期兼顾”的助力小微企业发展模式，构建常态联动机制，帮助小微企业稳发展、行长远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――精简流程增便利，政策享受优机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　呵护小微企业茁壮成长，需要常态化、制度化机制为小微企业“保驾护航”，需要持续施策、优化服务，为小微企业“输氧造血”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地税务部门全面推行“自行判别、申报享受、资料留存备查”的税费优惠享受方式。甘肃省税务局利用大数据，自动识别不同市场主体，实现税收优惠事项“自行申报、网上办理、先行享受、后续监管”，小微企业等符合条件的纳税人无须提交材料、无须申请，就能“坐享”政策红利；宁波市税务局推出防疫版智能“引导式”申报系统，实现对小规模纳税人征收率调整等优惠政策的自动分析填列，完善企业所得税智能申报系统，实现小型微利企业所得税优惠政策“自动监控、自动计算、自动享受”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――部门协同共发力，诉求响应解难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　助力小微企业发展需要集中各方力量，共同撑起“保护伞”。在四川，税务部门与工商联合组织召开民营企业、小微企业座谈会30余场次，收集纳税人涉税需求，并当场回应；在贵州，税务部门依托税企互动平台建立“税费诉求直通车”，由省局统筹，形成横向联动、纵向互动的诉求响应机制；在宁波，税务部门联合各级工商联开展18场不同规模的政企恳谈活动，邀请小微企业代表参会交流，解答企业涉税难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在近日由大连市税务局第三税务分局和市工商联共同举办的银行业和小微企业专场座谈会上，3家企业现场签订了贷款协议，7家企业达成了进一步融资意向。“座谈会让我们这样的小微企业找到了适合自己的信贷产品，方便快捷的融资渠道让公司扩大投资更有底气。”大连德沣物业管理有限公司总经理徐彤俊对企业未来发展信心十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至6月15日，36个省（区、市）税务部门与工商联建立小微企业诉求联动响应机制，收集到小微企业涉税诉求2600余条；27个省（区、市）税务部门建立涉税异议事项协调机制；26个省（区、市）税务部门组织召开座谈会1439场，共收集小微企业涉税涉费意见建议4740条，并逐一回复解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“春雨润苗”专项行动开展以来，纳税人缴费人好评如潮，各地工商联负责人也给予充分肯定。江苏省委统战部副部长、省工商联党组书记顾万峰表示，“春雨润苗”专项行动是助力小微企业健康发展的扎实举措，进一步拓展了全省小微企业的成长空间。湖北省委统战部副部长、省工商联党组书记王兆民表示，在“春雨润苗”专项行动中，工商联与税务局联合建立税收信息共享清单、企业涉税诉求收集反馈等协作机制，让税费政策红利和便民服务举措惠及小微企业，抓住了小微企业的核心诉求。江西省民营经济研究院院长张新芝表示，工商联将建立与税务部门间的常态化沟通协调和联动协作机制，加强诉求收集快速响应，呵护小微企业稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春风拂四季，春雨常润苗。全国税务系统将坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，按照党史学习教育和“我为群众办实事”实践活动部署，结合落实中办、国办《关于进一步深化税收征管改革的意见》以及全国深化“放管服”改革着力培育和激发市场主体活力电视电话会议精神，通过开展“春雨润苗”专项行动，推进减税降费政策落实落细，持续优化小微企业税费服务，不断培育和激发市场主体活力，更好发挥税收在国家治理中的基础性、支柱性、保障性作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630363216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：截至5月末全国地方政府债务余额271921亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630361049.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网6月22日讯 据财政部消息，今年1-5月，全国发行地方政府债券25463亿元，其中，发行新增债券9465亿元，发行再融资债券15998亿元；地方政府债券到期偿还本金10157亿元，其中，发行再融资债券偿还本金9147亿元，安排财政资金等偿还本金1010亿元；地方政府债券支付利息3214亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经第十三届全国人民代表大会第四次会议审议批准，2021年全国地方政府债务限额为332774.3亿元，其中一般债务限额151089.22亿元，专项债务限额181685.08亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年5月末，全国地方政府债务余额271921亿元，控制在全国人大批准的限额之内。其中，一般债务134673亿元，专项债务137248亿元；政府债券270170亿元，非政府债券形式存量政府债务1751亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年5月末，地方政府债券剩余平均年限7年，其中一般债券6.3年，专项债券7.6年；平均利率3.52%，其中一般债券3.52%，专项债券3.52%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（编辑：董小迪）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630361049.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：1-5月地方政府债券到期偿还本金10157亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630360946.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 彭扬）财政部6月22日发布数据显示，2021年1-5月，地方政府债券到期偿还本金10157亿元。其中，5月当月到期偿还本金2880亿元。发行再融资债券偿还本金9147亿元，安排财政资金等偿还本金1010亿元。2021年1-5月，地方政府债券支付利息3214亿元。其中，5月当月地方政府债券支付利息794亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630360946.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：全国地方政府债务余额271921亿元 控制在全国人大批准的限额之内</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630361688.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 吕银玲）6月22日，财政部发布2021年5月地方政府债券发行和债务余额情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年5月，全国发行地方政府债券8753亿元。其中，发行一般债券4229亿元，发行专项债券4524亿元；按用途划分，发行新增债券5701亿元，发行再融资债券3052亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-5月，全国发行地方政府债券25463亿元。其中，发行一般债券13759亿元，发行专项债券11704亿元；按用途划分，发行新增债券9465亿元，发行再融资债券15998亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经第十三届全国人民代表大会第四次会议审议批准，2021年全国地方政府债务限额为332774.3亿元，其中一般债务限额151089.22亿元，专项债务限额181685.08亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2021年5月末，全国地方政府债务余额271921亿元，控制在全国人大批准的限额之内。其中，一般债务134673亿元，专项债务137248亿元；政府债券270170亿元，非政府债券形式存量政府债务1751亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630361688.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>北交所：“十三五”以来870家国企通过北交所完成混改 引入社会资本3293亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630361210.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）6月22日，北京产权交易所党委书记、董事长吴汝川在“2021年混合所有制改革项目推介会”上表示，“十三五”以来，北交所完成各类国资交易项目27831项，交易金额近1.55万亿元。870家国有企业通过北交所完成混改，引入社会资本3293亿元。2019年以来，北交所积极服务国企混改项目推介新需求，通过两次中央企业混改项目推介会和央企·京企混改项目联合推介会，累计集中推介项目673项，拟引入社会资本超4400亿元，其中，国电投青海黄河公司、南航通航、国投高新、首钢朗泽等一批企业实现混改，企业市场竞争力得到极大提升。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210622/c630361210.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>