<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 01 Jul 2020 03:58:57 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国(福建)―东盟经贸合作推介会召开</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621438760.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621438760.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行下调再贷款再贴现利率0.25个百分点 促资金“直达”实体</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621438601.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621438601.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>海关总署今日起在北京、天津、南京、杭州等海关开展跨境电商B2B出口监管试点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621437816.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621437816.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央深改委会议全文来了 《国企改革三年行动方案》审议通过</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435534.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435534.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新冠确诊病例超1000万 全球直接经济损失已抹去2019全年增长</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435465.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435465.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>将支持实体经济恢复与可持续发展放在更突出位置</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435388.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435388.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>再降25bp，票据资产吸引力再上升！从中长期看票据市场</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435303.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435303.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外资对中国并购额 首超中国对外并购额</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435164.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435164.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多地税务部门出实招稳住外资外贸基本盘</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621440927.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中央广播电视总台经济之声《天下财经》报道，稳住外贸外资基本盘的政策信号持续释放。在此背景下，国家税务总局最新公布的数据显示，今年1至5月，全国累计为企业办理出口退税超过6300亿元，有效缓解了疫情期间外贸企业的资金流压力，同时也为企业出口转内销提供了“转场”启动资金的支持。记者29日探访宁波、厦门、山东等多个外向型经济活跃的地区，“非接触式”办税、税收顾问服务制度等都是稳住外贸外资基本盘实打实的“硬举措”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从今年3月20日开始，1084项产品的出口退税率提高到13%，380项产品的出口退税率提高到9%。退税率提高的同时，退税效率也在不断提高，出口退税办理时间压缩到8个工作日以内，无纸化退税成为压缩时间的有力“抓手”。根据国家税务总局发布的最新数据，截至5月底，无纸化退税申报企业户数已占所有申报企业户数的93%，退税额占所有退税额的96%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在多项政策利好叠加的背景下，今年前5个月，全国累计办理出口退税6324亿元，有效缓解了疫情期间外贸企业的资金压力，让外贸企业有足够的资金投入生产和销售等环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在外贸出口大市宁波，及时到账的出口退税款成为外贸企业出口转内销的“转场”启动资金。浙江月立电器有限公司国内市场部总经理刘宝松告诉记者，因为全球疫情的持续蔓延，外贸订单严重萎缩。出口转内销的重磅政策不断释放，但开拓国内市场需要资金。出口退税款解了燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘宝松说：“从出口为主转向内外并重，我们在备货、生产、团队组建、线上线下销售渠道搭建、营销等方面都需要资金。今年1-5月，我们收到了超过2600万元的出口退税款，这一笔钱有效地解决了我们资金紧张的难题，对于我们开拓国内销售市场的帮助是非常大的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在外资外贸企业密集的沿海城市厦门，当地税务部门针对当地企业特点，提出出口退税的平均办理时长再压缩20%，并且企业零跑腿就能办、“非接触式”就能办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局厦门市税务局出口退税服务和管理局副局长陆军展示了一组最新数据。他说：“今年1-5月，厦门税务累计办理出口退税130亿元，其中涉及外资企业1013户，累计退税45亿元，让厦门外资企业享受到便捷高效的税收服务；同时大力深化‘非接触式’办税，对出口退(免)税业务申请，全面实行网上办理，目前网上申请业务已超过99%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样通过深化出口退税服务稳住外资外贸基本盘的还有港口大省山东。当地税务部门组建了由税收业务骨干以及公职律师、税务师、注册会计师等专业人才构成的税收专家顾问团队，为企业提供“一对一”精准服务，帮助外贸企业应享尽享出口退税的新政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农药出口企业山东中农联合生物科技股份有限公司财务经理李强说：“今年3月份国家出台了新的出口退税政策，这一政策下来以后，税收顾问就告知，我们企业出口的制剂类产品就在这次退税率提高的范围之内，对我们进行‘一对一’的辅导，让我们及时享受到了政策红利。预计今年这项新政可以带来新增退税210多万元，这笔钱很好地补充了企业的流动资金，对企业的经营发展有很大帮助。”&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621440927.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>河南2025年粮食产业经济总产值将达到4000亿元以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621438940.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　河南省政府新闻办召开“解读《关于坚持三链同构加快推进粮食产业高质量发展的意见》”新闻发布会，介绍了《关于坚持三链同构加快推进粮食产业高质量发展的意见》(以下简称《意见》)的现实意义、核心要义和实践路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“6月3日，河南省政府印发了《关于坚持三链同构加快推进粮食产业高质量发展的意见》。这是全国省级政府首个贯彻落实习近平总书记关于‘延长粮食产业链，提升价值链，打造供应链’讲话精神，推进粮食产业高质量发展的指导性文件。”河南省粮食和物资储备局党组成员、副局长赵连辉介绍，科学回答了像河南这样的粮食大省如何构建更高层次、更高质量的现代化粮食产业体系的时代命题，对河南省做好“六稳”工作，落实“六保”任务，确保粮食能源安全和产业链供应链稳定，具有重要的指导意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》首先提出了今后一个时期促进粮食产业高质量发展的总体思路：以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，以农业供给侧结构性改革为主线，以科技创新和制度创新为动力，坚持产业链、价值链、供应链“三链”同构，坚持绿色化、优质化、特色化、品牌化“四化”方向，坚持优粮优产、优粮优购、优粮优储、优粮优加、优粮优销“五优”联动，坚持“政府引导、市场主导，突出重点、融合发展，科技支撑、创新驱动，龙头带动、集聚发展”的基本原则，全面提升粮食产业质量效益和竞争力，加快实现由粮食资源大省向粮食产业强省转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》明确了河南省未来5年的具体目标任务。到2025年，全省粮油加工转化率达到90%以上，主食产业化率达到65%以上，粮油精深加工产值占粮油加工业总产值的比重达到50%以上;粮食产业经济总产值达到4000亿元以上;打造一批全国知名粮油加工龙头企业，大幅提升绿色优质粮油产品供给能力，基本建成以小麦、玉米、稻谷、油料等为重点的产业链健全、价值链高效、供应链完善的现代粮食产业体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对提出的具体目标，《意见》围绕如何延长产业链、提升价值链、打造供应链，作了具体安排部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在延长粮食产业链方面，我们针对小麦、玉米、稻谷和油料等四大主粮，制定了差异化的发展目标。通过支持企业前延后伸上下游产业，鼓励粮食加工副产物综合利用，不断提升主食产业化和粮油精深加工水平，持续优化粮油产品结构，推动粮食全产业链发展。”赵连辉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在提升价值链方面，提出了绿色化、优质化、特色化和品牌化等“四化”发展方向。通过构建绿色粮食产业体系，发展粮食绿色循环经济，深入实施优质粮食工程，支持企业开发特色粮油产品，实施品牌提升行动，开展品牌宣传和产品推介，擦亮“河南粮食王牌”金字招牌，不断提升粮油产品附加值和市场竞争力。在打造供应链方面，重点打造原粮供应、仓储物流、市场供应和质量安全等四大体系。通过加强优质粮油种子培育，扩大优质原粮种植面积，加快现代仓储物流基础设施建设，完善公铁水无缝衔接的多式联运物流体系，合理布局粮油交易市场网络，发展电子商务和期货市场，培育电子商务市场主体，强化粮食生产流通各环节监管，健全进口粮食联合监管体系，着力打造全省优质粮油方便快捷高效安全的供应体系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621438940.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今日财经数据前瞻：上午公布中国财新制造业PMI 晚间公布多项美国就业数据</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435466.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据方面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财新制造业PMI，是经济健康状况的领先性指标，高于50表明制造业扩张，对澳元有利。反之，低于50，表明中国制造业萎缩，对澳元不利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国实际零售销售月率，是消费者支出的领先性指标，而消费支出又是整体经济活动的最主要内容。零售销售增加，利好欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国季调后失业率，失业率是最重要的经济指标之一，深受劳动市场供需以及经济循环之影响，失业率的高低，也反映了经济的运行状况。尽管被视为滞后指标，失业人口是衡量总体经济健康状况的重要信号，因消费者支出与就业市场条件高度关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国挑战者企业裁员人数，裁员人数的变化，反映了企业用工情况的好坏。若裁员人数增加，显示就业市场恶化，对美元不利。在美国劳工部官方非农就业报告公布前一天公布，但对市场影响不及提前非农就业数据两天公布的ADP就业报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国ADP就业人数，就业数据是消费者支出的领先指标，占总体经济活动中的大部分。比劳工部公布的官方非农就业数据提前两天公布，被看作是非农数据的先行指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国Markit制造业PMI，是反映经济状况的领先指标，因企业能对市场环境迅速做出反应。外汇投资者通过观察这类数据的变化，对美国经济前景作出判断，进而影响到汇市走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国ISM制造业PMI，是经济健康与否的先行指标，商业能迅速对市场条件作出反应，采购经理人对其公司经济状况的看法或许是最及时和相关的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国EIA原油库存变动，这是一个美国指标，库存的增减，会影响到原油价格，进而对加元产生影响，因加拿大原油出口占经济比重大。影响大于美国石油学会(API)的每周原油库存变化。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/9600d0742b37b506" id="42b1a6a998eb61c8aa9c0967156cf444" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435466.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>免税消费迎来扩容升级</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621436637.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今日，《关于海南离岛旅客免税购物政策的公告》正式实施。与此前政策相比，《公告》主要的差异点涉及海南免税的额度、品类、单件免税限额以及单次购买件数的调整。海南离岛免税政策自2011年正式颁布落地以来，也一直保持持续的逐步调整优化步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，次免税产品种类新增酒类、茶类、电子消费类共7类商品，其中增加电子类产品超出市场预期，目前离岛免税商品以香化类为主，增加电子类产品将扩大消费人群覆盖面，利于购物人数增加。规模庞大的增长空间+引导消费回流的政策背景下，免税行业是当之无愧的黄金赛道，建议关注免税行业龙头企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;事件驱动 新一轮免税细化措施出台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部、海关总署、税务总局发布《关于海南离岛旅客免税购物政策的公告》(以下简称《公告》)，自7月1日起实施。《公告》的发布是对6月1日《海南自由贸易港建设总体方案》的政策落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此前政策相比，《公告》主要的差异点涉及海南免税的额度、品类、单件免税限额以及单次购买件数的调整。具体包括：免税购物额度从每年每人3万元提高至10万元;离岛免税商品品种由38种增至45种;取消单件商品8000元免税限额规定;以额度管理为主，除化妆品、手机、酒类外，不对其他品类单次购买数量进行限制。此次行邮税(单件商品免税额度)的放开以及多数品类取消件数限制，有利于激发消费热情，带来离岛免税客单价的显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海南离岛免税政策自2011年正式颁布落地以来，也一直保持持续的逐步调整优化步伐。结合今年6月1日颁布的《海南自由贸易港建设总体方案》，其中明确提出“放宽离岛免税购物额度至每年每人10万元”的基础上，本次政策内容不在涉及单件商品8000元的免税限额规定，且明确表示，本次政策执行后，财政部公告2011年第14号、2012年第73号、2015年第8号、2016年第15号、2017年第7号，及财政部、海关总署、税务总局2018年公告第158号、2018年第175号同时废止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　换言之，本次海南离岛免税细则实质进一步取消了单件8000元免税限额的规定，即以总额度管理为主，在每人每年10万元额度内，不再涉及单件商品金额上限的约束，超市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，《公告》提出“具有免税品经销资格的经营主体可按规定参与海南离岛免税经营”，鼓励适度竞争，未来海南的政策走向有望朝着激发市场活力、推动免税市场蛋糕做大的方向发展，未来市场机制将会更加有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;行业前景 免税业务具备客流量支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据GenerationResearch的数据显示，2018年全球免税销售总额达757亿美元，同比增长10.15%，2016-2018年平均每年复合增长率约为6%，总体来说保持着较高的增长速度。而根据商务部以及中国产业信息网数据显示，2018年中国免税市场规模为395亿元，同比增长26.51%，2016-2018年平均每年复合增长率为15.63%，高于同期全球增速(5.90%)9.73pct。预计我国免税市场在未来几年仍将呈现10%-20%的增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国出境旅游人群数量庞大，免税业务具备客流量支撑。据文化与旅游部不完全统计，我国2019年出境旅游人次达到1.55亿人次，同比增长3.53%，入境旅游1.45亿人次，同比增长2.69%。出入境旅游人群数量庞大，消费需求也不断增长，为机场免税、市内免税业务发展提供客流量支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国内消费升级，对奢侈品和高端化妆品的需求也不断上升。据麦肯锡统计，2018年我国居民全球奢侈品 (包含奢侈品和轻奢品牌，品类包括美妆、成衣、配饰、珠宝、腕表)消费7700亿元，占全世界消费的32%，其中境外购买占比近80%，约6200亿元，只有20%在国内消费，而其中我国免税店销售额385亿元，仅分得国人奢侈品消费市场的4.80%，我国居民奢侈品消费需求与国内免税市场规模严重不匹配。假设20%的消费回流到国内，就是千亿级的增量空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，国家及海南省政府积极发展海南旅游产业，力图打造世界知名的国际旅游岛。相关部门制定并落实了一系列政策，为海南旅游的发展减轻阻力并取得了良好的效果。近年来，海南省过夜游客增速保持在10%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在多项政策的联动下，海南旅游业迎来新的机遇，利好海南离岛免税业务的发展。海南离岛免税政策逐步放开对于免税对象、免税商品、免税限额、免税次数等的限制，离岛免税体系日益完善，离岛免税购物人次和销售额正保持着高速增长，2018年，海南离岛免税销售额达到101亿元，同比增长25.94%，2012-2018年CAGR高达23.64%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;投资机会 免税行业成黄金赛道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　万联证券认为，对比我国居民境外消费规模与国内免税市场规模，我国免税市场有巨大提升空间，近年来国家积极制定政策，引导境外消费回流，利好免税行业。未来我国免税行业的看点主要是两个方面：一是离岛免税业务依托海南自贸港建设迎来快速发展时期;二是市内免税业务尚处早期，政策松绑有望激活这一极具潜力市场。规模庞大的增长空间+引导消费回流的政策背景+国企垄断经营，免税行业是当之无愧的黄金赛道，建议关注免税行业龙头企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安信证券表示，本次免税产品种类新增酒类、茶类、电子消费类共7类商品，其中增加电子类产品超出市场预期，目前离岛免税商品以香化类为主，增加电子类产品将扩大消费人群覆盖面，利于购物人数增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以进口最惠国到岸价5000元的手机为例，需征收增值税650元，免税价格比含税价格低12%;增加酒类产品符合此前预期，以进口最惠国到岸价200元的伏特加为例，需征收关税20元+消费税55元+增值税36元，合计111元，免税价格比含税价格低约36%。酒类产品具备偏刚需属性，将有助于产品品类扩充，起到导流作用。购物件数方面，取消除化妆品、手机和酒类商品以外的购买数量限制，化妆品限制也从之前的每人每次限购12件提升至30件，叠加整体限额从3万放宽至10万，有利于客单价及整体销售额大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于具体投资标的，安信证券指出，海南免税政策大幅放宽将直接利好&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601888','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E2D;&amp;#x514D;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601888/"&gt;中国中免&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601888/"&gt;601888&lt;/a&gt;）海南销售额提升，重点推荐免税龙头中国中免。此外，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600859','&amp;#x738B;&amp;#x5E9C;&amp;#x4E95;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600859/"&gt;王府井&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600859/"&gt;600859&lt;/a&gt;）6月10日拿到免税牌照，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600185','&amp;#x683C;&amp;#x529B;&amp;#x5730;&amp;#x4EA7;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600185/"&gt;格力地产&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600185/"&gt;600185&lt;/a&gt;）拟收购珠海免税，不排除以有序竞争方式参与海南离岛免税可能性;&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002707','&amp;#x4F17;&amp;#x4FE1;&amp;#x65C5;&amp;#x6E38;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002707/"&gt;众信旅游&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002707/"&gt;002707&lt;/a&gt;）此前已同中免签订战略合作，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000796','&amp;#x51EF;&amp;#x6492;&amp;#x65C5;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000796/"&gt;凯撒旅业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000796/"&gt;000796&lt;/a&gt;）加速布局海南，或同样有望受益，继续重点推荐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东兴证券提出，未来随着政策的放开，免税市场将更具活力，免税板块已初具雏形。持续推荐中国中免;关注相关标的凯撒旅业、格力地产、王府井。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621436637.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>各地国资加紧“化债” 国企改革三年行动方案即将出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435354.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;证券时报记者 王小伟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，借道市场化手段，通过债务置换等新型抓手进行融资运作的国企案例明显增多。在这轮热潮中，“消化债务存量、控制债务增量”成为核心特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有业内人士接受证券时报记者采访时认为，在宏观经济环境使传统国有企业盈利压力增加的大背景下，债务置换有利于高成本债务的尽快出清，从而解决此前国有企业存在的存量债务较高、通道融资较多、隐性债务伴生等沉疴。因此，国企债务优化热潮的到来，有利于梳理债务结构、降低运营风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，铺路进一步的国企改革也被视为重要指向。中央深改委昨日审议通过《国企改革三年行动方案（2020－2022年）》，今后3年是国企改革关键阶段，通过市场化抓手化解债务，有利于推动以混改为代表的国企改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国企债务置换潮起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从央企到地方国企，正在开启一轮债务优化大潮。本轮潮流中，债务置换成为最新抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“央企系”公司的典型代表为&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601991','&amp;#x5927;&amp;#x5510;&amp;#x53D1;&amp;#x7535;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601991/"&gt;大唐发电&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601991/"&gt;601991&lt;/a&gt;）旗下企业。在6月29日大唐发电召开的股东大会所审议的普通决议案中，《关于2020年度融资担保的议案》以及《关于调整公司2020年度融资担保预算的议案》两份议案均涉融资担保。其中前者表示，大唐发电母公司2020年拟向深圳大唐宝昌燃气发电有限公司提供3亿元担保用于置换到期担保债务。后者议案则指出，大唐发电于2020年内为公司控股子公司深圳大唐宝昌燃气发电有限公司提供融资担保金额不超过3亿元，主要用于置换到期担保债务；拟向浙江大唐国际江山新城热电有限责任公司不超过61,904万元的借款提供担保，用于其提前偿还存量借款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央企之外，多地国企也在加紧“化债”。北京国资委旗下&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600266','&amp;#x57CE;&amp;#x5EFA;&amp;#x53D1;&amp;#x5C55;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600266/"&gt;城建发展&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600266/"&gt;600266&lt;/a&gt;）目前就在酝酿注册发行定向债务融资工具，募集资金用途就包括用于偿还公司债务、补充流动资金，以期满足公司生产经营发展的需要，优化债务结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，今年以来，为了减轻债务压力，苏、滇、赣等地都相继作出要求，国企置换清退高成本融资明显提速。以云南为例，日前该省国资委被爆要求所有省属国企必须牢记严控新增债务，并且所有高于6.5%利率的债务，特别是大于7%的必须“千方百计换掉，并严禁再有类似”。在严控新增债务方面，文件还点名了云投、城投、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600096','&amp;#x4E91;&amp;#x5929;&amp;#x5316;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600096/"&gt;云天化&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600096/"&gt;600096&lt;/a&gt;）等四家省属国企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此相对应的是，点名国企所涉相关上市公司都加速了降低资产负债率的相关运作。其中，云天化今年5月下旬开启剥离低效贸易业务、聚焦主业的运作，拟将持有的控股子公司吉林云天化35.77%股权转让给控股股东云天化集团，以期改善公司业绩；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600239','&amp;#x4E91;&amp;#x5357;&amp;#x57CE;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600239/"&gt;云南城投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600239/"&gt;600239&lt;/a&gt;）也于同期筹划出售所持有的天津银润等18家子公司股权，将本次交易收回的价款用于偿还债务和补充流动资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在光大银行金融分析师周茂华看来，国有企业“化债”阵营正在出现扩围趋势，在多地置换高利率债务的进程中，市场化方式成为重要特征。“这种市场化特征体现在发债方案、提升评级等多个方面。从目前特征初步分析，多地都在债务方面严控增量新债，同时慢慢消化存量债务。这有利于降低融资成本，降低国企杠杆。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，为何是苏、滇等地国企担纲了本轮国企债务置换潮的先锋呢？周茂华认为这与属地债务现状密切相关。“江苏等经济发达地区的地方城投债务存量相对较高，云南等地区的经济发展则相对滞后，进行债务清理处置、置换高利率，大概率是指向地方债务可持续，避免陷入债务陷阱。”周茂华对记者分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为何“化债”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央企和地方国企密集“化债”，降低融资成本、防范债务违约风险、把控实体企业运营风险是核心要义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从参与本轮“化债”的主体来看，不乏运营压力和风险敞口呈现加大趋势的公司。以江山热电为例，就在面临资金紧张的不利局面。截至2020年3月末，江山热电存量借款余额76539万元，其中国家开发银行股份有限公司浙江省分行为牵头行的银团借款余额61,904万元，茅台租赁公司的融资租赁借款余额14,635万元，合同到期年份同为2027年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大唐发电方面介绍，虽然江山热电未发生因偿债资金不足延后还款或要求增加公司资金支持等情况，但随着以后年度合同还款计划金额不断增加，偿债压力逐年加大。“根据合同还款计划，江山热电公司2020-2026年每年偿还借款本金均不低于9,324万元，2027年需还款6,747万元，而江山热电每年可回收折旧额约为6,500万元，经营净现金流入难以满足偿债需求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此，江山热电计划对部分存量借款进行置换。根据方案，江山热电拟择优选取金融机构进行合作，新增长期借款61,904万元，并提前偿还存量银团借款61,904万元，借款年限15年（原借款剩余年限8年），利率预计不高于4.2%（原合同利率4.61%），并继续由大唐发电母公司提供融资担保并签署连带责任保证担保合同。这种融资运作显然有利于降低运营风险和融资成本。根据测算，完成融资置换后，江山热电未来年度每年可减少借款本金偿还近4000万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，置换高成本融资明显成为本轮“化债”高潮的重要指向。例如，4月江苏省常州市有关部门就管控政府债务融资成本征求意见，提出市级年内对7%以上的高成本债务全部置换出清，辖市区年内对8%以上的高成本债务全部置换出清；并明确2020年新增各类融资的成本红线；同时，市级国有平台公司原则上不得使用信托、融资租赁方式新增融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京一位国资系统从业人士介绍，近些年来，高成本融资一般是通过信托、租赁等实现的非标融资，随着货币宽松预期下城投债发行利率的走低，通过债务置换有利于降低融资利率。而多地要求高成本债务置换出清，也有助提升特殊时期省属国企的抗风险水平，减轻属地国企的债务压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策的相对宽松是本轮国企置换债务大潮的背景之一。“一方面受疫情影响，各地政府的财政收入都受到影响，控制高成本的各项支出成为首要任务。另一方面，当前正处于一个低利率、充裕流动性的时代，融资成本较以前显著降低，是进行债务置换的较好时机。”周茂华指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在周茂华看来，债务融资方面，传统国企通常面临三方面问题：存量债务较高、通道融资较多进而带来融资成本较高，隐性债务伴生。“这有可能对国企资产证券化、以及上市国企的估值等都产生不利影响。通过债务置换，显然有助于降低国有企业杠杆、规范属地国企举债行为，而且有利于逐步化解隐性债务问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;铺路改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年印发的《关于加强国有企业资产负债约束的指导意见》明确，要推动国有企业平均资产负债率到2020年年末比2017年年末降低2个百分点左右。这相当于为国企减负债、降杠杆工作描绘了时间表和任务书。同时也提出了长期性目标，要求在2020年之后国有企业资产负债率基本保持在同行业同规模企业的平均水平。这种远近兼顾的设计，不仅可使短期内国企降杠杆取得实效，也确保了长期内国企杠杆率不会降后复升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从目前可见的特征来看，未来可能的趋势是，一方面国有企业进行杠杆优化和债务结构优化；另一方面中小微企业的杠杆则更为灵活。”周茂华判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，这种国企债务置换潮流或会带来部分连锁反应。“这种债务置换，无疑会加速高收益产品的缺失，促进社会投资品收益率逐步回归到较低的合理水平，进而有利于降低实体企业的融资成本。”周茂华指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也有人士认为，连锁效应或许不大。前述北京国资委人士对记者表示，“对于存量债务，置换主要对非标业务的开展会产生一定的影响，但省属国企置换范围不算大，因此预计影响有限。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过业内的一致判断是，债务置换无疑有利于国企主体债务结构的优化，同时有利于债务持续性的增强，有利于国企改革的推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周茂华指出，国有企业通常具有稳定税收、稳定就业、稳定投资和GDP的担当，而国有资产处置方面又相对敏感。一方面，如果处置国有企业资产的过程不顺利，就会出现旧账变新账的问题；另一方面，任何资产处置都对应着沉没成本的流失。因此，通过市场化抓手化解债务，帮助国有企业渡过难关，才能为进一步深化国有企业改革铺路。“一方面，债务问题进一步规范了，整个债务结构更得到市场认可了，以混改为代表的国企改革才更有可能推动；另一方面，在债务结构更为透明的情况下，也更有利于激发市场主体的参与热情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　债务置换潮铺路国企改革这一判断的背景在于，国资委将2020年定调为国企改革关键年。下半年，关于国企混改、结构调整等文件也有望陆续出台。作为国企改革三年行动方案启动元年，国企混改、重组整合、证券化方面将进入快速推进、实质进展的新阶段，有望掀起资本市场新浪潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　债务置换与国企改革效应叠加，也有望对不少产业改革突破带来重要影响。前述北京国资人士也对记者说，供给侧改革开启后，国有资本着实过了几年好日子；随着供给侧改革的深入，新的动能正在培育，行业改革也在提速。“以发电集团为例，按照此前聚焦于管企业的模式，考核要点不免会更多放在发电利用小时数、设备利用率等方面；而如果聚焦于管资本，资产总额、利润率、投资回报率等财务指标可能会更受关注。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全面深入推进国家安全法治建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435274.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家安全，重于泰山。治国之要，奉法则强。2015年7月1日，《中华人民共和国国家安全法》颁布实施，为健全中国特色国家安全法律制度体系夯基垒石、立柱架梁，开启国家安全法治建设的崭新篇章。在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，五年来，总体国家安全观在国家安全实践中不断丰富升华，国家安全工作全面加强，解决了许多长期想解决而没有解决的难题，办成了许多过去想办而没有办成的大事，实现了一系列历史性变革，取得了一系列历史性成就。五年来，国家安全法律制度体系加紧构建形成，国家情报法、反恐怖主义法、境外非政府组织境内活动管理法、国防交通法、网络安全法、核安全法、外商投资法等一批重点法律颁布实施，特别是根据《全国人民代表大会关于建立健全香港特别行政区维护国家安全的法律制度和执行机制的决定》，《中华人民共和国香港特别行政区维护国家安全法》制定出台，堵住香港国安漏洞，为新时代依法捍卫国家安全提供了坚实保障。五年来，国家安全法律法规深入实施，积极防范化解国家安全领域各种风险挑战，依法打击各类危害国家安全违法犯罪行为，有力维护了国家主权、安全、发展利益。五年来，我们党坚持以人民安全为宗旨，全面提升人民获得感、幸福感、安全感。特别是新冠肺炎疫情发生以来，习近平总书记亲自指挥、亲自部署，始终把人民生命安全和身体健康摆在第一位，领导全党全军全国各族人民打响了疫情防控的人民战争、总体战、阻击战，取得重大战略成果，充分践行了全心全意为人民服务的根本宗旨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入新时代，身处“两个一百年”历史交汇期，面对百年未有之大变局，我国国家安全总体形势继续稳定向好、有序可控。同时也要看到，我国面临复杂多变的安全和发展环境，各种可以预见和难以预见的风险因素明显增多，必须做好长时间应对外部环境变化的思想准备和工作准备。我们要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想特别是总体国家安全观为指导，全面深入推进国家安全法治建设，不断运用法治思维和法治方式完善国家安全体系、增强国家安全能力，确保国家安全坚如磐石，确保人民安居乐业、党和国家长治久安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突出强化党的绝对领导这个根本。中国共产党领导是中国特色社会主义最本质的特征，是中国特色社会主义制度的最大优势。推进国家安全法治建设，必须推动党的领导入法入规，将党对国家安全工作的绝对领导进一步制度化、法治化、规范化。要依法健全完善集中统一、高效权威的国家安全领导体制，全面落实国家安全责任制，加强政策统筹、领域统筹、资源统筹，加强跨部门、跨地区协同联动，切实把党中央关于国家安全工作的各项决策部署落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突出完善国家安全体系这个重点。当前我国国家安全内涵和外延比历史上任何时候都要丰富，时空领域比历史上任何时候都要宽广，内外因素比历史上任何时候都要复杂。推进国家安全法治建设，必须着眼中华民族伟大复兴战略全局，准确识变、科学应变，将一切风险因素依法纳入国家安全体系。要加快完善国家安全法律制度体系，统筹推进政治安全、经济安全、金融安全、生物安全、数据安全、海外利益保护等重点立法，统筹发展与安全、传统安全与非传统安全。要强化法律实施，建立执行监督机制，完善实施配套制度，全面提升各重要方向、重点领域国家安全法治化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突出提升维护国家安全能力这个关键。党的十九届四中全会提出，要“提高防范抵御国家安全风险能力，高度警惕、坚决防范和严厉打击敌对势力渗透、破坏、颠覆、分裂活动”。推进国家安全法治建设，必须以提高依法维护国家安全的能力水平为着力点，切实运用法治思维和法治方式防范化解国家安全风险隐患。各地方、各部门要严格按照法定职能、权限、程序、责任，积极开展维护国家安全各项工作，各司其职、密切配合，不断增强依法防范、制止和惩治各类危害国家安全活动的能力和成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突出夯实全民维护国家安全这个基础。人民有信仰，民族有希望，国家有力量。国家安全不仅关乎国家利益，而且关系每个公民的切身利益，维护国家安全人人有责。国家安全法设立全民国家安全教育日5年来，全社会国家安全意识得到显著提高。推进国家安全法治建设，必须进一步夯实合力维护国家安全的思想基础和制度机制，依法发挥人民群众维护国家安全的主体作用。要深化国家安全宣传教育，加快普及国家安全法律知识，营造全社会支持和配合国家安全工作的良好局面。要加强国家安全人民防线建设，提高公民维护国家安全参与度，推动全社会形成维护国家安全的强大合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家安全是安邦定国的重要基石，维护国家安全是全国各族人民根本利益所在。我们要紧密团结在以习近平同志为核心的党中央周围，坚持以总体国家安全观为指导，深入推进国家安全法治建设，依法维护国家主权、安全、发展利益，全力护航中华民族伟大复兴的中国梦！&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435274.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>互金协会公示48款金融APP拟备案名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621438966.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张艳芬）7月1日，中国互联网金融协会（以下简称“互金协会”）公布了48款移动金融客户端应用软件备案名单，包括保险合伙人、度小满理财、天津银行、光大银行等金融客户端应用软件在列，公示时间为7月1日至14日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，根据《中国人民银行关于发布金融行业标准 加强移动金融客户端应用软件安全管理的通知》，互金协会组织开展移动金融客户端应用软件实名备案工作，并于今年5月19日开始向社会公示第一批经测评拟备案的移动金融客户端应用软件名单，于6月3日向社会正式公布了第一批经测评后备案的移动金融客户端应用软件，名单包括33家机构的一共73款客户端软件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，移动金融客户端应用软件作为互联网金融行业的入口，得到了广泛应用。但金融App强制授权、过度索权、超范围收集个人信息、仿冒钓鱼的现象大量存在，违法违规使用个人信息的问题十分突出。自去年起，人民银行、互金协会等监管部门开始推进金融类APP合规备案工作，以督促引导各金融从业机构严格落实法律规定和监管要求，为金融消费者提供安全、便捷、满意的移动金融产品及服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621438966.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>党建领航科创板建设 红色引擎赋能改革“试验田”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621436673.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　⊙记者 祁豆豆 ○编辑 吴正懿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“交易所是党兴办的事业，必须坚持和加强党对交易所工作的全面领导，持续推进全面从严治党向纵深发展，确保交易所事业始终沿着党指引的方向前行。”近日，上海证券交易所党委在2020年全面从严治党暨纪检工作会议上再次强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年11月5日，习近平总书记宣布在上交所设立科创板并试点注册制。上交所党委领命而动，在证监会强力领导下蹄疾步稳、勇毅笃行，保障科创板平稳起步，推动各项改革稳步落地。随着全新的制度规则出炉，科创板“试验田”作用得到市场充分认可和决策层的肯定。而科创板建设行稳致远的背后，党建工作如同无形而强劲的红色引擎，持续为改革赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在建党99周年之际，上证报记者近距离感受了“红色引擎”的力量。过去一年，上交所坚持党建和业务“一盘棋”，各业务部门夯实党建工作基础，充分发挥党建工作优势，启动“党建领航计划”，探索“飞地”党建模式，“织紧”廉政监督网，源源不断将红色基因植入改革“试验田”，为科创板试点注册制改革保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;党建领航 科创板建设平稳起步&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党建是“导航仪”，引领改革方向。在上交所党委统一部署下，科创板上市审核中心（下称“审核中心”）成立后，高度重视加强党的建设，组建了审核中心党组织。紧接着，审核中心党总支启动“党建领航计划”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上交所党建办负责人告诉记者，制定“党建领航计划”的目的，是在重大改革、重大攻坚任务一线阵地和关键时期，充分发挥党的政治优势、思想优势、组织优势，充分发挥党建在政治引领、精神激励、行为约束等方面的积极功能，提升审核中心队伍凝聚力、战斗力，为推进科创板改革把握方向、增强动力、保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="color: rgb(51, 51, 51); font-family: &amp;#x5B8B;&amp;#x4F53;, verdana, sans-serif; font-size: 18px; background-color: transparent;"&gt;“交易所是党兴办的事业，必须坚持和加强党对交易所工作的全面领导，持续推进全面从严治党向纵深发展，确保交易所事业始终沿着党指引的方向前行。”近日，上海证券交易所党委在2020年全面从严治党暨纪检工作会议上再次强调。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年11月5日，习近平总书记宣布在上交所设立科创板并试点注册制。上交所党委领命而动，在证监会强力领导下蹄疾步稳、勇毅笃行，保障科创板平稳起步，推动各项改革稳步落地。随着全新的制度规则出炉，科创板“试验田”作用得到市场充分认可和决策层的肯定。而科创板建设行稳致远的背后，党建工作如同无形而强劲的红色引擎，持续为改革赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在建党99周年之际，上证报记者近距离感受了“红色引擎”的力量。过去一年，上交所坚持党建和业务“一盘棋”，各业务部门夯实党建工作基础，充分发挥党建工作优势，启动“党建领航计划”，探索“飞地”党建模式，“织紧”廉政监督网，源源不断将红色基因植入改革“试验田”，为科创板试点注册制改革保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="box-sizing: border-box; font-weight: 700;"&gt;党建领航 科创板建设平稳起步&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党建是“导航仪”，引领改革方向。在上交所党委统一部署下，科创板上市审核中心（下称“审核中心”）成立后，高度重视加强党的建设，组建了审核中心党组织。紧接着，审核中心党总支启动“党建领航计划”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上交所党建办负责人告诉记者，制定“党建领航计划”的目的，是在重大改革、重大攻坚任务一线阵地和关键时期，充分发挥党的政治优势、思想优势、组织优势，充分发挥党建在政治引领、精神激励、行为约束等方面的积极功能，提升审核中心队伍凝聚力、战斗力，为推进科创板改革把握方向、增强动力、保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政治引领是“党建领航计划”的灵魂。审核中心始终把党的政治建设摆在首要位置，增强审核中心党员和群众的政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，提高政治站位，增强使命感。在严格落实“三会一课”过程中，审核中心党总支将党建与业务紧密结合，通过专家授课、座谈交流、实地体验、对话分享、网络课堂等多种形式开展党建活动。其间，还结合审核中心的工作特点和实际，邀请上交所科技创新咨询委委员、科创行业企业家、纪检专员等到审核中心开展专题授课，在提升专业素养的同时加强党性教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，审核中心共80多人，审核人员平均年龄32岁，70%是党员。在开展“党建领航计划”中，党组织的战斗堡垒作用，为科创板试点注册制攻坚克难提供了坚强保障。上交所相关负责人表示，针对审核中心攻坚任务艰巨、队伍结构年轻、核心骨干不足的实际情况，中心实施了员工成长成才计划。通过在岗培训、传帮带、在实战中压担子担重任等多种方式，推动员工特别是青年员工尽快成长为业务娴熟、独当一面的人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“审核中心还大力倡导专业化、职业化的工作文化，鼓励员工成为专家型人才，发现、培养、壮大核心骨干队伍，为注册制改革复制推广等重大工作储备优秀专家资源、干部资源。”该负责人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高效的审核离不开审核员的专业积累。据了解，审核员基本以法律、会计专业为主，且均通过司法考试或注册会计师考试，部分审核人员有从事生物医药、集成电路等领域的专业工作背景，且60%以上有审核或监管工作经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="box-sizing: border-box; font-weight: 700;"&gt;红色引擎 驱动审核提质增效&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党建是“助推器”，驱动改革踏实向前。党建工作的内涵之一，就是要广泛听取意见，认真检视反思，把问题找实、把根源挖深，明确努力方向和改进措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　循此方向，去年11月开始，审核中心对科创板注册制试点以来的经验进行总结，并就审核工作广泛征求业界意见。有人提出，科创板注册制审核初期问询问题太多、太细；有人认为，审核问询和回复篇幅太长，提供的有效信息不足等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，审核中心负责人坦言，试点之初的阶段性重点任务就是保障顺利开板、开市，“这个阶段社会舆论确实给我们带来了一定压力，但从0到1是最重要的，所以我们盯住工作重点，没有动摇和放松。同时，我们也不怕暴露问题，试点就是要充分暴露问题，暴露得越充分，越有利于下一步解决。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步发挥党建工作优势，审核中心党总支制定了“党建领航计划2.0”，以党建促审核。去年11月科创板过会企业近百家之际，为更好地促进科创板发行上市审核工作，上交所集中收集、研究业界针对审核工作提出的意见，突出问题导向，筹划启动“科创板审核2.0”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时至今年5月，一连串数据亮出了审核提质增效的成果：首轮问询问题由平均47.4个减少至30.2个，降幅36%；问询二轮即提交审核中心会议的企业占比由17.7%提高至24%；招股书重大事项提示平均增加6页，增幅147%；扣除补充财报和问询回复耗时，受理至上会审核端时间平均仅47天。在做减法的同时，审核中心秉持着把好入口关的责任心，在以信息披露为核心，提升问题的针对性方面做加法，将有效信息更集中，将披露内容更简洁明晰通俗易懂。这一系列可喜的迹象表明，上交所科创板审核已迈进“2.0阶段”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘科创板审核2.0’的重要变化之一，就是突出审核问询的重大性、针对性，突出为投资者作判断提供有效服务，按照重要性原则和有效性原则，精简优化问询内容，提高信息披露质量，减轻发行人及中介机构不必要的负担。”该负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“飞地”党建 现场督导压实责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果审核员是科创板“考场”内的“突击队”，那么监管执行部的督导组则是随时赶赴现场监管一线的“飞行队”。党建工作，成了移动的“指示灯”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保荐业务现场督导，是注册制下问询式审核的重要延伸，旨在进一步压严压实保荐机构把关责任，提高发行上市审核质量和效率。自去年6月启动以来，上交所先后启动9批科创板保荐业务现场督导工作，监管执行部作为交易所专责现场检查部门，和会员部一道共同承担了现场督导的主要任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在现场督导过程中，监管执行部党支部探索的“飞地”党建新模式，把业务开展在党旗下、让监管推进在阳光下，不断激活现场监管工作“红色引擎”，收到了以党建促业务的良好效果。“我们始终将队伍建设作为基础工作来抓，坚持从严要求，打造一支讲政治、能战斗、守纪律的现场督导队伍。”该支部负责人向记者表示，支部主要从“四个着力”出发抓队伍建设工作，着力抓好思想教育、着力优化管理机制、着力贯彻规矩意识以及着力精细日常管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在其看来，充分发挥党小组的功能作用，对做好党建工作至关重要。现场督导工作直面来自市场的审视与监督，外勤性强，并具有一定的专业对抗性。对此，监管执行部党支部创新思路、因地制宜，按照“检查工作开展到哪儿，党组织就建在哪儿，管理监督就跟到哪儿”的原则，通过组建临时党小组，积极开展政治学习和党员活动，不断强化对现场督导“飞地”党员的教育、管理和监督，保证各项党建活动标准不降低、内容不缺失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="box-sizing: border-box; font-weight: 700;"&gt;“五位一体” 织密廉政监督网&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年以来，上交所党委、纪委在证监会党委、驻证监会纪检监察组的领导指导下，牢固树立“四个意识”，切实提高政治站位，协同推进“两个责任”落实，着力构建公开透明、制度约束、技术防控、教育警示、监督执纪“五位一体”综合防控体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上交所党委坚持把廉政风险防控内嵌科创板筹备全过程，加强审核职权约束制衡，从源头上防范廉政风险。坚持公开透明理念，建立科创板股票发行上市审核信息披露网站，不仅公开审核制度、审核结果，也同步公开审核过程和问询内容，并及时发布审核问答，明确发行人预期，主动接受社会监督。同时，加强审核防火墙建设，对上市审核部门办公场所、审核人员、审核系统等采取严格的物理或技术隔离措施，防范敏感信息外泄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　廉政制度建设方面，建立了以《关于设立科创板并试点注册制廉政监督的实施意见》为基础，《科创板廉政建设派驻监督工作办法》等4项制度为主要内容的“1+4”制度体系，并督促科创板上市审核部门建立健全了接待、回避、轮岗、录音录像等20余项内部管理制度，为审核职权戴上“紧箍咒”，穿上“紧身衣”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在推进科创板廉政监督过程中，上交所纪委还充分发挥交易所的技术优势，同步推进廉政监督思路和手段的革新，加强大数据等技术防控手段运用，为廉政监督插上信息化、智能化的“翅膀”，以硬科技打造科创“阳光板”“廉洁板”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新时代，新使命。今年是全面建成小康社会的收官之年，是我国资本市场建立和上交所成立30周年。上交所党委认为，受疫情影响，交易所改革发展稳定的任务更加艰巨，更加需要夯实党建工作基础，持续强化党建引领，始终保持忧患意识和紧迫感，保持越是艰险越向前的斗争精神和敢于担当、主动作为的奋斗姿态，切实把全面从严治党责任扛在肩上、抓在手上、放在心上，把党的政治优势、组织优势转化为克服各种困难、应对各种挑战的强大动力，推进交易所事业在新时代再上新台阶，在上交所成立30年之际，向党和人民交上一份合格的答卷。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621436673.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部、税务总局发布通知 明确海南自贸港企业所得税优惠政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435277.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：明确海南自贸港企业所得税优惠政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京6月30日电 （记者王观、曲哲涵）为支持海南自由贸易港建设，财政部、税务总局近日发布《关于海南自由贸易港企业所得税优惠政策的通知》，对注册在海南自由贸易港并实质性运营的鼓励类产业企业，减按15%的税率征收企业所得税。通知自2020年1月1日起执行至2024年12月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》称，鼓励类产业企业是指以海南自由贸易港鼓励类产业目录中规定的产业项目为主营业务，且其主营业务收入占企业收入总额60%以上的企业。对总机构设在海南自由贸易港的符合条件的企业，仅就其设在海南自由贸易港的总机构和分支机构的所得，适用15%税率；对总机构设在海南自由贸易港以外的企业，仅就其设在海南自由贸易港内的符合条件的分支机构的所得，适用15%税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》指出，对在海南自由贸易港设立的旅游业、现代服务业、高新技术产业企业新增境外直接投资取得的所得，免征企业所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同期发布的《关于海南自由贸易港高端紧缺人才个人所得税政策的通知》指出，对在海南自由贸易港工作的高端人才和紧缺人才，其个人所得税实际税负超过15%的部分，予以免征。享受上述优惠政策的所得包括来源于海南自由贸易港的综合所得（包括工资薪金、劳务报酬、稿酬、特许权使用费四项所得）、经营所得以及经海南省认定的人才补贴性所得。该通知自2020年1月1日起执行至2024年12月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(责编：谷妍、邓楠)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435277.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>胡春华强调高质量完成脱贫攻坚普查任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435347.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月30日电国家脱贫攻坚普查电视电话会议30日在京召开。中共中央政治局委员、国家脱贫攻坚普查领导小组组长胡春华出席并讲话。他强调，要坚决贯彻落实习近平总书记重要指示精神，按照中央一号文件和《政府工作报告》部署要求，进一步强化举措、细化落实，高质量完成脱贫攻坚普查任务，为党中央适时宣布打赢脱贫攻坚战、全面建成小康社会提供数据支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华指出，脱贫攻坚普查是全面检验脱贫成效的重要依据，必须将质量作为第一位的要求贯穿始终，确保普查质量经得起各方面的检验。要严格依法依规开展普查，按照普查方案和实施细则规范业务流程，严格落实普查全面质量管理办法，坚决杜绝各种人为干扰和弄虚作假行为，切实做到普查尺度客观一致、普查数据真实准确。要完善普查推进机制，制定好路线图和时间表，切实按照既定时间节点组织开展好现场登记、数据处理等工作，确保如期完成普查任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华强调，脱贫攻坚普查时间紧、任务重、要求高，必须加强组织领导，强化中央统筹、省负总责、市县抓落实的工作机制执行。各地要统筹安排、精心组织，切实把责任、政策、工作全面落实到位。各有关部门要认真履职尽责，加强督促指导，搞好协作配合，形成做好脱贫攻坚普查工作的强大合力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435347.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部：聚焦贫困地区招人难留人难问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621438627.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京7月1日电 （记者林露）6月29日，人力资源社会保障部召开2020年部人才工作领导小组会议，深入学习领会习近平总书记关于人才工作重要论述，贯彻落实中央关于人才工作决策部署，研究分析人才工作面临的形势，部署下一步重点工作。部党组书记、部长、部人才工作领导小组组长张纪南出席会议并讲话，党组成员、副部长、部人才工作领导小组副组长汤涛主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要深入学习贯彻习近平总书记关于人才工作重要论述，深刻把握高质量发展对高素质人才的新要求，有效化解新冠肺炎疫情的冲击和影响，切实增强人才工作前瞻性主动性针对性。加快推进技能人才发展，研究推进“技能中国”行动，抓好技能竞赛和大规模职业技能培训组织实施。加强专业技术人才队伍建设，改革创新政府特殊津贴、博士后、留学回国和人事管理等工作。聚焦提升贫困劳动力就业能力和贫困地区招人难留人难问题，加强技能扶贫和人才人事扶贫，建立长效机制。创新体制机制和政策措施，更大力度服务支撑国家重大战略建设。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621438627.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>社科院报告：“一带一路”地区已成为中国对外直接投资新增长点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435421.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京7月1日讯(记者马常艳)6月29日，中国社会科学院世界经济与政治研究所在京发布《2020年中国海外投资国家风险评级报告》(以下简称“报告”)。报告显示，新兴经济体整体投资风险相对高于发达经济体，但其未来仍然是中国海外投资最具潜力的目的地。“一带一路”地区已经成为中国对外直接投资新的增长点，“一带一路”沿线国家平均风险水平低于整体水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本次评级国家平均得分略低于上年水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至2018年底，中国超2.7万家境内投资者在全球188个国家(地区)设立对外直接投资企业4.3万家，全球80%以上国家(地区)都有中国的投资。做好风险预警，进而准确识别风险，有效应对相应风险，是中国企业提高海外投资成功率的重要前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次评级对114个国家进行了评级，评级结果共分为九级，由高至低分别为AAA、AA、A、BBB、BB、B、CCC、CC、C。其中AAA-AA为低风险级别，包括18个国家；A-BBB为中等风险级别，包括68个国家；BB-B为高风险级别，包括28个国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从总的评级结果来看，发达国家评级结果普遍高于新兴经济体，海外投资风险相对较低。相比2019年评级得分而言，本次评级国家平均得分略低于上年水平，而且排名下降的国家数量也远超过排名上升国家数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学院世界经济与政治研究所副研究员王碧珺分析称，2019年以来，不断加剧的贸易冲突和地缘政治紧张局势增加了未来国际直接投资以及其他国际合作的不确定性，COVID-19及其带来的封锁使许多国家面临着一场多层次的危机，包括健康冲击、国内经济中断、外部需求骤降、资本流动逆转和大宗商品价格暴跌，尽管目前许多国家已经实施了针对性的财政政策提供支持，并采取了宽松的货币政策缓解金融市场的紧张情绪，但是未来经济前景中风险依然占据主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，与2019年相比，发达经济体中相对排名上升的国家有10个，美国和加拿大的投资风险上升最大，新西兰、英国等国的投资风险也有所上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“一带一路”沿线平均风险低于整体水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，尽管新兴经济体的投资风险相对较高，但其未来仍然是中国海外投资最具潜力的目的地。“一带一路”地区已经成为中国对外直接投资新的增长点。2019年中国企业对“一带一路”沿线国家进行非金融类直接投资和工程承包规模分别达到整体比例的13.6%和59.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，共建“一带一路”正在成为我国参与全球开放合作、改善全球经济治理体系、促进全球共同发展繁荣、推动构建人类命运共同体的中国方案。对外直接投资则是中国推进“一带一路”倡议、实现区域共同繁荣的主要方式之一，在基础设施建设、市场共享、资源互补、提高当地生产技术和效率、推动人民币国际化等方面都有积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在《2020年中国海外投资“一带一路”沿线国家风险评级》子报告中，“一带一路”平均风险水平低于整体样本，中等风险国家较多，而高风险和低风险国家占比都较少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从总的评级结果来看，低风险级别(AAA-AA)仅有新加坡一个国家；中等风险级别(A-BBB)包括40个国家，占51个国家的绝大多数；高风险级别(BB-B)包括10个国家。整体来看，发达经济体评级结果普遍好于新兴经济体和发展中国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地区看，东亚地区是中国对“一带一路”沿线地区直接投资的主要目的地，其投资风险也位于较低水平；南亚国家的投资风险普遍较高；中亚和独联体地区中部分国家风险较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“未来，随着中国经济的转型升级，中国企业海外竞争力的不断增强，‘一带一路’倡议的稳步推进，中国企业也将释放出更多投资活力，与世界其他国家实现共赢。”王碧珺说。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435421.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人社部调解仲裁管理司负责人就《关于进一步加强劳动人事争议调解仲裁法律援助工作的意见》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621440985.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，人力资源社会保障部会同司法部、财政部共同下发了《关于进一步加强劳动人事争议调解仲裁法律援助工作的意见》（以下简称《意见》），人力资源社会保障部调解仲裁管理司负责人就《意见》有关情况回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《意见》制定的背景和目的是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：制定出台《意见》，一是为了更好贯彻落实中央有关精神和国家法律政策。党中央、国务院历来重视法律援助工作，中共中央 国务院《关于构建和谐劳动关系的意见》提出，要“畅通法律援助渠道，依法及时为符合条件的职工提供法律援助，切实维护当事人合法权益”；中办、国办《关于完善法律援助制度的意见》提出，“要逐步将涉及劳动保障等与民生紧密相关的事项纳入法律援助补充事项”;《法律援助条例》规定，“经济困难公民请求支付劳动报酬、给予社会保险待遇的，可以申请法律援助”；人社部、司法部、财政部等八部门联合出台的《关于进一步加强劳动人事争议调解仲裁完善多元处理机制的意见》提出,“推进法律援助参与劳动人事争议仲裁，在案件多发高发地区的仲裁机构设立法律援助窗口，依法为符合条件的农民工、工伤职工等群体提供法律援助服务”“组织推动律师做好法律援助和社会化调解工作”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是为了帮助贫困劳动者更好维护合法权益、助力脱贫攻坚工作。法律援助是国家保障经济困难公民和特殊案件当事人获得必要法律服务的一项重要制度，在维护社会稳定中发挥着“调节器”和“减压阀”的重要作用。当前劳动人事争议案件数量增长较快，2019年全国各级劳动人事争议调解仲裁机构共处理争议案件210多万件，涉及劳动者近240万人。其中，部分劳动者在经济收入、个人能力等方面处于弱势，在维护权益过程中迫切需要获得法律咨询、文书指导、案件代理等服务。同时，保障符合条件的劳动者特别是建档立卡贫困劳动者和申请工资报酬争议仲裁的农民工获得必要法律服务，有利于进一步稳就业、促扶贫，更好实现社会公平正义、维护劳动关系和谐稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是为了加强和改进调解仲裁法律援助工作。目前已经有部分地方开展了调解仲裁法律援助工作，取得了良好效果，但也存在标准做法不一、协作机制有待健全、保障机制不够完善等问题。因此，我们在对各地成熟做法进行总结提炼的基础上，对建立健全调解仲裁法律援助协作机制、规范调解仲裁法律援助工作流程等事项做了统一要求，提高调解仲裁法律援助工作标准化规范化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：《意见》在保障当事人特别是农民工和困难群体权益方面，作了哪些规定？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《意见》扩大了申请法律援助对象的范围，增加了法律援助的事项，更有利于当事人特别是贫困劳动者的权益维护。比如，《法律援助条例》中规定“经济困难公民请求支付劳动报酬、给予社会保险待遇的，可以申请法律援助”，对此《意见》细化为“综合考虑当地法律援助资源供给状况、困难群众法律援助需求等因素，推动法律援助逐步覆盖低收入劳动者，重点做好农民工、工伤职工和孕期、产期、哺乳期女职工的调解仲裁法律援助工作”。比如，《法律援助条例》规定的援助范围是“请求支付劳动报酬、给予社会保险待遇等”，《意见》则在此基础上提出“推动有条件的地方将经济补偿、赔偿金等涉及劳动保障事项纳入法律援助补充事项范围”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《意见》在加强调解仲裁法律援助服务方面，作了哪些规定？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：主要包括以下几项：一是简化了审查程序。对建档立卡贫困劳动者和申请支付劳动报酬、工伤赔偿的农民工，免予经济困难审查。二是开辟了法律援助“绿色通道”。对农民工、工伤职工、“三期”女职工等重点服务对象申请法律援助的，加快办理进度，要求有条件的，当日受理、当日转交。三是设立了应急程序。对情况紧急的集体劳动争议案件，可以先行提供法律援助，事后补交申请材料、补办相关手续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《意见》实施后，当事人怎样申请调解仲裁法律援助？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《意见》明确提出，有条件的地方，司法行政部门可以根据工作需要在当地劳动人事争议仲裁院设立法律援助工作站。劳动人事争议仲裁院是专门处理劳动人事争议案件的机构，当事人到仲裁院申请劳动人事争议仲裁后，如果有驻院的法律援助工作站，可以直接到工作站申请法律援助；咨询的事项不属于法律援助范围或不属于法律问题的，工作站也会提出法律建议或告知应咨询的部门、渠道。如果该仲裁院尚未设立法律援助工作站,工作人员将通过引导当事人拨打“12348”公共法律服务热线、登录法律服务网和告知法律援助机构办公地址、申请材料和工作流程等信息等方式向当事人提供帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《意见》印发后，将如何推动落实到位？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《意见》从三方面对贯彻落实提出了明确要求。一是各地要将开展调解仲裁法律援助作为完善劳动人事争议多元处理机制的重要工作来抓，将其纳入为民办实事清单。二是要求人力资源社会保障部门与司法行政部门加强沟通协调和工作对接，形成工作合力,建立健全联席会议、工作信息通报机制，定期交流工作情况，总结推广经验做法，共同研究解决工作中遇到的问题。三是要求各地加强监督管理，对调解仲裁法律援助工作站履行职责、服务质量、工作绩效、规范化建设等内容加强指导监管。鼓励和支持社会力量通过多种方式依法有序参与调解仲裁法律援助工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621440985.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织贸易政策监测报告显示 G20经济体贸易政策更加开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435193.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　本报日内瓦电 记者杨海泉报道：当地时间6月29日，世界贸易组织发布二十国集团（G20）国家贸易政策监测报告指出，在2019年10月中旬至2020年5月中旬贸易政策审议期间，各经济体大多采取了促进进口的措施，各贸易部门包括商品、服务和知识产权贸易正朝着更加开放的贸易政策迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　审议结果显示，G20经济体实施了154项新贸易政策及相关措施，其中95项是促进进口的贸易便利化措施，59项为限制进口措施。在这些措施中，有93项（约60%）与新冠肺炎疫情有关，这其中有助于促进贸易的措施有65项，限制贸易的有28项。限制措施包括上调关税、设置进口禁令和出口关税，以及更严格的海关程序等，影响了G20经济体2.8%的贸易。与疫情无关的进口限制新措施涉及价值4175亿美元的商品贸易。同时，自2009年以来一直实施的进口限制措施继续存在，目前已影响到G20经济体进口总额的10.3%，货值1.6万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在审议期间，G20经济体还实施了61项与疫情无关的贸易及相关措施，其中包括30项旨在促进贸易的新措施。与疫情无关的进口便利措施涉及贸易额约为7559亿美元，为2014年11月份以来的最高水平。这些促进进口的新措施包括降低关税、取消进口税和降低出口关税等。进口便利化措施贸易覆盖范围和影响货值均大大高于前一个监测期（2019年5月份至10月份，货值926亿美元）。从疫情暴发之初至今年5月中旬，G20经济体废除了36%的进口限制措施，还降低了许多疫情相关产品的进口壁垒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，在审议期间，G20经济体采取了203项贸易救济行动，其中反倾销调查占所有贸易救济的80%左右，其余为贸易保障措施和反补贴行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在服务业方面，G20经济体在审议期间推出的大多数新措施都是为了促进贸易，但另一些新政策具有贸易限制性，如与外国直接投资相关的投资战略和国家安全审查政策。总体上看，G20经济体为应对疫情采取的51项服务贸易措施，大多数具有促进贸易的性质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　审议期间，G20经济体继续实施总体经济支持措施，并将其作为总体贸易政策的一部分。此外，G20经济体还实施了大量应急支持措施，以应对疫情造成的经济社会动荡。在468项与疫情有关的一般性经济支持措施中，包括货币、财政和金融措施以及优惠贷款、信贷担保和刺激方案，这些措施总计价值数万亿美元，其中大部分为临时性措施。这些应急支持措施是G20各国政府应对由疫情引发的经济衰退和为强劲复苏做好准备的战略政策核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，一些G20经济体实施了具体的知识产权措施，旨在促进新冠肺炎疫情相关防控卫生医疗技术的开发和推广，并放宽了知识产权行政管理的程序要求和期限。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435193.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部回应“印度封禁一批中国手机应用”：正在了解核实情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435518.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/zajQxcrAvefNextagAtsaytsay.png"/&gt;消息（CWW）在6月30日的外交部例行记者会上，有记者提问：据报道，印度方面发布公告称，出于国家安全考虑，正采取措施封禁几十个中国手机应用。中方对此有何评论？对此，外交部发言人赵立坚表示，中方对印方有关公告表示强烈关注，正在了解核实情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵立坚强调道，中国政府一贯要求中国企业在遵守国际规则和当地法律法规的基础上开展对外合作。印度政府有责任根据市场原则，维护包括中国企业在内国际投资者的合法权益。中印两国在务实领域的合作是互利共赢的，这种合作格局受到人为损害，实际上并不符合印方自己的利益。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200701/c621435518.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多举措支持外贸企业出口产品转内销 充分利用国内国际双循环</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200701/c621440917.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为帮扶涉及近2亿人就业的外贸企业纾困发展，在鼓励企业拓展国际市场的同时，支持适销对路的出口产品开拓国内市场，近日，国务院办公厅印发《关于支持出口产品转内销的实施意见》（以下简称《实施意见》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　商务部外贸司副司长杨国良6月30日在商务部举行的专题新闻发布会上表示，《实施意见》充分体现了党中央、国务院对外贸企业的高度重视和亲切关怀，也充分展示了各部门帮扶外贸企业渡过难关的决心。从短期看，支持出口产品转内销，是帮扶外贸企业破解内销难题，促进外贸基本稳定的应急之举。从长期看，支持出口产品转内销也是促进内外贸有效贯通，充分利用国内国际双循环，培育参与国际合作和竞争新优势的长久之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三个方面10条政策措施帮助外贸企业出口产品转内销&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“出口产品转内销存在较大的增长潜力。”杨国良介绍称，《实施意见》坚持问题导向，聚焦企业反映的突出困难，从三个方面提出了10条政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，在支持出口产品进入国内市场方面，《实施意见》提出了3条措施。一是加快转内销市场准入，简化内销产品认证程序，简化企业办税程序。二是促进“同线同标同质”发展。支持企业在同一生产线上按照相同标准、相同质量生产既能出口、又可内销的产品，扩大“三同”适用范围至一般消费品、工业品领域。三是加强知识产权保障。“上述举措，有利于解决内外销产品标准不一致问题，有利于符合条件的出口受阻产品快速进入国内市场，也兼顾保障了国内消费者的知情权。同时，推动扩大‘三同’产品范围，在更大范围帮助外贸企业解决转内销标准衔接问题。从长期看，这也有助于推动内外销产品标准统一，更好满足国内市场消费升级需求。”杨国良表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在多渠道支持转内销方面，《实施意见》提出了3条措施。一是搭建转内销平台。鼓励外贸企业对接电商平台，引导主要步行街组织开展专题活动，组织大型商业企业开展订单直采。二是发挥有效投资带动作用。重点结合新型基础设施、新型城镇化和重大工程建设需要，组织对接一批符合条件的出口产品转内销，引导外贸企业参与工业和通信业重大项目建设。三是精准对接消费需求。引导外贸企业研发适销对路产品，创建自有品牌，充分利用新业态新模式，促进线上线下融合发展。“上述措施，主要是充分发挥电子商务平台、步行街、大型商业企业以及知名展会等渠道优势，推动产销对接。同时，支持外贸企业抓住当前我国新老基础设施建设、制造业升级和新兴产业发展带来的新机遇，促进工业品出口转内销；支持外贸企业通过外贸优质产品转内销，满足和带动国内消费升级。”杨国良说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加强信贷保险和资金等支持方面，《实施意见》提出了4条措施。一是提升转内销便利化水平。符合条件集中办理内销征税手续的加工贸易企业，最迟可在季度结束后15天内申报。二是做好融资服务和支持。鼓励各类金融机构加强供应链金融服务，加大信贷支持，依托大型电商平台加强对中小微外贸企业直贷业务。三是加大保险支持力度。四是加强资金支持。用足用好外经贸发展专项资金。“上述措施，主要是进一步为企业提供便利和支持，降低转内销成本。针对转内销企业面临的账期长、占用资金多、结算风险高等问题，为企业提供融资服务和信贷支持，做好转内销相关业务培训、宣传推介、信息服务等公共服务。”杨国良分析称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;出口产品转内销有助于推动消费市场整体回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着国内疫情防控取得重大战略成果，围绕“六稳”“六保”陆续出台的一系列援企纾困、稳岗就业、促进消费等政策措施正在逐步显效，各地复商复市加快推进，生活秩序逐步恢复，国内消费市场也得到逐步改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出口转内销是否会增加国内市场的竞争压力？对此，商务部消费促进司副司长李党会回应称，今年以来，我国消费市场克服疫情冲击，实现逐月回暖，基本生活品消费持续增长，升级类商品比较活跃，住行类商品零售得到改善，这也说明，在疫情防控常态化下，老百姓对美好生活的需求与追求依然在不断增长，也体现了我国消费市场发展潜力大、韧性强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从另一个角度讲，优质的出口产品转内销，对国内市场而言并非只是此消彼长的替代关系，和国际贸易一样，既有贸易转移，也有贸易创造，更多的优质出口产品转内销会进一步丰富国内市场供给，增加消费者选择，精准对接需求，带动消费升级；同时，国际市场长期形成的通用国际规则也有助于改善和提升国内的营商环境，有助于畅通流通‘大动脉’，激发市场活力和有效需求，有助于我们超大市场规模优势和内需潜力的充分释放，最终推进形成国内大循环，推动实现国内国际双循环相互促进。”李党会分析称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨国良表示，为帮助外贸企业纾困，支持出口产品转内销，下一步，商务部在鼓励企业拓展国际市场的同时，将会同各地方和部门，抓紧推进《实施意见》的贯彻落实，为出口产品转内销营造良好政策环境。与此同时，将整合内外贸资源，精准对接国内消费需求，组织开展专题活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李党会介绍称，商务部已作出安排，将在今年下半年举办全国性促消费活动，利用步行街、重点商圈等在品牌集聚、渠道融合、市场人气等方面的优势，拓宽适销对路的出口产品内销渠道。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200701/c621440917.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>三年行动方案获通过 国企改革驶入“高速路”</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200701/c621435180.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者刘丽靓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月30日，中央全面深化改革委员会第十四次会议审议通过了《国企改革三年行动方案(2020-2022年)》。业内人士指出，行动方案公布进入倒计时，国企改革的目标、时间表、路线图将进一步明确。随着四批210户混改试点、“双百行动”、“区域综改试验”、“科改示范行动”一系列改革举措加速实施，从中央到地方约千家试点企业启动改革，国企各项改革将进入快速推进、实质进展的新阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资委秘书长、新闻发言人彭华岗此前在国新办新闻发布会上表示，今年是落实三年行动方案的第一年，改革大的方向主要包括：完善中国特色现代企业制度，加快建立健全市场化经营机制，积极稳妥分层分类深化混合所有制改革，进一步完善以管资本为主的国有资产监管体制，大力推进“双百行动”、“区域性综合改革试验”、“科改示范行动”等专项工程，进一步加强党对国有企业的全面领导等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在混改方面，中国企业研究院首席研究员李锦表示，国家发改委透露了今年诸多重点安排，如深入推进四批210户混改试点，研究制定深化国企混改实施意见，以此打造混改升级版。今后国企混改将向主业主责范围外深化，向战略性投资方向深化，向经营机制深化，向垄断企业内部深化，向集团公司整体上市深化，向管理层股权激励深化，并向国有资本收益功能深化，推出优先股等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在重组方面，李锦认为，今年将对重复投资、同质化竞争问题突出的领域进行重组整合，未来央企和地方国企专业化、平台化、产业化重组将成为趋势，将主要集中于资源类、竞争类国企。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“资产证券化和股权激励也将成为今年国企改革最大看点。”李锦表示，在“十四五”期间，将大力推动国有企业上市，推动集团公司整体上市，加大市场化并购上市公司力度，推动国有资产向上市公司集中，使上市公司成为国有企业主要组织形式和管理资本的重要载体。此外，随着央企控股上市公司实施股权激励工作指引的下发，央企实施股权激励和员工持股也有望大幅增长，为上市公司注入发展动力，为资本市场释放新红利。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200701/c621435180.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>