<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 08 Apr 2021 06:31:12 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>应急管理部：全国安全生产专项整治三年行动进入集中攻坚阶段</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628407451.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628407451.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第四届进博会延续“云推介” 俄罗斯专场顺利举办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628407446.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628407446.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”期间中国将如何促进科技开放合作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628407417.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628407417.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>G20财长和央行行长视频会议召开 强调避免过早退出经济支持政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628407300.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628407300.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>贝索斯再登顶 中国首富姓钟</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628407069.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628407069.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国将在五大领域放宽海南自贸港市场准入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628407046.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628407046.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为高质量发展提供自然资源支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628407033.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628407033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年第一季度两岸暨港澳消费者信心指数在京发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406683.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406683.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>G20同意延长暂缓最贫困国家债务偿付倡议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406266.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406266.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：我国养老呈“9073”格局，约90%老年人居家养老</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628405887.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628405887.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：下一步可能在其他区域也研究制定放宽准入的特别措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406088.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据中国网4月8日消息，今日国家发改委就海南自由贸易港建设放宽市场准入若干特别措施举行发布会。会上，国家发展改革委体改司司长徐善长透露，下一步可能在其他区域也研究制定放宽准入的特别措施。目前国家发展改革委和商务部会同有关部门和地方政府正在研究这项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，他表示，这个《特别措施》不会太多，数量会非常有限，是少而精、优中选优。深圳、横琴，这都是粤港澳大湾区建设的重要区域。这些国家重大区域战略的地区都是改革发展的基础和条件比较好，在这些地方选择进行特别准入的措施，更有利于探索到改革突破的经验，也是呼吁国家重大区域战略目标的实现，使改革围绕发展，通过市场准入，更好地推动整个区域战略目标的实现。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406088.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：下一步可能在其他区域也研究制定放宽市场准入特别措施</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406089.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅 刘丽靓）国家发展改革委体改司司长徐善长4月8日在国家发改委召开的专题新闻发布会上表示，下一步可能在其他区域也研究制定放宽市场准入特别措施。目前国家发展改革委和商务部会同有关部门和地方政府正在研究这项工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406089.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>什么工作？政府工作报告连续5年部署，总理开国常会再出新招</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406058.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在《政府工作报告》连续5年部署“网络提速降费”相关工作后，李克强总理4月7日主持召开国务院常务会议，部署持续推进网络提速降费，提升网络和服务质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要进一步推动办实办好提速降费，承诺的政策不打折扣。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李克强指出，按照党中央、国务院部署，近年来网络提速降费工作取得显著成效，固定宽带和移动网络速率大幅提高，资费大幅下降，为提升群众生活品质、降低企业成本发挥了支撑作用，促进了就业创业、数字经济发展和新动能成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这几年灵活就业空间得到很大拓展，基础电信企业、尤其是电信业加大网络提速降费力度，发挥了重要的支撑作用。”总理说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当天会议决定，一是大力推进5G和千兆光网建设应用。开展千兆光网升级和入户改造，推动城市基本具备固定和移动“千兆到户”能力，今年实现千兆光网覆盖家庭超过2亿户。推动宽带网络实现行政村普遍覆盖，并向生产作业区、交通要道沿线等重点区域延伸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是引导基础电信企业将中小企业宽带和专线平均资费再降低10%，对老年人、残疾人等特殊群体实行资费优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是坚决整治商务楼宇宽带垄断接入、强行加价等行为，确保终端用户享受到提速降费的实惠。适当降低宽带接入网业务准入门槛，支持民营企业等参与，以市场公平竞争促进资费下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是强化电信基础设施共建共享，提高网络资源使用效率。推进互联网骨干网间带宽扩容，改善跨网通信质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“网络提速降费不仅让利群众和企业，同时也有利于基础电信企业通过‘薄利多销’增加流量消费，吸引更多用户，从而拓展更大市场，提高收益水平。”李克强说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他强调，要落实《政府工作报告》要求，进一步推动网络提速降费，促进经济发展，更多惠企利民。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406058.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>宏观政策不急转弯 持续为市场主体纾困</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406767.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagsnMsagtsay.png"/&gt;/中国商网 “市场主体恢复元气、增强活力，需要再帮一把。”这是今年政府工作报告中一处充满温情、令人鼓舞的文字。市场主体，不仅关涉民生就业，更关乎经济发展。今年宏观政策要继续为市场主体纾困，保持必要支持力度，不急转弯，根据形势变化适时调整完善，进一步巩固经济基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宏观政策不急转弯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年宏观政策如何做到“不急转弯”？答案要从政府工作报告在财政政策和货币政策方面作出的具体安排中寻找。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，积极的财政政策要提质增效、更可持续。考虑到疫情得到有效控制和经济逐步恢复，今年赤字率拟按3.2%左右安排，比去年有所下调，不再发行抗疫特别国债。因财政收入恢复性增长，财政支出总规模比去年增加，重点仍是加大对保就业、保民生、保市场主体的支持力度。中央本级支出继续安排负增长，进一步大幅压减非急需非刚性支出，对地方一般性转移支付增长7.8%，增幅明显高于去年，其中均衡性转移支付、县级基本财力保障机制奖补资金等增幅均超过10%。建立常态化财政资金直达机制并扩大范围，将2.8万亿元中央财政资金纳入直达机制，规模明显大于去年，为市县基层惠企利民提供更加及时有力的财力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院研究室党组成员孙国君表示，今年将2.8万亿元中央财政资金纳入直达机制，意味着财力更快到达基层，这是对基层落实保就业、保民生、保市场主体力度的进一步加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，稳健的货币政策要灵活精准、合理适度。把服务实体经济放到更加突出的位置，处理好恢复经济与防范风险的关系。货币供应量和社会融资规模增速与名义经济增速基本匹配，保持流动性合理充裕，保持宏观杠杆率基本稳定，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。进一步解决小微企业融资难题。今年务必做到小微企业融资更便利、综合融资成本稳中有降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委党组书记、主任何立峰表示，从今年前两个月的情况看，我国经济运行总体保持了持续恢复、稳中向好的发展态势。这既说明我国的宏观政策是有效的，也说明我国企业适应形势发展变化的能力很强、我国经济发展的韧性很强、我国经济增长的后劲很强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助市场主体渡过难关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受去年疫情影响，作为市场主体的中小微企业发展步履维艰。孙国君分析，因为疫情冲击和以往的经济金融危机不同，直接冲击的是消费端。作为产业链中量大面广的重要组成部分，中小微企业和个体工商户在疫情中不可避免地遭受了较大冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“由于中小微企业和个体工商户抗风险能力较弱，在疫情冲击下，目前仍有不少企业处于恢复经营的周期之中。今年积极的财政政策保持连续性、稳定性、可持续性，明确了一系列有针对性的支持政策，无论对于助企纾困，还是巩固经济基本盘都至关重要。”北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中小微企业和个体工商户又是抗风险能力弱的市场主体，我们要优先稳就业、保民生。如果市场主体出了问题、就业出了问题，那基本民生也会出问题。我们实施的政策围绕着市场主体来进行，所有政策的制定实施，主要着力点就是帮助抗风险能力弱的市场主体渡过难关。”孙国君表示，宏观政策要保持连续性、稳定性、可持续性，延续和优化去年的政策逻辑和着力点，目标就是继续为市场主体纾困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，为市场主体纾困的具体措施已陆续出台。国务院近日印发《关于落实〈政府工作报告〉重点工作分工的意见》，就“大型商业银行普惠小微企业贷款增长30%以上”“纵深推进‘放管服’改革”“中小企业宽带和专线平均资费再降10%”等内容明确时间表，并均要求“12月底前完成”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，大型商业银行普惠小微企业贷款增长30%以上，是基于经济复苏、小微企业经营风险缓解对资金流向的及时调整和优化；纵深推进“放管服”改革，能够营造市场化、法治化、国际化的营商环境，进而通过环境优化来激发企业活力；中小企业宽带和专线平均资费再降10%，有望缓解中小企业数字化转型“不会转，不能转，不敢转”的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;减税降费继续推进落实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，面对多重冲击，我国经济稳定复苏，全年国内生产总值增长2.3%，经济总量突破100万亿元；我国新增注册市场主体2735.4万家，同比增长12.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场主体的快速复苏，离不开国家为支持疫情防控、助力市场主体复苏推出的减税降费政策“组合拳”：对纳税人运输疫情防控重点保障物资取得的收入，免征增值税；受疫情影响较大的困难行业企业2020年度发生的亏损，最长结转年限由五年延长至八年；对纳税人提供公共交通运输服务、生活服务，以及为居民提供必需生活物资快递收派服务取得的收入，免征增值税……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对严峻的复杂形势，我国去年公布实施了七批28项减税降费政策，新增减税降费规模超过2.6万亿元。今年，减税降费政策还将继续推进落实。要优化和落实减税政策。将小规模纳税人增值税起征点从月销售额10万元提高到15万元。对小微企业和个体工商户年应纳税所得额不到100万元的部分，在现行优惠政策基础上，再减半征收所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李旭红表示，今年的减税工作有三大基调：一是继续加大对于小微企业的减税，对于支持企业的可持续经营及稳定经济的预期将发挥积极的作用；二是着重于结构性减税，在减税的基础上，今年应着重于优化，运用现代化的税收征管手段将减税政策落实到位；三是税收优惠政策向国家发展战略的功能倾斜，用税收优惠机制推动企业以创新引领发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经大学财政税务学院党委书记樊勇表示，减税降费作为我国重大宏观经济政策，是我国财税体制改革的重要组成部分，是深化供给侧结构性改革、推进经济高质量发展的重大决策，是减轻企业负担、激发市场主体活力的重大举措。（陈辰）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406767.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：《关于支持海南自由贸易港建设放宽市场准入若干特别措施的意见》的研究制定基于四方面因素</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406091.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅 刘丽靓）国家发展改革委体改司司长徐善长4月8日在国家发改委召开的专题新闻发布会上表示，《关于支持海南自由贸易港建设放宽市场准入若干特别措施的意见》（以下简称《特别措施》）的研究制定，主要基于四方面考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是聚焦党中央对海南自贸港的功能定位。中央明确，海南自由贸易港建设，要以发展旅游业、现代服务业和高新技术产业为主导，强调通过人的全面发展，充分激发发展活力和创造力，打造更高层次、更高水平的开放型经济。《特别措施》将医疗、文化、教育、旅游等服务业作为重点，同时关注商业航天、种质资源、新能源等前瞻性战略性行业，推出了一批创新性强的政策举措，力求加快培育海南国际比较优势产业，健全完善海南现代产业体系，加强高等教育、职业教育人才培养，服务国家重大战略落地实施，为海南乃至全国经济高质量发展提供不竭动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推动海南自贸港建设更好服务新发展格局。以进一步放宽市场准入为抓手，推动打造市场化、法治化、国际化营商环境，以吸引更多的国内外企业家和创业者团队来海南立业安家，稳定他们的投资预期与信心，将海南自贸港打造成强大国内市场建设的重要支点，打造成畅通国内与国际双循环的战略高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是贯彻新发展理念，全力配合海南自贸港重大战略落地。创新是引领发展的第一动力，《特别措施》进一步塑造&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002163','&amp;#x6D77;&amp;#x5357;&amp;#x53D1;&amp;#x5C55;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002163/"&gt;海南发展&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002163/"&gt;002163&lt;/a&gt;）新优势，为科技创新驱动发展提供源头活水。协调发展方面，《特别措施》根据全岛不同区域资源禀赋优势，通过放宽市场准入推动不同产业与市场梯次错位布局，突出发展乡村旅游与特色农业，促进全岛城乡协调发展。绿色发展方面，《特别措施》鼓励新能源充换电网络全岛布局，这也是实现碳达峰、碳中和目标的重要举措。开放发展方面，《特别措施》聚焦医疗、金融等服务业领域，赋予不同所有制主体一视同仁的准入待遇，有助于进一步稳预期稳外贸稳外资。共享发展方面，《特别措施》侧重引导民生补短板项目，促进社会公平正义，保证全岛民众在共建共享发展中有更多获得感，推动共同富裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是以目标为导向注重解决现实问题。《特别措施》不是简单放开负面清单上的准入事项，而是选定适合海南现阶段发展需要的目标领域，以市场主体需求为中心，以加快产业落地为导向，针对产业链各个环节存在的体制机制问题，综合提出放宽准入限制、优化准入环境、提供配套支持等一揽子政策措施，力求打通制约行业发展的难点、堵点，形成更加灵活高效的市场准入政策体系，推动政策举措切实转化为现实生产力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406091.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>专家建议优化货币政策框架</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406106.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 赵白执南）多位专家在日前召开的中国宏观经济论坛（CMF）宏观经济理论与思想研讨会（第1期）上建议，优化货币政策框架。他们认为，我国货币政策总体而言是行之有效的，应更好发挥引导市场预期的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在基准利率方面，长江证券首席经济学家伍戈表示，我国应当有一个非常明确的“基准利率”。比如说起美国，大家都知道联邦基金利率，但我国有公开市场操作利率、MLF、LPR。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院金融研究所副所长张明认为，准确衡量中国货币政策执行效果，要把结构性因素梳理清楚。比如，国有企业是预算软约束的，民营企业是预算硬约束的。但当货币政策宽松时，国有企业、地方政府债务会膨胀；当货币政策紧缩的时候，往往民营企业的违约问题就会发生。这就是货币政策管总量，但体制问题影响了结构。再比如，货币政策和市场的沟通很多时候取得了很好的效果，但市场不清楚这种效果的达成到底是货币政策本身调节的结果，还是窗口指导、行政命令的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位专家认为，从实践来看，我国货币政策总体是行之有效的。伍戈认为，我国通胀、资产价格都在控制范围内，从基本指标来看，宏观经济调控总体是行之有效的。另外，宏观政策也确实应当把握好度，避免矫枉过正，为以后留下余地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国人民大学副校长刘元春看来，战略性导向是研究我国货币政策框架非常重要的方面。目前这样的模式是坚持了几十年、经验性的，已经形成一套宏观治理模式。因此，我国货币政策不能简单按照西方的框架思考，不然可能会进入误区。西方理论可能会发生重大变异，我国一些实践和理论也可能取得一些阶段性成功，将两者结合起来，是下一步货币政策优化中要高度重视的问题，而不是简单关注要不要“直升机撒钞票”、货币财政化等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当下的宏观政策调节中，应当更多使用货币还是财政政策？在中国社科院世界经济与政治研究所副所长张斌看来，我国应更多、更积极主动地用货币政策调节经济。货币政策主要通过降低利率刺激经济更多发掘私人部门的力量来提升需求，财政政策是政府举债增加支出来增加需求。在地方政府债务压力较大的情况下，应当更多运用货币政策。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406106.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>为人类减贫提供中国方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406229.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国农业大学国家乡村振兴研究院副院长左停仔细阅读了刚刚发布的《人类减贫的中国实践》白皮书（以下简称“白皮书”），他说，3万余字的白皮书既体现了中国政府以人民为中心的施政理念，又为世界减贫工作提供了中国智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白皮书全面回顾了中国共产党团结带领人民与贫困作斗争、特别是中共十八大以来打赢脱贫攻坚战的伟大历程，介绍人类减贫的中国探索和实践，分享中国扶贫脱贫的经验和做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4月6日，在国新办举行的新闻发布会上，中央宣传部副部长、国务院新闻办公室主任徐麟指出，白皮书是全景式反映中国减贫事业发展的重要文献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国减贫实践表明，贫穷不是命中注定，贫困并非不可战胜。只要有坚定意志和决心并付诸实际行动，就能够向着摆脱贫困、实现富裕的美好前景不断迈进。”徐麟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　左停看到，在白皮书“为人类减贫探索新的路径”章节，第一条便是坚持以人民为中心。他认为，这正体现了我国政府以人民为中心的施政理念。“中国政府始终把解决贫困人口的生存问题、发展问题当成工作的重心，把人民的温饱、冷暖放在第一的位置。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国农业大学人文与发展学院教授李小云告诉中青报·中青网记者，我国脱贫攻坚工作的意义不仅在于带领人民摆脱了贫困，同时在于向世界展示了中国智慧、中国方案。“中国方案就是因地制宜、自力更生。中国人选择自己的政治制度、经济发展方式、社会文化，按照中国的国情选择合适的脱贫方式，坚持走中国特色社会主义道路，在比较短的时间内实现了摆脱贫困的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李小云指出，坚持中国共产党领导，发挥集中力量办大事的政治优势，以及动员全国人民参与脱贫攻坚的社会文化优势，是中国脱贫攻坚工作总结出的基本经验之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　左停指出，白皮书对巩固脱贫攻坚成果、做好乡村振兴衔接具有十分重要的意义，例如防止返贫，依旧要对脱贫户进行精准分析；在建档立卡基础上进一步拓展了解贫困人口实际情况，围绕他们存在的问题，延续因地制宜、因时制宜、因人制宜的做法，早预警、早发现、早帮扶；及时提供帮扶，实现动态清零，避免出现规模性返贫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　左停注意到，与以往有关脱贫攻坚文件不同的是，白皮书中增加了不少关于国际合作的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“白皮书指出，中国减贫事业得到了国际社会的帮助，中国也通过国际组织等途径加大了对世界其他国家的帮助，为世界减贫工作作出了贡献。”左停觉得，《人类减贫的中国实践》是将中国减贫事业放在全世界范围中考量的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国的贫困类型有很大的梯度，具有广泛的代表性。”左停指出，中国贫困类型呈现多元化的特点，包括直过民族的贫困、部分中部地区、东部地区在工业化进程中产生的贫困，以及部分山区因资源匮乏造成的贫困等。因此，我国的减贫经验对世界其他地区有更多的借鉴意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，我国在减贫过程中，创造了许多具有中国特色的减贫工具，例如扶贫车间、公益性岗位、电商扶贫……左停认为，这些都是富有中国智慧的方案，值得其他国家认真比较和研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国减贫最重要的经验是能够让经济增长成果在全社会共享。”李小云指出，对经济发展水平较低的国家来说，如果人民不能从经济增长中获益，经济发展将带来巨大的社会问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一些国家虽然实现了经济增长，却无法大规模地缓解和减少贫困，难以实现经济增长与让贫困人口增收两者之间的平衡。”李小云认为，这一问题在不少中等发达国家都存在。要解决这一问题，需要强有力的政党介入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国通过‘开发式扶贫’，逐步缓解并最终消除了绝对贫困，这对不同发展阶段的国家都有借鉴意义。”李小云指出，我国依托政治优势，突破结构性约束，解决了经济增长达到一定水平后，以发展不平衡为主要特点的贫困问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　左停认为，中国作为人口大国，即使贫困发生率很低，对世界贫困人口绝对总量的影响也很大。因此，中国减贫对世界减贫有重要的贡献。“作为国际社会的成员，我们没有拖后腿，甚至在领跑，发挥了一个负责任的大国应有的担当。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐麟说，中国在减贫实践中探索形成的中国特色减贫道路和中国特色反贫困理论，拓展了人类反贫困思路，为人类减贫探索了新路径。白皮书从坚持以人民为中心、把减贫放在治国理政突出位置、用发展的办法消除贫困、发挥贫困群众主体作用、汇聚各方力量形成强大合力等方面，为人类减贫提出了中国建议和中国方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“脱贫摘帽不是终点，而是新生活新奋斗的起点。”徐麟特别提到，白皮书描绘了到2035年、2050年中国乡村振兴和中国发展的美好前景，未来中国将向着实现人的全面发展和全体人民共同富裕的更高目标继续迈进。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406229.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：支持海南开展互联网处方药销售</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628407405.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京4月8日讯 今日，国家发改委就海南自由贸易港建设放宽市场准入若干特别措施举行发布会。国家发展改革委体改司司长徐善长表示，将放宽文化、医疗、教育等行业准入准营门槛，特别是在网售处方药等领域作出开拓性探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，国家发展改革委牵头，会同商务部、海南省等制定的《关于支持海南自由贸易港建设放宽市场准入若干特别措施的意见》（以下简称《特别措施》）印发实施。《特别措施》将医疗、文化、教育、旅游等服务业作为重点，推出了一批创新性强的政策举措，力求加快培育海南国际比较优势产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　徐善长介绍，《特别措施》着眼于特别措施不设条框，在“管得住”的前提下，切实放宽文化、医疗、教育等行业准入准营门槛，千方百计破除壁垒，有效充分激发市场主体活力。特别是在网售处方药、商业航天、新能源基础设施等领域作出开拓性探索，全面重构行业准入与监管机制，在市场准入体系建设中形成更加浓厚、更有活力的改革创新氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委体改司副司长蒋毅进一步介绍，在医疗领域中，开展互联网处方药销售的措施，针对当前放开网售处方药存在的处方互认、患者隐私保护、医保结算等多方面难点，推动建立电子处方中心，以互联网+医疗的方式，打通医疗机构、销售平台、医保机构、商业类保险机构间的信息壁垒，同步强化高风险药品管理，为放宽该领域准入限制做出突破性尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加大药品市场准入支持的措施，鼓励已获得上市许可的创新药，由具备条件的海南医疗机构按照“随批随进”的原则直接使用，打通了创新药进入市场的最后一道门槛，既保障了海南患者及早用上创新药，也将进一步激励优秀药企加强研发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面放宽合同研究组织（CRO）准入限制的措施，在海南开展中药临床试验和上市后再评价试点，首次明确按照安全性、有效性原则制定药品评审标准，将有效简化中药上市流程，提升中药上市效率，推动优秀中药更快投入临床使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持海南高端医美产业发展的措施，对医疗美容行业的机构设立审批、医生执业、药品医疗器械与化妆品进口等各个准入环节作出全面优化，支持博鳌乐城进一步汇聚国际优质医美资源，加快培育高端医美产业集群，打造既国际领先又具有海南特色的高端医美产业链条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：王婉莹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628407405.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证监会：严厉打击证券公司投资顾问收费荐股乱象</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628407376.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京4月8日电(记者王震)“针对证券公司从事证券投资顾问业务中存在的虚假、误导性宣传，或存在实际提供的服务与服务协议约定不一致等情况，证监会将依法予以严厉打击。”4月7日，证监会通过&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;《领导留言板》答复网友关于打击证券公司收费荐股乱象的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会表示，《证券投资顾问业务暂行规定》明确规定，证券公司开展证券投资顾问业务过程中“禁止对服务能力和过往业绩进行虚假、不实、误导性的营销宣传，禁止以任何方式承诺或者保证投资收益”，且“提供证券投资顾问服务，应当与客户签订证券投资顾问服务协议”，并在协议中明确“当事人的权利义务、服务的内容和方式、证券投资顾问的职责和禁止行为”等事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，证监会将持续督促证券公司合规展业，切实保护投资者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628407376.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：重点区域特别准入措施试点成功后 将在市场准入方面进行放宽</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406553.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　【发改委：重点区域特别准入措施试点成功后 将在市场准入方面进行放宽】国家发展改革委体改司司长徐善长今日表示，在重点区域实施特别准入措施，目的是要对市场准入负面清单中部分需要禁止和许可的事项在一些地区进行试点，取得经验后可以在市场准入方面进行放宽。（财联社）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406553.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚 重磅文件出炉！22条特别措施放宽海南自贸港建设准入 涉及医疗、金融、航天、新能源汽车等多个领域</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406461.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　刚刚，《关于支持海南自由贸易港建设放宽市场准入若干特别措施的意见》（以下简称《特别措施》）正式发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委体改司司长徐善长上午在发布会上表示，《特别措施》包括5大领域：以海南作为全国放宽市场准入试点的先手棋，推出22条特别措施，包括支持海南开展互联网处方药销售、支持国内知名高校在海南建立国际学院、优化海南商业航天领域市场准入环境、放宽海南种业市场准入、支持海南统一布局新能源汽车充换电基础设施建设和运营等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这一支持海南自贸港建设的重要基础制度安排，将推动海南树立全国畅通市场准入样板。”徐善长说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;放宽医药卫生等5大领域准入 支持开展互联网处方药销售&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《特别措施》有哪些“特别”之处？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从宏观视角来看，这是支持海南自由贸易港建设的又一重大政策红利，“是对海南乃至全国市场准入政策机制的突破性探索。”徐善长说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，《特别措施》有5大领域共22条，涉及医疗、金融、文化教育、商业航天、种业、新能源汽车等多个领域。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/5bf27cdce8832b1b" id="5dc241f88a78c8b9cce4cdcc9e426b80" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;图片来源：新华视点微博&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是医疗领域，共7条，分别是开展互联网处方药销售、支持海南国产化高端医疗装备创新发展、加大对药品市场准入支持、全面放宽合同研究组织（CRO）准入限制、支持海南高端医美产业发展、优化移植科学全领域准入和发展环境、设立海南医疗健康产业发展混改基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是金融领域，共2条，分别是支持金融业在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002163','&amp;#x6D77;&amp;#x5357;&amp;#x53D1;&amp;#x5C55;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002163/"&gt;海南发展&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002163/"&gt;002163&lt;/a&gt;）、开展支持农业全产业链发展试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是文化领域，共4条，分别是支持建设海南国际文物艺术品交易中心、鼓励文化演艺产业发展、鼓励网络游戏产业发展、放宽文物行业领域准入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是教育领域，共3条，分别是鼓励高校科研成果市场化落地海南、支持国内知名高校在海南建立国际学院、鼓励海南大力发展职业教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是其他领域，共6条，分别是优化海南商业航天领域市场准入环境、放宽民用航空业准入、放宽体育市场准入、放宽海南种业市场准入、支持海南统一布局新能源汽车充换电基础设施建设和运营、开展乡村旅游和休闲农业创新发展试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;在全国率先破局 部分措施全世界领先&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“特别措施的内容都不简单，其中很多在全国都是先行者，有一些在全世界范围内都是领先的，尤其具有突破性意义。”国家发展改革委体改司司长副司长蒋毅说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，医疗领域中，开展互联网处方药销售的措施，针对当前放开网售处方药存在的处方互认、患者隐私保护、医保结算等多方面难点，推动建立电子处方中心，以“互联网+医疗”的方式，打通医疗机构、销售平台、医保机构、商业类保险机构间的信息壁垒，同步强化高风险药品管理，为放宽该领域准入限制做出突破性尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，加大药品市场准入支持的措施，鼓励已获得上市许可的创新药，由具备条件的海南医疗机构按照“随批随进”的原则直接使用，“打通了创新药进入市场的最后一道门槛，既保障了海南患者及早用上创新药，也将进一步激励优秀药企加强研发。”蒋毅说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　又如，在其他领域中，优化商业航天市场准入环境的措施，全面创新商业航天准入和管理机制，“着力打通国内商业航天企业在获取发射工位、开展发射申报、办理相关审批等环节面临的诸多限制，协同推动配套产业链发展，支持海南建设开放型、国际化的文昌国际航天城。”蒋毅说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于放宽种业市场准入的措施，可充分利用海南岛天然隔离条件与优良育种条件，放宽种业准入限制，精简种业进出口审批流程，鼓励国际合作育种研究，为国内外优秀种业企业落户海南创造条件，助力建设海南“南繁硅谷”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;目前，《特别措施》正在加快落地。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“支持开展互联网处方药销售、加大对药品市场准入支持、支持国内知名高校在海南建立国际学院等措施，制定配套政策或清单目录。目前海南已先行着手，抓紧推进政策研究起草工作。”海南省政府副秘书长李东屿说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406461.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>免费健康管理、签约家庭医生、家庭病床……国家卫健委这样破解养老“9073”</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210408/c628405868.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　4月8日，国家卫健委举行新闻发布会，国家卫健委老龄健康司司长王海东介绍相关情况。中国网孙宇摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国网4月8日讯(记者吴佳潼)国家卫健委今日举行新闻发布会，国家卫健委老龄健康司司长王海东介绍，目前我国养老形成“9073”的格局，即90%左右的老年人居家养老，7%左右的老年人依托社区支持养老，3%的老年人入住机构养老。我国提供医养结合服务的重点还是放在居家和社区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王海东指出，几年来，我国实施国家基本公共卫生服务项目，每年为65岁以上的老年人提供健康管理和健康体检，均为免费服务。2019年，国家卫健委将医养结合服务纳入到基本公共卫生服务当中。把老年人作为重点人群，提供家庭医生签约服务，优先满足老年人的需求。通过家庭医生签约服务，努力做到慢病有管理、疾病早发现、小病能处理、大病易转诊，为老年人提供基本的医疗和健康服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对老年人迫切需要的上门医疗服务，国家卫健委近期印发了加强老年人居家医疗服务工作的通知，规范发展包括提供上门巡诊、家庭病床、护理等老年人迫切需要的服务，特别是满足失能、重病、高龄的老年人的刚性需求。还支持鼓励有条件的医疗卫生机构，特别是基层的医疗卫生机构，开展养老服务，增设养老床位，这是最接地气的，能够提高老年人的医养结合服务可及性。同时，国家卫健委大力支持社会办医养结合机构，为老年人居家养老提供延伸的医养结合服务，医保在这方面也给予了很多支持。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210408/c628405868.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部厦门监管局：全辖通报 以点带面 部门预算监管工作再上新台阶</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406483.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，厦门监管局召开中央驻厦预算单位2020年度预算执行情况通报会，30家属地中央基层预算单位的分管领导和财务部门负责人参加了会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，郑延良副局长兼纪检组长通报了中央驻厦单位2020年度预算执行情况，包括各单位2020年度中央财政资金预算执行进度，以及在预算执行监控和决算审核过程中发现的一些比较典型的违规问题，要求各单位高度重视，引以为戒，深入查找剖析原因，在今后的工作中切实加强管理，堵塞漏洞，提升财政预算管理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，陈红雄局长介绍了厦门监管局2020年开展部门预算监管工作的主要做法和成效亮点，以及部门预算监管工作的一些想法和要求。2021年，厦门监管局将继续加大授权支付动态监控力度，同时争取开展预算单位实有资金银行账户动态监控试点；加强对属地预算单位国有资产监管；进一步强化预决算挂钩机制，完善从预算编制、执行监控、决算审核再到预算编制的全链条闭环管理。陈红雄局长强调，预算单位领导要绷紧严格遵守财经纪律这根弦，落实过“紧日子”要求，严格财政支出管理；同时，硬化预算约束，强化绩效理念，提高预算资金使用绩效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，陈红雄局长指出，提高预算管理水平是大家共同的目标，各预算单位要转变思维，变被动监管为主动合作，进一步健全工作互动机制；厦门监管局也会继续秉持“在监管中服务，以服务促监管”的工作理念，加强沟通协调，为属地中央单位做好服务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406483.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：《关于支持海南自由贸易港建设放宽市场准入若干特别措施的意见》是进一步缩减全国版市场准入负面清单的重要探索</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406186.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 倪铭娅 刘丽靓）商务部条法司副司长蒋成华4月8日在国家发改委召开的专题新闻发布会上表示，《关于支持海南自由贸易港建设放宽市场准入若干特别措施的意见》（以下简称《特别措施》）是进一步缩减全国版市场准入负面清单的重要探索。2018年以来，经党中央、国务院批准，国家发展改革委、商务部先后发布三版市场准入负面清单，清单事项由2018年版的151项缩减至2020年版的123项，市场准入限制持续放宽。同时，市场也呼唤着更加精准、更加完备、更加具有突破性的放宽准入政策路径。作为首个放宽市场准入试点，《特别措施》统筹放宽和规范市场准入、精简和优化行政审批、强化和创新市场监管，提出一揽子政策措施，提出了清晰的改革方案，其中实践证明效果良好且具备推广意义的，将按程序在全国清单中放开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蒋成华表示，《特别措施》紧密围绕市场准入负面清单研究制定。每一条特别措施，都将对应放宽负面清单相关事项的准入限制。此外，《特别措施》在放宽准入同时提出了配套政策。为了切实破除“准入不准营”等市场准入隐性壁垒，《特别措施》在放宽清单事项限制之外，针对产业链上下游客观存在的体制性障碍、机制性梗阻、政策创新不足等问题，从体制机制、机构保障、金融支持、人才保障等多个角度统筹提出支持产业发展的配套政策，务求为产业发展营造良好环境，使市场主体真正感受到改革红利。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406186.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世界银行力争年内增资国际开发协会以推动全球减贫</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406112.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据新华社消息，世界银行行长马尔帕斯7日表示，期待在今年年底前完成对旗下机构国际开发协会的新一轮增资计划，以帮助贫穷国家应对新冠疫情并推动全球减贫。马尔帕斯说，为支持发展中国家应对疫情，2020年世行旗下国际复兴开发银行和国际开发协会承诺的贷款大幅增加，加快落实国际开发协会的新一轮增资计划将对此有所帮助。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210408/c628406112.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>