<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 17 Jan 2022 10:54:04 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>养老金收支失衡加剧，破解之道看这两招</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636063081.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636063081.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>城镇新增就业增加及调查失业率如何？宁吉喆：稳定且都达到预期目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636057172.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636057172.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中方回应中朝边境重新开放 中国经济增长8.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636056264.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636056264.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“十四五”开局良好 我国构建新发展格局迈出新步伐</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636054379.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636054379.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济下行压力逐季加大，亟需稳增长快准狠发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636052900.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636052900.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年城镇新增就业1269万人！就业形势总体稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636050071.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636050071.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济总量超110万亿元 我国综合国力进一步增强</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636049493.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636049493.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济总量突破110万亿元！这意味着什么</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636048126.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636048126.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>英方在确认华为没有任何威胁后又迫于美国压力“投降”？中方回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636048033.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636048033.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>稳住农业基本盘 筑牢“三农”压舱石</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636047829.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年安徽省全面推进乡村振兴，农业生产喜获丰收，农村和谐稳定，农民幸福安康，“三农”工作对开新局、应变局、稳大局发挥了可靠压舱石作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粮食产量创历史新高。去年安徽省粮食播种面积10964.4万亩，总产817.52亿斤，同比增加13.72亿斤，占全国增量的5.1%，总量居全国第4位，创历史新高，实现“十八连丰”。年末生猪存栏1582.5万头，同比增加11.5%，完成国家下达安徽省生猪稳产保供任务目标。肉蛋奶总产679.8万吨、同比增加10.2%，水产品产量236.5万吨、同比增长1.8%，蔬菜产量3077.38万吨、同比增长4.36%，“米袋子”“菜篮子”产品稳定供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业发展支撑更加有力。农业科技进步贡献率预计达65.5%、主要农作物耕种收综合机械化率预计达82%，均全国领先。启动种业强省建设，完成农业种质资源调查任务，收集农作物种质资源5352份、农业微生物种质资源186份。新建高标准农田560.34万亩，总面积达5510万亩，占耕地面积的62.4%。以“5+8”行动为抓手，高质高量推动数字农业发展，农业农村部评价报告显示，安徽省农业生产信息化水平并列全国第2位，县域农业农村信息化发展总体水平居全国第4位，高于全国平均水平11.1个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乡村产业振兴势头更旺，乡村环境越来越美。安徽省与农业农村部签署共同推动长三角绿色农产品生产加工供应基地建设合作框架协议，全年新创建绿色农产品生产加工供应基地140个，总数达273个。大力发展十大千亿级绿色食品产业，农产品加工业产值预计突破1.4万亿元。全省共招引项目902个，投资意向2673.26亿元。其中已开工项目348个，投资总额达966.1亿元。完成年度改厕目标任务40万户。建成农村改厕乡镇管护站1242个，基本实现乡镇全覆盖。全省已建和在建美丽乡村中心村9598个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业绿色发展深入人心。突出抓好农药、化肥“两减量”和秸秆、粪污“两利用”工作，化肥农药使用量实现“七连降”，农作物秸秆、畜禽粪污综合利用率分别超91%和81%，均明显高于全国平均水平。全省发展稻渔综合种养面积522万亩、跃居全国第2位；“三品一标”农产品达9840个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农村改革活力迸发。继续推进5个县第二轮土地承包到期后再延长30年试点工作，推进1市11县新一轮农村宅基地制度改革试点，推进23个县农村闲置宅基地和闲置住宅盘活利用省级试点示范。耕地流转面积达4157万亩、占确权面积的51.5%，比全国高10个百分点。新增家庭农场2万家，总数达17.7万个、居全国第1位。开展“三变”改革的村达1.15万个，经营性收入50万元以上的集体经济强村预计总数1900个左右。农民收入增速预计达11.7%，高于全国增速。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636047829.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年世界经济论坛视频会议聚焦十大议题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636060662.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社日内瓦1月17日电(记者陈斌杰)2022年世界经济论坛视频会议17日在线上举行，会议为期5天。与会人士将围绕“世界形势”这一主题进行交流和讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界经济论坛新闻公报显示，本次会议议程主要围绕新冠疫情、第四次工业革命、能源转型、气候变化、可持续发展和全球经济展望等十个议题。多位国家元首、政府首脑、商业领袖以及国际组织和社会组织领导人将分享有关气候变化、社会契约和疫苗公平等全球最紧迫问题的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界经济论坛创始人兼执行主席施瓦布表示：“每个人都希望新冠疫情以及由此产生的危机能够在2022年逐渐开始消退。但是，从气候变化到重建信任和社会凝聚力等诸多严峻的全球挑战正等待我们去应对。要解决这些问题，各国领导人需要采用全新模式，着眼于长远发展，重新开展合作，采取系统行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总部位于瑞士日内瓦的世界经济论坛是以研究和探讨世界经济领域存在的问题、促进国际经济合作与交流为宗旨的非官方国际性机构。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636060662.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：2021年央企控股上市公司中有13户新引入持股5%以上战略投资者</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636050360.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)1月17日，国务院国资委召开国企改革三年行动专题推进会。国务院国有企业改革领导小组办公室相关负责人在会上表示，2021年，中央企业和地方国有企业控股的上市公司中，分别有13户和25户新引入了持股比例5%以上的战略投资者。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636050360.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>去年检察机关督促侦查机关立案2.5万件、撤案2.9万件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636048092.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者沙雪良)1月17日召开的全国检察长(扩大)会议透露，2021年，全国检察机关共督促侦查机关立案2.5万件、撤案2.9万件，同比分别上升13.6%和22.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，最高检会同公安部出台指导意见，共同健全完善监督制约、协作配合、信息共享等工作机制，明确设立侦查监督与协作配合办公室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议介绍，去年全国检察机关坚持精准监督，对认为确有错误的刑事、民事、行政裁判分别提出抗诉8850件、5319件、245件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者沙雪良&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑刘茜贤校对陈荻雁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636048092.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：推进专业化整合 新打造一批板块清晰、竞争力强的企业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636060261.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)1月17日，国务院国企改革领导小组办公室召开国企改革三年行动专题推进会。国务院国企改革领导小组办公室副主任，国务院国资委党委委员、副主任翁杰明表示，要推进专业化整合，新打造一批板块清晰、竞争力强的企业。中央企业要把加快专业化整合作为今年的工作重点。通过推动各类企业间与企业内部专业化整合，加快形成一批“小散弱”清零、板块清晰、核心竞争力强的大型企业，向世界一流迈进。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636060261.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：推进更多国有持股超50%的上市公司引进积极股东持股5%以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636060287.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)1月17日，国务院国企改革领导小组办公室召开国企改革三年行动专题推进会。国务院国企改革领导小组办公室副主任，国务院国资委党委委员、副主任翁杰明表示，要进一步探索差异化管控。推进更多国有持股超过50%的上市公司引进积极股东持股5%以上。将国有股权比例低于50%，特别是低于三分之一的国有相对控股混合所有制企业作为重点，推动更多企业探索实施差异化管控。同时，必须强调，对混改企业的差异化管控，绝不能放松应有的监督，绝不能弱化党的领导。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636060287.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部会计司有关负责人就印发《农民专业合作社会计制度》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636047802.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为了规范农民专业合作社（以下简称合作社）会计工作，加强合作社会计核算，保护合作社及其成员的合法权益，财政部对《农民专业合作社财务会计制度（试行）》（财会〔2007〕15号）进行修订，制定印发了《农民专业合作社会计制度》（财会〔2021〕37号，以下称《制度》），自2023年1月1日起施行。近日，财政部会计司有关负责人就《制度》有关问题回答了记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：制度修订的背景是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：农民专业合作社是广大农民群众在家庭承包经营基础上自愿联合、民主管理的互助性经济组织，是实现小农户和现代农业发展有机衔接的中坚力量。为规范合作社会计工作，财政部于2007年发布《农民专业合作社财务会计制度（试行）》（财会〔2007〕15号，以下称原制度），自2008年1月1日起施行。原制度对于规范合作社会计核算、促进合作社规范发展发挥了重要作用。随着合作社的不断发展以及《中华人民共和国农民专业合作社法》（以下简称《农民专业合作社法》）的修订，有必要对原制度进行修订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是相关法律法规、中央有关工作部署对加强合作社会计核算提出了明确要求。修订后的《农民专业合作社法》规定：“农民专业合作社应当按照国务院财政部门制定的财务会计制度进行财务管理和会计核算”。2018年9月，中共中央、国务院印发《乡村振兴战略规划（2018－2022年）》，要求以乡村基础财务会计制度建设、基本财会人员选配和专业技术培训为重点，提升农民合作组织的财务会计管理水平和开展各类基本经济活动的规范管理能力。2019年9月，中央农办、农业农村部、财政部、国家税务总局、市场监管总局等 11 个部门和单位联合印发《关于开展农民合作社规范提升行动的若干意见》（中农发〔2019〕18号），提出抓紧修订合作社相关配套法规，完善合作社财务制度和会计制度的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是合作社的发展实践对会计核算提出了新的需求。修订后的《农民专业合作社法》对合作社的成员出资方式、联合社的管理等提出新的要求，有必要对原制度做出相应调整；同时，随着农村分工分业深化和合作社的发展，合作社资产类型、业务范围等有所扩大，涉税业务日益增多，有必要对原制度进行补充明确和修订完善，满足合作社经济业务发展的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：《制度》修订发布经历了哪些过程？对各方反馈意见是如何采纳吸收的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：2018年7月修订后的《农民专业合作社法》实施以来，我们会同农业农村部农村合作经济指导司对不同地区、涉及不同业务的合作社开展实地调研，并通过书面调研等方式，广泛听取合作社、财政部门、农业农村部门、科研院校等的意见建议，全面了解合作社业务发展和会计处理需求，在此基础上启动了《制度》的研究起草工作，确定了需要对原制度修订的主要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年3月，我们会同农业农村部农村合作经济指导司吸收熟悉合作社会计核算工作的理论和实务专家，组成《制度》修订专家组，通过电话、书面沟通等多种方式就有关合作社业务和会计处理问题进一步深入研讨，结合前期调查研究等情况研究形成了《制度》讨论稿。2020年12月，在与农业农村部农村合作经济指导司及时沟通、协调修订思路和内容，征求修订专家组专家意见等基础上，我们对讨论稿进一步修改完善，形成征求意见稿草案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年1月28日，我们印发了《财政部会计司关于征求&amp;lt;农民专业合作社会计制度（征求意见稿）&amp;gt;意见的函》（财办会〔2021〕2号），面向有关中央部门、地方财政部门、各地监管局和社会公众公开征求意见，同时征求部内相关司局意见。截至2021年11月1日，我们共收到79份书面反馈意见，其中27份反馈无意见，其余52份共提出314条意见建议。反馈意见总体认为，《制度》在原制度基础上做了较大提升，进一步明确了合作社会计核算要求，体例更为规范、会计科目更充实、涵盖范围更完备，有助于进一步规范合作社会计工作，加强合作社会计核算、保护合作社及其成员的合法权益，对推进乡村振兴将发挥积极作用。同时，部分反馈意见对征求意见稿的个别账务处理、会计科目设置、报表编制等问题提出了具体的修改意见或建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　征求意见结束后，我们对所有反馈意见进行了认真梳理和逐条分析，并就修改过程中的关键问题会同农业农村部农村合作经济指导司、中华全国供销合作总社财会部、我部农业农村司专门研究，同时还与修订专家组进一步沟通并达成一致，在此基础上修改完善形成送审稿。2021年12月，启动部内会签及报批程序，最终于12月30日由部领导签发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：修订《制度》主要遵循了哪些原则？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;答：《制度》修订主要遵循了以下原则：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是依法规范。针对新修订的《农民专业合作社法》新增内容，《制度》相应地补充了有关会计处理要求。例如，针对以土地经营权、林权出资参加合作社的法律规定，增加关于土地经营权、林权出资的确认、计量等要求；针对新增的联合社组织形式，明确联合社应当适用《制度》，并对成员社收到联合社的盈余返还、盈余分配等会计处理作出规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是问题导向。一方面，对符合合作社互助经济组织定位、过往会计核算中已被实务广泛接受认可的做法，《制度》予以保留，并适当调整完善，以有序衔接、确保稳定。例如对“成员往来”等科目进行充实完善，对外投资暂不区分长期投资和短期投资等。另一方面，对合作社发展中出现的新情况、新需要，补充完善有关会计科目和账务处理，促进合作社精细核算，提升会计核算水平和会计信息质量。例如引入“生物资产”的分类和核算要求，增设“累计摊销”、“长期待摊费用”、“待处理财产损溢”、“应付劳务费”、“应付利息”、“财务费用”等13个会计科目，补充充实涉税业务、财政补助资金的有关会计核算等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是务实简化。考虑到从全国范围来看，大部分合作社规模较小、业务单一，合作社成员以农民为主，因此，参考《农民专业合作社法》修改思路，在与行业主管部门及有关专家充分沟通基础上，《制度》在满足会计核算需求的前提下，适当保留相对简化的会计处理要求，力求简便易行、方便操作，例如不计提资产减值准备、固定资产折旧方法限于平均年限法或工作量法等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是协调衔接。原制度涉及合作社财务管理和会计核算两方面内容，按照《农民专业合作社法》、《关于开展农民合作社规范提升行动的若干意见》的有关要求，《制度》聚焦规范会计核算工作，并且与正在制定中的财务制度在具体内容上实现较好的协调衔接。此外，《制度》对于原制度中存在的不全面、不协调之处进行了修订，确保《制度》的内在协调衔接，例如，对资产负债表的报表格式、项目和顺序等进一步优化，增进可理解性；完善盈余及盈余分配表的报表项目列报顺序，以与《农民专业合作社法》中对合作社盈余分配程序的要求相一致等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《制度》的主要内容是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：《制度》由正文和附录两部分组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正文包括总则，资产，负债，所有者权益，成本、收入和费用，盈余及盈余分配，财务报表和附则8章内容。第一章总则阐述《制度》的制定目的和制定依据、适用范围、会计基础、会计信息质量要求等总体要求。第二章至第五章分别为资产，负债，所有者权益，成本、收入和费用，结合合作社主要生产经营活动，对相关资产、负债、所有者权益、收入和费用等会计要素的确认和计量等作出规范。第六章盈余及盈余分配对合作社本年盈余的形成和分配等会计处理作出规范。第七章财务报表对合作社会计报表类型、报表附注、编制要求、会计政策、会计估计变更和差错更正等作出规范。第八章附则主要规范施行日期以及与原制度的衔接问题，并对合作社会计基础工作、会计档案管理等工作提出原则要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　附录《合作社会计科目和财务报表》主要规范会计科目的具体设置、核算内容和主要账务处理、以及会计报表格式与附注及其编制要求等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：如何做好新制度的贯彻实施工作？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　答：新制度将于2023年1月1日起在农民专业合作社和农民专业合作社联合社范围内实施。为了确保新制度有效贯彻实施，我们将开展以下工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是为确保新旧会计制度顺利衔接、平稳过渡，在与农业农村部农村合作经济指导司、中华全国供销合作总社财会部、以及修订专家组充分沟通的基础上，我们同步制定发布了《农民专业合作社新旧会计制度有关衔接问题的处理规定》（财会〔2021〕38号），作为新制度实施的配套文件，为指导执行原制度的合作社顺利执行《制度》提供政策保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是会同农业农村部做好《制度》的贯彻实施工作，指导全国各级财政部门、农业农村部门、农民专业合作社充分认识新制度的重要意义，扎实做好新制度执行的相关准备工作，确保新制度落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是深入开展新制度的培训工作。2023年之前，我们将组织开展对省级财政部门等的师资培训，同时会同农业农村部指导各级财政部门、农业农村部门认真组织新制度的培训工作，使合作社会计人员尽快熟悉和掌握新制度。2023年新制度实施后，我们将紧密跟踪了解新制度的执行情况，及时回应实施中的问题，适时开展针对性的培训，确保新制度有效落地。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636047802.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：2021年中长期激励政策覆盖范围和激励人数均创新高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636060363.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)1月17日，国务院国企改革领导小组办公室召开国企改革三年行动专题推进会。国务院国企改革领导小组办公室副主任，国务院国资委党委委员、副主任翁杰明表示，2021年，中长期激励政策覆盖范围和激励人数均创新高。据初步统计，中央企业已开展过中长期激励子企业占具备条件子企业的85.9%，惠及27.6万人。不少企业和地方还结合实际探索开展了骨干员工跟投等措施，产生了很好效果。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636060363.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：严格规范行政处罚实施 提升行政处罚效能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636047878.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/yMvD8c34.png"/&gt;北京1月17日电 （记者王震）据财政部网站消息，近日，财政部印发《关于进一步贯彻落实&amp;lt;中华人民共和国行政处罚法&amp;gt;的通知》，要求各级财政部门要依法规范行政处罚的设定，严格规范行政处罚的实施，提升行政处罚效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部表示，《中华人民共和国行政处罚法》已经十三届全国人大常委会第二十五次会议修订通过，新修订的行政处罚法，对加快法治政府建设、推动依法行政、优化法治化营商环境具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各级财政部门要严格按照法定权限设定、审核、评估行政处罚事项，依法设定行政处罚，加强对行政规范性文件的合法性审核，定期开展行政处罚相关规定的评估。其中，明确对上位法设定的行政处罚作出具体规定的，不得超越行政处罚的种类和法定罚款幅度。补充设定行政处罚的，要通过听证会、论证会等形式广泛听取意见，并在制定和备案环节做好说明工作。行政规范性文件合法性审核时应重点审核涉及行政处罚的内容，各级财政部门制发的行政规范性文件不得设定行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严格规范行政处罚的实施，提升行政处罚效能。各级财政部门在落实行政处罚法规定时，要正确把握相关规则和要求：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是正确适用从旧兼从轻规则。行政处罚案件应当适用违法行为发生时法律、法规、规章的规定，但是作出行政处罚决定时，法律、法规、规章已被修改或者废止，且新的规定处罚较轻或者不认为是违法的，适用新的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是坚持行政处罚宽严相济。各级财政部门应当制定完善行政裁量权基准制度，确保行政处罚过罚相当，防止畸轻畸重。落实“初次违法且危害后果轻微并及时改正，可以不予行政处罚”的规定，研究制定包容免罚清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是推进联合监管。建立健全与注册会计师协会、资产评估协会的联合监管机制，推动提升财政部门、行业协会联合监管效率。强化与金融监管等机构的行政执法合作，依法落实行政处罚协助要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是落实“两法衔接”要求。各级财政部门在行政处罚案件中发现违法行为涉嫌犯罪的，应当按照行政处罚法和《行政执法机关移送涉嫌犯罪案件的规定》等要求，及时将案件移送有关机关处理。对于有关机关移送的，依法不需要追究刑事责任或者免予刑事处罚，但应当给予行政处罚的案件，应当依法及时作出处理。涉及上市公司财务造假等具有重大影响的行政处罚案件，应当注重与司法机关的配合，切实提高监管威慑力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636047878.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关礼书记领衔的中国财政学会2020-2021年度招标课题顺利结题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636061528.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，由自治区财政厅关礼书记领衔的中国财政学会2020—2021年度招标课题《消除绝对贫困之后的后续财政政策研究》顺利结题，课题组成员包括厅博士工作室成员、厅农业处业务专家和区内高校相关领域学者。该课题是厅科研所联合博士工作室，以广西财政学会为申报单位申报。本次竞标竞争激烈，仅有5项课题立项。课题组在国内各大研究机构和知名高校等23家竞标单位中脱颖而出，为我厅近年来首次中标的中国财政学会课题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/afc7e6cedf3b86d6" id="219a509a336d5f735deb756682cae143" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摆脱贫困是世界各国发展和治理的突出难题。2020年底，我国实现了全面脱贫战略目标、消除了绝对贫困。巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接成为当前及今后一段时期内的重要任务。财政是国家治理的基础和重要支柱，研究制定消除绝对贫困之后的后续财政政策，切实巩固脱贫成果并有效缓解相对贫困、提高减贫的可持续性，不断缩小城乡发展差距，实现人的全面发展和全体人民共同富裕，具有重要的理论和实践研究价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　课题组在关礼书记的指导下，深入浙江、湖南、四川和广西等典型地区实地调研，按照提出问题、机理路径、实证分析、政策建议的思路构建了研究框架。课题成果主要是：阐释了相对贫困的内涵及特点、财政治理相对贫困的理论逻辑、政策手段和现实困境；从“造血式”治理和“输血式”治理维度设计了财政治理相对贫困的路径；并从加强后续财政政策顶层设计、及时调整优化有关财政支持政策、着力支持巩固拓展脱贫攻坚成果、接续大力推进实现乡村全面振兴、建立健全财政政策实施保障机制五个方面提出了消除绝对贫困之后的后续财政政策建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　课题组进行了多次讨论和充分论证，最终形成了6万余字的课题研究报告。课题成果调研深入、结构合理、针对性强，充分反映了包括广西等典型地区消除绝对贫困之后的后续财政政策供给诉求，得到了中国财政学会学术委员会专家高度好评，顺利通过评审并予以结项。其将为国家层面及各地下一步研究出台和完善相关政策提供重要的决策参考，充分体现了广西财政智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：厅办公室&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636061528.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：2022年要推动混改企业在深度转换机制上产生新面貌</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636060264.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)1月17日，国务院国企改革领导小组办公室召开国企改革三年行动专题推进会。国务院国企改革领导小组办公室副主任，国务院国资委党委委员、副主任翁杰明表示，2022年要推动混改企业在深度转换机制上产生新面貌。坚持“三因三宜三不”，积极稳妥分层分类深化混合所有制改革，着力推进混改企业转换机制，在混改中激发各类生产要素活力。要强化激励。要用好用足三年行动方案中国有控股上市公司股权激励、国有科技型企业股权和分红激励、超额利润分享等中长期激励政策，扩大政策覆盖面和应用深度，完善企业内部分配机制，多干多得，向突出贡献者和一线苦脏险累骨干员工倾斜。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636060264.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>四大指标均超预期！2021年中国经济交出良好答卷</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636062431.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　1月17日，国家统计局发布最新数据，初步核算，2021年全年国内生产总值1143670亿元，按不变价格计算，比上年增长8.1%，两年平均增长5.1%。分季度看，一季度同比增长18.3%，二季度增长7.9%，三季度增长4.9%，四季度增长4.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济持续稳定恢复，主要指标实现预期目标。多位专家17日在中新社主办的国是论坛“2022年中国经济形势分析会”上，针对当前经济形势热点议题进行探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;姚景源：四大指标超预期，2021年中国经济取得良好答卷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院参事室特约研究员、国家统计局原总经济师姚景源表示，去年中国经济内外环境充满困难和挑战，就世界范围来讲，贸易保护主义、逆全球化抬头，世界疫情蔓延，病毒变异；就国内来讲，面临深层次结构性问题、周期性问题加上疫情散发和自然灾害突发等挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但在这种状况下，国民经济四大指标仍取得了超预期的成就。”他说，去年中国经济取得了良好的答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，经济增长率名列前茅。中国经济总量达到114万亿元，国内生产总值比上年增长8.1%，经济增速在全球主要经济体中名列前茅。他指出，去年两会中确定2021年中国经济增长目标是6%，而中国实现了8.1%的增长率，这表明中国经济实现了超预期增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，就业超过预期。姚景源指出，去年年初预计的目标是新增就业1100万人，实际全年实现了1269万人，超过了预期目标。去年年初设定将失业率控制在5.5%以内，实际全年失业率5.1%，可以说就业超过预期，取得了来之不易的成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，物价低位、平稳。他表示，当前世界处在比较严重的通货膨胀中，其中美国通胀率达到40年来最高点。去年年初中国设定目标把物价上涨率控制在3%，而全年仅达到0.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，国际收支成绩远超预料。他指出，去年全年中国货物进出口贸易总额达39万亿元，折合6.05万亿美元，排世界第一，达到6万亿美元的高台是历史最高点。此外，外贸货物进出口顺差比上年扩大20.4%，年末外汇储备余额保持在3.2万亿美元以上。“应当说市场主体的活跃，产业链、供应链的健全，以及在外贸方面的诸多政策为进出口贸易保持这样好的成绩做出了贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;张建平：RCEP将对中国贸易稳增长起重要支撑作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对内外严峻复杂形势，2021年中国外贸表现强劲，首次突破了6万亿美元关口。商务部研究院学术委员会副主任张建平指出，外贸数据是2021年中国宏观经济的一大亮点，且整体远超预期。这种表现既得益于中国系列稳外贸政策，也得益于中国自身采取的严格防疫措施为经济复苏营造了良好环境，使中国在全球发挥了作为制造业中心国家的作用和能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，外贸数据创新高的同时，结构也呈现明显优化的趋势。如中国加强了自主创新、拥有自主知识产权，培育自主品牌，推动一般贸易的发展，降低了对加工贸易的依赖。此外，民营企业成为中国第一大外贸主体，民营企业进出口总值占整体的比重已提升至近50%等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望2022年中国外贸形势，他强调，挑战和机遇并存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　挑战方面，当前全球疫情尚未结束，对全球经济复苏步伐还将带来持续的影响。目前，国际机构预计，今年全球经济整体的增长将低于去年。这意味着全球对中国商品和服务的需求也会有一定程度的下降，且最近这几个月外贸的增速已开始逐渐下降。此外，大宗商品原材料价格、国际海运费的高企，再叠加2021年外贸基数较高的因素，也让2022年外贸运行面临不小压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　机遇方面，他表示，今年年初《区域全面经济伙伴关系协定》(RCEP)已正式生效，这个全球超大规模的一体化市场，势必会带来庞大的贸易创造效应、投资增加效应和就业增长效应，会对中国的贸易稳增长发挥非常重要的支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，系列国家政策发力也将为2022年稳外贸工作提供有力支撑。他指出，稳外贸需要多部门共同联手合作，从总体上降低外贸企业运营成本，让外贸企业在复杂的全球市场环境中仍敢于拓展外贸市场。他鼓励企业用好自由贸易协定，建议自贸试验区优化外贸企业营商环境、努力为外贸企业提供更好的贸易便利化措施，帮助外贸企业有效开展跨国经营；将“双循环”与外贸的新业态有机结合，使外贸新的竞争优势能得到有效提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;管涛：从五方面着手防范化解美联储货币紧缩引发的溢出风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601696','&amp;#x4E2D;&amp;#x94F6;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;中银证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601696/"&gt;601696&lt;/a&gt;）全球首席经济学家管涛在会上表示，中国要从五方面着手，积极防范化解美联储货币紧缩引发的溢出风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体而言，第一要保持经济运行在合理区间，经济强则货币强。第二要用好经济政策，加强财政货币政策的协调联动，提高宏观政策有效性，实现稳定宏观经济大盘的目标，圆满完成“六稳”“六保”任务。第三要继续增加人民币汇率弹性，有助于吸收内外部冲击，增强货币自主性。第四要加强对资本流动的监测与管理。第五是要引导市场主体强化防风险意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　管涛称，全球主要央行的货币政策对中国国内市场主体、个体有直接或间接影响，相关主体应强化风险中性的意识，加强跨境投融资、经贸往来风险敞口的管理。整体来看，由于中国经济金融韧性较强，经济长期向好趋势未改，美联储货币政策调整对中国的总体影响有限。2022年中美货币政策进一步分化不会掣肘中国“以我为主”的货币政策操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他进一步称，中国是一个大国，大国货币政策要对内优先，即优先考虑国内增长、就业、物价稳定等情况。此外，“8.11汇改”后人民币汇率的弹性增加，市场主体对人民币汇率涨跌适应性、承受力都大大增强，这也为自主货币政策提供了空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;白景明：积极财政政策成本低、风险低、效果好，体现在三个方面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国财政科学研究院研究员、原副院长白景明认为，积极的财政政策取得了预期效果。积极财政政策成本低、风险低、效果好，体现在三个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是、财政政策强度适度。财政政策保增长、稳增长，但不搞大水漫灌，保持适度强度，避免过高的成本和风险。2021年，考虑到疫情得到有效控制和经济逐步恢复，赤字率按3.2%左右安排、比去年有所下调，赤字规模安排3.57万亿元，比2020年少了1900亿元；专项债3.65万亿元，比2020年少了1000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　白景明说，在赤字规模、专项债规模下降的情况下，经济增长率是上升的，全年经济增长8.1%。2020年特殊情况下，赤字率提高。2021年，主动调整赤字率，实际上是降低了成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是、财政政策精准发力。从经济数据来看，财政政策起到了精准发力的作用。减税降费加上扩张支出，是财政政策的特点。高强度的减税降费和高强度的扩张支出，两者结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，减税降费超过2.6万亿元，全国一般公共预算支出24.66万亿元。2021年，规模适当收缩，但主要通过精准发力增强政策的效率，预计全年新增减税降费达到1万亿元。减税降费的重点包括：向个体工商户、中小微企业倾斜，向支持创新、制造业倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策目标已经实现，全年城镇新增就业1269万人，比上年增加83万人。高技术制造业、装备制造业增加值分别增长18.2%、12.9%。就业扩张主要依靠中小微企业，经济的转型主要来自先进制造业。数字经济、装备制造业等快速发展，这都跟减税降费精准发力有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从支出的角度，财政政策精准发力对促进经济发展非常重要：基础设施投资加大、保障民生支出加大，对经济相对落后区域的支持加大。期间，财政支持社保，支撑了全国消费稳定，支撑了退休人员生活稳定。白景明说，这是经济社会发展稳定的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，对地方转移支付规模不断扩大。2021年，中央对地方转移支付预计83370亿元，高于2020年，其中一般性转移支付增长7.8%，增幅明显高于去年。全国25万亿元的一般公共预算支出中，8.3万亿接近三分之一，这些支出主要向中西部倾斜，向中西部倾斜以后，保基本民生、保工资、保运转，保证了投资的增长。期间，不搞大水漫灌，而是精准发力，拉动经济增长，创造经济增长的良好条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是、财政政策发力和改革相结合。通过制度变革，以改革保障政策目标、政策力度和效率的实现。白景明举例说，比如财政资金直达。如果不通过制度改革把资金及时注入基层，资金数量再多，机制不畅、时间滞后，也起不到效果。最近几年的绩效管理改革也保证了资金效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，坚持政府过紧日子，减少政府的一般性支出，把资金腾出来，用到民生、逆周期调节上，使财政政策及时有效、低成本地落实。财政政策实现预期目标，对经济增长起到了支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于2022年，白景明认为，积极财政政策应继续提高效率，根据社会发展的需要选择投资项目，同时在保障民生上精准发力。投资支出要有一定的超前性，投资短板、用于乘数效应和边际效应高的项目上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;倪鹏飞：中国房地产“软着陆”有两个关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院城市与竞争力研究中心主任倪鹏飞指出，房地产市场“软着陆”可以通过局部风险有序释放来实现，这也会带来房地产、金融和宏观经济更良性的循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　倪鹏飞指出，房地产市场存量风险值得警惕。但是近年来，尤其是2018年以来一系列措施影响下，房价收入比下降、房企负债率下降、金融机构房地产信贷占比下降，总体风险是降低的。2021年局部风险有所暴露，主要是个别企业存在局部风险。央企、国企以及多数中型民营房地产开发企业的经营情况良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　倪鹏飞强调，有两个关键：一是要守住不发生系统性风险的底线；二是对于个别风险企业，采取市场化、法治化的方式，让其自己承担、内部消化。因为相关市场主体在投资决策时是愿赌服输的，所以不能把这个责任推到银行、金融部门、上下游企业去，一定要让直接利益相关者先把这个风险承担起来。当然，这一过程需要有效隔离，阻止局部风险外溢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于房地产市场定位的变化，倪鹏飞表示，过去这些年房地产业存在一定的过度发展问题，后续房地产业既不能“勇往直前”也不能“激流勇退”，而是保持平稳降温态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李春顶：国际粮价飙升或增加中国输入型通胀风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2021年中国粮食总产量达到了13657亿斤，同比增长2%，再创新高。中国继续坚守住“谷物基本自给、口粮绝对安全”的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国农业大学经济管理学院国际经济研究所所长李春顶表示，在看到粮食连年丰收的同时，也要关注到近年来中国粮食对外依存度节节攀升，尤其近两年粮食进口量不断增长。国际大宗农产品价格飙升或增加中国输入型通胀风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李春顶表示，2021年多数国际大宗农产品价格保持了上涨，大豆、小麦、玉米、豆油期货每吨收盘价同比分别增长了11%、34%、40%、37%。国际大宗农产品价格对中国未来粮食进口及粮食安全都形成了一定的挑战和风险，或将加剧输入型通胀风险，预计2022年上半年国际大宗农产品价格将继续保持较高水平，进而影响未来中国国内物价指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国高层多次强调‘中国人的饭碗任何时候都要牢牢端在自己手中’，虽然2021年新冠肺炎疫情导致全球粮食安全形势比较紧张，但中国的粮食安全是有保障的，尤其是口粮绝对安全。”李春顶表示，目前大豆、豆油等饲料粮对外依赖程度比较高，要未雨绸缪，加以防范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李春顶建议，2022年中国粮食安全工作要稳定粮食播种面积，扩大大豆和油料生产，落实好严格的耕地保护制度，抑制耕地“非粮化”，同时要推进种业振兴行动，提高农业生产率，增加产量。还要构建扶持政策体系，保证农民种粮积极性，压实地方粮食生产责任，扩大粮食产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(编辑：文静)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636062431.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>12月份贸易顺差6047亿元 外贸基本盘已稳住</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636055258.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7nbsuzNextagAtsaytsay.png"/&gt; 记者 王雅洁 1月17日，国家统计局表示，我国货物进出口快速增长，贸易结构持续优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，全年货物进出口总额391009亿元，比上年增长21.4%。其中，出口217348亿元，增长21.2%；进口173661亿元，增长21.5%。进出口相抵，贸易顺差43687亿元。一般贸易进出口增长24.7%，占进出口总额的比重为61.6%，比上年提高1.6个百分点。民营企业进出口增长26.7%，占进出口总额的比重为48.6%，比上年提高2个百分点。12月份，货物进出口总额37508亿元，同比增长16.7%。其中，出口21777亿元，增长17.3%；进口15730亿元，增长16.0%。进出口相抵，贸易顺差6047亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤开证券研究院副院长罗志恒对&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7nbsuzNextagAtsaytsay.png"/&gt;记者表示，12月出口同比增速、两年平均增速均较前值放缓，但依然保持了较高增速，尤其是对美国出口增速明显加快。近期，奥密克戎疫情来袭限制了海外供应链恢复，防疫物资、“宅经济”相关电子产品需求较强，我国出口订单回流的效应仍在。12月进口同比增速下行，环比负增长，为近三个月的低点，主要受到国内生产走弱以及大宗商品价格涨价放缓的影响。出口强于进口，或显示当前内需弱于外需，使得当月贸易顺差创出历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021全年，我国出口金额和贸易顺差创出历史新高，这是内外部因素综合作用的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内方面，2021年一般贸易、民营企业的进出口份额继续大幅提升，既反映了我国的产业竞争力和民营经济活力，又得益于我国有效的疫情防控，我国一系列稳外贸政策缓解了“三缺”（缺芯、缺柜、缺工）“四升”（运费升、原材料成本升、能源价格升、人民币汇率升值）对企业的冲击，稳住了外贸主体和外贸产业连，稳住了外贸基本盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国际方面，2021年出口韧性的外部驱动力，在于疫情影响下海外供需缺口超预期，带来的订单回流支撑我国出口超预期。一是海外疫情蔓延，欧美财政货币刺激推升了商品需求；二是海外供应链体系恢复偏慢，导致外贸订单回流、货物供不应求；三是原材料价格、运费上涨，带动外贸商品价格上涨，拉动外贸金额增长，外需、供应、价格同时支撑出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望2022年全年，罗志恒预测，海外需求放缓、供应链恢复、价格效应减弱这三方面因素将共同压制出口增速下行。一是明年全球经济增速放缓，欧美财政货币政策刺激消退，外需将走弱；二是随着主要发达国家疫苗免疫屏障建立，制造业生产继续恢复，东盟等新兴经济体也将逐步走出疫情影响，海外供给替代我国出口；三是价格上涨难以持续，海外宏观政策趋紧，能源短缺缓解，大宗商品价格边际回落，价格效应贡献减弱。今年海外供需缺口的缓解，将导致我国出口订单的回流将面临再度流出，需要稳外贸政策继续发力，对冲不利因素的影响。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636055258.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：截至2021年末 中央企业重点亏损子企业三年减亏83.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636055354.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察网记者王雅洁1月17日，经济观察网记者从国务院国企改革领导小组办公室召开的国企改革三年行动专题推进会上获悉，关于清理退出低效无效资产方面，截至2021年末，中央企业“两非”(非主业、非优势)剥离完成率达86.9%，地方“两非”“两资”(低效资产、无效资产)清理退出完成率达87.9%。中央企业重点亏损子企业三年减亏83.8%，完成专项治理任务，地方重点亏损子企业专项治理完成率达90.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前置事项清单制定是国企改革三年行动的重要任务之一。关于“前置事项清单”。截至2021年末，中央企业集团公司及重要子企业、地方一级企业及重要子企业已全部完成了清单制定工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于董事会建设方面。截至2021年末，中央企业和地方国有企业的各级子企业，已经基本实现应建尽建。中央企业和地方国有企业子企业层面完成外部董事占多数的比例分别达到99.3%、94.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于国有控股上市公司股权结构优化。2021年，中央企业和地方国有企业控股的上市公司中，分别有13户和25户新引入了持股比例5%以上的战略投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于经理层成员任期制和契约化管理。截至2021年末，中央企业和地方国有企业各级子企业中，已开展经理层成员任期制和契约化管理(含推行职业经理人制度)的子企业占比分别为97.3%、94.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于用工市场化。2021年，中央企业集团公司及各级子企业、地方一级企业及各级子企业公开招聘人员占新进员工总数均已超过99%，实行全员绩效考核的比例分别达到99.3%、97.8%，实行竞争上岗的管理人员占新聘任上岗的管理人员比例分别为42.9%、37.7%，实现末等调整和不胜任退出的人数占比分别为4.5%、3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国有企业改革领导小组办公室副主任，国务院国资委党委委员、副主任翁杰明还在现场透露，推进国企改革三年行动以来，创新政策加快落实落地。出台系统推进中央企业科技创新激励保障机制建设的意见，各中央企业和各地普遍制定并落实年度考核加分、研发费用视同利润加回、资本金注入、工资总额单列等政策，推行“揭榜挂帅”“赛马”等机制。中央企业研发投入强度达到2.5%,其中工业企业达到2.9%，在营业收入快速增长的情况下，研发投入强度保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时打造“策源地”和“链长”迈出实质性步伐。印发推动中央企业勇当原创技术策源地和现代产业链链长的指导意见，确定首批29家策源地企业和6家链长企业，加快制定推动国有企业打造原创技术策源地的文件。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636055354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：中央企业重点亏损子企业三年减亏83.8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636050276.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)在国务院国资委1月17日召开的国企改革三年行动专题推进会上，国务院国有企业改革领导小组办公室相关负责人表示，截至2021年末，中央企业“两非”(非主业、非优势)剥离完成率达86.9%，地方“两非”“两资”(低效资产、无效资产)清理退出完成率达87.9%。中央企业重点亏损子企业三年减亏83.8%，圆满完成专项治理任务，地方重点亏损子企业专项治理完成率达90.1%。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636050276.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：确保上半年完成国企改革三年行动主体任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636060068.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者刘丽靓)1月17日，国务院国企改革领导小组办公室召开国企改革三年行动专题推进会。国务院国企改革领导小组办公室副主任，国务院国资委党委委员、副主任翁杰明表示，2022年是国企改革三年行动的攻坚之年、收官之年，要坚持稳中求进，突出问题导向、目标导向、效果导向，特别是把锁定并高质量完成重点任务、补短板强弱项、务求改革实效、实现改革成果全面稳固化制度化作为今年改革工作的着力点，定点爆破、靶向攻关，确保上半年在重点难点任务上取得根本性突破，并完成三年行动主体任务，在党的二十大前基本完成三年行动各项任务，在今年年底前完成扫尾工作，实现全面胜利收官，向党中央、国务院交一份满意的答卷。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220117/c636060068.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>