<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 20 Oct 2020 04:56:44 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>国家发改委：加快推进营商环境创新试验区建设</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624166168.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624166168.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：有序引导和规范集成电路产业发展秩序 引导行业加强自律</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20201020/c624165933.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20201020/c624165933.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一文带你读懂融资租赁的所得税税务处理</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165839.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165839.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院联防联控机制将就新冠疫苗有关情况召开新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624164594.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月20日15时，国务院联防联控机制召开国务院联防联控新闻发布会，外交部、科技部、国家卫生健康委、国家药监局有关负责同志及国药集团、科兴中维有关负责人与专家将出席新闻发布会，介绍新冠疫苗有关情况。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624164594.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前9月检察机关对涉嫌“套路贷”“校园贷”“以非法手段催收民间借贷”犯罪逮捕1658人、起诉7915人</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624164011.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京10月20日讯10月19日，最高人民检察院发布2020年1至9月全国检察机关主要办案数据。数据显示，2020年1至9月，全国检察机关对危害金融安全类犯罪嫌疑人批准和决定逮捕15184人、起诉30600人，同比分别下降33.2%、上升13.7%。对涉嫌“套路贷”“校园贷”“以非法手段催收民间借贷”犯罪逮捕1658人、起诉7915人，同比分别下降74.2%、上升34.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对涉及扶贫资金和其他影响扶贫工作犯罪嫌疑人批准和决定逮捕1788人、起诉5060人，同比分别下降18.7%、上升21.9%。对3543名扶贫对象开展司法救助，发放救助金4614.1万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对破坏环境资源保护类犯罪嫌疑人批准和决定逮捕8936人、起诉37139人，同比分别下降42.2%、上升3.9%。在生态环境和资源保护领域办理公益诉讼诉前程序51370件，同比上升19.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：马常艳)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624164011.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：9月份共审批8个固定资产投资项目 总投资172亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165692.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）10月20日，国家发改委新闻发言人孟玮在国家发改委10月份例行新闻发布会上表示，9月份，发改委共审批固定资产投资项目8个，总投资172亿元，主要集中在交通、能源等行业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165692.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国际司负责同志出席“宏观经济诊断”研讨班开班式</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165650.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月19日，国家发展改革委国际司与中国―国际货币基金组织联合能力建设中心共同组织的“宏观经济诊断”研讨班举行线上开班式。国际司副司长高健出席开班式并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高健在致辞中表示，当前世界正经历百年未有之大变局，新冠肺炎疫情全球大流行使这个大变局加速变化。明年我国将进入“十四五”时期，开启全面建设社会主义现代化国家新征程。在此关键时点，精准分析、及时掌握宏观经济走向至关重要，希望各位学员珍惜学习机会，学有所获，学以致用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研讨班采用线上教学的方式，为期10天，主要讲解宏观经济分析中使用的实用工具，旨在提升相关部门人员评估宏观经济状况的能力。来自发展改革系统及商务部、人民银行、统计局等单位共计25名学员参加本次研讨班。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="https://e.thsi.cn/img/5671c7cf6152a0d9" id="7d0de6b46ea80b782710d6ad8071e7fb" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165650.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：9月份共审核批准8个固定资产投资项目 总投资172亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165690.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发改委召开10月份例行新闻发布会。发改委新闻发言人孟玮表示，9月份，共审批固定资产投资项目8个，总投资172亿元，主要集中在交通、能源等行业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165690.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国政协举行2020年第三季度宏观经济形势分析座谈会 汪洋出席并讲话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165689.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民政协报讯 全国政协2020年第三季度宏观经济形势分析座谈会19日上午在京召开。中共中央政治局常委、全国政协主席汪洋出席会议。他强调，要充分认识在以习近平同志为核心的党中央领导下，我国统筹疫情防控和经济社会发展取得的成就来之不易，客观冷静看待当前经济运行中面临的困难和挑战，善于在短期波动中把握长期趋势，积极稳妥应对复杂多变的经济形势，坚持稳中求进工作总基调，坚持高质量发展方向，加快形成新发展格局，以自身发展的稳定性应对外部环境的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　座谈会上，国家统计局副局长盛来运介绍今年第三季度国民经济运行情况。全国政协委员杨伟民、王一鸣、葛红林、黄荣、白重恩、刘尚希、胡晓炼、何文波、金李、高培勇以及全国政协参政议政人才库特聘专家朱之鑫、王小兰作交流发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　委员们认为，今年以来，面对新冠肺炎疫情严重冲击，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各地区各部门扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，交出了亮丽的成绩单，充分彰显了我国政治优势和制度优势。二季度以来我国经济运行逐月好转，积极因素明显增多，市场预期不断改善，社会大局总体稳定。委员们也认为，当前我国经济形势不稳定性不确定性依然较多，经济持续回升基础尚不稳固，消费需求不足、就业压力较大、企业经营困难、宏观杠杆率较快上升、有的行业产能过快扩张、产业链供应链仍存在不少短板等问题不容忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　委员们提出，要把握好短期稳增长与长期防风险之间的平衡，保持宏观政策连续性，并适应形势变化及时调整完善，进一步提高宏观调控的针对性有效性，稳定市场预期；要深化细化落实扩大内需举措，把保企业稳就业放在优先位置，以激发居民消费为抓手推动经济稳定复苏；要进一步落实支持民营企业发展的政策措施，建立健全民营企业纾困的常态化机制；要优化融资结构，加大金融对创新发展的支持，同时加强金融风险防控；要坚持改革和发展高效联动，增强经济社会各领域改革协同性；要坚定不移奉行互利共赢的开放战略，提高“引进来”的吸引力和“走出去”的竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协副主席张庆黎、李斌、高云龙出席会议。全国政协副主席辜胜阻发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协经济委员会主任尚福林主持会议。中央财经委员会办公室、国家发展改革委、工业和信息化部、财政部、商务部、中国人民银行负责同志到会听取意见，并与委员互动交流。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165689.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济内在活力恢复态势确立</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624163886.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624163886.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：国新办就深入实施创新驱动发展战略加快建设创新型国家有关情况举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624166126.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据国新办10月20日消息，国务院新闻办公室定于10月21日（星期三）14时举行新闻发布会，请科学技术部部长王志刚介绍深入实施创新驱动发展战略，加快建设创新型国家有关情况并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624166126.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：抓紧在年底前出台鼓励外商投资产业目录</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624166120.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发改委新闻发言人孟玮20日在10月例行新闻发布会上表示，下一步，发改委将会同有关方面，抓紧在年底前出台鼓励外商投资产业目录，进一步扩大鼓励外商投资的范围；加强项目储备，适时启动后续批次的国家层面重大外资项目申报工作；继续抓好外商投资法及实施条例的贯彻落实，为外商在华深耕发展营造更加公平、透明的投资环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624166120.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：针对集成电路产业个别地方盲目上项目等乱象将重点做好4方面工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624166135.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯 10月20日，国家发改委新闻发言人孟玮在国家发改委10月份例行新闻发布会上表示，集成电路产业是国民经济和社会发展的战略性、基础性和先导性产业，地位十分重要。近年来，党中央、国务院高度重视集成电路产业发展，出台了一系列政策措施，支持和引导产业健康发展。在相关政策的支持推动下，我国集成电路产业发展势头向好，技术水平大幅提升，企业加速成长壮大。2019年，我国集成电路销售收入7562亿元，同比增长15.8%，已成为全球集成电路发展增速最快的地区之一。但我们也注意到，国内投资集成电路产业的热情不断高涨，一些没经验、没技术、没人才的“三无”企业投身集成电路行业，个别地方对集成电路发展的规律认识不够，盲目上项目，低水平重复建设风险显现，甚至有个别项目建设停滞、厂房空置，造成资源浪费。国家发改委一直高度重视集成电路产业健康有序发展，按照党中央、国务院决策部署，会同有关部门强化顶层设计，狠抓产业规划布局，努力维护产业发展秩序。针对当前行业出现的乱象，下一步将重点做好4方面工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是加强规划布局。按照“主体集中、区域集聚”的发展原则，加强对集成电路重大项目建设的服务和指导，有序引导和规范集成电路产业发展秩序，做好规划布局。引导行业加强自律，避免恶性竞争。二是完善政策体系。加快落实国发〔2020〕8号文，也就是关于新时期促进集成电路产业和软件产业高质量发展的若干政策，抓紧出台配套措施，进一步优化集成电路产业发展环境，规范市场秩序，提升产业创新能力和发展质量，引导产业健康发展。三是建立防范机制。建立“早梳理、早发现、早反馈、早处置”的长效工作机制，强化风险提示，加强与银行机构、投资基金等方面的沟通协调，降低集成电路重大项目投资风险。四是压实各方责任。坚持企业和金融机构自主决策、自担责任，提高产业集中度。引导地方加强对重大项目建设的风险认识，按照“谁支持、谁负责”原则，对造成重大损失或引发重大风险的，予以通报问责。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624166135.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：海南自贸港外资准入负面清单将于年底前出台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165929.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发改委新闻发言人孟玮20日在10月例行新闻发布会上表示，为了充分发挥海南自贸港试验最高水平开放政策的独特优势，激发海南吸引外资潜力，目前发改委与海南省一道，研究编制海南自贸港外资准入负面清单，推动海南省重点领域放宽外资准入先行先试，助力海南自由贸易港更高水平开放。该清单将于年底前出台，我们将及时做好发布和解读工作。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165929.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：三方面全力做好能源保供稳价工作</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165887.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯  10月20日，国家发改委新闻发言人孟玮在国家发改委10月份例行新闻发布会上表示，目前，北方地区陆续进入供暖季，国家发改委已就能源保供工作作出了全面部署和安排。总的看，天然气资源供应比较充足，供需平衡情况总体要好于往年。但是，考虑到今年12月份和明年1月份用气高峰期，局部地区、局部时段有可能出现供应偏紧的情况。此外，受大范围持续极寒天气等不确定因素影响，保供工作仍然面临一定压力。对此，国家发改委将坚持底线思维，切实压实各方责任，扎实做好各项准备，全力做好保供稳价工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是确保供应稳定。重点是紧盯产供储销各个环节，加大工作力度。在生产方面，组织主要油气企业加大资源筹措力度，在确保安全的前提下，保障国内气田稳产增产，推进进口来源多元化。在供气方面，指导国家管网公司做好管网设施运行计划安排，保障重点管网和互联互通工程建设按期投产，保障天然气供应和输送的稳定。在储备方面，目前地下储气库等储气设施已经实现能储尽储，为保供作了充分的资源准备。供暖季期间，将根据供需情况变化，合理安排采气计划，保障调峰需要。在销售方面，重点是督促企业严格按照合同保障供气，维护供需双方合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是保障重点对象。坚决支持打赢蓝天保卫战，加大对北方清洁取暖7个省市资源供应支持，保障有序的“煤改气”用气需要。加大对北方地区重点区域、重点用户的供应保障力度。督促各地继续将燃气公交车、出租车等纳入民生用气保障范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加强应急保障。督促各地和相关企业，针对可能出现的各种极端情形，细化应急保供预案，并加强对供气设施的安全检查。组织地方和企业进一步完善每天3亿立方米的非居民可中断调峰用户清单，必要时有序启动，确保民生等重点用气需求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165887.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：有基础、有条件、有信心完成今年全年经济社会发展目标</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165802.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发改委新闻发言人孟玮20日在10月例行新闻发布会上表示，第三季度经济运行稳步恢复的态势再次表明，中国经济具有强大韧性和巨大潜力。但我们也看到，当前国内外环境依然错综复杂，推动经济可持续恢复、高质量发展仍面临不少挑战。下一步，国家发改委将按照党中央、国务院决策部署，统筹疫情防控和经济社会发展工作，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，加强今年四季度和明年初各项工作的统筹衔接，做好重要政策跨年度统筹安排，我们有基础、有条件、有信心完成今年全年经济社会发展目标。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165802.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：鼓励各地出台促进老旧汽车置换政策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165922.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 于祥明）国家发展改革委新闻发言人孟玮20日在例行新闻发布会上说，国家发展改革委将促进大宗商品和服务消费持续增长。推动汽车和家电消费转型升级，促进汽车限购向引导使用转变，鼓励各地出台促进老旧汽车置换政策，推进主要公共建筑配建停车场、路侧停车位设施升级改造等建设，完善废旧家电回收处理体系，支持开展家电以旧换新活动，推动家电更新消费。积极发展住房租赁消费，满足居民住房需求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165922.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：前三季度经济运行延续稳步恢复的良好态势 呈现四方面突出特点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165881.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯 （记者 刘丽靓）10月20日，国家发改委新闻发言人孟玮在国家发改委10月份例行新闻发布会上表示，总的来看，随着统筹疫情防控和经济社会发展各项工作有力有效推进，前三季度经济运行延续了稳步恢复的良好态势，呈现出四方面突出特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是经济增长和三大需求四个主要指标“由负转正”。第一，经济增速由负转正，前三季度国内生产总值同比增长0.7%，上半年是下降1.6%，扭转了上半年经济负增长的局面。第二，固定资产投资增速首次由负转正，随着投资补短板效应进一步显现，加上一批重大项目的开工建设，前三季度固定资产投资同比增长0.8%。第三，社会消费品零售总额季度增速首次由负转正，居民消费持续回暖，汽车等大宗消费势头向好，旅游等接触性服务消费加快恢复，网上零售持续较快增长，三季度社会消费品零售总额同比增长0.9%。第四，货物进出口总额增速首次由负转正，按人民币计价前三季度货物进出口同比增长0.7%，在全球疫情持续蔓延、国际贸易环境受到持续冲击的情况下，取得这一成绩实属不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是发展内生动能不断增强。一方面，传统产业转型升级扎实推进。面对疫情冲击影响，很多企业主动求变，传统产业技术改造深入实施，制造业和现代服务业深度融合加快推进，前三季度规上工业增加值同比增长1.2%。另一方面，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新业态新模式蓬勃发展。前三季度高技术产业投资增长9.1%，增速比上半年提高2.8个百分点；其中，高技术制造业和高技术服务业投资分别增长9.3%和8.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是社会民生持续改善。从就业看，前三季度城镇新增就业898万人，接近完成全年目标任务，9月份全国城镇调查失业率为5.4%。从价格看，前三季度居民消费价格同比上涨3.3%，涨幅逐季回落，社会关注的猪肉、蔬菜等食品价格都有所回落。从居民收入看，前三季度全国居民人均可支配收入实际增长0.6%；同时，社会保障网络得到加强，对困难群众的保障措施得到有力实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是市场预期稳步向好。随着各项政策措施落地见效，市场主体信心稳步恢复，9月份，中国制造业采购经理指数为51.5%，比8月份上升0.5个百分点，连续7个月位于临界点之上。服务业业务活动预期指数为62.2%，比8月份上升0.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮表示，第三季度经济运行稳步恢复的态势再次表明，中国经济具有强大韧性和巨大潜力。但我们也看到，当前国内外环境依然错综复杂，推动经济可持续恢复、高质量发展仍面临不少挑战。下一步，国家发改委将按照党中央、国务院决策部署，统筹疫情防控和经济社会发展工作，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，加强今年四季度和明年初各项工作的统筹衔接，做好重要政策跨年度统筹安排，我们有基础、有条件、有信心完成今年全年经济社会发展目标。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165881.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>如何继续抓好促消费工作？国家发改委提出四方面举措</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624166143.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月20日，国家发改委新闻发言人孟玮在国家发改委举行的10月份例行新闻发布会上介绍称，今年以来，面对新冠肺炎疫情对消费带来的冲击，各地区各有关部门积极行动，推出了一系列提振消费的“组合拳”，促进了消费市场加快复苏。特别是今年国庆中秋长假，居民消费需求集中释放，市场人气稳步回暖，进一步巩固了消费回升的好势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及当前消费的特点，孟玮表示，可以概括为以下3个方面。一是必需消费品稳定增长，升级类商品增速较快。二是线下消费继续回升，线上消费保持快速发展。三是复商复市加快推进，服务消费有序恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“下一步，国家发展改革委将坚定实施扩大内需战略，针对消费提振过程中遇到的堵点和难点问题，不断加强统筹协调和政策联动，加快补齐消费软硬短板，稳定重点领域消费，挖掘消费新增长点，营造良好消费环境，推动形成强大国内市场。”孟玮说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，一是推动新型消费发展。近日，国办印发了《关于以新业态新模式引领新型消费加快发展的意见》，为更好地推动政策文件落地落实，国家发改委将加快出台有关具体实施方案和配套措施，支持各类消费新业态新模式发展，培育形成一批新型消费示范城市和领先企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是促进大宗商品和服务消费持续增长。推动汽车和家电消费转型升级，促进汽车限购向引导使用转变，鼓励各地出台促进老旧汽车置换政策，推进主要公共建筑配建停车场、路侧停车位设施升级改造等建设，完善废旧家电回收处理体系，支持开展家电以旧换新活动，推动家电更新消费。积极发展住房租赁消费，满足居民住房需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是积极拓展农村消费。针对农村消费的堵点问题，大力提升电商、快递进农村综合水平和农产品流通现代化水平，加快健全县、乡、村三级电子商务服务体系和快递物流配送体系，推动农村产品和服务品牌化、标准化、数字化、产业化改造，引导现代服务向农村延伸拓展，加快补强农村消费薄弱环节，有力提振农村消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是建设多层级消费中心。围绕国家重大区域发展战略，结合城市群、都市圈发展规划，统筹布局建设若干国家消费中心、区域消费中心和地方特色消费中心，加快形成梯次发展、衔接互动、优势互补并覆盖全国大市场的消费地区格局。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624166143.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委：推动新型消费发展 加快出台有关具体实施方案</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165875.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 &lt;span style="background-color: transparent;"&gt;国家发展改革委新闻发言人孟玮20日在例行新闻发布会上说，国家发展改革委将坚定实施扩大内需战略，挖掘消费新增长点，推动新型消费发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　孟玮说，近日，国办印发了《关于以新业态新模式引领新型消费加快发展的意见》，明确了包括在线教育、互联网健康医疗、新零售等在内的新型消费的发展方向和政策举措。“为更好地推动政策文件落地落实，我们将加快出台有关具体实施方案和配套措施，支持各类消费新业态新模式发展，培育形成一批新型消费示范城市和领先企业。”她说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165875.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：将坚定实施扩大内需战略 加快补齐消费软硬短板</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624166001.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发改委新闻发言人孟玮20日在10月例行新闻发布会上表示，下一步，国家发展改革委将坚定实施扩大内需战略，针对消费提振过程中遇到的堵点和难点问题，不断加强统筹协调和政策联动，加快补齐消费软硬短板，稳定重点领域消费，挖掘消费新增长点，营造良好消费环境，推动形成强大国内市场。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624166001.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>年内多家金融科技公司更名“数科” 强调技术输出回归科技本源</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165852.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国网财经10月20日讯(记者 杨畅)近日，多家金融科技公司更名，小米数科改为“天星数科”，同程金融改为“同程数科”。值得关注的是，年内已有多家金融科技公司更名“数字科技”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，有专家对中国网财经记者表示，这些企业更名，很可能是在强监管下出于“政策和法律合规”的考虑，随着监管趋严，金融科技公司改名数字科技是一个大趋势。此外，这体现出金融科技公司在回归科技的本源。科技公司最大优势是科技，金融机构最大优势是资金和牌照，行业可能下一步会体现出“融合发展”的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;年内多家金融科技公司更名&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月18日，小米集团旗下小米数科对外宣布品牌升级为天星数科，聚焦聚力做好三件事情――运用数字科技手段服务产业中实体企业的金融需求，服务金融机构的转型升级以及服务个人消费者。这已是该公司第二次名称变更。去年9月，小米支付运营主体北京小米支付技术有限公司企业名称变更为小米数字科技有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　10月16日，同程集团旗下旅游产业金融科技服务平台同程金服宣布正式更名为同程数科，将继续助力加快推进我国旅游产业的数字化转型。据了解，更名后的同程数科，对内加码技术实力，强化技术驱动战略；对外输出科技，赋能旅游产业，借助科技手段更加广泛而细致地服务我国旅游产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除上述二公司外，今年年内有多家金融科技公司均进行了名称变更。蚂蚁金服也变更为“蚂蚁科技”，2020年7月，蚂蚁金服运营主体浙江蚂蚁小微金融服务集团股份有限公司正式变更企业名称，变更后为蚂蚁科技集团股份有限公司。8月7日，金融科技公司360金融正式对外公布品牌升级，启用“360数科”为新品牌。9月24日，金融科技公司萨摩耶金服品牌升级，更名为“萨摩耶数科”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，早在2018年9月，京东金融就变更为“京东数科”。京东金融负责人当时对媒体表示：“我们认为数字科技更能体现公司的定位，所以在新媒体端，尝试用‘京东数科’这个名字跟行业和用户进行交流。 ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重新定位“回归科技本源”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于上述“金融科技公司更名并强调技术输出”的现象，中国网财经记者对业内专家进行了采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　麻袋研究院高级研究员王诗强表示：“企业改名可能更多的是从法律合规角度考虑，重新进行了业务定位――不再刻意强调自身的金融属性，而是为金融机构提供科技和大数据输出服务，降低企业经营的整体风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王诗强称：“金融业务是一个强监管的业务，政治和法律合规风险较大。这也导致这类企业上市后市盈利较低，整体市值较低。而数字科技业务正好相反，政治和法律合规风险较小，且属于国家政策鼓励的方向，即鼓励银行等金融机构与大数据科技公司合作，提升自身的实力，来服务小微企业和个人，践行普惠金融。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，中国社科院金融所法与金融室副主任尹振涛谈到：“从更名，可以感觉到金融科技公司在回归科技的本源，这是自身发展和市场规律的体现。在《金融控股公司监督管理试行办法》、《商业银行互联网贷款管理暂行办法》等规定下，科技公司在开展金融科技业务时承担的监管压力较高。科技公司也意识到，在新的监管业态下，要更好的开展业务，需要着重发挥科技优势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尹振涛还表示：“在近几年金融科技行业发展过程中，科技公司发现自身最大优势是科技，而金融机构最大优势是资金和牌照，行业下一步可能会体现出“融合发展”的趋势。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165852.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：将加快出台实施方案和配套措施 支持各类消费新业态新模式发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165879.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯（记者 刘丽靓）10月20日，国家发改委新闻发言人孟玮在国家发改委10月份例行新闻发布会上表示，近日，国办印发了《关于以新业态新模式引领新型消费加快发展的意见》，明确了包括在线教育、互联网健康医疗、新零售等在内的新型消费的发展方向和政策举措。为更好地推动政策文件落地落实，国家发改委将加快出台有关具体实施方案和配套措施，支持各类消费新业态新模式发展，培育形成一批新型消费示范城市和领先企业。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165879.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>巴西和美国签订三项双边经贸合作协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165965.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据新华社20日消息，巴西外交部和经济部19日发布联合公报指出，巴西和美国当天签订三项新的双边经贸合作协议，以推动两国贸易投资往来深入发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据公报，这三项协议分别针对贸易便利化、规范监管及反腐败三个方面，落实后将有效提高贸易效率、降低贸易成本，使巴西营商环境更透明和更具可预见性。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624165965.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农业农村部：我国将确保水稻产量稳定在2亿吨以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624163929.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据央视新闻20日报道，稻谷是我国第一大口粮作物，农业农村部负责人日前表示，将采取多种举措，保障水稻产量稳定在2亿吨以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部负责人介绍称，今后我国将以水稻生产功能区为重点，加快高标准农田建设，改善提升农机装备、农田水利和仓储物流等设施条件，在东北地区实施黑土地保护行动，进一步增强水稻综合生产能力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20201020/c624163929.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>