<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 25 May 2020 03:38:49 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>报复性消费出现了吗？当前就业形势如何？采取哪些政策稳经济？这次发布会说清了！</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620439788.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620439788.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球化再遇“逆风” 中国开放续写“进击与超越”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620437479.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620437479.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>着眼“后疫情时代” 中方努力推动RCEP年内签署</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620437020.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620437020.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>【数据发布】2020年5月中旬流通领域重要生产资料市场价格变动情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435764.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435764.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委：未提经济增速目标不等于增长不重要 我国经济恢复势头稳中向好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435755.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435755.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>流动性总量合理充裕 央行今日暂停逆回购</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435390.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 黄紫豪）人民银行25日公告称，目前银行体系流动性总量处于合理充裕水平，2020年5月25日不开展逆回购操作。鉴于今日无逆回购到期，人民银行实现零投放、零回笼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上周资金利率小幅回升，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率（Shibor）隔夜回升至1%以上，周五，隔夜Shibor保持在1.094%的水平，7天Shibor上行3.9个基点至1.595%，1个月期限以上资金利率也小幅回升。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435390.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委： 继续压缩外资准入负面清单 年内将有一批重大外资项目陆续落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620439333.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　北京商报讯（记者 陶凤 刘瀚琳）5月24日，国新办举行新闻发布会，国家发改委副主任宁吉喆介绍扎实做好“六稳”“六保”工作，完成全年经济社会发展目标任务的有关情况。宁吉喆透露，今年年内将有一批重大外资项目陆续落地。其中涉及电子信息、新材料、先进制造等领域。今年将继续大幅压缩外资准入负面清单。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620439333.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：今年将继续大力推进对外开放措施落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435549.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张琼斯）记者从银保监会获悉，2020年，银保监会将继续大力推进对外开放措施的落地，在市场准入、业务范围、营商环境等方面进一步加大开放力度，为外资银行保险机构在华经营提供更多便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会将一如既往地欢迎和支持更多符合条件的各国金融机构来华投资和拓展业务，对符合条件的申请加快审批，促进提升外资参与度和服务实体经济质效。同时，也将不断完善与开放水平相适应的监管方式方法，牢牢守住不发生系统性风险的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，银保监会主动适应国际经济金融发展形势变化和银行业保险业改革发展客观需要，进一步扩大银行业保险业高水平双向开放，加快推进银行业保险业形成更大范围、更宽领域、更深层次的全面开放新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继2018年推出四个方面15条开放措施后，银保监会再接再厉、积极行动，在2019年又推出19条对外开放措施，市场反应积极。目前，上述共34条开放措施涉及的法规修订已基本完成，修订发布了《外资银行管理条例》《外资保险公司管理条例》《外资银行管理条例实施细则》和《外资保险公司管理条例实施细则》《外资银行行政许可事项实施办法》，发布了《关于明确取消合资寿险公司外资股比限制时点的通知》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与此同时，银保监会积极审核外资机构提出的市场准入申请，推动更多对外开放实例尽早落地。2019年全年和2020年一季度，银保监会共批准外资银行和保险机构27项筹建申请和26项开业申请，其中包括一批具有示范意义的申请，比如全国首家外资独资保险控股公司安联（中国）保险控股有限公司开业等。批准外资银行保险机构增资94.95亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年一季度末，外资银行在华共设立了41家外资法人银行、115家外国银行分行和149家代表处，营业性机构总数975家（含总行、分行、支行），外资银行总资产3.58万亿元。境外保险机构在我国设立了64家外资保险机构、124家代表处和18家保险专业中介机构。外资保险公司总资产1.46万亿元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435549.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这个成绩跟任何国家、任何地区比起来都是了不起的增量</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435427.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：“我认为这是非常亮眼的成绩单！”5月24日，国务院新闻办公室举行新闻发布会，国家发展改革委副秘书长赵辰昕在答问时介绍，1-4月份，全国城镇新增就业已经有354万人。他强调，在疫情冲击面前，我们国家这个成绩跟任何国家、任何地区比起来都是了不起的增量。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/7800796df2070f9" id="89cc416a2097bfb91c5484b0b303d187" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：刘亮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435427.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央企以“更大决心更强力度”决战脱贫攻坚</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435346.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年是脱贫攻坚收官之年，由于疫情影响，脱贫工作时间紧、任务重、难度高，但如期完成目标任务不能打任何折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直播带货助力消费扶贫、精准施策激发“造血”内生动力、多措并举拓展就业渠道……中央企业脱贫攻坚总攻战已经打响，截至2020年5月中旬，央企定点扶贫的246个贫困县已有219个宣布脱贫摘帽。2015年以来，中央企业共投入和引进各类帮扶资金达230亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　啃下最后的硬骨头，要有硬举措。在此前国务院国资委党委召开的中央企业决战决胜脱贫攻坚视频会议上，国务院国资委党委书记、主任郝鹏强调，要以更大决心、更强力度帮助贫困地区，为坚决夺取脱贫攻坚战全面胜利、确保全面建成小康社会贡献国资央企力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;直播带货助力消费扶贫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月23日下午3点，由国务院国资委新闻中心与中央企业媒体联盟共同发起的“百县百品央字号”暨“小新带货”融媒体扶贫行动第二场直播在湖北红安华润希望小镇进行，全网首次带货“共享菜园”，销售收入将全部用于当地幼儿园和养老院等公益支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在十天前的首场直播――陕西山阳核桃专场中，短短两个多小时内累计观看人数就达2027万，点赞160万，最高同时在线16.3万人，央企消费扶贫电商平台等各渠道订单21600单，销售额316.8万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了“组团行动”，各家央企“自选动作”也亮彩纷呈。5月20日，中国石化首次“云”发布社会责任报告，中国石化官方抖音、易捷商城小程序、广东石油、甘肃石油、福建石油等多个自有电商平台同步为贫困地区和湖北地区产品直播带货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不卖卡号卖油米”、“我在康保有块地”、“我在册亨有棵树”……5月17日电信和信息社会日，变成了中国联通在线上举办的最大规模消费扶贫公益活动日，31个省级分公司总经理12个小时持续接力，200多名主播集体亮相，线上活动参与人数达到1500万人次，单天点赞关注人气量达到1.7亿，扶贫产品下单金额超过6500万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直播带货是央企在消费扶贫方面持续发力的一个缩影。“今年一季度我们就实现了1500多万元的消费扶贫额度。”中国五矿集团有限公司（下称“中国五矿”）党组书记、董事长唐复平在接受《&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vq28w7LOv7yxqAtsaytsay.png"/&gt;》记者专访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，今年以来，国务院国资委组织开展中央企业消费扶贫专项行动，着力帮助解决贫困地区农产品滞销卖难。截至5月12日，中央企业购买和帮助销售贫困地区农产品已达9.27亿元。5月12日，央企消费扶贫电商平台正式上线，为贫困县农产品提供稳定持续、辐射面广的电商销售渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院国资委副主任任洪斌表示，国资委将大力推动中央企业消费扶贫工作，线上线下相结合，有针对性加大采购帮销力度，推动央企消费扶贫金额力争比上年增加50%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;精准施策激发“造血”内生动力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央企扶贫不止“买买买”，更要精准施策，提升“造血功能”，激发内生发展动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“产业是发展的根基，是脱贫的主要依托。”不久前在甘肃省庆阳市华池县、环县两个定点扶贫县调研时，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601117','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5316;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;中国化学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;601117&lt;/a&gt;）工程集团有限公司（下称“中国化学工程”）党委书记、董事长戴和根表示，将发挥集团特色优势，结合地方发展规划，坚定不移做好定点扶贫工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，环县于2019年提前一年完成脱贫摘帽。今年，由中国化学工程为主要出资方之一，采取“央企出资、县属国企运营、村集体受益”的“轻资产”模式，新上了河连湾村中药材扶贫车间和赵洼村草业合作社两个扶贫项目。其中，前者建成后，能为村集体每年带来14.4万元收入，带动100名易地搬迁贫困劳动力及周边500户群众增收致富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中央企业开展扶贫帮扶工作，一定要结合自己的特长，做到精准扶贫、特色扶贫，扶贫效果还要长效。”唐复平深有同感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他介绍说，十八大特别是2017年以来，中国五矿持续加大人力、物力、财力等各方面的支持力度，截至2019年底，累计投入无偿援助资金1.4亿余元，开展项目100多个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融扶贫是这家央企长期的特色项目，通过设计“期货+保险”精准扶贫策略，有效利用期货市场价格发现和风险对冲功能，完善传统的再保机制，将期货这个看起来“高大上”的概念通过保险的渠道接地气的让农户接受，使农产品的有效供给不会因价格的不确定因素而受到冲击，真正实现农户、企业和产业的“三方共赢”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，目前中国五矿帮扶的7个县中，5个县已经摘帽出列，还有2个深度贫困县计划2020年底出列。“目前，我们在去年加大投入的基础上再增加了10%额度，向扶贫帮扶县投入了第一批共6316.7万元无偿帮扶资金，30多个扶贫项目正在积极推进中。”唐复平透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信集团在金融和实业领域的多家下属企业也积极发挥专业优势，在帮扶上进行“精准滴灌”，探索出了诸多扶贫模式。例如，中信集团在定点扶贫县建立产业扶贫循环使用基金，以无息贷款方式扶持当地粮食收购；建立“产业发展种子基金”，无偿支持建档立卡户创业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国节能环保集团有限公司（下称“中国节能”）坚持精准脱贫、精准立项，把集团产业优势与当地资源优势紧密结合，在做大县域经济上持续发力，用项目提供就业、带动发展，增强当地“造血”能力，切实把产业帮扶做实。例如，针对定点扶贫县河南嵩县当地风力和光照丰富优势，中国节能与当地政府签订协议，推进风力发电场建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“今年，中国节能在各个方面的力度更大，我们计划深入到扶贫一线现场进行调研，确保扶贫工作重心不移、力度不减、标准不降。”中国节能党委书记、董事长宋鑫表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;赋岗又赋能拓展就业渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扶贫必扶智，治贫先治愚。中央企业持续加大对定点扶贫地区教育资源的投入，不断拓展教育扶贫有效路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国节能在定点扶贫县河南嵩县和广西富川实施“放飞希望”工程，每年出资100万元资助200名考上大学的贫困学生，每年组织品学兼优的贫困家庭学生到北京参加夏令营。目前已累计资助1200余名贫困学生圆了大学梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信银行与中国扶贫基金会合作、在全国范围内持续开展“中信银行·新长城高中自强班”。自2013年首次开展以来，至今已在全国20多个省市自治区设立了37个自强班，累计捐赠1110万元，助力1850名家庭困难、品学兼优的高中生实现求学梦想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　授人以鱼，不如授人以渔。中央企业还通过开展“订单”、“定向”式培训，设立“就业车间”、“微工厂”等就业项目，不但为贫困群众提供了大量就业岗位或就地就近的就业机会，还传授了劳动技能和致富本领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国五矿依托培养出世界焊接冠军的所属攀枝花技师学院，面向定点扶贫6县贫困学子开展了“矿心”教育计划。具体为中国五矿在定点扶贫县招收一定数量的贫困学生，由攀枝花技师学院进行免费的三年制中级工专业培训，还定期发放生活、通讯等各类补贴，并承诺全部推荐安排工作。“目前第一届45名学生正在就学，第二届学生正在招生中。这个项目在我们的扶贫帮扶县中已经小有名气。”唐复平称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国电子信息产业集团有限公司总经理助理朱立锋介绍，该集团以基于生鲜前置仓的电商模式进行扶贫行动，助力农业发展与扶贫工作。通过在南京、武汉、长沙等地放置的前置仓设备，筹划招募有行动能力的贫困户、伤残户等通过培训成为设备维护人员、运营人员，为贫困户提供就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，国资委组织开展中央企业定点扶贫县贫困农民工定向招聘，截至目前累计提供岗位14.74万个，就业扶贫、教育扶贫的溢出效应不断显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　决战决胜脱贫攻坚，中央企业责无旁贷、尽锐出战，定当不辱使命、全力以赴。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435346.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委丛亮：目前企业复工复产接近或达到正常水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620438258.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC66s34.png"/&gt;5月24日电（记者刘一乐）国家发展改革委秘书长丛亮5月24日在国新办新闻发布会上表示，各地区、各部门在党中央、国务院的领导下，围绕着纾解企业的困难、畅通供应链循环、支持产业链的协同复工复产、推动重大项目的复工等方面，精准有力地出台了八个方面90项政策措施。目前来看，随着这些政策的落地，政策效果正在显现，企业复工复产正在逐步接近或达到正常水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　丛亮同时指出，境外疫情仍在扩散蔓延，国际经贸活动严重受阻，全球的产业链、供应链也在濒临中断，不确定、不稳定的因素显著增多。我国已经深入融入全球产业链当中，不可避免受到冲击和影响，也必须采取措施全力以赴地保持产业链和供应链稳定。这也是今年提出来“六保”工作当中的一项重要内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，国家发展改革将会同有关方面在巩固和拓展国内的疫情防控成果的同时，进一步将已经出台的各项支持政策落实落细，全力保障产业链、供应链稳定，在保持稳定的同时不断提升竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：刘一乐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;审核：姚晨龙&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620438258.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：今年推动完成1亿非户籍人口在城市落户</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620439266.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家发改委副主任宁吉喆5月24日在国新办新闻发布会上表示，今年要推动完成一亿非户籍人口在城市落户的目标，新开工改造城镇老旧小区3.9万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答日本记者有关“在中国经济面临前所未有挑战的情况下，今年的中国如何确保实现经济社会发展的目标任务”的提问时，宁吉喆坦陈，今年以来，我们面临的国内外环境极不寻常，新冠肺炎疫情造成的冲击前所未有，经济发展面临的挑战前所未有。不过，他随后话锋一转，“同时，危中有机，危去机来，国内疫情基本阻断后，我国经济运行恢复的势头稳中向好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆称，下一步，国家发改委将在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，按照李克强总理在《政府工作报告》中提出的要求，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，以保促稳，稳中求进，努力实现全年经济社会发展目标任务，做到“六个强化”：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是强化就业民生。今年我们发展的首要目标任务，就是优先稳就业保民生，重点要聚焦高校毕业生、农民工、贫困地区劳动力等重点群体。对今年874万高校毕业生，实行企业扩招、研究生扩招、基层就业扩岗，并发挥创业带动就业的倍增效应，对2亿多农民工和几千万贫困地区劳动力实行公共就业服务城乡常住人口（包括农民工）全覆盖，并在公共基础设施建设中尽可能吸纳农村劳动者就地就近就业。有了就业，就有了收入，就能从总体上保障和改善民生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是强化脱贫攻坚。坚决打赢脱贫攻坚战是今年发展的重目标、硬任务，重点是加大就业、产业、消费等扶贫力度，要以投资建设带动扶贫脱贫，克服疫情影响，加快脱贫攻坚项目开工复工的力度，扩大以工代赈建设领域实施范围和受益对象，国家发改委已分批下达了2020年以工代赈资金。易地扶贫搬迁是国家发改委负责的，去年已提前一年基本完成了“十三五”规划建设的任务，今年要细化落实后续扶持措施，补齐大型安置区配套教育、医疗设施等领域的短板，巩固脱贫成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是强化政策对冲。落实好更加积极有力的积极财政政策和更加灵活适度的稳健货币政策，并与就业优先政策、鼓励消费政策、补短板的投资政策、结构性产业政策、差别化区域政策和市场取向的价格政策形成合力，有效地对冲疫情影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是强化内需支撑。要深化供给侧结构性改革，坚定实施扩大内需战略，扩大消费，促进投资，拓展城乡区域大市场。依托14亿人口，包括4亿多中等收入群体，推动传统消费和新兴消费比翼齐飞。投资方面，要用好6000亿预算内投资，3.75万亿地方政府专项债券，几千亿抗疫特别国债，以及更多的金融资金和社会资本，加快补短板、强弱项，促进传统投资和新型投资双双发力。城镇化方面，今年要推动完成1亿非户籍人口在城市落户的目标，新开工改造城镇老旧小区3.9万个，支持100个左右的县和县级市开展县城新型城镇化建设示范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是强化企业帮扶。加快落实已经出台的援企政策，大力落实《政府工作报告》提出的一系列新的援企政策，千方百计帮扶1亿市场主体，特别是中小微企业和个体工商户复产复业，夯实保就业、稳增长的微观基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　六是强化改革开放。落实好不久前颁布的《关于新时代加快完善社会主义市场经济体制的意见》《关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》这两个改革的大文件，深化“放管服”改革，优化营商环境，进一步解放和发展社会生产力。要推进建设更高水平开放型经济新体制，实施更大范围、更宽领域、更深层次的全面开放。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620439266.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前4个月新增就业岗位已达354万个 国家发改委：对今年874万高校毕业生 实行企业扩招、研究生扩招、基层就业扩岗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620437526.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　如何扎实做好“六稳”工作，落实“六保”任务，奋力完成全年经济社会发展目标任务？在24日举行的国新办新闻发布会上，国家发展改革委有关负责人回答了记者的提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将多措并举顺应消费升级趋势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国消费规模扩大和结构升级的大趋势没有改变，相信5月份的消费数据还会更好一些。”国家发展改革委副主任宁吉喆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“是不是报复性消费？这个评价不一定准确，恢复性的消费是肯定的。”宁吉喆说，下一步，国家发改委将多措并举促进消费回升：大力推动商品消费优化升级，主要是吃、穿、用、住、行；同时，要顺应居民消费升级的趋势，加强商品的品牌、品质、标准和质量建设以及监管；全面促进服务消费提质扩容，加快释放文化、旅游、体育、养老、托幼、家政、教育培训等服务消费的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，要加快培育新型消费，主要是数字消费、网络消费、信息消费等；积极扩大绿色健康节能环保消费，以绿色发展为引领，推进绿色有机生态农产品的生产、供应和消费；以应对新冠肺炎疫情为契机，倡导全社会形成健康消费观念和健康生活方式，鼓励以家庭为单位储备包含口罩等在内的医疗救助箱。同时，国家发改委将加强消费基础设施和服务体系网络布局建设，加快布局支持新型消费的5G网络、数据中心、工业互联网、物联网等新型基础设施。“推动城乡商业网点建设，优化商业零售业企业规划布局，包括发展小店经济、夜经济。”宁吉喆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;聚焦高校毕业生等群体强化就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆说，改革开放以来，我国政府工作报告没有提年度增长预期目标，今年已经是第4次，前3次分别为2000年、2001年和2002年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆说，今年没有提出经济增长的具体目标，主要是因为全球疫情和经贸形势不确定性很大，我国发展面临一些难以预料的影响因素。“虽然没有直接提GDP的增长目标，但经济增长的内容已经融在其他经济社会发展目标之中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据宁吉喆介绍，下一步，国家发改委将强化就业民生。重点聚焦高校毕业生、农民工、贫困地区劳动力等重点群体。对今年874万高校毕业生，实行企业扩招、研究生扩招、基层就业扩岗，并发挥创业带动就业的倍增效应，对2亿多农民工和几千万贫困地区劳动力实行公共就业服务城乡常住人口（包括农民工）全覆盖，并在公共基础设施建设中尽可能吸纳农村劳动者就地就近就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前国内就业形势已经发生积极变化，1月至4月，城市新增就业岗位已达到354万个，这是非常亮眼的成绩单。截至目前，已有超过九成的农民工实现了返岗就业。随着复工复产，这个比例还会不断提高。”国家发展改革委副秘书长赵辰昕介绍，今年城镇新增就业900万人以上的目标，很大比例是面向大中专院校毕业生和复员退伍军人，其中也有一部分是面向农民工的。同时，国家发改委将强化脱贫攻坚，强化政策对冲，强化内需支撑，强化企业帮扶，强化改革开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年要推出第四批重大外资项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在华投资的大项目增加已经成为这两年我国利用外资的一个突出特点。宁吉喆说，今年年内，还将有一批重大外资项目陆续落地，涉及电子信息、新材料、先进制造等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在推进实施前三批18个重大外资项目的基础上，今年要推出第四批重大外资项目，而且要素跟着项目走，协调服务给予用地、环评、规划、能耗等方面支持保障。”宁吉喆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据宁吉喆介绍，我国将进一步缩减外资准入负面清单。出台2020年版外资准入负面清单，在过去三年全国负面清单已经从93条减到40条的基础上，今年将继续大幅压缩外资准入负面清单，进一步提升服务业、制造业、农业领域的开放水平，继续在自贸试验区先行先试，全面落实负面清单管理制度，清单之外不得实行单独针对外资的限制要求。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620437526.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局副局长甘霖：消费投诉公示制度将全面推行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620439259.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协十三届三次会议第二场“委员通道”采访活动今天上午8时10分许在人民大会堂新闻发布厅举行，在回答如何提振消费的问题时，全国政协委员、致公党中央副主席、国家市场监管总局副局长甘霖表示，下一步，消费投诉公示制度要加大力度，线上线下全面推行，通过部门联动形成合力，让信息更公开、市场更透明，消费更放心。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620439259.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>保住就业饭碗 我们有信心（凝心聚力抓“六保”）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620436702.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数据来源：人社部、国家统计局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;核心阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“六稳”工作、“六保”任务，就业都是摆在首位。代表委员表示，只要全面强化就业优先政策，根据就业形势变化调整政策力度，千方百计稳“饭碗”，多管齐下造“饭碗”，我们就完全有信心、有能力保持就业形势稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业是最大的民生。面对突如其来的新冠肺炎疫情，以习近平同志为核心的党中央科学研判就业形势，出台一系列有力措施，减负、稳岗、扩就业并举，千方百计稳住就业基本盘。下一步就业优先政策如何全面强化？保居民就业还有哪些实招？这些问题成为代表委员热议的话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;就业优先，多措并举稳“饭碗”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河南省开封市市长高建军代表近来最关心的就是老百姓的“饭碗”问题，“越是困难时刻，越要尽快把帮扶政策送到企业手上，稳企业保就业，稳住百姓‘饭碗’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　代表委员坦言，在疫情防控中，从返岗困难、物流受限，到企业资金紧缺、经营困难，再到出口行业受到冲击，就业面临的挑战不小。怎么办？全面强化就业优先！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;助力企业解难题，把岗位需求保下来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　复工复产成效明显。截至5月18日，全国规模以上工业企业平均开工率和人员复岗率分别回升至99.1%和95.4%，已基本达到正常水平；全国中小企业的复工率达到91%。复商复市有序推进，商场、超市、宾馆、餐厅等场所逐步开放，稳定了服务业这一吸纳就业的主力军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;援企稳岗扩就业，让就业“饭碗”端得稳。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国劳动和社会保障科学研究院副院长莫荣委员说，助企纾困政策频频出台：上半年预计为企业减免社保费超6000亿元，降低电价、气价为企业减负达670亿元；实施专项再贷款再贴现政策，为企业特别是中小微企业和个体工商户提供低成本贷款2.85万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从目前情况看，保就业举措的积极成效正在显现，许多企业的困难得到缓解，为稳定就业岗位奠定了坚实的基础。”莫荣委员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策织密保障网，让就业底线兜得牢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们努力发挥好失业保险的作用，进一步扩大保障范围、优化申领手续，加强对失业人员的生活保障力度。”新疆巴音郭楞蒙古自治州副州长陈亮代表说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，截至3月底，全国已经向230万名失业人员发放失业保险金93亿元，代缴医疗保险费20亿元，向6.7万名失业农民工发放一次性生活补助4.1亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;援企稳岗，为就业提供更多源头活水&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;代表委员表示，稳企业才能保就业。稳企业，根本上还要靠发展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济韧性强、回旋余地大，新业态、新模式、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）正不断释放经济发展的潜力和动能。”莫荣委员说，要坚定信心，迎难而上，千方百计挖掘各方面优势和潜力，为就业提供更多源头活水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　代表委员表示，中国是世界第二大经济体，去年GDP总量接近100万亿元，拥有超大规模市场优势和完备产业体系，为就业市场提供了广阔空间。不断优化的经济结构也创造了更大的就业天地。快递小哥、外卖骑手、网约车司机……新岗位、新职业不断涌现；家政、养老等服务领域，就业缺口达上千万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保就业，要大力帮扶企业渡难关。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中小微企业是吸纳就业的重要主体，提供了80%以上的就业岗位。莫荣委员表示，当前，中小微企业面临的一大困难是资金问题，最希望获得资金支持。“要充分发挥再贷款再贴现的精准滴灌作用，研究更有针对性的税收优惠、资金补贴等阶段性举措，扶持在疫情中受到冲击的中小微企业，帮助其渡过难关。”莫荣委员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高建军代表说，稳定企业运行，需要用好政策“工具箱”，让服务跟上企业发展节奏，这样才能使企业轻装上阵，积极保就业，开足马力复工达产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保重点群体，织密就业保障网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　代表委员表示，保就业要抓住重点，当前要下大气力做好高校毕业生、退役军人、农民工等重点群体就业工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就业保障网是否织得密，保障困难群体就业工作很关键。“对于家庭困难人员，建议加大力度实施就业困难人员一对一帮扶，强化跟踪服务，及时落实扶持政策，切实做好他们的就业工作。”陈亮代表说，针对年龄偏大、技能缺乏、身患疾病等就业能力较弱的人员，还应加大公益性岗位开发和职业技能培训力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高校毕业生就业也是代表委员关注的重点。截至5月14日，在人社部百日千万网络招聘活动上，已有165万家用人单位发布岗位需求1725万人次。“高校毕业生就业服务，要做到线上线下齐发力。”高建军代表说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对灵活就业人员，要有相对灵活的政策。”高建军代表建议，对离校两年内未就业高校毕业生实现灵活就业，可以给予社会保险补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“不少农民工更希望就近就地就业。”在走村入户调研中，陈亮代表感受到乡亲们求职意愿的变化。陈亮代表说，国家出台了鼓励返乡创业、以工代赈带动就业、开发农村基础设施建设岗位等政策，促进农民工实现就近就地就业，要让这些政策措施落实落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　莫荣委员表示，要加强对疫情影响较大的重点地区、重点行业、重点企业的失业风险监测，采取各种措施稳定就业，同时做好失业应对预案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　代表委员认为，“稳”是基础，“保”是底线，只有稳住了就业、保住了就业，才能化危为机。“有党中央的坚强领导，有各地各部门和社会各界的共同努力，特别是有广大劳动者和企业家共克时艰、拼搏奋斗，我们有信心、有能力保持就业形势总体稳定。”莫荣委员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《 人民日报 》（ 2020年05月22日 11 版）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620436702.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>做好“六稳”“六保” 完成全年发展目标任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435401.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息（新闻联播）：国新办今天（5月24日）举行新闻发布会，国家发展改革委有关负责人就扎实做好“六稳”“六保”工作等有关情况回答中外记者提问。国家发展改革委副主任宁吉喆表示，虽然今年没有直接提出经济增长具体目标，但经济增长的内容已经融在其他经济社会发展目标之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年我国将大力推动商品消费优化升级、全面促进服务消费提质扩容、加快培育新型消费，多措并举促进消费回升；继续把就业优先导向作为所有政策的着眼点，重点聚焦高校毕业生、农民工、贫困地区劳动力等重点群体就业工作；全力保障产业链、供应链稳定，不断提升竞争力。确保今年全年经济社会发展目标任务实现。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435401.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委副秘书长赵辰昕：做好重大疫情防控、应急物资保障相关的五大建设任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620439854.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 5月24日，国家发改委副秘书长赵辰昕在国务院新闻发布会上表示，中国所做出的防控疫情贡献，全世界所有的国家都有目共睹，世界上正义的力量都给予高度赞誉。到目前，我们已经进入到进一步巩固疫情防控成果的阶段，在这个时候我们也在做一些回顾和总结，既要总结疫情防控期间行之有效的好的做法和经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，我们也清醒和实事求是地看到，我们在重大疫情防控的能力，在应急物资储备保障的能力上还存在一些短板和弱项。按照党中央、国务院的要求，针对这些短板和弱项，国家发改委已经在调整优化中央预算内的投资结构，我们正在聚焦五大建设任务，争取认真地把相关领域短板弱项尽快补好，堵上漏洞，强化弱项。这五大建设任务包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，重大传染病检验检测能力和应急响应能力建设。我们会加快改善疾控机构的设施设备条件和水平，我们要争取尽快实现每个省（区、市）都有一个生物安全三级，也就是P3水平的实验室，每个地级市争取实现有一个生物安全二级，即P2水平的实验室。通过这种建设，让重大疫情快速检验检测、快速发展、快速响应的能力大大提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，重大传染病患者集中救治能力的建设。我们要构建重大传染病患者集中救治的体系，会支持直辖市、省会城市、规模较大的地级市建设传染病医院或者相对独立的综合性医院的传染病区；对人口规模较少的地级市，也要请他们指定符合条件的医疗机构作为传染病患者的定点收治医院。在县城，我们要求结合补短板的工作，加强县级医院的建设。通过分层、分级、分类的建设，形成一个大的传染病患者的救治体系，要增强救治体系的弹性和韧性，一旦有突发的疫情发生，就能够有备无患，从容应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，重大疫情救治基地的改造升级建设。我们会认真考虑各个不同省份人口规模等相关的情况，支持每个省（区、市）依托当地高水平的中西医医疗机构，改造升级一到三所重大疫情的救治基地。我们要求这种救治基地要考虑到平时和重大疫情时相结合，平时能够收治危重症患者，重大疫情发生的时候，能够把患者集中进行救治。另外，还会有机结合储备一批重症患者救治、普通患者监护，还有方舱医院设施设备等一批应急物资，这些物资平时要保证当地医院正常的需求和使用，有重大疫情发生的时候，要服从国家统一调度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，重大传染病的隔离场所改造建设。我们要结合这次武汉方舱医院改造建设的经验，支持一些地方把大型的体育场馆、体育设施、展览馆、会展中心等设施，在新建、在建的项目当中充分考虑到应急的需求，对场馆设计、通风系统、后勤保障系统、上下水等通道、预留的接口都要考虑进去。同时要制定出未来一旦需要运用的预案，这样真正发生了重大疫情或者突发情况，就能够快速让这些场所转变成轻症患者救治的场所或者是隔离的场所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第五，我们要做好应急物资的保障体系建设，这里面包括三个内容：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是健全应急物资采购供应体系，要统筹国际和国内，要保障采购供应链能够安全可靠；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是构建比较坚强的应急物资储备体系，要吸引多方参与，争取形成政府的储备、企事业单位、社会的储备和家庭的储备形成合力，要劲往一处使；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是尽快提升应急物资生产动员的能力和调运保障的能力，一旦有需要就能够快速源源不断地生产供应和补充，而且调运过程要有多方协同联动机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些建设任务非常重要，也很紧迫，我们会认真贯彻党中央、国务院的要求，下大力气抓紧时间争取尽快把这五大建设任务建成建好，为保障人民群众的生命安全、身体健康，保障国家的安全打造坚强的屏障。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620439854.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>前四个月就业形势变化积极 发改委：促进创业带动就业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435465.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC66s34.png"/&gt;5月24日电（记者刘一乐）国家发展改革委副秘书长赵辰昕5月24日上午在国新办新闻发布会上表示，目前国内就业形势已经发生积极变化，1-4月份，城市新增就业岗位已经有354万，这是非常亮眼的成绩单。随着复工复产的推进，已经有超过9成农民工实现了返岗就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对就业情况，赵辰昕介绍，第一，要加强就业优先导向的宏观调控，下一步要继续把就业优先导向作为所有政策的着眼点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，尽快进一步推动全面复工复产达产，下一步要上中下游产业要协同，产供销全产业链要协同，大企业、中型企业、小企业也要协同，协同了之后才能真正实现全面复产和达产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，要促进创业带动就业，加大“放管服”改革力度，为企业营造良好的环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，要关注重点企业、重点行业、重点人群。重点企业是外贸企业、中小微企业、民营企业，重点群体包括大中专院校的毕业生，复员退伍军人，农民工，都会加大扶持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：刘一乐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;审核：姚晨龙&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435465.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年900万就业目标如何完成？具体包括哪些人？发改委做出回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435611.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯5月24日，国新办举行发布会，介绍做好“六稳”“六保”，完成全年经济社会发展目标任务有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副秘书长赵辰昕表示，政府工作报告中提出完成900万就业目标，其中很大比例是面向大中专毕业生和退伍军人，也有一部分面向农民工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体到农民工的就业问题，赵辰昕表示，目前已经有超过9成农民工返岗就业，随着复工达产，下一步会进一步提高。收入方面，受到疫情影响，部分农民工收入减少，但随着经济社会恢复发展，农民工的收入肯定会增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕表示，“六保”和“六稳”中排在最前面的都是就业。1-4月，城市新增就业岗位354万，这是一份亮眼的成绩单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于整个就业问题，赵辰昕提出，第一，我们要加强就业优先导向的宏观调控。现在各部门都是这么做的，下一步还会继续把就业优先导向作为所有政策的着眼点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，尽快进一步推动全面复工复产达产。现在整个形势是不错的，但是下一步还要有“协同”二字，上中下游产业要协同，产供销全产业链要协同，大企业、中型企业、小企业也要协同，协同了之后才能真正实现全面复产和达产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，我们要促进创业带动就业，加大“放管服”改革力度，为企业营造良好的环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，我们要关注重点企业、重点行业、重点人群。关于重点企业、重点行业，主要是外贸企业、中小微企业、民营企业，重点群体包括大中专院校的毕业生，包括复员退伍的军人，包括农民工，我们会加大扶持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵辰昕强调，就业是民生之本，是财富之源，发改委会与相关部门一道共同坚定不移地落实好党中央、国务院决策部署，把就业工作做好，让老百姓端稳自己的饭碗。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435611.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重点支持“两新一重”建设 让投资持续发挥效益</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620437136.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　在5月22日开幕的十三届全国人大三次会议上，国务院总理李克强向大会报告政府工作时指出，今年政府工作报告没有提出全年经济增速具体目标，有利于引导各方面集中精力抓好“六稳”“六保”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然今年的政府工作报告篇幅较短，但内容满满干货、实货，多项工作部署给交通运输工作提出了具体要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;优选项目加强重大工程建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在扩大有效投资方面，政府工作报告提出，今年拟安排地方政府专项债券3.75万亿元，比去年增加1.6万亿元，提高专项债券可用作项目资本金的比例，中央预算内投资安排6000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重点支持既促消费惠民生又调结构增后劲的“两新一重”建设，主要是：加强新型基础设施建设，发展新一代信息网络，拓展5G应用，建设充电桩，推广新能源汽车，激发新消费需求、助力产业升级。加强新型城镇化建设，大力提升县城公共设施和服务能力，以适应农民日益增加的到县城就业安家需求。加强交通、水利等重大工程建设。增加国家铁路建设资本金1000亿元。健全市场化投融资机制，支持民营企业平等参与。要优选项目，不留后遗症，让投资持续发挥效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;特殊转移支付机制 资金直达市县基层&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年要优先稳就业保民生，坚决打赢脱贫攻坚战，努力实现全面建成小康社会目标任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　积极的财政政策更加积极有为。政府工作报告提出，今年赤字率拟按3.6%以上安排，财政赤字规模比去年增加1万亿元，同时发行1万亿元抗疫特别国债。这是特殊时期的特殊举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述2万亿元全部转给地方，建立特殊转移支付机制，资金直达市县基层、直接惠企利民，主要用于保就业、保基本民生、保市场主体，包括支持减税降费、减租降息、扩大消费和投资等，强化公共财政属性，决不允许截留挪用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在加大减税降费力度方面，前期出台6月前到期的减税降费政策，包括免征中小微企业养老、失业和工伤保险单位缴费，减免小规模纳税人增值税，免征公共交通运输、餐饮住宿、旅游娱乐、文化体育等服务增值税，减免民航发展基金、港口建设费，执行期限全部延长到今年年底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告还提出支持电商、快递进农村，加快海南自由贸易港建设，高质量共建“一带一路”，加快跨境电商等新业态发展，提升国际货运能力等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620437136.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>不要怕 美股是“技术性调整”？</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435510.shtml</link><description>
    &lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/7a96d7821464bc7" id="349bbc8f0593f14fc7b372defe242f23" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自4月来，美股强劲反弹，美股三大股指均由技术性熊市转入技术性牛市，纳指甚至收复了此前暴跌的全部失地，年内累计上涨3.92%。标普500指数自四月中旬上涨至2750点-3000点进入横盘震荡，上周亦是如此，这使得投资者更倾向于维持持仓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果市场能够突破200日均线并保持在这一水平，这将表明牛市又回来了。这将使市场关注的焦点从重新测试先前的支撑位，转向推高至历史高位。但鉴于目前宏观层面的经济灾难：3300万人失业，4月份消费者支出下滑16.4%，疫情拐点尚未明确....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以，3月份的暴跌到底是“技术性调整”还是“熊市”的开端呢？下面我们分别从4个技术性观点“趋势”、“估值”、“均线”、“熊市始于‘调整’”以及2个宏观观点“不要和美联储作对”、“危机预兆”给出答案。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/3dafbdb6cb5bd4c6" id="6312fa317f99a2ecb8fc6f7ac41ee4de" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1.牛/熊趋势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　股票价格水平很大程度上是市场参与者“心理”的反映。所以，通常我们在评估“牛市”或“熊市”时，会用“±20%”这一技术性尺度来衡量。问题就来了：美股经过了长达10年的牛市，价格已经远远超过了长期趋势，这20%的标准仍然有效吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;首先我们来确认几个基本的概念：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“牛市”是指市场价格在一段长期时间内趋向于上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“熊市”是指市场先前的价格上涨停止，逐渐开始下跌。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/98edc6c07fe4664e" id="2113a07af27cc0f9db581ae2df82f377" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下面的区分也很关键：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/6a115c1409c52f9a" id="5cd641990c8daca78aa974b57753e650" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回到近期标普500指数的月度收盘数据，3月份的“调整”事实上非常迅速，但并未打破此前长期看涨的趋势。这表明，只要月度趋势线保持不变，始于2009年的牛市就不会受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，还有一种可能是市场正处于顶部。2018年和2020年的峰值目前正在形成顶部的“左肩”和“头”。主流的趋势线是从2009年的低点开始的牛市趋势。显然，近期没有突破牛市趋势线的新高的市场峰值仍可以定义为“熊市”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.股市估值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从美股市场估值上来讲，3月份的暴跌也只是一次“调整”而非“熊市”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下图显示了从1871年开始标普500指数牛市/衰退的历史，数据来自罗伯特.希勒博士。在这里，牛市和熊市的关键区别在于估值，牛市的定义是估值的扩张，而熊市的定义是估值的收缩。市场“调整”对估值的影响往往很小。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/167df9ccb61f6cb8" id="4d7a929d32c6d0bbfa7026a5bd243988" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在牛市时，即使在“调整”过程中，估值仍然会保持高位。然而，在熊市期间，随着价格调整以适应更弱的盈利增长，估值往往会受到挤压。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/d4aaee54d80ce7b2" id="b0d2ba78a43ff31dce52b150cd3ddf7b" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如上图所示，最近几周估值的飙升表明，市场仍处于“调整”过程，而不是“熊市”。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/bd3a29bfa8805f1c" id="8e0fc2894e171db50f01ca5c2278e39d" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，我们必须考虑到美联储释放的海量流动性对估值回归的干扰，这让上面的分析充满风险。如果我们要确认3月份只是一次“调整”，那么企业盈利将需要迅速恢复到以前的水平，以支撑当前的估值水平。然而，考虑到目前的经济灾难，我们有理由怀疑所谓“调整”更可能是一个更漫长的估值回归过程和“熊市”的开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3.“死亡交叉”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，从纯粹的技术角度来看，我们还没有确认进入“传统”概念上的熊市。区分“熊市”和“调整”的关键标志之一就是大家常说的“死亡交叉(死叉)”，即短期移动平均线向下穿过下降的长期移动平均线，这个时候支撑线被向下突破，表示股价将继续下落，行情看跌。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/51f6cbfaa0ae23f0" id="21734066359685738b39d812b91f2583" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如图所示，在科技泡沫破碎的2001年和全球金融危机的2008年，市场均出现了“死叉”引领的“熊市”开始。尽管3月份出现了月度“调整”，但4月份和5月份的反弹阻止了“死叉”的触发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果没有出现“死叉”，从历史上看几乎没有证据证明3月份的暴跌是熊市的开始。然而，还有一种情况，如果我们正处于长期估值回归过程的初始阶段，那么“死叉”将在未来几个月发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4.熊市始于“调整”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管上面列举了许多关于“调整”与“熊市”对立的观点，但有个我们不得不承认的事实会模糊以上两者的界限。因为，熊市往往始于“调整”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾历史，几乎每一次熊市都伴随着一次初始的下跌，接着是反射性的反弹，然后是彻底逆转市场的长期性下跌。在反弹结束之前，投资者永远不知道自己在这个过程中的位置。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/dd33bb17c9febc3a" id="399d3ea2d8c7c011676076f10139fbd5" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5.不要和美联储作对&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管美联储的海量流动性投入，确实帮助美股完成了4月份以来的强劲反弹，但考虑到疫情对于全球经济的持续性破坏，很难承认3月份的暴跌只是“调整”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　况且，根据新浪美股《疫情之后的“更大危机”：谁将为美国赤字“买单”？》，作为“不要和美联储作对”这句话的根本所在，美联储的资产购买量已经从3月的750亿美元/日下降至50亿美元/日。可见，美联储“托市”力度也在逐步缩水。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/87ee8e53ebeb9e4a" id="e269bff7f469aa25442261764f723c81" onerror="javascript:this.parentNode.style.display='none';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着美联储工具箱内的可选择范围越来越小，坚决摒弃的“负利率”的鲍威尔除非会打开美联储购买股票ETF的先河，进一步支撑股价。但没有企业盈利和经济发展支撑的股价仍旧只是泡沫。可能会有越来越多的人遵循“策略性看涨、结构性看跌”的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6.危机预兆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本质上讲，股市估值最终都要回到经济基本面，市场情绪、流动性只能左右一时的股价。现在越来越多的证据表明当前市场的风险要远远大于回报。以下列出几点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场方面：期权市场的投机仓位、散户投资者非常乐观、期权看跌/涨比率大幅上升、在其他市场上缺乏对冲、投资者购买情绪已经达到极限、美股远期市盈率居高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观方面：对企业盈利复苏的预期仍然过于乐观、失业率可能会比大多数人预期的持续时间更长、消费者信心可能不会像预期的那样迅速反弹、不断增加的的债务违约和公司破产将成为问题、今年夏天晚些时候COVID-19卷土重来将使复苏预期受挫、美联储的流动性可能比市场预期的要有限得多等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;观点总结&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前最合乎逻辑的观点是，我们确实正处于一场猛烈的反弹之中，但这种反弹似乎正在失去动力。这将是典型的反射性“熊市反弹”。在接下来的几个月里，市场将不得不面对经济和基本现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一轮下跌可能会让大多数投资者感到意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资不是“抄到底”的竞争，而是当回报大于风险时，让资本发挥作用。熊市有一种“吸引”投资者重返市场途径，这就是为什么“熊市”永远不会在乐观中结束，而是在绝望中结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435510.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：这三个地区是中国经济发展的“发动机” 要进一步实现引领作用！</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435552.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagrei1bnNextagAtsaytsay.png"/&gt;讯5月24日，国新办举行发布会，介绍做好“六稳”“六保”，完成全年经济社会发展目标任务有关情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有记者问到，关于今年在促进区域协调发展方面会有哪些新的举措，国家发展改革委秘书长丛亮表示，习近平总书记强调，新形势下促进区域协调发展，要按照客观的经济规律来调整完善区域政策体系，推动形成优势互补、高质量发展的区域经济格局。从今年的工作看，疫情对我国经济社会发展产生了巨大冲击，对区域的发展也产生了很严重的影响，要求我们要加快落实区域发展的战略，着力推动区域协调发展，加快培育壮大动力源，有效对冲疫情影响。重点要在四个方面下功夫：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，打造全国高质量发展的动力源。2019年，京津冀、长三角和粤港澳大湾区的地区生产总值分别达到8.5万亿元、23.7万亿元和11.4万亿元，占到全国的比重达到44%，这三大动力源成为中国经济发展的“发动机”。要实现区域经济的高质量发展，就必须充分发挥这三大动力源的引领作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是着力推动京津冀协同发展。制定好北京非首都功能疏解引导和倒逼政策体系，加快推动雄安新区的重大项目建设，尽快拉开建设的框架，给北京城市副中心“量身定制”高质量发展的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是稳步推进粤港澳大湾区建设。继续坚持“一国两制”、依法办事，大力推动科技创新和产业升级，稳妥推进规则的衔接和贯通，特别是港澳和内地的规则贯通，不断提升大湾区居民的幸福感、获得感和安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加快长三角一体化发展。围绕贯彻落实长三角一体化发展规划纲要，尽快把长三角一体化示范区、上海自由贸易区新片区等重点区域抓出成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，加强长江黄河等大江大河的生态保护和高质量发展。一方面要加快推进长江经济带发展。加大中央资金对长江生态环境修复和保护的支持力度，共同完善共抓大保护的机制，加快培育一批先进的制造业集群。另一方面加快推动黄河流域生态保护和高质量发展。抓紧编制和报批《黄河流域生态保护和高质量发展规划纲要》，加快形成“1+N+X”的规划政策体系，即一个总的规划、N个相应的局部或专项规划，再加上X的政策体系，实施一批重大的生态环境保护工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，努力缩小区域发展的差距。重点四个方面：一是推进西部大开发形成新格局。积极推动成渝地区双城经济圈的建设，打造陕西等内陆改革开放高地。由于“一带一路”建设，包括中欧班列的开通，西部很多地区成为了改革开放的前沿地区。加快补齐西部地区特别是“三区三州”这些深度贫困地区的发展短板。二是深入推动东北全面振兴。东北的全面振兴重点是持续优化营商环境，建设面向东北亚的开放合作平台。三是推动中部地区高质量发展。组织实施支持湖北省经济社会发展的“一揽子”政策，这是国务院下发的文件，因为湖北受疫情影响最严重，所以要专门出台文件支持它的发展。同时要出台并推动实施中部地区高质量发展的政策文件。四是继续支持东部率先发展。充分发挥东部地区的引领和带动作用，出台发展海洋经济和加快海洋强国建设的政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，充分发挥功能平台的引领作用。建立完善国家级新区的“1+N”政策，实施重点地区承接产业转移平台及设施建设中央预算内投资专项，支持国家级新区、承接产业转移示范区的加快发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435552.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>小店经济、夜经济都大有可为 国家发展改革委多措并举促消费</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620436799.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　24日上午，国新办举行新闻发布会，介绍扎实做好“六稳”“六保”工作，奋力完成全年经济社会发展目标任务有关情况。国家发展改革委副主任宁吉喆表示，今年以来，新冠肺炎疫情对经济造成了很大的冲击，消费领域首当其冲，但是新型消费也在发挥着作用。下一步，国家发展改革委将多措并举促进消费的回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任 宁吉喆：加快培育新型消费，主要是数字消费、网络消费、信息消费等，加力推动线上线下消费有机融合，促进传统线下业态数字化改造和转型升级，大力发展“互联网+社会服务”消费模式，培育丰富在线教育、在线医疗、在线文娱等线上消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁吉喆表示，要积极发展中高端移动通信终端、可穿戴设备、超高清视频终端等新型信息产品，促进信息消费更新升级。要加快完善回收利用网络，促进机动车、家电和电子产品消费更新换代。同时加强消费基础设施和服务体系网络布局建设。加快布局支持新型消费的5G网络、数据中心、工业互联网、物联网等新型基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委副主任 宁吉喆：优化消费网络的重要节点布局，培育若干国际消费中心城市，建设一批辐射带动能力强、资源整合有优势的区域消费中心。推动城乡商业网点建设，优化商业零售业企业规划布局，包括发展小店经济、夜经济，这都大有可为。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620436799.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>收益率和统筹层次偏低 公积金制度改革势在必行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435383.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　住房公积金制度是否应该取消？这一话题的争论自今年2月起持续发酵，并成为今年“两会”期间的热点。5月18日，中共中央、国务院发布《关于新时代加快完善社会主义市场经济体制的意见》，明确提到要“改革住房公积金制度”。由此，市场人士解读，中央定调公积金制度的方向是改革，而非取消。在业内人士看来，公积金最大问题是两个：一是投资手段单一，收益率太低，损失巨大；二是统筹层次太低，降低了资金效率。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435383.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家能源局：扎实推进“十四五”规划编制工作 规划好能源领域重大投资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435536.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据国家能源局官网消息，国家能源局党组书记、局长章建华接受媒体采访时表示，扎实推进“十四五”规划编制工作，突出以改革创新破解发展难题，科学提出发展目标、工作思路、重点任务，切实提高规划编制的前瞻性、指导性和操作性，给社会良好预期。规划好能源领域重大投资，着力把好投资方向，围绕能源发展的&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）新模式新业态，谋划开工一批重大投资项目，建立滚动接续的项目储备机制。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200525/c620435536.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>