<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2019 03:41:34 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>政治局会议定调2020年经济工作：新增“保稳定” 稳中向好趋势没变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793522.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793522.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办就《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》有关情况举行发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793374.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793374.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：加快长三角改革试点举措集中落实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793218.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者刘丽靓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月6日，国家发改委副主任罗文在国新办新闻发布会上表示，《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》（简称《规划纲要》）是指导长三角地区当前和今后一个时期一体化发展的纲领性文件。长三角要进一步加快各类改革试点举措集中落实、率先突破和系统集成，以更大力度、更高水平推进全方位开放，加快构建改革开放再出发的新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，上海市将率先布局和应用5G等新一代信息基础设施网络；浙江省将设立100亿元数字产业投资基金，并率先推进数字经济地方立法；安徽省将着力构建东西高铁大通道；江苏省则将与沪浙皖攥成拳头打造世界级产业集群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;推进更高层次对外开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗文表示，《规划纲要》具有三个特点：紧扣“一体化”和“高质量”两个关键；明确“分区域”和“分领域”两条推进路径；突出“示范区”和“新片区”两个重点区域引领带动作用。《规划纲要》明确了长三角“一极三区一高地”的战略定位。“一极”指的是全国发展强劲活跃增长极；“三区”指的是全国高质量发展样板区、率先基本实现现代化引领区、区域一体化发展示范区；“一高地”指的是新时代改革开放新高地，是推进更高层次的对外开放对长三角提出的新使命和新任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗文表示，《规划纲要》在对标国际方面，是长三角更高质量一体化发展的重要体现。应重点抓好以下工作：一是积极推进自贸区建设。中国上海自由贸易试验区新片区建设，将对标国际公认的竞争力最强的自由贸易园区，比如新加坡、阿联酋迪拜，加快探索实施具有较强国际市场竞争力的开放政策和制度，打造更具国际市场影响力的特殊经济功能区。同时，积极推动浙江、江苏的自贸试验区加快复制上海自贸区及新片区的经验，提升投资便利和贸易自由水平。二是要共建高水平的开放平台。着力放大中国国际进口博览会溢出带动效应，努力把上海打造成为联动长三角、服务全国、辐射亚太的进出口商品集散地，加快编制虹桥国际开放枢纽总体方案，进一步增强虹桥服务长三角枢纽功能。三是打造国际一流营商环境，加快建设具有国际先进水平的国际贸易“单一窗口”，全面实施外商投资准入前国民待遇加负面清单管理制度，加大国际人才招引政策支持力度，提高国际人才综合服务水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;沪为龙头苏浙皖各扬所长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上海市要努力构筑中心城市的功能优势，为其他地区发展赋能提速，在长三角一体化发展当中积极发挥龙头带动作用。”上海市委常委、常务副市长陈寅表示，上海将率先布局和应用5G等新一代信息基础设施网络，提升对外服务的辐射能力。重点抓好高速铁路、城际铁路、长江黄金水道、机场群、5G布局，以及淀山湖、太浦河、长江口水源地保护等一批重大项目规划建设的协调推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江省委常委、常务副省长冯飞表示，浙江省将以“数字产业化、产业数字化”为主线，实施“五个100”，即建设100个无人车间、无人工厂，培育100家骨干数字企业，推进100个数字化重大项目，实施100个园区改造，设立100亿元产业投资基金，并率先推进数字经济地方立法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省委常委、常务副省长邓向阳表示，安徽下一步将着力构建东西高铁大通道，全力打造合肥国际航运集散中心，共建一体化的城际轨道圈、国省干支网、能源保障线、信息高速路，实现更高水平的协同开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江苏省委常委、常务副省长樊金龙表示，江苏将与沪浙皖攥成拳头打造世界级产业集群。当前已梳理了江苏现有制造业当中比较有竞争力的13个先进制造业集群，包括物联网、集成电路、高端装备、生物医药等，为长三角世界级产业集群提供了“种子”选手。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793218.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济体制改革研究会原名誉会长高尚全演讲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793435.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/580cf7dc2dead362-cms" id="66048801d0959de0c511b763fb72017e" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由中国经济体制改革研究会主办的“第十七届中国改革论坛”于2019年12月7日在北京举办。中国经济体制改革研究会原名誉会长高尚全出席并演讲。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793435.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>切实减轻基层财政退税压力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615792941.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615792941.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济体制改革研究会副会长赵艾主持论坛</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793552.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/a34452969e73dbba-cms" id="4d33eabd230a723ff8fe082f20a72da9" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由中国经济体制改革研究会主办的“第十七届中国改革论坛”于2019年12月7日在北京举办。中国经济体制改革研究会副会长兼秘书长赵艾出席并主持论坛。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793552.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>集体资金咋成了自家"钱袋子"</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793060.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“人生没有后悔药，更没有回头路，我挥霍浪费挪用集体资金，现在真是后悔的很，肠子都悔青了。”日前，河南省郑州市上街区峡窝镇石嘴村党总支原书记、村民委员会原主任赵某在其处分决定宣布会上懊悔地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年10月的一天，郑州市上街区纪委监委信访室收到一封实名举报信，举报信上附有一份装修房屋的费用清单，反映时任峡窝镇石嘴村党总支书记、村民委员会主任赵某涉嫌收受他人装修服务，操纵工程中标的问题。经区纪委监委主要领导批准，上街区纪委监委第一纪检监察室成立核查组，对赵某有关问题线索进行初核。经核查，赵某涉嫌收受他人装修服务的问题逐渐浮出水面，同时，核查组还顺藤摸瓜，查出了赵某其他严重违纪违法问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过核查组深入细致的调查，赵某在担任石嘴村党总支书记、村民委员会主任期间，长期把持着村办企业郑州诚友建筑工程有限公司的资金，赵某将诚友公司的资金当作自家的“钱袋子”，随意提取和使用，2013年至2017年期间，赵某指使诚友公司法定代表人李某先后从诚友公司承接的工程款中支取金额，用于宴请招待，借机大吃大喝，挥霍浪费集体资金高达50余万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中央八项规定出台这么多年了，你为什么还敢如此明目张胆地大吃大喝？”核查组在与赵某谈话时问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我觉得花的这些钱都是用来办公事的，又没装自己腰包里，不会有什么事，而且八项规定都是管理领导干部的，不至于查到村里……”赵某抱着这种侥幸的心里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正是这种侥幸心里让赵某一步步走上违法犯罪的深渊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵某利用担任村委会主任的职权，长期把控着诚友公司的资金，大搞“一言堂”，资金如何使用，怎么支出，全由他一人说了算。2014年到2018年期间，赵某多次与诚友公司法定代表人李某商议，将诚友公司的集体资金出借给他人使用，几年期间，私自挪用诚友公司资金二百余万元出借给他人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在多次挪用集体资金未被发现的情况下，赵某也想为自己捞点“好处”，打起了侵占集体资金的算盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2016年12月至2017年1月，峡窝镇石嘴村安置区商铺书画艺术一条街准备进行装修，河南省某装饰工程有限公司的负责人王某，找到赵某并向其表示希望能够承揽此项装修工程，赵某暗示王某石嘴村即将面临回迁，有大量家装工程，其可以在村里向村组干部及村民推介利昂公司，并表示其也有3套回迁房，届时也需要装修，王某向赵某表示如果能够中标可以免费为其装修三套房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在赵某的“安排”下，河南省某装饰工程有限公司成功中标，王某遂按约定免费为赵某的3套住房进行了装修。经鉴定，该三套住房装修价值共计18余万元，赵某获得了3套房的“免费”装修服务。最终，赵某因违反中央八项规定精神、涉嫌挪用资金犯罪、涉嫌非国家工作人员受贿犯罪被开除党籍，后被移送检察机关审查起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　【执纪者说】天下没有免费的午餐，村组干部“不劳而获”的行为其实是在利用党和政府赋予的权力在为自己谋利，终将必将受到党纪国法的严惩。我们将紧盯村组干部“小微权力”的运行，把权力扎进制度的笼子，关紧关牢，从而为实现乡村振兴、脱贫攻坚保驾护航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;——河南省郑州市上街区委常委、纪委书记、监委主任汤晓义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(河南省纪委监委||责任编辑张祎鑫)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793060.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国已成为“一带一路”25个沿线国家最大贸易伙伴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793209.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：在6日商务部召开的专题发布会上，商务部综合司司长储士家表示，共建“一带一路”倡议提出六年多来，我国与沿线国家货物贸易额累计超过7.5万亿美元，成为25个国家的最大贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/fea0a7800d8fc747-cms" id="9edacc34bbead5025b8aa83ef2ea10b1" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/3c2e3bfbf2701667-cms" id="f42e9c1100952b2d88207356d706fc5a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，“一带一路”倡议提出以来，我国与沿线国家贸易规模持续扩大，双向投资不断深化，一大批重点项目稳步推进，境外经贸合作区建设取得新进展，自贸区建设步伐加快，我国与沿线国家合作机制更加完善。目前，我国已经与167个国家和国际组织签署了198份共建“一带一路”合作文件。还与44个国家建立了双边投资合作工作组，与7个国家建立了贸易畅通工作组，快速解决双边经贸合作中出现的问题，推动经贸合作发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：蔡纯琳责任编辑：刘亮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击收起全文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793209.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>科技部关于印发《“十三五”城镇化与城市发展科技创新专项规划》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793185.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>证券期货经营机构行政许可事项审核过程公示表</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615792922.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券期货经营机构行政许可事项审核过程公示表(2019.12.6).xls &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615792922.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平:2020年小康社会建成“十三五”规划收官第一个百年目标实现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793182.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　内容摘要：中共中央政治局12月6日召开会议，分析研究2020年经济工作；听取中央纪律检查委员会工作汇报，研究部署2020年党风廉政建设和反腐败工作。中共中央总书记习近平主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关键词：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作者简介：&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793182.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>权威解读│中央政治局会议传递2020年经济工作五大信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793424.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京12月6日电即将过去的2019年，面对国内外风险挑战明显上升的复杂局面，我国保持经济社会持续健康发展，“十三五”规划主要指标进度符合预期，全面建成小康社会取得了新的重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年。如何做好明年经济工作，确保实现第一个百年奋斗目标？6日召开的中央政治局会议作出安排部署，传递重要信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更多精彩内容敬请关注上海证券报微信公众号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/1c440c596428eec7-cms" id="534be86034fabc65e11a52dbc0397b55" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793424.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>MOM指引出炉 大资管合作前景可期</title><link>http://invest.10jqka.com.cn/20191207/c615793257.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□ 明确了MOM产品的定义和运作模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　□ 界定了参与主体的职责，要求管理人要履行受托管理职责，投资顾问提供依规服务&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□ 管理人和投资顾问要具备相应能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□ 对产品投资运作提出了规范性要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□ 加强利益冲突的防范和风险的管控，强化关联交易、非公开信息的管控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;⊙刘艺文 何漪 ○编辑 朱茵 吴晓婧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在昨日举行的证监会例行发布会上，证监会机构部副主任林晓征表示，近日证监会发布《证券期货经营机构管理人中管理人（MOM）产品指引（试行）》（下称《指引》）。《指引》明确了产品定义及运作模式，界定了参与主体职责，加强了利益冲突防范及风险管控，要求管理人与投资顾问强化关联交易、公平交易、非公开信息等管控等。业内人士认为，对保险、养老金、银行理财、基金会等资金方而言，MOM是非常合适的投资方式。《指引》的推出理顺了资产管理机构间的合作关系，有利于资产管理机构提升差异化的核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林晓征表示，为引入资本市场中长期资金，规范管理人中管理人产品（下称MOM产品）运作，保护投资者合法权益，证监会起草了《证券基金经营机构管理人中管理人（MOM）产品指引（征求意见稿）》，并于2019年2月22日至3月11日向社会公开征求意见。 期间，证监会共收到各方反馈意见54份。从反馈意见看，社会各界对规则总体认同，认为当前推出MOM产品有利于充分发挥各类资产管理机构的专业投资能力，满足投资者特别是中长期资金多样化的资产配置需求。有关各方同时提出了具体修改建议，经认真梳理研究，证监会对于合理性意见建议均予以吸收采纳，并相应调整规则名称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，此次试行的《指引》主要内容包括5点：一是明确了MOM产品的定义和运作模式，MOM产品应当同时符合以下两方面特征，一方面，部分或全部资产委托给两个或两个以上符合条件的投资顾问提供投资建议服务，另一方面，资产划分成两个或两个以上资产单元，每一个资产单元单独开立证券期货账户；二是界定了参与主体的职责，要求管理人要履行受托管理职责，投资顾问提供依规服务；三是管理人和投资顾问要具备相应能力；四是对产品投资运作提出了规范性要求；五是加强利益冲突的防范和风险的管控，强化关联交易、非公开信息的管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　太平资产资产管理事业部副总经理、MOM业务负责人张存相表示，《指引》的发布是MOM资产管理业务制度建设的里程碑事件，明确了MOM业务的操作规范，这标志着MOM模式正式被纳入资产管理具体业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“多元化的资产配置、多元化的投资策略、多元化的子管理人，是MOM产品的核心理念。”平安基金MOM投资部总监夏添凉表示，投资组合从上至下实现上述3个多元化，可以较充分地分散资产的系统性风险、市场的风格变化风险、投资策略失效的风险，从而实现更为稳健的风险调整后收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　MOM作为成熟的组合投资管理模式，其“低波动、中高收益、稳定可持续”的风险收益特征，能够很好地满足机构资金的投资需求。张存相认为，对保险、养老金、银行理财、基金会等资金方而言，MOM是非常合适的投资方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从业务开展来看，上海证券基金评价中心刘亦千表示，MOM的推出，意味着投资者可以根据需求定制基金策略、投资方向，让投资管理更加个性化。同时，MOM更加侧重于识别基金经理，这迎合了投资者对优秀基金经理的追逐，体现了基金行业“以人为本”的特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，国内多家金融机构正在积极推动MOM业务的发展。部分公募基金公司已经做好了准备，在人员、系统等方面进行了前瞻性布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夏添凉介绍，平安基金从产品开发设计、投资策略、产品运营等方面进行了积极准备，希望争取作为公募MOM的发行机构，见证国内资本市场发展的重要里程碑，为机构和个人投资者提供更为丰富的投资解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广发基金相关人士也表示，将充分发挥在资产配置方面的人才优势、平台优势和经验优势，从客户的实际需求出发构建组合，综合输出集权益、固收、海外、商品等不同资产为一体的配置建议，通过强大的机构客户服务平台，向机构客户提供资产配置综合解决方案。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://invest.10jqka.com.cn/20191207/c615793257.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2020年“个税专项附加扣除”开始确认 您的年终奖个税要交多少</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793636.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：自今年1月1日起，新个税法实施以来，推出的六项“个税专项附加扣除”让大家切切实实享受到了减税带来的福利。那么按照相关规定，每年的12月份需要对次年享受“个税专项附加扣除”的内容进行确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，纳税人已可以在最新版的“个人所得税APP”上进行相关确认了。那么填报或者修改之前，除了需要准备好扣缴义务人信息之外，还需要准备哪些信息呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，子女教育方面，包括子女受教育信息，含受教育阶段、受教育时间段等；子女、配偶身份证件号码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，继续教育方面，学历（学位）继续教育信息包括，教育阶段、入学时间、毕业时间；职业资格继续教育信息包括：教育类型、证书取得时间、证书名称、证书编号、发证机关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，大病医疗方面，包括患者信息和医疗信息。其中医疗信息包括个人负担金额、医药费用金额等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第四，住房贷款利息方面，包括产权证明和贷款合同。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五，住房租金方面，包括住房租赁信息和工作城市信息。其中，住房租赁信息包括，获取合同编号，租赁房屋坐落地址，租赁方信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;第六，赡养老人方面，包括被赡养人信息和共同赡养人信息。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;年终奖个税交多少？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了关心“个税专项附加扣除”方面的信息外，不少纳税人还关心，年底就要到手的年终奖，个税该怎么交？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这里有一个公式：应纳税额=全年一次性奖金收入x适用税率-速算扣除数。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/a71411d816028b5a" id="eb1f912720f0568a1bab40e5070447d4" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，速算扣除数和税率对应全月应纳税所得额，分为7个档次。全月应纳税所得额不超过3000元的，税率为3%，速算扣除数为0；超过3000元至12000元的部分，税率为10%，速算扣除数为210；而最高的一档，也就是全月应纳税所得额超过80000元的部分，税率为45%，速算扣除数为15160。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/baa820bf355c07c9" id="08f85e2b9257c7a9127f9dde46b517e7" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793636.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“六稳”护航经济底 改革激发新动能</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793259.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者赵白执南&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央政治局12月6日召开会议，分析研究2020年经济工作。专家认为，“六稳”政策发力，确保我国经济保持合理增长，展现较强韧性。展望2020年，“六稳”政策仍是调控主要抓手，改革红利将进一步释放，推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济迈步新台阶新动能培育壮大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，“六稳”发力下中国经济表现出较强韧性，全年经济增速将保持平稳增长，各项经济指标保持在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从就业看，国家统计局数据显示，前10月我国城镇新增就业已完成1193万，提前超额完成全年预期目标。从外贸外资看，今年以来在世界贸易增速持续下滑背景下，我国前10月进出口仍实现同比增长2.4%的增速，利用外资也保持较高增速。从投资看，增速虽然回落，但内部结构持续优化，高技术制造业投资保持高增长。从金融看，中国人民大学副校长刘元春表示，金融风险已得到阶段性缓释，完善金融基础设施，强化金融监管为经济主体提供了新的增长空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可喜的是，经济稳步增长之余，新动能也在不断孕育。国家统计局副局长鲜祖德此前表示，第四次全国经济普查数据反映出，经济结构优化升级、协调发展取得新进展，第三产业占比具有很大优势；营商环境不断优化、市场主体大量增加，在稳定增长、促进创新、增加就业方面发挥了重要作用；创新发展深入推进，新动能培育壮大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国经济的弹性和韧性，将在明年继续发挥基础性稳定作用。中国庞大的市场、多元化的出口路径、齐全的产业结构、雄厚的人力资源，创新意识和创新竞争、强大的政府及其控制能力决定了中国经济的韧性和弹性。”刘元春认为，2020年经济可能发生一些新变化，制度红利的上扬、短期周期力量的反转、逆周期政策的加码，以及中国经济弹性韧性的强化，都决定了2020年中国经济仍将保持平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;调控展现新内涵激发市场主体活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，逆周期调节力度不断加大，宏观政策保持战略定力，同时灵活调整，注重展现工具创新、机制创新的新内涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政政策方面，地方政府发行专项债加量提速，并实行了超2万亿元的大规模减税降费，重在进一步激发市场主体活力，明年财政政策仍是逆周期调节的“重头戏”。中国人民大学国家发展与战略研究院教授尹恒认为，要推进实质性减税降费政策，可以从企业税费构成入手，进一步挖掘空间，如全面清理涉企财政补贴，防止低效甚至僵尸企业对政策的依赖；积极探索增加社保基金收入途径，分解减税降费减收压力。在税率方面，可以考虑降低企业所得税率，使我国企业在国际竞争中保持有利地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策方面，央行多次降准释放流动性，并推进LPR改革，畅通利率传导机制，助力实体经济降低融资成本。中信证券固定收益首席研究员明明认为，货币政策要有新思路。银行存款增速持续低于贷款增速，长期来看会成为制约银行降低实体经济融资成本的重要阻碍。央行应当开展“非对称降息”，通过MLF降息，更大幅度下调OMO利率，从而指引银行负债端成本下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行研究院高级研究员李佩珈认为，疏通货币政策传导机制也很重要。很多小微企业之所以感到融资难，核心是由于应收账款周期拉长，导致货币政策传导效率不高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应加强应收账款拖欠问题专项治理，化解非市场因素造成的货币政策传导梗阻。建议通过加快前期欠款催收和拖欠惩罚力度，明确应收应付条件与期限，保障支付链条下游企业权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;strong style="border: 0px; list-style: none; font-family: &amp;#x5FAE;&amp;#x8F6F;&amp;#x96C5;&amp;#x9ED1;;"&gt;改革释放新红利 推动高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有变。海通证券首席经济学家姜超认为，我国经济正在释放三大红利，过去主要有人口红利、城镇化和全球化等三大动力，未来将迎来工程师红利、城市化以及深化改革开放等三大新动力支持。此外，城镇化也将继续带来深度城市化的新红利，开放的大门也越开越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国企业已经在持续加大研发投入。”姜超表示，许多龙头公司研发投入比例正在进一步提升。只要企业愿意增加研发支出，就可以用好工程师红利，助推中国经济自主创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国人民大学副校长吴晓求看来，要实现长期发展，跨越“中等收入陷阱”非常重要。中国应当将对外开放的大门越开越大，找到和世界经济体系、金融市场的对接口；要推动以市场为导向的改革。具体而言，要正确处理政府和市场的关系，充分尊重和保护市场主体的权利，包括消费者权益、环境保护等。从银行贷款结构等方面，推进竞争中性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国有庞大的国内市场，消费在经济中的稳定作用非常重要，且消费增长具备很好的条件。”中国银行研究院院长陈卫东表示，从居民收入增长和居民消费需求来看，我国中等收入阶层不断扩大，财富分配格局逐渐完善，都是促进消费的有利条件。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793259.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>15名金融副省长 都在哪里？做什么</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793397.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　长江网12月7日讯 这两年，金融副省长备受关注。尤其是今年9月，密集上任了4位金融副省长，再次将这一群体推到大众眼前。今年新到任的金融副省长们主要工作是什么？目前全国共有多少位金融副省长？他们在年龄、学历和地域分布上有什么特点？长江日报-长江网记者做了一番梳理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6位金融副省长多涉及金融 1位较特殊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融副省长并不是官方称呼，而是媒体赋予的一个称号。他们普遍具有金融专业的背景，且长年在金融系统任职，此后转任成为地方副省长，到任后，多数也分管该省金融等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;长江日报-长江网记者梳理发现，今年以来，共到任了6位金融副省长。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月，中国建设银行副行长张立林赴任辽宁省副省长。他也成为今年首位履新的“金融副省长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年9月，4位金融副省长密集上任。曾长期在中国人民银行工作的李波出任重庆市副市长，中国工商银行副行长谭炯任贵州省副省长，交通银行副行长吴伟出任山西省副省长，光大银行行长葛海蛟任河北省副省长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年10月，中国农业银行副行长蔡东到任吉林省副省长。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　查询各省市政府官方网站信息，这6人中，有4人工作内容主涉金融，1位暂无具体分工，还有1位比较特殊，负责民生、卫生健康等方面的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;具体如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽宁省副省长张立林负责金融监督管理、人力资源和社会保障、文化和旅游、医疗保障等方面工作。分管省地方金融监督管理局、人力资源和社会保障厅、医疗保障局,农村信用社联合社。联系省民族和宗教事务委员会、文化和旅游厅（文物局），总工会、共青团、妇联、文联、作协、黄埔同学会，人民银行沈阳分行、辽宁银保监局、辽宁证监局、大连银保监局、大连证监局、驻辽金融机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆市副市长李波主管工作是商务、外经外贸、自贸试验区、地方金融监管和金融工作、中新示范项目、民族宗教工作。分管市民族宗教委、市商务委、重庆自贸办、市金融监管局（市金融工作局）、市中新项目管理局。联系市侨联、市贸促会、人行重庆营管部、重庆银保监局、重庆证监局、重庆海关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　贵州省副省长谭炯负责金融及基金管理、商务、市场监督管理、开发区和综保区建设管理方面工作，负责分管领域安全生产工作，履行党风廉政建设“一岗双责”。分管省商务厅(省政府口岸办)、省市场监管局(省知识产权局)、省地方金融监管局(省金融办)、省药品监管局、省农村信用社联合社、贵州银行。联系贵阳海关、人行贵阳中心支行、贵州银保监局、贵州证监局、金融机构驻贵州分支机构以及其他银行、证券、保险、基金、资产管理机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　河北省副省长葛海蛟负责工业和信息化、生态环境、国有资产监管、地方金融监管等方面工作。分管省工业和信息化厅、省生态环境厅、省国资委、省地方金融监管局（省金融办）。协助袁桐利常务副省长分管省应急管理厅。负责与省总工会、省工商联和省民革的工作联系。联系省通信管理局、河北储备物资局、省烟草局（中烟河北省公司）、人行石家庄中心支行、河北银保监局、河北证监局及金融机构、金融资产管理公司、保险公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，吉林省政府官网尚未介绍副省长蔡东的具体分工。不过，当地媒体曾报道，10月30日，副省长蔡东就民族宗教、金融等工作到延边州进行了专题调研。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比较特殊的是山西省副省长吴伟。他负责的是民生、卫生健康、市场监管、医疗保障等方面的工作；分管省民政厅、省卫健委、省市场监管局（省知识产权局）、省医保局；联系省总工会、团省委、省妇联、省残联、省红十字会；完成省长交办的其他工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山西省政府官网显示，目前副省长王一新负责科技、工业、商务、口岸、扩大开放、招商引资、国企国资监管、金融、国防科技工业、开发区建设管理等方面的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;至少15地配有金融副省长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据长江日报-长江网记者统计，截至2019年11月底，全国31个省市自治区(不含港澳台)中，在任的金融副省长至少15人，其中1人为女性，即福建省副省长郭宁宁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梳理发现，从2018年起，中央开始频繁从金融系统抽调高级干部“空降”省级政府，短短两年内，13位“金融副省长”亮相。表格中显示，2018年履新副省长的有6人。事实上，应为7人，其中原广东省副省长欧阳卫民已于今年辞职，重返金融系统，出任国开行党委副书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从地域分布上来看，他们分别赴任北京、天津、河北、山西、辽宁、吉林、上海、江苏、浙江、福建、山东、重庆、四川、贵州、云南等地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从年龄层面上来看，年轻化态势趋显。多数是60后，70后有6人。最年长的是1963年出生的江苏省副省长王江，最年轻的是出生于1972年的重庆市副市长李波，只有47岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析发现，15位金融副省长，有13人是博士学位，其中9人是经济学博士，呈现科班出身、高学历的特点。如郭宁宁是来自清华大学经济管理学院的“学霸”，李波拥有斯坦福大学经济学、哈佛大学法学院职业法律专业博士学位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，并不是所有的金融副省长都负责金融工作，如云南省副省长陈舜，分管精准扶贫、教育、农业农村、文化和旅游等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融副省长要做什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据中国新闻周刊，从这些“金融副省长”的履历和任职的省份来看，可以清晰地看到中央在金融领域的宏观战略部署，主要围绕三条线：对金融服务实体经济的重视、不断趋紧的金融风险防控和以互联网金融为抓手的金融数字化、智慧化，大背景则是中国在转型过程中，高质量发展所面临的结构性矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从近两年中央“配齐”“金融副省长”的路径来看，先是江浙和四个直辖市等金融发展较好的地区，然后逐步向中西、东北、西南地区拓展，覆盖四川、辽宁、贵州等省，开始尝试啃“硬骨头”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多位专家推测，预计在未来，“金融副省长”会越来越成为各省的标配，成为一支年轻、高学历且具有丰富国际合作经验的政坛生力军。（记者李玉莹整合）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793397.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解读来了！中央政治局会议定调明年经济工作 保持经济运行在合理区间</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793390.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　原标题：解读来了！中央政治局会议定调明年经济工作 保持经济运行在合理区间 来源：中国证券报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中共中央政治局12月6日召开会议，分析研究2020年经济工作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于经济形势，会议强调，当前和今后一个时期，我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有变。要善于把外部压力转化为深化改革、扩大开放的强大动力，集中精力办好自己的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;会议对明年经济工作作出以下部署：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、全面做好“六稳”工作，统筹推进稳增长、促改革、调结构、惠民生、防风险、保稳定，保持经济运行在合理区间&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2、提高宏观调控的前瞻性、针对性、有效性，运用好逆周期调节工具&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、要坚决打好三大攻坚战，确保实现脱贫攻坚目标任务，确保实现污染防治攻坚战阶段性目标，确保不发生系统性金融风险&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、要加快现代化经济体系建设，推动农业、制造业、服务业高质量发展，加强基础设施建设，推动形成优势互补高质量发展的区域经济布局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5、深化经济体制改革，建设更高水平开放型经济新体制&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/e3b62f4899a1427b" id="4c1207d137cb4cfa01189770b960549a" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：长江证券&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，当前和今后一个时期，我国经济稳中向好、长期向好的基本趋势没有变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国社科院财经战略研究院研究员杨志勇表示，今年以来，政策效应不断增强。财政政策持续加力提效，国家出台了一系列大力度减税降费政策，同时，增加了地方专项债规模并加快发行进度，一系列政策效果不断显现。金融领域不断增加对实体经济的支持、促进实际利率下行等方面的成效也在显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨志勇认为，下阶段经济增长仍然乐观，虽然经济增速可能放缓，长期来看，经济基本面仍然向好，高质量发展的条件在不断改善。一方面，国家对技术创新支持力度加强，越来越多的创新技术将带动新兴产业崛起，释放创新红利；另一方面，国家不断加强对民营企业支持力度，进一步激发微观主体活力，释放市场红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;要实现第一个百年奋斗目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，2020年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年，我们要实现第一个百年奋斗目标。要全面做好“六稳”工作，统筹推进稳增长、促改革、调结构、惠民生、防风险、保稳定，保持经济运行在合理区间，确保全面建成小康社会和“十三五”规划圆满收官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国泰君安宏观团队认为，2020年中国经济在6%左右增速的情况下就能实现全面小康社会目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行研究院院长陈卫东表示，2020年，宏观政策要坚持底线思维，增强忧患意识，把稳增长作为宏观调控的核心。财政政策要更加积极，货币政策要引导货币信贷合理适度增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行研究院报告指出，需求侧稳增长政策将继续发力。一是提振固定资产投资；二是房地产市场平稳健康发展；三是多举措促消费稳增长，2020 年将增强消费对经济发展的基础性作用，加大开放力度，创新提升消费能级，大力培育新兴消费优化环境要素保障，预计将有拉动汽车、家电等消费的方案出台；四是发挥好出口对稳增长的支撑作用。五是供给侧结构性改革助力稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;运用好逆周期调节工具&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，要坚持宏观政策要稳、微观政策要活、社会政策要托底的政策框架，坚持问题导向、目标导向、结果导向，提高宏观调控的前瞻性、针对性、有效性，运用好逆周期调节工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行行长易纲此前强调，要继续强化逆周期调节，增强信贷对实体经济的支持力度，保持广义货币M2和社会融资规模增速与国内生产总值名义增速基本匹配，促进经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工银国际首席经济学家、董事总经理程实表示，未来的逆周期调控料将衔接长短期的政策关切，并据此确定政策力度和方向的边界。从力度来看，逆周期调控的发力有望保持结构性、阶段性，尽量避免引发宏观杠杆率的多季度持续上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈卫东表示，地方专项债扩容是短期逆周期调节政策的重要手段。根据2019年和 2020 年 GDP 增速分别为 6.1%和 6%推算，则 2020 年地方政府性基金赤字将由 2019 年的 2.15 万亿提高至 3.24 万亿。同时，发挥好专项债资金杠杆作用，撬动更多市场化资金，以基建投资为抓手，托底投资增速趋稳。此外，继续落实落细减税降费，普惠性减税和结构性减税并举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚决打好三大攻坚战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，明年要坚决打好三大攻坚战，确保实现脱贫攻坚目标任务，确保实现污染防治攻坚战阶段性目标，确保不发生系统性金融风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从防范化解重大风险的时间计划上看，2020年是攻坚战收官之年，要力争从基本完成风险治标逐步向治本过渡，完成攻坚战的既定任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601162','&amp;#x5929;&amp;#x98CE;&amp;#x8BC1;&amp;#x5238;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;天风证券&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601162/"&gt;601162&lt;/a&gt;）固收首席分析师孙彬彬表示，2020年是防范化解风险的收官之年，资管新规过渡期也在2020年底结束，预计高风险机构处置、化解影子银行风险会进一步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民生银行研究院报告指出，预计央行将重视银行业流动性分层现象，继续采取结构性措施加大对中小银行的定向支持，支持中小银行多渠道补充资本。同时，央行将进一步健全债券违约处置机制，继续加强对高风险企业的债券违约风险的排查和预警。此外，央行将继续强化房地产市场资金管控，防止消费贷等资金违规流入楼市，并加强对银行理财、委托贷款等渠道流入房地产的资金管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快现代化经济体系建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议提出，要加快现代化经济体系建设，推动农业、制造业、服务业高质量发展，加强基础设施建设，推动形成优势互补高质量发展的区域经济布局，提升科技实力和创新能力，深化经济体制改革，建设更高水平开放型经济新体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快现代化经济体系建设，是推动经济高质量发展的关键。中国社会科学院财经战略研究院研究员张德勇表示，当前经济正处在关键时期，推动经济发展质量变革、效率变革、动力变革，提高全要素生产率，进而不断增强我国经济创新力和竞争力，都必须紧紧依靠创新驱动来实现。实施创新驱动发展战略，对加快实现经济发展方式从数量型向质量效益型转变具有现实意义。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793390.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>长三角区域一体化发展 明确“一极三区一高地”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793258.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者苏诗钰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月6日，国新办举行《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》发布会。国家发展和改革委员会副主任罗文在会上介绍，《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》（下简称《规划纲要》）是指导长三角地区当前和今后一个时期一体化发展的纲领性文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗文表示，《规划纲要》分析了长三角一体化发展所具备的基础条件以及所面临的机遇挑战，明确了“一极三区一高地”的战略定位，按照2025年和2035年两个时间节点设置了分阶段目标，部署了九方面任务，并对推进规划实施作出了具体的安排部署。《规划纲要》具有以下三个特点。一是紧扣“一体化”和“高质量”两个关键；二是明确“分区域”和“分领域”两条推进路径；三是突出“示范区”和“新片区”两个重点区域引领带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗文表示，“一极”指的是全国发展强劲活跃增长极。强劲活跃增长极要求长三角地区激发市场主体活力，提高创新策源能力，提升参与全球资源配置和竞争能力，在促进我国经济提质增效升级中发挥“稳定器”和“主引擎”作用，增强对全国经济发展的影响力和带动力。“三区”指的是全国高质量发展样板区、率先基本实现现代化引领区、区域一体化发展示范区。要求长三角在推动高质量发展、建设现代化经济体系、促进区域一体化发展方面当好排头兵，先行先试，为全国其他地区作出榜样、树立标杆。“一高地”指的是新时代改革开放新高地。要求长三角进一步加快各类改革试点举措集中落实、率先突破和系统集成，以更大力度、更高水平推进全方位开放，加快构建改革开放再出发的新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，《规划纲要》提出要发挥上海市的龙头带头作用，那么，在引领长三角一体化发展方面，上海市有什么样的具体举措？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共上海市委常委、常务副市长陈寅在发布会上表示，上海认真贯彻落实习近平总书记关于长三角一体化发展的系列重要讲话和指示批示精神，自觉增强大局意识、全局观念，坚持“四个放在”，这“四个放在”就是将上海发展放在中央对上海发展的战略定位上、放在经济全球化大背景下、放在全国发展大格局中、放在国家对长三角发展的总体部署中思考谋划，加快国际经济、金融、贸易、航运、科技创新“五个中心”建设，努力构筑中心城市的功能优势，为其他地区发展赋能提速，在长三角一体化发展当中积极发挥龙头带动作用。一是聚焦重点领域与兄弟省市协同抓好推进；二是聚焦重点区域率先突破；三是聚焦重大项目强化任务落实；四是聚焦重大平台深化合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈寅表示，在基础设施建设方面，要率先布局应用像5G等新一代信息基础设施网络，提升对外服务的辐射能力。在生态环境保护方面，要推动开展污染的联防联控，进一步改善生态环境质量。在公共服务供给方面，要提升异地公共服务便捷度，比如要实现异地就医门诊费用直接结算，加强优质公共服务资源优化配置和有效供给等。同时，上海自贸区临港新片区重点是落实好“6+2”的开放政策和制度创新，全力打造特殊经济功能区和现代化新型城市，发挥好对外开放新高地的引领作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793258.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“积极应对人口老龄化”的基础是立足中国国情</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793441.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;李佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中共中央、国务院印发了《国家积极应对人口老龄化中长期规划》(以下简称“《规划》”)。《规划》近期至2022年，中期至2035年，远期展望至2050年，是到本世纪中叶我国积极应对人口老龄化的战略性、综合性、指导性文件。那么，我们对于《规划》应该如何理解、认识并具体落实到行动之中呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1997年6月，在美国丹佛举行的西方七国首脑会议上，“积极老龄化”主张被首次提出。1999年5月，欧盟召开了关于积极老龄化的国际研讨会，从理论上探讨了积极老龄化的现实可能性。2002年1月，世界卫生组织在日本神户召开专家会议，讨论形成并出版《积极老龄化——从论证到行动》一书，将“积极老龄化”的内涵定义为：“人到老年时，为了提高自身的生活质量，使健康、参与和保障的机会能够发挥最大效用的过程”。2002年4月，联合国在西班牙马德里召开第二届世界老龄大会。世界卫生组织向大会正式提交“积极老龄化”建议书，被大会接受并写进大会的《政治宣言》和《老年问题国际行动计划》。从此，积极老龄化开始被国际组织和多个国家与地区纳入到应对老龄化的方案之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2006年3月，我国出台《国民经济和社会发展第十一个五年规模纲要》，首次提出并设置专门小节阐释了“积极应对人口老龄化”：“弘扬敬老风尚，营造老有所养、老有所乐、老有所为的社会氛围。积极发展老龄产业，增强全社会的养老服务功能，提高老年人生活质量，保障老年人权益。实施爱心护理工程，加强养老服务、医疗救助、家庭病床等面向老年人的服务设施建设。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与“积极老龄化”相比，“积极应对人口老龄化”有了进一步的扩充与完善，将发展、和谐等理念融入其中，更重视对群体老龄化而不仅仅是个体老龄化的应对。可以说，这是中国对全球如何应对老龄化的一大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此后，“积极应对人口老龄化”先后被写入2007年和2018年《政府工作报告》、《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》、十九大报告等党和国家的重要文件之中。这也表明“积极应对人口老龄化”已经成为我国一项基础性、全局性和长期性的发展战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　思想是行动的先导，认识是行动的动力。积极应对人口老龄化，首先要做的是，建立起积极的老龄观，也就是《规划》开头所指出的：“人口老龄化是社会发展的重要趋势，是人类文明进步的体现，也是今后较长一段时期我国的基本国情。”为什么这么说呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈“老”色变，是当前的一个普遍现象。对老龄化的到来，有人悲观地视之为洪水猛兽，对未来充满担心；还有人局限地视之为老年人的问题，与年轻人无关；也有人简单地视之为对年龄的界定问题，认为只需要改变老龄的标准。因此，这些人一谈到老龄化，就是老龄化问题，而不是老龄化趋势，所思所想都是如何延缓和阻止，而不是顺应老龄化的出现和发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可这样想对吗？如果依然停留在年轻型社会的传统思维定势上，这样想好象没什么错。但当我们站在人类发展、社会转型的高度，我们会看到，老龄化趋势与人类寿命的延长相伴而生。而没有人类社会的发展进步，长寿又从哪里来呢？未来，只要人类社会继续向前发展，人类的寿命就必将进一步延长。老龄化正同全球化、信息化、城市化、智能化一道，构成重塑人类社会的认知背景和基础力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对我国来说，正是新中国成立以来、特别是改革开放以来的快速发展，才使我们在短短的几十年里，人均预期寿命翻了一番，达到了发达国家往往历经百年才能达到的老龄化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以，积极应对人口老龄化，我们必须要首先走出年轻社会的传统思维定势，从问题导向转向趋势导向，重新认识养老、老龄化和老龄社会的内涵变化，理解老龄化趋势的不可逆转，探寻老龄化发展的客观特点，理性审视老龄化带来的全局性、长期性变革。只有这样，我们才能够看清社会发展的方向、跟上时代进步的脚步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次发布的《规划》，是我国继1994年《中国老龄工作七年发展纲要(1994~2000年)》、2001年《中国老龄事业发展“十五”计划纲要(2001~2005年)》、2006年《中国老龄事业发展“十一五”规划》、2011年《中国老龄事业发展“十二五”规划》、2017年《“十三五”国家老龄事业发展和养老体系建设规划》之后发布的第六部关于老龄工作的发展规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与以往相比，《规划》所提出的总目标和三个阶段性目标，高度契合中国的人口老龄化进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年起，随着1962~1976年第二次出生高峰人口步入60岁，中国老龄人口将迎来第二个增长高峰，年均增加60岁以上老龄人口数量逾千万。对此，《规划》提出：到2022年，积极应对人口老龄化的制度框架初步建立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2035年，中国60岁以上老龄人口数量将突破4亿，劳动年龄人口将减少到不足8亿，每年出生人口数量将少于死亡人口数量，总人口数量持续负增长。对此，《规划》提出：到2035年，积极应对人口老龄化的制度安排更加科学有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2050年，中国60岁以上老龄人口数量接近峰值4.87亿，60岁以上高龄人口将占世界高龄人口的四分之一，劳动年龄人口将跌破7亿。对此，《规划》提出：到本世纪中叶，与社会主义现代化强国相适应的应对人口老龄化制度安排成熟完备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　围绕“积极应对人口老龄化”的落实，《规划》从财、人、物、科技、环境五个方面做了具体部署，并从健全组织保障和完善实施机制两个方面提出了具体措施。对此，各级党委和政府、企业、家庭和个人要注意哪些呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对各级党委和政府而言，要切实根据本地的老龄化状况、特点和趋势，把老龄化与全面工作联系起来，特别是与寻找地方发展新动能，做好“十四五”发展规划和“两个十五年”中长期发展战略紧密联系起来。积极应对人口老龄化，不仅限于养老，也不仅限于社会保障，不是民政局、卫健委、发改委等某一个或几个部门的事，而是要党政主要负责人亲自抓、负总责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对企业而言，要把对老龄社会的准备程度作为企业核心竞争力的新内容，充分挖掘和积极寻找老龄化发展带来的市场机遇。随着老龄化带来的生产要素发生重大改变，生产方式、经济模式、增长动力、产业结构、收入分配和市场供需等都将发生重大调整和改变，以适应老龄社会人口结构变化所提出的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对家庭和个人而言，要做好对老龄生活的“未雨筹谋”，尽早在身体健康、财富积累、兴趣爱好等各个层面开始着手准备，注意调适年龄增长带来的心理变化，提倡积极养老、有为生活，而不是消极养老、无为活着。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793441.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济体制改革研究会会长彭森演讲</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793517.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://e.thsi.cn/img/813ee8be52ca105c-cms" id="a63a67bd7bc41f60cd7d73ebdb4d2a54" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由中国经济体制改革研究会主办的“第十七届中国改革论坛”于2019年12月7日在北京举办。中国经济体制改革研究会会长彭森出席并演讲。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793517.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！MOM监管指引来了 机构资管能力拼硬核 将助力中长期资金入市 来看七大看点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793336.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;MOM产品终于等来了监管指引！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会12月6日发布了《证券期货经营机构管理人中管理人(MOM)产品指引(试行)》（简称《指引》）共28条，对MOM产品定义、运作模式、参与主体主要职责及资质要求、投资运作、内部控制及风险管理、法律责任等进行了规范。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/d8a996a8317a7803" id="04d0165ad04365c2cea673f96bbcc292" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点一：何为MOM？谁能参与？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　管理人中管理人产品(简称MOM)是境外一类成熟的资产管理产品，其做法是管理人将部分或者全部资产委托给不同的资产管理机构进行管理（或者提供投资建议），具有“多元管理、多元资产、多元风格”的特征。据初步统计，美国公募、私募MOM的规模已超万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“多元管理”在境内公募基金领域及私募资产管理领域也有一定业务实践，大资管背景下，银行理财子公司、保险资管等具有较强的募资能力和委托投资意愿，证券期货经营机构等具有较强的投资管理能力，尤其是权益类市场投资研究能力，MOM的推出有利于更好地实现不同机构间的分工协作及优势互补，提升证券期货行业的竞争力和发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》界定了参与主体职责：MOM产品管理人履行法定管理人的受托职责，负责投资决策及交易执行；投资顾问在约定的权限范围内为特定资产单元提供投资建议等服务，其相关职责不得转授于其他机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》指出，MOM产品管理人为符合要求的证券期货经营机构，仅允许公募基金管理人担任公司MOM产品的投资顾问，允许证券期货经营机构、商业银行资管机构、保险资产管理机构及符合要求的私募管理人担任私募MOM产品的投资顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点二：要当管理人和投资顾问，有条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《指引》明确，管理人及投资顾问应具备相应的胜任能力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　申请募集MOM产品，拟任管理人应当符合《公开募集证券投资基金运作管理办法》《证券期货经营机构私募资产管理业务管理办法》等法规关于资产管理产品管理人的相关要求，并持续具备专门的投资研究团队，专职从事MOM产品或基金中基金产品相关投资研究人员不少于3人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拟任公开募集MOM产品的投资顾问应当为公募基金管理人。拟任非公开募集MOM产品的投资顾问应当符合《证券期货经营机构私募资产管理业务管理办法》《证券期货经营机构私募资产管理计划运作管理规定》等法规关于资产管理产品投资顾问的相关要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拟任非公开募集 MOM 产品的投资经理，应当符合下列要求：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是具备3年以上金融行业从事证券期货投资、证券期货研究分析、证券投资基金研究评价或分析经验，其中至1年为证券期货投资经验；或者具备3年以上养老金或保险资金资产配 置经验；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二是历史投资业绩稳定、良好，无重大管理失当行为；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是最近3年没有重大违法违规记录；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四是中国证监会根据审慎监管原则规定的其他要求。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拟任公开募集MOM产品的基金经理，除应当符合第（二）、（三）、（四）项要求外，还应当具备5年以上金融行业从事证券期货投资、证券期货研究分析、证券投资基金研究评价或分析经验，其中至少2年为证券期货投资经验；或者具备 5 年以上养老金或保险资金资产配置经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看点三：强化信息披露 规范MOM产品的投资运作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》明确要求管理人建立健全投资顾问管理制度，规范产品投资运作，加强信息披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，MOM产品管理人要建立健全投资顾问选聘、监督、考核、评估、解聘标准、制度和流程；根据产品投资策略合理确定投资顾问数量及各资产单元资产规模；持续加强对投资顾问的尽职调查、监督评估等，明确投资顾问费用从管理人收取的管理费中列出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强信息披露，要求在产品设立阶段，管理人在法律文件中列明投资顾问相关信息，运作中变更投资顾问的，管理人依法履行变更注册或备案程序，并及时公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点四：管理人、托管人、投资顾问及其从业人员“十不得”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》指出，管理人、托管人、投资顾问及其从业人员不得有下列十种行为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是利用基金从事内幕交易、操纵市场或者其他不当、违法的证券期货业务行为；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是泄露因职务便利获取的未公开信息，利用该信息从事或者明示、暗示他人从事相关交易活动；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三是为违法或者规避监管的证券期货业务活动提供交易便利；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;四是从事非公平交易、利益输送等损害投资者合法权益的行为；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;五是利用基金进行商业贿赂；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;六是侵占、挪用基金财产；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;七是利用基金或者职务便利为投资者以外的第三方谋取不正当利益；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;八是直接或者间接向投资者返还管理费；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;九是以获取佣金或者其他不当利益为目的，使用基金财产进行不必要的交易；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十是法律、行政法规和中国证监会规定禁止的其他行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点五：加强利益冲突防范及风险管控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》要求要求管理人与投资顾问强化关联交易、非公平交易、非公开信息等管控，均应针对非公平交易、异常交易、潜在利益输送行为等建立健全监控检测制度和流程，管理人应将投资顾问关联方一并纳入关联交易管控范畴，从事关联交易应当履行内部审批程序并定期评估审视，且依法向投资者披露相关信息。投资顾问应将MOM产品的投资建议活动与资深投资管理活动一并纳入公平交易管控，不得泄露与MOM产品投资运作相关的非公开信息，对可能导致不公平交易和利益输送的异常交易行为进行监控，定期形成公平交易分析报告备查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于管理人、托管人和投资顾问违反法律、行政法规及证监会规定的，《指引》指出，证监会及相关派出机构可依照《证券投资基金法》《公开募集证券投资基金运作管理办法》《证券期货经营机构私募资产管理业务管理办法》等法律法规规定对其采取监管谈话、出具警示函、责令限期整改，整改期间暂停受理及审查基金产品募集申请或者其他业务申请等行政监管措施；对直接负责的主管人员和其他直接责任人员，可以采取监管谈话、出具警示函、暂停履行职务、认定为不适宜担任相关职务者等行政监管措施。依法应予行政处罚的，依照有关规定进行行政处罚；涉嫌犯罪的，依法移送司法机关，追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点六：对资本市场引入更多中长期资金具有积极意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》通过支持资产管理业务创新的方式，满足资产分散化配置的需求，促进大资管行业间的互利协作和差异化竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是为资本市场引入更多中长期资金，助力多层次资本市场建设。2018年资管新规出台后，银行理财子公司、保险、证券、基金、信托等各类资产管理机构的业务及产品均面临不同程度的调整或转型，尤其是资产管理产品净值化对管理人的管理模式及管理能力提出了新的要求。MOM产品具有多元资产、多元风格，多元管理人的特点，天然符合银行理财子公司、保险等机构对于多元投资、分散投资、稳健投资的要求，以很好满足其投资管理层面的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，MOM产品能够承接较大体量的资金，可以通过较少的产品数量管理较大规模的资金，这对于管理资金庞大但投资管理人员相对缺乏的银行理财子公司、保险等机构而言是十分重要的。《指引》出台有利于证券期货经营机构更好承接银行理财、保险、信托等各类机构资金的分层管理需求，为资本市场引入更多中长期资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是促进资管机构分工合作，充分发挥证券期货经营机构的专业投资优势。MOM产品为整个资管行业内不同金融机构之间的差异化发展和互补型协作提供产品载体。不同的金融机构可以借助MOM产品实现资源整合，依据各自资源禀赋，在大类资产配置领域或细分资产投资领域发挥各自优势，彼此取长补短，分工协作，进而提高整个资产管理行业服务投资者的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是MOM产品可以降低投资者多样化资产配置投资需求的门槛，提升服务投资者能力。长期以来，国内投资者一直具有多样化的资产配置需求，但是多样化资产配置对投资者专业知识的广度和深度要求都较高，且多资产、多账户的日常管理也较为专业、复杂。通过MOM产品，普通投资者可以在一个产品内配置多个类别的资产，有效分散投资组合风险，管理简单方便，同时借助基金管理人专业化优选投资顾问的能力，大幅降低了多资产配置的专业门槛。同时，通过与银行理财子公司、保险等资产管理机构分工合作，证券期货经营机构扩大了服务投资者群体和数量，提升了行业辐射力和影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;看点七：市场热盼 商业需求强烈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场机构的市场调研结果显示，目前，国内保险、银行理财子公司等具有资产配置需求的金融机构对MOM产品的需求非常大，这些机构非常期待国内MOM相关政策的落地，并期望可尽快参与到MOM产品的投资中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内预计MOM政策出台后，保险、银行理财子公司等机构将会成为此类产品的主要投资者。后续，养老等长期资金或逐渐参与MOM产品投资，一些具有长期理财需求的个人投资者也会陆续加入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，《指引》及中国结算关于MOM产品账户开立规则均已出台，MOM产品推出已无法规障碍。据了解，多家基金管理人已做好推出公募MOM产品的准备工作，各大代销渠道也跃跃欲试，预计首批公募MOM产品将很快面世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》落地会给证券公司、基金公司带来新的发展机遇。对于证券业而言，分析人士认为，《指引》将给券商资管、经纪业务带来全新的业务机会。但如何在众多MOM机构中实现差异化，考验着机构研究、优质投资顾问客户资源发掘、系统开发、综合服务等方面的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于基金业而言，分析人士称，公募基金在积累了近两年公募FOF业务机会后，基金公司或将在MOM业务上同步发力，相对于券商在投资顾问筛选、内部业务协同等方面的综合优势，公募基金最大的优势或在于公募牌照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　济安金信基金评价中心认为，MOM产品的发展将促进大资管行业的专业化分工、专业化管理，而且其多元化特性也决定了MOM产品可以容纳大体量的资金投入，扩大资产管理的承接能力，弥补一般投资者重收益、轻风险的短板，帮助投资者理性投资的同时起到稳定市场的作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615793336.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>超额续作MLF加量不减价 央行出手呵护跨年流动性</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20191207/c615793263.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;⊙黄紫豪 ○编辑 陈羽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　向市场净投放逾千亿元流动性，这次央行的“麻辣粉”操作加量不减价。昨日，央行公告称，当日开展中期借贷便利（MLF）操作3000亿元，比当日到期量多1125亿元。操作期限为1年，利率保持3.25%不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　市场人士认为，在目前资金面整体边际宽松的状态下，超额续作MLF，主要为补充跨年的资金缺口。此次MLF利率与上月保持不变，给本月LPR报价带来不确定性，不排除明年1月份降准释放流动性，带动LPR下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;补充跨年资金缺口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于此次超额续作MLF的目的，不少市场人士认为，主要是补充跨年的流动性。目前，短端资金处于边际宽松状态，DR007加权平均利率月初一度降至2.2%的水平，低于指导利率2.5%的水平，隔夜资金连续两个交易日保持“隔夜1”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江海证券资管部研究主管吉灵浩表示，MLF针对的是长期流动性，央行还是着眼于跨年的资金缺口，近期银行跨年同业存单发行利率都很高，说明资金缺口还是不小的。数据显示，11月底以来，1个月期同业存单的发行利率保持在3.1%的高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实际上，中长期资金价格还在“波浪式”上升，跨年流动性缺口仍然存在。从&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601229','&amp;#x4E0A;&amp;#x6D77;&amp;#x94F6;&amp;#x884C;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;上海银行&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601229/"&gt;601229&lt;/a&gt;）间同业拆放利率（Shibor）来看，近两个月以来，包括1个月期限、3个月期限等中长期资金利率呈现“波浪式”上升的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“央行在流动性较为宽裕的月初超额续作MLF，能够释放跨年流动性维稳的信号，使市场预期保持平稳。从DR007的移动平均值来看，11月以来7天资金利率的中枢已经开始下移，体现出货币政策的逆周期调节正在强化。”兴业研究宏观分析师郭于玮表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联讯证券固定收益部分析师钟林楠认为，3000亿元的MLF超量续作有双重考虑，一是部分代替28天逆回购，协助金融机构跨年；二是释放长期资金对接银行信贷，加强信贷投放稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;后续操作有想象空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每月20日LPR报价前夕，MLF操作利率充当了报价风向标的角色。昨日是本月首次开展MLF操作，是第一次操作利率观察窗口；14日还将有2860亿元MLF到期，为第二次观察窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月开展的两次MLF操作利率均为3.25%，较此前下降5个基点，相应的11月LPR报价跟随下降5个基点。市场人士表示，此次MLF操作加量不减价，对本月的LPR报价增加了不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭于玮认为，由于CPI大概率同比上升，MLF利率可能暂停下调，准备金率调整可能成为影响LPR的主要因素。12月至明年1月，央行可能择机宣布降准，通过降准来平补跨年流动性缺口。降准落地后LPR可能再次迎来5bp下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“MLF利率保持不变，本月LPR报价存在不确定性。LPR受多重因素影响，目前来看银行自身带动LPR下降的动力不足。如果本月LPR报价不降，市场对未来MLF利率下调的预期可能会升温，如果LPR继续小幅下行，相应预期会减弱。”吉灵浩表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明年1月份的资金缺口给市场留足了想象空间。据吉灵浩估计，按照历史规律，1月份缴税的资金缺口接近1万亿元，春节取现的缺口在2万亿元左右。由于明年1月资金缺口大，如果央行要降准，1月份兑现的可能性更高。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20191207/c615793263.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>紧扣“一体化”和“高质量”两个关键（权威发布）</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615792880.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，中共中央、国务院印发了《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》(以下简称《规划纲要》)。12月6日，在国新办新闻发布会上，国家发改委副主任罗文表示，实施长三角一体化发展战略，是引领全国高质量发展、完善我国改革开放空间布局、打造我国发展强劲活跃增长极的重大战略举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“《规划纲要》提出了两个阶段发展目标，部署了‘7+2’的重要任务，共同勾画出了长三角一体化发展宏伟蓝图。”罗文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“一极三区一高地”是长三角的战略定位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗文介绍，“一极三区一高地”是长三角的战略定位。“这个战略定位体现了党中央对长三角在新时代实现更高质量一体化发展的要求与期望，是党中央在国家现代化建设大局和全方位开放格局中赋予长三角的新的战略定位，明确了长三角一体化发展的方向和路径。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一极”指的是全国发展强劲活跃增长极。这要求长三角地区激发市场主体活力，提高创新策源能力，提升参与全球资源配置和竞争能力，在促进我国经济提质增效升级中发挥“稳定器”和“主引擎”作用，增强对全国经济发展的影响力和带动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“三区”指的是全国高质量发展样板区、率先基本实现现代化引领区、区域一体化发展示范区。这是新时代建成社会主义现代化强国赋予长三角的战略重任，具体要求长三角在推动高质量发展、建设现代化经济体系、促进区域一体化发展方面当好排头兵，先行先试，为全国其他地区作出榜样、树立标杆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一高地”指的是新时代改革开放新高地。这是推进更高起点的深化改革，推进更高层次的对外开放对长三角提出的新使命和新任务，具体要求长三角进一步加快各类改革试点举措集中落实、率先突破和系统集成，以更大力度、更高水平推进全方位开放，加快构建改革开放再出发的新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实施《规划纲要》有三大特点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为指导长三角地区当前和今后一个时期一体化发展的纲领性文件，《规划纲要》分析了长三角一体化发展所具备的基础条件以及所面临的机遇挑战，按照2025年和2035年两个时间节点设置了分阶段目标，部署了9个方面任务，并对推进《规划纲要》实施作出了具体的安排部署。罗文介绍，安排部署有三大特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——紧扣“一体化”和“高质量”两个关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于长三角区域来说，一体化发展和高质量发展是一个硬币的两面。一体化比协同、协调的要求更高，既是长三角发展的重点，也是难点。推动高质量发展是当前和今后一个时期长三角地区确定发展思路、制定经济政策、实施宏观调控的根本要求，长三角地区是最有条件率先实现高质量发展的区域之一，因此《规划纲要》明确要求长三角地区率先实现质量变革、效率变革和动力变革，通过深入推进区域一体化推动高质量发展、通过高质量发展促进更深层次一体化，努力形成高质量发展的区域集群，在全国发展版图上不断增添高质量发展板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——明确“分区域”和“分领域”两条推进路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分区域看，《规划纲要》提出要按照以点带面、依次推进的原则和由小到大的范围，以新片区拓展功能、示范区先行探索、中心区率先复制、全域集成推进作为一体化发展的空间布局，更加有效地推进一体化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分领域看，《规划纲要》提出要按照分类指导的原则，对跨省际重大基础设施建设、环境保护、区域协同创新等已经具备条件的领域，明确提出加快一体化发展的要求；对营商环境创建、市场联动监管、公共服务等一定程度上具备条件的领域，重点是建立健全相关体制机制，逐步提高一体化发展水平；对尚不具备条件的领域，强调融合、联动、协调，提出了一体化发展方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　——突出“示范区”和“新片区”两个重点区域引领带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长三角生态绿色一体化发展示范区率先探索将生态优势转化为经济社会发展优势、从项目协同走向区域一体化制度创新，示范引领长三角一体化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海自由贸易试验区新片区以投资自由、贸易自由、资金自由、运输自由、人员从业自由等为重点，打造与国际通行规则相衔接、更具国际市场影响力和竞争力的特殊经济功能区，引领长三角新一轮改革开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;落实新蓝图，沪苏浙皖行动起来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对新蓝图，抢抓新机遇，长三角有关省市均已行动起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共上海市委常委、常务副市长陈寅表示，将上海发展放在中央对上海发展的战略定位上、放在经济全球化大背景下、放在全国发展大格局中、放在国家对长三角发展的总体部署中思考谋划，加快国际经济、金融、贸易、航运、科技创新“五个中心”建设，努力构筑中心城市的功能优势，为其他地区发展赋能提速，在长三角一体化发展当中积极发挥龙头带动作用。在重大项目落实上，将重点抓好高速铁路、城际铁路、长江黄金水道、机场群、5G布局，以及像淀山湖、太浦河、长江口水源地保护等一批重大项目规划建设的协调推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共江苏省委常委、常务副省长樊金龙表示，《规划纲要》出台，意味着过去多年合作发展的量变，将会形成一体化发展的质变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“用好这个机遇，江苏主要是抓三件事，”樊金龙介绍，一是梳理了江苏现有制造业当中比较有竞争力的13个先进制造业集群，为长三角世界级产业集群提供了“种子”选手；二是对标国际先进水平，梳理出126项江苏制造业参与全球竞争需要解决的重点技术问题，持续攻坚；三是按照《规划纲要》要求，进一步优化产业空间布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共浙江省委常委、常务副省长冯飞介绍，《规划纲要》明确提出要打造数字长三角，这为浙江发展数字经济领先优势、共建共享数字长三角带来了新的重大机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们将和沪苏皖一道，共同谋划建设长三角数据中心等一批战略性数字基础设施，共同培育云计算、人工智能、数字安防等一批世界级数字产业集群，联手打造全球数字经济创新高地。”冯飞表示，浙江将建设100个无人车间、无人工厂，培育100家骨干数字企业，推进100个数字化重大项目，实施100个园区改造，设立100亿产业投资基金，并将以“最多跑一次”改革为牵引，深入推进政府的数字化转型，率先推进数字经济地方立法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共安徽省委常委、常务副省长邓向阳表示，安徽将在进一步深化合作中，拉长长板，错位发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“立足创新优势，打造科技创新策源地。这是《规划纲要》对安徽的第一个定位，也是安徽最可作为的主战场。”邓向阳表示，安徽将全面推进合肥综合性国家科学中心、滨湖科学城、合芜蚌自主创新示范区、全面创新改革试验省“四个一”创新主平台和10个高标准的省实验室、10个省技术创新中心等分平台建设，携手沪苏浙联合开展关键核心技术攻坚，塑造更多依靠创新驱动的发展模式。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615792880.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>超160个城市人才政策密集发布</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615792919.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者董添&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中原地产数据显示，从全国范围看，2019年以来超过160个城市对外发布了各种类型的人才政策，与2018年同期相比上涨幅度超过40%，大部分城市人才政策和住房政策有关联。除了人才新政外，部分一线城市在购房资格认定和税收减免等层面进行了政策微调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，对于地方需要的人才，不应该简单地推入房地产市场，人才更多应该与产业政策挂钩；能留住人才的是产业，而不是买一套房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;密集发布人才政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　11月以来，人才政策发布持续出现井喷现象。从全国范围看，累计超过20个城市在11月发布不同形式的人才吸引政策。包括佛山、南京、上海、成都、中山在内的近10个城市对人才购房资格、购房补贴进行了详细说明或者补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12月4日，佛山市住房和城乡建设局发布了《关于进一步完善人才住房政策的补充通知》操作指南，根据操作指南，持有优粤佛山卡A卡、B卡、C卡、T卡的人才，在佛山市限购区域购房，需提交优粤佛山卡(验原件收复印件)等材料；在佛山市工作、具有本科及以上学历或中级工及以上职业资格的非本市户籍人才，需提供学历证书或职业资格证书(验原件收复印件)以及劳动合同或营业执照等材料。此外，佛山人才购房新政还提到了人才类别，满足操作指南中的相关条件后，在佛山限购区购买一手房或二手房都可以。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多个一线城市也加入了人才新政调控队列。11月20日上海自贸区临港新片区管委会发布支持人才发展若干措施，放松了住房限购政策，符合条件的本科及以上学历个人在缴纳个税或者社保年限3年后，即可在临港新片区购房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从人才界定看，上述发布人才新政的地区设定的人才准入门槛普遍较低，不少地区加大人才范围。以南京地区为例，南京近期出台了《2020年南京市人才购买商品住房办法(试行)》，新政基本实现了对各类人才的全覆盖。不仅实现了学历型、技能型、管理型、经验型海内外人才悉数在列，还囊括了重点企业教育、医疗领域、机关事业单位等领域。南京市称，全市可售商品房均对人才优先供应；按人才购房最优先，其他购房人递进的顺序选房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中原地产首席分析师张大伟对中国证券报记者表示，对于地方需要的人才，不应该简单地推入房地产市场，人才更多应该与产业政策挂钩，对于人才的居住也更应该以保障类型住房为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　诸葛找房数据研究中心国仕英表示，目前很多城市针对人才政策进行了进一步深化，但其政策都是针对特殊城区或者特殊群体，并不是全面的人才政策。人才政策放宽并不是限购的放松，只是在引进人才方面一定程度上扩大了潜在购房者群体。目前房地产市场调控处于高压态势，并没有放松迹象，此类政策并不会对当地楼市产生较大影响，大家仍需理性看待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一线城市现微调&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了人才新政外，部分一线城市在购房资格认定和税收减免等层面进行了政策微调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　广州市近期对外地户籍购房要求进行了调整，规定在广州市连续缴纳60个月社保、个人所得税，可以叠加一起使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深圳市则在近期调整了普通住宅的认定标准，将容积率在1.0以上、单套建筑面积144平方米以下的认定为普通住宅。这类住宅可享满两年免征增值税等政策红利，从而减轻买卖双方交易成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张大伟表示，从央行到地方发布了部分与楼市相关的政策。一线城市中，深圳地区调整了普通住宅标准，给了市场较多想象空间。此外，部分城市公积金政策有所宽松。未来大部分城市都有可能在人才购房、首套房信贷支持、公积金政策等方面释放有利于稳定房地产市场的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中指研究院指出，展望2020年，针对房地产行业的调控将注重多方面平衡，继续坚持“不将房地产作为短期刺激经济的手段”，同时按照“因城施策”的基本原则适度保持政策优化的空间和灵活性。从需求端看，“房住不炒”主基调不会改变，预期将更趋理性，但城镇化推进及改善型需求的持续释放将形成有力支撑，销售面积下行幅度有限。从供应端看，行业融资环境难有明显改观，房企资金压力依然偏大，预计2020年新开工面积存调整压力。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615792919.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>引领高质量发展的重大战略举措 ――聚焦《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615792893.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　■新华社记者安蓓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共中央、国务院日前印发《长江三角洲区域一体化发展规划纲要》。作为指导长三角地区当前和今后一个时期一体化发展的纲领性文件，纲要有哪些特点？三省一市将如何推进长三角一体化发展？国务院新闻办6日举行的新闻发布会上，相关部门及地方负责人作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;紧扣“一体化”“高质量”两个关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“对于长三角来说，一体化发展和高质量发展是一个硬币的两面。”国家发展改革委副主任罗文说，纲要紧扣“一体化”和“高质量”两个关键。一体化比协同、协调要求更高，是长三角发展重点，也是难点；高质量发展是当前和今后一个时期长三角确定发展思路、制定经济政策、实施宏观调控的根本要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“通过深入推进区域一体化推动高质量发展、通过高质量发展促进更深层次一体化，努力形成高质量发展的区域集群，在全国发展版图上不断增添高质量发展板块。”罗文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;赋予“一极三区一高地”战略定位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规划纲要明确长三角“一极三区一高地”战略定位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗文说，全国发展强劲活跃增长极要求长三角在促进我国经济提质增效升级中发挥“稳定器”和“主引擎”作用；全国高质量发展样板区、率先基本实现现代化引领区、区域一体化发展示范区，要求长三角在推动高质量发展、建设现代化经济体系、促进区域一体化发展方面当好排头兵；新时代改革开放新高地，要求长三角加快各类改革试点举措集中落实、率先突破和系统集成，以更大力度、更高水平推进全方位开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海市常务副市长陈寅说，产业发展要深化各方合作，着力推动金融开放，不断增强全球高端资源要素集聚和配置能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　安徽省常务副省长邓向阳说，安徽将立足创新优势，打造科技创新策源地；立足空间优势，打造承接产业转移优选地；立足生态优势，构建绿色发展样板区；立足区位优势，构筑对外开放新高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规划纲要提出共同打造数字长三角。浙江省常务副省长冯飞说，浙江将和沪苏皖共同谋划建设长三角数据中心等一批战略性数字基础设施，共同培育云计算、人工智能、数字安防等一批世界级数字产业集群，联手打造全球数字经济创新高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　规划纲要提出，江苏省要打造具有全球影响力的科技产业创新中心和具有国际竞争力的先进制造业基地。江苏省常务副省长樊金龙说，江苏将致力于打造长三角世界级产业集群，滚动梳理一批“卡脖子”技术，进一步优化产业空间布局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;突出“示范区”“新片区”引领带动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗文说，规划纲要突出“示范区”和“新片区”两个重点区域引领带动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“长三角生态绿色一体化发展示范区率先探索将生态优势转化为经济社会发展优势、从项目协同走向区域一体化制度创新，示范引领长三角一体化发展；上海自由贸易试验区新片区以投资自由、贸易自由、资金自由、运输自由、人员从业自由等为重点，打造与国际通行规则相衔接、更具国际市场影响力和竞争力的特殊经济功能区，引领长三角新一轮改革开放。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈寅说，上海将积极探索推进一体化制度创新，加强规划引领和创新产业布局，构建以绿色、高效、品质为特征的现代化基础设施体系，推动生态环境项目建设，加大公共服务项目供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一体化示范区最关键和最难的是在不同省份、不同市、不同县行政体制下结合在一起，让三个不同行政隶属的地方实现‘1+1+1＞3’的成效。”樊金龙说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(据新华社北京12月6日电)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20191207/c615792893.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>