<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 11 Oct 2021 09:55:51 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>社科院报告：中国经济持续向好 就业总体稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633218560.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633218560.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部：王毅将出席二十国集团阿富汗问题领导人特别峰会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633214978.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633214978.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021民营企业研发投入500家发布：华为位居榜首</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633213695.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633213695.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公安部持续整治形式主义切实减轻基层负担</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633213089.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633213089.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加强党的建设 推动国企高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633212955.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633212955.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委公布《市场准入负面清单（2021年版）》征求意见稿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633211549.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633211549.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：1-8月旅行服务进出口5064.8亿元，下降30.1%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633211413.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633211413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>明年“七一”前基本完成 国资委详解国企改革三年行动成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633209956.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633209956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球“最低税率”争议中获关键进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633209488.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633209488.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>顺应加强监管要求 共建良好市场环境</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633206367.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633206367.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经合组织推行国际税改影响几何</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633206340.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633206340.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中共中央 国务院印发《国家标准化发展纲要》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633206085.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633206085.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家标准化发展纲要发布，为未来15年我国标准化发展设定目标和蓝图</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633205975.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633205975.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经合组织成员国8月CPI同比上涨4.3%，G20平均涨幅为4.5%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633205721.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633205721.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒：中美开启“未来接触模式”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633205617.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633205617.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发展改革委：将多措并举加强已签约合同的履约监管 保障发电供热等民生用煤稳定供应和价格平稳</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633212176.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯 据发展改革委10月11日消息，推动发电供热用煤直保中长期合同全覆盖，是保障能源电力安全稳定运行，牢牢守住民生用能底线的重要举措。近日，国家发展改革委组织各省区市经济运行部门积极推动主要煤炭生产企业、保供煤矿以及发电供热企业等产运需各方，在年度中长期合同的基础上集中补签采暖季煤炭中长期合同，推进发电供热用煤中长期合同全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为冬季煤炭供应保障的重点地区，9月25日，东北地区发电供热用煤中长期合同全覆盖集中签约仪式在京举行，集中补签了一批东北地区冬季发电和供热用煤合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　十一期间，全国发电供热用煤中长期合同全覆盖继续深入推进，又一批省份已顺利实现全覆盖，供暖季保供基础进一步夯实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，发展改革委将多措并举加强已签约合同的履约监管，保障发电供热等民生用煤稳定供应和价格平稳，确保人民群众温暖过冬。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633212176.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持民企改革发展 国家发改委发文推广72种典型做法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633211192.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京10月11日电 （申佳平）据国家发展改革委官网消息，国家发展改革委通过深入调研，在专家评估的基础上，对部分地区支持民营企业改革发展的典型做法进行梳理总结，并于近日印发，供各地区结合实际学习借鉴。此次推广的典型做法共72条，来自青岛、成都、常州、温州、台州、泉州、佛山、江阴等八个地方。&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center" loaded="success-image"&gt;&lt;img src="//e.thsi.cn/img/5c95c8be6efc191" id="d3213b528aa2669b38865b238c0cd3a8" data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《支持民营企业改革发展的典型做法》部分截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委表示，这些典型做法，都是地方结合自身实际，针对民营企业在改革创新中遇到的突出问题推出的创新性举措，已经在工作实践中取得了显著成效。这72条典型做法基本涵盖了支持民营企业发展的各个重点领域，包括完善对民营企业全生命周期的政策服务、破解民营企业融资难题、优化平等保护民营企业和民营企业家合法权益的法治环境、鼓励引导民营企业改革创新、促进民营企业规范健康发展、促进民营经济人士健康成长、构建亲清政商关系、加强支持民营企业改革发展的组织保障等七个大的方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家发展改革委要求，各省级发展改革委要加强工作统筹，进一步在域内开展推广工作，持续扩大典型做法的覆盖面、知晓度和影响力，确保学习借鉴推广工作取得实效。各地方要结合实际创造性开展工作，力争在此基础上形成更多、更具有普遍性、更有针对性的创新做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：支持民营企业改革发展的典型做法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633211192.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委：加快落实国企改革三年行动 确保高质量完成全年目标任务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633211976.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　10月10日，国资委党委召开习近平总书记全国国有企业党的建设工作会议重要讲话发表五周年学习座谈会，总结国资央企贯彻落实全国国企党建会精神的工作成效和经验，研究部署新形势下中央企业党的建设工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，截至目前，全部中央企业、90%以上的省属国有企业将党建工作要求写入公司章程。各地各国有企业还大力推进“人的融合”，推动符合条件的党组织班子成员通过法定程序进入董事会、监事会、经理层，董事会、监事会、经理层成员中符合条件的党员依照有关规定和程序进入党组织班子，“双向进入、交叉任职”比例不断提升。截至目前，全部中央企业、90%以上的省属企业、80%的市县所属企业实行党委书记、董事长“一肩挑”。如今，在广大国有企业，重大经营管理事项决策前由党组织前置研究讨论已成为刚性约束，党组织意图得以体现，决策规范化、科学化不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，要牢牢把握坚持党对国有企业的全面领导、坚决做到“两个维护”的重大政治原则，牢牢把握党建工作服从服务做强做优做大国有企业的重大战略任务，牢牢把握党管干部党管人才原则与市场化选人用人机制相结合的有效途径，牢牢把握强基固本的鲜明导向，牢牢把握全面从严治党在国企没有特殊、没有例外的基本要求，牢牢把握管资本管党建管队伍相结合的独特体制优势，牢牢把握从中央企业实际出发不断完善考核评价体系的有力抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要进一步提高政治站位、强化责任担当，持续推进党委（党组）发挥领导作用和公司其他治理主体依法行权履职有机统一，推进党管干部党管人才原则和市场化选人用人有机统一，推进党组织设置与企业组织架构运行有机统一，推进思想政治工作与企业文化建设有机统一，推进党内监督与企业内部监督有机统一，推进党建责任与经营责任等有机统一，统筹推动管党治党、治企兴企两手抓、两促进。要进一步加强组织领导，压实工作责任，加强示范引领，坚持和完善党建工作责任制考核，建立健全抓党建强党建长效机制，全力推动中央企业党的建设各项工作任务落地见效。要深入推进党史学习教育，把学党史、悟思想更好体现到办实事、开新局上，体现到持续落实党中央决策部署上，着力打造提质增效升级版，推进科技自立自强，加快落实国企改革三年行动，切实防范化解各类风险，确保高质量完成全年目标任务。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633211976.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等11部门发文确定全国首批城市一刻钟便民生活圈试点名单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633219250.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　根据《商务部等12部门关于推进城市一刻钟便民生活圈建设的意见》和《商务部办公厅等11部门关于印发〈城市一刻钟便民生活圈建设指南〉的通知》部署要求，在城市自愿申报的基础上，本着“公平、公开、公正”的原则，商务部联合相关部门共同组织专家对地方申报材料进行评审和社会公示，日前，发文确定了全国首批30家一刻钟便民生活圈试点地区名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　列入首批试点的地区，工作基础较好且兼顾了地区平衡，体现了不同类型城市特点，有利于分类探索便民生活圈试点经验，有利于以点带面、更好发挥试点的辐射带动效应，让便民生活圈政策在更大范围内惠及广大居民，增强人民群众的获得感、幸福感、安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，商务部等部门将加大工作力度，推动各地将试点与“我为群众办实事”实践活动、扩内需促消费等重点工作结合起来，鼓励配齐基本保障类业态，满足社区居民一日三餐、生活必需品、家庭生活服务等基本消费需求；完善品质提升类业态，提供休闲、健康等多层次、个性化商品和服务，支持在政策创新、管理创新、模式创新等方面大胆探索，形成可复制、可推广的成熟经验及可量化的工作成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，鼓励各地积极探索开展省级试点，督促城市落实试点方案，加快试点进度，做好试点工作评估和经验推广，加强舆论宣传，扩大试点效应，真正把人民群众的“急难愁盼”问题解决好、办到位。力争到2025年，通过打造“百城千圈”，建设一批布局合理、业态齐全、功能完善、智慧便捷、规范有序、服务优质、商居和谐的城市便民生活圈，便利化、标准化、智慧化、品质化水平全面提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（商务部流通发展司）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633219250.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：鼓励银行在信贷审批流程、授信权限、产品研发方面对乡村振兴业务予以政策倾斜</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633214749.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，据银保监会11日消息，银保监会于近日发布了《关于2021年银行业保险业高质量服务乡村振兴的通知》。《通知》提出要进一步强化各类机构定位、服务重点，着力提升差异化竞争能力，构建层次分明、优势互补的服务体系。鼓励银行业金融机构建立服务乡村振兴的内设机构。在内部政策倾斜方面，在原有经济资本配置、内部资金转移定价、人员配备、考核激励、费用安排的基础上，鼓励银行在信贷审批流程、授信权限、产品研发方面对乡村振兴业务予以政策倾斜。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633214749.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>易纲定调金融科技监管思路</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633210531.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报综合报道 在近日的国际清算银行监管大型科技公司国际会议上，央行行长易纲对金融科技监管思路定调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前数字经济蓬勃发展，正在对经济社会发展、生产生活方式、全球治理体系产生深刻影响。易纲在讲话时指出，在技术进步的推动下，中国金融科技蓬勃发展。金融科技降低了金融服务成本，提高了金融服务效率，有效助力普惠金融，金融科技的不断发展也给中国监管带来了新的挑战。今年以来，针对平台垄断、竞争无序问题，国家层面正式掀起一场反垄断监管的调查风暴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，当前中国金融科技发展如何？存在哪些问题？本次会议对金融科技公司发展有哪些启示？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融科技蓬勃发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，人工智能、大数据、云计算、分布式记账、电子商务等新兴技术逐渐与金融业务深度融合，加速了金融创新，并催生出移动支付、网络信贷、智能投顾等新业态。中国有近10亿互联网用户，为金融科技运用奠定了基础。数据显示，2019年，87%的中国消费者使用金融科技，2020年末全球前20大平台公司中，中资企业已占据五席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲介绍，首先，中国金融科技不断发展创新降低了金融服务的成本。在大型科技公司推动下，中国移动支付快速发展，目前普及率已达86%。二维码支付方式的普遍应用使商户无需购买受理终端等设备，大幅提高了支付时效，降低了交易成本。中国移动支付和网络支付费率均不超过0.6%，用户在利用电子支付工具收款时，还可以享受定制金融产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，金融科技也提高了中国金融服务的效率。中国互联网平台公司创造性地在电子商务交易中提供担保，推动线上消费快速发展。2020年中国网上零售额达12万亿元，同比增长11%。互联网平台公司还在开展互联网消费信贷和小额经营性贷款业务的过程中，运用大数据技术对用户“画像”，对违约概率的估计更加准确，在提升了融资效率的同时将违约概率维持在较低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后，金融科技发展还有效助力普惠金融。在数字技术赋能下，可以实现审批、风控等信贷全流程的数字化、线上化，减少了对抵押物的依赖，较好满足了小微企业“少、频、急”的融资需求。截至今年7月末，普惠小微贷款支持小微经营主体3800多万户，有效促进了就业，全国扶贫小额信贷累计发放超7100亿元，整体可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融科技创新朝“虚胖”发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在新一轮产业革命和科技革命背景下，金融科技蓬勃发展，以人工智能、大数据、云计算、区块链、物联网为代表的新技术与传统金融业深度融合，成为金融创新变革的核心驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　西南财经大学金融学院数字经济研究中心主任陈文表示，金融体系的“虚胖”和一些低效催生了金融科技创新，但金融科技创新自身也有朝着“虚胖”发展的倾向。早些年的互联网金融贴上了“颠覆银行”的标签，在推动传统金融行业技术变革中起到了鲶鱼效应，但银行业没有被根本颠覆，互联网金融却在自身野蛮生长中屡遇挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　脱胎于互联网金融的金融科技在监管合规压力下主动拥抱了三百万亿的传统金融大市场，一方面为金融让利实体的时代背景下保持金融服务实体的能力和效率做出了贡献，另一方面却也使得金融服务实体的方向发生了一些扭曲。例如金融科技以助贷、联合贷的赋能，客观上导致了一些中小银行背离服务本地实体的定位，对一些没有充足偿债能力的长尾客群开展个人消费贷业务，区域性金融资金未能高效地用于支持实体。而在这个过程中，金融科技企业迅速做大做强，利润增速不断刷新，企业估值数千亿、数万亿的背后体现的是头部金融科技的“虚胖”。金融行业的部分利润被以技术服务之名转移到技术公司，而实体的真实资本成本也没有得到真正降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈文表示，对于金融科技创新的监管需要一定的包容，但绝非纵容。在金融科技创新过程中，确实会出现很多没有遇到的新问题，在问题产生时，不能“一棍子打死”。但鼓励创新并非纵容，该监管的不良创新也必须坚决管起来。易纲：弥补金融科技“短板”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，金融科技给中国监管带来的挑战主要在于五大方面。首先是无牌或超范围从事金融业务。其次，是支付业务存在违规行为。同时，平台公司还通过垄断地位开展不正当竞争。另外，平台公司的金融业务还威胁个人隐私和信息安全。此外，挑战了传统银行业的经营模式和竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了应对上述挑战，中国持续弥补监管制度的“短板”，陆续出台了推动平台经济规范健康持续发展的措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在支付业务方面，未来将继续强化支付领域监管。审慎监管方面，将落实好金融控股公司监管，实施并表管理，规范关联交易，加强审慎监管。金融业务必须持牌经营方面，将继续完善有关制度，落实个人征信等金融业务持牌经营。强化反垄断监管、维护公平竞争秩序方面，将发挥好与反垄断部门的监管合力，遏制滥用市场优势地位的垄断行为，积极应对算法歧视等新型垄断问题。强化数据保护，保障消费者权益方面，将在确保个人隐私和数据安全的前提下，探索实现更精准的数据确权，更便捷的数据交易，更合理的数据使用，继续激发市场主体活力和科技创新能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易纲表示，在数字经济时代，金融与科技融合发展是全球性趋势，科技向善是人类命运共同体的内在要求，如何在提升金融业创新能力的同时防范负面效应是各国面对的共同挑战。下一步，应积极参与数字化国际规则制定，进一步加强与BIS等国际组织和各国在反垄断、加强金融监管、强化数据保护和保障消费者权益方等方面的合作，坚持科技伦理，真正保护公平和推动创新，合理界定数字产权，实现包容性增长。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633210531.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深水行舟正奋楫 ――中央企业改革攻坚进行时</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633206104.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，中央企业按下改革“快进键”、跑出改革“加速度”。船到中流浪更急，深水行舟不松篙。当下，国企改革三年行动进入全面攻坚期。作为中国经济发展的一支生力军，中央企业正以奋进的姿态，啃“硬骨头”、蹚“深水区”，向改革要活力，向改革要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“活”机制：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;从打破“老三铁”到实现“新三能”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601117','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x5316;&amp;#x5B66;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;中国化学&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601117/"&gt;601117&lt;/a&gt;）工程集团旗下天辰公司工作了39年的杨克俭，今年又收获了一笔奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为首席技术研发官，杨克俭为企业贡献了不少科研成果，仅在己内酰胺项目上就带来了超200亿元的营收，高端尼龙材料己二腈的生产，更一举突破了“卡脖子”技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　强化正向激励，他不是唯一的受益者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“早些年，研发人员收入低，不少人跳槽走了。”杨克俭说，近两年公司建立市场化薪酬激励机制，提高了关键岗位人员待遇，人才流失、制约活力的“病根”相继被拔掉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国企改革，重在释放活力、提高效率。不少央企丰富改革“工具包”，完善市场化薪酬分配机制，灵活开展中长期激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在三项制度改革中，打破“铁交椅、铁饭碗、铁工资”的“老三铁”，建立“管理人员能上能下、员工能进能出、收入能增能减”的“新三能”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十年前公司是行业前三，现在掉到第58名了。”一位在央企下属企业总经理岗位上任职8年的干部，前阵子在职业经理人竞聘中落选了。对此，他表示理解——“不改不行了，就是选掉了我也支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种情况在央企已不罕见。中粮集团2020年以来对100余名管理人员进行末等调整和不胜任退出；&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601106','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4E00;&amp;#x91CD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601106/"&gt;中国一重&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601106/"&gt;601106&lt;/a&gt;）累计调整不适应改革发展需要的领导干部98人……各央企立下“军令状”，砸掉“铁饭碗”，不合适的人正在加速“下车”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有下就有上。去年，宁生龙等8名年轻员工通过竞聘，走上了鞍钢集团朝阳钢铁有限公司厂长助理的岗位。“如果不是改革打破了限制，我不可能从一线的工区长走上厂领导的岗位。”宁生龙感慨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国企改革，关键要“活”机制。机制活了，人的潜能释放出来了，企业才更有竞争力，才能实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在国企改革三年行动过半的节点上，中央企业正持续刀刃向内，创新机制，让“人”在企业发展中发挥更大价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“优”布局：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;瞄准高质量发展目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　0.56秒内，重2100吨的水轮机组转子划过一周，约150度电能随之产生。在金沙江白鹤滩水电站，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600875','&amp;#x4E1C;&amp;#x65B9;&amp;#x7535;&amp;#x6C14;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;东方电气&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600875/"&gt;600875&lt;/a&gt;）集团自主研制的“百万机组”，领跑全球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　啃下这块重大装备国产化的“硬骨头”，离不开改革——面对前几年的巨亏，东方电气果断退出19家亏损、低效企业；收缩传统业务，将资源向风电、氢能等&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　收拢五指，方能成拳。“把精力向核心产能聚焦。”东方电气集团副总经理张继烈说，企业实现扭亏脱困，结构更加优化，路越走越宽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化布局，走高质量发展之路，国有资本运营公司大有可为。中国国新已与近90户央企在科技创新等领域开展合作，初步构建起一个国有资本跨企流动、形态转换、提高效率的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　优化布局，要加速重组和专业化整合，形成资源合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前不久，《财富》杂志公布最新一期世界500强排行榜，中粮集团排名再创新高，并首次领跑全球各大粮商。这背后，凝聚着中粮做大主业的不懈努力：农粮主业五年累计投资超320亿元，将全球粮食供应链系统与国内物流、加工、分销网络有机对接……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月，一家新央企挂牌成立——中国中化。这家资产过万亿元、员工数超20万的巨头，由中化集团、中国化工集团两家央企重组而来。在此之前，两家企业已在农业板块资产整合上“先行一步”，组建先正达集团，为打好种业“翻身仗”夯实了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　组建新央企中国电气装备，鞍钢“牵手”本钢，普天并入电科，油气管网资产重组收尾……“十四五”开局之年，央企重组整合步伐加快，国有资本在重要行业领域的控制力、影响力进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入新发展阶段，央企改革面临新任务，国资布局的调整优化更需靶向发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　只有坚持有进有退、有所为有所不为，推进布局优化和结构调整，才能更好适应推动高质量发展、构建新发展格局的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“创”科技：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;促进高水平科技自立自强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新是引领发展的第一动力。“国之重器”如何扛起“国之重任”？中央企业集中优势资源，以制度创新带动科技创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔚蓝的海面，水天一色。“如今海上油田流出的不仅是石油，更是宝贵的数据资源。”中海油研究总院深水智能化设计协作平台项目经理付殿福说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为该院今年成功“揭榜挂帅”的项目长之一，他负责的智能化设计平台，将首次实现我国海上油气田开发方案的智能设计与自动化数据流转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有合理的激励机制做保障，大家干事劲头足，项目长的管理权也充分发挥，可以心无旁骛搞创新。”付殿福说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　揭榜挂帅、人才特区、内部创业……央企聚焦原始创新能力不强、高端人才短缺等问题，纷纷打出“组合拳”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国联通广开大门，以“不限岗位、不限来源、不限薪酬”为原则，加大高精尖人才引进力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　采取年薪制、协议工资、项目工资等灵活方式，国家电投构建“薪酬特区”，今年上半年引进“高精尖缺”人才21人，一人一策确定薪酬水平；中核集团已累计实施各类中长期激励计划57个……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　激活“科技人员”这个关键变量的同时，各央企也谋求制度创新，加速科技成果转化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月，中国电科网络通信研究院北京研发中心负责人宋瑞良的团队，在国内首批实现了面向6G移动通信应用的新技术——太赫兹RTO辐射源1THz频率突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“除了团队的努力，更重要的是体制改革。”宋瑞良说，体制改革好比搭建一个“电商平台”，把创新成果提供给研究院相关单位，实现共享与转化，大大减少对接障碍，大幅提高转化效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加快创新成果转化，混改成为探索新路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，中车智行公司副总经理兼总工程师肖磊做了一个重大决定，拿出“真金白银”参与公司混改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了让自主研发的“黑科技”智能轨道快运系统提高产业化效率，中车株洲电力机车研究所把智轨所在的中车智行列为混改试点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，肖磊及其团队，已经以股权激励的形式分享了公司成长的红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“让得到和得不到激励的人都有感觉，传导压力、激发活力。”中车株洲所董事长李东林说。智轨项目预计今年新签订单和销售收入将分别增长超20%和76%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　既支持民营企业等社会资本参与国有企业混合所有制改革，又鼓励国有资本投资入股民营企业，这是坚持“两个毫不动摇”在国企改革中的具体体现，也是激发国企创新活力的重要一招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“强”党建：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;固根铸魂 激发改革之力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　坚持党的领导、加强党的建设，是国有企业的“根”和“魂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国资央企将党的领导贯穿改革发展工作始终，红色基因底色愈鲜明，红色引擎作用更强劲——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“坚持党对国有企业的领导是重大政治原则，必须一以贯之；建立现代企业制度是国有企业改革的方向，也必须一以贯之。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全面落实“两个一以贯之”，在完善公司治理中加强党的领导，把制度优势转化为治理效能。目前全部央企已把党建工作要求写入公司章程，集团层面100%制定了党委（党组）讨论前置事项清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　塔克拉玛干沙漠腹地，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601800','&amp;#x4E2D;&amp;#x56FD;&amp;#x4EA4;&amp;#x5EFA;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601800/"&gt;中国交建&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601800/"&gt;601800&lt;/a&gt;）承建的新疆乌尉公路包PPP项目将穿越这片“死亡之海”。施工难度之大，技术要求之高，超乎想象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“业务拓展到哪里，党的工作就开展到哪里。”项目党工委书记刘洪波说，关键岗位有党员领着，关键时刻有党员撑着，党旗始终高高飘扬在施工一线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2020年底，全国有国有企业党组织16.6万多个，党员1120多万名。广大党员在破解改革难题上打头阵，在重大工程建设中挑重担，在生产经营一线创佳绩……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，国企改革步入“深水区”，改革仍存在不平衡、不到位的情况，部分改革难点仍需攻坚发力，改革“含金量”需要进一步提高……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“要立足新发展阶段，完整、准确、全面贯彻新发展理念，自觉把国资央企工作纳入构建新发展格局中统筹谋划推进。”国资委党委书记、主任郝鹏表示，努力推动国有企业改革向纵深发展，加快建设世界一流企业，坚定不移做强做优做大国有资本和国有企业，在构建新发展格局中展现新作为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（参与采写：于文静、刘羊旸、樊曦、温竞华）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633206104.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>公安部：严格整治“指尖上的形式主义” 切实减轻基层负担</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633214680.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网北京10月11日电 （记者郝萍）“严格统筹规范以公安部名义对地方公安厅局开展的综合性督查检查考核”“严格整治‘指尖上的形式主义’”……为切实帮助基层公安机关减轻负担，公安部成立整治形式主义为基层减负专项工作机制。记者了解到，2020年公安部机关召开计划内会议较2017年减少超80%，印发文件总量持续保持压减态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，公安部全面加强对会议文件报表、督查检查考核等事项的审核把关，最大限度避免给基层增加不必要负担。修订印发《公安统计工作规则》，取消和合并统计报表数量占原统计报表总量的三分之一；对派出所报表开展专项清理工作，下发至派出所的公安统计报表显著减少，部分省区市报表降幅达九成以上。此外，严格统筹规范以公安部名义对地方公安厅局开展的综合性督查检查考核，原则上每年只开展一次，并实行严格的计划管理。严格整治“指尖上的形式主义”，开展部机关移动互联网应用程序规范整治工作，科学整合多头重复应用程序，并积极研究建立常态化使用管理制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者还了解到，公安部为大力加强基层一线单位各项保障，积极落实从优待警各项措施，努力解除基层民警后顾之忧，有效激发基层民警担当作为的积极性，制定出台《公安机关维护民警执法权威工作规定》和公安民警依法履职免责和容错纠错有关规定；推动各地深入落实《为公安派出所减负10项措施》，推进派出所警务机制改革，加快建立部门警种支援派出所机制，持续推动警力、资金、保障向基层倾斜；积极推动建立特殊人才特殊待遇等职业保障制度改革，修订完善人民警察优待抚恤办法，指导各地从健康防护、医疗救治、安全防护、调配警力、抚恤救助等方面落实落细爱警暖警措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专项工作机制有关负责人表示，当前，公安部正紧密结合党史学习教育和第二批公安队伍教育整顿，积极探索建立定期报告、负面惩戒、基层联系点等制度，认真研究为基层减负的新举措新方法，不断建立健全长效工作机制，持续推动解决共性问题，让基层公安机关切实感受到公安部党委整治形式主义官僚主义的坚定决心和实际效果，进一步激发全警铸忠诚、守初心、担使命的强大奋进动力。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633214680.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银行研究院：财政部将在香港发行美元主权债 推动金融市场高水平双向开放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633214910.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报中国证券网讯（记者 张琼斯）财政部新闻办公室此前发布消息称，经国务院批准，财政部将于2021年10月19日在香港特别行政区面向全球金融市场机构投资者发行美元主权债券，规模为40亿美元，期限分别为3年、5年、10年和30年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，中国银行研究院研究员叶银丹表示，本次发行是继2020年首次Regs+144A双规则发行后再次采用双规则面向全球机构投资者发行，在“十四五”开局之年向国际金融市场提供了展示中国经济发展成果的窗口，展现了中国坚定推动金融市场高水平双向开放的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叶银丹表示，2021年三季度以来，全球疫情再度恶化，全球经济复苏动力减弱。IMF认为当前全球经济恢复依然面临各经济体增长分化、通胀上行等挑战，全年增速将低于6%。中国经济在疫情得到控制后稳步复苏，IMF和世界银行分别预计今年中国经济将增长8.1%和8.5%。“在此背景下，财政部按照惯例启动离岸美元债券发行，彰显了对国际投资者看好中国经济的信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叶银丹预计，凭借中国经济的稳定恢复，此次财政部发行的美元主权债券将继续获得国际投资者的青睐。多个理由支撑这一判断：第一，中国经济发展韧性持续显现。在一系列政策支持下，上半年中国GDP同比增长12.7%。三季度以来，尽管遭受疫情局部反复、汛情等叠加冲击，中国经济依然保持稳定恢复态势。1-8月份，中国工业生产、消费等均保持两位数高增长。第二，新兴经济蓬勃发展。1-8月份，医药制造业增加值同比增长30%，高于工业增速17个百分点。第三，中国宏观调控政策张弛有度，未来调控空间充足。上半年，中国货币政策力度已基本回到疫情前的正常水平。未来宏观政策将强调跨周期调节，加大对实体经济支持力度，增强经济发展的内在动力。第四，中国金融市场持续对外开放。9月24日起，内地与香港债券市场互联互通南向合作正式上线运行，为境内参与国际市场投资提供更丰富的渠道，标志着“债券通”自此实现双向通车，中国金融市场双向开放稳步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“本次发行将进一步巩固美元主权债的常态化发行机制，提振离岸一二级市场，完善中国离岸美元债券的定价基准，为中资企业在国际市场融资提供重要的定价参考。同时还将为全球投资者提供多样化的投资工具，为国际投资者分享中国经济发展成果、布局中国优质金融资产提供更多选择。”叶银丹表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20211011/c633214910.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委：推广地方支持民营企业改革发展典型做法</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20211011/c633209946.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　发改委发布关于推广地方支持民营企业改革发展典型做法的通知，通知指出，此次推广的典型做法共72条，来自青岛、成都、常州、温州、台州、泉州、佛山、江阴等八个地方。这72条典型做法基本涵盖了支持民营企业发展的各个重点领域，包括完善对民营企业全生命周期的政策服务、破解民营企业融资难题、优化平等保护民营企业和民营企业家合法权益的法治环境、鼓励引导民营企业改革创新、促进民营企业规范健康发展、促进民营经济人士健康成长、构建亲清政商关系、加强支持民营企业改革发展的组织保障等七个大的方面。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20211011/c633209946.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>