<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 29 Feb 2020 04:23:30 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>疫情下的澜湄合作：六国外长会首次聚焦公共卫生 合力打造澜湄经济发展带</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992622.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融科技公司复工：联合增信撬动资金解小微难题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617991889.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617991889.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世卫组织宣布将新冠肺炎疫情全球风险级别上调至“非常高”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617991467.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　世界卫生组织总干事谭德塞2月28日在日内瓦宣布，将新冠肺炎疫情全球风险级别由此前的“高”上调至“非常高”。他同时强调，全球仍有机会控制新冠肺炎疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谭德塞在当天的例行记者会上说，过去几天里，全球新冠肺炎病例和受疫情影响国家的数量持续增加，这一现象显然令人担忧。“我们已将新冠肺炎在全球范围的蔓延风险和影响风险评估上调至‘非常高’”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谭德塞表示，几个国家出现了相互关联的疫情发展，但多数病例仍然可以追踪到密切接触者，而且并未发现病毒在社区自由传播的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谭德塞强调，控制疫情的关键是阻断病毒传播链条。如果采取强有力的行动尽早发现病例、对病人进行隔离和护理、追踪密切接触者，“我们仍有机会控制这种病毒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界卫生组织卫生紧急项目执行主任迈克尔.瑞安在记者会上表示，世卫组织将新冠肺炎疫情全球风险调至最高级别，并非要制造恐慌，而是让各国为可能到来的疫情做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月22日，世卫组织将新冠肺炎疫情全球风险评估为“高”，在地区层面也是“高”，而在中国的风险为“非常高”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617991467.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>沪市进一步规范内幕信息知情人报送行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992026.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上交所28日发布《上海证券交易所上市公司内幕信息知情人报送指引》（简称《指引》），自发布之日起施行。上交所表示，近年来，随着各项市场改革措施的落地和深化，对防范和打击内幕交易也提出了更高要求。上交所本次制定《指引》，是在前期监管成效的基础上，适应近年内幕交易防控情势和市场变化，根据新证券法相关要求，进一步规范内幕信息知情人报送行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，《指引》落实分阶段披露理念，与停复牌等制度实现有效衔接。《指引》在衔接停复牌制度改革要求的同时进一步强化内幕交易的防控，主要是明确了上市公司筹划重大资产重组、回购股份、高送转、要约收购、发行证券等事项的，应当及时报送内幕信息知情人档案信息；在重大资产重组方案发生重大变化或披露重要要素的，也应补充提交内幕信息知情人档案。同时，规定上市公司在发生其他可能对股价有重大影响事项的，上交所可要求公司按《指引》规定报送内幕信息知情人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，《指引》完善了内幕信息知情人报送相关要求，细化实务操作安排。依据新证券法、证监会《关于上市公司建立内幕信息知情人登记管理制度的规定》等相关要求，结合监管实践，明确上市公司披露重大资产重组、高送转、回购股份等七类情形，应报送内幕知情人名单；披露其他可能对股价产生重大影响的情形，上交所也可要求公司报送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再次，是进一步规范报送行为，提高报送信息质量。为了提高内幕信息知情人等信息报送的质量，根据证监会相关规定，《指引》更加突出上市公司和中介机构的责任，明确了上市公司董事会是内幕信息报送的第一责任人，证券服务机构应当积极督促、协助上市公司及相关主体依法履行信息报送义务。同时，《指引》也明确了对未按要求和规定报送的相关惩戒措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《指引》规定了内幕信息的责任人及相关惩戒机制。上市公司董事会是保证所填报信息真实、准确、完整以及报送及时的第一责任主体，公司董事长是主要责任人；证券服务机构应当督促、协助公司及其他义务主体严格按照《指引》要求完成报送工作。在惩戒机制方面，《指引》明确了上市公司及相关主体未按要求及时报送，报送信息存在虚假记载、重大遗漏和重大错误，以及相关主体拒不配合上市公司报送等行为，上交所将视情节和后果严重程度，对相关责任主体采取监管措施或纪律处分措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上交所强调，将按照《指引》要求，指导上市公司及相关方真实、准确、完整、及时地报送内幕信息知情人等信息，加强内幕交易核查力度，维护市场交易秩序。对未按要求报送，或者故意瞒报、漏报的，将严格按照相关要求追究责任。同时，在疫情防控期间，上交所也将继续保持对内幕交易的高压打击力度，切实保护中小投资者利益，净化市场生态环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992026.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>这些再融资实操问题定调了！符合条件上市公司并购重组配套融资可调整发行价格</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617991950.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　现有上市公司并购重组项目配套融资部分如何与再融资新规衔接？监管部门的权威回应来了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会官网今日晚间以答记者问的形式，发布了对目前已在进程中的并购重组项目配套融资部分的政策安排。为便利上市公司募集配套资金，抗击疫情、恢复生产，证监会允许上市公司履行内部决策程序后，对配套融资部分做适当调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证监会2月14日发布信息，对上市公司再融资制度的部分条款进行调整。再融资新规发布以来，对于现有并购重组项目的配套融资部分如何与再融资新规相衔接，市场各方一直保持着密切。证监会最新明确的并购重组配套募资政策包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于已取得行政许可批文，但配套融资尚未实施的并购重组项目，明确三类要求：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是上市公司在重新履行董事会、股东大会程序后，可以调整配套融资部分的发行股份价格、发行对象数量、股份锁定期、发行股份规模等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是若证监会批文已经明确了配套融资总金额上限，上市公司不得调增配套融资总金额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是对并购重组行政许可批文有效期暂缓计算，变更配套融资方案后也无需更换行政许可批文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;对于已发布重组预案，但尚未取得批文的并购重组项目，明确三类要求：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　□ 拟调整配套融资方案中募集资金总额、发行股份价格、发行对象数量、股份锁定期、发行股份规模等内容的，需重新召开董事会后，提请股东大会审议，同时无需对发行股份购买资产部分的定价基准日重新确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　□ 拟将配套融资方案中定价基准日确定方式，变更为选择董事会决议公告日、股东大会决议公告日或者发行期首日之一的，发行对象需符合规定条件，且于董事会决议前全部确定，并需重新履行董事会、股东大会审议程序，发行股份购买资产部分的定价基准日也需重新确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　□ 拟新增配套融资的，需要重新履行董事会、股东大会程序，发行股份购买资产部分的定价基准日也需重新确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，证监会官网信息还明确，现有上市公司并购重组配套融资涉及定向可转债的，参照上述标准执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，下一步，证监会将继续做好并购重组项目的沟通和服务工作，一方面抓好疫情防控，一方面加快审核进度、提高审核效率，做到受理不停、审核不停，支持上市公司健康发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617991950.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>民政部出台《关于深入学习贯彻习近平总书记重要讲话精神 统筹推进新冠肺炎疫情防控和当前民政工作的意见》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617991890.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为深入学习贯彻2月23日习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上的重要讲话精神，近日，民政部出台《关于深入学习贯彻习近平总书记重要讲话精神统筹推进新冠肺炎疫情防控和当前民政工作的意见》（以下简称《意见》），指导各级民政部门从践行“两个维护”出发，坚决把思想和行动统一到习近平总书记重要讲话精神和党中央决策部署上来，以更大力度更严举措抓好民政系统疫情防控工作，分区分级周严缜密统筹推进各项民政工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;《意见》从4个方面对民政领域疫情防控和做好当前各项工作作出安排部署。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是进一步依法科学加强民政系统疫情防控。《意见》聚焦当前民政系统疫情防控中的重要领域及关键环节，要求各级民政部门严格抓好收住服务对象的服务机构疫情防控，周密做好各类民政服务窗口防控工作，全力支持湖北省、武汉市民政系统的疫情防控，千方百计补齐疫情防控短板弱项，持续筑牢民政疫情防控的坚固防线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是进一步服务支持疫情防控工作大局和相关企事业单位复工复产。《意见》立足更好发挥民政工作职能作用，明确要求非疫情防控重点地区各级民政部门分区分级做好民政服务机构恢复正常服务工作，强化对受疫情影响困难群众的基本生活保障，做好对相关特殊群体的关爱服务，织密织牢社区防控网，引导慈善、社会组织、专业社工和志愿者等力量广泛参与疫情防控和相关复工复产工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是进一步统筹推进各项民政工作。《意见》围绕实现全面建成小康社会、决战脱贫攻坚的各项目标任务，要求各级民政部门坚决履行脱贫攻坚兜底保障责任，不断完善基本民生保障制度体系，有序夯实基层社会治理基础，持续提升基本社会服务水平，抓深抓实民政治理体系和治理能力建设，坚持不懈推进民政系统全面从严治党向纵深发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是进一步压紧压实各级民政部门责任。《意见》着眼于将党中央各项决策部署抓实抓细抓落地，要求各级民政部门提高思想认识和政治站位，加强组织领导，发扬连续作战精神和优良作风，强化宣传引导，为做好民政领域疫情防控和当前各项民政工作提供坚强的政治和组织保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，民政部于近日派出了8个工作组赴湖北、北京、河南、黑龙江、浙江、重庆、甘肃等地就统筹做好民政领域疫情防控和推进全年各项民政工作进行调研指导。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617991890.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国开行上海分行授信109亿元专项信贷助沪企复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992460.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯（记者 张杨）政策性银行正全力支持上海企业复工复产。记者从国家开发银行上海分行获悉，依托国开行总行复工复产专项信贷政策，截至2月28日，上海分行已完成对企业授信109亿元，实现本外币发放70.5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为支持受疫情影响企业尽快复工复产，国开行总行层面特别设立了1300亿元专项流动资金贷款，在利率定价、信用结构等方面都给予了优惠条件。国开行上海分行迅速加大与上海地区交通物流、航空航运、高端制造、能源供应、春耕备耕等重点领域企业对接力度，为企业安全有序复工复产保驾护航。其中，该行向中远海运集团发放5.5亿美元，向&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600320','&amp;#x632F;&amp;#x534E;&amp;#x91CD;&amp;#x5DE5;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600320/"&gt;振华重工&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600320/"&gt;600320&lt;/a&gt;）等制造业企业发放19亿元，向中建八局等建筑业企业发放5亿元，向春秋航空等交通物流企业发放4.5亿元，向携程等其他领域企业发放3.5亿元。2月26日，在总行下达复工复产（春耕备耕）专项贷款方案后，上海分行又立即对上海昊元农资发展有限公司授信1亿元，助力保障春季农业生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“11亿元的贷款，从我们提需求到最终放款，竟然只用了2天。在复工复产这样的关键时点，这笔贷款为公司节省了不少时间成本和资金成本，有效稳定了现金流，更有利于国外重点项目顺利推进。”振华重工相关负责人说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992460.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>疫情构成不可抗力 合同无法履行怎么办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992598.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生后，相应疫情防控措施让不少企业着急。对于因疫情防控不能履行合同的当事人来说，属于法律规定的“不能预见、不能避免且不能克服”的不可抗力。随着相关合同履行纠纷陆续进入司法程序，提前预估法律风险，依法证明不可抗力，可以使企业维权占“先机”，最大程度减少损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“疫情及其防控措施”与“企业无法正常履行合同”之间是否存在因果关系需要综合分析、判断。如果双方就此产生争议，通常可以通过调解、诉讼或仲裁程序解决。因此，即便合同相对方拒绝另一方提出的不可抗力主张，也不是最终结论，受疫情影响的企业仍可以通过继续协商、调解、诉讼或仲裁等方式依法维护自身权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;事实性证明助企业纾困&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不久前，易瑞国际电子商务有限公司借助贸促会出具的不可抗力事实性证明，使项目可以继续执行，挽回了1400万元的合同，减免了约70万元违约金，同时保护了公司的商业信誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　邯郸恒永防护洁净用品有限公司被国务院应对新冠肺炎疫情联防联控机制物资保障组列为“紧急医用物资防护服第一批定点生产企业”，立即复工、加强质量管理、加班加点生产防护服等产品发运给疫情防控前线。针对该企业因此无法履行出口订单面临的巨大违约风险，河北省贸促会为该企业出具并邮寄了不可抗力事实性证明，为其免除了后顾之忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在发生不可抗力的时候，企业负有通知及证明的义务。“不可抗力事实性证明”是指由中国贸促会及其授权的分、支会应申请人之邀，对与不可抗力有关的事实作出证明，企业可以凭借该证明与客户沟通协商，以部分或全部免除无法履行、不完全履行或延迟履行合同的违约责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情防控措施给外贸企业带来的风险不容忽视。中国贸促会商事认证中心副主任闫芸介绍，为帮助企业有效应对疫情造成的不利影响，为企业提供更便捷服务，中国贸促会及其授权的分、支会应申请人在认证平台上的申请，对与不可抗力有关的事实作出证明并出具证明书。通过免费出具与疫情相关的不可抗力事实性证明书，助力企业最大限度减轻因疫情造成不能履行合同产生的风险，维护企业合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，不可抗力事实性证明已得到全球200多个国家和地区政府、海关、商会和企业的认可，在域外具有较强的权威性和公信力。截至2月21日，全国贸促系统共计97家商事证明机构累计出具相关不可抗力事实性证明3325件，涉及合同金额约2700亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，中国贸促会商事认证中心提醒，中国贸促会及各地方贸促机构受理、出具不可抗力事实性证明具备法理支撑。但需要明确的是，不可抗力事实性证明的本质是关于客观事实情况的证明，并非企业合同免责的“王牌”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;通过公证办理证据保全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者采访发现，有的企业虽已向中国贸促会申请了出具“新型冠状病毒感染肺炎疫情不可抗力事实性证明书”，但因贸促会的不可抗力证明仅限于国际贸易方面，并不能满足企业维权需求。因此，公证书因具有证据效力高、国内外通用、适用范围最广的特点，成为很多企业维权手法之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果企业因受疫情影响不能履行合同或者不能如期履行合同，公证机构可以为其办理不可抗力公证，并为企业因不可抗力停产停工的事实及有关损失的事实办理证据保全，帮助企业降低疫情造成的影响，为企业渡过难关提供法律支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，佛山市岭南公证处就根据一家企业实际需求，为其“量身定做”了一整套不可抗力事件公证“组合拳”，即“不可抗力事件公证＋通知书邮寄公证＋其他辅助证据公证”，高效地将公证书交付到企业家手中，解了燃眉之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月10日，郑州市大豫公证处在河南省公证行业中率先开通了不可抗力事件公证办证绿色通道。2月12日，大豫公证处研究制定了疫情期间不可抗力公证办证指引、合同类办证指引等，并推出线上快速办理，减免收公证费，开辟绿色通道专人专办等便民举措，力争帮助广大企业排忧解难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国公证协会会长郝赤勇表示，要充分运用信息化手段开展公证执业活动，继续深化“公证最多跑一次”工作，引导当事人通过网络在线、电话咨询、告知、预约、公证书邮寄等方式办理公证。同时，加强对湖北等疫情严重地区公证事项的研判，充分认识疫情结束后的遗嘱、继承、合同履行等涉及民生经济的公证服务需求趋势，切实加强组织指导，采取有力措施，加大扶持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　司法部日前要求，对因疫情影响、申请办理不可抗力事件、用于免责的商事声明等公证事项的企业，及时开辟绿色通道，帮助企业减少损失，支持引导公证机构主动为涉疫重点企业减免公证服务费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家提醒，为防止双方因解除或变更合同产生争议，双方可以通过对解除协议或变更协议申请公证，通过公证合同明确、固定双方权利义务，妥善化解争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;力促纠纷诉前高效化解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月24日，北京通州区人民法院网上立案平台收到了王女士一份“特殊”的起诉材料。王女士称2019年12月底与李女士签订了一份一年期的租赁合同，租赁房屋用于客户接待洽谈。合同仅履行一个月就发生了新冠肺炎疫情，小区实行封闭管理，合同目的无法实现，构成不可抗力，双方协商未果，故诉至法院要求解除合同，退还押金、剩余房租、电费共计7000余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通州法院立案法官梁联林看到该份起诉材料后，立即与原告王女士取得联系，了解案件基本情况。起初，王女士并不太愿意调解，认为新冠肺炎疫情属于不可抗力，小区封闭式管理，客户接待洽谈的经营目的无法实现，其有权要求解除租赁合同、退还租金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，法官通过电话耐心分析当前疫情防控形势、不可抗力的法律性质和后果，释明诉讼流程、风险，王女士听后表示同意承担部分损失、同意诉前调解。征得原告王女士同意后，法官立即与被告李女士取得联系。经双方同意，第一时间指导双方下载“北京云法庭”并开展在线调解工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在案件调解过程中，李女士对此表示不解。她认为，原告要求解除合同没有依据。按照双方租赁合同约定，原告解约必须提前一个月通知房东，并且现在正处在疫情期间，解除合同后，房子无法出租，同样会给她造成很大损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，梁联林围绕双方争议的合同是否能够解除、双方损失如何分担、搬家腾退时限等问题释法析理。最后，双方达成谅解、握手言和，李女士同意解除合同、退还王女士押金和剩余租金4000余元，双方相互配合办理涉案房屋交接事宜，涉案纠纷得以妥善化解。此时，距王女士提交诉讼材料仅36小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，针对涉新冠肺炎疫情纠纷，通州法院启动诉前在线调解机制，通过在立案阶段开展在线调解方式为群众提供法律服务，力促纠纷诉前高效化解，为疫情防控工作提供有力的司法服务和保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　法官分析，新冠肺炎疫情防控措施作为不可抗力，是否构成合同解除免责事由，与合同履行期限、合同履行内容、疫情影响程度及因果关系等相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，疫情对旅游、运输、娱乐等行业产生的影响正逐渐显现。对此，法官建议当事双方根据疫情防控措施对合同履行造成的影响，及时沟通协商，按照公平和诚实信用原则变更合同条款或者签订补充协议，尽量通过协商方式，从源头上减少纠纷产生。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992598.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>内生韧性和逆周期政策将支撑中国经济发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992027.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　目前，新冠肺炎疫情对中国经济的影响正在引起越来越多的关注。尽管新冠肺炎来势汹汹，但从过往类似传染病的经验、现代医疗水平和手段，以及中国所特有的聚集和运用资源的能力等方面来看，其肆虐持续时间应该不会太久。回顾现代医学史，传染病疫情通常持续时间为一至两个季度。因此，疫情在一季度被控制并走向平稳是有可能的。新冠肺炎疫情对中国经济的影响主要在短期，中国经济具有的内生韧性和逆周期宏观政策将有机结合并发挥作用，支持和保障2020年中国经济实现既定目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度通常是国内投资和工业生产的淡季，原因是年初的生产计划尚未明确，资金尚未完全到位，以及春节长假的影响。尤其是春节前后可能会影响经济运行半个月至一个月。在这段时间内，经济活动相对偏少，一季度经济增长速度往往是全年中最低的。这次疫情主要是从春节开始，目前除湖北省以外，全国新增确诊病例已持续下降。从全国来看，新增病例、疑似病例、重症病例、治愈病例及病亡率等数据都出现明显和持续的改善。伴随着疫情传播能力的减弱和医疗防治水平的提高，尤其是未来有效药物和疫苗的问世，疫情总体上必将走向可控。2月中旬过后，随着延长的假期结束，各地开始稳步分级、有序推进复工复产。同时，在努力完成全年经济社会发展目标任务的政策要求下，逆周期宏观政策力度也在不断加大精准施策力度，推动投资和工业生产加快步伐，有望使经济呈现出较有力度的反弹。未来，在财政政策和金融政策的大力度支持下，基建投资增速会明显加快；伴随着消费反弹和出口改善，制造业生产和投资将会平稳增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　春节为一年之中消费旺季。疫情导致居民在春节期间的旅游、餐饮、文娱等活动迅速收敛，这必然会对今年的消费增长产生不利影响。2019年最终消费支出的经济贡献率达到57.8%，因此疫情必然会通过消费对经济增长产生阶段性负面压力。消费受到影响，交通、运输、餐饮和住宿等第三产业也会被拖累。然而，当今社会线上消费增长十分迅速，这是10年之前所无法比拟。目前线上消费已占消费约26%的比重。自疫情出现以来，线上买菜购粮、在线办公、线上娱乐、线上教育、远程培训、线上问诊甚至线上购房购车等消费行为大幅增长。京东大数据显示，从除夕到初九的10天时间内，京东给全国消费者送达了约1.9万吨主粮、590万升食用油和1.5万吨生鲜食品。据统计，目前约有2亿人在家办公，大中小学生基本都在线上接受教育。线上经济活动的大幅增长，将在一定程度上抵消疫情对消费所带来的负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有必要指出的是，疫情过后，消费可能会出现补偿性的快速反弹，有些消费会迟到，但不一定会缺席，许多随机性的消费依然可以在疫情过后展开。如聚餐、观影、旅游、购物、文娱、培训等。全年消费增长依然有可能保持总体平稳运行，第三产业中的相关行业也将相应受益。此外，疫情对相关防护药品、器具，以及医疗设备的需求持续大幅度增加；保健和健身器材、中药材和中成药及日用洗涤用品、消毒液、酒精等产品的消费量大幅上升。这些新增的需求均拉动相关行业快速增长。可以预测，疫情过后，交通运输业、批发零售业、住宿餐饮和旅游业等行业都将出现恢复性的大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对比2003年，当前疫情对经济的冲击相对较大，为达成全年经济社会发展目标，避免经济运行出现大幅度回落，逆周期宏观政策的力度必将加大。其中，积极的财政政策将进一步加力提效。财政赤字可能在去年2.8%的基础上进一步上升，达到或超越3%。必要时，不排除发行特别国债或增发国债的可能，地方政府专项债发行规模将有可能达到2.5万亿元左右。2020年将会继续发挥好闲散资金的作用。财政将运用定向减税、发放补贴等方式支持中小微企业和个体工商户等微观主体，防止出现大面积企业倒闭和失业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　货币政策将形成“宽货币+重结构+降价格”的组合。流动性将保持合理充裕，具体手段是全面或结构性降准并搭配货币政策工具的使用。运用传统的再贷款等工具，重点支持中小微企业及受疫情冲击严重的相关行业。全年信贷增速可能回升至13%至14%，M2增速可能达到9%至9.5%，社融增速可能运行在11%至12%的区间。推动市场利率水平下降，尤其贷款等融资利率走低，将是2020年货币政策的重头戏。在市场流动性已经较为充裕，定向金融支持积极展开的同时，更为迫切的任务是降低融资利率。在货币市场利率下调的基础上，MLF和LPR已经相应调降。LPR一定程度上的下调将有助于明显降低实体经济的融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在内生韧性和逆周期政策的作用下，2019年底和2020年初，制造业、外贸、投资、消费以及金融等宏观经济数据出现不同程度改善，短期经济显现出企稳的端倪。由于疫情出现在1、2月份，短期内将不可避免对经济发展造成影响，但是由于2月中旬春节延长的假期结束之后，各地已陆续复工，所以影响较大的时间段是今年前两个月，自3月份开始经济将逐步回升。可见，一季度必定是经济受疫情影响最大的时期，之后的三个季度将为补偿一季度的损失、达成全年经济社会发展目标提供充足的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中国经济增速已经从10%左右的平台持续回落至6%左右的水平。在新型城镇化、区域经济一体化、供给侧结构性改革和农村经济体制改革等因素推动和支撑下，中国经济的绝对波动幅度将趋于收敛。尽管疫情在短期内袭扰了经济运行节奏，但全年的宏观政策有条件在一季度内及时进行针对性的调整，为全年经济运行恢复至趋势性水平提供有力的支持和保障。与2003年非典时期相比，2020年逆周期政策力度会相对较大，预计二季度后经济V型反弹的力度也会相应较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以预判的是，2020年出口将逐步改善；逆周期宏观政策加大力度将推动投资企稳回升；在全面复工复产和政策推动下，消费将出现明显反弹。2020年中国经济仍有望保持稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者系中国首席经济学家论坛理事长）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992027.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持复工复产 银行业贷款突破万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992531.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;正在加载&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：据中国银行业协会统计，截至28日中午，银行业金融机构为抗击疫情和支持复工复产提供的信贷支持已达10339亿元。在资金投向上，除了疫情防控相关领域之外，各家银行都加大了对受疫情影响较大的旅游、住宿、餐饮等行业的支持，以及复工复产、春耕备耕、外贸等方面的资金投放，特别是向众多小微企业提供了优惠利率信贷，以缓解这些企业在复工复产中面临的用工难、开工难、产业链配套难等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：滕雪责任编辑：刘慧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;点击收起全文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;返回&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;首页返回新闻频道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992531.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>结构性货币政策工具仍有发力空间 再贷款再贴现专用额度可能增加</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617991974.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　主持人刘斯会：支持中小微企业复工复产成为当前工作的重点，今日，本报从央行疫情防控专项贷款力度、减税降费政策和发改委降低企业用电用气成本方面采访业内专家学者，进行深度解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者孟珂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，央行为支持中小微企业复工复产工作，在前期已经设立3000亿元疫情防控专项再贷款的基础上，增加再贷款再贴现专用额度5000亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民银行副行长刘国强在2月27日国务院联防联控机制举办新闻发布会上表示，前期3000亿元专项再贷款实行企业名单制管理，严格限定资金用途，这是为了保证在抗击疫情的关键时期，低成本资金第一时间精准流向重点保供企业。近期增加的再贷款、再贴现额度共计5000亿元，这是普惠性的，对符合条件的企业采取市场化方式支持。支农、支小再贷款利率从原来的2.75%下调0.25个百分点至2.5%，发挥好激励撬动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券固定收益首席分析师明明对《证券日报》记者表示，央行再贷款的投放能够有效缓解中小微企业压力，原因有两方面：一方面，在支持对象上范围大，力度强。防疫专项再贷款资金用以支持应对疫情的重要医用、生活物资生产企业提高优惠利率信贷支持，新增5000亿元再贷款再贴现针对中小微企业信贷，适用对象范围更广。另一方面，利率较低，5000亿元再贷款再贴现资金利率2.5%，高于防疫专项再贷款资金利率至少97.5bps。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青对《证券日报》记者表示，此次增加再贷款再贴现专用额度5000亿元，较此前的3000亿元疫情防控专项再贷款额度明显加大，显示货币政策逆周期调节力度进一步加码，也意味着在政策基调保持稳健的同时，具体政策措施正在针对疫情冲击进行更加灵活的调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2018年以来央行就多次动用再贷款、再贴现政策来支持小微企业信贷、支持银行体系流动性。本次新增的5000亿元再贷款再贴现额度中，支农、支小再贷款额度分别为1000亿元、3000亿元，再贴现额度1000亿元，本次再贷款再贴现新增额度为近年最高，体现了稳健的货币政策要更加注重灵活适度的要求。”明明说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，明明还指出，疫情影响下，市场风险偏好更趋保守，风险溢价难以压缩时需要进一步压降无风险利率。因而在稳就业和实现全年经济增长目标的背景下，普惠型小微支持政策等定向的货币政策之外仍然需要总量宽松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谈及央行是否还会有增加再贷款再贴现额度？王青表示，目前，国内疫情对宏观经济的影响仍在评估、观察过程之中，而包括境外疫情演化等新情况也在不断出现。由此，宏观政策应对措施会根据疫情影响程度、发展态势做动态调整，这也要求未来一段时间货币政策要“更加灵活适度”。在此背景下，接下来包括再贷款再贴现在内的结构性货币政策工具仍有发力空间，不排除进一步增加额度的可能。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617991974.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济基本面“味道”没变</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992029.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　如果把全球经济看作一个面馆，总量稳居第二的中国经济肯定是馆子里的“招牌面”。尝一尝，面条筋道浇头多，汤底浓郁回味长，中国经济盛上的是一碗韧性强劲、稳定向好的“基本面”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局昨日公布的《2019年国民经济和社会发展统计公报》披露了不少中国经济“基本面”的秘方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;先来说说中国经济何以成为“招牌面”？凭实力！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公报显示，初步核算，2019年我国国内生产总值990865亿元，按年平均汇率折算达到14.4万亿美元，稳居世界第二；人均国内生产总值70892元，按年平均汇率折算达到10276美元，首次突破1万美元大关，与高收入国家差距进一步缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从经济增速来看，2019年中国经济增长6.1%，明显高于全球经济增速，在经济总量1万亿美元以上的经济体中位居第一；对世界经济增长贡献率达30%左右，持续成为推动世界经济增长的主要动力源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我国经济总量迈上新台阶，人均国内生产总值突破1万美元，产业发展和基础设施不断完善，综合国力继续增强，国际影响力持续扩大。”国家统计局副局长盛来运说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　细细看，“基本面”的浇头多且全：公报的数据再次印证了中国是世界第二大经济体、世界第一制造业大国、全球供应链重要枢纽；中国是世界第一大货物贸易国、全球第二大外资流入国和对外直接投资国；中国拥有全球规模最大的中等收入群体和最具成长性的消费市场……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　慢慢嚼，“基本面”筋道有韧性。从公报来看，2019年中国经济结构调整和转型升级取得新进展。2019年内需对经济增长贡献率为89%，成为拉动经济增长的绝对力量；服务业增加值占GDP比重提升至53.9%，服务业“稳定器”作用进一步增强；新产业新模式新产品快速发展，成为推动经济增长、结构调整的新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　盛来运强调，在世界经济增长趋缓、国内经济下行压力加大的背景下，中国经济巨轮坚定前行，高质量发展蹄疾步稳，充分彰显了中国经济稳定向好的基本面，也充分展示了大国经济持续发展的韧性、潜力和活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年已经过去，疫情影响下的2020年中国经济“基本面”仍会美味依旧吗？是的，答案非常肯定！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央及部委高层不断重申一个观点：疫情对经济活动的影响是暂时性的，中国经济韧性好、潜力足、回旋余地大的基本特征没有变，持续增长的良好支撑基础和条件没有变，经济长期向好的基本面没有变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实也是如此。随着从中央到地方一系列推动有序复工复产政策措施的落地，中国经济显现出超强抗压能力和稳定运行态势。目前全国各地规模以上工业企业复工率持续提升，东部经济发达省份复工率基本达九成以上，重大项目加快开工建设。还有不少外资企业纷纷通过“云签约”进入中国，以实际行动对中国经济长期发展前景投出“信任票”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;细细品，中国经济“基本面”的味道真的没有变。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992029.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局党组传达学习 中央政治局常委会会议精神 落实疫情防控责任 助力复工复产</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617991967.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月28日， 市场监管总局党组书记、 局长肖亚庆主持召开党组会议暨总局应对新冠肺炎疫情工作领导小组会议， 学习贯彻习近平总书记在中央政治局常委会会议上的重要讲话精神， 强调要切实把思想和行动统一到习近平总书记的重要讲话精神和党中央决策部署上来，落实疫情防控责任，助力复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，2月26日，习近平总书记再次主持召开中央政治局常委会会议并作重要讲话，深刻分析当前疫情形势，研究部署近期防控重点工作，为我们紧紧抓住主要矛盾和矛盾的主要方面，确保打赢疫情防控人民战争、总体战、阻击战，努力实现决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚目标任务提出了明确要求，指明了前进方向。市场监管部门要按照习近平总书记的重要讲话精神和党中央决策部署，认真落实中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组工作要求，围绕工作大局，坚持精准施策，切实把疫情防控和市场监管各项工作抓实抓细抓落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，市场监管部门要高度警惕麻痹思想、厌战情绪、侥幸心理、松劲心态，紧绷疫情防控这根弦不放松，切实做好市场监管领域各项防控工作。要找差距、补短板，扎实抓好市场监管机关和在京各单位的防疫隔离、体温检测、公共区域消毒等工作，确保正常运转。要进一步加大市场监管战“疫”宣传力度，聚焦一线，深入报道市场监管部门的好经验、好做法，强信心、暖人心、聚民心，展现市场监管精神风貌，凝聚起众志成城、全力以赴、共克时艰的强大正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议要求，要认真做好《全面禁止非法野生动物交易、革除滥食野生动物陋习、切实保障人民群众生命健康安全的决定》贯彻落实工作，持续加强疫情防控物资和居民生活必需品价格监管，严厉打击制售假劣药品、医疗器械、医用卫生材料等违法行为。要精准稳妥推进复工复产，加大扶持个体工商户力度，降低个体工商户经营成本，方便个体工商户进入市场，帮助缓解疫情影响，纾困解难，帮助个体工商户尽快有序复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总局领导甘霖、唐军、田世宏、刘实、孙梅君、秦宜智、申长雨、李利、焦红，总局总工程师、食品安全总监和有关司局负责同志参加会议。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617991967.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：全力满足疫情防控企业合理融资需求</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992019.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，银保监会召开疫情防控工作和金融支持经济社会发展情况通报（电视电话）会议。会议提出，近期将出台对中小微企业贷款实施临时性延期还本付息的政策，进一步纾解企业特别是民营、小微企业困难，为疫情防控、复工复产和实体经济发展提供精准金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会首席风险官、新闻发言人肖远企近日也透露，支持银行对受困中小微企业在1月25日~6月30日之间的到期贷款开展展期和续贷，提供临时性延期还本付息的安排，最长延期至6月30日。对少数受疫情影响非常严重，而且恢复生产周期非常长、本身具有特殊性的企业，到期贷款本金和利息偿还可以根据情况再适当延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上述贷款展期和续贷的政策在湖北还有附加的特殊安排，即湖北地区享受临时性的还本付息延长安排的企业，从中小微企业扩大到所有企业，包括大企业都可享受该临时性的政策优惠安排。同时，鼓励银行对湖北地区受疫情影响的企业在融资成本方面给予更大优惠，也可配备专项信贷规模，在考核上适当倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议指出，银保监会紧紧围绕疫情防控需求，快速行动，精准施策，自1月26日以来单独或会同相关部委相继出台8份做好疫情防控金融服务文件，督促银行保险机构开辟金融服务绿色通道，保障信贷资源供给，维护金融市场平稳运行。全力满足疫情防控企业合理融资需求，全面服务受疫情影响企业复工复产。对受疫情影响较大的批发零售、住宿餐饮、物流运输、文化旅游等行业不得盲目抽贷、断贷、压贷。积极帮扶有发展前景但暂时受困的小微企业、个体工商户。加大春耕春种金融支持。对受疫情影响暂时失去收入来源的人群，灵活调整住房按揭、信用卡等个人信贷还款安排。指导保险机构进一步做好疫情防控理赔服务、产品创新及消费者保护等工作等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，银行保险机构发挥行业优势，积极落实疫情防控金融支持政策，采取简化办理流程、建立绿色通道、拓展线上服务、下调贷款利率、灵活调整还款安排等多项措施，切实做好金融服务保障。据行业协会统计，截至目前，银行保险机构和行业协会累计捐款25亿元，银行业金融机构为抗击疫情提供信贷支持超过1万亿元，保险公司捐赠风险保额达15.7万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会议强调，当前疫情防控进入关键阶段，全系统要牢记人民利益高于一切，力戒形式主义、官僚主义，把更多精力投入疫情防控第一线，毫不放松抓紧抓实抓细疫情防控各项工作。要继续为支持经济社会恢复发展提供强有力的金融支持，把支持实体经济恢复发展放到更加突出的位置，紧抓已出台支持政策的落地落实，继续引导银行保险机构加大支持力度，积极对接和保障企业合理资金需求，为疫情防控、复工复产和实体经济发展提供精准金融服务，同时坚决守住风险底线等。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992019.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对症下药才能提高“免疫力”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992594.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　当前，全国疫情防控形势积极向好态势正在拓展，复工复产有序推进。国家为支持个体工商户纾困，出台了降低增值税征收率、阶段性减免企业社保费、缓缴住房公积金、个体工商户参照中小微企业享受减免等一系列政策，支持企业纾困，稳定亿万家庭生计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照市场化、法治化原则，企业复工复产面临的一个紧要问题是，受此次疫情影响，很多合同规定的权利义务不能正常履行。例如，外向型企业面临较大压力，130多个国家和地区由于疫情对中国企业采取了限制措施，这给企业的生产、经营带来极大不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　合同不能正常履行，就危及企业利益、商誉甚至存亡。受疫情影响，一些企业面临原先签订的相关合同履约困难，或将承担违约责任、遭受二次经济损失等困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　民法总则、合同法中关于不可抗力的相关规定，为企业提供了解决这一问题的新路径――根据法律规定，对于因政府采取疫情防控措施导致不能履行合同的当事人来说，这属于不能预见、不能避免且不能克服的不可抗力。于是，有人认为，因不可抗力不能履行民事义务的，当事人不承担民事责任。他们的依据是，根据合同法的相关规定，因不可抗力不能履行合同的，根据不可抗力的影响，部分或者全部免除责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，具体而言，不可抗力事由所引发的法律后果主要有两种，一是部分或全部免责，二是解除合同。如果是当事人迟延合同履行后发生不可抗力的，则不能免除责任。当前，新冠肺炎疫情虽然属于不能预见、不能避免且不能克服的不可抗力，也并非必然导致合同免责解除。这一点，千万不能大意。如果不认真研究其中的法律关系和法律问题，难免吃“不懂法”的亏。在个案中判断新冠肺炎疫情是否构成不可抗力，还应结合当事人预期、疫情过程加以考察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般来说，受疫情影响的当事人援引不可抗力规则主张免除不能履行合同的责任或者解除合同，应当满足以下条件：疫情及其防控措施属于不可抗力；疫情及其防控措施与当事人不能履行合同或者合同目的不能实现之间存在因果关系；当事人对合同履行受到疫情及其防控措施影响没有过错；受到疫情及其防控措施影响的当事人应及时通知对方并提供证明，合同双方均应及时采取减损措施，防止损失扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　绷紧战“疫”弦，按下“复工键”。疫情期间，企业复工复产、抢抓机遇，要依法有序，不能浑水摸鱼钻法律空子，一味地拿“不可抗力”当作合同不能如约履行的挡箭牌。同时，也不能吊儿郎当不把法律当回事，最后因为没有做足法律功课而损失惨重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工欲善其事，必先利其器。企业做足“法治”功课，对症下药，才能提高“免疫力”，抢抓复工复产机遇，尽快走上正轨。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992594.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发改委给企业“雪中送炭” 可降低企业用电、用气成本630亿元以上</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617991968.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近期受疫情影响各部委出台了一系列含金量高的政策措施，对缓解中小企业困难发挥了重要作用。监测显示，中小企业复工复产率稳步提高，目前已经超过了30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可以说，在这次疫情中，很多个体工商户的经营受到了很大的影响，在加大对个体工商户的服务力度方面，国家市场监督管理总局副局长唐军近日表示，2020年上半年，对受疫情影响无力足额缴纳电、气费用的个体工商户，实行“欠费不停供”措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此国家发改委分别印发两项通知，阶段性降低用电用气成本。用电方面，通知明确，自2020年2月1日起至6月30日止，阶段性降低除高耗能行业用户外的，现执行一般工商业及其他电价、大工业电价的电力用户用电成本。电网企业在计收上述电力用户（含已参与市场交易用户）电费时，统一按原到户电价水平的95%结算。通知决定，进一步明确支持性两部制电价政策执行时间。将2月7日出台的支持性两部制电价政策，执行至2020年6月30日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用气方面，通知决定，在现行天然气价格机制框架内，提前实行淡季价格政策，尽可能降低企业用气成本。执行政府指导价的非居民用气，以基准门站价格为基础适当下浮，尽可能降低价格水平。对化肥等涉农生产且受疫情影响大的行业给予更加优惠的供气价格。价格已放开的非居民用气，鼓励天然气生产经营企业根据市场形势与下游用气企业充分协商沟通，降低价格水平。通知要求，各地要切实将门站环节降价空间全部传导至终端用户，并鼓励通过加强省内管道运输和配气价格监管等方式，进一步降低终端销售价格。有关部门和天然气生产经营企业要加强生产组织和供需衔接，保持市场平稳运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部专家库专家、360金融PPP研究中心研究总监唐川对《证券日报》记者表示，从当前的复工格局来看，除防疫物资相关领域，生产型行业、生产资料供应企业、生活消费品行业是中央重点鼓励复工的领域。而这些企业因通常都是“线下”生产、办公，故而对用电用气的需求相对于可采用“云办公”模式的互联网企业、咨询服务行业要更强烈。此番推出针对用电用气的优惠举措，也是配合政策、市场的当前需要，增强各类生产型企业的复工意愿，并让已出现现金流困境的企业可以有更多的缓冲期限，以帮助企业先将生产、销售推上正轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东方金诚首席宏观分析师王青在接受《证券日报》记者采访时表示，当前正处于各类企业复工复产的关键时期。其中，中小微企业受自身条件和客观环境限制，面临迫在眉睫的生存、经营压力，需要政策组合拳给予全方位支持，其中就包括在这段时间尽可能降低企业经营成本。这样来看，发改委阶段性降低企业用电、用气成本，对存在困难的个体工商户用电、用气实行“欠费不停供”，首先属于在关键环节给企业“雪中送炭”，为企业复工复产提供基础性的能源保障，也能在供需双方之间合理分担成本，最终也有利于供电、供气企业稳定客户基础，实现长期可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中关村发展集团高级专家董晓宇博士昨日在接受《证券日报》记者采访时表示，此次国家发改委关于阶段性降低企业用电、用气成本的支持政策，对于支持各行业尽快复工复产具有普惠性，根据国家电网、南方电网和内蒙古电力公司发布的统计数据，仅电费打折可降低用电成本600亿元左右，按照国家发改委的预计，可降低企业用电、用气成本的总规模应在630亿元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那么，除了用电用气，发改委还可加大对哪些方面的扶持力度，董晓宇表示，国家发改委作为宏观管理部门，在支持企业方面可用的政策工具有很多。目前国家发改委已经协同国家其他相关职能部门出台了一系列“组合拳”的优惠政策包，未来还可以在支持重大项目、简化审批程序及降低企业运营费用等方面，以及在企业发行债券、获取专项资金方面予以支持，另外还可以在融资贴息、产业补贴等方面对一些受疫情影响严重的行业精准扶持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐川表示，现阶段，发改委以及其他管理部门可以对相关事项的审批流程进行缩减，在确保合规性的前提下，暂时以线上提交材料加快速审核的方式来减少企业的等待时间，进而帮助企业将有限的人力、时间资源投入到主营业务的全面推进中。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617991968.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国资委印发《有限合伙企业国有权益登记暂行规定》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617991965.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为深入贯彻落实习近平新时代中国特色社会主义思想和党的十九大、十九届二中、三中、四中全会精神，积极稳妥推进混合所有制改革，探索公有制多种实现形式，完善以管资本为主的国有资产监管体制，加强有限合伙企业国有权益登记管理，维护出资人合法权益，防止国有资产流失，国务院国资委近日印发了《关于印发&amp;lt;有限合伙企业国有权益登记暂行规定&amp;gt;的通知》（国资发产权规〔2020〕2号，以下简称《暂行规定》），系统规范了有限合伙企业国有权益登记行为，力求不缺位、不越位、不错位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，越来越多的国有企业发起设立或参与投资有限合伙企业，有限合伙企业中的国有权益规模不断扩大，国有权益的监管日益受到关注。《暂行规定》是针对有限合伙企业国有权益监管的首个规范性文件，目的是确保各级国资监管机构能够及时、全面掌握有限合伙企业中的国有权益状况，以权益登记为抓手，为下一步监管提供有效支撑，维护国有权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《暂行规定》坚持国资监管一盘棋理念，统筹推进中央及地方国有企业出资的有限合伙企业国有权益登记工作。同时，尊重各地国资监管实际情况，允许各地方国资委按照《暂行规定》要求，制定符合本地区实际情况的有限合伙企业国有权益登记制度。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617991965.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行：中国国债正式纳入摩根大通全球新兴市场政府债券指数</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200229/c617992082.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年2月28日起，中国国债正式纳入摩根大通全球新兴市场政府债券指数。近年来，中国债券市场对外开放持续扩大，从要素流动型开放向规则等制度型开放转变的程度逐步加深。截至2020年1月末，中国债券市场存量规模达100.4万亿元人民币，其中国际投资者持债规模超过2.2万亿元人民币，同比增长22%。中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜表示：“国际债券指数供应商先后将中国债券纳入其主要指数，充分反映了国际投资者对中国经济长期健康发展的信心，以及对中国金融市场开放程度的认可，将有利于更好地促进国际投资者与中国经济合作共赢。”下一步，人民银行将与有关部门一起，继续加强金融市场基础制度建设，为国际投资者提供更加友好、便利的投资环境。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200229/c617992082.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>农民工“出不来、进不去” 咋办</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992617.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　日前，中央和各部门对分区分级精准复工复产作出了系列部署，一手抓疫情防控，一手抓复工复产，贵在精准，重在落实。复工复产牵扯到劳动力跨区域流动。当前，不少地方正在千方百计打破农民工返岗“梗阻”，努力解决返岗工人不足、交通物流不畅、产业链配套难等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“复产了，部分外地员工回不来，生产还是卡在那。”“货运到了，找不到装卸工，卸不了货干着急。”“要发货却没有司机接活，配送十分困难”……连日来，记者采访复工复产企业时，频频看到企业反映缺工严重问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，中央和各部门对分区分级精准复工复产作出了系列部署，一手抓疫情防控，一手抓复工复产，贵在精准，重在落实。作为一项系统工程，复工复产牵扯到劳动力跨区域流动。那么，目前农民工复工的主要阻碍是什么？如何让农民工安全顺利复工？各地又采取了哪些措施？针对这些问题，经济日报记者专访了相关专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“两头堵”是最大问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“出不来、进不去”“两头堵”是农民工流动面临的最大问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武汉大学中国乡村治理研究中心课题组前不久所作的一项调查显示，在所调查的16个省、80个县近100个村中，绝大多数省份的劳动力流动基本处于封冻状态，农民工流出总体比例不足10%，大部分村庄春节后外流人数停留在个位数。在这100个村中，90%以上所在乡镇为零疫情（无确诊或疑似病例），70%以上所在县确诊人数在10人以下。以县为单位来看，调查的多数县份疫情并不严重，不属于重点疫情区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　武汉大学中国乡村治理研究中心张雪霖认为，一些劳动力输出省份的县市区域实行封闭管理，一些地区公共交通停运，劳动力输入省份的高门槛复工审批等原因，都阻碍了农民工返城复工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　浙江大学中国农村发展研究院副院长郭红东认为，农民工队伍现在分很多种，有些是小老板、管理层或技术人员，有房有车，自驾回程，有些是长期员工但无房无车，还有的是季节性外出打工和零工小时工，生活没有保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在，复工复产正在有序推进，农民工要分区分级分工作类型，分批次推进复工。”郭红东说，一方面是非重点疫情省份的封闭管理要陆续放开，就近的农民工先复工，另一方面要帮助跨区域员工“点对点”返城复工。目前，返城农民工大多是有一定规模企业的老员工，中小企业、餐饮服务业一下子解决用工难题还不现实。那些没有固定工作的农民工、季节工和小时工，短期内一般是不会出来的。但是，相关部门也要尽快着手解决这些人的工作对接、安置问题，不易拖得太久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于很多地方来说，疫情防控与复工复产属于双重约束目标，但防控疫情是直接的显性责任。郭红东表示，解开封闭管理需要地方领导敢于担当，需要地方对疫情有充分的把控能力，精准施策，万不能不放则已，一放就乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专列专车包机来啦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“没车回，途中不安全”，现实不便和内心担忧的双重压力，严重影响着农民工顺利返城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　令人欣慰的是，目前已有不少返岗包车、复工专列甚至返工包机，将一批批农民工接回来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，一辆特殊的大巴车停靠在宁波申洲国际集团控股有限公司宿舍楼下。这辆载着20多名外地员工的大巴车，是首批抵达宁波的外地员工返岗包车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在保证空车率的基础上，我们共派出了700余辆大巴车，接回17000余名员工返厂。”申洲集团工会主席李赛珍表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅如此，载有近300名贵州籍复工乘客的G4138次定制专列日前到达杭州东站，这是铁路部门节后开出的服务企业外地员工返程首趟复工人员定制专列；浙江长龙航空GJ8025航班搭乘了154名浙江省嘉善县企业的返岗员工，从四川广元机场飞抵杭州萧山机场，这是全国首班“返工包机”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“除了就近就业和自驾出行的，绝大部分农民工需要依赖公共交通返岗。”郭红东表示，这个时候，需要给农民工提供路途上的帮助和保障。这个工作需要劳务输入地和劳务输出地双方政府有关部门来协调做好，员工所在企业要负责把隔离条件准备好，把复产后的防控措施做好，逐步解决员工上班问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭红东说：“从目前看，许多地方政府承担了农民工返城的路费，企业负担隔离费用。尽管如此，规模较小的企业也有很大压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　好在相关部门陆续出台了对返岗包车的支持政策。交通运输部印发通知，要求疫情防控期间地方政府组织的返岗包车免收高速公路通行费并优先便捷通行，高速公路经营管理单位要做好相关服务保障工作。人力资源和社会保障部也给出了补贴和协调指导政策。截至目前，已经帮助2600多家企业解决缺工10.3万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;数字技术不容忽视&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“能否复工，是否安全”，是落实农民工复工最复杂的一步。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数字信息技术在指导企业有序复工上发挥了突出作用。浙江在疫情防控、员工返岗隔离、上下游联动等过程中运用大数据、人工智能、区块链等数字技术，在确保疫情可控的情况下，从2月10日开始，因地因时、分类有序推进企业复工复产。“大数据”还让浙江的电商、物流和快递在城市社区内畅通起来，努力实现“人受控、物畅通”的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有序推进复工复产是当前有效应对新冠肺炎疫情，保证经济社会平稳运行的重要举措。”国家发展改革委运行局二级巡视员唐社民日前表示，在各方共同努力下，复工复产已经取得了积极进展。从区域来看，广东、江苏、上海等一些经济大省（市）规模以上工业企业复工率较高；从企业看，大型企业相对中小企业复工复产进度快，上游行业和资本技术密集型企业相对下游行业和劳动密集型企业进度更快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，唐社民也坦承，企业在复工复产过程中，中小企业、小微企业还面临着很多问题，比如返岗工人不足、交通物流不畅、产业链配套难等问题，有关方面也都在积极地想办法，帮助企业解决这些难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，国务院发展研究中心产业经济研究部助理研究员周毅认为，要科学防控，切忌“一刀切”，根据当地情况，实事求是设置复工节奏，及时清理不合规阻碍。符合条件的地区，可采用区域联防联控一体化政策，提高区域内部联动能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，周毅建议，各地可根据疫情风险情况，适当优化复工流程。目前，企业复工手续需经企业所在地应急、环境、卫生、行业主管等多部门审核，环节众多，因而在疫情有效防控前提下应探索将核准制改为备案制，强化事中事后监管。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992617.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局：2月中国采购经理指数明显回落 生产经营活动正有序恢复</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200229/c617991921.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2020年2月29日国家统计局服务业调查中心和中国物流与采购联合会发布了中国采购经理指数。对此，国家统计局服务业调查中心高级统计师赵庆河进行了解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年2月份，中国采购经理指数受新冠肺炎疫情影响较大，制造业PMI为35.7%，比上月下降14.3个百分点；非制造业商务活动指数为29.6%，比上月下降24.5个百分点。同时调查结果显示，随着党中央、国务院统筹推进疫情防控和经济社会发展，目前企业复工率回升较快，生产经营活动正有序恢复。截至2月25日，全国采购经理调查企业中，大中型企业复工率为78.9%，其中大中型制造业企业达到85.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一、制造业采购经理指数明显收缩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月份，受疫情影响，制造业PMI为35.7%，较上月大幅回落。本月制造业PMI主要特点：一是保障基本民生的行业受影响相对较小。本月制造业21个行业PMI均落入收缩区间，但各行业受影响程度不同。其中，化学纤维、通用设备、专用设备、汽车等行业PMI落至30.0%以下；在稳产保供政策支持下，保障人民群众基本生活需求的农副食品加工、食品及酒饮料精制茶等行业PMI保持在42.0%以上，提供卫生健康与医疗保障的医药制造业PMI为39.7%，均高于制造业总体水平，受影响相对较小。二是新订单指数下降幅度小于生产指数。生产指数和新订单指数分别为27.8%和29.3%，比上月回落23.5和22.1个百分点，新订单指数高于生产指数1.5个百分点，表明制造业需求情况相对较好。调查的21个行业中，农副食品加工、食品及酒饮料精制茶、医药等15个行业新订单指数高于生产指数，尤其是农副食品加工业新订单指数仍处于扩张区间。三是制造业进出口压力加大。新出口订单指数和进口指数分别为28.7%和31.9%，较上月下降20.0和17.1个百分点。部分调查企业反映，受疫情影响，订单取消、延迟交货等情况有所增加。四是大、中、小型企业PMI普遍回落。大、中、小型企业PMI分别为36.3%、35.5%和34.1%，比上月下降14.1、14.6和14.5个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二、非制造业商务活动指数降至临界点下&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月份，非制造业商务活动指数为29.6%，比上月下降24.5个百分点，受疫情冲击较为严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务业景气回落。服务业商务活动指数为30.1%，比上月下降23.0个百分点。在调查的21个行业中，有19个行业的商务活动指数位于收缩区间，但金融业商务活动指数为50.1%，继续保持在扩张区间，对疫情防控和经济社会发展发挥了重要作用。电信、互联网软件行业商务活动指数虽有所回落，但在云办公、在线教育和远程医疗等新业态新技术的支撑下，明显好于服务业总体水平，分别高于服务业商务活动指数13.2和11.3个百分点。交通运输、住宿餐饮、旅游、居民服务等人员聚集性较强的消费行业需求骤减，商务活动指数均落至20.0%以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建筑业生产经营活动放缓。建筑业商务活动指数和新订单指数分别为26.6%和23.8%，较上月下降33.1和30.0个百分点。从市场预期看，业务活动预期指数为41.8%，较上月下降22.6个百分点，但其中土木工程建筑业业务活动预期指数为51.8%，保持在临界点以上，表明相关企业对行业恢复发展有信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;三、当前企业复工率回升较快，将推动3月份采购经理指数上升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月份，综合PMI产出指数为28.9%，比上月回落24.1个百分点，我国企业生产经营活动大幅放缓。构成综合PMI产出指数的制造业生产指数和非制造业商务活动指数分别为27.8%和29.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管新冠肺炎疫情在短期内对我国企业生产经营活动造成较大冲击，但在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，目前疫情得到初步遏制，给生产带来的负面影响正在逐步减弱，企业复工率回升较快，市场信心稳步恢复。采购经理调查显示，大中型企业3月底复工率将升至90.8%，其中制造业为94.7%，分别比当前上升11.9和9.1个百分点。近期针对疫情出台的减税降费、金融服务、租金减免、稳岗就业补助，特别是支持中小微企业渡难关等一系列政策措施逐步落实，将有效纾解疫情给企业生产经营带来的困难，进一步提振企业信心，加快企业复工复产步伐，预计3月份我国采购经理指数将会改善。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200229/c617991921.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一批新规3月起正式实施 事关房贷、A股、驾照</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617991348.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　即将进入3月，一批新规将正式落地，影响你我的生活。存量房贷利率“换锚”、新证券法实施、一般纳税人取消360天认证期限、驾驶证记分最高可减免6分……一起先睹为快吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全国性新规&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;存量房贷利率“换锚”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行2019年12月28日发布公告称，自2020年3月1日起，金融机构正式转换存量浮动利率贷款定价基准，方式有两种，一是以LPR为定价基准加点形成，二是转换为固定利率。上述工作原则上应于2020年8月31日前完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新网银行首席研究员董希淼指出，随着疫情平稳，“换锚”工作在8月底前完成问题不大。目前市场流动性将继续处于合理充裕状态，市场利率有望进一步下行，在这种情况下，房贷利率或有一定下行空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;新证券法3月1日起实施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月28日，十三届全国人大常委会第十五次会议表决通过新修订的《中华人民共和国证券法》(下称“新证券法”)，自2020年3月1日起施行。新证券法修订的内容包括扩大法律适用范围、推进注册制、精简优化证券发行和交易条件、强化信息披露要求、强化投资者保护、大幅提高违法违规成本等十方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从违法违规行为处罚来看，新证券法对于信披违规的罚款从最高60万元提升至1000万元，欺诈发行的最高罚款提升至2000万元；内幕交易和操纵市场等行为，最高罚款从违法所得的5倍提升至10倍，若无违法所得，最高罚款金额从60万元提升至500万元和1000万元。业内人士指出，新证券法实施以后，预计资本市场违法违规行为会受到威慑和遏制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;部分财险产品由审批改为备案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会网站2月26日发布《关于进一步加强和改进财产保险公司产品监管有关问题的通知》(下称“《通知》”)，对产品审批备案范围、备案流程进行了一系列规范，3月1日起正式实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》调整了产品审批备案范围，将使用示范产品的机动车辆商业保险、1年期以上信用保险和保证保险产品由审批改为备案，原属于备案类的产品仍采用备案管理。同时，对财产险实施产品分类监管和属地监管：使用示范产品的机动车辆商业保险、中央财政保费补贴型农业保险产品由银保监会负责备案并监管；其他产品均由相关银保监局负责备案并监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;取消欠税与滞纳金“配比”缴纳要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局2019年12月12日发布关于税收征管若干事项的公告指出，自2020年3月1日起，取消欠税与滞纳金的“配比”缴纳要求，对纳税人、扣缴义务人、纳税担保人应缴纳的欠税及滞纳金不再要求同时缴纳，可以先行缴纳欠税，再依法缴纳滞纳金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　公告还明确，从事生产、经营的个人应办而未办营业执照，但发生纳税义务的，可以按规定申请办理临时税务登记。已认定为非正常户的纳税人，就其逾期未申报行为接受处罚、缴纳罚款，并补办纳税申报的，税收征管系统自动解除非正常状态，无需纳税人专门申请解除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;一般纳税人取消360天认证期限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局2019年12月31日发布公告称，增值税一般纳税人取得的2017年1月1日及以后开具的增值税专用发票、海关进口增值税专用缴款书、机动车销售统一发票、收费公路通行费增值税电子普通发票，不再需要在360日内认证确认等，已经超期的可以自2020年3月1日后，通过本省(自治区、直辖市和计划单列市)增值税发票综合服务平台进行用途确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　增值税一般纳税人取得的2016年12月31日及以前开具的增值税专用发票、海关进口增值税专用缴款书、机动车销售统一发票，超过认证确认等期限，但符合相关条件的，仍可按照《国家税务总局关于逾期增值税扣税凭证抵扣问题的公告》、《国家税务总局关于未按期申报抵扣增值税扣税凭证有关问题的公告》规定，继续抵扣其进项税额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;驾驶证记分最高可减免6分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月19日，中国政府网披露公安部印发的《接受交通安全教育减免道路交通安全违法行为记分工作规范(试行)》(下称“《规范》”)，自2020年3月1日起实施。《规范》第二十四条明确，机动车驾驶人在本记分周期内分别参加道路交通安全法律、法规和相关知识网上、现场学习考试或者交通安全公益活动的，累计最高减免交通违法行为记分6分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;工程总承包法治化、专业化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年12月31日，住建部联合发改委发布《房屋建筑和市政基础设施项目工程总承包管理办法》(下称“《办法》”)，自2020年3月1日起施行。业内人士指出，《办法》的出台将有力推动我国工程总承包的法治化和专业化，促进建筑业持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》明确，建设单位应当在发包前完成项目审批、核准或者备案程序；依法采用招标或者直接发包等方式选择工程总承包单位，工程总承包单位不得是工程总承包项目的代建单位、项目管理单位、监理单位、造价咨询单位、招标代理单位。《办法》还规定，建设单位不得设置不合理工期，不得任意压缩合理工期；工程总承包单位应当依据合同对工期全面负责，对项目总进度和各阶段的进度进行控制管理，确保工程按期竣工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;网络生态治理规定3月1日起施行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家网信办2019年12月20日发布《网络信息内容生态治理规定》(下称“《规定》”)，自2020年3月1日起施行。《规定》提出，网络信息内容生产者不得制作、复制、发布含有“危害国家安全，泄露国家秘密，颠覆国家政权，破坏国家统一”和“损害国家荣誉和利益”等内容的违法信息，应当采取措施，防范和抵制制作、复制、发布含有“使用夸张标题，内容与标题严重不符”和“炒作绯闻、丑闻、劣迹”等内容的不良信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《规定》强调，网络信息内容服务平台应当履行信息内容管理主体责任，建立网络信息内容生态治理机制，健全用户注册、账号管理、信息发布审核、跟帖评论审核、版面页面生态管理、实时巡查、应急处置和网络谣言、黑色产业链信息处置等制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;地方性新规&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海：房屋管理和文明施工纳入城管处罚范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据上海市政府网站2月19日消息，《关于修改〈上海市城市管理行政执法条例实施办法〉的决定》(下称“《决定》”)已经2019年12月23日市政府第75次常务会议通过，自2020年3月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房屋管理和文明施工领域处罚事项纳入城管处罚范围，这是此次修法的核心内容。《决定》明确，在房屋管理领域，将现行规定中物业管理相关行政处罚事项，拓宽至包括物业管理、房产市场管理、住房保障、优秀历史建筑保护、国有土地上房屋征收与补偿等在内的全部房屋管理类事项；同时在建设管理领域，增加文明施工管理领域处罚事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;西安：对主动搬迁的被征收人提高奖励标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据西安市政府网站2月7日消息，《关于修改〈西安市国有土地上房屋征收与补偿办法〉的决定》已经2019年12月23日市政府第32次常务会议审议通过，自2020年3月1日起施行。修改后的《西安市国有土地上房屋征收与补偿办法》(下称“《办法》”)新增“房屋征收实施单位不得以营利为目的”等九方面内容；调整10处内容，包括对在搬迁期限内积极主动搬迁的被征收人，提高了奖励补偿标准，逾期或者拒绝搬迁的不予奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《办法》明确，被征收人或公有房屋承租人在征收补偿方案确定的奖励期限内签订补偿协议并交付房屋的，按每户不超过被征收房屋评估价值2%给予奖励；选择货币补偿的，按不超过被征收房屋评估价值20%给予奖励。征收营业、生产加工业房屋，被征收人选择货币补偿的，停产停业损失补偿标准由原来的2%提高至5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;珠海：五方面提升医疗保障待遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月14日，珠海市医保局印发《关于完善基本医疗保险和生育保险待遇及管理政策的通知》(下称“《通知》”)，从五方面进一步加大医疗保障力度，自3月1日起正式实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《通知》提出，进一步强化新生儿医疗保障，珠海市户籍的新生儿在出生后3个月内，可从出生之日起缴费并享受待遇；为异地备案参保人提供门诊统筹保障；提高精神类疾病门诊待遇保障水平；适度扩大门诊专项待遇支付范围，包括重型β-地中海贫血、血友病、恶性肿瘤；同时理顺医疗保险退休待遇享受地确定条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;烟台：三部地方性法规正式实施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3月1日起，《烟台市山体保护条例》《烟台市海岸带保护条例》和《烟台市民营经济促进条例》三部地方性法规将正式施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，《烟台市山体保护条例》重点解决非法盗采、建设项目蚕食、修建墓地、违规养殖种植、毁林开荒、乱砍滥伐、破坏野生林木、山体原地形地貌毁损和修复治理等方面问题。《烟台市海岸带保护条例》全面禁止围填海，大力整治修复受损岸线。《烟台市民营经济促进条例》重点从市场准入负面清单、设立民营经济发展专项资金、减轻企业负担等方面入手，进一步加大优化营商环境，促进民营经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;东莞：实施珠江禁渔4个月&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东莞市农业农村局2月24日发布公告称，为进一步加强对天然水域渔业资源的保护，3月1日0时至6月30日24时，东莞将实施珠江禁渔，为期4个月。除休闲渔业、娱乐性垂钓外，在规定的禁渔区和禁渔期，禁止所有捕捞作业；因养殖生产或科研调查需要采捕天然渔业资源的，应当按照《中华人民共和国渔业法》规定，经省级以上渔业行政主管部门批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(文章来源：中新经纬)&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617991348.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国新增427例新冠肺炎 累计确诊79251例</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/20200229/c617991793.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2月28日0―24时，31个省(自治区、直辖市)和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例427例，新增死亡病例47例(湖北45例，北京1例，河南1例)，新增疑似病例248例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当日新增治愈出院病例2885例，解除医学观察的密切接触者10193人，重症病例减少288例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2月28日24时，据31个省(自治区、直辖市)和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例37414例(其中重症病例7664例)，累计治愈出院病例39002例，累计死亡病例2835例，累计报告确诊病例79251例，现有疑似病例1418例。累计追踪到密切接触者658587人，尚在医学观察的密切接触者58233人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湖北新增确诊病例423例(武汉420例)，新增治愈出院病例2492例(武汉1726例)，新增死亡病例45例(武汉37例)，现有确诊病例34715例(武汉28836例)，其中重症病例7370例(武汉6585例)。累计治愈出院病例28895例(武汉17552例)，累计死亡病例2727例(武汉2169例)，累计确诊病例66337例(武汉48557例)。新增疑似病例159例(武汉114例)，现有疑似病例1171例(武汉788例)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　累计收到港澳台地区通报确诊病例138例：香港特别行政区94例(出院30例，死亡2例)，澳门特别行政区10例(出院8例)，台湾地区34例(出院9例，死亡1例)。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/20200229/c617991793.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>存款基准利率调降预期升温</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617991458.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　央行人士近期连续释放“存款基准利率适时适度调整”信号。专家表示，降低存款基准利率有利于更明显地降低银行负债端成本，进一步推动实体经济融资成本下降，但需综合考虑银行经营情况、通胀水平及利率市场化改革等多方面因素。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;适当降低存款基准利率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近期多位央行人士称，可考虑适当降低存款基准利率。多位专家表示，无论是从短期对冲新冠肺炎疫情影响而言，还是长期降成本，下调存款基准利率是政策可选项之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“年初央行全面降准0.5个百分点，理论上有助于银行资金成本下降，但当月LPR并未下降，这也说明银行降低贷款利率的动力仍有所不足。”中国民生银行首席研究员温彬分析，这与银行负债成本偏高有很大关系。在银行的负债结构中，企业和居民的一般性存款约占三分之二，在存款基准利率长期不变的情况下，银行负债成本会呈现刚性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行研究院研究员梁斯认为，LPR自改革后已多次下降，但存款基准利率一直未作调整，这类似于“非对称降息”。商业银行贷款收益下降，但存款成本保持不变，一定程度上会对商业银行息差带来压力。下调存款基准利率能更明显地降低银行负债成本，短期内效果比较显著，尤其对流动性来源短缺的中小银行效果可能更明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信证券首席固收分析师明明认为，存款基准利率下调对银行负债的影响比MLF“降息”更加显著。若基于2019年三季度的上市银行负债结构，2月份逆回购和MLF降息10bp对国有行、股份行、城商行和农商行负债成本的影响分别是-2.13bp、-5.94bp、-3.64bp、-2.29bp，若2月采取存款基准利率下调10bp替代公开市场操作降息10bp，则对银行负债成本的影响分别是-7.66bp、-11.01bp、-8.81bp、-8.90bp。此外，股份行和城农商行负债成本对存款基准利率调整更加敏感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券首席银行业分析师王一峰认为，降低存款基准利率利大于弊。首先，疫情对中小企业经营带来的压力较大，需要同步安排减税、减费、减息、减租等政策多措并举，降低经济波动。其次，疫情可能导致实体经济需求转弱，可以施加适度的需求刺激手段进行对冲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王一峰称，“降息”并非“大水漫灌”，当前阶段银行体系流动性宽松，资金价格处于低位，但核心负债成本依然偏高，降低一般性存款成本的“降息”安排更有利于直接降低企业融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;下半年通胀压力可控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家认为，调降存款基准利率要与当前通胀水平和银行利润水平等相联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　温彬认为，目前CPI涨幅在高位，远高于1年期定期存款利率，对企业和居民来说，实际存款利率会出现负利率。若调降存款基准利率，可能会出现居民和企业的储蓄型存款去购买银行理财或股票等情况，造成存款分流或存款脱媒。这对银行负债稳定会带来不利影响，也会对银行资产负债管理带来一定的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在银行揽储方面，新网银行首席研究员董希淼表示，降低存款基准利率，银行吸收存款难度会增加，因此具体效果要进一步评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也有专家称，物价走势是前高后低，对利率调整的约束力将下降，而为应对疫情冲击，不排除货币政策提前采取行动的可能性。王一峰称，考虑到去年下半年CPI基数较高，随着疫情后续的缓解及猪肉供给改善引导价格逐步回落，预计全年通胀呈现前高后低的水平，下半年通胀压力相对可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;可定向精准调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专家表示，对于存款基准利率的具体调整方式，可定向精准调整，切实降低实体经济融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　兴业研究策略分析师郭益忻认为，可对不同期限差异化处理，同时进一步打开利率上浮的上限。正是由于各个期限都有基准利率，就有了定向精确调整的可能。比如，对过去一段时间增长较快的大额存单，可以对长期限降得更多一些；而对1年以内包括活期可以降得少一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王一峰强调，对于活期存款利率可以制定更加灵活的分类定价。目前，商业银行的活期存款利率为0.35%，成本并不高。活期存款资金所应对的客户属于长尾客户，对利率波动的敏感性并不强。银行可以探索针对活期存款的分类定价原则，通过大数据工具梳理活期存款客户的分布，根据客户的利率敏感性执行差异化的活期利率，进而起到有效降低负债成本的效果。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-16000029:负债:0.999057---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617991458.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门：确保就业局势总体稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617991333.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　多位监管部门人士28日在国务院联防联控机制新闻发布会上表示，要紧紧围绕稳定经济增长扩大就业、支持企业发展稳定就业、突出重点群体保障就业、优化培训服务促进就业、加强就业援助兜牢底线等重点工作，努力降低疫情对就业的影响，努力确保就业局势总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部副部长翁铁慧表示，要真正妥善做好今年高校毕业生的就业工作，拓展就业渠道还是最关键的，要有岗位、有渠道。教育系统将会同有关部门在五个方面拓宽就业渠道：一是面向国家战略，将积极鼓励毕业生到国家重大工程、重大项目、重要领域就业；二是扩大重点领域的招聘；三是引导基层就业；四是鼓励入伍参军；五是丰富新就业形态，将鼓励毕业生到这类生产性、生活性服务业以及民生急需的教育、医疗、养老等领域就业创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人力资源和社会保障部副部长游钧表示，要加快完善落实就业创业政策，鼓励企业吸纳一批，引导基层就业一批，支持创业带动一批，并协同做好机关事业单位的招聘考录工作，千方百计挖掘提供充分的就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，游钧表示，在做好疫情防控的前提下，主要通过“六个一批”来促进农民工就业。一是支持返岗复工一批，二是帮助招聘录用一批，三是动员投身农业解决一批，四是鼓励重大项目吸纳一批，五是扶持创业带动一批，六是开发公岗安置一批。(王舒嫄)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617991333.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>复工防疫保险 帮扶中小微的有益尝试</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992031.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　复工复产是民心所盼、企业所愿，也关乎新冠肺炎疫情防控阻击战大局。在疫情防控形势依然严峻的情况下，企业复工复产仍面临一些困难。比如，如何解决复工后因人员流动集聚给疫情防控带来的问题。为此，浙江省宁波市近日推出全国首个专门帮扶小微企业的政策性复工防疫保险，对因法定传染病导致停工停产的企业最高赔付10万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相较于以前春节后的复工复产，如今在防控疫情背景之下，企业开工却是有喜也有忧。喜的是，总算可以让生产经营走上正规，忧的是如何在疫情防控与复工复产之间拿捏好尺度？这时，地方政府与部门应拿出绣花功夫，对企业所存在的痛点与难点摸准、摸透，并制定有针对性政策举措，缓冲因刚性调控引发克阻效应，为企业顺利复产提供了重要保障。而宁波推出的复工防疫保险便是其中一项有益尝试，体现了地方政府与部门在为中小企业服务路上的务实、创新与担当的精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从复工防疫保险内容来看，所有符合条件的小微企业均可自愿选择投保，首批将惠及约5000家小微企业；同时参保费用低，每家企业保费2000元，其中政府补贴50%，每家企业实际上只需缴纳1000元保费；如因法定传染病导致企业停工停产，每家企业按照每天3500元给予定额赔付，累计最高赔偿限额10万元。由于各家企业情况千差万别，但无论哪个企业复工复产开动，都需要同一产业链的上下游企业联动，乃至其他行业配合。因此，除了本企业经营场所和人员出现疫情，成为小微企业获得理陪条件外，由周边区域出现疫情致使停工停产的，参保小微企业也可以领取赔付。而最高达10万元的赔付款基本能有效解决小微企业复工复产急需的资金问题，化解了企业的后顾之忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宁波推出复工防疫保险的案例，是地方政府与部门切实落实疫情防控与恢复经济生产的生动体现。除了宁波之外，其他地区的地方政府也推出类似帮扶政策。事实上，各地为落实国家宏观调控政策出台了一系列“助攻”措施，保障了金融市场流动性合理充裕，组织与支持各类生产企业复工复产，既为疫情防控前线作战提供充足的“粮草弹药”，也为城乡居民生活提供相应的生活必需品，并且正在逐步让经济列车拉回正轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在疫情防控的紧要关头，如何对疫情防控与社会经济发展两手抓、两手硬？恢复社会经济有序运行，需要地方政府、企业和整个社会共同努力。疫情不仅考验企业的抗风险能力，也考验地方政府的执政能力和智慧。各地政府不妨从中小企业生产经营的实际需求出发，创新施政举措，综合利用调控杠杆，如灵活适度的货币政策、差异化的金融帮扶服务、财政补贴，以及阶段性、有针对性的减税降费等，推动企业有序恢复运转。作为被帮扶的企业也不能只是嗷嗷待“扶”，而要主动应对、创造条件，将外在的驱动力转化为内在潜能。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;a target="_blank" href="http://activity.10jqka.com.cn/acmake/cache/858.html#index"&gt;
                    同花顺上线「疫情地图」&lt;br/&gt;
                    点击查看：新型肺炎疫情实时动态地图&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;
                &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200229/c617992031.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>