<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 21 Jul 2022 12:36:38 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>【优化营商环境：新探索 新样本】“精准施策”让外资企业共享发展红利</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640615648.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640615648.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中央部门连续第12年“晒决算账本” 颗粒度更细成今年亮点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640613492.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640613492.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部等27部门：支持符合条件的文化贸易企业上市或发债融资</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640607122.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640607122.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：第九版防控方案是对防控措施的优化，非放松防控</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640604681.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640604681.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2022年上半年银行间本币市场运行报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640603254.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640603254.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>人均可支配收入与实际收入有差距？权威解答来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640602715.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640602715.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>预告：人社部举行2022年二季度新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640615345.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据中国网7月21日消息，人力资源社会保障部定于7月22日(周五)10:00举行2022年二季度网上新闻发布会，介绍上半年人力资源和社会保障工作进展情况。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640615345.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！银保监会回应“保交楼”、影子银行、村镇银行风险处置等热点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640616065.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 7月21&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，&lt;/span&gt;国务院&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;新闻办公室举行新闻发布会，&lt;/span&gt;银保监会&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;新闻发言人、法规部主任綦相和政策研究局、统计信息与风险监测部&lt;/span&gt;负责&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;人介绍2022年上半年银行业&lt;/span&gt;保险&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;业运行发展情况，并就高风险“影子银行”处置、“保交楼”情况、村镇银行相关推进工作、中小银行&lt;/span&gt;改革&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;化险、个人&lt;/span&gt;养老金&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;制度实施细则和配套制度出台进度等热点问题一一回应。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;银保监会&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;新闻发言人、法规部主任綦相表示，今年以来，&lt;/span&gt;银保监会&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;全力支持稳住宏观经济大盘，着力防范化解金融风险，持续深化金融供给侧结构性&lt;/span&gt;改革&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，推动银行业&lt;/span&gt;保险&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;业实现高质量发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;先看会上公布的一组数据：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1、 今年上半年，人民币贷款同比多增9192亿元，银行保险机构新增债券投资6.6万亿元，同比多增3.3万亿元；6月末普惠型小微贷款同比增长22.6%，综合融资成本继续下降；支持适度超前开展基础设施建设，上半年基础设施贷款增加2.6万亿元；促进消费持续恢复，居民消费贷款增加1589亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2、 科学研究服务业贷款增速超过30%；上半年制造业贷款增加3.3万亿元，同比多增1.6万亿元，其中高技术制造业同比增长28.9%；21家主要银行绿色信贷余额18.6万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　3、 上半年处置不良资产1.41万亿元，同比多处置2197亿元；持续压降高风险影子银行业务，上半年委托贷款和信托贷款合计减少3806亿元；初步统计，二季度末，商业银行拨备覆盖率203.8%，资本充足率14.87%；目前，保险公司平均综合偿付能力充足率224.2%，保持了较强的风险抵御能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　4、 金融稳定保障基金基础框架初步确立，首批646亿元资金筹集到位；持续强化银行保险机构公司治理，开展股权和关联交易专项整治工作，已累计分五次向社会公开124个违法违规股东；规范发展第三支柱养老保险，专属商业养老保险试点区域扩大到全国，养老理财认购金额超600亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;实体经济资金有效供给平稳增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将加强薄弱环节金融服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会政策研究局负责人叶燕斐表示，在稳增长压力下，银保监会围绕扎实稳住经济的一揽子政策，出台了多项细化实化政策举措，切实推动银行保险机构提升服务实体经济质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要体现在：实体经济资金有效供给平稳增长，今年上半年，人民币贷款增加了13.68万亿元。同时，优化保险公司权益类资产配制安排，以多种方式为直接融资提供配套支持，6月末保险资金的运用余额达到24.46万亿元；支持稳企业保就业成效明显；不断优化重点领域金融服务；助力脱贫攻坚和乡村振兴成果显著，6月末涉农贷款余额47.1万亿元，同比增长13.1%；帮扶困难企业和个人取得积极进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于下一步的工作，叶燕斐表示，一是推动金融供给提质增效，继续满足实体经济有效融资需求；二是加强薄弱环节金融服务，支持保居民就业保市场主体；三是强化产业转型升级金融支持，激发经济发展新动力；四是支持基础设施和重大项目建设，助力扩大有效投资；五是着力疏通国民经济循环堵点，支持构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;继续严防类信贷“影子银行”反弹回潮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;把所有金融活动纳入监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拆解高风险“影子银行”，一直是银保监会近年来的工作重点。银保监会统计信息与风险监测部负责人刘忠瑞表示，受金融体系结构、金融深化程度以及监管政策取向等因素影响，我国高风险“影子银行”呈现出与全球其他经济体不同的特点。主要体现在类信贷，类信贷“影子银行”本质是贷款，但未按贷款监管，而且透明度较低，资金池运作是“影子银行”最大风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘忠瑞表示，经过不懈努力，我国类信贷“影子银行”规模较历史峰值大幅压降超过25万亿元，野蛮扩张势头已经得到遏制。截至6月末，银行同业理财由高峰时的超过6万亿元，压降至百亿元左右。信托贷款较年初减少0.39万亿元，银行同业特定目的载体投资保持下降趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些工作进展得到了市场机构的高度评价，有国际组织认为中国降低‘影子银行’风险的决心超过预期，从根本上维护了金融体系的稳定。”刘忠瑞同时表示，也必须保持足够的清醒，受国内外复杂形势的影响，经济下行压力逐步映射到金融领域，呈现出新老问题交织的特点。部分金融产品结构复杂，杠杆水平高、隐藏的金融风险依然较大。高风险“影子银行”还可能以所谓“创新”旗号改换头面、卷土重来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，银保监会将继续严防类信贷“影子银行”反弹回潮，严禁多层嵌套投资、资金空转、脱实向虚、伪金融创新行为等，把所有金融活动纳入监管，统一同类机构和产品监管标准，建立“影子银行”的风险分类、风险权重、资本拨备计提等标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;房地产信贷整体运行平稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将引导金融机构市场化参与风险处置&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在房地产行业发展方面，刘忠瑞表示，银保监会始终坚持“房子是用来住的，不是用来炒的”定位，紧紧围绕“稳地价、稳房价、稳预期”的目标，贯彻房地产长效机制要求，促进房地产市场平稳健康发展。6月份，房地产贷款新增2003亿元，房地产信贷整体运行平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要采取的措施和工作包括：有序做好房地产行业融资。在落实房地产金融审慎管理的前提下，指导银行保险机构做好对房地产和建筑业的金融服务，6月份房地产开发贷款新增522亿元，同时发挥好并购贷款等工具的作用，以及资产管理公司的专业优势，配合有关方面做好“保交楼、保民生、保稳定”金融支持相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　满足居民合理购房需求。会同人民银行将首套住房贷款利率下限下调20个基点，指导银行提高按揭贷款审批效率，目前放款速度已经达到2019年以来的最快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　支持住房租赁市场发展。目前住房租赁相关贷款较上年同期增长62.9%。此外，落实差别化住房信贷政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，银保监会将保持房地产金融政策的连续性、稳定性，加强与相关部门的沟通配合，保持房地产融资平稳有序，支持商品房市场更好满足购房者合理住房需求，引导金融机构市场化参与风险处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，6月30日，江西景德镇某个楼盘因为延期交房引发了舆论关注。刘忠瑞表示，银保监会对此高度重视，积极加强与住建部、人民银行等部门的协同配合，支持地方更加有力推动“保交楼、保民生、保稳定”工作。在地方党委政府“保交楼”工作安排的总体框架下，指导银行积极参与相关工作机制，配合压实企业、股东等相关各方责任，遵循市场化、法治化原则，主动参与合理解决资金硬缺口方案研究，做好具备条件的信贷投放，协助推进项目快复工、早复工、早交付。同时，指导银行做好客户服务工作，加强与客户沟通，依法保障金融消费者的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;河南、安徽5家村镇银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;相关风险处置工作正稳步推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　綦相表示，河南、安徽5家村镇银行事件爆发以后，银保监会多次公开表示，要严格依法依规，以事实为依据，以法律为准绳进行处理。银保监会明确，凡依法合规办理的业务均受到国家法律的保护。今天上午（7月21日）河南、安徽相继发布公告，启动了对10万元以下客户本金的第二批垫付工作。目前，相关工作正在稳步推进过程中。同时，为确保信息的真实性，两个省新搭建了客户信息登记系统，目前正在做客户的登记工作。因为涉及到的人数多，工作量比较大，而且要跟后台数据进行交叉核验，这项工作是逐步推进的过程。下一步，银保监会将和相关部门一道，继续积极配合地方党委政府依法依规处置风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;扎实推进中小银行改革化险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;总体运行平稳、风险可控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　綦相表示，目前，中小银行总资产96万亿元，占银行业总资产29%。其中，中小银行的“三农”贷款和小微企业贷款分别占到银行业的39%和46%。它们为服务民营、小微，服务社区，推进乡村振兴，为支持国民经济高质量发展作出了积极贡献。因为种种历史原因，中小银行也积累了一些风险，受到了社会广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，银保监会牢牢把握稳中求进工作总基调，扎实推进中小银行改革化险。主要开展了以下几个方面工作：一是健全公司治理。推动党的领导和公司治理有机融合，目前大部分中小银行已经建立了“双向进入、交叉任职”领导体制；二是推动深化改革。深入推进农村信用社改革，按照因地制宜、“一省一策”原则加快改革进程；三是稳步推进风险处置。持续摸排中小银行实际风险底数，大力推进不良资产处置。上半年，中小银行累计处置不良贷款5945亿元，比上年同期多处置1184亿元；四是多渠道补充资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体来看，我国中小银行总体运行是平稳的，风险是可控的。”綦相表示，针对个别机构暴露出来的风险问题，银保监会将坚持为民监管，稳妥有序推进中小银行风险处置，切实保障人民群众的金融财产安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将制定中小银行处置不良资产的政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;督促其加强资产质量管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘忠瑞介绍，今年上半年，我国银行资产质量整体保持平稳态势，风险总体可控。二季度末，商业银行不良贷款余额2.95万亿元，较年初增加1069亿元，不良贷款率1.67%，较年初下降0.06个百分点。银行业金融机构持续加大不良资产处置力度，上半年累计处置的不良资产较上年同期多处置接近2200亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，银保监会将抓实抓细相关支持政策落地，深入研判分析风险，妥善应对不良资产反弹，持续督促银行严格落实金融资产风险审慎分类，充足计提拨备。会同有关部门持续优化不良资产处置政策安排，拓宽处置渠道，扩大单户公司类不良贷款转让和批量个人不良贷款转让试点范围，指导银行运用高拨备优势，加大不良资产核销处置力度。同时，积极会同有关部门加快推动专项债补充中小银行资本工作，制定中小银行处置不良资产的政策措施，督促中小银行加强资产质量管理，加大不良处置力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;个人养老金相关配套政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;已在一定范围内征求意见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　綦相表示，关于规范发展第三支柱养老保险，党中央、国务院作了明确部署，银保监会正在认真抓好贯彻落实。一方面，积极会同人力资源社会保障部、财政部研究制定个人养老金制度的实施细则和配套制度，力争推进个人养老金制度早日实施。目前，相关配套政策已经在一定范围内征求意见，不久的将来即将出台。出台的具体时间，还要视个人养老金制度的整体工作进度来确定。另一方面，银保监会在着力规范和促进商业养老金融业务发展，稳步推动产品的创新试点。下一步，将及时总结这些试点工作经验，推动这项工作能够常态化发展。未来，也会允许更多符合条件的机构来开展经营，使得改革的成果惠及更多人民群众。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640616065.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：介绍党的十八大以来深化医改工作进展成效 新京报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640608940.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/9cf6dd88f2303b49" id="f3544cdc77b296b91df2dab6e3e86440" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预告时间：2022-07-2210:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家卫生健康委定于7月22日上午10:00，在西直门办公区新闻发布厅(西城区北礼士路甲38号)召开新闻发布会，国家卫生健康委、国家发改委、国家医保局、国家药监局有关司局负责同志将出席，介绍党的十八大以来深化医改工作进展成效，并回答媒体提问。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640608940.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：上半年全国网上零售额6.3万亿元 展现良好复苏态势</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640609235.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt; 7月21&lt;/span&gt;日&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;，&lt;/span&gt;商务部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;召开例行新闻发布会，&lt;/span&gt;商务部&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;新闻发言人束珏婷对上半年&lt;/span&gt;网络&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;零售市场发展情况、&lt;/span&gt;中欧贸易&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;、产业链供应链合作等商务领域热点问题作出回应。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上半年我国网络零售市场企稳回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，上半年，我国网络零售市场企稳回升，展现良好的复苏态势。据国家统计局数据显示，上半年全国网上零售额6.3万亿元，同比增长3.1%。根据商务大数据监测，上半年全国网络零售市场主要呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是基本生活类和升级类商品销售增速较快。上半年，粮油食品网络零售的销售额同比增长21.9%；露营天幕、便携桌椅床、滑雪装备销售额分别增长331.8%、123.1%和72.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是中部和东北地区增速持续领跑全国。上半年，中部和东北地区网络零售额同比分别增长8.1%和4.7%，比全国增速分别高出5和1.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是在线服务消费逐步回暖。上半年，在线餐饮销售额同比增长2.6%，其中到店餐饮和外卖销售额同比分别增长14.2%和0.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是农村网络零售市场持续恢复。上半年，全国农村网络零售额9759.3亿元，同比增长2.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是电商新业态新模式保持活力。上半年，商务大数据重点监测的电商平台累计直播场次数超6000万场，累计观看人次超5170亿人次，直播商品数超4750万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;东盟-中日韩（10+3）产业链供应链合作论坛将于29日举办&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷介绍，7月29日，商务部将与江苏省人民政府在江苏省苏州市以&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300959','&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0A;&amp;#x7EBF;&amp;#x4E0B;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;线上线下&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300959/"&gt;300959&lt;/a&gt;）相结合的方式，共同主办“东盟-中日韩（10+3）产业链供应链合作论坛暨东亚企业家太湖论坛”。论坛将以“畅通链接共创繁荣”为主题，突出政府部门、产业界和学术界共商产业链供应链合作发展的主基调，推动以企业为中心的各相关领域交流合作。10+3各方政要、有关政府部门负责人、国际组织负责人、贸易投资促进机构和商协会代表、企业家、专家学者等将就10+3产业链供应链合作深入交换意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强产业链供应链开放合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;有利于整个世界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在发布会上，有媒体提问，日前有报道称，美国政府正要求韩国在8月前回复是否加入由美方主导的“芯片四方联盟”；韩国方面表示正在与美国就加强芯片制造合作方式进行讨论。请问商务部对于这一动态有何评论？如何看待该联盟可能对中国半导体行业造成的影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷回应表示，产业链供应链稳定是当前各方高度关注的全球性问题。中方认为，无论什么框架安排，都应保持包容开放，而不是歧视排他；都应促进全球产业链供应链稳定，而不是损害和割裂全球市场。在当前形势下，加强产业链供应链开放合作，防止碎片化，有利于有关各方，有利于整个世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中韩两国已启动中韩自贸协定第二阶段谈判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷表示，中韩互为重要贸易伙伴。建交30年来，中韩贸易实现跨越式发展，2021年双边贸易额突破3600亿美元，是建交当年的72倍。今年上半年，双边贸易额达1842.5亿美元，同比增长9.4%。在全球经济脆弱复苏的背景下，中韩贸易保持较快增长，充分表明两国经济具有较强的互补性，充分展示了双方经贸合作的韧性和潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部网站消息，近日，中国商务部与韩国产业通商资源部通过视频方式举行自贸协定第二阶段谈判首席谈判代表会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　束珏婷介绍，自2015年中韩自贸协定签署以来，双方已先后8次进行关税削减，中国对原产于韩国进口货物实施零关税的税目比例已超过40%。协定项下享惠进出口均大幅提升，拉动双边贸易投资显著增长，为推动双边经贸关系发展发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“根据中韩自贸协定有关规定，两国已启动中韩自贸协定第二阶段谈判，以负面清单模式开展高水平服务贸易和投资自由化磋商。迄今，双方已举行9轮正式谈判，取得实质性进展。近日，两国举行司局级会议，就加快推进后续谈判达成共识。中方愿与韩方一道，保持谈判势头，争取早日达成互利共赢的协定，进一步提升两国服务贸易和投资的开放与合作水平，推动中韩经贸关系迈上新台阶。”束珏婷表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预计全年中欧双边贸易将保持健康发展势头&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于媒体提出的“5月份以来，人民币对欧元汇率强势抬升，这对中欧贸易产生了怎样的影响”？束珏婷回应说，汇率波动是市场多种因素共同作用的结果，对贸易、投资等经贸活动有着多维度的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“商务部一贯鼓励和支持企业客观看待汇率变动，主动适应汇率变化，通过汇率避险工具等市场化方式不断提升汇率风险管理能力，更好稳健经营。今年以来，中欧贸易保持稳定发展，上半年双边贸易额达4206亿美元，同比增长8.4%。预计全年将保持健康发展势头。”束珏婷表示。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640609235.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：持续压降高风险影子银行业务 上半年委托贷款和信托贷款合计减少3806亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640614754.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报讯 7月21日，国新办就2022年上半年银行业保险业运行发展情况举行发布会，银保监会新闻发言人、法规部主任綦相在会上表示，今年以来，银保监会持续加大风险防控力度。截至6月末，银行业保险业总体运行稳健，风险抵御能力持续增强，银行业资本和拨备水平、保险偿付能力充足，有序推进高风险中小银行和保险、信托机构风险处置。支持地方政府发行专项债补充中小银行资本，拓宽资本补充渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　继续加大不良资产处置力度，上半年处置不良资产1.41万亿元，同比多处置2197亿元。持续压降高风险影子银行业务，上半年委托贷款和信托贷款合计减少3806亿元。坚持“房住不炒”定位，因城施策实施差别化住房信贷政策，支持刚性和改善性住房需求，稳妥化解房地产领域风险。密切监测实体经济债务规模和偿付能力变化，有效防控债务风险。初步统计，二季度末，商业银行拨备覆盖率203.8%，资本充足率14.87%。目前，保险公司平均综合偿付能力充足率224.2%，保持了较强的风险抵御能力。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640614754.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会叶燕斐：中国金融业、金融市场吸引力不断增强 大新银行成为全国首家“双牌照”银行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640603074.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/vfDI2r3n.png"/&gt;7月21日消息 国务院新闻办公室于2022年7月21日举行新闻发布会，银保监会新闻发言人、法规部主任綦相和政策研究局、统计信息与风险监测部负责人介绍2022年上半年银行业保险业运行发展情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会政策研究局负责人叶燕斐在会上表示，党的十八大以来，银行业保险业对外开放实现了又一次飞跃，中国金融业、金融市场吸引力不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;主要体现在五个方面：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是稳步取消了外资股比限制。目前，银行业保险业外资股权比例限制已经全部取消，首家外资独资保险控股公司、首家外资独资人身险公司、首家外资控股理财公司、首家外资独资保险资产管理公司等相继成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是大幅减少外资准入数量门槛。包括取消了总资产、经营年限、设立代表处年限等要求。2018年-2021年，银保监会新批设各类外资机构120多家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是基本实现中外资业务范围一致。截至目前，中外资银行保险机构经营范围已经基本实现一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是不断拓宽金融领域中外合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是不断改善营商环境。积极支持在华外资机构高质量发展，针对外资机构发展中的困难和挑战，不断优化监管规则，推动现行监管规则与国际良好实践相互衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2022年5月末，外资银行在华共设立了41家外资法人银行、116家外国银行分行和134家代表处，营业性机构总数919家，境外保险机构在华共设立了67家外资保险机构和80家代表处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年上半年，开放实例落地又取得新进展，银保监会批准施罗德交银理财有限公司、德国巴登-符腾堡州银行上海分行开业，批准贝莱德建信理财公司参与养老理财产品试点，批准大新银行在已有法人子行的基础上，再新设直属外国银行的分行，成为全国首家“双牌照”银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，银保监会将继续坚定不移深化高水平对外开放，以金融业开放的红利推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640603074.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部发言人：中欧班列成为畅通中欧贸易的“稳定器”和“加速阀”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640613579.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京7月21日电近日，中国首条中欧班列线路开行破万列。外交部发言人汪文斌21日在例行记者会上回答相关提问时说，中欧班列成为畅通中欧贸易的“稳定器”和“加速阀”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪文斌说，今年以来，在新冠肺炎疫情蔓延和国际局势动荡的背景下，中欧班列克服多重困难，保持安全稳定运行，1月至6月累计开行7514列、发送72.4万标箱，单月开行连续26个月保持千列以上，成为畅通中欧贸易的“稳定器”和“加速阀”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中欧班列的‘朋友圈’持续扩大，为沿线国家和地区带去发展新契机。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，截至目前，中欧班列已通达欧洲24个国家的190多个城市，形成一张贯通亚欧的物流网。数据显示，2016年至2021年，中欧班列年开行数量由1702列增长到15183列，年均增长55%；年运输货值由80亿美元提升至749亿美元；运输货物品类由起初的IT产品为主扩大到今天的5万余种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，今年以来，中欧班列去回程综合重箱率持续高位企稳，保持在98%左右的较高水平。中欧班列在源源不断将商品运到沿线国家后，又满载外国货品回到中国，促进了沿线各国之间的经贸合作。此外，中欧班列还催生了许多新的物流、工业、商贸中心、产业园区，为沿线民众提供了成千上万的就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　汪文斌说，中欧班列不仅为稳定全球产业链供应链、推动世界经济复苏作出了积极贡献，还在中欧之间架起一座“生命桥梁”。截至今年6月底，中欧班列累计发送防疫物资1417万件、共计10.9万吨，生动诠释了守望相助、休戚与共的人类命运共同体理念。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640613579.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>事关“保交楼”、村镇银行、中小银行改革化险……银保监会这场发布会释放重磅信息</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640615660.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月21日，国新办举行新闻发布会，银保监会新闻发言人、法规部主任綦相，银保监会政策研究局负责人叶燕斐，银保监会统计信息与风险监测部负责人刘忠瑞出席发布会，介绍了2022年上半年银行业保险业运行发展情况，并回应了支持小微企业、压降“影子银行”、“保交楼”、村镇银行等热点话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;先来看上半年银行业保险业运行情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人民币贷款同比多增9192亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，人民币贷款同比多增9192亿元，银行保险机构新增债券投资6.6万亿元，同比多增3.3万亿元。6月末，普惠型小微贷款同比增长22.6%，综合融资成本继续下降。上半年，基础设施贷款增加2.6万亿元，居民消费贷款增加1589亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制造业贷款增加3.3万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，银保监会督导银行更好服务科技创新和“专精特新”企业，科学研究服务业贷款增速超过30%。制造业贷款增加3.3万亿元，同比多增1.6万亿元，其中高技术制造业同比增长28.9%。21家主要银行绿色信贷余额18.6万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;处置不良资产1.41万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上半年，处置不良资产1.41万亿元，同比多处置2197亿元。持续压降高风险影子银行业务，上半年委托贷款和信托贷款合计减少3806亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　初步统计，二季度末，商业银行拨备覆盖率203.8%，资本充足率14.87%。目前，保险公司平均综合偿付能力充足率224.2%，保持了较强的风险抵御能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;金融稳定保障基金首批646亿元资金筹集到位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融稳定保障基金基础框架初步确立，首批646亿元资金筹集到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会持续强化银行保险机构公司治理，开展股权和关联交易专项整治工作，已累计分五次向社会公开124个违法违规股东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　专属商业养老保险试点区域扩大到全国。截至6月末，目前专属养老保险累计投保件数19.6万件，其中新经济、新业态从业人员和灵活就业人员投保2.96万件。养老理财认购金额超600亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上半年普惠型小微企业贷款增量2.69万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，普惠型小微企业贷款继续保持快速增长的良好态势。据綦相介绍，截至今年6月末，全国小微企业贷款余额55.84万亿元，其中普惠型小微企业贷款余额21.77万亿元，同比增速22.6%，较各项贷款平均增速高出11.69个百分点；有贷款余额客户数达3681万户，同比增加710万户。上半年，普惠型小微企业贷款增量达2.69万亿元，比去年同期多增2100亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“但是，今年受疫情多点反弹和国际局势动荡等超预期因素影响，小微企业生产经营的确面临比较大困难，有效的信贷需求与以前相比有所下降。”綦相表示，银保监会及时召开相关会议，发布《关于进一步做好受疫情影响困难行业企业等金融服务的通知》，督促引导银行统筹帮扶市场主体，基本上稳住了对小微企业的信贷支持。从数据上看，5、6月份，普惠型小微企业贷款增量分别达3300亿元和9300亿元，有力扭转了4月份总量下跌的势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不只是支持小微企业，今年上半年，银行业保险业全方位加强对实体经济的支持。据叶燕斐介绍，今年上半年，人民币贷款增加13.68万亿元。同时，优化保险公司权益类资产配置安排，以多种方式为直接融资提供配套支持，6月末保险资金的运用余额达到24.46万亿元。在助力脱贫攻坚和乡村振兴方面，6月末，涉农贷款余额47.1万亿元，同比增长13.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“影子银行”规模较历史峰值压降超25万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“受金融体系结构、金融深化程度以及监管政策取向等因素影响，我国高风险‘影子银行’呈现出与全球其他经济体不同的特点。主要体现在类信贷，类信贷‘影子银行’本质是贷款，但未按贷款监管，而且透明度较低，资金池运作是‘影子银行’最大风险隐患。”刘忠瑞表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，银保监会积极采取措施，坚决清理借金融创新的名义，实质开展脱实向虚、乱加杠杆、监管套利等现象，弥补监管制度短板，对违法违规行为严肃问责，大力压降类信贷“影子银行”规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，我国类信贷“影子银行”规模较历史峰值大幅压降超过25万亿元，野蛮扩张势头已经得到遏制。截至6月末，银行同业理财由高峰时的超过6万亿元，压降至百亿左右。信托贷款较年初减少0.39万亿元，银行同业特定目的载体投资保持下降趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘忠瑞同时指出，受国内外复杂形势影响，经济下行压力逐步映射到金融领域，呈现出新老问题交织的特点。部分金融产品结构复杂，杠杆水平高、隐藏的金融风险依然较大。高风险“影子银行”还可能以所谓“创新”旗号改换头面、卷土重来。下一步，银保监会将继续严防类信贷“影子银行”反弹回潮，严禁多层嵌套投资、资金空转、脱实向虚、伪金融创新行为等，把所有金融活动纳入监管，统一同类机构和产品监管标准，建立“影子银行”的风险分类、风险权重、资本拨备计提等标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;二季度末商业银行不良贷款率1.67%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年国内外经济环境严峻复杂，经济下行压力逐步映射到金融领域，银行不良贷款反弹压力加大。对此，刘忠瑞表示，银保监会及时出台多个行业专项纾困政策，通过纾困保住了企业，也在很大程度上稳定了银行信贷资产质量。同时，督促银行按照预期信用损失法做实分类、提足拨备，大力推进不良资产处置，坚决遏制不良贷款短期内快速反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年上半年，我国银行资产质量整体保持平稳态势，风险总体可控。二季度末，商业银行不良贷款余额2.95万亿元，较年初增加1069亿元，不良贷款率1.67%，较年初下降0.06个百分点。上半年累计处置的不良资产较上年同期多处置接近2200亿元。过去五年，银行业累计处置不良贷款11.5万亿元，超过之前12年处置的总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘忠瑞表示，下一步，将抓实抓细相关支持政策落地，深入研判分析风险，妥善应对不良资产反弹，持续督促银行严格落实金融资产风险审慎分类，充足计提拨备。会同有关部门持续优化不良资产处置政策安排，拓宽处置渠道，扩大单户公司类不良贷款转让和批量个人不良贷款转让试点范围，指导银行运用高拨备优势，加大不良资产核销处置力度。同时，积极会同有关部门加快推动专项债补充中小银行资本工作，制定中小银行处置不良资产的政策措施，督促中小银行加强资产质量管理，加大不良处置力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上半年中小银行累计处置不良贷款5945亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近来，中小银行改革化险工作备受关注。数据显示，目前，中小银行总资产96万亿元，占银行业总资产29%。其中，中小银行的“三农”贷款和小微企业贷款分别占银行业的39%和46%。但因为种种历史原因，中小银行也积累了一些风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　綦相表示，今年以来，银保监会牢牢把握稳中求进工作总基调，扎实推进中小银行改革化险。一是健全公司治理。推动党的领导和公司治理有机融合，目前大部分中小银行已经建立了“双向进入、交叉任职”领导体制。加大对股东股权监管力度，推动引入合格股东，清退问题股东，优化股权结构；开展常态化股权和关联交易专项整治，重点打击掏空中小银行的违法股东和高管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推动深化改革。深入推进农村信用社改革，按照因地制宜、“一省一策”原则加快改革进程。今年4月，浙江农商联合银行已经正式开业，标志着以省联社改革为重点的农信社改革步入了实质性推进阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是稳步推进风险处置。上半年，中小银行累计处置不良贷款5945亿元，比上年同期多处置1184亿元。监管部门也支持兼并重组，优化市场布局，增强中小银行发展动力。特别是推动“一省一策”“一行一策”处置化解中小银行风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是多渠道补充资本。上半年，经国务院批准，已经向辽宁、甘肃、河南、大连四省（市）分配了1030亿元额度。同时，银保监会指导中小银行统筹内源性资本补充，借助市场化补充资本，鼓励引进符合条件的各类社会资本，也包括外资，提高中小银行资本水平和质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;配合做好“保交楼、保民生、保稳定”金融支持工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对“保交楼”事件，刘忠瑞表示，银保监会对此高度重视，积极加强与住建部、人民银行等部门的协同配合，支持地方更加有力推动“保交楼、保民生、保稳定”工作。在地方党委政府“保交楼”工作安排的总体框架下，指导银行积极参与相关工作机制，配合压实企业、股东等相关各方责任，遵循市场化、法治化原则，主动参与合理解决资金硬缺口方案研究，做好具备条件的信贷投放，协助推进项目快复工、早复工、早交付。同时，指导银行做好客户服务工作，加强与客户沟通，依法保障金融消费者的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对房地产信贷情况，刘忠瑞介绍，6月份，房地产贷款新增2003亿元，房地产信贷整体运行平稳。上半年，银保监会有序做好房地产行业融资。在落实房地产金融审慎管理的前提下，指导银行保险机构做好对房地产和建筑业的金融服务，6月份房地产开发贷款新增522亿元。同时，发挥好并购贷款等工具作用和资产管理公司的专业优势，配合有关方面做好“保交楼、保民生、保稳定”金融支持相关工作。在支持住房租赁市场发展方面，目前住房租赁相关贷款较上年同期增长62.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘忠瑞表示，下一步，银保监会将继续贯彻落实好党中央、国务院的决策部署，继续坚持“房子是用来住的，不是用来炒的”定位，坚持“稳地价、稳房价、稳预期”，保持房地产金融政策的连续性、稳定性，加强与相关部门的沟通配合，保持房地产融资平稳有序，支持商品房市场更好满足购房者合理住房需求，引导金融机构市场化参与风险处置，与住建部、人民银行加强协同，配合地方政府积极推进“保交楼、保民生、保稳定”工作，依法依规做好相关金融服务，促进房地产业良性循环和健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5家村镇银行垫付相关工作稳步推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　綦相表示，河南、安徽5家村镇银行事件爆发以后，银保监会多次公开表示，要严格依法依规，以事实为依据，以法律为准绳进行处理。银保监会明确，凡依法合规办理的业务均受到国家法律的保护。前期，有关单位已经对外公布了5家村镇银行账外业务客户资金垫付的公告。今天上午，河南、安徽相继发布公告，启动了对10万元以下客户本金的第二批垫付工作。目前，相关工作正在稳步推进过程中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为了确保信息的真实性，两个省新搭建了客户信息登记系统，目前正在做客户的登记工作。因为涉及到的人数多，工作量比较大，而且要跟后台数据进行交叉核验。这项工作是逐步推进的过程。”綦相表示，下一步，银保监会将和相关部门一道，继续积极配合地方党委政府依法依规处置风险。后续的进展情况，有关单位将会及时通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中外资银行保险机构经营范围已基本实现一致&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的十八大以来，银行业保险业对外开放实现了又一次飞跃，中国金融业、金融市场吸引力不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叶燕斐表示，一是稳步取消了外资股比限制。目前，银行业保险业外资股权比例限制已经全部取消，首家外资独资保险控股公司、首家外资独资人身险公司、首家外资控股理财公司、首家外资独资保险资产管理公司等相继成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是大幅减少外资准入数量门槛。包括取消了总资产、经营年限、设立代表处年限等要求。2018年至2021年，银保监会新批设各类外资机构120多家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是基本实现中外资业务范围一致。比如，允许外资银行经营“代理收付款项”业务，允许外资保险公司可以经营交强险。截至目前，中外资银行保险机构经营范围已经基本实现一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是不断拓宽金融领域中外合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是不断改善营商环境。积极支持在华外资机构高质量发展，针对外资机构发展中的困难和挑战，不断优化监管规则，推动现行监管规则与国际良好实践相互衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2022年5月末，外资银行在华共设立41家外资法人银行、116家外国银行分行和134家代表处，营业性机构总数919家；境外保险机构在华共设立67家外资保险机构和80家代表处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年上半年，开放实例落地取得新进展。银保监会批准施罗德交银理财有限公司、德国巴登-符腾堡州银行上海分行开业，批准贝莱德建信理财公司参与养老理财产品试点，批准大新银行在已有法人子行的基础上再新设直属外国银行的分行，成为全国首家“双牌照”银行。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640615660.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国新办举行上半年央企经济运行情况新闻发布会 新京报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640605483.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/2a09c9e8d5f19146" id="398068202b071fb020059318877ae2a8" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;预告时间：2022-07-2216:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室定于2022年7月22日(星期五)下午4时举行新闻发布会，请国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗介绍2022年上半年中央企业经济运行情况，并答记者问。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640605483.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：2021年我国对外文化贸易额首次突破2000亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640603487.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部网站消息，7月21日商务部举行例行新闻发布会。会上，商务部新闻发言人束珏婷表示，2021年，对外文化贸易额首次突破2000亿美元，同比增长38.7%。我国的影视剧、网络文学、网络视听、创意产品等领域出口迅速发展、广受欢迎，我国进口的优质图书、影视剧等文化产品和服务更好满足了人民群众多样化的文化需要，中外文化交流互鉴持续深入发展。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640603487.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上半年经济增长行业分化明显 高技术制造业领跑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640614795.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步深入了解工业稳增长和高质量发展面临的形势，由工业和信息化部中国电子信息产业发展研究院赛迪智库工业经济研究所举办的“工业稳增长 提质量”主题学术沙龙活动，于7月21日上午召开。会议邀请了专家学者、业界同仁围绕工业高质量发展等内容进行交流和探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;高技术制造业领跑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宏观经济研究院产业所工业室主任付宗保认为，上半年，工业经济增速呈现行业分化的明显特色。一方面，上游矿业、原料受大宗商品价格上涨影响，增长速度比较高；而中游加工制造，受下游需求不畅和上游涨价双重挤压，利润等经济指标相对较弱。另外一方面，中、高技术型产业韧性更强，反弹更快一些，如高技术产业和装备制造业经济增速一直高于整体制造业平均水平。他们提升了整个工业和制造业研发水平和附加值水平，这个是非常可喜的。比如，新能源汽车、光伏风电、半导体电子信息类产业，发展都非常迅猛，为制造业转型升级注入了新的希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局数据显示，今年上半年，高技术制造业增加值同比增长9.6%，高于全国规模以上工业增加值增速6.2个百分点。分产品看，新能源汽车、太阳能电池、移动通信基站设备产量同比分别增长111.2%、31.8%、19.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高技术制造业发展领跑，激发了投资积极性。今年上半年，全国固定资产投资同比增长6.1%，而制造业投资增长10.4%。其中，高技术制造业和高技术服务业投资分别增长23.8%、12.6%。高技术制造业中，电子及通信设备制造业、医疗仪器设备及仪器仪表制造业投资分别增长28.8%、28.0%；高技术服务业中，科技成果转化服务业、研发设计服务业投资分别增长13.6%、12.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会的江苏省工业和信息化厅人士也透露，今年上半年，江苏新兴产业快速发展。工业机器人、专用设备、石墨及碳素制品、电子专用材料、新能源汽车等行业，工业增加值增长都在40%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建议继续帮扶政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国宏观经济研究院综合形势室主任郭丽岩认为，我国有继续稳定工业经济运行的基础和有利条件。国内宏观政策工具箱储备是充足的，调控手段也是丰富的；我国“四新”（指新技术、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）、新业态、新模式）经济支撑更为有力，高技术制造业及服务业投资领涨，资金推动产业技术再造和发力，预计新能源汽车、集成电路等相关行业下半年仍将引领发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　郭丽岩建议，下半年要继续关注大宗商品价格大幅波动的风险，做好监测和预警；给企业更多关怀，落实纾困举措，不同地区可以根据实际情况适当延长，特定行业做好一个产业链一个政策；一些重点园区还要有一些具体帮扶措施。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640614795.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>商务部：中欧贸易保持稳定发展，上半年双边贸易额达4206亿美元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640603662.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据商务部网站消息，7月21日商务部举行例行新闻发布会。会上，商务部新闻发言人束珏婷表示，2022年以来，中欧贸易保持稳定发展，上半年双边贸易额达4206亿美元，同比增长8.4%。预计全年将保持健康发展势头。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640603662.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于中小银行改革化险、保交楼、村镇银行垫付进展，银保监会回应来了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640609716.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月21日下午，国新办举办新闻发布会，介绍2022年上半年银行业、保险业运行发展的有关情况。银保监会新闻发言人、法规部主任綦相，政策研究局负责人叶燕斐，统计信息与风险监测部负责人刘忠瑞出席发布会并回答大家的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上半年人民币贷款同比多增9192亿元，全力支持稳增长稳市场主体稳就业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　綦相介绍，今年以来，银保监会坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，全力支持稳住宏观经济大盘，着力防范化解金融风险，持续深化金融供给侧结构性改革，推动银行业保险业实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全力支持稳增长稳市场主体稳就业。今年上半年，人民币贷款同比多增9192亿元，银行保险机构新增债券投资6.6万亿元，同比多增3.3万亿元。6月末普惠型小微贷款同比增长22.6%，综合融资成本继续下降。继续实施延期还本付息政策，指导银行保险机构主动做好接续融资安排，帮助困难行业企业纾困和稳岗。支持适度超前开展基础设施建设，上半年基础设施贷款增加2.6万亿元。促进消费持续恢复，居民消费贷款增加1589亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是助力经济转型升级高质量发展。督导银行更好服务科技创新和“专精特新”企业，科学研究服务业贷款增速超过30%。推动金融服务制造业高质量发展，上半年制造业贷款增加3.3万亿元，同比多增1.6万亿元，其中高技术制造业同比增长28.9%。助力能源保供、供应链稳定和绿色低碳转型，发布银行业保险业绿色金融指引，21家主要银行绿色信贷余额18.6万亿元。出台关于加强“新市民”金融服务工作的通知，全力提升新市民金融服务质效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是持续加大风险防控力度。截至6月末，银行业保险业总体运行稳健，风险抵御能力持续增强，银行业资本和拨备水平、保险偿付能力充足，有序推进高风险中小银行和保险、信托机构风险处置。支持地方政府发行专项债补充中小银行资本，拓宽资本补充渠道。继续加大不良资产处置力度，上半年处置不良资产1.41万亿元，同比多处置2197亿元。持续压降高风险影子银行业务，上半年委托贷款和信托贷款合计减少3806亿元。坚持“房住不炒”定位，因城施策实施差别化住房信贷政策，支持刚性和改善性住房需求，稳妥化解房地产领域风险。密切监测实体经济债务规模和偿付能力变化，有效防控债务风险。初步统计，二季度末，商业银行拨备覆盖率203.8%，资本充足率14.87%。目前，保险公司平均综合偿付能力充足率224.2%，保持了较强的风险抵御能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是深化金融供给侧结构性改革。继续完善监管法律法规框架，健全风险防控长效机制，金融稳定保障基金基础框架初步确立，首批646亿元资金筹集到位。持续强化银行保险机构公司治理，开展股权和关联交易专项整治工作，已累计分五次向社会公开124个违法违规股东。落实中小银行兼并重组支持政策，鼓励优质银行机构等参与并购重组和区域整合。规范发展第三支柱养老保险，专属商业养老保险试点区域扩大到全国，养老理财认购金额超600亿元。强化金融科技赋能，推动银行业保险业数字化智能化转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中小银行总资产占银行业总资产29%，总体风险可控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对部分中小银行“被负面传闻、被造谣”，导致市场信心出现波动的情况，綦相表示，中小银行是我国银行业体系的重要组成部分，也是我国银行体系里面数量最多、最具发展活力的部分。目前，中小银行总资产96万亿元，占银行业总资产29%。其中，中小银行的“三农”贷款和小微企业贷款分别占到银行业的39%和46%，比例是相当高的。它们为服务民营、小微，服务社区，推进乡村振兴，为支持国民经济高质量发展作出了积极贡献。因为种种历史原因，中小银行也积累了一些风险，受到了社会广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，银保监会牢牢把握稳中求进工作总基调，扎实推进中小银行改革化险。主要开展了以下几个方面的工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是健全公司治理。推动党的领导和公司治理有机融合，目前大部分中小银行已经建立了“双向进入、交叉任职”领导体制。加大对股东股权的监管力度，推动引入合格股东，清退问题股东，优化股权结构。银保监会也在开展常态化股权和关联交易专项整治，重点打击掏空中小银行的违法股东和高管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是推动深化改革。深入推进农村信用社改革，按照因地制宜、“一省一策”原则加快改革进程。今年4月，浙江农商联合银行已经正式开业，标志着以省联社改革为重点的农信社改革步入了实质性推进阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是稳步推进风险处置。我们持续摸排中小银行实际风险底数，大力推进不良资产处置。上半年，中小银行累计处置不良贷款5945亿元，比上年同期多处置1184亿元。监管部门也支持兼并重组，优化市场布局，增强中小银行发展动力。特别是推动“一省一策”“一行一策”处置化解中小银行风险。举个例子，比如我们批准了中原银行，吸收合并了洛阳银行、平顶山银行以及焦作中旅银行，这标志着城商行风险化解取得阶段性进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是多渠道补充资本。资本是银行抵御风险的重要防线。今年以来，银保监会积极会同财政部、人民银行加快推动地方政府发行专项债券来补充中小银行资本。上半年，经国务院批准，已经向辽宁、甘肃、河南、大连四省（市）分配了1030亿元额度，同时指导中小银行统筹内源性资本补充，借助市场化补充资本，鼓励引进符合条件的各类社会资本，也包括外资，提高中小银行资本水平和质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总体来看，我国中小银行总体运行是平稳的，风险是可控的。针对个别机构暴露出来的风险问题，银保监会将继续贯彻落实党中央、国务院决策部署，深刻领会金融这项工作的政治性、人民性。我们将坚持为民监管，稳妥有序推进中小银行风险处置，切实保障人民群众的金融财产安全，做到让人民满意，让社会放心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6月份房地产贷款新增2003亿元，房地产信贷整体运行平稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于房地产，刘忠瑞介绍，银保监会在这方面坚决贯彻落实党中央、国务院部署，始终坚持“房子是用来住的，不是用来炒的”定位，紧紧围绕“稳地价、稳房价、稳预期”的目标，贯彻房地产长效机制要求，促进房地产市场平稳健康发展。6月份，房地产贷款新增2003亿元，房地产信贷整体运行平稳。在我们采取的措施和工作方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是有序做好房地产行业融资。在落实房地产金融审慎管理的前提下，指导银行保险机构做好对房地产和建筑业的金融服务，6月份房地产开发贷款新增522亿元，同时我们发挥好并购贷款等工具的作用，以及资产管理公司的专业优势，配合有关方面做好“保交楼、保民生、保稳定”金融支持相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是满足居民合理购房需求。我们会同人民银行将首套住房贷款利率下限下调20个基点，指导银行提高按揭贷款审批效率，目前放款速度已经达到2019年以来的最快。优化新市民住房金融服务，支持好刚需和改善型客户需求。目前按揭贷款中90%以上是首套房贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是支持住房租赁市场发展。牵头发布了《关于银行保险机构支持保障性租赁住房发展的指导意见》，将保障性租赁住房贷款从房地产贷款集中度中剔除，提升银行投放保障性租赁贷款的积极性，目前住房租赁相关贷款较上年同期增长62.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是落实差别化住房信贷政策。指导各派出机构配合地方政府从实际出发优化房地产政策，因城施策做好房地产相关工作，促进房地产市场平稳健康发展。在金融部门的积极配合下，购房利率逐步下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步工作中，银保监会将继续贯彻落实好党中央、国务院的决策部署，继续坚持“房子是用来住的，不是用来炒的”定位，坚持“稳地价、稳房价、稳预期”，保持房地产金融政策的连续性、稳定性，加强与相关部门的沟通配合，保持房地产融资平稳有序，支持商品房市场更好满足购房者合理住房需求，引导金融机构市场化参与风险处置，与住建部、人民银行加强协同，配合地方政府积极推进“保交楼、保民生、保稳定”工作，依法依规做好相关金融服务，促进房地产业良性循环和健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银行业保险业外资股权比例限制全部取消，基本实现中外资业务范围一致&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叶燕斐介绍，党的十八大以来，银行业保险业对外开放实现了又一次飞跃，中国金融业、金融市场吸引力不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是稳步取消了外资股比限制。目前，银行业保险业外资股权比例限制已经全部取消，首家外资独资保险控股公司、首家外资独资人身险公司、首家外资控股理财公司、首家外资独资保险资产管理公司等相继成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是大幅减少外资准入数量型门槛。包括取消了总资产、经营年限、设立代表处年限等要求。2018年-2021年，银保监会新批设各类外资机构120多家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是基本实现中外资业务范围一致。这是大家关心的问题，中外资业务是一致的。比如，允许外资银行经营“代理收付款项”业务，允许外资保险公司可以经营交强险。截至目前，中外资银行保险机构经营范围已经基本实现一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是不断拓宽金融领域中外合作。如批准贝莱德建信理财公司参与养老理财产品的试点，外资参与中国金融市场的积极性不断提高，这是我们欢迎的，也是我们愿意看到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是不断改善营商环境。积极支持在华外资机构高质量发展，针对外资机构发展中的困难和挑战，不断优化监管规则，推动现行监管规则与国际良好实践相互衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2022年5月末，外资银行在华共设立了41家外资法人银行、116家外国银行分行和134家代表处，营业性机构总数919家，境外保险机构在华共设立了67家外资保险机构和80家代表处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年上半年，开放实例落地又取得新进展，银保监会批准施罗德交银理财有限公司、德国巴登-符腾堡州银行上海分行开业，批准贝莱德建信理财公司参与养老理财产品试点，批准大新银行在已有法人子行的基础上，再新设直属外国银行的分行，成为全国首家“双牌照”银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，银保监会将继续坚定不移深化高水平对外开放，以金融业开放的红利推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于保交楼：协助推进项目快复工、早复工、早交付&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘忠瑞介绍，6月30日，江西景德镇某个楼盘因为延期交房引发了舆论关注。银保监会对此高度重视，我们积极加强与住建部、人民银行等部门的协同配合，支持地方更加有力推动“保交楼、保民生、保稳定”工作。在地方党委政府“保交楼”工作安排的总体框架下，指导银行积极参与相关工作机制，配合压实企业、股东等相关各方责任，遵循市场化、法治化原则，主动参与合理解决资金硬缺口方案研究，做好具备条件的信贷投放，协助推进项目快复工、早复工、早交付。同时，指导银行做好客户服务工作，加强与客户沟通，依法保障金融消费者的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在房地产信贷政策中，坚持“房子是用来住的，不是用来炒的”定位，坚持“三稳”目标，保持政策连续性、稳定性，有效满足房地产企业合理融资需求，大力支持租赁住房建设，支持项目并购重组，满足刚需和改善性客户住房需求，努力保持房地产市场平稳有序运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们相信，在地方党委政府有序组织下，在相关各方共同努力下，这些困难和问题都能得到合理解决。后续，我们将继续依法依规做好工作，进展情况将及时通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于村镇银行事件：凡依法合规办理的业务均受到国家法律的保护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　綦相表示，河南、安徽5家村镇银行事件爆发以后，银保监会多次公开表示，要严格依法依规，以事实为依据，以法律为准绳进行处理。银保监会明确，凡依法合规办理的业务均受到国家法律的保护。大家可能注意到，7月17日，银保监会有关部门负责人接受了媒体的采访，也提出了这5家村镇银行风险处置的一些思路、步骤、要点以及下一步的工作安排。前期，有关单位已经对外公布了5家村镇银行账外业务客户资金垫付的公告。大家也关注到，今天上午河南、安徽相继发布公告，启动了对10万元以下客户本金的第二批垫付工作。目前，相关工作正在稳步推进过程中。为了确保信息的真实性，两个省新搭建了客户信息登记系统，目前正在做客户的登记工作。因为涉及到的人数多，工作量比较大，而且要跟后台数据进行交叉核验。这个问题，银保监会在7月17日接受媒体采访的时候也提到了，这项工作是逐步推进的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，银保监会将和相关部门一道，继续积极配合地方党委政府依法依规处置风险。后续的进展情况，有关单位将会及时通报。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640609716.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>叶燕斐：通过两个方面持续加大对实体经济的信贷支持</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640609332.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　7月21日下午，国新办举行新闻发布会，介绍2022年上半年银行业、保险业运行发展的有关情况，并回答大家关心的问题。银保监会政策研究局负责人叶燕斐表示，通过两个方面持续加大对实体经济的信贷支持。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640609332.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>数字经济利好信号持续释放 专家建议财政、税收、金融“组合拳”精准施策</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640615903.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;近期与&lt;/span&gt;数字经济&lt;span style="background-color: transparent;"&gt;相关的利好信号持续释放。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月19日，国新办就2022年上半年工业和信息化发展情况举行发布会，工信部信息通信管理局负责人王鹏表示，我国数字经济规模已连续数年稳居世界第二。下一步，工信部将从加强核心技术攻关、持续优化网络布局等方面持续发力，构建数字经济发展的良好产业政策环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，多省市近期召开会议或发布数字经济发展相关指导性文件，为地区数字经济发展指明方向。例如，7月20日，北京市委常委会召开会议，研究2022年国民经济和社会发展计划上半年执行情况、国际消费中心城市和全球数字经济标杆城市建设等事项。会议指出，要做强数字经济产业链，着力突破数字关键核心技术，围绕人工智能、云计算、区块链等布局数字新基建，推动数字经济全产业链开放，积极培育数字消费。7月中旬，《上海市数字经济发展“十四五”规划》发布，提出到2025年数字经济增加值将达3万亿元。再比如，黑龙江省提出，到2025年，数字经济发展取得多点突破，数字经济核心产业增加值占GDP比重达到10%；河北提出到2025年，全省数字技术融合创新及信息产业支撑能力显著增强，电子信息产业主营业务收入突破5000亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　各地在数字经济领域动作频频，也推动了资本市场数字经济板块的繁荣。自4月27日以来，截至7月21日，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300033','&amp;#x540C;&amp;#x82B1;&amp;#x987A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;同花顺&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300033/"&gt;300033&lt;/a&gt;）数字经济板块涨幅已经达到26.71%，本周（7月18日-21日）该板块指数涨幅6.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三方研究、咨询机构透镜公司研究创始人况玉清在接受《证券日报》记者采访时表示，数字经济板块市场热度，一方面源于各地发展数字经济政策出台，为投融资指明了方向，另一方面源于数字经济板块公司的业绩增长。从发布2022年半年度业绩预告的公司来看，与数字经济相关的5G、光器件光模块、光纤光缆、物联网等行业上半年多家公司实现归属净利润翻倍，随着更多数字经济相关产业刺激政策出台，将带动行业景气度提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无锡数字经济研究院执行院长吴琦表示，对于以北京为代表的一线城市来说，具有发展数字经济的先发优势，可以发挥科技创新和资源、人才、资金优势，在提升自主创新能力和国际核心竞争力、促进协调发展方面发挥作用。统筹布局“从0到1”基础研究和高端芯片、基础元器件、集成电路等关键核心技术攻关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴琦说：“对于二、三线城市和西部地区来说，也可以因地制宜，立足本地资源禀赋、产业结构和发展规划，选择不同的数字经济领域重点发展，构建数字经济差异化优势，带动地方经济和社会转型。数字经济的发展刚起步不久，机会并非只聚焦于一线城市，通过平台共建和产业合作，加快新基建向农村延伸覆盖，会给各地区的数字经济发展带来积极作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年7月份由全国工商联经济服务部、国家发改委宏观经济研究院等机构联合发布的《中国民营企业数字化转型调研报吿》指出，企业数字化转型需要系统化的政策体系支撑，包括转型主体培育、转型资源供给、转型基础设施配套、转型产业制度完善等方面。此外，政策有效传导是一个系统动态的过程，需要构建涵盖生产要素、市场需求、企业组织和关联产业的总体规划与专项政策，并辅以宣讲、咨询、后端服务等措施，以带动下级机构、社会资本和相关资源的配套投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中央财经大学数字经济融合创新发展中心主任陈端对《证券日报》记者说：“财政、税收、金融政策着力点不同，激励效果对处于不同行业、不同数字经济转型阶段的企业而言差异明显，需要系统科学梳理不同政策工具面对不同类型企业的作用机理，通过财政、税收、金融组合拳精准施策，提升政策的效率效与普惠性。”&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640615903.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会刘忠瑞：在地方“保交楼”工作安排总体框架下 指导银行主动参与和合理解决资金硬缺口的方案研究</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640602481.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　21日，国新办举行2022年上半年银行业保险业运行发展情况新闻发布会。银保监会统计信息与风险监测部负责人刘忠瑞表示，6月30日，江西景德镇某楼盘业主因项目延期交付发布停止还贷声明，引发舆论关注。银保监会对此高度重视，加强与住建部、人民银行等部门的协同配合，坚持“房住不炒”，坚持“稳地价、稳房价、稳预期”，支持地方更加有力地推进“保交楼、保民生、保稳定”工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在地方党委政府“保交楼”工作安排的总体框架下，银保监会指导银行应积极参与相关工作机制，配合压实企业、股东等相关各方责任，遵循市场化、法治化原则，主动参与和合理解决资金硬缺口的方案研究，做好具备条件的信贷投放，协助推进项目快复工、早复工、早交付；同时做好客户服务工作，加强与客户沟通，依法保障金融消费者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640602481.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家卫健委：第九版防控方案是对防控措施的优化 决不是放松</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640604243.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯(记者傅苏颖)国家卫生健康委疾控局一级巡视员贺青华7月21日在国务院联防联控机制举行的新闻发布会上表示，第九版防控方案是对防控措施的优化，决不是对放松防控。第九版防控方案的关键体现在：一是把该管住的重点管住，二是把该落实的措施落实到位，三是把该取消的坚决取消。所以，要时刻绷紧疫情防控这根弦，坚持“外防输入，内防反弹”总策略和“动态清零”总方针不动摇，要进一步提高疫情防控的科学性、精准性，高效统筹疫情防控和经济社会发展，最大程度保护人民群众生命安全和身体健康，最大限度地减少疫情对经济社会发展的影响。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640604243.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信息量很大！银保监会重磅回应：事关影子银行、稳地产、保交楼、村镇银行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640615653.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;&lt;span style="background-color: transparent;"/&gt;&lt;strong style="background-color: transparent;"&gt;上半年银行业、保险业热点事件频发，监管如何回应？&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　7月21日下午，国务院新闻办就2022年上半年银行业保险业运行发展情况举行发布会，银保监会新闻发言人、法规部主任綦相、政策研究局负责人叶燕斐、统计信息与风险监测部负责人刘忠瑞出席发言并回答提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在此次发布会上，银保监会相关负责人除了就行业整体发展情况进行介绍外，更对一系列热点话题进行了全面回应：从拆解影子银行、中小银行风险，到稳地产、保交楼，以及河南村镇银行事件的最新进展等，均作出详细回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来看详情——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全力支持“三稳”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;人民币贷款同比多增9192亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　会上，银保监会新闻发言人、法规部主任綦相介绍，今年以来，银保监会全力支持稳住宏观经济大盘，着力防范化解金融风险，持续深化金融供给侧结构性改革，推动银行业保险业实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是全力支持稳增长稳市场主体稳就业。今年上半年，人民币贷款同比多增9192亿元，银行保险机构新增债券投资6.6万亿元，同比多增3.3万亿元。6月末普惠型小微贷款同比增长22.6%，综合融资成本继续下降。支持适度超前开展基础设施建设，上半年基础设施贷款增加2.6万亿元。促进消费持续恢复，居民消费贷款增加1589亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是助力经济转型升级高质量发展。督导银行更好服务科技创新和“专精特新”企业，科学研究服务业贷款增速超过30%。推动金融服务制造业高质量发展，上半年制造业贷款增加3.3万亿元，同比多增1.6万亿元，其中高技术制造业同比增长28.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是持续加大风险防控力度。上半年处置不良资产1.41万亿元，同比多处置2197亿元。持续压降高风险影子银行业务，上半年委托贷款和信托贷款合计减少3806亿元。初步统计，二季度末，商业银行拨备覆盖率203.8%，资本充足率14.87%。目前，保险公司平均综合偿付能力充足率224.2%，保持了较强的风险抵御能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是深化金融供给侧结构性改革。继续完善监管法律法规框架，健全风险防控长效机制，金融稳定保障基金基础框架初步确立，首批646亿元资金筹集到位。落实中小银行兼并重组支持政策，鼓励优质银行机构等参与并购重组和区域整合。规范发展第三支柱养老保险，专属商业养老保险试点区域扩大到全国，养老理财认购金额超600亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;普惠小微企业贷款余额21.77万亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5-6月扭转下跌势头&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　綦相介绍，在过去几年高速增长的基础上，今年上半年普惠型小微企业贷款整体保持快速增长的良好态势，到今年6月末，全国小微企业贷款余额55.84万亿元。其中普惠型的小微企业贷款余额21.77万亿元，同比增速22.6%。较各项贷款的平均增速高出11.69个百分点。有贷款余额客户数达到了3681万户，同比增加了710万户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别要指出的是，今年上半年普惠型小微企业贷款增量达到了2.69万亿元，比去年同期多增2100亿元。这些数据都反映出，今年以来对小微企业贷款支持力度比去年总体有所加大，这个成绩取得来之不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年4月份，全国普惠型小微企业贷款余额环比下降了900多亿元，引发关注。对此綦相表示，今年受疫情多点反弹和国际局势动荡等超预期因素影响，小微企业生产经营的确面临比较大困难，有效的信贷需求与以前相比有所下降。多方工作下，，5-6月份，普惠型小微企业的贷款增量分别达到3300亿元和9300亿元，有力扭转了4月份总量下跌的势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对稳定普惠型小微企业贷款投放的问题，綦相介绍，将重点做好四方面工作：一是扩大信贷增量，继续抓好“两增”考核，保持普惠型小微企业贷款快速增长势头。二是稳住信贷存量，合理运用续贷、贷款展期、调整还款计划等方式为市场主体办理贷款延期，努力做到“应延尽延”。三是提升服务质效，加大对小微企业的支持力度。四是健全长效机制，做好制度完善和在基层的落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;拆解高风险影子银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银行同业理财压降至百亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会统计信息与风险监测部负责人刘忠瑞表示，拆解高风险影子银行，一直是银保监会近年来的工作重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我国高风险影子银行呈现出与全球其他经济体不同的特点，主要体现在类信贷。类信贷影子银行本质是贷款，但未按贷款监管，而且透明度较低，资金池运作是影子银行最大风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，银保监会积极采取措施，坚决清理借金融创新的名义，实质开展脱实向虚、乱加杠杆、监管套利等现象，弥补监管制度短板，对违法违规行为严肃问责，大力压降类信贷影子银行规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过不懈努力，我国类信贷影子银行规模较历史峰值大幅压降超过25万亿元，野蛮扩张势头已经得到遏制。截至6月末，银行同业理财由高峰时的超过6万亿元，压降至百亿左右。信托贷款较年初减少0.39万亿元，银行同业特定目的载体投资保持下降趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘忠瑞表示，受国内外复杂形势的影响，经济下行压力逐步映射到金融领域，呈现出新老问题交织的特点。部分金融产品结构复杂，杠杆水平高、隐藏的金融风险依然较大。高风险影子银行还可能以所谓“创新”旗号改换头面、卷土重来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下一步，银保监会将继续严防类信贷影子银行反弹回潮，严禁多层嵌套投资、资金空转、脱实向虚、伪金融创新行为等，把所有金融活动纳入监管，统一同类机构和产品监管标准，建立影子银行的风险分类、风险权重、资本拨备计提等标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳步推进风险处置&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多渠道补充中小银行资本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对部分中小银行“被负面传闻、被造谣”，导致市场信心出现波动的情况，綦相表示，中小银行是我国银行业体系的重要组成部分，也是我国银行体系里面数量最多、最具发展活力的部分。目前，中小银行总资产96万亿元，占银行业总资产29%。其中，中小银行的“三农”贷款和小微企业贷款分别占到银行业的39%和46%，比例是相当高的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因为种种历史原因，中小银行也积累了一些风险，受到了社会广泛关注。綦相介绍，今年以来，银保监会扎实推进中小银行改革化险。首先是健全公司治理，推动党的领导和公司治理有机融合。加大对股东股权的监管力度，推动引入合格股东，清退问题股东，优化股权结构。银保监会也在开展常态化股权和关联交易专项整治，重点打击掏空中小银行的违法股东和高管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，银保监会持续摸排中小银行实际风险底数，大力推进不良资产处置。上半年中小银行累计处置不良贷款5945亿元，比上年同期多处置1184亿元。监管部门也支持兼并重组，优化市场布局，增强中小银行发展动力。特别是推动“一省一策”“一行一策”处置化解中小银行风险。比如批准中原银行吸收合并了洛阳银行、平顶山银行以及焦作中旅银行，这标志着城商行风险化解取得阶段性进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资本是银行抵御风险的重要防线。今年以来，银保监会积极会同财政部、人民银行加快推动地方政府发行专项债券来补充中小银行资本。上半年，经国务院批准，已经向辽宁、甘肃、河南、大连四省（市）分配了1030亿元额度，同时指导中小银行统筹内源性资本补充，借助市场化补充资本，鼓励引进符合条件的各类社会资本，也包括外资，提高中小银行资本水平和质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　綦相总结称，我国中小银行总体运行是平稳的，风险是可控的。针对个别机构暴露出来的风险问题，银保监会将坚持为民监管，稳妥有序推进中小银行风险处置，切实保障人民群众的金融财产安全，做到让人民满意，让社会放心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚持“房住不炒”定位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;6月房地产贷款新增2003亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于支持房地产行业的稳定，刘忠瑞表示，银保监会始终坚持“房子是用来住的，不是用来炒的”定位，紧紧围绕“稳地价、稳房价、稳预期”的目标，贯彻房地产长效机制要求，促进房地产市场平稳健康发展。6月份，房地产贷款新增2003亿元，房地产信贷整体运行平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在具体措施上，首先是有序做好房地产行业融资。在落实房地产金融审慎管理的前提下，指导银行保险机构做好对房地产和建筑业的金融服务，6月份房地产开发贷款新增522亿元，同时发挥好并购贷款等工具的作用，以及资产管理公司的专业优势，配合有关方面做好“保交楼、保民生、保稳定”金融支持相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次是满足居民合理购房需求。银保监会会同人民银行将首套住房贷款利率下限下调20个基点，指导银行提高按揭贷款审批效率，目前放款速度已经达到2019年以来的最快。优化新市民住房金融服务，支持好刚需和改善性客户需求。目前按揭贷款中90%以上是首套房贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，支持住房租赁市场发展。银保监会牵头发布了《关于银行保险机构支持保障性租赁住房发展的指导意见》，将保障性租赁住房贷款从房地产贷款集中度中剔除，提升银行投放保障性租赁贷款的积极性，目前住房租赁相关贷款较上年同期增长62.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四是落实差别化住房信贷政策。银保监会指导各派出机构配合地方政府从实际出发优化房地产政策，因城施策做好房地产相关工作，促进房地产市场平稳健康发展。在金融部门的积极配合下，购房利率逐步下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘忠瑞表示，银保监会将保持房地产金融政策的连续性、稳定性，加强与相关部门的沟通配合，保持房地产融资平稳有序，支持商品房市场更好满足购房者合理住房需求，引导金融机构市场化参与风险处置，与住建部、人民银行加强协同，配合地方政府积极推进“保交楼、保民生、保稳定”工作，依法依规做好相关金融服务，促进房地产业良性循环和健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;基本实现中外资业务范围一致&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;开放实例落地新进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　银保监会政策研究局负责人叶燕斐介绍，党的十八大以来，银行业保险业对外开放实现了又一次飞跃，中国金融业、金融市场吸引力不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是稳步取消了外资股比限制。目前，银行业保险业外资股权比例限制已经全部取消，首家外资独资保险控股公司、首家外资独资人身险公司、首家外资控股理财公司、首家外资独资保险资产管理公司等相继成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是大幅减少外资准入数量型门槛。包括取消了总资产、经营年限、设立代表处年限等要求。2018年-2021年，银保监会新批设各类外资机构120多家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是基本实现中外资业务范围一致。比如允许外资银行经营“代理收付款项”业务，允许外资保险公司可以经营交强险。截至目前，中外资银行保险机构经营范围已经基本实现一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是不断拓宽金融领域中外合作。如批准贝莱德建信理财公司参与养老理财产品的试点，外资参与中国金融市场的积极性不断提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是不断改善营商环境。积极支持在华外资机构高质量发展，针对外资机构发展中的困难和挑战，不断优化监管规则，推动现行监管规则与国际良好实践相互衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至2022年5月末，外资银行在华共设立了41家外资法人银行、116家外国银行分行和134家代表处，营业性机构总数919家，境外保险机构在华共设立了67家外资保险机构和80家代表处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2022年上半年，开放实例落地又取得新进展，银保监会批准施罗德交银理财有限公司、德国巴登-符腾堡州银行上海分行开业，批准贝莱德建信理财公司参与养老理财产品试点，批准大新银行在已有法人子行的基础上，再新设直属外国银行的分行，成为全国首家“双牌照”银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保交楼、村镇银行事件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;依法保障合法权益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月30日，江西景德镇某个楼盘因为延期交房引发了舆论关注。刘忠瑞表示，银保监会对此高度重视，积极加强与住建部、人民银行等部门的协同配合，支持地方更加有力推动“保交楼、保民生、保稳定”工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在地方党委政府“保交楼”工作安排的总体框架下，银保监会指导银行积极参与相关工作机制，配合压实企业、股东等相关各方责任，遵循市场化、法治化原则，主动参与合理解决资金硬缺口方案研究，做好具备条件的信贷投放，协助推进项目快复工、早复工、早交付。同时指导银行做好客户服务工作，加强与客户沟通，依法保障金融消费者的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在房地产信贷政策中，银保监会坚持“房子是用来住的，不是用来炒的”定位，坚持“三稳”目标，保持政策连续性、稳定性，有效满足房地产企业合理融资需求，大力支持租赁住房建设，支持项目并购重组，满足刚需和改善性客户住房需求，努力保持房地产市场平稳有序运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘忠瑞称，相信在地方党委政府有序组织下，在相关各方共同努力下，困难和问题都能得到合理解决。银保监会将继续依法依规做好工作，进展情况将及时通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对河南村镇银行的问题，綦相表示，河南、安徽5家村镇银行事件爆发以后，银保监会多次公开表示，要严格依法依规，以事实为依据，以法律为准绳进行处理。银保监会明确，凡依法合规办理的业务均受到国家法律的保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前期，有关单位已经对外公布了5家村镇银行账外业务客户资金垫付的公告。今天上午河南、安徽相继发布公告，启动了对10万元以下客户本金的第二批垫付工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此綦相进一步解释称，为了确保信息的真实性，两个省新搭建了客户信息登记系统，目前正在做客户的登记工作。因为涉及到的人数多，工作量比较大，而且要跟后台数据进行交叉核验，这项工作是逐步推进的过程。下一步，银保监会将和相关部门一道，继续积极配合地方党委政府依法依规处置风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;专属养老保险试点扩大至全国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;累计投保19.6件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于规范发展第三支柱养老保险，綦相表示，银保监会正在认真抓好贯彻落实。银保监会积极会同人力资源社会保障部、财政部研究制定个人养老金制度的实施细则和配套制度，力争推进个人养老金制度早日实施。目前，相关配套政策已经在一定范围内征求意见，在不久的将来即将出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另一方面，银保监会着力规范和促进商业养老金融业务发展，稳步推动产品的创新试点。专属养老保险试点成效较好，今年一季度发了文件，决定从3月1日起试点范围扩大到全国。截至6月末，目前累计投保件数19.6万件，其中新经济、新业态从业人员和灵活就业人员投保2.96万件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　綦相称，专属商业养老保险是第三支柱养老保险非常重要的探索，因为投保简单，交费比较灵活，收益稳健，受到了消费者关注和欢迎。银保监会将及时总结这些试点工作经验，推动常态化发展。未来也会允许更多符合条件的机构开展经营，使得改革的成果惠及更多人民群众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加强新市民金融服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;做好“六稳”、“六保”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《“十四五”新型城镇化实施方案》中提到，将放开放宽除个别超大城市的落户问题，这意味着未来会有越来越多的农业转移人口进入城镇落户成为新市民。对此，叶燕斐介绍，银保监会指导银行保险机构因地制宜开展产品和服务创新，加强新市民的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是创新产品和服务。通过优化调整已有信贷产品、推出专属信贷产品、持续优化保险服务等方式，扩大支持新市民创业就业的金融服务供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是加强住房金融服务，支持住房租赁市场健康发展，持续加大对保障性住房建设的金融支持力度，积极满足新市民安居需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是完善健康和养老金融服务。通过完善健康保险服务，加大信贷支持力度，助力优化社保和医保服务等方式，强化对养老行业的金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四是积极落实国家关于加强职业教育和助学贷款等相关政策要求，支持新市民职业技能培训和子女教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五是针对新市民特点，积极优化开户等基础金融服务，并通过产品和服务创新，助力保障新市民合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叶燕斐表示，下一步银保监会将进一步加大工作力度，加强政策协调，推动银行保险机构不断优化金融产品和服务，更好满足新市民的合理金融需求，扎实做好“六稳”工作，全面落实“六保”任务，积极支持经济运行保持在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640615653.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：以金融业开放红利推动经济高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640606574.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tDWpM34.png"/&gt;讯（记者 欧阳剑环）银保监会政策研究局一级巡视员叶燕斐7月21日在国新办新闻发布会上表示，下一步，银保监会将继续坚定不移深化高水平对外开放，以金融业开放的红利推动经济高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叶燕斐介绍，截至2022年5月末，外资银行在华共设立了41家外资法人银行、116家外国银行分行和134家代表处，营业性机构总数919家，境外保险机构在华共设立了67家外资保险机构和80家代表处。2022年上半年，开放实例落地又取得新进展，银保监会批准施罗德交银理财有限公司、德国巴登-符腾堡州银行上海分行开业，批准贝莱德建信理财公司参与养老理财产品试点，批准大新银行在已有法人子行的基础上，再新设直属外国银行的分行，成为全国首家“双牌照”银行。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20220721/c640606574.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>