<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 03 Apr 2021 06:29:08 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>南财快评：推动60岁以上人群疫苗接种正当其时</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628330012.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628330012.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国已建立五级公共法律服务实体平台逾56万个</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329904.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329904.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：2020年末小微企业续贷余额达2.25万亿元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329795.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329795.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>解决制造业占比下滑“未富先老”：多地亮出新制造业发展计划</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329728.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329728.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>优化商业银行信贷结构 更好地支持实体经济发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329727.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329727.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>苏伊士运河管理局：长赐号搁浅系船长操作失误所致</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20210402/c628323036.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20210402/c628323036.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>企业数字化转型失败率高达80％：是顶层设计还是“摸着石头过河”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628322697.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628322697.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外媒关注：中央资金推进乡村振兴</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628321787.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628321787.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发改委发布废止部分规章和行政规范性文件清单</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628317185.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628317185.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>市场监管总局发布2021年立法工作计划 互联网不正当竞争行为将立法</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628315956.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628315956.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部委：再投资422.33亿支持城镇老旧小区改造等</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628315887.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628315887.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>进企业送政策 政银携手提振企业发展活力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628322693.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步推动落实省、市“六稳”“六保”促进高质量发展政策，3月31日，市财政局会同市地方金融监管局、日照银行组成联合小组，由党组成员、副局长李兆勇带队，对山东华楷微声电子科技有限公司、三三智能科技有限公司、山东华车能源科技有限公司、山东海声尼克微电子有限公司和日照正济药业有限公司等5家省、市重点项目企业进行走访对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走访过程中，联合小组深入项目现场，同企业项目负责同志进行了细致交流，深入了解产业特征、项目建设进度、企业经营情况和资金需求，认真征询企业对财政、金融部门的意见建议，向企业发放了《市财政局政策明白纸》、《日照市落实“六稳”“六保”促进高质量发展政策清单（第一批）》等，宣传最新的优惠扶持政策，就如何发挥财政政策、财政资金、金融政策、金融资金对项目建设的保障作用，和企业进行了对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过此次走访，加强了对重点项目企业的政策宣传，让强企惠企政策真正落到实处。下一步，市财政局将持续强化政银联动，为促进我市“十四五”开局之年更好更快发展贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628322693.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于印发《手机银行销售储蓄国债（电子式）试点办法》的通知</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628323915.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财库〔2021〕15号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;储蓄国债承销团成员，中央国债登记结算有限责任公司：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为规范手机银行销售储蓄国债（电子式）试点工作，根据国家有关法律法规和相关制度规定，财政部、人民银行制定了《手机银行销售储蓄国债（电子式）试点办法》。现予以公布，请遵照执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：手机银行销售储蓄国债（电子式）试点办法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部 人民银行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年3月12日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628323915.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>水利部推动解决群众最关心的涉水问题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329856.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京讯（记者刘春沐阳）近日，水利部召开党史学习教育动员部署暨2021年党的工作会议，并部署落实《中共水利部党组开展党史学习教育实施方案》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　水利部党组书记、部长李国英表示，要全面落实党史学习教育的目标要求，坚持学史明理、学史增信、学史崇德、学史力行，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”。要准确把握党史学习教育的部署安排，推动解决一批群众最关心最直接最现实的涉水问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　水利部党组将直接组织和推动办好8件实事：加快推进55个水系连通及农村水系综合整治试点县建设；完成356个县（区）的1389座小型水库除险加固项目主体工程建设；对山东省黄河干流、金堤河、大汶河550个岸线利用项目开展清理整治；在山西省和甘肃省各选取1个革命老区县，实施国家水土保持重点工程；对中西部地区5万处以上集中供水工程实施维修养护，提升供水保障水平；实施70个以上大中型灌区续建配套与现代化改造；巩固拓展水利脱贫成果，落实6个定点帮扶县（区）后续帮扶措施；对青海省海北州、宁夏回族自治区中卫市各1个乡（镇）实施山洪灾害防御定向帮扶。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329856.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会：2020年末小微企业续贷余额达2.25万亿元 同比增长56.41%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329779.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报网讯，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_603888','&amp;#x65B0;&amp;#x534E;&amp;#x7F51;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;新华网&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/603888/"&gt;603888&lt;/a&gt;）消息，记者从中国银保监会获悉，为精准对接小微企业融资需求，银保监会引导银行根据小微企业融资特点合理设置贷款期限和还款方式，主动为符合条件的小微企业办理续贷业务。截至2020年末，小微企业续贷余额达2.25万亿元，同比增长56.41%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329779.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织预测： 今年全球贸易将增长8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329830.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报日内瓦讯（记者杨海泉）世界贸易组织（WTO）日前发布最新一期《贸易统计及展望》报告指出，在经历了新冠肺炎疫情冲击后，世界贸易将迎来强劲但不均衡的复苏，预计2021年全球贸易增幅将达8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据世贸组织预测，由于去年下半年商品贸易增长速度超过预期，全球贸易复苏进程进一步改善；去年全球商品贸易量下降5.3%并在第二季度“见底”，2021年全球贸易将继续从疫情导致的崩溃中反弹；预计至2022年疫情影响仍将持续显现，全球贸易依旧会低于疫情前水平，全球贸易增长将放缓至4%；全球贸易相对积极的短期前景受区域差异、服务贸易持续疲软和部分国家疫苗接种滞后等因素影响，将呈现区域不均衡性；疫情将继续对全球贸易前景构成最大威胁，若疫情反弹，全球贸易复苏前景会很容易被破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，从短期看，全球贸易仍存在下行风险，主要风险点集中于与疫情有关的各种因素，包括疫苗生产和分配不足、出现病毒新变种等。从中长期看，公共债务和财政赤字也会对经济增长和贸易造成不小的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，如果疫苗的生产和分配加快，推动封锁限制措施更快放松，预计2021年，这一因素将为全球GDP增长贡献约1个百分点，为全球商品贸易量增长贡献约2.5个百分点，到2021年第四季度，全球贸易将恢复到疫情前水平。如果疫苗生产不能满足需求，或者出现现有疫苗无法有效应对的病毒新变种，这一因素将导致2021年全球GDP增长减少1个百分点，全球贸易增长减少近2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，疫情对各区域商品贸易量的影响各不相同，大多数区域进出口均大幅下降。亚洲是唯一例外，其出口增长0.3%，进口仅轻微下降1.3%。自然资源丰富的地区进口下降幅度最大，包括非洲(-8.8%)、南美(-9.3%)和中东(-11.3%)。与其他地区相比，北美进口下降幅度相对较小(-6.1%)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告认为，2021年，得益于美国的巨额财政资金注入，全球商品贸易需求将由北美驱动，这一效果将通过贸易渠道传导并刺激其他经济体。鉴于此，报告预测，欧洲和南美的进口增幅都将达到8%左右，其他地区的进口增幅则相对较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年，全球大部分进口需求将由亚洲来满足，亚洲出口预计将增长8.4%；欧洲出口将增长8.3%；北美出口增幅较小，为7.7%。基于对全年旅行支出增加和石油需求增强的预测，非洲和中东的出口将分别增长8.1%和12.4%。南美和独联体的出口增长都将放缓，增幅分别为3.2%和4.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世贸组织总干事恩戈齐·奥孔约―伊韦阿拉表示：“自去年年中以来，全球贸易的强劲反弹有助于减轻疫情对民众生活、企业生产和各经济体发展的打击。保持国际市场开放对各国经济从这场危机中复苏至关重要。其中，在全球范围内迅速和公平地分配疫苗是强劲、持续复苏的先决条件。贸易能够帮助各国在疫情期间获得食品和基本医疗用品。生产疫苗需要许多国家共同投入，但贸易限制加大了疫苗增产的难度，因此国际社会必须借助贸易力量来增加各国民众获得疫苗的机会。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329830.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部四川监管局：坚持“四突出四强化” 确保2020年度决算审核工作圆满完成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628324054.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中央预算单位决算审核工作是各地监管局重要职责，也是监管局实质性嵌入预算管理链条，融入财政主体业务的一项重要工作。为切实做好2020年度属地中央预算单位决算审核工作，进一步提高预算单位决算编制质量，四川监管局立足职能定位，坚持“四突出四强化”促进决算审核工作取得新突破、高成效，不断推动预算管理水平再上新台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、突出凝聚共识，强化力量统筹。一是统一思想。四川监管局思想上高度重视预算单位决算审核工作，将之作为部门预算监管重点工作，作为强化预算监管的重要切入点，做实做出成效。二是提高认识。决算审核是对预算单位预算执行情况进行全面检验，也是全面了解预算单位管理水平的重要举措，能够促进其提高决算报表整体质量，进一步规范财务资产管理工作。三是强化部署。根据审核内容要求，四川监管局制定了决算审核工作方案，成立审核工作小组，合理安排分工及审核任务，并在规定期限内上报审核资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、突出监管实际，强化比对分析。按照“财政部指定+监管局自选”原则，结合日常预算监管情况，四川监管局决算审核采取资料审核和现场审核相结合的方式。一是加强沟通联系。审核前、审核中、审核后全程保持与被审核单位沟通，发现问题及时与预算单位进行交流，强化决算审核纠偏作用。二是强化审核分析。充分利用决算软件，结合日常监管工作中反映的问题和现场查阅财务报表、会计账册等资料，对被审核单位报送的决算资料进行对比分析，主要审核决算数据的规范性、完整性以及相关预算指标的一致性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、突出重点关注，强化审核质效。重点关注预算编制、执行监控及审计关注的重点情况和问题，全面了解和反映属地预算单位执行预算管理制度的落实情况。一是紧盯关注事项。对地方政府安排经费情况、单位执行规范津补贴政策情况、人员经费挤占其他经费情况等方面进行重点关注，并根据审核情况填写审核表。二是紧盯财务资料。查阅收支明细账、序时账和会计凭证等资料，发现是否有不符合财政财务规定的行为，切实强化预算执行的约束力和刚性；对于审核中发现的问题，督促预算单位及时调整账务，进一步规范决算编制。三是紧盯绩效管理。对于项目绩效自评结果的规范性、客观性、真实性和指标设置的合理性进行重点审核，重点关注资金使用效益、项目建设进度和实际产出效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、突出内控规范，强化调查研究。为提高审核工作质量，提升审核工作成效，四川监管局严把内控关，强化流程控制，主动开展调研工作。一是强化内控管理。规范制定统一的工作底稿模板和标准化书写格式，采用分级复核的审核方式，确保审核质量；全面记录，全过程留痕，做到有据可查，不断提高基础工作支撑水平。二是强化流程控制。根据现场审核情况和发现的问题，坚持“集体研究、科学定论”的原则，统一审核标准和尺度，召开讨论会，统一问题定性，定性处理做到依据充分、定性准确，最后及时将审核结果反馈被审核单位。三是强化调查研究。充分发挥就近就地优势，主动收集被审核单位意见建议，积极开展预算管理、国有资产等调研工作，及时总结调研成果。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628324054.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行一季度问卷调查显示 居民投资意愿上升</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329917.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;央行一季度问卷调查显示――&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;居民投资意愿上升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京讯（记者姚进）中国人民银行近日发布的2021年第一季度城镇储户问卷调查报告显示，居民收入感受、就业感受以及投资意愿均环比上升，居民消费意愿和储蓄意愿小幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，本季收入感受指数为51.7%，比上季上升1.1个百分点。收入信心指数为51.0%，比上季下降0.2个百分点。本季就业感受指数为43.9%，比上季上升2.4个百分点。就业预期指数为53.1%，比上季上升1.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　倾向于“更多消费”的居民占22.3%，比上季下降1.0个百分点；倾向于“更多储蓄”的居民占49.1%，比上季下降2.3个百分点；倾向于“更多投资”的居民占28.6%，比上季上升3.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行同时发布的2021年第一季度企业家问卷调查报告显示，企业家宏观经济热度指数为38.9%，比上季提高4.5个百分点，比去年同期提高26.5个百分点。出口订单指数为41.8%，比上季下降4.6个百分点，比去年同期提高22.7个百分点。国内订单指数为45.8%，比上季下降9.3个百分点，比去年同期提高28.3个百分点。经营景气指数为56.3%，比上季提高0.5个百分点，比去年同期提高26.0个百分点。盈利指数为53.1%，比上季下降6.7个百分点，比去年同期提高30.8个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，央行还发布了2021年第一季度银行家问卷调查报告。报告显示，银行家宏观经济热度指数为42.4%，比上季上升8.8个百分点。对下季度，银行家宏观经济热度预期指数为48.3%，高于本季5.9个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，贷款总体需求指数为77.5%，比上季提高5.9个百分点，比上年同期提高11.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（责任编辑：魏京婷）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329917.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>关于延长部分税收优惠政策执行期限的公告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628323984.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部 税务总局公告2021年第6号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步支持小微企业、科技创新和相关社会事业发展，现将有关税收政策公告如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一、《财政部 税务总局关于设备 器具扣除有关企业所得税政策的通知》（财税〔2018〕54号）等16个文件规定的税收优惠政策凡已经到期的，执行期限延长至2023年12月31日，详见附件1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二、《财政部 税务总局关于延续供热企业增值税 房产税 城镇土地使用税优惠政策的通知》（财税〔2019〕38号）规定的税收优惠政策，执行期限延长至2023年供暖期结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三、《财政部 税务总局关于易地扶贫搬迁税收优惠政策的通知》（财税〔2018〕135号）、《财政部 税务总局关于福建平潭综合实验区个人所得税优惠政策的通知》（财税〔2014〕24号）规定的税收优惠政策，执行期限延长至2025年12月31日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四、《财政部 国家税务总局关于保险公司准备金支出企业所得税税前扣除有关政策问题的通知》（财税〔2016〕114号）等6个文件规定的准备金企业所得税税前扣除政策到期后继续执行,详见附件2。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　五、本公告发布之日前，已征的相关税款，可抵减纳税人以后月份应缴纳税款或予以退还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;特此公告。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;财政部 税务总局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年3月15日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628323984.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银行--中国经济金融展望报告2021年第2季度</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628320903.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;【研究报告内容摘要】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年一季度，中国政府有效统筹疫情防控与经济社会发展工作取得积极成效，中国经济总体延续了 2020年二季度以来的稳定复苏态势。预计一季度 GDP 增长16.7%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望二季度，随着疫苗接种的逐步推开，全球经济复苏总体加快，出口将保持较高景气，国内疫情防控成果进一步巩固，中国经济将保持持续恢复态势。预计二季度 GDP 增长 8.2%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前中国经济全面恢复的基础尚不牢固，经济金融运行中仍存在诸多问题与风险，包括：短期输入性通胀风险，宏观杠杆率过快上升风险，信用风险持续暴露的风险，碳达峰、碳中和目标下绿色转型带来的潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宏观政策将保持连续性稳定性和可持续性。财政政策注重提质增效和可持续性，推动降低政府杠杆率；货币政策坚持“稳”字当头，处理好恢复经济与防范风险的关系；持续推动内需恢复正常水平、激发市场主体活力，充分释放国内市场潜力；完善金融有效支持实体经济的体制机制，加强金融风险防范。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628320903.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>支持实体 信贷结构如何优化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329622.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　又到上市银行年报季。一年多来，面对新冠肺炎疫情冲击和国内外复杂形势，商业银行千方百计支持企业复工复产，落实为民营和小微企业减费让利的政策要求，多措并举支持实体经济发展。在这样的背景之下，上市银行正常经营有没有受到影响？转型发展有何成效？这些情况，从年报中可一探究竟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进入3月下旬，上市银行密集披露2020年业绩报告。根据公开信息，截至3月31日，38家在A股上市的银行中，已有21家发布了2020年业绩报告，其中包括6家国有大型银行、8家全国性股份制商业银行和7家地方法人银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从整体来看，这21家银行在2020年实现了经营的平稳发展，其中16家实现净利润稳中有增。工商银行、建设银行、农业银行、中国银行位列大型银行净利润排名前四位，分别达到3176.85亿元、2735.79亿元、2164.00亿元和2050.96亿元。招商银行、兴业银行、浦发银行、中信银行位列股份行前四位，净利润分别达到979.59亿元、676.81亿元、589.93亿元和495.32亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制造业贷款大幅增加&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　实现稳健经营也为信贷结构调整打下坚实的基础。一年多来，受监管要求和相关政策引领，上市银行的信贷结构出现了积极变化。年报显示，上市银行将更多的信贷资金投向了制造业领域。2020年末，工商银行投向制造业的各项贷款余额达1.84万亿元；建设银行制造业贷款余额达1.4万亿元；中国银行2020年制造业中长期贷款比年初增长34.10%；农业银行2020年新增制造业贷款1575亿元，其中制造业中长期贷款增加887亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大型银行在投放制造业贷款上不断发力，股份制商业银行也不甘落后。兴业银行2020年末中长期制造业贷款余额较年初增长46.42%；浦发银行2020年制造业中长期贷款增幅55%；光大银行2020年制造业贷款和制造业中长期贷款的增量、增幅均创历史新高。而据银保监会日前发布的统计数据，2020年银行业共新增制造业贷款2.2万亿元，超过前五年总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从年报来看，各家银行在对实体经济加大信贷支持力度的同时，更加注重信贷结构的优化，更加突出重点领域和薄弱环节。除了制造业贷款之外，疫情防控重点企业，尤其是民营和小微企业也是信贷投放重点。据年报披露，2020年，建设银行为超过1万家疫情防控重点企业提供了1257亿元资金支持；中国银行为834家全国疫情防控重点保障企业累计投放优惠贷款212亿元。另外，建设银行2020年普惠金融贷款余额1.45万亿元，与上年末相比增幅超过50%；农业银行、交通银行和工商银行普惠型小微企业贷款余额增幅均在60%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;房地产贷款尚需压降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，各家银行的年报中除了亮眼的业绩之外，也客观反映了信贷投放中存在的一些问题。如不少上市银行2020年房地产贷款和个人住房贷款仍保持较快增长，甚至个别银行房地产相关贷款余额占比超过监管要求，需要进一步压降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照2020年末中国人民银行、银保监会下发的《关于建立银行业金融机构房地产贷款集中度管理制度的通知》，大型商业银行房地产贷款余额占比上限和个人住房贷款余额占比上限分别为40%和32.5%。而建设银行年报显示，其个人住房贷款余额5.83万亿元，已达贷款总额的34.73%，需要压降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，建设银行副行长吕家进在业绩发布会上表示，将对房地产开发贷继续实施从严的名单制管理，优先支持刚需群体，多措施促进对公房地产业务平稳发展，保持个人住房按揭贷款合理适度增长，有序降低房地产相关贷款在各项贷款中的占比。“总体来说，房贷集中度新规的过渡期相对充裕，预计该新规对贷款规模增长的影响较小，超标部分会逐年消化。”吕家进说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，有市场机构测算，招商银行、中信银行、兴业银行三家银行的房地产贷款余额占比上限和个人住房贷款余额占比上限也均已超标。招商银行首席风险官朱江涛近日在业绩发布会上对此回应，招商银行将加快信贷结构调整的力度，在风险可控前提下积极推动普惠小微、优质制造业，以及消费金融、新动能与新经济、供应链金融等业务发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然相关指标并未超过监管要求，多家上市银行都表示将把好房地产贷款的关口。交通银行行长刘珺表示，今年交行将持续加强房地产贷款的管控力度，房地产贷款占比基本稳定。在对公贷款业务上，重点将信贷资源向经营财务策略稳健、区域布局合理的优质房企及区位和成本优势明显的住宅项目倾斜。同时，个人房贷业务重点支持辐射能力强、房价合理、刚需旺盛区域城市的房贷业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;信贷结构仍需优化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融监管部门近期多次强调，要求银行机构进一步优化信贷结构，提高服务质效。“优”体现在哪里，有何具体举措？多家上市银行在近期的业绩发布会上透露了2021年的信贷投放计划。建设银行首席风险官靳彦民表示，建设银行将持续优化信贷结构，特别是加大对制造业转型升级的支持，加大绿色信贷支持低碳绿色发展，还有对战略性新兴产业等领域的资源倾斜。同时，继续发挥在基础设施领域的传统优势，支持“两新一重”项目建设；继续支持民营和小微企业小额普惠贷款；落实好房地产兼容政策，在满足个人合理购房需求的同时，加大对住房租赁业务的支持，促进房地产市场健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中信银行行长方合英表示，2021年公司信贷方面，将依照区域聚焦、行业集中特点，投向长三角、珠三角、粤港澳大湾区、成渝经济带、京津冀区域等。从行业来看，主要支持基建和绿色信贷，寻求&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_300832','&amp;#x65B0;&amp;#x4EA7;&amp;#x4E1A;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;新产业&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/300832/"&gt;300832&lt;/a&gt;）和新技术发展的机遇等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多家上市银行表示2021年将在绿色金融上重点发力。工商银行行长廖林在业绩发布会上表示，工商银行将以低碳化为核心，全面推进绿色金融，将低碳要素全面纳入标准制定、产品创新、业务流程、业务考核、前瞻性研究等领域，同时持续扩大绿色信贷、绿色债券等绿色投融资规模，为碳达峰、碳中和提供有力的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国银行副行长王纬表示，中国银行将不断提升绿色金融顶层设计，构建绿色金融体系，全力助力国家碳达峰、碳中和目标的实现，大力推进绿色信贷，绿色债券发行、承销与投资业务，不断提升绿色信贷在中行信贷余额中的占比，高碳行业的授信余额将不断下降，稳步提升绿色债券投资在投资资产组合中的比例。未来，中行还将发挥全球化、综合化经营优势，提升绿色金融综合服务水平，扩大绿色业务国际优势。同时，构建政策激励约束体系，积极开展绿色金融领域的国内外交流与合作。&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329622.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚 央行发布重要规定 关系所有金融控股公司董监高人员</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628322764.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　为规范金融控股公司董事、监事和高级管理人员的任职和管理，促进公司稳健运营，近日，中国人民银行发布《金融控股公司董事、监事、高级管理人员任职备案管理暂行规定》（简称《规定》），5月1日起《规定》将正式施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，随着我国经济金融的发展和改革水平不断提高，一些大型金融机构开展跨业投资，形成金融集团，部分非金融企业投资控股了多家多类金融机构，形成了一批具有金融控股公司特征的企业。其中，一些实力比较强、经营规范的金控机构，通过这种模式优化资源配置，降低成本，丰富和完善了金融服务，更好提升了金融服务实体经济的能力。不过，也有部分机构盲目扩张，隐匿股权架构，交叉持股、循环注资、虚假注资，暴露出了种种问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对上述问题，本次《规定》正是监管决意完善金控监管、优化其公司治理的重要探索。透过本次《规定》，笔者看到监管着重强调了金控董监高的专业性、独立性和透明性，均与金控公司本身特点密切相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从专业性角度出发，《规定》要求在备案时，提供相关人员的身份、学历、学位和相关专业技术资格等材料的复印件，以及关于任职人员品行、专业知识、业务能力、工作业绩等方面的综合鉴定，此外，对金融控股公司财务负责人、高管团队此前的任职经历也提出了明确要求。这是因为，与单一金融机构相比，金融控股公司具有业务类型广、机构数量多、关联性高等特点，机构的复杂性也对其高管团队提出了更高要求。作为机构的“掌舵人”，董监高团队的金融专业知识、风险管控能力和合规经营理念，对于金融控股公司及所控股机构的规范发展具有重要影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从独立性角度出发，《规定》明确了董监高等高管团队本人或者其近亲属存在妨碍履职独立性的情形，以及独董任职的时间期限等。长期以来，股权结构的透明度、关联交易等问题一直是金控公司备受质疑的问题。强调董监高团队的独立性，本质上就是为了建立一道风险防火墙，尽可能避免利益相关体不当干预机构运营，导致原本已是巨量的金控公司内控失当、风险陡生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从透明性角度出发，《规定》要求严格董监高任职备案，甚至对离任审计报告都做出明确规定，即是为了让其更好接受监督，减少暗箱操作。随着对高管团队及相关业务的监管强化，相关信息有案可查、有迹可循，这本身也是一种威慑，能够提醒高管团队加强自我约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，面对体量庞大、结构复杂、业务繁多的金控公司，仅仅盯住表面上的股东和高管，无法完全杜绝各种暗箱操作。实际上，本次《规定》只是金控监管规则体系一部分。在此之前，国务院已印发了《关于实施金融控股公司准入管理的决定》，人民银行发布了《金融控股公司监督管理试行办法》，都旨在补齐监管短板、规范市场秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　无论何时，防控风险始终是金融工作的重中之重，金控公司的大体量和跨领域等特点更是决定了其风险防范的紧迫性。在本次《规定》对其高管团队、内部治理等强化的基础上，未来更需在完善金控公司的内控机制、建立“内部防火墙”、强化外部监管框架等方面不断完善。从长远来看，要加强各监管部门的协同配合，避免出现新的监管套利，在鼓励创新的同时规范市场发展，推动和促进金融控股公司尽快走上稳妥有序发展之路，使其既能充分发挥支持实体经济发展的功效，又能确保整个金融体系的安全。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210402/c628322764.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家发展改革委等部门联合印发意见 推动公共文化服务高质量发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329859.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京讯（记者顾阳）国家发展改革委日前联合多部门印发《关于推动公共文化服务高质量发展的意见》（以下简称《意见》），旨在顺应“十四五”时期公共文化服务从外延扩张到内涵提升的重大环境变化，更好地推动公共文化服务实现高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》围绕公共文化服务发展中的重点领域和关键环节，从标准化建设、布局优化和空间提升、内容提升、社会参与、乡村文化治理等方面提出了具体工作任务，确定了“十四五”时期推动公共文化服务高质量发展的基本政策措施和实施路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》提出，要落实国家基本公共服务标准，在财政承受范围内制定地方标准，进一步完善公共文化机构建设和服务标准规范，构建公共文化服务评估标准体系，强调以县级图书馆、文化馆为抓手，优化布局服务网络，营造小而美的公共阅读和艺术空间。同时，要求加大政府购买公共文化服务力度，稳妥推动基层公共文化设施社会化运营，创新监管方式，规范推广政府与社会资本合作（PPP）模式，持续促进文化志愿服务特色化发展。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329859.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政重点领域立法加速推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329854.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部发布《2020年法治政府建设年度报告》（以下简称《报告》）显示，2020年财政重点领域立法工作取得一系列新进展，财政法治建设取得了新成效。同时，根据财政部《2021年立法工作安排》，今年将推进政府采购法修订、国有金融资本管理条例起草等多项重要立法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年，在税收立法方面，城市维护建设税法、契税法已经十三届全国人大第二十一次会议审议通过，将于2021年9月1日起施行；增值税法、消费税法、土地增值税法、关税法送审稿已上报国务院审议；印花税法送审稿经2021年1月4日国务院常务会议审议通过，相关草案已提请全国人大常委会审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在财政立法方面，预算法实施条例（修订）自2020年10月1日起施行，行政事业性国有资产管理条例于2021年4月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总的来看，无论是税收立法还是财政立法，无论是制定新法还是对已有法律的修订，都在紧锣密鼓地稳步推进，改革和立法、管理和立法、监管和立法得以更好地统筹结合，为加快建立现代财政制度提供了法治保障，不断发挥出法治在提升财政管理效能和推动财税体制改革中的重要作用。”中国政法大学财税法研究中心主任施正文表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政法治建设取得了一定成绩，但也还存在一些问题和不足，主要是财税部分重要领域尚未制定法律法规，财税重点立法过程中需进一步加大沟通协调的力度等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“财政法治建设进入改革的攻坚期，面临的问题都是根本性问题、长远性问题。”施正文说，这就要求纵深推进财政法治建设，尽快填补财政立法空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部《2021年立法工作安排》明确了“任务表”,包括力争年内完成政府采购法（修订）、会计法（修订）、国有资产评估管理办法（修订）、国有金融资本管理条例的起草工作，及时上报国务院；力争年内完成财政机关行政处罚听证实施办法（修订）、政府采购框架协议管理办法等规章项目，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2021年，财政部将按照中央全面依法治国有关工作部署，加快推进财政重点领域立法，建设高水平财政法治，为加快建立现代财税体制提供有力法治保障。”财政部有关负责人表示。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329854.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>世贸组织预测：今年全球贸易将增长8%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329653.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　世界贸易组织（WTO）日前发布最新一期《贸易统计及展望》报告指出，在经历了新冠肺炎疫情冲击后，世界贸易将迎来强劲但不均衡的复苏，预计2021年全球贸易增幅将达8%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210403/c628329653.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>