<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 21 Jun 2020 03:53:20 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>最高院审判委员会：金融监管要甄别“真创新”与“假创新”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200621/c621233447.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200621/c621233447.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>官方：持离京前7日内核酸检测阴性证明且无发热者 各地不应再设限</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200621/c621233284.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200621/c621233284.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄方：美国正在找借口不延长俄美双方军控协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621232943.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621232943.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>技能人才缺口与中国制造不匹配 需推进产教深度融合破题</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621232906.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621232906.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中欧领导人会晤在即 中方表示三方面期待</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621232708.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621232708.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄外长：俄白两国希望保留《开放天空条约》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621232029.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621232029.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>今年前5月非金融类投资增16% “一带一路”国际合作逆势前行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621231960.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621231960.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>银保监会完善临时性延期还本付息政策 大型国际产业链企业纳入适用范围</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621232257.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;银保监会完善临时性延期还本付息政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大型国际产业链企业纳入适用范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　疫情发生后，不少民营和小微企业受开工延迟、需求萎缩等因素影响，资金周转接续压力加大。在此背景下，此前银保监会会同相关部委出台专项政策，指导银行机构按市场化、法治化原则，实施临时性延期还本付息安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“政策实施以来取得了积极成效，支持了不少受到疫情冲击的中小微企业渡过难关。”银保监会政策研究局一级巡视员叶燕斐昨日透露，近期，银保监会对中小微企业贷款临时性延期还本付息政策进行了调整完善，将该政策进一步延长至2021年3月底，要求对普惠小微企业贷款应延尽延，对其他困难企业贷款可协商延期，并将大型国际产业链企业纳入政策适用范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;已对1.44万亿元到期贷款本金实行延期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新统计数据显示，截至5月31日，银行机构已对79.9万户的1.44万亿元到期贷款本金实行延期，对59.7万户的653.7亿元到期贷款利息实行延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，银行机构还通过还贷后再给予融资支持等方式，给予企业持续金融支持2.4万亿元。加上对中小微企业贷款实施的临时性延期还本安排，银行机构已为超过四成的中小微企业到期贷款提供再融资支持，缓解受困企业的财务支出和流动性压力，支持企业有序复工复产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叶燕斐透露，下一步，银保监会将继续推动银行机构加大政策落实力度，合理评估企业状况，调整完善企业还本付息安排，对于前期经营正常、受疫情影响遇到暂时困难、发展前景良好的中小微企业，只要提出延期还本付息申请，鼓励银行加快审批、能延尽延，切实支持困难企业渡过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制造业信贷创近年来最快增速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叶燕斐介绍，在制造业信贷投放方面，今年前5个月，制造业新增贷款1.4万亿元，同比增长10.1%，为2014年以来最快增速。其中，制造业中长期贷款和信用贷款增长明显加快。截至一季度末，制造业信用贷款和中长期贷款分别较年初增加4528亿元和2958亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小微企业贷款方面，银保监会鼓励银行增加小微企业信用贷、首贷，做好续贷；持续加大对个体工商户的信贷投放力度，力争2020年全年银行业个体工商户贷款余额和户数增量较2019年有明显提升。截至5月31日，全国普惠型小微企业贷款余额13.08万亿元，同比增加2.83万亿元，同比增速27.56%，远高于各项贷款同比增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在着力推动降低企业综合融资成本方面，银保监会多措并举。其中，在降低负债端成本上，银保监会督促银行机构进一步加强负债端成本管理，考虑CPI下行趋势，不盲目竞争提高存款利率，避免高息揽储，严禁存款市场不正当竞争行为，推动银行负债端成本下降，进而引导贷款利率下降让利实体经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，企业融资成本明显下降。今年前5个月，普惠型小微企业贷款平均利率6.03%，较2019年全年平均利率下降0.67个百分点。一季度，制造业贷款平均利率4.32%，较年初下降0.46个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚决查处违规套利行为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在推动金融支持实体经济的过程中，监管也注重防范套利行为。银保监会首席风险官兼新闻发言人肖远企表示，资金套利的原因较多，主要是因为目前资金利率下行较快，融资利率和资产利率在某些场景和领域出现倒挂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他举例说，一些银行的结构性存款利率达4%左右，但一些小微企业乃至大型企业同期的贷款利率低于4%。个别客户从银行融资再进行套利，有些是违反监管规定的。从银行贷款角度，资金用途必须真实，银保监会今后会加强监管，对于违规从银行获取资金用于套利的行为坚决查处，要求银行加强贷中和贷后管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　叶燕斐透露，近期，银保监会就银行机构结构性存款违规展业问题下发专项文件，要求银行科学审慎设计结构性存款，不得发行收益与实际承担风险不相匹配的结构性存款，避免银行机构盲目提升存款成本。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621232257.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>上海金融法院院长赵红：努力形成解决金融纠纷的 中国标准和上海规则</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621231920.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上海金融法院院长赵红：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;努力形成解决金融纠纷的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中国标准和上海规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;⊙记者孙越○编辑朱绍勇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月19日，在第十二届陆家嘴论坛全体大会分论坛上，上海金融法院院长赵红表示，上海金融法院要立足金融审判职能作用的发挥，下一步要加大对具有规则创设意义案件的审理力度，努力形成解决金融纠纷的中国标准和上海规则，把上海打造成国际金融纠纷以及国际金融审判的新高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“建设全球领先的国际金融中心，不仅需要雄厚的经济基础，也需要稳定、公平、透明、可预期的金融司法环境。”赵红表示，上海金融法院为推动上海国际金融中心司法环境建设，围绕三方面加强工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，立足金融审判职能，依法平等地保护中外当事人的合法权益。只有具备了公正、高效、稳定性强的裁判以及诉讼便利化的条件，才可能吸引更多境内外的金融主体选择到上海金融法院来解决纠纷，使上海能够成为国际金融审判纠纷解决的优选地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，上海金融法院要主动对接国家金融战略的实施，提升司法服务保障的针对性和有效性。上海金融法院作为试点集中管辖科创板案件的专门法院，去年科创板正式开市之际，同步推出了相关司法服务保障实施意见，前瞻性探索建立了一系列服务保障投资者的新机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，上海金融法院正在围绕临港新片区金融开放和创新发展做一些工作，目前主要是拟定了专项的金融司法服务保障措施，立求更深层次、更广领域、更大力度积极回应临港新片区金融不断改革开放以及创新发展的司法需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，大力培养高素质的涉外金融审判人才。金融司法环境建设核心在于审判人才的高素质，上海金融法院主动加强院内外的培训，深化国际交流合作，在打造复合型高端涉外金融审判人才方面，建立了一系列模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上海金融法院是全国首家也是目前唯一的金融专门法院，自2018年成立以来，上海金融法院主动对接上海国际金融中心建设的司法需求，在立案、审判、执行等各个环节推动工作机制创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在立案环节，上海金融法院着力打造更加便捷高效的智能化、一站式诉讼服务新模式；在审判环节，上海金融法院重点打造有效保护中小投资者合法权益的诉讼机制，在全国首创了证券示范判决机制；在执行环节，上海金融法院在全国率先开创了在证券交易所司法协助下大宗股票执行拍卖的新机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“上海金融法院将以开放包容的姿态，进一步健全和完善与国际接轨，形成具有独特吸引力的中国金融司法诉讼机制。”赵红表示，这种中国特色的金融司法机制，将为上海国际金融中心发展营造更加公正、高效、便利的司法环境。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621231920.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>需建立起专项债可持续发展机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621232136.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;□骆振心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年全国两会明确拟安排的地方政府专项债券达到3.75万亿元，比去年增加1.6万亿元。2015年新预算法实施后，发行债券成为地方政府举借债务的唯一合法途径，增加专项债券规模无疑是支持地方政府扩大投资和稳定经济的有效办法。然而，地方政府债券在实际运用过程中也产生了一些问题和不足，地方政府专项债券未来还有较大的发展空间，应当加快改进和创新，建立其规范高效可持续发展的运行机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　地方政府专项债券着眼于解决公益性项目融资的问题，2017年以后进一步明确了其项目收益债的属性，要求发行专项债的公益性项目必须具有一定的收益。地方政府专项债券经过不断改进和完善，目前已经比较成熟，其制度安排主要有四个特点：一是对应项目。专项债券举借的主体是地方政府，但是专项债券是为具体建设项目融资，债券发行时必须要披露具体的项目信息，所筹集的资金也只能用于该项目，债券还本付息也来自于对应项目自身的收益。二是独立运行。专项债券的举借和偿还都纳入政府性基金预算，与一般公共预算严格分开，发行筹集资金计入政府性基金收入，偿还计入支出，设立财政专户管理，专款专用，不能统筹，所有专项债资金使用方向规定严格，必须用于资本性支出，不能用于工资等一般性的支出。三是政府信用。地方政府专项债发行的主体是政府，市县政府专项债由省级政府代发，因此专项债券一定程度上是以政府信用背书。四是不计入赤字。专项债券由于不纳入财政公共支出的范畴，不是用于弥补收支缺口和平衡财力，所以也不计入财政赤字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在地方政府债务管理改革过程中，为解决地方政府投融资需要，先后推出了政府和社会资本合作模式(PPP)、专项建设基金、抵押补充贷款(PSL)等新的融资方式，但是也带来了隐形债务等问题，为进一步规范举债行为，地方政府专项债券应运而生。专项债一经问世，发展非常迅猛。截至今年5月末，全国地方政府专项债券余额约11.6万亿元，达到地方政府债券的47.9%，占据了半壁江山，是政府融资的重要金融工具。专项债之所以发展较快，一方面是由于政府债务管控后政府要直接融资只能通过发行债券，通过平台公司借债的老路已经行不通；另一方面是专项债券融资具有明显的优势，与城投债、银行贷款等融资方式相比，政府专项债券发行利率较低、期限较长。今年5月份，主要AAA级城投债的发行平均利率为3.28%，与地方政府专项债券平均发行利率基本相同，而AA+级和AA级城投债的发行利率分别要高出专项债74个基点和183个基点。同时，地方政府专项债券产生的利息收入免征所得税和增值税，可以增加投资者的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，我国新一轮基建已经在路上，既有5G、大数据中心等新型基建项目，又有公共卫生、老旧小区改造等传统基建项目，其中不少是公益性的项目，对资金的需求巨大，在当前各级财政收入锐减的情况下，金融市场自然成为主要的筹集资金渠道，政府专项债券市场发展也将迎来发展的黄金时期。然而，地方政府债券在实际运用过程中也产生了一些问题和不足，与专项债券发展的初衷和定位还有一定的差距，制约了融资功能作用的发挥，主要体现在以下几个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是收益过于依赖土地财政。由于一些公益性项目自身没有收入来源，比如免费公路、环境治理、市政设施等领域，通常的做法将周边土地打包，以土地的出让收益来偿付，这样可以收支自求平衡，从而达到发行要求。二是风险定价功能弱。地方政府专项债券与项目一一对应，债券利率理应反映项目本身的风险，但实际上，同类型专项债券信用水平和利率差别并不大，利率即使有一些小的差别也是体现在区域上，而不是体现在项目上。三是资金调剂难。由于不同的债券资金严格对应不同的项目，一些项目的资金在使用中存在结余，债券又未到期，无法调剂到其他项目，造成了资金的闲置和沉淀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于地方政府专项债券未来还有较大的发展空间，应当加快改进和创新，建立起规范高效可持续发展的运行机制。第一，改革专项债券分配体制。以项目为核心分配专项债券额度，资金跟着项目走，对符合条件项目多的地区多分配，项目少的地区少分配，不再按照各省的财力情况来分配额度。第二，逐渐剥离政府担保。选择合适的时机，选定一些较好的项目开展试点，把专项债券风险管理的职能从政府向市场让渡。第三，完善专项债券设计。对专项债券品种使用绩效进行评估，剔除一些绩效差的品种，根据实际需要增加新的品种。特别是要设置一些可赎回条款，使资金使用偿还期限更加灵活。第四，拓宽市场深度。大力发展柜台交易，提高专项债券质押率，推进REITs等来实行基础设施的证券化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(作者系北京大学经济学博士后)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621232136.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>金融对外开放步伐加快</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200621/c621233528.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　“新冠肺炎疫情没有改变中国改革开放的步伐。作为金融从业人员，我深切地感受到改革开放的步子正越迈越快。”富达国际中国区股票投资主管周文群表示，今年中国取消了外资机构持股比例限制，允许外资机构设立独资公司，富达国际正是首批递交外资独资公募基金申请的机构之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的《政府工作报告》强调，以开放促改革促发展。国务院金融委办公室近期发布的11条金融改革措施中，金融对外开放是重要内容。例如，发布《外国政府类机构和国际开发机构债券业务指引》、推动信用评级行业进一步对内对外开放等相关举措。植信投资研究院院长兼首席经济学家连平认为，这些内容涉及债券市场开放、便利相关机构从事在华债券业务、扩大外资评级机构开展业务等。措施的出台有助于推动新的金融开放更好地落到实处，也能加快金融行业和金融市场的开放步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　进一步推动金融对外开放既是我国金融业自身发展的需要，也是深化金融供给侧结构性改革、实现经济高质量发展的内在要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，我国加快推进重点区域、重点领域金融改革和对外开放，彰显了我国进一步深化改革开放的鲜明态度和决心。2月11日，万事网联公司银行卡清算机构的筹备申请获批，标志着我国清算市场开放又获实质性进展；2月14日，《关于进一步加快推进上海国际金融中心建设和金融支持长三角一体化发展的意见》出台，30条具体措施对标国际最高标准，推动上海成为金融改革开放排头兵；5月7日，我国明确并简化境外机构投资者境内证券期货投资资金管理要求，取消合格境外机构投资者（QFII）和人民币合格境外机构投资者（RQFII）境内证券投资额度管理要求、取消托管人数量限制等；6月13日，美国运通成为首家获得我国银行卡清算业务许可证的外卡组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　持续深化的金融改革开放已经逐步建立起外资机构、境外资金“愿意来”的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　5月14日，中国人民银行营业管理部发布公告，对美国惠誉评级公司在我国境内设立的独资公司――惠誉博华信用评级有限公司予以备案。这标志着惠誉评级公司成为标普全球公司之后第二家获准进入中国市场的外资信用评级机构。今年放开外资金融机构持股比例后，已有多家外资机构在“排队”进入中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，经常有人用“抢筹”“爆买”来形容外资在中国债券市场和A股市场的投资。今年，外资增持中国债券速度明显加快。5月份，中央结算公司为境外机构托管的债券面额环比增幅为5.59%，达到2019年1月以来新高。目前，不少境外投资者已经将买入中国债券视为长期策略。景顺固定收益亚太区主管黄嘉诚表示，不仅是亚洲投资者，欧洲、中东、非洲以及北美投资者也在不断提升对中国债券的配置比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在境外投资者看来，市场的持续开放为境外投资者入场扫清了障碍。我国金融市场正以更为开放的姿态欢迎境外金融机构参与，尤其是在明晟（MSCI）、富时罗素、标普道琼斯以及彭博巴克莱等国际主流指数相继将我国股票和债券纳入其指数体系，并稳步提高纳入权重的背景下，境外投资者对我国金融市场的投资需求正在增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打开大门迎客，“愿意来”还得“留得住”。我国持续深化的金融改革正在着力打造“留得住”的市场环境。今年以来，从取消QFII和RQFII境内证券投资额度管理要求，到创业板注册制改革启幕、新三板转板上市制度落地等，我国金融市场正以更高效、更符合国际惯例的方式，平等对待内外资金融机构，营造公平、透明、可预期的制度环境和营商环境，以实现更大范围、更高层次的金融开放。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200621/c621233528.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>应急管理部相关司局负责人就《特别管控危险化学品目录（第一版）》答记者问</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621232536.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，应急管理部会同工业和信息化部、公安部、交通运输部联合研究制定颁布了《特别管控危险化学品目录（第一版）》（以下简称《目录》）。应急管理部相关司局负责人就有关问题回答了记者的提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：为什么要制定《目录》？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为深刻吸取天津港“8·12”特别重大火灾爆炸等事故教训，2016年国务院办公厅印发了《危险化学品安全综合治理方案》，提出加强硝酸铵、硝化棉、氰化钠等高危化学品生产、储存、使用、经营、运输和废弃处置全过程管控，有效防范遏制危险化学品重特大事故。制定《目录》的出发点是筛选出固有危险性高、发生事故的安全风险大、事故后果严重、流通量大的化学品，尤其是发生过重特大事故的化学品，引起社会和公众的特别注意，提出管控要求，引导各地区、各部门和各单位制定针对性管控措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：特别管控危险化学品如何确定？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一批共确定了20种特别管控危险化学品，其中爆炸性化学品4种、有毒化学品6种、易燃气体5种、易燃液体5种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过对国内外危险化学品事故的研究和分析，易燃、有毒、爆炸是造成重特大事故最为重要的危险特性。因此，确定爆炸性化学品（包括强氧化剂）、有毒化学品、易燃气体和液体，是需要特别管控的危险化学品类别。在具体名单确定时，综合考虑了化学品的固有危险性、国内外危险化学品重特大事故及后果、国内的生产使用情况、当前国内重点管理的情况等多种因素，通过对列入《危险化学品目录》的危险化学品进行筛选和综合评估确定最终名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以氯乙烯为例，从多个方面综合考虑后确定纳入《目录》：一是该化学品属于极易燃气体，密度大于空气，一旦泄漏会沿地面扩散，并在低洼处聚集，极易引发燃烧爆炸造成重大人员伤亡，属于固有危险性较大的危险化学品；二是该化学品事故历史上发生过多起重大以上事故，事故风险高。如1989年辽宁本溪草河口化工厂“8·29”重大爆炸事故、2018年河北盛华化工有限公司“11.28”重大爆燃事故；三是该化学品全国产能在2500万吨左右，上下游企业超过100家，生产使用范围和数量大；四是该化学品一直以来都是各部门重点监管的高风险化学品，已列入《重点监管化学品目录》、《高毒物品目录》、《重点环境管理危险化学品目录》等多个目录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　问：本《目录》和《危险化学品目录》、《重点监管的危险化学品名录（2013年完整版）》是什么关系？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《危险化学品安全管理条例》（国务院令第591号），《危险化学品目录》是由原安全监管总局会同国务院工业和信息化、公安、环境保护、卫生、质量监督检验检疫、交通运输、铁路、民用航空、农业主管部门于2015年颁布，《危险化学品目录》是我国危险化学品安全管理的基础。《特别管控危险化学品目录（第一版）》和《重点监管的危险化学品名录（2013年完整版）》是进一步聚焦风险，在《危险化学品目录》基础上提炼出来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《特别管控危险化学品目录（第一版）》和《重点监管的危险化学品名录（2013年完整版）》的区别在于：《特别管控危险化学品目录（第一版）》考虑了危险化学品在各个环节中风险，需要引起全社会的广泛；而《重点监管的危险化学品名录（2013年完整版）》主要考虑了危险化学品的生产、储存风险，的领域主要集中在化工（危险化学品）行业企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：特别管控措施有哪些，解决什么问题？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　特别管控危险化学品的管控措施主要有五条，涉及特别管控危险化学品全过程管理的各个阶段。一是建设信息平台，实施全生命周期信息追溯管控。为了深刻吸取天津港“8·12”特别重大火灾爆炸事故在救援过程中暴露出的各部门间信息没有互连互通，信息不能共享，不能实时掌握危险化学品的去向情况，难以实现对危险化学品全时段、全流程、全覆盖安全监管的教训，研究通过利用物联网、云计算、大数据等现代信息技术手段，打通部门间信息沟通的“鸿沟”，实现特别管控危险化学品全过程跟踪、信息监控与追溯。二是研究规范包装管理。危险化学品包装不规范是引发危险化学品事故的重要原因，2019年发生的多起硫酸二甲酯事故都涉及包装不规范的问题，而目前国内对道路运输危险化学品包装的监管仍存在不足之处。需通过研究加强各部门之间的协调，推动实施涉及特别管控危险化学品的危险货物的包装性能检验和包装使用鉴定。三是严格安全准入。做好源头把控工作，严格准入条件，新建企业必须符合产业布局规划，必须符合安全生产法律法规和标准，以保障企业的安全发展、高质量发展。四是强化运输管理。为吸取沪昆高速湖南邵阳段“7·19”特别重大道路交通危险化学品爆燃事故等运输环节重特大事故教训，强化道路运输车辆的在线监控和预警，加快推动实施道路危险货物运输电子运单管理。五是实施储存定置化管理。通过合理规划，优化管理模式，推进储存管理的精细化，实施定置化管理，确保监管部门能够准确掌握特别管控危险化学品的储存地点和储存量，实现精准监管和事故状态下的精准救援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《目录》对企业落实主体责任、加强危险化学品安全管理有什么要求？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关企业应从以下方面强化相关危险化学品的安全管理：一是企业要按照相关法律法规、标准规范要求，从源头抓起，强化涉及特别管控危险化学品的建设项目安全设计管理，建设单位和安全设计、施工、监理单位应把满足装置安全平稳运行作为安全设计的目标，接受相关行政主管部门的监督，努力消除工程设计中潜在的事故隐患，并对建设项目的质量、安全负责。二是加强相关危险化学品的包装管理，严格按照标准规定的包装类别选择正确、合格的包装材料。三是加强相关危险化学品的装卸管理，做好收发货的核验和记录。四是加强相关危险化学品运输车辆管理以及在线监控和预警，确保车况状态良好、车辆合规运行。五是加强相关危险化学品储存管理，定点储存，合理调控库存量和周转量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;问：《目录》中对适用范围有何特殊规定？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《目录》对部分化学品的适用范围进行了特殊规定。一是有关城镇燃气的特殊规定，由于城镇燃气安全管理的依据是《城镇燃气管理条例》，与其它危险化学品的管理模式不同，因此规定纳入《城镇燃气管理条例》管理范围的燃气不适用《目录》及特别管控措施。二是有关国防危险化学品的特殊规定，由于军工危险化学品使用的局限性以及保密需要，且不在《危险化学品安全管理条例》的管辖范围内，因此规定国防科研单位生产、储存、使用的特别管控危险化学品不适用《目录》及特别管控措施。三是有关甲醇、乙醇的特殊规定，由于甲醇、乙醇属于大宗化工产品，用途非常广泛涉及面非常广，且当前的主要风险点在于运输环节，因此为了降低对社会的影响，规定甲醇、乙醇的管控措施仅限于强化运输管理。四是硝酸铵的特殊规定，由于硝酸铵作为民用爆炸品其销售、购买过程的管理与其它危险化学品不同，且已有特殊的管理规定，因此为了避免与现行的特殊管理方式产生冲突，规定硝酸铵的销售、购买审批管理环节按民用爆炸物品的有关规定进行管理。五是有关试剂的特殊规定，为了鼓励科学研究，减少对相关院校及科研机构的影响，因此规定对科学实验必须的试剂类产品暂不纳《目录》管理，但有关单位可根据科学研究的实际情况和存在的安全风险，采取措施加强管理，确保安全。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621232536.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>做好“六稳”工作 落实“六保”任务 各地正在全力推进中</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200621/c621233811.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;消息：做好“六稳”工作，落实“六保”任务，努力实现全年经济社会发展目标，各地正在全力推进中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;农业农村部：多项举措力促农业农村经济稳中向好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业农村部19日发布，5月份农业农村经济运行向好态势持续巩固。最新数据显示，今年夏粮再获丰收，单产预计提高4公斤；5月份，全国生猪存栏和能繁母猪存栏双双保持快速恢复势头，生猪产能持续恢复。今后一段时期，将保障重要农产品供给，促进农民就业增收，尤其是要解决部分地区特别是贫困地区农产品卖难问题。今年，农业农村部在全国16个省份启动农产品仓储保鲜冷链物流设施建设工程，来扩大农产品销售半径，让部分贫困地区水果做到错峰上市，增加农民收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5月外汇市场继续平稳 外汇供求基本平衡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/f2fbed590249d29e" id="2f593a4e80caa0ac6c9701ca07beb9e7" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最新数据显示，5月份我国外汇市场延续平稳运行态势，国家外汇管理局19日公布，5月中国外汇市场总计成交15.67万亿元人民币。此外，2020年5月，银行结汇10796亿元人民币，售汇9103亿元人民币，结售汇顺差1693亿元人民币。数据显示市场主体外汇交易理性有序，主要渠道跨境资金流动总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保障能源安全 辽河储气库群开建&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="" contenteditable="false" style="text-align: center"&gt;&lt;img onerror="noFindImage(this)" data-onerror="noFindImage(this)" src="http://e.thsi.cn/img/1bd5060c747a9807" id="b24f613cf29ff60b4f94acd225e1806d" data-data-onerror="javascript: this.parentNode.style.display='none'; " data-type=""/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为保障我国能源安全，19日位于辽宁盘锦的中国石油辽河油田双台子储气库集注站地面工程开始进场施工，标志着我国东北首座储气库群――辽河储气库群全面开建。预计2029年全部建成投产，项目建成后将成为我国东部地区最大的储气调峰中心。截至目前，我国已建成储气库27座，调峰能力达120亿立方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国石油勘探开发研究院首席专家 郑得文：按照规划，“十四五”期间，我们将新建23座储气库（群），预计总投资近千亿元。将形成东北、华北、西北、西南、中西部、中东部等六大储气中心。届时，我国储气库总调峰能力将达到270亿立方米，为保障我国能源安全供应发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;藏木雅鲁藏布江双线特大桥20日合龙&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月20日上午七点，随着最后一方混凝土的浇筑，经过近千名建设者5年的艰苦奋战，国家重点工程川藏铁路拉萨至林芝段的重点控制性工程――藏木雅鲁藏布江双线特大桥现浇主梁成功合龙，这标志着全线120座桥梁主体工程全部完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　藏木雅鲁藏布江双线特大桥位于雅鲁藏布江的桑加峡谷，桥址海拔3350米，全长525.1米，主拱跨径430米，是目前世界上同类型桥梁中跨度最大、海拔最高的铁路钢管混凝土拱桥。 作为拉林铁路的重点控制性工程，藏木特大桥的成功合龙，为川藏铁路拉林段2021年通车打下坚实基础，未来火车通过大桥时仅需12秒钟。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200621/c621233811.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《中国对外贸易形势报告》发布外贸高质量发展持续推进</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200621/c621233438.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;原标题：《中国对外贸易形势报告》发布外贸高质量发展持续推进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;本报记者 宁婧报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月15日，商务部综合司和国际贸易经济合作研究院联合发布《中国对外贸易形势报告(2020年春季)》(以下简称《报告》)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》回顾了2019年及2020年前5个月中国外贸运行情况，分析了2020年中国外贸发展环境。2019年，在全球经贸整体放缓背景下，中国对外贸易逆势增长，规模创历史新高，实现稳中提质，高质量发展取得新成效。2020年以来，在新冠肺炎疫情全球蔓延、国际市场需求大幅下降、贸易下行压力加大的背景下，前5个月中国外贸进出口增速有所回落；但3月以来进出口降幅有所收窄，外贸高质量发展持续推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;我国对外贸易逆势增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》认为，2020年外贸发展面临环境的不确定性增多，挑战和压力显著增大。世界经济衰退风险上升，产业链供应链循环受阻，国际贸易投资萎缩。国内企业特别是中小微企业困难凸显，就业压力增大，中国外贸发展面临的风险挑战异常复杂严峻。同时也要看到，随着国内疫情影响逐步缓解，经济生产活动逐步恢复正常，稳住全年外贸基本盘、实现外贸促稳提质仍然具有坚实基础和有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于前5个月中国外贸的运行情况，商务部国际贸易经济合作研究院副研究员庞超然向《中国产经新闻》记者表示，疫情对中国对外贸易带来冲击，对企业供需两侧带来了较大的风险和挑战。但随着国内疫情逐步得到有效控制以及政府推出的一系列积极有效的政策，我国外贸发展逐月恢复，总体呈现向好的发展态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着疫情在世界范围内多点暴发、持续扩散，全球经济衰退风险明显升高，国际货币基金组织4月预计2020年全球经济将萎缩3%，较1月预测下调6.3个百分点。全球范围内跨境直接投资和国际贸易大幅下滑，联合国贸发会议预计，全年全球直接投资将下滑30-40%；世界贸易组织预计，全年全球跨境贸易将下滑13-32%。受此影响，我国外贸外资发展面临着较多的不确定、不稳定因素。1-4月，我国吸收外资下滑6.1%；1-5月，我国对外贸易下滑4.9%；其中出口和进口分别下滑4.7%和5.2%。相比来看，我国外贸外资下滑程度低于全球平均水平。”庞超然进一步指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为应对疫情的不利影响，4月7日国务院常务会议提出举办网上广交会等一系列稳外贸的政策，打出政策“组合拳”，努力稳住外资外贸基本盘。6月15日，第127届广交会首次在云端开办，为广交会创办63年以来的首次。此次网上广交会吸引了国内外2.6万家企业参展，180万件商品、数十万全球采购商和数以百万计的中国外贸产业人员，在10天内24小时不间断地进行网上洽谈，为全球贸易注入新动能。这也是我国政府克服疫情影响，促进跨国贸易供需双方有效对接，降低交易双方信息不对称，更好服务外贸外资持续健康发展的重要举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;稳住外贸基本盘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于未来外贸发展的趋势，庞超然认为，从当前疫情发展情况来看，下半年外部环境依然严峻复杂，疫情对外贸外资影响仍将持续一段时间。从供给侧看，疫情对全球跨境产业链带来严重影响，部分中间环节减产停产，生产经营受到干扰，整条产业链出现运转不畅问题，一些原辅材料和中间产品供应中断、价格大幅波动；从需求侧看，疫情导致市场实际有效需求不足，部分企业出现在手订单被取消或延期、拒收拒付风险上升、新订单减少等问题。此外，疫情造成跨境人员和物资设备流动不便，商业往来和跨国运输时间、成本大幅增加，清关难度加大，跨境贸易及贸易促进活动受限。与此同时，企业经营困难等问题导致市场信用风险上升，金融支持不足，现金流压力增大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，据国际货币基金组织统计，全球几十个国家出台包括金融鼓励、担保支持、政府注资、税收减免以及便利化等一系列措施，促进当地外贸外资的稳定。我国政府也推出包括完善出口退税、增加信贷投放、加大保险保障、促进通关便利化等一系列有效措施，积极巩固外贸外资发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于应该实施哪些有效措施来对冲外部环境的不确定性，稳住全年外贸基本盘，庞超然指出，考虑到当前跨境产业链供应链仍未恢复，部分国家保护主义政策对经济自由化、全球化发展产生不利影响，全球价值链面临新一轮重构等问题，建议进一步加大政策力度，多措并举、形成合力，打出政策“组合拳”。主要内容包括：一是加大改革开放力度，以制度型开放促外贸外资发展。围绕帮扶外贸外资企业发展面临的共性问题，进一步加大对内改革和对外开放力度，逐步优化进出口清关流程，持续提升贸易便利化，加大力度推进《外商投资法》及实施条例的落实，加强知识产权保护力度，注重外资企业投诉机制建设，为外贸外资企业发展营造良好的营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是多措并举稳定市场需求，稳定企业发展预期。稳定市场实际有效需求，在宏观调控方面加强对经济的支持力度，积极的财政政策要更加积极有为，重点支持既促消费惠民生又调结构增后劲的“两新一重”建设，推动国内市场企稳回升，更好发挥国内市场对于促进外资流入的积极作用。鼓励外贸企业出口转内销，扩大内销选择性征税试点范围，扩大内外销产品“同线同标同质”实施范围，推动出口产品内销的产需对接，推动内销规模化、品牌化，满足国内消费需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是加大对中小企业支持力度。财税金融支持措施适当向中小企业倾斜，深化金融服务创新，开展小微“直贷”业务，依托大数据平台和线上化、自动化、智能化的金融服务系统以国有大型银行与中小微外贸企业的“线上直连”，逐步降低抵质押产品标准，降低出口信保要求，切实解决中小企业供应链占款问题，帮助中小外贸企业渡过难关。推动电子商务、市场采购以及外贸综合服务新业态发展，积极帮助中小外贸企业扩市场、降成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《报告》指出，商务部将坚决贯彻党中央、国务院决策部署，紧扣全面建成小康社会目标任务，统筹推进疫情防控和外贸发展工作，全力以赴稳住外贸基本盘，深入推进“五个优化”“三项建设”，推动外贸促稳提质，推动贸易高质量发展，更好地服务经济社会发展大局，为全面建成小康社会作出应有贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200621/c621233438.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>习近平主席主持中非团结抗疫特别峰会并发表主旨讲话引发非洲各界热烈反响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621232022.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;坚定不移携手抗击疫情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――习近平主席主持中非团结抗疫特别峰会并发表主旨讲话引发非洲各界热烈反响&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家主席习近平6月17日晚在北京主持中非团结抗疫特别峰会并发表题为《团结抗疫 共克时艰》的主旨讲话，提出一系列重要倡议和主张，强调中非要坚定不移携手抗击疫情、推进中非合作、践行多边主义、推进中非友好，共同打造中非卫生健康共同体，推进中非全面战略合作伙伴关系高水平发展。习近平主席主旨讲话引发非洲各界热烈反响，接受本报记者采访的非洲多国政党政要、专家学者等认为，在全球抗击疫情关键时刻，中非团结抗疫特别峰会成功举行，展现了双方携手抗击疫情的坚定决心，在非中关系史上书写了新篇章，为国际社会加强合作战胜疫情注入了强大正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“为非洲国家战胜疫情带来强大信心和动力”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“面对疫情，中国和非洲相互声援、并肩战斗。在中国抗疫最艰难的时刻，非洲送来宝贵支持，我们铭记于心。非洲疫情暴发后，中国率先驰援，同非洲人民坚定站在一起。”中非团结抗疫、共克时艰。非方人士坚信，经受住疫情考验的非中关系将更加坚实牢固，非中友好将更加深入人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在全球疫情仍在蔓延的特殊时期，中非团结抗疫特别峰会以视频方式举行，发出了巩固和发扬非中传统友好的强有力声音。”阿尔及利亚中国友好协会会长达贝什认为，在共同应对疫情挑战过程中，非洲国家和中国守望相助。中国全力支持非方抗疫行动，向非洲国家提供大量防疫物资，派遣医疗专家组，承诺新冠疫苗研发完成并投入使用后率先惠及非洲国家等，以实际行动支持非洲渡过难关，诠释了非中深厚的兄弟情谊。达贝什指出，“中国一直以来都在我们最需要的时候伸出援助之手，切实帮助非洲国家解决问题。以阿尔及利亚为例，几十年来已有数千名中国医生赴阿开展医疗服务工作，为提高阿医疗技术水平作出重要贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中非团结抗疫特别峰会彰显双方历久弥坚的友好情谊。在非洲最需要帮助的时候，中国及时伸出援助之手，慷慨无私地向非洲人民提供力所能及的各种支持，这让非洲同胞深受感动。”埃及苏伊士运河大学语言学院院长、孔子学院埃方院长哈桑·拉杰布表示，习近平主席在峰会上的主旨讲话想非洲人民所想，为非中团结抗击疫情指明了前进方向，对于进一步推进非中双方携手抗击疫情、共同打造非中卫生健康共同体具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国真心为非洲着想，真诚帮助非洲，为非洲疫情防控作出重要贡献，非中友好关系得到进一步巩固。非洲民众看在眼里，记在心上。”尼日利亚体育基金会主席丹尼尔·恩盖莱姆表示，习近平主席提出的一系列重要倡议和主张，“为非洲国家战胜疫情带来强大信心和动力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;“中国一直是非洲发展道路上真正的朋友”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为克服疫情带来的冲击，我们要加强共建‘一带一路’合作，加快落实中非合作论坛北京峰会成果，并将合作重点向健康卫生、复工复产、改善民生领域倾斜。”习近平主席指明了疫情防控形势下中非务实合作的前行路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国一直是非洲发展道路上真正的朋友，抗击疫情使非中关系变得更加紧密。”南非大学人类学学院教授博杜迈洛·塞诺卡内表示，疫情给非洲国家经济带来冲击。习近平主席强调，中方将继续全力支持非方抗疫行动、加强共建“一带一路”合作等，表明中国与非洲国家的团结合作既立足于现实，又着眼于未来推进中非全面战略合作伙伴关系高水平发展。“中国通过各种方式支持非洲应对经济困难，这是推动非洲实现可持续发展的长远之道，相信非中合作一定能够行稳致远。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　卢旺达治理署新闻与传播部主任杰拉尔德·姆班达指出，疫情发生后，常驻非洲的40多支中国医疗队在最短时间内投入当地抗疫行动中，中国政府向10多个非洲国家派遣抗疫医疗专家组，捐赠大量急需的抗疫医疗设备和物资等，“中国以实际行动展现出非中患难与共的兄弟情谊。我们看到，中国始终与非洲国家站在一起”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南非非国大总书记埃斯·马加舒尔表示，在非洲疫情日益严峻之际，中非团结抗疫特别峰会的举行给非洲人民战胜疫情带来了强大信心。中国向非洲国家提供了各种形式的支持和帮助，非洲人民永远铭记中方为非洲抗疫所作出的贡献。中国抗击疫情的许多经验做法值得非洲学习，“相信通过此次非中抗疫合作，非中兄弟情谊将进一步升华，非中并肩抗疫行动将为国际抗疫斗争取得最终胜利贡献力量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“充分体现了团结合作的精神和人类命运共同体理念”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中方愿同非方一道，维护以联合国为核心的全球治理体系，支持世卫组织为全球抗疫作出更大贡献。我们反对将疫情政治化、病毒标签化，反对种族歧视和意识形态偏见，坚定捍卫国际公平正义。”习近平主席在主旨讲话中再次强调要坚定不移践行多边主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　姆班达认为，坚持人民至上、生命至上，统筹资源，团结合作，尽最大努力保护人民生命安全和身体健康，最大限度降低疫情负面影响，是中国疫情防控取得重大战略成果的最重要原因，也是全球开展抗疫合作需要秉持的精神和理念。“中国与非洲国家并肩作战、携手抗疫，充分体现了团结合作的精神和人类命运共同体理念。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　摩洛哥非洲中国合作与发展协会主席纳赛尔·布希巴表示，习近平主席在特别峰会上提出的四个“坚定不移”，彰显了中国作为负责任大国的担当。非中加强公共卫生领域合作将助推非中合作进一步深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南非独立传媒集团执行主席瑟维表示，非中友好源远流长，中国无私援助非洲抗疫是中国人民对非洲人民兄弟情谊的集中体现。中国在国际舞台上一直是坚定支持多边主义的重要力量。面对疫情带给人类的共同挑战，中国身体力行为国际抗疫合作注入正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　南非大学姆贝基非洲领导力研究所研究员谭哲理认为，中非团结抗疫特别峰会是非中双方合作应对疫情挑战的重要行动，也是非中共建人类命运共同体的具体体现。面对疫情，没有哪个国家可以独善其身。国际社会更加认识到构建人类命运共同体的重要性和迫切性。世界各国应该加强团结合作，携手抗击疫情，共同战胜人类的敌人。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621232022.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>抗击疫情更需高质量共建“一带一路”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621231962.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　6月18日，习近平主席在“一带一路”国际合作高级别视频会议上发表书面致辞，强调促进互联互通、坚持开放包容，是应对全球性危机和实现长远发展的必由之路，共建“一带一路”国际合作可以发挥重要作用。在全球抗击新冠肺炎疫情的重要时刻，中国再次表达了与各方继续高质量共建“一带一路”这一国际合作平台的坚定信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”是合作之路。7年扎实成绩，喷薄合作力量，为推动全球抗疫、构建人类命运共同体打下坚实基础。2013年至2019年，中国与“一带一路”沿线国家货物贸易总额超7.8万亿美元，对沿线国家直接投资超过了1100亿美元，新签承包工程合同额接近8000亿美元。今年一季度，中国同共建“一带一路”合作伙伴贸易额同比增长3.2%，直接投资同比增长11.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”又是健康之路。疫情发生以来，“一带一路”合作伙伴相互支援、守望相助、共克时艰，让合作的阳光驱散疫情的阴霾。巴基斯坦拿出全国医院库存口罩供给中国，缅甸政府向中国捐赠大米……而中国也尽己所能，派出医疗专家组，分享治疗方案，给意大利、伊朗、塞尔维亚、菲律宾等国送去急需的医疗物资等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“一带一路”也是经济发展之路。一方面，通过推进互联互通，维护全球产业链、供应链安全稳定，搭建人员和货物跨境流动便捷通道，有序推动重点项目、重点走廊、重点园区复工复产，重塑发展信心。另一方面，疫情之下，在线办公、网上展览、远程招商、云视频等需求剧增，数字经济进一步激活，催生了新业态、新模式，促进了“一带一路”合作伙伴在大数据、5G、智慧城市等领域的合作，为经济恢复与发展注入新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在合作共赢的时代潮流下，“一带一路”所描绘的美好愿景、所展现的开放胸怀、所彰显的时代担当，都逐渐凸显出来。“一带一路”给沿线各国民众带来实实在在的获得感。疫情期间，我们欣慰地看到，中巴经济走廊能源项目坚持运行，为巴基斯坦提供了三分之一的电力；中欧班列1月到4月开行数和发货量同比上升24%和27%，累计运送近8000吨抗疫物资；中老铁路曼迈一号隧道顺利贯通、匈塞铁路匈牙利段取得重要进展、柬埔寨双燃料电厂等项目稳步推进……事实证明，疫情没有逆转“一带一路”合作的势头，反而彰显了“一带一路”合作所具有的强大韧性与活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经受了疫情考验，“一带一路”建设的可持续性和高质量发展将得到更好检验，合作基础将更加牢固，合作前景将更加广阔。中国愿同合作伙伴一道，把“一带一路”打造成团结应对挑战的合作之路、维护人民健康安全的健康之路、促进经济社会恢复的复苏之路、释放发展潜力的增长之路，为世界和平发展作出更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621231962.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦后疫情时代 习近平为这条“路”赋予新内涵</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200621/c621233669.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;　　热解读6月18日，“一带一路”国际合作高级别视频会议在北京成功举行。国家主席习近平向会议发表书面致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席在致辞中指出，我们愿同合作伙伴一道，把“一带一路”打造成团结应对挑战的合作之路、维护人民健康安全的健康之路、促进经济社会恢复的复苏之路、释放发展潜力的增长之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在全球疫情蔓延、世界经济受到严重冲击的形势下，习近平主席首次提出复苏之路、增长之路，并为合作之路、健康之路赋予新的释义，丰富了“一带一路”倡议的内涵，指明了“一带一路”倡议的现实意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　应对疫情，中国始终呼吁世界各国走团结应对挑战的合作之路。在二十国集团领导人应对新冠肺炎特别峰会上，习近平主席建议“发起二十国集团抗疫援助倡议，在世界卫生组织支持下加强信息沟通、政策协调、行动配合”；在第73届世界卫生大会上，习近平主席呼吁“要加强信息分享，交流有益经验和做法”；在中非团结抗疫特别峰会上，习近平主席表示疫苗研发成果率先惠及非洲国家……这无一不是中国诚意和中国行动的有力见证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对疫情，中国也始终坚持走维护人民健康安全的健康之路。从“始终把人民生命安全和身体健康摆在第一位”，到“以民为本、生命至上”，再到“尽最大努力保护人民生命安全和身体健康”，无一不是对“健康之路”的最好诠释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，以高质量推进共建“一带一路”为抓手，与各国拓展在贸易投资、科技创新、基础设施建设、数字经济、医疗卫生等领域合作，同时继续坚定维护多边主义，推动贸易投资自由化和便利化，种种倡议都为促进经济社会恢复的复苏之路、释放发展潜力的增长之路指明了方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　――共同战“疫”中，“一带一路”朋友圈的守望相助让“合作之路”倍加温暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　缅甸提供大米，斯里兰卡提供红茶，蒙古国捐赠3万只羊，巴基斯坦拿出全国医院库存口罩捐赠中国……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国也已向122个“一带一路”合作伙伴提供抗疫援助，向25个国家派出医疗队，毫无保留同各国全面分享防控和诊疗经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;…………&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平指出，各国命运紧密相连，人类是同舟共济的命运共同体。无论是应对疫情，还是恢复经济，都要走团结合作之路，都应坚持多边主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――以民为本、生命至上，“健康之路”让梦想照进现实。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;3月22日，北京时间15点，肯尼亚时间10点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在内罗毕的肯雅塔国立医院和埃尔多雷特的莫伊教学与转诊医院，由中国医疗企业提供的新冠肺炎人工智能辅助筛查系统“火眼AI”、影像云系统及CT设备，正式进行当地确诊的新冠肺炎病情诊断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这得益于入选第二届“一带一路”国际合作高峰论坛成果清单的在肯尼亚开展的健康医疗诊断集成项目。该项目为肯尼亚提供高端医学影像诊断全套解决方案，计划使76%的民众享受到“小病不出郡”的就近就医服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“着力深化医疗卫生合作，加强在传染病疫情通报、疾病防控、医疗救援、传统医药领域互利合作，携手打造‘健康丝绸之路’。”习近平对“健康丝绸之路”的阐释正在各国积极合作中逐渐成为现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――疫情蔓延，阻挡不了各国走在“复苏之路”上的坚定脚步。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球疫情之下的海运、空运遇阻后，中欧班列保持高频率发车。数据显示，今年5月，中欧班列累计开行1033列，同比增长43%，发送货物9.3万标箱，同比增长48%，单月开行列数和发送量均创历史新高。“钢铁驼队”为维持国际物流畅通、稳定国际供应链、保障抗疫物资运输发挥了积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，中老铁路、匈塞铁路、柬埔寨双燃料电厂、埃及新行政首都项目稳步推进，一大批暂时停工的项目最近也开始复工复产，这些都将为各国战胜疫情、恢复经济提供强大助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;――“增长之路”于危机中育新机，在变局中开新局。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这次疫情是一场危机，但我们要勇于在危机中抓住新机，在变局中开创新局。”观大势，谋全局，习近平主席多次强调育新机，开新局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“云外交”场合，习近平主席着力推动拓展数字经济、智慧城市、清洁能源、5G等新业态合作，为各国经济发展创造更多新增长点，为全球经济复苏注入更多新动力源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2020年6月12日，2020年中国-东盟数字经济合作年开幕式通过网络视频形式举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年第一季度，在新冠肺炎疫情冲击下，中国和东盟的货物贸易总额增长6.1%，突破1400亿美元，东盟第一次成为中国最大贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相通则共进。“一带一路”倡议提出近7年，中国已同138个国家签署“一带一路”合作文件，共同开展2000多个合作项目，解决了成千上万人就业，为带动世界经济发展作出了巨大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　正如习近平主席所说，促进互联互通、坚持开放包容，是应对全球性危机和实现长远发展的必由之路，共建“一带一路”国际合作可以发挥重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而经过疫情考验，高质量共建“一带一路”必将有更牢固的基础，更充沛的动力，更广阔的前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;（中央广播电视总台&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/0evK0834.png"/&gt;）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200621/c621233669.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>赵立坚介绍“中国―欧盟领导人会晤”情况：中方愿同欧方一道 推动“后疫情”时代的中欧关系再出发</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621231940.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济日报-中国经济网北京6月19日讯 “外交部发言人办公室”消息，在今日外交部例行记者会上，总台央视记者问：能否请你再进一步介绍下此次中国―欧盟领导人会晤基本情况，中方对此次会晤有何期待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外交部发言人赵立坚：中国―欧盟领导人会晤对中欧关系发挥着重要的引领作用。此次会晤期间，习近平主席将以视频方式会见欧洲理事会主席米歇尔、欧盟委员会主席冯德莱恩。李克强总理将以视频方式同米歇尔主席、冯德莱恩主席共同主持会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年是中国同欧盟建交45周年。本次会晤是中方领导人同新一届欧盟领导人首次正式会晤。中方高度重视，愿同欧方一道，推动本次会晤取得积极成果，加强中欧抗击疫情和经济复苏合作，深化经贸投资、互联互通、气候变化、科技创新等领域的务实合作，加强在国际地区热点问题上的政策协调，共同维护多边主义，携手应对全球性挑战，推动“后疫情”时代的中欧关系再出发，为维护世界和平稳定、推动全球经济复苏作出中欧贡献。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621231940.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>加快制度改革步伐 进一步释放住房公积金惠民生效应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200621/c621233587.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 赵碧报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，住房和城乡建设部、财政部、中国人民银行联合发布了《全国住房公积金2019年年度报告》，对2019年我国住房公积金业务进行了回顾和总结，充分体现了住房公积金制度的导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　报告指出，2019年住房公积金制度惠及职工数量持续增长，缴存职工群体进一步扩大，租赁住房消费力度加大，行业管理和服务能力持续提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京市房地产法学会副会长兼秘书长、首都经济贸易大学教授赵秀池向《中国产经新闻》记者表示，这是住房公积金制度正在进行改革和完善的表现。让更多人提取住房公积金更加便利，让住房公积金覆盖更多职工，让更多人享受到房改的好处，让更多人实现住有所居的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公积金便民惠民导向凸显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者梳理发现，我国住房公积金在缴存、提取和贷款三个方面，均实现了不同程度的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年住房公积金缴存额23709.67亿元，比上年增长12.61%。从缴存单位看，全年住房公积金实缴单位322.40万个，实缴职工14881.38万人，分别比上年增长10.57%和3.08%。从缴存单位性质看，城镇私营企业及其他城镇企业的占比最高，为55.25%，涉及职工4904.90万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年住房公积金提取额16281.78亿元，比上年增长10.46%。从提取原因看，在住房消费领域，占比较高的两个领域分别为偿还购房贷款本息和租赁住房。其中偿还购房贷款本息的占比为55.35%，而租赁住房的占比为17.95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2019年发放住房公积金个人住房贷款金额12139.06亿元，比上年增长18.79%。在房屋类型方面，新房项目获得的贷款占比为69.33%，存量商品住房的占比为29.68%。从收入水平来看，贷款资金更多投向中低收入水平的家庭，占所有家庭的95.41%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“公积金缴存的力度在不断增强，各类职工积极缴纳住房公积金，进一步体现了对住房公积金制度的认可。”易居研究院智库中心研究总监严跃进在接受《中国产经新闻》记者采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他进一步分析，从住房公积金的提取情况看，提取额明显上升和2019年对于住房公积金使用不断放松政策有关，进一步体现了住房公积金保障民生的导向。住房公积金在保障购房和租房方面有较为积极的意义，充分体现了住房公积金使用范围的扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，住房公积金贷款的发放节奏加快，和住房交易活跃、贷款政策宽松等有关。住房公积金贷款继续体现便民惠民等导向，对于中低收入家庭的保障力度大；同时相对来说，对新房项目的支持力度要大于二手房，这也有助于新房认购成本的降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多地提高公积金提取额度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新冠肺炎疫情发生以来，多地提高了住房公积金的提取额度，以缓解职工租房住房的经济压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　6月17日，河南平顶山市发文明确，疫情期间，支付房租压力较大的缴存职工，可按一年的实际房租费用一次性提取住房公积金，且最高不超过两万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　山东潍坊市为落实“六稳”“六保”要求，从6月15日起提高租赁自住住房提取住房公积金额度。符合租赁自住住房提取住房公积金条件的承租人及其配偶，可根据各自实际情况，自主确定提取方式。按照固定额度提取的，职工及其配偶提取总额度由每年8000元提高到每年12000元；按租金实际发生额提取的，依据发票实际房租金额提取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甘肃住房公积金管理中心5月8日在官网发文指出，因感染新冠肺炎住院治疗或隔离、疫情防控需要隔离观察、一线医务人员等参加疫情防控工作以及受疫情影响暂时失去收入来源、支付房租压力较大的，职工可提供租赁自住住房提取要件及受疫情影响的相关证明材料申请提高2020 年1月至6 月的租房提取额度，单身职工每月最高可多提取1570元，已婚职工夫妻双方合计每月最高可多提取3140元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在更早前的3月，陕西西安市明确，无房职工提取住房公积金，暂不需要提供无房证明，由中心核实提取申请人房屋信息后办理租房提取。2020年6月30日前租房提取额度由每户不超过20000元提高至每户不超过30000元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　内蒙古包头市在3月底调整了租房提取额度及期限，2020年度将租房提取标准在现基础上上浮10%，同时租房提取时间由每年可提取一次调整为每季度可提取一次，年度提取标准不超过当年提取上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　严跃进说，不只是疫情期间，事实上，从去年以来住房公积金明显发力，包括贷款、提取以及相关服务的水平都在提高，体现了公积金的便民惠民导向。同时，他预测，住房租赁市场领域后续会得到住房公积金的更大支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵秀池表示，住房公积金在实现住有所居方面起了巨大作用。疫情下，住房公积金起得作用更大。疫情发生以来，多地表示住房公积金可以缓交，但是不影响提取，可以用于偿还贷款、支付房租，在保障个人住房方面，起到了非常重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快改革充分体现社会公平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者查阅和梳理2017-2019年近3年的全国住房公积金年度报告发现，租赁提取住房公积金总额和人数均快速增长，受益人群在扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年全国两会前后，关于住房公积金的去与留再次引发热议。国务院在5月18日发布《关于新时代加快完善社会主义市场经济体制的意见》，在“完善覆盖全民的社会保障体系”部分，明确指出：大力发展企业年金、职业年金、个人储蓄性养老保险和商业养老保险；加快建立多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度，改革住房公积金制度。住房和城乡建设部部长王蒙徽也在《人民日报》上发表文章，将“修订《住房公积金管理条例》，改革完善住房公积金制度”列为今年的重点工作之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些信号被市场解读为公积金不会取消而是要加快改革。那么，如何改革让住房公积金更好发挥其应有的作用呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在社保降费、企业减负的大背景下，为了提高社会保障资源的利用效率，我们有必要进行制度整合、顶层设计。”武汉科技大学金融证券研究所所长董登新教授在接受《中国产经新闻》记者采访时表示，他建议采用制度嫁接、制度整合的方式，将企业年金、职业年金和住房公积金制度“三合一”，构建一个统一的、强制的、普惠的补充保障制度。通过制度整合，借助住房公积金制度现有的人气和知名度，可弥补现行企业年金制度形同虚设、无法全面推广的缺憾；同时，借助企业年金和职业年金的补充养老属性找到了住房公积金为什么“退休提取”的充足理由。通过“三金”制度整合，既能有效降低企业福利成本，又能最大限度确保雇员福利的公平与规范。整合后的强制公积金，既具有住房保障功能，更具有补充养老功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在赵秀池看来，有《住房公积金条例》保驾护航，使住房公积金已经成为职工的一个固定福利。根据房改制度的安排，住房公积金是住房福利制向住房商品化转轨的结果，是职工工资的重要一部分。住房公积金是专门解决职工住房问题，提高职工住房水平的，是职工劳动所得应该给予报酬的一部分。未来应增加住房公积金的覆盖面。为公平起见，今后要让更多的单位、更多的职工建立住房公积金，并依法缴存，保证职工的利益。此外，住房公积金要全国联网，允许职工异地使用，让住房公积金发挥更大的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，严跃进认为，住房公积金在保民生方面依旧发挥重要作用，后续还要鼓励企业和职工参与缴纳公积金，同时，通过各种互联网信息化手段，使得公积金使用更加便捷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从满足职工住房需求方面看，住房公积金贷款重点支持了职工基本住房需求，努力减轻职工住房贷款利息负担。2019年发放的个人住房贷款中，首套住房贷款占86.96%。2019年，住房公积金个人住房贷款利率比同期商业性个人住房贷款基准利率低1.65―2个百分点，偿还期内可为贷款职工节约利息支出2617.14亿元，平均每笔贷款可节约利息支出9.13万元。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200621/c621233587.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>俄白两国签署相互承认签证协议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621232123.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社明斯克6月19日电(记者魏忠杰李佳)俄罗斯外交部长拉夫罗夫19日访问白俄罗斯，访问期间两国签署了相互承认签证协议。两国外长会谈后在新闻发布会上表示，签署这一协议的目的是建立俄白两国统一的一体化空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据白俄罗斯外交部新闻局当天发布的消息，拉夫罗夫当天到访白俄罗斯后与白外交部长马克伊举行会谈，随后双方分别代表俄白两国政府在上述协议上签字。根据该协议，第三国公民和无国籍人士可以凭俄白两国中的一方发放的有效签证通过航空、铁路及指定公路出入两国国境、在其领土停留或中转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　俄白两国经过数年的谈判于2018年底就相互承认签证问题达成共识，但由于两国未能及时完成协议的国内审批程序，双方直到现在才在该协议上签字。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621232123.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>驻国家税务总局：强化再监督 推动减税降费政策落实</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200621/c621233566.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央纪委国家监委网站陈昊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本网讯 近日，根据中央纪委国家监委驻国家税务总局纪检监察组的建议，税务总局强化对税务系统减税降费政策执行的内部监督，将其作为落实减税降费政策的重要环节，坚决纠治扩大或收窄政策适用范围，严防违规干预纳税人缴费人享受优惠政策，确保中央减税降费政策落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者了解到，3月以来，税务总局部署开展疫情防控税费优惠政策落实情况自查和“回头看”，以此加强内部监督。各省（区、市）和计划单列市税务局对照重点内容，运用疑点指标全面开展风险筛查，并对291.2万条疑点数据进行核实，发现问题立查立改；税务总局驻各地特派办同步开展抽查，对发现的问题建立台账并跟踪整改。针对政策执行中的难点堵点，聚焦纳税人缴费人关注的重点焦点，依托税收大数据精准发现问题，结合新出台的税费优惠政策，从体制机制和工作流程上进行再梳理、再完善，确保各项优惠政策落到实处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步加强对减税降费政策落实情况的监督，驻税务总局纪检监察组通过列席税务总局党委会议及总局减税降费重要会议、向总局党委提出建议、与总局党委主要负责同志及相关班子成员谈心交流等方式，推动总局党委进一步加强谋划部署。同时，及时向总局相关司局了解减税降费政策制定出台、宣传辅导、实施落地以及优化办税缴费服务措施执行等情况，并向各省税务局党委纪检组了解其所在省税务系统减税降费政策落实情况。还向156户企业了解其享受疫情防控期间出台的税费优惠政策等情况，将发现的问题及建议反馈总局党委，总局党委主要负责同志批示要求相关司局督促整改落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　驻税务总局纪检监察组有关负责人表示，将进一步加强对税务部门落实减税降费政策工作的监督，强化对税务系统各级纪检机构落实减税降费监督责任情况的指导和监督检查，与税务总局的内部监督同向发力、形成合力，推动各项税费优惠政策落实落细落地。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200621/c621233566.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>持股锁定期由3年调整为12个月 外资战略投资A股大幅松绑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621231816.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，商务部就《外国投资者对上市公司战略投资管理办法（修订草案公开征求意见稿）》（以下简称《办法》）公开征求意见，拟大幅降低外国投资者对上市公司战略投资门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，《办法》修改内容主要有明确适用范围、大幅降低投资门槛、增加投资方式和创新监管方式等，包括降低对非控股股东的外国投资者或其全资投资者的资产总额要求；将外国投资者的持股锁定期由3年调整为12个月；取消外国投资者通过上市公司定向发行新股方式实施战略投资的持股比例要求等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;商务部表示，此举意在拓宽利用外资渠道，促进我国证券市场健康发展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直以来，外资对进入中国市场的兴趣持续高涨，寻求更加便捷进入渠道的需求不断上升。近日，全球知名投行摩根士丹利建议全球投资者增持A股，资管巨头贝莱德、路博迈和富达于今年上半年相继提交中国公募牌照申请，摩根大通旗下摩根资产管理也于今年4月份宣布拟收购上投摩根基金股权至100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此时，大幅降低外资对上市公司战略投资门槛，既能畅通外资的投资渠道，助其积极参与开展对A股上市公司的战略投资，也能促进上市公司股权多元化，提高利用外资水平，助推证券市场高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但也有人担忧，持股锁定期缩短、转让比例要求降低，外资是否会因此便利而大幅撤走？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，专家认为，当前A股市场估值较低，对外资吸引力强劲，此时降低外资战略投资上市公司门槛，将为外资流入注入新动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　保德信投资管理（上海）有限公司董事总经理孙昊表示，受疫情影响全球经济尚未恢复元气，中国市场的系统性回报还会持续高于其他主要经济体，这也会使国际投资者增加对中国市场的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日前，商务部新闻发言人高峰公开表示，目前中国没有出现外资撤离、产业链供应链外迁等情况。相反，由于中国稳定的营商环境、较强的综合竞争优势、超大规模的市场优势和内需潜力，许多跨国公司正考虑在中国扩张产业链。未来，中国将坚定不移扩大对外开放，继续放宽外资准入限制，扩大鼓励外商投资范围，积极构建国内国际双循环相互促进的新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200620/c621231816.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>新修订的档案法明年1月1日起施行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20200621/c621233182.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京6月20日电（记者罗沙）十三届全国人大常委会第十九次会议20日表决通过新修订的档案法，将自2021年1月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新修订的档案法明确规定，一切国家机关、武装力量、政党、团体、企业事业单位和公民都有保护档案的义务，享有依法利用档案的权利。国家鼓励和支持档案科学研究和技术创新，促进科技成果在档案收集、整理、保护、利用等方面的转化和应用，推动档案科技进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据全国人大常委会法工委行政法室一级巡视员张桂龙介绍，新修订的档案法完善档案管理体制，健全档案管理相关制度，推动档案开放与利用。将档案向社会开放的期限由三十年缩短为二十五年；要求档案馆不断完善利用规则，创新服务形式，强化服务功能，提高服务水平，为国家机关制定法律、法规、政策和开展有关问题研究提供支持和便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张桂龙说，相比现行档案法，新修订的档案法增设“档案信息化建设”“监督检查”两章，加强档案信息化建设，保障电子档案、传统载体档案数字化成果等档案数字资源的安全保存和有效利用。增加档案监督检查的规定，明确监督检查事项，完善监督检查措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，新修订的档案法完善法律责任，对损毁、擅自销毁档案，擅自复制属于国家所有的档案，不按规定向社会开放、提供利用档案，发生档案安全事故后不采取抢救措施或者隐瞒不报、拒绝调查等行为，规定相应的法律责任，明确罚款处罚的数额幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张桂龙表示，档案作为党和国家各项工作和人民群众各方面情况的真实记录，是促进我国各项事业科学发展、维护党和国家及人民群众根本利益的重要依据。修订后的档案法对于推动经济社会科学发展，维护国家安全和社会稳定，维护人民群众合法权益，推进国家治理体系和治理能力现代化具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20200621/c621233182.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>持续三周净回笼 央行公开市场操作趋谨慎</title><link>http://fe.10jqka.com.cn/20200620/c621231836.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　□本报记者罗晗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本周，央行开展了3000亿元逆回购操作和2000亿元中期借贷便利(MLF)操作，以维护半年末流动性平稳，但本周仍实现净回笼1600亿元。事实上，6月以来，央行已持续三周实现净回笼，公开市场操作仍然较为谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;持续净回笼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　19日，央行开展了700亿元7天期逆回购操作和1100亿元14天期逆回购操作。当日，有1000亿元逆回购和2400亿元MLF到期。因此，央行在公开市场上实现净回笼1600亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回顾本周，央行分别于15日、18日、19日开展了2000亿元MLF、1200亿元逆回购、1800亿元逆回购操作，一周累计投放5000亿元流动性，高于前两周。不过，考虑到本周有4200亿元逆回购和2400亿元MLF到期，央行实际净回笼1600亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，6月以来，央行公开市场操作都呈现单周净回笼的状态。数据显示，6月1日当周，央行净回笼4500亿元；6月6日当周，央行净回笼3000亿元。不仅如此，除了5月末实现单周净投放6700亿元，4月-5月大部分时间，央行都在净回笼资金。例如，4月第二周，央行未对3月末新做的逆回购对冲；4月第三周，仅对到期的2000亿元MLF续做一半；4月下旬，仅对到期2000多亿元的TMLF续做500多亿元；央行对5月唯一一笔到期的MLF也仅续做一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分析人士认为，近期监管部门仍在整治结构性存款套利等问题，因此央行在公开市场操作上显得较为谨慎。此外，虽然近期资金面有所收敛，但还算平稳。截至19日，短端资金利率上行幅度总体缩窄，隔夜和7天期Shibor也解除了倒挂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;流动性保持合理充裕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江海证券首席经济学家屈庆指出，目前经济回暖的基础有待稳固，央行不会在经济尚未真正企稳之前将货币政策转向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　央行行长易纲日前表示，展望下半年，货币政策还将保持流动性合理充裕，预计带动全年人民币贷款新增近20万亿元，社会融资规模增量将超过30万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　光大证券固定收益首席分析师张旭认为，以此推算，今年社会融资规模增速大致在12%附近，低于前5月的12.5%，体现出了“总量控制”的政策倾向。预计下半年货币市场利率的中枢将高于4月至5月的水平，DR007和1年期AAA级的同业存单利率分别向具有指标性、趋势性的7天期央行逆回购利率和1年期MLF利率回归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然货币市场利率有可能继续向政策利率回归，而且7月底前还有大额特别国债发行，地方债、一般国债的发行节奏也将恢复，但分析人士认为，下半年流动性不会太紧。民生证券宏观团队表示，相比贷款，利率债高供给对长期流动性冲击有限。银行购买利率债不需要缴纳存款准备金，也不计提风险权重，购债吸收的流动性会通过财政开支回流到银行体系。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords-14070000:中国央行逆回购:0.989207,14070007:公开市场操作:0.918621,12010017:央行:0.820434,14070013:货币政策:0.408227---&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://fe.10jqka.com.cn/20200620/c621231836.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>八部门印发《意见》提出 加快和扩大教育对外开放</title><link>http://field.10jqka.com.cn/20200621/c621233523.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://field.10jqka.com.cn/20200621/c621233523.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>