<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 18 Apr 2021 06:36:09 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>截至去年末 我国本外币绿色贷款余额近12万亿元存量规模居全球第一</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662651.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662651.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济观察：数字中国建设峰会成福建数字经济发展平台</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662647.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662647.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>李迅雷：2021年制造业投资有望大幅反弹 未来更看好长三角、珠三角</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662638.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662638.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021亚信金融峰会“落实黄河重大国家战略 打造区域金融中心”座谈会举行 陈元讲话</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662443.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662443.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局推出两项简并税费申报举措 减轻纳税人、缴费人申报负担</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662434.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662434.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家税务总局：6月起全面推行财产和行为税合并申报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662415.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662415.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中外合作企业外方股东先行回收投资资金业务</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662384.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662384.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>明确任务 把握关键 “拆清改绿” 提升城市精细化管理水平</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662024.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662024.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政资金“拨改投” 化零为整效益好</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628661979.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628661979.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>划清多条管理边界 规范政府投资行为</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628661976.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628661976.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>一季度中国就业形势总体稳定</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628661696.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628661696.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港特区立法会法案委员会召开首次会议研究《2021年完善选举制度（综合修订）条例草案》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628661680.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628661680.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>《2021年战略竞争法案》，将成为中美关系的重要标志性事件</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628661623.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628661623.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>纳税人速看 国家税务总局发布重要公告 6月1日起全面推行财产和行为税合并申报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628661281.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628661281.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>香港保安局局长：国安法斩断“港独”海外资金链</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628661241.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628661241.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国国家税务总局发布公告：简并税费申报</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628661089.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628661089.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国办：具备条件的惠企资金将纳入直达机制</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628661379.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院办公厅日前印发《关于服务“六稳”“六保”进一步做好“放管服”改革有关工作的意见》(以下简称《意见》)，从进一步推动优化就业环境、减轻市场主体负担、扩大有效投资、激发消费潜力、稳外贸稳外资和优化民生服务等七个方面提出一系列举措，进一步深化“放管服”改革，切实做好“六稳”“六保”工作。其中，为健全惠企服务机制，《意见》提出推广财政资金直达机制的有效做法，研究将具备条件的惠企资金纳入直达机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》指出，近年来，“放管服”改革有效激发了市场主体活力和社会创造力，但仍然存在一些企业和群众关注度高、反映强烈的突出问题亟待解决。要聚焦企业和群众办事创业的难点堵点继续“啃硬骨头”，坚持放管结合、并重，着力清理对市场主体的不合理限制，实施更加有效监管，持续优化政务服务，不断提高改革含金量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在健全惠企服务机制方面，除推广财政资金直达机制的有效做法外，《意见》还要求，优化国库退税审核程序，逐步实现智能化、自动化处理；推动实现非税收入全领域“跨省通缴”；精简享受税费优惠政策的办理流程和手续，持续扩大“自行判别、自行申报、事后监管”范围；整合财产和行为税10税纳税申报表，整合增值税、消费税及城市维护建设税等附加税费申报表等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步推动优化就业环境，《意见》要求梳理压减准入类职业资格数量，建立职业技能培训补贴标准动态调整机制，科学合理确定培训补贴标准；支持和规范新就业形态发展，落实和完善高校毕业生、退役军人、返乡农民工等重点群体创业就业的支持政策，完善适应灵活就业人员的社保政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于进一步推动优化民生服务，《意见》指出，推进公办养老机构公建民营改革，运用大数据等现代信息技术建立困难群众主动发现和动态调整机制。实施证明事项清单管理制度。推动更多服务事项“跨省通办”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步推动激发消费潜力，《意见》提出，着力打破行业垄断和地方保护，有序取消一些行政性限制消费购买的规定，清理违规设置的二手车迁入限制，加快推进内外贸产品“同线同标同质”等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：张衡&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628661379.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税收助力风能吹出大产业</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628661407.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　风从北方来，飞扬正当时。站在天镇县大梁山上远望，只见延绵不绝的山脉上，一排排巨型“风车”如长龙列阵，高高矗立，成百上千座风力发电机组急速转动间，绿色能源由大梁山正源源不断输向各地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，天镇县充分利用自然优厚的风力和阳光，着力打造绿色能源基地，不仅将风能转变成为强县富民的新型能源，更带动了群众脱贫、乡村振兴。国家税务总局天镇县税务局持续聚焦重点项目建设和乡村振兴，推出了一系列提升服务质效的新举措，释放出绿色能源转型升级、高质量发展的新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;团队作战——解难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“短短一天时间，我们就在税务部门的帮助下，完成了十余份资料的填写，办理了协定待遇申报纳税，为我们公司享受到了175万元税款的递延缴纳优惠，要不是税务部门，我们根本就不知道有这些优惠......”当记者问到税务部门对企业如何服务时,华润新能源(大同)风能有限公司财务人员李俊峰说道。李经理告诉记者,华润新能源(大同)风能有限公司是一家以风力发电项目、光伏发电项目的开发、建设、经营管理及电力销售为主营业务的港澳台资企业。2020年10月30日，公司决定代其股东华润新能源第十一风能有限公司将未分配利润3500万元进行分红，将其中1500万元与2000万元股利分别向华润新能源临汾分公司与忻州分公司进行分红注资。企业对此类涉及协定待遇申报纳税业务存在诸多疑难之处，正当企业犯难之时，税务部门主动向企业伸出了援手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，为了解决企业的难题，天镇县税务局联合省、市两级国际税收管理部门5名骨干人员组成国际税收指导小组，深入企业进行实地调研，根据该企业代其境外股东向境内分支机构进行分红注资这一实际情况，指导小组依据国家税务总局相关文件规定，确认企业在分红注资中的股利可以享受递延缴纳预提所得税政策。在明确了政策适用后，指导小组根据企业实际情况初步制定了服务该企业的“个性化”服务方案，指定专人对标服务内容的落实，同时联系临汾、忻州税务部门，共同成立团队，为企业解难题，经过团队努力，成功为该企业办理了递延缴纳预提所得税备案业务，为企业办理了175万元的递延税款备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“非常感谢天镇县税务局国际税收指导小组的专项服务，在为我们扫清政策上的疑难之处的同时，也为我们迅速办理了这项递延缴纳备案业务，让我们及时享受到了递延缴纳政策红利。”李协敏激动的说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据了解，在当地税务部门的帮助下，该企业2020年度企业享受各类税收减免和出口退税190万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提速增效——助发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“越来越快！越来越方便！”说起这些年税收营商环境的变化，华润新能源(大同)风能有限公司李会计用越来越快这个词概括了自己的感受。作为港澳台资企业，他最关心的就是申报退税。据他回忆，2019年以前申报退税需要报送很多纸质资料，有时候因为资料太沉，还得专门带个人抱资料。如今，申报退税不仅实现“无纸化”，退税速度也更快了。2019年至今华润新能源(大同)风能有限公司申请了22次退税，涉及退税额为2700多万，每次申请基本上当天税款就到账了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为确保退税业务办理准确高效，天镇县税务局加强宣传辅导，保证“应享尽享，应知尽知”。今年以来，天镇县税务局及时梳理新出台的、企业关注的留抵退税等一系列政策，通过电话提醒、微信提醒等方式，对重点企业开展“点对点”辅导，帮助企业能够及时精准享受各项税收优惠政策。为了提高审核效率，争取快速的把税款退到企业手中，通过强化内部沟通协调，加快退税流转速度，退税审核时间大大缩短，大多退税在两个工作日内完成，最快的当天提交申请，当天完成内部流转，当天退税到账，只为了能够让企业更快发展。确保及时快速的让企业享受到我们的退税速度，助力企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自2019年9月1日全面推行电子化退税以来，天镇县税务局共为4户纳税人办理即征即退类退库60笔，共退还税款4900万元。平均每月办理退库业务3笔，办理退税250万元。相较之前大大提高了退库效率，让纳税人更好、更快地享受到真金白银般实实在在的政策红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;乡村振兴——添活力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天镇县是一个传统农业县，刚刚退出贫困县的行列，但是由于干旱少雨，土地贫瘠，农民种植粮食作物产量不高，收益很低。在当地党委政府的牵头组织下，天镇县抓住清洁能源产业发展机遇，积极发展以风力发电和太阳能光伏发电为主要内容的清洁能源发电行业，发挥其在乡村振兴事业中的积极作用，在全县范围内大力发展光伏扶贫产业的过程中，当地税务部门以税收政策助力光伏企业，让税收成为巩固脱贫攻坚的基石，同时为乡村振兴增添活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，天镇县税务局也积极落实各项支持三农税收优惠政策，以实实在在的税收政策红利助力乡村振兴。据统计，近三年，天镇县税务局落实各项支持三农税收优惠政策为全县各类涉农企业总减免税额9600万元。通过落实各类税收优惠政策，切实为各类涉农企业减轻了税收负担，充分发挥税收优惠政策促进涉农产业发展、激发贫困群众就业创业内生动力、推动金融兴农助农的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　天镇县税务局持续延伸国际税收服务的深度和广度，将税务速度和温度传递至每一位纳税人，竭力为纳税人提供方便快捷的服务，让税务申报多跑“网路”，少跑马路。在脱贫攻坚与乡村振兴有机衔接、深度融合中发挥税务力量。(马强、卢明炜)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628661407.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>蓝皮书：中叙双边关系不断取得新进展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628661218.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中国社会科学网讯2021年4月17日，西北大学叙利亚研究中心与社会科学文献出版社共同举办的《叙利亚发展报告(2020)》新书发布会暨叙利亚问题学术研讨会在京举办，《叙利亚蓝皮书：叙利亚发展报告(2020)》(以下简称“蓝皮书”)在此次会议上正式发布。蓝皮书由西北大学叙利亚研究中心组织撰写，由序言、总报告、分报告、专题报告、中叙关系篇和附录构成，系统地介绍了2019年叙利亚国内的最新动态以及叙利亚问题相关议题的最新变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;蓝皮书封面。主办方供图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　源远流长的友好关系，相互的战略需求，是当前中国和叙利亚全面开展深化合作的重要前提与保障。近年来，中叙双边关系不断取得新进展，在深化政治互信的同时，稳步推进各领域交往和合作。中方继续为推动叙问题的妥善解决发挥积极建设性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自叙利亚危机爆发以来，中国致力于提出反对国际干预的政策主张，并提出政治解决叙利亚危机的外交方案，展现自身立场，体现了中国作为一个大国的责任与担当。中国积极参与叙利亚重建工作，在力所能及的范围内向叙利亚提供援助，赢得了叙利亚的赞许。在新形势下，中国进一步助推叙利亚问题的政治解决，与叙利亚展开更广泛的交流与合作，两国关系也必然迎来新的发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蓝皮书建议，在新的形势下，中国应当继续坚定地尊重和支持叙利亚主权和领土完整，在劝和促谈的过程中发挥重要的建设性作用，同时在叙利亚经济重建进程中，发挥力所能及的作用，审慎规避重建的风险，扎扎实实地与叙利亚共同促进“一带一路”建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蓝皮书指出，中国与叙利亚具有良好的贸易传统。大马士革国际博览会创办于1954年，是中东地区历史最长、规模最大的博览会之一，自创办以来每年举行一次，但在2012～2016年因战争而中断，直到2017年该博览会恢复举行。这是自叙利亚危机爆发后，叙政府首次举办的大马士革国际博览会，可以看出叙利亚政府希望借此传递国内局势正在好转的信息，并借此发出叙利亚重建的信号，试图重振国际社会对叙利亚重建和叙利亚经济恢复的信心。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628661218.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>粤港澳大湾区为我国经济活力最强区域之一</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662597.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　数说大湾丨2020年经济总量约11万亿元粤港澳大湾区为我国经济活力最强区域之一&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤港澳大湾区包括香港特别行政区、澳门特别行政区和广东省广州市、深圳市、珠海市、佛山市、惠州市、东莞市、中山市、江门市、肇庆市，总面积5.6万平方公里，2020年末总人口约7000万人，经济总量约11万亿元，是我国开放程度最高、经济活力最强的区域之一，在国家发展大局中具有重要战略地位。(制图：朱文娟)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(责任编辑：何欣)&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662597.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国银保监会2021年第一季度新闻发布会</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628661736.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/950adb2014fcd5ab" id="75c4616f3e3727c1e4f66f6b1c5b745a" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;内容来源：安徽银保监局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：冀晓航&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style="display:none;" src="//e.thsi.cn/img/af20ee2a158af2f2" id="6af80072c6940ffa59e40f102ae0c63f" onerror="javascript: this.parentNode.removeChild(this);" onload="javascript:this.parentNode.className='img-pWrap';this.parentNode.style.textAlign='center';"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628661736.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>央行扩大反洗钱监管辐射范围，支付机构、网络小贷公司等入列</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628661413.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经讯(记者程维妙)近年洗钱方式愈发隐蔽和多样化，为进一步提升我国洗钱和恐怖融资风险防范能力，在年初征集意见后，央行4月16日正式发布《金融机构反洗钱和反恐怖融资监督管理办法》(下称“《办法》”)，适用范围中增加非银行支付机构、网络小额贷款公司等机构类型。《办法》将自2021年8月1日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据《办法》，非银行支付机构、银行卡清算机构、资金清算中心、网络小额贷款公司以及从事汇兑业务、基金销售业务、保险专业代理和保险经纪业务的机构，适用本办法关于金融机构的监督管理规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“除传统金融机构外，提供金融服务的机构也要纳入监管，这符合现有的实际情况，因为现有洗钱的方式更加隐蔽和多样化。拿支付举例，跑分、赌博等平台层出不穷，必须都纳入到实际监管中。”金融行业资深分析师王蓬博对贝壳财经记者表示，此前不少支付机构已建立反洗钱体系、实时上报制度等，这次新规更明确系统，对一些专做跑分等业务的机构会有重大打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　柒财智库高级研究员毕研广也举例称，近年一些非银企业通过入股支付、消金等机构，利用金融工具(如贷款的债权关系)洗钱，所以要将这些机构纳入监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据记者梳理，银行、保险、证券、支付、期货等金融机构去年都因违反反洗钱规定“挨刀”，其中银行收到的罚单最多，而支付机构商银信单张罚单1.6亿元刷新行业纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除辐射范围扩大，《办法》也增加了金融机构反洗钱内部控制和风险管理工作要求。包括要求金融机构开展洗钱和恐怖融资风险自评估，根据经营规模和风险状况建立健全内部控制制度，制定相应的风险管理政策；明确金融机构反洗钱组织机构、人力资源保障、反洗钱信息系统和技术保障等要求；增加金融机构对境外分支机构和控股附属机构的管理要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王蓬博表示，新规贯穿机构业务和组织的全部流程，进一步明确了内部控制和风控等方面的要求，而且对机构的人力、信息系统等方面提出要求，呈现标准化、系统化特点，分级分类监管也是一个特色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在优化反洗钱监管措施和手段方面，《办法》删除质询措施，增加《反洗钱监管提示函》，并完善现场风险评估措施，完善监管走访和约见谈话的适用情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报贝壳财经记者程维妙编辑王进雨校对李项玲&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210417/c628661413.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年1-2月我国服务贸易发展情况</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662204.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年前两个月我国服务贸易进出口总值7139.8亿元人民币，同比下降3.6%，服务出口表现明显好于进口，贸易逆差减少，知识密集型服务贸易占比提高。与2019年同期相比，服务进出口下降14.7%，其中出口增长14.7%，进口下降30.5%。按照美元计算，今年前两个月服务进出口1103.5亿美元，比2020年同期增长3.7%。其中，出口518.3亿美元，增长31.1%；进口585.2亿美元，下降12.5%。主要呈现以下特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一是服务出口同比增长超过20%。1-2月，我国服务出口3353.5亿元人民币，同比增长21.9%；进口3786.3亿元人民币，下降18.6%。服务出口增幅大于进口40.5个百分点，带动服务贸易逆差下降77.2%至432.8亿元，同比减少1468.8亿元。出口增长最快的领域是运输，增幅达到了93.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二是知识密集型服务贸易占比提高。今年1-2月，我国知识密集型服务贸易进出口3241.6亿元，增长17.2%，占服务进出口总额的比重达到了45.4%，提升了12.7个百分点。其中，知识密集型服务出口1826.1亿元，增长14.7%，占服务出口总额的比重为54.5%；出口增长较快的领域是金融服务、保险服务、电信计算机和信息服务，同比分别增长48.4%、39.6%和30.2%。知识密集型服务进口1415.4亿元，增长20.6%，占服务进口总额的比重为37.4%；进口增长较快的领域是金融服务、电信计算机和信息服务，同比分别增长57.3%和32.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三是旅行服务进出口大幅下降。新冠肺炎疫情对旅行服务进出口的影响仍在继续。今年前两个月，我国旅行服务进出口1280.9亿元，下降50%，其中出口下降54.1%，进口下降49.6%，是导致今年服务进出口总体下降的主要因素。剔除旅行服务，今年1-2月我国服务进出口增长21.1%，其中出口增长29.1%，进口增长12.4%。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662204.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>外交部副部长乐玉成： 中美之间应是你追我赶的良性竞争 而不是你死我活的恶性竞争</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662297.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　2021年4月16日，外交部副部长乐玉成接受美联社专访时表示，中美之间应是你追我赶的良性竞争，而不是你死我活的恶性竞争。作为对世界负有特殊责任的两个大国，中美要全力避免对抗，尤其要避免人为制造对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乐玉成表示，50年来，中美关系取得的成就超过任何预言家想象，给两国人民带来巨大福祉，也证明中美完全可以和平共处、互利合作、共同进步。双方要放眼长远，审时度势，牢牢把握和平、合作的大方向，秉持不冲突不对抗、相互尊重、合作共赢的精神，确保两国关系健康稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乐玉成强调，中国不是美国的对手，更不是敌人，而是抗疫队友和发展伙伴。中美关系要拨乱反正，不能把队友当对手。面对疫情挑战，中美只有携手合作，才能共克时艰。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662297.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>供需两端有效发力 中国经济高质量发展有支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662331.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局日前公布的多项宏观经济数据显示，随着宏观政策的科学精准实施，国民经济迎来良好开局。一季度以来，我国继续推动落实一系列全面复工复产的政策措施，生产端、需求端共同发力，疫情防控与经济社会发展的成果持续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在生产需求双双恢复的同时，各行业领域不断涌现出新的亮点，支撑经济稳中加固的因素不断累积。多位国家统计局有关负责人表示，展望未来，供需两端还将有效发力，支撑我国经济持续高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;生产持续增长多数行业恢复态势良好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从生产端来看，一季度各行业生产已经恢复达到了疫情前的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业方面，一季度工业增加值同比增长24.4%，拉动经济增长7.6个百分点，两年平均增长6.7%。工业生产保持快速恢复态势的同时，还呈现出产能利用率水平高、装备和高技术产业引领增长、消费品行业加快恢复、企业效益明显改善等多个亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务业方面，随着全国客运的逐步恢复和物流需求的快速增长，一季度交通运输、仓储和邮政业增加值同比增长32.1%，住宿和餐饮业增加值同比增长43.7%，信息传输、软件和信息技术服务业同比增长21.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　农业方面，一季度农业(种植业)增加值同比增长3.3%，两年平均增长3.4%。目前，全国主要农区气候条件总体有利，春耕春播进展顺利，冬小麦总体长势略好于常年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一季度，41个大类行业中，有40个行业同比增长。其中，35个行业实现两位数增长，13个行业增速超过30%。从两年平均看，34个行业增长，行业增长面达到82.9%，比1—2月份扩大7.3个百分点。绝大多数行业呈现了良好的恢复态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得关注的是，服务业新业态正在加速演进。国家统计局服务业统计司司长杜希双表示，新一代信息技术与社会经济深度融合，推动线上化、数字化加速向更多服务业场景延伸。在“就地过年”的倡议下，网络购物、线上订餐、跨境电商等新型消费迅速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来自菜鸟国际的数据也显示，一季度，该公司承运的进口电商快递包裹量同比增长超40%，出口电商的快递包裹量同比增长超120%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;需求稳步恢复市场预期呈向好态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从需求端来看，一季度三大主要需求均保持稳定恢复态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看消费，一季度，最终消费支出对经济增长贡献率为63.4%，拉动GDP增长11.6个百分点，是拉动经济增长的主引擎。一季度，全国居民人均消费支出同比实际增长17.6%。数据表明，随着扩内需促消费政策成效显现，消费需求不断释放，消费市场持续回暖，推动经济供需循环日益畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看投资，一季度，资本形成总额对经济增长贡献率为24.5%，拉动GDP增长4.5个百分点。一季度，全国固定资产投资(不含农户)同比增长25.6%。数据表明，各地区积极扩大有效投资，稳步推进“两新一重”建设，投资延续恢复性增长态势，为经济增长提供重要支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看净出口，一季度，货物和服务净出口对经济增长贡献率为12.2%，拉动GDP增长2.2个百分点。一季度，我国货物贸易顺差7592.9亿元，比上年同期扩大690.6%。数据表明，稳外贸政策持续发力，外贸进出口实现良好开局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在整体需求快速恢复过程中，一些领域还没有恢复到疫情前的水平。例如，制造业投资两年平均下降2%，意味着目前制造业投资水平相当于疫情前的96%左右。但市场预期呈稳中向好态势，3月份，中国制造业采购经理指数为51.9%，比上月上升1.3个百分点，连续13个月位于景气区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，国家统计局新闻发言人刘爱华表示：“随着经济整体恢复推进、企业效益好转，企业信心会慢慢得到增强，制造业提升空间很大。未来，我们对制造业投资的恢复还是很有信心的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;未来供需两端将持续发力支撑高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　展望未来，供给端、需求端还将迎来持续发力机遇，经济结构优化、发展质量提升的动能在不断累积。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业方面，国家统计局工业统计司副司长江源认为，下阶段要继续坚持扩大内需战略，持续激发市场主体活力，加强原材料等市场调节，稳定产业链供应链，保持宏观经济政策连续性稳定性，努力保持工业经济运行在合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务业方面，杜希双表示，随着支撑经济稳步恢复的积极因素继续增多，服务业有望延续恢复性增长态势。从行业情况看，铁路运输、航空运输等行业业务总量增长较快，住宿、租赁及商务服务等行业经营状况明显改善。从市场预期看，服务业业务活动预期指数连续两个月位于高位景气区间，企业对市场发展预期继续看好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　投资方面，支撑下一步投资继续向好的因素也在不断累积。国家统计局投资司司长翟善清表示，随着国内经济持续稳定恢复，投资项目要素保障不断加强，投资先行指标积极向好。一季度，投资项目到位资金同比增长30.0%，高于全部投资4.4个百分点。从新开工项目看，新开工项目计划总投资增长29.3%，高于全部投资3.7个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　消费方面，国家统计局贸易外经司司长董礼华认为，消费市场恢复态势还将得到进一步巩固。随着保就业保民生保市场主体、支持小微企业和个体工商户等政策效果持续显效，市场主体活力进一步恢复，居民消费潜力加快释放，消费市场有望延续复苏态势。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210418/c628662331.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>