<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 15 Sep 2021 09:37:46 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>改革开放红利持续释放 经济保持稳定恢复还有很多有力支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632740234.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632740234.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国进出口保持较快增长 外需扩大对国内出口拉动还会持续显现</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632739354.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632739354.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全球农村金融创新报告：中国数字金融走在世界前列</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632736294.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632736294.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>发展韧性持续显现 8月国民经济成绩单依然亮眼</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632735544.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632735544.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税费减免 服务加持 小微企业发展迈出稳健步伐</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632735016.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632735016.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国首席经济学家高峰论坛将于9月18日在蓉举行</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632733584.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632733584.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局：三四季度中国经济保持稳定恢复仍有诸多支撑</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632733416.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632733416.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国代表祝贺第76届联合国大会开幕</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632733342.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632733342.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国政府援助古巴的又一批抗疫医疗物资运抵哈瓦那</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632733115.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632733115.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年1-7月木、竹、藤、棕、草制品业营业收入同比增长0.77%</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632733060.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632733060.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>统计局：8月青年人失业率明显下降 稳就业政策持续发挥成效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632733059.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632733059.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>8月份中国经济数据公布 这些指标展现韧性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632732900.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632732900.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家统计局回应8月部分经济指标增速回落：上年同期基数抬升叠加国内疫情汛情影响</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632732478.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632732478.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>财政部：国家助学贷款额度提高4000元</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632738197.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　近日，财政部、教育部、人民银行、银保监会联合印发《关于进一步完善国家助学贷款政策的通知》（以下简称《通知》）。在国新办日前举行的国务院政策例行吹风会上，财政部部长助理欧文汉介绍，国家助学贷款政策自1999年开始实施以来，目前累计发放助学贷款3000多亿元，共资助1500多万名家庭经济困难学生。特别是2010年以来，国家助学贷款发放金额保持稳定增长，年均增长12.7%。2020年国家助学贷款发放378亿元，资助学生506万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;国家助学贷款提额体现尽力而为、量力而行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在我国的学生资助政策体系中，国家助学贷款是普通高校学生获得资助的重要渠道。为更好适应经济社会发展和外部环境变化，《通知》对国家助学贷款政策作出调整完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，在助学贷款额度和使用范围方面，本次国家助学贷款政策调整后，全日制普通本专科学生每人每年申请贷款额度，由不超过8000元提高至不超过12000元；全日制研究生则由不超过12000元，提高至不超过16000元；助学贷款优先用于支付学费和住宿费，超出部分可用于日常生活费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;这些调整背后有哪些考虑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“助学贷款额度提高是为了进一步减轻学生的经济压力，缓解他们的后顾之忧。”欧文汉介绍，近年来，随着经济社会发展、物价水平变化，以及教学方式的改革，部分高校适当调整了学费和住宿费标准，大学生的基本生活费用有所提高，部分学生贷款需求较为迫切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，4000元贷款额度标准的确定，是综合考虑了学生贷款需求和财政承受能力等因素。欧文汉说，在政策调整时，财政部门通过详细测算贷款额度增加带来的财政增支、降低风险补偿金比例形成的财政减支，以及财政特别是地方财政的承受能力，最终研究确定了国家助学贷款额度提高4000元，体现了尽力而为、量力而行的原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“扩大国家助学贷款的使用范围，主要是考虑到贷款额度提高后，学生交完学费和住宿费，还会有部分剩余额度，《通知》明确规定超出部分可用于日常生活费，有利于明晰政策，也便于执行。”欧文汉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家助学贷款额度提高后，家庭经济困难的学生贷款额增加，还款会不会受到影响？国家助学贷款不良率会不会上升？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部科教和文化司司长黄家玉回应称，反复测算结果显示，学生的还款压力变化不大，不会因为贷款额度的增加而导致贷款不良率的大幅度上升。首先，学生毕业后有5年的还本宽限期，学生在这5年内只需要付息，不需要还本，对还款有压力的学生来说，可以选择使用还本宽限期。其次，国家助学贷款还款期限最长可以达到22年，极大地减轻了学生每年的还款压力。以本科生为例，每人每年最多可以贷款12000元，按15年还款来计算，相较于政策调整前8000元的贷款额度，其需要偿还的本金和利息每个月只增加了120元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“随着我国信用体系的快速发展、个人征信体系不断完善，公民的信用意识普遍增强了，特别是受过高等教育的大学生群体，还款的自动性、自觉性、积极性都在不断提高。”黄家玉表示，此外，学校也在不断加强对学生的诚信教育，承办银行也在强化贷款的管理，因此，助学贷款不良率不会因为此次贷款额度的提高而大幅上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政策调整不会增加地方财政负担&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　降低生源地助学贷款风险补偿金比例、加强风险补偿金管理也是本次国家助学贷款政策作出的重要调整之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧文汉表示，国家助学贷款风险补偿机制于2004年建立，生源地助学贷款风险补偿机制则于2007年开始试点，2008年全面推开。这一风险补偿机制的建立贯彻了“风险分担”原则，有利于降低银行因贷款违约造成的损失，鼓励银行积极开展国家助学贷款业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“近年来，随着社会信用体系不断健全，助学贷款不良率明显降低，助学贷款风险补偿金的支出持续下降。”欧文汉介绍，根据测算，将生源地助学贷款风险补偿金的比例调低至5%，就可以基本覆盖违约风险等成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　降低风险补偿金比例后，并不会影响国家助学贷款业务运营，更不会影响家庭经济困难学生申请获得助学贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧文汉强调，首先，设定5%的风险补偿金比例，不仅充分考虑了助学贷款违约风险等成本，还给予了一定的风险容忍度。同时，按照《通知》规定，生源地助学贷款损失超过风险补偿金的，超出部分由承办银行承担。此外，对可能出现的特殊情况，新政策也作了充分考虑。比如，国家开发银行以外的其他银行业金融机构开展生源地助学贷款业务的，风险补偿金比例可根据实际情况，与当地财政部门商量确定，留出灵活调整的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在回答本报记者关于国家助学贷款政策中财政贴息和部分风险补偿金央地财政分担情况的提问时，欧文汉表示，这一情况需要根据学校隶属关系、学生生源地等因素分两种情况讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，第一种情况是中央高校学生贷款产生的贴息，以及应由财政承担的风险补偿金，全部由中央财政承担。第二种情况为地方高校学生贷款产生的相关费用分担，具体又可以分为三大类。第一类是校园地助学贷款，其产生的贴息和应由财政承担的风险补偿金由地方财政承担；第二类为本省就读的学生办理的生源地助学贷款，产生的贴息由地方财政承担，所需风险补偿金经费由中央财政和地方财政按比例分担；第三类为跨省就读学生办理的生源地助学贷款，产生的贴息和风险补偿金由中央财政承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“总体计算下来，对于生源地助学贷款贴息和风险补偿金这两种资金，中央和地方财政支出的比例大约是各占一半。”欧文汉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家助学贷款额度提高后，会不会增加地方财政的负担？欧文汉给出了否定的的答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们测算，此次国家助学贷款政策的调整，对地方政府财政支出的影响并不大。虽然贷款额度提高会相应扩大贷款规模，增加地方财政承担的贴息，但同时生源地风险补偿金比例也做了相应调减，因此，由地方财政承担的这部分资金支出也会相应减少。”欧文汉强调，这样一增一减，全国算总账，基本可以对冲，地方财政支出不会有大的增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;建立“奖、贷、助、勤、补、免”全方位学生资助体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，中央财政始终坚持把教育作为重点领域予以优先保障，实现财政教育投入持续稳定增长。2012―2020年，国家财政性教育经费累计投入28.88万亿元，年均增幅8%，国家财政性教育经费占国内生产总值的比例连续9年保持在4%以上，有力推动了教育事业全面发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了加大投入力度，财政部还会同教育部建立健全学生资助政策体系，实现家庭经济困难学生全覆盖，从制度上保障每一个学生不因家庭经济困难失学，为人民群众接受教育创造更加普惠公平的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中，在高等教育阶段，目前我国已形成政府主导、学校和社会积极参与的“奖、贷、助、勤、补、免”全方位资助体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　欧文汉介绍，所谓奖，就是设立奖学金激励学生勤奋学习、积极进取，有国家奖学金、国家励志奖学金、学业奖学金和校内奖学金等；所谓贷，就是通过国家助学贷款，帮助家庭经济困难学生解决学费、住宿费等；所谓助，就是通过设立国家助学金，帮助家庭经济困难学生解决生活费，本专科生国家助学金平均资助标准为每个学生每年3300元；所谓勤，就是帮助学有余力的学生，通过参加学校的勤工助学活动取得合法报酬，改善学习和生活条件；所谓补，就是大学向具备条件的家庭经济困难学生发放困难补助，主要包括短期生活费补助、交通费补助等；所谓免，就是给具备一定条件的学生减免学费，比如服兵役的大学生、公费师范生都可以享受减免学费政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这一系列政策多年实施下来，取得了积极成效，实现了全面资助、全程帮扶、多方参与、精准实施。”欧文汉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，2020年，全国各项高等教育学生资助政策共资助学生3678万人次，资助资金1244亿元，其中，财政资金653亿元，占52.5%。对于家庭经济困难学生来说，入学前可以申请高校绿色通道、新生入学资助等，入学时可以申请国家助学贷款，入学后可以享受国家助学金、参与勤工助学等，成绩优秀的还可获得国家奖学金或励志奖学金，实现了全链条无缝帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　除了政府、学校资助项目外，企事业单位、社会团体和个人也可以捐资助学，构建起政府主导、学校和社会广泛参与的“三位一体”资助格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　记者：张思楠&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632738197.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>破局小微企业融资难：上半年降费超160亿元 金融普惠增长三成</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632734654.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报记者 张智 北京报道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在错综复杂的内外部环境下，以中小企业为代表的1.4亿市场主体展现出强大的韧性，在促就业、保民生、稳外贸等方面发挥了重要的作用。然而，疫情反复，中小微企业仍旧面临着一定的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前全球疫情形势依然严峻，中小微企业发展的外部环境错综复杂，不确定、不稳定的因素也明显增加，尤其是二季度以来，中小微企业面临的一些新情况、新问题不断地以各种形式表现出来。”9月13日，工信部在国新办举办的新闻发布会上工业和信息化部部长肖亚庆表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了解决这些难题，国家出台了一系列惠企政策，对中小微企业给予支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国人民银行分层次、有梯度的推出1.8万亿元的再贷款、再贴现，创设两个直达工具，包括普惠小微企业贷款延期支持工具和普惠小微企业信用贷款支持计划。同时，全国银行业金融机构还对10.9万亿元贷款本息实施延期，累计发放普惠小微信用贷款6.3万亿元，并促使商业银行向实体经济让利1.5万亿元。这些政策有力、有效支撑实体经济稳定恢复。”此前在第九届中国中小企业投融资交易会暨2021“小企业 大梦想”高峰论坛上，国务院发展研究中心原副主任王一鸣表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，今年以来，人民银行继续提升为小微企业的市场主体金融服务水平，到6月末，普惠小微贷款余额达到17.7万亿元，同比增长31%。同时，持续释放贷款市场报价利率改革红利，优化存款利率监管，降低银行负债成本，推出银行账户服务、人民币结算、电子银行、银行卡刷卡、支付账户服务等降费措施。其中，惠及小微企业个体工商户服务超过160亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策发力之下，中小微企业生产效益总体呈现恢复性增长态势。据肖亚庆介绍，“十三五”时期，中小企业数量、发展质量、创新能力都有了非常明显的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照计划，未来将进一步落实国务院出台的一系列政策，并解决在实践中遇到的问题；加强对中小企业运行的监测和政策研究，调动各地方加大对企业创新创业的支持力度，因地制宜加强生产要素的保障，切实降低中小企业的经营成本；持续优化服务供给，服务中小企业高质量发展。进一步引导企业专精特新发展。构建大中小企业融通发展、上下游协同有序发展的生态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;多政策发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“当前，中小企业面临市场需求不足，原材料价格上涨挤压利润空间，员工贵以及数字化转型缺乏动力等问题。融资难仍然是长期困扰中小企业发展的重要因素。”十二届全国政协副主席、全国工商联原主席王钦敏表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　肖亚庆调研时也发现，原材料成本上升、物流成本增加，都大幅度推高了中小企业经营成本。此外，订单不足影响企业正常经营、企业资金回笼遇到了障碍，回款难度加大，再叠加一些地方出现的疫情影响、汛期影响，这些因素都加剧了中小微企业经营困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国中小企业协会发布的8月中国中小企业发展指数也显示，2021年8月中国中小企业发展指数为86.6，比上一个月下降0.4个百分点，与去年同期持平，但低于2019年同期，已经目前连续5个月发展指数回落，这表明现在中小企业恢复的速度放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在八个分行业指数中，下降幅度较大的是房地产业、住宿餐饮业和信息计算机软件业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，在党中央国务院的决策部署下，我国出台了一系列扶持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工业和信息化部中小企业局副局长王海林表示，当前，已形成包括《中小企业促进法》《保障中小企业款项支付条例》《支持促进中小企业健康发展的指导意见》，关于健全支持中小企业发展制度的若干意见在内的一法、一条例、两意见政策法规体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在地方，各地也因地制宜，制定了不同的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　比如，深圳上线了“深圳”APP，全市70%以上法人事项，实现掌上“秒批、秒办”，在加大诉求、响应力度；天津市采用纪检、司法等手段，堵住资金管理漏洞，解决中小企业旧账问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在创新融资服务手段，拓展融资渠道方面，杭州市整合银企融资供需和多渠道信息，向中小企业推出纯信用、免抵押、低成本的“杭信贷”。在畅通政企沟通渠道，及时解决痛点难点问题，南京市每月举行服务日早餐会，由市委市政府的主要领导与中小企业负责人直接沟通；长沙市安排专项资金支持，市级专精特新小巨人企业融资创新，推动企业向细分领域或单向冠军企业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　受益于这一系列的扶持中小企业的政策和就业的帮扶政策，中小企业资金状况有所改善，劳动力的供需保持平衡，资金指数和劳动力指数保持了相对的平稳，金融机构服务中小企业的能力在进一步的提升。截止6月末，我国普惠小微贷款的余额同比增长31%，科技型中小企业的贷款余额同比增长19.96%，制造业中长期贷款余额同比增长41.6%，这些数据跟历年比有大幅度的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;未来将继续打通融资关卡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“积极稳妥的支持创投融资的健康发展，拓展科技型中小企业融资渠道，提高创投券商的业务服务能力，有了这些充足的健康的有质量的数据支撑，可以提升金融支持实体经济的规模和效应效果。”王钦敏表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从中长期看，我国正在进一步推动金融供给侧结构性改革，构建政策支持长效机制，不断完善中小微企业融资制度。着力健全中小微企业全生命周期的融资支持政策，构建银行敢贷、愿贷、能贷、惠贷的长效机制，不断完善中小微企业的信用贷款，中长期贷款，抵质押融资的配套机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，我国普惠金融发展总体呈现量增、面扩、价窄、提质的良好局面，但普惠金融深度和广度有待进一步提升。银行机构要不断完善自身数据治理机制，整合内外部信息数据的资源，深度挖掘数据价值，减少因信息不对称而产生的信贷风险，提升中小企业对金融服务的满意度，同时呼吁建立跨行业、跨领域、跨区域的全国性数据服务平台，完善政府公共数据归集，共享和应用制度安排，提供提高公共数据开放的程度、效率和颗粒度，实现信息透明化和金融资源的高效率配置，帮助银行机构实时准确掌握地区、行业及中小企业发展情况，提高普惠金融服务水平。”十三届全国人大代表、中国银行业协会党委副书记、秘书长刘峰表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个亮点是，“十三五”期间，我国培育3批专精特新小巨人企业4762家，5批单项冠军企业596家，带动培育省级专精特新中小企业400余家，一大批企业产品填补国内、国际空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国中小企业协会会长、国家发展和改革委员会原副主任李子彬介绍，7月30号召开的中央政治局会议，首次出现发展专精、特精中小企业的要求，这意味着发展特精中小企业已经升级为国家级的创新驱动发展战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　未来，将进一步加强优质中小企业梯度培育，进一步提升中小企业创新能力和专业化水平。同时拓宽中小企业融资渠道，创新中小企业金融服务模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;责任编辑：徐芸茜 主编：公培佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632734654.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>税务总局发布公告 进一步激励企业加大研发投入</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632738201.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国家税务总局于14日发布《关于进一步落实研发费用加计扣除政策有关问题的公告》，在允许企业10月份纳税申报期享受上半年研发费用加计扣除的基础上，2021年10月份纳税申报期再增加一个季度优惠。同时优化简化研发支出辅助账样式，调整优化计算方法，促进企业提前享受研发费用加计扣除优惠，增加流动资金，缓解资金压力，减轻办税负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　研发费用加计扣除政策是促进企业技术进步的一项重要税收优惠政策。《公告》明确，在2021年10月企业所得税预缴申报期，企业申报第3季度（按季预缴）或9月份（按月预缴）的企业所得税时，可提前享受前三季度研发费用加计扣除政策优惠。企业10月份享受加计扣除优惠时，只需在预缴申报表中填写优惠事项名称和加计扣除金额，其他相关资料留存备查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，《公告》对企业享受加计扣除优惠的留存备查资料进行了优化简化，进一步减轻填写工作量。此外，《公告》调整优化了研发费用中“其他相关费用”限额的计算方法。企业在一个纳税年度内同时开展多项研发活动的，由原来按照每一研发项目分别计算“其他相关费用”限额，改为统一计算全部研发项目“其他相关费用”限额，让企业最大限度享受优惠政策。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632738201.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国家助学贷款最高额度提高</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632735815.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　本报北京9月14日电（中青报·中青网记者 叶雨婷）在今天国务院新闻办举办的新闻吹风会上，财政部部长助理欧文汉表示，国家对国家助学贷款政策作了进一步调整完善，主要是提高助学贷款额度、完善助学贷款使用范围、降低生源地助学贷款风险补偿金比例、加强风险补偿金管理等。新政策自今年秋季学期起执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，近日财政部、教育部等4部门发布的《关于进一步完善国家助学贷款政策的通知》指出，自今年秋季学期起，全日制普通本专科学生（含第二学士学位、高职学生、预科生）每人每年申请贷款额度由不超过8000元提高至不超过1.2万元；全日制研究生每人每年申请贷款额度由不超过1.2万元提高至不超过1.6万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“2010年以来，国家助学贷款发放金额保持稳定增长，年均增长12.7%。2020年国家助学贷款发放378亿元，资助学生506万人次，为家庭经济困难学生成长成才提供了重要经济支持。”欧文汉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一些学生和家长认为国家助学贷款就是银行贷款的一种，和普通银行贷款没有什么区别。对此，欧文汉回应称，与银行普通贷款相比，国家助学贷款出发点不同、贷款更便利、条件更优惠、还款可救助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　财政部科教和文化司司长黄家玉说：“关于提高助学贷款额度以后还款压力问题，财政部、教育部做了反复的测算，结果显示，学生的还款压力变化不大，不会因为贷款额度的增加而导致贷款不良率的大幅度上升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄家玉表示，国家助学贷款还款期限非常长，最长可以达到22年，这样就减轻了学生每年的还款压力。“以本科生为例，政策调整之前，每人每年最多可以贷8000元，政策调整之后，每人每年增加4000元。如果不算还本宽限期，按15年还款来计算，这样每人每年增加4000元，他需要还的本金和利息，每个月只增加了120元左右，所以还款压力增加并不大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　教育部财务司司长郭鹏表示，要确保受灾情疫情影响学生应助尽助。开学后各高校尽快开展全面摸排，掌握受暴雨洪灾和新冠肺炎疫情等影响学生的情况，及时将符合条件的学生纳入资助范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：中国青年报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年09月15日 04 版&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632735815.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>国务院第八次大督查第六、第十督查组深入农村调查 打通梗阻 让惠民政策落地</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632734236.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　农机购置补贴政策是中央强农惠农政策的重要内容，对于提高农业机械化水平和生产效率有重要作用，涉及广大农户切身利益。然而，在辽宁省铁岭市昌图县，不少农户苦等3年只拿到10%的补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　资金卡在了哪里？跟着群众在国务院“互联网+督查”平台反映的问题线索，国务院第八次大督查第六督查组来到昌图县亮中桥镇暗访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“两年没见到钱，着急啊！眼看秋收了，正等着这笔钱买台收割机呢。”一位农民说，2019年购买的拖拉机，申报材料早就报上去了，两万多元的农机购置补贴却迟迟不见踪影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政策难落地，也将一些农机经销商推至困境。为了促销，一些经销商为前来购置农机的农民预先支付补贴，但没想到补贴下发周期竟如此之长，以至于经营困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　督查组进一步查明，2018年至今，辽宁省同期应发放农机购置补贴24.8亿元，至今仍拖欠8.8亿元。其中，29个区县2020年农机购置补贴资金发放不足1%，10个区县2019年的补贴资金至今一分未发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按规定，农机购置补贴须经审核、公示、兑付三个环节。以往，从申请到领钱，农民要等超过100天。今年7月初，辽宁印发新规，明确2021年―2023年全省农机购置补贴最多33个工作日完成兑付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但相关部门一再拉长审核时间。督查组抽查发现，昌图县部分农户今年4月提交的农机购置补贴资金申请表，至今尚未得到审核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　督查组查明，一方面地方相关部门工作作风“庸懒散”，人为拖延审核时间，有些地方甚至以“清查骗补”的名义违规暂停农机购置补贴发放；另一方面，由于县级财政紧张，部分市县财政部门收到上级调拨的资金后，“拆东墙补西墙”，将资金暂时转用于急需支出，影响了补贴资金兑付进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　督查组建议，辽宁对全省农机购置补贴拖欠情况开展清查摸底，因地制宜制定解决方案，限时完成拖欠补贴资金兑付工作；同时建立长效监管机制，引导市县政府进一步完善补贴资金管理办法和项目实施方案，鼓励开展补贴“一站式”办理，逐步实现线上办理，提高时效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对问题，昌图县政府连夜组织对农户及合作组织补贴发放信息进行核对，启动资金兑付工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　落实环节走样变形，利民政策就可能变成“添堵”政策。山东烟台莱州市为年满60周岁的农村计划生育家庭提供每人每月80元的奖励扶助，却被群众“吐槽”了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十督查组深入镇街、村居走访调研，逐一核查档案证明材料400份，发现申请奖励扶助的人员，除需提供本人及配偶的身份证、户口本、婚姻状况证明、养老保险缴纳证明、已有子女状况证明以外，根据不同情况，还需提供收养证，注销户籍证明，死亡证明，离婚证或者离婚判决书、离婚协议书，婚育情况证明等材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“部门间信息共享就可以得到的证明，为什么还要我们跑断腿去开？”一名基层干部说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　根据督查组反馈的情况，烟台市召开专题推进会，决定从市级层面建立基于大数据应用的信息管理软件，优化申请流程，力争将其变为无证明申请事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“着力解决惠民政策无落实、慢落实、打折扣等问题，把好事办好，才能不断提升人民群众的满意度和获得感。”第十督查组有关负责同志说。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632734236.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>信息量超大！大型房企运营困难、PPI、外贸走势……统计局最新回应</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632732820.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月15日，国新办举行8月份国民经济运行情况发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人付凌晖在发布会上表示，我国经济长期向好的基本面没有改变，经济运行持续恢复，保持稳中有进的发展态势有较好的支撑。但也要看到，全球经济复苏和疫情发展仍然存在较多的不确定因素，国内经济恢复的基础仍需进一步巩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下阶段，要按照党中央、国务院的决策部署，贯彻新发展理念，深化改革开放，积极构建新发展格局，实施好宏观政策的跨周期调节，巩固拓展疫情防控和经济社会发展成果，保持经济运行处于合理区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;支撑消费有很多有利因素&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖表示，从下阶段看，支撑消费还有很多有利因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一，消费持续扩大的内在动因稳固。我国有14多亿人口，有4亿多中等收入群体，人均国内生产总值已突破1万美元，人民对美好生活的期盼，预示着消费增加、消费结构升级的态势将会持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，今年以来，就业保持总体稳定，居民收入增加有保障，企业效益保持较快增长，这些都有利于消费能力的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，社会保障不断完善，民生投入持续增加，有助于提升消费意愿。随着疫情防控和经济社会发展统筹推进，经济持续恢复，消费环境也会逐步改善，有利于消费保持稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;短期PPI可能还会高位运行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月份PPI同比增速创今年以来新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于未来PPI走势，付凌晖表示，目前来看，短期内可能还会高位运行，未来走势还需要观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖说，一方面，国际大宗商品价格目前仍然保持高位，虽然近期涨幅有所回落，但是走势还存在一定不确定性。国内部分上游行业产品供求关系比较紧张，价格存在上涨的压力。另一方面也要看到，国内保供稳价措施在逐步显效，一些商品的价格，包括上游行业商品价格涨幅有所放缓。同时，随着价格的上涨，企业生产积极性也在增加，有利于价格的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;恒大事件对整个行业发展的影响还需观察&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于近期恒大债务违约风险正在攀升及其对房地产行业的影响，付凌晖表示，总的看，一些大型房地产企业生产运营过程中出现了一些困难，对整个行业发展的影响还需要观察。从房地产市场运行来看，今年以来，随着各地区各部门坚持“房住不炒”的原则，持续稳房价、稳地价、稳预期，整体运行保持平稳态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖说，从主要数据来看，1-8月份，商品房销售面积两年平均增长5.9%，比1-7月份回落1.1个百分点；商品房销售额两年平均增长11.7%，回落了1.4个百分点。房地产开发投资保持基本稳定，1-8月份两年平均增长7.7%，比1-7月份回落0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些情况说明，随着各方面持续推进房地产市场的调控，促进房地产市场抑制不合理需求，保证正常需求的释放，同时随着多主体供应、多渠道保障、租购并举的制度不断完善，房地产市场有望保持稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;外贸保持较快增长有不少有利因素&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖表示，从下阶段来看，外贸进出口保持较快增长还有不少有利因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，第一，世界经济总体上在复苏。虽然近期有疫情冲击，但总体复苏态势持续，外需扩大对国内出口的拉动还会持续显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二，我国产业体系比较完整，配套能力比较强，生产整体状况比较好，有利于企业出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，稳外贸政策效应还会持续显效。一些外贸新业态，比如跨境电商、海外仓的发展，仍然会助力外贸增长。同时，随着“一带一路”建设的稳步推进，中欧班列开行保持较快增长，对“一带一路”沿线国家的进出口也保持了较快增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四，随着国内经济恢复，进口也在扩大。今年以来，从累计增速来看，进口增速实际快于出口增速。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632732820.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>经济韧性较强 稳增长仍需发力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632739792.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　作者：寇宁/Z0002132/&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一德期货宏观经济分析师&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;核心观点及内容摘要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月，国内规模以上工业增加值当月同比增长5.3%，两年平均增长5.4%，较7月回落0.2个百分点，环比增长持平于7月，在疫情冲击加大的背景下，工业生产尽管修复力度偏弱，但增速持稳，生产端韧性较强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要制造业行业中，8月，汽车制造、黑色冶炼行业产出增长下滑较为明显，是造成制造业产出增长回落的主要原因，而高技术行业生产继续维持较高水平，8月工业增加值增速回落仍主要受到疫情、限产等短期因素的冲击，工业生产增长维持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　固定资产投资累计同比增长8.9%，两年同比增长4%，环比增长升至下半年以来新高，投资增长企稳回升。主要行业中，制造业投资两年平均增长上涨，基建、房地产投资回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业投资增长延续开年以来的修复趋势，两年平均增长已超过2019年同期及2019年全年增长，制造业投资总体实现修复。主要行业中，高技术行业投资增长普遍加快，显示出高技术行业投资在周期因素及海外需求强劲的支撑下对制造业投资的强劲拉动，汽车制造业行业在产销回落的背景下，投资降幅较为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　基建投资累计同比增长延续下半年以来的回落走势，但单月增长止跌回升。后市看，财政后置的背景下，8月中旬以来地方债发行显著加快，后市基建投资增长将逐步加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产投资增长8月延续回落，新开工、施工面积增长下滑对房地产投资构成主要拖累，体现出在政府严格“房住不炒”的调控基调下，房地产融资政策持续收紧导致开发商投资意愿持续下降，同时，商品房销售增长的高位回落，也在一定程度上加大了房地产新开工的增长压力，后市，在开发商资金收紧及地产销售放缓的压力下，房地产投资增长恐将延续回落走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会消费品零售总额8月较7月大幅回落，但环比增长0.17%，国内消费显示出较强韧性， 主要消费品中，必需品消费维持稳定增长，可选品消费增长明显回落，表明由疫情导致的居民收入及消费意愿下降对消费的影响依旧较大，这恐对后市消费需求的修复产生不利的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月，国内经济供求增长延续回落，但在8月国内疫情影响大于7月的背景下，消费、投资环比回升，显示出经济增长在周期回暖及外需强劲的支撑下仍然维持着较强的韧性，但同时，受到海外疫情导致芯片等原材料供给的限制导致汽车行业面临较大下行压力，及房地产政策收紧对房地产投资的不利影响，内需增长仍面临压力，短期仍需要稳增长政策发力保持经济平稳运行，但在经济韧性较强背景下，预计稳增长政策将较为温和，特别是货币政策在着力宽信用的导向下，大幅宽松的概率较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;正文&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;1. 短期冲击影响较大 工业生产维持韧性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月，国内规模以上工业增加值当月同比增长5.3%，增速较7月进一步回落1.1个百分点,不及5.8%的市场预期。考虑基数效应的影响，8月规模以上工业增加值两年平均增长5.4%，较7月回落0.2个百分点，降幅显著收窄，环比上，8月，规模以上工业增加值环比增长0.31%，基本持平于7月0.3%的水平，显示8月在疫情冲击加大的背景下下，工业生产尽管修复力度偏弱，但增速持稳，生产端韧性较强（见图1）。三大门类中，采矿业增加值当月同比由跌转涨，制造业、电力、燃气及水的生产和供应业增加值同比增长出现回落，是8月工业生产增长的主要拖累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要制造业行业中，8月，汽车制造、黑色冶炼行业产出增长下滑较为明显，是造成制造业产出增长回落的主要原因，其中，汽车制造业产出两年平均增长大幅回落5.31个百分点至0.17%，是制造业产出增长下滑的主因，体现了海外疫情反复导致汽车芯片供给持续不足对汽车行业生产的影响，此外，受行政减产力度加大的影响，黑色冶炼行业生产两年平均增长下滑0.82个百分点至1.69%。同时，高技术行业生产继续维持较高水平，医药制造业受益于疫情影响，同比增长回升7.6个百分点至32.9%，电气机械、计算机通信增加值同比增长维持10%以上，专用设备、通用设备行业增加值两年平均增长均较7月加快（见图2）。因此，8月工业增加值增速回落仍主要受到疫情、限产等短期因素的冲击，工业生产增长维持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2. 制造业投资强劲 地产压力明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1-8月，固定资产投资累计同比增长8.9%，较1-7月下降1.4个百分点，不及9.1%的市场预期，两年同比增长4%，较1-7月回落0.3个百分点，但同时，固定资产投资环比增长由7月的0.08%升至0.16%的下半年以来新高，投资增长企稳回升（见图3）。主要行业中，制造业投资两年平均增长较1-7月上涨0.2个百分点至3.3%，基建、房地产投资分别较1-7月回落0.7个百分点、0.3个百分点至0.2%、7.7%（见图4）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业投资增长8月延续开年以来的修复趋势，截至8月，制造业投资累计同比两年平均增长已超过2019年同期及2019年全年增长，制造业投资总体实现修复。主要行业中，计算机通信、医药制造、专用设备、电气机械、通用设备相关高技术行业投资增长较1-7月普遍加快，显示出高技术行业投资在周期因素及海外需求强劲的支撑下对制造业投资的强劲拉动，此外，有色冶炼、化学原料及制品相关重化工业投资增长出现回落，汽车制造业行业在产销回落的背景下，投资降幅较为明显（见图5）。截至8月，除汽车制造业外，主要制造业行业固定资产投资增速普遍超过2019年水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　部分受到基数效应抬升的影响，基建投资累计同比增长延续下半年以来的回落走势，但单月看，随着财政稳增长政策的逐步发力，8月基建投资较7月环比增长6%，基建投资止跌回升。后市看，在年内财政后置的背景下，8月发改委要求地方政府做好今年下半年和明年上半年专项债项目准备工作，8月中旬以来地方债发行显著加快，预计在项目及资产的双重支撑下，后市基建投资增长将逐步加速，但由于今年专项债发行进度较慢，截至8月，新增专项债仅完成年度目标的50%，远低于近两年同期水平，因此，预计下半年基建投资增长回升速度较为温和，但在政策强调做好下半年与上半年政策衔接的导向下，基建投资或将持续平稳发力，总体呈现稳定增长的走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　房地产投资增长8月延续回落，两年平均增长降至年内次低，其中，在前期交房赶工压力下，房屋竣工面积累计同比增长加快0.3个百分点至26%，但新开工、施工面积增长下滑对房地产投资构成主要拖累（见图7），1-8月，房地产新开工面积同比降幅由1-7月的-0.9%进一步扩大至-3.2%，施工面积同比增长由9%回落至8.4%，体现出在政府严格“房住不炒”的调控基调下，房地产融资政策持续收紧导致开发商投资意愿持续下降，同时，随着商品房销售增长的高位回落，开发商回款压力逐步累积，也在一定程度上加大了房地产新开工的增长压力，8月，房地产销售增速仍然延续回落的走势，商品房销售面积与销售额累计同比增长环比分别回落5.6个百分点、7.9个百分点至15.9%、22.8%（见图8）后市，在开发商资金收紧及地产销售放缓的压力下，房地产投资增长恐将延续回落走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;4. 消费增长稳定 餐饮消费回落&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会消费品零售总额8月同比降至2.5%的，较7月大幅回落6.1个百分点，远不及7.4%的市场预期，两年平均增长由7月的3.6%降至1.5%，为一年以来低点，但环比上，8月社会消费品零售总额环比增长0.17%，考虑到国内疫情于8月持续发酵，消费增长环比止跌回升，显示国内消费韧性较强，其中，商品零售两年平均增长下降1.5个百分点至2.4%，而餐饮收入两年平均增长回落至-5.8%，显示国内疫情对消费的冲击较为明显（见图9）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要消费品中，从两年平均增长看，8月，文化办公用品用品消费增长显著加快，同比增长由7月的7.41%上涨至14.77%，同时，必需品消费维持稳定增长，饮料、粮油食品、日用品消费当月增长维持5%以上的增速对消费形成较强支撑，但同时，可选品消费增长出现明显回落，服装鞋帽、家用电器两年平均出现负增长，而家具、通讯器材消费增长较7月明显下滑（见图10），表明由疫情导致的居民收入及消费意愿下降对消费的影响依旧较大，这恐对后市消费需求的修复产生不利的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;5. 经济韧性较强 稳增长仍需发力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月，国内经济供求增长延续回落，但在8月国内疫情影响大于7月的背景下，消费、投资环比回升，显示出经济增长在周期回暖及外需强劲的支撑下仍然维持着较强的韧性，但同时，受到海外疫情导致芯片等原材料供给的限制导致汽车行业面临较大下行压力，及房地产政策收紧对房地产投资的不利影响，内需增长仍面临压力，短期仍需要稳增长政策发力保持经济平稳运行，但在经济韧性较强背景下，预计稳增长政策将较为温和，特别是货币政策在着力宽信用的导向下，大幅宽松的概率较小。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632739792.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>刚刚 关于恒大事件 国家统计局回应了</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632732792.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　8月份经济运行数据今日出炉，国家统计局新闻发言人付凌晖在国新办新闻发布会上对数据进行解读，并回应了不少市场关注的热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于恒大：一些大型房地产企业运营困难对行业发展影响还需观察&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有媒体问及“近期恒大债务违约风险正在攀升，如何评价这个事件对房地产行业的影响，对行业走势未来如何判断？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖回应称，“总的看，一些大型房地产企业生产运营过程中出现一些困难，对整个行业发展的影响还需要观察。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，从房地产市场运行来看，今年以来随着各地区各部门坚持“房住不炒”的原则，持续稳房价、稳地价、稳预期，整体运行保持平稳态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说，从主要数据来看，1-8月份，商品房销售面积两年平均增长5.9%，比1-7月份回落1.1个百分点；商品房销售额两年平均增长11.7%，回落了1.4个百分点。房地产开发投资保持基本稳定，1-8月份两年平均增长7.7%，比1-7月份回落0.3个百分点。这些情况说明，随着各方面持续推进房地产市场的调控，促进房地产市场抑制不合理需求，保证正常需求的释放。同时，随着房地产市场多主体供应、多渠道保障、租购并举等相关制度不断完善，市场有望保持稳定发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局今日也发布70大中城市商品住宅销售价格指数。随着调控政策持续加码，8月楼市全面降温，二手房价格整体止涨转跌，新房价格涨幅继续缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于消费大幅回落：疫情汛情影响显现，但消费稳定恢复的态势没大变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从最新数据来看，8月主要宏观指标增速均有不同程度回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从生产端看，8月份，规模以上工业增加值同比增长5.3%，两年平均增长5.4%，比7月份回落0.2个百分点；服务业生产指数同比增长4.8%，两年平均增长4.4%，比7月份回落1.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从需求端看，8月份，消费同比增长2.5%，两年平均增长1.5%，比7月份回落2.1个百分点；1-8月份，固定资产投资同比增长8.9%，两年平均增长4.0%，比1-7月份回落0.3个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家统计局新闻发言人付凌晖今日在国新办新闻发布会上表示，“8月份，受到国际环境复杂严峻、国内疫情汛情冲击的影响，同时还有上年同期基数抬升的因素，8月份主要的经济指标同比增速有所回落。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尤其是8月份消费数据大幅低于市场预期。8月份，社会消费品零售总额同比增长2.5%，比上月回落6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖分析称，这主要由于疫情汛情多点发生，居民出行减少，暑期消费受到一定影响。其中，餐饮收入8月份同比下降4.5%，上月是增长14.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，1-8月份社会消费品零售总额同比增长18.1%，两年平均增长3.9%，比1-7月份虽略有回落，仍保持总体稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“消费稳定恢复的态势没有发生大的变化。”付凌晖表示，随着疫情防控和经济社会发展统筹推进，经济持续恢复，消费环境也会逐步改善，有利于消费保持稳定增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于制造业投资：制造业保持稳定增长还有较好支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　制造业投资表现依旧亮眼，成为8月经济数据中“最靓的仔”。1-8月份，制造业投资同比增长15.7%，两年平均增长3.3%，比1-7月份加快0.2个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖表示，今年以来，制造业投资总体上两年平均增速保持回升态势，这与总体经济恢复有紧密关系。从制造业生产状况看，无论一季度还是二季度，制造业产能利用率都达到近年来比较高的水平，说明市场需求在逐步扩大。同时，国内支持实体经济发展的政策，对制造业降低企业成本也逐步显效。今年以来，企业每百元营业收入中的成本同比是下降的，这些共同促进了企业效益的改善，有利于企业投资能力的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他认为，中国经济长期向好的基本面没有改变，国内促进经济稳定发展的政策会持续显效，这些都有利于制造业信心的提升。从下阶段看，制造业保持稳定增长还有较好的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于经济走势：保持稳中有进的发展态势有较好支撑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　付凌晖指出，累计来看，主要指标还是保持了较快增长。比如，1-8月份规上工业增加值同比增长13.1%，服务业生产指数增长17.7%，社会消费品零售总额增长18.1%，都保持较快增长。从两年平均增速来看，主要指标还是保持基本平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，当前就业形势保持总体稳定。1-8月份，全国城镇调查失业率平均为5.2%，低于全年宏观调控预期目标。8月份当月，全国城镇调查失业率是5.1%，与上个月持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“综合来看，经济运行还是延续了恢复态势，经济发展的韧性还在持续显现。”他强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在付凌晖看来，我国经济长期向好的基本面没有改变，经济运行持续恢复，保持稳中有进的发展态势有较好地支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于PPI走势：短期内可能还会高位运行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　8月份，PPI同比上涨9.5%，涨幅比上个月扩大了0.5个百分点，创出了今年以来比较高的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对PPI的走势，付凌晖表示，目前来看，短期内可能还会高位运行，未来走势还需观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他具体分析说，一方面，国际大宗商品价格目前仍然保持高位，虽然近期涨幅有所回落，但走势还存在一定不确定性。国内部分上游行业产品供求关系比较紧张，价格存在上涨的压力。另一方面，也要看到，国内保供稳价的措施在逐步显效，一些商品的价格，包括上游行业商品价格涨幅有所放缓。同时，随着价格上涨，企业的生产积极性也在增加，有利于价格稳定。总的来看，对下阶段PPI走势还需要进一步观察。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632732792.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>重磅！易会满一行调研北交所 强调突出“错位发展、特色发展” 做活做强创新层和基础层</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632732966.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　据北京日报报道，9月14日下午，北京市委书记蔡奇、证监会主席易会满、北京市市长陈吉宁一行调研了北京证券交易所。他们先后来到市场监察室、运行控制中心，察看新三板各市场层级实时监控、交易撮合、业务办理和科技监管等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易会满表示，要统筹新三板各层级协调发展，发挥好北京证券交易所带动作用，做活做强创新层和基础层，加强与沪深交易所、区域性股权市场的互联互通，加快完善服务中小企业的全链条制度体系，促进形成层层递进的中小企业成长路径和良好的多层次市场生态，不断提升资本市场服务实体经济高质量发展的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北交所支持专精特新、隐形冠军企业上市融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡奇强调，要深刻认识深化新三板改革、设立北京证券交易所的重大意义，积极协助配合中国证监会做好相关工作，打造服务创新型中小企业主阵地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国中小企业股份转让系统（新三板）是继上交所、深交所之后第三家全国性证券交易场所，也是我国第一家公司制运营的证券交易场所，目前共有挂牌企业7285 家。蔡奇、易会满、陈吉宁先后来到市场监察室、运行控制中心，察看新三板各市场层级实时监控、交易撮合、业务办理和科技监管等情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡奇向北京证券交易所完成注册成立表示祝贺，感谢中国证监会一直以来对首都发展、北京工作的大力支持。他指出，设立北京证券交易所，是中央着眼于构建新发展格局作出的重大决策部署，是实施国家创新驱动发展战略的重要举措，也是完善多层次资本市场体系的重要内容，对于更好发挥资本市场功能作用、支持中小企业创新发展，具有十分重要意义。对北京而言，这更是支撑国际科技创新中心建设、完善国家金融管理中心功能、促进经济高质量发展的重大战略机遇。我们要进一步提高站位，切实增强责任感使命感紧迫感，与中国证监会一同推进深化新三板改革、设立北京证券交易所平稳落地实施。 蔡奇强调，北京证券交易所是为全国创新型中小企业量身打造的。要准确把握北京证券交易所的定位，大力支持创新型中小企业，特别是专精特新、隐形冠军企业上市融资，帮助他们实现更好发展。要细化落实制度设计，突出科技创新导向，充分考虑创新型中小企业特点，健全多元包容的制度安排，促进金融资本与科创要素高效对接。北京市要切实担起属地责任，市区两级建立工作机制，相关部门和区当好服务管家，加强与全国股转公司沟通，积极推进各项准备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蔡奇强调，要营造优良金融生态。发挥首都金融机构聚集优势，支持广大证券公司参与上市业务，打造一批服务科创企业的精品投行，鼓励各类基金、保险公司、银行理财等机构投资者积极参与。更好引导创投、私募股权投资等风险资本支持中小企业科技创新。加强对企业精准对接和培育辅导，为新三板和北京证券交易所输送更多创新能力强、成长速度快、科技成色足的中小企业。要统筹发展和安全，共同建立和维护公平有序的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;易会满：完善服务中小企业全链条制度体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　易会满指出，证监会将在改革实现平稳开局的基础上，进一步认真学习领会、深入贯彻落实，与北京市加强协同，紧紧围绕“服务中小企业”这个市场定位，牢牢把握“支持创新发展”这个关键，始终聚焦“打造主阵地”这个方向，扎实推动改革各项工作。突出“错位发展、特色发展”，统筹新三板各层级协调发展，发挥好北京证券交易所带动作用，做活做强创新层和基础层，加强与沪深交易所、区域性股权市场的互联互通，加快完善服务中小企业的全链条制度体系，促进形成层层递进的中小企业成长路径和良好的多层次市场生态，不断提升资本市场服务实体经济高质量发展的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈吉宁指出，北京创新型中小企业聚集，富有活力，北京证券交易所的设立对落实北京城市总体规划、建设国际科技创新中心将具有重要促进作用。要加强与中国证监会沟通对接和工作协同，支持优质企业到北京证券交易所上市；强化统筹协调，全力做好服务保障，共同推进新三板改革、北京证券交易所建设发展等改革任务取得扎实成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;北交所“加速度”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自9月2日设立北交所的消息宣布以来，北交所的政策施工图就紧锣密鼓地展了开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月3日，证监会召开新闻发布会，就设立北交所的重要意义、定位等进行了说明，并就有关基础制度安排向社会公开征求意见；同日，北京证券交易所有限责任公司已经注册成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步明确配套制度安排，稳定市场预期，9月5日，北交所就上市规则、交易规则和会员管理规则公开征求意见。一系列制度建设快速、有序推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月11日，北交所第二批三件业务规则公开征求意见，包括了发行上市、再融资和并购重组审核规则，这是北交所试点注册制、履行审核职责的基本规则依据，总体安排与科创板、创业板保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北交所的“加速度”体现了监管层希望助力资本市场服务中小企业发展的拳拳之心，表明国家对多层次资本市场建设的重视，对资本市场服务全国中小企业和民营企业重要性的认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601066','&amp;#x4E2D;&amp;#x4FE1;&amp;#x5EFA;&amp;#x6295;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;中信建投&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601066/"&gt;601066&lt;/a&gt;）投行委执行总经理李靖表示，未来，A股市场将呈现京、沪、深三大证券交易所错位发展、功能互补而又能互联互通的局面，三者均将成为我国多层次资本市场体系的有机组成部分，使我国资本市场的功能更加完善，补齐了资本市场在支持创新型中小企业方面力度不足的短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑：叶舒筠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;版权声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　证券时报各平台所有原创内容，未经书面授权，任何单位及个人不得转载。我社保留追究相关行为主体法律责任的权利。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632732966.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>深化金融创新合作 全力助推振兴发展</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632733832.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　9月13日，通化市委书记高志国，市委副书记、市长李平一起会见吉林银行党委书记、董事长陈宇龙，吉林银行党委副书记、行长王立生，双方围绕深化金融领域合作进行了深入交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　高志国、李平欢迎陈宇龙、王立生一行到来，对吉林银行多年来给予通化振兴发展的大力支持表示感谢。高志国说，长期以来，吉林银行在推动通化重点产业、实体经济和重大民生工程中发挥了重要作用。当前，我们全面实施"一主六双"高质量发展战略，以"一个中心、四个跨入、五个突破"为发展思路，以"333"工业产业体系、"3+N"服务业产业体系、6大农业龙型经济为核心的现代产业体系为支撑，以"十大行动、百项工程"为落实保障机制，加快推进新时代绿色转型、全面振兴。通化振兴发展不仅需要金融业的积极参与和大力支持，也为金融机构发展壮大提供了新的机遇。希望吉林银行一如既往支持通化，在医药产业、实体经济、城市建设、冰雪旅游等领域持续深化合作，提供强有力的金融支撑和服务保障，实现更高水平的互利共赢。我们将进一步优化金融生态环境，全力支持吉林银行在通化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈宇龙、王立生感谢通化市委、市政府对吉林银行的支持，表示吉林银行高度重视在通化拓展业务，将充分发挥自身优势，在多领域与通化开展金融合作，创新金融产品、强化金融服务，助力通化新旧动能转换和高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通化市相关领导参加会见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;来源：通化日报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632733832.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>“木头姐”光环褪去 Ark跌出美国ETF发行商前十</title><link>http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210915/c632734642.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　一年多来，“木头姐”Cathie Wood的Ark资管在美国ETF发行商排行榜上曾一度高歌猛进，但如今已跌出前十。作为美股科技股的象征，Cathie Wood和她的Ark光彩不再，其实也是美股科技股颓势的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博数据显示，目前Ark资管拥有约424亿美元的ETF产品，按资产规模计算排名全美ETF发行商第11位。其旗舰产品ARKK创新基金不复去年一年狂飙猛涨150%的势头，开年至今反而跌超6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　Cathie Wood的创新理念原本饱受投资者青睐，吸引了大笔资金流入旗下各ETF，尤其是旗舰产品ARKK，成功推动Ark资管跻身美国前十ETF发行商。但今年美国高企的通胀以及很可能加息的前景使得Cathie Wood重仓科技股的策略褪去了光彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　具体来看，2020年木头姐和她的Ark能跑赢市面大多数对手，主要是因为重仓了特斯拉和其他的颠覆性科技公司。而今年初美债收益率的飙升中断了许多增长型股票的势头，使其优异表现戛然而止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然此后几个月美债收益率有所回落，但由于市场依然担心通胀会持续高企，许多Ark重仓的科技股依然没有恢复元气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，早在Ark享受着投资者万千宠爱之时，来自行业对手的竞争也在暗暗加剧，如今竞争对手WisdomTree已成功反超Ark。同时，量化巨头、ETF新贵Dimensional Fund Advisors完成共同基金转换之后，与Ark之间的差距也已不到30亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据商ETF Trends表示，“其实没人(投资者)急着离场，市场只是没有像去年一样大力支持核心基金的发展而已”。ETF Trends还预测随着大量资金涌入便宜的被动收益型基金(big cheap beta)，以及像Dimensional Fund Advisors这样转换共同基金这样的大动作，“行业领头羊可能在一段时间内会换人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;再度“光环加身”也不是不可能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过彭博指出，今年到目前为止，Ark资管依然获得了126亿美元的资金流入，现在就给Ark判死刑还为时过早。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭博ETF分析师Eric Balchunas指出，虽然市场对于Ark的狂热追捧情绪已经“死了”，但Ark本身还活得很好――超过400亿美元的资产规模对于一个独立发行商来说依旧惊人；而如果Ark能坚持下去度过艰难的时光，对它来说会是个再次“光环加身”的好兆头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说：“一年前，木头姐旗下ETF资产总计大约150亿美元。假如没有出现资金大规模外流，等投机性科技股再次流行的时候，投资者对Ark的狂热就可能会重燃”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　木头姐对自家产品自然也是信心满满。她在本周二的Ark网络研讨会上表示：“我们的长期产品即将展现出令人惊讶的增长速度，尤其对那些认为大环境增长缓慢的人而言。如果我们预测的增长率能够实现，那未来五年我们将迎来非凡的回报，对此我们充满信心”。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://stock.10jqka.com.cn/usstock/20210915/c632734642.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>第四期国家人权行动计划 开启环境权保障新篇章</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632735552.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　国务院新闻办公室9月9日发布实施的《国家人权行动计划（2021-2025年）》，是中国政府连续发布的第四期《国家人权行动计划》，标志着中国人权事业已成为国家建设和社会发展的一个重要主题。四期计划均设置了具体、明确的人权指标和要求，成为规范政府及其执法部门和司法部门的行为指南。在习近平生态文明思想的指导下，新计划对环境权的规定系统全面，具有开创性和前瞻性，意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;展现环境权保护历史脉络&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　纵观四期计划中关于环境权的规定，可以把握12年来中国环境权保护的历史脉络和时代变迁。第一期计划是在国际法和我国宪法、法律尚未明确承认环境权的背景下，率先以国家人权政策的方式确立了环境权及其实现目标，通过加强政府的环境保护责任保障公众环境权，具有国内和国际双重意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在首部计划发布的同年，中共十七届四中全会把生态文明建设提升到了与经济建设、政治建设、文化建设、社会建设并列的战略高度，构成了中国特色社会主义事业总体布局的有机组成部分。此后，中国环境权保护在生态文明建设的国家战略中展开，二者相互依托、相辅相成、相得益彰。生态文明建设的根本目的和最终结果是为人民创造良好的生产生活环境。环境权是生态文明建设的出发点与归宿。第二期和第三期计划延续并扩展了环境权的内容，立足于解决重金属、饮用水源、大气、土壤、海洋污染等关系民生的突出环境问题，实行最严格的环境保护制度，实现了环境质量的总体改善。国家人权政策对环境权的纳入，促进了我国生态文明建设和环境法治的长足进步。生态文明被写入党章和宪法，环境保护法律法规接连修订和完善，在《民法典》等法律中也增加了绿色维度，我国的生态环境状况持续好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;全面构建环境权保护政策体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从污染防治到全面保护，从环境质量单一维度到兼具实体与程序的双重维度，从关注国内焦点环境问题到应对全球环境危机，新计划大大丰富了环境权的内涵，全面构建了中国环境权保护的政策体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先，从体例上看，环境权在整部计划中的位置更加突出醒目。在前三部计划中，环境权均置于经济社会文化权利一章之内，新计划将环境权独立成章，提升到了与经济社会文化权利、公民权利与政治权利并列的地位。这不仅仅是篇章结构上的形式改变，而是反映了中国环境权保护的整体布局和发展路径。中国环境权保护的独特路径是通过生态文明建设在党和国家方针政策中的顶层设计，继而落实于具体的环境法律和政策，并通过严格的环境执法和公正的环境司法加以实施保障。其中《国家人权行动计划》对于环境权的规定是链接生态文明建设的大政方针与公民实现环境权利的重要环节。因此，新计划提升环境权的地位，不仅呼应了“五位一体”的国家发展战略，也彰显了中国人权发展理念的重要特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，从内容上看，新计划新增了环境信息公开和环境决策公众参与两项程序性权利，通过完善环境公益诉讼和生态环境损害赔偿强化了环境救济权。前三期计划对于环境权的指标设计主要聚焦问题突出领域的环境污染防治，侧重于实体性环境权益的保护。然而，实体性环境权的实现离不开知情权、参与权等程序性环境权的保障。新计划结合《环境信息依法披露制度改革方案》《环境影响评价公众参与办法》等制度，全面强化政府和企业信息公开义务，加强环境风险评估和监管，切实保障公众知情权、参与权。完善环境公益诉讼和生态环境损害赔偿制度，保障公众的救济权。至此，在我国人权政策中，环境权发展成为了兼具程序和实体两个维度、内容完整的权利束，不仅为公众环境权的实现提供全方位的保障，也为未来环境权的法治化奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三，关注全球三大环境危机，构建地球生命共同体。联合国环境规划署2021年发布的《与自然和平相处》报告揭示了全球面临的应对气候变化、生物多样性和环境污染三大环境危机。新计划不仅致力于解决国内环境污染问题，而且通过具体的指标设计和制度安排，积极应对气候变化、保障生物多样性，为全球环境治理贡献中国智慧和力量。政府间气候变化委员会（IPCC）在今年8月9日发布的第六次报告再次强调了应对气候变化的紧迫性，以及全球采取紧急行动的必要性。新计划采取减缓和适应举措并重的方法，努力实现碳达峰、碳中和目标，提升适应气候变化的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;绿色计划助推环境权法治化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管在宪法和法律中没有明确环境权作为人权的范畴，但以《国家人权行动计划》为代表的中国人权政策将环境权确立为一项人权，并通过设置明确而具体的指标，严格评估和落实。新计划全面系统地构建了环境权的保护体系，既包括实体性环境权益，也包括程序性环境权益。在环境权立法保障阙如的背景下，环境权的政策保障起到了引导和补充法律保障的作用，成为法定权利向实有权利转化之间的媒介，必将在实践中促进环境权实有权利的实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　12年来，经过连续四期《国家人权行动计划》的发布与实施、评估与总结，不仅明确承认了环境权作为人权的地位，而且为中国环境权的法治化提供了政策引导和实践基础。这既顺应国际环境与人权的发展趋势，也有助于中国实现联合国2030年可持续发展议程设定的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者为南开大学人权研究中心副主任、法学院副教授）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210915/c632735552.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>