<?xml version="1.0" encoding="utf8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>同花顺财经要闻</title><link>http://news.10jqka.com.cn/today_list/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 06 Mar 2021 06:09:46 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><ttl>60</ttl><item><title>中国经济发展里程碑，百万亿元来之不易</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627548346.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627548346.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>中国经济的稳定增长将继续增强对外资的吸引力</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627548324.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627548324.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>苏世民对话楼继伟：全球经济复苏前景如何？投资机会何在</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627548287.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627548287.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>直播发5000美元？郭台铭办公室严正否认</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627548216.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627548216.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>对华出口逆势增长 多国感受中国市场暖意</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627548161.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627548161.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6%以上 展现中国经济信心恒心准心 “十四五”开局之年 一项项指标和政策揭示中国未来发展方向路径 引发代表委员热议</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547839.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547839.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>6%增速彰显中国经济韧性</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547835.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547835.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>两部门联合印发《国家科技成果转化引导基金创业投资子基金变更事项管理暂行办法》</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547805.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547805.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>把稳就业放在重要位置 就业优先政策继续强化、聚力增效</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547802.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547802.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>输华冻鸡爪外包装阳性 海关总署暂停美企大威康地进口申报1周</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547728.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547728.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>聚焦产业协同制度创新 两会代表委员热议长三角一体化</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547690.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547690.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>积极的财政政策：提质增效、更可持续</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547647.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547647.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>GDP增速如何设定？宏观政策怎样定调？鼓励创新有何实招？――国务院研究室有关负责人解读政府工作报告</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547587.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547587.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>全国人大代表周云杰：从参与者到引领者 海尔卡奥斯工业互联网的“中国答案”</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547579.shtml</link><description>
    
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547579.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高法等四部门：允许质权人自行变价股票实现质押债权 有利于质权人及时实现债权</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627548266.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　中证网讯(记者昝秀丽)最高法3月6日消息，四单位相关部门负责人就《最高人民法院最高人民检察院公安部中国证券监督管理委员会关于进一步规范人民法院冻结上市公司质押股票工作的意见》答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相关部门负责人表示，之所以允许质权人自行变价股票实现质押债权，一方面，因为上市公司股票行情是不断波动的，法院将其冻结后，如果质权人不能按照协议自行变价，不仅会损害其合法权益，而且也会因错失变价良机而最终损害债务人和案件债权人合法权益。另一方面，与其他财产不同，上市公司股票一般通过二级市场进行交易，有公开的交易价格，在人民法院监督下由质权人自行变卖股票，一般也不会存在恶意串通低价转移财产损害案件债权人权益的问题。换句话说，如果质押股票未被司法冻结，质权人和债务人可以根据其达成的协议按照市场化规则处理质押股票变价问题，而在传统冻结方式下，这一市场化运行规则将被阻断。《意见》的主要目的是，在不损害案件债权人合法权益的基础上，使已冻结质押股票的变价方式尽可能回归到市场化运行规则上来，最大限度降低执行措施对质押股票市场产生的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　综上，允许质权人自行变价股票实现质押债权，不仅有利于质权人及时实现债权，而且在质权人实现质押债权解除质押后，也能为后续人民法院执行已解除质押股票提供便利条件。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627548266.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>张连起：建议扩大制造业企业研发费用加计扣除范围和比例</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627548110.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯(记者张琼斯)2021年全国两会期间，全国政协常委、财政部企业内部控制标准委员会委员、中国税务学会副会长张连起在大会发言中建议，扩大制造业企业研发费用加计扣除范围和比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对增强产业链供应链自主可控能力，他建议：补短板，保障产业链供应链的安全性；锻长板，提升产业链供应链的控制力；固底板，保持产业链供应链的完整性；促创新，打造以“中国制造+智造”为核心的产业链供应链体系；优政策，协同激励企业加大研发强度。比如，扩大制造业企业研发费用加计扣除范围和比例，把现有政策75%的税前加计扣除比例提高到100%至125%；持续实施制度性减税降费政策，降低先进制造业增值税税率，改革完善消费税制。&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627548110.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>兼顾“国家大事”和“关键小事” 国家发展改革委勾勒重大工程项目施工图</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547749.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　3月5日，十三届全国人大四次会议开幕会结束后迎来首场“部长通道”。国家发展改革委主任何立峰在“部长通道”采访活动上表示，针对“十四五”规划纲要中的重大工程项目，将兼顾“国家大事”和“关键小事”，认真按照“项目跟着规划走、资金要素跟着项目走”的原则，扎实推进项目建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何立峰表示，下一步重大工程项目的安排，将涉及引领未来发展的关键性重大攻关项目、基础设施领域具有世界级水平的标志性工程、直接关系民生的系列重大项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何立峰指出，量子信息、星际探测以及涉及能源安全、粮食安全和产业链供应链安全的“卡脖子”重大攻关项目，将充分发挥新型举国体制作用，按照“揭榜挂帅”的要求予以推进。标志性工程包括已经开工的川藏铁路、正在谋划推进的沿江沿海铁路等。民生项目方面重点在城镇老旧小区改造、公共服务设施建设以及养老、托幼等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夯实发展硬件基础的同时，我国还在营造更为有利的国内外发展环境。何立峰表示，按照党中央、国务院的部署要求，国家发展改革委正在会同相关方面，抓紧做好构建新发展格局的顶层设计，也就是“1+N”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这个‘1’就是要出台一个构建新发展格局的指导性文件，‘N’就是根据不同的领域，出台一系列指导性的政策和方案。同时，对影响构建新发展格局的各种堵点、难点、卡点，抓紧梳理、汇总、分类，力求提出更有针对性、实效性的解决措施，保障构建新发展格局稳步向前推进。”何立峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他进一步指出，从发展改革工作的角度来看，当前和今后一个时期要从促进经济畅通、推进国内消费、推动创新驱动、推进深化改革、推动扩大开放五方面进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进经济畅通方面，全力破解社会化大生产中的生产、分配、流通、消费的难点、堵点、卡点，例如，促进企业降低流通成本，提高经济效益和竞争力；打通流通上游制造服务业和下游消费市场的堵点、卡点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进国内消费方面，多渠道增加城乡居民收入，提升国内消费能力和水平。同时，在供给端发力，为市场提供更多价廉物美、适销对路的产品和服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动创新驱动方面，重点瞄准影响能源长期安全、粮食长期安全、产业链供应链长期安全的堵点、卡点，实施重大项目攻关，力求为市场提供更好的、优质的、价格合理的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推进深化改革方面，深化“放管服”改革，围绕加快构建市场化、法治化、国际化营商环境，有针对性地提出改革举措，为市场要素更好地流动、配置创造环境。同时，进一步激发市场主体活力、动力，增强市场主体发展的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动扩大开放方面，稳步推进海南自由贸易港建设，力争到2025年能够有新的重大进展。同时，要及时总结推广以上海自由贸易试验区为代表的国家对外开放平台的经验、做法，推动全国对外开放跃上更高水平。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547749.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>政府工作报告勾勒开局之年经济重点 纾困、创新、改革等成关键词 一揽子惠企政策红利将持续释放</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547670.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　今年政府工作报告勾勒了“十四五”开局之年经济重点。从宏观政策要继续为市场主体纾困，到深入推进重点领域改革、更大激发市场主体活力，从提升科技创新能力，到运用市场化机制激励企业创新……大量惠企强企信号密集释放，格外引人关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内专家和代表委员表示，政府工作报告政策含金量非常高，围绕纾困、改革、创新等关键词，一揽子惠企政策将进一步落实落细，这将极大地提振企业发展信心，激发市场主体活力，为实体经济高质量发展注入更多动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;经济增速目标6%以上彰显信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年既是“十四五”开局之年，也是两个百年奋斗目标的历史交汇之年，做好全年经济发展工作意义重大。2021年怎样迈好第一步？政府工作报告提出一系列明确目标：国内生产总值增长6%以上；城镇新增就业1100万人以上，城镇调查失业率5.5%左右；居民消费价格涨幅3%左右；居民收入稳步增长……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告指出，经济增速是综合性指标，今年预期目标设定为6%以上，考虑了经济运行恢复情况，有利于引导各方面集中精力推进改革创新、推动高质量发展。经济增速、就业、物价等预期目标，体现了保持经济运行在合理区间的要求，与今后目标平稳衔接，有利于实现可持续健康发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　针对6%以上的经济增速预期目标，国务院研究室党组成员孙国君在5日的国新办发布会上表示，这综合考虑到很多因素，一是经济恢复情况，二是基数因素，三是保持经济持续健康发展的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们有信心、有决心、有实力、有底气实现今年的目标任务。”国家发展改革委主任何立峰5日在两会首场“部长通道”上表示。他分析称，从1、2月情况来看，中国经济延续了去年下半年特别是四季度以来的走势，保持了稳中向好态势。1、2月出口增长可能超过50%，PMI等先行指标保持在50%以上，用电量、发电量增幅保持在20%以上，铁路日装车量等货运指数增幅保持在10%以上。“这都说明，中国企业适应形势发展变化的能力很强，中国经济的韧劲很强，中国经济发展的后劲很强。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国人大代表、传化集团董事长徐冠巨表示，政府工作报告是在两个一百年交汇点、两个五年规划交接点这一特殊历史时期、特殊年份所做的一份具有特殊意义的报告。报告描绘的蓝图振奋人心，部署的工作扎实有效，在复杂严峻、充满不确定性的世界经济形势下提出6%以上的增速目标，彰显了中国经济的底气，让我们对经济发展充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;宏观政策要继续为市场主体纾困&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告提出，宏观政策要继续为市场主体纾困，保持必要支持力度，不急转弯，根据形势变化适时调整完善，进一步巩固经济基本盘。“无论是财税政策、金融政策、就业政策乃至改革政策，都要激发企业活力，改善营商环境，目标都是进一步帮助中小微企业和个体工商户。”孙国君说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“针对小微企业和个体工商户，在征收企业所得税和小规模纳税人增值税等方面都有更大优惠，同时为了激励企业创新，研发费用加计扣除的政策也得到延续。这对中小企业是重大利好。”全国人大代表、猪八戒股份有限公司创始人和CEO朱明跃说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在金融支持政策方面，政府工作报告强调，今年务必做到小微企业融资更便利、综合融资成本稳中有降。招联金融首席研究员董希淼表示，延续普惠小微企业贷款延期还本付息政策、延长小微企业融资担保降费奖补政策，有助于稳定小微企业信心。大型银行普惠型小微企业贷款增速不低于30%，有助于帮助小微企业可持续发展，激发市场需求和活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　降低企业生产经营成本方面，政府工作报告提出，继续推动降低一般工商业电价。中小企业宽带和专线平均资费再降10%。鼓励受疫情影响较大的地方对承租国有房屋的服务业小微企业和个体工商户减免租金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“很多政策都是针对中小微企业、针对个体工商户的。虽然他们的经营状况有所好转，但仍然面临很多困难，需要政策上再帮一把，帮助他们恢复元气，能够实现更好的发展。” 孙国君称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，政府工作报告指出，在落实助企纾困政策的同时，加大力度推动相关改革，培育更加活跃更有创造力的市场主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　何立峰说，今年要深化“放管服”改革，围绕加快构建市场化、法治化、国际化营商环境，有针对性地提出改革举措，一项一项抓好落实，为市场要素更好地流动、配置创造环境。同时，进一步激发市场主体的活力、动力，增强市场主体发展的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;科技创新积蓄高质量发展新动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告指出，依靠创新推动实体经济高质量发展，培育壮大新动能。促进科技创新与实体经济深度融合，更好发挥创新驱动发展作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业内人士表示，国家科技创新能力和创新链整体效能提升，才能更好地支撑高质量发展和构建新发展格局。“迈向‘十四五’新征程，高质量发展是不变的主题，企业高质量发展的核心是要有持续转型升级的进化能力，特别需要把握两点，即科技发展和供应链服务能力。”徐冠巨说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国务院研究室副主任郭玮在国新办发布会上表示，提高科技创新能力是一个系统工程，需要久久为功。他说，政府工作报告突出了三个方面：一是要强化国家战略科技力量，二是加强基础研究，三是要用市场化机制激励企业加大研发投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得注意的是，政府工作报告指出，延续执行企业研发费用加计扣除75%政策，将制造业企业加计扣除比例提高到100%，用税收优惠机制激励企业加大研发投入，着力推动企业以创新引领发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这让我倍感振奋。”全国人大代表、宁夏吴忠仪表有限责任公司董事长马玉山表示，对于企业来讲，研发投入必不可少。研发费用加计扣除比例提高后，制造业企业提高研发投入不但能为企业未来发展增加动力，企业也能少缴税，引导制造业企业增加研发投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协委员、中国石化总经理、党组副书记马永生表示，我国仍存在企业创新主体作用不够突出、企业研发投入不及发达国家、企业承接国家重大科技专项不及高校院所、在国家科技创新平台设置和项目立项上企业参与度相对较低且话语权较小、制约企业创新的体制机制障碍亟待破除等问题。为了持续强化企业创新主体地位，一要支持企业加大研发投入，二要支持企业牵头国家技术创新体系建设，三要完善科技人才引进、评价和激励政策。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547670.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>结构性存款规模反弹 上市公司前两月认购超千亿</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627548275.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　经济观察报 记者 王涵 “今年我们网点结构性存款数量比去年增加，放出来的额度充足，35天预期年化收益率3.4%，能保证流动性又安全，很受客户青睐。”上海浦东新区某银行支行网点理财经理蔡立告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结构性存款再度火热其实和压降的指导几近结束相关，逆势反弹成为2021年的开年关键词。根据央行最新公布的今年1月份金融机构信贷收支表，结构性存款余额强势反弹，重新回升至7.02万亿，此前曾连续八个月规模压降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　究其背后的原因，东吴证券银行业分析师马祥云认为，1月份反弹是正常的季节效应，主要是银行在年初“开门红”阶段大力揽储，保本且兼具一定收益弹性的结构性存款自然是利器。总体上，我们判断监管目前不会进一步要求压降结构性存款，预计总规模保持平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实是，记者调查发现个人投资者对于结构性存款青睐有加外，以部分上市公司公布的数据为例，截至2月中下旬，有超过600家上市公司合计认购理财产品1630亿元。认购结构性存款1158亿元，占比超过70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;结构性理财规模逆势回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　通过数据对比，今年1月末的结构性存款余额远低于往年1月的10万亿元，仅超过7万亿元，但增幅实现了由负转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　自去年6月份开始，监管层以窗口指导形式严格管控结构性存款，要求在2020年9月30日之前将所有银行的结构性存款整体规模压降至年初的9.6万亿元，并在2020年底逐步压降至年初规模的三分之二，约6.4万亿元。从而对各银行的结构性存款规模形成快速压缩态势，随后就开始长达8个月的回落趋势，占银行合计存款比例也明显降至3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沪上一位股份行的对公业务负责人告诉记者，要知道，当时结构性存款持续高增长，最高的4月末峰值达到12.14万亿，其中也不乏有企业钻“疫情补贴”的空子，部分企业获取低成本贷款后投资结构性存款实现套利，扭曲了货币政策传导的真正意图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月，结构性存款的新增规模5756.60亿元，金额明显小于过去三年的1月，同时占银行合计增量存款的19%，相比往年约三四成的存款增量贡献比例明显降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　更值得注意的是，大型银行在结构性存款的招揽力度超过中小银行。1月中小银行的结构性存款增加1726.48亿元，而大型银行增加4030.12亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　东吴证券银行业分析师马祥云判断的原因在于，“2019年结构性存款新规出台后，明确要求只有具备普通衍生品交易资质才能发行结构性存款，而很多中小银行并不具备这一条件；其二是今年以来监管层先是取缔了互联网存款，又明确禁止地方法人银行以任何方式异地揽储，原先很多地方中小银行是通过蚂蚁、腾讯等第三方互联网渠道销售结构性存款等高息产品的，而今年只能回归地方本源，吸储能力大幅降低。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着监管层对于结构性存款的监管严厉，以前存在银行假借结构性存款为名高息揽储，但是现在受金融衍生品交易资质的影响，假结构性存款如今是越来越少见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　监管层近乎已经对所有高成本的负债产品进行了规范化，包括银行理财、结构性存款、“靠档计息”定存、大额存单、互联网智能存款，同时明确禁止了地方中小银行异地揽储。在这种环境下，居民难以在线上购买到保本+高收益的存款，部分财富将回流客群覆盖度更广的传统头部银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　截至今年3月底，我国各期限商业银行的存款利率全面回升。三年期定期存款利率涨幅最大，比2月份增加了4个基点以上；一年期定期存款利率高达4.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　马祥云表示：“尽管银行表内的定期存款利率仍可能提升，但预计综合存款成本已经开始改善。如果今年市场利率进一步上行，国有大行则将更加受益，因为其资产负债结构最有利于利率上行环境。国有大行在资产端的债券及同业资产比例高于中小银行，这部分资产将高弹性受益于市场利率上行，而负债端国有大行的同业负债+债券比例极低，主要依赖存款，因此负债成本上行弹性比较弱。相反，中小银行则有可能因为同业负债成本的快速上行，造成利差进一步承压。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;上市公司“抢购”结构性理财&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，1月个人结构性存款仅增长552.35亿元，而企业结构性存款则增长5204.35亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1月权益市场火爆居民更愿意将资金从储蓄迁移至权益产品。在企业端1月人民币贷款新增3.58万亿创历史新高，企业资金充裕可能将部分闲置资金用于购买结构性存款获取收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上市公司利用闲置资金购买理财，市场有多种声音。有认为是提高资金使用效率，也有质疑企业并未将资金投入正常研发的“懒散”行为。其实，上市公司使用募集资金购买理财产品，与2012年底证监会发布了《上市公司监管指引第2号――上市公司募集资金管理和使用的监管要求》有直接关系，该指引适度放宽了上市公司闲置资金的使用范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而在该指引发布前，上市公司购买银行理财产品只限于公司自有的闲置资金，不能使用募集资金，在2012年之后，上市公司购买的理财产品金额迎来爆发式增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　数据显示，2018年上市公司购买银行理财产品的金额约为7957.32亿元，结构性存款为7640.85万元；2019年上市公司购买结构性存款产品的金额反超理财产品，分别为8629.12亿元、4433.84亿元。上市公司2020年购买结构性存款较购买理财产品的金额翻了三番，前者为8396.38亿元，后者缩减至2707.63亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年1月份，&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000729','&amp;#x71D5;&amp;#x4EAC;&amp;#x5564;&amp;#x9152;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000729/"&gt;燕京啤酒&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000729/"&gt;000729&lt;/a&gt;）、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_002235','&amp;#x5B89;&amp;#x59AE;&amp;#x80A1;&amp;#x4EFD;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002235/"&gt;安妮股份&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/002235/"&gt;002235&lt;/a&gt;）、成都高速、北控医疗健康、&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_000597','&amp;#x4E1C;&amp;#x5317;&amp;#x5236;&amp;#x836F;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000597/"&gt;东北制药&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/000597/"&gt;000597&lt;/a&gt;）、首信科技、物润船联等多个上市公司发布过购买或拟购买结构性存款的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2月5日，上市公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_601801','&amp;#x7696;&amp;#x65B0;&amp;#x4F20;&amp;#x5A92;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601801/"&gt;皖新传媒&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/601801/"&gt;601801&lt;/a&gt;）公告，累计购买农行、交行、工行、浦发等银行理财产品100850万元，涉及多款结构性存款产品；2月23日，上市公司&lt;a class="singleStock" target="_blank" onmouseover="javascript:tip.createStockTips&amp;#10;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;&amp;#9;(event,'hs_600062','&amp;#x534E;&amp;#x6DA6;&amp;#x53CC;&amp;#x9E64;')" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600062/"&gt;华润双鹤&lt;/a&gt;（&lt;a class="art_links" target="_blank" href="http://stockpage.10jqka.com.cn/600062/"&gt;600062&lt;/a&gt;）发布公告，用2亿元购买了建设银行的定制型单位结构性存款，预计年化收益为1.485%-3.17%，预计收益不高于225.8万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　华东一家上市化工企业董秘告诉记者：“企业对于购买理财产品相当谨慎，随着保本型产品持续退出、理财收益率下滑、信托产品违约、频繁爆雷的情形，投资银行结构性理财属于安稳的过渡期做法。”&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627548275.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>我国将制定促进共同富裕行动纲要，大家的钱袋子要鼓起来了吗</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627548229.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　新京报快讯(记者吴为)十三届全国人大四次会议已于昨日在北京开幕。政府工作报告提到“十四五”时期主要目标任务，在谈到“持续增进民生福祉，扎实推动共同富裕”时提出，制定促进共同富裕行动纲要，让发展成果更多更公平惠及全体人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国劳动学会特约研究员苏海南认为，抓紧制定出台促进共同富裕行动纲要，这一方面可展示党和政府高度重视共同富裕的决心，另一方面可提供促进共同富裕的基本方针政策和基本措施，推动此项工作尽快在全国展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次大会正在审查的国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要草案也提出了“优化收入结构”的多项目标任务。其中涉及拓展居民收入增长渠道、扩大中等收入群体、完善再分配机制等方面内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如在“扩大中等收入群体”中，草案提出，实施扩大中等收入群体行动计划，以高校和职业院校毕业生、技能型劳动者、农民工等为重点，不断提高中等收入群体比重。这也意味着，上述群体将成为我国“扩大中等收入群体”的重点对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时，在完善再分配机制方面，草案提出了加大税收、社会保障、转移支付等调节力度和精准性，发挥慈善等第三次分配作用，改善收入和财富分配格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　苏海南建议，继续抓好已有收入分配改革政策的贯彻落实。党的十八大以来，国家陆续出台了一系列收入分配改革政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“目前，这些政策在各地宣传贯彻执行的进度快慢、深入程度差别较大，还亟须在进度较慢、程度较浅地区加大工作力度。”苏海南说，尤其是国有企业薪酬制度改革政策、农民工工资支付保障政策、基本养老保险待遇公平性和提高农民土地增值收益分享比例以及扩大中等收入群体的政策，要切实抓好落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者吴为&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;编辑白爽校对刘军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627548229.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>2021年2月份全球制造业PMI为55.6% 环比上升1.2个百分点</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547791.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　上证报&lt;img style="margin-bottom:-4px" src="//comment.10jqka.com.cn/sourcepic/12/1tC5extagtakyK/NextagAtsaytsay.png"/&gt;讯 据中国物流与采购联合会3月6日消息，2021年2月份全球制造业PMI为55.6%，较上月上升1.2个百分点，连续8个月保持在50%以上。分区域看，欧洲和美洲制造业增速较上月有所加快，PMI均有不同程度上升，亚洲和非洲制造业增速平稳，PMI较上月波动不大。综合指数变化，全球制造业增速较上月加快，全球经济复苏趋势有所增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　导致全球制造业增速加快的原因有以下几个方面：一是随着世界各国持续常态化防控政策的推进，新冠肺炎疫情出现缓和迹象。截止3月3日下午14:40，美国约翰斯·霍普金斯大学数据显示，自1月7日开始，全球新增病例整体延续下降趋势。二是世界各国均在积极推进疫苗的接种。疫苗的接种和新冠肺炎新增病例的下行为全球经济复苏提供了较好的社会环境。三是为了保证经济复苏，世界各国均继续保持较强的财政和货币政策支持力度。包括美联储以及欧洲央行在内主要发达经济体的超宽松货币政策仍在持续实施，并继续酝酿新的财政政策支持计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全球经济复苏趋好的同时，也面临一些不稳定因素。一是疫情变异对经济的潜在影响依然存在；二是宽松的货币政策导致大宗商品过快上涨，全球通胀预期有所升温；三是持续扩张的财政政策导致全球债务风险也有所上升；四是金融市场近期动荡也成为阻碍经济复苏的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547791.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>最高人民法院 最高人民检察院 公安部 中国证券监督管理委员会 关于进一步规范人民法院冻结上市公司 质押股票工作的意见</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627548173.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;法发〔2021〕9号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最高人民法院最高人民检察院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公安部中国证券监督管理委员会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;关于进一步规范人民法院冻结上市公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;质押股票工作的意见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为进一步规范人民法院冻结上市公司质押股票相关工作，强化善意文明执行理念，依法维护当事人、利害关系人合法权益，依照民事诉讼法，结合执行工作实际，提出以下意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一条人民法院要求证券登记结算机构或者证券公司协助冻结债务人持有的上市公司股票，该股票已设立质押且质权人非案件保全申请人或者申请执行人的，适用本意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人民法院对前款规定的股票进行轮候冻结的，不适用本意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二条人民法院冻结质押股票时，在协助执行通知书中应当明确案件债权额及执行费用，证券账户持有人名称(姓名)、账户号码，冻结股票的名称、证券代码，需要冻结的数量、冻结期限等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前款规定的需要冻结的股票数量，以案件债权额及执行费用总额除以每股股票的价值计算。每股股票的价值以冻结前一交易日收盘价为基准，结合股票市场行情，一般在不超过20%的幅度内合理确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三条证券登记结算机构或者证券公司受理人民法院的协助冻结要求后，应当在系统中对质押股票进行标记，标记的期限与冻结的期限一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其他人民法院或者其他国家机关要求对已被标记的质押股票进行冻结的，证券登记结算机构或者证券公司按轮候冻结依次办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四条需要冻结的股票存在多笔质押的，人民法院可以指定某一笔或者某几笔质押股票进行标记。未指定的，证券登记结算机构或者证券公司对该只质押股票全部进行标记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第五条上市公司依照相关规定披露股票被冻结的情况时，应当如实披露人民法院案件债权额及执行费用、已在系统中被标记股票的数量，以及人民法院需要冻结的股票数量、冻结期限等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第六条质押股票在系统中被标记后，质权人持有证明其质押债权存在、实现质押债权条件成就等材料，向人民法院申请以证券交易所集中竞价、大宗交易方式在质押债权范围内变价股票的，应当准许,但是法律、司法解释等另有规定的除外。人民法院将债务人在证券公司开立的资金账户在质押债权、案件债权额及执行费用总额范围内进行冻结后，应当及时书面通知证券登记结算机构或者证券公司在系统中将相应质押股票调整为可售状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　质权人申请通过协议转让方式变价股票的，人民法院经审查认为不损害案件当事人利益、国家利益、社会公共利益且在能够控制相应价款的前提下，可以准许。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　质权人依照前两款规定自行变价股票的，应当遵守证券交易、登记结算相关业务规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第七条质权人自行变价股票且变价款进入债务人资金账户或者人民法院指定的账户后，向人民法院申请发放变价款实现质押债权的，应予准许，但是法律、司法解释等另有规定的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第八条在执行程序中，人民法院可以对在系统中被标记的质押股票采取强制变价措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第九条在系统中被标记的任意一部分质押股票解除质押的，协助冻结的证券登记结算机构或者证券公司应当将该部分股票调整为冻结状态，并及时通知人民法院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冻结股票的数量达到人民法院要求冻结的数量后，证券登记结算机构或者证券公司应当及时通知人民法院。人民法院经审查认为冻结的股票足以实现案件债权及执行费用的，应当书面通知证券登记结算机构或者证券公司解除对其他股票的标记和冻结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十条轮候冻结转为正式冻结的，或者对在本意见实施前已经办理的正式冻结进行续冻的，依当事人或者质权人申请，人民法院可以通知证券登记结算机构或者证券公司依照本意见办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十一条上市公司股票退市后，依照本意见办理的冻结按照相关司法冻结程序处理，冻结股票的数量为证券登记结算机构或者证券公司在系统中已标记的股票数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十二条其他国家机关在办理刑事案件过程中，就质押股票处置变价等事项与负责执行的人民法院产生争议的，可以协商解决。协商不成的，报各自的上级机关协商解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第十三条本意见自2021年7月1日起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件：协助冻结通知书参考样式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;最高人民法院最高人民检察院 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;公安部中国证券监督管理委员会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2021年3月1日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;附件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;协助冻结通知书参考样式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;×××人民法院&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;协助冻结通知书&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;(××××)……执……号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国证券登记结算有限责任公司×××分公司/×××证券公司×××营业部：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本院执行的×××与×××一案，案件债权额及执行费用总额为。经计算，需要对(证券账户号：)持有的已质押的股票(证券名称：，证券代码：)进行冻结，冻结数量为，冻结期限自年 月日起至年 月日止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为满足本院的上述冻结要求，请在系统中对该只已质押股票(质押编号:)进行标记，标记的期限与上述冻结期限一致。标记范围内的质押股票中任意一部分解除质押的，应将该部分股票调整为冻结状态，你司应将该情况及时通知本院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对上述标记和冻结的股票(含/不含孳息)，非经本院准许，你司不得为被执行人、质权人办理转让、变更登记等手续。其他人民法院或者其他国家机关要求冻结的，应按轮候冻结依次办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;×××年×××月×××日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　(院印)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　联 系人：×××联系电话：……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本院地址：……邮    编：……&lt;/p&gt;&lt;strong/&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627548173.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>超25万亿支出重点保障有力 减税降费持续实施 从国家账本看“十四五”开局之年国计民生</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547688.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告提出，积极的财政政策要提质增效、更可持续。考虑到疫情得到有效控制和经济逐步恢复，今年赤字率拟按3.2%左右安排、比去年有所下调，不再发行抗疫特别国债。因财政收入恢复性增长， 财政支出总规模比去年增加，重点仍是加大对保就业保民生保市场主体的支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　按照政府工作报告和预算报告，今年全国一般公共预算支出安排超过25万亿元，增长1.8%。新增专项债券安排3.65万亿元，比上年减少1000亿元。还将优化和落实减税降费政策，继续执行制度性减税政策，延长小规模纳税人增值税优惠等部分阶段性政策执行期限，实施新的结构性减税举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在5日举行的首场“部长通道”采访活动上，财政部部长刘昆表示，积极的财政政策强调更可持续，覆盖内容很广，体现到今年预算安排上，有三个特点：财政政策保持基本稳定，不急转弯；与今后年份财政政策做好衔接，留出空间；坚决做实化解财政风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何保持“基本稳定”？刘昆表示，今年的赤字率、地方政府专项债券限额比去年有所降低，但和2019年相比，赤字总额3.57万亿元，增加0.81万亿元，地方政府专项债券限额新增3.65万亿元，增加1.5万亿元。中央本级财政支出连续两年负增长，节省的资金用于增加对地方的转移支付。今年中央对地方的转移支付比去年略有增加，规模超过8.3万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何为今后年份“留出空间”？刘昆指出，近年来，我国持续实施减税降费，税收占国内生产总值的比重持续下降，目前保持在15.2%左右，在世界各经济体中，比值是最低的，体现了惠企利民。将持续完善政府债务管理，保持政府部门宏观杠杆率基本稳定，既保持对经济恢复的必要支持力度，又为今后应对可能出现的风险挑战预留政策空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“十三五”时期我国累计减税降费规模超过7.6万亿元。去年全年我国新增减税降费超过2.6万亿元，今年在减税降费方面有何考虑？刘昆表示，一是制度性减税降费政策将继续实施。近年来出台的深化增值税改革、个人所得税专项附加扣除等制度性减税降费政策，今年将继续执行，政策叠加效应将持续释放，企业和个人减负会越来越明显。二是阶段性减税降费政策适时退出。对2020年出台的阶段性税费政策，在研究论证基础上，部分适当延长执行期限，部分到期后停止执行，不搞“急刹车”。三是小微企业税费优惠突出强化。四是坚决制止乱收费、乱罚款、乱摊派的“三乱行为”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协常委、中国税务学会副会长张连起表示，“十四五”开局之年，积极的财政政策继续积极，但侧重于提质增效、更可持续，是在疫情影响远未完全消除情况下适应扩大内需、满足构建新发展格局的现实需要。2020年赤字率安排到3.6%以上，是阶段性的，今年调整为3.2%左右，也是适应和服务“十四五”开局起步的需要。在他看来，今年赤字率指标的安排，既不需要非常时期3.6%以上的水平，又要释放积极的信号，同时为防范经济下行风险预留政策空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　粤开证券研究院副院长、首席宏观研究员罗志恒对《经济参考报》记者表示，总体上看，2021年的赤字、专项债仍有较大规模，财政政策仍是积极的。“即使赤字率下调，但名义GDP增速大幅反弹，赤字规模总量仍较大，达到3.57万亿元，比2020年减少1900亿元，从历史上看仍属于较高水平。专项债规模下调至3.65万亿元，较去年下降1000亿元。一方面源于前期发行的部分专项债在今年将投入项目中；另一方面专项债余额在2020年底首次超过地方政府一般债务，考虑到专项债最终要通过专项债项目收益偿还以及收益率边际下行的特征，下调后能与项目更好匹配，有利于实事求是地反映债务风险、提前防范风险。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗志恒指出，提质增效主要体现在统筹财力、优化支出结构和加强管理上，保重点的同时提高投入产出比。今年将继续优化政府与市场关系，优化支出结构，政府过“紧日子”是为了让市场主体过“好日子”。同时，建立实施常态化的财政资金直达机制，提高财政支出效率。今年将继续压减中央本级支出，增加对地方的转移支付力度，通过直达机制提高效率和效果。此外，更加突出绩效导向，加快建立全方位全过程全覆盖的预算绩效管理体系，切实做到花钱要问效、无效要问责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“从预算报告的各项重点任务看，财政支出主要集中于稳定经济、扩大内需、科技创新、保民生、保基层财政运转、化解风险、污染防治和乡村振兴，均指向新发展格局等领域。”罗志恒指出，财政规模和支出方向的调整，反映了财政在紧平衡时更聚焦国家重大战略的财力保障，既发挥财政逆周期调节的总量调节功能，也发挥结构性改革的作用。&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547688.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>张大方委员：落实国有企业高级专家退休待遇</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547961.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　人民网长沙3月6日电 让人民群众过上美好幸福生活，是全面建成小康社会的价值追求，是我们党一切工作的出发点和落脚点。国有企业员工作为经济发展中不可或缺的一员，工资水平待遇问题也一直被关注。此次上两会，全国政协委员张大方关注的是国有企业的高级专家退休待遇如何落实的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张大方认为，国有企业退休高级专家，是上世纪大学、中专毕业，由党和国家指令分配到国企工作并享有高级专家待遇，于上世纪八、九十年代后陆续退休的高级知识分子群体，是昔日国家经济和企业发展的中坚力量，为国家的现代工业化建设做出了巨大的贡献，其“高级专家”身份由国发〔1983〕141号文件(以下简称：《141号文》)认定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国企改革前，他们跟机关事业单位同类国家干部都是按照《141号文》第四条规定“高级专家离休退休的待遇，按国家统一规定办理”享有同等退休待遇，退休时领同等退休费。然而国企改革移交社会化管理时，政府及其国资委没有依照《企业国有资产监督管理暂行条例》第四条和第二十六条规定的精神，拿出指导意见（即落实《141号文》第四条规定），没有将企业中建国创业的高级专家这一特殊群体区分开来，而是全部按一般职工待遇处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张大方通过调研发现，2016年1月1日，实现“制度并轨”，但“待遇并轨”未能真正实现。由于企退高级专家退休费基数远远低于机关事业单位同类国家干部，即便同比例增长养老金，“待遇差”反而越来越大。这些企退高级专家现在大都是高龄，且医疗支出较大，部分高工生活日趋窘迫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为此张大方建议：首先应补齐养老金基数。由国务院国资委牵头协调组织财政部、人社部、组织部等相关部门，落实国企退休高级专家应享受的国发〔1983〕141号文件第四条规定的退休待遇。将国企退休高级专家退休待遇补齐到机关事业单位退休同类干部2015年12月31日的退休费标准平均值，并以此作为从2016年1月1日起，与机关事业单位退休高级专家同步进行养老制度改革的基数，一步到位实现真正的待遇并轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同时应从2021年1月1日起，参照各地机关事业单位同类干部退休待遇标准发放退休金。中央财政应安排专项资金，按照各地国企退休高级专家人数和财力状况给予适当补助。（匡滢）&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547961.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item><item><title>多个财政“小目标”释放哪些积极信号</title><link>http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547832.shtml</link><description>
    &lt;p&gt;&lt;p&gt;　　一年一度的政府工作报告是展望全年经济的风向标，除了GDP，还有哪些“小目标”在数字上进行了升降变化，而这背后又释放了哪些政策信号？昨日，国务院研究室党组成员孙国君表示，今年宏观政策的重点是继续为市场主体纾困，尤其是对中小微企业、个体工商户，政策上再帮一把，帮助他们恢复元气，实现更好发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年赤字率拟按3.2%左右安排&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;适当下调赤字率、地方政府专项债券，释放了高质量发展信号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;赤字率和地方专项债规模是衡量积极财政政策力度的关键指标。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年政府工作报告提出，考虑到疫情得到有效控制和经济逐步恢复，今年赤字率拟按3.2%左右安排、比去年有所下调。地方政府专项债券规模比2020年少安排1000亿元，为3.65万亿元。不再发行抗疫特别国债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年赤字率按3.6%以上安排，比2019年高0.8个百分点，且是赤字率首次超过3%。同时财政赤字规模比2019年增加1万亿元，发行1万亿元抗疫特别国债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对此，粤开证券研究院副院长、首席宏观研究员罗志恒表示，今年的财政政策仍是积极的，保持了对经济恢复必要的支持力度，体现政策不急拐弯，保持连续性、稳定性和持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他表示，赤字率和专项债适当下调、不再发行抗疫特别国债，与当前经济持续恢复以及经济社会风险下降的形势密切相关。这种基调和具体政策的调整反映出政策更加务实、灵活，及时根据形势调整，不搞大水漫灌，释放高质量发展的信号。同时，又为未来的不确定和风险留出政策空间。这种调整倒逼优化支出结构、强化绩效管理、财税体制改革，落脚点在通过提高效率从而保障国家重大战略，尤其是加快构建新发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;2.8万亿元中央财政资金纳入直达机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;中央财政直达资金规模大增，有效增强基层财力水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年政府工作报告提出，建立常态化财政资金直达机制并扩大范围，将2.8万亿元中央财政资金纳入直达机制、规模明显大于去年，为市县基层惠企利民提供更加及时有力的财力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年中央财政直达资金规模为1.7万亿元。在去年11月国新办发布会上，财政部副部长许宏才曾表示，中央财政直达资金已基本下达到位，有效增强了基层财力水平，有力支撑了疫情防控、经济社会发展和脱贫攻坚等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告还提出，稳健的货币政策要灵活精准、合理适度。这与去年下半年的“更加灵活适度、精准导向”相比有所调整。央行去年年底传达学习中央经济工作会议精神时，即把“稳健的货币政策要灵活精准、合理适度”放在今年着重抓好的工作任务之首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如何衡量合理适度，央行提出了三个标尺，即“保持流动性合理充裕，保持货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，保持宏观杠杆率基本稳定”。分析认为，这预示广义流动性将会适度收紧以便与名义GDP增速相匹配，以此来保持宏观杠杆率基本稳定，即下一阶段货币政策大概率会选用“宽货币+紧信用”的组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;小规模纳税人增值税起征点提至15万元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;制度性减税将支持企业可持续经营、稳定经济预期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年政府工作报告提出，将小规模纳税人增值税起征点从月销售额10万元提高到15万元。对小微企业和个体工商户年应纳税所得额不到100万元的部分，在现行优惠政策基础上，再减半征收所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，为应对疫情冲击，我国已为市场主体减负超过2.6万亿元，其中减免社保费1.7万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　北京国家会计学院财税政策与应用研究所所长李旭红表示，总体来看，今年的减税政策有三个关键点，首先，继续加大对小微企业的减税力度。小微企业数量多、覆盖面广，吸纳就业能力大，进一步加大对于小微企业的支持，体现出宏观经济政策稳定性、持续性及科学性，对于支持企业的可持续经营及稳定经济的预期将发挥积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其次，今年还着重于结构性减税。考虑到财政的可持续性，我国将围绕直接税、地方税改革等核心要点，优化税制结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，今年税收优惠政策将向国家发展战略倾斜，比如“将制造业企业研发费用加计扣除比例提高到100%”的政策，就是用税收优惠机制激励企业加大研发投入,推动企业以创新引领发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;大型商业银行普惠小微企业贷款增长30%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金融系统更加精准支持先进制造、小微企业等重点领域&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　政府工作报告提出，今年务必做到小微企业融资更便利、综合融资成本稳中有降。具体怎么做？报告提出，包括延续普惠小微企业贷款延期还本付息政策，加大再贷款再贴现支持普惠金融力度；大型商业银行普惠小微企业贷款增长30%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，金融系统加大力度减费让利，有力支持了实体经济恢复发展。截至2020年末，人民币贷款比年初增加19.6万亿元，累计对6.6万亿元贷款实施延期还本付息，实现向实体经济让利1.5万亿元目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此前，在国新办发布会上，银保监会主席郭树清表示，今年是“十四五”开局之年，银保监会将完善金融有效支持实体经济的体制机制，更加精准支持科技自立自强、先进制造、民营企业、小微企业、乡村振兴、绿色发展等重点领域。鼓励互联网平台参与金融业务，特别是为中小微企业提供数字信贷等创新服务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;■ 声音&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;政府工作报告起草组：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;今年重点是支持基层、为企业减负&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为政府工作报告起草组成员，国务院研究室党组成员孙国君表示，今年宏观政策的重点是延续和优化去年的政策逻辑和着力点，继续为市场主体纾困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主要体现在两个方面。第一个方面是中央财政、省级财政进一步加大对市县基层落实惠企利民的政策支持力度。政府工作报告提出了两个明显增加：中央财政对地方的一般转移支付增长7.8%，明显高于去年水平；今年将2.8万亿元中央财政资金纳入直达机制，直接下达到市县基层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个方面是减轻市场主体负担。在减税方面，继续执行一些制度性减税政策，对去年出台的阶段性减税政策做优化调整，同时又出台一些新的针对中小微企业等政策。“虽然中小微企业、个体工商户的经营状况有所好转，但仍然面临很多困难，需要政策上再帮一把，帮助他们恢复元气，实现更好发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新京报记者 姜慧梓 程维妙 潘亦纯&lt;/p&gt;&lt;!--keywords--&gt;&lt;!--articletag--&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div&gt;&lt;a href="http://news.10jqka.com.cn/20210306/c627547832.shtml"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
    </description></item></channel></rss>